<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>74歳の機械工「22年春まで」現役宣言、引退の意外な理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19620</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヒーハイスト精工の製造部に所属する７４歳の機械工が約２年半先までの現役続行を宣言し、社内で話題となっている。マシニングセンターや旋盤を操る大久保正さんは、社内の「匠職制度」第１号として定年後も自分で退職時期を決められる立場。体力・気力とも十分で自身の自動車運転免許が有効な２０２２年春までは通勤すると決めた。尾崎浩太社長は大久保さんの決断に報いるため「匠職」とは別格の処遇も検討している。<br>
<br>
　大久保さんは週４日勤務だが、出勤日はフルタイムで精密機械部品などの切削加工に携わる。「出社した方が規則正しい生活ができて、かえって体に良い」として定年後も現場作業を続けてきた。毎朝ラジオ体操と四股踏み、スクワットを欠かさず、帰宅後も腕立て伏せと腹筋運動で体力維持に努める。<br>
<br>
　「自分でプログラムを組み、装置を動かし、思い通りの部品が完成するのがうれしい」と意欲もまったく衰えない。ただ、現在は自宅から約４０分かけて車通勤しているが、次の更新時での免許返納を決断。通勤手段がなくなり、それを機に引退するという。尾崎社長は「できれば残りの時間を現場作業だけでなく、後進の指導にあててもらいたい」意向。これまでの功績にプラスした師匠や師範のような認定職も考えている。（川越）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックは５割増産、クルマ電動化の波で電子部品の投資激化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19626</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２０２４年までに、電気自動車（ＥＶ）などの駆動部分に使う電子部品の生産能力を現状比５割強まで引き上げる。日本、中国、スロバキアにある既存３工場に自動化された複数の生産ラインを順次投入し、拡大する自動車の電動化需要を取り込む。投資額は明らかにしていないが、５０億円程度と見られる。さらに中長期的には、日本から部品を輸出している北米にも生産ラインの新設を検討し、世界４極体制の構築を視野に入れる。<br>
<br>
　増産するのは「車載用フィルムコンデンサー」。他のコンデンサーと比べ高電圧、大電流を扱うことができ、電動車の駆動モーターを制御するインバーター（電力変換装置）に使われる。パナソニックは車載用フィルムコンデンサーで世界シェア首位の７０％を握る。<br>
<br>
　同コンデンサーを生産するのは富山工場（富山県砺波市）、中国広東省の江門工場、欧州のスロバキア工場。スロバキア工場については欧州自動車メーカーからの需要が旺盛なことから４月に現地生産に乗り出した。各工場に「組み立て完成工程」を自動化した最新ラインを増設する。<br>
<br>
　パナソニックによると、世界のＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）、ハイブリッド車（ＨＥＶ）といった電動車の販売台数は、３０年に１８年比約７倍の３４００万台まで高まるとみられる。<br>
<br>
　環境規制などにより中国や欧州では今後、ガソリン車から電動車への置き換えが加速するほか、米国でも次第に電動車の需要が広がる見通し。<br>
<br>
　車の電動化に対応し、電子部品メーカーの増産投資に向けた動きは激しくなっている。パナソニックと同様にフィルムコンデンサーを手がけるニチコンも、２０年度に中国で現地生産を開始する予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島高速交通の新交通システム、乗り心地の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19627</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工エンジニアリング（ＭＨＩＥＮＧ、横浜市西区、小林繁久社長、０４５・２００・９６００）は、広島高速交通（広島市安佐南区）の車両基地に新交通システム７０００系車両（写真）を納入した。<br>
<br>
　この新型車両はＭＨＩＥＮＧが２０１７年に既存車両更新用に６６両（１１編成）を受注したものの一環で、１９—２５年度にかけて順次、納入する計画。今回は初号編成向けで、２０年３月の営業運転開始を目指す。受注額は非公表。<br>
<br>
　７０００系新型車両は軽量で高い耐久性、リサイクル性を備えたオールダブルスキンアルミニウム構体を採用。台車には低騒音・低振動の最新型ボギー台車「Ｔスムーバー」を採用、乗り心地の向上を図っている。<br>
<br>
　広島高速交通は広島市が中心となり設立された第三セクター。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歯の磨き残し、AIが見逃さない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19628</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　プロクターアンドギャンブル（Ｐ＆Ｇ）は、充電式電動歯ブラシ「ブラウン　オーラルＢ」シリーズに、人工知能（ＡＩ）を搭載した「ジーニアスＸ」を追加、今月下旬に発売する。ＡＩに数千人のブラッシングデータを学習させ、ユーザーのパターンと照合する。またスマートフォンのアプリでどこを磨いているかを表示し、磨き残しを可視化する。市場想定価格は３万４８００円（消費税抜き）。虫歯や歯周病の予防につなげる。<br>
<br>
　モーションセンサーがブラシの持ち方、動かし方、スピードなどを検知し、ＡＩが学習したデータと照合する。ブラッシング傾向を分析し、アドバイスすることで、オーラルケアの質を向上させる。<br>
<br>
　アドバイスは、スマートフォンアプリを通じて表示する。また、同アプリでは現在どこを磨いているかをリアルタイムに表示できる。磨き残しも表示し、しっかりと歯こうを除去できる。手軽に正しく歯を磨けるようサポートする。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日清が開発した「カップヌードル」専用フォーク、5つの特徴</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19629</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日清食品（東京都新宿区、安藤徳隆社長）はカップ麺「カップヌードル」専用のフォーク「ＴＨＥ　ＦＯＲＫ＝写真」を開発し、３０日に同社オンラインストアで発売する。フォークとカップヌードルシリーズの３食または５食のセットで消費税込みの価格は６２５—７２６円。ＴＨＥ　ＦＯＲＫは（１）カップの縁に合わせた形状（２）具を単体で食べられるポケット（３）フタを固定できる背面リブ（４）口元に運びやすい最適角度（１２８度）（５）麺とスープが絡む突起と溝—の特徴を備える。右利きと左利き用の２種類。<br>
<br>
　発売に先駆けローソン各店舗で１５日にシリーズ対象商品２食の購入でＴＨＥ　ＦＯＲＫ１本をプレゼントする数量限定キャンペーンを実施する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月14日</p>
<br>
<br>
<h2>トイレからヒントも</h2>
<br>
　日清食品（東京都新宿区、安藤徳隆社長）は２３日、カップヌードルを食べる時に出る音を別の音で打ち消す機能がついたフォーク「音彦＝写真」の予約受け付けをオンラインストアで始めたと発表した。<br>
<br>
　ＴＯＴＯのトイレ用擬音装置「音姫」にヒントを得た商品で、フォーク搭載の集音マイクがカップめんをすする音を検知し、近距離無線通信で信号をスマートフォンに送り、スマホから心地よい音を流してめんをすする音を相殺する。消費税込みの価格は１万４８００円。<br>
<br>
　インターネットで不特定多数の人から資金を募るクラウドファンディングにより購入者を募り、５０００個以上の予約があった場合のみ、販売する。<br>
<br>
　食にまつわるさまざまな問題にアプローチする商品開発プロジェクトの第１弾で、引き続き商品開発を目指す。<br>
<br>
　日清食品は「めんをすする音への価値観の違いによるあつれきである“ヌードルハラスメント”問題を解消できる商品」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSWI4W8_5da4dbaf5d52b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年10月24日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19586</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平屋住宅がブームの様相を呈している。住宅着工棟数に占める割合は年々上昇し、2018年度は約１割に達した。子育てを終えたシニアの建て替え・住み替え手段として底堅い需要はこれまでもあったが、20—40代の一次取得者層もフラットな居住空間の使いやすさなどを理由に希望者が増えている。地域の住宅会社では専業ブランドを立ち上げる動きが広がり始めた。成熟期に入り、今後大幅な伸びが見込めない住宅市場にあって有望な商機として期待する声も上がる。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「オシャレ」の認識も</h3>
<br>
　千葉県袖ケ浦市に住む会社員、田中敬三さん（36歳）の夫婦は2017年５月に平屋住宅を建てた。マイホームにはパティオ（建物に囲まれた中庭）を取り入れたいと考えており、参考にした住宅などが平屋だったからだ。２階建ても検討したが、天井を高くでき、階段も使わなくてよいといった利点も踏まえて決めた。田中さんは「住み心地はとてもよいです。（２階建ての場合に１階と２階で生じる寒暖差がないなど）温度変化の少なさは予想外のメリットでした」と語る。<br>
<br>
　設計・施工を手がけたスタジオ・チッタ（千葉市中央区）はデザイン性などを武器に千葉県で年70棟程度の注文住宅を手がける。うち約20棟が平屋だ。同社事業部の中村仰希課長代理は「この２—３年で平屋を希望する若い顧客が増えました」と説明する。「（希望者は）マンションなどの生活動線に慣れていたり、家族のつながりを大事にしたりして、フラットな空間を求めている印象です。ゆったりとしたイメージを持つ『平屋』への憧れもあるようです」という。<br>
　<br>
　国土交通省の建設着工統計によると、居住専門住宅の着工棟数に占める平屋の割合は18年度に10年度比1.5倍の9.9％に拡大した。平屋の市場動向に詳しい船井総合研究所（東京都千代田区）住宅・不動産支援本部の鶴田隼人シニア経営コンサルタントは「階段がなく使いやすい点は平屋需要を支えています。今の一次取得者は核家族化の進行やモノを多く持たない価値観の広がりなどを背景に、そこまで広い居住面積を求めない人が多いことも影響しているようです。若年層には『平屋はオシャレ』という認識も広がっているようです」と推察する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeqjmaM_5da076fd544b2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（国土交通省・建設着工統計調査を基に作成）</div>
<br>
　11年の東日本大震災や16年の熊本地震も平屋人気が広がる契機になったとされる。住宅事業関係者の多くが「平屋の方が震災時に揺れにくく、潰れにくいので安心というイメージが広がり関心が高まった」と証言する。<br>
　<p class="aside">●平屋の価格・立地：船井総合研究所によると価格は大手ハウスメーカーが坪単価80万円程度で総工事費は2500万—3000万円、地域密着の住宅会社は坪単価50万円程度で総工事費1000万—2000万円で展開する。立地は一般に広い土地が必要になるため地方や郊外が多い。業界関係者によると、特に台風の多い九州では昔から多く、直近では北関東など首都圏近郊で増えている。</p>
<br>
<br>
<h3>専門ブランド立ち上げ相次ぐ</h3>
<br>
　拡大する平屋需要を掴もうと、主に低価格帯で勝負する地域の住宅会社では専門のブランドを掲げる動きが急速に広がり始めた。「この２年程度で30—40社」（鶴田シニア経営コンサルタント）が専門ブランドを新設した。<br>
<br>
　茨城県牛久市を中心に年60棟程度の戸建て住宅を手がけるミライエ（茨城県牛久市）はその一つ。17年11月に平屋ブランド「平屋本舗」を立ち上げた。古渡将也社長は「元々顧客の２—３割が平屋を希望しており、専門ブランドを掲げてそうした層に強く訴求しようと考えました」と背景を明かす。成熟する住宅市場の中で勝ち残るために他社との差別化を図る狙いもあった。<br>
<br>
　実際に期待した効果を発揮し、ブランド立ち上げ後１年間で30—40代を中心に約30棟を販売した。平屋本舗の立原庸寿事業統括は「会社の事業規模の拡大に貢献し始めています」と手応えを強調する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEKDkzS_5da00a34bb5d7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ミライエが立ち上げた平屋ブランド「平屋本舗」（ミライエ）</div>
<br>
　ミライエの顧客が平屋を選ぶポイントにはワンフロアの暮らしやすさなどのほか、総工事費の安さがある。屋根や基礎を二つのフロアで共有する２階建てと比べると坪単価は高くなるが、階段などを含めた２階部分がなくなる分、床面積が抑えられるため、建物の総額は抑えられる。ミライエが提案する３ＬＤＫの場合、居住面積はほぼ同じで２階建ての約1400万円に対し、平屋は約1300万円と100万円ほど割安になる。<br>
<br>
<h3>中高級価格帯でも需要拡大</h3>
<br>
　中高級価格帯が主戦場のハウスメーカー大手の受注においても平屋は存在感を増している。特に住友林業は注文住宅に占める平屋の比率が受注ベースで13年度の14％から18年度は28％に拡大した。顧客は20—40代で６割程度を占めており、一次取得者層が需要を牽引する格好だ。<br>
<br>
　同社では２階建てに比べ屋根面積が大きくなりやすい平屋の特徴を生かして太陽光発電システムをふんだんに搭載したＺＥＨ（ゼロ・エネルギー・ハウス）を積極的に提案しており、それも需要を伸ばす要素になっている。住宅・建築事業本部技術商品開発部の中野邦彦マネージャーは「月々の電気代の削減につながり、非常時用の電源も確保できる利点が受け入れられています」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpF2paqd_5da0269d1b7fd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">住友林業は太陽光発電をふんだんに搭載した平屋を積極的に提案している（住友林業）</div>
<br>
　積水ハウスも「この10年ほどで平屋の受注棟数が２倍に増えています」（商品開発部鉄骨商品開発室の藤田弘樹室長）と証言する。その中で同社では、家のどこにいても地面と近く、外部とつながる平屋の「接地性」を生かした提案に力を入れている。藤田室長は「深い軒を活用し、強い日差しが避けられる広い中間領域の設計や大開口サッシの採用などは我々のPRポイント」と紹介する。<br>
<br>
<h3>増えすぎると困る</h3>
<br>
　今後、住宅市場に占める平屋の比率がどこまで拡大するかは不透明だ。ただ、あるハウスメーカー大手の担当者は「平屋は２階建てに比べて受注金額が下がるため、ビジネス視点でいうと本音は平屋よりも２階建てを売りたい」と明かした上で「平屋の希望者が増えているのは確実なので対応しなくてはいけません。それに平屋には『駄目』と指摘できる（マイナス）要素も現状は見当たりません」と説明する。さらに「多くの消費者にとっては今も戸建てといえば二階建て。町中で平屋を見かけるケースが今後増えるとより一般的な選択肢になる可能性があるでしょうね」と推察する。<br>
<br>
　また、別の住宅事業者は「空き家の問題を背景に土地は今後あまる方向に推移します。平屋が建てやすい土地が増え、平屋需要も伸びるのではないでしょうか」と見通す。需要者の動きや社会環境を踏まえると平屋市場が一層拡大する余地は大きい。<br>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
　住生活の方法や住宅の選び方が多様化しています。生活者の価値観や社会環境の変化、テクノロジーの進化などにより住宅市場でいろいろな動きが表出しています。その現場の数々を連載で追います。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）<br>
【03】100万戸運営へ、敷礼なし家具家電つき賃貸「OYO」の未来図（10・16公開）<br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画必見】道路走行中に給電できるEVタイヤの技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19630</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学の藤本博志准教授やブリヂストンなどの研究グループは、走行中の電気自動車（ＥＶ）に道路から直接電力を送れるタイヤを開発した。乗用車のタイヤ内に全ての駆動部品を配置した「インホイールモーター（ＩＷＭ）」を作製。高速道路や信号機手前の区間に給電システムを備えた道路を整備することで、決まった給電施設での充電から解放され、長時間走行が可能になる。<br>
<br>
　「この性能ならばＥＶの充電を心配することなく移動できる」（藤本准教授）。１０日に東大柏キャンパス（千葉県柏市）で実車による走行実験を行った。日本精工やローム、東洋電機製造などとの共同研究。ＩＷＭを搭載した車で送電コイルを並べた道路を走行すると、給電される様子をモニターで確認できた。<br>
<br>
　今回開発した「第３世代」は、藤本准教授らが２０１７年３月に発表した軽自動車向け「第２世代ワイヤレスＩＷＭ」の走行中給電性能やモーター性能、車両への搭載性を改善した。１輪当たりのモーター出力を２倍の２５キロワットに高めた。自動車の静止状態での給電実験では、旧世代に比べて給電能力は６６％向上した。<br>
<br>
　電力を送受電するコイルの大きさは受電側が横２３０ミリ×縦２３０ミリ×厚さ２６・５ミリメートル、送電側が横１０８６ミリ×縦３１８ミリ×厚さ４５ミリメートル。路面に埋設させた送電コイルからタイヤの受電コイルに磁界を介して給電する。<br>
<br>
　今後、実用化に向け柏キャンパス内を走るシャトルバスで２５年までに実証実験を始めて「より効率を高めることを目指す」（同）。実用化する際には給電システムを備えた道路１メートル当たりの整備費用１５万—３０万円を見込む。<br>
<br>
　二酸化炭素（ＣＯ２）の排出量を減らす「低炭素社会」に向け、自動車のＣＯ２排出量の削減が課題。走行中にＣＯ２を排出しないＥＶは有力な解決手段となる。だが充電施設やバッテリーの大量生産に必要な資源量の確保などの課題がある。少ないバッテリー容量で効率的に走れるＥＶを実現する技術の一つとして、走行中のＥＶにエネルギーを送る「走行中給電」が注目されている。<br>
<br>
　１５—１８日に千葉市美浜区の幕張メッセで開かれるＩＴの見本市「ＣＥＡＴＥＣ２０１９」と２４日—１１月４日に東京都江東区の東京ビッグサイトで開かれる自動車の見本市「東京モーターショー２０１９」で研究成果を公表する。<br>
<br>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/W5AUkTfuAdY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鋼材使用量はトヨタに次ぐ2位、韓国と戦う瀬戸内の造船メーカー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19634</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　韓国や中国との価格競争で日本の造船業界が構造不況にあえぐ中、今治造船（愛媛県今治市、檜垣幸人社長）の業績堅調ぶりが目立っている。２０１８年度売上高は前年度比８・９％増の３９１１億円。１７年に丸亀事業本部（香川県丸亀市）に全長４００メートル級の超大型コンテナ船を建造できる新ドックを完成、１８年に多種多様な船に対応できる船型開発センターも整備した。設計の３次元（３Ｄ）化や溶接ロボット導入も積極的だ。今治造船の強みを探る。<br>
<br>
<h3>部材、瀬戸内ですべて調達</h3>
<br>
　「厚板や舶用機器などの構成部品を瀬戸内エリアですべて調達できることが当社の強み」。檜垣社長はこう強調する。<br>
<br>
　ジャパンマリンユナイテッド（ＪＭＵ、横浜市西区）や三井Ｅ＆Ｓ造船（東京都中央区）、川崎重工業、三菱重工業、住友重機械工業—。国内建造量ランキングでは０３年以降、これらの総合重工系大手を抑えて、今治造船の１位が続いている。<br>
<br>
　国内大手は韓国との競争で付加価値が高い液化天然ガス（ＬＮＧ）船などにシフトした企業が多かったが、韓国も同じ戦略を取ったため価格競争が激化し収益体質が悪化。一方、今治造船は瀬戸内エリアで中小造船会社の合併を繰り返し、グループの売上高は１８年度に００年度比で３・１倍強、建造量もほぼ３倍になった。「鋼材使用量は国内ではトヨタ自動車に次ぐ第２位」と檜垣社長は胸を張る。<br>
<br>
　鋼材の使用量が多いことは、鉄鋼メーカー大手に対して価格交渉力が強いことの裏返しでもある。加えて同社の工場拠点は瀬戸内エリアに集中し、西日本に１０工場・建造ドック１２本を完備する。<br>
<br>
　スチールハブやブロック組立工場などの多くが、造船所と目と鼻の先に立地する。鋼材を切断して曲げ加工、溶接を行い、ブロックを組み立てて造船所に海上で輸送する。この一連の工程がグループ間物流によってすべて一元化され、しかも自社所有船を使うため運航コストも安い。<br>
<br>
　主機関やプロペラ、ボイラや配電盤、甲板機械などの舶用機器メーカーも、瀬戸内エリアに多数集積している。「瀬戸内サプライチェーン」や「瀬戸内海事クラスター」などと呼称される由縁だ。<br>
<br>
　「中国と韓国は日本より人件費が安いが、２３万点もの船舶部品をすべて自国で集めるのは無理。日本や欧州勢から調達することになる」と、檜垣社長は指摘する。部品調達には当然、輸送費と輸送時間が上乗せになる。<br>
<br>
　「我々はアセンブリー産業。もし海外に出るとなると、これだけの部品メーカーを中国などへ連れて行かなければならない」。檜垣社長は、瀬戸内エリアで資材・部品調達が完結できる利点を強調する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUq89wZ_5da515d05ae0a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スチールハブで加工した鋼材を出荷（今治造船提供）</div>
<br>
<h3>設備増強、韓国勢に対抗</h3>
<br>
　檜垣社長は造船業界の今後を占う上で、世界粗鋼生産量の推移に注目する。日本鉄鋼連盟（鉄連）によると２０１８年の世界粗鋼生産量は約１８億トンと過去最高を更新した。「粗鋼１億トンを生産するのに、その３倍の鉄鉱石や石炭、石油などが必要になる。新興国のアフリカを含め、これから世界各国でインフラ整備が進む。バルクキャリアの需要も堅調が続くだろう」と見る。<br>
<br>
　大型船の大量受注で安値攻勢をかけているのは韓国勢。それに対抗する意味もあり、１７年に丸亀事業本部に長さ６１０×幅８０×深さ１１・７メートルの大型ドックを新設した。西条工場（愛媛県西条市）の長さ４３０メートルのドックより大きく、全長４００メートルの巨大コンテナ船やタンカーも建造できる。<br>
<br>
　実際、国内外の海運大手から計１３隻のメガコンテナ船工事を受注した。「丸亀と西条合計で年１０—１１隻を建造できる体制が整った。これがないと世界での受注競争に加われない」。檜垣社長はこう言って、闘志をむき出しにする。<br>
<br>
　大型模型船を用いた水槽試験場も１８年に完成した。自前の試験場のため、注文を受けてからの船型設計を“順番待ち”することなく直ちに取りかかれる強みがある。生産能力と自前施設の試験場、分業化・同型船連続建造ノウハウを生かし、国際競争下で勝ち残りを図る考えだ。<br>
<br>
　同型船建造では瀬戸内エリアに１０工場・建造ドック１２本を持つ強みを活用、複数の工場で同型の船舶を並行して建造する。工場間でコストが比較できるため、自ずと合理化努力が進む。ノウハウも各工場で蓄積され、将来もう一段のコスト削減ができるとの読みもある。<br>
<br>
　溶接ロボットや３Ｄモデルの活用にも意欲的だ。ロボットでは小型部材を一面に並べて溶接する「平板部材用溶接ロボット」、小型部材を立体的に組み上げて溶接する「立体部材用溶接ロボット」を欧州メーカーと共同で開発中。３Ｄモデルとの連動で、部材をセットしなくても図面だけで読み込めるロボットも現場に導入し、競争力を高める考えだ。<br>
<br>
　「海外に出てドックを建造しても供給過剰になるだけ。日本のドックを活用するため、外国人に来てもらうことも必要。今後は外国人を使うノウハウが求められるだろう」と檜垣社長は指摘する。<br>
<br>
　安い人件費や調達コストを求めて中国企業と手を組む造船大手もいる中、国内建造派の今治造船にかかる期待は大きい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIc5R7h_5da515f6b09bb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">鋼材メーカーから鉄板を工場へ搬入（今治造船提供）</div>
<br>
（取材・嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19586</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平屋住宅がブームの様相を呈している。住宅着工棟数に占める割合は年々上昇し、2018年度は約１割に達した。子育てを終えたシニアの建て替え・住み替え手段として底堅い需要はこれまでもあったが、20—40代の一次取得者層もフラットな居住空間の使いやすさなどを理由に希望者が増えている。地域の住宅会社では専業ブランドを立ち上げる動きが広がり始めた。成熟期に入り、今後大幅な伸びが見込めない住宅市場にあって有望な商機として期待する声も上がる。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「オシャレ」の認識も</h3>
<br>
　千葉県袖ケ浦市に住む会社員、田中敬三さん（36歳）の夫婦は2017年５月に平屋住宅を建てた。マイホームにはパティオ（建物に囲まれた中庭）を取り入れたいと考えており、参考にした住宅などが平屋だったからだ。２階建ても検討したが、天井を高くでき、階段も使わなくてよいといった利点も踏まえて決めた。田中さんは「住み心地はとてもよいです。（２階建ての場合に１階と２階で生じる寒暖差がないなど）温度変化の少なさは予想外のメリットでした」と語る。<br>
<br>
　設計・施工を手がけたスタジオ・チッタ（千葉市中央区）はデザイン性などを武器に千葉県で年70棟程度の注文住宅を手がける。うち約20棟が平屋だ。同社事業部の中村仰希課長代理は「この２—３年で平屋を希望する若い顧客が増えました」と説明する。「（希望者は）マンションなどの生活動線に慣れていたり、家族のつながりを大事にしたりして、フラットな空間を求めている印象です。ゆったりとしたイメージを持つ『平屋』への憧れもあるようです」という。<br>
　<br>
　国土交通省の建設着工統計によると、居住専門住宅の着工棟数に占める平屋の割合は18年度に10年度比1.5倍の9.9％に拡大した。平屋の市場動向に詳しい船井総合研究所（東京都千代田区）住宅・不動産支援本部の鶴田隼人シニア経営コンサルタントは「階段がなく使いやすい点は平屋需要を支えています。今の一次取得者は核家族化の進行やモノを多く持たない価値観の広がりなどを背景に、そこまで広い居住面積を求めない人が多いことも影響しているようです。若年層には『平屋はオシャレ』という認識も広がっているようです」と推察する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeqjmaM_5da076fd544b2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（国土交通省・建設着工統計調査を基に作成）</div>
<br>
　11年の東日本大震災や16年の熊本地震も平屋人気が広がる契機になったとされる。住宅事業関係者の多くが「平屋の方が震災時に揺れにくく、潰れにくいので安心というイメージが広がり関心が高まった」と証言する。<br>
　<p class="aside">●平屋の価格・立地：船井総合研究所によると価格は大手ハウスメーカーが坪単価80万円程度で総工事費は2500万—3000万円、地域密着の住宅会社は坪単価50万円程度で総工事費1000万—2000万円で展開する。立地は一般に広い土地が必要になるため地方や郊外が多い。業界関係者によると、特に台風の多い九州では昔から多く、直近では北関東など首都圏近郊で増えている。</p>
<br>
<br>
<h3>専門ブランド立ち上げ相次ぐ</h3>
<br>
　拡大する平屋需要を掴もうと、主に低価格帯で勝負する地域の住宅会社では専門のブランドを掲げる動きが急速に広がり始めた。「この２年程度で30—40社」（鶴田シニア経営コンサルタント）が専門ブランドを新設した。<br>
<br>
　茨城県牛久市を中心に年60棟程度の戸建て住宅を手がけるミライエ（茨城県牛久市）はその一つ。17年11月に平屋ブランド「平屋本舗」を立ち上げた。古渡将也社長は「元々顧客の２—３割が平屋を希望しており、専門ブランドを掲げてそうした層に強く訴求しようと考えました」と背景を明かす。成熟する住宅市場の中で勝ち残るために他社との差別化を図る狙いもあった。<br>
<br>
　実際に期待した効果を発揮し、ブランド立ち上げ後１年間で30—40代を中心に約30棟を販売した。平屋本舗の立原庸寿事業統括は「会社の事業規模の拡大に貢献し始めています」と手応えを強調する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEKDkzS_5da00a34bb5d7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ミライエが立ち上げた平屋ブランド「平屋本舗」（ミライエ）</div>
<br>
　ミライエの顧客が平屋を選ぶポイントにはワンフロアの暮らしやすさなどのほか、総工事費の安さがある。屋根や基礎を二つのフロアで共有する２階建てと比べると坪単価は高くなるが、階段などを含めた２階部分がなくなる分、床面積が抑えられるため、建物の総額は抑えられるという。ミライエが提案する３ＬＤＫの場合、居住面積はほぼ同じで２階建ての約1400万円に対し、平屋は約1300万円と100万円ほど割安になる。<br>
<br>
<h3>中高級価格帯でも需要拡大</h3>
<br>
　中高級価格帯が主戦場のハウスメーカー大手の受注においても平屋は存在感を増している。特に住友林業は注文住宅に占める平屋の比率が受注ベースで13年度の14％から18年度は28％に拡大した。顧客は20—40代で６割程度を占めており、一次取得者層が需要を牽引する格好だ。<br>
<br>
　同社では２階建てに比べ屋根面積が大きくなりやすい平屋の特徴を生かして太陽光発電システムをふんだんに搭載したＺＥＨ（ゼロ・エネルギー・ハウス）を積極的に提案しており、それも需要を伸ばす要素になっている。住宅・建築事業本部技術商品開発部の中野邦彦マネージャーは「月々の電気代の削減につながり、非常時用の電源も確保できる利点が受け入れられています」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpF2paqd_5da0269d1b7fd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">住友林業は太陽光発電をふんだんに搭載した平屋を積極的に提案している（住友林業）</div>
<br>
　積水ハウスも「この10年ほどで平屋の受注棟数が２倍に増えています」（商品開発部鉄骨商品開発室の藤田弘樹室長）と証言する。その中で同社では、家のどこにいても地面と近く、外部とつながる平屋の「接地性」を生かした提案に力を入れている。藤田室長は「深い軒を活用し、強い日差しが避けられる広い中間領域の設計や大開口サッシの採用などは我々のPRポイント」と紹介する。<br>
<br>
<h3>増えすぎると困る</h3>
<br>
　今後、住宅市場に占める平屋の比率がどこまで拡大するかは不透明だ。ただ、あるハウスメーカー大手の担当者は「平屋は２階建てに比べて受注金額が下がるため、ビジネス視点でいうと本音は平屋よりも２階建てを売りたい」と明かした上で「平屋の希望者が増えているのは確実なので対応しなくてはいけません。それに平屋には『駄目』と指摘できる（マイナス）要素も現状は見当たりません」と説明する。さらに「多くの消費者にとっては今も戸建てといえば二階建て。町中で平屋を見かけるケースが今後増えるとより一般的な選択肢になる可能性があるでしょうね」と推察する。<br>
<br>
　また、別の住宅事業者は「空き家の問題を背景に土地は今後あまる方向に推移します。平屋が建てやすい土地が増え、平屋需要も伸びるのではないでしょうか」と見通す。需要者の動きや社会環境を踏まえると平屋市場が一層拡大する余地は大きい。<br>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
　住生活の方法や住宅の選び方が多様化しています。生活者の価値観や社会環境の変化、テクノロジーの進化などにより住宅市場でいろいろな動きが表出しています。その現場の数々を連載で追います。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）<br>
【03】100万戸運営へ、敷礼なし家具家電つき賃貸「OYO」の未来図（10・16公開）<br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Oct 2019 09:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京が世界で勝ち抜く都市へ、“新しいオフィス空間”を創出せよ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19632</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　不動産デベロッパーとして、重きを置くのがマクロとミクロの発想だ。東京の開発であれば、まずこの都市の未来というマクロに思いを巡らせる。ロンドンやニューヨークだけでなく、近年は香港やシンガポールも存在感を増している。こうした都市との競争を勝ち抜くために、東京はどうあるべきか。不動産開発はその一つのピースだと捉えている。<br>
<br>
　東京の未来をどう描き、価値や地位を高めるアイテムをいかに効果的に実装するか。一つひとつの要素を磨き、形づくっていく役割は不動産デベロッパーならではだろう。その上で求められるのが建物の周囲に広がる地域というミクロな視点だ。建物はコミュニティーの中に存在し、単独では成立しないことを忘れてはいけない。<br>
<br>
　それはオフィスビルでも同じだ。近年はオフィスにコミュニケーションを促す仕掛けを作る力が問われる。味気ない照明やタイルカーペットを使い、部署ごとにキャビネットで仕切るような“伝統的”な空間はもう古い。当社で言えば、テナントによる内装の作り込みを可能にした「クリエイティブフロア」が一つの答えだ。<br>
<br>
　社内だけでなく、企業間のコミュニケーション充実に向けた動きも活発だ。その一例が、オフィスビルに設けられるラウンジだ。テナント各社の従業員がオン・オフに集まる場としての機能を、そのままオフィスの外にも展開したい。地域内で働く人、地域に訪れた人、住民までもが集まる仕組みを整えるのが理想であり、当社ではコ・クリエイションをコンセプトに共創・共栄の持続可能な街づくりを推進している。<br>
<br>
<h3>緩やかな交流、気付きに</h3>
<br>
　追求しているのは、緩やかなコミュニケーションの中で生まれる化学反応だ。集客力のあるイベントも、単にオフに仲間と過ごす場になりやすく、ビジネスを含む新たな気付きにはつながりにくい。緩やかに、軽やかに語り合う中で気付きを得られるような場を、さりげなく地域に点在させたい。<br>
<br>
　次世代にとって、仕事と遊びはボーダーレスだと強く感じる。ネット世界で、他愛のない会話を通じ、さまざまな情報を交換するのは当たり前だ。これはリアル社会でも目指す絵であり、そのような空間がサードプレイスとなる。<br>
<br>
　全ての人が働きやすくクリエイティビティを促進させるようなハードが整えば、東京で働く人たちは世界で勝てる人材に育つ。明確なオフィス空間ではないが、仕事で訪れても居心地がよく、他人との交流も楽しめる場所。そんな空間づくりが、都市の活動を担う不動産デベロッパーとしての目下の課題だ。<br>
<br>
<h3>まずサービス基盤づくり</h3>
<br>
　当然、それに伴うソフトの開発も大切だ。思い描くような空間にふさわしいソフトを導入できれば、化学反応が生まれる確率はさらに上がるだろう。リアルでもサイバーでも、ロケーションと融合させたコミュニティーやサービスができれば、重みが増すと考える。これからはＩｏＴ（モノのインターネット）時代の到来で、モノとの連携も増えるだろう。<br>
<br>
　既に人の動きを把握する用途でＩｏＴの活用が始まっている。しかし、そのデータから傾向を把握しても、サービスを提供できる基盤や目的がなければ、分析にはつながらない。ワークスペースにおいては、どんな行動も、根幹には健康で創造的な毎日を送り、やりがいを感じていたいという思いがあるのは明らかだ。そのため、ＩｏＴの活用を焦るのではなく、地域内のあらゆる施設を上手に連携させながら、コンセプトを持ち、マーケットインの発想でサービスを構成する基盤づくりが何よりも重要だ。<br>
<br>
　こうしたサービスを磨き上げる過程で、サービスの品質を上げるためにおのずと行動を分析したくなる。そして、どのように分析するべきかイメージがわいてくるものだ。サービスの基盤を着実につくりながら行動を科学的に捉えられれば、相乗効果が生まれ、あるべき未来の姿になるだろう。<br>
（文＝伊達美和子＜森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長＞）<br>
<p class="aside">【略歴】だて・みわこ　９６年（平８）慶大院政策・メディア研究科修士修了。コンサルティング会社を経て、９８年森トラスト入社。００年取締役、０３年常務、０８年専務、１１年森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長、１６年森トラスト社長を兼務。東京都出身。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYPKaNP_5da6301940a1f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長・伊達美和子　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『シチズン×マーベル』『セイコー×ゴジラ』腕時計コラボが熱い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19633</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>シチズン、キャラの特徴デザイン</h3>
<br>
　シチズン時計は世界的な人気を誇るマーベル・コミックの登場人物をイメージした全９モデル（写真）を１０月下旬に発売する。価格は２万８０００—６万２０００円（消費税抜き）。「スパイダーマン」や「キャプテン・アメリカ」など各キャラクターの特徴を文字板やバンドなどのデザインに落とし込んだ。<br>
<br>
　ムーブメント（駆動装置）には、光発電エコドライブを採用。フル充電の場合で６—８カ月程度稼働できる。一部製品はクロノグラフ機能付き。裏ぶたには、マーベルのロゴや各登場人物のアイコンを刻印した。<br>
<br>
　マーベル・コミックとの協業モデルの第１弾。北米市場で先行発売していた。シチズン時計は２０１８年から世界５カ所のディズニーリゾートなどの公式時計を務めている。<br>
<br>
<h3>セイコー、ゴジラの躍動感を実現</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpu7dca9_5da50cb5a3b2c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　セイコーウオッチ（東京都中央区、高橋修司社長、０３・３５６４・２１１１）は、最高級ブランド「グランドセイコー」から怪獣映画「ゴジラ」の第１作公開から６５周年を祝う記念モデル（写真）を１１月９日に発売する。全世界で６５０本の限定発売で、価格は１３０万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　深紅の文字板はゴジラの口から放たれる「放射熱線」がモチーフ。赤いコーティングを施したシャークストラップでゴジラの皮膚の質感や躍動感を表現する。第１作になぞらえて、裏ぶたには銀座の街を破壊するゴジラと和光本館（東京都中央区）を描いた。<br>
<br>
　ケース底面と腕の接地面を広くして、重心の位置も下げることで装着性を向上。針やインデックスには蓄光塗料「ルミブライト」を塗布。夜間での視認性も高めた。　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>切り花の廃棄ロス防ぐ！漬けて長持ちプラズマ栄養水生成装置</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19635</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シンフォニアテクノロジーは豊橋技術科学大学と共同で、バラなどの切り花を漬けて長持ちさせるプラズマ栄養水生成装置を開発した。水道水を原料に使って、一般的な延命剤と同等以上の効果を実現したという。切り花が輸送時などに傷み、廃棄されるロスを防げる。２０２０年度に発売し、価格は約１００万円を目指す。数年後に年間５００台の販売を目指す。<br>
<br>
　共同開発したプラズマ栄養水生成装置は、７キロ—１０キロボルトの高圧放電で水道水から硝酸水を作る。１時間で濃度１００—２００ｐｐｍ（ｐｐｍは１００万分の１）の硝酸水を１リットル製造する能力がある。生成した硝酸水を希釈し、バラや菊などの鮮度保持に利用する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXdsQnY_5da5126d643f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">シンフォニアテクノロジーが豊橋技術科学大学と共同開発したプラズマ栄養水生成装置</div>
<br>
　切り花の給水と、内部の水分が大気へ発散する蒸散のバランスを保つことで、日持ちを向上させる。延命だけでなく、植物の発根や成長にも効果を発揮するという。<br>
<br>
　省エネルギー性能も重視し、消費電力は１００ワット超。同装置に搭載する放電プラグを新たに開発し、さびにくく溶融しにくい工夫を施した。外形寸法は横６００ミリ×奥行き５００ミリ×高さ７００ミリメートル。重量は約４０キログラム。今後は農業協同組合（ＪＡ）などと実証実験を進める方針。<br>
<br>
　現在はさらに放電プラグ数を減らした小型品を開発中。価格も大幅な低減を目指す。製品ラインアップを広げ、ＪＡの花き出荷センターから花屋まで幅広く展開する戦略。<br>
<br>
　シンフォニアテクノロジーは、豊橋技科大とオゾンガスを用いて花きの鮮度を維持するオゾン処理装置や、植物の生育に必要な光を手軽に計測できる光量子計、切り花自動搬送台車なども共同開発する。農業の生産効率向上につながる新規事業の育成に力を入れている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>YRRにVKK…偽物許さぬ「ＹＫＫ」のブランド保護活動</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19639</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＹＫＫが同社製ファスナーの悪質な偽造品への対策に力を入れている。偽造品を放置すると消費者への被害だけでなく、自社のブランドを毀損する恐れがある。同社では税関への啓発活動や真正品への置き換え、ブランド保護の活動、識別技術の提案など偽造品対策の活動に力を入れている。（高島里沙）<br>
<br>
<h3>微細紋様</h3>
<br>
　「ＹＲＲ」「ＶＫＫ」—。ＹＫＫのロゴに似せた偽造ファスナーの刻印の例だ。高級ブランドのカバンや財布そのものだけでなく、部材のファスナーにも悪質な偽造品が出回っている。安価に作られているため、塗料や加工など品質における安全面でのリスクが高い。例えばベビー服の場合、赤ちゃんが壊れたファスナーを飲み込んだり、ファスナーのバリによって首に傷がついたりするなどの健康被害が考えられる。<br>
<br>
　そこでＹＫＫでは、５年前にＮＥＣの画像認識サービス「ＧＡＺＩＲＵ」を導入した。素材や部材の表面に自然発生する微細な紋様を認識して個体識別するため、製造工程における調達素材などの情報を個体管理できる。精度の高い個体認証や、個体認証より幅を持たせて傾向を読み取る金型レベルでの識別を提案する。<br>
<br>
　またＹＫＫグループの専用機械を開発製造する工機部門でも、ファスナーの曲げ方や止め方などからＹＫＫの機械によるものではない加工を判別できる。西﨑誠執行役員は「偽物の精度も上がる中でさまざまな技術を導入しながら対策を取っている」と話す。<br>
<br>
<h3>保護組織</h3>
<br>
　２０１２年にＹＫＫが立ち上げたブランド保護組織のＢ．Ｐ．Ｐ．（ブランド・プロテクション・パートナーシップ）は、当初アパレルメーカーなど９団体で発足したが今では６７団体にまで広がった。アパレル関連からリユース、税関、経済産業省など幅広い業界が集まり、３月にはメルカリでワークショップが開催された。西﨑執行役員は「ブランドを守りたいとの思いは皆共通しているので今後も続けていきたい」という。<br>
<br>
　ＣツーＣ（消費者間）のアプリや会員制交流サイト（ＳＮＳ）、越境電子商取引（ＥＣ）が拡大する中、個人による大量輸入も増えている。１８年４月には、函館税関が香港から輸入された衣類を検査したところ、１着に４本の偽造ファスナーが付いた衣類４００着を発見し、知的財産侵害物品として輸入を差し止めた。ブランド権利者は、模倣品の個人使用目的の輸入について制度改定を望んでいる。西﨑執行役員は「Ｂ．Ｐ．Ｐ．で変えていけたら」と強調する。<br>
<br>
<h3>税関へ啓発活動</h3>
<br>
　ＹＫＫでは、中国進出以降、偽造品による事業への影響が出始めた。８０年代は知的財産部が担っていたが、現在は事業部主導で対策を取り、偽造品を発見した場合は真正品へ置き換えている。また税関に偽造品と真正品について説明し、理解を深めてもらう活動を進める。偽造品の精度も高まる中で、識別技術の提案など、時代に合わせて対応策を広げている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品廃棄物から「コンバース」へ。今、フードテキスタイルが面白い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19640</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　繊維商社の豊島（名古屋市中区、豊島半七社長、０５２・２０４・７７１１）は、食品廃棄物を衣料などの染料に再活用する事業「フードテキスタイル」を展開している。食品製造工程から出る野菜の残渣（ざんさ）やコーヒーの出がらしなどを、特殊技術で染料化する。８月には、その染料を生地に使ったスニーカー「コンバース」が発売された。この事業を立ち上げた、八部五課チーフの谷村佳宏氏に話を聞いた。<br>
<br>
　—フードテキスタイルを発足したきっかけは何ですか。<br>
　「繊維業界の過剰在庫と食品業界の廃棄ロスの問題はよく似ており、それらをなくすため、食品業界と何か一緒にできないかと考えていた。たまたまそういう話になったキユーピーからグループで『パッケージサラダ』を生産するサラダクラブ（東京都調布市）を紹介してもらったのが始まり。以降、残渣を提供してもらうパートナーは少しずつ増え、現在はカゴメやタリーズコーヒージャパン（同新宿区）など約１５社・団体となっている」<br>
<br>
　—特に苦労したことはありますか。<br>
　「土台とも言える染料にできる残渣探しに４年半費やした。糖分を含んでいるものや乳製品は使えず、試行錯誤の連続だった。通常業務を並行でこなしつつ、単独で動いていたため、時間がかかってしまった」<br>
<br>
　—その後の手応えはどうですか。<br>
　「企業や自治体のユニホームなど、販促製品として活用してもらえる事例が増えてきた。中には、みそなど地場産業で出る残渣を利用することで地域貢献につなげるプロジェクトも出てきた」<br>
<br>
　—社内の反応は。<br>
　「豊島社長からも『ぜひやるべきだ』と背中を押してもらっている。今は課の中の一事業にすぎないが、事業を拡大して、いつかは正式な部署に昇格させるつもりだ」<br>
<br>
　—今後の方針について教えてください。<br>
　「海外へ積極的に売り出したい。そのため、海外のアパレル関連などの展示会にフードテキスタイルを出品していこうと計画している。『日本発の食品ロスで生み出した製品』として、どんどん輸出していきたい」<br>
（名古屋・浜田ひかる）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">北陸の染色屋とスターバックス、その意外な関係</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩビジネス、人の感性や思考の領域へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19641</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　これまでＡＩ（人工知能）ベンダーによる業種の絞込み、ソフトウエアとハードウエアの融合といったトレンドについて触れてきた。これらは基本的には文字・画像のような物理的に把握可能な現象を対象としてディープラーニングを活用している。一方で、これまでの技術では実現が困難であった人間の感性・思考などを分析するという取り組みも始められている。<br>
<br>
　例えば、ＶＩＳＩＴＳ　Ｔｅｃｈｎｏｌｏｇｉｅｓは、人々の創造力・アイデアの定量化を行うコンセンサス・インテリジェンス（ＣＩ）を開発、ＡＩと組み合わせることで企業のビジネスの高付加価値化・効率化を実現している。<br>
<br>
　またガラパゴスは、これまで人間が感性をベースに作成していたロゴなどのデザインをディープラーニングで作成している。アイデアの価値・デザインの美的感覚などは人間ですら明確な評価基準を有していないことから、ＡＩの精度が高まれば天才しか創り出せなかった商品・サービスを高速かつ大量に提供できるようになる可能性がある。<br>
<br>
　そのほかの事例として、人間と同様に言葉の論理的意味を理解できるＡＩの開発が見られる。<br>
<br>
　現在のＡＩ技術では文章を一定レベル以上に理解するのは困難であり、そうしたＡＩを実現するには技術・開発アプローチにおけるブレークスルーが必要である。この分野の取り組み事例として、ＧｏｏｇｌｅのＢＥＲＴ（自然言語処理モデル）、ｐｌｕｓｚｅｒｏのＡＥＩ（アーティフィシャル・エラスティック・インテリジェンス）などが挙げられる。<br>
<br>
　また、脳だけでなく肉体を含め人間の一部または全体をＡＩで代替する試みが行われている。<br>
<br>
　人間の行動を再現するためには、視覚・聴覚・嗅覚・味覚・触覚等複数の異なるデータを蓄積・分析・統合（マルチモーダル学習）するという高度な技術、人間の複雑な動きを実現するハードウエアなどが必要になる。現状のＡＩレベルを見る限りでは、人間を模した実用的なサービスが登場するには長い時間が掛かると想定される。<br>
<br>
　それゆえにディープラーニングが登場した当時話題になった、２０４５年にＡＩがシンギュラリティー（技術的特異点）に到達するという「２０４５年問題」についても、乗り越えるべき技術的課題が非常に多く、短期的には実現されないと思われる（本稿では、シンギュラリティーを「ＡＩが自身を少し改良したＡＩを創造することができれば、その行動を繰り返すことによって人間の脳を超えたレベルに進化すること」と定義する）。<br>
<br>
　ＡＩは今後も有用な技術として開発・活用が進むと思われる。引き続き、ＡＩ市場の動向に対する注視を続けていきたい。<br>
（文＝窪田正吾＜日興証券第二公開引受部ＩＰＯアナリスト課＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内初】ロボトラクターで走行実験、５G遠隔監視で自動運転</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19642</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道大学と北海道岩見沢市、ＮＴＴグループは、岩見沢市で第５世代通信（５Ｇ）を使ったロボットトラクターの公道での走行実験を実施した。５Ｇによるロボットトラクターの無人公道走行実験は国内初。遠隔監視により、トラクターが自動運転できるシステムを確立し、スマート農業の普及につなげる。<br>
<br>
　走行実験では、一般車両を通行止めにし、ロボットトラクターが公道を数百メートル走って農地を移動した。<br>
<br>
　５Ｇを使うと高速通信できるため、緊急時には遠隔地からの信号でも素早く反応してロボットトラクターが停止する。現在ロボットトラクターの運行には目視して監視することが必要になっている。<br>
<br>
　また４台のロボットトラクターにカメラを搭載し、５Ｇで作業状況を同時送信する実験も実施。モニターには鮮明な映像が映し出された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19636</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　月に１週間程度は自宅と異なる場所で暮らしたり、気軽に住む場所を変えたりできるサービスが活気づいている。複数の空き家やゲストハウスが定額で使い放題になるサービスが相次ぎ登場し、人気を集めているほか、ソフトバンクグループは敷金・礼金などの初期費用が不要の家具家電付き賃貸住宅にスマートフォン一つで契約できるサービス網を猛スピードで広げている。テレワークという場所に囚われない働き方が広がる中で、一つの場所に囚われない住み方も一般に広がるか—。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「多拠点居住は当たり前の選択」</h3>
<br>
　東京都のＩＴ企業に勤める小幡日出世さん（46歳）は月に１—２回、週末に都内の自宅を離れ、首都圏郊外の拠点で過ごすのが習慣だ。多様な拠点を楽しむが、最近は神奈川県北部の清川村によく足を運ぶ。「山があってきれいな川も流れていて気分転換に最適です。東京はあくまで仕事をする所。（そことは別に）自然豊かな場所で暮らすことは私にとって当たり前の選択です」と説明する。<br>
<br>
　小幡さんが多拠点で生活するために利用しているサービスが「ADDress（アドレス）」だ。月４万円で札幌や別府、茅ヶ崎など全国25カ所（９月30日現在）の空き家や別荘が住み放題で利用できる。アドレス（東京都千代田区）が４月から試行的に展開しており、現在は30—40代を中心に約200人が利用する。10月下旬の本格展開を控え、募集会員数は数百人を予定するが、会員希望の登録者数は2500人を超える人気だ。<br>
<br>
　会員は働く場所の自由度が高いフリーランスが多いが、小幡さんのような会社員も珍しくない。働く場所や住む場所を変えて気分転換したり刺激を受けたりする用途で使う。自然豊かな場所で子育てしたいが、移住には踏み切れない家族などの利用もあるという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvcmB5P_5da53ba151f9e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">アドレスの佐別当隆志社長。定額住み放題サービス「アドレス」は地方暮らしに憧れる都心の若者などの受け皿として空き家を有効活用できると考えて事業化した。定額制（サブスクリプション）を取り入れた理由は「顧客が今まで見なかった映画との出会いを演出するネットフリックスのように、日本全国のあまり知られていないけどよい場所との偶然の出会いを生みたかったから」と話す。</p>
<br>
　アドレスは空き家や遊休別荘を大家から借り受けてリノベーションし、Ｗｉ‐Ｆｉ（ワイファイ）環境や家具家電を整備して会員に転貸する。地域住民などに会員と地域の橋渡し役（家守）を依頼し、会員が地域と交流しやすくしている。佐別当隆志社長は「地方の人だからこそ知っている人や情報にアクセスできるなど、旅行では得られない環境を作りたい」と力を込める。<br>
<br>
　ＫａｂｕＫ　Ｓｔｙｌｅ（カブクスタイル、長崎市古川町）が４月にスタートした「ＨａｆＨ（ハフ）」も月８万２０００円で多拠点が住み放題で楽しめる。全108拠点（９月30日現在）のうちギリシャやケニア、ベトナムなど海外に24拠点を備えた点が特徴だ。今年度中に海外だけで50拠点まで増やす計画という。文化や風習が異なる海外などに「住居」という足場を持ちながら働くことで個人が視野を広げられるサービスなどとして提案する。<br>
<br>
　カブクスタイルの大瀬良亮共同代表は「今は会社ではなく個人が自らのキャリアを作っていく時代。ハフを通じて海外で働き、地元の人などと触れ合って刺激が受けられる環境を提供したい」と力を込める。<br>
<br>
　ハフは提携するゲストハウスなどに会員を送客する仕組み。現在は固定の住居を持たずに拠点を変えながら暮らす「アドレスホッパー」の利用が中心というが、テレワーク導入企業の拡大などを追い風に会社員の利用を広げていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCodTGs_5da53babad2cc.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">カブクスタイルの大瀬良亮共同代表。定額住み放題サービス「ハフ」を立ち上げた理由について「日本の賃貸住宅は例えばシングルマザーや同性同士、外国籍など特別な状況だと借りにくくなる。多様な価値観の人が自由に暮らせる社会の構築に向けて『住』に関わる一般的なルールを解放したかった」と説明する。今後は東南アジアを中心に海外の会員も募っていく。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplFYqcm_5da5932a2e1fe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>住居サブスクのリスク</h3>
<br>
　一つの住宅に囚われずに生活する人は年々増えている。リクルート住まいカンパニー（東京都港区）の推計によると、二拠点生活を始めた人は2011年の9.7万人から18年に17.1万人に拡大した。同社ＳＵＵＭＯリサーチセンターの猪股有佐研究員は「インターネットで知りたいことをなんでも知ることができる時代になった中で、特に若者は自分が知らない新しいことに出会う体験を欲しています。それを実現する手っ取り早い方法は自分の身を別の場所に移すこと。多拠点住み放題サービスの利用が今後広がる可能性は高いと思います」と推察する。<br>
　<br>
　また、今後テレワークを導入する企業の拡大も予想され、今以上に多拠点生活を実行しやすい環境が整う可能性は高く、これも定額住み放題ビジネスの追い風になる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqofbVm_5da58315be8b6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（出典：リクルート住まいカンパニー）</div>
<br>
　一方、定額住み放題ビジネスには特有のリスクがある。会員が予約できる住居は在庫に限りがあるため予約が埋まっていて好きな時に好きな拠点を使えないケースが起こり得ることだ。「定額住み放題」を謳うサービスとしては満足度が下がる要因になる。<br>
<br>
　このリスクについてはアドレスもカブクスタイルも認識している。その対策としてカブクスタイルの大瀬良共同代表は「人気エリアの拠点の拡大が重要」と強調する。一方、アドレスは拠点の拡大を重視すると同時に会員が同時に予約できる日数などに上限を設けている。佐別当社長は「稼働率の低い拠点の魅力の積極的な発信や会員の利用状況を分析した推薦機能の追加などにより分散化を図っていきたい」と力を込める。<br>
<br>
　「定額住み放題」のビジネスを拡大し、利用を一般化していく上で会員と拠点の需給バランスの調整は肝になりそうだ。<br>
<br>
<h3>「移動しやすい」の価値とは？</h3>
<br>
　「旅するように暮らす」という言葉はソフトバンクグループの賃貸住宅サービス参入により一躍注目を集めた。傘下のヤフーとインド発ホテルベンチャーであるＯＹＯの合弁会社「ＯＹＯ　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮ（以下、オヨ・テクノロジー）」がコンセプトに掲げて３月に「ＯＹＯ　ＬＩＦＥ（オヨ・ライフ）」の提供を始めた。<br>
<br>
　オヨ・テクノロジーの勝瀬博則ＣＥＯ（最高経営責任者）は「オヨ・ライフは短期利用者向けに特化したサービスではありませんが、（短期利用などによって）『旅するように暮らす』は我々が提供できるオプションの一つになります」と説明する。その上で「（家具家電の設置やガス・電気・水道の開通など住居の移動に伴う）すべての手間も我々が代行するため、多様な場所に住み刺激を受けたい人たちの需要に応えられます」と強調する。<br>
<br>
　ただ、これまでも移動しやすい賃貸住宅の仕組みはあった。00年代後半から存在感を高め、拡大を続けるシェアハウスはその一つだ。リクルート住まいカンパニーの池本洋一ＳＵＵＭＯ編集長は「シェアハウスも敷金礼金がなく、家具家電が備えられた住居にすぐに暮らせる移動しやすい仕組み。そう考えるとオヨ・ライフはシェアハウスの多様性の一つと捉えられます」と考察する。<br>
<br>
　実際に１都３県を中心に3000室以上のシェアハウスを運営するクロスハウス（東京都渋谷区）は09年の事業開始時から「移動しやすさ」をサービスの特徴に掲げてきた。同社の管理する物件間では退去時の清掃費などが無料で移動できる。<br>
<br>
　鳥井淳史社長は「学生から社会人、転職などライフステージの変化は移動が伴うことがあるため『移動しやすさ』は需要があると思いました。家具家電付きのシェアハウスだから提供できる独自の価値にもなると考えて移動無料を導入しました。（ハウスメイトと合わない可能性など）シェアハウス特有の難点を解消する狙いもありました」と説明する。この仕組みは顧客を自社物件内に囲い込む戦略として機能し、成長の要因になったという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQVrsII_5da58541861f5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クロスハウスの鳥井社長　　　　　　</div>
<br>
<h3>価格の障壁</h3>
<br>
　とはいえ、鳥井社長が「顧客が我々のシェアハウスを選ぶ決め手は価格と立地」と証言するように、シェアハウス人気は住居をシェアして実現する賃料の安さが支えている。一方、オヨ・ライフの家賃はシェアハウスに比べて当然高い。一般の賃貸住宅の家賃に比べても、オヨ・ライフは家具家電のコストや初期費用などを含めた額になるため見かけ上は割高になる。例えば家賃が10万円程度のエリアで12万円程度だ。池本ＳＵＵＭＯ編集長は「オヨ・ライフは価格の高さがネックになり、一定の年収層などに利用者は限られるのではないでしょうか」と推察する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5ZwSWh_5da53b9827d4d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＯＹＯ　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮの勝瀬ＣＥＯ</div>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【直撃】スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか</a><br>
<br>
　この価格面についてオヨ・テクノロジーの勝瀬ＣＥＯは「一般の賃貸住宅では家賃のほかに、（OYOでは含まれている）住居関連費用がいくらかかっているか理解してもらう必要があります。その価格と比べてもらうとオヨ・ライフはリーズナブルです」と強調する。ただ、その上で「最終的に我々が目指しているのは、仕入れの合理化やテクノロジーを活用した運用の効率化などにより、サービス付きでも普通の賃貸と同額程度で借りられる状況です」と力を込める。<br>
<br>
　オヨ・テクノロジーは100万戸の運営を目指している。勝瀬CEOが展望する安価な提供環境が100万戸の規模で整えば、「旅するように暮らす」はより当たり前の選択肢になるかもしれない。<br>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19637</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「旅するように暮らす」をコンセプトに掲げて３月に始動した賃貸住宅サービス「OYO LIFE（オヨ・ライフ）」。敷金や礼金など初期費用が不要の家具家電付き賃貸住宅にスマートフォン一つで契約できる。ソフトバンクグループが出資したインド発ホテルベンチャー「OYO」とヤフーの合弁会社「OYO　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮ（以下、オヨ・テクノロジー）」の運営とあって、賃貸市場でその動向に注目が集まっている。<br>
<br>
　オヨ・ライフは都心でスタートしたが、１都３県や関西にも提供エリアを急速に広げており、「運営戸数100万戸」という壮大な目標を掲げる。一方、住宅を借りる際には一般に行う「内見」はなく、賃料は多様なサービスが付加されている分、一般の賃貸住宅の家賃より高くなる。こうした“常識外”の仕組みは利用者を広げていく際の障壁になり得る。それをどのように突破し、成長を加速していくのか。オヨ・テクノロジーの勝瀬博則ＣＥＯ（最高経営責任者）に聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">●OYO LIFE：オヨ・テクノロジーが大家から物件を借り受け、家具家電やWi-Fi環境などのサービスを整えて借り手に転貸する。入居者には提携パートナーの家事代行やカーシェアリングなどのサービスが１カ月無料で使える「OYO PASSPORT（オヨ・パスポート）」も提供する。多様なサービスを付加している分、毎月の利用料は一般の賃貸住宅の家賃に比べて割高になる。例えば10万円程度の家賃のエリアで12万円程度。一般的な家賃に初期費用を含めた額と比べると、18カ月超の利用でオヨの方が割高になるという。</p>
<br>
<br>
<h3>熱狂的に受け入れられた</h3>
<br>
　<b>—サービス開始から半年が経過しましたが、手ごたえはいかがですか。</b><br>
　非常に短い時間ながら多くの大家さんから部屋を貸してもらったし、借り手サイドにも多くの方々にある意味では熱狂的に受け入れられたと思う。情報感度の高い人たちにツイッターなどで「オヨ・ライフいいね」と発信してもらった。多くのサプライヤーなどにも支えられて事業としては順調に伸びている。借り手は若い方が多いが、50代以上も２割弱おり、幅広い層にリーチしている。<br>
<br>
　<b>—具体的な運営戸数の状況は。</b><br>
　現在は開示していないが、都心で始めて今では１都３県のほか、大阪に進出した。京都や兵庫、名古屋でも11月以降に展開予定で（運営戸数は）どんどん拡大している。一方、我々が目指す場所は業界１位で約100万戸を運営する大東建託さん。その数字が一時的な目標になる。そう考えるとまだまだ決して満足できる数字ではない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0WzLCe_5da53def477a5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">勝瀬ＣＥＯ</div>
<br>
　<b>—借り手が「オヨ・ライフ」を選ぶ一番の理由はどこですか。</b><br>
　どれか一つではないだろう。エリアや部屋のタイプで属性も変わるため、一概には言えない。<br>
<br>
　<b>—では勝瀬CEO自身が考える一番の価値はどこでしょうか。</b><br>
　これも顧客によると思う。ただ、顧客に体験してもらう最初の特徴は（スマホで）ものすごく簡単に契約できること。（不動産会社との）対面もいらず翌日にも入居ができるリードタイムの短さだ。入居後に家具家電をそろえたり、電気や水道、ガスの立ち上げなどの手間がいらないことも特徴だ。<br>
<br>
　<b>—「移動しやすい」という価値を考えると、主なターゲットは短期の利用者になるのでしょうか。</b><br>
　決して短期利用者向けのサービスではない。短くても良いし、長くても良い自由度の高いサービスだ。これまで（一般的な賃貸住宅）の２年契約でも１ヶ月で退去できるが、敷金・礼金などの初期費用が重く、仮に騒音問題が起きても早期の退去は二の足を踏むだろう。そう考えると我々の方がオプションは多い。「旅するように暮らす」をコンセプトに掲げたが、それもオプションの一つでそうした生活“も”できるということ。また、（オヨでは18ヶ月を超えて暮らすと一般の賃貸に比べて割高になるが）一般の人が賃貸住宅に暮らして引っ越すまでの期間はだいたい18ヶ月。２年満了する人は少ない。<br>
<br>
　<b>—住宅を借りる際に一般には「内見」を行いますが、それがないことは利用の障壁になりませんか。</b><br>
　我々がよい仕事をすることで解消できる部分だろう。信用のあるホテルブランドは内見しなくても部屋のイメージはわかるし、安心感がある。それと同じようにオヨの部屋は一定のレベルがあると理解してもらえるようにする。また、オヨは初期費用や入居解約時の面倒といった移動のリスクが低いので最悪１ヶ月で退去すればよく、それならば内見は面倒とも考えられる。ただ、内見は（賃貸契約のフローで）常識と思われている最たるものだ。その認識を変えるにはもちろん時間はかかる。<br>
<br>
　<b>—認識を変えていくためのマーケティング戦略はありますか。</b><br>
　東京都心からサービスを始めた理由の半分にはそうした戦略があった。都心は新しいものに敏感に反応し、（その良さを）発信してくれる人たちが暮らしているからだ。オヨの本来の価値や機能、役割を考えると地方や郊外などの客付けに困っているエリアでこそ発揮する。<br>
<br>
　<b>—というと。</b><br>
　オヨがやるべきことは、今まで借りられなかった物件に、サービスによる新たな価値をつけて客付けができるようにすることだ。<br>
<br>
　<b>—今後のエリア展開は地方を含めた全国を視野に入れているのでしょうか。</b><br>
　どのエリアに進出するかはそのときが来たら発表するが、当然ながら広いエリアでサービスを展開していくべきだと思っている。<br>
<br>
<h3>サービス付きでも一般の賃貸と同じ価格で</h3>
<br>
　<b>—オヨは賃料が高いという声も聞かれます。</b><br>
　まず皆さんには（オヨでは賃料に含まれる契約関連の費用や家具家電のコストなどを家賃に上乗せした）住居関連費用がいくらかを理解してもらい、それと比べて欲しいと思う。我々が載せているマージンも決して高くなく（総額では）リーズナブルだ。<br>
<br>
　一方で（家具家電などの）多様なサービスがついて一般の賃貸住宅と同額程度で提供されれば使わない手はない。そのため、最終的にはＡＩ（人工知能）やビッグデータを活用した運営の効率化や仕入れの合理化などによってサービス付きでも一般の賃貸と同じ値段で借りられる状況を作りたい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQnbwtp_5da53edb76fc0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">初期費用や家具家電などを含めた賃料はリーズナブルという</div>
<br>
　<b>—そうした体制を目指すということは転貸の差益よりも、入居者に提供する付加サービスを中心に収益化することを意識されているのでしょうか。</b><br>
　多様な付加サービス（による収益化）は二番目だ。今後は家があまり、一部エリアで家賃の低下が予想される。その中で魅力的な物件を借り手に展開できるように、集客に困っている大家さんから物件を仕入れることが（収益を上げる）第一のポイントになる。マージンの源泉はそこだ。<br>
<br>
　<b>—目標とされる100万戸規模の運営体制が整うと入居者などに対し、多様な事業機会が生まれそうです。</b><br>
　我々が（100万戸規模の）大きな面を獲得した際に、まずは調達面で好機があるだろう。冷蔵庫や空調、電子レンジなどを100万個単位で発注する会社は他にはないので、とても効率的に必要な商品を我々が設計して調達できるようになる。例えばＩｏＴ家電を調達し、それを通じたサービスを提供できる。メーカーの実証フィールドとしての提供も考えられる。また、人は１日のうち３分の１の時間を家の中で過ごす。その時間帯にはインターネットのトラフィックが多いプライムタイム（19—23時）が含まれ、ショッピングも行われる。コンビニよりも利便性の高いショッピングの場を我々が利用できる。<br>
<br>
　<b>—今後のビジネス拡大の一番のポイントはどこでしょうか。</b><br>
　間違いなくＵＩ（ユーザーインターフェース）・ＵＸ（ユーザーエクスペリエンス）だ。独占ではない競争が激しい市場でどこが勝つかはＵＩ・ＵＸに尽きる。<br>
<br>
　<b>—具体的な改善ポイントはどこですか。</b><br>
　顧客が教えてくれることだ。我々にも仮説はあるが、それを言ってしまうと他社にまねされるので開示はできないが、まだまだ圧倒的に足りない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpADC20C_5da53dd4747a5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号、被災した各企業の最新情報。供給網は大丈夫か？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19647</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　記録的な大雨となった台風１９号が企業活動に影響を及ぼしている。浸水により工場の稼働を停止している企業や、工場を稼働していても取引先の被災状況やサプライチェーン（供給網）への影響の確認に追われた。供給網の状況次第では、企業活動への影響が長引く可能性がある。国土交通省によると、１５日午後時点で４７河川で堤防６６カ所が決壊。広域に及ぶ被災地で企業活動の今後が懸念される。<br>
<br>
<h3>工場稼働停止・減産</h3>
<br>
　パナソニックは、電子材料を生産する郡山工場（福島県郡山市）で、１５日の稼働を停止した。同工場は隣接する阿武隈川が氾濫したことで冠水している。再開のめどは立っていないという。<br>
<br>
　ＩＨＩは、福島県相馬市にある相馬第一工場と同第二工場が台風の影響で市内全域が断水しており、稼働を停止している。ただ建物や設備などの破損はなく、復旧次第、稼働する予定。瑞穂工場（東京都瑞穂町）など、そのほかの工場は、被害はなく稼働している。<br>
<br>
　アルプスアルパインの子会社で電気機械器具を製造するアルパインマニュファクチャリングの赤井工場（福島県いわき市）が浸水した。停電と断水のため、復旧に１０日間程度かかる見通しだ。<br>
<br>
　太陽誘電は１００％子会社でインダクターを製造している福島太陽誘電（福島県伊達市）の工場が浸水し、稼働を停止している。復旧のめどについては調査を続けている。<br>
<br>
　太平洋セメントは、１２日から埼玉工場（埼玉県日高市）と熊谷工場（埼玉県熊谷市）で生産数量を抑える抑制運転をしている。生産設備に被害はないが、出荷状況次第でいつから通常稼働するかは不明。出荷できなければセメントを貯蔵するサイロが満杯になるため生産調整している。<br>
<br>
　工場外出荷貯蔵設備のある相馬サービスステーション（福島県相馬市）は、浸水による電気系統の不具合で稼働停止中だ。早期復旧を目指しているが現在のところ復旧のめどは立っていない。<br>
<br>
　住友大阪セメントの栃木工場（栃木県佐野市）は、１２日２０時から稼働停止している。地下にある発電のための木質チップの輸送部分が浸水したためで、１５日昼時点も稼働を控えている。<br>
<br>
<h3>供給網・取引先の被災懸念</h3>
<br>
　自社の生産拠点は通常通り稼働しているものの、供給網への影響や取引先の被災状況の確認に追われた企業もある。<br>
<br>
　台風１９号の供給網への影響について、トヨタ自動車関係者は「今、特に東北地方、中部地方のサプライヤーの状況を調べている。（サプライチェーン全体に）影響がまったくないわけではない。サプライヤーの状況をしっかりみながら、必要なサポートは“オールトヨタ”でやっていきたい」と話した。<br>
<br>
　ホンダは国内全工場で通常稼働しているが、一部サプライヤーで浸水被害が出た。供給遅れなどの可能性もあり、今後の影響は確認中だが、１６日は通常稼働の予定だ。<br>
<br>
　日産自動車は各拠点で通常通り稼働させたが、一部地域ではサプライチェーン（供給網）や物流に影響があった。だが在庫を確保していた部品などを利用することで工場の生産に影響はなかった。<br>
<br>
　いすゞ自動車は国内全工場で１４、１５日ともに通常通り稼働したが、１５日は残業を止めた。サプライチェーンについては現時点で影響はない見込みだが、継続的に状況を見ながら稼働対応を決める。<br>
<br>
　三菱ふそうトラック・バスは、川崎工場（川崎市中原区）が１５日午後からサプライヤーが被災した影響で一部生産ラインの稼働を止めた。１６日は午前は通常稼働の予定だが、午後はサプライヤーの状況などを確認した上で稼働するかを決める。<br>
<br>
　グローリーはレジ釣り銭機の組み立てなどを手がける埼玉工場（埼玉県加須市）や各地の営業拠点で被害はなく、埼玉工場は通常通り操業した。ただ部品調達先が複数被災している可能性があるとして、調達先の数百社に電話やメールで問い合わせを行った。<br>
<br>
　日立建機は、茨城県内にある土浦工場（土浦市）など５カ所の工場がいずれも外灯などの破損はあったが、目立った影響もなく稼働した。サプライヤーの被害状況によっては一部部品の調達が困難になるとみているが、現状は問題ないという。数カ所の販売拠点で、浸水被害を受けた。<br>
<br>
　昆布製品や総菜を手がけるフジッコは、埼玉県加須市の関東工場周辺で避難指示が発令されたが、他地域も含め全国の生産拠点に被害はなかった。一方、東北から中部地方にかけて広範囲に小売り・量販店が被害を受けた。一部で物流が停滞したため、被害状況の把握に追われた。<br>
<br>
<h3>中小、生産に遅れ。浸水・交通事情・代替生産</h3>
<br>
　アイリスオーヤマ（仙台市青葉区）は、使い捨てカイロや食品向け脱酸素剤を生産する大河原工場（宮城県大河原町）が３０センチ—４０センチメートル浸水した。生産設備や商品の一部が水に浸かった。１５日から通常稼働しているが交通状況の問題で社員の２割が出社できていない。<br>
<br>
　ホーコス（広島県福山市）は、郡山中央工業団地（福島県郡山市）で建築設備を製造する郡山事業所が浸水した。工作機械、レーザー加工機などが水につかるなどの被害があり生産は停止中。被害状況確認中で生産再開時期は未定。同社は工作機械事業を手がけており生産再開のため機械整備の人員を現地に送る可能性もある。<br>
<br>
　毎日発條（大阪市西淀川区）は、自動車関連の線材などを手がける東北工場（宮城県丸森町）で事前に土のうを準備していた。工場内の一部で浸水があったが線材曲げ加工機やプレス機など設備に影響はなかった。１２日に一時的に停電したが復旧し操業を再開した。<br>
<br>
　オリオン機械（長野県須坂市）のグループのうち、千曲川が決壊した穂保堤防に近い北部工業団地内で産業用冷熱機器の設計・製造販売を手がけるリオン熱学（長野市）は、１階の大半が浸水。１４日からグループを挙げて片付け作業を進めているが、組み立て工程などの被害が甚大なため復旧のめどがたっていない。オリオン機械の敷地で代替生産を予定。同グループで穂保とは別の千曲川近くに更埴工場（千曲市）を構えているオリオン精工（須坂市）に被害なく、精密温調機器などの製造を続けている。<br>
<br>
　エムケー精工の本社（千曲市）には被害がなかった。ただ千曲川を挟んだ対岸に位置し、音響機器などを扱うグループのエムケー電子（長野市）は、１階が約５０センチメートル冠水した。<br>
<br>
　同工業団地でチラシやカタログの印刷・製本を手がける杏花印刷は１階の印刷機、製本機が冠水した。２階の事務所は無事。被害の詳細を確認中だが、シリンダーなど印刷機の部品交換をメーカーに求める予定。停電で電話がつながらず、連絡がままならない。「甚大な被害に対応した補助金などの支援をお願いしたい」（赤地精社長）という。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvsNBP0_5da6732b46138.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">台風・企業動静一覧</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>