<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>土起こしから収穫まで、農業の一貫自動化プロジェクト始動</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16653</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　農業の競争力強化を目指す農林水産省の「スマート農業技術の開発・実証プロジェクト」が近く始動する。最先端のロボット、人工知能（ＡＩ）、ＩｏＴ（モノのインターネット）技術を、農業の生産から出荷までの一貫した体系として導入・実証し、経営効果を明らかにする。導入する設備の全額を補助するという珍しい施策。現在、公募した対象について選考に入っており、３月中旬以降に決定する見通しだ。<br>
<br>
　農水省はこれまで農業の革新技術として、自動走行トラクター、自動運転田植機、自動水管理システムといった個別技術の開発を民間企業とともに進めてきた。<br>
<br>
　新たなプロジェクトでは対象の田畑で、土を掘り起こして耕す耕起・整地から種まき・苗植え、水・栽培の管理、収穫まで、開発してきた最新の自動化設備を体系的に導入する。また生産現場の課題解決に向け必要な要素技術を導入し、技術・経営効果を実証する取り組みも行う。田畑、果樹園のほか平地から中山間地まで幅広く対象として募集した。<br>
<br>
　プロジェクトは、農業・食品産業技術総合研究機構（農研機構）が進める。実証計画指導や関連データの収集を行い、技術面・経営面から分析・解析する。結果を基に最適な技術体系を検討し、情報提供する。<br>
<br>
　農水省は同プロジェクトに２０１８年度２次補正予算で約６２億円を確保。対象となる個々の導入費用が異なるため件数は明らかではないが、同予算の範囲内で技術導入を実施する計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キリンビバレッジ、中小企業の健康経営に一役買って出る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16654</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビバレッジは健康セミナーと野菜・果実のスムージーを提供する法人向けサービス「ＫＩＲＩＮ　ｎａｔｕｒａｌｓ（ナチュラルズ）」を開始し、２０１９年に中小企業を中心に３００社の契約獲得を目指す。従業員の福利厚生や満足度向上のため健康経営を取り入れる企業向けに、職場でいつでも手に取れるスムージーの提供と定期開催の各種の健康セミナーをセットで展開する。<br>
<br>
　ナチュラルズは規模により、スムージー提供数で１カ月１２０—５１０個、セミナー開催数で年２—８回の４種類の契約プランがある。スムージーは「グリーン」「イエロー」「パープル」の３種類で野菜と果実を組み合わせ、飲みやすく仕上げている。<br>
<br>
　スムージーを従業員向けに販売する場合、販売ショーケースや値札、集金箱なども提供する。現金回収と商品補充は顧客が行う。<br>
<br>
　健康セミナーは健康的なお酒の楽しみ方の「適正飲酒セミナー」や、野菜ソムリエによる「食育マルシェ」、職場での姿勢改善体操の「オフィスｄｅエクササイズ」など。３月には口内健康に関する「オーラルケア」の提供も検討する。<br>
<br>
　キリンは同サービスを１７年９月から試験的に首都圏で提供。１年ほどで累計６０社ほどに導入した。これを基に契約プランなどを確立し、１９年から全国での本格サービスに乗り出した。スムージーの提供には決まった形態はなく、ショーケースで提供のほか、早朝に出勤した従業員に配布したり、定例会・イベントで参加者に配るなど、自由に活用ができるとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>集中力低下を検知すると仕事がはかどる空間を演出</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16656</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オフィスにいながら海や寺でリフレッシュ—。凸版印刷は、測定した脳波を基に集中力が下がると映像や音・香りを切り替えて集中力を高められるシステムを開発した。仕事の効率化やパフォーマンス向上につながる。企業向けに６月の提供開始を目指す。<br>
<br>
　システムはイヤホン型の脳波測定デバイスと４Ｋ映像を表示する映像装置、香りを瞬時に切り替えられるアロマシューターを使う。同デバイスが集中度の低下を検知すると、タブレットなどに「海の見えるワークスペース」「夕暮れのお寺」「都会のカフェ」といった選択肢が表示される。シーンを選ぶと映像と音、香りが切り替わる仕組み。<br>
<br>
　海を選ぶと映像装置に海の映像を表示し、同装置のスピーカーから波の音が出る。併せて、潮のような香りを放つという。寺を選ぶとヒグラシの鳴き声や鐘の音が流れ、線香の香りがする。カフェを選ぶと喧噪（けんそう）音やジャズの音、コーヒーの香りが出る。<br>
<br>
　約５０人を対象にした実証実験では、被験者の６９％が同システムを導入した方が集中できたと回答。さらに映像や香りなどを切り替えた後に６１％の人から集中力の上昇を計測したという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TikTok」は2030年の未来社会を見据える重要キーワード</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16659</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　関西情報センター（大阪市北区、森下俊三会長、０６・６３４６・２４４１）は、２０３０年の未来社会を見据える上で重要なキーワードに、「ＴｉｋＴｏｋ（ティックトック）」や「大阪・関西万博」などを選んだ。同センターが立ち上げた研究会で議論しており、今後は３０年社会での「買い物」や「移動・旅行」といった将来像と合わせ、３月をめどに中間報告書にまとめる。<br>
<br>
　キーワードはＩＴ部門と一般部門で各３０個を選んだ。ＩＴ部門１位の「ＴｉｋＴｏｋ」は、制作の手軽さなどが今後のコンテンツ創造の方向を示唆。３０年社会ではロボットや人工知能（ＡＩ）に仕事を任せ、人々はコンテンツ創作を楽しむと予想した。<br>
<br>
　一般部門１位の「大阪・関西万博」は、開催テーマが「いのち輝く未来社会のデザイン」。これは国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）につながり、そのゴールが３０年のため、３０年の暮らしを描くことになるとした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>正社員不足の業界はどこ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16663</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝国データバンクは、１月の人手不足に対する企業の動向調査を行った。それによると、正社員が「不足」していると回答した企業は前年同月比１・９ポイント増の５３・０％となり、１月として過去最高を更新した。業種別では「放送」が同２３・１ポイント増の７６・９％でトップだった。<br>
<br>
　これに「情報サービス」が同０・８ポイント増の７４・８％、「運輸・倉庫」が同６・０ポイント増の７１・９％と続いた。３業種で７割を超える企業が不足を感じている。<br>
<br>
　さらに「建設」が同０・３ポイント減の６７・８％、「飲食店」が同２３・０％増の６５・９％、「家電・情報機器小売り」が同４・２ポイント増の６４・７％など６業種が６割台となった。中でも「飲食店」は前年が３２位から５位へと大幅に上昇しており、不足感が一段と鮮明化している。<br>
<br>
　一方、非正社員が「不足」していると回答した企業は同０・３ポイント増の３４・４％となった。業種別では「飲食店」が同９・８ポイント増の８４・１％で最も多い。<br>
<br>
　また、同社の別の調査で、２０１９年の景気に悪影響を及ぼす懸念材料として「人手不足」をあげた企業は４６・２％で「消費税制」（５５・３％）に次いで高い割合になった。<br>
<br>
　帝国データでは、さまざまな場面で、人手不足がマイナス要因となっており、今後の景気に左右する重要性が増しているとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自動運転」部材に照準を定めた化学各社、乗り遅れないメーカーは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16665</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　化学大手は自動運転に必要な関連部材で攻勢をかける。住友化学はレーザーレーダーなどに使う化合物半導体材料の国内生産を近く開始するほか、出光興産は２０２１年度をめどにマレーシアで電装部品材料に用いる高機能樹脂工場を新設する。自動車産業にとって１００年に１度の変革とも指摘される自動運転技術の開発競争は、業種や国境を越えた合従連衡を通じて急加速している。化学各社も大変革に乗り遅れないよう部材供給体制を整える。<br>
<br>
　住友化学は傘下のサイオクス・日立工場（茨城県日立市）で垂直共発振器面発光レーザー（ＶＣＳＥＬ）用ガリウムヒ素（ＧａＡｓ）エピタキシャルウエハー生産を立ち上げる。製造設備の導入・転用はほぼ終わり、３月にも製品のサンプル出荷を始める。<br>
<br>
　従来は米国アリゾナ州のグループ会社で同ウエハーを製造しており、スマートフォンの顔認証用途などで足元の需要は旺盛。日米２工場体制にすることで、自動車メーカーの多い日本に加え、自動運転・人工知能（ＡＩ）開発に熱心ながら米中貿易摩擦の影響が心配な中国への安定供給を図る狙いもありそう。<br>
<br>
　出光興産はマレーシアにエンジニアリング樹脂のシンジオタクチックポリスチレン（ＳＰＳ）工場を新設する。年産能力は当初９０００トンとみられる。既存の千葉工場（千葉県市原市）に次ぐ第２拠点となる。電波を阻害しない特性を生かして、ミリ波レーダーなど車載電装部品ケース用途の需要増に応える。３—４月をめどに投資を正式決定する。<br>
<br>
　三菱ガス化学は２０年度までにカメラレンズ材料の特殊ポリカーボネートで高耐熱品を開発する。自動車のエンジン周りなど使用環境の厳しい場所にも対応するため、主力のスマホ向け以上の耐熱性を目指す。<br>
<br>
　世界の自動車産業はＣＡＳＥ（コネクテッド・自動運転・シェアリング・電動化）対応を迫られる。自動運転車は２５年以降に普及するといわれ、日米欧、中国が激しい開発競争を繰り広げている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">クルマに注力する素材メーカーの野武士</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>投資冷え込む太陽光発電市場、再び光あてる「金融手法」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16667</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カナダ太陽電池メーカーのカナディアン・ソーラーは、日本で建設した大規模太陽光発電所（メガソーラー）の売電収入を得る権利を金融手法を使って売却した。同社は売却で得た資金を次のメガソーラーの建設費に充てる。今回の手法はＥＳＧ（環境・社会・企業統治）投資として分かりやすく、機関投資家も購入しやすい。売電価格の低下などで投資意欲が冷え込んだ国内の太陽光発電市場を再活性化する手段として期待される。<br>
<br>
　今回の金融手法は、カナディアン・ソーラーが山口県（出力２万キロワット）と青森県（同１万キロワット）にそれぞれ建設したメガソーラーが対象となった。２基合計の売却額は６３億円、購入者は日韓の著名な機関投資家という。<br>
<br>
　もともとメガソーラーは不動産のように売買できる。売り手は建設資金を早期回収でき、買い手はメガソーラーの売電収入を得られる。固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）によって売電価格が保証されているので、買い手にもリスクが少ない。<br>
<br>
　今回、カナディアン・ソーラーはメガソーラー事業への出資金を売電収入を得る権利「信託受益権」として証券化した。不動産業では、家賃収入を得る権利を信託受益権として販売することがある。家賃収入を２０年分の売電収入に置き換えたのが今回の手法だ。<br>
<br>
　証券を購入した機関投資家は、売電収入から安定配当を得られる。将来の価値上昇を見込み、購入額よりも多くの配当が得られるのでメリットが多い。<br>
<br>
　スキームを構築したカナディアン・ソーラー・プロジェクト（東京都新宿区）の水上彰氏は「発電所の開発者にとっても投資費用をまとめて回収し、資金を次の投資に使える」と利点を強調する。ＦＩＴの売電価格が下がり、国内では太陽光発電への投資が滞っている。今回の手法だと資金回収が早く、次の投資意欲が沸きやすい。<br>
<br>
　また同社のクリストファー・リーディレクターは「機関投資家にも新しい仕組み」と話す。再生可能エネルギー事業から配当するので、機関投資家にＥＳＧ投資の機会を提供できる。実際、売却した証券は日本格付研究所によってＥＳＧ投資の最上位「グリーン１」に格付けされた。金融界で潮流となっているＥＳＧ投資を呼び込む金融手法の活用が、今後の太陽光発電の普及に一役買いそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島第一原発廃炉へ、「デブリ接触調査に成功」の意義</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16668</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力による福島第一原子力発電所２号機での燃料デブリ（溶け落ちた核燃料）と見込まれる堆積物への接触調査では、吸引やすくい上げなど比較的単純な動作でも堆積物を回収できる可能性が高いことが確認された。現在開発中の次の調査装置でもサンプルの回収が見込める。<br>
<br>
　「ステップ・バイ・ステップの一歩は踏み出せた」と東電の木元崇宏原子力・立地本部長代理は胸をなで下ろす。原子炉圧力容器を支える円筒状の構造物（ペデスタル）の地下階に釣りざお型ロボを投入した。この調査ロボはさおの先からぶら下がっているため踏ん張りが利かず、指先は７００グラムの握力しか出せない。それでも堆積物の一部を剥がしてめくることに成功した。<br>
<br>
　そこでは金属質な小石状の物質が積み重なり、その隙間をつなぐように茶色の物質が覆っていた。石垣のように粒とつなぎが混ざり一体となっていた。<br>
<br>
　粒と粒の間にはひびなどの隙間があり、小さな力でも剥がすことができた。重りを落とすなど、ある程度の力をかけると塊を砕いて回収できる可能性がみえてきた。次回以降の調査で表面に転がっている小石状の堆積物を拾うだけでなく、少し下の堆積物表層も回収できるかもしれない。<br>
<br>
　接触調査ではペデスタル地下階は６カ所、１階は４カ所で堆積物に触れて性状を確かめた。粘土状と目されていた堆積物は、石垣のつなぎに当たる物質が表面を平たんに覆っていた。ロボットで触れてみると表面は硬かった。砂のように細かい物質や泥のように軟らかい物質は、冷却のために注入されている大量の水に流されている可能性がある。<br>
<br>
　小石状の物質を中心にバケットをひいてすくい上げたり、吸引で回収するには一つ一つの大きさや推定重量は重要な設計要素となる。日本原子力研究開発機構の野田耕一福島研究開発部門長は「堆積物に初めて触れ、挙動がわかった意義は大きい。触れただけでは動かないものもあり、どう取り出すか新しい課題になる」と評価する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３時間も連続飛行できる新型ドローンの正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16670</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エアロジーラボ（大阪府箕面市、谷紳一社長、０７２・７２２・３３５０）は、ガソリンエンジンを利用し長時間飛行が可能な飛行ロボット（ドローン）「エアロ・レンジＩＩ」を開発、受注を始めた。同機は連続で最大３時間、１００キロメートルの飛行が可能。ドローンの多くはバッテリー電源を使い最大４０—６０分の連続飛行にとどまる。ドローンを使った商用配送の進展に貢献できるとみる。<br>
<br>
　エアロ・レンジＩＩは、４本のアームと８個のプロペラを持つ機体幅１メートル超の大型ドローン。最大１５キログラムの荷物を積載できる。内蔵の小型ガソリン発電機が発電した電力でモーター駆動する。容量４リットルの燃料が切れた場合も、予備バッテリー電源を搭載し短時間、飛行を継続する。本体の消費税抜きの価格は４５０万円。バッテリー式ドローンと操作が異なるため、専門の訓練用プログラムを用意した。<br>
<br>
　４月以降に、エアロジーラボのドローンを複数の企業・団体でシェアするサービスを始める。空撮や測量などドローンは特定目的で用いられることが多く稼働率が低いことが課題だった。導入コストやメンテナンスの手間など課題をシェアサービスで解決する考え。<br>
<br>
　エアロジーラボは国土交通省が２０１８年１２月に岡山県和気町で実施したドローンの荷物配送実証試験を行い、２往復４０キロメートルの連続飛行に成功するなど実績を積んでいる。同社の谷社長は、近畿経済産業局が音頭をとる、水素エンジン利用の有人ドローンの開発に向けた準備組織の委員長も務める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学でのキャリア形成の男女差、同じ文系なのに分野で違いのワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16671</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大学や公的研究機関でのキャリア形成の男女差は、同じ文系でも分野により違いがあることがわかった。日本学術会議総合ジェンダー分科会と、人文社会科学系学協会男女共同参画推進連絡会（ギース）は、人文・社会科学系研究者約３０００人を対象にした男女共同参画のアンケートを初めて実施した。その結果、特任教員など雇用が不安定な研究者（有期雇用者）の比率は、社会科学系では年齢が上がるにつれて男女差がなくなるのに対し、人文科学系では逆に男女差が生じていた。<br>
<br>
　調査はお茶の水女子大学の永瀬伸子教授を代表者に、同大が研究事業費を提供した。調査は日本学術会議の文系１０分野の学会ルートなどで、２０１８年６—１１月に実施。分野の片寄りを抑えてサンプル数は２９７２人、女性が５３％。有期雇用の項目は学生を除き、男女の「統計的な差の有無」を分析した。<br>
<br>
　経済学や社会学など社会科学系の有期雇用者の比率は２０—３０代では女５４％、男３７％と差があるが、４０代で女２２％、男１６％と統計的な有意差がなくなった。<br>
<br>
　一方、文学や心理学など人文科学系の有期雇用は２０—３０代で女５７％、男５０％と差がない。しかし４０代は女３１％、男１７％と差が生じ、５０代も女１９％、男５％で差があった。全世代合計では史学、哲学、言語学、心理学で男女差があった。<br>
<br>
　理由は不明だが「人文科学系は研究内容の裏づけや評価が難しく、男性が雇用の面で有利になる」との意見があるという。対して「データがものをいう社会科学系は、男女同等の評価が実現している」と解釈できる。<br>
<br>
　研究者の男女共同参画の大規模調査は、自然科学系で定期的に行われ、結果は政府施策に生かされている。対して人文・社会科学系の学会横断の調査はこれまでなかった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">大学が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>材料研究の学生コンテスト、日大・金沢工大が優勝</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16672</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　先端材料技術協会（ＳＡＭＰＥ　Ｊａｐａｎ）は、材料研究の学生を対象にしたコンテスト「ＩＨＩ／ＳＡＭＰＥ　Ｊａｐａｎ学生ブリッジコンテスト」を岐阜県工業技術研究所（岐阜県関市）で開いた。東京大学や岐阜大学、日本大学、金沢工業大学の４大学計８チームが参加、各チームで製作した炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）製の橋の曲げ試験での耐荷重の数値などを競った。<br>
<br>
　コンテストは、材料や断面形状などで制限がある部門と、制限がない部門で実施。制限ありでは日大チームが耐荷重８０００ポンドで、制限なしでは金沢工大チームが同１万４０００ポンドで優勝した。先端材料技術協会の尾崎毅志会長は「学生の目指す大会に育てたい」と語った。<br>
<br>
　同コンテストは設計や材料・副資材の取り扱い方法、成形方法のノウハウを習得してもらうのが狙いで、今回が４回目。今回からＩＨＩが冠スポンサーになり、シキボウなどが材料提供した。<br>
<br>
<b>【出展者募集中！】<br>
先端材料技術協会主催の「SAMPE Japan 先端材料技術展」を今年も開催いたします。<br>
<a href="https://biz.nikkan.co.jp/eve/sampe/" target="_blank">詳細はこちら</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漫画家ちばてつやさん、学長に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16673</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文星芸術大学は２７日、漫画家で同大教授のちばてつやさん（８０、本名・千葉徹弥＝写真）が４月１日付で新学長に就任すると発表した。任期は４年間。１９９９年の開学以来学長を務める上野憲示氏（７０）は、同日付で名誉学長となる。<br>
<br>
　ちばさんは同大で記者会見し「（教授として）学生が悩んだときなど、話を聞いてきた。学長になってもその姿勢は変わらない」と強調。日本漫画の海外からの人気に触れ「国際的な大学にしていきたい」と抱負を述べた。自身の今後の創作活動について問われると「私はまだまだ若い。意欲は衰えていない」と話し、学長就任後も続ける意向を示した。<br>
<br>
　ちばさんは東京都出身。『あしたのジョー』や『あした天気になあれ』などの作品で知られ、２００２年に紫綬褒章を受章している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">大学が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JXTG・渡氏、10兆円企業の礎を築いた合併・統治の極意</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16674</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業合併や事業再編は、大きな経済環境の変化に対応する重要な手段だ。ＪＸＴＧホールディングスの渡文明名誉顧問は、多くの合併を主導し、巨大企業グループをつくった。激変の時代の経営について聞いた。<br>
<br>
<h3>日本型経営が成功の理由</h3>
<br>
　−多くの企業統合に関わってきました。<br>
　「日本の石油業界は２０００年以前は規制緩和への対応、以後は供給過剰を解消するために再編した。特に輸入や小売りが自由化された当時、会社がなくなるほどの危機感があった。状況は違えど、平常時も含めて経営は改革の連続で、合併はその一つ。２社の資産を良いところ取りし、最速で効率の良い新しい会社とするため、合併が必要だった」<br>
<br>
　−合併や資本提携の成否のカギは何ですか。<br>
　「合併は、片方がもう片方を乗っ取る考えではうまくいかない。新しい会社をつくる目的での合併は日本型経営の特徴だ。２社で企業改革を行うのだから、１社よりも大きな目的に向けて改革できる。５−１０年先の会社のビジョンを明確に持ち、社員全員に伝える。途中過程で片方の企業の出身者が要職を占めても、ビジョンを達成するためなら理解される。例えば、日本石油と三菱石油の合併比率はおよそ２対１だったが、当初、役員の比率は半々だった」<br>
<br>
<h3>新しい企業に文化をいかにつくるか</h3>
<br>
　−新日本石油の誕生時、社名から“三菱”を外すのは抵抗が大きかったのでは。<br>
　「財閥系の名前が付くと、他の財閥系の社員はガソリンスタンドに来てくれない。三菱側から抵抗はあったが、一般消費者向けブランドとして財閥の名前を外して大きく成長する志を話し、説得した。見た目から統合を決定的にするため、ブランドマークは両社の既存のものと全く違う『エネオス』とした。マーク変更は小売りへの影響が大きい。週末は三菱系の大手販売店を訪問し、直接オーナーに『必ず良い会社にする』と説得した」<br>
<br>
　「見た目と精神面の両方の統合が、その後の企業統治の要になった。精神面の統合は、意見交換と意思疎通、意思決定という『三つのWill（ウィル）』運動と、部門の壁を越えた２０以上の横断プロジェクトを実行した。１年かけて議論を尽くしたため、結論が出ると、すぐに全社へ広がった。対話がチームワークを生み、文化となり、事業を拡大できた」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpm7E4wN_5c768b53a9926.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＪＸＴＧホールディングス・渡氏</div>
<br>
　−産業や社会が変わる今、何を次世代に引き継いでほしいですか。<br>
　「石油の自由化時代は『変える力』を持つ人が多くいて、乗り越えられた。世の中は今も昔も同じように厳しい。激変の世の中だ。若い人には『変える力』、すなわちビジョンを構築する力や、負けても負けても再挑戦する行動力、胆力を身に付けてほしい。私は若い頃から、背伸びした目標を言葉にし、自分を限界に追い込む『有言実行』を常としてきた」<br>
<br>
<h3>対ＧＡＦＡの勝敗は変えられる</h3>
<br>
　「日本は裕福になり、平成の時代は胆力を持つ人が少なくなった。次の時代に向けて、学校も、企業も、変える力を持つ人を育てなければならない。ビジョンの構築には論理的な思考が必要だが、今、理数系教育がおろそかにされている。また、海外で働きたい若者や出世したい若者が減っている。経済の舞台がアジアに移ろうとする中、このままでは日本は世界で勝てないどころか、立ちゆかなくなる」<br>
<br>
　−変化には失敗が伴います。<br>
　「失敗を前提に挑戦しなければ、良いものは絶対に生まれない。仕事に限らず、私もしばしば負けてきた。石油危機の前後に裁判の対応をし、精神的に傷だらけになった。その時に、逆境を経験しなければ人は成長しないと身をもって知った。負けずに社長になった人などいない。失敗しない人はつまらない。将来ビジョンがあれば、失敗しても再挑戦できる」<br>
<br>
　−ロボットや人工知能（AI）の進化によって変わる今後の社会に、どう向き合いますか。<br>
　「ロボットやＡＩは人間の能力を超える。だからといって、人間が取って代わられて終わりではなく、利用して豊かな生活をつくれる。これと同様に、米グーグルや米アマゾン、中国のアリババなど米中のＩＴ企業７社が全産業を支配すると思うのも間違いだ。情報系を全て握られている今だけを見れば、そんな結論になる。だが、変える力を持つ人がＩＴ企業のリソースを使って豊かな生活の仕組みを作れば、勝敗は変えられる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqnS75W_5c768b66e48be.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＪＸＴＧホールディングス・渡氏</div>
<br>
<h3>夢を本当の世界に</h3>
<br>
　−エネルギー問題の解決は、次世代への大きな宿題です。<br>
　「原子力発電も再生可能エネルギーも課題がある。その状況で脱炭素を目指す上で、水素の役割は重要になるのではないか。水素は、褐炭から製造するほか、水の電気分解で製造できる。再生可能エネルギーで発電した電気を水素製造に使えば、無資源国がエネルギー産出国にもなることも理屈では可能だ。再生エネの変動を水素で調整できる。東京オリンピックでは、水素を使う燃料電池バスを走らせ、聖火を水素で点火する構想もあると聞く。実現すれば、水素は夢から本当の世界になる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRwvQwe_5c768b9dc6265.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">燃料電池車「ＭＩＲＡＩ」の第１号オーナーとなった（本人提供）</div>
<br>
<h3>連載「ポスト平成の経営者」</h3>
<br>
激動の平成を支えたベテラン経営者と、今後を担う若手経営者に「ポスト平成」への提言・挑戦を聞くインタビューシリーズ<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15429" target="_blank">（１）キッコーマン取締役名誉会長・茂木友三郎氏「世界の情勢に乗るな。自ら需要を創り出せ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15525" target="_blank">（２）キヤノン会長兼ＣＥＯ・御手洗冨士夫氏「米国流に頼るな。グローバル経営に国民性を」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15638" target="_blank">（３）テラドローン社長・徳重徹氏「『世界で勝つ』は設立趣意。不確実でも踏み込め」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15738" target="_blank">（４）ユーグレナ社長・出雲充氏「追い風に頼るな。ミドリムシで世界を席巻」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15847" target="_blank">（５）プリファードネットワークス社長・西川徹氏「誰もが自在にロボット動かす世界をつくる」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16111" target="_blank">（６）元ソニー社長・出井伸之氏「これが平成の失敗から学ぶことの全てだ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16392" target="_blank">（７）日本生命保険名誉顧問・宇野郁夫氏「経営に『徳目』取り戻せ。これが危機退ける」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16491" target="_blank">（８）オリックスシニア・チェアマン・宮内義彦氏「変化を面白がれば、先頭を走っている」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16582" target="_blank">（９）東京電力ホールディングス会長・川村隆氏「日本のぬるま湯に甘えるな。今、変革せよ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16674" target="_blank">（１０）ＪＸＴＧホールディングス会長・渡文明氏、１０兆円企業の礎を築いた合併・統治の極意</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>買わなくなったパーティードレス、「共有経済」がアパレル業者を倒産に追い込む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16675</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アパレル不況が続くなか、かつての有力ブランドが次々と姿を消している。ドレスブランド「セラヴィ」を展開していたミレーヌ友田は、２０１８年１２月２６日に破産手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　同社は、１９７２年１２月に東京都港区西麻布でアパレル業者として設立。２０代女性をターゲットに、パーティードレスやフォーマルドレスを販売していた。<br>
<br>
　創業当初の業績は好調で、渋谷区千駄ケ谷に本社ビルも建設した。ピーク時の業績は８６年頃の年商１８億円。一時は、直営店と百貨店のインショップを合わせて３０店超を出店していた。<br>
<br>
　しかし、不況による消費者意識の変化が進むにつれ、業績は落ち込んでいく。景気不況下でパーティーを催す機会が減ったほか、結婚式で披露宴を開催しないなど「ナシ婚」の風潮が進み、パーティードレスを着る機会が少なくなっていた。<br>
<br>
　また、百貨店での販売が主力であったため、百貨店の集客力衰退も減収の要因となった。２００６年には年商１０億円を割り、１６年には年商３億円未満まで業績が落ち込んでいた。<br>
<br>
　減収に歯止めを掛けるべく、積極的な出店を図った時期もあったが、需要も無く、経費がかさむばかりだった。直近期決算である１８年７月期には年売上高約７４００万円を計上。ジリ貧の経営が続くなか、従業員や取引先に対する支払いが遅れるに至り、１８年１２月２１日に自己破産を申請した。<br>
<br>
　某業界関係者は、「パーティードレスは、買っても着る機会が少ない一方で、毎回同じドレスでパーティーに参加するのは気が引けるという声を聞く。<br>
フリマアプリやレンタルサービスを利用する人も増えてきているため、他の商材を扱うアパレル業者と比べて、より厳しい経営環境にあったのではないか」と、同社の倒産を振り返る。シェアビジネスの浸透が、アパレル関連企業の経営にも影響を及ぼし始めている。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ポストGAFA”時代へ、東芝会長が決意するデジタル製造業への変身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16676</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＧＡＦＡ（グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン）が占有しているデータ量は世界全体の２０％に満たないとの見方がある。各国が規制に乗り出し、データ収集やビジネスモデルは限界に近づいている。世界にはまだ手つかずのデータが８０—９０％残されている。データビジネスは、これからが本丸だ。<br>
<br>
　日本の製造業は最高の技術を持ち、フィジカル（現実世界）領域に大量のハードを供給してきた。次の時代、これが強みになる。これまでに発明された現実世界の技術は、サイバー技術よりもはるかに難しい。<br>
<br>
　ＧＡＦＡのようなサイバー企業は発電所や自動車などハードから生み出されたデータを喉から手が出るほど欲しがっているが、うまく扱えないはずだ。<br>
<br>
　日本の製造業の要素技術は世界一。フィジカルの強さを維持し、デジタルトランスフォーメーションを進め、ビジネスにつなげれば十分な勝機がある。<br>
<br>
　東芝は昨年１１月、今後５年間の中期計画「東芝Ｎｅｘｔプラン」を発表した。目指すのは世界有数の「サイバー・フィジカル・システムテクノロジー」企業だ。サイバー技術を使って、フィジカルをコントロールし、社会変革を促す。半導体や電池などのコア技術の強みを維持しつつ、デジタルビジネスにシフトする。<br>
<br>
　世界にはデータが無限に存在し、解決すべき社会課題もたくさんある。<br>
<br>
　米配車大手のウーバー・テクノロジーズがライドシェア（相乗り）の領域だけであれだけの企業価値を生み出したように、フィジカルをコントロールできれば水処理や橋梁、発電、ヘルスケアなどさまざまな分野で人々の生活に多大な影響を及ぼすビジネスを生み出せるはずだ。<br>
<br>
　例えば橋梁。揺れ方を精緻に分析し、収集した大量のデータを基に、どのように設計したらコストが下がるかを計算するソフトを作れる。<br>
<br>
　これにはデータ処理能力だけでなく、橋梁社会の設計能力やプロジェクト管理のノウハウが必要だ。標準モデルとして世界中に適用していけば、橋梁のプラットフォーマーになるだろう。<br>
<br>
　デジタル製造業になる決意を持たねば次の時代は生き残れない。これまでは、まねされない技術を苦労して生み出し、囲い込んで勝負する時代だったが、これからは標準ソフトを開発し、皆に使ってもらうオープンイノベーションが重要だ。ゲームの仕方は逆転する。経営者、従業員とも違いを認識し、多様で柔軟な発想力が必要だと考えている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が考えるデジタル製造業のメガトレンド</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スバル、国内と海外生産でびっくりの明暗</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16688</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車メーカー8社の1月の世界生産・販売・輸出実績は、世界生産台数が前年同月比0・8％増の244万198台となり、2カ月ぶりに増加した。トヨタ自動車やホンダ、三菱自動車（2012年4月からの統計変更以来）、スズキ、ダイハツ工業が1月として過去最高を記録した。海外生産が減少したものの、国内生産が堅調で全体の数字を押し上げた。<br>
<br>
　国内生産は同6・8％増の75万379台。SUBARU（スバル）を除く7社が前年同月の実績を上回った。トヨタは主に北米向け新型「カローラ」の生産を開始したことが寄与した。三菱自はプラグインハイブリッド車（PHV）「アウトランダーPHEV」が増えた。一方、スバルは群馬製作所（群馬県太田市）での外製部品の不具合による操業停止などが響き、同50・9％減となった。<br>
<br>
　海外生産は同1・7％減の168万9819台となったが、スズキとダイハツ、スバルが1月として過去最高を更新した。日産自動車は中国生産が1月として過去最高だった。マツダは中国やメキシコでの生産が落ち込み大幅減となった。<br>
<br>
　輸出は同8・8％増の34万5231台。ホンダは米国向け「シビックセダン」が引き続き台数を伸ばした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpU0rEHj_5c78203f7924b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 03:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一つ5000円もする「携帯型茶葉ミル」が消費者に受けた理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16669</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工社（東京都大田区、草野隆司社長、０３・３７３９・８０８０）が手がけている携帯型の茶葉粉砕器（ミル）が好調だ。店頭での販売価格は１個５０００円（消費税抜き）と若干高めだが、今までになかった商品だったことが消費者に受け、２年で７０００個ほど販売した。全社売上高に占める比率は１％もないものの、同商品の事業化の過程で学ぶことは多かった。“卸不要論”が唱えられて久しい中、同社の試みはロールモデルになり得る。<br>
<br>
　お茶の葉を手動で粉末状にできる茶葉粉砕器は、お茶ミル「するる」の商品名で、通信販売や百貨店で販売している。重量は１９０グラム、寸法は高さ１０８ミリ×幅６４ミリ×奥行き６０ミリメートル。粉砕時に回すハンドルを本体に沿うように収めるため、片手で容易に持て、かばんに入れて持ち運びできる。<br>
<br>
<h3>訪日客にも提案</h3>
<br>
　茶葉を粉砕するため茶殻が出ず、また、茶葉に含まれる栄養素や食物繊維を摂取できるとあって徐々に知れ渡り、販売数が増加している。健康志向の高まりから「働く女性」をターゲットにしているほか、海外の反応も良いため、包装を改良し、外国人観光客への提案も視野に入れる。<br>
<br>
　卸売業を取り巻く環境が厳しい中、「卸商品にはない“槍の先端”の役割を持つ自社商品が欲しかった」（草野社長）という。<br>
<br>
　卸売業を取り巻く環境は厳しい。総務省と経済産業省がまとめた２０１６年の「経済センサス—活動調査」によると、卸売業の事業所数は３６万４８１４となり、１２年調査と比べて１・８％減少。１９９０年前後のバブル経済のころから同じペースで減少している。<br>
<br>
<h3>自由に販路開拓</h3>
<br>
　創業７０年近く卸売りを営んできた東京商工社は、製造元から販売店に、右から左に商品を流すような卸売りではなく、動きの少ない売り場に適切な商品を置いてもらうような提案営業を展開して生き残ってきた。<br>
<br>
　だが、良い商品だと思っても、卸商品だと販路の制約がある。対して、自社商品であれば自由に販路開拓ができ、消費者の反応も直接聞ける。こうして４年前、自社商品の開発に着手した。<br>
<br>
　商品開発のアイデア創出のため、営業担当者が百貨店の売り場を観察したところ、台所用品のお茶のコーナーに動きがないとみた。大手家電メーカーが発売した茶葉粉砕器がヒットしたことも重なり、同分野を開発テーマに決定。消費者の声を拾い上げたところ、手応えを感じ、携帯型の茶葉粉砕器の商品化を目指すことになった。<br>
<br>
　製造段階では金型に約１０００万円かかったが「ものづくり・商業・サービス革新補助金（ものづくり補助金）」で補って完成。生産は国内の製造業に委託して初ロットで３０００個を生産した。<br>
<br>
<h3>在庫意識を醸成</h3>
<br>
　「自社商品を持つことで『在庫』に対する意識を醸成できた」（同）という。卸商品は欠品防止のために若干の在庫を持つが、売れなければ製造元に返品すれば良い。自社商品は自ら需要予測して製造・販売、在庫を抱えるリスクを背負わなければならない。<br>
<br>
　「全ての商品はただ何となく作ったものではない」（同）。取扱商品の無駄と思えるような情報も取り出して小売りに伝えたい、としみじみ話す。<br>
（文＝安久井建市）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベビー用品メーカーが“休憩室”の設計を指南</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ベビー用品メーカーのコンビは、育児に関するＣＳＲ活動を積極展開する。中でも異彩を放つのがベビー休憩室の設計情報などを冊子にし、施工関係者に無償提供する事業。そこには育児環境の整備への会社の思いが込められる。活動を進める子会社コンビウィズ（東京都台東区、渡辺裕司社長、０３・５８２８・７６３１）で、同事業の立ち上げから関わるＢＣＳ事業本部ＢＣＳ開発部企画グループ主査の河村真弓氏に聞いた。<br>
<br>
<b>—コンセプトブックをつくった経緯は。</b><br>
<br>
「ベビー休憩室の普及が始まったころ、製品の設置場所によっては、おむつ交換台に赤ちゃんを置いたままトイレに行く母親もいるなど、配置によるリスクを感じていた。設計側には理解がなく、営業担当者が個別の説明などで対応していたが、全ての顧客を網羅するのは難しい。そこで当社のもつ情報を冊子にする案が出た」<br>
<br>
<b>—ノウハウの提供という面では社内で反対もあったのでは。</b><br>
<br>
「社内で蓄えてきたノウハウのため、反対意見も多かった。しかし、利用者に安全に製品を使ってほしいという思いも強い。最終的にはブランド名を出すという条件で、２０１３年に第１弾のコンセプトブックが完成した」<br>
<br>
<b>—どんな内容のものでしたか。</b><br>
<br>
「育児をする母親にアンケートを実施し、その回答を元にコンセプト、設計ポイント、レイアウトプランなどを紹介。専門家の意見も交え、解説も行った」<br>
<br>
<b>—１８年１０月に２冊目のコンセプトブックを出しました。</b><br>
<br>
「前回のアンケートから５年がたっていたので、質問を更新して実施。また図面を書くと、既存の製品だけでは対応できない部分も出る。パーソナルスペースを大事にした休憩室用什器（じゅうき）など、新製品の開発につながった。また母親だけでなく、障がい者や父親も使えるユニバーサルデザインを意識した」<br>
<br>
<b>—今後、どのような展開を。</b><br>
<br>
「日本では育児環境も変化し、休憩室自体も増えてきた。一方、海外では休憩室がまだ普及していないと感じる。将来は日本だけでなく、海外にも育児環境の提案をしていきたい」<br>
（文＝大串菜月）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費者の心を最もつかんだ保険商品の名前は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16679</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日刊工業新聞社は「第２９回読者が選ぶネーミング大賞」で、大賞に日本生命保険の生活習慣病に備える保険商品「だい杖（じょう）ぶ」を選ぶなど、優れたネーミングの１３商品・サービスを決定した。ビジネス部門の１位は岩田鉄工所の店舗天井に設置する防犯装置「一網打尽」、生活部門の１位はキリンビールの「本麒麟（きりん）」が選ばれた。ネーミングもさることながら、商品自体も他にないユニークさが読者の関心を集めた。<br>
<br>
　だい杖ぶは総投票数１万２７９８票のうち４６７７票を獲得。「老後に使いそうな杖、使うまで元気で、といった想像が膨らむ」（５０代男性）、「保険は転ばぬ先の『杖』。本質をついている」（２０代女性）、「ネーミングと商品概要がひもづいていて非常に分かりやすい」（３０代女性）と、“杖”と“保険”という言葉の組み合わせが狙い通りの効果を生んでいる。<br>
<br>
　ビジネス部門１位の一網打尽は「機能が分かりやすく迫力がある」（３０代女性）といった意見のほか、「名前負けしない商品の斬新（ざんしん）性が光っている」（３０代女性）、「永久磁石の解放で網が落下する様はまさに一網打尽」（４０代男性）と、商品のユニークさも評価された。<br>
<br>
　生活部門１位の本麒麟は「社運を賭けた商品だということがうかがえる」（４０代男性）、「新ジャンルに本物、本筋をイメージする『本』と『社名』を付けたことに思い切りの良さと覚悟を感じる」（４０代男性）など、シンプルだが力強さを感じた読者が多い。<br>
<br>
　このほか、洗練されたセンスを評価する「スタイリッシュネーミング賞」１件、遊び心のあるネーミングに着目した「ユーモアネーミング賞」３件、企業や商品のブランド名を評価する「ブランドネーミング賞」２件を選んだ。<br>
<br>
<a href="https://biz.nikkan.co.jp/port/naming/2018/" target="_blank">ノミネート一覧はこちら／第２９回読者が選ぶネーミング大賞</a><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpjd8BQm_5c7795833b685.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロの映像・画像クリエイター専用シェアオフィスが築地に誕生</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16680</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ねこじゃらし（東京都中央区、川村ミサキ社長、０３・６２３４・９４３４）は、映像・画像クリエーター向けのシェアオフィス事業を始める。同社が入居する東京・築地のビルの２階を会員制シェアオフィス「ＤＭＺ　ＷＯＲＫ＝写真」として１日に開設する。投資額は数千万円規模。<br>
<br>
　会員制で映像編集などを手がけるプロのクリエーターのみが利用できる。全ての個室にモニターを複数台設置できるほか、内鍵とサウンドマスキングを設置してプライバシーの保護を重視した。個室１２部屋（全３８席）に加え、会議室や共用スペースを備える。消費税抜きの利用料は１人月額３万円、個室は１部屋月額６万３０００円から。同社は映像や広告制作業界向けに特化したクラウド型ストレージ（外部記憶装置）サービスなどを手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナガシマスパーランドの横に“農園”が誕生した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16681</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長島観光開発は、三重県桑名市の旧長島町の一帯でレジャー施設や宿泊施設、商業施設などが集まった「ナガシマリゾート」の運営を手がけている。ナガシマリゾートの年間来場者数は約1530万人。その中核を担う遊園地「ナガシマスパーランド」は、国内屈指の“絶叫マシンの聖地”として名高い。そんな同社はいま、レジャースポットに農業を融合させることで新たな魅力を生み出そうとしている。<br>
<br>
<h3>温泉から一大レジャースポットへ</h3>
<br>
　長島観光開発の創業は1963（昭和38）年。旧長島町で天然ガスを採掘していた創業者の大谷伊佐氏（故人）が源泉を掘り当て、翌年の1939年に温泉施設「グランスパー長島温泉」を開業した。開業当初は1日で1万5000人ほどの利用を見込んでいたが、予想以上に人気を博した。旧長島町の１帯は、もともと有識者から「地質学的に源泉はない」と言われていた地域。「当時は周辺に温泉施設が少なく、名古屋市から近かったこともあり多くの人が訪れたようだ」と水野正信社長は振り返る。<br>
<br>
　その後、温泉を待つ利用客に待機時間を楽しんでもらうため、1966年にナガシマスパーランドを開園。大型プールや絶叫マシンなどを相次ぎ導入。若年層やファミリー層の支持を集めた。さらに、「より多くの人に足を運んでもらうためには親子３世代で楽しめる工夫が欠かせない」（水野社長）と、高級和風旅館やゴルフ場、アウトレットモールなど、ライフスタイルの変化や流行に合わせて施設を拡充してきた。<br>
<br>
　水野社長は、1973年に長島観光開発に入社。以来、開発事業で土地取得の交渉などに携わってきた。入社のきっかけは、学生時代に見たドキュメンタリー番組。「たしか、ナガシマスパーランドが開業して間もないころの番組だった。そこに映っていた大谷氏の姿がとても印象的だった」（同）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGZvhma_5c779ac5de42a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">水野正信社長</div>
<br>
<h3>オリーブに込められた想い</h3>
<br>
　温泉に始まり、遊園地やホテル、アウトレット、パーキングエリアなど第３次産業の事業を展開した長島観光開発。ナガシマリゾートは、国内でも有数の売上高を記録するレジャースポットに成長した。<br>
<br>
　同社では、「旧長島町一帯のリゾート化」の実現に向けて新たな試みに取り組んでいる。その一つが、2017年に営業を開始した観光農園「ナガシマファーム」を通じた6次産業への参入だ。リゾート内で農作物を栽培し、来場者向けに収穫体験のプログラムを提供。さらに、食品に加工して施設内の飲食店のメニューや土産物として販売して楽しんでもらうことで、レジャースポットに新たな価値を見いだす。<br>
<br>
　現在のナガシマファームでは、ナガシマスパーランドに隣接した約5万8500平方メートルの広大な土地で、２種類のイチゴと1800本のオリーブの木を育てている。ハウス栽培のイチゴは、イチゴ狩りを楽しめるほか、ナガシマリゾート内のレストランで食材として提供されている。オリーブの木が十分に成長した暁には、ナガシマリゾート産のオリーブオイルとして提供・販売を本格化する。<br>
<br>
　一連の取り組みについて、水野社長は「（旧長島町の一帯は）もともと木曽川と長良川、揖斐川に囲まれた砂地で、創業者が『緑が少ない』と嘆いていた。現会長が緑化に造詣が深く、もともとはリゾート内の緑を増やしたいという思いで施設名にちなんだオリーブを植えた」と語る。ナガシマファームが営業を始めて約１年。水野社長は、「息の長い計画で畑としてはまだこれからだ」としているが、桑名市の新たな魅力としてブランド化の構想を描く。<br>
<br>
<h3>誰からも愛される場所に</h3>
<br>
　国内では、2019年のラグビーＷ杯や2020年の東京五輪・パラリンピック、2025年に大阪で開催される国際博覧会（万博）など世界的なビッグイベントが続く。観光産業に期待が寄せられる中で、水野社長は今後について「多くの人が楽しめる健康的で大衆的なレジャー施設でありたい」と語る。<br>
<br>
　外国人観光客の取り込みを念頭に、全国の自治体によるカジノを含む統合型リゾート（IR）の誘致にも社会の関心が集まっているが、「ナガシマリゾートの目指す姿に一致するとは限らない」（同）と一線を画す。世代や国の枠を超えて誰からも愛される施設として、創業来の理念を貫く構えだ。<br>
<br>
　2019年春には、木と鋼鉄を組み合わせた日本初の複合型コースター「白鯨」の開業を控えている。白鯨は、多くの人に惜しまれつつも営業を終了した木製コースター「ホワイトサイクロン」の後継機。一面に広がるオリーブ畑の奥で、完成間近の巨大な白色の構造物が悠々とそびえている。「真っ白な外観はライトアップした時の姿が特に美しいんですよ」（水野社長）と開業を心待ちにしている。<br>
<p class="aside">【企業情報】<br>
▽所在地＝三重県桑名市長島町浦安333▽社長＝水野正信氏▽創業＝1963年12月▽売上高＝260億円（2016年度）</p>
<br>
<br>
<h3>コンシェルジュの目</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcSYSf2_5c779a91a6995.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
【中部経済産業局 地域振興室長 末吉敏弘氏】<br>
　当地域出身の者にとって「長島温泉」と言えば、地域の多くの人たちが何度も訪れるレジャーの代名詞であり、地方でありながら全国区のメジャーな歌手が常にライブを開催する別世界のような場所でした。地元でなじみが深いナガシマスパーランド（長島観光開発）を支援する仕事をさせていただくことになろうとは、云十年前？の私は夢にも思っていませんでした。<br>
<br>
　キラーコンテンツである温泉リゾートや遊園地の飽くなき開発にとどまらず、アウトレットモールや６次産業等多角展開を実現するなど、時代を先読みした事業を実施しており、その取組の中に地域未来投資促進法のメニューを有効に活用し、国内のみならず、国策であるインバウンドの増加・取り込みにもいち早く対応しておられます。今後も癒やしの空間を創出し続ける“夢のエリア”として輝き続けることでしょう。<br>
<br>
　東海地域はものづくりに強みがある地域ですが観光産業等の様々な分野への支援も引き続き実施して参ります。（談）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発廃炉の現場で成果を上げる“カイゼン”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16682</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力福島第一原子力発電所の廃炉に向けてカイゼン活動が成果を挙げている。汚染水を保管するタンクの置換作業では活動開始前に比べて７２％、保安資材の管理業務では７８％の工数削減と大きく効率化が進んでいる。福島第一原発は原発メーカーやゼネコンなど、多様な事業者が一緒に働く現場だ。東電単独ではカイゼンは実現できず、協力会社と一体となった活動が求められる。多業種が連携しながら現場を創るモデルケースになりえる。<br>
<br>
<h3>手応え実感</h3>
<br>
　「協力会社と議論しながら、一緒になってカイゼンを進められている」と東電福島第一廃炉推進カンパニーの小野明代表は手応えを説明する。福島第一原発では２６７件のカイゼン活動が進む。この内５０件が東電と協力会社との連携改善だ。廃炉作業には重工業やゼネコン、その下請け会社など多様な事業者が携わり、福島第一原発では１日４３００人が働く。１社で意識や価値観をそろえて推進するカイゼンとは違った難しさがある。これが一つにまとまろうとしている。<br>
<br>
　効果が大きいのは汚染水タンクの設置工事や解体工事、廃材減容などの、量の多い仕事だ。フランジタンクから溶接タンクへ置き換える工事では、基礎を流用するなどして工数を約７２％削減した。構内で身に着ける靴下や帽子などの保安資材の管理業務では資材を混載して運ぶようにしたり、仕分け作業に治具を利用して効率を高めた。結果、７８％の工数削減につながった。<br>
<br>
　きめ細かなカイゼンもある。入退管理ゲートの手荷物検査では、外観で確認できる透明なビニール袋と、ひと手間かかるリュックサックなど、手荷物の種類と有無によってレーンを分けた。この条件でレーン数を減らしても入退者が滞留しないか検証している。待ち時間の目標は１５秒だ。<br>
<br>
　他にも迷子などを防ぐために構内の作業者の位置は記録されている。この記録を担う専用スマートフォンはワイヤレス充電方式が採用された。端末を雑に充電ラックに戻しても給電端子の接触不良が起きない。充電のし損ねを本質的に防げる。<br>
<br>
<h3>取捨も必要</h3>
<br>
　一方でカイゼンの価値観が相容れない場面もある。東電はトヨタ式のカイゼンを採用した。トヨタ式は大量生産の効率化から多品種変量の適量生産へ進化したため在庫を悪と考える。ただ電力会社はプラントを安定操業するためには一定の在庫は必要だと考える。<br>
<br>
　例えば視察者用装備の準備では毎日その日の視察数に合わせて資材をそろえることが求められた。東電の阿部賢治グループマネージャーは「１週間ごとにまとめて準備してもいいはず。うのみにせずに現場がトヨタ式の優れた点を選びとる必要がある」と指摘する。<br>
<br>
　在庫への罰則や対処はアセンブリー系とプラント系で生産管理ソフトの仕様が変わるほど価値観が別れる点だ。議論と実践を通して新しい視点が見つかる。福島第一原発は今後４０年近く、流動的な仕事に多彩な業種が連携しながらカイゼンを進めることが宿命付けられている。この知見を体系化すれば日本の現場マネジメントが一歩進む可能性を秘めている。<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“あめ”でプロジェクションマッピング</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16683</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　群馬大学理工学部電子情報理工学科の奥寛雅准教授らは、あめで再帰性反射材を開発した。食べられ、長期保存が可能。再帰性反射材は特定パターンの光を反射するため、拡張現実（ＡＲ）技術やプロジェクションマッピングの目印になる。動物の演技をプロジェクションマッピングで演出する際に食べてしまっても問題がない。<br>
<br>
　還元イソマルツロースという糖と水を混ぜて透明度の高いあめを作製した。これをシリコン型に流し込み加熱して水分を飛ばし、硬いあめを作る。再帰性反射材は立方体の角がいくつも並んだ構造をもつ。光が立方体で反射し特定の２次元明暗パターンをつくる。<br>
<br>
　従来は成形しやすい寒天で再帰性反射材を作っていたため長期保存ができなかった。あめは乾燥剤と一緒なら１カ月間は透明性を保てることを確認した。<br>
<br>
　プロジェクションマッピングなどの目印になる。目印をリアルタイムに追い掛けてコンピューターグラフィックス（ＣＧ）を投影できる。食べられるため、料理や会食、動物などの演出に提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無料HP作成「ジオシティーズ」終了まで1カ月、“引っ越し”はどうする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16685</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１９９０年代後半から一世を風靡（ふうび）した無料ホームページ（ＨＰ）作成サービス「ヤフー・ジオシティーズ」が３月末に終了する。米国を中心に各国で楽しまれたジオシティーズは０９年にサービスを終えたが、日本だけが２２年間続いていた。移行作業が進むＨＰがある一方、時代から取り残されたように放置されたままのＨＰもある。残り１カ月で移行作業をどう進めれば良いのか、頭を悩ませているユーザーも多そうだ。<br>
<br>
　「採算面や、今後システムを維持するためのテクノロジーに関する複数の課題などを総合的に判断した結果、これ以上の継続は難しいという判断に至りました」—。ヤフーが運営するヤフー・ジオシティーズのサイトにはサービス終了の理由をこう伝えている。<br>
<br>
　長期間更新していないＨＰは規約により削除も可能だった。しかし「誰かが必要としているかもしれないページを削除することは忍びなく、できるだけ残すことにしました」と説明。一つでも多くのＨＰが引っ越し先で公開を継続できるよう代替サービスと引っ越し方法を説明している。専用サイトの移行ガイドツールを使えば「ＸＲＥＡ」や「忍者ＨＰ」などのホームページ作成サービスに移行可能だ。<br>
<br>
　だが、００年のヤフー・ジャパンとジオシティーズ日本法人の合併前に作られた旧ジオシティーズのＨＰ（ｇｅｏｃｉｔｉｅｓ．ｃｏ．ｊｐ）の場合、０４年頃に現ジオシティーズ（ｇｅｏｃｉｔｉｅｓ．ｊｐ）へ移行し、ヤフージャパンＩＤとひも付けをしていなければ移行ツールを使えない。<br>
<br>
　どうしても移行したい場合は１ページごとにファイルで保存した上で、移行先のサーバーにアップする必要がある。ジオシティーズのサービスが挿入している広告タグも削除する必要があるという。<br>
<br>
　９０年代後半、初めてのＨＰをジオシティーズで作った３０—４０代は多いはずだ。残り１カ月、青春時代の思い出のＨＰの移行作業を進めてみてはいかがだろうか。<br>
<p class="aside">【メモ】ヤフーによると、ジオシティーズは１９９４年に米国で誕生。９７年に日本法人を設立し、００年にヤフー・ジオシティーズとなった。誰でも簡単に開設でき、ストリート名や番地を選んでＨＰを作れる仕組みでインターネット初期の代表的なサービスの一つに成長した。</p>
<br>
（文＝水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国造船の再編、それでも拭えぬ不信感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16687</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　造船世界最大手の現代重工業が同3位の大宇造船海洋を一部条件付きで買収することで基本合意した。3月にも最終合意する見通し。断トツ規模の造船グループが誕生する。新造船需要が依然低迷する中、経済合理性に基づいた過剰設備の削減や重複組織の解消を進め、市場安定化につながることを期待する。<br>
<br>
　計画では、現代重工ホールディングスが中間持ち株会社を設立し、大宇造船の株式約56％を保有する政府系金融機関の韓国産業銀行が新会社に大宇造船株を譲渡。代わりに新会社の株式を受け取る。韓国造船業は世界2位のサムスン重工業と現代重工グループの2強体制となる。<br>
<br>
　世界の新造船市場はリーマン・ショック後の発注の落ち込みと海上荷動きの低迷により、建造能力過剰の状況だ。需給ギャップを抱えたまま、中国、韓国、日本がたたき合いを続けた結果、各社が適正利益を得られないほどの低船価に苦しむ。<br>
<br>
　経営が悪化した大宇造船には1兆円を超える公的金融支援がつぎ込まれた。黒字化を果たしたのは政府支援があったからで、設備統廃合など抜本対策は置き去りだ。現代重工にとっても、安値攻勢を再開した大宇造船は手を焼いていたはずだ。<br>
<br>
　大宇造船を取り込み、自らの手でリストラを進め、過当競争を回避できれば、大型商談が控える液化天然ガス（LNG）運搬船の受注などをテコに業績回復の糸口を見いだしやすい。当然、資材調達など規模のメリットも享受できる。<br>
<br>
　ただ、韓国は労働組合が強い。大宇造船、現代重工ともこの数年で大規模な人員削減を進めてきただけに、労組は雇用不安を理由に、統合に反対姿勢を示す。一足飛びに設備統廃合に踏み切れるほど甘くない。過剰設備を温存したままでは、むしろ船価を押し下げかねない。<br>
<br>
　日本は昨秋、大宇造船への公的支援を違反として、世界貿易機関（WTO）協定に基づく2国間協議を要請した。これが韓国の造船再編機運を高めた。日本は引き続き、需給不均衡の是正を訴え、韓国や中国の過剰設備削減を求めていくべきだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタが“産学官融合”で描くモビリティと未来社会</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16684</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業や大学、研究機関が一体となって社会課題の解決を目指すオープンイノベーションへの期待が高まっている。筑波大学とトヨタ自動車によって2017年に設立された「未来社会工学開発研究センター」は、その進化形である「産学官融合」として、先端技術の社会実装を目指している。筑波研究学園都市を舞台に繰り広げられるプロジェクトの始動を目前に控えた髙原勇センター長に、その可能性を聞いた。<br>
<br>
<h3>AI時代の移動の自由</h3>
<br>
　筑波大学付属病院に隣接する睡眠医科学研究棟。未来社会工学開発研究センターは、ここに立地する。髙原氏を訪ねた日は、管制室の設置工事が大詰めを迎えていた。ここで一体、何を「コントロール」するのか。<br>
<br>
　「筑波大学とつくば駅、研究学園駅を中心とする一帯をフィールドとして、次世代の自動車交通基盤のあり方を探るプロジェクトが2019年度にも始まります。まず取り組むのは、AI（人工知能）時代の交通流制御です。バスの位置情報とその周辺情報から交通流を把握するとともに、バス停に顔認証カメラシステムを設置し、個人情報を不可逆的に秘匿したデータを当センターに収集し交通流データと人流をリアルタイムで解析するのです」<br>
<br>
　今回の取り組みは、人類の根源的な希求である移動の自由の実現である。交通事故ゼロ、渋滞解消、高齢化社会の移動手段の利便性やこれからの街づくりなど、さまざまな分野に技術革新を活用する上での実証と早期実現の場となる。<br>
<br>
　「AIを活用した交通流制御では、すべての車からデータを取得する必要はありません。最小限のデータによって地域全体の交通流を推定する手法を研究し、事故原因や渋滞構造の解明につなげることが目的です。これらの研究成果やAIを活用することで、将来的にはキャンパスMaaS（Mobility as a Service）と、筑波大学付属病院を中心とした医療MaaSによるユースケースを実現し、世界に誇れる『つくばモデル』として広く発信することを目指しています」<br>
<br>
　サービスとしてのモビリティという新たな概念であるMaaS。プロジェクトでは具体的にどんな未来を描くのか。<br>
<br>
　「例えばバスの乗降口に顔認証カメラシステムを設置することで、顔パスによる大学付属病院の受診者の来院受付や受診時の支払いなど、キャッシュレス決済といったスマートキャンパスが実現できます。一方、医療分野では、AIによる信号制御を実現したり、FCV（燃料電池車）やEV（電気自動車）による病棟へのビルトインと救急治療室への直結やAIによる信号制御を含む救急車両のための時限的搬送路（Urgent Lane）を実現して、救命処置に一刻を争う疾患から命を救うことができると考えています」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDFWOXs_5c779f598aac2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">未来社会工学開発研究センターが設置された筑波大学睡眠医科学研究棟</div>
<br>
<h3>Society 5.0の先導モデル</h3>
<br>
　イノベーションを原動力に、社会課題の解決と経済成長の両立を目指す日本独自のコンセプト「Society 5.0」。今回の筑波大学キャンパスを中心とするプロジェクトは、地方における先導モデルとなる。計画では、自動運転専用ゾーンの敷設や総延長７キロメートルに及ぶ地下共同溝を活用した水素エネルギー拠点の構築など、移動にとどまらず、街づくりや循環型経済につながるテーマも多い。<br>
<br>
　「例えば自動運転の世界では、技術の実用化に注力していますが、欧米はすでに自動運転が実用化されたことを前提に、未来社会像と新たな社会サービスを描いている。このギャップに危機感を覚えます。私自身、クラウンやレクサスといった新型車両の設計を担当してきた技術者ですので、技術をとことん追求したい気持ちはよく分かります。しかし、同時に新たな社会サービスをどう生み出すかといった視点も重要であり、とりわけ次世代モビリティには、移動ニーズや地域社会の持続性といった観点から捉えなければならない源流にさかのぼった課題が多々あります。研究開発においても、出口（事業形成）をより明確にしたテーマ設定が重要だと考えています」<br>
<br>
<h3>目指す未来を共有したい</h3>
<br>
　Society 5.0が政府の第５期科学技術基本計画の柱に据えられてからまもなく３年。提唱者のひとりで、内閣府の総合科学技術・イノベーション会議の議員も務めたトヨタ自動車の内山田竹志会長は、かねてより、その実現には、個社だけでは取り組めない協調領域の戦略的な明確化や分野横断的な本格的なオープンイノベーションが不可欠だと訴えてきた。髙原氏は内山田氏の下で車両開発に携わってきた人物で、現在はオープンイノベーションの最前線でその概念を具現化する役割を担う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeUkNuG_5c779f6dd848d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタ自動車の内山田会長（中央）が同センターを訪問（2017年7月）</div>
<br>
　「長期的な協調領域視点で、目指す未来社会の姿を共有するには、人材育成まで踏み込んだ、組織対組織の本格的な連携が不可欠と考えます。大学は基礎的な研究や教育、企業は社会実装、国や自治体は許認可や認証といった縦割りの構図のままでは、同じ時間軸で未来社会像を共有することは難しい。だからこそ今回のプロジェクトでは、研究から事業化、人材育成まで一貫して取り組む産学官融合のモデルケースにしたいとの思いもあります。私自身、昨年まではトヨタの部長職をしながらの兼務でしたが、今年からはセンター長に専念しています。学内の研究者や自治体、スタートアップ企業などさまざまな立場の関係者と日常的に緊密なコミュニケーションが図れる効果を実感しています」<br>
<br>
　イノベーションを加速するには、国際的な潮流をにらんだ新たなルール形成や制度整備など行政の果たす役割も大きい。産学官融合における「官」の役割はどう考えるのか。<br>
<br>
　「技術の社会実装を進める上では、そもそもいまある法律や制度がなぜ必要だったのか、『法の精神』まで立ち返り、理解を深めた上で、これからの社会のありようを描く姿勢が求められ、ひいてはそれが社会受容性につながると考えています。法の精神を理解した者でなければ法を変えるべきではない。だからこそ（研究者が大学などに籍を置いたまま兼業できる）クロスアポイントメント制度のような仕組みも通じて、産学官の人材が現場を共有し、プロジェクトに関与しやすくなる環境整備を期待します。『つくばモデル』の実現に向けては、産学官融合のオープンイノベーションと縦割り機能を横断する統合的プロジェクトとして進めますが、プロジェクトを通じた若手育成に注力したいと考えています。すでに昨年は、東北大学の小谷元子教授、水藤寛教授らが率いるGRIPS-Sendaiという数学応用による社会課題解決を目的とした共同研究を始めています。豊田中央研究所の加藤光久会長らの賛同を得て数学応用の機運を高めているところです」<br>
<br>
　「制度の矛盾やギャップについて議論しながら、未来社会をともに描いていく、そして若手にチャンスを与え、未来に向けたプロジェクトをしっかり応援する−。これからの日本には必要ではないでしょうか」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN1wyEZ_5c779f10db32d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">右から小谷教授、豊田中央研究所の加藤会長、髙原センター長（2018年7月）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空機チタン加工用の切削工具、寿命10倍を実現した仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16686</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は名古屋大学などと、航空機のチタン部品加工向けに、寿命が既存品の約１０倍の切削工具を開発した。通常の１０倍の高速加工や新切削方法により、難削材のチタンでも摩耗を抑えて加工できる。機体部品で採用が広がるチタンの加工時間短縮と工具本数削減により、製造コストを抑えられる。社内で実証を進め、米ボーイングの機体製造事業での実用化を目指す。サプライヤーへの展開も見据える。<br>
<br>
　社本英二名大工学部教授（航空宇宙工学専攻）、三菱マテリアルと共同で、多刃式の新型工具「ロータリーミリングカッター」を開発した。セラミックスと超硬両方の特徴を持つ材料を採用した工具で、短時間の切削を繰り返して高速加工する。<br>
<br>
　皮むき切削と呼ぶ方法により、チタン表面の酸化膜に触れずに加工できるため、摩耗を抑えられる。<br>
<br>
　機体軽量化のため炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）の採用が増えるとともに、アルミニウムから、ＣＦＲＰと相性の良いチタンへの移行が進む。チタンは切削時の熱がこもりやすいため加工しづらく、時間と費用がかかる課題を新型工具で解決できる。<br>
<br>
　三菱重工と名大はこのほか、シアタイなど胴体の薄壁部品を高精度に効率良く加工する技術を開発した。特殊形状の工具を用い、加工時のびびりを抑えて滑らかな加工面を実現できる。機体の軽量化で胴体部品が薄くなり、加工が難しくなっていることに対応した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自向けの新多用途ヘリ試作機、スバルが13年ぶり納入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16689</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は２８日、陸上自衛隊新多用途ヘリコプター試作機の納入式を航空宇宙カンパニー宇都宮製作所南工場（宇都宮市）で開いた。関係者ら約２００人が出席した。同社の陸自へのヘリ新規納入は「ＡＨ—６４Ｄ」以来１３年ぶり。今後、防衛省は各種試験を行い、２０１９年度から２３年度までに３４機を調達する予定。<br>
<br>
　スバルの中村知美社長は「誇りと責任を持ち、機体製造に努める」と意気込んだ。防衛省防衛装備庁の外園博一防衛技監は、「（現行機と比べて）機動性・安全性が向上している。わが国を取り巻く安全保障環境などの対応には必要不可欠だ」と話した。<br>
<br>
　試作機は「ＵＨ—１Ｊ」の後継機。ローターを２枚増やして速度を向上させたり、電子制御式双発エンジンの搭載で航行距離を向上させるなどした。詳細は非公表。スバルと米ベル・ヘリコプター・テキストロンが共同開発した民間向けの「ＳＵＢＡＲＵ　ＢＥＬＬ　４１２ＥＰＸ」を共通プラットフォーム（機体）に開発した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>