<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>【日立建機】社長が考える自動化技術の可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17413</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—国内生産の再編に着手します。<br>
　「龍ケ崎工場（茨城県龍ケ崎市）でのミニホイールローダーの生産を（子会社の）日立建機ティエラ（滋賀県甲賀市）に移管する。土浦工場（茨城県土浦市）で手がけている大型の油圧ショベルも常陸那珂臨港工場（同ひたちなか市）で作るようにする。生産ラインの改善だけではなく、年配や女性も作業できることを目指している」<br>
<br>
　—開発体制も見直します。<br>
　「開発効率を高めることを重視し、製品の大きさに応じて開発者を配置する。例えばホイールローダーの開発者が油圧ショベルの設計に加わることが考えられる。異なる製品での部品の共通化にも取り組む必要がある」<br>
<br>
　—米国と英国で建設機械のレンタル事業に参入しました。<br>
　「顧客が自ら保有する建機とレンタルする機械を組み合わせて、建設現場で運用している。我々がレンタル事業を強化することで、一定期間経過したレンタル機を代理店を通じて中古市場に流通させることができ、保守サービスの提供を見込める。メーカー保証の中古建機なので、顧客も安心して導入できる。廃車になるまで建機の状況を把握することにつながり、連続性のある収益を見込める」<br>
<br>
　—建機の稼働監視サービスの展開は。<br>
　「センサーを利用してエンジンオイルの劣化度合いを把握し、部品の故障予知に生かす。（予兆の）検知率が高まってきている。将来的に人工知能（ＡＩ）を油圧ショベルに取り込むことになるだろう」<br>
<br>
　—建機業界では遠隔操作や自動化技術などの開発も進みつつあります。<br>
　「自然災害の復旧現場など、作業者が入りにくい場所で建機の遠隔操作が使われている。海外のように広大な現場でも安全を確保していればニーズが見込めるかもしれない。ただ、国内の一般的な土木の現場を踏まえると、遠隔操作を活用するのはなかなか難しいのではないか。研究は進めるが、現場に導入するのはそう簡単ではない」<br>
<br>
　—親会社の日立製作所との連携は。<br>
　「日立は技術と優れた人材を持っており、開発で協力できるのは強みだ。同じグループなので、お互いの良さを共有できる」<br>
<br>
　—２０１９年３月期売上高が１兆円の大台に乗る見通しです。<br>
　「１兆円は通過点だ。大事なのは規模ではないが、利益率にはこだわる。変わってきている顧客のニーズを取り込むことで、結果は後からついてくる。（サービス内容などの）中身の拡充を重視する」<br>
（連載は孝志勇輔が担当しました）<br>
<h3>連載・企業研究／日立建機</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17406" target="_blank">【01】売上高は１兆円の大台に…でも「規模は追わない」日立建機の真意（2019年4月29日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17408" target="_blank">【02】建機生産の自動化、先進する工場の中身（2019年4月30日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17410" target="_blank">【03】収益拡大の要は巨大情報インフラだ（2019年5月1日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17411" target="_blank">【04】拡大する部品再生事業が大事なこれだけの理由（2019年5月2日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17412" target="_blank">【05】鉱山機械のパラダイムシフト、突破のカギは“日立力”（2019年5月3日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17413" target="_blank">【06】社長が考える自動化技術の可能性（2019年5月4日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難しい技術を開発する会社がはまりがちな落とし穴</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17429</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　会社の財務諸表は、意思決定と行動の結果であるが、一義的には意思決定の結果である。意思決定は基本的に（１）何を、なぜやるか、何を、なぜやらないか（２）どのように、どの程度やるか—という質問に繰り返し答えることである。<br>
<br>
　（１）と（２）では（１）がより重要である。ほとんどの人は（１）より（２）を考えるのが好きで、かつ得意である。なぜなら、（２）について考える機会が多いからである。機会が多い割に責任と痛みが少ない。反対に（１）は大きな責任と痛みが伴う。（１）こそ、社長や幹部の責任であり求められる能力である。<br>
<br>
　これらの答えの一番の判断基準は、設定した数値目標に貢献するかどうかであり、それだけである。しかし、実際は必ずしもいつもその基準で意思決定がなされるわけではない。特に技術の会社には落とし穴がある。それには理由がある。<br>
<br>
　自分が難しい技術を開発していると、ある種の満足感が得られる。また、難しい技術で競合への優位性を確保したい本能があるので、つい数値目標を忘れて難しい技術に走ってしまう傾向がある。これは開発者だけでなく、難しい機能を求める営業担当者にも同じ傾向が見られるので厄介である。難しい技術であればあるほど、実用化に遠く、普及しにくいことも真である。将来の競争優位も大事だが、まずは今期、来期の数字目標を達成しなければ生き残れない。<br>
<br>
　そして、難しい技術開発がなくても利益を出せてこそ、本当の商売上手である。もうかる会社は、基本的に自前で技術開発しないところも多い。米アップルもキーエンスも、難しい技術よりも使いやすさにフォーカスし、成功している。<br>
<br>
　マーケティングの課題もある。マーケティングは、どんな顧客が何を求めているかのニーズと価値を探る側面と、どうすればニーズに応えられるかのソリューションとコストを模索する側面がある。二つの側面がそろうと答えが見えてくる。それぞれのニーズと価値の大きさと、ソリューションや量産の構築に必要なリソース（これもコスト）、量産原価が分かれば、答えが出せるが、簡単に分かるものではない。<br>
<br>
　一般的に企業はつくる人と売る人に分かれる。売る人は売ることに精いっぱいで、今の製品以外のニーズを探索する時間が取れない。作る人は作ることに傾注し、他のニーズに対するソリューションを探索できない。<br>
<br>
　また、ニーズを考える人とソリューションを考える人が別々であれば、その間のコミュニケーションギャップが必ず存在し、二つの側面が同期しない。マーケティング担当者たちは、ニーズ探索とソリューション探索を同時にできる方が効率的である。<br>
（全７回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠がキッザニア出店施設を刷新、子どもに「商社ビジネス」どう伝える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17456</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事が、子ども向け職業体験型テーマパーク「キッザニア東京」（東京都江東区）内の出展施設を刷新した。子どもたちが世界を舞台に働く“商社パーソン”となり、海外顧客に対して、日本製の製品について英語でプレゼンテーションを行う。伊藤忠商事の発祥の地である近江の商人の「売り手よし、買い手よし、世間よし」の“三方よし”の精神も体験内容に盛り込むなど、ユニークな視点で子どもたちにアプローチする。（浅海宏規）<br>
<br>
　「大人にとっても商社のビジネスは分かりづらい。どうやったら子どもに伝えることができるかを考えた」—。小林文彦専務執行役員ＣＡＯはこう振り返る。<br>
<br>
　まず、子どもたちは、伊藤忠商事のＤＮＡである“三方よし”の精神を学ぶことから始める。次に、海外にいる外国人バイヤーからメールと電話が来た設定で、輸出商品として日本のデニムの魅力について検討する。<br>
<br>
　「身近なモノで総合商社を体験してもらいたかった」（小林ＣＡＯ）といい、グループ会社であるエドウイン（東京都品川区）の協力を得て、メード・イン・ジャパンの商品の輸出をテーマとした。<br>
<br>
　商品のことを知るために、染める、織る、縫製、加工、エコなど、国産デニム生地の製造工程を一通り学んだ後、各自がプレゼンテーションをしたい工程の写真と英文が載ったカードを選び、それぞれ英語でモニターの外国人に説明する。<br>
<br>
　英語への関心を高め、交渉力やプレゼンテーション能力も身に付けた国際人になってもらいたい願いが込められている。<br>
<br>
　小林ＣＡＯは「ＣＳＲ（企業の社会的責任）の取り組みで、次世代の育成は重要なテーマの一つだ」と強調する。体験を通じて総合商社ならではの仕事の魅力発信に力が入る。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難治がんに薬剤送り込む「ナノマシン」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17458</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ナノ医療イノベーションセンター（ｉＣＯＮＭ）の片岡一則センター長と東京大学の宮田完二郎准教授らは、血液中の医薬品を捉えて保護する大きさ約２０ナノメートル（ナノは１０億分の１）以下の「核酸医薬搭載ナノマシン」を開発した。脳や膵臓（すいぞう）といった医薬品が到達しにくい難治がんに、薬剤を送り込むことができる。名古屋大学との共同研究。<br>
<br>
　成果は２４日、英科学誌ネイチャー・コミュニケーションズに掲載された。<br>
<br>
　がん組織の特徴的な遺伝子に働きかける「核酸医薬」が、新しい治療薬として注目されている。核酸医薬は血液中で分解されやすく、尿として排出される。核酸医薬を保護するために、脂質ナノ粒子で包む手法などが検討されているが、がんに存在する線維性の組織や、脳腫瘍で物質が通り抜けるのを阻害する「血液—脳腫瘍関門」と呼ばれる生体バリアーによって、治療部位に届きにくくなっている。<br>
<br>
　研究チームは、核酸医薬に結合する部位を持つＹ字型の高分子を開発した。この高分子が核酸医薬と結合して核酸医薬搭載ナノマシンとなり、血液中で分解されるのを防ぐ。約２０ナノメートルと小さく、脂質ナノ粒子では大きくて通れなかった生体バリアーを通り抜けることができた。<br>
<br>
　一方で、核酸医薬に高分子が結合したままではがん組織の標的遺伝子に結合する能力が落ちる。開発した核酸医薬搭載ナノマシンは結合と解離を繰り返しているため、効率的にがんの遺伝子に作用することができた。膵臓がんや脳腫瘍を再現したマウスに投与すると、生存期間が大幅に伸びた。特に脳腫瘍では投与した１０匹全てを生存させることに成功した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiR2bdB_5cc2c3d6d3174.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内最古の遊具で空中散歩、奈良の生駒山上遊園地</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17459</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　標高６４２メートル。東京スカイツリーより高く位置する「生駒山上遊園地」（奈良県生駒市）に、国内最古の大型回転遊具「飛行塔」がある。飛行機形をした７人掛けのゴンドラ４機がワイヤで浮上し、反時計回りに旋回する。青空の下、５分間の空中遊覧が楽しめる。<br>
<br>
　眼下には大阪平野と奈良盆地が広がり、天気が良ければ１３０キロメートル以上離れた小豆島まで見渡せる。夜は大阪平野一帯の無数の明かりが、宝石のごとく輝く。生駒市商工観光課の奥田茂課長は「神戸の『１００万ドルの夜景』にも負けてない」と太鼓判を押す。<br>
<br>
　飛行塔の誕生は遊園地開園と同じ１９２９年。遊園地は大阪電気軌道（現近畿日本鉄道）が沿線開発を目的に作り、鉄骨などの資材を山頂まで運び飛行塔を製作した。太平洋戦争中は日本軍が接収し、敵機を見張る防空監視所として使ったが、役目を与えられたことで金属類回収令による解体は免れた。戦後は近鉄のファミリー遊園地として発展していく。<br>
<br>
　近年は大型テーマパークに押され、一時の勢いはないが、飛行塔は今でも親子連れや登山に訪れた中高年ハイカーらに人気だ。年間１４万人が乗車する遊園地のシンボルで、訪れた日も多くの家族連れでにぎわっていた。生駒山に８９年間立ち続ける飛行塔。戦争を乗り越えて今に至る歴史の重みを感じ空の散歩を楽しむのも悪くない。（村上授）<br>
<br>
【アクセス】▽奈良県生駒市菜畑２３１２の１▽公共交通機関＝近鉄奈良線・生駒駅からケーブル線に乗り換えて生駒山上駅下車すぐ。車＝阪奈道路登山口ＩＣから信貴生駒スカイラインで生駒山上遊園地下車すぐ。木曜日が休園。営業時間は１０—１７時だが夏季は時間延長あり。入園無料。飛行塔の乗車は１人５００円が必要。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不動産屋さん自らお引越し、最先端ビルがスゴイ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17468</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　最先端のオフィスビルに、開発した不動産大手が自ら本社を構える動きが相次ぐ。東急不動産はこの夏に「渋谷ソラスタ」（東京都渋谷区）へ、三井不動産も「日本橋室町三井タワー」（同中央区）に移転。東京建物も東京・八重洲で計画するビルに移る。背景にあるのは、多様化する働き方に伴うニーズの変化だ。本来は賃料収入が見込める旗艦ビルで“最新の体験”を積み上げ、新たなオフィスの形を追求する。（堀田創平）<br>
<br>
<h3>東急不　屋上テラスやラウンジ、仕事の合間に緑感じて</h3>
<br>
　「晴れやかな空の下で、多彩なワーカーが活躍する舞台に」との思いを名称に込めた渋谷ソラスタ。東急不動産の開発担当者は「働く人の目線にこだわった」と胸を張る。設備の仕様や事業継続計画（ＢＣＰ）への貢献といった場所としての機能に加え、生産性の向上やコミュニケーションの活性化など、新しい働き方につながるタネをちりばめる。<br>
<br>
　例えば、ハード面では共用スペースの充実に重きを置く。自然光に合わせて色温度が変化する「サーカディアン照明」を採用したほか、ラウンジや屋上テラスも整備。各フロアには、高層ビルでは珍しいテラスも設けた。「仕事の合間に緑や新鮮な空気を感じられる効果は大きい。当社を含め、テナントに人気の設備だ」（担当者）と好感触を示す。<br>
<br>
　独自開発したＩｏＴ（モノのインターネット）サービスにより、ソフト面の差別化も進めた。各種センサーや設備機器をインターネットに接続。パソコンやスマートフォンで空調を制御したり、トイレやラウンジの状況を確認したりできる仕組みを整えた。フリーアドレス制の導入に合わせ、従業員の在席の有無や所在を把握する機能も備える予定だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDeVTwy_5cc2cf9ec8119.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">屋上テラスは「居心地の良い第３の場所」をイメージ（渋谷ソラスタ）</div>
<br>
　いずれも移動や待ち時間に感じるストレスや無駄を軽減する効果を見込んでおり、生産性の向上を期待する。また他物件での実証実験を踏まえ、公園や植栽などの緑に触れることで疲労感やストレスを低下できると判断。ソラスタでも建物の周囲や動線、屋上テラスなどを緑化し、オフィスにいても木漏れ日を感じられるような演出を施している。<br>
<br>
<h3>三井不　セキュリティー万全　顔認証で入退館</h3>
<br>
　三井グループの“お膝元”である日本橋エリアの再開発を手がける三井不動産も、２０１９年夏をめどに日本橋室町三井タワーへ本社を移す。志向するのは、情報通信技術（ＩＣＴ）によるインフラ技術と多様な働き方を実現するオフィス。その一環で同社の専有部を区切るセキュリティーゲートに顔認証技術を活用した入退館システムの導入を決めた。<br>
<br>
　ＩＤカードの貸し借りによるなりすましや不正入場の防止、さらにカード紛失のリスクや再発行にかかる運用コストを低減できると読む。また、降りるフロアごとにエレベーターを割り当て待ち時間を短縮するシステムや放射空調システムなども試験導入。ここで蓄積した知見を、街づくりやオフィス設計、サービスに生かす構えだ。<br>
<br>
　２拠点目となるテナント向けの会員制施設「ｍｏｔ．」も、同社が打ち出すコンセプト「その先の、オフィスへ」を体現するカギの一つだ。カフェを併設した無料のラウンジや会議室・個室、フィットネスジムなどで構成し、単なる働く場から「充実したビジネスライフを実現する場」への進化をけん引する。理想とするのは「人が主役となる街」だ。<br>
<br>
<h3>東京建物　植物をリレーで育てる</h3>
<br>
　東京建物もまた、ワークプレイスの付加価値向上に力を入れる。訴求するのは「オフィスワーカーが愛着を持つことができるオフィス」（同社）だ。<br>
<br>
　足元では東京・八重洲で現在の本社ビルを含む大規模再開発が進行しており、２５年度に誕生する新ビルに本社を構える方針を示す。今はまさに、そこで始動する“次のオフィス”を模索している段階だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppAfCTa_5cc2cfb9ba0e3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「トラベルプランツ」（大崎センタービル）</div>
<br>
　同社は長らく「オフィスワーカーが自由に集まり交流できる仕掛け」を磨いてきた。そのユニークな一例が、共有の観葉植物をリレー方式で育てる「トラベルプランツ」だ。テナント企業の社員や管理スタッフが自席で数週間世話した後に返却するもので、実際に運用する大崎センタービルではテナント同士が積極的に交流する効果が出ているという。<br>
<br>
<h3>三菱地所　コミュニケーション生む空間</h3>
<br>
　そもそも、不動産業界にはかねて「条件の良い床はお客さまに、という“不文律”が存在していた」（不動産大手）。既存物件に比べて高い賃料を設定できるだけでなく、知名度が高い企業をテナントに迎えることで「その建物はもちろん、デベロッパーとしてのブランドイメージも引き上げられる」（同）ためだ。これを打ち破ったのが三菱地所だ。<br>
<br>
　三菱地所は１８年１月に、完成したばかりの「大手町パークビルディング」（東京都千代田区）に本社を移転。オフィスビルや商業施設などへの導入を視野に、新技術やサービスを実証していく最前線と位置付けた。<br>
<br>
　オフィスを取り巻く環境が急激に変わる中、決定を後押ししたのは「デベロッパー自身が先取りし、提案しなければ」という危機感だ。<br>
<br>
　それだけに、新本社「ＭＥＣパーク」には三菱地所が思い描くオフィスの姿が詰まっている。まず、入居する４フロアを結ぶ内部階段を２カ所に設置。同一フロアの横方向だけでなく、縦方向でも偶発的なコミュニケーションが生まれやすい空間を構築した。共用部を通らず他部署に行けるため、機密情報が漏れる懸念を減らす利点も評価されている。<br>
<br>
　部署単位で緩やかに定位置を決める「グループアドレス」の導入にも踏み切った。社員は高さの異なるテーブルや大机、個人用机などから、当日の業務に合わせた場所を選ぶことができる。<br>
<br>
　当初は人数分の席を用意したものの、足元は８割まで削減。席ごとの稼働率を分析した上で、適正な座席数や空いたスペースの利活用を探る段階に入っている。<br>
<br>
　合計で全体の３分の１と広い面積を占める共用スペースも、そこを彩る個性的なデザインが無機質なオフィスの景色を変えるのに一役買っている。「フロアや用途ごとに異なるデザインを採用し、目的や内容に合わせて最適な環境を選べるよう工夫した」（三菱地所）という通り、柔軟な発想や気付きを促し、社員の士気と生産性向上を狙う自信作だ。<br>
<br>
　実際、同社では移転後１年で「想定を上回る成果が出つつある」（担当者）と明かす。全社員が効率的な働き方を意識した結果、有給休暇の取得日数が移転前より約１０％増加。また会議室の稼働時間が約１５％短縮されたほか、複合機の出力枚数も４５％の大幅削減にこぎ着けた。部署横断型のプロジェクトが発足した数や、新規事業の提案件数の伸びも目立っているという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprQEVfa_5cc2cfca43bb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">気軽にプレゼンテーションができるブースも用意（三菱地所）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>冷え込む市場…仮想通貨に問われる存在意義</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17515</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　仮想通貨を取り巻く環境が厳しさを増している。２０１８年に国内で不正流出事件が相次ぎ発生。政府や業界団体は利用者保護などに取り組んでいるものの、市場の冷え込みを理由に仮想通貨関連事業への参入を延期する企業も出た。従来、仮想通貨を単なる投機対象とみなす人が多いと考えられてきた。投機以外の存在意義の追求や国際的な規制の枠組みの整備がどれだけ進むかで仮想通貨の未来が変わる。<br>
<br>
<h3>国際標準に</h3>
<br>
　「『暗号資産』と言われて（その中身を）分かるような人が購入すべきだ、とする意図なのでは。あまり知らない人が手を出しにくくする効果はあるかもしれない」。三菱ＵＦＪリサーチ＆コンサルティングの廉了（かどさとる）主席研究員は、日本政府が仮想通貨を暗号資産に改称すると閣議決定した背景をこう分析する。<br>
<br>
　仮想通貨は主要２０カ国・地域（Ｇ２０）財務相・中央銀行総裁会議では暗号資産と表現されており、改称で国際標準に合う形となる。ただ廉氏が指摘する通り、日本政府の狙いは、一般生活者が仮想通貨を円やドルといった法定通貨と混同して軽い気持ちで買ってしまうことを防ぐことにもありそうだ。<br>
<br>
　仮想通貨をめぐっては、もっぱら投機対象になっているとの指摘がされてきた。代表的な仮想通貨である「ビットコイン」の価格は、１７年１２月に２００万円を突破。１年で２０倍以上も値上がりした。<br>
<br>
　だが１８年に入って風向きが変わる。１月、仮想通貨取引所のコインチェック（東京都渋谷区）は、仮想通貨「ＮＥＭ（ネム）」約５８０億円分を外部からの不正アクセスで流出。仮想通貨への投機熱も下火になり、１２月にはビットコイン価格が４０万円を割った。<br>
<br>
　仮想通貨交換業者は手をこまねいているわけではない。業界団体の日本仮想通貨交換業協会は、利用者保護の枠組みの整備などを推進。金融庁は１０月に同協会を資金決済法に基づく自主規制団体に認定した。認定されたことで、同協会は会員企業への処分も行える。<br>
<br>
<h3>参入延期</h3>
<br>
　とはいえ、今後、仮想通貨への関心が高まるかは不透明だ。同協会によると、交換業者１８社の利用者預託金残高は１８年１２月末時点で２７８６億円だった。「（ビットコインなどの）価格が下がったせいもあるが、かなり少ない印象」（三菱ＵＦＪリサーチの廉氏）。<br>
<br>
　１９年４月にはマネーフォワードが、子会社を通じた仮想通貨関連事業への参入を延期すると発表した。理由として仮想通貨市場の冷え込みや、利用者保護に必要なコストの上昇を挙げた。<br>
<br>
　廉氏は、「仮想通貨業者は今後２—３年以内に再編が起こる。１０社も残らないだろう」とみている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKXRB7k_5cca403230a42.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">業務改善命令を受けコインチェックが記者会見（都内＝昨年３月）</div>
<br>
　仮想通貨に投機以外の存在意義を見いだすことはできるのか。京都大学公共政策大学院の岩下直行教授は、「円やドルが紙切れになっても、ビットコインが価値を保ち続ければ、お金として使おう、となる」と話す。<br>
<br>
　「ベネズエラは天文学的なインフレ率で自国貨幣がほぼ無価値となり、代わりに仮想通貨で決済がされている」という。今後、先進国でもそうした事態が起こりかねないと考える人にとっては、仮想通貨が魅力的に映るかもしれない。<br>
<br>
　日本では家電量販大手ビックカメラがビットコインでの支払いを受け付けるなど、仮想通貨は一部で決済手段として使われている。ただ一般には「支払い手段として受け入れられてはいない。（日本政府が推進する）キャッシュレスになったからと言って、現金の代わりに使われるということではない」（岩下教授）。<br>
<br>
　活用のすそ野が広がるか否かにかかわらず、規制やルールを点検・改定し続けることは必須だ。マネーロンダリング（資金洗浄）をはじめとする課題は国際的な協調のもとでの対処が求められる。<br>
<br>
　６月には福岡市でＧ２０財務相・中央銀行総裁会議が開かれ、仮想通貨関連の規制について議論される見通しだ。岩下教授は「（流出事件やその後の対応といった）日本の経験を生かしてほしい」と期待をかける。実効性の高い規制を世界レベルで構築できれば、将来、仮想通貨が普及する可能性は高まる。<br>
<br>
<h3>インタビュー／マネーパートナーズグループ社長・奥山泰全氏</h3>
<br>
　仮想通貨に携わる企業は、これまで以上に戦略や内部統制が問われる。日本仮想通貨交換業協会の会長も務めるマネーパートナーズグループの奥山泰全社長に、同社としての市場動向の認識や今後の展望などを聞いた。<br>
<br>
—仮想通貨に厳しい目が向けられているのではないでしょうか。<br>
<br>
「１７年末までのビットコイン価格の上昇は明らかにバブルだった。仮想通貨への十分な理解がないまま、市場が先行したことは残念だった。一方で１８年、自主規制団体立ち上げの機運は急速に高まり、セキュリティー強化や投資家保護の枠組みなどが整備された。少し言葉がおかしいかも知れないが、業界にとっては良かったと思う」<br>
<br>
—投機以外に仮想通貨の存在価値を見いだすことはできますか。<br>
<br>
「（仮想通貨の基盤技術とされる）ブロックチェーン（分散型台帳）、つまり公衆データベース（ＤＢ）網にデータを安全に置いておき、より平易に移転できる時代になる。例えば、不動産や戸籍などの情報は行政が多大なコストをかけて維持するよりも、公衆ＤＢ網にのっていて良いものだと思う。公衆ＤＢ網の管理者に支払う対価として仮想通貨は必要だが、実用例が世の中で多く出てこないことには理解されにくい」<br>
<br>
—仮想通貨交換業を手がける子会社を設立し、２０年４月以降にサービス開始予定です。<br>
<br>
「（既存の仮想通貨取引所である）ビットフライヤーさんなどに類することを、きちんとやる。先達を尊敬しつつ、競合として新規参入する。仮想通貨交換所業界を安心・安全な、一般の方から信頼されるものにしたい」<br>
（文＝斎藤弘和）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZNl5iK_5cca4049ae144.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マネーパートナーズグループ社長・奥山泰全氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海外から注文殺到、爪切り製造会社が発売した「カトラリー」の追求</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17517</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニッパー形の爪切りなどを製造販売する諏訪田製作所（新潟県三条市、小林知行社長、０２５６・４５・６１１１）は、「ステーキ専用のフォークとナイフのセット」を発売した。同社にとって、カトラリーの発売は初めて。フォーク、ナイフともに同じ鋼材とコンセプトで開発し、製造。予約受け付け中で海外からの注文が殺到している。<br>
<br>
　同セットは２万９１６０円（消費税込み）と、決して安くはない。爪切りと同じく、一つずつ職人が鍛造で手作りしているためだ。ナイフとフォークをハの字のように交差させると、同社製爪切りのハンドルに似せた。柄の部分がカーブしているため、手のひらにフィットする。フォーク、ナイフともに一体成型し、適度に厚みを持たせて刺しやすさと切りやすさを追求した。<br>
<br>
　「高級店の中には前菜、主菜に合わせてナイフを交換してくれる店がある。でもフォークは変わらず、バランスが悪いと感じることがあった。でもフォークを変える文化がないなら、我々で作ろうと考えた」。小林社長は開発のきっかけをこのように話す。富士経済によると、国内のステーキ業態は牛肉人気などから新規出店が続き、２０１８年の市場規模は前年比９・４％増の３６８５億円の見込み。１９年も伸びが予想される。そのためステーキ専用セットを考案した。<br>
<br>
　フォークは刺すものだが、ナイフは切るもの。材料も異なるのが一般的だ。だが「違うままでは違和感はぬぐえない」（小林社長）とこだわった。フォークも鍛造で作り、手作業で削り込む。爪切りづくりで培ったノウハウを盛り込んだ。<br>
<br>
　「今後、肉食の文化はもっと専門化されてくるはずだ」と小林社長は先を読む。ステーキフォークとナイフのセットを皮切りに、さらなる製品開発を進めていく考えだ。<br>
（文＝山田諒）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建設現場で大活躍！“働くクルマ”の進化は止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17521</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　油圧ショベル、ホイールローダー、ブルドーザー、クローラークレーン—。建設機械は建設・土木工事だけでなく、農業や林業、畜産など幅広い現場で利用される。これまで日本の建機メーカーは用途やニーズに合わせて製品を開発してきた。今後、作業効率化や人手不足、危険な現場でいかに安全に作業するかなど、要求は高まっていくことが予想される。建機の未来はどうなっていくのか。変遷をたどりながら分析する。<br>
<br>
<h3>省エネ型、国産で発展</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKCTEng_5ccac31e20ad8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">国産ブルドーザーの元祖（小松１型均土機）</div>
<br>
　日本の建機は、１９３０年代のディーゼルエンジンの実用化とともに誕生した。この頃、３９年に始まる第二次世界大戦の戦争準備のための資源開発が行われていた。国産初の電気ショベルを神戸製鋼所（現コベルコ建機）が３０年に、中国の炭鉱に納入した。４３年には空港建設に使用するために海軍からの要請でコマツがブルドーザーを開発した。<br>
<br>
　第二次大戦終了後は荒廃した国土の復興、食糧の確保、住宅開発などでブルドーザーやトラクターなどが必要とされ、各社が建機の生産を再開した。<br>
<br>
　５０年代に入ると、ダム建設など大型工事の需要が増大した。そうした中、日立製作所（現日立建機）は５７年に、量産機として世界初の流体継ぎ手を採用したショベルを試作。５８年には販売を開始した。各種クレーンの国産化も進んだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfcjqVK_5ccac3ab96d84.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">環境に配慮したコベルコ建機の「ＳＫ２００」</div>
<br>
　そして、何と言っても６０年代の高度経済成長期は、建機業界に追い風が吹いた。中でもその象徴は６４年の東京五輪。五輪関連の建設投資は大きなけん引力となり、高速道路など公共事業の活発化や地下鉄工事、石油化学コンビナート建設などが急増した。６５年には純国産の油圧ショベルを日立建機が開発した。<br>
<br>
　７３年のオイルショックをきっかけに、省エネルギー型建機の開発に向けて、エンジンなど動力系や作業機構などの研究が進められた。８０年代後半から油圧システムの効率向上やエンジンと油圧ポンプのトータル制御などが行われ、初めてコンピューターが採用された。少ない燃料で効率的な作業を行うホイールローダーも注目された。<br>
<br>
　キャタピラージャパン（横浜市西区）の山中学執行役員は、「この３０年間で最も変化したのは『排ガス規制』と『オペレーターの快適性』」と指摘する。<br>
<br>
　時代の流れとともに環境問題への対応は建機に必須となった。２００６年に「特定特殊自動車排出ガスの規制等に関する法律（オフロード法）」が施行された。段階的に粒子状物質（ＰＭ）や窒素酸化物（ＮＯｘ）の排出削減規制が強化され、それに対応した製品を各社開発してきた。<br>
<br>
<h3>ＩＣＴ活用、変わる現場</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTVN23w_5ccac40bf25d7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">掘削作業などを自動化したＩＣＴブルドーザー（コマツの「Ｄ６１ＰＸｉ—２３」）</div>
<br>
　現在の建機は「情報通信技術（ＩＣＴ）活用」や「１台で多様な使い方ができる」などをキーワードに開発が進められている。人手不足や生産性・安全性・省エネの向上といった建設現場が抱える課題解決を目指す。<br>
<br>
　ＩＣＴ活用は、どの業界でも同様だが、製品の付加価値を向上させることが目的だ。さらに、国土交通省が提案する「ｉ—Ｃｏｎｓｔｒｕｃｔｉｏｎ（アイ・コンストラクション）」は、測量から設計、施工、検査、維持管理に至る全ての事業プロセスでＩＣＴを導入し、建設生産システム全体の生産性向上を目指すという取り組みだ。<br>
<br>
　ＩＣＴ活用が、操作性・安全性の向上や自動運転などの実現に結び付いている。コマツは２００８年に「無人ダンプトラック運行システム（ＡＨＳ）」を世界で初めて市場に導入した。過酷な環境である鉱山現場の安全や生産性を向上するため、独自の技術を駆使し完全無人稼働を実現。走行コースと速度情報は中央管制室から無線でダンプトラックに自動配信され、高精度の全地球測位システム（ＧＰＳ）や推測航法で、自身の位置を把握しながら走行できる。<br>
<br>
　また、建機に取り付けたカメラやセンサーなどから稼働状況をデジタルデータ化して収集・分析することで、故障予兆を検知し診断結果を報告するといったサービスも各社が提供している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppHbht3_5ccac4574d125.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">完全無人化を実現するＡＨＳ（コマツの「９３０Ｅ」）</div>
<br>
　建設・土木工事だけでなく、解体、林業、産業廃棄物処理、金属リサイクルなどさまざまな業種、幅広い現場で使用されることも増えてきた。コベルコ建機の油圧ショベルは、先端のアタッチメントを変えることでさまざまな用途に対応する。<br>
<br>
　日立建機は、将来を見据えたコンセプトマシンを開発した。四脚クローラー方式を採用し、従来の油圧ショベルの２クローラー方式では機械本体を水平に保つことが困難であった傾斜地や不整地などでも安定した作業ができる。作業装置であるフロント構造物の軽量化にも着手。アームとアタッチメントをアルミニウム合金化し軽量化した。これにより作業能力も向上する。<br>
<br>
　人力では困難な作業を実現するために進化してきた建機。危険な場所で人間が作業しなくても良いように、「人型建機」の開発に着手するベンチャー企業も出てきた。<br>
<br>
　カナモトは建機を操縦する人型ロボットを開発した。建機の運転席に設置し、離れた場所にいる操縦者がロボを制御し運転する。災害復旧や危険地帯での利用を視野にレンタル提供する。<br>
<br>
　また、ロボットベンチャーの人機一体（滋賀県草津市）は、人型重機の開発を進める。オペレーターが離れた場所からロボットを操作できる。危険な現場や過酷な環境での作業の代替を見込む。<br>
<br>
　上半身の動きがほぼ完成されており、２０年までに二足歩行システムと連動させた高さ約４メートルの試作機の完成を目指している。さらなる安全性や作業効率の向上のため、技術革新は続く。<br>
（文＝編集委員・松沢紗枝）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpM0lMm9_5ccac48b10cf0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">つり荷作業にも土木作業にも対応するコベルコ建機Ｇシリーズ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱海の地価上昇をけん引した起業家が本当に成し遂げたいこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17438</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　machimori（マチモリ、静岡県熱海市）は、多くの空き店舗を抱えていた熱海市の商店街を活性化させてきた。空き店舗のリノベーションで街づくりを推進し、地価の上昇をけん引した（※）。市来広一郎代表取締役に成功の理由を聞いた。（葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">※<b>熱海の地価上昇</b>：国土交通省の地価公示によると「熱海市銀座町5‐9」の地価は2013年1月1日時点から17年1月1日時点まで５年連続１平米当たり１万4000円の横ばいで推移した後、2018年1月1日時点で同１万4100円、2019年1月1日時点は1万4500円と２年連続で上昇した。2012年1月1日時点以前は下落が続いていた。</p>
<br>
<h3>本番はこれから</h3>
<br>
　<b>—カフェ「ＣＡＦＥ　ＲｏＣＡ（カフェ　ロカ）」やゲストハウス「ＭＡＲＵＹＡ（マルヤ）」を開設した「熱海銀座」の地価が２年連続で上昇しました。</b><br>
　これまでの活動の成果の一つと捉えており、手応えを感じている。歩行者は１年前に比べて２倍近くに増え、空き店舗は（活動を始めたころの１０店舗から）２店舗に減った。ただ、周辺地域では空き店舗が増え続けている。（熱海は観光客数がＶ字回復したが）観光客が増えたから街が再生するわけではない。これからが本番だ。<br>
<br>
　<b>—今後はどのようなことに取り組みますか。</b><br>
　（熱海の本当の再生には）街の暮らしがよくなり、住みたいと思う人が増え、住むことができる場所が整うことが大事だ。そこは着手できていない。これから熱海で働く人が割安に暮らせる住宅などを整備したい。観光客向けではない地元の人が通いやすい飲食店を展開するなど、住民に対するサービスも提供していく。<br>
<br>
　<b>—そもそも熱海の再生に取り組まれた理由は。</b><br>
　生まれ育った地元である熱海が寂れていく姿を見てきた。高校生だった1990年代半ばから何とかしたいと思っていた。熱海ならではのよさを残しつつ、街を再生したいと思い、2007年に熱海に戻ってきた。コンテンツは時代に合わなくなっていたが、そこを変えればいくらでも再生できると思った。<br>
<br>
　<b>—これまでの12年間を振り返り、活動が軌道に乗ったポイントはどこだと思いますか。</b><br>
　マルヤの運営だ。開始１年ほどで先のことを考えられるようになった。収益的にうまく回ったし、宿泊客はマルヤを入り口に街を楽しんでおり、街全体に好影響を与えていると感じた。ただ、この結果を生み出すまでに、我々は地元の面白い人などを紹介するサイトや、地元を楽しむツアーなどを地元の人に対して仕掛けてきた。こうした活動があってこその結果だと思う。観光客は商店などで地元が好きな住民に出会うからこそ、街に愛着を持ち、リピーターになる。<br>
<br>
　<b>—マルヤをはじめ、空き店舗を活用する「リノベーションまちづくり」を進めました。</b><br>
　熱海はかつて繁栄して衰退したため、街中に空いている店舗などが大量にある。そうした資源を使うことを重視した。また、街がどう変わっていくべきか明確な答えが見えていない中では、既存のストックを活用して小さく始め、少しずつ街を変えていくことが大事だと考えた。<br>
<br>
　<b>—地域活性化の手段として空き店舗の活用は多様な地域で取り組まれていますが、思うようにいかないという声もあります。空き店舗を活用する上で重要なことは何ですか。</b><br>
　エリアを変える視点を持つことだ。たとえ１軒を活用しても、継続的な変化は起きない。また、不動産オーナーの中には実績のない街づくり会社に空き店舗を貸さない人もいる。活用したい空き店舗を探してそのオーナーの意識を変えるのではなく、貸してもよいと考えているオーナーをまず見つけることだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKB6Eqx_5cc2dc721a9ee.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">空き店舗をリノベーションして開設したゲストハウス「マルヤ」</div>
<br>
　<b>—熱海の再生に向けては「30代のクリエイティブな人に選ばれる街」というコンセプトを掲げましたが、その理由は。</b><br>
　街を持続的に変えていくには10−20年もの時間がかかる。そのため、10年後20年後を考えられる世代が街の中心になるべきだと思い、子育てなどを考え始める30代がそれにふさわしいと思った。また、会社員ではなく街で自分の商売を作るなど、自ら街に関わろうとする人が入ってくる人を重視した。そういった人たちは個人商店だらけの熱海の町に合っているとも考えた。<br>
<br>
<h3>苦しむからこそ結果が出る</h3>
<br>
　<b>—街の再生について民間企業が主導するからこそできることはありますか。</b><br>
　結果が出ればその活動を拡大できることだろう。活動の成否がわからない中、多様な実験ができることも利点だ。行政は予算が尽きたら終わりだし、税金を使って失敗の懸念のある実験はできない。一方で政策に落とし込めば、再生のスピードは速くなる。自治体に活動内容や現場の状況を伝え、課題意識を持つきっかけを与えることは重要だ。<br>
<br>
　<b>—民間を後押しする政策で期待したいことは。</b><br>
　（空き店舗の活用など）街の再生は赤字が先行し、もう一踏ん張りでスケール（拡大）する時期に銀行から融資を受けられない。その時期を支えてくれる仕組みがあるといい。空いている公共施設があれば、それを割安に賃貸するということも有効だろう。逆に起業したり移住したりしただけで補助金を出すのは間違いだ。苦しみながら取り組むからこそ結果が出る。<br>
<br>
　<b>—マチモリはどのように資金を確保して活動を続けてこられたのですか。</b><br>
　まぁなんとかしてきたという感じだ。借りれるものは借りて、バイトしながらでも続けてきた。いまだに自転車操業だが、（マルヤの成功によって）ようやく収益の柱が見えてきた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZAZDhe_5cc2dacc53d8f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】いちき・こういちろう　東京都立大（現首都大学東京）院修了後、ＩＢＭビジネスコンサルティングサービス（現日本ＩＢＭ）に勤務。０７年に熱海にＵターンし、地域づくりに取り組む。ＮＰＯ法人atamista代表理事。著書に「熱海の奇跡」。４０歳。</p>
<br>
<br>
<h3>連載・地方創生へスイッチを入れる人たち</h3>
<br>
　人口減少や少子高齢化が進む地方を活性化するには、観光施策の推進のほか、交通や医療のインフラ整備、雇用の確保など、困難な課題に対峙（たいじ）しなければならない。各地域で課題解決に奮闘するキーマンらに話を聞き、地方創生のヒントを模索した。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17443" target="_blank">【01】西日本豪雨被災地のみかん農家 原田亮司さんが取り組む「みんなが潤う地域貢献」(2019年５月２日配信)</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17435" target="_blank">【02】赤字路線を救ったバス会社社長が語る、路線バスの本当の役割（2019年５月３日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17438" target="_blank">【03】熱海の地価上昇をけん引した起業家が本当に成し遂げたいこと（2019年５月４日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17440" target="_blank">【04】元IT企業社長の職員が語る、地方Jクラブの可能性と現実（2019年５月５日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17442" target="_blank">【05】地方で起業支援を続ける男の提言「地域の枠にとらわれるな」（2019年５月６日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17447" target="_blank">【06】地方の医療格差は解消へ、その二つの理由（2019年５月７日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコン世界最速を巡る競争、「ポスト京」の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17518</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２１年ころに世界最速を目指す次世代スーパーコンピューター（スパコン）「ポスト京」の製造が始まった。理化学研究所と富士通の共同開発により、１１年に世界最速の座を射止めた「京」の後継機で、エクサ（１００京）スケールの計算能力を射程に入れる。スパコンはハイテク競争の象徴。令和に至る平成３０年間はコンピューター開発の頂上決戦として、日米間で火花を散らしてきた。<br>
<br>
<h3>ベクトル時代　米クレイが先駆者</h3>
<br>
　９０年代前半—。パソコンは１６ビットから３２ビット機へのシフトが本格化し、業務用では６４ビットの縮小命令型（ＲＩＳＣ）プロセッサーが登場するなど、コンピューター業界は活気づいていた。<br>
<br>
　当時、スパコン商戦は多数の演算を一括処理するベクトル型の専用プロセッサーが全盛期にあり、米クレイが先駆者として名をはせていた。その後、汎用プロセッサーで構成するスカラ（並列処理）型が台頭し、スパコンの勢力図はスカラ型へとシフトした。<br>
<br>
　ベクトル型にこだわったのはＮＥＣ。半年ごとに更新されるスパコンの性能評価ランキング「トップ５００」で、ＮＥＣが海洋研究開発機構に納入した「地球シミュレータ」が０２年に断トツで１位となり、２年半に渡り世界１の座に君臨した。<br>
<br>
　地球シミュレータは日本の実力を世界に知らしめたが、０４年に米ＩＢＭに１位を奪取されてからは、日本勢はスパコンの性能番付の上位からは遠ざかった。スパコンは開発投資が膨大なことから“金食い虫”ともやゆされていた。<br>
<br>
<h3>京速時代　基幹技術、位置付け明確</h3>
<br>
　日米再逆転から７年—。理研と富士通が共同開発した“京速マシン”がトップ５００で、１位の座を射止めたのが１１年。京の開発を巡っては、政府の事業仕分けで「２位ではだめなのか」と、やり玉に挙がった。これには日本の歴代のノーベル賞受賞者５人がそろって抗議し「２位ではどうか、とは愚問。科学や技術を全く知らない人の言葉だ」と指摘するなど、国家基幹技術としてのスパコンの位置付けが明確となった。<br>
<br>
　スパコンの心臓部であるプロセッサーの開発は、微細化によるトランジスタの集積度の向上と、消費電力をいかにコントロールするかが課題となる。富士通の本車田強ＡＩ基盤事業本部プロセッサ開発統括部長代理は「ムーアの法則（集積度が１年半—２年ごとに２倍になる）に沿って進展する一方で、周波数は消費電力に伴う問題で０５—０７年ころに頭打ちとなった」と指摘する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptJ3ru6_5cca46a04cdda.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１９年８月に運用停止する「京」（理化学研究所提供）</div>
<br>
　これを受けて、プロセッサーの技術進化はマルチコア（複数回路）化や、一つの命令を同時に複数のデータに適用する「ＳＩＭＤ」方式の拡充へとシフト。さらに１０年代からは画像処理半導体（ＧＰＵ）などのアクセラレーターが台頭した。<br>
<br>
<h3>トップ５００に新潮流　米が中国に待った　</h3>
<br>
　こうした変革の中で頭角を表したのが中国勢。トップ５００で世界１位に踊り出たのがここ数年の兆候だ。<br>
<br>
　これに待ったを掛けたのはＩＢＭ。米エネルギー省傘下のオークリッジ国立研究所に納めたスパコン「サミット」で１位を奪回した。<br>
<br>
　直近の２０１８年１１月のランキングでもＩＢＭ機が１、２位だった。サミットでは「ＣＰＵ（中央演算処理装置）＋ＧＰＵ」という異なる種類のプロセッサーを組み合わせ、用途に応じて得意な処理を分担させる「ヘテロジニアス（異質の）コンピューティング」を志向した。<br>
<br>
　ＩＢＭは専用機としてのスパコン開発は選択しなかった。ＣＰＵを担う独自プロセッサー「パワー９」と、米エヌビディアのＧＰＵ、業界標準の「インフィニバンド」に準拠した米ベラノックス製の接続方式を組み合わせ、３社連合で米エネルギー省の要求に応えた。<br>
<br>
　エヌビディアはＧＰＵの高速処理に当たり、プロセッサー間をつなぐ汎用の通信規格「ＮＶリンク」を提唱。ＩＢＭはＮＶリンクをいち早くパワーに取り入れるなど「それぞれが得意とするオープン技術を出し合い、エネルギー省が示す仕様を満たした」と間々田隆介日本ＩＢＭサーバー・システム事業部コグニティヴ・システム事業開発ＡＩ推進部部長は説明する。<br>
<br>
<h3>アームの台頭　知財生かし存在感</h3>
<br>
　もう一つの潮流は、英アーム仕様のプロセッサーを搭載したスパコンの台頭だ。プロセッサーは“ポストインテル”としても有望視されている。米マーベル傘下のカビウム（カリフォルニア州）が開発したアーム仕様のプロセッサー「サンダーＸ２」は、米ヒューレット・パッカード・エンタープライズ（ＨＰＥ）、米クレイ、台湾ギガバイトの３社が採用する。<br>
<br>
　ポスト京の心臓部である新型６４ビットプロセッサー「Ａ６４ＦＸ」もアーム仕様。Ａ６４ＦＸは命令セットに加え、ハードウエアの実装もアーム標準に基づき、アーム標準の他のソフトウエアも動く。これが富士通の従来のスパコンとは大きく異なる点だ。<br>
<br>
　富士通は京では高性能サーバーで実績を持つ「スパーク」プロセッサーをベースに独自にＣＰＵを作り込んだが、ポスト京ではアーム仕様に切り替え、長年培ってきたプロセッサー設計の知財を結集し、理研とのタッグで首位奪還に挑む。「Ａ６４ＦＸのマイクロアーキテクチャーは当社独自のもの。これに磨きを掛けて、アームのエコシステム（協業の生態系）の中で存在感を示したい」と本車田部長代理は語る。ポスト京は令和３年ころに世界最速を目指す。<br>
（文＝編集委員・斉藤実）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMOsObB_5cca46b933132.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＥＣが海洋研究開発機構（ＪＡＭＳＴＥＣ）に収めた地球シミュレータ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 04 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベンチャーの本質とは？思考と実験による探索こそ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17430</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ベンチャー企業の本質は思考と実験による探索である。何をすれば顧客から十分にお金を頂けるかの探索であり、何をすれば損益分岐点を越え利益が出せるかの探索である。<br>
<br>
　会社のリソースは限られている。金脈を見つけて、全てのリソースを投入することが理想的であるが、金脈を見つけるのにもリソースが要る。探索（ｅｘｐｌｏｒａｔｉｏｎ）と利用（ｅｘｐｌｏｉｔａｔｉｏｎ）のトレードオフである。<br>
<br>
　理論的には、「Ｕｐｐｅｒ　Ｃｏｎｆｉｄｅｎｃｅ　Ｂｏｕｎｄ（ＵＣＢ、信頼上限）」でリソースを配分すべきであることが証明されているので、動的に探索と利用を繰り返すことがベストである。分かりやすく説明すると、不確実性の高い選択肢にも金脈があるかもしれないので、少しのリソースをかけて、やってみて不確実性を減らす。そして、常に「期待値」＋「不確実性」の一番高い選択肢にリソースを投入する。すると、必ず期待値と不確実性が更新されるので、上記の判断ルールが繰り返し適用される。<br>
<br>
　ここで、相手がコンピューターであれば、この理論通りに進めやすいが、社員の労働を探索だとして、途中でストップさせることが心理的に大きなストレスを社員にもたらす。私の経験で言えば、損得を超えて最後までやらないといけないと考える真面目な人が多い（良いことである）ので、変革がもたらす心理的コストはそれなりに大きい。この心理的コストを何かの正則項として、評価関数に加える必要が生じる。<br>
<br>
　一方、経営判断はこの心理的要因に縛られていては、最適解からずれてしまい、全てのステークホルダーにとって良い結果をもたらさない。時代の変化についていけず消滅した会社は、案外ここに真の理由があるのではないか。経営者は、この最適化理論に適応順応するように普段から社員を教育訓練しておくと、よりよく最適解に近づく。<br>
<br>
　数学で言うところの「解空間」は無限大で、とても探索しきれるものではない。どんな大企業でも探索しきれないし、ましてやベンチャー企業の資源はさらに限られる。上記の探索と利用の理論を適用するとしても、やはり限界がある。<br>
<br>
　プロジェクトの切替はまだコストが低いが、ビジネスモデルの切替は高いコストがかかる。何かをやるということは、別のことをやらないことと等価である。何かを選ぶということは、他を選ばないことである。<br>
<br>
　大きな意思決定は徹底議論すべきではあるが、多数決で決められるものでもなく、最終的には経営者が決断するしかない。これこそ経営者に最も求められる能力であり、会社の成否はある意味でその能力にかかっている。<br>
<br>
　経営者は、この痛みの伴う決断を行うことに加えて、その決断が明るい未来を作りだすことと作り出せる理由を社員に説明し、説得することが求められる。<br>
（終わり）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ニッポン電機”落日の30年を経て、令和で陽はまた昇るか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17501</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成の３０年は、電機王国が落日した３０年だった。家電や半導体で世界をけん引した日本の電機産業が追われる立場から追う立場に変わった３０年でもあった。「令和時代」は、身の丈に合わせた道を探るのか、それとも覇権とりに再び動くのか。平成が電機産業に残した問いは重い。<br>
<br>
<h3>日本の半導体“終戦”</h3>
<br>
　２０１２年２月２７日、日本の半導体が「終戦」を迎えた。パソコンのメモリーに用いるＤＲＡＭメーカーのエルピーダメモリが破綻した日だ。坂本幸雄社長（当時）は会見で「急激な円高で競争力を完璧に失っている。１ドル７０円台では企業努力ではカバーできない」と肩を落とした。<br>
<br>
　だが、為替の影響が無くても汎用メモリーでの競争力は保てなかっただろう。当時、ＤＲＡＭは韓国のサムスン電子以外、各社が赤字だった。競争力の低下の根本にあったのは、技術の優位性がなくなりつつあったことやビジネスモデルの限界に直面したことだ。<br>
<br>
　日本勢は１９９０年代初頭に半導体の売上高の上位を独占したが、２０１９年、もはやその影もない。日本メーカーの存在感の低下は、装置メーカーの売上高に如実に表れている。<br>
<br>
　国内最大手の東京エレクトロンは９４年に海外売上高比率は３割に過ぎなかったが、今では８割を超える。<br>
<br>
　日本の半導体メーカーはＤＲＡＭで韓国勢に押され、２０００年代以降に、複数の機能を一つのチップ上に集約する「システムＬＳＩ」を成長のけん引役に位置づけた。技術力で顧客ごとの仕様にあわせる高付加価値路線に活路を見いだした。だが、各社のシステムＬＳＩのほとんどは結局、採算がとれず、現在のルネサスエレクトロニクスに統合された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZS3dtI_5cc843c0bed16.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">システムＬＳＩを生産するルネサスエレクトロニクス</div>
<br>
　日本の半導体メーカーは総合電機の一部門であったため、市場で求められているものをくみ取る製品を提案する力がなかったことが凋落の主因だ。<br>
<br>
　呉文精ルネサスエレクトロニクス社長はいまだにマーケティングの重要性を説く。「ご用聞き」の体質から抜け出し「何をつくるか」という古くて新しい課題が重くのしかかる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAdnbik_5cc844611c1af.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>「３Ｓ」　２社は他社傘下に</h3>
<br>
　２０００年代初頭に日本の製造業が円高で苦しむ中、「３Ｓ」ともてはやされたのがソニー、シャープ、三洋電機だ。そのうち、２社が今は他社の傘下に入っている。<br>
<br>
　シャープは００年代前半から半ばにかけて「亀山ブランド」の液晶パネルで世界を先導した。しかし０９年に堺市に完成させた巨大工場があだとなり、台湾の鴻海精密工業の軍門に降った。<br>
<br>
　三洋は、高度成長期の家電販売増を追い風に順調に成長。バブル崩壊後も電池事業が評価され、０１年３月期には過去最高の営業利益を計上した。だが、０４年の新潟県中越地震で半導体事業が打撃を受け、業績が悪化。デジタル化対応の遅れなどもあり、１１年にパナソニックの子会社となった。<br>
<br>
　電機業界では平成中期に「選択と集中」がもてはやされた。シャープ、三洋はその象徴だった。平成末期に不適切会計で経営が揺らいだ東芝も「半導体メモリーと原子力」に経営資源を集中し、そのビジネスモデルの評価が高かった。<br>
<br>
<h3>財務立て直し　事業の取捨選択が進展</h3>
<br>
　電機各社にとって転換点となったのは０８年のリーマン・ショックだ。財務の立て直しが遅々として進まなかった企業も、急激な景気悪化を前に、事業の取捨選択に取り組まざるを得なかった。<br>
<br>
　７８７３億円。日立製作所は０９年３月期に製造業として史上最大の当期赤字を計上した。子会社から社長に呼び戻された川村隆氏（現東京電力ホールディングス会長）は、それまで「君臨すれど統治せず」とも言われた日立本体に企業統治（ガバナンス）の思想を持ち込んだ。日立マクセル、日立プラントテクノロジーなど上場５社を取り込み、社内カンパニー制を導入。当時、聖域ともされた事業ポートフォリオの見直しにも着手した。結果、１９年３月期は営業利益で過去最高を更新した。<br>
<br>
　パナソニックも１２年３月期、１３年３月期と２期連続で７０００億円以上の赤字を出したが、家電から住宅や自動車など産業向けに軸足を移して業績を回復させた。<br>
<br>
　象徴的なのはソニーだろう。リーマン・ショック直後の０９年３月期から１２年３月期まで４期連続で最終赤字。１２年に就任した平井一夫社長（現会長）は、人員削減や資産売却、テレビ事業の分社化やパソコンブランド「ＶＡＩＯ」売却を立て続けに敢行。<br>
<br>
　本業のエレクトロニクス部門も１６年３月期に黒字転換した。家電からゲームや半導体に軸を移し、１８年３月期は過去最高益を叩き出した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp93V737_5cc844a0158ed.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">事業を見直し復活基調にあるソニー（１月のＣＥＳで披露した８Ｋテレビ）</div>
<br>
<h3>稼ぐ力　世界との距離縮まらず</h3>
<br>
　とはいえ、世界との距離は縮まっていない。営業利益率でソニーは９％近くまで上昇しているが、米アップルは１５—１７年度の平均で２８・４％と３倍以上の数値で推移している。ソニーは業績は好調ながらも世界シェアが１％未満にとどまるスマートフォン事業など課題もある。<br>
<br>
　日立も悲願の営業利益率１０％を視野に入れる。今後「稼ぐ力」でカギになるのはＩｏＴ（モノのインターネット）分野だが、独シーメンスが先を行く。<br>
<br>
　現場の機器のデータを吸い上げ、分析し、生産効率化につなげられる市場は大きく広がる。だが、米ゼネラル・エレクトリック（ＧＥ）が失敗したように、産業機器は種類が多く、構成が複雑なためデファクトスタンダードを握るのは難しい分野だ。<br>
<br>
　米グーグルが電力事業に触手を伸ばすなど、ＧＡＦＡ（グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン）もサイバー空間だけでなく産業用途の世界にも事業を広げつつある。戦いたい市場でなく、勝てるところで戦うしたたかさ。それこそが日本の「電機復権」のカギを握るかもしれない。<br>
（文＝栗下直也）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPmUhAT_5cc844debec6e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臨床研究相次ぐiPS細胞、「再生医療」「創薬」に続く第三の道
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17522</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞）の研究成果の発表が相次いでいる。再生医療や創薬が臨床段階に進み、実用化へと前進している。さらに今、疾患研究が治療法開発へと進んだように、疾患の予防に向けた新たな使い方の検討も始まった。さまざまなプロジェクトとの横断的な連携により、ｉＰＳ細胞の可能性がますます広がる。<br>
<br>
<h3>再生医療　臨床研究相次ぐ、安全性の知見蓄積</h3>
<br>
　ｉＰＳ細胞が再生医療に初めて用いられたのは２０１４年。理化学研究所の高橋政代プロジェクトリーダーによって、目の疾患「加齢黄斑変性」の患者へ網膜色素上皮細胞が移植された。その後、１８年の大阪大学によるｉＰＳ細胞由来の心筋細胞移植の臨床研究が認められると、京都大学や慶応義塾大学の臨床研究もこれに続き、再生医療への応用の動きが一気に活発化していった。<br>
<br>
　２月に認められた慶大の岡野栄之教授、中村雅也教授らによる脊髄損傷を対象とした再生医療の臨床研究では、他人（他家）由来のｉＰＳ細胞から作製した「神経前駆細胞」を移植する。年内にも移植し、ｉＰＳ細胞を使った脊髄損傷の臨床研究としては世界初となる見通しだ。対象となるのは脊髄に損傷を受けてから１４—２８日後で、感覚と運動機能が完全にまひした重症の患者だ。<br>
<br>
　また大阪大学の西田幸二教授らによる臨床研究では、角膜が濁って視力障害を引き起こす「角膜上皮幹細胞疲弊症」の患者にｉＰＳ細胞由来の「角膜上皮細胞シート」を移植する。６—７月頃、第１例目への細胞移植を目指しているという。<br>
<br>
　現在の臨床研究は安全性を評価する段階だ。そのため倫理的な配慮から、他に治療法がない重症患者が対象となる。細胞を移植する手法や未分化のｉＰＳ細胞が異常増殖しないかといったことを慎重に見極めていく。<br>
<br>
　脊髄損傷の患者へ細胞移植を行う慶大の中村教授は「安全性が確認できれば、慢性期の患者を対象とするなど、次のステップに進むことができる」と期待感を示す。<br>
<br>
　安全性に関する知見を蓄積させることで、将来的にはさらに多くの患者に使ってもらえる治療法として発展していくことが期待される。<br>
<br>
<h3>創薬　疾患再現した細胞で薬剤特定</h3>
<br>
　ｉＰＳ細胞は再生医療の他に創薬領域での活用も期待されてきた。疾患を再現した動物の作製が難しい場合や非臨床試験で効果が確認されてもヒトでの開発が難航するケースでは、実際の患者から作製したｉＰＳ細胞が重要になる。特に既存薬の中から別の疾患の薬効を探す「ドラッグリポジショニング」と組み合わせた創薬が進んでいる。既存薬はすでにヒトに投与した場合の安全性が確認されており、ｉＰＳ細胞で有効性が適切に示されていれば治験に進むことができる。<br>
<br>
　慶大では岡野教授を中心にｉＰＳ細胞を使った研究を進め、治験に結びつけることに成功している。耳鼻咽喉科ではめまいや難聴などの症状が現れる遺伝性疾患「ペンドレッド症候群」に対し、免疫抑制の用途で使われる既存薬「シロリムス」を低用量で投与する治験を開始した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppZCOox_5ccaeb1c0e194.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　さらに同大の神経内科では筋萎縮性側索硬化症（ＡＬＳ）の治療薬候補としてパーキンソン病の治療に使われる薬剤「ロピニロール塩酸塩」を同定し、治験を進めている。薬剤の選抜には、健常者とＡＬＳ患者由来のｉＰＳ細胞から作製した脊髄運動ニューロンを使い、有効な化合物を探索した。会見で岡野教授は「患者のｉＰＳ細胞からＡＬＳの神経細胞の形状を再現した細胞を作り、薬剤の特定に至った。ＡＬＳの根治はまだ難しいが、進行を遅らせる薬を見いだすことが必要と感じている」と話す。<br>
<br>
　３月には京大も、ＡＬＳ患者を対象に白血病治療向けの分子標的薬「ボスチニブ」を投与する治験の実施を決めている。<br>
<br>
<h3>第３の使い道・健康医療研究　生体試料１５万人分</h3>
<br>
　再生医療、創薬に続く“第３の使い道”が新たに開かれる。京都大学ｉＰＳ細胞研究所（ＣｉＲＡ）の山中伸弥所長らは、東北大学の東北メディカル・メガバンク機構（ＴｏＭＭｏ）の保有する血液細胞からｉＰＳ細胞が作製できたことを発表した。<br>
<br>
　ＴｏＭＭｏは健康な人や幅広い年代から得た約１５万人分の生体試料を保有しており、理論上は１５万人分のｉＰＳ細胞を作ることが可能になった。疾患のなりやすさや発症の予防といった、健康医療の研究に貢献が期待される。<br>
<br>
　これまでＴｏＭＭｏの生体試料を基にしたゲノム解析などが進められており、生活習慣病に関連する遺伝子の塩基配列のパターンや疾患同士の関連性などを明らかにする健康医療分野の研究に活用されてきた。ゲノムから分かってきたことが、ｉＰＳ細胞を活用することで細胞や組織を使った研究に発展させる事ができる。<br>
<br>
　山中所長は「ゲノムから得られたことに生物学的な意味付けができるようになる。課題はあるが、何百、何万人の方に行うのが困難な臨床研究も、細胞であれば実験室で行うことができる」と説明する。<br>
<br>
　ｉＰＳ細胞はこれまで、疾患の治療に焦点を当てた利用が進んできた。しかし世の中が健康寿命に注目するのに伴い、健康医療の研究にｉＰＳ細胞を利用する動きも出てきた。先進医療や予防医療、個別化医療といった次世代の医療の発展にｉＰＳ細胞が欠かせなくなる。<br>
（文＝安川結野）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVlo4zl_5ccaeaf888fae.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">線維芽細胞から樹立したヒトｉＰＳ細胞のコロニー（京大の山中教授提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>G20開催まで残り2カ月、大阪の準備は万端？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17523</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　６月２８、２９の両日に日本で初開催となる、主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）まで２カ月を切った。会場の国際展示場「インテックス大阪」（大阪市住之江区）は大阪の中心部に近いため、警備・交通規制の強化による影響など地元では懸念の声があがる。一方、世界から３７の国や機関の首脳が大阪に集まる貴重な機会に、地域が大きく活気づくとの期待感も高い。（文＝大阪・大川藍、同・新庄悠）<br>
<br>
<h3>交通規制に対応　安全確保へ官民が協力</h3>
<br>
　「数日間物流が滞ると大打撃だ」と、大阪府高石市で金属容器製造を手がける経営者は漏らす。関西系物流大手のセンコーグループホールディングスは「納期の調整や配送ルートの変更などで対応する」とし、納品先への影響を最小限に抑える方針だ。<br>
<br>
　Ｇ２０大阪サミット開催に合わせ６月２７—３０日の４日間、大阪市内などでは大規模な交通規制が実施される。阪神高速道路の主要区間はほぼ閉鎖が決定。Ｇ２０大阪サミット交通総量抑制連絡会は、交通の総量を通常時の５０％に削減する目標を掲げる。<br>
<br>
　大阪サミット会場となるのは人工島の咲洲（さきしま）。日立造船は咲洲本社で約１６００人が働くが、２７日と開催初日の２８日を有給休暇の一斉取得日にした。ミズノも咲洲の大阪本社を両日休館する。<br>
<br>
　６月末は株主総会の集中日でもある。関西電力は１８年にＡＴＣホール（大阪市住之江区）で開いた株主総会を大阪国際交流センター（大阪市天王寺区）に変更。他の関西企業でも、総会の会場や日程の変更が散見される。<br>
<br>
　関西の空港や鉄道各社の大阪サミット準備は待ったなしだ。関西国際空港を運営する関西エアポート（大阪府泉佐野市）は「飛行機の着陸場所や出迎える人の配置、警備などの施設をどう使うか協議中」（西尾裕専務）と綿密に対応を練る。<br>
<br>
　咲洲へつながる地下鉄・ニュートラムを運営する大阪市高速電気軌道（大阪メトロ）は、新大阪や梅田駅などの主要駅に２９台のセキュリティーカメラを増設。河井英明社長は「より安全な形にしていく」と強調する。近畿日本鉄道では、大阪上本町駅（大阪市天王寺区）で大阪サミットを見据えたテロ対策訓練を４月に実施した。<br>
<br>
　海外ＶＩＰの宿泊が予想される関西の有力ホテルも対応に追われる。リーガロイヤルホテル（大阪市北区）はプロジェクトチームを設置し、１階ロビーの改装や客室の無線環境更新といったハード面と、社員の語学研修などソフト面の対策を進める。ＪＲ大阪駅に直結するホテルグランヴィア大阪（大阪市北区）でも、警備としてホテルスタッフの見回りを増やす方針だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2dywyZ_5ccac89264e8a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>財界、議論に関心　自由貿易のリーダー役に</h3>
<br>
　大阪サミットでは、米国に代表される保護主義の台頭や、プラットフォーマーと呼ばれる大手ＩＴ企業への「デジタル課税」など、経済問題が中心議題になるとみられる。開催地の関西経済界も議論の行方に強い関心を示す。<br>
<br>
　大阪商工会議所の尾崎裕会頭（大阪ガス会長）は「各国が協力して世界経済を運営する機運をどうつくるか」と、自由貿易を掲げる日本のリーダーシップ発揮に期待する。関西みらいフィナンシャルグループの菅哲哉社長も「関西はアジアとのビジネス比率が高い」とし、「日本は政治の安定を生かし（世界経済安定に向けた）議論主導を」と要望する。<br>
<br>
　米中貿易摩擦への対応を注視する関西の中小企業もある。自動車向けプレス金型の加工を手がける明星金属工業（大阪府大東市）の上田幸司社長は「自国第一主義による米国と他国との関税協議がどう進展するか」と関心を寄せる。<br>
<br>
　大手ＩＴ企業へのデジタル課税について、関西経済連合会の松本正義会長（住友電気工業会長）は「Ｅコマースでふくれあがった巨大企業が、どのような税制の下に市民に還元すべきか、よく議論を」と要望。ＮＴＴ西日本の村尾和俊相談役は「公正な税制に向けた道筋を打ち立ててほしい」と強調する。<br>
<br>
　規制と同時に自由なデータ流通についての議論にも注目が集まりそうだ。関西の大手電機メーカーからは「バランスのとれたルールが多くの国との間で合意されることを期待する」との声が上がる。<br>
<br>
　ほかにも塩野義製薬の手代木功社長は「（支払い可能な費用ですべての人が適切な医療を受けられる）ユニバーサル・ヘルス・カバレッジ（ＵＨＣ）は日本がＧ２０参加国の中でも相当リードしている」と述べ、保健分野での議論主導を期待する。神戸製鋼所の佐藤広士顧問は、気候変動問題に関し「世界の脱炭素化に向けた動きが活発となる」とし、環境と経済発展のバランスのとれた議論を要望する。<br>
<br>
<h3>万博につなげる</h3>
<br>
　議論の行方を含め、さまざまな期待と不安が入り交じるＧ２０大阪サミット。交通規制など制約を受けるのは事実だが、世界のＶＩＰに大阪・関西の食や文化、モノづくりやライフサイエンスなど、地域の強みや魅力を発信できる絶好の機会でもある。<br>
<br>
　サミットで得たグローバル規模の経験を、２０２５年に開かれる「大阪・関西万博」につなげることも重要となる<br>
<br>
<h3>“戦支度”に首相が先陣</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9JbcDB_5ccac8ce7ac67.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">大阪迎賓館の視察に向かう安倍首相（手前左＝大阪城公園西の丸庭園）</div>
<br>
　４月２０日、大阪城公園西の丸庭園に安倍晋三首相が現れた。Ｇ２０大阪サミットをＰＲすべく、関連行事が予定される大阪迎賓館を視察。その後、大阪市内のなんばグランド花月で上演されている「吉本新喜劇」の舞台にも立ち、大阪サミットの交通規制に対する協力などを呼びかけた。<br>
<br>
<h3>私はこう見る</h3>
<br>
　Ｇ２０大阪サミットの開催地への影響をどう見ているか。大阪の観光行政を率いる大阪観光局の溝畑宏理事長と、関西経済を分析するりそな総合研究所の荒木秀之首席研究員に聞いた。<br>
<br>
<b>ノウハウ蓄積、絶好の機会　大阪観光局理事長・溝畑宏氏</b><br>
　大阪サミットの受け入れは、中長期的にメリットが大きい。世界各国の首脳を迎えて、ハイレベルな会議が開かれた実績を残すことは、大阪の国際都市としての信用力や知名度の向上につながる。<br>
<br>
　これから大阪が目指す観光の方向性は「量から質」への転換だ。富裕層をはじめとする訪日外国人（インバウンド）に、活発な消費活動を行ってもらう必要がある。今回の大阪サミットで相当数の海外ＶＩＰなどを受け入れることは、今後の富裕層対応へのノウハウを蓄積する絶好の機会となる。<br>
<br>
　ホテルなどのホスピタリティーに加え、交通インフラで空港からホテル、施設に至る適切な動線を確保することは貴重な経験になる。一方で６月２７—３０日の４日間、街は交通規制や警備が相当厳しくなる。このデメリットをどう最小限に抑えるかは重要だ。（談）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdJodIy_5ccac8ff73819.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">溝畑宏氏</div>
<br>
<b>中長期では経済にプラス　りそな総合研究所主席研究員・荒木秀之氏</b><br>
　Ｇ２０大阪サミット期間中は関係者約３万人が大阪に滞在する。運営費に２５０億円、消費に５０億円の新規需要が生まれ、期間中の経済波及効果は関西３００億円、国内全体は５００億円と試算した。<br>
<br>
　ただ、今回の開催だけで莫大（ばくだい）な効果が出るとは言いがたい。会場のインテックス大阪は都市部に近く、期間中の交通規制による企業活動への影響の大きさが不透明だからだ。インバウンドを受け入れる宿泊施設の一時的な減少など、観光産業に与える影響も加味する必要がある。<br>
<br>
　一方、中長期的にみれば大阪サミットの開催は地元経済にとって大きなプラスになる。１万人規模のＭＩＣＥ（会合・報奨旅行・国際会議・イベント）１件につき４０億円の経済効果が生まれるとの試算もあり、ＭＩＣＥ誘致に向けた国際的な知名度向上の意義は大きい。（談）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3t7oy0_5ccac93bd42ee.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">荒木秀之氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国やインド…強豪の海外勢に挑む日本製鉄の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17525</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本製鉄が世界への挑戦を始める。人口減少に伴う内需の先細りをにらみ、海外の成長市場に投資を重点化する。だが、海外市場では世界の粗鋼生産量全体の半分を1国で供給する中国の鉄鋼各社を筆頭に、多くの強豪が待ち受ける。翻って海外投資を支える国内事業の収益基盤には、製造現場の急速な世代交代などほころびが見える。同社が掲げる「総合力世界一の鉄鋼メーカー」の目標到達への道のりは険しい。（文＝宇田川智大）<br>
<br>
<h3>「豪腕」に定評</h3>
<br>
　「誰の目にも明らかに攻めの布陣だ」（関係者）—。<br>
<br>
　旧新日鉄住金が橋本英二副社長を、社名変更で4月に誕生する日本製鉄の初代社長に起用する人事を発表した1月10日、社内に少なからず「驚きの声が広がった」（同）。<br>
<br>
　橋本氏は海外事業の経験が長く、新日鉄住金の海外展開を統括する「グローバル事業推進本部」の本部長も3月まで務めた。世界最大の鉄鋼企業、アルセロール・ミタル（ルクセンブルク）との合弁事業や、ブラジルの持ち分法適用会社、ウジミナスの経営を巡って対立した合弁パートナー、テルニウム（アルゼンチン）との和解協議を主導。逆境にもひるまず、事業を強力に推し進める「豪腕」（同）に定評がある。<br>
<br>
　だが、必ずしも当初から本命視されていたわけではない。橋本氏を推す当時の経営陣とOBの間で「一時は意見が食い違う場面もあった」（グループ企業幹部）という。それでも人口減少に伴う内需縮小をにらみ、持続的成長への活路を海外に切り開くための旗振り役として“橋本氏”のカードを切った。それは強豪がひしめく世界への挑戦状と言える。<br>
<br>
　世界の鉄鋼需要は新興国を中心に、今後も着実に増え続ける見込みだ。だが、成長市場の中心に位置する中国では「鉄鋼強国」を掲げる政府の主導で、国営鉄鋼企業の再編による規模拡大が進み、技術力でも日本を急速に追い上げている。<br>
<br>
　年率7—8％の高成長が続くインドの鉄鋼市場も、参入への壁が高くなった。同国政府が鉄鋼の国産化を進めているためだ。他の新興国でも、基幹産業である鉄鋼業の国産シフトを目指す動きが強まる中で、相手国の懐にどう飛び込んでいくかが重要課題になる。<br>
<br>
　日本製鉄はインド政府の許認可手続きなどが調えば、年間粗鋼生産能力が1000万トンという大規模な製鉄所を保有する同国の鉄鋼4位で、再建への手続きを進めているエッサール・スチールを、アルセロール・ミタルと共同で買収する。これは製銑工程から鋼材の製造まで手がける高炉一貫製鉄所を現地に確保し、インサイダーとしてインド市場に進出することを意味する。<br>
<br>
　これまでの海外事業は日本から母材を供給し、出資先の現地工場で自動車向けの鋼板などに仕上げて、供給するといった事業モデルが主流だった。現地での高炉一貫製鉄所の運営は、大きな挑戦となる。これを主導してきたのは橋本社長だ。<br>
<br>
　ただ日本製鉄の海外事業には、市場環境の変化などで思うように収益を上げられず、赤字経営が続いている事案もある。自前の高炉を構えたら、環境変化で需要が下ぶれたからといって、簡単に減産するわけにいかなくなる。1国で世界2位の供給力を誇る地元鉄鋼メーカー各社との競争が待ち受ける中で、アルセロール・ミタルと合わせて8000億円規模に上る巨額投資の効果を、いかに最大化するか。橋本社長の手腕が試される。<br>
<br>
　海外事業を加速させるためには、投資の原資を生み出す国内事業の足腰を鍛えて「鉄を“つくる力”と“売る力”を立て直す」（橋本社長）必要がある。<br>
<br>
　つくる力の立て直しを急ぐのはこの間、各製鉄所で製造設備の不具合や操業トラブルが頻発し、生産数量が下押しされたためだ。19年3月期は自然災害の影響も重なり、単体の粗鋼生産量が従来想定していた4210万トンを、80万トン下回る見通しとなった。これに伴って連結の業績も、事業利益（国際会計基準ベース）で従来予想していた3500億円から、3300億円に下ぶれる見込みだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY4DufY_5ccce2880a791.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　トラブルの背景には老朽化や難易度の高い製品づくりへの挑戦に伴う設備の劣化、さらには製造現場の世代交代が進み、経験豊富な熟練工が急激に減ったことがある。このうち劣化問題では、20年度までの3年間の設備投資額を過去3年間より35％、修繕費も同じく1割増やす方針を決めて改修や更新を進めており、徐々に成果が上がってきたという。<br>
<br>
<h3>技能伝承が追いつかない</h3>
<br>
　やっかいなのは急速な世代交代に、技能伝承が追い付かなくなった点だ。主要な設備でも特に扱いが難しい高炉は、原料の品質や性状に応じて操作をきめ細かく調整する必要があり、高度に専門的な知見が求められる。かつては「神様のような熟練工がいて、長年の経験から機敏に対応したものだ」（宮本勝弘副社長）が、このようなベテラン勢の多くが定年で現場を去った。<br>
<br>
　こうした状況に対しては、熟練工が蓄えてきた暗黙知を可視的に標準化するなどの対策に取り組んでいる。さらには現行60歳の定年を21年度以降、65歳に引き上げる方針を決めて制度設計を進めており、高年齢者が士気と誇りを持って若手の指導に当たれる処遇の整備が求められる。<br>
<br>
　一方、売る力の立て直しでは原料・資機材価格や物流費などのコストが大きく変動する中で、安定したマージンをどう確保するかが問われる。日本では大口需要家との価格交渉に、鉄鉱石や原料炭といった主原料の値動き以外の要素が反映されることは、慣例として少なかった。だが、最近は主原料に加え、鋼材に添加する合金原料や資機材の価格が乱高下し、物流費も高止まって鉄鋼各社の利益を圧迫している。これらの影響を、どう吸収するかが課題となる。<br>
　<br>
　橋本社長は売る力を立て直すための条件として「商品力や（顧客への）提案力、サービス力を高める必要がある」と指摘。この一環として日本製鉄は、自動車の車体重量を3割減らせる新しい構造設計概念「Nセーフ・オートコンセプト」を提唱し、需要家への売り込みを始めた。板厚を減らしても高い強度を保てる高張力鋼板（ハイテン）や超高張力鋼板（超ハイテン）の活用など、鉄の可能性を最大限に引き出すことに主眼を置いた。<br>
<br>
　薄板事業担当の飯島敦常務取締役は「環境規制の世界的な強まりに対応するには、車体重量を今より3—5割減らす必要がある」と指摘。車体に使う鋼材のうち、超ハイテンの使用割合が従来の3倍に当たる3割程度に高まれば、3—5割の軽量化を実現できると見込む。「100年に1度」と言われる自動車分野の技術革新など市場の急激な変化を先取りし、顧客が直面する問題の解決に資することで、マージン改善につなげたい意向だ。<br>
<br>
　だが、需要家側も今は、急激な技術革新に対応するための研究開発投資や設備投資に余念がない。提案型の営業を、収益基盤の強化にどこまでつなげられるかが問われる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3Mub87_5ccce2595ac23.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動車の新しい構造設計概念を提案（写真はモデル車体）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>危機感の自動車業界、「所有から利用」対応待ったなし</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17526</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「所有から利用」という消費の変化が自動車業界に波及している。自家用車の保有から定額サービスやカーリース、カーシェアリングなど時間ごとに細切れに利用する動きが広がる。それに伴い、自動車関連メーカーやIT企業などが対応したサービスの提供に乗り出した。将来は自動運転技術を組み合わせた統合型移動サービス（MaaS）の到来も予測される。“移動革命”に備え、ビジネスモデルの多様化が進む。（文＝渡辺光太）<br>
<br>
<h3>ビジネスモデルが多様化</h3>
<br>
　PwCコンサルティング（東京都千代田区）は、2030年にMaaSなどのサービスによるビジネスが、自動車や部品を単品で販売するビジネスを利益面で上回ると試算する。従来の部品事業やアフターサービスなどの市場で得られる利益の割合は現在の71％から、30年には41％とほぼ半減する計算だ。<br>
<br>
　こうした中、危機感を高めているのが新車販売をメーンのビジネスにしてきた自動車業界だ。トヨタ自動車は19年2月から東京都内で高級車ブランド「レクサス」を対象に3年間で6車種を使用できる月別の定額サービス（サブスクリプション）「キントセレクト」を試験的に始めた。3月にはトヨタブランドの車が対象の「キントワン」も試験に追加した。<br>
<br>
　キントセレクトの月額料金は19万4400円（消費税込み）から。車両代金や登録時の諸費用・税金、任意保険、自動車税を含んだ。ガソリン代と駐車場、突然の出費以外は不要とすることで、利用に重点を置いたサービスだ。同サービスを手がけるKINTO（キント、名古屋市西区）の小寺信也社長は「東京での結果を踏まえ、今夏以降に全国展開する」考え。<br>
<br>
　一方でじわりと拡大しているのがカーリースだ。最大手のオリックス自動車（東京都港区）は18年度の契約台数が5年前と比べて約2倍に増加。同社がカーリースの普及を目的に関連業種を集めて組成した「ミリオンクラブ」は、販売店や整備工場などの加盟数が1105社にのぼる。ここ数年で個人向けリースに対応したいという理由から加盟が増えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGYSHY4_5ccce46c83e37.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　高城智執行役員は「黎明（れいめい）期は脱した」と見る。30—50代の幅広い世代でリースの利点が伝わっているという。<br>
<br>
　むしろ、急増する需要に人員が対応しきれない可能性がある。そのため、オリックス自はウェブ申し込みをできる体制を整えるほか、わかりやすい個人向けリースの商品も拡充していく。<br>
<br>
　日産自動車は電動車を貸し出すカーシェア「e—シェアモビ」の拠点を拡大している。17年度時点で30カ所だったが、18年度末に500カ所を超えた。消費者が電動車を体験できる場を増やすだけでなく、自動運転技術「プロパイロット」も訴求する。4月には大学生協事業連合（東京都杉並区）と提携。大学生には1回に限り、無料で利用できるクーポンを用意するなど若者の利用を促す。<br>
<br>
　車メーカー以外のカーシェアではディー・エヌ・エー（DeNA）とSOMPOホールディングス（HD）が注目される。両社で個人間のカーシェアを手がける共同事業会社「DeNA　SOMPO　Mobility（モビリティー）」を設立した。<br>
<br>
　個人間のカーシェアをめぐっては事故を起こした際に専門の保険がないことも課題だった。これまで適用されていたのは、学生などが親の車を借りる際に利用するような1日のみの保険だ。しかも、走行のみに限られ、駐車中などには対象外になる場合がある。そのため、専用の保険を設計し、サービスの安全性や利便性を高める狙いだ。<br>
<br>
　また、車を持っていない人に同社が車を貸し出し、その人が車を使っていない時間はカーシェアのオーナーとして他の人に車を又貸しすれば、料金を実質0円にできる「0円マイカー」も提案する。初期費用が大きくかかる従来型のマイカー購入とは一線を画す新たなビジネスモデルとなる。中島宏DeNA　SOMPO　モビリティー社長は「移動に関する多様なニーズに対して、お金の取り方を変えたサービスを作ることで、利用者の選択肢を増やしている」と説明する。<br>
<br>
　00年以降に社会人となった「ミレニアル世代」にとってMaaSへの期待は大きい。これまでの世代と比べて、車の所有や利用に対する執着が弱いとされるが「統合された移動体験を好む」（PwC）傾向にあるという。<br>
<br>
　高度なMaaSを実現する上で、自動運転や情報端末との連携した高効率なマッチング、長時間稼働に耐えうる耐久性などクリアすべき課題は多い。だが、足元ではMaaSの品質を高める戦いは始まっている。移動手段や移動体験に対する価値を訴求できるかが、新時代のサービスではカギを握りそうだ。<br>
<br>
<h3>中島宏DeNA SOMPO モビリティー社長に聞く</h3>
<br>
　中島宏DeNA SOMPO モビリティー社長にMaaSの展望を聞いた。<br>
<br>
—近年、所有から利用に車の使い方が変化しています。<br>
<br>
「世の中の変化が速く、人々のライフスタイルや人生設計なども、速く変化していくことになる。そのため、そうした変動に合わせて車の持ち方やその時間、利用の仕方を多様化させる必要がある」<br>
<br>
—MaaSを実現できるようになってきた理由は何ですか。<br>
<br>
「シェアリングエコノミー（共有型経済）の概念が一般化してきたことが挙げられる。例えば、若年層はすでにモノを買うときから、フリマアプリ『メルカリ』で何円で売れるかを考える。一時的にモノを所有することを前提に購買が進んでいるということだ。加えて、モノを持つことだけでなく、体験に価値を置いているのもポイントだろう」<br>
<br>
—今後の課題は。<br>
<br>
「多様なモデルのサービスを構築し、その中で、個別具体的で最適なものを選んでもらう環境を作ることだ。加えて、そうしたサービスは注文即応型（オンデマンド）でかつ、スマートでなければならない」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe6BM0p_5ccce3999944b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">DeNA SOMPO モビリティー社長・中島宏氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下請け取引適正化へ、“世耕プラン”の効果は本物か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17527</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　下請け取引の適正化を目指す政策パッケージ「未来志向型の取引慣行に向けて（世耕プラン）」の効果が広がりつつある。所管する経済産業省は２０１６年以降、産業界に自主的な改善を継続して要請。重点３課題のうち、不合理な原価低減要請と支払代金の現金化では改善割合が増加した。今後は金型管理をめぐる対策に一段と力を入れる。適正化を推進し、中小企業の稼ぐ力を後押しする構えだ。<br>
<br>
　足元の日本経済は景気減速懸念が出ているものの、この数年は経済政策「アベノミクス」を通じて大企業を中心に収益が拡大してきた。１７年度の法人企業統計によると、金融業を除く全産業の経常利益、設備投資、「内部留保」に相当する利益剰余金はいずれも過去最高を更新。株価も第２次安倍晋三政権発足時から２倍に膨らんだ。景気回復の恩恵は、地方都市や中小企業にも少しずつ波及しつつある。<br>
<br>
　一方で大企業と中小企業の収益力の差は、この１０年で広がっている。大企業・製造業の経常利益総額は０８—１８年の間に４兆円台から５兆円台に拡大したのに対し、中小企業・製造業は数千億円から１兆円台で推移する。下請けに位置する中小企業の収益力を高めるには「発注元の大企業に対し、過度な原価低減要請の是正や適正なコスト負担・価格転嫁、支払い条件の改善を求める必要がある」（大手金融機関エコノミスト）。<br>
<br>
　こうした中、官邸主導の「下請等中小企業の取引条件改善に関するワーキンググループ」が中心となり、経産省・中小企業庁や公正取引委員会などが下請け取引の適正化を推進。下請代金支払遅延等防止法（下請法）の運用基準の改正や、自動車や電機など各業界団体に対して「自主行動計画」と「下請ガイドライン」の策定要請などを行った。同計画の策定団体数は１９年以降に三つ増えて１２業種３３団体に、同ガイドライン数は１８業種になった。<br>
<br>
<h3>支払い現金化　改善</h3>
<br>
　世耕プランで特に重視するのが原価低減要請、型管理、支払い条件の三つの課題。過度な原価低減要請や手形払い・分割払いの常態化など不当な商習慣を是正し“下請けいじめ”の解消を目指すのが狙いだ。経産省は３課題の改善に向け、「下請Ｇメン（取引調査員）」を通じて発注側・受注側企業に自主行動計画などの実施状況を調査。改善の徹底を継続して求め、同計画の実効性を高めた。<br>
　<br>
　１８年１２月には、経産省所管の８業種２６団体を対象に「自主行動計画フォローアップ調査」（回答数約２４００社）を公表した。この１８年度の調査結果によると、「不合理な原価低減要請を受けていない」と回答した受注側企業は、１７年度比１１ポイント増の５１％に拡大。また下請け代金をすべて現金で支払う措置に関しては、発注側は同４ポイント増の５３％に、受注側は同２ポイント増の２８％に増えた。「特に、支払いの現金化については大きく改善したという声を頂いている」（経産省関係者）という。<br>
<br>
　一方で型管理については改善状況にバラつきが出ている。自動車や素形材など型を使う業界の多くは型の所有や保管期間があいまいで、下請け企業から発注企業への“休眠型”の返却・廃棄が進まず、下請け企業は管理費用が負担になっている。近年では発注・受注側の双方が保管料の考え方を共有するなど改善を進める動きがある一方、理解・知識不足などで未実施企業も多く存在している。<br>
<br>
　フォローアップ調査によると「型の返却・廃棄をおおむね実施できた」と回答した受注側は１７年度比８ポイント減の１５％に下落。また「発注側に型の保管費用をおおむね負担してもらった」と答えた受注側は同４ポイント減の１３％になった。契約書を交わす事例が多くなく、昔からの商習慣を漫然と受け入れているためだ。また取り組みに多くの時間を要することや、保管期間などの目安がないことも改善を阻害する要因になっている。<br>
<br>
<h3>型管理　テコ入れ</h3>
<br>
　こうした情勢を踏まえ、政府は４月１７日、取引適正化に向けた相対交渉の出発点になるよう、型管理の目安を策定すると発表した。今夏までに産学官の有識者協議会を発足し、型の返却や廃棄の手順、量産終了となった型の保管期間の目安などについて議論する。各業界・企業が目安を参考にして円滑に交渉してもらう。「曖昧だった所有権や廃棄までの期間、支払い条件を明確にして契約書を作成してもらいたい」（経産省関係者）としている。<br>
<br>
　型管理をめぐっては、下請け企業が発注側の要請に基づき、長期間にわたって型を保管することが多い。下請け企業が管理費用を負担するケースが大半を占め、経営の圧迫要因の一つになっている。ただ、発注企業向けの専用型であれば発注側が負担するべきだが、汎用型は受注側が所有した方が良いとの意見もある。メンテナンス時の交換需要を取り込めるためだ。また、海外の自動車産業では所有権を含めて契約書に詳細に記載し、一括払いで対応するのが一般的だ。こうした背景も踏まえて議論を深める構えだ。<br>
<br>
　下請け取引の適正化が進む中、経産省は世耕プランを進化させ、サプライチェーン（部品供給網）全体にわたる取引環境の改善と中長期的な賃上げを目指す構えだ。中小企業の稼ぐ力を下支えし、産業競争力が維持・強化することが期待される。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSuu9Xp_5ccd241f788c8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元IT企業社長の職員が語る、地方Jクラブの可能性と現実</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17440</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サッカーＪ２リーグの栃木ＳＣを運営する栃木サッカークラブ（宇都宮市、橋本大輔社長）。そこでマーケティング戦略部長を務める江藤美帆氏は、元ＩＴ企業の社長という業界では異色の経歴を持つ。就任から約１年がたち、集客に奔走する中、現場で感じた地方クラブが地域を活性化させる可能性などを聞いた。（葭本隆太）<br>
<br>
<h3>スポーツツーリズムに期待</h3>
<br>
　<b>—地方のサッカークラブだからこできる地域活性化策についてどのように考えていますか。</b><br>
　アウェーのサポーターを地元の観光地や飲食店などに誘客する「スポーツツーリズム」は地域に貢献できるのではないか。対戦チームが来て（広く消費活動することで）地元の人たちがメリットを感じてくれれば、クラブを応援するきっかけにもなる。地元の観光協会と連携し、選手のお薦めスポットを紹介する冊子を作るなどしたい。ただ、地域を盛り上げるにはクラブが地域に根ざして活動し、街に「ホームタウン感」を醸成することが重要だが、栃木ＳＣは残念ながらまだ存在感を発揮できていない。Jリーグではオンラインでチケット購入などを行う顧客向けにIDを付与している。宇都宮市でJリーグIDを持つ人のうち、栃木SCをお気に入りのクラブに指定している人は50％に満たないのが現状だ。<br>
<br>
　<b>—どのように「ホームタウン感」を醸成しますか。</b><br>
　チーム名称を見直したいと考えている。基礎自治体である「宇都宮」を入れることを検討している。宇都宮市との関係を強化するほか、市民に自分たちの街のクラブだと認識してもらいたい。また、営業などは対象エリアを足元の半径１０キロメートル程度に絞って重点的に進める。「ホームタウン感」の濃いエリアを作り、サッカー観戦に行くのが楽しい街にしたい。そうすればアウェーのサポーターにとっても楽しい街になり、地方創生につながるのではないか。ただし（地域を盛り上げるには）何といってもクラブが勝つことが一番だ。サッカークラブによって盛り上がった地方は、クラブがJ1昇格などの結果を出している。<br>
<br>
　<b>—スポーツ業界では電子チケットの導入など、スタジアムでの情報技術の活用が増えています。</b><br>
　我々も２次元コード「ＱＲコード」を活用したチケットを導入し、来場者の情報を取りやすくした。来場者データを活用して属性ごとに内容の異なるメールマガジンも送っている。ただ、栃木県はデジタル化が遅れている方だ。例えば、バスは交通系ＩＣカードを使えないことが多く、電子マネーの慣れは首都圏の住民と差がある。そこを我々が（スタジアムを拠点に）思い切って変えることで、街全体で当たり前に使われる環境を作りたい。<br>
<br>
<h3>人もお金もない</h3>
<br>
　<b>—スポーツチームがベンチャー企業と連携して新ビジネスを生み出す動きが活発化しています。</b><br>
　非常に面白いとは思うが、余力がないと厳しい。我々のように人も資金も限られた地方クラブは、新しい挑戦にはなかなかたどり着けない。今はまず、より多くの資金を集めるしかない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplZdRie_5cc2db464b02e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">栃木SCの本拠地、栃木県グリーンスタジアム（栃木サッカークラブ提供）</div>
<br>
　<b>—現状はどのように資金集めをしているのですか。</b><br>
　他のJクラブも同様だが、東京にスポンサー営業に出ている。地方はJクラブに対し、数億円もの資金を出せる企業はほとんどないため、営業先が限られているのが現状だ。一方、東京では特にIT企業がスポーツチームに対する出資に高い関心を示している。IT企業はお金は持っているが、若くて信用力が低いケースが多い。彼らにはスポーツチームに出資することで信用力が得られる期待がある。<br>
<br>
　<b>—会員制交流サイト（ＳＮＳ）の個人アカウントで積極的に情報を発信しています。スポーツチームがＳＮＳを活用する利点はどこにありますか。</b><br>
　大事なコミュニケーションツールになる。サポーターの意見を吸い上げ、運営の改善に生かしている。ＳＮＳで身元を明かして情報発信すると、その情報が反発を招くことを懸念する声が上がるが、まず認知度を高めないといけない。地方クラブは競技以外の切り口で注目されることが重要だ。失うものはないので、積極的に活用した方がいいと思う。<br>
<br>
　<b>—そもそもなぜIT企業の社長から地方サッカークラブの運営する職員に転職したのですか。</b><br>
　前職を退任した後、次に何をやるか決まっていない中で、あるJFLクラブが社員を募っていた。その要件に「ベンチャー企業を経営していた人」などが盛り込まれており、経営人材がサッカー業界に求められていると知った。そこで関心を持ち、調べていくと栃木サッカークラブが募集していてので応募して採用された。元々Jリーグクラブのサポーターでサッカーが好きだったことも影響した。サッカークラブの運営になら自分の人生をかけられると思った。また、（今まで培ってきた）デジタルマーケティングの知見を生かして、スタジアムの来場者やその属性、購買行動をデータで示すことで、合理的に広告収入を上げられると考えていた。<br>
<br>
　<b>—今後の目標は。</b><br>
　成績によって変動しないスタジアム来場者数を2000人ほど底上げしたい。特に（主に熱心に応援するファンが集まる）ゴール裏の来場者を増やしたい。現状について分析すると、毎年３—４月が集客に苦戦している。寒かったり、（年度の切り替わりで）仕事が忙しかったりという理由が考えられるが、他のクラブはそこまで季節要因は大きくないと聞く。それはゴール裏の観客数が安定しているからだと思う。ゴール裏はコアなサポーター団体が雰囲気を作っているので、彼らと話し合って、観客数を増やす方法を一緒に議論していきたい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptdBgQ8_5ccaf728da904.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】えとう・みほ　米国にて大学卒業後、Microsoft、GoogleなどのIT企業勤務、起業などを経て、広告代理店在籍中にWebメディア「kakeru」を立ち上げ初代編集長に就任。その後同社にてスマホで写真が売れるアプリ「Snapmart」を企画開発。上場会社への事業譲渡後、スナップマート株式会社代表取締役に就任。2018年5月より現職。</p>
<br>
<br>
<h3>連載・地方創生へスイッチを入れる人たち</h3>
<br>
　人口減少や少子高齢化が進む地方を活性化するには、観光施策の推進のほか、交通や医療のインフラ整備、雇用の確保など、困難な課題に対峙（たいじ）しなければならない。各地域で課題解決に奮闘するキーマンらに話を聞き、地方創生のヒントを模索した。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17443" target="_blank">【01】西日本豪雨被災地のみかん農家 原田亮司さんが取り組む「みんなが潤う地域貢献」(2019年５月２日配信)</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17435" target="_blank">【02】赤字路線を救ったバス会社社長が語る、路線バスの本当の役割（2019年５月３日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17438" target="_blank">【03】熱海の地価上昇をけん引した起業家が本当に成し遂げたいこと（2019年５月４日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17440" target="_blank">【04】元IT企業社長の職員が語る、地方Jクラブの可能性と現実（2019年５月５日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17442" target="_blank">【05】地方で起業支援を続ける男の提言「地域の枠にとらわれるな」（2019年５月６日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17447" target="_blank">【06】地方の医療格差は解消へ、その二つの理由（2019年５月７日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>天空へ深海へ…三菱重工業、挑戦の歴史</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17532</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は１３５年の歴史の中で、世界約３００社で構成するグローバル企業として挑戦を続け、数多くの日本初、世界初の製品を生み出してきた。４月１日には泉沢清次社長が就任、新体制が始動した。明治、大正、昭和、平成の時代を不変と革新を繰り返しながら、その時代を駆け抜けてきた同社。新しい旗手の元、令和の時代に“三菱丸”は成長に向けた針路を取る。（文＝編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
<h3>国家の夢担い、新技術次々と</h3>
<br>
　「皆さんも歴史をつなぐメンバーとして新しいことに挑戦してほしい」—。４月１日、東京・品川で行われた２０１９年度の入社式で、泉沢社長は熱っぽく語った。<br>
<br>
　２０年の東京五輪・パラリンピックを控える日本。三菱重工業は前回の東京五輪が開催された６４年に、３分割されていた重工業のグループ企業が再度合併して、今の企業体として始動した。<br>
<br>
　以来、国家レベルのプロジェクトには常に三菱重工が関与してきた。一時期は“三菱は国家なり”とも言われた。同社の歴史には、常に“新技術への挑戦”がある。<br>
<br>
　扱い製品は石油掘削リグから発電プラント、タンカー、橋など陸海空の領域に広がる。例えば空の分野では９６年のカナダ・ボンバルディアと共同開発したビジネスジェット機が初飛行した。０７年には米ボーイングの中大型機「７８７」主翼ボックス初号機出荷、００年の「Ｆ—２」戦闘機量産初号機引き渡しなど民需、官需に対応してきた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZ4azqP_5ccd354ab0709.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">４月１日付で泉沢新体制が始動（宮永前社長（右）と握手する泉沢氏＝２月）</div>
<br>
　８６年には「ＨＩロケット」初号機打ち上げ成功を機に、宇宙開発へも参入した。０９年の「ＨＩＩＢロケット」初号機や宇宙ステーション用物資補給機「こうのとり」も手がけた。<br>
<br>
　海では、８９年の有人潜水調査船「しんかい６５００」の引き渡しのほか、９０年には豪華クルーズ客船「クリスタル・ハーモニー」を完成。陸でも１１年に「Ｊ形ガスタービン」が世界最高のタービン入口温度である１６００度Ｃを達成する一方、「１０式戦車」の量産初号機も完成している。<br>
<br>
<h3>ガスタービンなど重点３事業</h3>
<br>
　だが、技術への挑戦が業績に結び付いたか、というとそうではない。高度経済成長期やバブル期など、日本経済が右肩上がりの時代には全国の工場や事業を自由に競争させ、成長の果実を得てきた。<br>
<br>
　だが、バブル崩壊後の９０年代以降、日本経済が失速し、モノづくりの海外移転が進む。日本市場への依存度が高い同社は低成長時代に突入した。米国やドイツ、中国など世界経済が大きく伸長する中、むしろ世界の競合との差は開くばかり。先端技術を磨きながらも、年間売上高は平成の約３０年にわたり、３兆円前後と横ばいが続いた。<br>
<br>
　海外では新興国の成長が著しく、インフラ整備の需要も拡大していたが、需要を取り込めていなかった。事業構造改革にかじを切ったのは２０１０年だ。<br>
<br>
　低成長時代を踏まえ、選択と集中をメーンとした事業ポートフォリオの見直し、不採算事業の廃止・整理を進めた。米ソングス向け原子力機器事業では対策室を設け、全社精鋭チームによる対応を図った結果、当初、相手から約７０００億円の請求があったのを数十億円に減額。欧アイーダ・クルーズ向け客船事業は、２７４２億円の累積損失を出して決着した。<br>
<br>
　１０年には「戦略的事業評価制度」を導入。７００以上あるといわれた製品群の区分を１０分の１以下の６４に見直した。「現時点では組織・体制や制度の改革は完了した」とする。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZFiIax_5ccd3525c2963.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　三菱重工が今後、成長が見込める重点分野として挙げるのが「パワー」「インダストリー＆社会基盤」「航空・防衛・宇宙」の３ドメインだ。<br>
<br>
　「パワー」ではガスタービンを手がける三菱日立パワーシステムズ（ＭＨＰＳ）で大型案件の効率的な工事消化と収益改善を図る。三菱重工航空エンジン（愛知県小牧市）で生産能力増強や修理サービス事業の拡大を推進。長期的な航空機需要の拡大に対応する。<br>
<br>
　「インダストリー＆社会基盤」では三菱重工フォークリフト＆エンジン・ターボホールディングス（東京都千代田区）で生産性向上を徹底。三菱造船（横浜市西区）や三菱重工海洋鉄構（長崎市）で得意分野の事業拡大や液化天然ガス（ＬＮＧ）船の生産性向上を進める。三菱重工サーマルシステムズ（東京都港区）は地域ニーズに適応した製品投入でシェア拡大を図る。<br>
<br>
　また、「航空・防衛・宇宙」は防衛関連で既存事業の継続的強化を図るとともに、海外展開やデュアルユース展開を加速。サイバーセキュリティー技術を化学プラントや電力プラントに転用していくことなども検討する。無人機システムを沿岸警備システムに活用することも、射程内だ。<br>
<br>
　懸案の国産初のジェット旅客機「ＭＲＪ」について、泉沢社長は「当社グループの発展を支えるだけでなく、日本の航空機産業の長年の夢であり、志高く堅実に進めていく」と明言する。資本増強で三菱航空機（愛知県豊山町）の債務超過解消を図り、北米市場に投入する主力モデル「ＭＲＪ７０」の開発本格化と、型式証明（ＴＣ）の早期取得を目指す。販売やカスタマーサポートの体制も強化し、長期的事業継続性を確保する。<br>
<br>
　中長期の成長戦略「グローバル・グループ経営」では、北米やアジア・太平洋地域での受注拡大に力を入れる方針。２０年度に北米市場の受注高を１７年度比７３・０％増の１兆２０００億円に、アジア・太平洋市場を同８３・０％増の６０００億円にそれぞれ成長を狙う。北米の伸びはパワー、インダストリー、航空・防衛・宇宙の成長のほか「Ｍ＆Ａ（合併・買収）も視野に入れている」（泉沢社長）と、成長分野に積極投資する考えだ。<br>
<br>
　グローバル経営では、それを支える人材の確保と育成が重要になる。東京・丸の内をグローバル経営の軸とし、日本と北米、アジア・太平洋、欧州・中東・アフリカ、中国、中南米に地域統括会社を設立、役割分担と権限委譲を進める考えだ。「国内で確立されたブランドと同様に、今後は国外市場で名前を知ってもらう」。泉沢社長はこう言い切る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJNtRUq_5ccd35346b405.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 05 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>