<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>認知度の低さに悩む地域ブランド、救世主はSNS世代？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16217</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2018年12月12日。地域団体商標を取得した東海・北陸地域の商品・サービスの魅力やビジネスプランを競う「東海・北陸 地域ブランド総選挙」が愛知県名古屋市で開催された。会場には18チームによる予選を勝ち抜いた10チームが集まり、各地域に根付く食材や産業の魅力や課題、地域振興に向けた活用方法を紹介。駿河湾で採れる「由比桜えび」について発表した由比桜えびかきあげ隊（静岡大学・由比港漁業協同組合）が最優秀賞を獲得した。<br>
<br>
　地域ブランド総選挙に参加する各チームは、地域団体商標権者である協同組合などと地元の大学に通う学生で構成される。ビジネスプランや会員制交流サイト（SNS）「インスタグラム」上での広報活動、決勝戦でのプレゼンテーションの審査結果をもとに、最優秀賞と五つの特別賞が決定された。<br>
<br>
<h3>激戦の“食”、独自のアイデア模索</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9qi8r3_5c495336eeb78.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">最優秀賞に輝いた由比桜えびかきあげ隊（静岡大・由比港漁業協同組合）</div>
<br>
　今回の総選挙では、食材や料理の地域団体商標が多くエントリーした。決勝戦では、10チーム中7チームが食の地域ブランドを紹介。知名度の低さが共通の課題だが、各チームが独自の解決方法を提案した。<br>
　由比桜えびかきあげ隊は、地産地消を促す独自プラン“由比フードマイレージ・ゼロ”を掲げ、新鮮な魚介類や加工食品を合わせたバーベキューセットを考案。若者の集客と長期滞在で駿河湾周辺を盛り上げる施策が高い評価を得た。同チームは最優秀賞の他にも、発表に対する評価も高く、「プレゼン賞」にも輝いた。<br>
<br>
　ふぐまるチーム（金沢星稜大学・能登ふぐ事業協同組合）は、ビジネスプランの新規性や展開性の高いチームに贈られる「発展賞」を獲得した。石川県七尾市でとれるさまざまな種類のふぐの総称「能登ふぐ」の認知度を高めるために、地元のＪリーグチームやキャラクターを活用した広報活動、東海・北陸地域をつなぐ観光ルート“昇竜道”を生かした訪日中国人へのアプローチを提案した。<br>
<br>
　ぽて・ガールズ（静岡文芸大学・とぴあ浜松農業協同組合）は、インスタグラムの情報発信で最も多くの「いいね」を獲得し「インスタ賞」に輝いた。浜松市三方原の赤土で栽培される「三方原馬鈴薯（ばれいしょ）」の高品質で真っ白な特徴を生かして、高級ギフト商材として百貨店での取り扱いを提案。生産地では“ジャガイモカフェ”を開設し、収穫体験や情報発信でコミュニティー形成への貢献も目指す。<br>
<br>
　チームありさ（福井県大学・小浜市食品加工協同組合）は、若狭湾でとれるヤナギムシカレイを一夜干しにした「若狭かれい」をアピール。地域ブランドへの理解や発想力、協働力が高いチームに贈られる「発掘賞」を獲得した。同チームは学校給食を用いた食育や、皇室献上という経歴を生かしたトップブランド化の推進を提案。日本への関心が高い外国人が、SNSでの情報発信に積極的であることにも目をつけた。<br>
<br>
<h3>地方の“モノ”“コト”どう生かす</h3>
<br>
　伝統工芸・産業も地域団体商標を取得できる。今回の総選挙では、「高岡銅器」「芦原温泉／あわら温泉」「美濃和紙」の３チームが決勝に進出。技術や職人、町並みを観光客誘致や地域の活性化にどのように生かすのか、それぞれのビジネスプランを提案した。<br>
<br>
　中でも、高岡どっきどきチーム（富山大学・伝統工芸高岡銅器振興協同組合）は、産業観光に挙式を組み合わせた“錫婚式ツアー”で表現力や構成力、地域力の評価が高い「発信賞」に選ばれた。同チームは、高岡銅器の製造で培った職人の鋳造技術と富山県の離婚率の低さに注目。結婚10年目を指す錫婚式の記念として、加工しやすいスズを使って指輪を制作できる旅行プランを提案した。観光客に高岡銅器や鋳造技術の魅力を発信すると同時に、産地全体の活性化や新たな需要の創出につなげる狙いだ。<br>
<br>
<h3>若い感性×地域ブランドの可能性</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpayJ3cy_5c49536076e95.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">会場内には各地の産品をＰＲするブースも</div>
<br>
　地域ブランド総選挙の実施にあたり、主催した特許庁の野口聡審査業務部長は「こうしたイベントを通じ、『地域団体商標制度』の活用が広がり地域活性化につなげてほしい」と期待を込める。決勝戦では、おそろいの衣装やかぶり物、寸劇、決めポーズなど、各チームが個性的な発表を披露。長年にわたり地域ブランドの創出・発信に携わり、今回のイベントでは審査委員長も務めたDiscover Japanの高橋俊宏取締役編集長は「若い力と地域の魅力の掛け合わせでいろんなことが生まれている」と語る。<br>
<br>
　最優秀賞を獲得した由比桜えびかきあげ隊には、高岡銅器製の盾が贈られた。また、各賞の受賞チームには美濃和紙製の賞状が手渡された。会場の外には、総選挙にエントリーした全チームの地域団体商標や広報活動の様子を紹介するブースも開設され、まさに地域ブランドづくしの一日となった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レジスターがスマホと連動、何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16218</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カシオ計算機は、スマートフォンと連動して設定や売り上げの確認ができる電子レジスター「ＳＲ—Ｓ４０００／Ｃ５５０＝写真」を３１日に発売する。商品名や価格変更などの設定のほか、週次・月次・年次単位での店舗売り上げのグラフ表示、日誌の作成までをスマホから操作、確認できる。売り上げ情報をスムーズに可視化し、店舗運営に活用することができる。消費税抜きの価格は４万９０００円前後。<br>
<br>
　有料サービス「ＥＣＲ＋プレミアム」との併用で、仕入れと粗利の管理もスマホで可能になる。顧客や予約の管理と合わせ、レジはふだん使いのまま時間と場所を選ばず、店舗状況を把握できる。１０月に予定される消費税率アップや軽減税率にも対応。内蔵のカレンダー機能で１０月１日になると税率が８％から１０％に切り替わる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自分の誕生日、100年前と100年後は何曜日？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16219</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計は、２００年の時を読み取るカレンダー呼び出し機能と、２１００年２月２８日までうるう年など月末カレンダー修正を不要にした腕時計「ＣＡＭＰＡＮＯＬＡ（カンパノラ）パーペチュアルカレンダー＝写真」を、２月１５日に発売する。白文字板タイプと黒文字板タイプがあり、消費税抜き価格は３８万円と３６万円。<br>
<br>
　２時位置の「未来ボタン」と４時位置の「過去ボタン」を押すことで、２０００年を境に前後１００年の知りたい１日を呼び出せるカレンダー呼び出し機能を搭載。自分の誕生日の曜日や、クリスマスや誕生日が日曜になる年を探すことができる。<br>
<br>
　カレンダーを呼び出す時はデジタルでは表現できない、アナログならではの針の動きを楽しめる。ケースは職人の手作業で最終研磨を施し、加工、組み立て精度を追求して完成させた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バレンタイン商戦で苦戦する百貨店、打開策は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16220</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２月１４日のバレンタインデーが２０１９年もやって来る。かつての本命男性へのプレゼント用や義理チョコの販売から、自分へのご褒美需要が伸長。売り場である会場では楽しみながら食べるイートインが人気だ。一方、従来まで人気だった日本発ブランドは目新しさを失い、イベントの特徴を出しにくくなっている。百貨店各社は高級品に加え、会員制交流サイト（ＳＮＳ）を意識した売り場や商品、健康志向を打ち出して差別化を図っている。<br>
<br>
<h3>インスタ映え</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9fGaa6_5c496e9fd0c51.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダークチョコレートを使ったソフトクリームは毎年人気が高い</div>
<br>
　西武池袋本店のテーマは「わたしたちが楽しむチョコレート」。国内外の１２０ブランドを扱うが、「会場で食べている写真をインスタグラムなどにアップするのが人気」（広報部）という。売り場ではイートインでダークチョコレートを使ったガトーフェスタ　ハラダのソフトクリームやカカオ・サンパカの温かいチョコレートドリンクなど、前年より５種類多い１１種類の商品を用意した。<br>
<br>
　小田急百貨店新宿店は商品に写真映えするピンク色の「ルビーチョコレート」などをそろえた。写真撮影用のフォトスポットも設置し、ＳＮＳでのシェアを意識している。撮影した写真を会場で見せるとイートインの試食チケットがもらえる。イートインではソフトクリームなどを２６日から３１日までの日替わりで食べられる。<br>
<br>
<h3>本命上回る予算</h3>
<br>
　松屋銀座は商品を昨年より２０ブランド少ない８５ブランドにする一方、実演販売やイートインコーナーは１８年の３店舗から１１店舗に拡充。和菓子職人によるバレンタイン茶席では、抹茶とチョコレートようかんなど上生菓子を堪能できる。チョコレートとスパークリングワインを食べるコーナーもある。松屋銀座の調査によると、自分チョコの平均予算は４２０４円と、本命チョコの平均３８０８円を上回り、底堅い需要がある。高島屋は仏で活躍する６人のショコラティエによるチョコレートを独自に詰め合わせた「スペシャルコラボレーションＢＯＸ」（６個入り、消費税込みで３４５６円）を発売する。<br>
<br>
<h3>美肌・癒やし効果</h3>
<br>
　銀座三越は「健康志向」を打ち出す。濃厚な味わいの焼き菓子「ガトーショコラ　レクタングル」はカカオ豆を発酵させて焙煎（ばいせん）したニブをかけて、カカオ本来の苦みも楽しめる。「ニブは美肌効果やリラックス効果が評判になっており、美容と健康を意識する人の購入を見込む」（川口輝彦食品・レストランＭＤ統括部バイヤー）という。<br>
（文＝編集委員・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オフィスビルにコーヒー配達ロボ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16221</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　森トラストはオフィスビル「城山トラストタワー」（東京都港区）で、米サビオーク（カリフォルニア州）が開発した自律走行型配送ロボット「Ｒｅｌａｙ（リレイ）」の運用実験を始めた。３０—３７階に入居するテナント企業や１階エリアの商談客に、子会社が運営するカフェからコーヒーを配達する。森トラストは２０１８年９月にサビオークへ出資した。約半年の実証実験と検証の後、配膳ロボを他のビルにも展開し、他の大手デベロッパーとの差別化につなげる考えだ。<br>
<br>
<h3>異なる階にも</h3>
<br>
　リレイの寸法は直径５１センチメートル、高さ９２センチメートルで、上部にふた付き格納スペースを持つ。自走して目的地に着くと「客がパスワードを使ってロック解除し、中身を取り出す仕組み」と、同ビルを運営する森トラスト・ビルマネジメント（同港区）経営企画室の鈴木良広氏は説明する。米国ではホテルを中心に１００台以上の納入実績があるという。<br>
<br>
　他の配膳ロボとの違いは、ビルのエレベーターシステムと連動し、階が異なっても配達が行えること。例えば１階のカフェから、上層階のテナント企業に飲み物や食事を届けられる。実験では、ショーケース・ギグ（同港区）のモバイル式注文、支払いプラットフォーム（基盤）「オーダー」を組み合わせる。「オフィスからスマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）で注文から決済まで行え、１階までわざわざ降りる必要がない」と、ショーケース・ギグのマーケティング・ＰＲグループ高堂和芽さんは“手間いらず”を強調する。<br>
<br>
<h3>新ビル導入計画</h3>
<br>
　実験で使うリレイは１台で、親しみやすいようシンボルカラーの青色と犬の絵柄をつけた。森トラストによると、今のところセンサーマッピングによる自走や、エレベーターを介した複数階の移動はほぼ問題ない。だが、３０階と３２階の企業にそれぞれコーヒーを配達するような場合、誤配達対策のため、いちど１階へ戻る必要がある、という課題がある。エレベーターの混雑時も、ロボが中へ乗れないケースもある。<br>
<br>
　実験で出た問題点を一つずつ解決して、同ビル全体への導入や他のビルへの展開にもつなげる考えだ。同ビル近くの東京メトロ神谷町駅直結で２０年春に完成する「東京ワールドゲート」にも導入を計画する。加えてロボの機種についても、サビオークに出資する利点を生かし「清掃ロボットや道案内ロボット、警備ロボットなども開発していきたい」（森トラストイノベーション戦略室の木原圭一専門部長代理）という。<br>
<br>
<h3>先進性ＰＲ</h3>
<br>
　森トラストはカフェやホテル運営の子会社を通じて、ロボを展開する構想も持つ。外食やホテルはどちらも人手不足問題が深刻で「コーヒーサーバーロボや調理ロボを開発すれば、解決策になる」（同）とみる。東京五輪・パラリンピックでは大勢の訪日客が予想される。ロボ導入の先進性をＰＲし、自社ビルの差別化手段とする考えだ。<br>
（文＝編集委員・嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソン大会も環境配慮の時代</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16222</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友商事は沖縄県石垣島で２７日に開催する第１７回石垣島マラソンの運営支援として、住友商事の完全子会社のｅ—ＳＨＡＲＥ石垣（沖縄県石垣市）を通じ、バッテリー交換式電動スクーター１７台を無償貸与する。同大会への車両提供は、昨年に続き今年で２回目。貸与するのは台湾ｇｏｇｏｒｏ社製バッテリー交換式電動スマートスクーター。<br>
<br>
石垣島マラソンは、石垣市などが主催する日本最南端のフルマラソン大会。スマートスクーターは、監察・巡回救護を行う隊員の移動手段として活用する。緊急時に備えるとともに、環境に配慮した大会運営に貢献する。<br>
<br>
ｅ—ＳＨＡＲＥ石垣は、電動スクーターと石垣島内５カ所の交換式バッテリー用充電ステーションを用いて、シェアリングサービスを展開している。石垣市庁舎前と伊原間に設置した２カ所の充電ステーションは太陽光パネルを導入している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>決め手はＣＭ、クボタが海外向けの多目的4輪車を“逆輸入”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16223</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　でこぼこ道を駆け抜けろ—。クボタは海外で展開するユーティリティービークル（ＵＶ、多目的４輪車）の「ＲＴＶ—Ｘ９００Ｗ＝写真」を７月に国内販売する。価格は２１０万円（消費税抜き）。田畑など農作業向け中心に提案する。公道走行は不可だが、工事現場やゴルフ場などの施設でも使用を見込む。初年度５０台の販売を計画している。<br>
<br>
　トラクターの技術をもとに開発したＵＶは２００４年に米国など海外で販売した。荷台の最大積載量は軽トラックより大きい５００キログラム。２１・９馬力のディーゼルエンジンと独立したサスペンション構造で、地盤が軟弱な場所や不整地でも安定走行できる。<br>
<br>
　米国でＵＶは農場や牧場以外に、自然公園の管理や人命救助などで幅広く使われる。ＵＶを企業ＣＭに登場させたところ、「反響が大きかった」（同社）として“逆輸入”を決めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>留学が必修に！千葉大が国立総合大で初の試み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16224</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　千葉大学は２４日、徳久剛史学長らが会見し、２０２０年度の入学生から海外留学を原則として必修にすると発表した。文系理系を問わず、すべての学部生と大学院生が対象。国際的な価値観や語学力などを身に着けて世界で活躍できる人材の育成を強化する。徳久学長は「できるだけ留学を推奨するということではなく、あえて必修化する。大学教育を変える旗印にしたい」と語った。<br>
<br>
　留学プログラムや語学教育、資金面の支援体制などは今後詳細を決め、整備を進める。学部生には「国際日本学」という必修科目を設け、この中に留学を含める方針。１０日間程度の短期留学も対象とする。留学先の授業料は大学側が拠出する。<br>
<br>
　千葉大では１６年度に設置した国際教養学部で、卒業までに最低１回の留学を必須にしている。この制度が好評なことから、留学の必修化を全学的に拡大する。<br>
<br>
　国立の総合大学で全員留学を実施するのは初めてという。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">地方の国立大が生き残っていく「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学生ビジコンの全国大会、出場者が決定！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16225</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　学生によるビジネスプランコンテスト「第１５回キャンパスベンチャーグランプリ全国大会」（主催＝日刊工業新聞社、後援＝内閣府、経済産業省、文部科学省、経団連、日本商工会議所）が、２月１８日１２時半から東京・霞が関の霞山会館で開かれる。全国８地区の大会を勝ち抜いた計１２チームが出場し、「経済産業大臣賞」「文部科学大臣賞」を目指し競い合う。『はばたけ！「キャンパスｖａｔｏｒ」〜金融リテラシー支援現場からのエール〜』を演題に、東京証券取引所・大阪取引所金融リテラシーサポート部課長“ＪＰＸアカデミー担当講師”森元憲介氏による特別講演会も行う。見学無料。ビジネスプランは下記の通り。（代表者、敬称略）<br>
<br>
<b>【北海道】<br>
▽脳外科新人執刀医学習支援ソフトウェア「ＰＩＮＯＣＯ」（公立はこだて未来大学大学院・永井智大）<br>
<br>
【東北】<br>
▽味に特化したコーヒー検索プラットフォームアプリ“ＣｏｆｆｅｅＫｏｍｐａｓｓ”〜ＨｕｍａｎｉｚｉｎｇＣｏｆｆｅｅを目指して〜（東北大学・吉川諒）<br>
<br>
【東京】<br>
▽医療自然言語処理技術で医療現場や創薬を効率化（慶応義塾大学大学院・二宮英樹）<br>
▽介護予防のためのＩｏＴリハビリプラットフォーム（慶応義塾大学大学院・田脇裕太）<br>
<br>
【中部】<br>
▽ＳｉｇｎａｇｅＳｉｇｎ　第３の広告代理店（愛知淑徳大学・牧里奈）<br>
▽ＧｏＥＮで繋がる世界〜留学中の学生と海外展開中の企業を繋げるプラットフォーム〜（名古屋大学・渡邉智基）<br>
<br>
【大阪】<br>
▽みんなで作る教材データベース　Ｅｃｏｍｍｏｎｓ（大阪大学大学院・藪中孝太朗）<br>
▽留学予約サイト「スクールスキャナー」ワクワクするような留学を、スマホ一つで。（関西外語大学・瀬上純）<br>
<br>
【中国】<br>
▽Ｃｙｓｈｉｐ　サイバーセキュリティーの体験学習アプリ（広島大学大学院・北村拓也）<br>
▽南米と日本の架け橋に（広島大学・福岡拓磨）<br>
<br>
【四国】<br>
▽おしゃＶｅｒｙＧｏｏｄ（香川高等専門学校・島崎祐輔）<br>
<br>
【九州】<br>
▽音楽情報共有プラットホーム　ＰＲＯＰＳ（長崎国際大学・杉山裕磨）</b><br>
<br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/12231" target="_blank">前回大会の様子はこちら／「掛け値なしの激戦」 学生ビジコンの頂点に筑波大と宮崎大</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トラック無人隊列走行」に特化した初の保険、何を補償する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16226</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友海上火災保険とあいおいニッセイ同和損害保険は、トラックによる「後続車無人隊列走行」に特化した自動車保険を業界で初めて開発した。無人の後続車が高速道路で立ち往生した場合、道路は通行不能になり管理者に営業損害が生じる可能性がある。この損害に対するトラック所有者の賠償責任を無制限に補償する。立ち往生した無人車両の移動にも３０万円まで保険金を支払う。後続車の無人隊列走行は２０２２年の商業化を目指し、官民共同で実証実験が進む。参画企業に手厚い補償を提供し、実験を後押しする。<br>
<br>
　月内にも技術開発で参画する企業に提案を始める。無人隊列走行の商業化を見据えつつ最適な保険料や付帯サービスなどを検討し、最終的に事業主体となる大手の物流企業に提供したい考えだ。<br>
<br>
　無人隊列走行は先行する手動運転の車両と後方の無人車両を通信でつなぐ技術。無人車両は先行車両の制御情報を受信し、自動で加減速して車間を保つ。車線変更も行える。一方、装置故障や通信障害などで先行車両との接続が途絶えると、無人車両は立ち往生する可能性がある。<br>
<br>
　通常の自動車保険は立ち往生など物損を伴わない場合、道路の管理者が被った営業損害は補償できない。このため専用の特約を新設して、これを補償対象とした。立ち往生した無人車両の移動にかかる費用も専用の特約で補償する。無人車両が対人や対物事故を起こした場合は、これまで通り主契約の自動車保険で補償する。<br>
<br>
　経済産業省などから委託を受けた豊田通商や自動運転技術ベンチャーの先進モビリティ（東京都目黒区）などは２２日、新東名高速道路で実証試験を開始。無人隊列走行は物流業界の人手不足の解決策として期待が高まる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士フイルムHDが日本一○○が多い長崎にAI拠点</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16227</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムホールディングス（ＨＤ）は２１日、長崎市に次世代人工知能（ＡＩ）技術開発拠点「ブレインズ九州」を３月１日に開くと発表した。長崎県、長崎大学と協業する。富士フイルムが持つ画像解析やＡＩ技術と、長崎大が持つ土木工学や社会インフラ維持管理の知見を組み合わせ、社会インフラの点検に向けたＡＩ技術を共同開発する。長崎県の協力で橋梁施設などで、開発したＡＩ技術の実証実験も実施する。<br>
<br>
　長崎県は国内で最も島の数が多く、それらを結ぶ橋を多く保有している。長崎大は２００７年にインフラ長寿化センターを設立し、橋梁の維持・管理に関する研究を進めている。<br>
<br>
　また同日、富士フイルムグループの富士フイルムソフトウエア（横浜市港北区）はブレインズ九州内に、２０年４月にソフトウエア開発拠点を設けると発表した。グループで機能や人員を拡充し、研究開発から商品化まで対応する体制を整える。<br>
<br>
　富士フイルムＨＤは１８年に東京・丸の内にブレインズを設け、同社グループや外部の研究者の研究の場としている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>写真フィルムにカメラ…「変革の富士フイルム」次のカギはＡＩ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16228</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—中期経営計画の最終年度を迎えます。<br>
　「低採算のプリンター事業を縮小するなど、収益力を上げるための構造改革の成果は出ている。さらなる成長に向け、バイオ医薬品の開発・製造受託（ＣＤＭＯ）などの投資も進んでいる。将来の柱に育てるための再生医療事業での買収といった種まきもしている」<br>
<br>
　—２０１８年１０月に次世代人工知能（ＡＩ）の開発拠点「ブレインズ」を東京・丸の内に設けるなど、ＡＩに関する取り組みを強化しています。<br>
　「データサイエンティストやエンジニアを育てることが経営課題の一つ。アカデミアやユーザーの方の意見を聞く必要があると思い、ガヤガヤと知恵を出し合える（オープンイノベーションの）場を設けた。我々は医療や写真に関するデータを持っている。これをＡＩと組み合わせ、いかに世の中に便利なモノを提供できるかが肝になるのは間違いない。先手を打って生き残っていく。商品開発だけでなく、働き方に関しても、ＡＩを活用することで、事務処理などから解放され、頭脳労働にシフトすることができる」<br>
<br>
　—Ｍ＆Ａ（合併・買収）の方針は。<br>
　「単に利益を買いに行くＭ＆Ａはしない。ＣＤＭＯなど我々の強みを生かすことができ、マーケティングなどのノウハウを組み合わせることで、『１＋１』を３なり４なりにできるＭ＆Ａなら、積極的に手がけたい」<br>
<br>
　—米国の拠点に３年間で計１００億円を設備投資し、半導体材料事業を強化します。<br>
　「半導体は浮き沈みがある分野だが、我々が扱っているのは最先端の材料。ＡＩなどが進展する中で、ダウントレンドになることはない。いろんな材料を提供できる仕組みは作っておきたい」<br>
<br>
　—インスタントカメラ「チェキ」の売れ行きが好調です。<br>
　「デジタルカメラやスマートフォンなどで写真を撮るのに慣れている世代に、手書きでメッセージを入れるなどして楽しめる『世界で一枚の写真』は新鮮だったのだろう。写真の新たな楽しみ方を提供できるツールであり、一過性のブームで終わらせたくない。１９年も新たな仕掛けを考えている」<br>
（聞き手＝江上佑美子）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptZCQBi_5c49dbf31d3a9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>【記者の目／挑戦続ける姿勢を内外に】</b><br>
　１８年秋にはブランディングキャンペーン「ＮＥＶＥＲ　ＳＴＯＰ」を始動し、挑戦を続ける姿勢を改めて内外に示した。研究開発における強化分野の一つに据えるのがＡＩだ。ブレインズには最高峰のスーパーコンピューターシステムを導入。大学などとの協業を加速し、新たな価値創造の切り札に見込んでいる。（江上佑美子）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の高速道理が米国で稼ぐ。ワシントン・メトロからの受注した業務とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16230</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西日本高速道路（ＮＥＸＣＯ西日本）の米国子会社が現地で行う非破壊点検事業の受注が伸びている。同社は「２０１８年度の米国売上高は前年度比倍増の約２億２０００万円を見込む」（竹国一也技術本部長）とする。１８年５月に受注した、ワシントン・メトロの地下鉄トンネル点検業務が大きな追い風だ。<br>
<br>
　ワシントン・メトロからの受注額は１億円強。点検業務は長さ約３３・６キロメートルの地下鉄トンネルを赤外線カメラなどで撮影し、コンクリートのひび割れや漏水を検出する（写真）。集めたデータを整理し補修工事に役立つ画像の作成まで行う。トンネル調査で漏水箇所検出は同社初の取り組みだ。<br>
<br>
　米子会社は道路橋床版の非破壊点検を中核にしてきた。今後はダムやビルなど道路橋以外の構造物点検も拡充。また米国で得た点検ノウハウを日本でも活用していく。<br>
（日刊工業新聞２０１９年１月２２日掲載）<br>
<br>
<b>道路の点検技術は、日本でも鉄道へ応用範囲が広がりつつある。日本のインフラは耐用年数が近づいており、効率的な点検・補修技術へのニーズが高い。</b>　<br>
<br>
<h3>東急は首都高グループと連携</h3>
<br>
　東京急行電鉄と伊豆急行は１９日、首都高速道路グループと道路構造物維持管理システム「インフラドクター」の鉄道への展開について共同開発を始めると発表した。移動計測車両（ＭＭＳ）を鉄道台車に搭載して、９月から伊豆急線での実証実験に着手。年度内に東急線でも実証を計画する。<br>
<br>
　道路で培った技術を使い、鉄道設備保守・点検の効率化や予兆検知力の強化を狙う。<br>
<br>
　インフラドクターはレーザースキャンで得られる３次元点群データと地理情報システム（ＧＩＳ）を連携して管理する。異常箇所の早期発見や構造物の３次元図面作成、点検補修データの一元管理が可能となり、トンネルなど構造物の点検や維持補修計画立案の効率が大幅に向上する。<br>
（日刊工業新聞２０１８年９月２０日掲載、内容は発表当時のもの）<br>
<br>
<h3>NEXCO西日本とＪＲ西日本</h3>
<br>
　西日本高速道路（ＮＥＸＣＯ西日本）はＪＲ西日本と、新幹線のトンネル覆工点検を効率化できる新しい検査システムを開発する。鉄道会社との共同開発は初めてという。ＮＥＸＣＯ西日本が運用する道路トンネル覆工状況の確認技術「ｅＱドクターＴ」をベースに改良することで、早期の実用化を目指す。<br>
<br>
　ｅＱドクターＴは、最大時速１００キロメートルで走行する車両からトンネル内の覆工コンクリートの状態を撮影し、画像から自動的にひび割れを抽出する。最小０・２ミリメートル幅のひび割れを認識できる。高解像度画像を取得できるラインセンサーカメラと周辺からは視認できない赤外線照明を採用し、走行撮影する。<br>
<br>
　横断勾配の違いよる焦点や照明方式、点検速度や位置の制約、撮影機器の設置スペースなど、高速道路と新幹線の異なる特徴を踏まえて開発を進める。<br>
（日刊工業新聞２０１７年１２月６日掲載、内容は当時のもの）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アイシン精機社長、カーシェア時代は部品ビジネスで終わらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16231</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—社長に就任して半年がたちました。<br>
　「２００社超のグループ企業を抱える点が、アイシンの大きな特徴。皆が同じ方向を向いて一致団結するのが重要だ。会社の構図を変え筋肉質な体制にしなければならない」<br>
<br>
　—グループ会社を機能ごとにまとめる「バーチャルカンパニー（ＶＣ）」の成果は。<br>
　「ドラムブレーキ事業を豊生ブレーキ工業（愛知県豊田市）に、変速機事業をアイシン・エィ・ダブリュ（ＡＷ）に集約するなど、成果は出てきた。浮いた人員は電動化や自動運転領域にシフトし、効率を高める。また、横串を刺して事務機能を統括する部門があるが、４月にグループ主要６社の監査と法務機能も統合する。ＩＴについても横串機能を強化する方針で、重複部門を減らしムダを省いていく」<br>
<br>
　—アフター市場のＶＣを新設しました。<br>
　「グループの商流を活用して部品を一括提案する体制の強化と、シェアリング時代を見据えた商流を確保するのが主な目的だ」<br>
<br>
　—シェアリングが進めば自動車の販売台数は減る見通しです。<br>
　「ただし、部品の交換頻度は高まる。耐久性要求は厳しくなるだろう。アイシン精機がタクシー向けに部品を供給している知見は強みだ。一方で部品単体ではなく、システムやプラットフォーム（車台）まで立ち入らなければならない部分もあるだろう。メンテナンスをどこまで手がけるかは課題だ。部品供給だけでなく、データ収集による故障の予兆管理は、コネクテッド（つながる）の一つとしてやろうと考えている」<br>
<br>
　—中国市場が減速しています。ＡＷの増産計画に影響は。<br>
　「広州汽車や吉利汽車と進める合弁工場が立ち上がるのは、２０２０年。現時点では計画に変更はない。ただし自社で行う増産投資は時間軸など、臨機応変に対応できるような検討は進めている」<br>
<br>
　—手がける製品の領域が広い半面、強みが薄まるという懸念もあります。<br>
　「選択と集中で、例えばサンルーフやパワースライドドアといった得意分野をいかに強化できるか。競争力の高い製品ならトヨタ自動車以外の顧客にも提案できる。拡販を狙った製品企画にすることも重要だ。こういう施策が進んでいけば、ゆくゆくは現状６０％程度のトヨタ向け売上高比率は５０％程度になるだろう」<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の臨時株主総会、4月開催へ。ルノーは何を要求？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16232</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は前会長のカルロス・ゴーン被告の不正問題に関連し、取締役の解任と選任を目的とした臨時株主総会を4月中旬に開く方向で検討を始めた。決議事項は、ゴーン被告と元代表取締役のグレッグ・ケリー被告の取締役解任のほか、仏ルノーが新たに指名する取締役1人の選任に限定する方針。<br>
<br>
　日産は2018年11月19日にゴーン被告とケリー被告が逮捕された直後に両氏を解任した。その後、ルノーは日産にコーポレートガバナンス（企業統治）について議論したいなどとして臨時総会開催を求めてきたが、これまで日産は拒否してきた。<br>
<br>
　ルノーは会長兼最高経営責任者（CEO）のカルロス・ゴーン被告の後任に、会長には仏タイヤ大手ミシュランCEOのジャンドミニク・スナール氏、CEOにはルノー副CEOのティエリー・ボロレ氏の就任を決めたことで、日産は三菱自動車を含む3社連合が次のステップに進む土台が揃ったと判断した。<br>
<br>
　スナール会長とボロレCEOの体制は、経験と力量から見て、スナール会長のリーダーシップが発揮されそうだ。スナール会長は3社アライアンスのカギを握る日産とルノーが折半出資する統括会社「ルノー・日産BV（RNBV）」の会長にも就任する可能性がある。スナール会長はフランス政府からの信任も厚い。<br>
<br>
　日産の取締役にどちらが就任するかも注目される。経営体制を固め、アライアンスの方向性を再定義できなければ、あるべき資本関係の議論は始まらない。日産とルノーが歩み寄る場になるのか注目される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBxtMU2_5c4a5ddb16359.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ルノー新会長のスナール氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 09:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>深刻化する後継者不足、１番の問題は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16235</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世代交代期を迎えた経営者の約半数が後継者不在と言われる中、親族外承継を含め円滑な事業承継が求められている。中小企業の喫緊の経営課題である事業承継問題のポイントについて解説する。（４回連載）<br>
<br>
◇　◇<br>
<br>
　事業承継の課題の種類には大きく分けて、「事業そのものの課題」「事業を託す相手の課題（誰に託すか）」「事業を託す相手により個々に生じる課題（税務・法務・資金調達等）」の三つある。課題の中で最も重要で後継者に承継する上で時間を要する「事業そのものの課題」について説明したい。<br>
<br>
　親族内承継や従業員承継など、いわゆる内部承継においては「譲り受ける事業」についての確認・検証という作業（事業デューデリジェンス）が、ほとんど取り組まれることがない。背景には「あうんの呼吸」「以心伝心」で伝わるものと誤解している方が非常に多いことがあるようだ。<br>
<br>
　現経営者と後継者（候補）が一緒になって自社の事業を振り返る。そのための事業についての「対話」を通じた認識共有が重要だ。財務諸表（貸借対照表）に表れない、目に見えにくい魅力（知的資産）、「なぜお客さまに選ばれているのか」「どのような思いをもって、どのような仕組みや工夫でお客さまに選ばれる製品・商品・サービスを生み出しているのか」などについての「対話」だ。<br>
<br>
　「創業者はなぜこの事業をはじめたのか」「過去の大変な時期をどのように乗り越えたのか」「事業が軌道に乗ったきっかけ」「競合他社との差別化」「顧客のニーズの変化」など「対話の視点」を使って、現経営者と後継者とが一緒になって、自らに問いかけながら、振り返ってみよう。（金曜日に掲載）<br>
<br>
◇　中小企業基盤整備機構　事業承継・引継ぎ支援センター　事業承継コーディネーター　大山雅己            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Jan 2019 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トラック無人隊列走行」に特化した初の保険、何を補償する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16226</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友海上火災保険とあいおいニッセイ同和損害保険は、トラックによる「後続車無人隊列走行」に特化した自動車保険を業界で初めて開発した。無人の後続車が高速道路で立ち往生した場合、道路は通行不能になり管理者に営業損害が生じる可能性がある。この損害に対するトラック所有者の賠償責任を無制限に補償する。立ち往生した無人車両の移動にも３０万円まで保険金を支払う。後続車の無人隊列走行は２０２２年の商業化を目指し、官民共同で実証実験が進む。参画企業に手厚い補償を提供し、実験を後押しする。<br>
<br>
　月内にも技術開発で参画する企業に提案を始める。無人隊列走行の商業化を見据えつつ最適な保険料や付帯サービスなどを検討し、最終的に事業主体となる大手の物流企業に提供したい考えだ。<br>
<br>
　無人隊列走行は先行する手動運転の車両と後方の無人車両を通信でつなぐ技術。無人車両は先行車両の制御情報を受信し、自動で加減速して車間を保つ。車線変更も行える。一方、装置故障や通信障害などで先行車両との接続が途絶えると、無人車両は立ち往生する可能性がある。<br>
<br>
　通常の自動車保険は立ち往生など物損を伴わない場合、道路の管理者が被った営業損害は補償できない。このため専用の特約を新設して、これを補償対象とした。立ち往生した無人車両の移動にかかる費用も専用の特約で補償する。無人車両が対人や対物事故を起こした場合は、これまで通り主契約の自動車保険で補償する。<br>
<br>
　経済産業省などから委託を受けた豊田通商や自動運転技術ベンチャーの先進モビリティ（東京都目黒区）などは２２日、新東名高速道路で実証試験を開始。無人隊列走行は物流業界の人手不足の解決策として期待が高まる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地域ブランドの活性化へ！銅器の街の“錫婚式ツアー”誕生までの道のり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16233</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2018年12月12日。地域団体商標を取得した食や産業の振興を目的に「東海・北陸 地域ブランド総選挙」の決勝戦が名古屋市で開催された。食に関する地域ブランドが上位を占めるなか、地域の魅力発信の新手法として注目を集め特別賞（発信賞）に輝いたのが、高岡どっきどきチーム（富山大・伝統工芸高岡銅器振興協同組合）が提案した産業観光プラン“錫婚式（すずこんしき）ツアー”である。<br>
<br>
　このツアーを考案したのは、地域の伝統文化に関心を寄せる富山大学芸術文化学部芸術文化キュレーションコースの３年生３名。参加者の１人で同大３年の河合成美さんは「企画立案にあたり、職人さんや観光客などさまざまな人と交流することができた。私たちが発信した情報を参考に街を訪れてくれる人もいて、うれしかった」と感想を語る。<br>
<br>
　大学生と地域団体商標（地域ブランド）の商標権者がタッグを組んだ、今回の活動の狙いや地域に寄せる思いを、高岡どっきどきチームに参加した伝統工芸高岡銅器振興協同組合の定塚康孝さんに聞いた。<br>
<br>
<h3>若い世代の力に期待　伝統工芸高岡銅器振興協同組合・定塚康孝氏</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpONy0oT_5c4a7df83d1a6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<b>−そもそも高岡銅器の地域団体商標を取得した背景について教えて下さい。</b><br>
　「地域では、『高岡銅器』と『高岡仏具』が地域名と商品・サービス名を組み合わせた地域団体商標（地域ブランド）にそれぞれ登録されています。高岡は約400年前から鋳物の技術が根付き、茶器や花器、仏具など幅広い商品が製造販売されています。地域団体商標の登録によって、商品名の不正利用を差し止めることができるなど、産地イメージの一層の向上につながると考えたからです」<br>
<br>
　「特に仏具に関しては、意匠や品名を模倣した商品が国内外で流通していることが問題になっていることもあり、（地域団体商標の取得により）一定の効果は上がっていると思います。一方で、（伝統工芸品産業の振興を目指し経済産業大臣が指定する）『伝統証紙』など、以前から取得していた他制度との使い分けなど、課題があるのも事実です」<br>
<br>
<b>−今回の地域ブランド総選挙への参加は、幅広い世代に地域の魅力を発信する方策を探る狙いがあるとか。一連の取り組みの可能性をどう感じていますか。</b><br>
　「まずは、いまの高岡銅器について知ってほしいと考えています。高岡銅器は置物や仏具など伝統工芸のイメージが強いかもしれませんが、現代の生活スタイルや町並みを意識した作品も数多く生まれています。こうした取り組みは、これまでは主に高岡銅器に携わる関係者が情報発信してきました。しかし、世代や世界が異なる視点で地域を見つめ直せば、新たな着眼点も生まれると期待しています」<br>
<br>
<b>−実際に地域ブランド総選挙では、ビジネスプランを考える上で必要な情報を提供するため、高岡銅器の製造を手がける企業にチームの学生を招き工場見学なども実施したそうですね。</b><br>
　「ええ。他にも高岡銅器の関連企業が集まっているエリア（銅器団地）を見てもらったり市内に設置してある高岡銅器の作品を紹介しました。企業訪問などの様子は、2018年秋から『インスタグラム』(SNS)を使って広く発信してきました」<br>
<br>
<b>−SNSによる情報発信で留意したことは。</b><br>
　「若い世代の感性を生かすため、インスタグラムの投稿内容に、なるべく大人の視点が入らないように心がけました。組合側は高岡銅器に関する専門的な助言を行う程度にとどめ、工場の雰囲気や職場の環境、作品が今の若い人たちの目にどのように映っているのか、見たこと、感じたことをありのまま投稿してもらうことを大切にしました」<br>
<br>
<h3>模倣品対策や価値向上に一役</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD4UdhV_5c4a7e4bd2384.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
　特許庁が2006年に創設した「地域団体商標」。「越前ガニ」や「飛騨さるぼぼ」のように、「地域名＋商品・サービス名」を商標として利用できる制度だ。通常の商標とは異なり地域団体商標の場合、商工会や農業協同組合など特定の団体が特許庁に出願する。よって「高岡銅器」の場合、権利者は「伝統工芸高岡銅器振興協同組合」および「高岡銅器協同組合」。両組合に所属する生産者などが独占して商標を利用できる。<br>
<br>
　地域団体商標には、2018年12月末時点で、農林水産品や伝統工芸品、温泉、ご当地グルメといった幅広い分野で645件が登録。前述の定塚さんが指摘するように、模倣品対策やブランド価値向上に一定の成果を見いだしている。<br>
<br>
<h3>攻めの地域活性化へ活用の可能性</h3>
<br>
　一方で、知的財産としての積極活用においては、まだまだ可能性を秘めているのも事実だ。地域の農林水産物や食品をブランドとして保護する目的で、農林水産省が2015年に導入した地理的表示保護制度（GI）との使い分けも課題となる。地域団体商標の有効期限は10年で、更新すれば権利を維持することができることから今後、更新が相次ぐことが予想される。これを機に次なる戦略を模索する動きが広がることが期待される。地元の大学生が地域団体商標を取得した団体を取材し、その魅力を発信する試みや、新商品やビジネスアイデアを検討する地域ブランド総選挙は、さらなる活用促進の糸口となるかもしれない。<br>
<br>
　地域を取り巻く環境はめまぐるしく変化している。訪日外国人観光客の急増はもとより、環太平洋経済連携協定（TPP）や日欧経済連携協定（EPA）がそれぞれ発効に至り、本格的なグローバル時代に突入する。地域団体商標は、激化する国際競争も見据えた「攻め」の地域活性化策を打ち出す上でも有効な手段のひとつとなるはずだ。<br>
<br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/16217" target="_blank">前編はこちら／認知度の低さに悩む地域ブランド、救世主はSNS世代？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業に９つの支援、丸紅の新たな会員組織</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16234</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　丸紅は取引先の中小企業を対象に、事務やＩＴ、保険、物流など広範囲に及ぶコスト削減提案や経営支援などのサービスを２月に始める。このための会員組織「丸紅　取引先協力会」を設立した。丸紅本体に加えグループ１５社が、中小の課題解決に向けた情報やサービスを提供する。部門横断の取り組みにより中小に対する支援を一本化し、利用企業の利便性も向上させる。総合商社では、事業本部ごとに取引先を会員組織化する事例はあるが、部門をまたいだ連携は珍しい。<br>
<br>
　今回の取り組みは、生活産業グループの保険・金融・不動産本部と情報・物流・ヘルスケア本部を中心に始めた。丸紅グループの総合力を活用し中小企業の事業を後押しする。<br>
<br>
　中小への支援メニューは九つあり、「事務」は印刷・通信コストの削減、「ＩＴ」はＩＴ費用の最適化やセキュリティー強化、「保険」や「金融サービス」は保険料削減・設備リースなどを実施。「物流」と「エネルギー」関連のコスト削減や、「不動産」物件の紹介、事業承継や資本提携などの「経営支援」、災害時の非常用電源確保などの「事業継続計画（ＢＣＰ）」など広範囲に及ぶ。<br>
<br>
　サービス提供企業は丸紅情報システムズやＭＸモバイリング、丸紅セーフネット、丸紅エネルギー、丸紅新電力など。<br>
<br>
　このほか三井住友海上火災保険による既存の経営サポートサービスや、第一生命保険と損保ジャパン日本興亜が共同運営するビジネス情報サービスも利用できる。<br>
<br>
　現在はサービスを試験実施中で２月に専用ホームページを立ち上げた上で会員企業の募集やサービスの紹介を本格的に始める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本規格協会が組織を“３分割”する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16238</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本規格協会（ＪＳＡ）は組織を３分割し、４月に３法人からなる「ＪＳＡグループ」とする。規格開発、規格審査・認証、資格登録の主要３機能について、それぞれ法人格を持たせ、機動力と専門性を高める。ＩｏＴ（モノのインターネット）関連など新たな国際標準規格の検討が進み、国内では７月に改正工業標準化法（ＪＩＳ法）の全面施行が予定され事業環境が大きく変わる中、体制を強化する。<br>
<br>
　２０１８年１０月に、規格に関する審査・認証機能を持つ日本規格協会ソリューションズ、標準化人材登録など資格登録を行う日本要員認証協会を設立した。ＪＳＡ本体は規格開発を担う。ＪＳＡ本体と合わせ計３法人のグループ体制を敷き、１９年４月に始動する。<br>
<br>
　ＪＳＡはもともと、規格の原案作成から利用支援まで標準化に関する総合的な機能が特徴だが、組織分割で意思決定の迅速化や専門性の向上などを図り、価値を高める。<br>
<br>
　また再編を通じ、日本工業規格（ＪＩＳ）の制定に民間の力を活用する改正ＪＩＳ法への対応も進める。新たなＪＩＳ法では認定を受けた機関が国に代わり規格制定・改正を審議できるようになる。ＪＳＡは認定取得に向けた準備を進めており、１９年７月から始まる新制度のけん引役として期待される。<br>
<br>
　欧米では英国規格協会（ＢＳＩ）やドイツ規格協会（ＤＩＮ）などＪＳＡのような標準化団体が国家規格の審議を担い、国際的にも影響力を持つ。<br>
<br>
　他方、日本では経済産業省の審議会が同じ機能を持つため、従来ＪＳＡの存在感は限られた。認定機関になればＪＩＳ制定により深く関与することになり、役割は重くなる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTT東日本が地方の電話局をAI・IoT検証拠点にする理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16239</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴ東日本は２０１９年度をめどに、自社の電話局やデータセンターを活用した共同実証環境「スマートイノベーションラボ」を地方の中核都市に新設する。１８年６月にＮＴＴ蔵前ビル（東京都台東区）で同ラボを始めたが、仙台市や札幌市など各県の中核拠点にある通信ビルにも設置し、人工知能（ＡＩ）・ＩｏＴ（モノのインターネット）技術の検証に必要な通信環境を現地の企業や大学に提供する。<br>
<br>
　スマートイノベーションラボは、ＮＴＴ東が各地に保有する電話局やデータセンターで低遅延な通信が可能な検証環境を提供。閉域ネットワーク接続で米アマゾンウェブサービス（ＡＷＳ）などのクラウドや学術情報ネットワーク（ＳＩＮＥＴ）と安全に通信できるようにする。<br>
<br>
　第１号拠点の蔵前ビルでは、ＡＩ学習に必要なデータの高速処理が可能な専用サーバーを設置した。ディープラーニング（深層学習）を従来に比べ最大５倍高速化できるＮＴＴグループの技術を活用できるほか、パートナー企業や大学との共同作業室もある。すでに埼玉県の中小製造業などとＡＩ導入による生産性向上の検証を行った。<br>
<br>
　高齢化や人手不足対策といった社会課題の解決に向け、地方の中小企業にもＡＩ・ＩｏＴ技術の活用に向けた動きが広がっている。ただ、データ通信量の増加に対応するには、センサーやカメラなどの近くでデータ処理を行うエッジ拠点を設置して通信量を削減し、安全性を確保しなければならない。<br>
<br>
　ＡＩ・ＩｏＴの有効性を検証できる環境を望む企業や大学も増えていることから、ＮＴＴ東は各地に持つ電話局やデータセンターを活用した検証環境を地方にも設置する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2018年を代表する新製品は話題の抗インフル薬</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16240</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日刊工業新聞社は２４日、東京・大手町の経団連会館で本社選定「２０１８年第６１回十大新製品賞」の贈賞式を開いた。来賓の文部科学省の松尾泰樹科学技術・学術政策局長は「一つひとつの努力や商品が日本のイノベーションを支えていることに、あらためて敬意を表したい」とあいさつした。<br>
<br>
　経済産業省の渡辺昇治大臣官房審議官は「いずれも５０—６０年後に振り返ると、あのときの製品が日本を支えてきたと思われるようなものばかりだ」と受賞各社をたたえた。<br>
<br>
　抗インフルエンザ薬「ゾフルーザ錠」で「増田賞」を受賞した塩野義製薬の手代木功社長は「ライフサイエンス、モノづくりを頑張っている日本のいろいろな企業に大きな勇気を与えてくれた」と力強く語った。<br>
<br>
<h3>受賞各社の喜びの声</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUXhQyM_5c4aa1a36ae50.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">歓談する受賞者ら</div>
<br>
　第６１回十大新製品賞の受賞パーティーが２４日、都内で開かれた。受賞者を代表してアマダホールディングス／アマダの磯部任社長が「切磋琢磨（せっさたくま）して日本のものづくり産業をもり立てていきたい」とあいさつ。ＮＥＣの新野隆社長は「社会課題を解決していきたい」と述べた。乾杯の音頭をオークマの花木義麿社長がとり、製品開発を通じて「働き方改革などに貢献していきたい」と熱い思いを示した。<br>
<br>
【塩野義製薬・手代木功社長】<br>
伝統・栄誉ある増田賞の受賞は、全従業員にとって非常に大きな喜び。日本はまだまだやれる。我々の力で新しい製品を世界に出していきたい。<br>
<br>
【アマダホールディングス／アマダ・磯部任社長】<br>
名誉ある賞をいただき光栄だ。お客さまの声を聞き、進化した板金加工機械を開発した。製造業の課題を解決し産業発展に貢献したい。<br>
<br>
【ＮＥＣ・新野隆社長】<br>
力を入れている生体認証で評価を得たことは喜ばしく、励みになる。日本の技術力を高め、国際競争力の向上につなげるのは我々の使命でもある。<br>
<br>
【オークマ・花木義麿社長】<br>
人手不足に悩む中小企業のロボット導入の障壁を下げた製品だ。省スペース性、操作性を高め、切りくず除去など加工支援もする。評価されうれしい。<br>
<br>
【川崎重工業・笠正憲理事】<br>
低炭素社会の実現に向け、環境性能に優れ高効率の「Ｍ５Ａ」ガスタービンがコージェネレーションの普及促進という重要な役割を担っていきたい。<br>
<br>
【ソディック・古川健一社長】<br>
形彫り放電加工機は祖業。今回は当社の先端技術をすべて載せた。他製品の応募も考えたがこれにこだわった。社長就任初年度の受賞でうれしい。<br>
<br>
【日立製作所・柴原節男執行役専務】<br>
研究所や開発部門を中心に社員の励みになる。当社がモノづくりと遠のいているとの指摘もあるが、ストレージ分野に投資していきたい。<br>
<br>
【ファナック・内田裕之副社長】<br>
大変感激している。開発や販売担当者には一層の弾みがつき、ますます「ロボナノ」のレベルアップに全力を尽くしてくれると思う。<br>
<br>
【富士通・田中達也社長】<br>
量子の振る舞いに着想を得たこの商品は現行では難しい組み合わせ最適化問題を高速で解ける。受賞の成果は世界各地域のお客さまにもアピールしたい。<br>
<br>
【安川電機・林田歩理事】<br>
当社が掲げる生産性向上のためのソリューションコンセプト「アイキューブメカトロニクス」の根幹を担う中核ツールで受賞でき、大変うれしく思う。<br>
<br>
【ヤマザキマザック・長江昭充副社長】<br>
歯車加工用にホブ、スカイビング、エンドミル加工の３機能に計測、操作性を高めるソフトウエアを盛り込んだ。評価され大変うれしい。<br>
<br>
【島津製作所・向紀雄分析計測事業部ＭＳビジネスユニット長】<br>
まさか受賞できるとは思わなかった。技術的には非常に難しかったもので、開発者の苦労が報われて喜んでいる。<br>
<br>
【シャープ・石田佳久取締役副社長執行役員】<br>
有機ＥＬディスプレーを搭載した国内初のモデルとして評価されうれしい。今後もスマートフォンの付加価値を高めていきたい。<br>
<br>
【ダイヘン・蓑毛正一郎取締役常務執行役員】<br>
とても光栄だ。蓄電池関連はエネルギー管理の手段の一つとして強化している分野。受賞を契機に力を一層入れていきたい。<br>
<br>
【ＭＵＪＩＮ・滝野一征ＣＥＯ兼共同創業者】<br>
栄えある賞をいただき大変光栄だ。今回の受賞で内外の営業にも弾みがつく。おかげさまで各方面から引き合いが来ている。<br>
【同・デアンコウ・ロセンＣＴＯ兼共同創業者】<br>
受賞できて大変うれしい。この商品は業界にとっても、非常に意味のあるソリューションだと思っている。今後の励みになる。<br>
<br>
【キタムラ機械・北村彰浩社長】<br>
過去の成功を固持するだけでは衰退する。イノベーションの必要性をひしひしと感じ、今回の製品を開発した。受賞が起爆剤になれば幸いだ。<br>
<br>
【ジェイテクト・井土雅裕執行役員】<br>
使う人や保守する人の立場になって、設計、製造、サービスの若手を中心に開発した。受賞で開発陣の士気が上がった。みんな喜んでいる。<br>
<br>
【不二越・伊東輝樹ロボット開発部部長】<br>
光栄な賞をいただき大変うれしく思う。この賞で機能安全や本質安全の開発で苦労した担当者も報われた。感謝している。<br>
<br>
【三菱電機・都築貴之ＦＡシステム統括部長】<br>
予防保全など世の中で必要とされる技術で受賞でき大変光栄。これを励みに産業界に貢献できる技術をさらに開発していきたい。<br>
<br>
<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/p/honoring/jyudaishinseihinshou" target="_blank">受賞製品・起業の一覧はこちら／第６１回十大新製品賞</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>創業の地のスポーツを応援！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16241</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ウシオエンターテインメントホールディングス（ＵＥＨ、東京都中央区、牛尾志朗社長、０３・６３６５・４９３８）は、バレーボールＶリーグチームの「ヴィクトリーナ姫路」を運営する姫路ヴィクトリーナ（兵庫県姫路市）とスポンサー契約を結んだ。ＵＥＨは照明などで同チームのホームゲームの試合会場を演出する。契約期間は１年。<br>
<br>
　ＵＥＨは、同チームが親会社のウシオ電機の創業の地・姫路市を本拠地とすることから、支援を決めた。ウシオグループとしてスポーツチームとスポンサー契約を結ぶのは初めて。ヴィクトリーナ姫路は、２０１６年設立の日本初の女子プロバレーボールチーム。１２年のロンドン五輪でセッターとして活躍した竹下佳江氏が監督を務めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>監視カメラが活躍するのは防犯だけじゃない！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16236</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>ネット回線を利用</h3>
<br>
　インターネット回線を利用するネットワークカメラの普及拡大で、監視カメラ市場は堅調に推移してきた。ネットワークカメラは、遠隔地からの画像確認や外部ストレージへの録画を可能としており、従来のアナログカメラと比較して精細な画質と利便性の高さを特長とする。主要な監視カメラメーカーへのヒアリングをベースとした当社推計では、２０１７年の業務用監視カメラ市場は約１０９万台、うちネットワークカメラが約７３万台と市場の大勢を占める。<br>
<br>
　ただし、これまで勢いがあったネットワークカメラも数年前から市場の飽和感が見られ始めており、伸長率としては２０年以降に落ち着く見込みで、東京オリンピック・パラリンピック開催後の２１年は８３万台と予想する。<br>
<br>
　１９年は、東京五輪関連の施設の需要が見込まれるが、本格的に市場を押し上げる要因までには至らないとみられる。今後は新築需要の拡大ではなく、既設カメラのリニューアル、既存施設への新規導入がポイントとなる。<br>
<br>
<h3>海外製品の流入</h3>
<br>
　市場の飽和とともに、業界にも変化が見られている。一つは、中国、韓国などの海外製品の流入である。世界市場では、すでに中国製品が高いシェアを占めるが、日本国内でも低価格を武器に市場シェアが拡大している。従来国内市場は、日系大手メーカーが圧倒的に優位であったが、近年は実績の伸び悩みが顕著で、どちらかと言えば安価な海外製品に勢いがある。<br>
<br>
　二つ目は、画像解析技術を利用したソリューションの本格化である。画像解析技術については、大手メーカーなどで古くから取り組みが見られるが、市場の成熟化とともに、ここ数年、主要各社がＡＩなども活用し、多様なサービス・システムの開発に本腰を入れている。従来の機器販売のみでは、低価格で攻勢をかける海外勢に対抗するのが難しいこともあり、画像解析技術を組み合わせた高付加価値なサービスを提供することで、差別化を図ろうとしている。<br>
<br>
<h3>新たな活用</h3>
<br>
　利用シーンについては“防犯”を中心としたセキュリティー用途のみならず、店舗向けのマーケティング用途、工場内の作業効率化と安全対策、鉄道駅におけるホームからの転落防止対策、踏切内・線路内への侵入対策、イベント会場における入退管理など、多用途での展開が見られる。これまでの“セキュリティー”を超えた監視カメラの新たな活用が市場拡大のための重要なキーワードとなっている。<br>
<br>
　しかし、画像解析技術を利用したソリューションサービスの実績は現状では小規模に留まる。機能面でユーザーが要望するレベルに達していないケースも多く、今後は、機能や価格ともに充実したサービスの開発、ビジネスモデルの構築が求められる。<br>
<br>
◇富士経済大阪マーケティング本部主任　土屋研二氏            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型ロケット「イプシロン」が切り開く宇宙ベンチャー振興の新時代</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16237</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　小型固体燃料ロケット「イプシロン」の打ち上げ成功により、日本の宇宙産業政策は新たな時代を迎える。主役はベンチャー（ＶＢ）。機器や部品、材料を開発するＶＢは、衛星やロケットを自ら開発しなくても、イプシロンにより宇宙空間での実証機会を得やすくなる。しかも打ち上げは２年に１回のペースで計４回。ＶＢは開発スケジュールを立てやすく、政府は予算や施策を組み立てやすくなる。官民が歩調を合わせ、成長軌道が“見える”宇宙ＶＢ振興が始まる。<br>
<br>
<h3>機器・部品、軌道に乗せる</h3>
<br>
　１８日、超小型衛星や宇宙実証用の機器・部品などを載せた「イプシロン」が宇宙に打ち上げられた。<br>
<br>
　打ち上げの背景には、民間の宇宙産業への進出が活発になっていることがある。これまでの宇宙開発は大手企業が主役だったが、近年はＶＢや異業種の参入が盛ん。だが宇宙関連機器・部品は宇宙での使用実績がなければ採用されない。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）の山川宏理事長は、もっと幅広く「宇宙機器や部品を宇宙で実証する必要がある」と強調。イプシロンは、この難点に風穴を開ける。<br>
<br>
　ＪＡＸＡは、個々の企業や大学が開発した宇宙機器・部品による宇宙実証テーマを公募し宇宙での実証機会を提供する「革新的衛星技術実証プログラム」を開始。民間や大学から単体で持ち込まれるテーマにＪＡＸＡが実証環境や計測・確認手段などを提案、提供し、効果的な実証を支援する。これにより、衛星ではなく機器や部品単位で軌道上実証できる国内唯一の機会となる。打ち上げスケジュールは２年に１回、計４回。<br>
<br>
　またＪＡＸＡは、宇宙用機器・部品を載せる２００キログラム級の衛星の開発も公募。開発受託は、宇宙ＶＢのアクセルスペース（東京都中央区）が勝ち取った。同社が開発した小型実証衛星１号機「ＲＡＰＩＳ—１」（ラピス１）に積まれた、ＮＥＣや慶応義塾大学など６機関の部品・機器は宇宙での実証機会を待っている状態だ。<br>
<br>
　宇宙ＶＢが開発した衛星をＪＡＸＡ衛星として採用するのは初めて。機器や部品を開発するＶＢにも、衛星を開発するアクセルスペース以外のＶＢにも、今回の試みは確実に追い風になる。<br>
<br>
<h3>超小型衛星が支える</h3>
<br>
　小型固体燃料ロケット「イプシロン」と関連ビジネスへの期待は、重量１００キログラム以下の超小型衛星の活発な開発に支えられている。２００３年に東京大学の中須賀真一教授らが、１キログラム程度で手のひらサイズの超小型衛星「キューブサット」の打ち上げに成功。これにより世界での開発競争が激化した。今や大学やベンチャー（ＶＢ）のみならず、個人までもが開発に参加している。数十キログラム級の衛星であれば、大型衛星の１００分の１程度に当たる数億円で開発する企業も出てきた。超小型衛星を利用したビジネスアイデアが生み出されようとしている。<br>
<br>
　超小型衛星で開発費を抑えられれば、多くの衛星を軌道上に配置できる。最も期待されているのは、複数の衛星を連携し運用する「衛星コンステレーション」という運用形態だ。低コストの衛星を地球周回軌道上に投入し、地球上を観測し撮影画像などを提供する。<br>
<br>
　イプシロン４号機に載せた宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）の衛星は、宇宙ＶＢのアクセルスペース（東京都中央区）が開発を受託。同社はこのプロジェクトとは別に、２２年ごろまでに１００キログラムの衛星５０機を地球周回軌道上に打ち上げ、画像情報の提供サービスを実施する計画だ。<br>
<br>
　新たなビジネスは、衛星コンステレーションだけではない。１８日にイプシロンで打ち上げた超小型衛星は、６０キログラム級衛星３機とキューブサット３機。その中でも特に注目が集まるのが、人工流れ星を作るプロジェクトを進める宇宙ＶＢのＡＬＥ（エール、東京都港区）の衛星だ。２０年春をめどに地球周回軌道上の衛星から直径１センチメートルの球状の粒を放出。粒が大気圏に突入し燃え尽きる際に流れ星に見えるという。ＪＡＸＡ研究開発部門の香河英史革新的衛星技術実証グループ長は「日本の未来を大きく変えるミッション」とプロジェクトの実施に期待する。<br>
<br>
　これまで宇宙開発は、先進国が国を挙げて取り組むプロジェクトだった。それが民間のエンターテインメントに利用されるようになる。衛星やロケットの開発コスト低減とあいまって、多くの人が宇宙を利用できる時代に突入している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3fEiDD_5c4a9bb453d71.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">宇宙用機器や部品を載せた衛星「ラピス１」（ＪＡＸＡ提供）</div>
<br>
<h3>費用・回数、課題に突破口</h3>
<br>
　重量１００キログラム以下の超小型衛星が世界中で開発され、宇宙ビジネスへの敷居は低くなった。次にネックとなるのは、衛星を宇宙に運ぶロケットだ。小型固体燃料ロケット「イプシロン」は、やはりこの点でも突破口を開く。<br>
<br>
　イプシロンの最大の強みは打ち上げ費用の安さ。日本の基幹ロケット「Ｈ２Ａ」の打ち上げ費用は約１００億円。これに対し、１８日に打ち上げたイプシロン４号機は約５５億円。Ｈ２Ａの半額だ。<br>
<br>
　イプシロンの打ち上げ費用は、まだ下がる。機体システムを開発・製造するＩＨＩエアロスペース（東京都江東区）は、全工程管理を担うことでさらなるコスト削減に取り組む。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は２０２０年度の打ち上げ予定の新型基幹ロケット「Ｈ３」との技術共用をし、イプシロンの打ち上げ費用３０億円以下を目指す。<br>
<br>
　打ち上げ費用が２分の１、３分の１と下がっていくにつれ、打ち上げはこれまでよりも頻繁にできるようになる。打ち上げのスケジュールも立てやすい。<br>
<br>
　Ｈ２Ａをはじめとする大型ロケットは大規模なプロジェクトには適しているが、実は、小回りの利く宇宙実証の環境やチャンスを求める宇宙ベンチャー（ＶＢ）には必ずしも適していない。小型衛星を宇宙軌道に投入するには、別の衛星を載せるロケットに相乗りすることになるが、主衛星の計画に左右されることになる。大型ロケットでは、搭載する主衛星は多くが大規模なプロジェクトで、プロジェクトに参画していない宇宙ＶＢは大変な“待ち”を強いられる。その間、ＶＢ経営者は、事業費用の調達をどう投資家に説明するのだろうか。<br>
<br>
　山川宏ＪＡＸＡ理事長は「イプシロンは国のロケットとして、小型衛星をタイミング良く打ち上げることが使命。打ち上げ時の機体環境は世界最高レベルに達した」と胸を張る。<br>
<br>
　イプシロンをタイミングよく打ち上げる体制を国が整える。宇宙ＶＢは、それに沿って事業計画を描く。計画を成功させられるかはＶＢの領域だ。イプシロンは、国とＶＢが互いに作用しながら新たな産業を切り開く第一歩となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOHLzW3_5c4a9bed6ea9c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">打ち上げに成功したイプシロン４号機（ＪＡＸＡ提供）</div>
<br>
（文＝冨井哲雄）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京エレクトロン社長、「メモリーの価格下落は想定内。半導体は高需要サイクルに」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16253</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１９年の見通しを教えてください。<br>
　「メモリーは調整局面だが、全体的には年の後半から立ち上がってくるだろう。メモリーの価格が下がっているといった話しもあるが、それは想定内のこと。価格が下がって（新技術が世の中に）普及し、再び技術革新が起きて新しい価値が生まれるといった流れが続くだろう」<br>
<br>
　—半導体業界に約４年周期で起きていた、好不況のサイクルが変わりつつあります。<br>
　「半導体市場は多少の需給バランスの調整がありながらも右肩に上がっていく、新しい成長フェーズの入り口にある。今後は自動運転やスマート医療、バイオインフォマティクス（生命情報科学）をはじめ、人工知能（ＡＩ）などを活用した新しいサービスが登場する。半導体の『高需要サイクル』と言えるのではないか」<br>
<br>
　—異業種の企業や顧客である半導体メーカーとはどのように連携しますか。<br>
　「産学連携や異業種企業との連携は、５年、１０年、１５年先や（データを介して機械や技術、人がつながる）『コネクテッドインダストリーズ』を考えると可能性はある。企業の成長や企業価値向上につながる場合は柔軟に考えたい。顧客とはロードマップを共有し、短・中・長期的な価値を継続的に提供していく」<br>
<br>
　—報酬についての考え方は。<br>
　「グローバル競争力を考えると（技術力だけではなく報酬面でも）社員全体の競争力が必要だ。当社は業績連動報酬を採用している。良い仕事をした社員には、それに見合った報酬を返していきたい。（事業の）成長とともに魅力的な報酬制度を引き続き作り、魅力のある企業にしていく」<br>
<br>
　—２０年に東京五輪・パラリンピック、２５年に国際博覧会（万博）が日本で開かれます。<br>
　「放送にハイテク技術が使われるほか、自動運転技術も東京五輪などに向けて準備が進められている。映像（配信）や高速通信に関わる半導体の重要性が増す中、我々の取り組みをアピールできる機会になると思う」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　宮城県に工場を構える同社は被災地の復興にも積極的だ。宮城県で開かれる女子駅伝に特別協賛し、社員もボランティアとして大会をサポートした。河合利樹社長は「日本のトップランナーが復興の地を走ることで街に元気が与えられる」と話す。今後も復興や防災につながる活動に期待したい。中長期的に需要拡大が見込める半導体製造装置を増産することも地域活性化につながるはずだ。<br>
（福沢尚季）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXmwRQd_5c4b2dad1fb8b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">河合利樹社長</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オークマが旧型工作機械をIoT化、他社製も10万円以下で対応</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16254</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オークマは中小製造業が工場にＩｏＴ（モノのインターネット）を導入しやすくする簡易型機器を２月に投入する。イーサネット通信非対応の旧型工作機械に取り付け、稼働状況を「見える化」する。顧客が多く抱える旧型機のネットワーク化を支援し、工場全体の稼働状況を把握できるようにする。価格は１０万円以下に抑え、年間５００台の販売を目指す。<br>
<br>
　簡易型機器「ネットボックススイートＣクイック」は２０１７年に発売したＩｏＴシステム「コネクトプラン」のオプションとして販売する。他社製の工作機械にも対応する。<br>
<br>
　工作機械に設置した表示灯の情報を収集し、コネクトプランで「稼働中」「アラーム」などの稼働状況をリアルタイムに確認できる。イーサネット非対応の工作機械を接続する機器は既にあるが、工事が必要。他社機の工事は難しく、実質接続できていなかった。<br>
<br>
　オークマの工作機械用数値制御（ＮＣ）装置は、００年代半ば以降イーサネットに標準対応した。非対応のＮＣ工作機械が稼働中の顧客は多く、旧型機も一元管理できるようにしてコネクトプランの使い勝手を高める。<br>
<br>
　納入予定の航空機部品メーカー、熱田起業（名古屋市中川区）では現在、オークマ製５台と他社製１台をコネクトプランに接続している。同機器により、接続できる他社製旧型機を大幅に増やせる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">デジタル工作機械の新潮流を見逃すな！</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">製造現場のIoT化が止まらない！</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自動車の性能は上がっているに、人の輸送効率は悪化している」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16255</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動運転はバラ色の未来のように語られがちだ。しかし最初は従来の車との混在が必要など、十分に機能を果たせないことも考えられる。専門家はどう見ているのだろうか。東京大学生産技術研究所教授で交通制御工学を担当する大口敬氏は、政府の審議会等で活躍する一方、２０１８年７月にモビリティ・イノベーション連携研究機構の立ち上げにも深く関わって学際的な研究にも着手した。自動運転が交通システムにもたらすイノベーションの可能性について聞いた。<br>
<br>
　ー自動運転の未来について、どう考えますか。<br>
　「同じ『自動運転』でも、人によって意味がまるで違うんですよ。物流だったり、シェアリングが絡んだり。ドライバーはいるのか、それともハンドルのない車なのか。低速のモビリティーサービスから、奇想天外な“空飛ぶクルマ”みたいなものまであります。ここでは話を絞って、現在の乗用車に自動機能がついて人の移動をする一般的なものを前提にしましょう」<br>
<br>
　「自動運転が世間にもてはやされるようになって５年ぐらいでしょうか。しかしメーカーや、先端的なサービス事業者にとっては、一つの技術進歩に過ぎません。それに、例えば自動運転車が今の乗用車の数倍もする価格で発売されて、どれだけの人が買うでしょうか。それだけのステータスがあるか。そうした社会的制約もあります。技術が進んだからといって世の中が激変するわけではありません」<br>
<br>
　ー実用化には時間がかかるということでしょうか。<br>
　「高速道路向けにオートクルーズが登場したのは１９９０年代。これだって自動運転の一種です。当時は使い勝手が良くなかったが、この数年、ブラッシュアップされて利用しやすくなりました。そうやって技術は段階的に進みます。オートマチック・トランスミッション（自動変速）とか、アンチロック・ブレーキ・システム（ＡＢＳ）なども実に高度な自動化で、運転しやすさと搭乗者の安全に貢献してきました」<br>
<br>
　「人の移動を考えるとき、『戦略』となるのは『どこを目的地とするか』『どんなルートを使うか』です。その自動化したツールがカーナビゲーション・システムであり、すでに実用化されています。いま話題にしている自動運転は『どうやって安全に走らせるか』という『戦術』ツールです。自動運転のレベルは５段階に分けることが多いですが、このうち『レベル４』とか、『レベル５』の完全自動運転を実現するには、戦術と戦略の双方の自動化を統合する必要があります」<br>
<br>
　「大げさに言えば自動車というものは、誕生した時から人の移動を自動化するのが目的でした。今の戦術的ツールである自動運転も、そうした長いステップの途中にあります。しかも自動運転は、まだ群雄割拠の時代にすらなっていません」<br>
<br>
<h3>技術進展＝効率化ではない</h3>
<br>
　ーただ、実用化されれば車の新しい使い方が生まれますよね。<br>
　「スイッチひとつで、あらかじめ登録した目的地に自動的に強制的に連れて行くシステムが出来たとします。そんな車を、人々は本当に望んでいるかよく考えてみる必要があります。買い物に行く途中で忘れていた別の店に寄ったり、おいしそうな店を見つけて食事に入ったり、知人と会って家まで送ったり。運転の途中で行き先を変更するのは、人間にとって当たり前ですが、自動化で混まない経路に全ての車を最適化したのに、そんな気まぐれに行き先を変えられては、完全に最適な効率化は不可能です。オートマチックは万能ではありません」<br>
<br>
　「これは大げさな話ではなくて、最近はカーナビに最新の道路工事情報が登録されていないと、通行止めの標識の前で途方に暮れるドライバーがいるそうです。『おいおい、自分で運転しろよ』と思ってしまいます（笑）。そのうちトイレ休憩もカーナビにセットしないとできなくなるんでしょうか」<br>
<br>
　ー技術が進めば効率化や渋滞解消に役立つという意見もあります。<br>
　「そうとは限らないんですよ。道路の能力を示す『交通容量』という概念があります。私が研究を始めた１９８０年代は、高速道路の交通容量はおおよそ１時間に２０００台程度でした。この数字は昔から今までほとんど変わらないと考えられていましたが、最近の調査で、近年は年を経るごとに減少しているようなのです。これは道路の混雑具合には関係がなく、さまざまな技術が開発され、自動車の性能が格段に上がっているはずなのに、かえって人の輸送効率は悪化しているのです」<br>
<br>
　ーそれはショッキングですね。なぜでしょう。<br>
　「原因のひとつは大型車の速度規制でしょうね。それ以外で私の仮説は『人間が運転に熱心でなくなった』ことです。スピードを出すには運転に集中しないといけませんが、エンジンをめいっぱい回すような走り方はしなくなりました。一方、交通容量の減少と同時に搭乗者の死亡事故は明らかに減っていて、自動車の技術進歩は安全面に効果的だったことが分かります」<br>
<br>
　「私が言いたいのは、自動運転は確かに自動車にとって重要な進歩だけれど、今の交通の仕組みの中に自動化をそのまま入れるだけでは、イノベーションにならないということです」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol3-b-2/" target="_blank">大口敬氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
おおぐち・たかし　1964年東京生まれ。東京大学大学院工学系研究科土木工学専攻博士課程修了。日産自動車総合研究所交通研究所を経て、95年東京都立大学工学部土木工学科講師。2000年同大学院助教授。首都大学東京准教授、教授を経て、11年より東京大学生産技術研究所次世代モビリティ研究センター教授、18年同センター長。専門は交通制御工学、交通容量、道路・街路計画設計、交通挙動解析、交通運用影響評価、モビリティシステムなどの研究に従事。警察庁規制速度決定の在り方に関する調査研究委員会など各種委員を多数務める。14年、高速道路サグ部等交通円滑化システムの開発で、国土技術総合政策研究所などとともに、内閣府第12回産学官連携功労者表彰国土交通大臣賞を受賞。主な著作に『平面交差の計画と設計 基礎編 −計画・設計・交通信号制御の手引−』（担当委員会・委員長）『交通渋滞徹底解剖』(編著・前著ともに丸善）『コンパクトシティ再考』(分担執筆・学芸出版社）などがある。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKu46jt_5c4b35fe8cf18.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（国土交通省自動運転戦略本部第４回会議参考資料８ページを基に作成）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 26 Jan 2019 06:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>