<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>防衛予算は増加しているのに・・・コマツが自衛隊車両の開発を中止する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16609</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　建設機械大手のコマツが防衛省に対し、自衛隊車両の新規開発中止を申し入れていたことが明らかになった。車両開発をしてもコストがかかる割に台数が見込めず、採算に合わないため。陸上配備型迎撃ミサイル・システム「イージス・アショア」やＦ３５戦闘機を筆頭に防衛予算は年々増大しているが、中身は米国製品の丸ごと購入が中心で、国内防衛企業の受注分は先細るばかり。同様の事態はコマツ以外の企業にも当てはまり、現状が続けば防衛産業の基盤が弱体化する恐れが強い。<br>
<br>
<h3>コスト考慮</h3>
<br>
　コマツが新規開発中止を申し入れたのは軽装甲機動車両（ＬＡＶ）で、イラク派遣や国連平和維持活動などで活躍。防衛装備品の性格上、生産できるメーカーが限られることから随意契約方式となっており、多い時は年２００両近くを受注していた。ただ最近は数十両に落ち込み、先行きも台数増加が期待できないと見て新規開発を見送ったもようだ。<br>
<br>
　コマツに関しては防衛省はこれ以外でも、９６式装輪装甲車の後継機開発を依頼。費用と性能両面で折り合わず、見送りになった経緯がある。２０年近くが経過し老朽化した９６式装輪装甲車の後継は、より重装甲と、機動力の両立が要求される。装甲を厚くすれば車体重量が増し、機動性や運搬性が損なわれる。量産でコストを引き下げようにも防衛予算が限られているため、それも難しい。<br>
<br>
　防衛装備品のハイテク性が増すほど、開発費用も膨大になる。開発予算をかけても台数増加で企業側に見返りがあれば“ウイン・ウイン”だが、防衛予算は米国製品の丸ごと購入に取られ、他の予算が削られているのが実情だ。<br>
<br>
<h3>「Ｆ３５」大量買い</h3>
<br>
　海上自衛隊の護衛艦「いずも」型に搭載が予定されるＦ３５戦闘機は当初、数機を米から購入し、残りを日本国内でライセンス生産する計画だったが、貿易赤字削減を求めるトランプ政権の圧力もあり、丸ごと購入のまとめ買いが決まった。「この方が大量買いでコストも下がる」と同省は説明する。１機当たりの価格を考えればコスト競争力があるのは確かだが、ステルスや次世代技術が日本企業に移転されるのかには疑問が残る。<br>
<br>
<h3>技術伝承の断絶</h3>
<br>
　防衛装備品はハイテクや高度加工技術の塊であるだけに、技能伝承や工場設備の維持がいったん途切れると、復活は容易ではない。海外製品への過度な依存は、長期的には防衛力の弱体化を招く。同省もこれを避けるため、中小企業を含めたマッチング会開催や民生技術の転用など、さまざまな手は打っている。ただ金額効果は小さく、決め手がないのが実態だ。<br>
<br>
　貿易赤字削減を掲げるトランプ政権の本音は「米国への自動車の輸出を減らせないか、米農産物を買えないのなら防衛装備品として米国製品を買え」というもの。金額のつじつま合わせに終始するならば、重要な基盤を失う恐れがある。<br>
（文＝編集委員・嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小の認知度低い…「働き方改革関連法」施行で変わること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16610</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　働き方改革関連法施行まで１カ月あまりに迫った。長時間労働の是正や過労死防止、生産性向上などにつなげるのが狙い。大企業では先行実施する例も多いが、新制度適用の一部が１年先送りされる中小企業では認知度が低い。慢性的な人手不足に悩む中小にとっては負担が重く、周知徹底が求められる。<br>
<br>
<h3>慣行曲がり角</h3>
<br>
　残業時間の罰則付き上限規制や、高収入の一部専門職を労働時間規制から除外する高度プロフェッショナル（高プロ）制度はこの４月に施行される。残業規制については中小企業への導入は２０２０年４月からだが、これとは別に今年４月からは大企業と同様に従業員に有給休暇を取得させる義務などが発生する。<br>
<br>
　正社員と非正規社員の不合理な格差を禁じる「同一労働同一賃金」も２０年４月から導入され、中小も２１年４月から適用される。正社員による長時間労働や非正規労働者を繁忙期の調整弁としてきた日本の労働慣行は大きな曲がり角を迎える。<br>
<br>
　ただ、労働組合がない企業が大部分の中小には労働規制強化の内容が浸透していない。日本商工会議所などによる中小企業を対象とした昨秋の調査によると、「知らない」と回答した企業の割合は「残業の上限規制」で３９・３％、「同一労働同一賃金」で４７・８％に上った。<br>
<br>
　また、この４月から中小にも適用される「年次有期休暇の取得義務化」についても「知らない」が１８・９％、「高プロ」は６４・９％にも達した。一方、働き方改革法に対応する上で「人手不足」を課題とする回答が約５割を占めた。<br>
<br>
<h3>セミナー開催</h3>
<br>
　日商は「中小企業は人手が足りず制度化が難しい」としており、制度化までに中小向けセミナーなどを開催して後押しする考え。<br>
<br>
　連合もこうした状況に危機感を抱き、神津里季生会長も「法の実効性確保のためには集団的労使合意が必要だ」と述べている。<br>
<br>
　１９年春闘が本格化する中、１９日に連合兵庫と兵庫県経営者協会は賃上げに加え働き方改革について意見交換をし、長時間労働の是正など働き方改革を労使一体で進めることを確認した。<br>
<br>
<h3>地銀も名乗り</h3>
<br>
　また秋田労働局は秋田銀行と北都銀行の秋田２地銀と働き方改革に関する包括連携協定を結んだ。労働局は両行が開くセミナーなどに職員を派遣。両行は取引先の中小企業に対して働き改革への対応の相談に乗るなど、県内企業の生産性向上や人材確保に乗り出す。労働局から中小への周知に加え、金融機関の支援も求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国９カ所に「カルピス」が出る蛇口が出現</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16611</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アサヒ飲料は２１日、イベント会場で子どもたちが蛇口をひねると乳酸菌飲料「カルピス」が出てくる「カルピスじゃぐち＝イメージ」を２２日から東京ドームシティ（東京都文京区）など全国９カ所で展開すると発表した。カルピス発売１００周年施策の一環で、ひなまつりシーズンに合わせ子どもたちにカルピスとお祝いのメッセージを届ける。<br>
<br>
　同社の特設ウェブサイトに子どもたちへのお祝いメッセージを送ると、１通のメッセージ送信が１杯のカルピスとしてカルピスじゃぐちから届く。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多様化しすぎたＱＲ決済、ＪＴＢが編み出した店舗負担の軽減策</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16612</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジェーシービー（ＪＣＢ）は、２次元コード「ＱＲコード」決済システム「スマートコード」の提供を今春から開始する。コードを発行する事業者に対し、統一化したコード規格を、加盟店に対し、新たな端末の提供などを行う。第１弾として、メルカリが展開するスマートフォンの決済サービス「メルペイ」と連携する。ＪＣＢが有する加盟店ネットワークを生かし、ＱＲコード決済を普及する。<br>
<br>
　同システムは、規格を統一化したことが特徴で、ＱＲコードの表示を一部変更すれば、どのコード発行事業者か自動で振り分ける仕組みを作り上げる。加盟店でも自動でコード発行事業者を認識する仕組みを取り入れ、店舗側の負担も減らすことができるという。<br>
<br>
　同社によれば、ＱＲコード決済が拡大しているが規格が異なるため、加盟店の作業負担が増加しているという。イノベーション統括部の久保寺晋也部長は「５年間でスマートコードに対応できる加盟店を数十万店規模に広げたい」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpX9rxlZ_5c6fa675dc7ba.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「スマートコード」のイメージ図（同社発表資料から）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門組織も設置、シャープ「８Ｋ」市場獲得の本気度</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16618</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、超高精細な「８Ｋ」映像のハード・ソフト製作に必要な機器・技術で構成する開発プラットフォーム（基盤）を構築した。月内に外部販売する。モニターやカメラなどの機器に加え、通信や映像処理に関する技術も供与する。さらに８Ｋ映像の配信自体をクラウドサービスにより提供する。シャープは黎明（れいめい）期を迎えた８Ｋ市場を成長戦略に据え、機器販売に加えてサービスでも稼ぐ事業に育成する。<br>
<br>
　シャープは、顧客企業に提供する８Ｋ商材の開発支援を担う社内組織「８Ｋラボ」を月内にも設置する。今春までには、顧客と共同で撮影や映像編集ができる施設を東京都内の同社事務所に設ける。<br>
<br>
　顧客と共同で行う実証試験などの際は、期間限定で機器の貸し出しサービスを行うほか、シャープが保有する機器や通信などの技術を受託開発や技術供与の形で提供する。同社は従来のフルハイビジョン映像を８Ｋ映像に高精細化する技術や映像中の対象物を自動追跡する技術も持つ。これら応用技術と映像配信に必要なデータ通信・保存をクラウドサービスでも提供する。<br>
<br>
　シャープは８Ｋ関連サービスを一括で提供できるプラットフォームを通じ、利用者と共同で製品開発や実証試験を進める。顧客が事業化した後も、継続して利益を稼ぐ狙いだ。遠隔医療や監視カメラなど業務用を含む８Ｋ商材全体で、２０２１年３月期の売上高で３０００億円を目指す。<br>
<br>
　８Ｋ映像は、現実世界に見えるほどの高精細さが特徴。シャープは１７年末、世界に先駆けて８Ｋテレビを発売。今年に入り、ソニーや韓国メーカーなども８Ｋテレビの発売を表明した。８Ｋは市場成長が見込める半面、テレビなど家庭向け機器はいずれ価格下落に陥ると予測され、シャープはサービスを付加して収益力を高める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgQkVoF_5c6fd2f8a3404.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５G」の次の世代を見据える80Gbpsの無線通信チップ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16620</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島大学大学院先端物質科学研究科の藤島実教授は、情報通信研究機構、パナソニックと共同で、１秒当たり８０ギガビット（ギガは１０億）の超高速データ伝送が可能な無線通信チップを開発した。利用が進んでいない３００ギガヘルツ帯の電波（テラヘルツ波）を使い、送信と受信を一つのシリコンチップに納めた。第５世代通信（５Ｇ）よりさらに次世代の高速無線通信における実用化を図る。<br>
<br>
　従来は送信と受信を別のチップにした高速無線通信技術を開発しており、最高速度は受信側の性能制限のため１秒当たり３２ギガビットだった。新しいチップは、ダブラーと呼ぶ周波数増幅回路を送信と受信で共有化することで小型化・一体化した。<br>
<br>
　データ伝送は２時間のフルハイビジョン動画を２秒でダウンロードできる速さという。５Ｇの基地局同士を結ぶ通信や、データセンターのサーバ間通信などの用途を想定する。<br>
<br>
　ネクスト５Ｇと言われる無線通信技術の開発と標準化はまだこれからだが、チップには化合物半導体を使うのが現在の主流。シリコンチップで一体化することで低コスト化でき、携帯端末などへの搭載が容易になる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境団体・ＷＷＦとハンバーガー店が始めたプロジェクトとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16615</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＷＷＦジャパンはハンバーガーショップと協力し、森林に配慮した素材で作られたハンバーガーを提供する「アースバーガープロジェクト」を始めた。生態系を守りながら栽培した森林資源を原料とする包装紙やパーム油などを使った“アースバーガー”を協力する２０店舗で販売する。食を通じて消費者に環境保全を啓発するとともに、賛同する大手ハンバーガーチェーンを増やす。<br>
<br>
　日本で１日に消費される４５０万食のハンバーガーに大量の包装紙が使われるなど、ハンバーガーと森林との関係が大きいためプロジェクトを始めた。牛肉にも森林破壊のない牧場からの調達を求める。３月３１日まで１個の販売に付き１００円を森林保護活動に寄付する。<br>
<br>
<h3>第２回「わが社のＳＤＧｓ勉強会」開催！</h3>
<br>
２月２８日１６時半～、千葉商科大学キャンパス（千葉県市川市）で、<br>
同大学と共同で開催する「わが社のＳＤＧｓ勉強会」を開催。<br>
関東経産局の方も登壇します。参加無料です。<br>
<b><a href="https://biz.nikkan.co.jp/sdgs/" target="_blank">詳細はこちらから</a></b><br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモもauもソフトバンクも…「団塊世代」スマホ化に“照準”のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16619</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話大手３社が団塊世代のフィーチャーフォン（従来型携帯電話）からスマートフォンへの乗り換え促進を急いでいる。国内のスマホ保有比率が８割と飽和状態となる中、６０—７０代は４割がフィーチャーフォンのまま。フィーチャーフォンが対応する第３世代通信（３Ｇ）が２０２０年代半ばまでに終了することも乗り換えを促す要因となっている。大手３社の動きを探った。<br>
<br>
<h3>ＮＴＴドコモ／３Ｇ回線の終了</h3>
<br>
　「２０年代半ばまでにフィーチャーフォンの比率を限りなくゼロに近づけたい」—。ＮＴＴドコモ販売部の鈴木友徳営業戦略担当部長は、今後の目標をこう語る。吉沢和弘社長が明らかにした３Ｇ終了時期の２０年代半ばまでに４Ｇ／５Ｇ対応機種への乗り換えを完了させたいからだ。ＫＤＤＩも２２年３月に３Ｇサービスを終える。<br>
<br>
　ドコモの携帯電話サービス契約者数（モジュール除く）のうちフィーチャーフォンを使う３Ｇサービス「ＦＯＭＡ」の割合は１８年末に２４・５％と初めて４分の１を割り込んだ。ただ、いまだに１７２８万契約がＦＯＭＡを使い続けている。<br>
<br>
　中でも団塊世代のフィーチャーフォン比率は高い。モバイル社会研究所がまとめた１８年のフィーチャーフォン保有比率は６０代で４６％。７０代では５６％に跳ね上がる。ＭＭＤ研究所の調査でも６０—７０代の携帯電話所有者のうちフィーチャーフォンの比率は３８・５％を占める。使い方がわからないことに加え、利用料金の高さを懸念しているからだ。<br>
<br>
　ドコモは、こうしたシニア層の声に応えるため、１８年１１月に「ウェルカムスマホ割」を始めた。初めてフィーチャーフォンからスマホに乗り換える利用者に最大で１３カ月間、月１５００円割り引く。対象機種の利用で同１５００円を割り引く「ドコモウィズ」を併用すれば、月９８０円からスマホを利用できる。初心者向けの「らくらくスマートフォン」も対象機種になっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptwE8Te_5c6fd9f982e2e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　</div>
<br>
　使い方がわからないシニア層向けにはドコモショップでスマホアプリケーション（応用ソフト）などの使い方を教えるスマホ教室を開催している。高性能化したスマホカメラの使い方から対話アプリ「ＬＩＮＥ（ライン）」のインストール方法まで講座数は増え続けており、１８年４—１２月期の利用者数は１００万人を突破した。<br>
<br>
　３月には６０歳以上の利用者を対象に「６０歳からのスマホプログラム」を始める。毎日の歩数と体重の記録が「ｄポイント」になるスマホアプリ「ｄヘルスケア」の特別ミッションクリアでｄポイントがもらえるほか、レジャー施設などで特典が受けられる「ｄエンジョイパス」（月額５００円）も最大１３カ月間無料にする。スマホアプリを使ったお得感を実感してもらうことでシニア層の心をつかむ。<br>
<br>
<h3>ＫＤＤＩ／スマホの価値、チラシで説明</h3>
<br>
　「ケータイからスマホにかえて良かった！」—。ＫＤＤＩは２０１９年元旦の新聞約３０００万部にＢ３サイズの大型折り込みチラシを入れた。シニアの夫婦がスマートフォンを片手に笑顔を見せる写真と冒頭の言葉が並ぶ“保存版”をうたったチラシだ。６０—７０代の２人に１人以上がスマホを所有しているとした調査結果も示した。<br>
<br>
　新聞通信調査会によると、月ぎめで新聞をとっている割合は３０代の４２・４％に対し、６０代で８０・６％、７０代以上で８８・０％と依然として高水準。新聞の折り込みチラシを見せながら、帰省した息子や娘にスマホへの乗り換えについて尋ねるシニア層が多いという。<br>
<br>
　要因の一つが対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」の存在だ。ＫＤＤＩのチラシにも、高性能カメラで手軽に撮れる写真・動画を孫や友人に送信できるスマホの利点を説明している。<br>
<br>
　しかし、シニア層の多くはデジタル機器の使い方に慣れていない。このため、ＫＤＤＩはフィーチャーフォンからスマホに変えた契約者向けに最大３カ月利用料無料の「初スマホ安心サポート」を１８年１１月に始めた。オペレーターが利用者のスマホを遠隔操作し、使い方の説明やアプリの設定などを行う。イラスト付きのスマホガイド本も配布している。<br>
<br>
　料金もＮＴＴドコモと同様、１８年１１月に６０歳以上が対象の「カケホ割６０」を導入した。対象機種の購入でデータ量は１ギガバイト（ギガは１０億）までの利用なら月９８０円からにした。ＫＤＤＩコンシューマ事業企画本部の秋田翼企画３グループリーダーは「シニア層がスマホを使いこなせるようにサポートをしっかりした」と自信を見せる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpealOX2_5c6fda28504f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
　「瀬戸内寂聴さん法話ツアー１２０人無料招待」—。ＫＤＤＩは割引クーポンなどがもらえる有料会員制サービス「ａｕスマートパスプレミアム」（月額料金４９９円）でも６０歳以上限定のイベントでアピールする。<br>
<br>
　子育てを終え、消費意欲が高まっている６０—７０代は多い。ＫＤＤＩはスマホで生活が豊かになるさまざまな付加価値を分かりやすく説明し、乗り換えを促す戦略だ。<br>
<br>
<h3>ソフトバンク／ワイモバイルで初心者開拓</h3>
<br>
　ＮＴＴドコモやＫＤＤＩがシニア向けスマートフォン乗り換えキャンペーンをアピールする中、ソフトバンクは１月１６日、フィーチャーフォン（従来型携帯電話）からスマホに乗り換えた利用者に１年間、１９８０円を割り引く「ガラケースマホ割」を終了した。そこにはターゲットとする利用者層が異なるソフトバンク、ワイモバイル、ＬＩＮＥモバイルという３ブランド戦略が見え隠れする。<br>
<br>
　「ソフトバンクは大容量のデータを使う利用者やビジネスユーザー、ワイモバイルは低価格で中容量のデータ利用者、ＬＩＮＥモバイルはより低価格で小容量の１０—２０代向け」。ソフトバンクの宮内謙社長は３ブランドがターゲットとする利用者層の違いを説明し「この三つの区分けをうまく使い、各領域でナンバーワンを追求する」と意気込む。<br>
<br>
　シニア層に照準を定めるのがワイモバイルだ。２０１８年４—１２月期決算説明会の資料では、ワイモバイルのターゲット層を示す資料にシニア男性の顔写真を使った。６０歳以上で初心者向けスマホ「かんたんスマホ」を購入した利用者に国内通話を０円にするキャンペーンも実施中。専用オペレーターによる無料相談もある。<br>
<br>
　スマホを初めて使うシニア向けにはワイモバイルを使ってもらい、より大容量のデータを使いたくなったらソフトバンクに移行—。宮内社長は、こうした３ブランド戦略で「子どもからシニアまで皆がスマホを使う時代を作りたい。そのために利用シーンをどんどん拡大する」と話す。<br>
<br>
　すでに、スマホ決済「ペイペイ」、スマホで株が購入できる「ワンタップバイ」、タクシー配車基盤「ディディ」などスマホの利用シーンは急速に広がった。「紙幣を数えずに済むとシニアからも好評を得ている」（宮内社長）という。<br>
<br>
　高速通信が売りの第５世代通信（５Ｇ）が２０年に始まれば、この勢いはさらに増す。宮内社長は「人間は進化したモノに対して後戻りできない。５Ｇスマホは数年後、世界を席巻する」と予測する。シニアを含む“１億総スマホ”の時代が着実に近づいている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqNicNu_5c6fda0e7fb72.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　</div>
<br>
（文＝水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「CR-V」に見る中国新車販売の気まぐれ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16625</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中国経済の減速を受け、日本企業の業績は先行きを楽観できない状況にある。だが、日系自動車メーカーにとって中国経済は足元で減速しているものの、中長期的には魅力的な巨大市場であることに変わりはない。<br>
<br>
　「中国は少し踊り場」—。12日の2018年度第3四半期決算会見で日産自動車の西川広人社長は指摘した。同社は米中市場での販売減を主要因に通期予想を下方修正した。<br>
<br>
　中国汽車工業協会によると18年の中国の新車販売台数は、前年比2.8％減の2808万600台と28年ぶりの前年割れとなった。17年に販売を押し上げた減税効果がなくなり、反動減が出た。また米中貿易摩擦により景気の先行き不安が高まり、市場成長に水を差したとみられる。<br>
<br>
　中国新車販売で日系メーカーではトヨタ、日産、三菱自は前年比プラスとなり過去最高を更新した。トヨタは高級ブランド「レクサス」も好調で2ケタ増と成長した。一方、ホンダ、マツダ、スバルは前年割れだった。ホンダは主力スポーツタイプ多目的車（SUV）「CR—V」が不具合で一時販売停止になったことが響いた。<br>
<br>
　しかし1月の新車販売台数は、ホンダは8.2％増の13万6483台で、1月単月として過去最高を更新し巻き返した。セダン「アコード」や「CR−V」も復調した。トヨタも前年同月水準を上回った一方、日産とマツダはマイナスとなった。<br>
<br>
　中国政府は先月、旧型の排ガス規制対応車や、農村での小型車への買い替えを支援する補助金制度を発表。ただ過去3回、補助金政策を実施しており、ゴールドマン・サックス証券の湯沢康太マネージング・ディレクターは「刺激策があっても、その効果は徐々に薄れてきている」と指摘する。19年は大崩れはしないものの停滞は続く可能性が高い。<br>
<br>
　米中貿易戦争が激化すればさらに景気を冷やしかねない。中国市場の中長期の成長ポテンシャルに期待する声が多いが杉本浩一三菱UFJモルガン・スタンレー証券シニアアナリストは「景気が急激に悪化すれば、20年まで3年連続の前年割れというシナリオもあり得る」と警鐘を鳴らす。<br>
<br>
　一方で「長い目でみれば成長市場」（西川日産社長）との認識は日系各社で共通する。ある大手幹部は「4—5年後、3500万台市場になる」とみる。需要増に対応するためホンダは4月、武漢市で年産能力12万台の新工場を稼働させる。同社の中国での年産能力は従来比約1割増の125万台に増える。トヨタ自動車や日産も新工場計画を進めており各社がアクセルを踏む。<br>
<br>
　また中国は電気自動車（EV）や燃料電池車（FCV）、自動運転など先端技術・サービスでも存在感を示す。トヨタは北京市と上海市に、人工知能（AI）や自動運転の研究開発拠点を年内にも設置する方針を固めた。「されど中国」とばかり、将来を見据えて中国市場の開拓を継続する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2年連続で世界首位の「ホンダジェット」、いつ黒字になるの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16626</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダの航空機事業子会社の米ホンダエアクラフト（ノースカロライナ州）による小型ビジネスジェット機「ホンダジェット」の2018年暦年（1—12月）の引き渡し機数が37機となり、小型ジェット機部門で2年連続の世界第1位を達成した。ホンダエアクラフトの藤野道格社長は「最先端技術の開発と発展にまい進してきた証」と話す。<br>
<br>
　同社は15年以来、100機を超える機体を引き渡してきた。日本を含めこれまでに9カ国の型式証明を取得しており、北米、欧州、中南米、東南アジア、中国、中東、インド、そして日本で販売している。18年には最新型「ホンダジェットエリート」を発売。日本では12月に国土交通省から型式証明を取得し、初号機を引き渡した。<br>
<br>
　「日本はホンダのホームグラウンド。いよいよホンダジェットを展開できる」。ホンダの八郷隆弘社長は感慨深げに話す。ホンダが航空機開発に着手したのが1986年。それから約30年。フォーミュラワン（F1）からの一時撤退を決断させるほどの衝撃を同社に与えた08年のリーマン・ショック後も開発を継続。航空機事業参入という「ホンダ創業当初からの夢」（八郷社長）を結実させた。<br>
<br>
　そのホンダジェットを日本でも販売することは、ホンダブランド向上という意味も持つ。同社は18年に軽自動車「N—BOX」が国内車名別新車販売で年間首位を獲得した。<br>
<br>
　成熟化が進む国内自動車市場で健闘をみせる一方で、先日、英国とトルコでの4輪車生産から2021年中に撤退すると発表。世界の4輪車生産の配置と能力適正化を目指している。今後、4輪車と2輪車もグローバルでの競争が激化することは必至。「ホンダジェット投入でチャレンジする姿勢をみせる」（同）ことで、古くからのホンダファン、若者の両者にアピールしたい考えだ。<br>
<br>
　ただ、ホンダジェット事業自体はまだ赤字。一般的に航空機ビジネスは機体を販売し、その後のアフターサービス・メンテナンスを含めて収益を上げる。今はホンダジェットの販売台数を伸ばす段階にあり、「少し長い目で見ていきたい」（同）とする。<br>
<br>
　もっとも「事業の継続性という意味でも収益を期待している」と八郷社長。ホンダエアクラフトカンパニーの藤野社長は昨年の段階で、「5年を目安に単年度黒字のラインには乗っている」と話している。国土の広い米国ではビジネスジェット機が身近な存在で、1時間2500ドル程度でホンダジェットを使えるサービスもある。こうしたビジネスジェット機のグローバルスタンダードを持ち込み、日本に「新たな市場を創造する」（藤野社長）ことが最大の狙いだ。<br>
<br>
　現在、ホンダジェットは月産4機ペースで量産が進む。19年以降には年80—100機体制に膨らむ見通し。ホンダジェット・エリートは最大7人乗り（乗客5人）だが、派生機が開発される公算も大きい。現行機種は「世界でビジネスジェットが使われているトップ10ルートの半分をカバーできることが設計要件」（同）になっており、残り50％への対応をどうするかが焦点になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の米スタートアップ投資に影響は？米政府が出資の監視を強化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16624</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「２０１８年外国投資リスク審査現代化法（ＦＩＲＲＭＡ）」が、１８年１１月に発効された。外国企業による米国企業への出資の監視を強化するＦＩＲＲＭＡは、中国へのけん制が主な目的だが、日本を含む全ての国が対象となる。法律の運用には不透明な部分が残っており、場合によっては、米スタートアップへの投資を活発化している日本企業にも冷や水を浴びせかねない。<br>
<br>
　ＦＩＲＲＭＡによって、米政府内の外国投資委員会（ＣＦＩＵＳ）の権限は強化される。外国企業が軍事技術や、軍事技術に応用可能な新興技術を持つ米国企業に出資する際、ＣＦＩＵＳの審査対象が、従来の過半出資から少額出資にも広がる。トランプ政権はＣＦＩＵＳを活用して米国企業への外国企業の資本参加を制限しており、１８年３月には、国家安全保障を損なう恐れがあるなどとして、シンガポールの半導体大手ブロードコムによる米クアルコムの買収を差し止めた。<br>
<br>
　シリコンバレーを拠点とする米フェノックス・ベンチャーキャピタルのアニス・ウッザマン共同代表パートナー兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「米国の重要技術分野のスタートアップへの投資が難しくなる」と警告する。同社はアイシン精機などの日本企業からも多く資金を集めており、ＦＩＲＲＭＡの動向を注視する。<br>
<br>
　出資先企業がどんな技術を持てばＣＦＩＵＳの審査対象となるかは、現時点で不透明な部分が残る。軍事技術の定義はミサイルや宇宙、核などで新興技術の定義は今後決まる。輸出入管理の法律では新興技術としてバイオテクノロジーなどの複数の技術を定義しているが「ＦＩＲＲＭＡの定義が同じになるかはわからない」（ウッザマンＣＥＯ）という。<br>
<br>
　審査対象となれば従来よりも実際に出資するまでに時間がかかる可能性がある。ウッザマンＣＥＯは「外国投資家にとって不利だ。ユニコーンや人気の会社の資金調達はあっという間に枠が埋まってしまう」と指摘する。一方で同氏によれば、米国に本社を置き、米国人のジェネラルパートナーが運営している投資ファンドを通じての少額出資は審査を免除される。ＦＩＲＲＭＡは２０年３月５日まで試験的な運用期間とされており、対象の定義や内容の見直しの可能性がある。<br>
<br>
　米国のベンチャーの急成長は、外国からの資金に支えられてきた。米中の対立が深まる中で、中国による対米投資は、この２年の間に減ってきている。ＦＩＲＲＭＡが直接影響しているかは不明だが、現地報道によれば、１９年１月に海外からの投資減少によって拡張現実（ＡＲ）技術の米Ｍｅｔａ（メタ）が倒産した。米国企業への投資環境の変化をしばらく注視する必要がありそうだ。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】空間照明、高みを目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16627</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「これこそ現場が求めている照明器具と感じた」というミネベアミツミの久木田香奈さん（３０）。同社が販売するスマート照明器具「ＳＡＬＩＯＴ（サリオ）」を広めようと、国内の商業施設向けに新規開拓の営業をかける。「将来は照明設計の提案もできるようになりたい」と空間照明で高みを目指す。<br>
<br>
<h3>感覚を共有、数字で説得</h3>
<br>
　九州大学芸術工学部環境設計学科を卒業し、アパレル会社、フリーランスを経て、２０１７年１１月に入社しました。今はスマート照明器具「サリオ」の販売に携わっています。調光や色温度、配光角度に加え、照明方向の上下左右などをタブレット端末などを使って自在に操作できる点をアピールしています。<br>
<br>
　建築関係が学べる学科を選びましたが、洋服が好きでアパレルショップの空間にも興味があり、卒業後は陳列方法などを考えて売り上げを伸ばす仕組みを考えるビジュアルマーチャンダイザー（ＶＭＤ）としてアパレル会社に入社しました。その後、ＶＭＤとしてフリーランスで活動する中で、サリオを知り、「これは売れる」と思って入社しました。<br>
<br>
　貝沼由久会長兼社長の「最適な光を最短で」という言葉が心に響いています。アパレル時代、脚立を立たせて照明の向きをよく変えていました。ショーウインドーは狭く、マネキンを一度立てると奥まで行くのは一苦労でした。会社の支援もあり、照明士の資格を取りました。照明は感覚と理系が絡まるところ。相手を説得するには具体的な数字も必要です。顧客から頼られることも増えてやりがいを感じます。営業で拾い上げた現場の声を開発部門に戻し、照明器具の開発に貢献したいです。<br>
<br>
　インプットを止めたくありません。長期休暇があれば海外へ旅に出ます。写真や文献では感じきれない感覚を養いに行きます。将来はイタリアなどの照明の最先端の国もある欧州で照明の仕事をしてみたいです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpH8Fode_5c727dfdd0c59.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　</div>
<br>
（文＝山谷逸平、写真＝森住貴弘）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中古の建機・農機、スマホアプリで売買</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16628</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マスカス・ジャパン（東京都中央区、中谷慎一郎社長、０３・６２６３・０８８４）は、中古の建設機械・農業機械の売買を行うスマートフォン向けアプリケーション（応用ソフト）の配信を始めた。アプリの配信を通じて利用者を増やし、１０月までに国内の出品事業者数を現在の４０社から１００社へ拡大する。<br>
<br>
　同社のサイトを通じて建機や農機の売買ができる。出品は法人が中心で、掲載は２０台から、掲載料は月額２万円（消費税抜き）から。輸送や関税手続き、性能保証などは利用者間で調整する。マスカス・ジャパンは取引に関して相談窓口を設置するほか、物流会社の紹介を行う。<br>
<br>
　同社は蘭マスカス（アムステルダム市）の日本法人。同社が運営するサイトは欧州を中心に、世界２５６の国と地域からアクセスがあるという。商品情報は３８言語で閲覧できる。国内では４０社が約３０００台の建機・農機を出品している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人の代替を模索、超高層ビルの外窓をロボットが清掃</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16629</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱地所は東京・丸の内の「新丸の内ビルディング」で、多関節アームを搭載したロボットで外窓を清掃する実証実験を２８日に始める。日本ビソー（東京都港区）が手がける多目的壁面作業ロボット（写真）に清掃スタッフの動きを記憶させ、清掃性能や効率を検証。清掃スタッフや従来の無人清掃ユニットからの切り替えを模索する。さらに軽量化して汎用性を高め、外壁の調査・診断などへの活用も検討する。<br>
<br>
　新丸の内ビルディングでは窓面の大きさに合わせ、スタッフと無人清掃ユニット数台が清掃作業を担当している。ただ清掃ユニットは縦・横方向の動きに限られるため、ロボットアームによって清掃の品質を向上する。<br>
<br>
　清掃スタッフからの切り替えが進めば、外気温に関係なく作業を進められる。実証実験の期間は３月１５日まで。<br>
<br>
　日本ビソーの多目的壁面作業ロボットは、超高層ビルなど高所の外壁で行う作業を自動化するもの。ゴンドラ内に多関節アームを搭載しており、それを横移動させるための機構を追加したことで広い可動範囲を確保した。実証実験では、アーム先端に清掃スタッフが使う清掃用具を持たせる。突起物を除く大きさは幅３２００ミリ×奥行き９４０ミリ×高さ２０００ミリメートル。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JTBがかじ、旅行商品“ダイナミック化”の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16630</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＴＢは宿泊や交通などのダイナミックプライシング（変動料金制）に対応するため商品造成・販売システムを刷新する。個人旅行客のオンライン旅行会社（ＯＴＡ）利用増もあって従来型旅行業のビジネスモデルは大転換期にある。数年かけて新システムの導入や店舗・商品などの販売改革を順次進め、これまで主力としてきたパッケージ商品とは大きく異なる「ダイナミック化」（高橋広行社長）にかじを切る。<br>
<br>
　導入する新システムは、ホテルや飛行機のサービス提供側が変動させる料金をリアルタイムに反映させ、値付けする機能を持つ。従来のパッケージ商品では、ＪＴＢが宿泊や交通を大量に仕入れて、さまざまなコースを設定し、料金を決めてパンフレットを作り、顧客に提案していた。既存のシステムは、そうした商品造成に合わせた設計となっている。<br>
<br>
　リアルタイムの仕入れ機能を構築し、過去の経験や市場動向を踏まえて、担当者が値付けをする。将来は人工知能（ＡＩ）が各種データを元に需給を考慮しながら、最適な料金や組み合わせを提示することも見据える。<br>
<br>
　ＪＴＢは２０１８年１月から国内・海外の価格変動型商品を「ダイナミックＪＴＢ」ブランドで発売。周知不足やシステムの問題による商品造成の不自由さもあり、国内・海外全商品におけるシェアは１割にとどまる。<br>
<br>
　新システム導入と並行して、現地での体験や観光など、ＪＴＢならではのオプショナルツアーを拡充。パンフレットに頼らない店舗レイアウトや対面販売にも取り組んでいく。<br>
<br>
　ＪＴＢは１８年度からの５年間で、既存事業の刷新や新規事業開発に約１０００億円の投資を計画。このうち既存分野ではダイナミック化対応のシステム投資がメーンとなる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTが海外売上高目標達成へ、切り札は“空港スマート化”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16631</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは最先端のデジタル技術を用いて空港のスマート化を支援する取り組みを海外で本格展開する。スペイン・バルセロナで２５日に始まる見本市「モバイル・ワールド・コングレス」（ＭＷＣ）で人工知能（ＡＩ）を用いた手荷物検査システムを初公開する。地下や屋内でも居場所を正確に把握できる空港ナビゲーションシステムも展示する。ＭＷＣを契機に空港運営会社に売り込み、２０２３年度の海外売上高目標約２兆８０００億円の達成につなげる。<br>
<br>
　ＭＷＣに実機を展示する「マルチモーダル手荷物検査システム」はＸ線検査装置が映し出したスーツケース内の映像をＡＩが分析する。光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）で読み取った税関申告書の内容と照合し、違反があった品物を見つけると警告表示する。<br>
<br>
　ＮＴＴデータとイタリアのジップステックが共同開発した、地球の磁場（地磁気）を用いた高精度屋内位置情報測位技術も体験できるようにする。地磁気が建物の鉄骨や構造でゆがめられる性質を生かして作成した磁気マップとスマホに内蔵している磁気センサーで、全地球測位システム（ＧＰＳ）では困難な屋内や地下でも正確な位置を測定することができる。国内では１８年９月から同技術を用いた成田空港ナビアプリケーション（応用ソフト）を配信しており、２０年東京五輪・パラリンピックを前に主要な空港や駅、公共施設での採用を目指している。<br>
<br>
　衛星画像を活用した高精度の全世界デジタル３次元（３Ｄ）地図「ＡＷ３Ｄ」を使い、バルセロナ空港を起点とした近郊の３Ｄ都市データも展示する。全世界の空港周辺の高精度３Ｄ地図が提供できるため、航空路障害物の把握に必要となる地形・障害物の地図データセット（ｅＴＯＤ）向けに売り込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元財務官僚が失敗の末にたどり着いた試算運用サービス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16632</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>柴山和久氏（ウェルスナビＣＥＯ）インタビュー</h3>
<br>
—「投資の思考法」をテーマとして扱った理由を教えてください。<br>
<br>
「老後に向けて資産を形成しながら安心感や豊かさを実感できれば良いが、多くの人はやり方が分からない、相談できる相手がいないといった理由で資産運用を始められないでいる。そうした人たちが抱える悩みは複雑で、簡単に解決はできないが、投資と向き合う方法を提示したいと考えた」<br>
<br>
—銀行からの特別な扱いに舞い上がり、冷静な判断ができなかったなど、投資による自身の個人的な失敗が、後に自身で起業するきっかけになったとか。<br>
<br>
「ごく普通の金融商品であっても、正しく活用しないと失敗してしまう。私が英国の財務省に出向していた時、滞在していたロンドンの書店で長期、積み立て、分散の資産運用についてのメリットを説明する本と出会ったことが大きな転機となった。ビジネススクール『ＩＮＳＥＡＤ』でファイナンスについて学び、転職先のマッキンゼー・アンド・カンパニーで金融の最前線に触れながら、誰もが安心して利用できる資産運用サービスを作りたいと考えるようになっていった」<br>
<br>
—資産運用に対する環境の違いも海外と日本とでは大きいと感じますか。<br>
<br>
「私がマッキンゼーのニューヨーク事務所に勤務していた際、米国人である妻から両親の資産運用も見てほしいと頼まれ、その金融資産の額の大きさに驚いたことがある。妻の両親は普通のサラリーマンだったが、若い時から長期、積み立て、分散の資産運用をしていたことで、多額の資産を築くことができていた」<br>
<br>
—日本と比べると、海外の人は資産運用に関する知識が豊富なのでしょうか。<br>
<br>
「米国では、職場や家族で長期、積み立て、分散の資産運用による成功体験がある程度、共有されている面はあるのではないか。だからといって、金融リテラシー（活用能力）をしっかりと理解して成功している人は少数派だろう。周囲の成功や失敗の体験を参考にしながら、富裕層向けの資産運用サービスを活用するなどしていることが、日本との大きな違いだ」<br>
<br>
—資産運用と上手に付き合うポイントは何でしょうか。<br>
<br>
「資産運用を始めて間もないころは、リターンがプラスとマイナスを行ったり来たりしがちで、そのたびに一喜一憂して疲れ果ててしまいがちだ。それを乗り越えるとリターンが安定し、落ち着いて資産運用に取り組むことができる。こうした中で、投資が趣味というケースを除けば、富裕層の多くは自分で資産運用はせず、プロに任せてしまうケースが多い。資産運用でお金を守りながら、自分の時間や家族と過ごす時間など、もっと大切なことにエネルギーを注ぐためだ」<br>
<br>
—これからの資産運用はどうなっていくと考えますか。<br>
<br>
「これまでの日本では定年まで働き、年金や退職金で老後に備えることができた。ただ、終身雇用が崩れ始め、年金や退職金への不安も高まる中、働きながら資産運用することが求められるようになった。長期、積み立て、分散の仕組みや考え方を正しく理解しながら、資産形成を図ってもらいたい」<br>
（聞き手・浅海宏規）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3tS15P_5c728be60f1fa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ウェルスナビＣＥＯ・柴山和久氏</div>
<br>
<p class="aside">◇柴山和久（しばやま・かずひさ）氏　ウェルスナビＣＥＯ<br>
００年（平１２）東大法卒、同年大蔵省（現財務省）入省。１０年マッキンゼー・アンド・カンパニー入社。１５年ウェルスナビを設立、ＣＥＯ。群馬県出身、４１歳。</p>
<br>
<br>
『元財務官僚が５つの失敗をしてたどり着いた　これからの投資の思考法』（ダイヤモンド社　０３・５７７８・７２４０）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイハツ、無資格者が検査工程に入れないシステムを全工場へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16633</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイハツ工業は、車両の完成検査を担当する有資格者を顔画像で認証して管理するシステムを国内の全工場に導入する。２０１７年に発覚した日産自動車やＳＵＢＡＲＵ（スバル）の無資格者による完成検査の問題を受けて、管理を厳格化する。新システムは６月に京都工場（京都府大山崎町）に導入する。滋賀（滋賀県竜王町）や池田（大阪府池田市）などほかの国内工場にも順次、導入する。<br>
<br>
　従来から有資格者の印鑑や書類などを使って管理しており、不正はなかった。新システムは始業時に登録した有資格者の顔情報と実際に検査した作業者の顔画像を照合する仕組みで、無資格者が検査をできないようにする。完成検査の全工程に導入する。業務効率向上の効果も見込めるという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マツダ車がもっと省エネになるドアの秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16634</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヒロテックと広島県立総合技術研究所、ひろしま産業振興機構は、自動車のドアの断熱性能を精密に計測する手法を開発した。屋根や床などの外板部品にも応用でき、コストや重量の増加を抑えた的確な断熱対策ができる。特に電気自動車（EV）の航続距離拡大には、車体を高断熱にして空調による電力消費の低減が重要と見て、適用を広げる。<br>
<br>
　開発した計測装置は発泡スチロールの二重構造の箱を使用。箱の1面だけを開放して計測対象のドアを載せる。他の5面は内箱を外箱で覆い、内箱と外箱をヒーターで同一の温度に保って、ドアからのみ熱が逃げるようにした。<br>
<br>
　ドアからの放熱を計測した結果、内張材（ドアトリム）のない外周部や窓ガラスからの放熱が多いことが判明。車のドアは外と内の2枚の鋼板と樹脂製ドアトリムの3層からなるが、各層間の空気層やトリムの構造が大きな役割を果たすことが分かった。<br>
<br>
　ヒロテックはマツダ車のドア生産を請け負う。新計測技術を用いてドアの断熱性向上の研究を続ける。他の2者は広島地域の部品メーカーに計測技術を広め、地場部品業界の技術力向上につなげる。<br>
<br>
　この計測技術により3者は、日本機械学会中国四国支部から2018年度の「技術創造賞」を受賞した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcuhOyQ_5c732973e19b7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発した計測装置</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東芝」から「芝浦機械」に社名変更し海外にも攻勢をかけるぞ！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16635</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝機械は２０２０年４月１日付で社名を「芝浦機械」に変更する。１７年３月の東芝グループ離脱を機に社名変更を検討していた。同社は芝浦製作所（現東芝）を源流とし、６１年に芝浦機械製作所と芝浦工機が合併して誕生した。「芝浦」の文字は、現在も一部の工作機械に「ＳＨＩＢＡＵＲＡ」のロゴを使うなど定着しており、新社名に採用した。<br>
<br>
　６月下旬開催の定時株主総会を経て、変更する。なじみのある「芝浦」を社名にすることで知名度の低下を抑えつつ、「モノづくりのＤＮＡを継承し進化する」（総務部）という思いを込めた。<br>
<br>
　東芝は、１７年３月に不正会計問題に絡む再建計画で、保有していた東芝機械株を同社に売却。持ち株比率を２０％から２％まで減らした。<br>
<br>
<h3>20年ぶり独見本市に出展</h3>
<br>
　東芝機械は欧州で工作機械の販売を再開する。２０００年代前半に実質撤退しており、現在は保守サービスと年間１０台程度の輸出にとどまる。９月にドイツで開かれる国際的な工作機械見本市に約２０年ぶりに出展し、営業を始める。航空機部品の加工などに使う大型機や光学機器の金型加工向けなどの微細加工機を投入する。２２年をめどに現在比２倍の販売台数を目指す。<br>
<br>
　販売・サービス体制を整備する。当面は駐在者を置かず、日本からの出張者が対応していく。まずは、９月に独ハノーバーで開かれる欧州国際工作機械見本市「ＥＭＯ」に参加する。<br>
<br>
　欧州は工作機械の有力企業が多く、総じて日本勢にとっては参入障壁が高い。東芝機械は汎用的な製品の拡販は困難だが、大型機や特に微細加工機は自社の競争力が高く、市場要求に応えられるとみている。<br>
<br>
　超大型機は複雑形状を効率的に加工する門型５面加工機や、横中ぐりフライス盤、旋盤など。一方、微細加工機は自動車ヘッドライトの金型加工向けなどを狙う。<br>
<br>
　東芝機械の欧州売上高は、１８年４—１２月期が前年同期比約９割増の１３億円だった。プラスチック部品を製造する射出成形機の販売が大半を占めた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXLYDGw_5c73310e0d158.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">現在の社章に「ＳＨＩＢＡＵＲＡ」の文字</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">市場規模が２兆円？「日本の工作機械はデジタル化で3兆−4兆円産業になる」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 08:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>