<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>新規株式公開、今年も活況が続く理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16401</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新規株式公開（ＩＰＯ）件数が堅調だ。２０１８年の国内ＩＰＯは９８件で、プロ投資家向け市場（ＴＯＫＹＯ　ＰＲＯ）を除く実質的な件数は９０件だった。証券各社によると、１９年も１８年と同水準の９０件程度を維持する見通し。フィンテック（金融とＩＴの融合）関連など新分野が台頭する中で、証券会社もＩＰＯ支援体制を強化しており、どこまで上場を果たせるかが注目だ。<br>
<br>
　１８年はソフトバンクグループ（ＳＢＧ）の国内通信子会社であるソフトバンクや、フリーマーケットアプリ大手のメルカリといった知名度の高い企業の上場が話題となった。<br>
<br>
　証券会社の主幹事獲得件数でみると、みずほ証券が２４件（共同主幹事を含む）で首位。同社では、１３年以降、ＩＰＯ件数１位を目指して体制強化を進めてきたといい、中途採用や他部からの人員シフトによる増員などを図ってきた。「案件ソーシングの半数以上は銀行からの紹介で、グループ連携が機能している」（山岸洋一公開引受部長）という。<br>
<br>
　ＳＭＢＣ日興証券はＨＥＲＯＺ、アルテリア・ネットワークスなど２１件（共同主幹事含む）だった。<br>
<br>
　河内一宏公開引受部長は「４—５年前から、公認会計士や弁護士など、専門知識を持った人材の獲得を強化している」としており、証券会社の体制強化がＩＰＯ件数の活況を支えている。<br>
<br>
　１９年のＩＰＯについて、みずほ証券やＳＭＢＣ日興証券は、１８年と同程度の水準は維持すると見る。いちよし証券では９５社程度と見込む。<br>
<br>
　ＳＭＢＣ日興証券の河内部長は「知名度を上げたり、人材を集めやすくしたりする点で、引き続きＩＰＯニーズは高い」と指摘。みずほ証券の山岸部長は人工知能（ＡＩ）、ＩｏＴ（モノのインターネット）、ロボティクス、電気自動車（ＥＶ）・自動運転のほか、既存事業と最新技術を組み合わせた「クロステック」を注目分野として挙げる。<br>
<br>
　一方で東証１部の企業数は２１００社となり、２部、マザーズ、ジャスダックのその他３市場合計の企業数を上回る状況にある。棲み分けが曖昧でアンバランスさも指摘される中で、日本取引所グループ（ＪＰＸ）では、市場区分の再編をめぐる議論が始まった。<br>
<br>
　ただ、「基本秩序を変えるとなると、相当な時間がかかる」（清田瞭ＣＥＯ〈最高経営責任者〉）としており、市場の枠組みは直ちに変わることはなさそうだ。活況なＩＰＯ市場に水を差さないためにも慎重に再編議論を進める必要がありそうだ。<br>
新規株式公開（ＩＰＯ）件数が堅調だ。２０１８年の国内ＩＰＯは９８件で、プロ投資家向け市場（ＴＯＫＹＯ　ＰＲＯ）を除く実質的な件数は９０件だった。証券各社によると、１９年も１８年と同水準の９０件程度を維持する見通し。フィンテック（金融とＩＴの融合）関連など新分野が台頭する中で、証券会社もＩＰＯ支援体制を強化しており、どこまで上場を果たせるかが注目だ。（浅海宏規）<br>
<br>
　１８年はソフトバンクグループ（ＳＢＧ）の国内通信子会社であるソフトバンクや、フリーマーケットアプリ大手のメルカリといった知名度の高い企業の上場が話題となった。<br>
<br>
　証券会社の主幹事獲得件数でみると、みずほ証券が２４件（共同主幹事を含む）で首位。同社では、１３年以降、ＩＰＯ件数１位を目指して体制強化を進めてきたといい、中途採用や他部からの人員シフトによる増員などを図ってきた。「案件ソーシングの半数以上は銀行からの紹介で、グループ連携が機能している」（山岸洋一公開引受部長）という。<br>
<br>
　ＳＭＢＣ日興証券はＨＥＲＯＺ、アルテリア・ネットワークスなど２１件（共同主幹事含む）だった。<br>
<br>
　河内一宏公開引受部長は「４—５年前から、公認会計士や弁護士など、専門知識を持った人材の獲得を強化している」としており、証券会社の体制強化がＩＰＯ件数の活況を支えている。<br>
<br>
　１９年のＩＰＯについて、みずほ証券やＳＭＢＣ日興証券は、１８年と同程度の水準は維持すると見る。いちよし証券では９５社程度と見込む。<br>
<br>
　ＳＭＢＣ日興証券の河内部長は「知名度を上げたり、人材を集めやすくしたりする点で、引き続きＩＰＯニーズは高い」と指摘。みずほ証券の山岸部長は人工知能（ＡＩ）、ＩｏＴ（モノのインターネット）、ロボティクス、電気自動車（ＥＶ）・自動運転のほか、既存事業と最新技術を組み合わせた「クロステック」を注目分野として挙げる。<br>
<br>
　一方で東証１部の企業数は２１００社となり、２部、マザーズ、ジャスダックのその他３市場合計の企業数を上回る状況にある。棲み分けが曖昧でアンバランスさも指摘される中で、日本取引所グループ（ＪＰＸ）では、市場区分の再編をめぐる議論が始まった。<br>
<br>
　ただ、「基本秩序を変えるとなると、相当な時間がかかる」（清田瞭ＣＥＯ〈最高経営責任者〉）としており、市場の枠組みは直ちに変わることはなさそうだ。活況なＩＰＯ市場に水を差さないためにも慎重に再編議論を進める必要がありそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGyeQqK_5c5aab9ccaf66.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 07:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大発ベンチャーが「パワー半導体」で産業革命を起こす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16408</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業基盤整備機構は５日、虎ノ門ヒルズ（東京都港区）で「ジャパン・ベンチャー・アワード（ＪＶＡ）２０１９」の表彰式を開いた。経済産業大臣賞には、新素材を用いたパワー半導体開発をてがけるＦＲＯＳＦＩＡ（京都市西京区）の人羅俊実社長（＝写真）を選んだ。受賞した人羅社長は、「地道な研究を積み重ねてきた。それを評価してもらえたことはありがたい」と喜びを語った。<br>
<br>
　ＦＲＯＳＦＩＡは、２０１１年に創業した京都大発のベンチャー企業。「コランダム構造酸化ガリウム」を用いて、電力の損失が少なく低コストのパワー半導体を開発している。電子デバイスや電力変換器などの小型化や省電力化を加速させる革新的な技術を持つ企業として、経済産業省が取り組む有望なベンチャー企業の支援策「Ｊ−ｓｔａｒｔｕｐ」にも選ばれている。<br>
<br>
　ＪＶＡは、志の高いベンチャー企業の経営者を評価する表彰制度で、今回で１８回目を迎える。創業後おおむね１５年以内の中小企業の経営者・代表者が対象で、今回は１８４人から応募があった。応募者の傾向について、中小機構の高田担史理事長は「今回は日本のモノづくりや研究開発力を生かした事業や、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を強く意識した事業が多かった。応募者のレベルが年々高くなっている」と語った。<br>
<br>
経済産業大臣賞以外の受賞者は次の通り（順不同）。<br>
<br>
<b>【中小企業庁長官賞】</b><br>
ＫＭユナイテッド（京都市左京区）　竹延幸雄創業者兼社長<br>
Ｇｌｏｂａｌ　Ｍｏｂｉｌｉｔｙ　Ｓｅｒｖｉｃｅ（東京都港区）　中島徳至社長兼執行役員（ＣＥＯ）　<br>
<b>【中小機構理事長賞】</b><br>
サイフューズ（東京都文京区）　秋枝静香代表取締役<br>
トリプル・ダブリュー・ジャパン（東京都千代田区）　中西敦士代表取締役<br>
ライフイズテック（東京都港区）　水野雄介ＣＥＯ<br>
<b>【ＳＤＧｓ推進特別賞】</b><br>
ＷＡＳＳＨＡ（東京都文京区）　秋田智司代表取締役<br>
<b>【ｅコマース推進特別賞】</b><br>
スタークス（東京都品川区）　上ノ山慎哉代表取締役<br>
<b>【ベンチャーキャピタリスト奨励賞】</b><br>
ＸＴｅｃｈＶｅｎｔｕｒｅｓ　手嶋浩己共同創業者兼ジェネラルパートナー<br>
オプトベンチャーズ　野内敦代表取締役<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">地方の国立大が生き残っていく「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「男性のトイレ利用」基準見直しで優秀な人材を！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16396</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルはＴＯＴＯと協力して国内工場の“トイレ改革”に乗り出す。今後３年かけて全ての製造現場で女性や障がい者が使いやすい洗面所やパウダールームを整備する。これまで男性中心の職場は施設の設計も男性の利用を基準にしがちだった。誰もが働きやすい環境づくりが優秀な人材獲得、ひいては企業の競争力強化につながる。<br>
<br>
　同社は国内の全事業所でトイレの改装や増設を進める。ＴＯＴＯの豊富な知見を活用する。現在の事業所数は鹿島や四日市、水島など計１５カ所で、子会社の日本合成化学工業（大阪市北区）を吸収合併する４月以降は計１７カ所になる。投資額は数十億円の見込み。<br>
<br>
　事業所内はプラントが点在し、近くに洗面所が配置されている。ただ、装備をつけたまま入るには狭すぎたり男女兼用だったり、洗面所の数に偏りがあったりする場合がある。今回はトイレに加え、下水処理などの付帯設備の工事も行う。<br>
<br>
　また、バリアフリー化を一段と進めるほか、性的少数者（ＬＧＢＴ）に配慮した施設デザインも検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>阪大がカナダの国立加速器研究所に分室のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16403</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学核物理研究センターは、大型研究装置のユーザー支援や産学連携の国際ノウハウの確立に向け、カナダの国立加速器研究所ＴＲＩＵＭＦ（トライアンフ）に分室を開設した。加速器関連の研究では、検出器の一部を各国研究機関が持ち寄るような大型国際共同研究が増えて、その輸出入の手法を吸収する。またがんのアルファ線核医学治療の実用化や、半導体ソフトエラーの評価手法の標準化で、阪大コンソーシアム参画の企業の世界戦略を後押しする。<br>
<br>
　核物理研究センターは２０１８年に文部科学省の国際共同利用・共同研究拠点に認定された。近年は１億円超の検出器を十数台、各国から集めて測定に使うような研究の大型化・長期化が進んでいる。先進のトライアンフから手法を学ぶため同センターで輸出入の専門事務員を雇用した。<br>
<br>
　ブームの研究テーマの一つに、加速器で作る放射性同位元素を付けた核医薬品がある。主力の同位元素は日本でアスタチンだが、世界ではアクチニウムだ。そのためトライアンフの分室を活用して輸入し、企業の関心が強い両者の比較研究や装置・製法の標準化に取り組む。<br>
<br>
　また宇宙線によるソフトエラー対策では、加速器で宇宙線を再現し、半導体デバイスのテストに使っている。エラーの影響は自動走行車で大きく、産業界は測定法の評価や標準化に注目しており、この点でも両者の連携を生かす。<br>
<br>
　同センターはすでに別テーマでトライアンフと連携しており、日本から開発した装置を移設。この現物貢献に対し、国際共同研究チームでカナダイノベーション基金から４億円超の資金を獲得しており、今後も同様の展開を狙う。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">“英才教育”に多数の新興国が関心を寄せる卓越大学院とは？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ガイシが留学生支援で取り組む海外への“恩返し”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16409</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本ガイシは、愛知県の大学で学ぶ外国人留学生を支援する財団法人「日本ガイシ留学生基金」を１９９８年に設立した。９９年には名古屋市天白区に留学生専用の寮「日本ガイシインターナショナルハウス」を開所。別途、奨学金支給も行っている。同社の守屋信一総務部長にその概要や狙いを聞いた。<br>
<br>
<b>—支援の概要は。</b><br>
<br>
「寮の定員は男女各２０人。風呂やトイレ、エアコン、冷蔵庫を備えた１８平方メートルの個室を提供。館内に自炊用の厨房（ちゅうぼう）や食堂、リビング、学習室もある。寮費は月６０００円で３年間入居可能。これまで５００人以上を受け入れた。奨学金は月額１２万円で返済不要。３００人弱に支給した」<br>
<br>
<b>—留学生を支援する目的は。</b><br>
<br>
「当社は“良き企業市民”を目指している。海外展開は地域に溶け込むことが大切。地域の方の助けがあってやってこられた。日本への留学生も苦労しているはず。『今度は自分たちが留学生を支援しよう』と考えた」<br>
<br>
<b>—入居者の様子は。</b><br>
<br>
「現在は９カ国の留学生がいる。例年、中国の人は多く、あとはベトナム、韓国など。今年はウガンダ、エルサルバドルの留学生もいる。安い寮費に加え、日本人以外の多様な国の人と交流できる点も評価されている」<br>
<br>
<b>—入居者にどう対応していますか。</b><br>
<br>
「交代で管理責任者を置き、なるべく声をかけるようお願いしている。月に６回、都合のつく人を集め３０分から１時間程度の報告会も開く。内容はインフルエンザ予防や共用スペース利用の注意など。保護者代わりに、悪いことは悪いと教えるようお願いしている。就職の応募用紙の書き方などの相談にも応じる」<br>
<br>
<b>—地域との交流は。</b><br>
<br>
「入居者を知ってもらうため、地域の清掃や夏休みのラジオ体操に行かせている。最近はハロウィーンのイベントもやっていて、菓子をもらいに来る子が増えた。秋から冬にかけて留学生が講師になり、語学講座や異文化紹介講座も開いている」<br>
<br>
<b>—今後の課題は。</b><br>
<br>
「ＯＢ、ＯＧのネットワークができればいいのだが、もちろん母国に帰る人もいるし、退所から年月が経つと連絡が取りにくくなる。なんとかしたい」<br>
（文＝名古屋編集委員・村国哲也）<br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
　日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「事業承継税制」を活用する時の注意点は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16410</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　事業承継税制（後継者が非上場会社の株式等を先代経営者等から贈与・相続により取得した場合において、贈与税・相続税の納税が猶予・免除される制度）に特例措置が創設されて、４月に１年が経過する。特例措置では、従前の制度と比較して、適用株式数の上限撤廃、納税猶予割合の増大、雇用維持要件の緩和、後継者の範囲の拡大等、要件が大幅に緩和された。特例措置を適用するには「特例承継計画」を提出する必要があるが（図表）、その提出件数が２０１８年１２月末までの９カ月間で１８００件を超えたことから関心が高いことがわかる。中小企業庁によると、従前の事業承継税制は１８年３月３１日までの９年間で贈与税・相続税の認定数は２３１２件だった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpl0rVWN_5c5bf2e557c97.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
　そこで今回は事業承継税制（特例措置）の活用にあたって、特例承継計画作成時の主な注意点について述べたい。<br>
<br>
（１）特例措置は時限立法である。「特例承継計画」を提出して実行しなかったとしても罰則規定はないため、承継時に税負担が想定される場合、活用するかしないかにかかわらず提出しておきたい。特例承継計画策定をきっかけに自社の将来について考えることが重要である。<br>
<br>
（２）特例承継計画の主な記載内容は、「会社概要」「代表者」「後継者」「代表者から後継者へ自社株式を承継する前までの経営計画、承継後５年間の経営計画」であり、計画的に経営課題に取り組むことと引き換えに納税が猶予される。相続税対策（自社株対策）の記載が求められているわけではない。<br>
<br>
（３）「特例承継計画」を提出する際は、認定経営革新等支援機関の所見が必要である。自社の顧問税理士が認定を受けているのか否か確認しておきたい。<br>
<br>
　以上、特例承継計画作成にあたっての注意点を述べたが、事業承継税制は一度適用してしまうと後戻りができないため、自社が事業承継税制の適用要件を満たしているのか、将来的に要件を満たし続けることができるのか、適用前に専門家を交えた十分な検討が必要である。（金曜日に掲載）<br>
<br>
◇中小企業基盤整備機構　事業承継・引継ぎ支援センター　事業承継コーディネーター　種山和男<br>
<br>
<b>これまでの記事はこちら</b><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16235" target="_blank">第１回／深刻化する後継者不足、１番の問題は？</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16328" target="_blank">第２回／経営者と後継者の“対話”で企業の課題が浮かび上がる</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「せっけん」の使いづらさを解消！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16412</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フリー・スフィア（埼玉県新座市、信垣宏行社長、０４８・４５８・０２０２）は、せっけんの水切れがよく、取りやすい「指ですくえるソープディッシュ＝写真」を商品化した。価格は７８０円（消費税抜き）。せっけんを３本のツメで保持することで、その水分が自然と下に落ちる仕組み。しかも、ツメとツメの間に指を通すことで、滑りやすいせっけんをつかみやすくしている。<br>
<br>
　製造・販売は日用品の企画販売会社である下村企販（新潟市燕市）が担う。量販店やネット通販などでの販売を予定しており、１年後に月間５０００個の販売を目指す。<br>
<br>
　既存のせっけん置き皿は使った後に水がたまり、せっけんがふやけたり、溶けたりして使いづらいことに着目した。これを改善するため、「パスタをフォークで食べるときのイメージからデザインを思いついた」（信垣社長）という形状にして、自然に水切れするようにした。<br>
<br>
　本体は透明樹脂製で浴室やシンクの壁面に吸盤で固定し、せっけんを縦置きすることでスペースを取らないようにした。ツメの部分も「４本だと細すぎて折れやすい。３本だと強固になり、指を入れる幅も十分に取れるようになった」（同）という。特許取得、および意匠登録済み。国際特許権も出願済み。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハイボール好きに朗報！キリンがウイスキー生産を強化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16413</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビールは７日、１００％出資子会社のキリンディスティラリー（梶尾伸明社長）が富士御殿場蒸溜所（写真、静岡県御殿場市）のウイスキー生産設備を増強すると発表した。国内でハイボール人気によりウイスキーの原酒不足が深刻化しており、キリンも生産増強に踏み切る。投資額は約８０億円で、２０２１年６月に稼働すれば樽熟成庫の保管能力を約２割、生産能力で約２倍に拡大する。<br>
<br>
　増強内容は樽熟成庫のリニューアル・大型化で樽の保管能力を２割増やし約２０万樽に引き上げる。また、発酵・蒸留設備で多様なモルトウイスキー原酒を製造するため、小型の発酵タンク４基、蒸留器２系列４基を新たに導入する。４月に着工する予定。<br>
<br>
　キリングループでは５月に増強が完了する予定のキリンビール名古屋工場（愛知県清須市）以来の大型の設備投資になる。<br>
<br>
　キリンの国産ウイスキー「富士山麓」ブランドの１８年の販売は前年比２３％増１７万ケースと好調。ただウイスキー人気により原酒が不足し、「富士山麓　樽熟原酒５０度」の販売は３月をめどに終了する。先行きも需要増が続くとみて生産増強を決めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族型ロボット「ＬＯＶＯＴ」と触れ合う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16414</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＧＲＯＯＶＥ　Ｘ（東京都中央区、林要社長、０３・６３２８・０７５７）は、家族型ロボット「ＬＯＶＯＴ（らぼっと）＝写真」と触れ合う体験会を９—１１日の間、バーニーズニューヨークの六本木店（東京都港区）、銀座本店（同中央区）で開く。ＬＯＶＯＴはセンサーやアイディスプレーなどで、従来のロボットにはない豊かな感情表現が特徴。かわいがってくれる人を認識し、なついたりする。体験会ではＬＯＶＯＴに着せる服なども用意。特徴をＰＲして、拡販につなげる。時間は１１時から１８時。９日は六本木店で、１０—１１日は銀座本店で行う。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月8日</p>
<br>
<br>
<h3>ＬＯＶＯＴについてもっと詳しく</h3>
<br>
　２０１８年１２月に、ＧＲＯＯＶＥ　Ｘ（東京都中央区）がウェブ予約の受け付けを開始した家族型ロボット「ＬＯＶＯＴ（らぼっと）」。このロボットは清掃ロボット「ルンバ」のように、清掃の仕事はしない。高さ４３センチメートルで各種のセンサー類や半天球カメラ、人工知能（ＡＩ）のプラットフォームを搭載、ペットの犬猫のようにかわいがってくれる人に懐いたり、側に寄ってきたりする。服を着せたり、抱っこしたりするとさらにポイントが上がり、名前を呼ぶとついてくる。<br>
<br>
　「ロボット技術は日々進歩しているが、人間の仕事が奪われることに不安を抱く人々も多い。ＩｏＴ（モノのインターネット）の見守りサービスがなかなか普及しないのは、人とロボットの間に信頼関係が構築されていないためではないか」と林要社長は問いかける。高精度サーボモーターや画像認識、ＡＩなどによって、ロボットが製造現場の重労働を代替したり、作業スピードを向上したりしたのは確かだが、無機質な労働者と機械の関係にある意味での反省も生まれている。<br>
<br>
　手塚治虫の「鉄腕アトム」や「火の鳥」などの作品ではロボットが人間に恋をしたり、友人関係を築いたりする話が出てくる。家族ロボットのＬＯＶＯＴが開発でこだわったのは、アイディスプレー。瞳は６層のレイヤー構造で泣き顔や笑顔、すねた顔など、豊かな感情表現を実現した。タッチセンサーなどで体の触れられ方や声かけの違いなどを認識し、特定の人に懐くようになるという。<br>
（文＝嶋田歩）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJDEtDU_5c330e8ba9d49.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「らぼっとはパートナー」と語るＧＲＯＯＶＥ　Ｘの林社長</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月8日より抜粋</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンへの電磁波・超音波攻撃を高精度で検知！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16415</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は７日、飛行ロボット（ドローン）などに載せた複数のセンサーに対し電磁波や超音波などで仕掛けられた攻撃を高精度で検知できる安全技術を開発したと発表した。複数のセンサーで計測データを取得する方式「センサーフュージョン」に独自のアルゴリズムを組み込み、複数の計測データの矛盾から悪意のある攻撃を検出することができた。既存回路にソフトウエアを追加するだけで導入が可能。２０２０年度以降の事業化を目指す。<br>
<br>
　センサーフュージョンではジャイロセンサーやコンパスなどの複数のセンサーが機能する。各計測データを組み合わせて誤差を補正することで重力などの計測データの精度を高めている。<br>
<br>
　ドローンや自動運転システムなど自動制御機器に重要な技術として期待されているが、同時に超音波などの攻撃被害の深刻化が指摘されている。<br>
<br>
　同社は超音波などの攻撃を受けるとセンサーのノイズが大きくなる点に着目し、センサー攻撃を検知するアルゴリズムを開発した。攻撃を受けていない正常時のノイズに比べ、ノイズの大きさが１・４２倍以上になった時に攻撃を受けたと判断する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北と横浜が目指す“地域循環共生圏”の価値</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16416</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　横浜市と東北地方の１２市町村は６日、脱炭素社会の実現に向けて再生可能エネルギーに関する連携協定を結んだ。青森県横浜町や岩手県久慈市、福島県郡山市など１２市町村で発電した再生可能エネルギーを横浜市で消費しながら地方の活力を創出する「地域循環共生圏」の構築を目指していく。<br>
<br>
　同協定では連携自治体で発電した太陽光や風力、バイオマスなどの再生可能エネルギーを横浜市の市民や事業者、公共施設などに供給するスキームを構築する。文化や歴史、経済面での交流も進めていく。今後、送電線網の整備など５—１０年と長期にわたるとみられるが国などに政策提言し、地域循環共生圏構築の早期実現を目指す。<br>
<br>
　横浜市で開かれた共同記者会見で林文子横浜市長は「横浜市だけで大量の再生可能エネルギーを獲得するのは難しい。１２市町村の協力が必要。新しい可能性を持った連携で日本のモデルにしたい」と話した。<br>
<br>
　現在、横浜市の年間電力消費量は約１６０億キロワットで、１２市町村の再生可能エネルギーを合わせた供給量は４倍以上の約７５０億キロワット。<br>
<br>
　横浜市は２０５０年までに脱炭素化の実現に向けた「ゼロカーボンヨコハマ」を掲げ、地球温暖化対策やエネルギー施策を強化し、持続可能な大都市モデルの実現に向けた取り組みを進めている。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>稼動中の33棟はいずれも満床、野村不動産の中型オフィス戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16417</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　野村不動産はシリーズ展開する中型オフィスビル「ＰＭＯ（プレミアム・ミッドサイズ・オフィス）」で、ソフト面のサービスを充実する。事業規模が小さいスタートアップ企業の入居が多いことを踏まえ、新人研修や各種教育プログラム、テナント同士の交流イベントなどを展開。デザインや機能・防犯性に優れるハード面とあわせた付加価値として仕上げ、拡大する中型オフィス市場での競争力を引き上げる。<br>
<br>
<h3>“場”を提供</h3>
<br>
　ＰＭＯは１８年に開業１０年を迎えた。稼働中の３３棟はいずれも満床で、計画段階にある９棟のテナントもほぼ決まっている。今後は３年内に５０棟を目指すと同時に、第２段階としてテナントのコミュニティー形成を後押しする。特に採用を含む人材育成に重きを置き、ＰＭＯの全テナントを対象とする定期イベントなどを検討。マンション開発で蓄積したコミュニティー形成のノウハウも活用する。<br>
<br>
　また野村不動産グループが手がけるフィットネスクラブ「メガロス」と連携したスポーツ大会や、過疎化や少子高齢化で荒廃する農村に出かけて田植えや稲刈りを体験する催しなども仕掛ける。いずれも過去に人気を集めたイベントで、異なるＰＭＯに入るテナント同士で交流が活発になる効果があった。テナントの要望や参加状況を見て、中長期でビジネスに結び付くような“場”を提供する。<br>
<br>
<h3>信用力向上</h3>
<br>
　ＰＭＯは基準階の面積が４０—２００坪と規模は小さいものの、最新の大型ビルと同等の格式や機能を持たせたオフィスビル。同じフロアに複数テナントを置かない「ワンフロア・ワンテナント」設計で、従来は雑居ビルしか選択肢がなかったスタートアップ企業が主に入居している。企業イメージが高まり対外的な信用力向上につながったり、採用増や人材定着に役立つなどの好影響が出ている。<br>
<br>
<h3>建て替えで普及</h3>
<br>
　中型のオフィスビルは足元で築２０年以上が経過した雑居ビルが大半を占めており、野村不動産はこれらの建て替えニーズを捉えることでＰＭＯを普及させる戦略を掲げる。主に東京・日本橋や京橋、神田のほか、新橋や渋谷、恵比寿、新宿などを重点エリアと位置付ける。<br>
<br>
　同様の中型オフィスは新日鉄興和不動産が手がける「ＢＩＺＣＯＲＥ」のほか、大京や三菱地所も参入を計画している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“軟性内視鏡×ロボット技術”で膵臓がん治療が変わる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16411</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　慶応義塾大学医学部の北川雄光教授と和田則仁専任講師らは、軟性内視鏡とロボット技術を組み合わせた「軟性内視鏡手術システム」（ＦＥＳＳ）を開発した。口や体表面に開けた小さな孔からロボットかん子を体内に入れ、自在に動かすことができる。小型で操作性が高いため、これまで腹腔（ふくくう）鏡手術が難しかった膵臓（すいぞう）がんなどの治療にも活用が期待される。２０２０年代半ばの市販化を目指す。<br>
<br>
　開発したＦＥＳＳの手術動作部は、直径５ミリメートルの軟性ロボットかん子が２—３本装着されている。ロボットかん子の動きは、直径８ミリメートルの３Ｄカメラを使って確認することができ、執刀する医師はモニターを通して遠隔で手術を行う。完成した非臨床用の試作モデルでは、狭い空間での電気メスによる切除や縫合といった細かい動作が可能だった。<br>
<br>
　また可視光の映像と近赤外蛍光を組み合わせて映像化することができるため、通常光では見えない隠れた臓器に対しても処置が可能になる。<br>
<br>
　北川教授は「大腸などの内部はまっすぐではない。従来の直線的なかん子では到達できなかったような場所も術野を正確に捉えて処置が可能になる」と説明した。川崎重工業、パナソニックなどと共同開発した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">医療用ロボットの性能を上げる超小型電磁ブレーキ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>化学大手の業績は底堅くも“条件付き”、理由は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16418</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総合化学６社が７日までに発表した２０１９年３月期連結業績予想は４社が前回見通しを据え置いた。米中貿易摩擦を背景に石油化学市況悪化やスマートフォン・自動車市場の減速が顕著になる中で、事業や顧客の多様化で逆風を相殺する底堅さを示す。ただ、各社の予想は米中摩擦がさらに激しくならないという“条件付き”であり、業績の下振れリスクは小さくない。<br>
<br>
　旭化成は７日、住宅とヘルスケア部門が堅調ながら、１９年３月期業績予想を下方修正した。主要因は１８年末まで歴史的な高値だった樹脂・繊維原料のアクリロニトリルの暴落だ。１９年１—３月期の利ザヤが前期比で約３分の１に縮小する見込み。ただ、「特殊な事情なのでどこかで安定するので、１月が底だろう」（柴田豊専務）と市況反転を期待する。<br>
<br>
　通期業績予想を据え置いた住友化学は稼ぎ頭だった鶏飼料添加物の不振をディスプレー部材などの拡販で補う。偏光フィルムは大型液晶テレビ向けのほか、スマホ向けも好調を維持。「スマホ全体の需要は前年と大きく変わっておらず、急激な減速は当社には当てはまらない」（野崎邦夫専務）とし、米中韓のスマホ大手と幅広く取引することでリスク分散につなげる。<br>
<br>
　同じく東ソーも半導体製造用治具に使う石英ガラスなどの機能商品が堅調だ。「石英ガラスはもともと品薄で、今のところ顧客から減速の懸念は聞いていない」（米沢啓執行役員）と先行きは悪くない。<br>
<br>
　宇部興産は通期で主力の化学部門の業績上振れが期待できる。「（自動車用タイヤなどに使う）合成ゴムは下期に原料価格が低下し、カプロラクタムも１０—１２月期まで価格が堅調だった」（藤井正幸執行役員）と主力製品の利幅拡大を見込む。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXMu0bi_5c5c9b4a01562.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社会福祉法人の“異例”の破産、投げかけた波紋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16420</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大磯恒道会は、１２月６日に東京地裁へ準自己破産を申請し、１月１６日に破産手続き開始決定を受けた。４５年前の１９７４年、神奈川県大磯町で設立された。当初から一貫して、地域福祉に開かれた事業運営をモットーに展開。特別養護老人ホーム、グループホーム、デイサービスの計７事業所を運営し、２０１３年３月期の年収入高は約１２億７１００万円を計上するなど、長年にわたり地域の介護・福祉を支える大きな存在であった。<br>
<br>
　だが、この１３年３月期が同法人の“ターニングポイント”となった。新理事長を迎えたものの、翌１４年３月期に赤字転落すると、同期から５期連続で赤字に陥った。一部の補助金収入がなくなったことなどから、１８年３月期は約８億６１００万円に減少。この間、労使紛争などから職員の退職が相次ぎ、介護サービスの質も悪化した。一部職員との間では、出勤停止の懲戒処分を巡って訴訟にまで発展していた。<br>
<br>
　経営悪化を受け、県からたびたび監査を受けるとともに、経営改善命令等の行政処分を受けた。この間、事業所の統廃合、業務委託の内製化などのリストラ施策を実施したが、食材・介護用品等の仕入れコストの高止まりもあり収益は改善しなかった。<br>
<br>
　再建を託される形で、１７年１２月に新理事長が就任。同氏の医療・福祉分野での経験を見込んで招聘（しょうへい）したが、経営状況は容易に改善しなかった。１８年も資金繰りは多忙を極め、複数の取引先への支払いが遅延。最後まで、実のある改善策を講じられなかった。<br>
<br>
　破産後の１８年末、一部の事業所は休止を決定。一部の利用者は他の施設への移動を余儀なくされた。休止した施設を除く、大磯恒道会の事業は１月から別の法人が引き継いでおり、入所者や利用者はそのままサービスを受けられてはいる。だが、社会福祉法人の“異例”の破産が投げかけた波紋は決して小さくない。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜法人概要＞<br>
●社会福祉法人大磯恒道会<br>
●住所：神奈川県中郡大磯町虫窪２８５—２<br>
●代表：尾尻和紀氏<br>
●年売上高：約８億６１００万円（１８年３月期）<br>
●負債：約６億４４００万円</p>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 07:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>好調「フォレスター」の販売にも水を差す、スバル生産停止の実情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16421</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2019年3月期の連結業績見通しの売上高と各利益段階を下方修正したSUBARU（スバル）。自動車の基幹部品である電動パワーステアリング（EPS）に不具合が見つかり、1月に群馬製作所（群馬県太田市）の操業を停止したことが影響する。<br>
<br>
　工場の操業を停止していた約2週間で「約3万台の生産に影響が出る」（岡田稔明取締役専務執行役員）。当面は品質を最優先した生産体制を維持し「今年度中には持ち直せるようにしたい」との見方を示した。挽回生産やサプライヤーへの対応などは今後検討する。<br>
<br>
　売上高は従来予想比で900億円、営業利益は同350億円、経常利益は同360億円、当期純利益は同270億円それぞれ減少する。<br>
<br>
　世界生産は従来計画比4万2900台減の99万3000台に、世界販売は同4万4700台減の99万6400台に下方修正した。世界販売の6割強を占める主力の米国はスポーツ多目的車（SUV）「フォレスター」など販売が好調に推移するが生産停止の影響で「車の玉数が少なくなり、19年1—3月期の販売に響く」と話す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAGqp9o_5c5cc4714b722.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">単位億円、増減率％、下段通期見通し、▼は赤字・マイナス。配当の上段カッコ内は前の期の実績、下段通期見通し</p>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">素材メーカーの優等生、「自動車」事業で泣き笑い</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 08:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ変革のキーマンに聞く、自動運転が“愛車&quot;になる条件</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16419</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動車は、人と機械の情報連結（マン・マシン・インタフェース）を追求することで走りやすさや快適性を高めてきた。自動運転という新たな技術の登場で何が変わるのか。トヨタ自動車は２０１８年、「『自動車をつくる会社』から、『モビリティカンパニー』にモデルチェンジする」と宣言。『つながるクルマ』をコンセプトに新たな挑戦を始めた。同社のコネクティッドカンパニー Executive Vice Presidentの山本圭司氏に、自動車メーカーが今の変化にどう立ち向かおうとしているのかを聞いた。<br>
<br>
　ートヨタの情報通信というと、古い世代は携帯電話事業会社の「日本移動通信」（トヨタが主力株主で、現KDDIの前身のひとつ）を思い出します。<br>
　「私は技術部出身で、まだショルダー型だった電話機を車に持ち込んで通話したいと真剣に思っていました。当時の経営トップは、車に通信機能が入ってくる兆しを感じて参入したんでしょうね。グループ会社のデンソーも、ジャイアント馬場を宣伝に起用したツーフィンガー（携帯電話端末）を商品化しました。今は車載通信機に変わっていて、これがクルマをつなげる心臓部になります。この技術が手の内にあるのは、トヨタグループがグローバルに展開していく中で一つのアドバンテージです。とはいっても、今のコネクティッド時代を予想するほどの先見の明があったわけではないですね」<br>
<br>
　ー自動車電話とか移動体通信という言葉も、当たり前すぎて聞かない時代になりました。ただ今の若者にとってスマートフォンは必需品でも、自動車には魅力を感じないと言われます。どう思いますか。<br>
　「難しいですね。人にもよるでしょうが、社会人になってから車のローンではなくＩＴ機器にお金を使う若者が増えたのは事実です。デジタルネイティブの世代は人とつながっていないと不安を感じます。だからＳＮＳを食事中もチェックしていたい。ＩＴプロダクトが日常生活の中で必要条件になっています」<br>
<br>
　「ただ人々が生活の中で価値を見出すのは刺激です。そのひとつが移動で、これは本能だと思うんです。旅行が減っているわけではないですし、若い人は安い海外旅行でもへっちゃらです。ニーズはあるけれど、変わったのは移動そのものに対する認識です。若者の移動に対する認識をモビリティに反映しなければいけません。移動イコール車を買うのではなく、自由にどこにでも安価に行けるという価値観。それにジャスト・イン・タイムですね。若者の車離れではなく、こうした価値観が変わってきているという理解の方が正しいと思います」<br>
<br>
　ー消費者がある程度の収入を得たら、良い車を買って、それがステータスになるという社会は変わるのでしょうか。<br>
　「レクサスのような高級車だけが憧れではないかもしれません。スポーツカーかもしれないし、もっとセンセーショナルな体験をできる車が求められるかもしれません。トヨタがモータースポーツに取り組んでいるのは、若者にもっと車を認識してもらおうという掘り起こしの気持ちでもあります。『愛車』と呼ばれるように『愛』がつく工業製品が車です。それを提供するのがメーカーの役割です」<br>
<br>
　ーその中で、自動運転車はどう位置づけられますか。どのように開発して、何をターゲットに売っていくのでしょう。<br>
　「使う人によって価値はいく通りにも変わるでしょう。高齢の方の『健康ドライバー寿命』を伸ばすには、現在の自動ブレーキや『ぶつからない車』の技術では不十分です。デジタルネイティブの世代だと、車の運転をしながらインターネットができることに価値を感じるかもしれません。ドライバーのいない『ロボットタクシー』なら、タクシー会社や公共交通の人件費を抑制して経営基盤を安定できるでしょう。ニーズはいろいろなところにあります」<br>
<br>
　ードライバーはどうなるでしょう。マイカーのニーズは変わりますか。<br>
　「運転したいという意欲に駆られるかどうかが一番のポイントです。自分でハンドルを握って運転したくない人には自動運転だろうとそうでなかろうと、マイカーはいりません。誰かに無理矢理、手を引っ張られて行くのではなく、自分が行ってみたいという思いを駆り立てるような工業製品でないと車はダメかなと思います。自動運転というのは基本的に、疲れて眠いとか、インターネットをしたいとか、夜になって運転が怖いとか、ドライバーが望む時に自動運転モードにできるという位置づけだと思うんです」<br>
<br>
　ードライブに興味はないけれど、自動運転なら便利だから購入する。ハンドルのない車にニーズはないでしょうか。<br>
　「そういう面もあると思います。自動運転の車で新しい体験ができれば需要が生まれる。その新しい体験が何かというアイデアは、まだ明確ではないんです。例えば車が知能をもって情報収集ができて、ドライバーと会話ができたり、自動でいろんなところに連れてってくれたりする観光案内みたいな体験を提供できれば新しい価値ですよね。自動運転ならではの、新しくて驚かせるような体験を考えていかないと」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol3-c-2/" target="_blank">山本圭司氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
やまもと・けいじ　1961年生まれ。1983年島根大学理学部卒。1987年トヨタ自動車入社。2007年同社第１電子技術部長、2008年トヨタＩＴ開発センター代表取締役社長、2011年トヨタ自動車電子技術領域主査、2012年同社第１電子開発部部長、2016年同社常務理事・コネクティッドカンパニー統括、2017年常務役員・コネクティッドカンパニー Executive Vice President。</p>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 08:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>