<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>中核製品の特許切れ前に新薬候補を探せ！大日本住友「3200億円」の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19148</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本住友製薬は６日、英国とスイスに本社を置く製薬企業のロイバント・サイエンシズと戦略的提携について基本合意したと発表した。新薬開発を手がけるロイバントの五つの子会社を買収するほか、ロイバント株式の１０％以上を取得する。１０月末をめどに正式契約を結ぶ予定で、投資額は大日本住友製薬として過去最大の３０億ドル（約３２００億円）を見込む。<br>
<br>
　ロイバント子会社は婦人科、泌尿器科、小児希少疾患、呼吸器系希少疾患などの創薬を手がけ、複数製品が２０２２年度までに米国で承認を取得する見込み。このうちのいくつかは、年間１０００億円規模を売り上げる大型薬「ブロックバスター」になる可能性があるという。大日本住友製薬は新薬候補を取得し、将来の収益源に育成する考えだ。<br>
<br>
　ロイバントはＩＴ分野にも強く、独自のデータ分析を通じてパイプライン（開発品一覧）の拡充や臨床開発を加速するプラットフォーム技術を持つ。大日本住友製薬はこの技術も獲得し、新薬開発や既存業務の効率化に活用する。ロイバントが持つビッグデータ解析技術も利用する。<br>
<br>
　同日都内で会見した大日本住友製薬の野村博社長は、今回の戦略的提携が「既存の我々の戦略に新しい展開を開いてくれる」と期待感を示した。<br>
<br>
　大日本住友製薬は中核製品の非定型抗精神病薬「ラツーダ」が２３年度にも特許切れとなる見通しで、後発薬の発売による収益の落ち込みをどう補うかが最大の課題だ。野村社長は「（獲得する新薬候補が）ポスト・ラツーダになると考えている」と話した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「基地局の建設ペースは順調に回復」と三木谷さん、でも進捗率は非公表</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19149</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽天は６日、１０月開始予定の携帯電話サービスについて当初は利用者を５０００人に絞って無料で提供すると発表した。携帯電話ネットワークの安定稼働が確認できたのち、２０２０年春をめどに全面提供する予定。料金体系は非公表。総務省は、楽天が割安なサービスを提供することで既存大手３社による寡占市場を切り崩すことを期待していたが、全面提供が後ろ倒しになったことで、業界での価格競争に影響を与えそうだ。<br>
<br>
楽天は１０月１日に利用人数を絞って提供する「無料サポータープログラム」の受付を始める。東京都２３区や大阪市、名古屋市、神戸市に住む１８歳以上の人を対象に、７日まで申し込みを受け付け、１３日以降に購入端末とＳＩＭカードを発送する。同プログラムは２０年３月末まで実施。通話やデータ通信を無料で利用できる。プログラムを通じてネットワークの安定稼働が確認できた後、インターネット上での一般受け付けを早ければ年内に始める計画だ。<br>
<br>
楽天は基地局の整備計画に対する進捗（しんちょく）状況に遅れが見られるとして、総務省から行政指導を受けていた。９月６日都内で会見した三木谷浩史会長兼社長は「基地局の建設ペースは順調に回復している。基地局をインターネット上につなぐオペレーションに課題があったがそれも現在は解決した」と説明した。同社は２０年３月末までに３４３２局を設置する予定だが、現在の進捗（しんちょく）率は非公表としている。<br>
<br>
また格安スマートフォンサービス「楽天モバイル」顧客には自社回線への移行を促すが、新規申し込みの受付は継続する意向を示した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「三菱スペースジェット」受注商談に追い風、カギは“座席戦略”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19150</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機（愛知県豊山町）は６日、開発中の国産小型ジェット旅客機「スペースジェットＭ１００」について、米航空会社と１００機の受注で協議を始めたと発表した。Ｍ１００は７０席級の新機種となり、最大市場の米国で７６席以下とする規制に対応。同機種で大型の受注協議に入るのは今回が初めてとなる。２０２４年の納入開始を目指す。<br>
<br>
　米国の航空会社「メサ航空」と、Ｍ１００の受注に向けた覚書を締結した。現状のカタログ価格は４０億円程度とみられ、契約が成立すれば受注額は４０００億円規模となる見込み。１００席未満のリージョナルジェット機では群を抜く客席の広さや、燃費性能など経済性で高い評価を得たもようだ。<br>
<br>
　Ｍ１００は２０年半ばの納入を目指す９０席級の「スペースジェットＭ９０」より一回り小さな機種で、２３年の市場投入を目指している。６月には別の北米の顧客と、１５機の受注に向けた協議を始めている。<br>
<br>
　三菱航空機が開発する「三菱スペースジェット」シリーズは、５度の納期遅延などで苦戦が続く。Ｍ９０は４００機ほどの受注があり、運航に必要な型式証明の取得に向けて飛行試験を実施中。２０年半ばに初号機を納入する計画だ。一方、米国規制に対応したＭ１００は今後の主力機種に位置付けており、今回の大型受注で事業拡大に弾みをつける。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月7日電子版</p>
<br>
<br>
<h2>小型機覇権争い、反転攻勢</h2>
<br>
　三菱航空機（愛知県豊山町、水谷久和社長）が、国産小型ジェット旅客機の覇権争いに向けた布石を相次ぎ打ち始めた。米国の規制に対応した新機種の開発を本格化したほか、ブランドイメージ刷新を狙って名称を「三菱スペースジェット」に変更した。その傍らでカナダ・ボンバルディアが同市場からの撤退を検討。三つどもえの戦いから、ブラジル・エンブラエルとの一騎打ちに移行していく。起死回生をもくろんだ打ち手は局面を打開できるか。<br>
<br>
　三菱航空機は仏パリ郊外で開催された「パリ国際航空ショー（パリエアショー）」で、座席数６５—８８席の新機種「スペースジェットＭ１００」の開発を公表し、２０２３年に市場投入する方針を明らかにした。座席幅を広めに設定するなど、１００席未満のリージョナルジェット機にはなかった快適性を前面に押し出した設計だ。これに燃費性能など経済性を付加し、来るべき戦いに備えようというわけだ。<br>
<br>
　実際、市場の追い風は三菱航空機に吹き始めている。同社によると今後２０年間のリージョナル機市場は５１３７機の需要が見込め、このうち約４割は米国が占めるという。<br>
<br>
　競合の一角だったボンバルディアは三菱航空機の親会社の三菱重工業とリージョナル機「ＣＲＪ」事業の売却で交渉に入った。１００—１５０席級の小型旅客機「Ｃシリーズ」は米ボーイングや欧エアバスとの競争に敗れてエアバスの軍門に降り、民間航空機事業から撤退の意思を示している。<br>
<br>
　最大手のエンブラエルはボーイングと年内に合弁会社を発足させる計画だ。ただ業界関係者は「ボーイングはリージョナル機はニッチ市場と捉えており興味はないだろう」と指摘する。<br>
<br>
　加えてボンバルディアは、米国の航空会社とパイロット組合の間で結ばれた労使協定で座席数などの制限がある「スコープ・クローズ」を見越し、９０席級の開発を凍結している模様。「ボンバルディアはリージョナル機の最新型を保有しておらず、三菱航空機は十分に戦える」と続ける。<br>
<br>
　三菱航空機がＭ１００の開発に乗り出すのも、スコープ・クローズが大きく影響している。水谷社長も「スコープ・クローズは（座席数制限などの）緩和が期待されていたが、状況変化が起きず今に至っている」と認識。Ｍ１００は現状のスコープ・クローズの基準を満たしているため、「個々の顧客のニーズに応えていきたい」（水谷社長）としている。<br>
<br>
　だが規制への柔軟な対応が、同社の足かせとなる可能性も出てきた。Ｍ１００より先に開発を進め、２０年半ばに初号機の納入を目指している９０席級の「スペースジェットＭ９０」は、足元で約４００機の受注がある。このうち大半は米国向けで、スコープ・クローズが現状維持となれば、Ｍ９０をＭ１００に変更する顧客も出てきそうだ。<br>
<br>
　投入時期を２３年としているＭ１００に顧客がチェンジオーダーした場合、納入時期はさらに先送りされ、収益化はさらに遠のくことは必至。水谷社長も「納入時期は後ろ倒しになるが、スケジュールを含めて顧客にどう判断してもらうかだ」とし、「顧客ニーズにいかに応えるかが最優先で、収益化の遅れは総合的な判断になる」との考えを示す。<br>
<br>
　半面、事業化に向けた地ならしは着実に進展をみせている。三菱重工によるボンバルディアのリージョナル機事業の買収がその一つだ。交渉が成立すれば、三菱航空機は課題だった機体納入後のアフターサービスを手に入れることになり、「当社から見ると非常にありがたい検討をしてもらっている」と水谷社長。交渉の行く末を固唾（かたず）をのんで見守る。<br>
<br>
　一進一退を繰り返しながら、飛躍の時を待つ三菱スペースジェット。孝行息子になるべく成長痛に耐える時期は当面続くが、勝ち筋は必ず見いだせるはずだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe0dLil_5d101b8a2d1d0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（長塚崇寛）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月21日の記事を一部修正</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 14:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デニーズ」ハンバーグ持ち帰りは実質値引き、外食各社が増税対応で独自色</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19151</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セブン＆アイ・フードシステムズ（東京都千代田区、小松雅美社長）は６日、１０月１日からの１０％消費増税時に、ファミリーレストランの「デニーズ」で、ハンバーグなど売れ筋の７メニューを店内で飲食する場合は税込み価格を据え置くと発表した。本体価格（税抜き）を値下げすることで、税率１０％をかけた時と現状の８％をかけた時の価格を同一にする。本体価格の引き下げにより、増税後は税率が８％の持ち帰りは現状に比べて実質値引きとなる。<br>
<br>
　対象は和風ハンバーグやデミグラスハンバーグ、ミートスパゲティやオムライス、サラダセットなど７メニュー。外食は増税時の軽減税率対象外で、２％の増税となることから「人気の売れ筋メニューを増税前と同じ価格にすることで、お客さまには値頃感を伝えたい」（鎌田靖取締役執行役員商品本部長）と説明した。７メニュー中、ハンバーグやオムライスなどは持ち帰ることができる。<br>
<br>
　対象商品は、原料調達先の見直しやセブン—イレブン・ジャパンの設備を活用するなどで製造コストを削減し、利益を確保する。また、税率８％適用の宅配を強化するため、対応店舗数を現在の１７８店から１０月１日以降は２００店舗まで拡大する。<br>
<br>
　コンビニやスーパーで販売する飲食料品（酒類を除く）は、軽減税率対象であるのに対し外食は対象外のため、多くの外食企業は増税後の売上高減少を懸念し、独自対策を打ち出している。<br>
<br>
　同じくファミレスを展開するサイゼリヤではほとんどのメニューで税込み価格を据え置く。牛丼チェーンの松屋でも、本体価格を調整して持ち帰りと店内飲食の税込み価格を同一にする。ほとんどの企業は持ち帰りと店内飲食で異なる税率となるが、同一価格を打ち出した企業は、値段のわかりやすさで顧客離れを防ぎ、収益を確保する狙いだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 07 Sep 2019 17:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子部品各社は広大な「ＣＡＳＥ」領域で何を狙うのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19133</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ばれる自動車産業の新風を背に受けて事業拡大を目指す電子部品業界。特に先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）を含む自動運転領域での製品開発に優先的に取り組む企業が多い。ＡＤＡＳや自動運転システムを搭載した車は今後、世界的に増えることが予想される。自動車の周辺環境や運転者の生体情報の把握に役立つセンサーなど、センシング技術開発でも自動車産業の発展に貢献する。（文＝山谷逸平）<br>
<br>
<h3>自動運転　センシング技術活用</h3>
<br>
　電子部品各社は広大なＣＡＳＥの領域で何を狙うのか。自動運転領域ではセンシング技術を活用した製品開発が活発だ。京セラはカメラモジュール開発に力を注ぐ。自動車１台当たりの搭載数は従来１個だったが、自動車の電装化で複数個搭載されるためだ。ＡＤＡＳ向けに人工知能（ＡＩ）を搭載したカメラモジュールを２０２１年度までに製品化するほか、早ければ２５年にも距離計測センサーのＬｉＤＡＲ（ライダー）と画像センサーを一体化したモジュールを自動運転向けに供給する予定だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpgs1fko_5d71e48df0f9a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">京セラのライダーセンサーモジュールのサンプル</div>
<br>
　日本電産は子会社の日本電産エレシス（川崎市幸区）で次世代アンテナを活用した単眼カメラとレーダー一体型の世界最小のＡＤＡＳセンサーを開発しており、採用に向けて市場を開拓中だ。日本電産は４月にオムロンの車載電装品事業を約１０００億円で買収すると発表。自動運転領域で日本電産エレシスとの技術の掛け合わせや補完を期待する。<br>
<br>
　ほかにも日本航空電子工業がカメラ向け高速伝送用コネクターを製品化し市場を開拓中。日本ケミコンはドライブレコーダー向けのカメラモジュールが好調など、カメラ関連が活況を呈している。<br>
<br>
　矢野経済研究所（東京都中野区）が５月に公表したＡＤＡＳ／自動運転システムの世界市場規模予測によれば、３０年には１８年比約３・５倍の約８３９０万台に達する見通しだ。２０年以降に最も成長するのが自動運転の「レベル２」（ステアリング操作と加減速を支援）としており、ＡＤＡＳ搭載車がこれをけん引するとみている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaAmFOA_5d71e474aab5f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動車の高度化に向け各社とも得意分野で切り込む（トラックの隊列走行実験）</div>
<br>
　村田製作所とアルプスアルパインは、運転者の生体情報の把握に挑む。村田製作所は圧電セラミックス箔（はく）をセンサーに応用し、人の筋肉振動を検知可能な車載向け「たわみセンサー」を開発中だ。アルプスアルパインは高感度なモニタリング環境を提案するため、「さらなるセンサーフュージョン（融合）が必要」（笹尾泰夫取締役）とし、ソフトウエアに強いグループ企業のアルパインとの連携を強化する。<br>
<br>
　位置や傾き情報の検知では、ＴＤＫは微小電気機械システム（ＭＥＭＳ）の６軸モーションセンサーを製品化しており、市場開拓を進める。同センサーと全地球測位システム（ＧＰＳ）を使うと、トンネルの中でも正確な位置が測定可能だ。村田製作所も開発したＭＥＭＳの３軸傾斜センサーの採用を期待する。同センサーは自動車の傾きを検知して傾斜に合わせたヘッドライト照射やカーブで傾きを検知してアクセルやブレーキのレベルを変えることが可能だ。<br>
<br>
<h3>電動化　コンデンサー高性能化</h3>
<br>
　電動化も電子部品各社が重視する領域だ。中でも市場から期待されているのが積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）だ。電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品で、現在ほぼ全ての電子回路に搭載されている。電装化の進展により、自動車１台当たりに搭載されるＭＬＣＣの数は３０００—８０００個とされ、搭載数は今後さらに増える見通しだ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣで世界シェアトップの村田製作所は耐温度性、耐電圧などの高信頼性を必要とするパワートレーン系向けで製品開発の照準を合わせる。太陽誘電も高寿命・高耐熱・高耐振が求められる市場を開拓していく。<br>
<br>
　ＴＤＫは「当社が得意とするのはハードスペック」（永田充常務執行役員）として、今後も高温・高電圧への要求に応える製品を開発していくほか、高容量・大電流などのニーズが高いＡＤＡＳ向けにも製品ラインアップを拡充する。<br>
<br>
　ＭＬＣＣ以外では、日本ケミコンが「４８ボルトのマイルドハイブリッド用で今までにない引き合いがある」（上山典男社長）とし、ハイブリッドコンデンサーが好調。電気二重層キャパシター（ＥＤＬＣ）については今後、電気自動車（ＥＶ）向けにも提案していく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppOisqc_5d71e4c16e9e4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">角度や回転スピードを精度良く測定するＴＤＫのＴＭＲセンサー</div>
<br>
　日本電産は成長の柱とする車載用モーターなどの生産能力の引き上げを図る。特に将来の受注に備え、ＥＶ駆動用のトラクションモーターの生産体制の整備を急いでいる。４月に中国の浙江省で年産６０万台の生産能力を持つ工場を稼働した。今後も新工場の立ち上げを予定する。<br>
<br>
　ロームは炭化ケイ素（ＳｉＣ）パワーデバイスや絶縁ゲートドライバーを中心としたパワーソリューションを提供している。既に急速充電システム関係でＳｉＣが採用されており、今後はメインインバーターでの採用に向けて市場開拓する。<br>
<br>
　ＴＤＫは角度や回転スピードを精度良く測るのに有効なトンネル磁気抵抗素子（ＴＭＲ）センサーに力を入れる。永田常務執行役員は「顧客からの期待が非常に高く、相当数プロジェクトが積み上がっている」という。<br>
<br>
<h3>コネクテッド・シェアリング　安全なハードウエア支援</h3>
<br>
　コネクテッド領域は、「自動運転と並行して進む」（永田ＴＤＫ常務執行役員）と、自動運転領域との対で捉える声が多い。アルプスアルパインは複数の通信データを集中制御するテレマティクス制御ユニット（ＴＣＵ）を開発中だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOJtLEZ_5d71e49cbc3b6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　シェアリング領域を優先する企業は現在は特段見当たらない。ただ、完成車メーカーなどがＭａａＳ（乗り物のサービス化）をキーワードにモビリティサービスカンパニーへ移行し始める中、アルプスアルパインの笹尾取締役は「安全なハードウエア作りは絶対になくならない」とし、永田ＴＤＫ常務執行役員も「電子部品のコンテンツは増える。特に品質は重要でチャンスとも言える」とする。優先順位は各社にあっても、ＣＡＳＥ全領域が電子部品業界の追い風となることは間違いなさそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融サービスでSDGs、オリコのあの手この手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19134</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　地域経済は少子高齢化や産業構造の変化などで予断を許さない状況にある。地方銀行をはじめとする地域金融機関は低金利環境に伴う預貸業務の利ざや縮小に苦しんでおり、適切な金融仲介機能を果たせなくなる懸念が出ている。地方における多様な課題の解決に向けては、ノンバンクの活躍も期待される。<br>
<br>
　オリエントコーポレーション（オリコ）は「持続可能な地域づくりへの貢献」を掲げる。国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）にも関連するテーマと捉え、多様な金融サービスの提供を通じて実現を目指している。<br>
<br>
　具体的な商材に、家賃決済保証商品がある。例えば賃貸住宅への入居時に必要な保証人を確保できない消費者に対し、オリコフォレントインシュア（東京都港区）が保証会社となって部屋を借りられるようにする。「単身世帯の増加や高齢化もあり、保証会社をつけて借りることが広まってきている」（オリコの菊地崇治サステナビリティ推進室長）。<br>
<br>
　日本賃貸住宅管理協会によると、２０１４年時点で家賃債務保証会社を使う賃貸人の割合は、１０年比１７ポイント増の５６％だった。オリコの家賃決済保証商品の取扱高も、１８年度に前年度比４２・７％増の７７０２億円に伸長した。１９年度は同１０％程度の伸びを見込む。<br>
<br>
　またオリコは、決済インフラの整備や構築が地域活性化に資すると考えている。これまで千葉や広島、北海道といった１０エリアで、クレジットカードの利用促進キャンペーンを実施。「各地域で自治体さんを含めた、いろいろな関係性ができつつある」（同）。<br>
<br>
　政府が１０月、消費増税に伴う経済対策としてキャッシュレス・消費者還元事業を始める予定であるなど、国を挙げてキャッシュレス決済の普及が図られている。オリコは「店舗側は人手不足の解決を考えないといけない。現金を扱う手間を考えると、キャッシュレスの方が全体のコストを抑えられる」（小沢一亮サステナビリティ推進室部長代理）ことも訴求していく考えだ。<br>
<br>
　多様な切り口でＳＤＧｓの実践を目指すオリコだが、自社内への浸透度合いについては「発展途上」（菊地室長）。そこで７月には本社の役員や部室長、首都圏の支店長といった約１００人を対象に初めて「サステナビリティ経営セミナー」を開いた。幹部にＳＤＧｓに関する意識を高めてもらい、組織全体へ波及させる狙いだ。今後もこうした地道な活動を続け、一人でも多くの社員の成長を促すことが必要になる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbAhpPS_5d71e8d631812.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンが21年に投入するミラーレス最上位機、何が進化する?</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19135</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             キヤノンは、３５ミリメートルフルサイズのイメージセンサーを使用したミラーレスカメラの最上位機種を２０２１年にも投入する。１８年１０月に発売した高価格帯の「ＥＯＳ　Ｒ」以上にカメラ本体と交換レンズとの通信機能を高める。プロトタイプ（試作機）がすでに完成しており、同社の一眼レフカメラの最上位機種「ＥＯＳ—１Ｄ　Ｘ　ＭａｒｋＩＩ」と同じ「プロフェッショナルモデル」に分類する見通しだ。<br>
<br>
 投入時期は、２０年開催の東京五輪・パラリンピックを特に意識しない。フルサイズミラーレスの「ＥＯＳ　Ｒシステム」シリーズでは、「ＥＯＳ　Ｒ」など高価格帯２機種を展開している。同システムは、一眼レフのシステムと比べて交換レンズの設計の自由度や通信機能の高さが強み。通信機能とは、レンズとカメラ本体の間で光学情報や補正情報をやりとりし、レンズの動きを制御する機能。システムの特徴を生かしプロユーザーの期待に応える。<br>
<br>
 フルサイズミラーレス専用の交換レンズは３年程度かけ、一眼レフと同程度の品ぞろえを整える考え。ミラーレスカメラと一眼レフ用の交換レンズを接合できるコンバーターの開発も進める。一眼レフで築いた豊富なレンズ技術を生かし、プロユーザーを中心とするハイエンド層にミラーレスカメラを訴求していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>折り曲げられるＦＲＰ、帝人子会社が開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19136</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝人は、繊維強化プラスチック（ＦＲＰ）を用いた折りたためる構造体「ＯＲＩＢＡＫＯ」を開発したと発表した。折り曲げるヒンジ部分と折り曲げないパネル部分を一体化し、気密性やシームレスな表面を実現した。ヒンジ部分に柔らかな樹脂を用いたＦＲＰを活用することで、設置や保管が容易な点を訴求する。軽量で、曲げに対する耐久性も高いとしている。<br>
<br>
　コンポジット製品を手がける子会社のジーエイチクラフト（静岡県御殿場市）が開発した。仮設の建物や輸送コンテナなどの用途を見込んでおり、２０２２年までに実用化を目指す。パネルやヒンジの素材を変えることで、吸音性や断熱性、衝撃吸収性などを付与できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電力の使用データが「空き家対策」の秘策になる日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19137</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スマートメーター（通信機能付き電力量計）で把握した電力の使用データが、災害や空き家対策に役立つ日が来る—。東京電力パワーグリッドやＮＴＴデータなどが設立した「グリッドデータバンク・ラボ有限責任事業組合」は、東京都足立区と実証実験を実施。電力使用データを基に近隣住民の避難人数を知らせることで、避難しようと思う人が２・５倍に向上する可能性を示した。人命救助に結びつく新たな“命綱”となれるか。（文＝川口拓洋）<br>
<br>
　グリッドデータバンク・ラボと足立区の実証実験は、２０１８年１１月から１９年７月まで実施。電力使用データを災害対策と空き家対策に活用する可能性を探った。災害対策では「まだ避難していない住民への呼びかけ効率化」の効果を検証した。<br>
<br>
　住民約６０人にアンケートを実施。「必ず逃げようと思う」と回答した人数は、単なる避難勧告だけを提供する場合は１２人。避難勧告に加え、直近の数時間で何人の近隣住民が避難しているかの情報を提供する場合には３０人に上った。<br>
<br>
　実際にスマートメーターは、３０分ごとに電力使用量を計測、通知できる。避難した住宅では急激に電力使用量が落ちることで「避難した」と判断する仕組みだ。今回はアンケートに留まっており、回答人数も少ないが、さらに活用と精緻化が進めば、有益な災害対策ツールになる可能性は十分にある。<br>
<br>
　また、住民の在宅率を地域別に可視化（見える化）した。避難の優先順位付けも可能になる。上流で河川の氾濫が起きた際には、避難率が低い住宅エリアや支援が必要な避難者が多い地域などに広報車の出動や防災無線を優先できる。実証実験では、職員の業務効率化と共助により、荒川が氾濫した場合の想定被害者数を約４８％抑える試算も出した。<br>
<br>
　空き家対策では、これまで実施していた人手による現地調査とスマートメーターの統計データから推定した空き家調査の比較を検証した。既存調査で約３６００件だった空き家は、電力データを活用しても約３５００件と近しい結果を確認。スマートメーターを活用することで調査期間の短縮化やコストの低減などにつながるメリットがある。一方、個人情報保護法の観点から電力データを活用した空き家の個人単位の特定は認められておらず、課題も残った。<br>
<br>
　グリッドデータバンク・ラボは電力データという広域にまたがるビッグデータを活用し新事業を創出するのが目的。１８年に設立し、現在６０企業・団体が参画している。平井崇夫チーフディレクターは「企業や自治体の持つデータと電力データを組み合わせて社会課題の解決や新しいビジネスモデルの創出に役立てたい」としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSLS7uO_5d71ed4262fb6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">実証で作成した、避難の優先順位付けマップ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>限定領域「レベル４」実現間近…商用車、自動運転へ号砲が鳴った</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19138</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国内商用車メーカーの自動運転技術が姿を現し始めた。ＵＤトラックスが限定区域を運転者の操作なしで走る自動運転「レベル４」の大型トラックの国内初の実証実験を成功させた。２０２０年に特定用途での実用化を目指す。同社以外の商用車各社も２５年以降にレベル４以上の自動運転トラックの実現を目指す。ただインフラ整備や車両の安全性能の向上など課題は残る。また最終ステップのレベル５には顧客需要に合ったサービス提供が重要になる。（文＝山岸渉）<br>
<br>
<h3>ＵＤ、国内初の実証成功</h3>
<br>
　８月２９日、北海道斜里町にあるホクレン農業協同組合連合会の製糖工場。ＵＤのレベル４トラックは工場周辺の公道と工場内のテンサイ運搬ルートなど約１・３キロメートルを時速２０キロメートルで走り、最後は加工ライン受け入れ口に車両がずれなく収まった。非常事態に備え運転席に乗った担当者が手を上げて自動運転をアピールする場面もあった。自動運転システムが苦手とする曇天だったが、実験成功に関係者ら約１５０人から拍手が沸き起こった。<br>
<br>
　実験車両は悪天候でも車両位置測定で高い精度を実現するシステム「ＲＴＫ—ＧＰＳ」を搭載したことなどが特徴。実用性を確認でき、ＵＤのダグラス・ナカノ開発部門統括責任者は「想定通り」と手応えを語った。２０年に農場や港湾の敷地内など限定領域での実用化を目指す。親会社のスウェーデン・ボルボがノルウェーの鉱山などでレベル４の実証実験を実施しており、ノウハウを共有する。<br>
<br>
<h3>２５年見据え、外資系先行争い</h3>
<br>
　商用車各社は政府のＩＴ総合戦略本部の方針と歩調を合わせ、２５年以降にレベル４を実用化する考え。前のめりの姿勢をみせるのはＵＤと三菱ふそうトラック・バスの外資系２社だ。ＵＤは限定領域のレベル４で先んじ、さらに３０年までにレベル５の完全自動運転トラックの量産化という目標を掲げる。酒巻孝光ＵＤ社長は「まず実用化してアドバンテージを持たないといけない」と気を引き締める。<br>
<br>
　酒巻社長が「ボルボグループは独ダイムラーの動きを意識している」と明かすように、世界の商用車の自動運転技術では世界最大手の独ダイムラーがリードしてきた。１月にはダイムラーグループとしてレベル４の自動運転トラック開発に数年間で５億ユーロ（約５８０億円）を投資すると表明。自動運転技術を手がける米トルク・ロボティクスの買収など取り組みを加速する。<br>
<br>
<h3>三菱ふそう、制御技術に磨き</h3>
<br>
　ダイムラー傘下の三菱ふそうトラック・バスは、１０月に開幕する「東京モーターショー２０１９」で国内初の自動運転「レベル２」を搭載する大型トラック「スーパーグレート」を発表する。レベル２のトラック開発では、ダイムラーや三菱ふそうによる日米欧での計約５００万キロメートルにも及ぶ走行実験による制御技術などが強みだ。三菱ふそうはレベル２の安全技術を磨き、高速道路といった公道と私有地など限定領域を含めたレベル４へ発展させる。アイドガン・チャクマズ副社長はレベル４実用化時期について「規制などの適切な整備ができた上で」と慎重姿勢を示しつつも「２５年以降に他社より早く」と競争心をのぞかせた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGM2XLF_5d71f02f662d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱ふそう大型トラック「スーパーグレート」</div>
<br>
<h3>いすゞ、右折時事故防ぐ／日野自、運転姿勢検知</h3>
<br>
　いすゞ自動車や日野自動車も２５年以降にレベル４の実用化を目指すが、「安全技術の開発を積み重ねる」（高橋信一いすゞ取締役専務執行役員）と広範囲に安全技術を磨くことで、完全自動運転の実現を着実にたぐり寄せる狙いだ。実際に交差点の右折時に歩行者との事故防止を図るブレーキ技術「交差点ＡＥＢＳ」などの開発も進める。日野自も運転姿勢崩れなどを検知すると警報で知らせる「ドライバーモニターＩＩ」などトラックの安全機能を拡充し認識技術や制御技術の向上に重点を置く。<br>
<br>
　あるアナリストは「外資系２社はグローバルプレーヤーとして先進技術をアピールするが、いすゞや日野自は国内でのシェアもありじっくり取り組めるのでは」と分析する。<br>
<br>
<h3>公道は「別次元」</h3>
<br>
　レベル４でもＵＤが２０年に目指す限定領域での実現と、高速道路などの公道を含む領域での実現とでは技術などの水準は異なり、課題は少なくない。「公道はまたステージ感が違う。法規制や安全機能面などでの課題がある」とＰｗＣコンサルティングの早瀬慶パートナーは指摘する。酒巻ＵＤ社長はレベル４の実証実験で「（警察などに）多くの許可を取らなくてはいけないなど公道は難しい」と吐露した。レベル５となれば「まったく別次元」（チャクマズ三菱ふそう副社長）で「公道を走る上で１００％安全でなければいけない。急な不具合も許されない」と語る。<br>
<br>
　インフラ整備も課題だ。国内商用車４社が参加し、経済産業省と国土交通省が１８年に実施した高速道路での隊列走行実験では一定の成果が確認できたが、「上り勾配で車両の条件によって車間が広がる場合での対応などが課題」（日野自）と捉え、白線などインフラ面での整備も関係省庁に要望する考えだ。<br>
<br>
　将来、完全自動運転のメリットを最大限に引き出すには、物流事業者などの顧客に車両を提供するだけではなく、業務運営支援などサービス面の取り組みも重要になる。「（届け先のすぐ手前の）ラストワンインチまで考えてメリットが出せるかが大事」（早瀬パートナー）で、それが自動運転を後押しする。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNu9EtY_5d71f043cb3d9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>異なる「禅」と「ZEN」、両方感じられるデザインとは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19139</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　数年前にロンドンで和の美を表現した空間デザインを紹介した時の欧米のデザイナーやデザイン関係者の反応は「ＺＥＮを感じる」というものが多かった。彼らにとって日本的なもので、そこにスピリチュアルな要素があると禅と映るようだ。<br>
<br>
　欧米の経営者で禅に興味を持つ人は多い。禅がＺＥＮとして英語になっていることからも、人々の関心の高さがうかがえる。<br>
<br>
　海外のデザイナーがＺＥＮにインスピレーションを感じて空間をデザインした場合はどうなるのだろう。<br>
<br>
　２００１年に公開された映画「ノッティングヒルズの恋人」のラストを飾る主人公の結婚式のシーンが撮影されたのはロンドンのブティック・ホテル「Ｈｅｍｐｅｌ」の禅ガーデンだ。当時、ラグジュアリーホテルとして評価され、有名人にも好まれたようだが、英国人が解釈したＺＥＮのデザインを見ることができる。残念ながらホテルは数年前にクローズしたそうだ。<br>
<br>
　日本で禅を表現したデザインの代表格と言えば禅寺だが、それ以外では何が思い浮かぶだろうか。<br>
<br>
　禅のような精神の世界観をデザインで表現するのが難しいのは、人によって感じ方が異なるからだ。まして文化の異なる海外の人と日本人では大きな違いが生じる。<br>
<br>
　ところが、双方を満足させる建築物が金沢市にある。東洋の思想や日本の文化を西洋に伝えた仏教哲学者・鈴木大拙（だいせつ）の世界観を体験できる文化施設だ。英語での著書も多い大拙は、禅をはじめとする仏教思想と西洋の思想とを共に語るなどその卓越した知識は世界的に評価されている。<br>
<br>
　建物の設計は、ニューヨークの近代美術館の設計などで有名な建築家谷口吉生氏による。敷地の特長を生かした背景や水景によって大拙の世界観を表している。三つの棟と三つの庭からなる空間を回遊することによって大拙について知り、学び、考えるように意図されている。<br>
<br>
　「水鏡の庭」の前に腰掛け、静寂に包まれた空間で水面に映りこむ建物や植栽の影や空の色を見つめていると自然と体の力が抜けて無心となり、禅とＺＥＮの両方を感じることができる。（西谷直子・三井デザインテック・コミュニケーション・エディター）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実は８代目！ヤン坊マー坊CG化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19141</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　まだまだこのコンビで頑張るよ！—。ヤンマーは５日、同社の企業マスコットキャラクター「ヤン坊マー坊」のデザインを刷新したと発表した。ヤン坊マー坊は１９５９年、ヤンマーディーゼル（現ヤンマー）が提供するテレビ番組「ヤン坊マー坊天気予報」のキャラクターとして誕生。今年が生誕６０周年の節目となることから、０９年以来のデザインを刷新した。<br>
<br>
　誕生から“８代目”となる今回は初めてコンピューターグラフィックス（ＣＧ）を取り入れて立体化した。５９年の誕生当時、４頭身のスリムなスタイルだったヤン坊マー坊だが、時代の変遷に合わせて表情などを変えている。<br>
<br>
　天気予報番組は１４年に終了したが、同社は「未来を担う子どもたちがヤンマーを知ってもらう契機になれば」としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpr0DHms_5d71f3ae7c075.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ヤンマーのウェブサイトより</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本を守る“水中防衛“の新技術、出でよ！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19152</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省は尖閣諸島や沿岸の警備に対応するため、水中飛行ロボット（ドローン）や無人潜水機の研究を加速する。2020年度概算要求で、小型の自律型無人潜水機（UUV）導入費用で約76億円、機雷捜索用水中無人機「OZZ—5」の整備費用で約15億円を盛り込んだ。沿岸域における海中サウンドスケープ観測システムも、全国水産技術者協会に委託して研究を始める。<br>
<br>
　小型UUVは海上自衛隊員の生命安全を確保するため、遠隔管制により目標海域に進出し、その場で機雷敷設などで相手方艦艇を阻止する能力を持つことを想定している。基数は2基を予定。相手艦間近で有人潜水艦によって機雷を敷設する作業は危険度が高いが、無人機の利用により安全確保を図る。相手艦を見つけるまではゆっくりと航走し、相手艦を見つけたら速度を上げるなどの制御技術が必要になる。<br>
<br>
　機雷捜索用水中無人機は海上自衛隊の護衛艦に搭載し、目標海域に到達してから海中におろし、水中を航走しつつレーダーやソナーで相手艦の敷設機雷を発見する。発見機雷の排除や管制システムの研究も進める予定だ。<br>
<br>
　水中ドローン研究は、三菱重工業やIHI、三井E＆S造船（東京都中央区）などが行っている。三菱重工は伸縮アンテナでカメラ撮影し、計画ルートを自動航行できるドローンを開発済み。機雷関係は石川製作所が高い技術力を持つ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボッシュが開発した車載用3Dディスプレー、運転手はどう見える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19153</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　独ボッシュは車載用３次元（３Ｄ）ディスプレーを開発した（写真）。これにより画面上で奥行きを表現するなど運転手に対して多様な情報伝達を可能にした。目の動きに合わせて機能を調整する「アイトラッキング」や３Ｄメガネなどの追加機能なしでも機能する、偏光方式の３Ｄ技術を採用した。今後、画面の大小や平面・曲面など多様な形に対応した３Ｄディスプレーの製品化を目指す。<br>
<br>
　開発した３Ｄディスプレーにより、画面から飛び出すように見える警告を表現でき、緊迫感のある伝達を実現した。駐車時には後方カメラの映像が鮮明になり、運転手が障害物を正確に視認できるほか、車体と駐車場の壁との間をより的確に把握できる。製品化に向けては、音声操作や触覚機器を通じて操作ができる機能の搭載も検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中古端末のSIMロック解除、なぜオンライン対応してない？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19154</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩは１日、自社で販売したスマートフォンを他社の通信回線では使えなくする「ＳＩＭロック」の解除について中古品にも対応した。ＮＴＴドコモは２月２０日、ソフトバンクは８月２１日に対応済み。総務省が９月１日までとした期日までに携帯大手３社が中古品のＳＩＭロック解除に応じたことになる。ただ、ＫＤＤＩとソフトバンクはオンラインで中古品のＳＩＭロック解除ができず、使い勝手に課題が残る。<br>
<br>
　「オンラインでの中古端末のＳＩＭロック解除にドコモは対応しているのに、なぜＫＤＤＩとソフトバンクは対応していないのか」—。改正電気通信事業法が１０月１日に施行することを受けた総務省の有識者会議で、野村総合研究所の北俊一パートナーは出席した携帯大手幹部を問いただした。<br>
<br>
　これに対し、ＫＤＤＩの担当者は「店舗でどんな方が来たのかを見ながら解除している。オンラインでは誰が解除するのか把握できない。１日時点では対応できないが、見直しも考えたい」と回答。ソフトバンクも「本人確認上の問題で対応していないが、良い方法があれば見直しも検討したい」と答えた。盗難品の悪用防止の観点から中古品のＳＩＭロック解除に慎重になっていた経緯があるからだ。<br>
<br>
　一方、ドコモの藤原道朗取締役はオンライン対応の理由について「店舗に多数の中古端末を持ってきた顧客がいた場合、店舗の運営に支障をきたし、他の顧客の待ち時間が長くなる。店頭での解除には手数料がかかることもある」と述べた。オンラインでのＳＩＭロック解除は無料だが、店頭では３０００円の手数料がかかる。<br>
<br>
　契約者が自社で購入した端末のオンライン解除についても、ソフトバンクは９—２１時、ＫＤＤＩは９—２１時半以外の対応をしていない。社会人が平日にインターネットを閲覧する２２時以降も対応すべきだとする意見も有識者から出た。<br>
<br>
　１０月１日に施行する改正電気通信事業法では、通信契約を条件とする端末値引き上限が２万円となる。過度な端末補助が抑制され、高機能スマホ価格が上昇する見込み。中古品のＳＩＭロック解除で割安な中古スマホの流通を促進する狙いがある。<br>
<br>
　中古スマホの販売増は携帯大手３社の販売店での新型スマホの販売減につながりかねないだけに、携帯３社への影響を注視する必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1PZnfZ_5d74397f1d440.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（取材・水嶋真人）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 08:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビールはカレーに合うのか？サントリーがSNSで煽ります！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19155</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国民食のカレーライスにはビールが合う？—。サントリービールは第三のビール「金麦」とカレー（写真）の相性をＰＲする新企画「＃金麦カレー部」を立ち上げた。ハウス食品の協力を得て、相性にこだわったカレーのレシピを特設サイトで公開する。また一般の消費者がツイッターなどＳＮＳに投稿すると、金麦１ケースが当たるキャンペーンを実施している。<br>
　<br>
金麦は２０１９年にリニューアルし、新商品「ゴールド・ラガー」も発売した。販売促進の一環として、家庭の食事の代表格とも言えるカレーとの組み合わせを訴求する。ハウス食品が監修したカーレーレシピの第１弾として「和香るキーマカレー」を特設サイトで紹介。さらにさまざまなレシピを開発する。<br>
<br>
　キャンペーンはツイッターとインスタグラムが対象。指定のハッシュタグを付けて金麦とカレーの写真を投稿する。抽選で１００人に商品が当たる。同企画は９月３０日まで。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 09:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>沿線人口のピークが後ろ倒しに、“新しい東急”でも攻める！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19156</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京急行電鉄が２日付で社名を東急に改めて、２０３１年３月期に当期利益１０００億円を掲げる長期経営構想を発表した。今後１０年で渋谷をはじめとする沿線開発に４５００億円を投入。不動産投資を積極展開するとともに、鉄道事業を１０月１日に分社化して磨き上げを狙い、交通と街づくりを両輪に「都市経営」を担うグループへと進化を目指す。<br>
<br>
　２日、都内で会見した高橋和夫社長は、２０５０年の東急について「リアルとデジタルの融合による街づくり“シティー・アズ・ア・サービス”にチャレンジする」と将来像を示した。これまでの街づくりで培ったノウハウを、一人ひとりのライフスタイルに合わせたサービス提供、自律的な地域経済の支援に発展させていく構想だ。<br>
<br>
　その将来像がメーンターゲットとしているのは従来通り渋谷であり、沿線の各地域だ。渋谷は大型再開発に、ほぼめどが立ったようにも見えるが、今回の長期経営構想には「渋谷集中戦略の継続」を明記した。藤原裕久取締役常務執行委役員は「渋谷だけで４０００億円に近い投資」を見込んでいると明かす。<br>
<br>
　全国的に少子高齢化が進む中で東急線沿線人口のピークは、数年前までは２０年と予測されていたものが、直近では「３５年、さらに後ろ倒しになる予測もある」（高橋社長）と話す。都心への流入拡大は止まらず、多摩田園都市を結ぶ田園都市線の混雑集中は、沿線価値を低下させる危機的な要因となっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9iWvSA_5d745ec6f38dd.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">発表された長期経営構想より</div>
<br>
　東急はピークシフト通勤や郊外駅の魅力向上、職住遊近接の創出に取り組んでいるが、抜本的な改善が不可欠な状況だ。最後の切り札として、ホーム増設を伴う渋谷駅改良に急ぎ着手しようと、国や東京メトロらと検討を本格化。山村明義東京メトロ社長も「時間をかけず、解決策を具体的に詰めていく段階にある」と応じている。<br>
<br>
　ビルの合間に設置された地下駅改良には、１０００億円超の事業費が必要と見られる。駅だけでなく周囲のビルを含めた「駅とまちが一体となった都市再生事業」なくしては実現が難しい。交通インフラ再整備は、渋谷の街がさらに進化するきっかけになりそうだ。<br>
<br>
　東急は中長期で新横浜や羽田空港へのネットワーク拡大を見据えており、鉄道事業でも成長を見込む。鉄道は今後も基幹事業に違いないが「グループ経営体制の高度化のため」（高橋社長）に分社化を決めたと言う。<br>
<br>
　鉄道各社は人手不足への備えとして、技術革新を取り込んだオペレーションの効率化が共通課題としている。踏切がなく、ホームドアを全駅整備する田園都市線は、ドライバーレス自動運転導入の条件がそろう路線でもある。東急の鉄道事業が分社化で機動力を高められれば、都市鉄道各社の先頭に立ち、課題解決に取り組んでいくことも可能となる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHzzlTE_5d745ee96e7e1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">発表された長期経営構想より</div>
<br>
（取材・小林広幸）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 10:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“空のスバル”、民間も防衛もこれから収穫期</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19157</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１９年度と先々の業績見通しは。<br>
　「航空宇宙部門の１８年度売上高は１３１７億円で営業利益は６０億円。１９年度はそれぞれ微増と見ている。一方で５年後の営業利益目標は１２０億円とほぼ２倍。１９年度までは先行投資で経費がかさむが、２０年度からは米ボーイングの旅客機『７７７Ｘ』『７８７』関係の需要が本格的に立ち上がる。先行投資の回収局面、収穫期だ」<br>
<br>
　—自動化も進めてきました。<br>
　「自動化投資はこれまで自動塗装ロボットをはじめ、パネルのハンドリングや表面処理、鋲（びょう）打ちなど各工程でロボット化してきた。引き続き、シール作業や後搬送工程のロボット化を進める」<br>
<br>
　「自動化は我々だけの力ではできない。サプライヤーの協力が不可欠。宇都宮工場（宇都宮市）がある栃木県内や中京地域の企業を中心にこうした協力関係を築いてきた。コスト競争力についてはかなり自信がある」<br>
<br>
　—無人機開発は。<br>
　「陸、海、空の自衛隊すべてに標的機を納め、ノウハウも蓄積してきた。無人飛行ロボット（ドローン）も陸上自衛隊に納入している。これとは別に、戦闘機に搭載するジェット無人機も開発済みだ」<br>
<br>
　—戦闘機「Ｆ２」後継機の方向性をどう見ますか。<br>
　「新防衛大綱で次世代戦闘機は“日本主導で、早期に開発に着手”と明記されており、それに期待している。次世代戦闘機はＦ２以上にステルス性や複合材採用が求められるだろうが、対応技術は進歩しており、不安は小さい。Ｆ２の複合材利用はできたとはいえ、生産効率は高いとは言えなかった。７８７の中央翼で培った技術で、現在はぶ厚い複合材に一発で穴開けできる。それだけコスト競争力が高い。短期間で作れる利点もある」<br>
<br>
　—米ベル・ヘリコプター・テキストロンと共同開発したヘリコプターが軌道に乗りつつあります。<br>
　「今後に期待している。民間機を販売するのは久しぶりだ。国内はもちろん、東南アジア諸国など海外にも幅広く売りたい。海外で売るには人と販売網、双方の構築が不可欠。整備はこれからだが、整えば我々が次に目指す次世代ビジネスが実現段階に入る。その意味では試金石になる」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfn8K1w_5d746d5b03a08.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">戸塚正一郎氏</div>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
７７７Ｘでは中央翼、Ｆ２や固定翼哨戒機「Ｐ１」、輸送機「Ｃ２」などでは主翼や尾翼を担当する、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）。ノウハウもそれなりに蓄積していると見ることができる。さらにドローンや無人機の航空管制や衝突防止技術にも強みを持っている。無人機や“空飛ぶタクシー”が多数、飛ぶ未来に、これらの技術は花開くだろうか。<br>
（嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 08 Sep 2019 11:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>