<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>新紙幣でも生きる、偽造防止で輝くホログラムの凄さ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17823</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　偽造防止対策としてホログラムの活用が進んでいる。ホログラムの製造には高度な技術が必要で、紙幣や金券、クレジットカードのほか、ブランド品の保護などさまざまな分野で採用される。一方、偽造する側の技術も向上し、手口も巧妙化していく。ホログラムの製造を手がける印刷各社は研究の手を緩めず、偽造防止技術のさらなる向上や偽造が難しい新製品の開発に力を注ぐ。（文＝国広伽奈子）<br>
<br>
<h3>凸版　世界初パステルカラー</h3>
<br>
　凸版印刷の調べでは、偽造品や模倣品の流通による被害額は全世界で年間約１７７兆円に上るという。企業にとって偽造品や模倣品の横行は売上高の減少という直接的な被害だけではなく、信頼やブランド価値の低下につながる厄介な問題だ。安心・安全ではない食品や医薬品、化粧品などが広く流通してしまう危険性もある。電子商取引（ＥＣ）の拡大を背景に、消費者でも簡単に商品の真贋（しんがん）を判別できる仕組みが求められている。<br>
<br>
　そこで凸版印刷が２０１８年に開発したのが、世界で初めてパステルカラーの構造色を発色するホログラム「セキュアカラー」だ。従来とは異なる特徴的な色は、製造時に光の干渉や散乱現象を調整することで発色が可能になるため偽造が非常に難しい。珍しい色調に加えて、傾けると色が消失する構造のため目視で判別しやすい。審美性の高さを生かして、アイキャッチとしても活用できる。日本ゴルフ用品協会が推奨する業界共通のセキュリティーラベルに採用された実績もあり、ホログラムの付加価値を高めることに成功した。<br>
<br>
<h3>大日印　スマホ活用、手軽に導入</h3>
<br>
　スマートフォンのカメラ機能や発光ダイオード（ＬＥＤ）ライトを活用する動きも活発化している。大日本印刷はスマホのＬＥＤライトを使って本物と偽物を区別できるホログラムを手がけている。表面に微細な凹凸形状を施し、ＬＥＤライトを照射すると文字や絵が浮かび上がる仕組み。消費者でも特別な機器を使うことなく簡単に判別できる。画像を撮影して製造元などに提供することで製品回収をしなくても確認作業を進めることができ、負担軽減にもつながる。<br>
<br>
　スマホカメラで判別できるホログラムは、製造現場でも高い需要がある。大日本印刷はフル３次元（３Ｄ）の立体表現ができる「リップマンホログラム」のスマホ対応製品を１８年に開発した。リップマンホログラムはフィルム上に特殊なフォトポリマー層を塗布し、物体から反射させた光の干渉縞を、材料内部の密度を変化させることによって記録する。製造・複製に特殊な技術や材料が必要で安全性が高い。自動車や電子部品など、精密機器を扱う現場での採用を見込んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCOsgjs_5ced022952047.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＬＥＤライトを当てると「ＯＫ」の文字が浮かび上がるホログラム（大日本印刷提供）</div>
<br>
　凸版印刷も、専用のホログラムラベルを活用した製造業向けのシステムを開発している。スマホで撮影したラベルの画像を分析し、ラベルの光学設計情報と高精度に比較することで真贋を判定できる。<br>
<br>
　スマホを使って判別するホログラムは、導入コストの低さが大きな利点の一つだ。ホログラムの製造に携わる大日本印刷の情報イノベーション事業部第２技術本部プロダクトイノベーション部の中曽根聡氏は「読み取り専用の機械を導入すると数十万円かかるケースもある」と語る。<br>
<br>
　特許庁の１７年度の調査では、国内で産業財産権を保有する企業のうち、模倣被害の対策を実施していない企業は１３万２７５７社に上った。自社が模倣被害を受けているのか、実態を把握していない企業も多いのが現状だ。導入の手軽さやコストの低さは、偽造対策を推進するためにも重要な要素だ。<br>
<br>
<h3>新紙幣、肖像「３Ｄ＋回転」</h3>
<br>
　政府は２４年度に１万円札と５千円札、千円札の紙幣デザインを一新する。紙幣・硬貨の刷新の目的は巧妙化する偽造・犯罪防止につなげることだ。<br>
<br>
　警察庁によると偽造紙幣の発見枚数は１８年に１万円札が１５２３枚、５千円札２９枚、千円札１４６枚の合計１６９８枚もあった。これまでも偽造防止のため、紙幣を傾けると文字が浮かび上がる潜像模様、模様が出たり発光するインキ、すかしなど、さまざまな技術が使われているが、今回最も注目されるのがホログラムだ。新紙幣では、肖像の３Ｄ画像が回転するホログラムが世界で初めて採用されることが明らかになっている。<br>
<br>
　大日本印刷情報イノベーション事業部の中曽根氏は「リップマンホログラムではなく、エンボスホログラムの技術を活用するのではないか」と予想する。エンボスホログラムとは、現在の紙幣やクレジットカードなどに幅広く採用されている種類で、比較的低コストで量産できる。コンピューターグラフィックス（ＣＧ）で作成した３Ｄ原稿を使うことで、立体的な表現も可能だという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFawufs_5ced023a0d401.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">２４年度に刷新される新１万円札のデザイン</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAとJALが来春から変動料金制導入、旅行会社向けに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17828</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　航空大手２社が２０２０年春をめどに、旅行会社向け割り引き航空券を、予測残席数に応じたダイナミックプライシング（変動料金制）に移行する方針を固めた。旅行各社はこれを受けて、商品造成や販売手法の刷新に迫られている。募集型企画旅行などが“時価”となり、価格入りパンフレットを作成しづらくなる。従来の店舗やパンフレットを通じて旅行商品を販売する、旅行会社のビジネスモデルは大きな転機を迎えている。<br>
<br>
　変動料金制に移行する航空券は、旅行会社の旅行商品や団体旅行向けに販売する包括運賃（ＩＴ運賃）と呼ばれる割引運賃。正式決定前ではあるが、全日本空輸（ＡＮＡ）と日本航空（ＪＡＬ）の両社はそれぞれ旅行会社に方針を伝えた。<br>
<br>
　従来のＩＴ運賃は航空会社が季節や曜日などの需要予測を元に数カ月先の価格を提示。旅行会社は自らの商品に組み入れて、ツアーの価格を決めていた。航空２社は個人向け航空券で予測残席数に連動した運賃を拡大しており、収入（レベニュー）最大化を狙い、ＩＴ運賃も対象とする。<br>
<br>
　変動料金制が普及すると、ウェブ経由で航空券と宿泊、着地型観光を自由に選んで組み立てる商品「ダイナミックパッケージ」が主流になると見られる。だが、旅行大手各社は対応に出遅れている。<br>
<br>
　航空２社の方針を受けて、ＪＴＢは「ダイナミック化を進める」（高橋広行社長）として１８年度に開発中だった仕入れ・販売の基幹システム刷新を中止。航空券だけでなく、ホテルや鉄道などへの変動料金制拡大に備え、リアルタイムの仕入れ機能を持った新システムの開発に着手した。<br>
<br>
　日本旅行は「大規模な（システム）投資をして、店舗が（変動料金制に）対応するようにしていかなければならない」（堀坂明弘社長）と投入を準備。ＫＮＴ—ＣＴホールディングス（ＨＤ）も「ＩＴシステムの抜本的改革に取り組み、早期にダイナミックパッケージに参入する」（丸山隆司社長）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハ発が挑むフィリピン２輪市場、カギは「若者」「女性」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17829</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　夕暮れ時のフィリピン・マニラ市中心部。大型バスや自家用車がひしめき合う中を、音叉（おんさ）のロゴがついた色鮮やかなヤマハ発動機の２輪車が縫うように駆け抜ける。ヤマハ発は同国で主に若者をターゲットとした２輪車販売戦略を推し進めている。「フィリピンは国民の平均年齢が約２３歳と若く、２輪車保有率は東南アジア諸国連合（ＡＳＥＡＮ）の中でも低い。伸びしろは大きい」とヤマハモーターフィリピン（ＹＭＰＨ）の大杉亨社長。ヤマハ発の２輪車戦略上、重要市場だ。<br>
<br>
　若者向け戦略の核となるのが、徹底した顧客嗜好（しこう）の把握だ。例えばＡＳＥＡＮ向け中核モデルの排気量１２５ｃｃの「ミオ」シリーズ。フィリピンでは限定色としてピンクやオレンジなどの車体色を展開している。「派手な色で個性を出すことを好む国柄。他国の車体色をそのまま投入しても売れない」（ＹＭＰＨの藤沢誠司取締役）からだ。<br>
<br>
　工夫は販売店でも見られる。マニラ市内にある直営店「ワイゾーン」では、写真撮影用のフォトフレームを設置するなどして会員制交流サイト（ＳＮＳ）世代の若者を意識。さらに熱感カメラを設置し、顧客の動線を把握することでより良い店づくりにつなげている。<br>
<br>
　これらが奏功し、ヤマハ発のフィリピンでの２輪車購入者の平均年齢は、２０１５年の３５・２歳から１８年に３４・８歳に低下。若者世代のファンを着実に増やしている。若い顧客からは「期待に応える製品を提供してくれる」との評価を得ているという。<br>
<br>
　課題は女性需要の喚起だ。１８年のフィリピンの２輪車保有者のうち、女性の割合は約１６％。ヤマハ発は女性向けに２輪車の乗り方を指南する教室や、フィリピンで家族の意思決定者とされることが多い母親向けのイベントを開くなどしているが、まだ十分な成果はあがっていない。商品にしても「女性だけに焦点をしぼった製品はあまり売れない」（大杉社長）とあって「あくまでユニセックスな製品を展開する」（同）しかない状況だ。<br>
<br>
　フィリピンで２３年に年間販売１００万台と、１８年実績の２倍近くまで急拡大させる計画のヤマハ発。若者、そして女性市場をいかに開拓できるかがカギとなる。<br>
（取材・竹中初音）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一般向け新業態が好調のワークマン、新社長が考える次の一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17831</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            《業績好調の中での就任。ただ取締役の時から「自分の考えを持って職務にあたってきた」だけに気負いはない》<br>
<br>
　「現在の良い流れを引き継いでいく。取締役と異なり社長は全体をみる立場で、経理など経験していない部署もあるが、分からないことや疑問に思ったことがあれば若い社員にもどんどん聞きたい」<br>
<br>
《昨秋、開業した一般客向けの新業態店「ワークマンプラス」によって客層が拡大。それに伴い作業服の売り上げも伸長している》<br>
<br>
　「我々の強みは、低価格で高機能な商品群。一般客の注目度が高まっているとはいえ、あくまで土台はプロ向けの作業服だ。プロに認めてもらえることが会社の魅力や信頼性につながっている。それがぶれると商品づくりもぶれてしまう」<br>
<br>
《今後、一般客向けの商品の売り上げ拡大への対応をさらに進めていく考え》<br>
<br>
　「インフラ整備など社内での対応をもっと急ぐ必要がある。売れている商品をより多く置き、デザインが目立つように改装や陳列にも力を入れている」<br>
<br>
「店舗の新たな標準づくりにも取り組みたい。例えばレイアウト。店内の商品構成は現在、プロ向け商品とカジュアル衣料の３ブランドで半分ずつとなっているが、これを各地域の特性に応じた陳列に変えていく。圧縮陳列も実験中だ」<br>
<br>
　《趣味は釣りやバイク。自らワークマンの商品を着用するほか、友人にも勧めて「感想を聞くことがある」とか》<br>
（文＝群馬支局長・古谷一樹）<br>
<br>
【略歴】こはま・ひでゆき　９０年（平２）高崎商科短大商卒、同年ワークマン入社。１６年執行役員、１７年取締役。群馬県出身、４９歳。４月１日就任。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBhvoBA_5ceef10f0bdb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートパソコンが休養を進言!?　パナソニックがストレス推定サービス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17832</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２８日、自社のノートパソコン「レッツノート」に搭載したフロントカメラを使い、利用者のストレス状態を推定するサービス「きもちスキャン」を７月中旬に提供すると発表した。パソコン利用者のストレス度合いから、休養を勧めるなどアドバイスもする。<br>
<br>
　在宅勤務が増える中、離れた場所で働く人のストレス状態を把握したい企業のニーズを取り込む。<br>
<br>
　働き方改革支援サービス「しごとコンパス」を契約した企業に対し、きもちスキャンを１人当たり標準で月額１０００円（消費税抜き）で追加提供する。「しごとコンパス」の利用料は同１５００円（同）。独自の画像ノイズ除去技術を使い、カメラで撮影した顔の映像から、血流変化を読み取り、ストレス度合いを推測する。<br>
<br>
　個人ごとのストレス状態は分からないようにした上、部門で働く全員のストレス状態を分布図にして見やすく一覧表示できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>おも～いカボチャの収穫作業を効率的に、AI・ドローン・ロボットが連携</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17833</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道大学大学院農学研究院と北見工業大学、東洋農機（北海道帯広市）、農業・食品産業技術総合研究機構北海道農業研究センターは共同で、カボチャなどの重量物野菜の栽培・収穫システムを構築する。飛行ロボット（ドローン）や収穫ロボット、人工知能（ＡＩ）などを活用し、生育から収穫まで一連の作業を効率化して生産性を高める。２０２２年度までに実用化を目指す。<br>
<br>
　栽培・収穫システムは内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）の「スマートバイオ産業・農業基盤技術」で実施する事業の一つ。カボチャなどの重量物野菜は、人手不足と高齢化により、農家にとって収穫作業が大きな負担になっている。<br>
<br>
　収穫については、まずドローンでおおよそのカボチャの位置を把握。実を傷付けずにつかむ専用ハンドを装着した収穫ロボットを活用する。収穫ロボットにはカメラを搭載し、実の位置を正確に把握できるようにする。カボチャのほかスイカでも利用できる見込み。<br>
<br>
　栽培についてはドローンを用い、生育状況や病虫害の発生、実の位置などを撮影し、管理に活用できるようにする。成長するとカボチャの実が葉に隠れて見えなくなるため、成長前の位置を把握する。生育時の画像データを大量に収集し、ＡＩで分析することで管理作業の最適化や、収穫時期や収量の予測などに活用できるようにする。<br>
<br>
　カボチャの生産は北海道が国内の４割以上を占める。実が生育した時、同一方向に並んでいないほか、生育時期にバラツキがあるためこれまで収穫作業の自動化が難しかった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自律走行する監視ロボット、成田空港空で人と協働し巡回</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17834</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セコムと成田国際空港（ＮＡＡ）は２９日、６月から同空港内で導入を始める自律走行型巡回監視ロボット「セコムロボットＸ２」のデモンストレーションを公開した。従来の警備員による巡回監視業務に加え、ロボットが巡回ルートを自律走行し、搭載したカメラで画像監視する。人とロボットによる監視を使い分けながら効率的に警備強化を図る。国内空港では初めての導入となる。<br>
<br>
　ＮＡＡの第１ターミナルと第２ターミナルに合計４台を導入する。セコムロボットＸ２はレーザーセンサーで自分の位置を把握するため、事前に設定したルートを自律走行する。磁気テープや白線が不要。ロボットには全方位カメラや赤外線・熱画像センサー、金属探知機を内蔵したアームを搭載。ゴミ箱の点検も可能。立ち入り禁止区域ではレーザーセンサーでロボット周囲を監視する。<br>
<br>
　緊急時にはロボットを介して監視室との通話も可能となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャガイモ培養生産技術、キリンが農研機構に提供</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17835</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンホールディングスは２９日、ジャガイモの大量増殖技術に関する実施許諾契約を農研機構の種苗管理センターと結んだと発表した。重要病害への対応策として抵抗性品種の緊急増殖が必要な場合、キリンの袋型培養槽生産技術（写真）の低コストで高効率の増殖が可能としている。<br>
<br>
　ジャガイモは自給率が高い食糧だが、増殖率が低いのが課題。種苗管理センターはジャガイモの元だねを一元的に生産しており、２０１４年にキリンの植物大量増殖法の基本技術の実施許諾契約を結んだ。今回、樹脂３層構造の袋型培養法生産技術を同契約に追加して、１５年に発生した重要病害のジャガイモシロシストセンチュウに対応する。<br>
<br>
　同増殖法はブレンダーで破砕した組織を培養槽で増やすもので、従来、年数十—数百倍程度だった増殖率を同数万倍に高められる。さらに袋型培養槽を使うことでコストを従来の数十分の１に抑えられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相次ぐ高齢者の誤操作事故、トヨタが防止システムを１２車種に拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17836</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は２９日、ブレーキとアクセルペダルの踏み間違いによる急発進などを抑える、後付けのシステム「踏み間違い加速抑制システム」の対象車種を、現状の５車種から１２車種に広げると発表した。車両に搭載した超音波センサーで障害物の検知や、加速抑制などを行う。高齢者を中心に誤操作による事故が相次ぐ中で、安全技術の普及を急ぐ。<br>
<br>
　６月３日に「ポルテ」「スペイド」「ウィッシュ」で対応をはじめ、１０月には「カローラアクシオ」「カローラフィールダー」「パッソ」を、１２月には「ヴィッツ」を対象とする。保有台数が多く、高齢運転者の比率が高い車種を踏まえて設定を拡大する。<br>
<br>
　同システムは車両前後に取り付けた超音波センサーで前方、後方の進行方向約３メートル以内にある壁を検知し、ブザーと車内の表示機で警告する。それでも急発進した際は、加速を抑制する。また後退時に時速約５キロメートル以上でアクセルを踏んだ場合に、加速を抑制する機能も持つ。<br>
<br>
　価格は５万５０８０円（消費税込み）で、取り付け費は別途かかる。販売店装着の純正用品として扱う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄筋組み立て２０人→５人、自動化システムで現場省人化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17837</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友建設は開発中の鉄筋組み立て自動化システム「Ｒｏｂｏｔａｒａｓ（ロボタラス）」の導入により、手作業で約２０人を要した作業員の数を約５人に省人化する。ロボットアーム活用により鉄道構造物の軌道スラブ製造で、鉄筋の配置・結束を自動化。担い手不足を解消し、作業員の負担軽減を狙う。２０１９年内に完成し、佐賀県吉野ケ里町の三田川ＰＣ（プレキャストコンクリート）工場に導入を目指す。<br>
<br>
　鉄筋組み立て自動化システムは可搬質量が５０キログラム、作業半径が２メートルのロボットを使う。アーム先端部で鉄筋保持治具と市販鉄筋結束機を自動着脱し、軌道スラブ製造のうち鉄筋の配置と結束作業を行う。作業員は鉄筋材と結束するワイヤを鉄筋結束機に充填するだけとなり、大幅な省人・省力化を図れる。<br>
<br>
　三井住友建設は鉄道建設・運輸施設整備支援機構から「九州新幹線（西九州）、武雄・大村間軌道スラブ製作運搬」を受注。工期（１７年１１月２４日—２１年２月２３日）の製造枚数は１万２０００枚弱に上る。だが、形状が同じ軌道スラブの鉄筋組み立ては単純作業の繰り返しで効率が悪い。<br>
<br>
　そこで生産性向上を目的にロボットアームを使った自動化システムの開発に着手。このほど協力会社の関連工場で、軌道スラブ製造における鉄筋配置と結束作業を模擬した動作試験を実施し、システムの有用性を確認して導入にめどを付けた。<br>
<br>
　三井住友建設は１９—２１年度中計の基本方針の一つに建設生産プロセス変革を掲げ、デジタル化や工業化に取り組み、省人・省力化を推進している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「撃退」もやる？小売店向け監視システム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17838</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヴィンクスはスーパーやドラッグストアなどの小売店向け監視ソリューション事業に参入する。監視カメラで不審者を検知し、撃退対策までシステム化する。無人店舗の防犯にも適する。サーバー監視事業のノウハウを生かして開発した。６月に受注をはじめ、２０２１年１２月期までに１００件の導入を目指す。これにより監視事業の売上高を現状比２倍の６億円に高める。<br>
<br>
　監視カメラで撮影した画像を人工知能（ＡＩ）で解析し、人物の不審行動を検知。その上で音声やモニター画面を使って警告し、商品の万引などを未然に防ぐ。ＡＩを監視用途に活用して効率化する事例は増えているが、検知後の対応まで含めてシステム化するのは珍しいという。<br>
<br>
　温度センサーを活用した監視も実現する。ショッピングモール内のフードコートの調理場など、火災事故の恐れがある現場向けに提案する。<br>
<br>
　ヴィンクスは小売業界向けのマーチャンダイジング（ＭＤ）基幹システムや販売時点情報管理（ＰＯＳ）システムなどの開発が主力事業。オフィスコンピューターやサーバーの監視事業も手がけており、流通・小売業や製造業のＩｏＴ（モノのインターネット）サービスにも監視事業を拡大する考え。<br>
<br>
　監視事業を強化するため、１９年５月に新ブランド「ＶＩシリーズ」を立ち上げた。今後は主力事業のＰＯＳシステムとの連携も検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いいね！」を集めてＡＴＭから現金を引き出すサービスが始まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17839</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セブン銀行傘下のセブン・ペイメントサービス（東京都千代田区）は２９日、消費者が会員制交流サイト（ＳＮＳ）で獲得した「いいね！」を現金として同行のＡＴＭで引き出せるサービスを始めると発表した。ＳＮＳ「ポップル」を手がけるリクポ（東京都渋谷区）と提携して実施する。現金の引き出しはセブン銀口座がなくても行える。セブン・ペイメントはリクポから手数料を得る。<br>
<br>
　ポップルの利用者は他の人が投稿した動画や写真にいいね！をしても、他人からされても１円をもらえる。５００円分がたまると引き出し可能になる。リクポは広告などで収益を確保する。<br>
<br>
　同日都内で会見したセブン・ペイメントの和田哲士社長は「銀行口座を使わずに商材を提供する事業者は多くいる。そういう方々とセブン銀がお付き合いするきっかけになれば」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活で企業が気にする「母親認知度」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17841</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　将を射んと欲すればまず馬を射よ—。目的を果たすためにその周辺から攻めるのは、古代の戦だけではない。企業の人材採用も同じだ。<br>
<br>
　学生の就職活動のキーとなるのは母親というのはもはや常識。ある会合で一人の大学関係者が「お母さんが知らない会社には入らない—という学生が増えた」と嘆くと、数人が一様にうなずいたほどだ。<br>
<br>
　伊予銀行は３月、保護者向け会社説明会を開いた。事業内容や福利厚生などを説明して、親に理解を深めてもらうのが狙い。１社だけでなく、同じ地域内の複数の企業を集めた説明会など、保護者の認知度を上げる取り組みは広がっている。<br>
<br>
　「母親認知度」において、特に深刻なのは消費財を扱っていない企業だ。トヨタ自動車やソニー、サントリーといった人気企業と比べると、よほどでない限り母親認知度は最初から劣る。加えて部品や材料だと、事業内容を説明しにくいハンディもある。<br>
<br>
　学生が企業の本当の姿を知ることは難しい。それでも企業はハンディを言い訳にすることなく、知ってもらう努力が必要だ。６月１日から名目上、新卒の採用面接が始まる。親にも子にも、そして企業にも良い出会いとなれば、日本の産業界の発展につながる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 08:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【落合陽一】ピクシーダストテクノロジーズが重視する戦略の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17840</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ピクシーダストテクノロジーズは人とコンピューターの新しい関係（インターフェース）を創る。メディアアーティストの落合陽一筑波大学准教授らが立ち上げた。大学発ベンチャーは特定のコア技術を武器にするが、同社はいくつもの要素技術を抱えて現場に応じて組み上げて提案する。技術開発から空間デザイン、システム構築まで手がける。技術的な基盤が整い、事業を大きく成長させるフェーズを迎えている。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>好条件で契約</h3>
<br>
　「設立３年目で技術ポートフォリオがそろってきた。息の長い開発プロジェクトを走らせ、４０—５０の技術をストックできた」と落合陽一最高経営責任者（ＣＥＯ）は説明する。インターフェースは特定の要素技術に執着しない分野だ。センサーなどでユーザーや空間を測り、その情報を処理し、ディスプレーやロボット技術などでユーザーにフィードバックする。人とコンピューター、空間を含めたシステム全体を創る。<br>
<br>
　幅広い技術を抱え、現場ごとに構成を変えて、ユーザーに合わせて開発する。企業としては技術の開発領域を絞り込めず、製品は顧客ごとの一品ものになりがちだ。規模の小さいベンチャーにとってはリスクもある。従来はデザイナーやシステムインテグレーターが生業にしてきた。<br>
<br>
　同社の強みは大学研究室とのつながりと知財契約戦略にある。筑波大の落合研究室では約４０人が研究に打ち込む。落合ＣＥＯは「大学の研究を通して幅広い技術の肌感覚をつかみ、日々更新できる」という。研究室の成果は同社で知財化する。大学へは新株予約権を発行する。基礎から実装まで担う事業者は少なく、小回りのきく競合はごくわずかだ。<br>
<br>
　大企業とは事業戦略を練った上で共同開発契約を結ぶ。「自分でも驚くほどいい条件で契約を結べている」（落合ＣＥＯ）。創業メンバーを除いた最初の社員は弁理士だった。<br>
<br>
<h3>規模拡大</h3>
<br>
　同社が大学と民間をつなぐことで研究成果の社会実装が加速される。この産学連携モデルを筑波大以外の大学にも広げる予定だ。<br>
<br>
　商工中金は総額１０億円の融資、ＩＮＣＪ（旧産業革新機構）などは３８億円の出資を決めた。現在２４人の体制を拡充し、２０２０年には６０人規模にする。関根喜之最高財務責任者（ＣＦＯ）は「ＢツーＢ（企業間）向けの製品から売り上げが立ち始める」と説明する。設立２年目の１８年度の売上高は２億円弱、３年目は４億円程度になる。落合ＣＥＯは「規模は倍々ペースで増えている。開発案件の製品化が進み、これから数字に表れていく」と話す。<br>
<br>
<h3>落合陽一氏に聞く</h3>
<br>
　筑波大学の准教授として教壇に立ちながら政府の政策検討会メンバーやピクシーダストテクノロジーズのＣＥＯ、テレビのコメンテーターなどを務める。研究者や事業家、政策顧問の顔を持つ。アーティストとしての創作活動も週末に続けている。落合陽一氏に事業戦略や科技政策について聞いた。<br>
<br>
　<b>—大学発ベンチャーは研究室から生み出された技術を中核に事業を展開します。インターフェースは、すり合わせ技術で一つの技術に絞れません。テック系ベンチャーにとって開発負担が大きくありませんか。</b><br>
　「我々は特定の技術に縛られない。センサーなどでユーザーや空間を把握し、その情報をソフトウエアで処理して、アクチュエーターやロボットなどでユーザーにフィードバックする。ヒトとロボ、空間をつなぐインターフェースを開発する。センサーはＬＩＤＡＲやカメラ、アクチュエーターは液晶ディスプレーや照明、超音波など何でもいい。ロボットがセンサーを積んで動き回り、ユーザーを計測してもいい。一方でシステムを使う人の手の大きさや目の能力など、ヒトの機能はそんなに変わらない。ヒトを基準に新しい要素をはめ込んでいく。要素技術のポートフォリオがそろってきた。４０−５０のプロジェクトを走らせてきた。現場に合わせて技術を組み上げて提供する」<br>
<br>
　<b>—幅広い技術の開発をどう支えますか。</b><br>
　「基礎的な研究は大学の役割が大きい。私の筑波大の研究室は約４０人。ＪＳＴの研究推進事業『ＥＲＡＴＯ』の研究員は１０−１５人。だいたい三つ分の研究テーマが走っている。大学は自由な研究ができる。インターフェースは論文が通りにくい分野だが、国際的に認められる成果を出せている。ピクシーダストテクノロジーズとしては、肌感覚がわかる幅広い技術を抱えるということは強みになる。筑波大の研究室の成果だけにこだわらず、ほかの大学ともアライアンスを結んでいく」<br>
<br>
　<b>—ピクシーダストテクノロジーズはニーズベースの技術開発を担います。</b><br>
　「課題は現場によってさまざまだ。現場を知る人たちと課題に対してソリューションを作る。例えば、公共スペースで一人一人に翻訳し分けた音声案内をするなど、空間を把握して特定の人に特定の情報を届ける。ビーム状に音声を飛ばす指向性スピーカーはあるが、我々は一辺５センチメートルの空間にスポット的に音声を流せる。光や音、触覚の波動を制御する技術はコア技術の一つだ。基礎研究から製品開発、現場のコンサルティング、社会実装まで担えるベンチャーはなく、競合は少ない」<br>
<br>
　<b>—大学側のシーズは幅広く、現場ニーズも多様で個別性が強いです。多様なシーズとニーズを結ぶ場合、特許などの知財管理が難しくありませんか。</b><br>
　「知財戦略には力を入れている。創業メンバーを除いて、最初に入社したの社員が弁理士だった。大企業などと共同開発では、事業化した際の特許のロイヤルティーなどを決めてから開発することが大切だ。双方にウィンウィンのモデルがないとベンチャーが研究開発する意味がなくなる。ベンチャーに対しても誠実な企業は少なくなく、結んだ契約条件をみてその条件の良さに驚くこともある」<br>
<br>
　<b>—技術を特許だけで守れますか。</b><br>
　「ソフトウエアをハードウエアに焼き付けて提供することが大切だ。ソフトだけ、ハードだけをまねしようとしても機能しない。また我々は一つの技術に頼っている訳ではない。ポートフォリオが多く、知財や契約などをいくつも試せる。失敗すれば、そこから学んで新しいものを出していく。それでもマネは出てくるだろう。研究開発から普及までの速度を加速させて対応する。売上高が大きくなるのはＢツーＣの製品が出てからだ。ピクシーダストテクノロジーズでアカデミアとインダストリーをつなぐ。簡単ではないことは承知している。こうした挑戦は『特異点』でやらないと成功しない。産学連携や社会実装のモデルの一つになれればと進めている」<br>
<br>
　<b>—商工中金から融資で１０億円、ＩＮＣＪなどから投資で３８億円を調達しました。</b><br>
　「研究開発体制を増強する。現在２４人を２０２０年で６１人に拡大する。この前段階の資金調達（シリーズＡ）で、大学の基礎研究から、技術開発、そして現場に届けるまでのＰＯＣ（概念実証）ができた。４８億円で開発体制を強化し、技術の質や開発速度を高める。新しいインターフェースを試す開発環境も整備する。一方で、この資金では開発品を量産するほどの投資はできない。生産力にたけた連携先と組んで製品を出していく」<br>
<br>
　<b>—基礎研究は評価が難しいです。大学の貢献は正しく査定されますか。</b><br>
　「第三者割当増資を繰り返すと、株式の保有率が希釈されていく問題がある。今回、まだ売り上げの小さなスタートアップに商工中金が融資で１０億円を出すことはインパクトがある。こうした仕組みは広げていくべきだ。また筑波大との契約では共同研究の期間を区切り、期間ごとの成果に対して新株予約権を発行している。契約更新では、発行数などを再び交渉する。大学から出資を受けた訳でなく、放っておいたら大学の貢献が希釈されるわけではない」<br>
<br>
　<b>—一品ものになりがちなインターフェースであってもアート・芸術作品として売れば、大きな付加価値が狙えます。メディアアーティトとして名が売れているため、いいポジションにいると思います。</b><br>
　「創作活動は日曜日に続けているが、ピクシーダストテクノロジーズではテクノロジーに集中している。アートはスケールするモデルを作るのが難しい。一つ目のプロトタイプにアートを入れるといいものになる。ただ創作に自分がずっと参加している状態が続くため費用対効果がよくない。作品のコンストラクト（構成）を私が作り、内側をピクシーダストテクノロジーズで開発したこともあるが、いまは研究開発は事業領域に特化させている。クリエーティブで稼げる産業規模は限られる」<br>
<br>
　<b>—内閣府の大型予算「ムーンショット型研究開発制度」のビジョナリー会議や厚生労働省未来イノベーションワーキンググループの構成員を務めます。科学技術政策に期待することは。</b><br>
　「ムーンショットでは、法律や制度を変えるような技術開発に挑戦すべきと訴えている。政治家の小泉進次郎氏とポリティクス（政治）とテクノロジー（技術）を掛け合わせた『ポリテック』について本を出していて、これをやらないと社会が変わらない。法制度の中にテクノロジーを組み込み、制度を修正していく。例えば現在の電波法はナンセンスだ。現在は周波数帯を割り当てているが、その都度、空いている周波数を使うなどアクティブチューニングをするとより効率的に電波を利用できる。制度変更には１００年かかるかもしれないが、実現してしまえば『なぜやっていなかったのか』と合理性を問われる。制度を一つ一つ変えるのは大変かもしれないが、２２世紀に実現していると考えられるなら、いま始めるべきだ」<br>
<br>
　<b>—著作権法は例外ばかりで論理破綻しているといわれます。</b><br>
　「すべて文章で書こうとするから破綻する。数式を入れたいが、現在は不等号くらいしか入らない。ポリテックを前提に技術開発を進めると、わかる課題がいろいろ出てくる。米国のアポロ計画が月に人を送ることを決めると、トイレや食料など生活周りの課題が出てきて技術開発が進んだ。同じことがポリテックにもいえ、テクノロジーで社会を変えていくために、どんな課題があるか、取り組むことで明らかになる。内閣府が司令塔となり省庁横断的に推進すべきプロジェクトになる」<br>
<br>
　<b>—上から号令をかけるよりも規制省庁と成功事例を作っていく段階だと思います。プログラマブルな法令で、どんな穴や抜けが起こりえるか見通せないと怖いと思います。</b><br>
　「厚労省の仕事を引き受けたのはそのためもある。ロボットが人と一緒に働く際の安全管理では、結局は鉄柵に囲われて隔離されている。これでは研究開発が進めにくい。個人的には国土交通省と組んでみたい。道交法と自動運転など、転換点にあり、チャンスも眠っている」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1tR3RH_5cef292fcd624.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>換金できないが…社会貢献“可視化”するコインの価値</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17842</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソーシャルアクションカンパニー（東京都品川区）は、ブロックチェーン（分散型台帳）技術で社会貢献活動を支援する。１年前の２０１８年５月２２日に創業し、１９年１月３１日に支援サービス「アクトコイン」を始めた。現在、約１６００人が利用する。<br>
<br>
　例えば同社と提携する団体が呼びかけた海岸の清掃活動に参加すると、サービス利用者はトークン（デジタル証書）を獲得できる。このトークンが独自コイン「アクトコイン」だ。海洋ゴミの勉強会への参加、貧困児童の支援団体への寄付でもコインをもらえる。<br>
<br>
　ブロックチェーンは活動記録の管理に使われており、利用者はスマートフォンでコインの総数や獲得履歴が分かる。また、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の１７目標別にも過去の活動を整理して表示する。佐藤正隆最高経営責任者（ＣＥＯ）は「自分のページは“社会貢献の手帳”。コインで社会貢献を“可視化”した」と語る。<br>
<br>
<h3>活動の意欲に</h3>
<br>
　現状、災害をきっかけにボランティアへ参加しても見返りがなく、社会貢献が続かないことがある。同社のサービス利用者はコインの総数で“貢献量”が分かる。自分や他者のページを見て「もっと活動に参加したい」と意欲も湧くので、社会貢献を続けたくなるという。<br>
<br>
　企業もアクトコインを活用できる。例えば主催したＳＤＧｓ啓発イベントの参加者にコインを送れる。集客につながると企業はイベントの成果となり、ＳＤＧｓ普及に貢献したと訴求できる。エネルギーベンチャーのみんな電力（東京都世田谷区）は、再生可能エネルギー由来電気の契約者へのコインの付与を予定している。<br>
<br>
<h3>地産品と交換</h3>
<br>
　アクトコインは仮想通貨と違い、換金ができない。ポイントに近いが「名前がポイントだと“ワクワク”しない。仮想通貨と誤解されてもいいからコインにした」（佐藤ＣＥＯ）とこだわりを明かす。今、コイン交換を検討している。以前に訪ねた地域の活動に参加して獲得したコインと、その地域産の商品を交換できれば、過去の活動の価値は薄れない。コインの履歴が記録されるブロックチェーンならではの機能だ。<br>
<br>
　現在、アクトコインは無料でサービスを提供している。佐藤ＣＥＯは利用者が１万人を超えた段階で資金調達を考えている。企業などの連携団体を増やし、課金モデルも検討する。アクトコインが社会貢献を長続きさせるツールとなれば連携先が増え、社会貢献のプラットフォームとなる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7tt5U7_5cef2b1a2dd01.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アクトコイン利用者のスマホ画面。社会貢献の履歴が分かる</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>知ってる？「ガブテック」、効率化に自治体が相次ぎ導入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17844</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　行政手続きをＩＴ化する「ガブテック」が全国の自治体から注目を集めている。ガバメント（政府）とテクノロジーを組み合わせた造語で、住民票の発行手続きといった煩雑な作業を「ＬＩＮＥ」などを使ってオンライン上で行える。行政手続きの電子申請化を徹底する「デジタルファースト法案」の閣議決定も追い風となり、今後普及が進みそうだ。ただ、紙を使った申請手続きが慣習の自治体も多く、導入は容易ではない。<br>
<br>
<h3>１件５分の窓口業務がゼロに</h3>
<br>
　「１件当たり５分以上かかっていた窓口業務がゼロになる。その便利さを実感してもらうと（自治体側の）意識が変わる」。ＬＩＮＥの江口清貴執行役員は、こう力を込める。同社は２１日、行政手続きに同社のメッセンジャーアプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」を活用した自治体の事例を紹介するセミナーを開催。全国から約１１０人の関係者が押しかけ、会場は満席となった。出席した岐阜県の大垣市の寺嶋太志総務部長は「手続きの簡素化は役所の永遠のテーマ。家にいながら手続きできるのは非常に有用で、市民サービスの向上につながる」と導入に前向きだ。大垣市は２０２０年１月に新庁舎完成を控えており、オープンに合わせて取り入れたい考え。<br>
<br>
　ＬＩＮＥはどこからでも行政手続きを行える「持ち運べる市役所」の実現に向け、自治体に「地方公共団体プラン」を無償提供している。住民が「ＬＩＮＥ」に質問を投稿すると、瞬時に自動返答する。住民と１対１でコミュニケーションを取れるほか、対象を絞った住民へのメッセージ送信機能も備えた。住民は市役所に出向く時間や手間を削減でき、役所は窓口業務の効率化につなげられる。すでに千葉県市川市では、住民票のオンライン申請の実証を進めるなど採用自治体が増えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5FGrJc_5cef7b5104c89.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">市川市は住民票のオンライン申請の実証を進めている</div>
<br>
　自治体への導入では「『ＬＩＮＥ』に固執せず、ほかのアプリやウェブサービスでも同じ体験ができるよう設計することが非常に重要」（江口執行役員）と捉える。公共サービスだからこそ、事業者側の都合でサービスができなくなった万一への備えが必要だ。<br>
<br>
<h3>窓口と分散で待ち時間削減</h3>
<br>
　一方、役所の窓口業務は紙ベースでの申請手続きが慣習で、ＩＴ化に踏み出すのは容易ではない。江口執行役員は「これまでの方法を踏襲しながら、今の世代、今のやり方に変えていくことが必要」と説く。従来の窓口での手続きにオンラインも加え、利用者が分散して窓口の待ち時間削減にもなる。また、高齢者にタブレット端末の操作方法を教えた上で、駅前や公民館など交通の便が良い場所にタブレット端末を１台用意すれば、そこが出張所となる。<br>
<br>
　新しい仕組みの導入に足踏みするのは、住民の混乱を起こさないためで、自治体なりの住民視点でもある。まずは導入自治体の成功事例を参考に、どういったサービスが適しているかを考えることが「ガブテック」への第一歩となる。<br>
（取材・大城蕗子）<br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生保大手“アジア最後の未開拓市場”で顧客争奪戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17845</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　“アジア最後の未開拓市場”であるミャンマーをめぐり、生命保険各社の競争が熱を帯びてきた。第一生命保険は同国での生保事業の仮認可を取得。日本生命保険、太陽生命保険の両社も合弁会社設立に向け動きだした。ミャンマーの保険市場は、加入率の低さなどを背景に１０億円程度で依然成長途上だが、１０年後には数千億円まで発展する可能性もあるという。各社いずれも主導権を握るため、独自の戦略を進めている。（文＝増重直樹）<br>
<br>
　ミャンマーは２０１９年１月に外資企業の保険事業参入が認められ、中長期的に経済発展が見込まれる有望市場。人口は５０００万人を超え、１人当たりの国内総生産（ＧＤＰ）は５—７％程度の高い推移が予想されている。<br>
<br>
　第一生命は４月に生保事業の仮認可を取得、１００％出資子会社を設立し早期の事業開始を目指す。ヤンゴンに準備会社を設立して作業を進めている。同社はベトナムなどで展開する海外保険事業のノウハウを活用。成功事例を踏まえ、貯蓄性のある養老保険などを展開する。「第一生命の１００年の歴史が試されるシンボリックなこと」とし、世界的な保険会社との競争に挑戦する構えだ。<br>
<br>
　日本生命は現地で有力な財閥グループと合弁会社を設立して事業展開する計画。財閥の知名度やブランド力、人員を生かすと同時に、取締役や駐在員を派遣して戦略策定や商品開発を進める。銀行との提携といった専属の代理店チャンネルなどを確立し、営業基盤を強化する。<br>
<br>
　同社はインドやタイなどアジアで海外生保事業の実績がある。「ヨーイドンで始まる市場。海外事業の真価が問われる」（丹羽晶彦海外保険事業部担当課長）と、蓄積した知見などを総動員して市場開拓に臨む構えだ。<br>
<br>
　同じく現地企業との合弁をさらに進めるのが太陽生命だ。１２年に外国生命保険会社として初の駐在員事務所を開設。１７年に現地のシステム会社と保険関連のシステム開発する合弁会社を設立などし早くから同国での取り組みを進めてきた。提携候補先は中堅に位置する企業で、営業職員チャンネルがある。<br>
<br>
　ミャンマーは生保だけでなく損害保険各社も注目している。成長市場をめぐり、シェア争いが激化しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業経営にとって人口減少は“チャンス”な理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17847</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国中小企業振興機関協会は「人口減少化における中小企業のあり方に関する調査」結果をまとめた。人口減少化の中小企業経営の未来像は悲観的に捉えられがちだが、新たなプレーヤーの出現、リワイヤリング（配線の組み換え）の拡充などでビジネスチャンスは拡大しており、これらを取り込んで今後の事業資源へと転嫁するための仕組みづくりが求められているとした。<br>
<br>
　人口減少・少子高齢化、持続可能な経済社会への要請、技術革新の加速—の三つの大きな潮流の相互作用の中で、今まさにその潮流に対応できず悪循環に陥るか、好循環に転じるかの転換点にあるのではないかと判断。２０１８年度下請中小企業・小規模事業者等活性化調査研究事業として取りあげた。<br>
<br>
　人口減少・少子高齢化に関しては需要・供給両面で変化が生じ諸課題が顕在化している。一方でソーシャルベンチャーやローカルベンチャーなどの出現により課題解決のための多様性は増し、さらにはＭ＆Ａ（合併・買収）による地域ホールディングス化、第二創業による事業者・経営者の入れ替えの萌芽（ほうが）もある。<br>
<br>
　持続可能な経済社会への要請については、地域を支えてきた中堅・中小企業の活力が失われ、社会・地域課題など公益と私益を両立できる担い手が減少している。<br>
<br>
　その中で課題解決に向け民間からの投資を呼び込む「社会的インパクト評価・投資」への関心の高まりや、Ｂコーポレーションと称される私益と公益の境界領域が曖昧になった中小企業も登場している。<br>
<br>
　技術革新の加速に関しては、事業環境変化によって生じた課題の解決に向けてクラウドプラットフォーム、シェアリングサービスなどを手がける多様なプラットフォーム事業者が登場し、中小企業のビジネスの生産性を高めるとともに地域のサプライチェーンなどの組み替えもしている。<br>
<br>
　こうしたことから中小企業は、地域・社会課題解決をビジョンに掲げたビジネスも広がっていることなどにも鑑み、持続可能な経済社会への要請をコストではなくビジネスチャンスとして捉え直すことが重要であり、また新たなプラットフォームの出現によるチャンスの拡大を生かすべき時だとしている。<br>
<br>
　加えて、中小企業こそ新たに生まれつつある多様なワークスタイルを活用し、生産性の向上を図るべきだと指摘している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の技術者「海外で活躍」を後押しする認定制度に注目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17848</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本技術者教育認定機構（ＪＡＢＥＥ＝ジャビー、東京都港区、富田達夫会長）の教育プログラム認定が、技術者の活動の国際化で新たな評価を得ている。大学の学科などの技術者教育が国際水準に達しているかを審査・認定するもので、オリエンタルコンサルタンツグローバル（東京都新宿区）のモザンビークのプロジェクトでは、国際認定の教育を受けた技術者がいないと業務停止の恐れがあったが、ＪＡＢＥＥが証明して事業を継続できた。日本の技術者が海外で仕事をする機会が増える中、認定への関心が高まりそうだ。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　ＪＡＢＥＥは大学の技術者教育の質保証で、年３５０件ほどの教育プログラムを認定する。国際的なワシントン協定に加盟し、加盟国・団体の間で資格を相互承認している。一方、オリエンタルコンサルタンツグローバルは社員約４５０人の建設・開発のコンサルティング会社だ。これまで両者のつながりはなかった。<br>
<br>
　同社はアフリカ・モザンビークの発電所建設に５年ほど前から関わり、現地の電力公社に替わり業務管理に着手。ここで政府の公共事業者から技術者の要件が出された。一つは現地での１０年の勤務経験で、同社は２人の現地雇用で対応した。<br>
<br>
　もう一つはワシントン協定加盟団体が認定したプログラムを修了した人材だ。同社の日本人社員から、土木系でＪＡＢＥＥ認定を得た宮崎大学、鹿児島大学、立命館大学の出身者が見つかった。<br>
<br>
　いずれもベテランで、各大学がＪＡＢＥＥ認定を得る以前の卒業だった。そのためＪＡＢＥＥは、同じ学科・教員で同等の教育を受けたことを文書で説明。ポルトガル語に翻訳し、現地の公証役場の証明を受けて、同社業務が可能になった。<br>
<br>
　公共事業は技術者資格を求められることが多いが、業務管理の同社は初めてだという。しかしアフリカや南米で今後、同様のケースが増えるかもしれないと見ている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>座ったままで歩行感覚味わえる、NTTのVR技術の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17849</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは３０日、椅子に座ったままの状態でも、歩いているような感覚を疑似的に生み出す技術を一般公開した（写真）。足の裏にリズミカルな振動刺激を与えるなどして実現する。仮想現実（ＶＲ）ゴーグルによる視覚刺激と組み合わせ、ＶＲ空間で歩いたり走ったりする体験を提供できるようになる。映画館やアミューズメント施設での臨場感のある体験や、足の不自由な人のリハビリなどでの用途展開を見込む。<br>
<br>
　実際に歩く時に生じる振動と同様の刺激を足の裏に与え、それに連動して椅子も振動させることで、疑似的な感覚を生み出す。<br>
<br>
　これまでのＶＲ技術は視覚の刺激が中心で、移動する感覚の再現には課題が多かったという。<br>
<br>
Ｎ　ＴＴコミュニケーション科学基礎研究所が同日、最新の研究開発成果を発表するイベント「オープンハウス２０１９」（京都府精華町）で一般公開した。ロボットとの雑談対話や、音を言葉で説明する技術なども含め、３０種類の事例を展示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カプコン「ｅスポーツ」の国内リーグ開催、収益安定化のポイントが明らかに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17850</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人気格闘ゲーム「ストリートファイター」シリーズを開発するカプコンが２０１９年初頭、ゲーム対戦競技「ｅスポーツ」の大規模な国内リーグを開催した。自治体や企業を巻き込み、急激に市場が成長するｅスポーツ。だが一方で、収益性の確保など課題も多い。<br>
<br>
　開催したのは「ストリートファイターリーグ　ｐｏｗｅｒｅｄ　ｂｙ　ＲＡＧＥ」。大きな特徴は、３対３のチーム戦形式だ。選手同士の相談や、相手チームとの駆け引きといった様子は、ドキュメンタリーとしてオンライン配信。観客の興味を、コンテンツだけでなく“選手”にも向けさせた。綾野智章プロデューサーは「大会が間延びするという従来の欠点を、逆に強みに変えた」と狙いを語る。<br>
<br>
　現在、ｅスポーツ単独で黒字化が困難なことが、業界として大きな課題だ。収益源はスポンサー料が大半を占め、放映権料、チケット・グッズ販売と続く。収益安定化にはチケット・グッズ販売を増やすことが不可欠。だからこそ、オンライン配信などを活用し、いかに「スポーツ」として盛り上がりを演出するかが重要な戦略となる。<br>
<br>
　ｅスポーツは性別や年齢の差を問わず競技でき、会場設営費も比較的安い。そのため自治体を巻き込めば、地域活性化の効果も期待できる。既に同社は、１９年度中に複数自治体とイベントを計画中だ。<br>
<br>
　ただ、ゲームをスポーツとして扱うことについては、やはり賛否両論ある。それだけに同社の戦略には、今後も注目が集まるだろう。（大阪・園尾雅之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ端末割引は３万円まで!?　分離プラン導入で相次ぐ「上限設定求む」の声</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17851</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省の有識者研究会は３０日、携帯電話の通信料と端末価格の完全分離に関して携帯大手３社と格安スマートフォン事業者からヒアリングした。秋にも施行される改正電気通信事業法で「完全分離プラン」が義務化された場合、携帯事業者による過度な端末価格の割り引きが懸念される。ＮＴＴドコモは端末割り引きの上限を３万円までという提案をするなど各社からさまざまな意見が出た。（編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　分離プランは通信料と端末価格がそれぞれ独立し、通信契約の有無で端末価格に差が出ないようにする狙い。一方で端末の割り引きは改正法でも否定されていない。分離プラン義務化後も同一の携帯事業者から通信と端末をセットで購入する消費者が多い見込みのため、買い替えサポートプログラムなどを見越した過度な端末割り引き競争が勃発する恐れがある。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモの丸山誠治取締役は「割り引きの恩恵を受けない顧客との間で不公平感を生じさせず、割り引きを受ける顧客から得られる範囲内で端末割り引きを行うべきだ」と述べ、端末割り引きを一律３万円までとするよう提案した。<br>
<br>
　ＫＤＤＩの古賀靖広執行役員は「第５世代通信（５Ｇ）の普及促進には利用者間の不公平が生じない範囲内で、ある程度の端末購入補助は必要だ」との認識を示し、端末購入者の実質負担額が２年前の先行同型機種の下取り価格を下回るような端末購入補助を禁止する現行ルールを踏襲すべきだとした。<br>
<br>
　ソフトバンクの松井敏彦渉外本部長は、通信サービスの継続利用を条件としない場合に禁止される利益提供について、明確な基準を要望。割り引き額の上限設定のほか、高価格端末ほど割り引き額が大きくなる割引率の上限設定、直近の先行同型機種の下取り価格を基準とするなど複数の案を提案した。<br>
<br>
　松井氏はＳＩＭのみの契約で無制限の値引きを行い、端末は別で契約する“抜け穴”も指摘。ＳＩＭのみの契約でも、端末購入時の割り引き上限と同額のルールを適用するよう求めた。楽天モバイルの大尾嘉宏人常務執行役員も割り引き額に上限を定めて規制するよう提案した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>