<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>経営問題にも…墜落事故でボーイング「737MAX」増産に暗雲</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16869</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米ボーイングは小型機「７３７ＭＡＸ」の墜落事故で、受注の大半を占める小型機市場で競争力を失う危機に直面しそうだ。欧州エアバスの小型機「３２０ｎｅｏ」と受注を競う中で、墜落事故は痛恨と言える。受注キャンセルの連鎖が起きれば、７３７ＭＡＸの増産計画に暗雲が漂う。日本メーカーの参画は少なく、影響は限定的とみられるが、ボーイングの経営問題にも発展しかねず予断を許さない。<br>
<br>
　エチオピア航空が運航中の７３７ＭＡＸが１０日墜落し、１５７人が死亡。２０１８年１０月にもインドネシアのライオン航空で同機が墜落し、１８９人が死亡している。１７年５月に「７３７」の後継機として就航し、好調に受注を積み重ねる中で墜落事故が相次ぎ、信頼が揺らいでいる。<br>
<br>
　座席数２００程度の小型機は東南アジアなどの格安航空会社（ＬＣＣ）が大量購入しており、航空機市場の主戦場になっている。７３７ＭＡＸは２月末時点で４６３６機の受注残があり、ボーイング全体の約８割を占める。墜落事故を受け、欧州や中国、アジア諸国で７３７ＭＡＸの運航停止が起きている。今後、航空会社による受注キャンセルに発展すれば、大打撃だ。<br>
<br>
　日本メーカーは中大型機「７８７」の機体製造の約３５％を、次期大型機「７７７Ｘ」の２１％をそれぞれ担っている。一方、７３７ＭＡＸでの比率は低い。ボーイングが正確な数値を算出していないほどで、「おそらく数％」（ボーイングジャパン）とみられる。<br>
<br>
　川崎重工業は０６年まで７３７の主翼リブを生産したが、７３７ＭＡＸには参画していない。三菱重工業は主翼の可動翼（インボード・フラップ）を手がけるが、７８７の主翼全体のような規模ではない。ＳＵＢＡＲＵ（スバル）も水平尾翼の昇降舵のみで、中央翼は手がけていない。そのため各社は「売り上げに占める割合は大きくない」と静観する。<br>
<br>
　一方で、影響が懸念されるのが装備品だ。ナブテスコはボーイングの主要機種に飛行姿勢制御装置（アクチュエーター）を納入しており、７３７ＭＡＸは１機当たり８台。ナブテスコは約５０億円を投じて岐阜工場（岐阜県垂井町）に新棟を完成させており、７３７ＭＡＸと７７７Ｘ向けで年内の生産本格化を見込んでいる。<br>
<br>
　ボーイングは１９年中に７３７ＭＡＸの月産機数を５機増の５７機に増やす計画だが、キャンセルが相次げば計画の修正を迫られる恐れがある。既にボーイング株は下落し、トランプ米大統領が運航停止を命じるなど影響が広がっている。墜落原因の調査が進められており、原因究明と再発防止策が求められる。<br>
（文＝名古屋・戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10倍に引き伸ばしても破談しないポリマー、再生医療の足場に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16870</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東レは１４日、ゴムのような柔軟性があり、伸ばしても切れにくい生体吸収性ポリマーを開発したと発表した。初期の長さの１０倍に引き伸ばしても、破断せずに復元する。血管、皮膚、消化器など、柔軟で動きのある組織や臓器を回復させる再生医療の足場材料としての用途を想定。２０２５—２６年ごろの実用化を目指す。<br>
<br>
　同ポリマーは、乳酸の二量体であるラクチドとカプロラクトンを原料に用いた。特殊な共重合方法により、柔軟性と耐破断性を両立させた。同ポリマーに親水性のポリエチレングリコールを含ませ、加水分解しやすくする技術も開発。柔軟性や耐破断性を損なわずに、分解速度を１０倍に速めることができた。<br>
<br>
　同ポリマーで外表面を覆ったポリエステル繊維製人工血管をイヌに移植したところ、繊維のすき間から血液が漏れるのを防げた。ポリマーが分解するにつれ、人工血管の周囲から血管を構成する細胞が浸入し、人工血管を足場に血管組織が再生することを確かめた。<br>
<br>
　既存の生体吸収性ポリマーであるポリ乳酸やポリグリコール酸は、硬くて切れにくい特性を持つ。体内固定用のネジなどの用途には向くが、柔軟で動きのある組織の再建に使うのは難しかった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>お金の相談は誰にする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16871</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　お金に関する相談相手、銀行窓口は６位—。東京スター銀行が実施した「銀行に関する利用意向調査」によると、「お金にまつわる相談をするとしたらどのような方に相談しますか」との質問（複数選択可）に対し「銀行の店舗窓口」を選択したのは９．５％で、１５個の選択肢の内６位だった。最も多かった順に「自分で調べる（インターネット）」（５９．４％）、「配偶者」（３９．２％）となり、銀行窓口相談の需要が相対的に低いことが明らかになった。<br>
<br>
　銀行相談サービスに関するイメージを選択式で聞いたところ、「自分に合っていない金融商品を売りつけられそう」（１５．８％）、「お金を持っていないと相手にされなさそう」（１４．７％）、「待ち時間が長そう」（１３．２％）が多く選ばれた。<br>
<br>
　同調査は、２０１８年１２月に２０—６０代の男女対象にインターネットによるアンケート形式で実施。有効回答者数は１０３０人。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「時間→英単語記憶数」「価格→労働時間」、単位を自分ごとに変換するフィルタ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16872</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　明治大学の渡辺恵太准教授と平井聖南学部生らは、金額や距離など、インターネットで表示される単位を自分の都合のいい単位に自動変換する技術「自分ごと化フィルタ」を開発した。電子商取引（ＥＣ）サイトの商品価格を自身の時給から労働時間に換算したり、移動距離を消費カロリーに変換したりできる。労働意欲を高めたり、消費を我慢したりと、モチベーションのコントロールに提案していく。<br>
<br>
　「円」や「メートル」「分」などの単位を自動認識し、登録した換算式をもとにウェブページの表示を書き換える。勉強しないといけない場面では、電車での移動時間を覚えられる英単語数や本を読むページ数に変換して気持ちを高める。節約が必要な場面ではレジャーの価格などを残業時間に変換して心を落ちつける。変換はポジティブにもネガティブにも働く。<br>
<br>
　ウェブブラウザーの「グーグル・クローム」の拡張機能として開発した。ネット上のほぼすべてのページに対して自動変換機能が使える。換算式は自身で登録する。スマートフォンで撮影した写真の中の単位を自動変換するアプリも開発した。システムの完成度を高め公開していく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpeqnaib_5c8a197c91231.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映“象”コンテンツが登場で学ぶゾウの生態</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16873</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は北海道コカ・コーラボトリングと共同で、ゾウの生態を学べる映像コンテンツ「コカ・コーラ　ゾウさんのタッチシアター＝写真」を開発した。水、食、ふんに関する３編の映像を表示する。同コンテンツを映すシステムを札幌市円山動物園（同中央区）に１２日オープンした新施設「ゾウ舎」に設置した。<br>
<br>
　同コンテンツは短焦点プロジェクター２台と動作センサーを使用する。壁面に投影した映像に触れると、ゾウの生態に関する情報や動画などが表示される。<br>
<br>
　ゾウが水を飲む量や水浴びをする理由、食事の量やふんに含まれる種子から始まる生態系の循環など、それぞれのテーマに関するゾウの生態を文字や映像で紹介する。<br>
<br>
　子どもが映像に触れてゾウの生態の情報を知ることで、理解の促進が期待できるという。子ども向けのテスト体験では、子どもが実物のゾウを見に行って映像と比較するなど興味を引き立てられたという。<br>
<br>
　円山動物園は０７年にゾウの「花子」が死亡して以降、ゾウがいなかったが、新たにミャンマーからアジアゾウ４頭を導入。新設したゾウ舎で公開を始めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>野球場の「オーロラビジョン」、迫力・見やすさで進化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16874</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>見やすさ・省エネ実現</h3>
<br>
　三菱電機は、大型映像装置「オーロラビジョン」を阪神甲子園球場（兵庫県西宮市）とＭＡＺＤＡ　Ｚｏｏｍ—Ｚｏｏｍ　スタジアム広島（マツダスタジアム、広島市南区）に納入した。更新前と比べて面積は阪神甲子園球場が約１・６倍の２４７・６平方メートル、マツダスタジアム（写真）は同約１・５倍の２６３・５７平方メートルに拡大した。<br>
<br>
　阪神甲子園球場のバックスクリーンに設置したメーンビジョンは縦８・３２メートル×横２９・７６メートル。従来３面に分かれていたビジョンを１面化し、より迫力のある映像を表示できるようにした。表示解像度は約４倍、コントラストは約１・５倍に向上した。平均消費電力は従来比約７５％低減し、省エネにつなげた。受注金額は非公表。<br>
<br>
　マツダスタジアムのバックスクリーンに設置したオーロラビジョンは縦７・０４メートル×横３７・４４メートル。横からの見やすさを示す「水平視認角度」は１４０度と広く、外野席からも表示が見やすいという。受注金額は３億４０００万円。<br>
<br>
　同社のオーロラビジョンは東京ドーム（東京都文京区）や埼玉スタジアム２００２（さいたま市緑区）など国内の計１５のスタジアムに導入実績がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“開き系”にも負けない！コマ大戦を制した意外な戦法</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16875</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業が直径２センチメートルの自作のコマを競わせる「全日本製造業コマ大戦　大田区特別場所」が、大田区産業プラザＰｉＯ（東京都大田区）で開かれた（写真）。直径２５センチメートルの土俵の上において手で回して競う「規定部門」では計１４都県の企業や学校などが参加。２５チームによる熱戦の結果、キャステム（広島県福山市）のチームが優勝した。<br>
<br>
　大田区特別場所は、同区内の企業などによる有志「おおたコマプロジェクト」が主催した。<br>
<br>
　優勝したキャステムは、コマを回すときに指でつまむ「軸」部分の両端の形を変え、相手に合わせて軸を差し替えるコマで参戦。回転に胴体が羽根のように開いて敵をはじき飛ばす「開き系」のコマが相手なら、とがった形の方を下にし、土俵の隅に留まって攻撃を避ける。ほかのコマの時は、丸い形の方を下にして相手にぶつかっていく。そんな知能的な戦法で制した。投げ手の稲葉征則さんは「まさか優勝できるとは思わなかった」と謙そんした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>売り上げ急上昇にはワケがある。シンプルだけど示唆に富む「お〜いお茶」の物語と今後</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16876</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤園の「お〜いお茶」ブランドは、30年前に誕生しました。当時、「お茶はタダで飲むものだ」という世の中の認識がある中、現会長である本庄八郎さんの「家だけで飲むものではなく、いつでもどこでも手軽に飲めたらいいな」という思いから、10年ほどの開発期間を経て、1985年に「缶入り煎茶」が誕生します。世界初の缶入り緑茶飲料です。しかし、ヒット商品からは程遠い実績が続きました。89年にブランド名を「お〜いお茶」に改めると急成長が始まります。現在に至るまで緑茶飲料市場でシェアナンバーワンを維持しています。<br>
<br>
　緑茶ブランドグループブランドマネジャー安田哲也さんに、「お～いお茶」の誕生エピソードから現在、そして今後の展開を聞きました。ブランドを大きく成長させた重要な要素がいくつかあり、キーワード的に挙げれば、「先行者利益」「ネーミング変更」「500mlボトル」「網羅的バリエーション」などがあります。そんな「お～いお茶」、さらなる成長に向け目をつけているものがあります。（聞き手・平川透、写真・木本直行）<br>
<br>
<p class="aside">「定番商品」が定番たる所以は何でしょうか？類似の商品やサービスがある中で、「その商品」が選び続けられるために、つくり手は何を考え、何を大事にしているのでしょうか。<br>
<br>
このシリーズは、主に商品開発やマーケティングの観点から、様々なジャンルの定番商品に携わる方にお話を聞き、「多くの人に長く愛される」ものづくりのヒントをお届けします。</p>
<br>
<h3>名前を変えて売上６倍</h3>
<br>
<b>—「缶入り煎茶」から「お～いお茶」へ、なぜ名前を変えたのですか？</b><br>
<br>
　「缶入り煎茶」は鳴かず飛ばずでした。「煎茶」だと読み方がわからない方が多く、馴染みもないことが理由でした。そこで、家族だんらんのコミュニケーションの場で飲むお茶をイメージした「お〜いお茶」という商品名に変更したところ、幅広い年代の皆様に手に取っていただけるようになりました。名前を変えた初年度で、売り上げが６倍の40億円になりました。<br>
<br>
<b>—「お〜いお茶」の名前の由来を教えてください。</b><br>
<br>
　お茶摘みの時の「お〜い」という掛け声のイメージをお客様に伝えたいということがありました。また、家庭的な雰囲気を演出して売り場から「お茶をどうぞ」と語りかけるような商品名を検討しました。そうして、当時の当社のテレビCMで俳優の島田正吾さん（故人）がおっとりした口調で呼びかけていたフレーズ「お～いお茶」を採用することになりました。<br>
<br>
<h3>500mlボトルを投入し、倍々で成長</h3>
<br>
<b>—1990年にペットボトルのお茶を出しています。ペットボトルの緑茶飲料は世界初の試みですね。</b><br>
<br>
　まずは家庭に入ろうということで、当時の定番容量である1.5Lサイズでスタートしました。その後、96年に500mlボトルを出しました。カバンに入れて持ち運べ、外出時でもお茶をいつでも飲めるものにしました。そこからは倍々で売り上げが伸びました。毎年２桁成長どころか、２倍で増えていくという感じです。<br>
<br>
　「お〜いお茶」を出して約10年間は目立つ競合はおらず、また、市場も他の飲料と比べてそれほど大きいわけではありませんでしたが、緑茶飲料市場は伸長を続けていました。そして2000年、「生茶」が出てきたあたりから市場競争が激化しはじめました。<br>
<br>
　社内で「緑茶戦争」と呼んでいるものがあり、現在までに第７次まであるんじゃないでしょうか。シェアが脅かされることが７回ほどあったということです。緑茶だけが脅威ではなく、「十六茶」や「爽健美茶」などのいわゆる混合茶との争いも含まれています。<br>
<br>
<b>—そういった競合商品の研究はしますか？</b><br>
<br>
　毎日とは言いませんが、定期的に飲んで研究しています。他社の新商品が出ると、「作り方はこうだ」とか「この辺をこうしているな」みたいな、経験上わかるところをみんなで議論します。「綾鷹は香りを上げてきたな」「伊右衛門が旨みを強化してきたそうだが実際にそうなのか？」という風に、他社の商品は全て確認します。<br>
<br>
　ただ我々は、他社の動きに応じて同じようなものを作るというようなことはしません。「お〜いお茶」を高めることと、より多くのお客様に手にとっていただくことの議論が中心になります。<br>
<br>
<h3>網羅的な味のバリエーション展開</h3>
<br>
<b>—変えずに守り抜いていることを教えてください。</b><br>
<br>
　一貫して無香料無調味で、「自然のままの美味しさ」を謳っていて、足したり引いたりは一切していません。これが大きなこだわりです。<br>
<br>
<b>—色々なバリエーションがありますね。</b><br>
<br>
　何か１種類だけあって、それが万人受けすれば非常によいのでしょうし、それはそれで目指すところです。ただ実際にはお客様の趣向は様々。だいたいの趣向の傾向は30年やってきてわかっているので、いろいろな方の趣向に合わせた味作りをしています。例えば女性のお客様にはほうじ茶のような香りが好まれるので、苦みや渋みは極力抑えたものを。お子様には渋みが苦手だろうから「ほうじ茶」あるいは「玄米茶」を。男性の働き盛りの方には渋みの強い「濃い茶」を。<br>
<br>
<b>—具体的にはどのような考えのもとバリエーションを展開してくのですか？</b><br>
<br>
　まず、「お〜いお茶 緑茶」が「香り」「渋み」「旨み」の三角形の中心にあります。香りも渋みも旨みもあるベストバランスなものを「お〜いお茶 緑茶」で追求するべきだと考えています。ただ、お客様の趣向に合わせて、「お〜いお茶 緑茶」からある程度味のポジションの距離を置いたものをシリーズとして展開します。旨みなら旨みに特化、渋みなら渋みに特化、という風に、色々なお客様の好みに対応します。このような考えでバリエーションの展開を行なっているのはうちぐらいです。<br>
<br>
<b>—他社ではやっていないのですね。</b><br>
<br>
　他社でも「お〜いお茶 緑茶」とほぼ味わいのポジションが近い商品を展開しています。「急須で入れたような味」や「老舗感」といった方向性のプロモーションで自分たちのコンセプトは打ち出されていますが、お客様の趣向に合わせて一つのブランドでいくつものポジションを築いているのは、当社以外にはないかなという印象です。<br>
<br>
<h3>20年、30年先を見据えたマーケティング</h3>
<br>
<b>—シェアナンバーワンで、誰もが知っているであろうブランドの広告をなぜ出すのでしょうか？</b><br>
<br>
　新しいお客様に気づいていただき手にとっていただくきっかけを作るということです。今、一番強化しないといけないのが、「若い方」です。<br>
<br>
　年齢別にみると、緑茶飲料のお客様は４、50代がボリュームとして大きい。次に大きいのは60代です。これは緑茶業界全体の傾向です。<br>
<br>
　2、30代という、今後飲み続けていただけるであろう世代に対してアプローチが必要です。若い方にもっと手にとってもらえるようになると、それこそ20年、30年と飲んでいただけるかなと考えています。<br>
<br>
　若い方たちに手にとってくれるきっかけを作るために、アーティストのゆずさんのキャンペーンだったり、季節をイメージしたパッケージを展開したりしています。<br>
<br>
<b>—テレビCMは業績にどのような影響を与えますか？</b><br>
<br>
　営業社員と広告宣伝について連動して取り組んでいることもあり、出荷数は上がります。取引先のお客様に「CM流します」「キャンペーンやります」とお伝えすると、取引数量の増加を検討していただけるため、売り上げに貢献します。<br>
<br>
<b>—他にはどういったキャンペーンが効果的ですか？</b><br>
<br>
　従来からやっているペットボトル製品を対象とした「首かけ」のキャンペーンも効果的です。シールを貼って応募する形式のキャンペーンも一定の効果があります。<br>
<br>
<h3>抹茶に期待する理由</h3>
<br>
<b>—今後の展開について教えてください。</b><br>
<br>
　国内外で人気が高まっている抹茶に可能性があると思います。今後は抹茶関連の商品を少しずつ広げていきたいと考えています。<br>
<br>
　国内では抹茶のお菓子など、抹茶のニーズが大きくなっています。一方で、アメリカでは無糖のお茶がIT関係者や西海岸などを中心に広がってきています。炭酸飲料などと比べて無糖で健康によく、「飲むと頭がシャキッとする」ということで、お茶が「クリエイティブサポート飲料」という言われ方をされています。とくに抹茶はスーパーフードなどとも言われていて、体を復活させたり活性させたりするにはよい食品だという認識が広がっています。<br>
<br>
　また現在、抹茶の健康効果に関する研究にも取り組んでいます。軽度の認知症であれば一定の効果を期待できるのではないかと研究を行っている最中です。数年後に発表できればと思います。<br>
<br>
　若い方には頭がシャキッとする飲料として、また、高齢者の方には認知症の予防に貢献するのではないか？ということで、抹茶に期待しています。<br>
<br>
【略歴】<br>
<b>安田 哲也</b>（やすだ・てつや）<br>
1994年、入社。販売促進部などを経て2015年から「お～いお茶」ブランドのブランドマネジャーを努める。<br>
<br>
<center>
<b>連載「定番商品のつくり方、育て方」</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/16853" target="_blank">トンボ鉛筆「モノ消しゴム」</a><br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/16854" target="_blank">ゼブラ「サラサクリップ」</a><br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/16876" target="_blank">伊藤園「お〜いお茶」</a><br>
＃４ カルビー「ポテトチップス」<br>
＃５ 高橋書店「高橋手帳」<br>
＃６ コンバース「オールスター」<br>
＃７ ハウス食品「うまかっちゃん」「バーモントカレー」<br>
＃８ 三省堂書店「新明解国語辞典」「三省堂国語辞典」</center>
<br>
＊掲載順は公開順ではありませんので、ご了承ください。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国交省技監「そもそもインフラの寿命とは何なのか」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16862</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国土交通省所管分野におけるインフラの維持管理・更新費は、２０年後には今の１．３倍の約６．６兆円と推計されている。今後、維持管理費が増加することによりインフラの新たな整備は抑制しなければならないのか。国土交通省技監の菊地身智雄氏に聞いた。<br>
<br>
−既存のインフラが寿命に近づくにつれ、その維持管理費が増加し、財政圧迫要因になりそうです。<br>
　「そもそもインフラの寿命とは何なのか。多くの構造物は、設計段階で５０年間を設定しています。この先１０年から１５年ぐらいで、建設後５０年目を迎えるものがたくさんでてきます。その結果、維持管理費が増大することになると予想されます。これは確かに問題です」<br>
<br>
　「ただ、インフラは、国民の皆さんの安全・安心を確保し、経済活動を支える社会基盤ですから、河川、道路や港湾など、必要なインフラは着実に整備していかなければなりません。それをしっかり考えた上で、メンテナンスの問題に取り組む。維持管理費が財政的に負担になるからインフラ整備を抑制すべしという議論は、ちょっと違うと思います」<br>
<br>
−インフラの寿命とは何なのかとは、どういう意味でしょう？<br>
　「コンクリートや鋼材などでできている構造物には物理的な寿命があります。しかし、これは、しっかりメンテナンスすれば延ばすことが十分可能です。北海道の小樽港では、１００年以上を経た今も廣井勇博士の設計したコンクリート製の防波堤がその機能を果たしています。戦前に完成した東京・隅田川の勝鬨（かちどき）橋もそうです。しっかりメンテナンスすれば、当初の設計寿命より長く使えるし、メンテナンスを前提にして作られたものだとも言えます。いま、未来世代によりよいインフラを引き継ぐべく、『インフラメンテナンス国民会議』で産学官民が有する技術や知恵を総動員して議論していただいています」<br>
　<br>
　「インフラは『社会基盤』であって、社会を支えるものです。その寿命は物理的なものだけでなく、社会的な条件でも決まります。インフラの性格にもよるでしょうが、港のあり方は、今と昔では大きく変わりました。昔は船も小さいので、岸壁の延長は短く、水深も浅くてよかった。それが当時の最先端の施設です。その後、時代を経て船はどんどん大きくなりました。例えば、３０年前の最大のコンテナ船だった４，５００個積みの船は、船長２９０ｍで、必要な岸壁の水深は１４ｍですが、現在の最大の船は、２１，０００個積み、船長４００ｍ、必要な岸壁の水深は１８ｍです。当然昔つくった岸壁には入れないのです。そういう岸壁を維持しても意味がないのだから積極的に機能転換するか廃止するかを検討する。『ストックマネジメント』と言うのですが、全体ではストックの量を減らしながらストック効果を高めていけるわけです。そういう寿命の考え方もあります」<br>
<br>
<h3>長期の視点で考える</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjVPejV_5c89bc3de76e2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">茨城県・常陸那珂港（平成３０年１１月撮影）</div>
<br>
<br>
−ほとんど使われない無駄なインフラへの批判も社会一般にありますね。<br>
　「その点については、時間軸のどの断面で見るかということで考えてみる必要があると思います。ひとつ具体的な例を出すと、茨城県の常陸那珂港です。１９８９年に起工し、１９９８年の供用開始から１０年間ぐらいは企業の立地も少なくて、あれだけの規模の開発が必要だったのかなどと言われることがありました。しかし、３０年たった今は大手メーカーの工場がいくつも立地するだけでなく、北関東自動車道を通じて内陸部の工場とも接続し、完成自動車の対米輸出などの重要な拠点になっています。その結果、岸壁も足りないのが現状です」<br>
<br>
　「インフラというのは、ある程度は先行して整備するものですから、時間軸の中では、必ずしも想定した利用がなされていないときもあるかもしれません。しかし、長い目で見ると地域経済を支える存在になるケースはいくつもあります。こうしたことも考えながら議論していくことが大切だと思います」<br>
<br>
−かつて国の公共事業予算は、何年も続けて大きく削減されました。それでも世の中が回っていると、それまで無駄遣いをしていたようにも見えます。<br>
　「国の財政の中で、どれだけの予算をインフラに回すべきかという議論はあるでしょう。ただ予算を減らせば完成が遅れたり、着工が延期されるものが少なくないと思います。『必要』と判断したインフラにも、優先順位はあります。予算削減によって整備が遅れるのは、経済活動の障害となる外部不経済です。地域間格差にもつながります。インフラは社会の基盤な訳ですから、必要なものを国民の皆さんにできるだけ早く提供し、そして便益を発現することが大切だと思います」<br>
<br>
−社会情勢の変化に伴って、個々のインフラが高価になっているように感じます。同じ予算の中ではインフラの数を減らさないといけないのでしょうか。<br>
　「インフラは社会の有り様と連動します。３０年前の港は、その時に運航していた最も大きな船に対応していました。しかし今見るとすごく小さい。空港もそうです。６０年前はプロペラ機しか飛んでなくて、今は大型ジェット機ですから必要な滑走路が長い。河川も、気候変動による集中豪雨に耐えられるようにしないといけません。求められるスペックが変われば、整備に要する費用も高くなることはあります」<br>
<br>
　「しかし、インフラは国民の安全を守り、国の成長を支えるものです。それが財政の制約によって提供できないというのは、本来ならあってはならないことです。であれば、できるだけコストを下げる努力もまた必要になります。これはまさに技術力の問題ですね」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol4-c-2/" target="_blank">菊地 身智雄氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
きくち・みちお　1961年宮城県生まれ。85年運輸省入省。港湾局総務課危機管理室長、近畿地方整備局港湾空港部長、港湾局計画課長、大臣官房技術参事官、港湾局長などを経て2018年7月より現職。羽田空港のD滑走路建設プロジェクトでは100年間の長期耐久性を維持しながらメンテナンスコストを安くする設計を組み込めたことが印象深いと語る。スキーのインストラクター資格を持ち、イギリスのロックバンド、レッド・ツェッペリンのエレキギターの音を愛し、アマチュアロックバンドとしてステージにあがることも。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“2040年危機”招く「ロスジェネ」の苦境に救済策はあるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16863</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成不況のあおりを受けた「就職氷河期世代」の苦境が世代問題として顕在化してきた。40歳前後という働き盛りにもかかわらず、男性社員のうち非正規は10％近くを占め、給与額は前後の世代に比べて低い傾向にある。このまま年を重ねれば社会保障制度を圧迫しかねないリスクにもなり、行政に一層の対策を求める声が上がり始めた。氷河期世代の苦境を改善する手だてはあるのか。<br>
<br>
<p class="aside"><b>就職氷河期世代</b>：バブル経済崩壊後の超就職難だった９３—０５年頃に学校を卒業した世代を指す。正社員の就職先が少なく、非正規雇用などで職を転々とする人が多く出た。「ロスト・ジェネレーション（ロスジェネ）」とも呼ばれる。７０年代前半に生まれた「団塊ジュニア」を含むため、総人口の約２割を占めている。</p>
<br>
<h3>深刻な世代問題</h3>
<br>
　「社会がつくった就職氷河期世代に処方箋を出していくことは大事ではないか」—。2018年6月の総務省会議室。高齢者人口がピークを迎える2040年頃の自治体行政のあり方を議論する研究会に参加した委員は、そう指摘した。<br>
<br>
　研究会では氷河期世代の給与が前後の世代に比べて低い傾向にあることのほか、就業希望の無業者や長期失業者が30万人を超える実態を提示した。氷河期世代の苦境は、超就職難から20年ほどが経過した今も続いており、深刻な世代問題であることが改めて浮き彫りになった。研究会が同７月にまとめた報告では、経済的に自立することのできない氷河期世代の高齢化を40年頃にかけての危機とし、対策の必要性を訴えた。<br>
<br>
　氷河期世代はバブル経済が崩壊し、景気が極度に落ち込んだ90年代半ばから00年代前半に社会へと出た。企業はこの頃、人件費の削減を目的に新卒採用の枠を絞った。その結果、大卒就職率は50％台まで低下。正社員としての就職は難しくなり、非正規の職に就く人も増えた。<br>
<br>
　産業構造の変化も非正規を増やす要因になったとされる。リクルートワークス研究所の豊田義博主幹研究員は「雇用ポートフォリオの７‐８割を非正規が占めるサービス産業が急拡大し、非正規の需要が増えた」と指摘する。<br>
<br>
　例え正社員の職に就いたとしても苦境は続いた。不況下での労働環境は劣悪になりがちだった。厚生労働省が所管する労働政策研究・研修機構（ＪＩＬＰＴ）の小杉礼子研究顧問は「（長時間労働など）今のブラック労働に通ずる環境があった。不本意な就職も多く、意欲が低くて正社員でも短期で退職してしまうケースが少なくなかった」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCAwp4A_5c8a57f34da42.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>　氷河期世代が生まれたのは不況のせいだけではない。日本企業に根付く「新卒一括採用」も背景にあり、初期のキャリアでつまずくと挽回は難しい。00年代後半には景気回復を受けて非正規から正社員への転換が進んだが、「取り残された人がいた。特に30代中盤になっていた人には厳しい局面が続いた」（小杉研究顧問）。氷河期世代の無業者の多さはこうした環境が生み出した。給与の低さは大企業への就職率の低さや非正規雇用を重ねた人が多いことなどが要因と見られる。<br>
<br>
<h3>福祉との連携が不可欠</h3>
<br>
　氷河期世代の苦境を改善するには今以上の政策支援が求められる。特に無業者や長期失業者には、もはや就労支援だけでは足りない段階という。ＪＩＬＰＴの小杉研究顧問は「長期に安定して就労できなかった人は精神面が苦しい状況に置かれたケースもある。親の介護に直面している場合もあり、福祉政策との連携が必要」と指摘する。<br>
<br>
　具体的には、国の「地域若者サポートステーション」による就労支援と、自治体の家賃補助といった自立支援を一体で提供できる体制作りなどが想定される。<br>
<br>
　給与の低さも問題だ。人事コンサルタントのベクトル（東京都千代田区）の秋山輝之副社長は「一般的に、60歳以降の再雇用時は給与が４割くらい少ない。氷河期世代は世帯貯蓄や金融資産の保有率が上の世代より低い傾向にある。同様のルールでは氷河期世代が60歳を超えたときに生活が苦しくなり、社会保障制度のリスクになる」と主張する。その上で「（氷河期世代が60歳を迎える前に）例えば50代の給与を抑えて60歳以降の給与を上げるような給与資源の再配分を検討すべきだ」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjK0Lz1_5c8a5804e2891.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　また、三菱総合研究所（同千代田区）の奥村隆一シニアリサーチプロフェッショナルは、氷河期世代の給与の低さの要因の一つとして「キャリア初期に非正規として特定の事務作業などばかり任されてきたため、人的資本を高められなかったことがある」と分析する。このため「人的資本を高める学びの支援が大事だ。例えば副業を行う氷河期世代の就業者に対し、企業を通じて国が支援する仕組みがあるとよい」と提案する。<br>
<br>
　NIRA総合研究開発機構は08年発表の研究報告書「就職氷河期世代のきわどさ」の中で「氷河期世代がこのまま高齢化すると、生活保護に必要な追加支出は２０兆円程度」と指摘していた。それから10年が経過したが、問題は改善どころか悪化しているという声が上がる。氷河期世代を長く取材するジャーナリストの小林美希さんは「氷河期世代の中には正社員を目指して努力していたが、報われないまま年を取り、あきらめの気持ちを抱く人たちが出てきている。彼らの苦境は深刻さを増している」と警笛を鳴らす。対策が急がれる。<br>
<br>
<h3>新卒一括採用の意義</h3>
<br>
　新卒一括採用は氷河期世代の苦境の端緒になった。一方で、諸外国に比べて若年失業率を低くしているなどの利点もある。このため、今後の採用のあり方を考える中でも「新卒一括採用を残すべきだ」と指摘する識者は多い。その上で、他の採用方法を豊かにして柔軟な採用市場を創造する必要性が指摘される。<br>
<br>
　ＪＩＬＰＴの小杉研究顧問は「（新卒・既卒や年齢にこだわらず空いたポストに対して採用する欧米で主流の）ジョブ型雇用を一部の専門職に導入することで採用の柔軟性を生むことができる」と提案する。ベクトルの秋山副社長は「大学や従業員などからの推薦が活発になるとよい」と指摘する。<br>
<br>
　新卒一括採用の安定した運用の重要性を指摘する意見もある。リクルートワークス研究所の古屋星斗研究員は「（新卒一括採用などによって）企業は次世代を担う人材を継続して採用する必要がある。多くの製造業は現在、40歳前後の管理職を中途で採用しようとしている。自社で育てられなかったからだ。製造現場では不正が頻発しているが、現場を管理できる人材を育てられなかった弊害かもしれない」と推察する。<br>
<br>
　経団連は１８年１０月、採用面接の解禁日などを定めた独自の「就活ルール」を２１年春入社から廃止することを決めた。海外展開する企業などで優秀な外国の学生らを中途で通年採用する方式が増えていることなどが背景にある。これに伴い、新卒一括採用を見直す動きが広がる可能性がある。<br>
<br>
　就職氷河期は採用方法が急激に変わる転換点でもあった。リクルートワークス研究所の豊田主幹研究員は「高度成長期が終わり、企業は新しい商品やサービスを発想する『ゼロイチ』の力を持つ人材を求める中で、学生にビジョンや主体性を問うようになった」と指摘。その上で「それまでは本人に学力や聞き分けの良さがあれば、就職後に会社のナレッジを身につけて戦力になればよいという考え方だった。この変化によって大学推薦の入り口が縮小し、公募に大きく比重が移るなど、市場の在り方が画一化の方向に向かった。氷河期世代はその急激な変化の影響を受けた。振り回される学生が出てしまった」と分析する。採用方法の見直しにあたっては「緩やかな実施」という視点も望まれる。<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRQ443Y_5c8a2ed411696.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">就職活動のあり方を見直す動きが始まっているが…（１日午前＝千葉市幕張メッセ）</div>
<br>
<h3>連載「ロスジェネ世代論」を始めます</h3>
<br>
　今日から就職氷河期世代をテーマにした連載を始めます。明日からは本稿に登場した識者の方々のインタビューの模様を伝えます。ロスジェネの苦境を生んだ背景や対策、そして今後の採用のあり方は視点が変わると考え方も変わります。今後の労働市場を考える中でも、各識者の言葉は示唆に富んでいます。<br>
<br>
【01】<a href="https://newswitch.jp/p/16872" target="_blank">「2040年危機」招くロスジェネの苦境に救済策はあるか（2019年3月15日配信）</a><br>
【02】政策と企業の間違いが「中年フリーター」を生んだ（2019年3月16日配信）<br>
【03】ロスジェネの受難の真実、労働市場の「質的変容」の怖さ（2019年3月17日配信）<br>
【04】ロスジェネの苦境に見る「新卒一括採用」の功罪と今後（2019年3月18日配信）<br>
【05】ロスジェネに給与資源の再配分を今すぐ行うべき理由（2019年3月19日配信）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産主導の新型「軽」で三菱自の国内生産は上向くか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16881</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱自動車は１４日、新型軽自動車（三菱自の「ｅｋ」シリーズと日産自動車の「デイズ」シリーズ）の生産開始式を水島製作所（岡山県倉敷市）で開き、益子修会長が２０２０年３月期に同拠点で年間３６万台を生産する計画を明らかにした。１９年３月期は同３１万台の見通し。今回の新型車の投入を機に、水島製作所の生産や国内販売に弾みをつける。３月中の発売を予定する。<br>
<br>
　生産を始めた新型軽は、両社の提携戦略の中で日産が開発を主導した初めての車。基本性能を高めたほか、最新の運転支援技術を採り入れるなど６年ぶりに全面改良した。日産の運転支援技術と、三菱自の生産ノウハウを融合した。日産と三菱自が出資する共同事業会社「ＮＭＫＶ」の企画をもとに日産が開発し、三菱自の水島製作所が生産を担う。日産を含め連合を組む仏ルノーのエンジン設計なども採用した。<br>
<br>
　式では益子会長が「両社の強みを結集した」とし、星野朝子日産専務執行役員は「自信作だ」と期待を込めた。来賓の伊原木隆太岡山県知事は「新型車の生産は（地域経済の活性化の）カンフル剤だ」と歓迎した。伊東香織倉敷市長や片岡聡一総社市長なども出席した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 07:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“2040年危機”招く「ロスジェネ」の苦境に救済策はあるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16863</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成不況のあおりを受けた「就職氷河期世代」の苦境が世代問題として顕在化してきた。40歳前後という働き盛りにもかかわらず、男性社員のうち非正規は10％近くを占め、給与額は前後の世代に比べて低い傾向にある。このまま年を重ねれば社会保障制度を圧迫しかねないリスクにもなり、行政に一層の対策を求める声が上がり始めた。氷河期世代の苦境を改善する手だてはあるのか。<br>
<br>
<p class="aside"><b>就職氷河期世代</b>：バブル経済崩壊後の超就職難だった９３—０５年頃に学校を卒業した世代を指す。正社員の就職先が少なく、非正規雇用などで職を転々とする人が多く出た。「ロスト・ジェネレーション（ロスジェネ）」とも呼ばれる。７０年代前半に生まれた「団塊ジュニア」を含むため、総人口の約２割を占めている。</p>
<br>
<h3>深刻な世代問題</h3>
<br>
　「社会がつくった就職氷河期世代に処方箋を出していくことは大事ではないか」—。2018年6月の総務省会議室。高齢者人口がピークを迎える2040年頃の自治体行政のあり方を議論する研究会に参加した委員は、そう指摘した。<br>
<br>
　研究会では氷河期世代の給与が前後の世代に比べて低い傾向にあることのほか、就業希望の無業者や長期失業者が30万人を超える実態を提示した。氷河期世代の苦境は、超就職難から20年ほどが経過した今も続いており、深刻な世代問題であることが改めて浮き彫りになった。研究会が同７月にまとめた報告では、経済的に自立することのできない氷河期世代の高齢化を40年頃にかけての危機とし、対策の必要性を訴えた。<br>
<br>
　氷河期世代はバブル経済が崩壊し、景気が極度に落ち込んだ90年代半ばから00年代前半に社会へと出た。企業はこの頃、人件費の削減を目的に新卒採用の枠を絞った。その結果、大卒就職率は50％台まで低下。正社員としての就職は難しくなり、非正規の職に就く人も増えた。<br>
<br>
　産業構造の変化も非正規を増やす要因になったとされる。リクルートワークス研究所の豊田義博主幹研究員は「雇用ポートフォリオの７‐８割を非正規が占めるサービス産業が急拡大し、非正規の需要が増えた」と指摘する。<br>
<br>
　例え正社員の職に就いたとしても苦境は続いた。不況下での労働環境は劣悪になりがちだった。厚生労働省が所管する労働政策研究・研修機構（ＪＩＬＰＴ）の小杉礼子研究顧問は「（長時間労働など）今のブラック労働に通ずる環境があった。不本意な就職も多く、意欲が低くて正社員でも短期で退職してしまうケースが少なくなかった」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCAwp4A_5c8a57f34da42.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>　氷河期世代が生まれたのは不況のせいだけではない。日本企業に根付く「新卒一括採用」も背景にあり、初期のキャリアでつまずくと挽回は難しい。00年代後半には景気回復を受けて非正規から正社員への転換が進んだが、「取り残された人がいた。特に30代中盤になっていた人には厳しい局面が続いた」（小杉研究顧問）。氷河期世代の無業者の多さはこうした環境が生み出した。給与の低さは大企業への就職率の低さや非正規雇用を重ねた人が多いことなどが要因と見られる。<br>
<br>
<h3>福祉との連携が不可欠</h3>
<br>
　氷河期世代の苦境を改善するには今以上の政策支援が求められる。特に無業者や長期失業者には、もはや就労支援だけでは足りない段階という。ＪＩＬＰＴの小杉研究顧問は「長期に安定して就労できなかった人は精神面が苦しい状況に置かれたケースもある。親の介護に直面している場合もあり、福祉政策との連携が必要」と指摘する。<br>
<br>
　具体的には、国の「地域若者サポートステーション」による就労支援と、自治体の家賃補助といった自立支援を一体で提供できる体制作りなどが想定される。<br>
<br>
　給与の低さも問題だ。人事コンサルタントのベクトル（東京都千代田区）の秋山輝之副社長は「一般的に、60歳以降の再雇用時は給与が４割くらい少ない。氷河期世代は世帯貯蓄や金融資産の保有率が上の世代より低い傾向にある。同様のルールでは氷河期世代が60歳を超えたときに生活が苦しくなり、社会保障制度のリスクになる」と主張する。その上で「（氷河期世代が60歳を迎える前に）例えば50代の給与を抑えて60歳以降の給与を上げるような給与資源の再配分を検討すべきだ」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjK0Lz1_5c8a5804e2891.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　また、三菱総合研究所（同千代田区）の奥村隆一シニアリサーチプロフェッショナルは、氷河期世代の給与の低さの要因の一つとして「キャリア初期に非正規として特定の事務作業などばかり任されてきたため、人的資本を高められなかったことがある」と分析する。このため「人的資本を高める学びの支援が大事だ。例えば副業を行う氷河期世代の就業者に対し、企業を通じて国が支援する仕組みがあるとよい」と提案する。<br>
<br>
　NIRA総合研究開発機構は08年発表の研究報告書「就職氷河期世代のきわどさ」の中で「氷河期世代がこのまま高齢化すると、生活保護に必要な追加支出は２０兆円程度」と指摘していた。それから10年が経過したが、問題は改善どころか悪化しているという声が上がる。氷河期世代を長く取材するジャーナリストの小林美希さんは「氷河期世代の中には正社員を目指して努力していたが、報われないまま年を取り、あきらめの気持ちを抱く人たちが出てきている。彼らの苦境は深刻さを増している」と警笛を鳴らす。対策が急がれる。<br>
<br>
<h3>新卒一括採用の意義</h3>
<br>
　新卒一括採用は氷河期世代の苦境の端緒になった。一方で、諸外国に比べて若年失業率を低くしているなどの利点もある。このため、今後の採用のあり方を考える中でも「新卒一括採用を残すべきだ」と指摘する識者は多い。その上で、他の採用方法を豊かにして柔軟な採用市場を創造する必要性が指摘される。<br>
<br>
　ＪＩＬＰＴの小杉研究顧問は「（新卒・既卒や年齢にこだわらず空いたポストに対して採用する欧米で主流の）ジョブ型雇用を一部の専門職に導入することで採用の柔軟性を生むことができる」と提案する。ベクトルの秋山副社長は「大学や従業員などからの推薦が活発になるとよい」と指摘する。<br>
<br>
　新卒一括採用の安定した運用の重要性を指摘する意見もある。リクルートワークス研究所の古屋星斗研究員は「（新卒一括採用などによって）企業は次世代を担う人材を継続して採用する必要がある。多くの製造業は現在、40歳前後の管理職を中途で採用しようとしている。自社で育てられなかったからだ。製造現場では不正が頻発しているが、現場を管理できる人材を育てられなかった弊害かもしれない」と推察する。<br>
<br>
　経団連は１８年１０月、採用面接の解禁日などを定めた独自の「就活ルール」を２１年春入社から廃止することを決めた。海外展開する企業などで優秀な外国の学生らを中途で通年採用する方式が増えていることなどが背景にある。これに伴い、新卒一括採用を見直す動きが広がる可能性がある。<br>
<br>
　就職氷河期は採用方法が急激に変わる転換点でもあった。リクルートワークス研究所の豊田主幹研究員は「高度成長期が終わり、企業は新しい商品やサービスを発想する『ゼロイチ』の力を持つ人材を求める中で、学生にビジョンや主体性を問うようになった」と指摘。その上で「それまでは本人に学力や聞き分けの良さがあれば、就職後に会社のナレッジを身につけて戦力になればよいという考え方だった。この変化によって大学推薦の入り口が縮小し、公募に大きく比重が移るなど、市場の在り方が画一化の方向に向かった。氷河期世代はその急激な変化の影響を受けた。振り回される学生が出てしまった」と分析する。採用方法の見直しにあたっては「緩やかな実施」という視点も望まれる。<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRQ443Y_5c8a2ed411696.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">就職活動のあり方を見直す動きが始まっているが…（１日午前＝千葉市幕張メッセ）</div>
<br>
<h3>連載「ロスジェネ世代論」を始めます</h3>
<br>
　今日から就職氷河期世代をテーマにした連載を始めます。明日からは本稿に登場した識者の方々のインタビューの模様を伝えます。ロスジェネの苦境を生んだ背景や対策、そして今後の採用のあり方は視点が変わると考え方も変わります。今後の労働市場を考える中でも、各識者の言葉は示唆に富んでいます。<br>
<br>
【01】<a href="https://newswitch.jp/p/16872" target="_blank">「2040年危機」招くロスジェネの苦境に救済策はあるか（2019年3月15日配信）</a><br>
【02】＜小林美希＞政策と企業の間違いが「中年フリーター」を生んだ（2019年3月16日配信）<br>
【03】＜豊田義博＞ロスジェネの受難の真実、労働市場の「質的変容」の怖さ（2019年3月17日配信）<br>
【04】＜小杉礼子＞ロスジェネの苦境に見る「新卒一括採用」の功罪と今後（2019年3月18日配信）<br>
【05】＜秋山輝之＞ロスジェネに給与資源の再配分を今すぐ行うべき理由（2019年3月19日配信）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 08:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SDGsで海外進出、中小企業がミャンマーで電力“見える化”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16897</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アンシブル（宇都宮市、志水清子社長、０２８・６１０・１２３７）と美工電気（同、冨塚典孝社長、０２８・６５８・６１２１）は、ミャンマーのヤンゴン市で、電力利用の見える化事業に乗り出す。アンシブルの電力監視システム「エコワイズ」を使う。ミャンマーは乾期の発電量低下で停電が頻発するなどの電力問題が課題。同システムで電力の効率的な利用を促し、課題解決に貢献する。<br>
<br>
　アンシブルは電気、ガスなどの使用量の可視化、データ提供などを手がける。今回は同社が開発したエコワイズをヤンゴン市内の公共施設に試験的に導入し、電力利用の見える化を通じて課題を発見し、効率的な利用を提案する。データは携帯電話網を使ってスマートフォン端末でリアルタイムに確認できる。エコワイズの標準価格は１８万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　今回の事業は、国際協力機構（ＪＩＣＡ）から「中小企業・ＳＤＧｓビジネス支援事業」の採択を受けた。実施期間は７月から２０２０年５月まで。ＪＩＣＡからの調査経費は２９９４万１０００円。調査結果などを踏まえ、ミャンマー内全ての自治体や民間の工場などをターゲットに、製品を販売する。<br>
<br>
　美工電気は電気設備工事などを手がけており、施工と今後の事業化に向けた資金提供などで協力する。エコワイズは００年に発売し、これまでに宇都宮市の帝京大学宇都宮キャンパスや芳賀中学校（栃木県芳賀町）など国内約１００カ所で利用されている。栃木県大田原市の総合文化会館は、エコワイズを使って電力利用のピーク時を把握し、電力負荷を平準化することで月々の基本料金を２２％抑えたという。志水社長は「（ミャンマーでは）電力が十分に行き渡っていない地域への電力供給に貢献したい」としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpR4QmYE_5c8b6cb6e7b76.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">エコワイズを使った見える化（イメージ）</div>
<br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>すばる望遠鏡が見つけた“誕生から８億年後”の宇宙</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16898</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙が約１３８億年前に誕生してから８億年後の時点で、巨大ブラックホールが多数存在したとみられることが、国立天文台のすばる望遠鏡（米ハワイ島）による観測で分かった。愛媛大学や東京大学などの国際研究チームが、東京都小金井市の法政大学で始まった日本天文学会で１５日に報告する。<br>
<br>
　巨大ブラックホールは銀河の中心にあり、質量が太陽の１００万倍から１００億倍もある。<br>
<br>
　これまでは長い時間をかけて大量の物質をのみ込み続けたり、ブラックホール同士の合体を繰り返したりして成長すると考えられており、初期の宇宙で短期間に巨大化した仕組みが謎だという。<br>
<br>
　ブラックホール自体は直接観測できないが、周囲では物質が猛烈な勢いで渦巻くように流れ込むため高温となり、光り輝く。すばる望遠鏡には最新鋭の超広視野カメラが取り付けられ、国際研究チームは質量が太陽の１億倍から１０億倍の巨大ブラックホールを新たに８３個発見した。このうち最も遠いのは、おとめ座の方向の１３０億５０００万光年先にあった。<br>
<br>
　愛媛大の松岡良樹准教授は「今後さらに遠く、より初期の宇宙を観測して巨大ブラックホールができ始めた時期を特定したい」と話している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZe3cPJ_5c8b74cadae35.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">すばる望遠鏡（国立天文台提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>個人も大学も熱視線、科研費改革で何が変わった？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16861</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　個人の多様な学術研究を支える文部科学省の科学研究費助成事業（科研費）。２０１８年度は分野の区分や審査方式などの改革が完全実施となった。事業実施機関の日本学術振興会（ＪＳＰＳ）は、約４０００件のパブリックコメント（意見公募）をさばき、手間暇かかる審査実施への移行を進めてきた。２年目となる１９年度の採択で定着、日本の研究力向上という成果に期待が集まりそうだ。<br>
<br>
　科研費の審査システムを動かすのは、第一線の研究者１２０人ほどで構成するＪＳＰＳの学術システム研究センターだ。約１０万件の新規応募に、約６０００人の審査委員とやりとりする毎年のサイクルを回しつつ、数年かけて改革を進めた。<br>
<br>
　中心となったのは、応募分野を分ける「審査区分」と「審査方式」で、１８年度の採択分から変更になった。あわせて取り組み規模などで異なる「研究種目」も見直された。<br>
<br>
　審査区分は学問の進展で細分化が進んでいたのを大くくり化した。改革案を提示した時には「応募で不利になるのではないか、と大騒ぎだった」とＪＳＰＳの家泰弘理事は振り返る。<br>
<br>
　研究者の迷いは「どの区分に応募すべきか」で大きかった。これに対しては「応募区分が違う、と門前払いすることはない」と説明。「研究の計画調書を、狭い専門を越えて理解されるように書く文化を定着させる」（家理事）べく、全国で説明会を重ねた。<br>
<br>
　一方、審査方式は「審査委員の間で情報共有した上で念入りな審査をする」（文科省研究振興局学術研究助成課）よう変更した。研究費の規模が大きい種目は書面の後の合議で、小さい種目は他の委員の意見を参考に２回の書面で審査する。評価が割れた案件で特に有効とされる。審査委員からは「他からの指摘を参考に、多様な視点での評価が可能になった」「広い分野の学術的意義や方法論を学ぶことにもなった」など、肯定的な意見が寄せられたという。<br>
<br>
　科研費の予算は１９年度と１８年度補正を合わせ、近年に比べ大幅増となる。大学組織に入る間接経費への期待も大きい。大学・研究力改革で引きつづき注目されそうだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSMmcIr_5c8afdf50d793.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝編集委員・山本佳世子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人が聞こえない音で「ロボホン」20台を同時制御</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16868</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、人が聞こえない高い周波数の音で同社のコミュニケーションロボット「ロボホン」２０台を同時制御する技術を開発した。音波のパターンを信号にし、複数台が協調して踊る、適切なタイミングで動きだす、といった指示ができる。イベント会場などＷｉ—Ｆｉ（ワイファイ）通信などが不安定になりがちな場所で、電波に代わる機器間通信（ＭツーＭ）の手段として活用する考え。<br>
<br>
　市販のスピーカーやロボホン内蔵のスピーカーから出せる、周波数２０キロヘルツ超の非可聴音を信号にする。ロボホンが内蔵マイクで非可聴音を受け取り、特定の動きや発話をするようプログラムする。<br>
<br>
　今回、エイチ・アイ・エス（ＨＩＳ）子会社が新設した宿泊施設「変なホテル大阪　心斎橋」（大阪市中央区）で、ロボホン約２０体を同時制御する技術を導入した。<br>
<br>
　インターネット接続した１台のロボホンのスピーカーから非可聴音を流し、他のロボホンも制御する。１台ごとにプログラムを変えれば、同じ音波のパターンでも複数のロボホンがそれぞれ違う振り付けで踊る。<br>
<br>
　さらに多くのロボホンの連動や、動画や音楽を流すプレゼンで非可聴音を出してロボホンを動かす仕組みを構築していく。<br>
<br>
　機械同士がリアルタイムで連動するＭツーＭは通信の安定性が求められる。だが人が多く集まるイベント会場や工場では、混線や壁などの障害物で通信が難しい課題がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日焼け止め“塗っても焼ける”から卒業できる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16877</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　美容だけでなく、肌の健康を守るために使われている日焼け止め。各社で技術革新が進み、多種多様な製品が展開されている。しかし、いまだに多いのが「塗ったのに焼けた」という声だ。そこで花王は新技術でこの課題の解決に挑んだ。またポーラ・オルビスホールディングス子会社のＡＣＲＯ（アクロ、東京都品川区）は新習慣を提案する。日焼け止めの品質向上は、日よけ成分の発見や強化だけにとどまらない。<br>
<br>
<h3>花王　ＵＶ防御剤、ムラなく均一</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp43V17O_5c8a22940156f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">花王が開発した新技術。紫外線防御剤入りの微細なカプセルで油滴間の隙間を埋める</div>
<br>
<b>隙間を埋める</b><br>
　０・００１ミリメートルレベルの隙間も埋める—。花王は紫外線（ＵＶ）防御剤を内包したカプセルを配合し、ムラなく均一に塗れる日焼け止めを開発した。既に「ビオレ」シリーズの製品として販売している。ジェルタイプの日焼け止めに革新を起こした。<br>
<br>
　水相の中にＵＶ防御剤の油滴と、１万分の１ミリメートルレベルの同剤入りカプセルを配合した。１０００分の１ミリメートルレベルの隙間もカプセルが埋めるため、肌全体にムラなくＵＶ防止剤が行き渡る。<br>
<br>
　従来、ジェルタイプの日焼け止めは水相が揮発すると油滴と油滴の間に０・０１ミリ—０・００１ミリメートル程度の隙間ができていた。花王の塗谷弘太郎ビオレ事業部事業部長は「快適で隙間のないプロテクト膜で紫外線から素肌を守る。アジア中心に展開し、世界シェアを引き上げたい」と話している。<br>
<br>
<h3>アクロ　セット使用の習慣提案</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpadgeOG_5c8a22f5b5cd2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＡＣＲＯが「ＩＴＲＩＭ」シリーズに追加したゴマージュ（前）と日焼け止め（後）</div>
<br>
　またアクロは、スキンケアブランド「ＩＴＲＩＭ」に古い皮膚の角質を取り除くための化粧品、フェイシャルゴマージュと日焼け止めを追加。両者をセットで使う新習慣を提案する。<br>
<br>
<b>吸着成分を配合</b><br>
　ゴマージュには、毛穴の汚れや古い角質などをしっかりと吸着する成分を配合した。肌の凹凸をなめらかにできる。その上に日焼け止めを塗ると、肌への密着を高められるという。セット使用を促し、プロテクト機能を高めたい考えだ。<br>
<br>
　アクロのブランドプロデューサーである石橋寧会長は「米国・ハワイ州ではサンゴを守るべく、日焼け止めに使う成分に規制ができる。当社の日焼け止めは禁止成分が入っていない。どこでも使えて、機能も高い製品としてＰＲしたい」と話している。<br>
<br>
<b>塗れば焼けない</b><br>
　ＵＶの照射量が増加傾向にある近年、日焼け止めは肌トラブルを回避するためにオールシーズンで欠かせないモノとなりつつある。“塗れば焼けない”一品にすべく、開発競争は続く。<br>
（文＝門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クロスカブに“くまモン”バージョン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16878</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダはレジャー用２輪車「クロスカブ」で、熊本県のＰＲマスコットキャラクター「くまモン」を活用するなど商品群を拡充する。「クロスカブ５０・くまモンバージョン」と「クロスカブ１１０・くまモンバージョン」を６月２１日に、車体色を変更した「同５０」と「同１１０」を７月１９日に発売する。価格は２９万１６００—３４万５６００円（消費税込み）。国内で年間合計７７００台の販売を目指す。<br>
<br>
　両くまモンバージョンは、くまモンをイメージした黒と赤を生かした車体色に仕上げたほか、くまモンのイラストをあしらったエンブレムやスペシャルキーを採用する。<br>
<br>
　車体色は「カムフラージュグリーン」と「クラシカルホワイト」を共通で設定した。同１１０は「パールシャイニングイエロー」を加えた全３色を用意する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カルピス」100年、最大の危機とそれを打破した商品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16886</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　子どもが水栓をひねると、蛇口から「カルピス」がグラスに注がれる—。これはアサヒ飲料が乳酸菌飲料「カルピス」の発売１００周年を記念する事業の一環。ひなまつりのシーズンに合わせ、白酒ならぬ“白いカルピス”を子どもたちにプレゼントするイベントだ。日本人のほとんどが飲んだ経験のあるというカルピスは国内で初の乳酸菌飲料であり、１００年を経て現在も販売を伸ばし続けている。このロングラン商品の魅力に迫る。<br>
<br>
<h3>アサヒ飲料の屋台骨を支える</h3>
<br>
　僧侶出身の実業家、三島海雲が内モンゴルで出会った飲料「酸乳」をヒントに、国民の健康を願って開発したのがカルピスだ。１９１９年７月７日の七夕に発売。瞬く間に広まっていったという。<br>
<br>
　現在、１８年のカルピスブランドの販売数量は前年比約１１％増の４２６３万ケースと過去最高を更新した。アサヒ飲料の重点６ブランドで最多であり、岸上克彦社長は「当社には『三ツ矢』『ウィルキンソン』を含め１００年の歴史を持つ３ブランドがあり、その中でもカルピスは重要な位置付け」と指摘する。<br>
<br>
　さらに１９年も同約４％増の４４３０万ケースに引き上げる計画で、同社の屋台骨を支える存在といっても過言ではない。<br>
<br>
　発売１００周年として１９年は、カルピスブランドのさらなるＰＲ活動や商品展開の拡充を加速する。このほど東京ドームシティ（東京都文京区）でスタートしたイベント「カルピスじゃぐち」では、特設ウエブサイトに子どもへのメッセージを送るとメッセージとともにカルピス１杯が子どもに届く。さらに福岡県、広島県、香川県など全国９カ所で５月５日のこどもの日周辺まで実施する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc7fdMC_5c8b0f1765111.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">カルピス発売１００周年を記念する事業の一環「カルピスじゃぐち」</div>
<br>
　商品ラインアップではヨーグルトとカルピスを組み合わせた『発酵ＢＬＥＮＤ「ヨーグルト＆カルピス」』を通年商品として加えた。<br>
<br>
　６月には大人向けリッチテイストの新シリーズを発売するほか、１杯分のカルピスを個包装したギフト商品も投入する予定。<br>
<br>
　さらに１０月には１００周年限定商品として新たな発酵技術を活用したカルピス新商品を発売する。<br>
<br>
　また生産体制も増強する。主力の一つ群馬工場（群馬県館林市）に約９０億円を投じてカルピスウォーターなどのアセプティックＰＥＴライン（無菌充填する設備）を増設するほか、乳発酵設備を更新する。６月に稼働を予定し、製造能力は従来の１・３倍に当たる年間約３９００万ケースになる。<br>
<br>
<h3>順風満帆ではなかった</h3>
<br>
　「カルピス」はアサヒ飲料を代表するブランドの一つに成長した。しかし１００年の歴史の中で順風満帆に成長を遂げたわけではなく、これまでにいくつもの曲折があったのも事実だ。苦境に立った時に新商品の開発やブランド価値向上に取り組み、切り抜けてきた。また経営体制にも大きな変遷があった。<br>
<br>
　創業者の三島海雲が立ち上げた会社はその後、カルピス食品工業として大きく販売を伸ばした。三島の「一品主義の思い」を貫き、６０—７０年代には希釈用飲料として贈答用商品などを中心にシェアを高めた。まさに“一本足打法”で成長した。<br>
<br>
　最初の苦境はコンビニエンスストアや自動販売機が増えた８０年代に訪れた。飲料の主流が缶やペットボトル入りに替わり、いつでも外で飲めるようになった。「同様の商品開発は希釈用とのカニバリ（共食い）が懸念され、進まなかった」（岸上克彦社長）という。<br>
<br>
　状況は改善できずに、９１年に味の素の資本参加を仰いだ。これを機に缶入りのカルピスの市場投入に大きく前進。同年に缶入りの「カルピスウォーター」を発売し、２０００万ケースを販売する大ヒットとなった。カニバリは起きなかった。当時、担当マネージャーだった岸上社長は「当初計画をはるかに上回る売れ行きに、このブランドの強さを思い知った」と振り返る。<br>
<br>
　しかし００年代になると飲料市場の競争が一層激化し再び販売が低迷した。カルピスは「子どもの飲み物」「白い甘い飲み物」などのイメージが強まっていたという。社内ではカルピスウォーターの大ヒットで、その商品力頼りになっていたことも低迷の背景にある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO9JOAT_5c8b0f2c87d93.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　そこで０９年以降にブランド価値の向上に取り組んだ。原点に戻って「発酵」を切り口として「おいしさと健康」をブランドの価値として訴求した。この一環で大人の需要を狙った「濃いめのカルピス」「カラダカルピス」などをラインアップに加え、販売を成長軌道に乗せた。<br>
<br>
　この間に経営体制も大きく変わった。カルピスは０７年に味の素の子会社となり、その後、１２年にアサヒグループが買収し、さらに飲料事業の統合により現在のアサヒ飲料になった。「海外の販売チャンネルなど大きな土台で仕事ができることや、社内競争もあることなどを前向きに捉えた」と、岸上社長は経営移行をプラス思考に変えたと強調する。これを証明するように１３年以降に６年連続の出荷増を記録する。<br>
<br>
<h3>アサヒ飲料社長・岸上克彦氏に聞く</h3>
<br>
　—「カルピス」は発売から１００年を迎えますが、売れ続けている魅力は何でしょう。<br>
　「創業者の三島海雲がカルピスの商品化で、（１）おいしい（２）滋養になる（３）安心感（４）経済的—の四つの価値を表現している。この価値を守りながら、社会環境の変化に対応した商品を提供してきた。厳しい時代もあったが、この価値により『おいしくて健康に良い飲み物』と支持され、乗り越えてきた」<br>
<br>
　—最大の危機を感じたのはいつですか。<br>
　「１９８０年代にコンビニエンスストアや自動販売機が増えてきた頃。飲料が外で手軽に飲めるようになり、希釈用の家庭向け商品だけだったカルピスの販売は伸び悩んだ。ブランドに対する自信をなくし始めていた。こんな状況を打破したのが９１年に発売した缶入りの『カルピスウォーター』だった」<br>
<br>
　—この商品がカルピスブランドの転機になったわけですね。<br>
　「当時、味の素の資本参加を仰いで、第三者の目を踏まえて新商品を投入した。私は担当のマネージャーだったが、爆発的な売れ行きで生産も調達も追い付かなくなった。販売は２０００万ケースに達する大ヒットとなった。私自身が気付いていないような、このブランドの本当の強さを思い知った。この経験が私の原点でもある」<br>
<br>
　—経営が０７年に味の素に、１２年にアサヒグループにと相次いで変わりました。社内の混乱はなかったですか。<br>
　「アサヒのグループに入った時は、社内に私も含めて味の素傘下時代の経験者がいた。社内競争もあるが、海外のチャンネルが拡大するなど広い視野で仕事ができることなど前向きに捉えた。社内はスムーズに移行できたと思う」<br>
<br>
　—１００周年の１９年の重点施策は。<br>
　「カルピスが他の飲料と異なるのは、本来、原液を希釈して誰かにつくってあげる“想いをつなぐ”飲み物ということ。ひなまつりからこどもの日にかけて、子どもたちにカルピスをプレゼントする『カルピスじゃぐち』や、地域でこどもを育てる絵本の読み聞かせキャンペーンを展開する。このほかみそ、しょうゆなど全国各地の発酵文化とコラボレーションも実施する」<br>
<br>
　—商品ラインアップも強化します。<br>
「ヨーグルトと組み合わせて好評だった『発酵ＢＬＥＮＤ』を通年販売に加えた。リッチテイストの新シリーズを展開する。さらに新しい発酵技術を使って、よりまろやかに飲めるカルピスを１００周年限定商品として秋に発売する」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZOfX8z_5c8b0f489aad7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アサヒ飲料社長・岸上克彦氏</div>
<br>
（文＝編集委員・井上雅太郎）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いろんな人を受け入れる高橋手帳の、か な り こだわった先のシンプル美</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16888</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「手帳は高橋」というキャッチコピーで有名な高橋書店の「高橋手帳」は、創刊から今年で67年目。現在、装丁色と記入形式とサイズが違ってなんと264種類ものバリエーションがそろっています。手帳市場において書店シェア約40％を占める高い知名度の商品です。<br>
<br>
　日記事業部編集部の山内靖久さんと広告・広報部の吉越久美子さんに、こだわり抜いた手帳づくりや今年のプロモーションについて聞きました。ユーザーの声をもとに毎年細やかな改良が施されています。また、時代の変化を捉え、どのようなキャンペーンや新商品がささるのか、模索し続けています。（聞き手・平川透、写真・北山哲也）<br>
<br>
<p class="aside">「定番商品」が定番たる所以は何でしょうか？類似の商品やサービスがある中で、「その商品」が選び続けられるために、つくり手は何を考え、何を大事にしているのでしょうか。<br>
<br>
このシリーズは、主に商品開発やマーケティングの観点から、様々なジャンルの定番商品に携わる方にお話を聞き、「多くの人に長く愛される」ものづくりのヒントをお届けします。</p>
<br>
<h3>ユーザーがアレンジできる余地をつくっておく</h3>
<br>
<b>—手帳には毎年改良を加えているのですか？</b><br>
<br>
<b>山内さん：</b>変えています。アンケートハガキを手帳の中に入れているのですが、お客様は非常に細かくご意見を書いてきてくださります。１年間使っていただいたお客様から「この部分をこうしてほしい」「ああしてほしい」などご意見がたくさんきますので、それをもとに改良しています。基本的には同じ形式でも、細かい部分などは毎年バージョンアップをしています。<br>
<br>
　ただ、何人かの方から同じ意見をいただいても、それが最大公約数の意見になっているかはわからないので、意見をどのように反映するかが難しいです。基本的には、現在使っていただいているお客様の使い勝手を損なわないで、いかにプラスアルファのことができるか、というふうに考えます。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkNQsOE_5c8b590d83d35.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日記事業部編集部副部長　山内靖久さん</div>
<br>
<b>—「高橋手帳はシンプルだからいい」という声を周りで聞きます。シンプルさを保つことは心がけているのですか。</b><br>
<br>
　お客様が自由に使っていただけることが基本だと思っています。フォーマットをカチッと決めて「こう書いてください」というふうに押し付けるのではなくて。もちろん基本的なフォーマットは作っていますが、その上で、お客様の書く内容によってアレンジやカスタマイズできる余地をつくっておくことが重要です。<br>
<br>
<b>吉越さん：</b>SNSなどで皆様の使い方を見ると、本当にアイデアあふれる使い方をされていて、私たちが逆に「こうやって使うんだ」という発見をします。<br>
<br>
<h3>そう簡単には真似できない手帳づくり</h3>
<br>
<b>—私は手帳制作に関して素人なので、真似してつくりやすい商品なのではないかと感じています。</b><br>
<br>
<b>山内さん：</b>確かに簡単に作れそうですし、やろうと思えば作れるのかもしれませんが、編集面での細かいノウハウの積み上げだったり、かなり特殊な製本だったりするので、実際に作ろうとするとかなり大変だと思います。見た目よりは結構奥が深いです。編集、紙、製本などいろいろな部分でかなりこだわっています。<br>
<br>
　編集でいうと、刷色や、日玉（日にちの表示部分）、罫線の太さなどで今まで培ってきた使いやすさのノウハウがあります。本当に細かいのですが。また、紙は特注です。手帳の紙なので、薄く作っているのですが、裏写りしてしまうと使いにくくなるので、「薄くて軽くて書きやすい筆記特性だけど、裏写りしない紙」を製紙メーカーと共同でつくっています。製本に関しても、複数年使い続ける連用ダイアリーなどのように長いものでは５年10年の間、毎日閉じたり開いたりしても決して壊れないようにするノウハウがあります。<br>
<br>
　見た目で大きく変わらないけれど実際に使っていただくと書き心地やページのめくりやすさ、記入のしやすさなどやっぱり違うんだなと認識していただいているように思います。<br>
<br>
<b>—フォーマットづくりはどの辺りが難しいですか？</b><br>
<br>
　手帳は持ち歩くものなので、「手帳全体の大きさはなるべく小さい方がいい、だけど、書く欄は広くしてほしい」と要望されるわけです（笑）<br>
<br>
　また、１日に書く適切な文字量に合わせて行数を決めなくてはいけません。書きやすい幅も確保しないといけない。書く人の文字の大きさも変わってきています。最近の人は書く文字が大きくなってきているんですよ。お客様に最適な１日分のスペースをどうやって確保するかなどは試行錯誤です。<br>
<br>
<h3>どうして絢香さんがイメージキャラクター？</h3>
<br>
<b>—手帳のプロモーションに関して重視していることは何ですか？</b><br>
<br>
<b>吉越さん：</b>店頭で売るということをとても重視していて、店頭でいかに「手帳は高橋」のコーナーを見つけて来ていただけるかを大事にしています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFgYEEZ_5c8b59347965b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">広告・広報部課長　吉越久美子さん</div>
<br>
　2019年版は、アーティストの絢香さんをイメージキャラクターに起用しています。起用した主な理由は、幅広い年代にファンがいて、手帳ユーザーのターゲットと合致しているからです。ライブでは会場に「10代の方」「20代の方」と順番に呼びかけていくのが恒例なのですが、10代から70代以上の方までいらっしゃるんですね。<br>
<br>
　年末には絢香さんのCMを展開しましたが、店頭でも絢香さんのアイキャッチとなる拡材を置いています。それに加えて、毎年10月に開催している「手帳大賞」で審査員に加わっていただき、高橋書店用の楽曲「365（サンロクゴ）」を発表していただきました。その曲とミュージック映像を店頭で流しています。このように、店頭・CM・イベント・タイアップなど、いろいろなキャンペーンが全部一体となって動いています。<br>
<br>
<b>—デジタルツールの普及をどのように捉えていますか？</b><br>
<br>
<b>山内さん：</b>デジタルの手帳が普及し始めたことで、紙の手帳って危ないんじゃないかと皆さん思われているのではないでしょうか。実はそうではなくて、一度はデジタルを使っても、紙の手帳に戻る方も多くいらっしゃいます。紙には紙のよさがあるというご意見を多くいただいています。ただ、デジタルの手帳が普及した今、紙の手帳ってどうあるべきか突き詰めなければならないです。紙とデジタルを併用されている方もいるので、どういう形の手帳が一番よいのか模索しています。<br>
<br>
<h3>多様な使われ方に対応するには？</h3>
<br>
<b>—これからの手帳のあり方をどう考えていますか？</b><br>
<br>
　昔のように、「これを売っていればみんながそれを買ってくれる」ということがだんだん成立しにくくなっている部分があって、お客様のライフスタイルや趣味趣向はどんどん多様化してきています。それに応じて商品のバリエーションも増やさないといけないと考えています。<br>
<br>
　以前はビジネス用途が主流で、単に「何時に誰とどこで会う」「この会議がどこである」などを書き込めればよかったのですが、今は自分の身の回りに起こっていることを書く人や、目標達成のための計画を立てて書く人、さらにはライフログ、つまり朝起きてから寝るまでの出来事を何でも書く人などがいらっしゃり、多様な使い方がされています。そういう使い方に対応した手帳も増えています。使い方に伴って、サイズもどんどん大きくなっています。昔はポケットに入るサイズが主流でしたが、今はB６判くらいの大きさが主流なんですよ。そういった流れにある中で、フォーマットをどう変えればさらに用途が広がっていくのか、その辺の研究をしていかないといけません。（ちなみにB６の大きさは128×182mm）<br>
<br>
<b>吉越さん：</b>今年、「torinco（トリンコ）」という新シリーズ18点を発売しました。20代30代の女性を獲得したいという強い思いから企画されたもので、上質で洗練されたデザインのとてもシンプルなシリーズです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFFuG8Q_5c8b599629a48.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">trinco1（高橋書店資料より）</div>
<br>
　torinco１には「１日１ページ」という新しいフォーマットがあります。１日分の記入スペースが、１ページ用意されています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDSyKKE_5c8b59c4dc9e6.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">trinco1の「１日１ページ」誌面（高橋書店資料より）</div>
<br>
　時間軸で時間の管理ができますし、日記としても使うことができます。その日に食べたものの写真を貼ることもできますし、仕事にもプライベートにも使える。自由度の高いフォーマットです。自分でカスタマイズしてつくっていく感じです。<br>
<br>
<b>山内さん：</b>若い人に定番だと認められるような新シリーズにしていきたいです。<br>
<br>
【略歴】<br>
<b>山内靖久</b>（やまうち・やすひさ）<br>
1988年入社。販売部、書籍編集部を経て、2010年より日記事業部第１編集部ディレクター、18年より日記事業部編集部副部長を務め、現在に至る。<br>
<br>
<b>吉越久美子</b>（よしこし・くみこ）<br>
2011年高橋書店の商品企画プロデュースやプロモーションを行う子会社「株式会社 高橋インターナショナル」に入社。18年より高橋書店広告・広報部課長を兼任、現在に至る。<br>
<br>
<center>
<b>連載「定番商品のつくり方、育て方」</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/16853" target="_blank">トンボ鉛筆「モノ消しゴム」</a><br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/16854" target="_blank">ゼブラ「サラサクリップ」</a><br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/16876" target="_blank">伊藤園「お〜いお茶」</a> <br>
＃４  <a href="https://newswitch.jp/p/16890" target="_blank">カルビー「ポテトチップス」</a> 3月18日午前6時公開<br>
＃５  <a href="https://newswitch.jp/p/16888" target="_blank">高橋書店「高橋手帳」</a> 3月16日午前6時公開<br>
＃６ コンバース「オールスター」【近日公開予定】<br>
＃７ ハウス食品「うまかっちゃん」「バーモントカレー」【近日公開予定】<br>
＃８  <a href="https://newswitch.jp/p/16889" target="_blank">三省堂「新明解国語辞典」「三省堂国語辞典」</a> 3月17日午前6時公開</center>
<br>
＊掲載順は公開順ではありませんので、ご了承ください。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中年フリーター」は政策と企業の間違いが生んだ“社会問題”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16882</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　超就職難の時代に社会へと出た「就職氷河期世代」は40歳前後の中年となった今も、長期失業者や就職希望の無業者が30万人を超え、男性の非正規雇用者比率は10％近い。氷河期世代について長く取材し、「中年フリーター」などの著書を持つジャーナリストの小林美希さんに、この世代の苦境の現状やその要因、救済策などを聞いた。<br>
<br>
<h3>このままでは手遅れに</h3>
<br>
　<b>—就職氷河期に社会に出た学生の多くが非正規社員として働くことを余儀なくされました。それから20年ほどが経過し、彼らの就業状況は改善しているのでしょうか。</b><br>
　改善したとは言えず、むしろ自体は悪化していると感じている。2015年時点で35‐54歳のうち、既婚女性を含まない非正規は約270万人。同世代で扶養に入るための就業調整をしていない非正規の女性は約410万人いるという統計を踏まえると、（既婚女性を含めた）非正規は500万人を超えるかもしれない。この世代が若年層だった01年当時の非正規は410万人ほどだった。<br>
<br>
　<b>—小林さんの著書「中年フリーター」では非正規から抜け出せず、“あきらめ”を感じている方の存在も指摘しています。</b><br>
　取材したある男性から「正社員なんて無理。月給20万円なんてぜいたくだ」といった言葉を聞いた。正社員を目指して努力していたが、報われないまま年を取った。その結果、「今生活できていればいい」という気持ちを抱いている。彼らの苦境は深刻さを増している。このまま高齢者になると生活保護を受ける可能性が高まる。社会問題として本当に手遅れになる。<br>
<br>
　<b>—各年代別に直近の非正規雇用者比率を見ると、就職氷河期世代にあたる40歳前後の非正規比率は他の年代に比べて特段高くはありません。</b><br>
　年代別に見ると問題は小さく感じるかもしれない。ただ、40歳前後の男性の非正規比率について過去と比較すると、この20年で約5倍に増えている。特に40歳前後は本来、働き盛りだ。その年齢層で非正規が多いのは個々の企業で見ても経済全体で見ても問題だ。<br>
<br>
　<b>—40歳前後となった今も非正規で働く人に対しては「時代の変化を受け入れられなかった40歳前後の非正規雇用者の意識にも問題がある」と指摘する声も他の世代などから聞かれます。</b><br>
　世代間などで考えが分断されるのは危険だ。人ごとになると社会問題として膨らまない。今、正社員の若者だって長時間労働による過労状態などが続けば、いつかは非正規として働かざるを得ない環境が待っているかもしれない。人ごとではなく社会問題として考えていくべきだ。<br>
<br>
　<b>—政府は03年に「若者自立・挑戦プラン」を策定するなど、就職氷河期世代に対して就労支援を行ってきました。これらは効果がなかったのでしょうか。</b><br>
　効果を上げたとは言いがたい。多様な支策は講じたが、それ以上に労働者派遣法の改正などの規制緩和によって非正規を生み出しやすい社会構造に変えてしまったため、（非正規から正社員への転換などが）追いつかなかった。労働者を痛めつける政策を進めてしまい、それが今の（40歳前後になっても非正規として働く）中年フリーターを生み出した。一方で企業にも大きな間違いがあったと思う。<br>
<br>
<h3>技術革新は従業員の生活の安定があってこそ</h3>
<br>
　<b>—企業の間違いとは何ですか。</b><br>
　00年代前半に企業利益はＶ字回復していった。ただ、それは正社員の比率を下げ、非正規を増やして利益を確保しただけで、本当の回復とはいえなかった。そしてそのまま非正規の多さは常態化している。企業は従業員の生活の安定の上でしか成長するのは難しい。例えば、製造業も現場の従業員が明日の就業環境について不安を抱えている状況ではイノベーションを起こせるはずがない。今から（正社員比率を高めるなどの）転換を図るべきだと思う。<br>
<br>
　<b>—40歳前後となった無業者に対し、今後はどのような政策支援が考えられますか。</b><br>
　国の支援を基に日当をもらいながら現場で実際に働き、企業と個人の双方が合意すれば就職するといった仕組みが効果的だと思う。単純な職業紹介では足りない。長く無業だったり、単純労働ばかりしていたりした人は現場になじめない人も少なくない。その点でそうした仕組みは働いてみないとわからない部分が埋められる。<br>
<br>
　<b>—“あきらめ”の気持ちを抱く方々に有効な手だてはあるのでしょうか。</b><br>
　カウンセリングが必要だろう。ある人材派遣会社の役員に取材した際に「あきらめてしまった人たちこそ我々の出番だ。カウンセリングしながら自信を取り戻してもらう」という話をしていた。派遣会社にはその部分でこそ力を発揮してくれればと思う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMTm4It_5c8af98840783.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】小林美希（こばやし・みき）　1975年生まれ。労働経済ジャーナリスト。神戸大法学部卒業後、株式新聞社、毎日新聞社「エコノミスト」編集部記者を経て、07年にフリーに。著書に「ルポ　中年フリーター」「ルポ　保育崩壊」など。</p>
<br>
<br>
<h3>連載・ロスジェネ世代論</h3>
<br>
♯01　<a href="https://newswitch.jp/p/16872" target="_blank">「2040年危機」招くロスジェネの苦境に救済策はあるか（2019年3月15日配信）</a><br>
♯02  <a href="https://newswitch.jp/p/16882" target="_blank">【小林美希】「中年フリーター」は政策と企業の間違いが生んだ“社会問題”（2019年3月16日配信）</a><br>
♯03  <a href="https://newswitch.jp/p/16883" target="_blank">【豊田義博】ロスジェネの苦境の処方箋「非正規でも安心の体制作りが現実策」（2019年3月17日配信）</a><br>
♯04  <a href="https://newswitch.jp/p/16884" target="_blank">【小杉礼子】ロスジェネの受難から考える「新卒一括採用」の功罪（2019年3月18日配信）</a><br>
♯05【秋山輝之】ロスジェネに給与資源の再配分を今すぐ行うべき理由（2019年3月19日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 06:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>