<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>時速は最高130km、ドイツ製固定翼型ドローンの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16796</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　みるくる（東京都渋谷区、敷田みほ社長、０３・４３６０・５５５７）は、ドイツ製の固定翼型飛行ロボット（ドローン）「ウイングコプター１７８　ヘビーリフト」を、近く発売する。固定翼とマルチコプターを組み合わせた設計で、飛行速度は最高１３０キロメートル、飛行距離も約１００キロメートル。固定翼のため、風や雨に強いという。消費税抜きの価格は１２００万円程度を予定する。自治体や警察、測量関係企業などへ提案する。<br>
<br>
　複数のプロペラで飛ぶマルチコプターは垂直離着陸できる半面、風に弱く、飛行速度が遅い。一方、エンジン付きの固定翼型は飛行速度が速く長距離を飛べるが、離着陸に滑走路が必要となる。<br>
<br>
　みるくるが扱う固定翼型ドローンは独ウイングコプター製で、翼の前と後ろに２基ずつプロペラを備える。離着陸時、プロペラは地表に対し水平になり垂直上昇・下降する。離陸後はプロペラが通常の航空機のように翼面と垂直方向になる。<br>
<br>
　駆動は電動モーターでバッテリー式。最大積載量は６キログラム。宅配用荷物や測量用カメラなどを積める。ドイツでは高速道路で起きた事故現場への急行や、広いエリアへの医療品輸送などで１５機ほどが使われている。日本でも特徴を生かし市場を開拓する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証４市場再編議論がヤマ場、１部の扱いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16797</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本取引所グループ（ＪＰＸ）傘下の東京証券取引所が運営する東証１部、２部、ジャスダック、マザーズの再編議論が佳境を迎えている。東証が昨年１０月に設置した「市場構造の在り方等に関する懇談会」（神田秀樹座長＝学習院大学大学院教授）で検討を進めており、月内めどに報告書をまとめる予定。争点の一つが東証１部の扱いだ。上場基準の厳格化などが検討されていると見られ、どのような方向性を打ち出すかが注目される。<br>
<br>
<h3>指定替え容易</h3>
<br>
　東証の上場企業数は約３６００社。中でも東証１部上場企業は２１００社を超え、２部、ジャスダック、マザーズに上場する企業数の合計を上回る。<br>
<br>
　未上場企業が東証１部に直接上場する場合、２５０億円以上の推定時価総額が求められる。これに対し、２部やマザーズから東証１部に「指定替え」する場合、時価総額で４０億円以上の条件で昇格できる。最近では、マザーズから東証１部に指定替えするケースが多く、結果、東証１部は時価総額で２０兆円を超える企業から、４０億円程度の企業までを含む市場となった。<br>
<br>
<h3>整理する必要</h3>
<br>
　ＪＰＸの清田瞭最高経営責任者（ＣＥＯ）は、「一般的に１部上場企業は、一流企業という認識を持たれる方も多いと思う。だが、現状の制度では、１部と２部の違いは、株式の流動性の差がポイントになっている」と指摘。市場構造について「いろいろな方から指摘を受けるようになり、一度、整理する必要があると考えていた」と話す。<br>
<br>
　現状では、東証１部の上場基準を引き上げて一定の時価総額がある企業だけとする案や、特に優良な企業を絞り込む案などが検討されていると見られる。２部、新興企業の上場先であるジャスダックとマザーズは区分が分かりにくいとも言われており、これらの再編も濃厚だ。<br>
<br>
　市場区分が変更されることになれば、「企業間に成長を促し、結果として取引所の競争力が高まる」と評価するのは、大和総研の神尾篤史主任研究員。企業の「昇格」意欲をかき立てることで、収益力向上も期待できる。<br>
<br>
<h3>特色打ち出す</h3>
<br>
　ただ区分の変更によって「降格」となれば、投資家による保有株の売却や優秀な人材の確保など、難しい問題も出てくる。神尾主任研究員は「再編で生まれる新市場それぞれにブランディングが必要だ。収益が安定した企業であれば株主還元を強化するなど、特色を打ち出すことが欠かせないだろう」と指摘する。<br>
（文＝浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>樹脂とガラスを融合した素材が狙う新市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16798</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　岩崎工業（奈良県大和郡山市、岩崎能久社長、０７４３・５６・１３１１）は、樹脂とガラスを亜臨界融合した素材の製品を２０２１年をめどに商品化する。同社は樹脂製の家庭日用品が主力のメーカー。樹脂より質感が高く、ガラスより軽量で割れにくい製品を、樹脂やガラスの代替として提案し新市場を育成する。２１年に食器類など日用品を商品化。２５年に自動車分野での採用を目指し、新素材製品で年１０億円の受注を計画する。<br>
<br>
　高温・高圧の亜臨界状態で樹脂とガラスを融合した素材を用い、成形可能な微粉状態にして射出成形とブロー成形に成功した。円筒形に近いコップなどは射出成形。圧縮エアーを吹き込み立体的な中空が可能なブロー成形は、ワイングラスやボトルなどの商用化を想定している。まず家庭用や航空機内用の食器で展開し、順次、食器以外の分野へ応用展開する方針だ。<br>
<br>
　素材配合比率は樹脂とガラスそれぞれ２０—８０％の間で複数種を成形しており、耐衝撃性や耐熱・耐冷却、耐候性などを物性試験中。用途に応じた配合比率を探る。<br>
<br>
　現時点で白濁色だが、粉体素材を微細化することで分散性が高まり、透明度を増すことが判明している。このため粉体製造装置メーカーと協業し微細化を進めるほか、成形機メーカーとは同粉体素材の扱いに適した構造の機械を１９年内にも開発する。<br>
<br>
　２０年にも製品のサンプル供給を始める。素材に樹脂端材やガラス廃材・端材を活用する研究も進め、ガラス製品以下の価格での市場投入を目指す。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">素材業界で頭一つ抜けている「野武士」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイが米提訴で、日本も対岸の火事ではない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16805</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第5世代通信（5G）をめぐる覇権争いが米中間の大きな火種になってきた。中国のファーウェイ（華為技術）は7日、米議会によるファーウェイ製品の販売制限措置が米国憲法に反するとして米テキサス州の連邦地域裁判所に米政府を提訴した。<br>
<br>
　ファーウェイ側は同日の会見をインターネットで全世界にライブ配信。「米議会は立法者、裁判官、陪審員の役割を一体で行おうとしている点で、三権分立の原則にも違反している」と強いトーンで批判した。また同社が製品に不正なシステムを組み込んでいるという“バックドア（裏口）”疑惑に関して「米国はこれまでにセキュリティー上の問題に関するいかなる証拠も示していない」と指摘した。<br>
<br>
　セキュリティー上の問題の争いに限るなら、安全性をどこまで担保するかにもよるが、技術的に何らかの着地点を見いだすことは可能だろう。しかし5Gの覇権は安全保障問題に直結する。それだけに今回の提訴に対する判断は難しい。<br>
<br>
　ファーウェイは第4世代通信（4G）の「LTE」関連機器で世界大手の一角だ。4Gまでの通信は、人間がスマートフォンなどを使ってコミュニケーションをとるのが主目的だった。<br>
<br>
　これに対して5Gは「IoT（モノのインターネット）×人工知能（AI）」による技術革新のドライバーに他ならない。社会や産業への影響力は4Gよりもはるかに大きく、イノベーションを左右するとされる。<br>
<br>
　中国政府が推進する一帯一路構想では主要都市に5Gを導入し、そこで集めたビッグデータ（大量データ）をもとに都市を丸ごとデジタル管理するような戦略が見え隠れする。都市のデジタル化は世界的な潮流とはいえ、これが中国を基点に実現した時に米国との摩擦が激化することは容易に想像できる。<br>
<br>
　日本政府は米議会の決定に沿って、ファーウェイ　と、同じく中国のZTE社の通信機器を事実上、政府調達から排除する方針を決めている。今回の一件は日本にとっては対岸の火事ではない。5G戦略と日本の立ち位置を見直す必要があろう。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>注目ベンチャーが倒産に追い込まれた落とし穴</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16806</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アウトスタンディングテクノロジーは、画期的な技術で高い評価を得た通信機器ベンチャーだったが、2018年12月、東京地裁へ民事再生法の適用を申請、1月9日に再生手続き開始決定を受けた。注目のベンチャー企業は、なぜ法的整理を余儀なくされたのか。<br>
<br>
　同社は、07年6月に設立された。創業以来、国家プロジェクトの一環として、光と通信をテーマとした研究を手がけ、発光ダイオード（LED）の光に信号を重畳し通信する空間通信技術である「可視光通信技術」を主体に開発に取り組んできた。国内外の電機・機械メーカーなどからの委託で開発を進めてきたもので、照明型機器を使い、パソコンとの間で高速通信が可能だ。<br>
<br>
　電波を使用しないため電波の干渉を受けず周辺機器へも影響を与えないのが、同技術の大きな特徴だ。これを利用し、従来、無線通信の利用が難しかった医療現場やプラント、電力施設でもワイヤレス通信を実現できる技術として注目を集めた。15年には、日経優秀製品・サービス賞で審査委員特別賞を受賞するなどの評価を得ていた。<br>
<br>
　この間の研究開発投資は、民間企業からの研究受託費や助成金で繰り回していた。しかし先行投資が大幅にかさみ債務超過に転落するなど収益面が課題となっていた。年間30億円の収入を目指していたが、大口顧客とのプロジェクトが長期化するなど2018年12月期の年商規模は約4000万円に低迷。運転資金が枯渇し財務面の回復も見込めず自力での再建を断念せざるを得なかった。<br>
<br>
　優れた技術を開発しながらうまくいかなかった背景に「営業力のなさ」を指摘する声もある。どんなに優れた技術をもっていても、それを世に出す力がなければ商業ベースには乗らない。「技術力」と「営業力」。この両輪がうまく回らなければ、どんなに優れたベンチャーもうまくはいかない。<br>
<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）アウトスタンディングテクノロジー<br>
住所：東京都中央区日本橋３—５—１２<br>
代表：伊藤行雄氏<br>
資本金：２億１１２８万円<br>
年売上高：約４０００万円（１８年１２月期）<br>
負債：約３億６０００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルネサスだけじゃない！半導体・電子部品の減産ドミノは大丈夫？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16808</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中国の景気減速の影響が鮮明になってきた。半導体大手のルネサスエレクトロニクスは工作機械や家電向けの半導体出荷が落ち込んでいくことから、国内9工場の操業を最大2カ月間停止する。今後、投資計画の延期などにつながった場合には半導体製造装置や電子部品各社にも余波が広がる可能性がある。巨大市場の中国の減速は各社にとって大きな痛手で、さらに停滞が続けば事業戦略の大幅な転換を迫られそうだ。<br>
<br>
　ルネサスが操業停止を検討しているのは、那珂事業所（茨城県ひたちなか市）などの国内主要拠点。4月下旬から始まる大型連休と8月の夏休み期間にそれぞれ1カ月ずつ止めるもよう。<br>
<br>
　こうした動きは、半導体製造装置メーカーにとって運用関連サービスなどの減少につながる恐れがある。だが装置メーカーにとっては、工場の停止よりも投資計画が延長された場合の方が業績に与える影響が大きい。半導体メーカーの今後の投資計画が注目される。<br>
<br>
　一方、電子部品業界では顧客の在庫調整による余波が出始めている。ある電子デバイス商社の幹部は自動車の渋滞に例えて、「先頭がブレーキをかけると（後方は）徐々にスピードダウンして、最後は渋滞してしまう」と嘆く。また、他の電気機器メーカー幹部も「電子部品などの在庫をまだ調整しきれていない。2018年度内は（調整が）続きそうだ」と指摘する。<br>
<br>
　とはいえ、電子部品大手各社は春の皇位継承に伴う10連休についてほぼ例年通りの稼働を予定しており、これまでに生産停止などの大きな動きはみられていない。<br>
<br>
　再び好転するかどうかの一つのカギは、スマートフォンの買い替え期間の長期化や中国市場の減速などを主因としたスマホ市場の停滞感の払拭（ふっしょく）にある。韓国サムスン電子や中国の華為技術（ファーウェイ）が画面を折り畳める機種や第5世代通信（5G）に対応した新機種の投入を19年以降に相次いで予定する。調査会社の米IDCによると19年の世界のスマホ出荷台数見通しは前年比0・8％減の13億9490万台と3年連続の減少となる。これら新機種の投入で需要が喚起されることから、下期（7—12月）は前年同期比2・3％増を見込む。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">減速の工作機械、最大手が設定した19年の生産計画</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 16:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>もっと高アルコールの缶チューハイを家飲みしたい、増加中！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16790</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　缶チューハイなど「そのまますぐ飲めるアルコール飲料（ＲＴＤ）」の市場は、２０１８年に前年比１２％増の２億４９２万ケースに達した。サントリーホールディングスがまとめた調査「サントリーＲＴＤレポート２０１９」によると、自宅でＲＴＤを飲む人が増え、「高アルコール」で「食事に合う」というニーズが高いことが分かった。１９年も同１０％増の２億２６３７万ケースに拡大が予想され、１２年連続増の見込みだ。<br>
<br>
　２０—６０代の男女４０００人を対象にインターネットで調査したもの。自宅でお酒を飲む機会の増減について、「増えた」という回答が３０・１％で「減った」の１２・１％を上回った。最近自宅で飲んだお酒が「ＲＴＤ」と答えた人は全世代で０９年調査に比べ増加した。<br>
<br>
　さらにＲＴＤユーザーで１年前に比べＲＴＤを自宅で食事中に飲む機会が「増えた」という回答は３８・６％で「減った」の５・２％を大きく上回っている。また「増えた」という回答者に高アルコールＲＴＤの増減を尋ねたところ「増えた」が４０・９％で、「減った」の１４・９％を超えている。<br>
<br>
　高アルＲＴＤユーザーは飲むお酒への期待について、「食事に合う」が７５・１％と高く、次いで「スッキリした味わい」（３４・４％）、「飲みごたえ」（３３・９％）と続く。これら項目では１７年調査時に比べ増加していることも分かった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オムロン、「駅案内ロボ」を開発、窓口業務軽減できるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16791</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オムロンは鉄道駅の窓口業務省力化に向け、利用客の問い合わせに応対する「駅案内ロボット」を開発した。１６日から京王電鉄の駅で試験運用を始める。独自開発の音声対話型人工知能（ＡＩ）を搭載。乗り換えや駅構内の周辺情報はじめ、多様な問い合わせに音声とディスプレーの文字表示で答える。少子高齢化で駅サービスの維持困難が見込まれるほか、利用客ニーズも多様化しており、２０１９年度内の実用化を目指す。<br>
<br>
　駅案内ロボットは、雑踏の中でも利用客の声を正確に集音認識する音声処理技術のほか、回答している途中でも別の質問を受け付ける割り込み対話機能を載せた。うなずいたり、腕の動きなどを交え、親しみのある自然な対話ができる。試験運用で利用客との対話を積み重ねて、音声対話型ＡＩエンジンの回答精度を向上していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロボット人事班」を設立する日本生命、RPA改革のすごさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16793</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本生命保険は７日、東京・丸の内の本社で、少し風変わりな表彰式を開いた。社長の清水博が表彰したのは、定型のデスクワークを自動化してくれるロボットたちだ。産業界ではソフトウエアロボットによる業務自動化（ＲＰＡ）の導入がここ数年で一気に進んだ。同社は現在、顧客サービスや資産運用を中心に１８０の業務で２００のロボを配備、事務作業の削減量は年間７万時間に及ぶという。<br>
<br>
　日本生命の特別勘定運用部。ここで投資信託の発注業務を担うロボに、清水は「最優秀賞」を贈った。<br>
<br>
　同部はこれまで職員が手作業で行っていた投信の発注業務を見直し、購入プランの確認と発注、前日発注分の確認、取引内容確認の三つに分割。それぞれをロボに任せることで、作業の９０％を自動化した。これで年間５００時間を削減し、作業ミスはゼロになったという。<br>
<br>
　さらに発注の締め切り時間に追われる業務が減ったことで、担当者の心的負担も軽減。捻出した時間は運用の高度化など付加価値のある仕事に振り向けている。<br>
<br>
<h3>専門の人事班</h3>
<br>
　「ロボの導入を加速する中で、常に正しい作業をさせることが重要になる」。取締役専務執行役員の矢部剛はこう説明する。ロボのメンテナンスや管理などを一括で担う専門部署「ロボット人事班」を４月に設立する計画だ。ロボは管理が行き届かないと指示以外のデータを引用するなどし、誤った作業をする恐れがある。ロボの実体はソフトウエアだが人事班はそれぞれに名前を付けながら稼働業況をモニタリングすることで、管理者不在の「野良ロボ」を防ぐ。<br>
<br>
　日本生命はシステム子会社と共同でロボ開発を本格化する。しかし、矢部は「ロボを適用できた業務は２割程度ではないか」と述べ、２０１９年度は２００のロボを開発する計画を明かす。ロボと人工知能（ＡＩ）や光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）を組み合わせて高度化するほか、職員向けのＲＰＡ教育も充実させる方針だ。<br>
（敬称略）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不思議な発色のステンレス食器、独特の質感が人気でネット販売も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16799</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中野科学（新潟県燕市、中野信男社長、０２５６・６２・２５４８）は、金属表面に酸化膜を作って色を出したステンレス食器ブランド「Ａｓ　ｉｔ　ｉｓ（アズイットイズ）」の公式オンラインショップを、今夏にも立ち上げる。取扱店のない地域でも簡単に購入できるようにする。初年度１０００万円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　アズイットイズは２０１８年に発売した。東京・名古屋・福岡など全国主要都市のセレクトショップや、燕市内の店舗などで発売中。独特の質感から人気が徐々に高まり、小売店から問い合わせや商談依頼が増えてきているという。「お客さまから、『店舗が近隣にないが手軽に買いたい』との声も多く、開設を決めた」（中野俊介専務）。オンラインショップは、アズイットイズのホームページ内に設けるか、別のドメインにするかは現在検討中。<br>
<br>
　アズイットイズは「酸化発色」技術を用いた。薬品を使って、ステンレス表面を反応させて１マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）未満の酸化膜を作る。膜の表面で反射する光と、膜を抜けて金属表面で反射する光が干渉することで、金属が色づいて見える。膜の厚みを変えることで見える色も変わる。<br>
<br>
　塗装と違ってはがれにくく、安全性も高い。現在は、紫や黄色など５色のラインアップで、税抜き価格１５００円からのスプーンとフォーク、同５０００円からのプレートを用意。ツヤを消した「マット仕上げ」もある。<br>
<br>
　母材となるスプーン作りやブランディング、パッケージデザインなどは地域の企業を中心に連携している。４月には１人増やして３人体制で拡販を進める。中野専務は「販売を通じて、燕三条地域をもっと振興させたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>廃熱を電力に換える「鉄パイプ」、温水配管が電源になる日も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16800</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは廃熱を電力に換える鉄系材料（鉄パイプ）を開発した。熱の流れを電流に変換する。１０度Cの温度差で１平方センチメートル当たり０・４ミリワットの発電が可能。製造コストが低く、発電面積を広げやすいのが特徴。材料開発では人工知能（ＡＩ）技術を使った研究手法が突破口になった。将来、熱交換器や温水配管が電源になる道筋がついた。自動車メーカーとの協議を始めており、実用化を目指す。<br>
<br>
　スピンゼーベック熱電変換という熱流を、スピン流を介して電流に変換する材料を開発した。この方式は白金を中心に研究が進められてきたが、今回は安価な鉄で実現した。さらに加工しやすいバルク材（塊）で出力密度が０・４ミリワットに達した。管材に加工して磁化させ、温水を流すと管材の長手方向に電流が流れる。<br>
<br>
　熱交換器や発電所の排水など配管に利用すると、配管の内側と外側の温度差がある限り配管の全面積で発電する。既存のゼーベック熱電変換素子は２種類の素子を多数並べないと大面積化できない。加えてビスマス・テルル系は毒性元素で廃棄処理やリサイクルで課題がある。一方、新しい鉄系材料は発電コストはビスマス・テルル系を上回ったという。<br>
<br>
　材料開発ではＡＩ技術で元素を絞り込んだ。スピンゼーベック熱電変換はその原理が完全には解明されていない。そこで理論的な性能予測が不確かなところをＡＩで補完した。<br>
<br>
　元素組成など百数十の条件で性能を予測して性能因子として扱う。この因子を組み合わせて新たに性能予測式を作り、実験データに合致するようにＡＩで因子を数個まで絞り込み、材料を探索した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>話した言葉をスマホ画面に３D表示するアプリ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16801</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は、スマートフォンなどでの動画撮影で、話した言葉が画面に表示される新たなアプリケーション（応用ソフト）を開発した。拡張現実（ＡＲ）技術を活用。言葉は３次元（３Ｄ）の立体的な文字で宙に浮かぶように表示される。８日から米国で開催されるデジタルテクノロジーの展示会に出展する。<br>
<br>
　開発したのは「空中しゃべり描きアプリ」。同社はこれまで静止画向けで同様の技術を開発してきたが、動画は初めて。動画撮影で、スマホなどのカメラに向けて話した言葉が、画面上を指でなぞった動きに沿って表示される。また、線でイラストを描けるほか、表示された文字を多言語翻訳できるという。<br>
<br>
　製品化は未定だが、同社は「新たなコミュニケーションの創出につながり、会員制交流サイト（ＳＮＳ）などでのコミュニケーションの活性化に寄与できると考えている」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川重が40年以上前に発売した名車バイクの部品を再生産する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16802</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業は、１９７３年に発売した大型２輪車「Ｚ２」や、７２年発売の海外仕様「Ｚ１」シリーズのエンジンの中核部品であるシリンダーヘッド（イメージ）を復活して２０年に国内発売する。Ｚ２やＺ１は川重製の２輪車を象徴する歴史的なモデルとして長年の人気があり、修復して使い続けるため、要望が多く再生産を決めた。<br>
<br>
　両車種の７８年モデルまでのシリンダーヘッドを用意する。注文は１９年秋に開設予定の専用サイトで受け付ける。価格は未定で、初回は１０００個を生産する予定。受注状況を見て増産も対応する考え。今回のシリンダーヘッドは、当時の図面仕様から現代の製造技術を駆使して新たに開発する。シリンダーヘッド以外の部品や、Ｚ２やＺ１以外の２輪車部品などについては、今回の再生産に対する顧客からの意見も踏まえて検討する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンが災害時に活躍するため早急に議論が必要なこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16809</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　災害の状況把握に飛行ロボット（ドローン）は欠かせない存在だ。上空からの俯瞰（ふかん）映像と建物に接近した詳細映像の両方を撮れるためだ。一方、多様な事業者が使うドローンを統合管理する運行管理システム（ＵＴＭ）の開発が進む。災害時に物流や測量、警備用のドローンが力を合わせ被害状況を調査する、という技術基盤が整う。課題は災害時のシステムの運営主体。公的機関が管理するか民間に任せるか、早急な議論が必要だ。<br>
<br>
<h3>複数事業者連携</h3>
<br>
　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）は、安全にドローンのビジネスを広げるため統合ＵＴＭの開発を進める。測量事業者と物流事業者がそれぞれドローンを運用していると、飛行ルートが重なれば衝突の恐れがある。連携は必須だが、事業者間のＵＴＭをつなぐシステムはなかった。<br>
<br>
　そこでＮＥＤＯとＮＥＣ、ＮＴＴデータ、日立製作所は、各事業者のＵＴＭから飛行計画を集めて調整し、計画逸脱を監視する統合ＵＴＭを開発している。１０００台の飛行計画調整を２—３秒で計算し、毎秒約１００台程度の逸脱を管理できる。ＮＥＤＯの宮本和彦プロジェクトマネージャーは「企業に限らず、ＵＴＭサービス事業者を通じ、個人用ドローンも安全に運行管理できる」と説く。<br>
<br>
　ＮＥＣ未来都市づくり推進本部の西沢俊広マネージャーによると、技術基盤はできつつあり「次はルール作り。災害や救急対応を優先するなど、運用ルールを議論する段階」という。ＵＴＭは災害のない平時の運用を目的に開発が進む。そのため、技術にめどがつき災害時の運用を議論できるようになった。<br>
<br>
<h3>ルート割り当て</h3>
<br>
　ドローンはすでに災害後の調査に活躍している。人工衛星や航空写真と違い、ドローンは低高度から建物の側面を撮影できる。建物の倒壊の様子や斜面のひび割れなどは２次災害のリスク推定に使える。<br>
<br>
　ＵＴＭを使えば、被災地域にあるドローンの台数や搭載カメラ、残り飛行時間などの情報を収集後に空撮ルートを割り当て、短時間で被災地の様子を把握する、という災害時運用を具体的に検証できる。さらに統合ＵＴＭが加われば、物流や測量、警備など、ドローンの目的や事業者が違っても、災害時には結集して役立つ。<br>
<br>
<h3>公共性を考慮</h3>
<br>
　課題は誰が統合ＵＴＭを運用するかだ。ＮＥＣの橋本研一郎シニアマネージャーは「海外は民間がプラットフォーム（基盤）競争を繰り広げる。だが公共性の高いシステムを市場競争に委ねて良いのか」と懸念する。<br>
<br>
　公的機関も運用実績のないシステムは評価できない。現状では技術開発が先行し、ドローンビジネスを構想する事業者はＵＴＭの完成と運用開始を待っている。平時運用が本格化してから災害時の連携機能を導入するのは容易ではない。今のうちに災害調査の要となるＵＴＭをいかに運用するかを決める必要がある。<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>核心の「燃料デブリ」に迫る、福島第一原発廃炉の今</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16810</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１１年の東日本大震災から８年。東京電力福島第一原子力発電所では燃料デブリ（溶け落ちた核燃料）の採取が始まる。１号機と２号機は格納容器の中からロボットで堆積物を持ち帰り、実物を分析する。炉心溶融（メルトダウン）が起きた当時、原子炉ではどんな反応が起きていたのか推定する材料になる。<br>
<br>
　「１９年は“変化”の年になる」と東電福島第一廃炉推進カンパニーの小野明代表は説明する。これまで汚染水管理など事故後の安定化を最優先で対応する必要があった。汚染水関連設備が安定稼働し、現場の環境改善も進み、落ち着いて次の一手を考える余裕が生まれつつある。３号機で発生した品質管理問題など、スピードを優先する中で緩んでしまった箇所がないか検証し修正する。<br>
<br>
　そして１９年は１号機と２号機で燃料デブリと目される堆積物のサンプリング調査が始まる。デブリの実物が手に入れば情報が飛躍的に増える。社内体制の再点検とデブリ取り出しに向けたサンプル採取。１９年は廃炉の現在と未来が大きく変わりうる年になる。<br>
<br>
　まずサンプリングに挑むのは１号機だ。１号機は圧力容器を支える円筒形の構造物（ペデスタル）の外に分厚い堆積物が広がっている。圧力容器から核燃料が溶け落ち、ペデスタルの開口部から外へ流れ広がったと考えられる。この堆積物を調べるために６種類７台のボート型調査ロボを１９年上期に投入する。<br>
<br>
　１７年の調査では堆積物は砂や小石のようなもので覆われていた。堆積物の厚さは約９０センチメートルで水没している。そこでボート型ロボが水面から外観を撮影したり、超音波で堆積物の厚さや立体分布を計る。中性子束を測定して線量の高い場所を特定。表面の堆積物を採取する予定だ。<br>
<br>
　１９年下期には２号機に長尺の折り畳み式ロボットアームを投入する。線量分布の測定など、ペデスタル内の詳細地図を作ることを主目的としサンプリングも視野に入れている。<br>
<br>
　１９年２月の釣りざお型ロボによる接触調査では、小石状の堆積物を摘んで回収できることを確認した。少なくとも堆積物の表面に転がっている物質は回収する見込みがある。<br>
<br>
　２号機は圧力容器の真下のペデスタル内部、１号機はそこから広がったペデスタル外の堆積物を採取する。どちらも外観は小石状のものがあり、「サンプリングを狙っていく」（小野代表）。いずれもデブリ全体からみれば極わずかなサンプルだ。ただ二つの成分比較からペデスタルの内と外での違いを推定できるかもしれない。<br>
<br>
　成分や組織から熱量や冷却速度を推定できれば、メルトダウンの規模やデブリの量を推し量るための重要なデータになる。震災から８年。ようやく核心の片りんをつかみ取ろうとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディズニー作品見放題の定額サービス、ドコモが参画するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16792</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ウォルト・ディズニー・ジャパンとＮＴＴドコモは７日、ディズニーが持つ４ブランドの映像作品をスマートフォンやテレビで見放題となる「ディズニーデラックス」を２６日に始めると発表した。月額７００円（消費税抜き）でディズニー、ピクサー、スター・ウォーズ、マーベルの映像作品を視聴できる。<br>
<br>
　動画配信アプリケーション（応用ソフト）「ディズニーシアター」のほか、きせかえ・スタンプなどデジタル作品が使い放題となる「ディスニーＤＸ」「スター・ウォーズＤＸ」「マーベルＤＸ」の４アプリで構成する。ディズニーがアプリ開発や作品制作、ドコモが自社ポイント会員基盤「ｄアカウント」を使った認証や決済基盤の提供を担う。<br>
<br>
　ドコモの吉沢和弘社長（写真左）は「ディズニーの最強のコンテンツを顧客に届ける最高のサービスが実現する」と話す。６９００万会員を擁する自社会員基盤のさらなる増強につながりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人労働者、都市部への流出どう防ぐ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16812</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　この4月から外国人労働者の受け入れ拡大を促す改正出入国管理法（入管法）が施行される。新制度では新たな在留資格として「特定技能1号」と「特定技能2号」を創設し、単純労働も含む外国人労働者を受け入れることなどが柱だ。受け入れを希望する職種は介護業、農業、建設業などが上位を占めるが、人手不足に悩む地方自治体は外国人労働者の都市部への流出を懸念する。<br>
<br>
　政府は昨年末、外国人労働者の受け入れ拡大に関する基本方針と、2019年度からの5年間で介護など14業種で最大約34万5150人とした受け入れの分野別運用方針を閣議決定した。地方に配慮し、国が賃金の高い大都市圏への集中を防ぐための「必要な措置を講じるよう努める」ことも織り込んだ。転職は同じ業務などに限られる。<br>
<br>
　基本方針では、生産性向上や国内人材確保に努めても、なお人材確保が困難な分野で外国人労働者を受け入れるとし、人手不足が解消された場合には受け入れを停止するとした。ただ、23年時点での人手不足見込みは145万5000人に上り、最大限受け入れても不足分の8割は埋まらない。<br>
<br>
　分野別運用方針では業種ごとの上限人数を示した。介護が6万人と最も多く、外食業が5万3000人、建設業が4万人。雇用形態はフルタイムの直接雇用が基本だが、季節変動が激しい農業と漁業については派遣も認める方針だ。<br>
<br>
　1号資格の在留期間は最長5年で、家族の帯同は認めない。一方、高い技能が求められる2号資格には家族の帯同を認め事実上の永住も容認するが、当面は適用しない。<br>
<br>
　資格取得のための技能試験は業種や業務ごとに実施する。4月の改正入管法施行時に技能実習生からの移行者がない介護、宿泊、外食の3業種は同月から実施するが、その他の業種は来年度以降にずれ込む。<br>
<br>
　安倍晋三首相は「悪質な仲介業者の介在を防止する措置など、制度の適正な運用のために必要な内容となっている」とし、外国人が暮らしやすい地域社会づくりなどの施策に211億円を計上した。受け入れ先の支援は入国前の生活ガイダンスや住宅提供、日本語習得支援、社会保障制度についての多言語での情報提供など。<br>
<br>
　現在、企業や自治体などが受け入れている技能実習生は約31万人に膨れあがっているが、賃金の低さや勤務先を変われないことなどから失踪や犯罪も起きている。<br>
<br>
　初年度となる19年度の1号資格として働く最大4万7000人の半数程度は、技能実習生からの移行が見込まれる。新制度では勤務先が変更できることから、地方で就労しやすい仕組み作りが急務となっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 09:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本がカメラで集中監視する110駅</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　JR東日本は鉄道施設の安全性強化を狙いに、防犯カメラの増設とネットワーク化による集中監視を導入する。2020年7月までに管内1200駅の改札口やホームに設置している2万2000台のカメラのうち、主要110駅、5500台のカメラをネットワークに接続。警察に伝送するシステムも導入する。殺傷事件や鉄道妨害の未然に防ぎ、利用者や社員、鉄道運行の安全確保につなげる。<br>
<br>
　従来は、カメラを設置している各駅で映像を確認していた。新たに設ける専門部署「セキュリティセンター」で集中監視し、非常時の即応性を高める。監視業務はセントラル警備保障に委託。将来の技術革新で自動監視の導入も見据える。<br>
<br>
　一部重要施設では、カメラを使った巡回警備や機械警備を実施。新幹線や在来線の車両基地では、サーマルカメラや赤外線センサーなどの設置を拡充する。深沢祐二社長は「より安心して利用頂けるようにしたい」と話す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 09:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港ラウンジで快眠できるヤマハの独自技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16814</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハは成田国際空港内「ナリタプレミアラウンジ」で快適な入眠や目覚めをサポートするシステム「仮眠システム」の実証実験を始めた。プロトタイプ2台を設置し、ラウンジ利用者に体験してもらう。期間は28日まで。<br>
<br>
　設置したのは内部にリクライニングチェアを置いたブース型システム。呼吸音に似た音と木々など自然の音を合成した「快眠音」を、利用者の呼吸と心拍に連動してテンポを変動させながら流し、入眠をサポートする。最長30分の仮眠に対応。<br>
<br>
　目覚めはストレスを感じやすい高周波数帯域をカットし、徐々に音量を大きくする独自技術「インテリアラーム」で促す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Mar 2019 09:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>