<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ローソンがアイスコーヒーの容器を全店で紙製に！年540トンのプラゴミ削減</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18213</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ローソンは８月までに全国の約１万４０００店で、Ｓサイズのアイスコーヒーのカップをプラスチックから紙製に切り替える。プラスチック使用量削減の一環で、この切り替えにより、全店で年間約５４２・５トンのプラスチックを削減することができる。<br>
<br>
　店頭でいれるマチカフェアイスコーヒーのＳサイズが対象。カップは紙製に変更するが、蓋は透明のプラスチック製。中身が見えるよう要望する利用客が多いため、ストローを使用しなくても飲める形状のカバー蓋にした。<br>
<br>
　２月にナチュラルローソン店舗で、紙製に変更する実験を開始した。５月下旬からは関東のローソンでも取り組み始めた。利用客の反応もよく、受け入れられると判断して全国展開を決めた。<br>
<br>
　アイスコーヒーカップ以外では、数種類の冷やし麺の容器の一部を、プラスチックからサトウキビ由来のバイオマスプラスチック素材に変更している。一連の取り組みで、２０３０年度にはプラスチック使用量を１７年度比で３割削減することを目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5XtaqQ_5d156de3b450d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アイスコーヒー用の紙製カップ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新作「にじみフォント」で手作業のアナログ感を演出！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18215</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は独自の書体「秀英体」に、活版印刷の風合いを再現した字体「にじみフォント」の第３弾として「秀英にじみ角ゴシック金Ｂ（太）」「同銀Ｂ（太）」の２書体（写真）を開発した。モリサワ（大阪市浪速区）にライセンス提供し、同社が秋に発売する。書籍やポスターなどの利用を想定。手作業のようなアナログ感やレトロ感を演出する。大日印は関連事業で２０２０年度までに３億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　金Ｂと銀Ｂで、かな文字の形が異なる。デスクトップパブリッシング（ＤＴＰ）用フォントとして発売するほか、ウェブサービスとして提供する。「秀英角ゴシック金Ｂ」や「同銀Ｂ」はスマートフォンやタブレット端末で表示した際に読みやすいことから、ウェブサイトやアプリケーション（応用ソフト）での利用も見込む。<br>
<br>
　にじみフォントは、大日印が１６年に開発した書体。活版印刷で紙面上に印刷された秀英体の印影を分析し、文字のゆらぎやにじみを再現する専用プログラムを開発して制作している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>営業出身の生産担当役員は極めて異例、スバル「企業風土改革」のキーマンを直撃</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18232</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私たちは何よりも品質を大切にしてお客さまの信頼に応えます—。ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は４月、全従業員が共有する「品質方針」を約２５年ぶりに改定した。２０１７年１０月以降、相次いで発覚した検査不正や品質問題を踏まえた見直しで、法令順守や社会規範の徹底を明記した。<br>
<br>
　スバルはここ２年、検査不正と品質問題に揺れ続けた。無資格者による新車の完成検査や燃費・排ガスデータの改ざんが発覚したほか、自動車の基幹部品であるバルブスプリングや電動パワーステアリングの不具合が見つかり、大規模なリコールに発展した。<br>
<br>
　背景には急成長の歪みがある。１０年で世界販売が２倍に伸びるなどしてブランドイメージを高めた一方、「古い会社の体質を改善することが後回しになっていた」（中村知美社長）。米国から帰国し、１８年６月に吉永泰之会長からバトンを受け取った中村社長は会見の度に厳しい表情を見せた。<br>
<br>
　スバルは再発防止に向け、組織の抜本的な見直しに着手した。不正の温床となった国内唯一の生産拠点である群馬製作所（群馬県太田市）のトップに営業出身の細谷和男副社長をあてた。群馬製作所のトップに営業出身者が就くのは異例だ。<br>
<br>
　細谷副社長は中村社長の同期。営業畑が長く、スバルの代名詞となった運転支援システム「アイサイト」の営業戦略を主導した。「しがらみがなく、企業風土改革のキーマンになる」（スバル幹部）と周囲からは期待の声があがる。細谷氏に本人にインタビューした。<br>
<br>
<h3>「もうワンランク上の品質に高める」</h3>
<br>
　—完成車検査不正や大規模リコール（無料の回収・修理）でモノづくりに関わる問題が噴出しました。<br>
　「製造部門で風土改革、品質改革を進めている。製造だけでなく、開発やサプライヤーを含めて一体となって設計段階から改革する必要がある。熟練工が当たり前にできる作業も、経験の浅い作業員が同じようにできるとは限らない。無理をして作業していては問題が生じる。製造の仕方を含め上流にフィードバックして現場を見直している。もうワンランク上の品質に高める」<br>
<br>
　—品質の向上に向けて５年間で１５００億円の設備投資を計画しています。<br>
　「製造から開発の全ての工程で品質をよくするためにやるべきこと、やった方がいいことを洗い出し、優先順位をつけて取り組む。投資額の大きさだけが一人歩きしてはいけない。品質の向上に、飛び道具のような対策はない。自動車の製造が高度化する中で、この設備を入れれば終わりというものはない」<br>
<br>
　—再発防止を優先するために工場の操業を落としていますが、２０１９年度下期に戻す計画です。<br>
　「下期のできるだけ早い時期に操業を回復しようといろいろな改善をしている。生産スピードを従来のような正常化レベルに戻しても、きちんと品質が作り込まれていなくてはいけない。手順をよく見直し試行錯誤している。改善を進める中で細かい問題が出てくるが、それを一つひとつ潰し、積み上げていく」<br>
<br>
　—米中貿易摩擦など通商の不透明感をどうとらえていますか。<br>
　「通商を巡る情勢がどういう方向に動くのか憂慮している。（主力市場の米国と日本で）通商環境が変化すれば、当然当社にも影響が出る。日本を中心に生産し、米国の生産能力を徐々に増やしてきた。（環境が変化しても）生産体制は急に変えられるわけではなく、すぐには動けない」（金曜日に掲載）<br>
<br>
【記者の目】<br>
　細谷氏は営業や経営企画などのキャリアが目立っており、モノづくりを司る群馬製作所のトップの就任は異例とされている。キャリアの３分の１をモノづくりが占め現場もよく知る。自身のキャリアをいかに風通しのよい企業風土改革につなげるか。細谷氏の改革の成否はスバルにとって生命線となる。失敗は許されない。<br>
（松崎裕）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学生がゴルフカートで下校する日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18234</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　MaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）を通じ、移動課題の解決に挑む地域や企業を国が後押しするプロジェクト「スマートモビリティチャレンジ」が始動した。6月21日、都内で開催されたキックオフイベントには、自治体や企業関係者らが多数参加。各地の先進事例が紹介された。根底にあるのは、高齢化が加速する中での地域住民の移動手段の確保や公共交通網を維持といった喫緊の課題。２次交通の充実を通じて観光地への誘客や地域住民の移動促進を実現し、地域経済を活性化したいとの戦略もある。首長や政策担当者の言葉からは、MaaSを突破口に持続可能な地域の未来を切り拓きたいとの思いがにじむ。<br>
<br>
<h3>「移動の最適解」求めて</h3>
<br>
「地方にとってのMaaSは『移動の最適化』ではなく『移動の最適解』を求めることです」。こう語るのは福井県永平寺町の河合永充町長。24日、同町で始まったのは、ゴルフカートを改装した6—7人乗りの自動運転車で住民や観光客らを輸送する実証実験だ。<br>
<br>
　同町ではこれまでも産業技術総合研究所が中心となって、えちぜん鉄道永平寺口駅から永平寺の門前まで約6キロメートルの公道を自動運転の小型電動車で走行する実証実験が行われてきた。<br>
<br>
　しかし、今回の実証は12月までの半年間と長期にわたる。技術や社会受容性はもとより、サービスとしての事業採算性を探る狙いがある。その裏には「公共交通サービスを財政面で支援し続けるには限界がある。持続可能なサービスのあり方を考えなければならない」（河合町長）との問題意識がある。<br>
<br>
　同町では他にも、リアルタイムで予約可能なオンデマンドバスの運行システム開発も進めている。地域発ならではの着眼点は予約受け付けを、地域にくまなく張り巡らされている郵便局のネットワークを活用する点。地域住民の生活スタイルなど実情に即したモビリティーサービスの創出を目指している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJogzHs_5d167d7b76ed8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">永平寺町が町内の一部公道で実施する自動運転の小型電動車による実証実験</div>
<br>
<h3>個々の取り組みを融合・発展</h3>
<br>
　一人あたりの自動車保有台数が約0.68台と典型的なクルマ社会である前橋市では、公共交通主体の社会への転換を目指す観点から、新たな交通政策を進めている。柱となるのは、基幹交通サービスが担う幹線の明確化と、郊外におけるデマンド交通の導入促進だ。<br>
<br>
　基幹交通において同市は、すでに2018年末から19年にかけて、JR前橋駅と上毛電鉄の中央前橋駅間を運行するシャトルバスを自動運転化する実証実験を実施。一般の乗客も利用する営業路線での取り組みとして大きな注目を集めた。一方の郊外ではオンデマンドバスをAI（人工知能）で効率的に運用する取り組みを進めている。<br>
<br>
　一連の施策を担う大野誠司情報政策担当部長は「これまでの個々の取り組みを融合・発展させていく段階にある」と語る。「MaaSのレベルとしてもさらに高め、最終的に定額制という仕組みも意識していきたい」と語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOTQTYk_5d167dee05026.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">前橋市の「ふるさとバス」予約アプリ</div>
<br>
<h3>観光客の利便性向上</h3>
<br>
　この4年あまりで市内に宿泊する外国人観光客が4倍に急増した大津市。琵琶湖畔を宿泊起点として、世界文化遺産である比叡山延暦寺を訪れる観光コースはとりわけ人気を集めているものの、バス、鉄道、ケーブルカーの乗り継ぎは複雑でとりわけ外国人にとっては分かりにくく、所要時間の見込みも立てにくい。<br>
<br>
　複数の移動手段をひとつのサービスとして一体的に捉えるMaaSの発想で観光客の移動の利便性を高め、2次交通の利用ニーズにも応える取り組みが近く始まる。<br>
<br>
　同市はすでに2019年3月に中心市街地で自動運転シャトルバスの実証実験を行っており、これに加え、将来はデマンドタクシーや自家用車なども組み合わせる予定だ。<br>
　「比叡山は大津と京都にまたがるだけに、今回の取り組みを周辺自治体にも広げていきたい」。越直美市長は意欲を示す。<br>
<br>
　経済産業省と国土交通省は、スマートモビリティチャレンジの支援対象地域として、これら3市町を含めた28カ所を選定した。これら地域での先進事例や課題について情報共有を進め、新たなモビリティーサービスの普及へ向けたビジネス環境整備を進める方針だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp79zzuJ_5d167da154ed9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">比叡山に向かうケーブルカー。乗り継ぎをよくすることでさらなる観光客の増加を見込む</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1日の乗降者数は87万人、変わる「大阪駅」の吸引力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18235</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　JR西日本の大阪駅（大阪市北区）は、駅と街が一体となって集客を目指す「大阪ステーションシティ」として2011年5月にリニューアル開業した。大阪市によって策定された「大阪駅北地区まちづくり基本計画」に盛り込まれた「水と緑あふれる環境作り」を踏まえ、環境配慮設備を充実させたエコステーションとしても日々進化している。<br>
<br>
　JR西日本グループの大阪ターミナルビル（大阪市北区）が運営する大阪ステーションシティは、商業施設「ルクア大阪」や百貨店、ホテルなどが入居する南北のビルと大阪駅構内などで構成されている。新林由浩大阪駅駅長は「ルクアの開業から人の流れが変わった」と振り返る。JR西が行った流動調査では、中央改札外の南北通路で人の往来が増加。「電車に乗る以外の利用者が増え、街として発展している」（新林駅長）という。<br>
<br>
　大阪駅の特徴の一つでもあるのが、南北のビル間に建設された「ドーム大屋根」だ。縦約100メートル、横約180メートルの大屋根は、太陽光を取り入れられるよう天窓が設けられ、昼間の照明を節電。ドーム大屋根や両ビルに降った雨水などを地下の貯水槽で処理し、トイレの水などに再利用している。駅ホーム屋根の一部には太陽光発電を設置。照明やエスカレーターなどで使用する電気の一部を賄うなど、省エネルギーに取り組む。<br>
<br>
　新林駅長は「たくさんの人が集うまちづくりに貢献したい」と話す。梅田を中心とする「キタ」と関西国際空港を結ぶなにわ筋線や23年開業を目指す「（仮称）うめきた（大阪）地下駅」など、大阪駅周辺のネットワークは大きく変わっていく。単なる駅の開発だけでなく、いかに集客してにぎわいを創出するかが求められる。<br>
<br>
【駅の概要】<br>
JR西日本管轄内で最大級の駅。17年度の1日の乗降者数は約87万人で、1日約1500本の列車が発着する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD7IrN4_5d17cf5a04d92.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ドーム大屋根」は新時代の象徴</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本製紙の紙製ストロー、飲食業界で初採用！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18218</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本製紙の紙製ストローが、外食チェーン店を展開するゼットン（東京都港区）の複数店舗に採用された。飲食業界で日本製紙の紙製ストローが採用されるのは初めて。ゼットンは中期事業計画で「サステナビリティへの取り組み」として使い捨てプラスチックの廃止を定めており、日本製紙の国産品で機能性・安全性を追求した紙製ストローの採用決定に至った。<br>
<br>
　日本製紙の紙製ストローは、口当たりの良さや、２時間以上の連続使用でも機能性を損なわない高い耐久性が特徴。生分解性に優れた機能を有する紙を使用した。４月から販売を開始し、市場動向に応じて受注対応している。<br>
<br>
　ゼットンが葛西臨海公園（東京都江戸川区）内で運営する「パークライフ・カフェ＆レストラン」など複数店舗で採用される。日本製紙とゼットンは、採用店舗を紙製ストローの実証店舗に位置付け、顧客に使用感に関するアンケートを実施する。この検証を元に、全店導入に向けた検討や紙製ストローの認知向上を図る。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロームが200億円投資、生産能力15倍にするゲートドライバーIC</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18221</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロームは電気自動車（ＥＶ）などに搭載するインバーター（電力変換装置）制御に必要な「磁気式絶縁ゲートドライバーＩＣ」を増産する。約２００億円を投じ、２０２５年３月期までに生産能力を現状比１５倍程度に引き上げる。次世代の炭化ケイ素（ＳｉＣ）製パワー半導体を使うインバーターにも対応する。ＳｉＣパワー半導体と合わせて、注力する車載市場への展開を加速する。<br>
<br>
　ロームは２５年３月期までに高効率、高耐圧のＳｉＣ製パワー半導体に約６００億円を投じ、世界トップシェアの３０％を目指す方針を明らかにしている。今回の増産も、成長の柱に掲げる同パワー半導体事業の関連投資としての一面もある。<br>
<br>
　ＥＶの普及に合わせて、ＩＣの組み立てなど後工程を担うタイの生産子会社で生産ラインを順次増強する。<br>
<br>
　車向けゲートドライバーは絶縁方式の違いから光学式と磁気式がある。インバーターの小型化需要は大きく、小型化しやすい磁気式の比率は２５年に現状の２０％から７５％以上に引き上がると見られる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲグループで始めて65歳まで定年を延長する「東海」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18224</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東海は、２０２０年４月から、社員の定年を従来の６０歳から６５歳に延長すると発表した。少子化の進展に伴う採用環境の変化を踏まえ、業務経験豊富な社員が長く活躍できる環境を整えるのが狙い。ＪＲグループで６５歳定年を採用するのは初めて。<br>
<br>
　ＪＲ東海はこれまで定年退職後に再雇用を希望した社員には「専任社員」として処遇してきた。<br>
<br>
　都内で会見した金子慎社長は「今後の事業領域拡大に備え、定年延長を活用して人材を確保していく」と説明した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＲｏＨＳ」強化、ケーブルやコードに使われる物質も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18225</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（ＥＵ）の化学物質規制「ＲｏＨＳ」の改正が７月２２日に迫ってきた。同日からケーブルやコードに使われているフタル酸エステル４種の使用が大幅に制限される。産業界は早くから準備を進めてきたので、混乱はなく対応できそうだ。ＥＵは国際的な合意を根拠に化学物質規制を運用しており、今後は国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）も根拠の一つとして規制を強めようとしている。<br>
<br>
　２００６年施行のＲｏＨＳは、ＥＵ域内で販売する電子機器への鉛など有害６種の使用を大幅に制限した。７月２２日の改正後、フタル酸エステル４種も含有が１０００ｐｐｍ（重量比０・１％）までしか認められなくなる。事実上の使用禁止だ。フタル酸エステルは樹脂を柔らかくする可塑剤として普通に使われている。ケーブルやコードが主な用途だ。<br>
<br>
　「３月末までに全製品の確認が完了した」。ＮＥＣ環境推進部の高田典子シニアエキスパートは安堵（あんど）する。同社は１８年７月２２日、フタル酸エステル４種が入った製品の調達を禁止した。サプライヤーには１７年４月から代替物質への切り替えを要請し、納入品１点ずつにフタル酸エステル４種の含有がないか確認しながら対応を済ませた。<br>
<br>
　すでにＥＵは次のＲｏＨＳ対象物質として７種を検討している。プリント配線基板の難燃剤、コネクターの接点に使う物質も含まれる。<br>
<br>
　同社環境推進部の生田優司主任は「用途が広く、しかも安価で使いやすい物質であり、影響があるはずだ」と説明する。これまで候補物質がそのまま規制対象となった例は少ないが、最新の動向を注視する必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXCMqMf_5d17c8019a904.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>高懸念物質のデータベース整備</h3>
<br>
　ＥＵは国際社会の合意を根拠に化学物質規制を推進している。国連環境計画の下で０６年に決まった「国際的な化学物質管理のための戦略的アプローチ（ＳＡＩＣＭ）」は、２０年までに化学物質による人や環境への悪影響を最小化する世界目標を掲げた。１６年に始まったＳＤＧｓも目標３（健康）で「化学物質による病気や死亡を大幅に減少させる」、目標１２（生産・消費）で「化学物質の放出を大幅に削減する」を目標とした。<br>
<br>
　今、循環経済（サーキュラー・エコノミー）も化学物質規制の根拠となった。ＥＵは、資源を賢く使うことで産業や雇用を創出する循環経済を成長戦略に位置付け、プラスチック規制を打ち出した。資源の再利用には製品からの有害物質の排除が欠かせず、規制を強化している。さらにＥＵは有害性が疑われる高懸念物質（ＳＶＨＣ）のデータベースを整備する計画だ。企業は２１年にも、製品別のＳＶＨＣの登録が求められることになる。<br>
<br>
　国際合意が後ろ盾なので、日本企業は正面から反対できない。少しでも負担を抑えるため、ＥＵと交渉する必要がある。対案を提案できれば、規制の影響を和らげられる。そのためにもＳＤＧｓなど国際合意を理解する必要がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢社員に安全運転講習会を開いた企業の思い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18226</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンマテリアルは、三重県菰野町の菰野自動車学校で、６５歳以上の社員を対象にした交通安全運転講習会を開いた。高齢者による重大事故が多発していることから、全社を挙げて交通安全に対する意識高揚を図るのが目的。同日は７１歳の田中久男社長も参加し、実技指導（写真）などを受けた。<br>
<br>
　同社はグループ企業を含めて６５歳以上の社員が４９人（４月１日現在）で、自動車通勤が多い。交通安全を喫緊の課題としており、主な事業拠点のある菰野町のほか、岩手県北上市、千葉県茂原市で６月から順次、地元の自動車学校と連携し、同様の講習会を開いてきた。指導対象者はグループ社員１０８０人のうち３７人。<br>
<br>
　同日参加した田中社長は「健康診断と同じように、会社として定期的に実施してきたい」とした。田中社長ら６人の受講者は実技、学科、運転適性試験などに臨んだ。講習終了後は、田中社長と同自動車学校校長の連名による修了証明書が交付された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>室内光がいらない新「抗菌ガラス」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18227</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本板硝子は室内光が不要で表面に付着した細菌を殺菌する抗菌ガラスを開発した。ガラス表面の抗菌コーティングが細菌の外膜に作用し、細菌の細胞活動や細菌のデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）を損傷し、生存機能を阻害する仕組み。２０２０年前半に米国で先行販売し、同年内に日本や欧州に投入する。病院などの衛生的な環境が求められる分野のほか、スマートフォンやエレベーターのタッチパネルなど幅広い用途を見込む。<br>
<br>
　今回開発した抗菌ガラスは、ガラス表面に抗菌機能を持たせた特殊な化合物をコーティングすることで室内光を不要にした。菌が触れると菌の外膜を損傷し、生殖機能が阻害されて、高い抗菌効果を発揮する。従来の抗菌ガラスは銅系化合物と光触媒膜の入ったガラスに蛍光灯、ＬＥＤ照明などの室内光が当たることで化学反応が起き、菌の増殖を抑制していた。<br>
<br>
　開発した抗菌ガラスは病院や介護施設、保育園、公共施設など衛生的な環境が求められる分野の需要が見込まれるほか、ガラスに触る回数が多いスマートフォンやビル・商業施設のエレベーターのタッチパネルなどの用途が期待される。医療機関で働くスタッフの負担軽減のほか、院内感染を抑えるなど集団感染の拡大防止といった役割も見込める。<br>
<br>
　現在、米国で試作品の性能を検証している。これまでの試験では、大腸菌や黄色ブドウ球菌に対して特に高い抗菌効果が観察されている。<br>
<br>
　企業の環境配慮や社会性を評価して投資するＥＳＧ（環境・社会・企業統治）投資を取り入れる機関投資家が増えている。新製品の投入により、「グローバルに展開する企業として、健康分野に注力することでＥＳＧ評価を高めたい」（建築用・高機能ガラス事業部門のスティーヴン・ワイドナー営業・マーケティング本部長）考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブームなるか、アサヒが挑むあえての「瓶ビール」戦略の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18228</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　瓶ビールの人気に火をつけろ—。アサヒビールが瓶ビールの強化に乗り出した。４月に発売した小瓶のビールを若者や女性をターゲットにグラスに注がず直接飲むスタイルの提案を始めている。また、友人とのコミュニケーションや自分のペースで飲む瓶ビールの価値を強調する販売促進策「あえてのビン」の全国展開もスタートした。業務用ではジョッキ、一般向けでは缶が主流になる中、瓶ビールの新たな可能性を広げる戦略だ。（文＝編集委員・井上雅太郎）<br>
<br>
　“カンパイ”のかけ声に合わせ、瓶同士を重ねる小気味よい音が響いた。これはある金曜日のビアガーデンの光景。それぞれの手には、ビールジョッキではなく小瓶ビール「アサヒスーパードライ　ザ・クール」が握られている。「女性でも飲みやすいビール」といった声が聞かれた。<br>
<br>
　アサヒは同商品を小瓶（３３０ミリリットル）限定で発売。グラスに注がずに直接飲用するスタイルを提案している。瓶から飲みやすいように苦味が強すぎないように調節した。<br>
<br>
　欧米では小瓶のビールを直接飲用するのは映画やドラマでもよく知られている。ただ、日本ではビールをグラスやジョッキに注ぐことがほとんどだ。<br>
<br>
　同社ビールマーケティング部の担当者は「若者には外国ビールなどを瓶で飲用するスタイルが親しまれている。ザ・クールはスポーツバーなど向けが中心だが、今後はビアガーデンなど広い業態にも提案する」とし、小瓶のスタイルの定着を狙う。<br>
<br>
　一方、料飲店向け瓶ビールの拡販にも力を入れる。これまで宴会などの飲用シーンが大半だったが、「あえてのビン」をキーワードに少人数でのコミュニケーションツールや自分のペースで飲める価値を訴求する。<br>
<br>
　あえてのビンをマンガにした店頭用ポスターや、ＰＲする短冊などを配布する。アサヒは“とりあえずビール”に代わる新たなキーワードとして認知を高めたいとする。<br>
<br>
　あえてのビンを採用した店舗では、「ポスターの雰囲気が良い」「（商品名でなく）“あえてのビンください”と注文が入るようになった」と好評だという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20軽井沢会合の展示会、注目集めたベンチャーの商品とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18229</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主要２０カ国・地域エネルギー・環境相会合が１５、１６の両日、長野県軽井沢町で開催された。海洋プラスチックゴミ問題の解決に向けて各国が協力する国際的な枠組みの創設を決めるなど、成果を上げて閉会した。会議が開かれたホテル近くの展示会場では日本企業がプラ問題解決に貢献する技術や商品を展示し、世界に発信した。<br>
<br>
　ＪＲ軽井沢駅前のショッピングセンター駐車場の仮設展示会場で「Ｇ２０イノベーション展」が開催された。出展は約８０社・団体。石油由来プラスチックの代替素材の展示が目立った。特に出品数が多かったのがベンチャーのＴＢＭ（東京都中央区）だ。植物を育てるポット、食器、傘などテーブルに並んだ商品すべての主成分が石灰石だ。同社は石灰石と石油系樹脂を混ぜて成形する技術を持つ。石油由来プラの削減につながるため採用企業が増え、用途が広がっている。<br>
<br>
　今回、石油系樹脂を一切使わないバッグを初めて紹介した。１５日のＧ２０会合開会の席で世耕弘成経済産業相が２０２０年４月１日からのレジ袋有料化を目指すと表明したこともあり、来場者の関心も高かった。同社の羽鳥徳郎サスティナビリティー・アクセラレーターは「有料化が追い風になる」と期待する。<br>
<br>
　三菱ケミカルホールディングスの奥村淳サーキュラーエコノミーグループマネージャーも「関心のある方からの引き合いが多い」と手応えを語る。同社は生分解性素材を使ったカップやストローを展示した。隣ではカネカが海でも分解する海洋生分解性素材を紹介。実際に分解されていく課程が分かる工夫もした。Ｇ２０会合で政府は生分解性素材製のカップ、ボールペン、ＩＤフォルダーを海外の閣僚に配布し、日本の技術力を実感してもらった。<br>
<br>
　木製ストローを体験できるブースもあった。このストローはアキュラホーム（東京都新宿区）が量産に成功した。今回、Ｇ２０の文字を印字した木製ストローをプレスルームにも提供した。紙製よりも丈夫で違和感なく使え、実際に果物ジュースを飲んだ男性は「飲みやすい」と語った。<br>
<br>
　会場ではリサイクルの訴求も多かった。セブン＆アイ・ホールディングスはペットボトル回収機を実演していた。飲み終わったペットボトルを投入すると、あっという間につぶして収納する。ペットボトルは圧縮することで運搬しやすくなり、リサイクルにつながる。<br>
<br>
　回収機はグループのコンビニ、スーパーの店頭に７５９台があり、１８年度は３億本をリサイクルした。サステナビリティ推進部の尾崎一夫オフィサーは「動画を撮影する外国の方が多い」と反響を語る。回収に協力すると買い物で利用できるポイントを付与し、リサイクルへの動機付けをしている取り組みにも外国人が興味を示すという。回収機は、廃棄物回収の制度が未整備で廃プラの海への流出が多い途上国などで参考になりそうだ。<br>
<br>
　花王はフィルム形状の詰め替えシャンプーを紹介した。ボトルに比べてプラ使用が大幅に減る。使用後のフィルムは子どもが遊ぶブロックの材料に再利用している。フィルムを単一素材化し、フィルムからフィルムへの資源循環の研究も進めている。<br>
<br>
<h3>海洋プラ対策　各国が学び合う場に</h3>
<br>
　Ｇ２０で創設が決まった海洋プラゴミ対策の実施枠組みは、海への廃プラの流出を防ぐ行動計画を各国がつくり、成果を年１回は報告する。行動計画は各国の能力に応じて策定してよく、数値目標まで求めない。参加国が相互に監視することで実効性を担保した。<br>
<br>
　各国の自主性に委ねた“緩やかな”枠組みだが、途上国にもプラゴミ対策が促される。日本企業にとっては海外に代替素材やリサイクル技術を売り込むチャンスが生まれた。Ｇ２０会合でも、各国が自国の海洋プラ対策を紹介し合う「学び合う場だった」（環境省幹部）といい、日本の技術にも関心が高まったはずだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品ロス対策、意外な効果はニッポンの食品サンプル技術？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18236</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　賞味期限切れや売れ残った製品、飲食店での食べ残しなど、本来食べられる食品が廃棄されてしまう「食品ロス」の削減に取り組む動きが活発化してきた。５月には食品ロス削減推進法が成立。国としては循環型社会の形成や環境保全につなげるのが大きな狙いだが、食品ロスは企業と消費者にとっても収益や家計に関わる切実な問題だ。食品ロスを削減するには国や自治体、企業、消費者が協力して対策を講じる必要がある。<br>
<br>
<h3>競い合うコンビニ　</h3>
<br>
　全国に５万店舗以上あるコンビニエンスストア。さまざまな商品やサービスを提供しているが、売上高の構成比で日配食品・加工食品が過半を占める。食品ロスはコンビニ各社にとって大きな課題であり、値引きなどによる食品ロス削減に乗り出している。<br>
<br>
　ローソンは１１日から愛媛県と沖縄県の合計約４５０店舗で、消費期限が迫った弁当やおにぎりを購入した顧客にポイントを付与する実験を始めた。<br>
<br>
　先行して店内調理の総菜などは各店舗の判断で値引きしてきたが、今回はポイント付与分を本部が負担する。愛媛県の実験では１６時から翌１時までの間に、「アナザーチョイス」シールが付いた対象商品を買うと、１００円につき、５ポイントが消費者の持つ共通ポイント「ポンタ」かＮＴＴドコモの「ｄポイント」に還元される。さらに、商品の売上高の５％が子育て支援団体に寄付される。<br>
<br>
　二つの社会課題解決に同時並行で取り組む形で、竹増貞信ローソン社長は「ロス削減だけではなく、お腹を空かせた子どもたちにもしっかり食べてもらいたい」と説明する。<br>
<br>
　実験開始からまだ間もないが、他地域の加盟店オーナーからも「うちもやってみたい」と支持する声が届いているという。２０３０年までにローソン全体の廃棄量を１８年度比で５割削減する目標を掲げる。<br>
<br>
　セブン—イレブン・ジャパンは今秋から全国のセブン—イレブン約２万店舗で、消費期限が近いおにぎりなど数百品目を対象に、５％程度のポイント還元を始める。セブンの電子マネー「ナナコ」での購入者にポイントを付与する。<br>
<br>
　ファミリーマートは７月の土用丑の日に販売するうなぎ弁当を皮切りに、恵方巻きやおせちなど季節商品を完全予約販売にする。食品の廃棄費用を２２年度までに１８年度比で１割減らす計画だ。<br>
<br>
　食品ロスを削減するには製造から販売までサプライチェーン全体を通して取り組まなければならず、さらに消費者の意識を変える仕組みも必要だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKK7wtK_5d18166cd8957.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ポイント還元と寄付が実施される（愛媛県内のローソン店舗）</div>
<br>
<h3>アプリで需給マッチング</h3>
<br>
　コークッキング（東京都港区、川越一磨社長）は、食品ロス削減を事業の柱に据えたスタートアップ企業。飲食店と消費者をつなぐプラットフォーム「ＴＡＢＥＴＥ（タベテ）」を展開する。<br>
<br>
　飲食店は売り切りたい食品を出品し、消費者は事前決済で食品を購入して店舗に取りに行く。飲食店は売れ残りによる廃棄を減らせる。消費者は割安で食品を購入し、食品ロス削減に貢献できる。安全に食べられる食品と買い手をつなぐことで持続可能な社会の実現を目指す。<br>
<br>
　同社は１８年４月にサービスを開始し、ｉＯＳ向けアプリケーション（応用ソフト）は同年８月にリリース。アンドロイド向けは１９年１月に提供した。ユーザーは３０—４０代の働く女性が多いという。課題はタベテを利用できる店舗が都内に集中していること。今後は大手飲料メーカーと連携し、利用店舗の拡大を進めていく。<br>
<br>
　食品メーカーにとっても食品ロスは重要な問題だ。原材料を無駄なく活用し、いかに歩留まりを高めて製品をつくるか。廃棄物の削減が収益に直結するだけに生産効率化を進めるのは当然だ。製造工程でロスを減らすことはもちろん、自社製品が食品ロスとならないようにする取り組みが求められる。<br>
<br>
<h3>品質改良で賞味期限延長</h3>
<br>
　カルビーは原料や保管、製造時の工夫など品質改良によって、製品の賞味期間を従来よりも長く保証できるようにした。これに伴い、ポテトチップス商品の賞味期限を延長するほか、期限の表示も「年月日」から「年月」に切り替える。<br>
<br>
　６月製造分から順次実施し、「ポテトチップスクリスプ」は賞味期限が従来の１２カ月から１３カ月に、他のポテトチップス商品は４カ月から６カ月に１０月以降変わる。<br>
<br>
　例えば賞味期限が６月１７日と表示されたクリスプは明日以降は店舗の売り場から外され、消費期限ではないのに家庭で廃棄されていたかもしれない。賞味期限が延び、表示も月単位になったことで廃棄される量が減る。店舗でも棚卸しや商品管理を効率化できるメリットがある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvQmxPk_5d181697cae94.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">賞味期限を延ばし、表示も「年月日」から「年月」に切り替える</div>
<br>
<h3>どう盛り上げる？国・企業の参画不可欠</h3>
<br>
　食品ロス問題は世界的に関心が高まっている。新潟市で５月に開かれた主要２０カ国・地域（Ｇ２０）農業相会合でも食品ロス削減を目指す宣言を採択した。<br>
<br>
　日本の食料自給率は４割に満たず、多くを輸入に頼る。その状況下で食品ロスは依然として高い水準で発生している。農林水産省の調査によると、１６年度は食品由来の廃棄物が２７５９万トンあり、可食部分だと考えられる量はその２割以上の６４３万トンもあった。<br>
<br>
　内訳は家庭から２９１万トン、食品メーカーや小売り、外食など事業者から３５２万トン。１５年度に比べ事業系は５万トン減ったが、家庭系は２万トン増えている。<br>
<br>
　食品ロスは国や企業が積極的に取り組まなければ削減は難しい。コンビニ各社は値引きで食品ロスの削減につなげる考えだが、値引き販売をめぐっては０９年に公正取引委員会が本部の値引き制限は独占禁止法違反に当たるとして排除措置命令を出した。しかしこれまで値引き販売は加盟店で広がってはいなかったが、食品ロス削減への対応をきっかけに状況が変わりつつある。<br>
<br>
　国や企業とともに消費者を巻き込んだ国民運動にしなければならないという声もある。５月には食品ロス削減推進法が成立した。国が食品ロス削減推進の基本方針を定め、自治体には削減推進計画を策定するよう努力義務を課す。食品製造工程で発生する規格外品などを国や自治体、団体が譲り受け、福祉施設などに提供するフードバンク活動を支援することも盛り込まれた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYVEkOz_5d1816ce28c7b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>“見た目本物”で見本食いらずの「食品サンプル」</h3>
<br>
　日本の土産として訪日外国人（インバウンド）に人気の「食品サンプル」。食品サンプル大手で製造・販売・貸し付けを手がける岩崎（東京都大田区）は、飲食店での販売促進のほかにも食品サンプルのさまざまな可能性を探る。その中の一つとして、食品ロス削減に向けた活用を提案していく。<br>
<br>
　食堂などではショーケース内や店頭で、その日のメニューとして実際に調理した食品を陳列していることがまだある。これは食品サンプルで代用可能であり、岩崎毅社長は「本物を飾って腐らせるよりは、サンプルに置き換えることで、食品の無駄を防ぐことができるのでは」と話す。<br>
<br>
　日本では今後、ラグビーワールドカップや２０年東京五輪・パラリンピック、２５年の大阪・関西万博など国際的なイベントが相次ぎ、会場周辺の飲食店を利用する観光客も増える。食品ロス削減は世界的な課題であり、食品サンプルは日本が真剣に取り組んでいることを示す良いサンプルになるかもしれない。<br>
（文＝丸山美和、川口拓洋、増田晴香）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 09:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧米に大きく遅れるバイオ薬、巻き返しの処方箋ありますか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18239</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧米に大きく後れをとってきた日本のバイオ医薬品が、将来の飛躍に向けた正念場を迎えている。政府は新たなバイオ戦略の案を策定し、重点市場領域にバイオ薬も挙げた。ただ国内には優秀なバイオベンチャーが少ないなど、課題が山積する。戦略の実効性を高め、研究開発の加速につなげられるかが焦点となる。製薬企業も合従連衡を含め、あらゆる選択肢の検討が求められる。<br>
<br>
<h3>「低分子」集中、変化に乗り遅れ</h3>
<br>
　「欧米から２周は遅れているところを、１周遅れくらいにしようと思って（政策などを）やっている」—。経済産業省幹部は、日本におけるバイオ薬についてこう語る。<br>
<br>
　バイオ薬は化学合成でつくる低分子医薬品に比べて生産が難しい。一方で副作用が少なく、効果も高いと考えられている。バイオ薬の例には、遺伝子を組み換えた動物細胞を培養して製造する抗体医薬品があり、がんや関節リウマチなどの治療に使われてきた。<br>
<br>
　ところが日本でバイオ薬を得意とするメーカーは、中外製薬や協和発酵キリンなど少数。結果として、日本勢の存在感は小さくとどまる。<br>
<br>
　中央社会保険医療協議会（中医協、厚生労働相の諮問機関）の資料によると、２００１年時点では世界売上高トップ１０の医薬品のうち、バイオ薬は一つだけだった。それが１７年には、１０品目中６品目がバイオ薬となった。この６品のうち、日本で創製されたものはゼロだ。<br>
<br>
　こうした状況の背景を、製薬業界に詳しい二松学舎大学の小久保欣哉准教授は「低分子に突っ込みすぎて、技術の変化が起こり始めていることに気付くのに時間がかかった」と分析する。<br>
<br>
　日本のメーカーは年間売上高が１０００億円を超える低分子薬を、いくつも世界に送り出してきた経緯がある。成功体験が大きかったゆえに、新しい創薬手法に乗り遅れた感は否めない。<br>
<br>
　製薬業界では昨今、バイオベンチャーを買収して技術や開発品の獲得を図る事例が増えてきた。ただ、国内に優秀なベンチャーは多くない。<br>
<br>
　経産省が１８年４月にまとめた報告書では、国内創薬型ベンチャーの時価総額は欧米のみならず、中国や韓国よりも小さいと指摘されている。大手製薬企業の提携先も米国のベンチャーが目立つ。日本ではバイオの“裾野”を広げることが必要と言えそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe2I8U2_5d183da46d53f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>研究の裾野広げる</h3>
<br>
　国はバイオ薬の研究開発力向上につながる戦略を推進できるのか。政府は５月までの有識者会議の提言を基に「バイオ戦略２０１９」の方向性を示した。６月にはこの内容を「統合イノベーション戦略２０１９」の素案に盛り込んでいる。<br>
<br>
　有識者会議の提言をまとめた資料には「過去の戦略は、既存延長のシーズ思考に偏重し、課題の明確化が不十分」「投資すべき対象、とるべき対応が総花的かつ応用分野の対応が不足」など、これまでを省みる文言が並ぶ。そこでバイオ戦略２０１９の案では、目指すべき市場領域を提示。その中にはバイオ薬も挙げられた。<br>
<br>
　また、具体的な取り組みとして、世界の人材や投資を引きつける都市や地域の「国際バイオコミュニティ圏」を選定し、補助金などの支援を展開するとした。バイオ薬の研究開発には１０年程度の期間がかかることも珍しくないため、短期間で政策の実効性を判断しにくい面はあるが、こまめに成果を検証する姿勢が求められそうだ。<br>
<br>
　従来、日本のバイオ戦略が不十分だった中でも、バイオ薬の分野で飛躍が期待される企業は増えてきている。第一三共は乳がんや胃がんなどの治療薬として開発中である抗体薬物複合体（ＡＤＣ）「ＤＳ—８２０１（開発コード）」が高く評価され、３月に英製薬大手アストラゼネカと抗がん剤の開発や販売で提携した。対価として最大で総額６９億ドル（約７５９０億円）を受け取る。<br>
<br>
　米バイオ薬大手アムジェンの日本法人を経て０９年に第一三共へ入社後、バイオ薬の研究所の所長などを務めた古賀淳一専務執行役員は「研究所の連中は相当、カルチャーを変えようという意識が高かった」と部下をねぎらう。変革の意思は大なり小なり、どの企業にもある。政府にはその後押しが問われる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzjRyhf_5d183db83e7b1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>【インタビュー】中外製薬・永山会長「大きくないと戦えない」</h3>
<br>
　バイオ戦略の有識者会議で座長を務めた中外製薬の永山治会長に、製薬業界の課題や解決策などを聞いた。<br>
<br>
　—日本の製薬産業がバイオ医薬品に出遅れた原因をどのように分析していますか。<br>
　「うちを含めた一部の会社しかバイオに参入しなかった。２０世紀（の新薬）はほとんど低分子でつくられ、研究所も大部分が低分子関連だった。高分子はヒトの遺伝子や病気の原因を解明する（のに必要な機器や技術をそろえる必要があるといった意味で）装置産業的なところがあり、やらなければそういう産業にはならない。予算が一定だとすれば、低分子の研究者を減らして（高分子の知見がある人と）入れ替えることは大変だ」<br>
<br>
　—今後、国内製薬企業が進むべき道は。<br>
　「抗体をやってこなかった会社がこれから入るのは、なかなか厳しい。（抗体の標的となる）抗原は、そんなにたくさんではない。再生医療や細胞医療、遺伝子治療も広く言えばバイオ技術だが、減っていく低分子薬の売り上げを埋め合わせて成長するには５—１０年はかかる。いずれにしても、投資能力が求められるのは明らかだ」<br>
<br>
　—日本勢同士の合従連衡は必要ですか。<br>
　「最近は臨床開発の段階で海外企業と組む例が多い。結局、皆が狙うのは米国市場だから、米国に強い海外大手と組んで共同開発や共同販売をする。（日本企業は）臨床開発に自分のお金を全部使っていたら、他（の事業活動）に回らない。合併はそれ自体にいろんな課題がある。日本の場合はどうしても対等合併とか（難しい条件）になりやすい。（事業規模が）大きくなってもうまくいくとは限らないが、大きくないとゲームができない」<br>
<br>
　—国内ではバイオベンチャーが欧米や中国に比べて育っていないとも言われています。<br>
　「米国のベンチャーキャピタル（ＶＣ）は知見が多くあり、指導も評価もできる。それがなかなか日本にはない。（国内ＶＣは）本社が日本にあっても実証は米国でやるなどして、ベンチャー全体がうまく動くような仕組みを勉強する必要がある。また、日本は対日投資が一番苦手なテーマだ。日本の国際化とは日本人が海外へ行って成功することであり、外国が日本で成功することは入っていないと思う。それが日本を遅らせてしまった」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAfrdyq_5d183dec4d8a3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中外製薬会長・永山治氏</div>
<br>
（文＝斎藤弘和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 13:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクとトヨタの看板を背負うMONET社長に直撃、「僕の信念を話そう」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18240</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界的に加速するMaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）への取り組み。日本には日本流のアプローチ、日本だからこそ克服できる課題があるはずだ。<br>
<br>
<h3>「勝ち筋が見えない」からこそ</h3>
<br>
　「まだまだ勝ち筋、成功モデルが見えない世界。だからこそ、できるだけ多くの挑戦、トライアルの機会を創出し、フィードバックを繰り返すサイクルを回すことで社会イノベーションにつなげたい」。6月21日、都内で開催された「スマートモビリティチャレンジシンポジウム」の冒頭、経済産業省の小林大和参事官はこう語った。<br>
<br>
　経済産業省と国土交通省は、地域と企業との協働による意欲的な挑戦を後押しするプロジェクトをスタート。自治体や企業などが幅広く参加する協議会（6月21日時点で、60の自治体を含む148の団体が加盟）を発足し、各地で展開される実証実験を通じて得られる知見や課題の共有を進めることにしている。<br>
<br>
　イノベーションの担い手は、革新的な技術やビジネスモデルを生み出す企業や地域である。しかし、MaaSを広く社会に普及するうえで、国が取り組むべき課題は多い。こうした政府の動きと歩調を合わせ、オールジャパンでMaaSプラットフォームづくりに挑むのが、ソフトバンクとトヨタ自動車などによる共同出資会社「MONET Technologies（モネ・テクノロジーズ）」である。<br>
<br>
　今回のシンポジウムにも登壇し、MaaS普及に向けた課題を自治体やサービス提供者から集め、今後、官公庁との間で共有していくという。そんな同社が描く日本発MaaSの世界観、そして実現の原動力となる協業のカタチとはー。<br>
<br>
<h3>インタビュー「国の政策は民間企業並みのスピード感を」</h3>
<br>
　モネ・テクノロジーズは次世代のモビリティー社会におけるプラットフォームづくりを目指しています。車両を開発するのは自動車メーカーの領域ですが、モビリティーとサービスが連携した高度な移動サービスを提供することは僕らの役割です。<br>
<br>
　ソフトバンクとトヨタという一見異色の組み合わせは、まず、リアルなものづくりの場面でその効果を発揮すると考えています。自動車メーカーは各社独自の開発力を持っていますが、モビリティーを通じて新たな事業を提供したいと考える企業にとって、個々の仕様に合わせてサービスを開発するのは現実的ではありません。<br>
<br>
　モネが、メーカーとサービス側の架け橋となって開発ニーズを「翻訳」し、ひとつのコンポーネントを提供するー。こんな役割が担えると自負しています。<br>
<br>
　2018年3月の発足当時、88社だったモネ・コンソーシアムへの参加者は、現在では250社以上を数えます。各社がMaaSとして実現したいことをヒアリングした上で、実証環境を整えている段階です。<br>
<br>
　17の自治体とも連携しており、年内にはすべての自治体で実証実験がスタートする予定です。例えば長野県伊那市では移動診察車の実証を始めますが、現状の法制度の枠組みの下で実現できる実証にはどんどん取り組んでいく方針です。<br>
<br>
<h3>国の施策にスピード感を</h3>
<br>
　だからこそ、今後の国の政策にはせめて民間企業並みのスピード感を求めます。「できます」と言ってから実現に半年もかかるとしたら、これは民間の感覚、とりわけソフトバンクのビジネス感覚からするとできないことと等しいのです。<br>
<br>
　今回、日本は世界に類をみないMaaSプラットフォームを作り出そうとしている。その事業構造がつまびらかになっている以上、海外勢との競合は必至です。<br>
<br>
　だから少しでも早く事業を軌道に乗せ、先行しなければならないのです。米アップルやグーグルに席巻されたインターネットの世界と同じ轍（てつ）を踏みたくない僕の強い信念でもあります。<br>
<br>
<h3>実証通じ見えてきた課題</h3>
<br>
　各地でさまざまな実証を重ねる過程で、みえてきた課題もあります。例えばオンデマンドバスの柔軟な運用・料金体制の設定です。オンデマンドバスは、輸送効率性に優れる路線バスと、快適性を持つタクシーの中間に位置づけられますが、現行の法制度ではその良さが生かせない。<br>
<br>
　移動型店舗をめぐる問題もあります。「不動産」が「可動産」に変化する視点で捉えるとイメージしやすいのですが、所在地をベースに営業許可を取得する枠組みがなじまない。<br>
<br>
　あるいは車両のマルチタスク化など現行制度が想定していなかったモビリティー形態にどう対応するのか。これら現場が直面するさまざまな課題を国にフィードバックし、まずは認識を共有することが打開策につながると考えます。だからこそ、官民で情報共有を進め、横断的な課題の整理を進める「スマートモビリティチャレンジ」の取り組みには期待しています。<br>
<br>
　MaaSを新しいテクノロジーを活用した壮大な社会実験に終わらせてはなりません。最も重要だと考えているのは、将来も収益がきちんと上がる持続可能な事業モデルを構築することです。<br>
<br>
　個人的にはモネの取り組みの中で、提供されるモビリティー規模とユーザーの満足度との因果関係や、許容されるコスト負担額といったきめ細かなデータも蓄積、そして分析していきたいと考えています。採算が合わないならどうするか。そこはビジネスマンである僕らの知恵の出しどころです。（談）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 13:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンの携帯電波網使用、数時間前申請に緩和へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18241</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は、携帯電話網を用いて機体を制御する飛行ロボット（ドローン）の規制を緩和する。混信を軽減する機能の開発が進んだことを受け、２０２０年末をめどに、飛行数時間前まで申請を受け付けるようにする。携帯の電波を使うドローンは空に上がると混信を引き起こすため、現在は実用化試験に使う携帯基地局の免許手続きだけで約１カ月かかる。携帯事業者の運用システム整備を待ち、ウェブ経由による簡素な申請で飛行を可能にする。<br>
<br>
　携帯電話網を使うドローンは、機体に搭載したＬＴＥ通信端末で基地局の電波を送受信している。ただ、遮蔽（しゃへい）物がない上空は地上に比べて電波が届きやすく、ドローンが地上と同じ電力制御で電波を発すると必要以上の送信電力が出てしまう。<br>
<br>
　同じ周波数の電波を用いる他の基地局との混信を引き起こし、地上の携帯電話が通じないなどの影響を及ぼす懸念があった。このため、現状の試験飛行では飛行区域は必要最小限に限定され、申請も面倒だった。<br>
<br>
　これに対しＮＴＴドコモが３月に、ドローンが搭載するＬＴＥ通信端末の送信電力を最適化する機能を開発したと発表した。これにより混信は大幅に軽減される見通しが立ったため、規制を緩和する。<br>
<br>
　同機能を搭載したドローンを対象に、１９年にも実用化試験で使う基地局の免許の条件から、飛行区域の制限を試行的に撤廃する見込み。１２月の中間報告、２０年２月の電波監理審議会の答申を経て、飛行手続きを簡素化する計画だ。<br>
<br>
　携帯電話網を用いたドローンの自動運転が実現すれば、物流や警備、農作業を効率化し、地方創生にもつながる。鉄塔点検も容易になるため、ドローンの運用基盤を提供するＮＴＴドコモやＫＤＤＩからは早期の規制緩和を求める声が強く出ている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 15:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立の研究開発部門、デジタル人材6割増で何をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18242</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は２０２１年度に研究開発部門のデジタル人材を１８年度比６３％増の計２０００人に増やす。人工知能（ＡＩ）などを活用して社内外のデジタル変革をけん引する。ベンチャー投資も加速し、社会課題解決に貢献する「グローバル・イノベーション・リーダー」を目指す。<br>
<br>
　同社は２１年度に向けた研究開発部門のデジタル人材育成目標（計２０００人）のうち、ＡＩトップ級人材（博士）を同５５％増の３５０人に強化する。全体の海外分は同２・６倍の３５０人と大幅に増やす計画だ。<br>
<br>
　また、ドイツ・ミュンヘンにコーポレート・ベンチャー・キャピタル（ＣＶＣ）新会社を設立。主に欧州のベンチャーが有する破壊的技術やビジネスモデルを取り込む。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVElm4C_5d186243addc0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月27日</p>
<br>
<br>
<h3>国分寺に「協創の森」</h3>
<br>
　日立製作所は１１日、中央研究所（東京都国分寺市）に新たな研究開発拠点「協創の森」を開設したと発表した。完成した新棟「協創棟」などで構成され、オープンイノベーションの中核拠点として顧客との連携を深め新規事業の創出を進める。<br>
<br>
　鈴木教洋執行役常務最高技術責任者（ＣＴＯ）は同日会見し、「この国分寺の地は『地の利』ならぬ『知の利』が違う。日立の知を生かして、他社と差別化したソリューションをつくっていける」と意気込みを語った。<br>
<br>
　新設した協創棟は地上４階建て。プロジェクトの実践の場と位置付ける。世界から企業や大学、地方自治体などの関係者を招き、社会課題や破壊的技術テーマに対する新たなソリューションを迅速に開発する。協創の森は全体で約９００人が働く。「世界に向けたイノベーションの発信基地にしていきたい」（鈴木執行役常務）と、国分寺発で世界を目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9c6iJX_5d18626a8775f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月12日</p>
<br>
<br>
<h3>東原社長「三つの価値の向上に」</h3>
<br>
　「経済的な価値に加えて、社会的な価値や環境価値の向上を顧客に提供したい」と訴えるのは、日立製作所の東原敏昭社長。中央研究所の新棟開所式でのあいさつ。<br>
<br>
　「利益をあげることはもちろん大事だが、ＳＤＧｓ（国連の持続可能な開発目標）に代表される社会課題の解決やＣＯ２削減などにも貢献したい」と熱く語る。<br>
<br>
　新棟を中心とした研究開発拠点を「三つの価値の向上に向けたイノベーションを創生していく場にしたい」と力を込める。オープンでアイデアあふれる研究所を目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAc8HPo_5d186259e0978.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月19日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a><br>
<br>
●●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 15:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>株式ネット取引が半年で175兆円に、増える口座をけん引するシニア層</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18183</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本証券業協会（日証協）がまとめた会員対象のインターネット取引に関する調査によると、２０１８年１０月から１９年３月までのネットを経由した株式現金取引、信用取引の売買代金は１７５兆７８９億円だった。１８年９月末の前回調査に比べて２２・４％増えた。ネット取引の口座数の増加が続いており、証券各社のネットによるサービス競争が激しくなりそうだ。<br>
<br>
　調査対象の会員２６１社のうち、ネット取引を手がける会員が７７社で前回調査から２社増えた。全会員の株式委託取引の売買代金に占めるネット取引の比率が前回調査比４・３ポイント増の２３・６％。個人と法人を合わせた口座数も同４・１％増の２６９３万件に伸びている。<br>
<br>
　ネット取引の口座を開設するのは主に４０—５０代だ。年代別の口座数で全体の４割を超える。また有残高口座数（残高が１円以上の口座）では６０—７０代以上が約４割を占めていて、ネット取引がシニア層にも普及してきている。スマートフォンを使った取引の手軽さや低い手数料などを背景に、ネット取引が拡大する可能性は高い。<br>
<br>
　そのため、ネット専業証券が形成してきた市場を大手証券も虎視眈々（たんたん）と狙っている。大和証券グループ本社はスマホを生かした金融サービスの展開を見据えて新会社を設立。２０年春に開業し、国内株の少額取引に対応する予定。野村ホールディングス（ＨＤ）もＬＩＮＥと証券事業の準備を進めている。<br>
<br>
　日証協によるとネット取引を準備もしくは検討している会員が９社という。証券各社の事業モデルの転換が加速しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGK7MU5_5d11f5599211a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>