<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ぬいぐるみをロボット化する製作キット開発。どんな動き？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18492</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学の長谷川晶一准教授は、裁縫とプログラミングで作れるぬいぐるみロボット製作キット「ＮＵＩＢＯＴ（ヌイボット）」を開発した。ぬいぐるみなどに糸を通してモーターで巻き取るシンプルな構成。糸を引っ張りぬいぐるみや衣服、のれんなどを動かす。コードを書かずに直感的にプログラミングする環境を整えた。８月をめどにソフトクリーチャー（東京都品川区）からユーザー評価用機を発売する。<br>
<br>
　小型モーターに磁気式の角度センサーを付けてサーボ制御する。拡張ボードによって最大６４個のモーターを駆動することができる。ユーザーは駆動用糸を縫い付けて、ぬいぐるみなどに動きを付けることができる。<br>
<br>
　例えばぬいぐるみの腕の片側に糸を縫い付けて巻きとると、糸の側に腕が曲がり、手を振っているように動かせる。<br>
<br>
　米マイクロソフトが提供するプログラミング学習ツール「メークコード」に対応させた。巻きとる長さやタイミングを記した動作ブロックをつなぎ合わせて一連のプログラムを作る。<br>
<br>
　コードを書けなくても直感的にプログラミングできる。<br>
<br>
　家庭科の授業へプログラミング教育を導入しやすくなる。また裁縫ができるクリエーターが手芸作品をロボット化する開発ツールとして提案する。<br>
<br>
　センサーと連動させて衣服やぬいぐるみを動かし、コミュニケーションや誘導などの機能を持たせられる。<br>
<br>
　製品化に向けて合同会社のソフトクリーチャーを立ち上げた。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HE7QIRFq2F8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝食調理ロボがホテルで目玉焼きを提供実証！一流シェフの味目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18493</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コネクテッドロボティクス（東京都小金井市、沢登哲也社長、０３・４５２０・５７８６）は１８日、東京都港区のカンデオホテルズ東京六本木で、朝食調理ロボット「ロレイン」の実証実験を行った。客がタブレットで注文をした後、ロボットが容器に入った卵、ベーコン、温野菜をホットプレートまで運んでセット、加熱、調理して目玉焼きなどを提供した。ロレインが実店舗で朝食提供の実験を行うのは初めて。今後オムレツや焼きたてパンなど他の料理も検討する。<br>
<br>
　ロレインは小型ハンドリングロボとスライドレールなどで構成。見本市に出展した当初は民泊の部屋を想定し、生卵を割って目玉焼きを作っていたが、今回はホテルの朝食ビュッフェを想定し、目玉焼きの卵や温野菜はあらかじめ容器に入れてある設定にした。<br>
<br>
　３種類の食材を元に２セット、１回で調理する。目の前でロボが調理する“見て楽しむ”娯楽性や、できたて料理を出せる利点がある。目玉焼きをおいしくするため、表面にふたをかぶせるのも特徴。「今後は加熱時間やふたを乗せる時間を調整し、一流シェフの味を目指したい」（同社）という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪開催中の社員はリモートワーク？！働き方改革に注目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18494</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年の東京五輪・パラリンピックまで約１年。チケット販売が始まるなど大会機運が高まる中、企業が道路の渋滞や鉄道の混雑などを見越し、五輪期間中はテレワークを活用するなど対策を相次いで表明している。五輪が成功するかどうかに加え、今後の日本の働き方改革として根付くのかという視点からも注目される。<br>
<br>
　レノボ・ジャパン（東京都千代田区）は五輪期間中に全社員がテレワークを行う。休暇とテレワークを組み合わせた取り組みで、レノボ関連４社に勤務する約２０００人は、五輪開催中はオフィスへの通勤が不要となる。同社関係者は「約２週間のテレワークは大きな挑戦。成功した暁には、暑さ厳しい東京でこの取り組みを定常化し、従業員の満足度向上につなげたい」としている。<br>
<br>
　リコーも２０年７月２４日—８月９日まで本社オフィスを閉鎖し、勤務する約２０００人の社員をリモートワークにする。２０年実施に先駆け、予行演習として今年７月２２日から９月６日までに最低５日間のテレワークを実施する。ただ２０年のリモートワークについて不安を感じる社員もいるため、「プロジェクトチームを立ち上げて課題を洗い出している」（リコー）という。<br>
<br>
　また、トヨタ自動車は東京地域に勤務する約１６５０人について、五輪期間中の１７日間は原則在宅勤務とする方針を示した。<br>
<br>
　パナソニックは１９年度から部門ごとで対策に乗り出しており、ＩＴ技術を使った働き方「ｅ—Ｗｏｒｋ」など各種制度を活用した勤務形態を試行している。さらに五輪本番に向け、物流問題に関する事業継続計画（ＢＣＰ）の検討にも入った。同社は五輪のワールドワイドパートナー。「大会の円滑な運営に協力するとともに、期間中の事業活動を維持し、２０年以降の働き方改革につなげる」（広報部）とする。<br>
<br>
　政府は東京都などとも協力して交通混雑の緩和に向け「テレワーク・デイズ」を実施しており、今年は大会前の本番テストとして２２日から９月６日まで行う。職員がテレワークを実施するほか、民間企業にも参加を呼びかけている。<br>
<br>
　２０年の五輪本番時での導入も見据え、富士通はグループ全体で５万人以上が参加し、期間中に１２日間連続で夏季休暇の取得を推進する。５万人のうち、競技会場が集中する都内１６の重点地区に勤務する約２万８０００人については原則５日間連続でテレワークを行う。臨時のサテライトオフィスも増設する。今回の知見を生かして、ＩＴを使った働き方改革や客先のテレワーク推進に役立てる。<br>
<br>
　３年連続で参加するＫＤＤＩでは、リモートアクセスによる勤務が可能な約７０００人の社員のうち、約７０％に当たる約５０００人の参加を目標とする。同社はテレワークを実施することで「自律した働き方、多様な働き方をする職場風土を醸成したい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無料でいす座り放題、自分にぴったりのいすも見つかる博物館</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18495</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　いすの博物館は文字通り、いすに特化した珍しい博物館だ。時代に合わせてグレーのスチール製から、布張りやカラフルなデザインへと進化を続けるいすの変遷をみることができる。２００９年２月に開館し、年間の来場者数は約６００人に上る。人間工学を研究する大学生や製造業の技術者、高齢者など訪れる人はさまざまだ。<br>
<br>
　博物館は、建物の７—９階の３フロアで構成。一番の見どころは８階の「いすの展示室」だ。歴代３６台のいすが壁に沿って展示されている。また鉄道シートや歌舞伎座、プラネタリウムなど公共空間のいすも設置。展示してあるいすには全て座ることができるため、座り心地を体感できる。<br>
<br>
　オカムラは航空機を製造する技術者が中心となって創業した会社だ。１９５１年には初の純国産トルクコンバーターを開発した。１階の出入り口には、前輪駆動オートマチック車「ミカサ」のスポーツモデル「ミカサツーリング」が展示してある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYbyO17_5d312650997ea.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ミカサツーリング」</div>
<br>
　家具の製造は、板金や溶接の技術を持っていたため、戦後に米駐留軍からスチール家具を受注・量産したところから始まる。いすの展示室で第一号として並ぶのは、米軍規格に合わせて製造した「２２０１型」だ。そして日本の事務用いすの原点と言われるスチール製のグレーのいすが、布・革張りやカラーになり、デザイン性が豊かになっていく。またパソコンの登場で肘部分を調整できるように進化。２０００年代には究極の座り心地をコンセプトに、頭が隠れるほどの高い背もたれも登場する。<br>
<br>
　７階は「いすの科学」について学べる空間で、自分の体に合ういすを体験できるシミュレーターや人間工学を元に再現したいすを設置する。左右どちらに体圧がかかりやすいかや、正しい姿勢の位置を把握できる。いすの博物館の田部政宣氏は「体格も皆それぞれなので、座って体感しないと分からない」と話す。実際に座ることで、微妙な角度の違いや正しい座り方を学ぶことができる。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝９—１７時（土曜、日曜、祝日は休館）▽入場料＝無料（事前予約制）▽最寄り駅＝東京メトロ銀座・丸ノ内線赤坂見附駅、銀座・南北線溜池山王駅、千代田線国会議事堂前駅など▽住所＝東京都千代田区永田町２の１３の２▽電話番号＝０３・３５９３・６１９５<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏のレジャーに活躍、子どもも大人もカメラマンになれるコンデジ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18496</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニコンイメージングジャパン（東京都港区、北端秀行社長、０３・６７１８・３０１０）は、レジャーでの利用に適したコンパクトデジタルカメラ「ＣＯＯＬＰＩＸ　Ｗ１５０＝写真」を８月２日に発売する。新たな画像加工機能やデザインで、子どもから大人まで幅広い年齢層の利用を狙う。実勢価格は２万２６８０円（消費税込み）の見込み。当初の月産台数は約２万１０００台を予定する。<br>
<br>
　全４色。大きさは幅約１０９・５ミリ×高さ約６７ミリ×奥行き約３８ミリメートル、重さは約１７７グラム。水深１０メートルの防水性能や高さ１・８メートルまでの落下に耐えられる性能、防塵機能などを備える。光学３倍ズームの「ＮＩＫＫＯＲレンズ」を搭載。有効画素数は１３１７万画素。<br>
<br>
　従来機種は子どもの利用を想定したカメラとして展開してきた。Ｗ１５０では、頑丈さや持ちやすさを生かして、大人でも海や野外などで使いやすい製品に仕上げた。撮影した写真を小さな惑星のように加工する「リトルプラネット風にする」などの新たなエフェクトやフレームを追加。会員制交流サイト（ＳＮＳ）の普及を背景に、表現の幅を広げた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シニア層のトップ銘柄」目指す生保が重視する保険商品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18500</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　太陽生命保険は４月に就任した副島直樹社長の下、２０２１年度までの中期経営計画をスタートさせた。累計販売件数が５０万件を突破した認知症保険など「人生１００年時代」に関係が深い商品で攻勢をかける。６５歳以上の顧客が約４割を占める中、「シニア層のトップブランド」を目指す。<br>
<br>
　副島社長は「人生１００歳時代を先取りした商品やサービスをご家庭に提供していきたい」とし、認知症治療や予防などの認知症シリーズなどを強化・拡充する方針。次期中計の最終年度となる２４年度末に顧客３００万人、営業利益に相当する基礎利益で１０００億円を目標に据える。<br>
<br>
　長寿化に伴い新しく生まれる顧客ニーズへの対応を重視する。介護事業を展開するベネッセスタイルケア（東京都新宿区）と共同開発した団体終身年金保険がその一つ。保険料を一括で支払った後に、一定期間を経過すれば生涯にわたり毎月年金を受け取れる。資金不足への不安から介護施設などを退所する割合が約３割いる現状を踏まえて開発した商品だ。<br>
<br>
　同社が運営する全国約３００カ所の高齢者向け住宅の入居者を対象に販売しているが、並行して別の介護事業者や各種介護団体にアプローチしている。「平成は少子高齢化を遠くから俯瞰（ふかん）していたが令和の時代は現実として多くの課題が起きてくる」（副島社長）との認識がある。商品開発余地は依然あると考え長寿化に根ざした商品の開発を進める考え。<br>
<br>
副島直樹社長に経営戦略や販売が好調な認知症保険について聞いた。<br>
<br>
　—中計では代理店チャンネルを生かした戦略を重視しています。<br>
　「主力の営業職員で成長する姿が基本で、代理店はその補完的存在と考えている。代理店は競争が激しい領域であり、分かりやすく複雑でない商品提供が必要だ。実際の窓販担当者が説明に多くの時間を費やさない商品を提案している。分かり易さを提案するのは顧客に対しても同じで、業界で苦情が多い外貨建て保険でも苦情はほぼ発生していない」<br>
<br>
　—認知症保険が顧客の支持を得ている理由をどう見ますか。<br>
　「シニア世代の不安を真正面から見つめて商品化したことが大きい。死亡保険や介護保険などはいずれも働き盛りの責任世代を想定した設計となっている。そうした常識から脱却し、６０—７０代の保障ニーズに着目した。加えてシニア世代に多い白内障や骨折など特定疾病保障を付けた販売戦略が市場を切り開いた要素だ」<br>
<br>
　—高齢化社会で生命保険会社が果たす役割は。<br>
　「戦後に作られた社会保障制度の改革は簡単ではない。生保会社は、社会保障の補完勢力として不足部分を担える。人口の総数は減っても６５歳以上の人口は実数で増える。シニアマーケットの先進国である日本で成功すれば、商品やサービス、技術で世界に出て行ける」（文＝増重直樹）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7s7eBP_5d314a9fc9410.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">太陽生命保険社長・副島直樹氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長雨で夏物商材不振も、売り上げ伸ばす想定外の商品たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18499</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長引く梅雨で小売り各社は夏物商材の販売が伸び悩んでいる。東京都心は、７月１６日まで過去最長の２０日連続で、日照時間が３時間未満。夏物商材が不振な一方、想定外の商品が売れ行きを伸ばしている。小売り業界からは「夏らしく暑くなる日を期待している」（セブン＆アイ・ホールディングス広報）との声が聞こえてくる。（文＝編集委員・丸山美和）<br>
<br>
　百貨店の高島屋ではカットソーやＴシャツなどの婦人衣料品の販売が、夏物バーゲン中にもかかわらず、前年同期（７月１日から１５日）比１割減となっている。サングラスや日傘、帽子などシーズン雑貨も同３割減とふるわない。三越伊勢丹でも同様だ。<br>
<br>
　一方、傘やレインコートといったレイングッズは高島屋で同５割増。店頭でも客足が途絶えない。そごう・西武も同５割増で、「レインシューズは同８４％増」と好調だ。<br>
<br>
　また、三越伊勢丹では菓子を中心とした食品の売り上げが伸びており、同社では「雨で自宅消費用に購入しているのでは」と分析する。大丸松坂屋も菓子の販売が伸びている。<br>
<br>
　セブン＆アイ・ＨＤ傘下のイトーヨーカ堂では、レイングッズのほかトイレ掃除用品も同２割増の売れ行き。「長雨でじめじめ感が強く、除菌のために売れているようだ」（セブン＆アイ・ＨＤ）とみる。長雨で自宅にいる時間が長くなり、調理をする人も増えているようで、肉や魚の切り身がよく売れ、冷凍食品をまとめ買いする顧客も多いという。<br>
<br>
　イオンリテールでも、低気温が影響して、鍋つゆ販売が昨年同期比４０—５０％増で、「高濃度炭酸系の入浴剤も同１５％アップしている」（同社）。<br>
<br>
　コンビニのセブン—イレブンでは「電子レンジで温める麺類が３割増しで売れている」。気温が低いことから、グラタンやドリアの売れ行きも２割増しとなっている。<br>
<br>
　天気は来週の２３日以降、天候が良くなり、気温も平年並みに戻ると予測されている。梅雨明け予測も出ており「梅雨が明ければ夏物商材の消費が一気に盛り上がる。売り逃しがないように、しっかり在庫を確保する」（高島屋）と、夏物商材の販売回復に期待を寄せる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ランチや社内表彰はタイムラインで共有…広がる「人材施策にＳＮＳ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18501</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　社内の意思疎通にメッセージアプリケーション（応用ソフト）や社内会員制交流サイト（ＳＮＳ）を採用する中小・ベンチャー企業が増えている。これに伴いＳＮＳマーケティングの手法が人材施策に浸透し始めている。「いいね！」ボタンを押すように社員同士で「サンクスカード」を贈り合ったり、日頃交流のない社員を無作為に集める「シャッフルランチ」など、社内活性化策の効果をＳＮＳで測り、施策を改善する。チャットボット（自動応答ソフト）による面談代行もある。<br>
<br>
<h3>数字で把握</h3>
<br>
　「数字で把握できるため効果を実感してもらえている」とスタメン（名古屋市中村区）の森山裕平執行役員カスタマーサクセス部長は自信をみせる。同社は社内ＳＮＳや従業員データベースを備えた人材管理システム「ＴＵＮＡＧ（ツナグ）」を提供する。社内の活性化策は効果が見えにくい。だがサンクスカードは集計でき、組織が掲げる行動規範や理念に沿った人を褒めれば謝意に色をつけられる。ランチや社内表彰などのイベントはタイムラインで共有して、寄せられたコメントから効果を計れる。<br>
<br>
　一般のＳＮＳには声の大きな少数派が雰囲気を決め、声を上げない大部分が冷めてしまう課題があった。森山執行役員は「積極的な２割と消極的な２割がいるとしたら、真ん中の６割に響く施策を打つ」と話す。特別休暇などの人事制度は利用率、社内メッセージは既読数などを基に行動を促すよう改善する。<br>
<br>
<h3>面談代行</h3>
<br>
　サイダス（那覇市）は人材管理システムに加えて面談代行のチャットボット「ｂａｎｔｏ（番頭）」を７月末に発売する。一人ひとりにその日の進捗や課題、次の挑戦を質問する。質問はサイダスのコンサルタントと組織の目標を個人の目標に分解して決める。<br>
<br>
　毎日終業時にボットの質問に答えると、組織の目標達成率がグラフ化される。ｂａｎｔｏプロジェクトチームの高橋和夫事業統括責任者は「プレーイングマネジャーは忙しく面談は定着しにくい。ボットで対話を支援し、困難を抱える本当に話した方がいい人を見つけやすくなる」と説明する。<br>
<br>
　仕事が順調なメンバーはボットに答えるだけなら心理的な負荷も少ない。「スラック」などのビジネスチャットとも連携し、月額は１人当たり３００円。現実の面談と連動させるために２０１９年内に音声認識ＡＩを活用した議事録作成支援も始める。<br>
<br>
<h3>ＡＩ活用も視野</h3>
<br>
　こうした社内ＳＮＳなどのデータがたまると、人工知能（ＡＩ）技術やビッグデータ（大量データ）を用いた解析も視野に入る。ＡＩ活用をきっかけに、人材データベースの構築業務そのものを狙う企業もある。パーソル総合研究所（東京都港区）の遠藤崇之シニアコンサルタントは「データを集め組織を可視化することは大切な第一歩。ただＡＩ技術は支援ツールであり、人間がマネジメントすることが重要」と指摘する。パーソルも人材管理システムを提供する。ただ人間が働く中でデータにならない要素は多い。また人間を納得させ行動を変えるには数字だけでなくストーリーが必要だ。ＡＩの分析結果の解釈や、キャリアとしての意味づけは人が担うことになる。人間味を守りつつ、デジタル化が進んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzCl5Rl_5d314d4321452.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">サイダスの面談代行チャットボット「ｂａｎｔｏ」の画面</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キオクシアって何？社名から「東芝」が消えた企業たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18513</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスは１８日、社名を「キオクシアホールディングス（英文表記Ｋｉｏｘｉａ　Ｈｏｌｄｉｎｇｓ）」に１０月１日付で変更すると発表した。傘下の事業会社の東芝メモリも同じく「キオクシア」に変える。新社名の由来は日本語の「記憶」とギリシャ語で価値を表すアクシア（ａｘｉａ）を合わせた。これで名実ともに東芝グループから離れることになる。<br>
<br>
　成毛康雄社長は「社会が生み出す記憶を蓄え、活用し、新しい価値を創造して世界を変えていくという強い意志が込められている」とのコメントを寄せた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月19日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b><br>
<br>
<h3>グリープ離脱</h3>
<br>
　東芝機械は２０２０年４月１日付で社名を「芝浦機械」に変更する。１７年３月の東芝グループ離脱を機に社名変更を検討していた。同社は芝浦製作所（現東芝）を源流とし、６１年に芝浦機械製作所と芝浦工機が合併して誕生した。「芝浦」の文字は、現在も一部の工作機械に「ＳＨＩＢＡＵＲＡ」のロゴを使うなど定着しており、新社名に採用した。<br>
<br>
　６月下旬開催の定時株主総会を経て、変更する。なじみのある「芝浦」を社名にすることで知名度の低下を抑えつつ、「モノづくりのＤＮＡを継承し進化する」（総務部）という思いを込めた。<br>
<br>
　東芝は、１７年３月に不正会計問題に絡む再建計画で、保有していた東芝機械株を同社に売却。持ち株比率を２０％から２％まで減らした。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月25日</p>
<br>
<br>
<h3>ブランド名生かす</h3>
<br>
　東芝クライアントソリューション（東京都江東区）は３日、３年後に新規株式公開（ＩＰＯ）を目指すと発表した。今秋シャープ傘下に入っており、シャープ親会社の台湾・鴻海精密工業の調達力を活用しパソコン事業を拡大する。社名も２０１９年１月に「Ｄｙｎａｂｏｏｋ（ダイナブック）」に変更する。中期目標で２０年度に売上高は１８年度見込み比２・１倍の３４００億円、営業損益は７０億円の黒字（１８年度見込みは４６億円の赤字）を掲げる。<br>
<br>
　シャープの販路を使い、法人向けで海外営業を強化する。海外事業比率を２０年度に同２０ポイント増の４２％に引き上げる。東芝クライアントソリューションの石田佳久会長は「（生産面でも）鴻海の力を借りるのは可能性として十分ある」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月4日</p>
<br>
<br>
<h3>キヤノン傘下に</h3>
<br>
　 東芝メディカルシステムズ（栃木県大田原市、）は３０日、新社名を「キヤノンメディカルシステムズ」に内定したと発表した。今後、日本の医薬品医療機器等法（薬機法）など各国の変更手続きが完了する２０１８年初頭をめどに社名を変更する予定だ。<br>
<br>
　東芝メディカルは１９３０年に東京電気（現東芝）の資本で創業して以来、Ｘ線診断装置やコンピューター断層撮影装置（ＣＴ）、磁気共鳴画像装置（ＭＲＩ）、超音波診断装置など画像診断装置を中心に事業を展開してきた。１６年３月に東芝グループを離脱し、同年１２月にキヤノングループの一員となったことを受け、社名の変更を検討していた。<br>
日刊工業新聞2017年1月31日<br>
<br>
<h3>“日の丸連合”誕生で</h3>
<br>
　政府系ファンドである産業革新機構（東京都千代田区）と東芝、日立製作所、ソニーの４社は３１日、中小型液晶ディスプレー事業の統合新会社設立に合意したと発表した。新会社は産革機構が７０％を出資する『日の丸液晶』として世界市場をリードする計画。経営トップは外部から招く。新たに２０００億円を投資して生産体制を一新する一方で、有機エレクトロ・ルミネッセンス（ＥＬ）などの次世代技術開発にも取り組む。<br>
<br>
　新会社「ジャパンディスプレイ（予定）」には東芝、日立、ソニーがそれぞれ１０％ずつを出資。各社の液晶事業子会社の株式をすべて新会社に譲渡する。３社からはそれぞれ新会社に社外取締役を派遣する。今秋にも正式契約し、１２年春に事業統合を完了する。従業員数は合計で約７６００人。<br>
<br>
　中小型液晶は、スマートフォンやタブレット型端末向けの高精細・高付加価値パネルの急成長が見込まれている。海外の競合メーカーは大規模投資を計画しており、日本でも競争力強化に向けて政府が業界を主導する。<br>
<br>
　新会社社長の人選を進めており、産革機構の能見公一社長は「企業統合のマネジメント経験があり、技術や営業に精通している人」を条件を挙げた。生産拠点の統廃合は当面計画していない。<br>
<br>
　ソニーはすでに大型の有機ＥＬディスプレーを事業化しており、有機ＥＬ関連の事業資産は新会社へ移管しない。ただ、「特許をライセンス供与する」（吉岡浩ソニー副社長）ことで、新会社の技術開発を支援する。<br>
<br>
<b>≪解説≫</b><br>
　難航してきたエレクトロニクス大手３社の液晶事業統合は、産業革新機構が７０％を出資するという異例の形で決着した。最新鋭の生産ラインの構築費用を政府が提供するのと同じことだ。だがそもそも、統合の真のメリットは何だろうか。<br>
<br>
　液晶や半導体に代表される装置産業は、規模がモノを言うと考えられてきた。投資額が大きいだけに規模が小さいと最先端を維持できない。<br>
<br>
　しかし半導体で日本企業が経験してきた歴史を見れば、規模は生存の十分条件ではない。業績が苦しい部門を統合して規模を倍にしても、すぐに縮小に向かう。規模拡大が統合の目的なら、またもや日本勢の敗退を見る懸念が捨てきれない。<br>
<br>
　新会社が取り組まなればならないのは、価格競争力を含めた技術力を磨き世界で勝てる商品を生み出すことだ。政府の手厚い支援を受けた以上、成功に向けて全力を尽くしてもらいたい。また産業革新機構は従来のように出資比率を５０％未満に抑え、経営の主導権を持たない方針を転換して統合の旗振り役となった。その意味でも新会社は未知の領域への挑戦であり、成果と責任が問われることになろう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZao4V3_5d32979651df8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左から革新機構・能美氏、東芝・佐々木氏、日立・中西氏、ソニー・吉岡氏</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2011年9月1日</p>
<br>
※内容・肩書きは当時のもの            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「阪尼（はんあま）」のポテンシャルがばり上がってるやん</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18514</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪・神戸間に位置する工業都市、兵庫県尼崎市の阪神電気鉄道・尼崎駅。同駅の南東エリアに今年３月、市の新シンボルが誕生した。“平成最後の城”として再建された尼崎城には２カ月間で約５万４０００人が訪れた。駅構内は「（城と人情を掛けた）ジョーのある町尼崎」と掲げるポスターが目立つ。<br>
<br>
　阪神電鉄は２０１８年発表の長期ビジョンで、尼崎を「最重点エリア」と位置付け、尼崎市などと連携し地域活性化に取り組む。観光都市への変貌を狙う尼崎駅周辺に、地元が寄せる期待は大きい。<br>
<br>
　阪神電鉄の経営企画室沿線活性化担当の浅野陽一副部長は同駅周辺の特徴を、「若年層は転入超過だが、子育て世代は近隣自治体に流出する傾向にある」と話す。周辺自治体より比較的地価が安いことや交通の便の良さなどから、２０代の人口は３年連続で増加している。一方、阪神間の他市に比べ高い空き家率が地域の課題だ。<br>
<br>
　尼崎は商店街や工場地帯の町で知られるが、同駅南西部に４００年近い歴史を持つ１１の寺院が集積する「寺町」も存在する。この地区に目を向け、阪神電鉄と尼崎信用金庫、市民が連携し、地域活性化のワークショップや空き家活用に取り組む「てらまちプロジェクト」も、１７年４月から展開中だ。狙いを「参加者同士が地元と関わりを持ち、尼崎に住み続けたいと思ってもらえれば」（浅野副部長）と強調する。<br>
<br>
　１９年３月、日本語と英語、中国語、韓国語の４カ国語対応の自動車内放送設備が、尼崎駅にも停車する「阪神なんば線」の乗り入れ車両に導入された。なんば線は奈良を結ぶ近畿日本鉄道の車両も相互乗り入れする。城効果も踏まえ、尼崎駅周辺で訪日外国人も取り込めるか注視される。<br>
<br>
【概要】阪神本線・阪神なんば線の駅。１日の平均乗降者数は約５万２０００人（１７年１１月時点）。梅田、神戸三宮、甲子園の駅に次いで４番目に多い。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8rigT7_5d329ed116a5d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">尼崎駅南西部に位置し、地域活性化に取り組む歴史ある「寺町」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 13:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宇宙」から「地方」を起爆する！自治体が挑む宇宙ビジネス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18497</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国際的に盛り上がる民間宇宙ビジネスを地方創生の起爆剤にしようと、複数の自治体が乗り出した。東京都内で開かれた国際会議「スペースタイド２０１９（ＳＰＡＣＥＴＩＤＥ主催）」では、政府の宇宙ビジネス創出推進自治体に選定されている４道県がそろい踏みし、産業振興に向けた苦労や手応えなど、熱を込めて情報を発信した。<br>
<br>
　「宇宙は技術開発全体の頂点となって、全体を引っ張る。その拠点が地域にできると人材が集まり、技術者が育つ。その人材が他産業に転出して、転出先の産業を盛り上げる効果がある」。北海道大学大学院の永田晴紀教授は見解を示す。永田教授は１９９０年代から北海道での宇宙産業育成に関わってきた。<br>
<br>
　北海道では地元経済界の後押しもあり、新産業が芽吹きつつある。５月にインターステラテクノロジズ（北海道大樹町）が小型ロケット「ＭＯＭＯ（モモ）」の宇宙までの打ち上げに成功。産業振興機運が高まっている。<br>
<br>
　スペースタイド２０１９は計１１のパネル討論会を設けて、その一つ「宇宙ビジネスは地方創生の革新者になれるか」に山口県、北海道、茨城県、福井県の４地域の現場キーマンが登壇した。<br>
<br>
　山口県は１５年に結成した「山口県航空宇宙クラスター」の事務局が、地域の７社、外部２社のメンバーにより、難燃性マグネシウム、炭素繊維など新素材を用いた軽量化の提案などを紹介した。<br>
<br>
　１８年から米国の展示会にも出品。さらに補助金制度により小型ロケット空中発射装置の開発など、２件のプロジェクトがスタートした。１７年に宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）が一部拠点を開設したのが弾みになったという。<br>
<br>
　福井県は地域の産学官金による地域オープンイノベーション組織で、超小型人工衛星の開発に照準を合わせる。１５年から東京大学の指導を受けて、地元企業が機体製造を学び、県工業技術センターは、熱真空試験、電波暗室、振動試験、クリーンブースの試験機器を整備。製造受託ビジネスの体制と、１００キログラム級の「県民衛星」を２０年度上半期に宇宙に送る計画だ。<br>
<br>
　一方、後発となる茨城県は４月に宇宙プロジェクト推進室を発足。学研都市・つくばの地の利を生かし、宇宙ビジネスへの参入を後押しする。８月５日には政府と共催する大型イベント「宇宙ビジネスサミット」を開く。<br>
<br>
　各地域とも、フットワークの良い中堅・若手を前線に配し、東京での人脈づくり、スタートアップとの連携など、民間宇宙ビジネスに挑む。具体的な果実を生み出せるか。各地の奮闘は続く。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京圏の都市鉄道混雑率、昨年度の横ばい　大阪・名古屋圏は微増</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18498</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国土交通省が１８日発表した２０１８年度の都市鉄道の混雑率調査結果によると、東京圏の混雑率（輸送力と実際の輸送人員の比率）は横ばいで、大阪圏と名古屋圏は微増となった。平均混雑率は東京圏が１６３％（前年度１６３％）、大阪圏が１２６％（同１２５％）、名古屋圏が１３２％（同１３１％）だった。<br>
<br>
　国が目標とする「３０年度に個別路線でのピーク時の混雑率１８０％以下」を超えたのは、前年度と同じ東京圏の１１路線。最も混雑がひどいのは東京メトロ東西線の１９９％（同１９９％）で、１１路線中８路線はＪＲ東日本の路線だった。１０番目の東急田園都市線は前年度比３ポイント改善の１８２％で、「クーポン券や無料バスなどのオフピーク対策が奏功したのでは」（国交省鉄道局）とみている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTや札幌市などが発足、官民でデータ共有する社団法人は何を生み出すか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18506</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　札幌市と北洋銀行、ＮＴＴなど１１の自治体・企業は１７日、参加自治体・企業が持つデジタルデータを共有して利活用する一般社団法人「札幌圏地域データ活用推進機構」（ＳＡＲＤ）を同日付で設立したと発表した。札幌市を訪れた観光客の行動履歴や購買データを分析し、的確な観光マーケティングにつなげる。政令指定都市で官民データの利活用に向けた社団法人を設立するのは初めて。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　理事長には札幌市の町田隆敏副市長が就く。入会金は当面無料、会費は月１０００円から。北海道銀行、北海道新聞、札幌商工会議所、札幌観光協会、さっぽろ産業振興財団、イオン北海道、フュージョン、北海道アルバイト情報社も会員になる。<br>
<br>
<h3>携帯の情報分析</h3>
<br>
　会員企業は、札幌市内の携帯電話の利用状況から分析した国籍・時間帯・エリア別の観光客滞留データを利用可能。札幌市内の商業施設５社が持つ国籍・店舗・商品別の売上高、ホテル・旅館１１社の国籍・月別の稼働率、観光施設１０社の国籍・月別の入場者数データも利用できる。<br>
<br>
<h3>決済データ利用</h3>
<br>
　このほか、経済産業省や札幌市の補助金を元にキャッシュレス決済用の端末などを札幌市内の飲食店１０００店舗を目標に無償提供。同決済で集めたデータも利用できるようにする。<br>
<br>
　これらのデジタルデータはデータ収集基盤「札幌市ＩＣＴ活用プラットフォーム」に集められ、人工知能（ＡＩ）を用いて分析可能にする。会員企業は観光客に関するさまざまなデジタルデータを活用した的確なマーケティングを行えるようになる。<br>
<br>
<h3>パートナー契約</h3>
<br>
　ＮＴＴは２０１５年９月に札幌市と街づくりのパートナー契約を結び、官民のビッグデータ（大量データ）を活用して商業・観光などの課題解決に取り組んできた。米アマゾンや米グーグルなどのＩＴ巨大企業「ＧＡＦＡ」を念頭にビッグデータの所有権に関する問題が浮上している。ＮＴＴはデータの所有者は自治体やデータ提供企業という、海外ＩＴ大手とは異なる着想で国内外のスマートシティー（次世代環境都市）化ビジネスを推進する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラボウが強化する「コト売り」戦略の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18503</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラボウは祖業である繊維事業の成長戦略として糸や生地などの素材単体売り中心の事業から脱却し、培った素材技術を用いた製品で体験や経験を提供する「コト売り」の取り組みを強化する。４月に技術の用途開拓や顧客のニーズ解析を行って、新事業モデルを構築する組織「事業推進部」を立ち上げた。まずは同社が開発したシャツ型スマート衣料を使った熱中症対策支援システムの普及、応用展開を進める。顧客目線に立った高付加価値製品・サービスの提供で、事業の活性化を図る狙いだ。<br>
<br>
<h3>生体センサー</h3>
<br>
　クラボウは２０１８年５月、建設業や運送業向けに、熱中症など暑熱環境下での作業リスク低減を支援するシステム「スマートフィットフォーワーク」のサービスを始めた。同社の導電性繊維を使ったシャツに生体センサーを装着し、着用者の心拍や、加速度などの生体情報を高精度に測る。大阪大学や日本気象協会と開発した、着用者の生体データを個別解析する独自のアルゴリズムで、作業者の熱中症や転倒の可能性などを、管理者が遠隔で把握できる。数百人規模のデータを一括管理でき、わかりやすい管理画面が特徴だ。<br>
<br>
　同システムのサービス利用料は、１ユーザー当たり初期設定費用が３万円（消費税抜き）で、月額６０００円（同）。別途、スマートシャツを１枚４０００円（同）で購入する。１８年度は大手建設会社の作業現場のほか、製造、警備、施設管理、産業廃棄物処理業者など２０社に採用された。ユーザーからは「（環境省が発表する）暑さ指数や作業員の自己申告では計れない体の負担が“見える化”されていてリスク回避に効果的」と好評だ。<br>
<br>
<h3>データを蓄積</h3>
<br>
　クラボウの繊維事業部事業推進部の藤尾宜範副部長は「プログラムを売って終わりではなく、クラウド上にプログラムを置いてデータを蓄積する。顧客の声を聞きシステムの更新を繰り返していく」と、顧客目線で機能を改善するサービス提供にこだわる。１９年度からの新規サービスとして、作業者の体の回復レベルが把握できるグラフや、始業前に３分程度の計測で、朝一の体調を把握できるチェック機能などを追加した。<br>
<br>
<h3>利用領域広げる</h3>
<br>
　システムの利用領域も広げる。大学と連携し、小・中学生といった発育期の部活動中の熱中症リスク低減向けの新たなシステム開発を推進。さらに高齢者の見守りでの活用も視野に入れる。これまでスマートシャツはポリエステルなど合成繊維を材料に使っていたが、高齢者にも比較的なじみのある綿素材を使ったシャツや、女性作業者が着用するスポーツブラタイプも拡充した。<br>
<br>
　国内の人口減少やアパレル市場の不振などの影響で、繊維販売は頭打ちにある。繊維の類似品が出回るのも早く、迅速な高付加価値製品・サービスの開発が求められている。藤尾副部長は「モノ売りではなく、顧客に利益を与えられるサービスで価値を認めてもらい対価をもらう」戦略で事業成長を狙う。（文＝大原佑美子）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWKExIs_5d316d7f21db0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">西松建設ＪＶの建設現場でスマートフィットフォーワークが採用された</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ、ゲームで高齢者の認知機能を刺激</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18505</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、介護施設向けに、高齢者が日常生活に関わる機能を訓練する際の業務を効率化できるサービスを８月１日に始める。認知機能を刺激する２０種類のゲームを提供するほか、厚生労働省が定める、訓練に必要な一連の手順などを支援する。全国の「通所サービス」施設数のうち、約５％に当たる２８００施設への導入を目指す。<br>
<br>
　開始するのは「頭の健康管理サービス」。入所者の関心をチェックする「アセスメント」から「訓練結果の記録・管理・見える化」まで、生活機能訓練に要する業務を国内で初めて一貫支援できる。介護現場は人手不足が深刻化しており、高まる業務改善の需要を取り込む。<br>
<br>
　最低限の機器と基本ライセンスを合わせた年間利用料は、５年リースで２５万円程度（消費税抜き）を想定。これに人数に応じて生活機能訓練の業務を支援するサービスのライセンス料や、付随する機器の使用料が追加で必要となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平野ノラも来館、懐かしの携帯に再会できるドコモ博物館の魅力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18504</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　両国国技館の裏手にそびえる２７階建ての高層ビル「ＮＴＴドコモ墨田ビル」。携帯電話通信網をつかさどる装置群を設置した同ビルの１階にあるのが、携帯電話の歴史を時代の出来事と一緒に学べる「ＮＴＴドコモ歴史展示スクエア」だ。１９５３年８月に始まった港湾電話からスマートフォンまで国内の無線電話機２００機超を展示している。<br>
<br>
　国内初の移動可能な無線電話である港湾電話サービスは、東京湾と大阪湾に停泊・航行中の船舶を対象にしたサービスだった。６５年には新幹線に設置した新幹線電話、６８年にはポケットベル、７９年には自動車電話がサービスを始めた。<br>
<br>
　同スクエアには、これらの実機を展示している。８５年にサービスを開始したショルダーフォンを持って当時の新宿の風景を背景に記念撮影できるコーナーもある。「（お笑いタレントの）平野ノラさんも昨年、番組撮影で来られました」（川村郁夫館長）という。<br>
<br>
　もちろん、８７年にサービスを始めた携帯電話も多数展示。「Ｐ５０１」など、かつて使っていた携帯電話の機種を見つけて喜ぶ来場者が多い。時代の節目に携帯電話を通じて歴史を振り返るテレビ番組や新聞の取材にも使われ、平成３０年を振り返る特集で多くのマスコミが取材に訪れた。広告コーナーではサザンオールスターズや広末涼子さんらを起用した懐かしいカタログも展示している。<br>
<br>
　１８年度の来場者は約８０００人と、年１０００人のペースで増え続けている。修学旅行の訪問地となっているほか、バリアフリーで死角となる場所が少ないため、障がい者の見学も多い。シニア向けタブレット教室も開いている。<br>
<br>
　産業や文化に関連する製品展示を紹介する墨田区の小さな博物館運動にも参加しており、近隣住民が散歩がてらに訪れることもある。川村館長は「近隣には旧安田庭園や江戸東京博物館もある。江戸の下町文化とともにドコモの歴史にも触れてほしい」と語った。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝１０時—１７時▽入館料＝無料（１０人以上の団体は事前予約制）▽最寄り駅＝ＪＲ両国駅徒歩６分▽住所＝東京都墨田区横網１の９の２▽電話番号＝０３・６６５８・３５３５            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地球は丸くない」と信じる人々に、どう「科学」を伝えるべきか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18511</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>「科学不信」によってパリ協定からの離脱を決めた米国大統領</h3>
<br>
　日常生活の中で、「この歳になるまで知らなかった」「勘違いしていた」知識に触れ、感心したり、恥じ入ったりする経験は、誰しもあるだろう。ちょっとした笑い話として、雑談のネタになったりもする。<br>
<br>
　私は、つい最近まで「葉桜（はざくら）」の正しい意味を知らなかった。「花が散って若葉が出始めた頃の桜の木」を指す言葉なのだが、「桜の花と一緒に葉っぱが出ている、花と葉の共演状態」を葉桜というのだと、ずっと思い込んでいた。<br>
<br>
　ただ、まるっきり勘違いというわけでもない。葉桜の本来の意味をもう少し詳しく言うと「花が散り始めて若葉が出てきてから、花がすっかりなくなり新緑で木が覆われる時期までの桜の木」。私は、この「花が散り始めて若葉が出てきた」時期だけが葉桜なのだと思っていたのだ。<br>
<br>
　まあ、これは笑い話にもならない。私が「深窓の令嬢」をずっと「ふかまどの令嬢」と誤読していたのに比べれば、たいして恥ずかしい話でもないだろう。普段の生活や仕事には影響しない。ましてや人類の将来に関わる間違いでは、もちろんない。<br>
<br>
　ところが米国には、深刻な結果をもたらすかもしれない「科学的な誤り」をしている人たちが一定数いる。二酸化炭素排出が地球温暖化の原因であることや、ダーウィンの進化論が「正しくない」と固く信じる人々だ。前者についてはトランプ大統領もその一人で、2017年6月に地球温暖化対策の国際枠組みであるパリ協定から米国が離脱することを表明。人類の未来をかけた国際協調による環境対策に暗雲をもたらした。<br>
<br>
　『ルポ 人は科学が苦手』（光文社新書）は、こうした米国を主とする「科学不信」「反科学主義」の現場をリポート。なぜ「不信」になるのか、また、そのような人たちに正しい（とされる）科学知識を伝えるにはどうすればよいかを、読売新聞科学部記者である著者が論じる。<br>
<br>
<h3>「フラット・アーサー」になるきっかけの多くはユーチューブ動画</h3>
<br>
　同書には、いくつもの「科学不信」が紹介されているのだが、とくに驚かされたのが「フラット・アーサーズ」と呼ばれる人たちの存在だ。地球が「球体」であるのは、小さな子どもでも知っている科学的な常識だが、彼らは「地球は平ら」であると信じ、強く主張している。<br>
<br>
　米国を中心に広がるフラット・アーサーズだが、2017年11月には初めてノースカロライナ州で「フラット・アース国際会議」が開かれ、約500人が参加したそうだ。<br>
<br>
　彼らを研究するテキサス工科大学のアシュリー・ランドラム博士によれば、ユーチューブ動画を見てフラット・アーサーになった人が多い。「Eric Dubay: 200 Proofs Earth is Not a Spinning Ball」と題された約２時間の動画は、現時点でおよそ84万回も再生されている。内容はタイトル通り、「水平線や地平線はどこで見ても常に平らだ」など200もの「地球が平らである“証拠”」を紹介している。<br>
<br>
　ランドラム博士がインタビューした「フラット・アース国際会議」の参加者の一人は、「私が頼れるのは自分の目だ。その目で、はるか100キロメートル先の平原を見渡すことができる。これこそが地球が平らである証拠だ」などと話している。他のフラット・アーサーもおそらく同様に、自身の感覚や直感を信じている。<br>
<br>
　学校で教わったことが、自分の直感からすると、どうもピンと来ない。そんな時、自信満々に、しかもビジュアル要素も入れながら、その直感を巧みに証明してくれるユーチューブ動画と出会う。すると「こっちの方が信頼できる」と思ってしまうのも仕方ないのかもしれない。<br>
<br>
<h3>まだ人類は「科学に慣れていない」のか</h3>
<br>
　このように、どうやら「直感と信頼」の組み合わせが、科学不信の有力な容疑者のようだ。だが、ちょっと待ってほしい。少なくとも「信頼」については、科学不信者ではない私たちも、科学知識を得る際に使っているのではないか。<br>
<br>
　測量や調査を行って「地球が丸い」ことを自分自身で証明したという人は、ほぼ皆無だろう。二酸化炭素がオゾン層を破壊して温暖化の原因を作ったという科学的な証明ができる人も少ないはずだ。<br>
<br>
　地球が球体であることも、地球温暖化の原因や進化論も、私たちは、学校の教室で教師から教えられたか、メディアを通して国際機関の見解を知るなどのプロセスで知識を得たにすぎない。要は、「信頼」できる人や組織が言っているから、という理由だけで、エビデンスを深く追究することなく「科学的事実」を知識として呑み込む。<br>
<br>
　『ルポ 人は科学が苦手』の著者、三井誠さんは、そもそも人類は「科学的に考えるのが苦手」なのではないか、との仮説を立てている。長い人類の歴史の中で、「科学」が登場したのは、ごくごく最近だ。まだ人類は「科学」に慣れていないというのだ。<br>
<br>
　原始時代の狩猟採集生活や、その後の農耕社会で、人類は、集団生活を守り、子孫を残すべく生活を営んできた。そこに科学が入り込む余地は、ほとんどない。何より、生き残るために大切なのは「信頼」や「共感」だったはずだ。<br>
<br>
　その頃からの思考の習慣が染みついた人類は、今でも、信頼、あるいは共感できる存在からもたらされる知識を、そのまま受け取りがちだ。その信頼・共感する対象が、「科学的には正しくないとされている主張」をする人や組織だったりすると「科学不信」が生まれる。<br>
<br>
　だから三井さんは、科学を伝える際に「信頼」と「共感」をもたせる工夫が必要であると説く。これは、さまざまな場面での教育やコミュニケーションにも当てはめられる。<br>
<br>
　ところで、「この科学常識は間違っているのではないか」という問いかけは、それ自体悪いことではない。常識を疑うことで科学は進歩し、たくさんのイノベーションも生まれてきた。<br>
<br>
　だが、「科学不信」は、それとは異なるのではないか。<br>
<br>
　科学者のあるべき態度として「常識を疑う」のは「動的」である。つまり、“常に”疑う習慣を持っているのであり、「これが正解」と満足して止まることはない。「正しい答え」や「真実」などどこにもないと認識した上で、少しでもそれに近づくために、疑い、思考し続けるのだ。<br>
<br>
　一方、典型的な科学不信の人々が「常識を疑う」のは「静的」だ。ある事実を「疑う」のは、一度だけだろう。「常識とは異なる新しい“真実”」が見つかれば、それを固定させ「信念」に変える。<br>
<br>
　私たちがめざすべきは、正しく「信頼」して知識を得ながらも、常に「違う答えもあるのではないか」と思考すること。そして、それに信頼と共感を加味しながら他者に「伝える」ことに他ならない。<br>
<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeYE2BS_5d3181f7734e1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『ルポ 人は科学が苦手』<br>
 -アメリカ「科学不信」の現場から<br>
三井 誠  著<br>
光文社（光文社新書）<br>
248p　840円（税別）</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 07:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3Dプリンティングで人工頭蓋骨、米OPMが日本市場に本格提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18515</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米オックスフォードパフォーマンスマテリアルズ（ＯＰＭ、コネティカット州）は日本で、ＰＥＫＫ（ポリエーテルケトンケトン）を用いた人工頭蓋骨などの提案を本格的に始める。３Ｄプリンターなどを設置した日本法人の拠点（写真）を東京都大田区に開いた。医療現場への導入に向けて厚生労働省と協議しており、将来は航空宇宙分野への導入も図る。<br>
<br>
　米ＯＰＭは３Ｄプリンティングの技術を活用し、人工頭蓋骨や歯科デバイスなどを展開している。日本ではＪＳＲや慶応義塾大学と協業している。<br>
<br>
　拠点にはクリーンルームや引っ張り試験機などを設置し、品質を担保。「パートナーとともに我々の技術を広げたい」（スコット・デフェリースＣＥＯ）としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaBrLx7_5d339f97046af.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＯＰＭの人工頭蓋骨</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCiCGzN_5d339f4eef433.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本法人の拠点</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月18日</p>
<br>
<br>
<h2>高機能樹脂も進化</h2>
<br>
　素材メーカーが医療分野に３Ｄプリンター向けの高機能樹脂を提案する動きが盛んだ。義足や仮歯などを容易に作製する方法を提案し、歯科技工士などの人手不足対策や医療現場の負担軽減に役立てる。個人に合う造形が容易で、手術などの際に削って調整する手間などを削減できる点を訴求する。高齢化で拡大が見込める医療・福祉産業でのニーズの取り込みを目指す。<br>
<br>
　ＪＳＲは熱溶融積層（ＦＤＭ）方式３Ｄプリンター用軟質フィラメント「ＦＡＢＲＩＡＬ（ファブリアル）Ｒシリーズ」を展開。同素材を使い、手の関節を痛めている人を対象としたグローブの臨床研究を、慶応義塾大学と進めている。<br>
<br>
　慶大、ブリヂストンとは既に車いす競技向けグローブを共同開発した。競技で車いすを激しくこぐためには選手の障害や手の形に合ったグローブが必要。これまでは選手が自作していたが、作成に９時間以上かかり、壊れると同じ物は作成できないという課題があった。<br>
<br>
　３Ｄプリンターを使った義足製造を手がけるゲイトアシスト（さいたま市南区）と開発した義足も近く発売を予定する。金属を使った義足よりも軽量で、義肢装具士が作る場合と比べコストを抑えられる。<br>
<br>
　ファブリアルはＩＳＯ１０９９３に準拠し、細胞毒性や皮膚刺激性がない。柔軟性や耐摩耗性にも優れているとしている。専用ではなく既存品の３Ｄプリンターで作製ができる点も訴求する。「看護師らが自らモノづくりできる環境を作りたい」（イノベーション推進室３Ｄチーム）考えだ。<br>
<br>
　ＪＳＲは３Ｄ技術の研究開発について「当社だけではできない」（同）とし、企業や大学と連携している。２０１７年には慶大と「ＪＳＲ・慶応義塾大学医学化学イノベーションセンター（ＪＫｉＣ）」を開所。医療３Ｄソフトウエアを手がけるレキシー（東京都豊島区）を子会社化した。<br>
<br>
　１８年５月にはＰＥＫＫ（ポリエーテルケトンケトン）に着目し、３Ｄプリンティング技術で人工頭蓋骨などを作製している米オックスフォードパフォーマンスマテリアルズとの協業を発表した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzxvYEA_5d33a0ec2acbf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＪＳＲは３Ｄプリンター用素材を使った義足（左上）やグローブ</div>
<br>
　ＤＩＣは仮歯や歯牙模型などデンタル用途向けに、３Ｄプリンター向け光造形材料「ＴｒｉｎＤｙ　ＤＴシリーズ」の提案を始めた。強度が高く変形しにくい素材や、オートクレーブ（高圧蒸気滅菌）に対応可能な素材をそろえた。<br>
<br>
　仮歯の作製は歯科技工士などが手がけるのが一般的だが、厚生労働省が「歯科技工士の養成・確保に関する検討会」を５月に発足するなど、人手不足が課題となっている。ＤＩＣは３Ｄプリンターで歯科技工士の技に近い精度に造形できる素材を提供することで、課題解決に資する考え。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpINCFW8_5d33a127637aa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＤＩＣは３Ｄプリンター向け光造形材料</div>
<br>
（文＝江上佑美子）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月26日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 08:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アポロ11号」着陸から50年、日本人はいつ月に立つのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18516</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「あいつら月に行きやがった」。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）の的川泰宣名誉教授は５０年前をこう振り返る。１９６９年７月２１日（日本時間）、米国のアポロ計画で人類が月に着陸し、そして今再び世界中が月探査に向け動き始めた。米国は２０２４年にも宇宙飛行士を月面に着陸させる「アルテミス計画」を発表。その動きを各国は敏感に察知し国際探査に向けた準備を進める。日本人宇宙飛行士が月に着陸する瞬間を我々は見られるのだろうか。<br>
<br>
<h3>「米ソ開発競争」経て…</h3>
<br>
　７０年代に米国はアポロ計画で宇宙飛行士を定期的に月に送り、「月の石」と呼ばれる月の試料を採取した。月の石の分析で多くの科学的知見が得られたという。的川ＪＡＸＡ名誉教授は「分析によって、地球に巨大な天体がぶつかり分裂して月になったという説が新たに持ち上がった」と当時の月探査の科学的意義を強調する。<br>
<br>
　２０世紀に入るとロケット技術の急速な進歩で、米国と旧ソ連との間で宇宙開発競争が激化。その一環で米国のアポロ計画は進み、人類は６９年７月に月に降り立った。ＪＡＸＡ国際宇宙探査センターの佐々木宏センター長は「アポロ計画は旧ソ連との競争の中で生まれ、月に行って帰って来ることが主なミッション。科学的にも月全体ではなく、局所的にしか探査できていなかった」と話す。<br>
<br>
　それから半世紀。各国による月面探査が再び活発化している。米国は２４年に運用が終了する国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）に続き、月を周回する月近傍有人拠点「ゲートウェー」の整備を進めている。<br>
<br>
　将来の火星有人探査に向けた中継地点と位置付けられている。当初、米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）は２２年から同拠点の建設を始め、２６年頃の完成を目指すとしていた。アルテミス計画ではゲートウェーから月面に宇宙飛行士を着陸させることを想定し、ゲートウェーの完成も２４年より前倒しになるのではないかと見られている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpdtk18J_5d33a89d6da59.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">月面着陸への中継基地となる月近傍有人拠点（ＪＡＸＡ提供）</div>
<br>
　こうした動きに対し、日本は深宇宙補給技術や有人宇宙滞在技術などの基盤技術をアピールする。政府は１９年中に正式参加の可否を表明するもようだ。<br>
<br>
　日本は無人での月探査計画も進める。ＪＡＸＡは２１年度に月面の目標地点に誤差１００メートル以内のピンポイント着陸を目指す月着陸実証機「ＳＬＩＭ（スリム）」を打ち上げる予定だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8c47To_5d33a8b90d605.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">月面へのピンポイント着陸を目指す「スリム」（ＪＡＸＡ提供）</div>
<br>
　さらにＪＡＸＡとインド宇宙研究機関は１７年、水がある可能性を秘めた月極域での探査に関する協定を締結。日本から２３年度にも資源の可能性を検討する月探査機を打ち上げる。欧州宇宙機関（ＥＳＡ）とカナダ宇宙庁（ＣＳＡ）と共同で、月面を移動し大量の試料を地球に持ち帰る計画「ＨＥＲＡＣＬＥＳ（ヘラクレス）」の探査機の２６年度の打ち上げも検討する。<br>
<br>
　一方、月への着陸を目指す超小型月探査技術実証機「ＯＭＯＴＥＮＡＳＨＩ（おもてなし）」、東京大学とＪＡＸＡの研究グループが地球から見て月の裏側への航行を目指す超小型深宇宙探査機「エクレウス」などの計画も進む。これらの探査機は、ＮＡＳＡの新型大型ロケット「ＳＬＳ」の初号機に搭載し打ち上げる計画だ。<br>
<br>
　中国は１月に月探査機「嫦娥（じょうが）４号」を初めて月の裏側に着陸させることに成功した。月探査に向けた国際競争はますます激化していく。<br>
<br>
<h3>民間も開発後押し</h3>
<br>
 すでに民間は月探査に積極的に取り組んでいる。宇宙ベンチャーのｉｓｐａｃｅ（アイスペース、東京都港区）は、２１年にも無人の月着陸船を月に着陸させ、探査車（ローバー）で月面を探査する計画だ。<br>
<br>
 同社と米３機関は共同でＮＡＳＡの月面輸送サービスのプログラムに採択されている。同社の袴田武史最高経営責任者は「月面の資源探査に必要な輸送システムを構築したい」としている。<br>
 <br>
 トヨタ自動車も月に進出する。トヨタは燃料電池車（ＦＣＶ）の技術を利用したローバーをＪＡＸＡと共同開発する。こうした民間の動きは宇宙ビジネス業界を活性化し、宇宙開発全体を大きく押し上げると期待される。<br>
<br>
<h3>【インタビュー】ＪＡＸＡ国際宇宙探査センター・佐々木宏氏</h3>
<br>
<br>
　ＪＡＸＡ国際宇宙探査センターの佐々木宏センター長に月探査への展望を聞いた。<br>
<br>
　—米国はゲートウェーの早期建設を目指しています。<br>
　「ゲートウェーは放射線環境などの関係で１人当たり１０—３０日しか滞在できず、無人の時もある。水や空気が再生できるレベルをＩＳＳと同等にする必要があり、日本が開発をリードし技術力をアピールする必要がある」<br>
<br>
　—日本人が月に着陸する可能性は。<br>
　「ゲートウェーにはＩＳＳの『きぼう』のように１個まるごと各国の構造物というものはなく他国との共同で作るため、各国の貢献度の測り方が難しい。日本は水や空気の再生技術、ＩＳＳへの物資補給船『こうのとり』の技術などで貢献し、ＩＳＳと同レベルでゲートウェーの宇宙飛行士に日本人がなれるよう交渉する必要がある。そこから月に着陸する日本人が選ばれるのはさらに厳しい。１回目の月着陸計画では、ゲートウェーに滞在する宇宙飛行士４人のうち、月に降りられるのは２人。それでもいつかは日本人宇宙飛行士が月に立ってほしい」<br>
<br>
　—月より遠い宇宙への探査についてどう考えますか。<br>
　「時間や放射線の問題はあるが、月に行ければ火星にも行けるだろう。ＮＡＳＡは３０年代にも火星への有人飛行が可能だと公表している。ＪＡＸＡは２４年打ち上げ予定の『火星衛星サンプルリターンミッション（ＭＭＸ）』の探査機で、火星衛星のフォボスに行く計画を立てている。米国では月を周回するゲートウェーのように、火星を周回するフォボスに拠点を作る構想があり、米国もＭＭＸに興味を示している」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5Mt8ew_5d33a8ed04e60.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">佐々木宏氏</div>
<br>
（文＝冨井哲雄、飯田真美子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 21 Jul 2019 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>