<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ダイハツの新しい設計思想、いよいよ新型「軽」から量産へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17748</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイハツ工業は、７月から滋賀工場（滋賀県竜王町）で新型軽自動車を量産する。「ＤＮＧＡ」と呼ぶ同社の新しい設計思想に基づく第１弾の車両となる。市場投入は８月の予定。同工場は年内にＤＮＧＡの第２弾となる小型車の量産も計画する。今回の２車種はハイブリッド車（ＨＶ）ではないが、同社はＤＮＧＡに基づくＨＶも開発する方針だ。<br>
<br>
　ＤＮＧＡ第１弾は当初、２０年の市場投入計画だったが、１年前倒し１９年中とする方針を２月に示していた。車種数や量産開始時期は明かしていなかった。<br>
<br>
　滋賀工場は新型車のエンジンやトランスミッションも生産する。車両組み立ては従来の汎用ラインを活用し、トランスミッション生産は新ラインを導入した。通常、新型車両の量産立ち上げは約半年に１車種のペース。今回は開発のずれ込みなどで、約８カ月間で２車種の量産を始める計画となったもよう。<br>
<br>
　ＤＮＧＡは「ダイハツ・ニュー・グローバル・アーキテクチャー」の略。車づくりの基本概念と位置づけ、その範囲は車設計から事業戦略に及ぶ。ダイハツはＤＮＧＡをトヨタ向けＯＥＭ（相手先ブランド）車両生産にも適用する考えだ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月21日</p>
<br>
<br>
<h2>はじまりはトヨタの完全子会社化</h2>
<br>
　“ＤＮＧＡ”のはじまりは、２０１６年１月、トヨタ自動車によるダイハツの完全子会社化の会見の席だった。ダイハツの三井正則社長（当時）は小型車開発の役割分担について問われ、「（トヨタの設計改革）ＴＮＧＡとは軸が違う、ダイハツならではのクルマづくりをしていきたい。“ＤＮＧＡ”をやっていきたい」と語っていた。あれから３年、ＤＮＧＡの断片はダイハツ幹部の口で少しずつ語られてきた。<br>
<br>
<h3>軽からＢセグメントまで</h3>
<br>
　ダイハツ工業は１６日、２０２５年度までの中長期経営計画「Ｄ—チャレンジ２０２５」を発表した。親会社のトヨタ自動車との連携を深め、２５年度にダイハツ開発車はグローバル生産台数を１５年度比約１００万台増の２５０万台に設定。「ＤＮＧＡ」と呼ぶ新設計思想に基づいた車は軽自動車から投入し、小型車の「Ａセグメント」「Ｂセグメント」まで広げる。新興国の攻略や先進技術の取り込みなども進め、ブランド力を高める。<br>
<br>
　ダイハツは１６年８月にトヨタの完全子会社になり、３月には創立１１０周年を迎えた。新興国では生産拠点を構えるインドネシアやマレーシアといった東南アジア諸国連合（ＡＳＥＡＮ）を最優先に、トヨタの事業基盤も活用して担う地域を広げていく。三井正則社長（写真）は「生産は両社の持つ既存の事業体を有効活用しながら、狙うは良品廉価なクルマづくりだ」と説明した。<br>
<br>
　電動化や自動運転、コネクティッド（つながる車）などの先進技術は軽自動車やコンパクト車ならではの仕様を想定しており「トヨタにダイハツが入って勉強する」（三井社長）。すでに手がけている安全機能については「既販車に後付けできないか研究している」（同）という。<br>
（内容・肩書きは当時のもの）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１７年３月１７日</p>
<br>
<br>
<h3>調達部門が描くＤＮＧＡ戦略</h3>
<br>
　ダイハツ工業執行役員調達本部本部長・枝元俊典氏インタビュー<br>
<br>
　—トヨタ自動車による完全子会社化で新興国小型車事業を任されました。<br>
　「トヨタグループ内で各社の役割が明確化され、ダイハツは軽自動車と新興国小型車領域を担うことになった。その中で調達は、ＤＮＧＡ（開発中の新設計思想）実現を通じてダイハツらしい良品廉価なモノづくりを実現しなければならない」<br>
<br>
　—具体的には。<br>
　「ダイハツは先端技術の低コスト化、コンパクト化を考えなければならない会社。調達としても、先端技術を社会のみんなが使えるようにしないといけない。技術開発の進度を見つつ、段階に応じた発注シナリオを策定・実行する。ＤＮＧＡに対して調達部門は部品別発注戦略を具体的に描き始めている。新興国は未成熟なサプライヤーが多い。支援しつつ、現地現物で良品廉価な部品を一緒につくり上げていくことが重要だ」<br>
<br>
　—先端技術をいち早く“みんなの技術にする”ための仕掛けは。<br>
　「今、盛んに行っているのが、週一回の割合でサプライヤー５、６社に本社へ来てもらって、新製品を説明してもらう展示会。調達部門だけで無く、技術部門や経営陣なども見に行って、ＤＮＧＡに織り込めるような技術、その先の技術までを見極めようとしている」<br>
<br>
　—従来との違いは。<br>
　「昨年までは年５—６回で、ダイハツに合ったものを提案してもらう姿勢だった。これを改めて、皆さんの技術を知りたいというスタンスで、取引の有無にとらわれず、自動運転などの新技術だけでなく、軽量化や低コスト化など多様な提案を頂いている。面白いものも多い。各社の技術進化への取り組みは、大小の規模を問わず、目を見張るものがある。オープン＆フェアの思想で、そういったものを上手に採用していくのが調達の役割だ」<br>
<br>
　—完全子会社となり、トヨタグループのサプライヤーとの関係強化も期待できます。<br>
　「従来から取引はある。高い技術を持つ企業が多く、当社が十分に見られなかった部分をオールトヨタグループの位置付けで見ることができればと思っている。ただ、先端技術は簡単ではない。腹を割った話をしながら、グループの絆を強め、新しい関係を築きたい」<br>
<br>
　「完全子会社化の狙いは両社のそれぞれの強みで、それぞれの弱みを補完し、グループの力の最大化を図ること。ダイハツは軽で事業を成立させてきた自負がある。この経験をグループ全体に生かしたい」<br>
（内容肩書きは当時のもの）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１７年８月２３日</p>
<br>
<br>
<h3>主力小型車、直噴化せず</h3>
<br>
　自動車メーカーは電気自動車（ＥＶ）やハイブリッド車（ＨＶ）の開発に力を注ぐ。世界で進む環境規制を背景に、電動化は避けて通れない。低価格・低燃費のエンジン車が強みのダイハツ工業は電動化とどう向き合うのか。エンジン開発責任者の茨木幹上級執行役員は、「電動化に取り組まなければ車メーカーと認められなくなる」と時代の要請を認める。茨木上級執行役員に開発方針を聞いた。<br>
<br>
　—２０２０年までに新設計思想「ＤＮＧＡ」に基づく軽自動車を投入する計画です。<br>
　「低燃費・低価格の路線は変わらない。可変圧縮や高圧縮燃焼といった目新しい技術ではなく、既存技術を最大限使う。機械の動きなどの無駄をなくし熱効率を上げる。ＤＮＧＡ第１弾の燃費性能は、従来測定方法のＪＣ０８モードより厳しいＷＬＴＣモードで評価しても、現行品と同じ数値を出したい」<br>
<br>
　—既存技術をどのように活用しますか。<br>
　「（圧縮比よりも膨張比を大きくして熱効率を改善する）アトキンソンサイクルに、ターボチャージャー（過給器）や排ガス再循環装置（ＥＧＲ）を組み合わせる方法がある。燃焼しにくくなり、点火系の課題克服が必要だ。他社は筒内に燃料を直接噴射する直噴エンジンの採用が多いが、当社はコストと効果を考え、燃焼室直前の吸気系へ燃料を供給するポート噴射にこだわる。主力小型車を直噴化する考えはない」<br>
<br>
　—ＨＶなど電動化技術の取り組みは。<br>
　「地域や規制により、方式が変わる可能性がある。エンジンブロックやヘッドなどは技術を磨いて共通部分とするが、後から付けるＥＧＲや可変バルブタイミング機構などをＨＶ向けにしたり発電用に機能を絞ったりする方法もあるだろう」<br>
<br>
　—エンジンの可能性をどう見ていますか。<br>
　「エンジン需要はまだ続く。インドネシアやマレーシアなど当社主力の東南アジア、トヨタ自動車グループ内で任されている新興国は、内燃機関を活用する余地がまだある。新興国は電力インフラなどを考えるといきなりＥＶが普及するのは難しく、エンジンを使うＨＶから入るだろう」<br>
（内容・肩書きは当時のもの）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１８年６月１４日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新「クルマ展示会」で先端センサー競う。世界初出展も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17749</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　技術革新が進む自動車業界。中でも自動運転技術の進歩は目覚ましく、関連したセンサーの開発が競争軸となっている。本格的な自動運転時代の到来に向け、技術革新や他の部品と組み合わせたシステム提案が進む見通しだ。２２日に開幕した自動車技術の展示会「人とくるまのテクノロジー展２０１９横浜」で最新技術の最前線を追った。<br>
<br>
　ボッシュ（東京都渋谷区）は最新の車載レーダーセンサーを世界初出展した。大和一孝シャシーシステムコントロール事業部マネージャーは「物体が多い場所での性能が求められている」と語る。<br>
<br>
　同レーダーは、認識できる物体数を５倍にまで性能を高めたミリ波レーダー。高速道路だけでなく、歩行者がいる一般道路など、より生活に近い環境での自動運転や先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）を向上させる技術だ。<br>
<br>
　交差点進入時に他の車両や歩行者を早く正確に検知できるほか、自動運転機能の誤作動のリスクを下げるという。既存品から体積比で約３０％小型化したことで搭載の自由度も高めた。同レーダーは１９年内に量産する予定。<br>
<br>
　一方、古河電気工業は交差点など人や車両が入り乱れる環境に対応できるレーダーを開発した。パルス式の電波を採用し、車のバンパーや周囲の障害物に影響されずに車両や歩行者などを検知できる。<br>
<br>
　小型化を図ったほか、人などを検知する距離を約２０メートルほど伸ばした。これまで後方向けで採用されているが、雨や雪などでも検知できるため、前方向けレーダーとして提案を始めた。<br>
<br>
　一方、センサーを内蔵することで付加価値を高めた製品もある。仏ヴァレオと市光工業は共同開発したセンサー内蔵の自動車用ランプを展示。車両の意匠に影響を与えず、車両の四隅に搭載できる。<br>
<br>
　ヘッドランプの光軸を調整する機構を応用し、センサーの向きを正しい位置に調整できる機構を設けた。市光工業の箕川彰一先行開発本部マーケティング部長は「車両の傾きに応じて自動調整も可能」とする。モジュール（複合部品）化したことで組み立て工程の簡略化にもつながる。<br>
<br>
　業界では自動運転の普及に向けて、センサー関連の技術がカギを握るというのが支配的な見方だ。今後、自動運転技術は一般道路など、より難易度が高い環境で利用される。技術的な課題が山積する中、各社はセンサーを中心に画期的なシステムなどを提示し、課題解決を狙う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCm0R40_5ce5e61fb9521.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ヴァレオと市光工業は共同開発したセンサー内蔵ランプを展示した</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 09:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>＃５ 町工場がデジタル広告で元請けを探すなら【Facebook広告応用編】</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　たとえば、あなたは金型を作る町工場をお父さんから引き継いで、新規顧客を増やそうとしている。そんな設定にしましょうか。主な取引先は玩具メーカー。プラスチックの人形を作るための金型を納品していると。<br>
<br>
　玩具メーカーに限らずですが、ビジネスマンにアプローチするならFacebookがいいでしょう。日本では仕事仲間が繋がる場所として使われることが多いからです。フツーのやり方としては、登録されたプロファイルを元に、玩具メーカーに席を置いている人たちに向けて広告を露出します。ターゲットの絞り込み方が異なるだけで、基本的なやり方はケーキ屋さんのとき（＃２参照、リンクは下にあります）に紹介したものと変わりません。<br>
<br>
　しかしこの場合は、かなりの無駄が生じてしまいそうです。だって、玩具メーカーの中でも、製造責任者で金型を発注する工場を探している人なんて、１人か、よくて数人ですよね？その限られた人以外に広告を露出してもおそらく意味がありません。<br>
<br>
<h3>どのように具体的な人物に広告を出すか</h3>
<br>
　では、どうするか。<br>
<br>
　まず、名刺を用意してください。所属している会社はどこでもいいのですが、自分の条件に合った金型工場を探している人と、これまで交流がゼロってことはないはずです。ご自分のお付き合いの中から「金型工場を探している人」の名刺を探して、その方のメールアドレスを取得してください。これを利用します。<br>
<br>
　そして、次の手順に進む前に、その方の情報を広告に利用することの許諾をもらってください。もしこっそり利用したとしても、その方に何か迷惑がかかることは何もないでしょう。だからといってこっそり使っていいかというと、法的にはグレーゾーンです。しかし個人情報の使い方が世界的に問題視されていますし、倫理的にもそこはお願いして確認をとっておかれるべきと思います。<br>
<br>
<h3>WEB上の行動が似ている人たちに露出</h3>
<br>
　迷惑はかけないことを説明してその方の許諾を取りました、としまして。Instagramと同様のやり方で（＃２参照、リンクは下にあります）Facebook広告を利用します。ただ今回は利用の仕方がちょっと異なります。「カスタムオーディエンス」というものを作成してください。オーディエンスというのは、「広告を見る人たち」という意味ですが、ケーキ屋さんの場合はエリアや年代、興味関心などFacebookとInstagramで分類したものでした。「カスタム」は、そのどれにもあてはまらない、こちらで用意するもの、ぐらいの意味と思ってください。<br>
<br>
　カスタムオーディエンスを作成するときは、「LTVを含まないファイルを使用」を選んでください。なぜこれかというとかなりヤヤコシイ説明が必要となりますのでここでは省きます。そして、用意したメールアドレスを貼り付けるのです。そうすると、「リスト」というものができます。元データ的な意味ですね。そのリストを選択した上で、「類似オーディエンス」の作成に移ります。「類似」というのは、この人のWEB上の行動が類似しているという意味です。つまり、金型工場を探す人は、いろんな金型工場のWEBサイトを訪れているはずです（ただここについてFacebookは開示しておらず、Facebook上での行動に限られたものかもしれません。それにしても仕事関係の交流は「類似」しているはずです）。<br>
<br>
　元データとして利用させてもらった方と似たことをやっている人は、金型工場を探している人と推測できます（もちろん100%ではないにせよ）。そういった人たちに対して広告を露出させられるということです。ここで地域と「類似幅」を選びます。１～10％の中から選ぶのですが、１％は元となる人にかなり近い行動をしている人ですが、数は絞られます。10％になるほどその逆になっていき、数も増えます。<br>
<br>
<h3>5000円で見込める成果は？</h3>
<br>
　そして、配信対象の人数が出ます。CTR（露出した広告の中でどれだけクリックされるかの率）については自分で予測するしかないのですが、Facebookは0.05～0.1％と高めに出る傾向があります。ちょっと計算してみたところ、だいたい5000円の予算とすると、全国で10000～30000人くらいに見られることが期待できるはずです。ケーキ屋さんや士業と違って、元請けは近所である必要はないでしょう。地域を絞り込むほど配信できる対象が減り、一人あたりの単価が上がりますので、なるべく広めに設定するのが良いと思います。ただ、以上のことはあくまで理論値であって、金型工場を探している人が果たして日本に10000人以上もいるかどうかは僕には見当がつきません。上限値のようなものはあるかもしれませんし、計算通りにズバリうまくいくかは業種であったり、元となるデータ（今回使ったのはメールアドレス）の信頼性などでブレる、ということは認識しておいてください。あくまでこんなやり方があるんだという参考にしてもらえるとありがたいです。<br>
<br>
　５回シリーズで連載してきましたが、いかがでしたでしょうか。もっと細かい操作の仕方まで突っ込んで説明すべきかとも思いましたが、それは詳しく説明しているサイトをすぐに見つけることができるでしょうし、習うより慣れろで、やってみて損したとしても5000円ですから。つまずきながらまずは試してみる、ぐらいの気持ちで始めてみるのがよいのではと思います。<br>
<br>
<h3>「権利」に敏感になりましょう</h3>
<br>
　最後に僕から一つ注意事項を。<br>
<br>
　それは、「権利」について敏感になってほしいということです。デジタル広告は、ターゲットの個人情報を利用させてもらうやり方です。SNSを代表とする「プラットフォーム」と呼ばれるWEBサイトは無料で利用するための、いわば対価として利用者のデータを取得し、広告のターゲティングなどに使います。個人データは現代の石油などとも呼ばれ、各企業が取得に必死です。あなたもデジタル広告の発信者として一歩を踏み出せば、たとえばフォロワーの情報などを取得することになるでしょう。しかしそのデータを勝手に使って良いわけではありません。たとえば、あるお客さんが来店したとして、そのことをリアルタイムで発信したら、その留守を狙って空き巣が入ることもあり得るわけです。むしろ、自分が知っている顧客の情報を「守る」という意識でいてください。<br>
<br>
　また、WEBに落ちている画像や映像、音楽なども「権利を放棄する」などと明確にされていない以上は権利者がいらっしゃいます。広告表現に勝手に使っていいものではありません。権利者から訴えられることもあり得ます。<br>
<br>
　最近問題になっているのが、タレントなどの著名人の写真を勝手に自社広告に使うものです。タレントを起用する場合は契約しないといけません。わかってやっている悪質業者がほとんどと思いますが、もしかすると無知でやっている会社もあるかもしれません。広告表現に何かアートや誰かが撮った写真を使いたい場合、人物を載せたい場合、何にせよいちいち許諾を得なければいけないのだ、ということを強く認識しておいてください。<br>
<br>
<h3>地方産業の発展に「データ」を！</h3>
<br>
　お店、事務所、工場、と見てきましたが、もちろんあらゆる業種で誰でもデジタル広告は活用できます。僕がずっと気になっているのは地方産業です。ふるさと納税で息を吹き返した地方産業は多いでしょうが、自治体頼みの体質のままでは制度が変わるたびに振り回されることになります。体力があるうちに自前で顧客を獲得するトライをしていくべきではないかと。そのために必要となるのがデータです。自治体、ふるさと納税サイトには莫大なデータが眠っているはずで、これをどのように「守りながら活用するか」が大事です。データを持っている側がそのような意識を持つことでデジタル広告はさらにいろんな産業の救いとなれる可能性を感じます。<br>
<br>
　では、５回もお付き合いくださいましてありがとうございました。<br>
　皆さまの事業が発展されることを願っております。<br>
<br>
　あと、僕は本業がクリエイティブディレクターでして、WEBメディア運用の細かいところまでは自分でやりません。この記事を書くにあたり業務提携先であるハートラスの宮田さんにいろいろサポートしてもらいました。感謝です。<br>
<br>
<center>
<b>連載一覧</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/17673" target="_blank">デジタル広告、あなたもやらなきゃもったいない</a><br>
５月20日（月）、朝６時公開<br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/17675" target="_blank">ケーキ屋さんがデジタル広告を始めるなら【Instagram広告編】</a><br>
５月21日（火）、朝６時公開<br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/17676" target="_blank">昨対１５０％を達成する、小霜流デジタル広告のやり方</a><br>
５月22日（水）、朝６時公開<br>
＃４ <a href="https://newswitch.jp/p/17677" target="_blank">士業がデジタル広告で仕事を見つけるには【リスティング／アドネットワーク編】</a><br>
５月23日（木）、朝６時公開<br>
＃５ <a href="https://newswitch.jp/p/17678" target="_blank">町工場がデジタル広告で元請けを探すなら【Facebook広告応用編】</a><br>
５月24日（金）、朝６時公開</center>
<br>
<br>
プロフィール<br>
こしも・かずや　クリエイティブディレクター、コピーライター。８６年、東京大学法学部卒業、同年コピーライターとして博報堂入社。９８年退社。現在、<a href="http://noproblem.co.jp/" target="_blank">ノープロブレム合同会社、株式会社小霜オフィス</a>代表。「プレイステーション」や「一番搾り」、「ドラゴンクエストＸ」、「ＶＡＩＯ」など多くの広告に携わる。マス・Ｗｅｂ広告統合の先駆を務める。広告賞受賞多数。著書に<a href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/4883354059/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4883354059&amp;linkCode=as2&amp;tag=koshimo-22&amp;linkId=8133a8c33fbc1b6182af87637928cd0d" target="_blank">「急いでデジタルクリエイティブの本当の話をします。」</a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%93%E3%81%93%E3%82%89%E3%81%A7%E5%BA%83%E5%91%8A%E3%82%B3%E3%83%94%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AE%E8%A9%B1%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%82-%E5%B0%8F%E9%9C%9C%E5%92%8C%E4%B9%9F/dp/4883353168" target="_blank">「ここらで広告コピーの本当の話をします。」</a>などがある。<br>
<br>
担当編集・平川透、グラフィック制作・影山明日香            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急げ！NASAが2020年打ち上げの火星ローバー“同乗者”を募集中</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17750</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）は２０２０年に新たな火星探査機（ローバー）「マーズ２０２０（ＭＡＲＳ２０２０）」を打ち上げるが、<a href="https://mars.nasa.gov/participate/send-your-name/mars2020" target="_blank">特設サイト</a>でローバーに誰でも名前を載せられるキャンペーンを始めた。登録した名前はマイクロチップに刻まれて、ローバーに“同乗”できる。自分の名前が火星に届けられるまたとない機会だ。<br>
<br>
　募集は９月末まで。サイトに姓名、国籍、郵便番号、メールアドレスを登録すると、搭乗券風の画像データをもらえる。すでに全世界から１５０万人以上の人が登録している。<br>
<br>
　マーズ２０２０は、幅約４５kmの「ジェゼロ・クレーター」（Jezero Crater）への降下が決まっている。このクレーターは数十億年前までは湖だったことが分かっており、堆積物を調べれば生命の痕跡があるかもしれないと期待されている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7o39hw_5ce5f830e339b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＭＡＲＳ２０２０ローバー（ＮＡＳＡのサイトから）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp6IJXC_5ce607d2c1049.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジェゼロ・クレーター（Jezero Crater、ＮＡＳＡのサイトから）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>話題の「ミウラ折り」、防災用仕切りやペット用ケージなど多角化に乗り出す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17751</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ミウラ折りラボ（東京都新宿区）は、「ミウラ折り」を活用した多角的な製品展開に乗り出す。現在の主力製品で形状記憶の地図「ミウラ折りマップ」以外にも、公立小学校の児童向け防災マップや被災地向けの防災用仕切り、ペット用ケージ、インテリアにもなるアートシェードなど新製品を月内から順次、市場投入する。５年後の売上高で２０１９年６月期見込み比１０倍の３０億円を目指す。<br>
<br>
　ミウラ折りは三浦公亮東京大学名誉教授が考案した折り方の技術で、人工衛星用の太陽電池パネルにも使われている。折りたたんだ紙の対角線部分を持ち、さっと左右に引っ張ると一瞬で広がり、逆の動作をすると形状記憶で簡単に元通りになる。折り目が重ならないため普通の蛇腹折りに比べると強度が高く、何度開いても破れにくい。毎年１０万部を配布する東京マラソンのルートマップ図でも有名だ。<br>
<br>
　ミウラ折りラボは東京都中小企業振興公社が実施した１７年度「革新的事業展開設備投資支援事業」に採択され、宇都宮工場（宇都宮市）に自動折り機械を５台導入済み。従来は手折りだったミウラ折りマップの生産能力も従来比８倍強の月産３０万部へと大幅に向上。営業体制も４月から３人体制に増やした。<br>
<br>
　袋に立体感が出るミウラ折り紙袋や、デザイン性があり環境に配慮した紙エコバッグを考案中で、「高級衣類、宝石など高価な商材をお買い上げいただいた際にぜひ使ってもらいたい」（菊間博之専務）。大手百貨店向けに売り込みをかけていく予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帝人のフィルム事業を100億で買収する東洋紡、電動化や５Ｇの備えか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17752</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋紡は、帝人のポリエステルフィルム事業を買収すると発表した。帝人は同事業から撤退する。約１００億円を投じ、帝人の国内子会社「帝人フィルムソリューション（ＴＦＳ）」（東京都千代田区）とインドネシア子会社「ＩＴＦＳ」の全株式をそれぞれ取得する。１０月１日に買収が完了する予定だ。<br>
<br>
　東洋紡は工業用フィルムの海外生産拠点を手に入れるほか、新たな製品や用途開発につなげる。これらにより成長分野のフィルム事業を拡大する。<br>
<br>
　ＴＦＳは工業用フィルムの製造販売を手がけ、セラミックコンデンサー向け離型フィルムや自動車向け絶縁用途のポリエチレンナフタレートフィルムなどで特徴ある製品を持つ。東洋紡の森重地加男常務執行役員フィルム本部長は「生産拠点でＴＦＳの宇都宮事業所が増え、（福井と愛知に加え）関東にも拠点ができる」と買収効果を語った。<br>
<br>
　東洋紡は自動車の電動化や第５世代通信（５Ｇ）対応などを背景に、拡大するセラコン向け離型フィルムの需要対応のため、積極投資を続けている。<br>
<br>
　帝人は１９６０年代、ポリエステルフィルム事業に参入。液晶ディスプレー用バックライト反射板に使用する白色ポリエステルフィルムで一時は世界首位だったが、近年は新興国メーカー参入により採算が悪化していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>極小チップの表面実装で世界最先端、「アリーナ」のノンストップ経営</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17753</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　極小チップ部品の表面実装技術（SMT）において世界最先端を走るアリーナ。アルプス電気（現アルプスアルパイン）の協力会社として創業し、プリント基板製造やチューナー組み立てなどを手がけてきた。1983年に電子部品実装機（チップマウンター）によるプリント基板への実装をスタート。現在は近距離無線通信規格「ブルートゥース」や無線LAN関連部品を製造する。<br>
<br>
<h3>外部メーカーの協力や設計見直しで実現</h3>
<br>
　アリーナを業界内で一躍有名にしたのが、2016年に確立した「0201」と呼ばれる極小チップの超高密度狭隣接での実装技術だ。0201チップは0.25ミリメートル×0.125ミリメートルの現状で世界最小のチップ。同チップ同士の隙間を最も狭くて0.05ミリメートルまで狭めて実装できる。<br>
<br>
　２代目の高山慎也社長は「電子部品が小さくなっただけで、さまざまな実装の環境を変えないといけない。外部メーカーの協力を受けて一つ一つ課題をクリアしていった」と振り返る。チップの小型化が進むことで従来のハンダ実装ができなかったり、寸法バラつきの許容範囲が狭くなったりする。そこでメタルマスクやノズルの形状や材質、実装ラインの設計を見直すなどで同業他社をリードする実装技術を確立した。<br>
<br>
　「0201」実装技術が呼び水となり、顧客から「0603」や「0402」など小型チップの実装は可能かといった問い合わせも増えて実績につながっている。同社では顧客の要望に対し「それはできません」と回答せず誠実に耳を傾ける姿勢を見せる。高山社長は「課題を克服した時のエンジニアの喜びは私の喜び」と社員の活躍に目を細める。<br>
<br>
<h3>5Gもにらみ</h3>
<br>
　現在、福島県相馬市にある本社工場は8ライン。月間で2億3000万チップの生産能力を持つ。生産するブルートゥースユニットなど無線通信関係の半数以上が車載用だ。自動車の移動体間通信に関する需要の高まりを受け、同社も主要取引先のアルプスアルパインと連携し、第５世代通信（5G）技術や車載センサーなどに対応した実装技術の確立を目指す。<br>
<br>
　研究開発型企業として、さらなる技術革新にも取り組む。2011年度には経済産業省の戦略的基盤技術高度化支援事業（サポイン事業）に「部品内蔵基板内の狭間隔部品実装技術及びWLP-LSIチップ実装技術の確立」が選定された。電子回路基板の小型・高集積化を実現するために産業技術総合研究所と組み、部品内蔵基板内の部品0.05ミリメートル狭隣接実装技術の要素工程開発などに取り組んだ。<br>
<br>
　高山社長は「自社ネットワークを生かして実現できるはずだ」と応募を決断。アリーナは全国からサポイン事業に集まった15社程度の企業をつなぎ、試作などを指示する役割を果たした。2014年には医療機器製造業資格も取得した。「新しいことにチャレンジすることで活性化につながる」（高山社長）との信念があった。その後、量産や試作の新規取引につながっている。<br>
<br>
<h3>東日本大震災を乗り越えて</h3>
<br>
　東日本大震災では天井の崩落、設備が最大1メートルずれるなどの被害を受けた。津波で命を落とした社員もおり大きな喪失感を抱えた。それでも社員のことを優先し、工場再開を決断。設備メーカーなどの応援を受け、約10日間で復旧した。ただ、震災後は外部環境の変化もあり、ピーク時に年間12億円あった売上高が減少。社員数も震災前と比べ約50人減の140人となった。<br>
<br>
　地域に貢献する企業を目指す同社は「できるだけストレスのない労働環境にしたい」（同）として社員が働きやすい職場づくりに力を入れている。育児休業、介護休業、無期契約社員化、定年再雇用などの制度を整備し、社員が安心して長く働ける労働環境を整えている。こうした取り組みもあって社員の半数以上が女性だ。新卒で入社して結婚し、育休後に職場復帰する女性社員も多数いる。<br>
<br>
　社員の資格取得も奨励している。ハンダ付けなどの社内検定を多数実施。一人の社員が複数の資格を持つ「多能工制」を敷くことによって限られた人数で効率的な業務を推進している。経費削減やアルプスアルパイン角田工場（宮城県角田市）で始まった構内請け負いなどの新規事業の効果もあって経営面では黒字を継続している。<br>
<br>
　今、アリーナは「魅力ある会社とは何か」「ノンストップライン」という二つのテーマに取り組んでいる。魅力ある会社の第一歩としてトイレを全面改修した。今後は管理職中心のチームが社員のストレス軽減策を検討している。ノンストップラインは設備のスイッチを一度入れたら長時間稼働し、停止しないラインを示す。すでに不良部分を避けて生産する機械の仕組みを構築した。これからも改良を続け、無停止の24時間稼働を目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaVUD2o_5ce6db878bdc7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高山慎也社長</div>
<br>
【企業情報】<br>
▽所在地＝福島県相馬市石上字宝田69▽社長＝高山慎也氏▽設立＝1970年３月▽売上高=6億5000万円（2019年2月期）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲ決済の統一規格、８月から福岡など４県でで普及事業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17754</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、キャッシュレス推進協議会が策定した２次元コード「ＱＲコード」やバーコードによる決済の統一規格「ＪＰＱＲ」の普及事業を８月１日に始める。対象地域は岩手県、長野県、和歌山県、福岡県の各県内全域。実施期間は２０２０年１月３１日まで。<br>
<br>
　ＪＰＱＲの普及事業は、総務省が実施する「モバイル決済モデル推進事業」の取り組み。１８年度補正予算で８億５０００万円を手当てしている。凸版印刷のほかにＮＴＴドコモやＫＤＤＩ、みずほ銀行、ペイペイ（東京都千代田区）、メルペイ（東京都港区）、Ｏｒｉｇａｍｉ（同）などスマートフォン決済を手がける企業を中心に計１１社が参加する。<br>
<br>
　小規模店舗も含めたキャッシュレス決済の拡大に向け、加盟店の開拓業務のプロセスを検証する。加えてサービス提供の手数料とキャッシュレス普及の関連性についても調べて普及活動に役立てる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>圧電素子を使った触覚デバイスの実力とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17757</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子部品各社が車載機器やウエアラブル機器向けなどに圧電素子を使ったハプティック（触覚）デバイスの開発を活発化している。４—５年程度で成長が期待される触覚デバイス市場に対し、革新的な技術を求める顧客を取り込み市場での優位性を確保する。各社は技術の強みを生かして領域や用途を見定め、市場を押さえる姿勢だ。（山谷逸平）<br>
<br>
　ＴＤＫは、ウエアラブル機器向け、具体的にはスマートフォン・タブレット端末、ゲーム機、仮想現実（ＶＲ）／拡張現実（ＡＲ）機器向けに「エプコス」ブランドの触覚デバイス「パワーハップ」のラインアップを拡充する。小型で長方形の２タイプを新たに開発した。小型ながら大きな加速度と力を持ち、反応時間は１ミリ秒未満の短さが特徴。アジア市場をターゲットに２０２０年春にオーストリアの工場で量産を始める。<br>
<br>
　ドイツ子会社のＴＤＫエレクトロニクス（ミュンヘン市、旧エプコス）は、触覚技術を持つ米イマージョン（カリフォルニア州）と４月に、カナダのボレアス（ケベック州）と５月に相次いで共同マーケティング契約を締結した。グローバルな拡販に布石を打つ。<br>
<br>
　「パワーハップ」はこれまでにカーナビゲーションシステムやカーエアコンなど車載向けに６タイプを開発済み。今回の２タイプを含めシリーズ全体で、５年後に日本市場で５０００万円の売り上げを目指す。世界での売り上げ目標は非公表。<br>
<br>
　京セラは圧電素子を活用した触覚伝達技術「ハプティビィティ」を用いて、カーナビなどの車載機器のクリックに多彩な触感を表現することを目指して製品を開発中だ。<br>
<br>
　村田製作所も車載向けをターゲットとする。圧電素子を使った圧電セラミックス箔（はく）をたわみセンサーに応用し、人の筋肉振動を検知可能な車載向け「たわみセンサー」を開発中だ。<br>
<br>
　これらは車の電装化やＩｏＴ（モノのインターネット）の進展などで需要拡大が予想される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>落合陽一氏のピクシーダストテクノロジーズが48億円調達、次の一手は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17760</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ピクシーダストテクノロジーズ（東京都千代田区、落合陽一最高経営責任者〈ＣＥＯ〉）は、ＩＮＣＪ（旧産業革新機構）など１０社から総額３８億４６００万円の投資を受けた。商工組合中央金庫からの１０億円の融資を合わせると総額４８億円の資金を調達する。研究者や開発スペースなどの社内体制の拡充に充てる。光や音をユーザーと空間に最適化して届けるインターフェース技術を開発する。<br>
<br>
　ＳＢＩインベストメント（東京都港区）や関西電力、凸版印刷、ＳＭＢＣベンチャーキャピタル（東京都中央区）など合計１０社が参画した。ＩＮＣＪは最大２０億円を出資する。<br>
<br>
　ヒトの視覚や聴覚、触覚とコンピューターが処理した情報をつなぐインターフェースを開発する。超音波スピーカーや触覚提示技術などの要素技術を数十個保有しており、現場課題に合わせて組み上げて提供する。<br>
<br>
　ピクシーダストテクノロジーズは筑波大学の落合研究室の成果を知財化し、同社が現場課題に適応させた上で大企業などの事業会社に提供する。コンサルティングから研究、製品開発まで担い、量産は連携先を探す。<br>
<br>
　獲得資金で開発体制を強化する。海外からも人材を集め、インターフェースを検証する開発環境を整える。凸版とは共同ラボを設立する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>剥離紙なし！水で貼る配送用ラベルの効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17761</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トッパン・フォームズは、裏面に剥離紙を使わない配送用ラベル「ライナーレスラベル＝写真」を開発した。水を付けると粘着性が出る「再湿糊」を裏面に採用。剥離紙がないため、廃棄物を削減できる。ラベルの自動貼り付けができるオートラベラーも開発を進めており、人手不足が続く物流・通販業界の省力化や業務効率向上の需要に応える。ラベルと専用機をパッケージ化して販売し、２０２０年度に１億円の売り上げを目指す。ラベルのみであれば６月ごろから提供可能。その場合、価格は５０万セットで３５０万—４００万円。<br>
<br>
　オートラベラーは最低価格が６００万円程度となる見込みで、利用状況に合わせてさらにカスタマイズをする必要があるという。<br>
<br>
　剥離紙をなくしたことで、作業中に廃棄物を回収して捨てる手間や廃棄コストを削減できる。オートラベラーのラベル取付部分の構造をより簡素に設計できるため、トラブル時の復旧作業や管理の負担軽減にもつながる。<br>
<br>
　ラベル裏面に採用したのりは、結露に強く伝票が剥がれにくい。マイナス２０—３０度Ｃの温度帯でも使用できるため、冷凍品にも対応する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>その名は「富岳」！日本はスパコンで再び世界一を目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17762</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所は２３日、スーパーコンピューター「京（けい）」の後継機の新名称を「富岳（ふがく）」と決定したと発表した。一般応募で寄せられた５０００件以上の候補の中から選ばれた。松本紘理事長は「富岳とは富士山の異名で、性能の高さ、ユーザーや研究分野の裾野の広がりを表している。新たな研究基盤として、富岳の活躍を期待している」と話した。<br>
<br>
　富岳は２０２１年頃の本格稼働を目指し、理研計算科学研究センターと富士通により共同開発と製造が進められている。京と比較して最大１００倍の性能や高い電力効率を実現し、世界最高性能のスパコンと見込まれている。創薬や防災、人工知能（ＡＩ）といった幅広い分野において、新たな研究開発の加速が期待される。<br>
<br>
　計算科学研究センターの松岡聡センター長は「性能の高さと汎用性が両立できた。富岳が実際に稼働し、国民の利益となる成果を生み出すことを望んでいる」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水銀ランプ終了のパナソニック、LED照明で攻める</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17763</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２１日、スポット光の大きさなどを簡単に調整できる演出用発光ダイオード（ＬＥＤ）照明器具「ビームフリー」合計８８品番を８月１日から順次発売すると発表した。器具先端のつまみを回すだけで調光できる。衣料品などの小売店、カーディーラー店などが対象。展示物によって照明を付け替えるといった手間が不要となる。消費税抜きの希望小売価格は１万２８００—２万２８００円。<br>
<br>
　光源のＬＥＤチップの近くに設置するシリコーン製耐熱レンズを開発したことで、スポットの大きさを変えると均質な明るさが損なわれるという課題を解決。調光可能な演出照明を実現した。<br>
<br>
　人手不足で電気工事士などの手配が難しくなる中、照明の再設置などの手間をなくせる点を訴求する。働き方改革の下で普及するフリーアドレス制オフィスへの需要もにらむ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月22日</p>
<br>
<br>
<h2>規制に先駆け20年６月に</h2>
<br>
　パナソニックは１７日、工場や倉庫の天井などに設置する水銀ランプの生産を２０２０年６月末に終了すると発表した。国際的な規制「水銀に関する水俣条約」により、水銀を使った照明の製造や輸出入が２１年から禁止される。これに先立ち生産をやめ、発光ダイオード（ＬＥＤ）照明器具への置き換えを利用者に提案する。同社の水銀ランプの国内シェアは２位。年間２０万本ほど生産している。<br>
<br>
　ＬＥＤ照明の価格は水銀ランプよりも２—３倍高い。一方、消費電力を５—７割減らせる。寿命も４万—６万時間と、水銀ランプより４—５倍長い。人手不足の中、高い天井にある照明を交換する手間を減らせる点を訴求する。パナソニックは蛍光灯照明器具の生産も１９年３月末に終了する。すべての照明を対象にＬＥＤへの置き換えを進める。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年10月18日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「主力市場のタイは成熟してきている」、商用車２強は海外販売で明暗</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17764</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　上場する国内商用車メーカー２社の２０２０年３月期の世界販売台数は、いすゞ自動車が減少、日野自動車が増加となる計画で、見通しが分かれた。タイ市場や国内での排出ガス規制の影響が明暗を分けた格好だ。ただ、為替変動や原材料価格の上昇に加え、先行投資の積み増しが利益に重くのしかかっていることは両社に共通しており、収益力の強化が欠かせない。<br>
<br>
　いすゞは海外販売の微減を予想。インドネシアで投入した軽量トラックは伸びるが、海外販売の大半を占めるピックアップトラックで新型モデルの切り替え準備などが販売の足かせとなる。片山正則社長は「（主力市場の）タイはこれから急に伸びてはいかない。成熟してきている」と市場環境の変化を分析する。<br>
<br>
　日野自はインドネシアやタイは政治情勢を受けて前期並みにとどまると見るが、北米を中心に海外販売は増加する計画。世界販売は過去最高の前期を超える見通しだ。<br>
<br>
　国内を見ると、排出ガス規制の影響で、前期は小型トラックの駆け込み需要があった。２０年３月期はその反動減が見込まれている。特にいすゞは国内販売シェアのトップで、反動減の影響が大きく出そうだ。<br>
<br>
　利益面では、両社とも原価改善は進めるものの、原材料価格の上昇や為替変動が重しとなる。いすゞはタイバーツの変動が利益を押し下げると見る。日野自の佐藤真一取締役専務役員は「原価改善やトータルサポートの強化などでしっかりと増益を確保する」としている。<br>
<br>
　一方両社で目立つのが、研究開発費などの将来に向けた先行投資の積み増しだ。商用車にもＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）の対応が迫られている。<br>
<br>
　いすゞは１０００億円を超える研究開発費を計画しており、ＣＡＳＥ関連で約３割を見込む。米エンジン製造大手カミンズなどと領域ごとにパートナーづくりも進める。日野自は戦略的投資費用として７０億円を見込む。次世代車両の開発のほか、ＩＴによる業務効率化の投資も増やす考えだ。<br>
<br>
　米中貿易摩擦も懸念材料。日野自の下義生社長は「中国の経済が鈍化すると東南アジアにも影響が広がる」としている。いすゞの片山社長も「新興国通貨が下がるなど間接的な影響が出てくるだろう」と状況を注視している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4hStjA_5ce6faff43ab8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天は「CO2ゼロうちわ」販売…Jクレジット利用、過去最高の裏側</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17758</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　商品やサービスの二酸化炭素（ＣＯ２）排出量をゼロ化する「カーボンオフセット」の利用が増えている。政府が運用する「Ｊ—クレジット」制度では２０１８年度に利用量が前年度比１・７倍の１７万トンに増えて過去最高だった。森林保全や再生可能エネルギー導入などのＣＯ２削減活動の支援につながることから、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を推進する大手企業を中心にカーボンオフセットの利用を増やしている。<br>
<br>
　楽天は１６日、プロ野球・東北楽天ゴールデンイーグルスの主催試合が開催された東京ドームで、観客に“ＣＯ２ゼロうちわ”を販売した。うちわ１枚を購入すると、日本人１人分の１日のＣＯ２排出量６キログラム（日本人平均）を帳消しにできる。カーボンオフセットを利用した。<br>
<br>
　カーボンオフセットは他の場所で削減したＣＯ２量をクレジットとして調達し、排出したＣＯ２を打ち消す仕組み。企業がクレジットを購入した資金がＣＯ２削減活動に回る。<br>
<br>
　楽天は岩手県の森林整備で創出されたクレジットを購入し、森林整備に貢献した。楽天の眞々部貴之マネージャーは「ファンの方が興味を持って話しかけてくれるので、一人にひとりカーボンオフセットの仕組みを説明できた」と手応えを語る。<br>
<br>
　政府のＪ—クレジット制度でも１８年度のカーボンオフセットへの利用は前年度比１・７倍も増加した。<br>
<br>
　海外からクレジットを調達する企業も増えている。イトーキは“ＣＯ２ゼロ”のオフィスチェアを販売。インドネシアの泥炭湿地保全プロジェクトで創出したクレジットを入手し、ＣＯ２を打ち消す。チェアの購入企業は同国のプロジェクトに貢献し、現地住民の生活も支援できる。<br>
<br>
　凸版印刷はＳＤＧｓへの貢献が国際的に認められた「ゴールド・スタンダードクレジット」を調達。同社に印刷物を依頼して同クレジットを活用した企業は、印刷物のＣＯ２ゼロ化と、ＳＤＧｓへの貢献を訴求できる。<br>
<br>
　カーボンオフセットはＳＤＧｓへの取り組みを発信できるだけに、利用企業の大幅な増加が期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エレベーターのボタンをキーホルダーにして販売したら好評に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17759</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島田電機製作所（東京都八王子市、島田正孝社長、０４２・６５６・１４０１）は、エレベーター用表示器メーカー。２０１８年にＢツーＣ向けに同社製エレベーターボタンのキーホルダーの販売を始め、幅広い層や地域で好評だ。<br>
<br>
　同社はエレベーターのホールランタンやエレベーターボタンを製造する。従来の受注生産だけではなく、経営強化策として１８年から自社ブランド「ＳＨＩＭＡＸ」の展開を始めた。「ＳＨＩＭＡＸ　エレベーターボタンコレクション」と名付け、商品展開したのはその一環。２０年東京五輪・パラリンピックを背景に都内再開発が活発化し、同社事業は好調だが「オリパラ後の市場環境の変化に備え、種まきをすることが重要だと考えた」と島田正孝社長はいう。<br>
<br>
　１８年に本社入り口にガチャガチャを設置し、限定発売した。山梨や長野県などの遠方や、サラリーマン、学生など幅広い層、地域から反響があった。１００階以上の中国の高層ビルのエレベーターボタンや、普段は押すことのない非常ボタンなど、一時期は１００種類以上のバリエーションをそろえていたという。<br>
<br>
　好評を受け、１９年３月に直販用ウェブサイトを開設した。開閉ボタンなど１４種類を１３６０円（消費税込み）で販売している。新元号「令和」を記念し、数字の語呂合わせで「０８」、「０１８」のキーホルダーを各８個、限定発売するなど、時流を把握した商品展開も行っている。<br>
<br>
　エレベーターのホールランタンや押しボタンなどの意匠器具製造を短期間で行う同社。キーホルダーも実際の同じ作業工程だという。「実際に製造しているものだからこそ、意味がある」と島田社長は強調する。今後も、実際に使用される本物のボタンを提供し続けることで、ブランド認知度向上につなげる。（文＝西東京・茂木朝日）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代フレキシブル電子回路基板、高度化に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17756</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　山形大学は、印刷技術とシリコンプロセス技術を組み合わせた次世代フレキシブル電子回路基板の高度化に乗り出す。国内で開発された独自の平板型反転オフセット印刷装置を２０１９年度内に有機エレクトロニクス研究センター内に導入し、印刷集積回路の高性能化を追求する。今後は地元企業などと連携して、介護分野や物流分野向け通信機能搭載フレキシブルセンサーなどの用途開発を進める。<br>
<br>
　経済産業省の地域未来オープンイノベーション・プラットフォーム構築事業に、山形大のプロジェクトが採択され、時任静士教授らが取り組む。時任研究室では、薄いフィルムに印刷方式でフレキシブル電子回路を形成する技術の開発を進めている。今回は、国内最先端の装置を山形大が初めて導入し、装置メーカーとも組んで、一段と高機能な電子回路基板を生み出す生産ライン構築を狙う。<br>
<br>
　導入を計画する装置は、配線などの間隔が１マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）オーダーの高精度で回路形成が可能という。これまでの装置は、数マイクロメートルオーダーで「より精度の高い回路が印刷できるようになる」（時任教授）とみている。２０年度には導入した装置の稼働を見込んでいる。<br>
<br>
　山形大はプロジェクトの中で、県とも連携を深める。今後は地域の電子部品・デバイス・電子回路製造の地域企業にも導入設備の活用を促す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>打ち上げ成功！イーロン・マスクの「スターリンク」衛星、６０基を放出</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17768</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イーロン・マスク率いる宇宙開発企業、スペースＸは２４日１１時３０分（日本時間）、大型基幹ロケット「ファルコン９」をフロリダ州のケープカナベラル空軍基地から打ち上げた。衛星で全世界をネットにつなぐ「スターリンク」構想の第一歩となる６０基の衛星が積み込まれており、分離に成功した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa42uC7_5ce78bc03ae94.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">分離されるスターリンク衛星（同社のyoutube から）</div>
<br>
　衛星は１基２２７kgで、複数の高性能アンテナと太陽光パネルを備える。最終的に１万２０００基の衛星を打ち上げるのが目標だが、当面は１４４０基分を順次打ち上げ、２０２０年と言われるサービス開始を目指す。サービスの詳細は不明だが、全地球をカバーする高速・大容量の有料インターネット網を築き上げ、スペースＸの収益の柱にするとみられる。<br>
<br>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="en" dir="ltr">Starlink will connect the globe with reliable and affordable high-speed broadband services <a href="https://t.co/dWVvPwVWU4">pic.twitter.com/dWVvPwVWU4</a></p>— SpaceX (@SpaceX) <a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1131748035883458560?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年5月24日</a>
</blockquote>
<br>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>スターリンク構想のイメージ（同社のツイッターから）<br>
<br>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="en" dir="ltr">Starlink satellites are equipped with one solar array instead of two, minimizing potential points of failure <a href="https://t.co/bJirVr67fF">pic.twitter.com/bJirVr67fF</a></p>— SpaceX (@SpaceX) <a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1131748543373271042?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年5月24日</a>
</blockquote>
<br>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>スターリンク衛星の展開イメージ（同社のツイッターから）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>