<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>家庭の事情に順応する新型「ルンバ」の学習力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16613</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイロボットジャパン（東京都千代田区、挽野元社長、０３・５２８３・９３３３）は、ロボット掃除機「ルンバ」にスマートマッピング機能を付けた「ルンバｉ７」を２２日に発売する。ルンバが間取りを学んで記憶し、各部屋に適した掃除ができる。本体にたまったゴミを密封型紙パックに取り込むゴミ収集機がセットの「同ｉ７＋」も３月８日から販売する。消費税抜きの価格は９万９８８０円と１２万９８８０円。<br>
<br>
　スマートマッピング機能は最初にルンバが家の中の各部屋を少しずつ掃除し、間取りや位置環境、汚れ状況などを記憶する。これを繰り返し、次回から効率的な動きで部屋を掃除できる。部屋を回る順番以外に、台所や居間など部屋ごとに名前を付けて記憶し、汚れやすい台所は毎日、居間は２日に１回といった掃除パターンができる。曜日指定や、部屋内の特定エリアの集中掃除も可能。ペットや子どもがいたり、共働きだったりと家庭ごとの事情に順応できる。<br>
<br>
　自動ゴミ収集機は掃除が完了すると、ルンバ本体のダスト容器のゴミを紙パックに自動排出。紙パックは３０杯まで収集できるため、１回ごとにゴミ捨てする手間が省ける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>上空100mでドローン27機の隊列飛行に成功</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16614</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ｅロボティクス福島（福島県南相馬市）、会津大学などのグループは、飛行ロボット（ドローン）の隊列飛行での情報収集システム開発の実証実験で、２７機の隊列で高度１００メートルの飛行に成功した。２０１９年度に高度２０００メートルの隊列飛行を実証する。<br>
<br>
　同グループは、隊列飛行のドローンが一定の空間でホバリングし、そこの情報を得て精密な気象観測などに利用する３次元空間情報システムの実現を目指す。今回は南相馬市の「ロボットテストフィールド」で実験した。<br>
<br>
　幅１メートルのドローンが複数機のグループで飛び、高さ１０—２０メートルからは高度を上げながら決めている飛行ルートに沿って広がり飛行した。高度１００メートルから４０メートルの間に３０メートル間隔でドローンを配置した。飛行時間は約１０分。<br>
<br>
　高度２０００メートルまで飛べて気象観測装置が付いたドローン（６枚羽根）も実証しており、今後は１９年度下期に２０００メートルまでドローン２７機を隊列飛行して通信する最終的な目標に挑む。<br>
<br>
　同グループは、このほか東日本計算センター（福島県いわき市）や、日本環境調査研究所（東京都新宿区）などが参加している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモが開発した“曲げて使う”5Gアンテナの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16617</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモはケーブル（誘電体導波路）を曲げるだけで２８ギガヘルツ帯（ギガは１０億）の第５世代通信（５Ｇ）エリアを作れる「５Ｇ向け曲がるアンテナ」を開発した。樹脂製のため、５Ｇ用無線通信装置を複数台並べるよりも安く容易に５Ｇ通信エリアを構築できる。工事現場や仮設住宅など一時的なエリア形成が必要な場所での利用を見込む。<br>
<br>
　５Ｇ用通信装置につなげたケーブルを部屋の壁などに設置する。ケーブルを曲げた部分から電波が漏れ出し、５Ｇアンテナとして利用できる。曲げた部分を伸ばせば５Ｇ通信エリアが消え、単なるケーブルに戻せる。<br>
<br>
　誘電体導波路は従来、ミリ波（２４ギガヘルツ帯以上）の電波を低損失で伝送する目的だったが、一定以上曲げると電波が漏れる性質を生かした“逆転の発想”で５Ｇ向け曲がるアンテナを開発した。今秋に始まる５Ｇプレサービス後に実証実験を行う見込み。<br>
<br>
　総務省は２０２０年の５Ｇ商用化に向け３・７ギガヘルツ帯、４・５ギガヘルツ帯、２８ギガヘルツ帯で３月末までに周波数を割り当てる方針。このうち、５Ｇ向け曲がるアンテナは２８ギガヘルツ帯向け。２８ギガヘルツ帯は直進性が強く、減衰も大きいことから、通常の５Ｇアンテナの陰になる場所に曲がるアンテナを敷設して利用エリアを確保する使い方もできる。<br>
<br>
　工事現場でも高価な無線装置を複数台置く必要がなくなるため、盗難防止にも役立ちそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社名に「小松」を残した繊維の老舗、世界で戦う次なる商材</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16623</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—2019年の事業の見通しは。<br>
　「この冬、国内は暖冬傾向で冬物ファッションやスポーツ関連にはマイナスだった。19年3月期連結業績予想は達成できるが、20年3月期はやや不透明。原材料費も高止まりしている。工場自動化や省人化のスピードを上げなければいけない」<br>
<br>
　—海外の状況は。<br>
　「18年10月以降、特に中国はあまり良くない。日欧経済連携協定（EPA）の影響はまだわからないが注視している。欧州は我々の主戦場でもあり、高級ブランドのメゾンを抑えることが重要だ。暖冬でも売れるコートは売れる。海外で勝負できる素材を開発し、国内に波及するサイクルをまわしていきたい」<br>
<br>
　—18年10月に社名を変更し、業容拡大を目指します。<br>
　「メーカーとして繊維以外の分野で化学素材などを拡大する。新製品の透湿防水素材のように環境に配慮しながら、我々の強みである感性に訴えかける素材を開発したい。課題の自動車用シートでは、まず海外市場からくさびを打ち込む。そのための商品展開や提携戦略を遠からず明らかにする」<br>
<br>
　—新規事業は。<br>
　「3月までに熱可塑性炭素繊維複合材『カボコーマ』が耐震補強材として日本工業規格（JIS）に認定される見通し。JIS化によって事業化が本格化する。この分野でも協業を模索している。これからは他業界とつながり新たな価値を生む『横請け』の時代だ」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　社名変更で「小松」を残したのは、特にファッション分野で海外に浸透していたから。車用シートでもファッションのように海外先行で成長させることができるか。いずれ公表されるという戦略が興味深い。JIS化後の炭素繊維複合材を含め、20年3月期は近年打ってきた布石が生きる年になりそうだ。<br>
（日刊工業新聞金沢支局長・本荘昌宏）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">旭化成の「自動車用シート材」巨額買収、決断の裏に東レの存在</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“売る”を究極的に簡単にする、メルカリ流のＡＩ活用論</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16616</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　活気づくフリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）市場でトップを走るメルカリが、目標とする「世界的テックカンパニー」に向け攻勢をかけている。人工知能（ＡＩ）を活用し、スマートフォン活用の次を見据えたソリューション開発にも乗り出した。研究開発組織「ｍｅｒｃａｒｉ　Ｒ４Ｄ」代表を務める浜田優貴取締役最高プロダクト責任者（ＣＰＯ）に展望を聞いた。<br>
<br>
　—メルカリが目指すものは何ですか。<br>
　「売ることを徹底的に簡単にしたい。米アマゾンは電子商取引サイト（ＥＣ）で買うことをまるで空気のように、簡単に実行できるようにした。我々は“売る”を空気にする。取り組みの一つとして、スマホのカメラで商品を撮影すると、ＡＩが画像を認識して品名を自動入力し、売れやすい金額を表示するシステムの開発を強化している」<br>
<br>
　—売ることを促進するにはユーザーの所有物を把握する必要があります。<br>
　「スマホ決済サービス『メルペイ』を通じてユーザーの購入情報を押さえる。例えばダウンジャケットを購入した数年後、着なくなっただろうタイミングでメルカリへの出品をお勧めできる。季節変動による売価の変化などをＡＩが分析し、最も高値で売れるタイミングでアプリに通知する。こういった世界観を目指している」<br>
<br>
　—拡張現実（ＡＲ）グラスを使ったシステムを開発した狙いは。<br>
　「売ることを効率化するための成果物の一つで、ＡＲグラスをかけて商品を指すと、想定売価などをレンズの内側に表示する仕組みだ。今後スマホがなくなる可能性もある。我々は（次は）ＡＲグラスに可能性を感じ、開発を進めている」<br>
<br>
　—課題は。<br>
　「メルカリのトップページからの購入率を向上する必要がある。ユーザーがアプリを開いた瞬間に欲しい商品が提示され、わざわざ検索しなくてもそこから購入できる状態を目指す。良質なデータの収集と分析手法の高度化が必要だ」<br>
<br>
　—商品を配送するドライバー不足が深刻です。飛行ロボット（ドローン）の活用は。<br>
　「エネルギー効率が良くない上、運べる商品に限りがある。メルカリに出品された商品の数％しか運べないだろう。人手不足の対応に向け、東京大学などと連携してエネルギー効率が良くて安全に運べるモビリティーの研究を進めている」<br>
<br>
<b>【記者の目／フリマ界のアマゾンなるか】</b><br>
売ることを空気にするため、ＡＩの研究開発を強化して出品作業の効率化を進めてきた。さらなる成長のカギを握るのは、アプリの売上金を多様な店舗で利用できるメルペイだ。購買データを活用してメルカリとの相乗効果を生む狙いだ。メルカリがフリマ界のアマゾンとなるのか。今後を占う試金石となる。<br>
（文＝大城蕗子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルノー車の旋回が滑らかに。トヨタ系サプライヤーの「デフ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16622</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジェイテクトは、仏ルノーから自動車の旋回時にトルクを最適制御するディファレンシャルギア（デフ、差動装置）の新設計品を受注した。3月に発売予定のスポーツカー「MEGANE（メガーヌ）R．S．CUP」に搭載される。受注額は非公表。ベルギーの拠点で生産、供給を行う。<br>
<br>
　車の旋回時に左右輪や前後輪のトルクを最適配分する、LSD（差動制限装置）の一種である「TORSEN（トルセン）タイプB＝イメージ」が採用された。トルセンがルノーに採用されるのは、今回が初めて。<br>
<br>
　トルセンは歯面が斜めになったヘリカルギアを利用しており、縦横どちらからの荷重にも耐えられる。今回の新設計品はアクセル時は差動制御を大きくし、アクセルを離した際は差動制御の効きを抑えることにより、車の速度に応じて滑らかに曲がれるようにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ、ブラジルの工場は強化へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16621</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは、ブラジルの2輪車工場に3年間で5億レアル（約150億円）を投じ、生産設備を刷新する。老朽化した設備の近代化が必要だとして設備投資を決めた。近年低迷が続いていたブラジルの2輪車市場の環境に対応し、生産体制の効率化を進める。<br>
<br>
　ブラジルでの2輪車や汎用製品の生産販売子会社であるモトホンダ・ダ・アマゾニア（アマゾナス州マナウス）が、2輪車工場で設備の更新などを実施し、生産効率の向上を目指す。設備を新しくすることに加えて、生産ラインの再配置なども計画している。設備投資は2021年までに完了する予定。<br>
<br>
　ホンダはブラジルで約8割のシェアを持つ。ブラジルの2輪車工場は、合計の生産能力が年間160万台。だが、直近は販売状況が低迷し、年間80万台程度の生産だった。ブラジルの市場環境への対応や、設備の近代化などを通じて生産能力を年120万台程度に見直し効率を高める。ブラジルの2輪車市場は足元の景気回復で復調傾向にあり、需要増にも対応できる生産体制にするという。<br>
<br>
　ホンダは先日、英国、トルコでの4輪車生産から2021年中に撤退すると発表。世界の4輪車生産の配置と能力適正化を目指している。一方、2輪事業ではホンダ本体の「二輪事業本部」に、研究開発子会社の本田技術研究所の研究開発機能を4月1日付で統合する。開発スピードを高め、グローバル市場での競争力強化を狙う。八郷隆弘社長は「中国やインドの2輪メーカーが猛烈に追い上げており危機感が強まっている」と話す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Feb 2019 06:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛予算は増加しているのに・・・コマツが自衛隊車両の開発を中止する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16609</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　建設機械大手のコマツが防衛省に対し、自衛隊車両の新規開発中止を申し入れていたことが明らかになった。車両開発をしてもコストがかかる割に台数が見込めず、採算に合わないため。陸上配備型迎撃ミサイル・システム「イージス・アショア」やＦ３５戦闘機を筆頭に防衛予算は年々増大しているが、中身は米国製品の丸ごと購入が中心で、国内防衛企業の受注分は先細るばかり。同様の事態はコマツ以外の企業にも当てはまり、現状が続けば防衛産業の基盤が弱体化する恐れが強い。<br>
<br>
<h3>コスト考慮</h3>
<br>
　コマツが新規開発中止を申し入れたのは軽装甲機動車両（ＬＡＶ）で、イラク派遣や国連平和維持活動などで活躍。防衛装備品の性格上、生産できるメーカーが限られることから随意契約方式となっており、多い時は年２００両近くを受注していた。ただ最近は数十両に落ち込み、先行きも台数増加が期待できないと見て新規開発を見送ったもようだ。<br>
<br>
　コマツに関しては防衛省はこれ以外でも、９６式装輪装甲車の後継機開発を依頼。費用と性能両面で折り合わず、見送りになった経緯がある。２０年近くが経過し老朽化した９６式装輪装甲車の後継は、より重装甲と、機動力の両立が要求される。装甲を厚くすれば車体重量が増し、機動性や運搬性が損なわれる。量産でコストを引き下げようにも防衛予算が限られているため、それも難しい。<br>
<br>
　防衛装備品のハイテク性が増すほど、開発費用も膨大になる。開発予算をかけても台数増加で企業側に見返りがあれば“ウイン・ウイン”だが、防衛予算は米国製品の丸ごと購入に取られ、他の予算が削られているのが実情だ。<br>
<br>
<h3>「Ｆ３５」大量買い</h3>
<br>
　海上自衛隊の護衛艦「いずも」型に搭載が予定されるＦ３５戦闘機は当初、数機を米から購入し、残りを日本国内でライセンス生産する計画だったが、貿易赤字削減を求めるトランプ政権の圧力もあり、丸ごと購入のまとめ買いが決まった。「この方が大量買いでコストも下がる」と同省は説明する。１機当たりの価格を考えればコスト競争力があるのは確かだが、ステルスや次世代技術が日本企業に移転されるのかには疑問が残る。<br>
<br>
<h3>技術伝承の断絶</h3>
<br>
　防衛装備品はハイテクや高度加工技術の塊であるだけに、技能伝承や工場設備の維持がいったん途切れると、復活は容易ではない。海外製品への過度な依存は、長期的には防衛力の弱体化を招く。同省もこれを避けるため、中小企業を含めたマッチング会開催や民生技術の転用など、さまざまな手は打っている。ただ金額効果は小さく、決め手がないのが実態だ。<br>
<br>
　貿易赤字削減を掲げるトランプ政権の本音は「米国への自動車の輸出を減らせないか、米農産物を買えないのなら防衛装備品として米国製品を買え」というもの。金額のつじつま合わせに終始するならば、重要な基盤を失う恐れがある。<br>
（文＝編集委員・嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小の認知度低い…「働き方改革関連法」施行で変わること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16610</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　働き方改革関連法施行まで１カ月あまりに迫った。長時間労働の是正や過労死防止、生産性向上などにつなげるのが狙い。大企業では先行実施する例も多いが、新制度適用の一部が１年先送りされる中小企業では認知度が低い。慢性的な人手不足に悩む中小にとっては負担が重く、周知徹底が求められる。<br>
<br>
<h3>慣行曲がり角</h3>
<br>
　残業時間の罰則付き上限規制や、高収入の一部専門職を労働時間規制から除外する高度プロフェッショナル（高プロ）制度はこの４月に施行される。残業規制については中小企業への導入は２０２０年４月からだが、これとは別に今年４月からは大企業と同様に従業員に有給休暇を取得させる義務などが発生する。<br>
<br>
　正社員と非正規社員の不合理な格差を禁じる「同一労働同一賃金」も２０年４月から導入され、中小も２１年４月から適用される。正社員による長時間労働や非正規労働者を繁忙期の調整弁としてきた日本の労働慣行は大きな曲がり角を迎える。<br>
<br>
　ただ、労働組合がない企業が大部分の中小には労働規制強化の内容が浸透していない。日本商工会議所などによる中小企業を対象とした昨秋の調査によると、「知らない」と回答した企業の割合は「残業の上限規制」で３９・３％、「同一労働同一賃金」で４７・８％に上った。<br>
<br>
　また、この４月から中小にも適用される「年次有期休暇の取得義務化」についても「知らない」が１８・９％、「高プロ」は６４・９％にも達した。一方、働き方改革法に対応する上で「人手不足」を課題とする回答が約５割を占めた。<br>
<br>
<h3>セミナー開催</h3>
<br>
　日商は「中小企業は人手が足りず制度化が難しい」としており、制度化までに中小向けセミナーなどを開催して後押しする考え。<br>
<br>
　連合もこうした状況に危機感を抱き、神津里季生会長も「法の実効性確保のためには集団的労使合意が必要だ」と述べている。<br>
<br>
　１９年春闘が本格化する中、１９日に連合兵庫と兵庫県経営者協会は賃上げに加え働き方改革について意見交換をし、長時間労働の是正など働き方改革を労使一体で進めることを確認した。<br>
<br>
<h3>地銀も名乗り</h3>
<br>
　また秋田労働局は秋田銀行と北都銀行の秋田２地銀と働き方改革に関する包括連携協定を結んだ。労働局は両行が開くセミナーなどに職員を派遣。両行は取引先の中小企業に対して働き改革への対応の相談に乗るなど、県内企業の生産性向上や人材確保に乗り出す。労働局から中小への周知に加え、金融機関の支援も求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全国９カ所に「カルピス」が出る蛇口が出現</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16611</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アサヒ飲料は２１日、イベント会場で子どもたちが蛇口をひねると乳酸菌飲料「カルピス」が出てくる「カルピスじゃぐち＝イメージ」を２２日から東京ドームシティ（東京都文京区）など全国９カ所で展開すると発表した。カルピス発売１００周年施策の一環で、ひなまつりシーズンに合わせ子どもたちにカルピスとお祝いのメッセージを届ける。<br>
<br>
　同社の特設ウェブサイトに子どもたちへのお祝いメッセージを送ると、１通のメッセージ送信が１杯のカルピスとしてカルピスじゃぐちから届く。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多様化しすぎたＱＲ決済、ＪＴＢが編み出した店舗負担の軽減策</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16612</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジェーシービー（ＪＣＢ）は、２次元コード「ＱＲコード」決済システム「スマートコード」の提供を今春から開始する。コードを発行する事業者に対し、統一化したコード規格を、加盟店に対し、新たな端末の提供などを行う。第１弾として、メルカリが展開するスマートフォンの決済サービス「メルペイ」と連携する。ＪＣＢが有する加盟店ネットワークを生かし、ＱＲコード決済を普及する。<br>
<br>
　同システムは、規格を統一化したことが特徴で、ＱＲコードの表示を一部変更すれば、どのコード発行事業者か自動で振り分ける仕組みを作り上げる。加盟店でも自動でコード発行事業者を認識する仕組みを取り入れ、店舗側の負担も減らすことができるという。<br>
<br>
　同社によれば、ＱＲコード決済が拡大しているが規格が異なるため、加盟店の作業負担が増加しているという。イノベーション統括部の久保寺晋也部長は「５年間でスマートコードに対応できる加盟店を数十万店規模に広げたい」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpX9rxlZ_5c6fa675dc7ba.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「スマートコード」のイメージ図（同社発表資料から）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門組織も設置、シャープ「８Ｋ」市場獲得の本気度</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16618</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、超高精細な「８Ｋ」映像のハード・ソフト製作に必要な機器・技術で構成する開発プラットフォーム（基盤）を構築した。月内に外部販売する。モニターやカメラなどの機器に加え、通信や映像処理に関する技術も供与する。さらに８Ｋ映像の配信自体をクラウドサービスにより提供する。シャープは黎明（れいめい）期を迎えた８Ｋ市場を成長戦略に据え、機器販売に加えてサービスでも稼ぐ事業に育成する。<br>
<br>
　シャープは、顧客企業に提供する８Ｋ商材の開発支援を担う社内組織「８Ｋラボ」を月内にも設置する。今春までには、顧客と共同で撮影や映像編集ができる施設を東京都内の同社事務所に設ける。<br>
<br>
　顧客と共同で行う実証試験などの際は、期間限定で機器の貸し出しサービスを行うほか、シャープが保有する機器や通信などの技術を受託開発や技術供与の形で提供する。同社は従来のフルハイビジョン映像を８Ｋ映像に高精細化する技術や映像中の対象物を自動追跡する技術も持つ。これら応用技術と映像配信に必要なデータ通信・保存をクラウドサービスでも提供する。<br>
<br>
　シャープは８Ｋ関連サービスを一括で提供できるプラットフォームを通じ、利用者と共同で製品開発や実証試験を進める。顧客が事業化した後も、継続して利益を稼ぐ狙いだ。遠隔医療や監視カメラなど業務用を含む８Ｋ商材全体で、２０２１年３月期の売上高で３０００億円を目指す。<br>
<br>
　８Ｋ映像は、現実世界に見えるほどの高精細さが特徴。シャープは１７年末、世界に先駆けて８Ｋテレビを発売。今年に入り、ソニーや韓国メーカーなども８Ｋテレビの発売を表明した。８Ｋは市場成長が見込める半面、テレビなど家庭向け機器はいずれ価格下落に陥ると予測され、シャープはサービスを付加して収益力を高める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgQkVoF_5c6fd2f8a3404.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５G」の次の世代を見据える80Gbpsの無線通信チップ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16620</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島大学大学院先端物質科学研究科の藤島実教授は、情報通信研究機構、パナソニックと共同で、１秒当たり８０ギガビット（ギガは１０億）の超高速データ伝送が可能な無線通信チップを開発した。利用が進んでいない３００ギガヘルツ帯の電波（テラヘルツ波）を使い、送信と受信を一つのシリコンチップに納めた。第５世代通信（５Ｇ）よりさらに次世代の高速無線通信における実用化を図る。<br>
<br>
　従来は送信と受信を別のチップにした高速無線通信技術を開発しており、最高速度は受信側の性能制限のため１秒当たり３２ギガビットだった。新しいチップは、ダブラーと呼ぶ周波数増幅回路を送信と受信で共有化することで小型化・一体化した。<br>
<br>
　データ伝送は２時間のフルハイビジョン動画を２秒でダウンロードできる速さという。５Ｇの基地局同士を結ぶ通信や、データセンターのサーバ間通信などの用途を想定する。<br>
<br>
　ネクスト５Ｇと言われる無線通信技術の開発と標準化はまだこれからだが、チップには化合物半導体を使うのが現在の主流。シリコンチップで一体化することで低コスト化でき、携帯端末などへの搭載が容易になる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境団体・ＷＷＦとハンバーガー店が始めたプロジェクトとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16615</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＷＷＦジャパンはハンバーガーショップと協力し、森林に配慮した素材で作られたハンバーガーを提供する「アースバーガープロジェクト」を始めた。生態系を守りながら栽培した森林資源を原料とする包装紙やパーム油などを使った“アースバーガー”を協力する２０店舗で販売する。食を通じて消費者に環境保全を啓発するとともに、賛同する大手ハンバーガーチェーンを増やす。<br>
<br>
　日本で１日に消費される４５０万食のハンバーガーに大量の包装紙が使われるなど、ハンバーガーと森林との関係が大きいためプロジェクトを始めた。牛肉にも森林破壊のない牧場からの調達を求める。３月３１日まで１個の販売に付き１００円を森林保護活動に寄付する。<br>
<br>
<h3>第２回「わが社のＳＤＧｓ勉強会」開催！</h3>
<br>
２月２８日１６時半～、千葉商科大学キャンパス（千葉県市川市）で、<br>
同大学と共同で開催する「わが社のＳＤＧｓ勉強会」を開催。<br>
関東経産局の方も登壇します。参加無料です。<br>
<b><a href="https://biz.nikkan.co.jp/sdgs/" target="_blank">詳細はこちらから</a></b><br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモもauもソフトバンクも…「団塊世代」スマホ化に“照準”のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16619</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話大手３社が団塊世代のフィーチャーフォン（従来型携帯電話）からスマートフォンへの乗り換え促進を急いでいる。国内のスマホ保有比率が８割と飽和状態となる中、６０—７０代は４割がフィーチャーフォンのまま。フィーチャーフォンが対応する第３世代通信（３Ｇ）が２０２０年代半ばまでに終了することも乗り換えを促す要因となっている。大手３社の動きを探った。<br>
<br>
<h3>ＮＴＴドコモ／３Ｇ回線の終了</h3>
<br>
　「２０年代半ばまでにフィーチャーフォンの比率を限りなくゼロに近づけたい」—。ＮＴＴドコモ販売部の鈴木友徳営業戦略担当部長は、今後の目標をこう語る。吉沢和弘社長が明らかにした３Ｇ終了時期の２０年代半ばまでに４Ｇ／５Ｇ対応機種への乗り換えを完了させたいからだ。ＫＤＤＩも２２年３月に３Ｇサービスを終える。<br>
<br>
　ドコモの携帯電話サービス契約者数（モジュール除く）のうちフィーチャーフォンを使う３Ｇサービス「ＦＯＭＡ」の割合は１８年末に２４・５％と初めて４分の１を割り込んだ。ただ、いまだに１７２８万契約がＦＯＭＡを使い続けている。<br>
<br>
　中でも団塊世代のフィーチャーフォン比率は高い。モバイル社会研究所がまとめた１８年のフィーチャーフォン保有比率は６０代で４６％。７０代では５６％に跳ね上がる。ＭＭＤ研究所の調査でも６０—７０代の携帯電話所有者のうちフィーチャーフォンの比率は３８・５％を占める。使い方がわからないことに加え、利用料金の高さを懸念しているからだ。<br>
<br>
　ドコモは、こうしたシニア層の声に応えるため、１８年１１月に「ウェルカムスマホ割」を始めた。初めてフィーチャーフォンからスマホに乗り換える利用者に最大で１３カ月間、月１５００円割り引く。対象機種の利用で同１５００円を割り引く「ドコモウィズ」を併用すれば、月９８０円からスマホを利用できる。初心者向けの「らくらくスマートフォン」も対象機種になっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptwE8Te_5c6fd9f982e2e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　</div>
<br>
　使い方がわからないシニア層向けにはドコモショップでスマホアプリケーション（応用ソフト）などの使い方を教えるスマホ教室を開催している。高性能化したスマホカメラの使い方から対話アプリ「ＬＩＮＥ（ライン）」のインストール方法まで講座数は増え続けており、１８年４—１２月期の利用者数は１００万人を突破した。<br>
<br>
　３月には６０歳以上の利用者を対象に「６０歳からのスマホプログラム」を始める。毎日の歩数と体重の記録が「ｄポイント」になるスマホアプリ「ｄヘルスケア」の特別ミッションクリアでｄポイントがもらえるほか、レジャー施設などで特典が受けられる「ｄエンジョイパス」（月額５００円）も最大１３カ月間無料にする。スマホアプリを使ったお得感を実感してもらうことでシニア層の心をつかむ。<br>
<br>
<h3>ＫＤＤＩ／スマホの価値、チラシで説明</h3>
<br>
　「ケータイからスマホにかえて良かった！」—。ＫＤＤＩは２０１９年元旦の新聞約３０００万部にＢ３サイズの大型折り込みチラシを入れた。シニアの夫婦がスマートフォンを片手に笑顔を見せる写真と冒頭の言葉が並ぶ“保存版”をうたったチラシだ。６０—７０代の２人に１人以上がスマホを所有しているとした調査結果も示した。<br>
<br>
　新聞通信調査会によると、月ぎめで新聞をとっている割合は３０代の４２・４％に対し、６０代で８０・６％、７０代以上で８８・０％と依然として高水準。新聞の折り込みチラシを見せながら、帰省した息子や娘にスマホへの乗り換えについて尋ねるシニア層が多いという。<br>
<br>
　要因の一つが対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」の存在だ。ＫＤＤＩのチラシにも、高性能カメラで手軽に撮れる写真・動画を孫や友人に送信できるスマホの利点を説明している。<br>
<br>
　しかし、シニア層の多くはデジタル機器の使い方に慣れていない。このため、ＫＤＤＩはフィーチャーフォンからスマホに変えた契約者向けに最大３カ月利用料無料の「初スマホ安心サポート」を１８年１１月に始めた。オペレーターが利用者のスマホを遠隔操作し、使い方の説明やアプリの設定などを行う。イラスト付きのスマホガイド本も配布している。<br>
<br>
　料金もＮＴＴドコモと同様、１８年１１月に６０歳以上が対象の「カケホ割６０」を導入した。対象機種の購入でデータ量は１ギガバイト（ギガは１０億）までの利用なら月９８０円からにした。ＫＤＤＩコンシューマ事業企画本部の秋田翼企画３グループリーダーは「シニア層がスマホを使いこなせるようにサポートをしっかりした」と自信を見せる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpealOX2_5c6fda28504f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
　「瀬戸内寂聴さん法話ツアー１２０人無料招待」—。ＫＤＤＩは割引クーポンなどがもらえる有料会員制サービス「ａｕスマートパスプレミアム」（月額料金４９９円）でも６０歳以上限定のイベントでアピールする。<br>
<br>
　子育てを終え、消費意欲が高まっている６０—７０代は多い。ＫＤＤＩはスマホで生活が豊かになるさまざまな付加価値を分かりやすく説明し、乗り換えを促す戦略だ。<br>
<br>
<h3>ソフトバンク／ワイモバイルで初心者開拓</h3>
<br>
　ＮＴＴドコモやＫＤＤＩがシニア向けスマートフォン乗り換えキャンペーンをアピールする中、ソフトバンクは１月１６日、フィーチャーフォン（従来型携帯電話）からスマホに乗り換えた利用者に１年間、１９８０円を割り引く「ガラケースマホ割」を終了した。そこにはターゲットとする利用者層が異なるソフトバンク、ワイモバイル、ＬＩＮＥモバイルという３ブランド戦略が見え隠れする。<br>
<br>
　「ソフトバンクは大容量のデータを使う利用者やビジネスユーザー、ワイモバイルは低価格で中容量のデータ利用者、ＬＩＮＥモバイルはより低価格で小容量の１０—２０代向け」。ソフトバンクの宮内謙社長は３ブランドがターゲットとする利用者層の違いを説明し「この三つの区分けをうまく使い、各領域でナンバーワンを追求する」と意気込む。<br>
<br>
　シニア層に照準を定めるのがワイモバイルだ。２０１８年４—１２月期決算説明会の資料では、ワイモバイルのターゲット層を示す資料にシニア男性の顔写真を使った。６０歳以上で初心者向けスマホ「かんたんスマホ」を購入した利用者に国内通話を０円にするキャンペーンも実施中。専用オペレーターによる無料相談もある。<br>
<br>
　スマホを初めて使うシニア向けにはワイモバイルを使ってもらい、より大容量のデータを使いたくなったらソフトバンクに移行—。宮内社長は、こうした３ブランド戦略で「子どもからシニアまで皆がスマホを使う時代を作りたい。そのために利用シーンをどんどん拡大する」と話す。<br>
<br>
　すでに、スマホ決済「ペイペイ」、スマホで株が購入できる「ワンタップバイ」、タクシー配車基盤「ディディ」などスマホの利用シーンは急速に広がった。「紙幣を数えずに済むとシニアからも好評を得ている」（宮内社長）という。<br>
<br>
　高速通信が売りの第５世代通信（５Ｇ）が２０年に始まれば、この勢いはさらに増す。宮内社長は「人間は進化したモノに対して後戻りできない。５Ｇスマホは数年後、世界を席巻する」と予測する。シニアを含む“１億総スマホ”の時代が着実に近づいている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqNicNu_5c6fda0e7fb72.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　</div>
<br>
（文＝水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「CR-V」に見る中国新車販売の気まぐれ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16625</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中国経済の減速を受け、日本企業の業績は先行きを楽観できない状況にある。だが、日系自動車メーカーにとって中国経済は足元で減速しているものの、中長期的には魅力的な巨大市場であることに変わりはない。<br>
<br>
　「中国は少し踊り場」—。12日の2018年度第3四半期決算会見で日産自動車の西川広人社長は指摘した。同社は米中市場での販売減を主要因に通期予想を下方修正した。<br>
<br>
　中国汽車工業協会によると18年の中国の新車販売台数は、前年比2.8％減の2808万600台と28年ぶりの前年割れとなった。17年に販売を押し上げた減税効果がなくなり、反動減が出た。また米中貿易摩擦により景気の先行き不安が高まり、市場成長に水を差したとみられる。<br>
<br>
　中国新車販売で日系メーカーではトヨタ、日産、三菱自は前年比プラスとなり過去最高を更新した。トヨタは高級ブランド「レクサス」も好調で2ケタ増と成長した。一方、ホンダ、マツダ、スバルは前年割れだった。ホンダは主力スポーツタイプ多目的車（SUV）「CR—V」が不具合で一時販売停止になったことが響いた。<br>
<br>
　しかし1月の新車販売台数は、ホンダは8.2％増の13万6483台で、1月単月として過去最高を更新し巻き返した。セダン「アコード」や「CR−V」も復調した。トヨタも前年同月水準を上回った一方、日産とマツダはマイナスとなった。<br>
<br>
　中国政府は先月、旧型の排ガス規制対応車や、農村での小型車への買い替えを支援する補助金制度を発表。ただ過去3回、補助金政策を実施しており、ゴールドマン・サックス証券の湯沢康太マネージング・ディレクターは「刺激策があっても、その効果は徐々に薄れてきている」と指摘する。19年は大崩れはしないものの停滞は続く可能性が高い。<br>
<br>
　米中貿易戦争が激化すればさらに景気を冷やしかねない。中国市場の中長期の成長ポテンシャルに期待する声が多いが杉本浩一三菱UFJモルガン・スタンレー証券シニアアナリストは「景気が急激に悪化すれば、20年まで3年連続の前年割れというシナリオもあり得る」と警鐘を鳴らす。<br>
<br>
　一方で「長い目でみれば成長市場」（西川日産社長）との認識は日系各社で共通する。ある大手幹部は「4—5年後、3500万台市場になる」とみる。需要増に対応するためホンダは4月、武漢市で年産能力12万台の新工場を稼働させる。同社の中国での年産能力は従来比約1割増の125万台に増える。トヨタ自動車や日産も新工場計画を進めており各社がアクセルを踏む。<br>
<br>
　また中国は電気自動車（EV）や燃料電池車（FCV）、自動運転など先端技術・サービスでも存在感を示す。トヨタは北京市と上海市に、人工知能（AI）や自動運転の研究開発拠点を年内にも設置する方針を固めた。「されど中国」とばかり、将来を見据えて中国市場の開拓を継続する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2年連続で世界首位の「ホンダジェット」、いつ黒字になるの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16626</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダの航空機事業子会社の米ホンダエアクラフト（ノースカロライナ州）による小型ビジネスジェット機「ホンダジェット」の2018年暦年（1—12月）の引き渡し機数が37機となり、小型ジェット機部門で2年連続の世界第1位を達成した。ホンダエアクラフトの藤野道格社長は「最先端技術の開発と発展にまい進してきた証」と話す。<br>
<br>
　同社は15年以来、100機を超える機体を引き渡してきた。日本を含めこれまでに9カ国の型式証明を取得しており、北米、欧州、中南米、東南アジア、中国、中東、インド、そして日本で販売している。18年には最新型「ホンダジェットエリート」を発売。日本では12月に国土交通省から型式証明を取得し、初号機を引き渡した。<br>
<br>
　「日本はホンダのホームグラウンド。いよいよホンダジェットを展開できる」。ホンダの八郷隆弘社長は感慨深げに話す。ホンダが航空機開発に着手したのが1986年。それから約30年。フォーミュラワン（F1）からの一時撤退を決断させるほどの衝撃を同社に与えた08年のリーマン・ショック後も開発を継続。航空機事業参入という「ホンダ創業当初からの夢」（八郷社長）を結実させた。<br>
<br>
　そのホンダジェットを日本でも販売することは、ホンダブランド向上という意味も持つ。同社は18年に軽自動車「N—BOX」が国内車名別新車販売で年間首位を獲得した。<br>
<br>
　成熟化が進む国内自動車市場で健闘をみせる一方で、先日、英国とトルコでの4輪車生産から2021年中に撤退すると発表。世界の4輪車生産の配置と能力適正化を目指している。今後、4輪車と2輪車もグローバルでの競争が激化することは必至。「ホンダジェット投入でチャレンジする姿勢をみせる」（同）ことで、古くからのホンダファン、若者の両者にアピールしたい考えだ。<br>
<br>
　ただ、ホンダジェット事業自体はまだ赤字。一般的に航空機ビジネスは機体を販売し、その後のアフターサービス・メンテナンスを含めて収益を上げる。今はホンダジェットの販売台数を伸ばす段階にあり、「少し長い目で見ていきたい」（同）とする。<br>
<br>
　もっとも「事業の継続性という意味でも収益を期待している」と八郷社長。ホンダエアクラフトカンパニーの藤野社長は昨年の段階で、「5年を目安に単年度黒字のラインには乗っている」と話している。国土の広い米国ではビジネスジェット機が身近な存在で、1時間2500ドル程度でホンダジェットを使えるサービスもある。こうしたビジネスジェット機のグローバルスタンダードを持ち込み、日本に「新たな市場を創造する」（藤野社長）ことが最大の狙いだ。<br>
<br>
　現在、ホンダジェットは月産4機ペースで量産が進む。19年以降には年80—100機体制に膨らむ見通し。ホンダジェット・エリートは最大7人乗り（乗客5人）だが、派生機が開発される公算も大きい。現行機種は「世界でビジネスジェットが使われているトップ10ルートの半分をカバーできることが設計要件」（同）になっており、残り50％への対応をどうするかが焦点になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 24 Feb 2019 08:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>