<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>川重が宇宙ゴミ除去参画、宇宙事業で100億円売上目指す
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19530</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業はスペースデブリ（宇宙ゴミ）除去衛星運用の地上局アンテナを、岐阜工場（岐阜県各務原市）屋上に設置した。アンテナは２０２０年度に打ち上げ予定の宇宙ゴミ除去実証衛星のコマンド送信やデータ受信のほか、今後参入する衛星データ利活用ビジネスにおいてデータ送受信や解析機能を担う。<br>
<br>
　川重の宇宙関連事業の売り上げは１８年度で約５０億円。実証衛星の操作実験を経て２５年度に宇宙ゴミ除去作業を開始し、宇宙事業全体で１００億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　設置したアンテナは仏サフラン製で、投資額は非公表。２０年度に打ち上げる実証衛星は自社製で、６０センチメートル四方程度の寸法。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5TeeQx_5d9a890960804.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">設置したアンテナと下川常務</div>
<br>
　宇宙空間には過去に打ち上げられたロケットの残骸や運用停止衛星などで、２万個以上（直径１０センチメートル以上のもの）が軌道上を周回しているとされる。実証衛星はこれらを見つけて接近し、捕獲するもので、大型で重いロケット上段のゴミを対象とする。衛星の捕獲には導電性で伸縮する糸状のテザーを使用する。<br>
<br>
　衛星事業参入で川重は今後、衛星データ利活用ビジネスを拡大する。アンテナと組み合わせて、さまざまな衛星データの解析結果の提供や衛星に燃料を補給するサービスなどを計画。「これまでロケットのフェアリング（ロケットの先頭部）が事業の中心だった。衛星事業参入でいろいろな新事業が可能になる」（下川広佳取締役常務執行役員）と期待している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>数万人から1秒以内で特定人物を発見、日立がAI追跡ソリューション</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19531</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所と日立産業制御ソリューションズ（東京都台東区）は、人工知能（ＡＩ）を活用した画像解析技術で駅や空港、商業施設、公共機関などの監視・警備を支援する「高速人物発見・追跡ソリューション」を発売した。防犯カメラなどの映像から顔を識別できない場合でも、性別や年齢層、服装など１００項目以上の全身特徴を使って特定人物を発見・追跡できる。警察や警備会社の映像監視業務の負担を軽減する。価格は個別見積もり。<br>
<br>
　同ソリューションは防犯カメラで撮影した人物を、数万人規模の映像解析データから１秒以内で検索・発見する。防犯カメラの位置情報や撮影時刻を使って、移動経路の追跡もできる。駅や空港、商業施設での不審者や迷子の早期発見を想定。警察や自治体などの公共機関における監視や記録映像の確認といった業務の負荷軽減と高度化を支援する。<br>
<br>
　日立産業制御ソリューションズが提供する「フィジカルセキュリティ統合プラットフォーム」を活用し、新たに「高速人物発見・追跡機能」として追加する。<br>
<br>
　今後は、セキュリティー分野だけでなく、工場の作業者や商業施設の来場者などの行動分析などにも拡大する。米子会社の日立ヴァンタラを中心に同ソリューションの海外展開も行う方針。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeXrd6X_5d9ba41357b9b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">    　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リュウグウの岩、もろく壊れやすく寒暖差も激しい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19536</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は、小惑星探査機「はやぶさ２」から分離された小型着陸機「ＭＡＳＣＯＴ」（マスコット）が観測した小惑星リュウグウの最新情報を報告した。岩には黒色と白色の異なる２種類の含有物が見られ、強度が弱くてもろいなどの性質を明らかにした。太陽系の誕生の謎に迫る重要な証拠の一つと考えられる。<br>
<br>
　フランスとドイツの研究グループが共同開発したマスコットは、２０１８年１０月にリュウグウに着陸した。地表を飛び跳ねながら移動し、主に内蔵されたカメラで高分解能撮影した画像の解析や表面温度の測定を行った。<br>
<br>
　マスコットから送られたデータの解析結果から、リュウグウ表面の黒っぽい岩の中に０・３ミリ—３ミリメートルの球状の粒子状構造や不規則な形をした黒色や白色の含有物を観測した。有機物を多く含んだ、二酸化ケイ素と金属酸化物で構成される隕石（いんせき）「コンドライト」に似た構造とみられる。リュウグウの岩は熱伝導度が低く、総体積に対して空間を含む量を表す「空隙率」が２８—５５％と高いことが示された。地球上の岩は火成岩類で１０％以下、堆積岩で１—２５％。コンドライトに比べて強度が約１０分の１と弱く、リュウグウの岩はもろくて壊れやすいと考えられる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWoB8c4_5d9ae35f09573.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">はやぶさ２から撮影された小惑星リュウグウ（ＪＡＸＡ提供）</div>
<br>
　また、リュウグウの１日の表面温度を測定すると、夜はマイナス７０度Ｃだが昼はプラス３０度Ｃに変化した。予想値のマイナス５０度Ｃ—プラス１０度Ｃよりも２０—３０度Ｃの差があった。リュウグウは夜と昼で予想以上に寒暖差が激しいことが分かった。<br>
<br>
　さらに、小さな小石や細かい砂や塵に覆われた場所がほぼなく、１ミリメートル以下の粒子がないことを確認した。<br>
<br>
　はやぶさ２プロジェクトチームの吉川真ミッションマネージャは、「はやぶさ２のタッチダウン時には塵が舞ったのが見えた。粒子がなくなるメカニズムを知りたい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが茶筒型のワイヤレススピーカー、京都の伝統工芸技術生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19538</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは、京都の伝統工芸技術を生かした茶筒型のワイヤレススピーカー「響筒（きょうづつ）＝写真」を発売する。音の響きを手のひらで感じられるなど、従来のスピーカーとは違った音の体験ができる。同社は家電事業のデザイナーと、伝統工芸の職人が連携してデザインを提案するプロジェクト「Ｋｙｏｔｏ　ＫＡＤＥＮ　Ｌａｂ．（京都家電ラボ）」を２０１５年から進めている。今回、同プロジェクトで初めて商品化した。<br>
<br>
　京都の手作り茶筒の老舗「開化堂」と共同開発した。茶筒特有のふたを開けた瞬間の心地よさも味わえる。響筒の消費税抜きの価格は３０万円。開化堂の本店において１１月８日から１００台限定で販売する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月7日</p>
<br>
<br>
<h2>「心に響く家電」</h2>
<br>
　性能や耐久性を競い合ってきた家電の世界に近い将来、新たな価値基準が生まれるかもしれない。「使い込むほど味わいを増す」「記憶や五感に響く」−。そんな製品が生まれつつある。<br>
<br>
<h3>触れて初めて分かる価値</h3>
<br>
　これまでの開発思想とは一線を画す「未来の家電」づくりに挑むパナソニック。これまで大阪と滋賀県に分散していた家電のデザイン拠点を2018年4月、京都に集約。京都の伝統工芸とのオープンイノベーションを通じ、次の100年を見据えた家電のあり方を追求している。そんなコンセプトを具現化した第一弾商品が近く発売される見通しだ。<br>
<br>
　茶筒の老舗である「開化堂」の八木隆裕氏と共同開発したワイヤレススピーカー。真ちゅう製の美しい佇まいが目を惹くが、それだけではない。手のひらに伝わる振動で音を感じる構造や、ふたが上下にゆっくり動くことで音のオン・オフを切り替える精巧な作りは、実際に触れてこそ体感できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMH6yZt_5d9ba8149dce7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">伝統工芸とのコラボを通じて生み出されてきた作品の数々</div>
<br>
<p class="aside">「響筒」と名付けられたワイヤレススピーカー</p>
<br>
　こうしたモノづくりを支えるのは、京都の若手工芸士によるクリエイティブユニット「GOON（ゴオン）」。前述の開化堂の八木氏や西陣織「細尾」の細尾真孝氏、茶陶「朝日焼」の松林豊斎氏、京指物「中川木工芸」の中川周士氏といった面々は、いずれも老舗工房の後継者である。<br>
<br>
　パナソニックにとって創業者・松下幸之助氏が「伝統工芸は日本のものづくりの原点」と、工芸家の活動を支援してきたように伝統工芸との接点は深い。しかし、いま目指すのは、伝統を守り、継承するのみならず新たな価値創造の原動力とすることである。企業競争力に直結するビジネス戦略として位置づけているところに特徴がある。<br>
<br>
<h3>議論の先に見えてきたコンセプト</h3>
<br>
　「これからの豊かさとは何か」。マスマーケットを主戦場としてきた大企業のデザイナーと、自身のモノづくりの美学をストイックなまでに追求する伝統工芸の担い手。同じ目線で、これからのモノづくりを語ることができるまでには紆余曲折があったようだ。パナソニックアプライアンス社デザインセンターの中川仁デザイナーはこう振り返る。<br>
<br>
　「かなりの時間を共有し、話し合いを重ねました。でも机上の議論では価値観の違いが浮き彫りになるばかり。パソコンなどで作成した資料にはほとんど興味を示してもらえませんでした。一方で、たとえ荒削りでも立体的な『モノ』を示すと反応が全く異なる。ああ、ともに手を動かさないと進まないんだなと実感しました。これを契機に何かが変わり始めました」。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4ySCio_5d9710544d266.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">さまざまなコラボを通じて家電の可能性を追求したいと語る中川氏</p>
<br>
　固まったコンセプトは、「記憶や五感に響く体験価値」。記憶の原風景には五感を通じた体験があり、これを呼び起こすような安らぎを与える製品は、日常を彩り身近に置いておきたい存在として慈しんでもらえるのではないか−。そう考えた。<br>
<br>
　こうして生まれた作品は10アイテムあまり。IHからの非接触給電で水を冷やし回転水流を起こす木桶は、清らかな水流で採れたての作物を冷やしてきた原風景を想起。バッテリーによる熱源とチタンを組み合わせた「網香炉」は持ち上げると香りが漂う。<br>
<br>
　五感に響く作品に心惹かれるのは、万国共通らしい。一連の作品を2017年に、家具の国際見本市「ミラノサローネ」に出展したところ「ベストストリーテリング賞」に輝いた。<br>
<br>
<h3>技術をどう融合するか</h3>
<br>
　こうしたコンセプトをさらに進化させた第二弾の作品の開発も進む。<br>
<br>
　炭が赤く熱されれた熾火（おきび）を使った照明は、導電性のある竹炭と電気制御技術によって実現。キャンプで薪の炎をずっと眺めていたような不思議な安らぎの時間を生み出す。あるいは、竹かごの技法を用いて製作した大型送風機は、吹き抜ける風が肌に心地よい。いずれも、「火や風、光など、身体の奥底に刻み込まれたプリミティブな感覚や記憶を呼び起こす体験にこそ、豊かさにつながる価値がある」と考えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXd9Oa0_5d97102c86418.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">西陣織でできたスピーカー。生地に織り込まれた金銀箔がセンサーとなり音を奏でる</p>
<br>
　もちろんすべてのアイデアが作品として形になるわけではない。技術やデザインにとらわれすぎると、豊かな生活を彩るという開発思想から遠のいてしまう。「原点を見失わず、そこに技術をどう忍ばせるかが大切だと思います」（中川さん）。シェーバーを一体化させ、高速振動する茶せんといった「今となっては笑える作品も真剣に検討されてきた」（同）という。<br>
<br>
　異能人材の融合がもたらしつつあるイノベーション。「通り一遍の議論では、アイディアは生まれません。時間を共有し、互いをわかり合えてはじめて本音の議論できる」（同）。<br>
<br>
　「伝統」を触媒として起こる化学変化。家電の世界に新たな商品ジャンルを生み出し、暮らしそのものを変えるかもしれない。<br>
<p class="provision">METIジャーナル2019年10月03日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>価格は2億円？ヤンマーのVIP艇、ヨットのF1を海上から観戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19539</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤンマーは２０２１年にニュージーランドで決勝が開かれるヨットレース「第３６回アメリカズカップ」の海上観戦用のＶＩＰ艇「Ｘ４７エクスプレスクルーザー＝写真」を公開した。全長１４・３メートルのＶＩＰ艇は二つのスイートキャビンやラウンジ、キッチンなどを備えている。ＶＩＰ艇の価格は非公表だが、一般向けに販売する場合、オプションなしの価格（消費税抜き）で２億円程度になる見込み。<br>
<br>
　同社はヨットのフォーミュラワン（Ｆ１）として人気が高い同カップの公式マリンパートナーを務める縁でＶＩＰ艇を建造した。富裕層向け艇では、トヨタ自動車も自社の高級車「レクサス」ブランドのボートを３０日に発売する。富裕層がマリンスポーツなどを楽しむ際の選択肢も広がりを見せつつある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フラクタの加藤さんが伝授　シリコンバレー流「成功術」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19534</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米カリフォルニア州のパロアルト市やメンローパーク市を中心とするエリアは、この地で半導体産業が勃興したことから（半導体はシリコン素材でできていて、またこのエリアがサンフランシスコ湾を谷で囲むようにできているので）「シリコンバレー」と呼ばれる。やがてこの小さな地域から、パーソナルコンピューター（アップル）や、遺伝子工学（ジェネンテック）、インターネット（ヤフー、グーグル）といった産業を創造し、またリードする企業群が次々と生み出されていったことは有名だ。<br>
<br>
　熱狂や挑戦、また経済的な成功を求めて、世界中の天才、異才たちが、この地に集まってくる。シリコンバレーは、まさに才能を引き寄せるマグネットとしての役割を果たしているのだ。僕は４年前にシリコンバレーに移住し、現地の起業家たちと交流するようになって間もなく、あることに気がついた。ここで活躍する起業家たちは、ある角度でものを見ている。それは「最後には、きっとうまくいく」という角度であり、言葉を変えれば、彼ら彼女らは極めて「楽観的」であるということだ。<br>
<br>
　何度も失敗しなければ、そもそも成功などできない。だから、早く失敗するために、早くトライする。失敗に対して寛容なのだ。こうした思考法は、僕にとって極めて「楽観的」に映る。マウンテンビューにあるグーグルの本社に遊びに行ったときも、オフィス全体が「楽観性」を後押しするように設計されているという確かな実感を持った。建物と建物の間にある植樹の配置、枝や葉の動きすら計算されている気がしたのだ。これがシリコンバレー成功の秘訣（ひけつ）かもしれない。<br>
<br>
　そんなことに気づいた僕は、あることを思い立った。僕は、日に３杯も４杯もコーヒーを飲む大のコーヒー好きだ。仕事も商談も、カフェで行う。ならば日本に「シリコンバレー」をテーマに、何よりその「楽観性」をテーマにしたカフェを作ってみようと思った。僕にとっては、何でもエンジニアリングの対象なのだ。<br>
<br>
　東京都の渋谷２丁目にある映画館の隣に小さな不動産を借り「シリコンバレー」とはそもそも何なのか、人間はどのようにしたら「楽観的」になれるのか、それをカフェという空間でどのように表現すれば良いか、仲間と一緒に考え抜いた。つまり、シリコンバレー成功の秘訣である「楽観性」を各要素に分解し、「カフェ」という軸で再構成したのだ。<br>
<br>
　人間を楽観的にするためには、店内はどのような壁の色にして、どのような展示物があれば良いのだろうか。テーブルの色や肌触り、またいすの座り心地は人間の感覚にどんな影響を与えるのか。音楽はどのようなものが心地よいか。スタッフの応対はどのようなもので、ユニホームはどんなデザインが最適か。コーヒーはどのような味にすべきか。<br>
<br>
　こうしたもろもろの項目を「楽観性を後押しする」という軸で再整理して、首尾一貫した形に整えていく。名前を「メンローパーク・コーヒー」として１月にオープンするや、少しずつ常連さんも増えてきて、有名な経営者の人たちが立ち寄ってくれるようになった。<br>
<br>
　お客さんからのコメントが面白い。彼女たちは「楽観的になれました」などとは言わない。そうではなくて「雰囲気が良かった」「商談の前に寄ったら、商談がうまくいった」と言う。「楽観性」を価値として押し出すカフェがこれまでにないから、言語化できないのだろう。目に見えないものを形にできた瞬間だ。<br>
<br>
　これが重なると、シリコンバレーのように「縁起の良い場所」という認知が形成されていく。ベンチャー企業や、新規事業などに取り組むときのポイントが「楽観性」にあるならば、日本企業はこうした「暗黙知」に対して、もっと体系的かつ真剣に取り組むべきだ。読者の方もこういうことに気づくと、思いがけない果実が得られるかもしれない。（加藤さんの寄稿は毎月１回程度掲載する予定です）<br>
<br>
<box>【略歴】加藤崇（かとう・たかし）早大理工卒業。米スタンフォード大元客員研究員。ヒト型ロボットベンチャーのシャフトを共同創業し、米グーグルに売却。インフラ劣化予測の人工知能（ＡＩ）ベンチャー、フラクタを米で創業。米シリコンバレー在住。            </box>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の後任選び大詰め、やっぱり関専務が本命か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19544</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　報酬不正問題で日産自動車の社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）を辞任した西川広人氏の後任選びが大詰めを迎えている。今日、定例の取締役会を開く予定で、選考作業を進める指名委員会が途中経過などを報告するとみられる。現時点で候補者は３人程度に絞り込んでおり、当初予定通り１０月末までに決定する意向だ。<br>
<br>
　日産は９月１６日付で西川氏が社長兼ＣＥＯを辞任し現在、山内康裕最高執行責任者（ＣＯＯ）が、暫定社長兼ＣＥＯを務める。後任トップの候補者の面談は「おおむね終了」（日産幹部）した状態で今後、最終段階の作業を進める。１人に対する面談が複数回にわたるケースも出てくるという。「１０月末まで時間的に厳しいが、テレビ電話システムなども活用して間に合わせる」（同）と話す。<br>
<br>
　有力候補の１人が関潤専務執行役員。関専務執行役員は日産の中国法人でトップを務めた後、仏ルノーと三菱自動車を含む３社の提携関係の中で生産技術のアライアンスＳＶＰを担当するなど重要業務を担ってきた。５月には日産の「パフォーマンスリカバリー担当」に就任しており業績回復の要だ。リストラなど難易度の高い業務に当たるが、周囲の信頼は上々。「実直で若手の中で期待が大きい」（日産幹部）という。<br>
<br>
　一方、指名委の中には、「外からの目線で日産を改革し大きな変化をもたらした方が良い」との声もある。その観点で残る候補者で注目されるのは、三菱自のアシュワニ・グプタＣＯＯだ。<br>
<br>
　ルノーや日産でも勤務経験があり、完全な外部とはいえないものの日産生え抜きにはないしがらみのない判断が期待できる。アライアンスに精通している点も強みで、「非常に優秀だ」（日産の中堅幹部）との声が漏れる。ただ「外国人幹部にありがちだが、成果を急ぎすぎるきらいがある」（業界関係者）との指摘もある。<br>
<br>
　次期トップに誰が就くかは、日産とルノーの関係見直し議論にも影響してくる。指名委メンバーにはルノーのジャンドミニク・スナール会長がいる。今のところ「ルノー側が強硬姿勢をとるようなことはない」（日産関係者）というが、日産が６月末に指名委等設置会社に移行する際の役員人事にはルノーが介入した。次期トップ選びを、軟着陸できるか予断を許さない。<br>
（取材・後藤信之、渡辺光太）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 06:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カラコン業者を倒産に追い込んだ、金融コンサルタントの盲目提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19545</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業にとって資金調達など金に関わる問題は、重大な悩みの一つだ。金融コンサルタントと呼ばれる人々はこの問題を解決する能力にたけており、企業経営者にとっては、ありがたい存在である。ただし、相談する相手を間違うと、かえって痛い目にあうということを忘れてはいけない。<br>
<br>
　マルコスは２０１３年１月に設立。カラーコンタクトレンズなどを大手量販店向けに販売し、１４年１０月期は年売上高約６億２０００万円を計上していた。<br>
<br>
　その後、事業規模を拡大させ、同社公表の１８年１０月期決算では年商７４億円規模となっていた（実際は約４０億円）。だが、事業規模の急拡大に伴い、相応の資金需要が発生。銀行借り入れだけでは賄えず、取引先から資金援助を得ながら資金繰りを回していた。<br>
<br>
　この資金援助が、純粋な貸し付けであれば問題なかったが、循環取引という形で行われていたほか、手数料（実質的な利息）が２５—３５％と高利であったため、次第に泥沼にはまっていった。<br>
<br>
　この資金スキームを生み出したのが、金融コンサルタントのＡ氏だと言われている。Ａ氏は同社以外の会社にも入り込み、この循環取引の輪を広げていた。<br>
<br>
　また循環取引により年々増加する売上高を利用し、好業績の優良企業に見える決算書を作成。いわゆる粉飾決算である。これを持って金融機関へ資金調達を打診することで新規融資を得ていた。<br>
<br>
　ただし取引先に対する手数料が収益を圧迫し、結局は厳しい資金繰りは改善しなかった。むしろ、循環取引を行っているという風評が広がり、経営環境は大幅に悪化していった。<br>
<br>
　融資が打ち切られ、取引先からは資金回収を迫られ、１９年９月に破産手続き開始決定を受けた。金融コンサルタントがいたからこそ延命できたという見方もあるが、不正はいつか暴かれる。循環取引で失った社会的信用と取引先にかけた迷惑を思えば、Ａ氏は金策を相談すべき相手ではなかったと言わざるを得ないだろう。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）マルコス<br>
住所：東京都港区西新橋２—３５—２<br>
代表：小杉敏弘氏<br>
資本金：９９００万円<br>
年売上高：約７４億９３００万円（１８年１０月期）<br>
負債：約５３億７０００万円</p>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 07:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の新社長になぜ内田氏が選ばれた？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19558</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b></b><p class="provision">日刊工業新聞電子版2019年10月8日</p>
<br>
　日産自動車は８日、内田誠専務執行役員（５３）が社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に就任するトップ人事案を決定した。また最高執行責任者（ＣＯＯ）には三菱自動車のアシュワニ・グプタＣＯＯ（４９）が就く人事案も決めた。２０２０年１月１日付の発令を目指す。<br>
<br>
　日産自動車は同日に開いた取締役会で、報酬不正問題で日産の社長兼ＣＥＯを辞任した西川広人氏の後任案を決めた。現在、日産は山内康裕ＣＯＯが暫定社長兼ＣＥＯを務めている。<br>
<br>
　内田氏はルノーとの共同事業などにも関わり、中国事業もけん引してきた。連合の連携強化に適任と判断。グプタ氏は、社外からの目線で日産の改革に取り組む観点から人選したとみられる。<br>
<br>
<h2>新社長が背負う課題</h2>
<br>
<b></b><p class="provision">日刊工業新聞2019年9月11日の記事から抜粋</p>
<br>
　日産は足元で二つの重大課題を抱える。一つは業績回復。米国や欧州、新興国事業の不振で２０２０年３月期の連結当期利益は２期連続の大幅減益になる見込み。建て直すため、２２年度までに１万２５００人の人員削減などのリストラ策をベースに電気自動車（ＥＶ）など次世代製品を軸とした成長戦略を組み合わせた改革を進める。<br>
<br>
　二つ目はルノーとの関係再構築だ。ルノー優位の出資比率の見直しを含め議論を始めた。日産は「できるだけ平等な出資比率に再調整したい。急がず対処する」（幹部）との姿勢で交渉に臨む。一方、ルノーは早期決着を求めているとされ、今後、議論が加速する可能性がある。<br>
<br>
　こうした重大局面で、まずは代行の社長兼ＣＥＯとして山内康裕最高執行責任者（ＣＯＯ）が１６日付でバトンを引き継ぐ。その後、指名委が後任トップを１０月末に選定する計画。指名委委員長の豊田正和氏は基準について「今は成長期ではなく回復期。車産業に詳しく、ルノーと三菱自動車との企業連合に深い理解と大きな関心を持つ人」と説明した。<br>
<br>
　すでに候補者を約１０人に絞り込んだ。日産勤務経験者やルノー出身者、女性や外国人もいるという。部品サプライヤー幹部からは「ＩＴ化などで車業界では新しい発想が必要になる。異業種からトップを招くのも一つの手だ」との声も挙がる。<br>
<br>
　日産社内からの候補者として、山内ＣＯＯが代行から、そのまま引き継ぐ可能性はある。山内ＣＯＯは購買畑が長い。「口数は少ないが、モノづくりへの理解が深い。コストカット要請は厳しいが、狙いなどを丁寧に説明する」（別のサプライヤー幹部）という。総じてサプライヤーからの信頼は厚い。またルノー取締役を兼務し企業連合に精通する。<br>
<br>
　関潤専務執行役員も注目株だ。中国事業トップなどを務め、５月に「パフォーマンスリカバリー担当」に就いた。事業の立て直しを担うポストで、業績回復を最優先する今の局面に合う。同担当の前は仏駐在で企業連合の事業を担当しルノーとのパイプもある。また日商岩井（現双日）出身で現在、中国事業を率いる内田誠専務執行役員も有力視される。<br>
<br>
　日産は指名委等設置会社に移行する際の役員人事でルノーの介入を許した。今回のトップ人事でも同様の事態に陥る懸念がある。また人選の時間的な制約も大きい。業績回復、ルノーとの関係改善を加速できるかは、日産の経営の行方を左右する。難しい局面でも最適な人物を選び出しスムーズにバトンを渡せるか、新体制の力が試される局面が続く。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Oct 2019 22:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】ラップに載せて地球環境を考える　「ジオ・コスモス」に新コンテンツ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19459</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本科学未来館（東京都江東区）は、同館のシンボル展示である地球ディスプレイ「ジオ・コスモス」の新コンテンツを公開した。「未来の地層 Digging the Future」と題したコンテンツで、人間が排出し続けるプラスチックやコンクリートなどについて、未来の世界にも地球の地層の一部として残る可能性があると言われていることから、人間活動によって作られる地層を「人新世（アントロポセン）」という新たな地質年代として位置づける仮説をもとに、コンテンツを作成した。地球の誕生から現在までを振り返る中、人間の営みが地球の歴史の中で何を刻もうとしているのかを考える。<br>
<br>
<br>
　作品の音楽は環ROY氏、鎮座DOPENESS氏、U-zhaan氏が担当した。また映像には映像作家の古屋蔵人氏、イラストレーターのたかくらかずき氏が参加している。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/7mtKAHLeE1Q" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルサイネージ時代、プロジェクター高付加価値品ぞくぞく</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19547</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　精密機器メーカーが、商業向けプロジェクターに力を入れている。今後、市場は年平均成長率５％の成長が見込めるとされ、相次いで独自性を持たせた新製品を投入。商業施設や美術館などで空間の演出やデザイン関連の仕事を円滑に進めるツールとして売り込んでいる。（石宮由紀子、大阪・日下宗大、国広伽奈子）<br>
<br>
<h3>正面以外からも</h3>
<br>
　富士フイルムは、商業向けプロジェクター市場の高まりに呼応し２月に同市場に参入した。レンズの向きを多方向に切り替えられる超単焦点プロジェクター「フジフイルムプロジェクターＺ５０００」を発売。「屈曲型二軸回転機構レンズ」をプロジェクターに世界で初めて採用し、「正面以外からも映像を投写できる」（飯田年久光学・電子映像事業部長）。これまでプロジェクターを置けなかった場所でも使用できるように設計し、プロジェクターの潜在的な需要を掘り起こしていく。同プロジェクターの発売以降、商業施設や博物館の空間演出、コンサートの舞台演出などで引き合いが強いという。<br>
<br>
　パナソニックは２万ルーメン以上という超高輝度プロジェクターでは、世界シェア（金額ベース）はトップの４割強を占める。１２月には、世界最高輝度となる５万ルーメンのプロジェクター「ＰＴ—ＲＱ５０ＫＪ」を発売する。「エンターテインメントの現場で市場創造に寄与してきた」（松原洋二郎メディアエンターテインメント事業部マーケティングセンター所長）とする同社の自信作だ。年間販売目標は国内５０台、海外４５０台を掲げる。４Ｋコンテンツの投写が可能。観客が臨場感と没入感を体験できるように同社従来品と比べ特に赤色を豊かに投写できる。<br>
<br>
<h3>電子看板向け</h3>
<br>
　プロジェクター国内最大手のセイコーエプソンは９月、高輝度モデルとインタラクティブ機能搭載モデル、サイネージモデルの３種に分類したビジネスプロジェクター計８機種１１モデルを発売した。サイネージモデルは３８００ルーメンの明るさで、ショールームや店舗など販売促進用途での採用を見込む。<br>
<br>
　キヤノンは９月、４Ｋ対応の「４Ｋ６０２１Ｚ」を発売した。デザインの資料やＣＡＤ図面など鮮やかな色や明るさが求められる分野での利用を想定する。カメラで培った技術を生かし、レンズを付け替えられる。<br>
<br>
　プロジェクターは従来はオフィスでの一般的な業務での用途が主流だったが、市場は成熟化。より高付加価値の領域に今後も注目が集まりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人手のかかるソーセージ作り、「シャウエッセン」の大量生産がなぜ可能に？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19548</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本ハム子会社の日本ハムファクトリー（静岡県吉田町）は、主力商品「シャウエッセン」などハム・ソーセージを製造する。日本ハム創業の地である徳島県に建設された徳島工場（徳島県石井町）は、これまで６回にわたる増改築を重ね生産量を引き上げてきた。主に関西や中四国地区への供給を担い、１６０以上のアイテムを製造。年間生産能力は１万５０００トンだ。<br>
<br>
<h3>需要増でライン増設</h3>
<br>
　近年、商品力を強化したシャウエッセンの需要が伸びていることなどを背景に、２０１８年からソーセージの製造ラインを順次増設した。既存のソーセージ製造ラインは人手による作業が多く、大量生産に不向きだった。新たな製造ラインや梱包（こんぽう）作業で自動化を進めることでシャウエッセンのような大量生産する商品の取り扱いが可能になった。<br>
<br>
　自動化のメーンは、最終工程の梱包作業だ。配送用の段ボールを組み立て、箱に商品を詰め、パレットに積み上げる一連の全工程をロボット導入で自動化した。全３ラインを設け、オペレーターがラインの管理をしている。<br>
<br>
　一方、製造工程では、原料の豚肉などをミキサーへ投入する工程や羊腸へ肉を詰める一部の充填工程、加熱・冷却するための棚への移動などを新設備で自動化。これらの設備を１８年夏ごろから導入し、新旧の製造ラインが併設している。全工程で４４人必要だった作業員が２８人で回るようになった。<br>
<br>
<h3>人件費の５割占めるのは</h3>
<br>
　直井剛工場長は「検品に人手がかかっており、人件費の約５割を占める」と話す。豚毛や軟骨などはカメラやＸ線での検品が難しく、人の目に頼らざるを得ないという。「各工程での検品をロボット化することが課題」（直井工場長）とし、人工知能（ＡＩ）やカメラによる異物除去などを他工場で検証している。ただ徳島工場は多品種を扱うため、自動化しづらい側面もある。「肉のスジや軟骨の除去作業以外はロボット化が可能」（同）とさらなる自動化を目指す。（大阪・新庄悠）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>生駒市が外部人材募集、対象者は国家公務員やリモート勤務でもOK！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19549</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エン・ジャパンと奈良県生駒市は７日、外部の「プロ人材」の採用に関する連携協定を結んだ。企業や他の自治体で培ったスキルやノウハウを持つ外部人材を公募し、まちづくりや生駒市の課題解決に取り組む市職員として７分野で登用。副業や兼業、テレワーク勤務を可能とし、民間人材のほか国家・地方公務員も応募対象とする。<br>
<br>
　収益確保や情報通信技術（ＩＣＴ）推進など７分野で外部人材を募集。エン・ジャパンは採用関連の業務で協力する。採用人数は７人程度。応募は３１日まで。一部職種を除き非常勤のテレワークも可能。採用試験を経て１２月下旬に内定、２０２０年４月に採用する。<br>
<br>
　７日、都内の本社で会見したエン・ジャパンの鈴木孝二社長は「求職者に働く場所としての自治体をもっと提供したい」と強調。小紫雅史生駒市長は「国家公務員などを募集の対象とし、（非常勤の）リモート勤務などを組み合わせた外部人材の募集はおそらく全国初」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故から8年、EUが被災地の食品輸入規制を緩和</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19550</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（ＥＵ）が、東京電力福島第一原発事故以来実施している福島県や宮城県などの被災地やその周辺の農林水産物に対する輸入規制を年内にも緩和する方針であることが７日、分かった。食品の安全性が認められた形で、規制の全面撤廃にまた一歩近づく。<br>
<br>
　安倍晋三首相が９月、ＥＵのユンケル欧州委員長と会談した際に緩和の見通しを伝えられた。<br>
<br>
　農林水産省によると、ＥＵ内部の手続きが済み次第、放射性物質の検査証明書の添付が必要なくなる。対象は福島県の大豆、ゼンマイなど山菜の一部、宮城、群馬、茨城各県の水産物、長野、新潟両県のキノコ類など。岩手、千葉、栃木の３県についてはすべての食品への規制を撤廃する。福島県の一部の水産物や、複数県のキノコ類、一部山菜などへの規制は残る。<br>
<br>
　２０１１年の原発事故をきっかけに、一時は５４の国・地域が日本産の農林水産物の輸入を規制。検出される放射性物質の低減に伴い、規制を解く国が増えたが、今なお中国や韓国など、２２の国・地域が禁輸を含む何らかの規制を講じている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>22日の即位パレード、両陛下が乗車されるのはトヨタのセンチュリー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19552</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宮内庁は７日、天皇陛下の即位を祝う２２日のパレード「祝賀御列の儀」で天皇、皇后両陛下が乗られるオープンカーを皇居内で報道陣に公開した。予算に８０００万円を計上し、トヨタのセンチュリーを改造。９月に内閣府に納車された。当日は午後３時半から、皇居から赤坂御所までの約４・６キロを約３０分間かけてパレードする。<br>
<br>
　車体は全長５・３４メートル、全幅１・９３メートルで、平成の時に使った車より少し大きい。５０００ｃｃのエンジンとモーターを組み合わせたハイブリッド車で、燃費は１リットル当たり１３・６キロ。<br>
<br>
　両陛下の姿を見えやすくするため、後部座席を前席に比べ４センチ高くした上で、２５度後ろに傾け固定した。衝突回避や自動ブレーキシステムを備え、後部座席にサイドエアバッグを装備。運転した宮内庁職員は「乗り心地はすごく良い」と話した。<br>
<br>
　一連の即位関連儀式終了後には、東京や京都の迎賓館で展示する予定。祝賀御列の儀は、荒天時は２６日に延期される。２６日も荒天の場合は中止となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線の安全を守る、もう一つの車両導入へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19551</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は新幹線における線路設備モニタリングの実用化に向けて新型保守用車「ＳＭＡＲＴ—ｉ（スマートアイ）＝写真」を完成させた。レール締結装置や、分岐器の歪みなど、これまで装置による検測や目視によって把握してきた線路状態の検査を機械化し、検査精度向上や作業員の労力軽減を狙う。２０２１年３月まで、自社の新幹線区間でデータの取得や検証といった各種試験を行い、実用化を検討していく。<br>
<br>
　スマートアイには２種類の検査装置を搭載する。レール締結装置を撮影して画像解析を行う「軌道材料モニタリング装置」は川崎重工業、加速度計とレーザーセンサーで測定する「分岐器・軌道変位検査装置」は伊ＤＭＡに、それぞれ研究開発を委託。専用車両は松山重車輌工業（新潟市北区）で製作した。<br>
<br>
　現在、新幹線の線路状態確認は、月３回検査専用車「Ｅａｓｔ—ｉ（イーストアイ）」での走行検査と年１回の軌道材料の劣化状態検査、４日に１回徒歩や列車による線路総合巡視を実施している。<br>
<br>
　イーストアイは営業時間内に高速走行で軌道の歪みなどを測定するのに対して、スマートアイは保守間合いに時速数十キロメートル程度で走行する。イーストアイで見ることの難しかったデータなど、状態基準保全（ＣＢＭ）に効果的なデータを効率良く取得。新幹線の安全・安定運行を支えるとともに、最適なタイミングでのメンテナンス実現につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Oct 2019 06:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>