<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>落合陽一氏が総合監修！物理世界とデータが融合した未来社会とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18115</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>落合氏の示す未来社会の世界観とは？　</h3>
<br>
　日本科学未来館（東京都江東区）は２０日、メディアアーティストで、筑波大学准教授の落合陽一氏が総合監修した、物理とデータの世界が融合した未来社会の世界観を示す新常設展を今秋公開すると発表した。常設展の一部を改修し、「日常に溶け込む計算機環境、自然と人間」(仮称)と題した展示を行う。計算機資源の驚異的な発展によって、日常の物理空間と、計算機によって構築されるデータ空間の線引があいまいになる中、人間の感覚、知能、そして常識までもが通用しない世界がやってくるかもしれない。展示会では、そんな未来社会における人間や自然のあり方、世界観などを考えるヒントにしてもらう。<br>
<br>
　落合氏は、「新しい展示の技術や見せ方について、未来館の職員や専門家の方々と２年にわたる長い議論を重ねてきました」とコメントしている。<br>
<br>
　展示では例えば、陶器や熱帯魚などの本物と、計算機資源で作り出された本物そっくりなコピーを対比させるなど、こうした展示物を数多く並べることで、「来場者の知覚を揺さぶる」。<br>
<br>
　また、美しさで有名なモルフォ蝶の実物標本と、最新の印刷技術で再現した蝶を混在させることにより、本物と造形物との区別が意味をなさない世界観などを示すという。<br>
<br>
　さらに、こうした魔法のようなことを可能にした「統計的解法」や「解析的解法」といった技術的な思想の移り変わりについて、音楽や写真、通信技術などを例に振り返り、来場者と一緒に考えていくような展示にするという。<br>
<br>
<h3>落合陽一氏のコメント</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGlGwr5_5d0b36dfa6797.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">落合陽一氏（公式サイトより）</div>
<br>
「新しい展示の技術や見せ方について、未来館の職員や専門家の方々と２年にわたる長い議論を重ねてきました。年単位で展示される常設展示に、日進月歩の計算機技術を古びないように組み込むには、短期的な技術動向に右往左往するのではなく、『中心になる考え方』と『表現と体験』を結びつけることが不可欠です。我々自身も豊富な応用事例を学びながら展示を組み上げてきました。インターネット以後の計算機技術は限界費用を低下させ、そのことによって自由な発想の表現が可能になった時代を担う子どもたちや、高齢長寿の時代に知的好奇心を殺さずに生きる大人たちに、ブラックボックス化した計算機技術の裏も表も楽しみながら体験してもらいたいと考えています」            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>15年も取引先の粉飾見抜けず、倒産の裏に金融機関の甘い与信管理</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18123</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　埼玉県八潮市に本店を置くサンヒットはスクラップブッキング、ソーイング、編み物用品、レザークラフト、フェルト工芸、羊毛クラフト、ペーパークラフト、生地などを扱う手芸用品販売業者だった。<br>
<br>
　販売形態は卸売りが９３％、直営店による小売りが７％という構成で、卸部門の得意先は大手量販店、１００円ショップ、手芸専門店など２００社にのぼった。小売り部門はアンテナショップ的な位置付けで、ピーク時には９店舗前後を関東地方で展開していた。<br>
<br>
　売上高は２００３年８月期には年商２０億円を、１６年８月期には同３０億円を突破。一時は上場をにらむほどに成長していたが、今年のゴールデンウイーク明けに情勢が急変した。不渡りを出した後、５月１４日に東京地裁へ民事再生法の適用を申請し、関係先を驚かせた。<br>
<br>
　申立書によると、倒産要因は粉飾決算。創業者の岡野社長のほかごく一部の経営陣のみが関与し、１５年前から金融機関に実態と異なる決算書を提出して多額の融資を受けていた。<br>
<br>
　対外公表されていた１８年８月期末の負債は２０億円超だが、実際の負債は破たん直前で８０億円超。うち金融債務は２１行に対し、７０億円を超えた。<br>
<br>
　粉飾が明らかになったのは２月から３月ごろ。金融機関のみを対象に私的整理を図ったが、資金繰りは間もなく破たんし、法的整理を申請せざるを得なかった。<br>
<br>
　５月２１日には東京地裁より再生手続き開始決定を受けたが、通常の民事再生と異なり経営陣は退陣し、経営と財産管理を行う再生管財人が選任された。<br>
<br>
　事業は現在選定中と言われるスポンサー企業に譲渡して継続を図る意向だ。若手が多く、中堅社員も育ってきており、提案力もあると、事業継続に肯定的な取引先は少なくない。<br>
<br>
　しかし、他に類をみない金額の粉飾については真相の説明が待たれる。それにしても１５年もの長きにわたり粉飾を見抜けなかった金融機関にとっても取引先に対する与信管理の課題が浮き彫りとなった事例といえよう。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<br>
＜企業概要＞<br>
（株）サンヒット<br>
住所：埼玉県八潮市大瀬６—９—７<br>
代表：岡野泰山氏<br>
資本金：２１８５万５０００円<br>
年売上高：約３１億１６００万円（１８年８月期）<br>
負債：約８１億３１００万円            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ZMP・谷口社長が考える自動運転、「人間にとってパートナーのような存在」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18124</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　深刻化するドライバー不足の解消策として、あるいは高齢者などの移動手段の確保、さらには交通安全をはじめ、自動走行技術に寄せられる期待は大きい。自動走行社会におけるモビリティーは「MaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）」との融合によってさらに効果を発揮し、移動に新たな価値をもたらすと目される。そんな未来を見据え、「自動走行×MaaS」の実証が各地で繰り広げられている。<br>
<br>
<h3>空港バスと自動運転タクシーつなぐ</h3>
<br>
　空港リムジンバスと連動した自動運転タクシーの実証実験が近く都内で始まる。訪日外国人らにスマートフォンアプリをダウンロードしてもらい、リムジンバスからタクシーに乗り継ぎ都内へのスムーズな移動につなげる。まさに複数の交通手段を使いやすくするMaaSの発想で、次世代交通システムの開発を後押しする狙いで東京都が実施するプロジェクトだ。<br>
<br>
　主軸となるのがZMPの技術である。同社は2014年に、愛知県内の公道でドライバーが乗車した状態による自動運転の実証実験を開始したのを皮切りにその後、実証地域を拡大。17年末にはドライバーが運転席にいない状態での遠隔型自動運転システムの公道実験を実施。<br>
<br>
　18年には世界初の自動運転タクシーによる営業運転を大手町ー六本木間で行うなどノウハウを蓄積してきた。昨年のタクシーによるサービス実証では9割以上の区間を自動運転で走破。利用者からも安心して乗車できたとの声を得たという。<br>
<br>
　成田空港や中部国際空港などでは空港内の作業車両の自動運転化をにらんだ実証も進めている。訪日外国人の急増などで繁忙を極める空港業務の効率化に期待がかかる。<br>
<br>
<h3>ニーズにどう応える</h3>
<br>
　谷口社長はこう語る。<br>
　「いまある車両の自動運転化だけが目的ではありません。既存の移動手段で満たせないニーズや社会が直面する課題に技術でどう応えるか。これが僕の考えるMaaSです」。そのために必要となるのは「新たなモビリティーかもしれないし、パーソナルロボットかもしれない」（同）。<br>
<br>
　MaaSは人の移動にとどまらず、モノの移動にも変革を及ぼそうとしている。ZMPが手がける宅配ロボットによるコンビニ無人配送サービスはそのひとつ。発注者のスマートフォンにはロッカーのカギとなるQRコードが送信され、ロボットのカメラにかざすと荷物を取り出せる。決済まで完結する無人配送は世界初という。<br>
<br>
　ロボット開発者ならではの独自の視点でMaaSを捉える谷口氏が次に打ち出す戦略は、利用者の自宅や勤務先から駅やバス停といった公共交通機関の利用拠点まで、すなわち「ラストワンマイル」をつなぐ、自動運転による新たな移動手段の提供だ。「モビリティーと称すると車両をイメージされるかもしれませんが、人間にとってパートナーのような存在」とか。7月下旬にはその全貌が明らかになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkAflNH_5d0c266b76b86.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ZMPが中部国際空港で実施した小型EVバスによる自動走行実証</div>
<br>
<h3>被災地の生活インフラ担う</h3>
<br>
　「自動走行×MaaS」の本命と目されるいわゆる「ロボットタクシー」の実用化をにらんだ実証も進む。日産自動車とディー・エヌ・エー（DeNA）が2018年３月末および2019年2月から3月にかけて、横浜で実施した「Easy Ride」である。<br>
<br>
　日産の電気自動車（EV）をベースに開発した自動運転車両に一般募集した参加者が乗車。観光施設や商業施設が集積するみなとみらい・関内地区に設けられた「乗降地」のうち、希望の「乗降地」まで自動運転車両での乗車体験が可能だ。<br>
日産自動車とDeNAが横浜で実施する「ロボットタクシー」の実証実験<br>
<br>
　そしていま。この取り組みが、東日本大震災被災地の住民の足、生活インフラとして新たな意義を帯びつつある。<br>
<br>
　福島県の浪江町、南相馬市で近く始まるのは、自動運転タクシーや配送ロボットサービスの実用化へ向けた実証実験だ。被災地への住民の帰還を進めるには、買い物や医療、公共交通網の再構築が欠かせないが、自動運転タクシーや配送ロボットを活用することで、住民への移動手段を提供するとともに、物流サービスをはじめとする生活インフラを担う狙いだ。<br>
<br>
　同じく浪江町では、物流の無人化に向けた実証も進む。半年前にZMPが日本郵便と実施した実証実験では郵便局や住宅に見立てた拠点間をロボットが周辺環境を360度確認しながら最高時速6キロメートルで自動走行した。ここで活躍したのはZMPの宅配ロボットである。<br>
<br>
　また一連の実証事業が繰り広げられる浪江町、南相馬市は、経済産業省と国土交通省が進める新プロジェクト「スマートモビリティチャレンジ」の支援対象地域として6月18日に選定された。<br>
<br>
　日産、DeNAなど民間企業が地元自治体や研究機関など組んで、自動運転タクシーや自動運転代行、配送ロボットの営業開始を2028年度に目指す。これを弾みに先進的な取り組みがさらに加速することが期待される。<br>
<br>
　サービス実用化を見据え、躍動する自動走行技術のプレーヤーたち。その動向から目が離せない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpai4ZAE_5d0c26a087f96.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日産自動車とDeNAが横浜で実施する「ロボットタクシー」の実証実験</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 09:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州発明家賞に輝いた吉野氏、「リチウム電池の設計自体を見直す段階に来た」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18137</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【ウィーン（オーストリア）＝冨井哲雄】欧州特許庁（ＥＰＯ）主催の欧州発明家賞の授賞式が２０日、オーストリア・ウィーンで開かれ、旭化成の吉野彰名誉フェローが受賞した。日本人の受賞は２０１５年に名城大学の飯島澄男終身教授らが受賞して以来、４年ぶり。吉野氏はリチウムイオン電池の開発でノーベル賞の有力候補者の一人。今回の受賞で１０月のノーベル賞発表に期待が高まる。<br>
<br>
　吉野氏は研究を続けてきた動機について「一言で言うと好奇心」と語り会場を沸かせ、電気自動車（ＥＶ）の普及に関しては「２０３０年くらいにはＥＶに変わっているのではないか。その実現には電池のコストと走行距離が大きな課題になる」と強調した。<br>
<br>
　吉野氏が受賞したのは飯島氏と同じ「非ヨーロッパ諸国部門」。授賞式前の日刊工業新聞とのウィーンでの単独インタビューでは、研究成果が海外に評価されている点に感謝した。<br>
<br>
<h3>インタビュー「日本の優位性はまだある」</h3>
<br>
　—リチウムイオン電池に対する海外からの評価をどのように受け止めていますか。<br>
　「今までにいろいろな機関から賞をもらったが、今回特許関連の機関から賞をもらえた意義は大きい。ＥＰＯのような欧州の有力機関から権威付けをしてもらえたことに感謝している」<br>
<br>
　—リチウムイオン電池を取り巻く市場環境をどう見ていますか。<br>
　「リチウムイオン電池は日本で開発され成長したが、今では市場が海外にシフトしている。電池は携帯電話やスマートフォンなどそれを使う生産拠点にシフトする傾向があり、韓国や中国などの海外に生産が移行している。国内の状況が芳しいとはいえないが、電池材料に関しては車載用で日本製が使われるなど、と思う」<br>
<br>
　—今後、リチウムイオン電池はどの分野で利用されていくでしょうか。<br>
　「自動車に関しては、第５世代通信（５Ｇ）や人工知能（ＡＩ）などの分野と融合しながら未来の車社会を作っていくだろう。さらに車の次の応用分野はロボットだと考えている。自動で部屋を掃除する自律型ロボットがそのイメージに重なる。介護や重いモノを運ぶ作業現場での利用を想定したもので、こうしたロボットへの利用には人間のように瞬発力が出せるような電池が必要になるだろう」<br>
<br>
　「さらに同じロボットへの利用として飛行ロボット（ドローン）が挙げられる。現在のドローンより少し大きく宅配便の代わりになるようなもので、小型グライダーが近いイメージだ。これらの機体に積むリチウムイオン電池が市場の標的になると考えている」<br>
<br>
　—リチウムイオン電池の研究の現状はいかがでしょうか。<br>
　「電池の設計自体を見直す段階に来ている。まだまだ科学的に分かっていないことも多い。半導体の原理を理解しないと分からないような部分も出てきた。すでに完成された部分と分かっていない部分がある。分かっていない部分の解明に取り組みたい」<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">化学業界の「野武士」旭化成、開発力の秘密を探る</a></b><br>
<p class="aside">【欧州発明家賞】ドイツ・ミュンヘンに本部を置く欧州特許庁（ＥＰＯ）が２００６年に創設した欧州で最も権威ある発明家賞。「産業」「研究」「中小企業」「非ヨーロッパ諸国」「功労賞」の５部門と一般投票で決定する「ポピュラープライズ」で構成。毎年５部門から各３人（チーム）計１５人（チーム）が最終選考者としてノミネート。審査委員会で各部門１人（チーム）が選ばれ、受賞者となる。日本は過去に５チームがノミネートされ、１４年にデンソーウェーブの原昌宏氏らがＱＲコードで「ポピュラープライズ」、１５年に飯島氏らがカーボンナノチューブで非ヨーロッパ部門を受賞した。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWOwCcU_5d0c886e6b880.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 16:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【記者募集】日刊工業新聞のデジタルメディア
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18079</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「ニュースイッチ」を運営する日刊工業新聞社ではデジタルメディアに従事する記者を募集します。産業やテクノロジーなどに関心のある方、面白くて役に立つコンテンツを一緒に作っていきませんか。<br>
<br>
【業務内容】ニュースイッチ等、デジタルメディア向け記事の取材・執筆・編集など。<br>
【応募資格】３０代前半まで。紙媒体、デジタル媒体、どちらでの経験でも構いません。<br>
【待遇】　　日刊工業新聞社の採用ページを参照下さい。<br>
　　　　　　<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/recruit/requirements/" target="_blank">日刊工業新聞社</a></b><br>
【募集人数】若干名<br>
【応募までの流れ】<b><a href="https://newswitch.jp/index/inquery" target="_blank">ニュースイッチの問い合わせフォームから</a></b><br>
 ●お名前・メールアドレスを記入<br>
 ●お問い合わせ種別＝「その他」を選択<br>
 ●お問い合わせ内容の欄に、<br>
【記者採用】と記入し、生年月日、性別、現在の職業、簡単な志望動機をお書き下さい。追ってデジタルメディア担当からメールにて御連絡させて頂きます。<br>
　※すべての方に御連絡差し上げられない場合もございますので、ご了承下さい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3歳からプログラミング教育は必要？早くから身に付けておきたい力とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18074</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「2020年に小学校でプログラミングが必修化」。このニュースに焦りを感じた保護者や教育関係者は多いだろう。自分自身がプログラミングスキルのない中で、子供たちにきちんと教育を受けさせ、サポートすることはできるのだろうか。小学校での授業以外でも習い事としてプログラミング教育を受けさせた方がよいのだろうか、など悩みは尽きない。<br>
　Knocknote（ノックノート）（東京都新宿区）は3歳から通えるプログラミング教室を開講している。IT人材不足問題が顕在化しているが、教育現場ではまだまだプログラミングを教えられる人材は少ない。そこに課題を感じて2017年1月に起業したのが鈴木道生社長だ。現在、幼児～中学生、さらには大人向けと幅広い層に向けた授業を行っている。<br>
小学校中学年や高学年スタートの教室が多い中、なぜ３歳からのコースを開講しているのか、どのような効果が得られるのか。鈴木社長と授業を担当する木下翼氏に話を伺った。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYP2Ttb_5d06ec24d1160.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">鈴木道生社長（左）と授業を担当する木下翼氏</div>
<br>
<h3>なぜ３歳から？</h3>
<br>
<b>—３歳という低年齢でもプログラミング教育ができるのですね。<br>
木下氏</b>　３歳くらいまでに脳の構造がだいたい完成すると言われています。幼稚園や保育園では社会性を育てるような授業やプログラムは多く行われていますが、科学的思考や論理的思考を育てるような授業は少ないのが現状。「数をかぞえる」「カテゴリ分け」「同じものを探す」などの論理的思考は３歳から養うことが重要です。このあたりから指導し、プログラミングへとつなげています。<br>
<br>
<b>—３歳からのプログラミング教室ではどのような授業を行っているのですか。<br>
木下氏</b>　体験教室でははじめに説明することはせず、ロボット教材を動かしてみせます。動いたり止まったりする様子にまず興味を持ってもらうためです。紙上に描かれた黒い線に沿って走る「オゾボット」や、まっすぐ進んだり曲がったりするパーツを組み合わせて走る芋虫型の「コード・ア・ピラー」を使用しています。それらが前に進んだり、曲がったりする様子を見ることで、「どうしてそうなったのか」を自分なりに考えてもらいます。そしてロボットに指示をしてゴールまで動かす、という簡単な課題に一緒に取り組んでいきます。帰るころには自分の言葉で「なぜそう動くのか」説明できるまでになりますよ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb3aVX3_5d06ed3e28dc1.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「コード・ア・ピラー」</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpcfwhha_5d06ed71d4a67.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">オゾボット</div>
<br>
<b>—授業で大切にしていることは。<br>
木下氏</b>　まずは「不思議だな」と興味を持ってもらうこと、さらに課題をクリアすることを繰り返し「できた喜び」を重ねてもらうことです。<br>
<br>
<b>鈴木氏</b>　小学生向けの授業でも共通して言えることなのですが、コミュニケーションを重視しています。幼児クラスでは保護者も一緒に授業を受けられるので、子供と一緒に課題に意見を出し合いながら取り組んでもらっています。<br>
<br>
<b>—子どもは集中力が続かず飽きてしまうことも多いのでは。<br>
木下氏</b>　例えば保護者にゴール地点に立ってもらい、「あそこまでロボットを動かせるかな？」と課題を出すなど、保護者の方に参加してもらいます。「保護者に褒められたい」というのが動機づけとしては強く働くので、やる気を出して取り組む姿が見られます。また教材をロボットからパソコンを使ったソフトに変えるなど使い分けも行っています。<br>
<br>
<b>—幼児でもパソコンを使って授業を行うのですね。<br>
木下氏</b>　マウスの扱いに慣れれば大丈夫ですよ。実際にモノを動かすことも大事ですが、パソコンを使うメリットもあります。<br>
この世代の子供に見られる傾向として、「ルールやプロセスを重視しない」ということがあります。例えば迷路でうまくいかない箇所を飛ばしたり、ロボットを手で動かしたりしてゴールに行ってしまいます。しかしパソコン上だとプロセスが合っていなければゴールできません。プロセスまで考えて課題解決することは論理的思考を養うためにも不可欠な要素なので、パソコンでの学習も重視しています。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphpJREk_5d0860624a8c9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マウスを使って課題に取り組む</div>
<br>
<br>
<h3>知識以外に身につくこと</h3>
<br>
<b>—思い通りにいかなかったとしても、粘り強く取り組む力も必要です。<br>
木下氏</b>　プログラミング教育によって自分をコントロールする力を養うことができます。ただ飽きたからと指導側が対応してばかりだと、「考えを自分で操作する」「注意を持続する」といった論理的思考につながる力が身に付きません。自分をコントロールする力は後々の学力向上につながるので、指導する側もメリハリをつけて時には厳しく指導しています。<br>
<br>
<b>鈴木氏</b>　保護者からも「子どもに自主性が生まれてきた」「ものごとを逆算して考えたり、計画して取り組んだりするようになってきた」という声を聞きます。また筋道を立てて説明できるようになったという声も多く、例えば将棋をやっている子は自分の手についてより明確に説明できるようになったそうです。<br>
<br>
<b>—幼児から小学生向けクラスにステップアップすると、授業の内容はどう変わりますか。<br>
木下氏</b>　５～６歳からはスクラッチ開発に移行し、簡単なゲームなど、自分で何をつくるか計画してプログラミングに落とし込みます。自由度が増していい意味で「脱線」できることも力を伸ばすことに一役買っています。<br>
<br>
<b>—プログラミングの他にもたくさんのイベントを開催しています。<br>
鈴木氏</b>　単発のイベントとして電子工作や自由研究のための講座などを行っています。最近ではyoutuberに憧れる子どもが増えているので動画編集を学ぶイベントを開催し、盛り上がりました。小規模ならではのスピード感を生かし、これからも新しいことにチャレンジしていきます。その姿勢が子どもたちにも伝わると思っています。<br>
<br>
<h3>実際の授業は何をする？</h3>
<br>
　実際の授業を取材した。授業を受けるのはもうすぐ６歳になる年長の女の子。昨年１０月から受講している。一緒に来た両親は「論理的思考を身に付けさせたいと思い、受講した」という。<br>
　まずサッカーボールをゴールへシュートするゲームに取り組んだ。ゴールまでのボールの動きを変化させるために、ボールの速度を制御する数値を変えてみる。「今の数値からいくつ引けばいいか」など足し算引き算も学びながら進めていく。引き算はまだ習っていないと言っていたが、ゲームに取り組む中でしっかりと理解することができた。その後、進行方向や距離を指示したブロックを並べることでキャラクターをゴールまで進めるゲームや、前述のオゾボットを使ったゲームで「動きを指示し決められたルール通り動かす」ことを学んだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLkWzrI_5d06ee6447ccd.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">矢印のブロックをつなげて迷路をクリアする</div>
<br>
　この日の授業ではパソコンやロボットを使って６つほどのゲームに取り組んだ。論理的思考の基礎力を高めるだけでなく、算数や数の概念も実際に手を動かしながら学んでいた。１時間の授業で一度も休憩せず集中して取り組み、「もっとやりたかった！」とニコニコしながら授業を終えた。見学していた両親も「前回よりうまくなっている」「習っていない引き算ができた」と驚いていた。<br>
<br>
　「2030年には78.9万人のIT人材が不足すると言われているが、教育現場ではプログラミングを教えられる人材がまだまだ少ない」と話す鈴木社長。しかしプログラミング教育へのニーズは増加しており、プログラミング教室の増加がそれを物語っている。現在、プログラミング教室は急激に増加しており、大手企業も次々と参入している。2013年には約750教室だったが2018年には約6倍の4457教室に増加、2023年には1万教室以上に達するという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpft4sSL_5d0b356bb347c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">出典：コエテコ byGMO×船井総研</div>
<br>
　ベネッセ教育総合研究所の乳幼児向け習い事の調査では、習い事の上位にはスイミング、体操、英会話などが並ぶ。まだプログラミング教室に通っているとの回答はごく少数のため項目も立てられていないが、今後確実に増えていくことが予想される。2023年には習い事の上位にランクインしているかもしれない。<br>
<br>
<br>
<p class="aside"><b>【連載】進化する幼児教育ビジネス</b><br>
　2020年の小学校での英語、プログラミングの必修化などの動きを受け、ニーズや保護者の意識が変化している「幼児教育」にスポットを当て、事例や現状を取り上げていきます。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イトーヨーカ堂やデニーズなど約500施設、夏至・七夕に真っ暗に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18125</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セブン＆アイ・ホールディングスは２０日、２２日の夏至と７月７日のクールアース・デーの２日間、イトーヨーカ堂やそごう・西武、デニーズなど約５００施設でライトダウンを実施すると発表した。二酸化炭素の排出を削減し地球温暖化を防止する取り組みの一環。２０時から２２時の約２時間、屋上のネオンや袖看板を消灯する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イプシロンとＨ３の新時代をわかりやすく解説</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18126</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2003年10月1日、宇宙科学研究所と宇宙開発事業団および航空宇宙技術研究所の三機関が統合することにより、宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）が誕生しました。現在ＪＡＸＡが衛星・探査機の打上げに使用しているのは、固体燃料ロケットのイプシロンと液体燃料ロケットのＨ−ⅡＡ、Ｈ−ⅡＢです。<br>
<br>
　世界最高峰の固体燃料ロケット技術を継承することを目的として開発が始められたイプシロンは、Ｍ−Ｖはもちろん、Ｈ−ⅡＡなどの既存のロケット技術を参考にしています。イプシロンの最大の特徴は、人工頭脳を最大限に活用し、組立・点検などの運用を効率化し、世界一コンパクトな打上げを目標に、打上げシステム全体を大胆に改革したことです。<br>
　創造性が要求される作業は人間でなければできません。決められた項目・スケジュールに沿った作業を行うのは、判断基準さえしっかり設定すれば人工頭脳の方が早いし確実です。<br>
<br>
　Ｈ−ⅡＡロケットの後継としては、2020年にＨ３ロケットの試験機を打ち上げる予定です。開発の眼目は「使いやすさ」です。日本の宇宙活動は、天気予報からブラックホールまで、まさに私たちの生活のさまざまな側面に浸透しています。それらの日本の宇宙ミッションを、政府・民間を問わずＨ３によって大いに加速するとともに、デビュー以降の20年間を見据え、世界のさまざまな国からの要求に応えて、毎年六機程度を安定して打ち上げることをめざしています。<br>
<br>
　Ｈ３の開発は、柔軟性・高信頼性・低価格の３つの要素を目標としています。大型液体ロケットエンジン（ＬＥ−９）の開発など新しい技術に挑戦するとともに、固体ロケットブースターは、イプシロン・ロケットの第１段モーターと共通化し、さらに姿勢制御用ガスジェットやアビオニクスも共通化するなど、イプシロンとのシナジー効果も狙っています。（第1章「宇宙ロケットのあゆみ」P22-23より）<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい宇宙ロケットの本　第3版<br>
的川泰宣 著、A5判、160ページ、税込1,620円<br>
<br>
宇宙へ飛び立った衛星の数は5000機以上。民間企業も乗り出し、新たな宇宙時代が始まっています。宇宙ロケット開発の歴史から、エンジンの仕組み、打ち上げや軌道投入の基本を解説。人気作の新版です。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
的川　泰宣（まとがわ・やすのり）<br>
JAXA名誉教授、はまぎん こども宇宙科学館館長<br>
1942年（昭和17年）2月23日、広島県呉市生まれ。1965年（昭和40年）東京大学卒業。1970年（昭和45年）東京大学大学院博士課程最後の年に、日本初の人工衛星「おおすみ」の打上げに参加。以後、ハレー彗星探査、科学衛星計画、「はやぶさ」など、数々のロケット開発・衛星開発に携わる。東京大学宇宙航空研究所・宇宙科学研究所・宇宙航空研究開発機構（JAXA）を経て、現在に至る。工学博士。<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E5%AE%87%E5%AE%99%E3%83%AD%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E7%AC%AC%EF%BC%93%E7%89%88-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E7%9A%84%E5%B7%9D-%E6%B3%B0%E5%AE%A3/dp/4526079758" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15889073/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07975.html?sc_e=slga_pla#ItemInfo" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003423" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjDNlrl_5d0c571c36d43.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トコトンやさしい宇宙ロケットの本　第3版</div>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
抜粋（全65項目）<br>
<br>
<b>第1章　宇宙ロケットのあゆみ</b><br>
米ソの宇宙開発競争のはじまり「先行したソ連」<br>
月面への先陣争い「月に立った最初の人、アームストロング」<br>
イプシロンとＨ３の新時代「新しい二つのロケット」<br>
<br>
<b>第2章　ロケットはなぜ飛ぶか</b><br>
ロケットの推進原理「「反動」による力」<br>
ロケットのスピードを上げる工夫「ガスの噴出速度を速く、質量比を小さく」<br>
多段式ロケット「質量比と比推力の限界を越える工夫」<br>
<br>
<b>第3章　ロケットの推進剤</b><br>
推進剤の役目「酸素は燃料の何倍も必要」<br>
固体ロケットと液体ロケットの違い「高性能な液体、シンプルな固体」<br>
庶民の味方ハイブリッド・ロケット「環境にやさしく安全で扱いやすい」<br>
<br>
<b>第4章　ロケット・エンジン</b><br>
ノズルの役割「高速で噴射、大きな推進力を生む」<br>
固体ロケット・モーターのしくみ「モーター・ケース、推進薬、ノズル、点火器からなる」<br>
液体ロケット・エンジンのしくみ「燃焼室で推進剤が燃え、できた高温ガスが吹き出す」<br>
<br>
<b>第5章　ロケットの構造</b><br>
軽く、薄く「打上げ時の重量の80％以上が推進剤」<br>
ロケットのいろいろな構造「設計荷重に耐える構造」<br>
ロケットの材料に求められること「構造材料と機能材料」<br>
<br>
<b>第6章　ロケットを正確に飛ばすには</b><br>
ロケットの誘導制御って何？「「航法」「誘導」「姿勢制御」」<br>
ロケットの航法「慣性航法が多く使われる」<br>
回転するジャイロと回転しないジャイロ「姿勢と角速度を測る」<br>
<br>
<b>第7章　ロケットの打上げ</b><br>
世界のロケット発射場「低緯度ほど燃料が得」<br>
日本のロケット発射場「各地の射場と歴史」<br>
ロケットをどっち向きに飛ばすか「目標とする衛星の軌道傾斜角で決まる」<br>
<br>
<b>第8章　惑星への旅</b><br>
人工衛星と惑星探査機の違い「地球の重力圏を脱出して探査する」<br>
ホーマン軌道と会合周期「最も燃料消費を小さくする」<br>
惑星探査機の打上げと地球脱出「秒速11.2キロメートルを越える」<br>
<br>
<b>第9章　宇宙往還の時代</b><br>
ＩＳＳへの物資輸送と「こうのとり」「ＩＳＳへの物資輸送を支える補給機」<br>
民間ロケットと普通の人の宇宙旅行「海外旅行気分で宇宙へも」<br>
「はやぶさ」から「はやぶさ2」へ「太陽系往還時代が始まった」<br>
<br>
<b>第10章　これからの宇宙ロケット</b><br>
イオンエンジンとソーラーセイル「「はやぶさ」と「イカロス」」<br>
完全再使用のスペースプレーン「夢の宇宙輸送システム」<br>
宇宙エレベーター「ロケットに代わる宇宙輸送の手段」<br>
<br>
著者の的川泰宣氏の新作『３つのアポロ　月面着陸を実現させて人びと』が6月27日に発売。月面着陸から50年を記念した作品です。表に出ることの少なかった様々な立場の人びとにスポットライトをあて、その全貌を語ります。<br>
<br>
<b>Amazonでの購入はこちら（画像をクリック）<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/3%E3%81%A4%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%9D%E3%83%AD-%E6%9C%88%E9%9D%A2%E7%9D%80%E9%99%B8%E3%82%92%E5%AE%9F%E7%8F%BE%E3%81%95%E3%81%9B%E3%81%9F%E4%BA%BA%E3%81%B3%E3%81%A8-%E7%9A%84%E5%B7%9D-%E6%B3%B0%E5%AE%A3/dp/4526079855" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpopf0Zq_5d0c572e59f49.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">３つのアポロ</div>            </a></b>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪で利用期待、国内初「ハイブリッド連節バス」の生産現場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18127</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　いすゞ自動車と日野自動車が開発、発売した国産初の電動モーターとディーゼルエンジンで走るハイブリッド連節バス。両社が折半出資するジェイ・バス（石川県小松市）の宇都宮工場（宇都宮市）で生産体制を整備するとともに、安全機能の拡充にも取り組む。新連節バスの需要を見込み、開発や生産面での対応も進める。（文＝山岸渉）<br>
<br>
　新連節バスは全長が約１８メートル、定員が１２０人。ハイブリッド車（ＨＶ）として環境面に配慮しつつ、大型ながら日本の道路事情に合わせた小回りの利く形に仕上げた。多くの部品を国産とするなどメンテナンスもしやすくした。<br>
<br>
　「経験がない中、通常の路線バスの生産ラインを使いつつ阻害しないような方法をとった」。ジェイ・バスの中井徹常務は新連節バスの生産での工夫をこう説明する。<br>
<br>
　宇都宮工場の生産能力は１日約１０台、年間で１８００—２０００台程度。受注に合わせた多品種少量の車両が主で、人手の作業が多い。<br>
<br>
　普通の路線バスは車体の形をまず製造し、塗装後にイスや手すり、エンジンなどの各種部品を組み立てる。最後に車両検査という流れだ。<br>
<br>
　連節バスでも同じ流れで進むが、前車部と後車部がある。まず前後車部別々に既存ラインで構体製造や塗装をするが、座席などを組み立てる艤装（ぎそう）からは生産ラインを変えた。<br>
<br>
　後車室は新たに用意した連節組み立て棟に移してエンジンなどを搭載し、既存ラインで組み立てた前車と後車を連結する。検査に関しては連節バスは全長が長く、従来の検査棟では入りきらないなどの課題もあり、新たな検査棟も設けた。設備を含めて、年間１７台の生産が可能な体制を整えた。<br>
<br>
　生産を安定させる一方で、多くの人を運ぶ連節バスとして特に求められるのが安全性だ。新連節バスでは、運転者の急病時などに非常ブレーキボタンを押すと車両を減速、停止させる「ドライバー異常時対応システム（ＥＤＳＳ）」も搭載した。いすゞと日野自は輸送効率の向上などを図る高度道路交通システム（ＩＴＳ）の共同開発を進めている。ＩＴＳに関連した、速度を制御して狙った場所に精度良く停車する「正着制御」や、車間距離の維持を支援するシステムなどの導入も視野に入れる。<br>
<br>
　連節バスは、２０２０年の東京五輪・パラリンピックなど大型イベントで多くの人を運ぶ移動手段として需要が見込まれる。開発面での改良や、生産面での体制整備を通じて安心・安全な運行に貢献する考えだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEjngkd_5d0cc689b5586.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">いすゞ自動車と日野自動車が開発したハイブリッド連節バス</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ステップ踏んで認知症予防？デンマークの運動用タイルとは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18128</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デンマークのエンターテインメント・ロボティックス社の運動用タイル「モトタイル」の販売が好調だ。高齢者向けの介護施設やリハビリセンターなどで導入が進んでいる。<br>
<br>
　モトタイルは、１０枚のタイルと、専用アプリをインストールしたタブレット、充電器が三つで１セット。利用者は、タイルを床に並べ、そのタイルに連動したタブレットからプログラムを選択。タイルの点灯に合わせてステップを踏む。<br>
<br>
　同製品の開発者であり、同社取締役のヘンリック・Ｈ・ルンド氏は同製品について、「運動機能の向上での効果、認知症の予防や心的外傷後ストレス障害（ＰＴＳＤ）の治療にも役立つ」とする。さらにルールが簡単で「楽しみながら利用できる」といった同製品の特徴を説明する。<br>
<br>
　世界でのモトタイルの販売台数は約８００台。価格は１台７８万５０００円。日本では、ミズノの子会社セノー（千葉県松戸市）を代理店として２０１７年から販売を開始、累計販売台数は約１００台という。<br>
<br>
　今後は、同製品のプログラム数を現在の１５から３５に増加するほか、個々人に合った利用方法を提案するレコメンデーション機能を追加する。現在検証を進めており、年内の実用化を目指す。<br>
<br>
同社の設立は１９９９年。人工知能やロボット工学を取り入れたオモチャ・ゲームの開発を行ってきた。<br>
<br>
デンマークのほか、イタリア、アフリカのタンザニアに拠点を持つ。ルンド取締役は、デンマーク工科大の電気工学部の教授でもある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「LINEで行政手続き」促進へ一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18129</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＬＩＮＥは、対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」を使って行政手続きを行える「地方公共団体プラン」の利便性を向上する。同プランを導入した自治体向けに、住民への情報発信ノウハウを集めた「運用Ｔｉｐｓ集」を８月をめどに無償で公開する。現在は紙を使った行政手続きが主流のため、ＬＩＮＥでの情報発信に不慣れな自治体の担当者をサポートする。<br>
<br>
　地方公共団体プランは一つの地方公共団体につき、１アカウントに限り無償で提供している。自治体はＬＩＮＥを使って住民に情報発信できる。住民がＬＩＮＥで質問を投稿すると瞬時に自動返答する仕組み。<br>
<br>
　「運用Ｔｉｐｓ集」では、住民からのニーズが高い情報や登録者数を増やす“こつ”などを公開する。複数自治体の導入事例も紹介し、運営ノウハウを自治体同士で共有できるようにする。<br>
<br>
　行政手続きの電子申請を徹底する「デジタルファースト法案」の閣議決定を背景に、住民票の発行手続きなどの行政手続きをＩＴ化する「ガブテック」に取り組む自治体が増えている。ＬＩＮＥが提供する地方公共団体プランは、すでに数十件の申し込みがあるという。<br>
<br>
　例えば福岡市はＬＩＮＥ上で粗大ゴミの収集申し込みや、引っ越しの際に必要な手続きを質問できる仕組みを構築した。千葉県市川市は、住民票の申請手続きをＬＩＮＥで行える実証実験を実施するなど、利用が広がっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５G対応携帯の出荷台数「2023年には市場全体の３割に」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18130</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＤＣジャパン（東京都千代田区、竹内正人社長、０３・３５５６・４７６０）は２０日、２０２０年春に商用化される第５世代通信（５Ｇ）に対応した携帯電話の国内出荷数が、２３年に８７０万台に達する予測を発表した。国内携帯電話市場全体の２８・２％を占めるが、５０％超となるのは２４年以降の見込み。１９年末の発売当初は端末価格が高額で端末補助も縮小されるため、普及速度は比較的緩やかになるとした。<br>
<br>
　５Ｇ向けの携帯料金プランは、海外で先行する携帯事業者同様に容量無制限プランで提供すると予想した。通信料は海外では月１００—１５０ドルで提供している。５Ｇ対応携帯電話の当初の価格については、現行の高機能機種の価格帯である１０万円超を上回るとみている。<br>
<br>
　国別の５Ｇ対応携帯電話の占有率は、２３年に米国が６０％超と他国を大きく圧倒する見通し。平地が多く基地局の設置が容易なことが米国での普及を後押しする。西欧や日本を除くアジア太平洋地域は日本と同じ約３０％とした。<br>
<br>
　５Ｇを利用可能な通信サービスの国内契約数は２３年に３３１６万回線となり、モバイル通信サービス全体の１３・５％を占めると予測した。当初は５Ｇ対応携帯電話の普及と連動して増加するが、競技場やコンサート会場からの高精細映像のリアルタイム配信、人工知能（ＡＩ）による工場設備の予防保全、建設機械の遠隔操作など産業向けＩｏＴ（モノのインターネット）回線の伸びを期待する。<br>
<br>
　基地局など５Ｇインフラが普及し、全国でおおむね５Ｇが利用可能になる時期は２５年ごろを見込む。携帯電話大手の５Ｇ向け投資は１９年から本格的に始まっているが、全体のネットワーク機器投資に占める５Ｇ向けの投資が５割を超えるのが２１年、８割となるのが２３年ごろと分析した。<br>
<br>
　５Ｇ利用のハブ（中核）となる機器は当初は現状と同じスマートフォンやタブレット端末だが、普及後はメガネ型の拡張現実（ＡＲ）グラスになると予想した。<br>
<br>
　菅原啓シニアマーケットアナリストは「ＡＲグラスからクラウドやＡＩサービスに自動接続し、海外で視界に映る看板を自動翻訳するなど生活を激変させるだろう」と分析している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「８K」映像でビジネス創出、シャープが新設したスタジオの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18131</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、営業部門などが入居する東京都港区のビル内に「８Ｋ　Ｌａｂ　クリエイティブスタジオ＝写真」を開設した。高精細な「８Ｋ」映像を活用したソリューションを顧客企業と創出する狙い。カメラ撮影、映像編集、インターネット回線経由の伝送などを簡単に体験できる。<br>
<br>
　８Ｋカムコーダーで撮影するエリア、８Ｋ映像をパソコンで編集するエリア、８Ｋ映像をインターネット回線経由でストリーミング伝送するエリアで構成。今後、第５世代通信（５Ｇ）技術との組み合わせも進める。<br>
<br>
　顧客の要望を聞いて最適なハードウエアやソフトウエアを組み合わせ、新しいソリューション提供につなげる考え。<br>
<br>
　シャープは２０１８年１２月、８Ｋの技術開発やビジネス関連の組織横断型プロジェクトとして「８Ｋ　Ｌａｂ」を発足。これまで映像伝送の実証実験などを展開してきた。<br>
<br>
<h3>開発プラットフォームを構築　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年2月24日</p>
<br>
　シャープは、超高精細な「８Ｋ」映像のハード・ソフト製作に必要な機器・技術で構成する開発プラットフォーム（基盤）を構築した。月内に外部販売する。モニターやカメラなどの機器に加え、通信や映像処理に関する技術も供与する。さらに８Ｋ映像の配信自体をクラウドサービスにより提供する。シャープは黎明（れいめい）期を迎えた８Ｋ市場を成長戦略に据え、機器販売に加えてサービスでも稼ぐ事業に育成する。<br>
<br>
　シャープは、顧客企業に提供する８Ｋ商材の開発支援を担う社内組織「８Ｋラボ」を月内にも設置する。今春までには、顧客と共同で撮影や映像編集ができる施設を東京都内の同社事務所に設ける。<br>
<br>
　顧客と共同で行う実証試験などの際は、期間限定で機器の貸し出しサービスを行うほか、シャープが保有する機器や通信などの技術を受託開発や技術供与の形で提供する。同社は従来のフルハイビジョン映像を８Ｋ映像に高精細化する技術や映像中の対象物を自動追跡する技術も持つ。これら応用技術と映像配信に必要なデータ通信・保存をクラウドサービスでも提供する。<br>
<br>
　シャープは８Ｋ関連サービスを一括で提供できるプラットフォームを通じ、利用者と共同で製品開発や実証試験を進める。顧客が事業化した後も、継続して利益を稼ぐ狙いだ。遠隔医療や監視カメラなど業務用を含む８Ｋ商材全体で、２０２１年３月期の売上高で３０００億円を目指す。<br>
<br>
　８Ｋ映像は、現実世界に見えるほどの高精細さが特徴。シャープは１７年末、世界に先駆けて８Ｋテレビを発売。今年に入り、ソニーや韓国メーカーなども８Ｋテレビの発売を表明した。８Ｋは市場成長が見込める半面、テレビなど家庭向け機器はいずれ価格下落に陥ると予測され、シャープはサービスを付加して収益力を高める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日陰でも効率的に発電する「太陽光システム」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18132</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　神奈川工科大学工学部電気電子情報工学科の板子一隆教授とデータテクノロジー（東京都立川市、渡邊和彦社長、０４２・５２３・１１７７）は、ＩｏＴ（モノのインターネット）を活用して太陽光発電効率を向上するシステム「スマートＰＶアレイシステム」を開発した。太陽光発電パネルに影がかかっても高効率に発電でき、従来と比べて最大１・６倍発電できる。メガソーラーへの導入など、製品化を目指す。<br>
<br>
　現在主流の太陽光発電システムは、パワーコンディショナー（ＰＣＳ）に搭載されている最大電力点追従制御（ＭＰＰＴ）により太陽光発電パネルの最大電力を取り出す。しかしパネルに建物や木などの影が発生するとＭＰＰＴの動作点がずれ、システム動作が不安定になり各パネルが本来可能な値まで出力できず、発電電力が大幅に低下することが課題だった。<br>
<br>
　開発したシステムは、パネルごとに昇降圧型ＤＣ—ＤＣコンバータユニットを装着。ユニットでパネルの状態をスキャンし、状況に応じて出力を最適に制御して影や気候など環境に応じて電力を調整できる。ユニットで得たデータをクラウド経由でタブレット端末などで監視でき、パラメーターの遠隔操作もできる。２直２並列アレイの１枚に７５％、もう１枚に５０％の影を付加した場合、従来の制御システムに比べて取得電力を１・６倍に増やすことができた。<br>
<br>
　今後は実用化を目指して小規模実験を繰り返し、データを収集する。太陽光発電で火災の原因になるソーラーパネルのホットスポットの検知などもできるように開発を進める。家庭からメガソーラーまで幅広い用途での実用化を目指す方針。<br>
<br>
　新システムは７月１０日からパシフィコ横浜（横浜市西区）で開催する「ＰＶ２０１９太陽光発電展示会」に出展する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社名を与えられた「マツダ３」に必要なモノ、開発者が考え抜いた答え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18145</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b>【マツダ　商品本部主査　別府耕太氏】</b><br>
<br>
　マツダ３は、これからのマツダを作っていく新世代商品群の幕開けを飾るモデル。このモデルを契機にマツダブランドを一層飛躍させたいという思いを込めて、会社名を車名に与えた。<br>
<br>
　自動車産業自体が大きく構造変化を遂げようとする中で、新しいマツダ３には何が必要か。考え抜いて出した答えが「誰もが羨望（せんぼう）するクルマ」。奇をてらうことなく、走る、曲がる、止まるという当たり前の性能や車内空間を、感動するレベルまで仕上げた。<br>
<br>
　デザイン、運転感覚、室内空間、安全の四つの点で紹介したい。<br>
<br>
　まずデザインはセダンとハッチバックそれぞれに個性を持たせ、多くの人の憧れの姿をエクステリアで表現した。ハッチバックは「感じるままに生きる自由人」、セダンは「品格と個性を兼ね備えた紳士淑女」を表現している。<br>
<br>
　運転感覚は、徹底的な人間研究を通じ、自分の手足で動いているような感覚を目指した。シート、ボディー、サスペンション、タイヤなど、すべての部品をゼロから見直し、人間が本来持っているバランスを保つ能力を、車に乗っている時にも発揮できるようにした。車体構造を「スカイアクティブ・ビークル・アーキテクチャー」と呼んでいる。<br>
<br>
　シートで言うと、特にアジアの人は椅子に座ると骨盤が寝る傾向が強い。大腿（だいたい）部と骨盤、腸骨の後端部、上体の重心の４点をシートで支える工夫を盛り込んだ。これで骨盤が起きて背骨が自然なＳ字カーブを保ち、歩いたり走ったりするのと同じ状況を再現できる。<br>
<br>
　室内空間では、静粛性を前代モデルの「アクセラ」に対して６デシベル改善して、音の質感を大幅に高めた。スピーカーの配置も、人間の耳の特性に基づいて一新した。内装部品は、視覚や皮膚感覚を生かして、ノイズと感じるような素材や色味の違いを徹底的につぶした。<br>
<br>
　安全性能は、誰もが肩の力を抜いて自然に運転できるコックピット作りに努めた。フロントガラス上に情報を表示するヘッドアップディスプレーを標準装備。コネクテッドサービス「マツダコネクト」も、ハード、ソフトすべてを一新し直感的に操作できるようにした。<br>
<br>
　マツダ３により、お客さまの毎日が色鮮やかに輝いてくれたらと願っている。<br>
<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3歳からプログラミング教育は必要？早くから身に付けておきたい力とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18074</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「2020年に小学校でプログラミングが必修化」。このニュースに焦りを感じた保護者や教育関係者は多いだろう。自分自身がプログラミングスキルのない中で、子供たちにきちんと教育を受けさせ、サポートすることはできるのだろうか。小学校での授業以外でも習い事としてプログラミング教育を受けさせた方がよいのだろうか、など悩みは尽きない。<br>
　Knocknote（ノックノート）（東京都新宿区）は3歳から通えるプログラミング教室を開講している。IT人材不足問題が顕在化しているが、教育現場ではまだまだプログラミングを教えられる人材は少ない。そこに課題を感じて2017年1月に起業したのが鈴木道生社長だ。現在、幼児～中学生、さらには大人向けと幅広い層に向けた授業を行っている。<br>
小学校中学年や高学年スタートの教室が多い中、なぜ３歳からのコースを開講しているのか、どのような効果が得られるのか。鈴木社長と授業を担当する木下翼氏に話を伺った。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYP2Ttb_5d06ec24d1160.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">鈴木道生社長（左）と授業を担当する木下翼氏</div>
<br>
<h3>なぜ３歳から？</h3>
<br>
<b>—３歳という低年齢でもプログラミング教育ができるのですね。<br>
木下氏</b>　３歳くらいまでに脳の構造がだいたい完成すると言われています。幼稚園や保育園では社会性を育てるような授業やプログラムは多く行われていますが、科学的思考や論理的思考を育てるような授業は少ないのが現状。「数をかぞえる」「カテゴリ分け」「同じものを探す」などの論理的思考は３歳から養うことが重要です。このあたりから指導し、プログラミングへとつなげています。<br>
<br>
<b>—３歳からのプログラミング教室ではどのような授業を行っているのですか。<br>
木下氏</b>　体験教室でははじめに説明することはせず、ロボット教材を動かしてみせます。動いたり止まったりする様子にまず興味を持ってもらうためです。紙上に描かれた黒い線に沿って走る「オゾボット」や、まっすぐ進んだり曲がったりするパーツを組み合わせて走る芋虫型の「コード・ア・ピラー」を使用しています。それらが前に進んだり、曲がったりする様子を見ることで、「どうしてそうなったのか」を自分なりに考えてもらいます。そしてロボットに指示をしてゴールまで動かす、という簡単な課題に一緒に取り組んでいきます。帰るころには自分の言葉で「なぜそう動くのか」説明できるまでになりますよ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb3aVX3_5d06ed3e28dc1.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「コード・ア・ピラー」</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpcfwhha_5d06ed71d4a67.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">オゾボット</div>
<br>
<b>—授業で大切にしていることは。<br>
木下氏</b>　まずは「不思議だな」と興味を持ってもらうこと、さらに課題をクリアすることを繰り返し「できた喜び」を重ねてもらうことです。<br>
<br>
<b>鈴木氏</b>　小学生向けの授業でも共通して言えることなのですが、コミュニケーションを重視しています。幼児クラスでは保護者も一緒に授業を受けられるので、子供と一緒に課題に意見を出し合いながら取り組んでもらっています。<br>
<br>
<b>—子どもは集中力が続かず飽きてしまうことも多いのでは。<br>
木下氏</b>　例えば保護者にゴール地点に立ってもらい、「あそこまでロボットを動かせるかな？」と課題を出すなど、保護者の方に参加してもらいます。「保護者に褒められたい」というのが動機づけとしては強く働くので、やる気を出して取り組む姿が見られます。また教材をロボットからパソコンを使ったソフトに変えるなど使い分けも行っています。<br>
<br>
<b>—幼児でもパソコンを使って授業を行うのですね。<br>
木下氏</b>　マウスの扱いに慣れれば大丈夫ですよ。実際にモノを動かすことも大事ですが、パソコンを使うメリットもあります。<br>
この世代の子供に見られる傾向として、「ルールやプロセスを重視しない」ということがあります。例えば迷路でうまくいかない箇所を飛ばしたり、ロボットを手で動かしたりしてゴールに行ってしまいます。しかしパソコン上だとプロセスが合っていなければゴールできません。プロセスまで考えて課題解決することは論理的思考を養うためにも不可欠な要素なので、パソコンでの学習も重視しています。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphpJREk_5d0860624a8c9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マウスを使って課題に取り組む</div>
<br>
<br>
<h3>知識以外に身につくこと</h3>
<br>
<b>—思い通りにいかなかったとしても、粘り強く取り組む力も必要です。<br>
木下氏</b>　プログラミング教育によって自分をコントロールする力を養うことができます。ただ飽きたからと指導側が対応してばかりだと、「考えを自分で操作する」「注意を持続する」といった論理的思考につながる力が身に付きません。自分をコントロールする力は後々の学力向上につながるので、指導する側もメリハリをつけて時には厳しく指導しています。<br>
<br>
<b>鈴木氏</b>　保護者からも「子どもに自主性が生まれてきた」「ものごとを逆算して考えたり、計画して取り組んだりするようになってきた」という声を聞きます。また筋道を立てて説明できるようになったという声も多く、例えば将棋をやっている子は自分の手についてより明確に説明できるようになったそうです。<br>
<br>
<b>—幼児から小学生向けクラスにステップアップすると、授業の内容はどう変わりますか。<br>
木下氏</b>　５～６歳からはスクラッチ開発に移行し、簡単なゲームなど、自分で何をつくるか計画してプログラミングに落とし込みます。自由度が増していい意味で「脱線」できることも力を伸ばすことに一役買っています。<br>
<br>
<b>—プログラミングの他にもたくさんのイベントを開催しています。<br>
鈴木氏</b>　単発のイベントとして電子工作や自由研究のための講座などを行っています。最近ではyoutuberに憧れる子どもが増えているので動画編集を学ぶイベントを開催し、盛り上がりました。小規模ならではのスピード感を生かし、これからも新しいことにチャレンジしていきます。その姿勢が子どもたちにも伝わると思っています。<br>
<br>
<h3>実際の授業は何をする？</h3>
<br>
　実際の授業を取材した。授業を受けるのはもうすぐ６歳になる年長の女の子。昨年１０月から受講している。一緒に来た両親は「論理的思考を身に付けさせたいと思い、受講した」という。<br>
　まずサッカーボールをゴールへシュートするゲームに取り組んだ。ゴールまでのボールの動きを変化させるために、ボールの速度を制御する数値を変えてみる。「今の数値からいくつ引けばいいか」など足し算引き算も学びながら進めていく。引き算はまだ習っていないと言っていたが、ゲームに取り組む中でしっかりと理解することができた。その後、進行方向や距離を指示したブロックを並べることでキャラクターをゴールまで進めるゲームや、前述のオゾボットを使ったゲームで「動きを指示し決められたルール通り動かす」ことを学んだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLkWzrI_5d06ee6447ccd.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">矢印のブロックをつなげて迷路をクリアする</div>
<br>
　この日の授業ではパソコンやロボットを使って６つほどのゲームに取り組んだ。論理的思考の基礎力を高めるだけでなく、算数や数の概念も実際に手を動かしながら学んでいた。１時間の授業で一度も休憩せず集中して取り組み、「もっとやりたかった！」とニコニコしながら授業を終えた。見学していた両親も「前回よりうまくなっている」「習っていない引き算ができた」と驚いていた。<br>
<br>
　「2030年には78.9万人のIT人材が不足すると言われているが、教育現場ではプログラミングを教えられる人材がまだまだ少ない」と話す鈴木社長。しかしプログラミング教育へのニーズは増加しており、プログラミング教室の増加がそれを物語っている。現在、プログラミング教室は急激に増加しており、大手企業も次々と参入している。2013年には約750教室だったが2018年には約6倍の4457教室に増加、2023年には1万教室以上に達するという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpft4sSL_5d0b356bb347c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">出典：コエテコ byGMO×船井総研</div>
<br>
　ベネッセ教育総合研究所の乳幼児向け習い事の調査では、習い事の上位にはスイミング、体操、英会話などが並ぶ。まだプログラミング教室に通っているとの回答はごく少数のため項目も立てられていないが、今後確実に増えていくことが予想される。2023年には習い事の上位にランクインしているかもしれない。<br>
<br>
<br>
<p class="aside"><b>【連載】進化する幼児教育ビジネス</b><br>
　2020年の小学校での英語、プログラミングの必修化などの動きを受け、ニーズや保護者の意識が変化している「幼児教育」にスポットを当て、事例や現状を取り上げていきます。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 09:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早くも100席モデル構想も。社長に直撃「新MRJ」の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18148</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機が、国産小型ジェット旅客機の覇権争いに向けた布石を相次ぎ打ち始めた。米国の規制に対応した新機種の開発を本格化したほか、ブランドイメージ刷新を狙って名称を「三菱スペースジェット」に変更した。水谷久和社長に今後の取り組みについて聞いた。<br>
<br>
　—現状をどう見ていますか。<br>
　「新しい段階に入ったと言える状態ではまだなくて、（90席級の）『スペースジェットM90』の開発がようやく節目を迎えようとしているところだ。M90はこれだけ時間がかかっているので、M100の検討ではいろいろな新しい技術を入れて、より市場のニーズに応えられるかを念頭に置いてきた」<br>
<br>
　「今回のパリエアショーでM100の内装を披露したが、それなりの評価が得られたと考える。名称変更については新しい技術を導入するに当たり、世界の皆さまに親しみを持ってもらえるよう名前を変えようというのがコンセプトだ」<br>
<br>
　—M100の競争力をどう考えますか。<br>
　「M100は客室の広さと快適性、（燃費などの）経済性の両立をより鮮明にした。座席数の設定もある程度幅があるので、顧客のニーズに合わせた仕様で提供できるのも強みだ。競争力をアピールできる形にまとまりつつある」<br>
<br>
　—100席級の「スペースジェットM200」の構想も示しました。<br>
　「MRJ事業を始めるときにまずは90席級、次に70席級、その先に100席クラスがあるというのはもともと計画にあった。この方向性は今も変わらない。まずはM90の開発に区切りをつけ、次に70を具現化。しかるべき時期がくればM200を考えるが、具体的には決まっていない」<br>
<br>
　—M90では納期遅延の原因となった設計変更を反映した2機を飛行試験に投入する計画です。足元の状況は。<br>
　「設計変更した機体は完成間近で、すでにエンジンも搭載した。最後の電線を組み込むのが、今日か明日かという状態まできている。これをつければ仕上がるので、あとは機能試験と最低限の飛行試験を日本で実施すれば米国に持って行ける。投入は遅くとも秋までにはいける」<br>
<br>
　—今回のパリエアショーでは、多くの顧客と接触したようです。<br>
　「顧客にはとても積極的に事業を受け止めてもらえている。事業をやってきた中で、今までにない雰囲気だ。現在は外国人のエキスパートを前面に出して、彼らが（顧客に）受け入れてもらっている状態。日本の会社が日本人だけを使って、飛行機を造るのが国産ではない。三菱航空機は紛れもなく日本の会社だが、自社にないリソースは世界に求め、本当に良いものを完成させたい。こうした姿勢が顧客に伝わり始めている」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkH38dM_5d0dc2e11cee8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">水谷社長</div>
<br>
（パリ＝長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 14:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「管理職になりたくない」 20代女性では5割もいる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18149</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パソナ総合研究所は２０代から６０代の女性の正社員総合職を対象に「管理職への意向」を調査した。管理職に「なりたい」と回答したのは５０代から６０代で３１・２％と最も高く、「なりたくない」と回答したのは２０代の４９・４％が最も高かった。同研究所では「２０代から４０代は正社員総合職でも管理職への意向が低いことが顕著に現れた」としている。<br>
<br>
　管理職になりたくない理由は全年代で「大変そうだから」が１位。２０代から４０代は「責任が重くなるのが嫌だから」が２位。５０代から６０代は「給与面で魅力がない」「自分の能力に自信がない」「人を管理する自信がない」が同率で２位となった。<br>
<br>
　正社員以外も含んだ就業中女性に「女性が管理職になるために必要なこと」を質問したところ、全年代で「男性社員や上司の理解促進」が最も多かった。「女性管理職の割合を増やすために必要な取り組み」は、３０代から６０代が「能力・実績に基づくより公正な評価」が多い。これに対し２０代は「長時間労働の禁止」が最多だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 22 Jun 2019 15:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>