<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>「グランドセイコー」や「クレドール」も…高級腕時計を生み出す現場はどう進化する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19661</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>職人の“虎の穴”技術伝承</h3>
<br>
　年末商戦に向けて、時計各社が相次いで新作の腕時計を発表している。スマートフォンやスマートウオッチの普及で苦戦が続く普及価格帯に対して、意匠性の高い高価格帯の販売は比較的好調だ。その製造を担う各社の主力拠点では、生産体制の最適化や人材育成に力を注いでいる。訪日外国人の増加など今後の需要増にも期待がかかる中、高級品を生み出す時計工場の最前線を追う。初回は盛岡セイコー工業（岩手県雫石町）。（３回連載）<br>
<br>
<h3>倍々ゲーム的</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc0n3Ys_5da98d1703692.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ムーブメント「キャリバー6870＝写真右」誕生25周年モデルのクレドール</div>
<br>
　盛岡セイコー工業は機械式の「グランドセイコー」や「クレドール」の生産、アナログクオーツのムーブメント（駆動装置）の製造を手がける。高級時計について、林義明社長は「生産はこの３、４年で倍々ゲーム的に伸びている」と語る。<br>
<br>
　好調の裏側で、直近の課題は良品率の向上だ。セイコーブランドの“顔”とも言えるグランドセイコーは、専用の工房内で限られた数の職人が組み立てる。業界標準よりも厳しい独自の検査項目を設けており、部品加工から合格までに４カ月近くかかることもあるという。<br>
<br>
　検査不合格品の発生を減らすことで歩留まりを高めたいが、職人の技術向上のみでは補いきれない。そこで、使用する部品の精度の向上に力を注いでいる。がんぎ車などの製造では半導体などの精密部品を製造する手法「ＭＥＭＳ」を採用。部品の強度が増しただけでなく、軽量化にもつながった。<br>
<br>
<h3>生産環境整備</h3>
<br>
　製造設備への投資も検討している。部品の中には年季の入った機械と職人技で生産されているものもあり、更新することでより一層の効率化を図る。<br>
<br>
　同社のこれまでの設備投資では、自動化の設備を導入しやすいアナログクオーツが多かったという。ファッションウオッチなどの市場縮小を背景に、高価格帯の生産環境の整備に力を注ぐ方針に切り替える。アナログクオーツの生産体制は「長年継ぎはぎのように自動化や改良を重ねてきた」（林社長）ことから、これ以上の設備導入が難しい事情もあるという。<br>
<br>
<h3>養成所設置</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpu5ayZS_5da98b4b0b20f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">工場内に設置した養成所</div>
<br>
　機械や技術の向上が進むとはいえ、職人の技が高価格帯の生産の重要部分を担うことに変わりはない。熟練の技能者を中心に、技術の伝承にも力を注ぐ。<br>
<br>
　工場内には育成のための養成所も設置。マイスターを目指す若手が日々研さんを積んでいる。林社長は「時計職人の“虎の穴”だ」と語る。養成所では技能五輪全国大会に向けた活動が中心。最近では１８年に金賞の受賞者を輩出した。<br>
<br>
<h3>連載・メードインジャパン　腕時計工場の最前線（全３回）</h3>
<br>
【１】盛岡セイコー工業（１０月２１日公開）<br>
【２】シチズン時計マニュファクチャリング・飯田殿岡工場（１０月２２日公開）<br>
【３】山形カシオ（１０月２３日公開）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>廃棄になりそうなパンお得に通販「リベイク」、ケーキや弁当も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19674</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クアッガ（東京都中野区、斉藤優也社長、０３・６８２０・０９４１）は、２０２１年をめどにケーキや菓子、弁当の廃棄ロスを削減させる事業に参入する。パンの廃棄ロスを削減する取り組みのノウハウを生かして始める。複数の経営の柱を育成することで、２５年７月期に売上高で１０億円（２０年７月期は３０００万円の見通し）を目指す。<br>
<br>
　クアッガはパンの通信販売サイト「リベイク」で全国２００店舗のパン屋の商品を販売するとともに、売れ残ってしまい食べられるのに廃棄されるパンを予約購入することで廃棄ロスを削減する事業を展開する。現在、１万６０００人が利用しており、店舗によって異なるが、通常のパンよりも約３０％安く購入できる。<br>
<br>
　賞味期限が比較的に長いことから、パンで廃棄ロス削減事業を始めたが、今後はケーキや菓子、弁当も取り扱う。それぞれの製品に最適な仕組みを構築して事業を展開する。同サイトでのパンの流通金額は２０年７月期で１億５０００万円の見通しだが、パン以外にも対応することで、全体の流通金額を２５年７月期に１００億円に引き上げる。<br>
<br>
　一方、主力であるパンの通販については会員制交流サイト（ＳＮＳ）やメール、電話、店舗への訪問などを駆使して２０年内に６００店舗まで増加させる。これにより利用者も２０万にしたい考えだ。<br>
<br>
　コンビニエンスストアなどを中心に廃棄ロスを削減する取り組みが進み、消費者の意識が高まる中、これを追い風に事業展開する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防犯カメラで客の行動分析、年齢や性別、滞在時間など把握</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19689</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アースアイズ（東京都港区、山内三郎社長、０３・３４３７・３６８６）は１７日、店舗の防犯カメラの録画映像から客や店員の行動、モノなどを人工知能（ＡＩ）技術で高速に検索し分析するシステムを開発したと発表した。新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）のプロジェクトの成果を利用した。特定商品の棚の前で商品を一定時間見た客の数、年齢や性別などの属性、滞在時間などを把握できる。<br>
<br>
　カメラで撮像した録画データをサーバーに送り、サーバー上でＡＩがデータを検索、分析する仕組み。既設の防犯カメラを使えるため、センサーなどの特別な機器の設置は不要となる。<br>
<br>
　店舗運営を効率化する手法として小売り店舗、介護施設、工場向けに１１月からサービスを提供する。価格はカメラ９台に対応したシステムの導入で月額１万９８００円（消費税抜き）から。２０２４年をめどに小売り業の防犯市場シェアの半分を目指す。<br>
<br>
　現在の実店舗の状態分析は、運営管理者が録画映像を早送りしながら、目で映像を見て確認している。だが目視での分析では多くの時間がかかり、来客数や、来客数に占める特定売り場への立ち寄り人数や立ち寄り時間など実店舗の運営に関わる指標を定量的に把握することが難しかった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>先天性の疾患治療に期待、胚成長時の異常細胞排除の仕組み発見</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19690</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学の穐枝佑紀助教と石谷太教授（群馬大学教授を兼務）、群馬大学の小神野翔平大学院生、九州大学の大川恭行教授らは、オリンパスと共同で、動物が胚の成長時に誤って生じた異常な細胞を排除する仕組みを発見した。細胞の情報伝達の仕組み「モルフォゲン勾配」の乱れによって生まれる異常な細胞を、正常な細胞が関知して細胞死を促す。先天性疾患の検査や治療の確立が期待できるほか、がん発症の仕組み解明や診断・予防法などへの応用も視野に入れる。<br>
<br>
　研究グループは幼少期の身体の透明性が高いゼブラフィッシュを使い、生体内の情報伝達を可視化した。細胞の位置を決めるモルフォゲンの一つ「ウィント分子」の濃度の差（勾配）により、各細胞が自らの位置に適切な種類の細胞へ分化することを確かめた。一方、勾配の乱れが常に発生し、本来の役割とは違う細胞が生まれることも分かった。<br>
<br>
　異常な細胞の排除は細胞同士を接着する分子「カドヘリン」の相互作用で行われる。細胞の位置により表面のカドヘリンの量は違う。モルフォゲン勾配の乱れで生まれた細胞は、隣の細胞とカドヘリンの量に差が生じる。その差を周囲の正常な細胞が感知し、異常な細胞の細胞死を促す。<br>
<br>
　研究成果はネイチャーコミュニケーションズに１７日付で掲載された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbAmEGY_5dac8e4900893.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】バーミキュライトに興味持たれるように</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             使い捨てカイロの保水材や培養土、耐火材料などで用いる天然鉱石のバーミキュライト。双日の花岡範子さん（２８）は、この素材の新規用途の開拓に向き合う日々だ。８月には南アフリカ共和国へ出張し、採掘現場に足を運んだ。「もっと勉強し、バーミキュライトへ興味を持たれるようにしたい」と決意する。<br>
<br>
　岡山県の出身です。中学生のころ、総合学習のテーマとして化粧品の成分に関して調べたことが面白くて、理系を選びました。名古屋大学大学院工学研究科では、（温度と湿度を個別に制御する）デシカント技術の研究に取り組みました。<br>
<br>
　室内を調湿して冷暖房の負荷削減を目指す実験ですが、エネルギーや資源に興味を持つきっかけになりました。今でも深い専門知識がない分野であっても、単位や物性値の概念など、理系の「感覚」が役立っていると感じることがあります。<br>
<br>
　２０１６年、双日に入社しました。就職活動の時に面会した社員の方々が仕事に対して熱い人が多く、いろいろなことにチャレンジできることが魅力に感じられました。<br>
<br>
　当社は、南アフリカ共和国のパラボラマイニングカンパニー（ＰＭＣ）の対日総代理店として４０年以上にわたってＰＭＣのバーミキュライトの原石を、日本のお客さまに販売しています。供給するＰＭＣのバーミキュライトは日本市場の約４割を占めます。私はオーダー管理のほか、双日の１００％子会社で、バーミキュライト焼成・販売会社のベルミテック（群馬県高崎市）と連携した事業戦略を進めています。新規用途の開拓もテーマで、土壌の改良や耐火材を中心に新たな需要をつくっていきたいですね。<br>
<br>
　サンリオのキャラクターが好きです。銀座のショップでグッズを買ったり、仕事の持ち物にも使ったりしています。（文＝浅海宏規、写真＝成田麻珠）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>技術職も事務職も、優れた人材認定制度で組織力向上へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19702</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カネミツは優れた能力を発揮する人材を認定する「ＥｘＳｔａｆｆ」（イーエックススタッフ）制度を導入した。認定者には毎月手当を支給し、随時昇級させる。従来は、将来海外子会社の経営を担う人材を認定する制度を取り入れていたが、技術や事務など幅広い部門に拡大し、専門性のさらなる向上や定着に結びつける。<br>
<br>
　イーエックススタッフ制度は、異なる部署における複数の部門長が人材を推薦。取締役で構成される指名委員会が審査し、認定する。技術的な資格のみならず多様な専門性を評価することで、従業員のモチベーション向上につなげるほか、上司の社員評価に対する意識を上げる。<br>
<br>
　制度は運用をはじめ、すでに１人を認定した。一般社員だが語学力を生かし、合弁手続きなど海外業務にたけるなど、過去の実績と今後の事業成長を支える将来性が評価されたという。<br>
<br>
　カネミツは兵庫県明石市の本社に加え、国内に製造拠点と研究開発拠点を構えるほか、タイやインドネシアにも子会社を展開してきた。自動車の電動化などを受け、主力としてきたプーリー（滑車）の製造技術を生かした新製品開発も積極化している。国内外で事業を支える人材の能力発掘や育成を図り、認定制度を導入した。寺坂孝雄執行役員は「認定者が増えると組織力の向上につながる」と意義を強調する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロスジェネ救う切り札か…大阪発「住宅つき就職支援」の光明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19691</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪府四條畷市に全国の自治体関係者が注目する団地がある。築49年の府営団地「清滝団地」だ。全690戸に上るその巨大団地では空き家を活用して若者の就職を支援するプロジェクト「MODEL HOUSE（モデルハウス）」が2017—18年度に試行され、８人の就職に加えて高齢化が進む団地に若者を呼び込み、活性化する効果を上げた。「住宅つき就職支援」という仕組みが、自治体が悩む若者の就職促進と空き家という二つの課題の解消につながる可能性を示した。<br>
<br>
　大阪府や日本財団と連携して運営したNPO法人のHELLOlife（ハローライフ、大阪市西区）はこの仕組みを全国に波及させることを見据え、人手不足に悩む地元の中小企業を巻き込み汎用性を高めたスキームとして新たな挑戦を始めた。雇用情勢を巡っては平成不況のあおりを受けた「就職氷河期世代（ロスジェネ）」の今なお厳しい雇用環境が社会問題化している。就職支援だけでなく住宅や地域との交流を含めた環境ごと支援するモデルハウスのスキームはロスジェネ救済のヒントになるかもしれない。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「これからもやっていけそう」</h3>
<br>
　「仕事はとても楽しいです」。内藤裕太さん（仮名、20歳）はそう笑みを浮かべた。モデルハウスに参加して８月に始めた清滝団地と勤め先の保育園を往復する新生活は決して楽ではないが、充実している。団地の共用スペースで毎日のように雑談を交わす５人の仲間たちの存在も心強いという。<br>
<br>
　内藤さんは大学で医学療法などを学んでいたが、学習意欲を失い３年に進級する前に退学した。その後はフリーターをしていたものの、大学に通ったり就職したりする友人たちの姿に焦りを募らせた。そんな時にテレビ番組でモデルハウスの存在を知り、応募を決めた。「働く場所をしっかり見つけなきゃと焦っていましたし、自立するために１人暮らしもと考えていたのでこれだと思いました。親も『ええやん』と言ってくれました」。<br>
<br>
　保育園では保育補助として１—２歳児の世話をする。モデルハウスの就職支援で紹介を受け、関心が高かったため就職した。「仕事初日はとても緊張しました」と言いながらもすでに慣れた様子で「これからもやっていけそうです」と前を向く。<br>
<br>
<h3>「ライフワーク支援」が必要</h3>
<br>
　モデルハウスの新事業では離職・転職を繰り返すといった就業状況が不安定な若者（18歳—おおむね39歳）を対象に住宅つきで就職を後押しする。申込者は企業の合同説明会に参加し、関心を持った企業と面接して採用が決まると清滝団地の住戸に月2万5000円（家賃や共益費など含む）で暮らす。住戸にはDIYでリノベーションした上で入居し、他のプロジェクト参加者との合同研修や定期面談などを受ける。団地に設けられた共用スペースでは申込者同士や団地の住民などと交流し、月一回の清掃など自治会活動にも参加する。割安な住宅に確かな足場を持ちながら、地域とも交流して自立心や自己肯定感を養成していく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQCo739_5dabd8c92a1b3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">清滝団地に設けられた共用スペース</div>
<br>
　「引きこもっているなどなかなか働けない若者でもしっかりとした訓練の機会などを提供することで就職はできます。ただ、本人が十分に努力しても年収が低いなど労働環境がよくないため将来への希望が持ちにくい。それでも働き続けられたり結婚への望みを持ったりできる『ライフワーク』の支援が必要だと思っていました」。ハローライフの塩山諒代表理事はモデルハウスを構想し始めた2012年ころをそう振り返る。<br>
<br>
　同法人は11年ころから大阪府の委託を受けて若者の就職を支援していた。ニートや引きこもり状態にある若者の就業モデルを検討する「大阪ニート１００人会議」などを運営してきた。ただ、そうした支援により就職し、働き続ける若者たちからは「仕事終わりにビールを飲むのが幸せ。それ以上は考えられない」や「もうこれ以上頑張れない」という声が聞かれていた。<br>
<br>
　そこで塩山代表理事は仮に年収が低くても生活の水準を上げたり、仕事以外でも成長を実感したりできる環境の提供が必要だと考えた。空き家が社会問題化していたため、それを使って家賃無償で住宅を提供しながら就職や定着を後押ししようと構想し、府営団地約12万8000戸のうち、空き家だった約１万5000戸の提供を大阪府に要請した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNDlsPd_5dabd8da94b31.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ハローライフの塩山諒代表理事</div>
<br>
　しかし、大阪府の協力はなかなか得られなかった。府営団地の入居には一定の条件があり、若者は想定されていない中で、前例のない利用に消極的だった。また、団地の空き家はボロボロで一定の改修が必要だが、その予算も捻出されなかった。それでも粘り強く交渉を続けた。日本財団に提案し、事業に関わる予算すべてを同財団が負担する協力を取り付け、ようやく大阪府から清滝団地の空き家11戸の提供が認められた。構想から３年をかけての実現だった。<br>
<br>
<h3>評価は高いが持続性が乏しい</h3>
<br>
　17—18年度のモデルハウスは引きこもり状態だった無職の若者など12人が参加した。家賃無償の住戸に自らリノベーションして入居し、参加者同士や団地の住民と交流しながら仕事探しの支援を受けた。その結果、８人が就職した。「（参加者は）『一国一城の主』になり地域ともふれ合う中で自分を肯定し、自信をつけられたのではないでしょうか」（塩山代表理事）。<br>
<br>
　思わぬ成果もあった。団地の住民から「高齢化が進む団地の自治会活動を若者が手伝ってくれて助かった」と評価された。公益社団法人都市住宅学会からは空き家対策と若者の就職支援を結びつけた独創的な取り組みとして「2019年都市住宅学会長賞」を受けた。そうした中で、若者の就職支援や空き家対策などに悩む全国の自治体関係者の視察も相次いだ。<br>
<br>
　こうした反響も踏まえ、塩山代表理事はモデルハウスの仕組みを全国に広げようと考えた。だが、モデルハウスは重要な課題を抱えていた。事業費を日本財団の助成に依存しているため、汎用性や持続性が乏しい点だ。これではたとえ他の自治体が関心を持っても取り組むことは難しい。<br>
<br>
　そこで持続可能なモデルを構築するために白羽の矢を立てたのが、人手不足に悩む中小企業だ。モデルハウスに参画する中小企業に人材の獲得費用として月2万5000円の負担を求め、入居者にも最低限の家賃などとして月2万5000円を負担してもらう新たなスキームを構築した。このスキームで始まった19年度事業には大阪府から空き家30戸が提供され、中小企業約10社が参加した。それらの企業と面談して採用が決まった６人が清滝団地で新生活を始めた。25日には第２期の合同企業説明会を行う予定だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmrwS1w_5dabc6410ba6a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">モデルハウス１９年度事業のスキーム図　　　　</div>
<br>
<h3>求人票は変えられない</h3>
<br>
　政府の雇用政策を巡っては就職氷河期世代の救済が注目を集めている。塩山代表理事はモデルハウスの仕組みはその受け皿になり得ると考えている。「氷河期世代が手にできる求人票は非常に厳しく、本人たちも受け止めきれない状況が現実としてあります。求人票を変えるアプローチはもちろん必要ですが、なかなか変わりません。だとすれば厳しい労働環境でも『住宅』を含めて希望が持てる環境を示さないといけない。モデルハウスはその一つになる可能性があると思います」<br>
<br>
　その可能性を確かなものにするためにも、まずは全国でモデルハウスに取り組める体制作りが欠かせない。「空き家は全国にありますし、自治体もやる気を持っています。今年度の事業で助成金がなくても自走できる仕組みを実証し、対外的に示したいです。その上で全国どの地域でも自治体や地元企業、NPO法人などが読めば取り組める『取扱説明書』を作りたいと考えています」。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16863" target="_blank">関連記事：ロスジェネの苦境に救済策はあるか（連載：ロスジェネ世代論）</a><br>
<br>
<p class="aside">●住宅つき就職支援プロジェクト「モデルハウス」の最新情報は<a href="https://hellolife.jp/company/31865.html" target="_blank">こちら</a>（合同企業説明会10月25日に開催予定）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphKsF0z_5dabd8f1334c9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19638" target="_blank">【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19659" target="_blank">【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19660" target="_blank">【06】マンション住人のスキルや時間「アプリでシェア」は機能するか（10・19公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19684" target="_blank">【07】楽天も注目「スマホで家を買う時代」が到来する根拠（10・20公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19691" target="_blank">【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就職支援」の光明（10・21公開）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>映画監督・是枝裕和が「真実」で示した五感の力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19692</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　今年のベネチア国際映画祭のコンペティション部門オープンニング作品に選ばれたのは、現在公開中の是枝裕和監督の国際共同製作作品『真実』だ。日本人監督がオープニングを飾ったのは史上初の快挙だ。<br>
<br>
　昨年カンヌ映画祭でパルムドールを受賞し世界の注目を集めた是枝監督が、新作に出演のカトリーヌ・ドヌーヴやジュリエット・ビノシュに囲まれてレッドカーペットを歩く姿を目にした方もいるのではないだろうか。<br>
<br>
　作品は、国民的大女優の母（ドヌーヴ）と女優を諦めて脚本家となった娘（ビノシュ）の確執と和解を描いたもので、是枝監督の得意とする家族の物語である。母国語でない言葉の映画を異国で撮影するという初めての試みで、脚本も監督が自ら担当した。<br>
<br>
　映画作りにおいて、是枝監督は五感を大切にするという。とりわけ音については特に気を使うそうだ。それは、１３年公開の『そして父になる』の中で、ピアノ音が効果的に使われていたように楽器の音であったり、料理のシーンでの野菜を刻む音であったりとさまざまだが、随所で私たちの心を揺さぶる。どの作品においても、特に料理のシーンは印象的だ。劇場のスクリーンから香りこそ伝わらないのだが、料理をする音が私たち観客の脳を刺激し、それぞれが記憶の中に持つその料理の匂いを思い出させる。<br>
<br>
　音に限らず、五感に訴える緻密なデザインが映画作りの過程では行われており、それらが折り重なって映画を形作る。<br>
<br>
　映画を見ている時に人は大きく感情を揺り動かされるが、これは視覚や聴覚から脳への伝達が行われて、人の記憶と結びつき感情を揺り動かすからだ。音楽を聴いた時や香水の匂いを嗅いだ時にも同様のことが起きる。これからのモノづくりにおいては、脳に働く五感の特性を理解し、デザインに落とし込むことがより求められるだろう。<br>
<br>
　パリを舞台に繰り広げられる家族の物語は、たった７日間の出来事を追っている。母の館の紅葉は、秋という季節だけでなく、大女優の人生の晩年と移ろいゆく家族の形の象徴的役割を果たす。繊細な音楽とともに私たちの五感を喚起し、印象派の絵画を見た後のような余韻を与えてくれる。（西谷直子・三井デザインテック・コミュニケーション・エディター）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界的に苦境のモーターショー、「日本とドイツ」統合という選択肢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　かつてアジア最大のモーターショーだった東京モーターショー（ＴＭＳ）が２４日に開幕する。今年で４６回目を迎えるが、栄光の日々は過去のものだ。主要海外メーカーの出展はここ数年減り続けている。今年は独ＢＭＷとフォルクスワーゲン（ＶＷ）が出展を見送った。本質的なコンセプトを変えない限り、中止に追い込まれるか、良くても国内モーターショーになる危険性が高い。<br>
<br>
<h3>「モビリティー」イベントに</h3>
<br>
　実は国際モーターショーはどこも同じ課題を抱える。米デトロイトモーターショーは出展社と訪問者の減少に悩まされており、開催時期を１月から暖かい６月に変更する決断を下した。これで１月の全米家電見本市「ＣＥＳ」との競合を回避できるかもしれないが、復活への道のりは厳しい。仏パリモーターショーも同様だ。<br>
<br>
　中でも９月に開催された独フランクフルトモーターショー（ＩＡＡ）が、ＴＭＳへの本質的な警鐘を鳴らしている。かつて世界最大かつ最重要だったＩＡＡですら、２０２１年からは形式を変えて開催される検討が始まっている。<br>
<br>
　１９年のＩＡＡ訪問者数は１７年比３０％減の５６万人にとどまった。トヨタ自動車、欧米フィアット・クライスラー、スウェーデン・ボルボ、日産自動車、三菱自動車が出展を見送り、出展社は同２０％減、展示面積は同１６％減の１６万８０００平方メートルだった。　<br>
<br>
　ドイツの自動車メーカー各社は、ＩＡＡの現状に大きな不満を抱いている。彼らは車を展示するだけの形式から、より対話と議論に焦点を当てたモビリティーイベントへ根本的にシフトするようＩＡＡに要求している。<br>
<br>
　ＩＡＡ主催者のドイツ自動車工業会（ＶＤＡ）は、２０年１月までに２１年のＩＡＡ開催内容を決める予定で、主に次の３点を議論している。一つ目は自動車に特化するのをやめ、幅広い産業とプレーヤーを巻き込んだモビリティーイベントにする。その結果、ＩＡＡという名前が消える可能性もある。<br>
<br>
<h3>次はベルリン？</h3>
<br>
　二つ目は展示会形式から、業界関係者だけではなく、規制当局や自動車産業反対派との対話や議論を重視する形式への移行。三つ目はフランクフルト開催にこだわらず、五輪のように開催都市を選定し、２年ごとに開催地を変える形式にするというものだ。この形式の最初の開催地にはベルリンが最有力候補とうわさされている。<br>
<br>
　ＩＡＡが始まった１８９７年から時代は変わり、私たちは現在、デジタル、モビリティー、社会情勢による根本的変化を経験している。これはＴＭＳにとって何を意味するのだろう。日本自動車工業会は懸命に開催形式を改良しようとしているが、その程度の変更では足りないし、手を打つのが遅すぎるように見受けられる。<br>
<br>
　私は今年２月にＴＭＳとＩＡＡを統合して対話型のグローバルモビリティーイベントに変え、フランクフルトと東京で交互に開催するという提言をした。長年にわたり自動車市場を独占してきた日本とドイツのメーカーにとって、米国と中国の自動車・モビリティー新興企業は大きな脅威となっている。私の提案であれば、激しさを増す米中との競争に、日独が団結して対抗できるかもしれない。<br>
<br>
　自工会が９月２６日に開いた記者会見で豊田章男会長は、ＴＭＳをＣＥＳのように生活全体の未来を示す場にモデルチェンジしたいと述べた。方向性は正しい。ただ、それだけでは不十分だ。<br>
<br>
　次回からＩＡＡが変わることで、日独の協力体制強化につながるかもしれない。ＩＡＡが２年ごとに国内で開催地を変えながら実施するモビリティーイベントへ移行した場合、ＩＡＡが開催されない年に東京、大阪、さらには名古屋で姉妹イベントを実施できる。<br>
<br>
　ＴＭＳは自動車を展示する場から対話を促進するプラットフォームへと変わる必要がある。そして自動車からモビリティー全体へ、さらに日本単体開催からグローバルでの連携へと迅速に移り、あらためてその存在意義を示すタイミングを迎えている。<br>
（文＝ヨッヘン・レゲヴィー＜Ｋｅｋｓｔ　ＣＮＣ　アジア地域代表／日本最高責任者＞）　<br>
<p class="aside">【略歴】９６年独ケルン大経済学博士課程修了。ドイツ日本研究所副所長、三菱自動車コミュニケーション本部長を経て、０４年から戦略的ＰＲコンサルティング会社のＫｅｋｓｔＣＮＣの日本最高責任者とアジア地域代表を兼務。ドイツ出身、５４歳。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 10:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>25日全線再開の北陸新幹線、「上越」転用どこまで</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　　JR東日本は台風19号で被災して不通となっている北陸新幹線の長野—上越妙高間について、25日に運転を再開する。全編成の3分の1に相当する車両10編成120両が浸水したため、再開時の運転本数は約8割となる見通し。これにより、東京—金沢間の全線直通運転が再開する。長野市の車両センターが使えないことから、東京—金沢間の直通列車をメーンに営業ダイヤを詰める。<br>
<br>
　北陸新幹線は当面の間、残る20編成で運用するほか、2019年度に上越新幹線向けに製造している5編成を活用して列車本数の回復を目指す。新造車の投入に加えて上越新幹線の車両運用計画の調整、長野センターに代わる定期検査対応や留置場所の検討などを進める。千曲川の決壊で長野新幹線車両センターは4メートル超の水が押し寄せた。留置していた車両10編成で座面まで浸水し、このうち2編成には脱線も認められた。本線も一部冠水したほか、信号用電源室も浸かった。早期運転再開を優先させており、被害の全体を把握するには至っていない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 11:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「型破りな考えも型にハメる」創業70年、老舗金型メーカーのこだわり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19714</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　創業７０年の東亜成型（大阪市西淀川区、浦竹重行社長、０６・６４７４・５６８８）は、自動車シートのウレタン発泡用金型を製作する。浦竹社長の信条は「型破りな考えも型にハメる」。図面データからマスターモデル製作、鋳造、加工、仕上げまで一貫生産にこだわる。各種設備を持ち木型、樹脂型の制作、レーザー加工など幅広くできるのが強み。<br>
<br>
　自動車シート向け以外の真空成型型やウレタン発泡型の売上比率も高まっている。ウレタン発泡の協力会社を増やしつつ現場作業者同士の交流も深める。<br>
<br>
　「毎月の利益を見える化し、連動ボーナス制を導入。社員が一丸となって取り組んでいる」（浦竹社長）。正社員のベトナム人やナイジェリア人もおり、海外人材を積極活用する。デザイン性を取り入れた独自の鋳造品の製造販売を開始。ポスターやオリジナルＴシャツなど製作し、企業イメージや従業員のモチベーションアップに役立てるなど、浦竹社長の創造力は尽きない。<br>
<br>
<b>【エール／大阪信用金庫西淀支店・桐石昌人支店長】</b><br>
浦竹社長の独創的な発想やモノづくり企業として熱い思いの下、従業員は業務に熱心だ。自社商品の開発等にも積極的で新時代のイノベーターとなることを期待し、ともに成長したい。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”次”に備える江戸川区、朝日信金と災害帰宅困難者受け入れ協定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19715</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　朝日信用金庫（東京都千代田区、橋本宏理事長、０３・３８６２・０３２１）と東京都江戸川区は、災害時帰宅困難者受け入れに関する協定を締結した。同区の中央支店と三角支店の２支店を受け入れ施設として提供する。受け入れ人数は合計で１３７人。帰宅困難者と同信金職員を合わせた３日分の都が指定する備蓄品を用意する。<br>
<br>
　同区は同信金で最も店舗数が多い。斉藤猛区長（写真左）は「台風１９号の際は１０５カ所の避難所を開放したが、すべて満員となった。一つでも場所が増えることはありがたい」と述べ、同信金の協力に期待感を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年差±１秒を実現！シチズン時計の職人技は“全員プロ化”で後世へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19662</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>高価格・高精度</h3>
<br>
　シチズン時計マニュファクチャリング（埼玉県所沢市）の飯田殿岡工場（長野県飯田市）では高価格帯の腕時計を手がける。２０１９年の目玉は年差プラスマイナス１秒の高精度な光発電クオーツウオッチ「ザ・シチズン　キャリバー０１００」。新素材や特殊な構造の部品の採用で組み立てが難しく、「マイスター」と呼ばれる数人の職人しか組み立てられないという。<br>
<br>
　同工場では、職人の育成環境に特に神経を注いでいる。長年運用してきた職人の養成制度「マイスター制度」を見直し、１９年から本格的に運用を開始。マイスターの認定については、技能の高さや資格の取得状況に加えて、地域の子どもや一般向けの時計教室など、社会貢献活動への参加状況も選考基準に追加した。<br>
<br>
　光沢和晃工場長は「指導者としての適性を見極めるために明確な条件を設けた」と語る。多機能化やデザインの多様化を背景に、高級時計の組み立ての難易度は上昇。若い世代の職人の育成環境を整えることで、技術のさらなる向上につなげる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzLphyf_5dad70ad9fec1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ザ・シチズン　キャリバー０１００」</div>
<br>
<h3>若手を支援</h3>
<br>
　若手の技術向上を支援する「ヤングマイスター制度」も設置。若い時期から職人を目指してやる気を引き出す仕掛けを作っている。<br>
<br>
　技能面では、有期雇用も含めた全従業員で、品質管理（ＱＣ）検定や時計修理士の技能検定の合格率１００％を目指す。現時点ではＱＣ検定が９５％、技能検定は６５％ほど。シチズン時計マニュファクチャリングが掲げる「全員プロ化」（光沢工場長）の目標の下で、高品質を支える人材の層を厚くする。<br>
<br>
　課題は少量多品種の生産の合理化。高級品やカスタマイズ性の高い製品を多く扱うため簡単に自動化はできないが、従業員が作業しやすい環境作りを進めている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCYnsej_5da9973befde7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">難易度の高い「キャリバー0100」の針付け。微妙なズレも見逃せない</div>
<br>
<h3>タブレット化</h3>
<br>
　完成品の組み立て工程では、作業手順書のタブレット化を実施した。他の作業現場についても、順次タブレット化を進めて検討しているという。<br>
<br>
<br>
<h3>連載・メードインジャパン　腕時計工場の最前線（全３回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19661" target="_blank">【１】盛岡セイコー工業（１０月２１日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19662" target="_blank">【２】シチズン時計マニュファクチャリング・飯田殿岡工場（１０月２２日公開）</a><br>
【３】山形カシオ（１０月２３日公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地域資源を賢く利用してビジネスを興す&quot;共生圏”が広がり始めた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             環境省が提唱する「地域循環共生圏」が認知され始めた。地域資源を賢く利用するビジネスを興し、環境・経済・社会の課題を同時解決する概念であり、「環境・経済・社会の調和」を掲げる持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）と一致する。地域課題解決をＳＤＧｓ活動として位置付ける企業も多い。地域循環共生圏が日本におけるＳＤＧｓ実践の場となるのか。<br>
<br>
<h3>現場は地域にあり　環境省、リーダー育成</h3>
<br>
　環境省は４—６日、千葉県いすみ市で地域課題解決の担い手を育成する「ＳＤＧｓリーダー」研修を開いた。国内大手や外資系企業の社員、北海道や長崎県内の自治体職員など２６人が、２泊３日の研修にのぞんだ。<br>
<br>
　参加者の中にダイキン工業サービス本部の橘健太郎さんの姿があった。空調メーカーと地域との関係が意外に思えるが、「地域の施工業者の協力がなければ空調の取り付けができず、当社と地域は共存関係にある」という。地域課題解決に貢献してダイキン工業への評価が高まり、地元業者から発注が来る好循環にしようとＳＤＧｓに取り組む。<br>
<br>
　研修では市内の活性化の現場も視察した。いすみ市は地元の食材を活用したレシピづくりで“美食観光都市”を目指す。移住も促進し、「住みたい田舎」調査で上位に選ばれている。また、京葉銀行とＮＴＴ東日本がファンドを組成し、地域資源を生かした経済活性策を検討している。<br>
<br>
　濃厚な合宿研修では地域循環共生圏の講義もあった。最終日には参加者が地域循環共生圏の創造に向けたアイデアを発表した。<br>
<br>
<h3>自治体・企業、地域資源を活用</h3>
<br>
　地域循環共生圏は、２０１８年４月に閣議決定された「第５次環境基本計画」に登場した。「地域資源を活用し、環境・経済・社会活動を向上させる」考え方として紹介されることが多く、“地域版ＳＤＧｓ”と呼ばれる。<br>
<br>
　わかりやすい地域資源が再生可能エネルギーだ。鳥取県米子市は企業と共同でエネルギー会社を設立し、地域で作った電気を市内で使う事業を始めた。二酸化炭素（ＣＯ２）の排出が減る環境対策にとどまらず、エネルギー会社や発電所に収益や雇用を生むので地域の経済・社会にも貢献する。鳥取県内の家庭や企業などの年間の電力料金１０００億円は、地域外の電力会社に支払われている。再生エネの地産地消によって地域外への資金流出が抑えられ、地元に還元される。<br>
<br>
　再生エネを売って地域外から“外貨”も獲得できる。青森県横浜町は、横浜市内へ再生エネ電気の供給を始めた。ＣＯ２の排出が少ない電気を求める横浜市内の企業や学校など６者と、再生エネ資源が豊富な横浜町とのニーズが合致した。都市部の企業も再生エネ電気の購入で横浜町の地域循環共生圏の形成に貢献できる。<br>
<br>
　環境省は全省をあげて地域循環共生圏を推進する。構築支援のモデルとなる３５団体を選定した。また、ＣＯ２排出ゼロを目指す脱炭素ビジネスを核とした６６事業も支援する。企業にも参画機会があり、ＳＤＧｓを実践できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9lf2yv_5dad03a37c0e1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市場の健全な競争を…NTTグループの共同調達に不満の声</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19704</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　情報通信審議会（総務相の諮問機関）の特別委員会は、ＮＴＴグループの共同調達禁止ルールについて、公正競争を阻害しない措置を講じた上で例外的に認めることなどを盛り込んだ最終報告書案をまとめた。人口減で国内市場が縮小し、国内通信メーカーの国際競争力も低下する中、共同調達によるコスト削減で通信網への投資を促進し、各産業のデジタル変革につなげる。（編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　ＮＴＴ持ち株会社とＮＴＴ東日本、ＮＴＴ西日本は１９９９年の再編時の公正競争条件などを理由に、ＮＴＴコミュニケーションズ、ＮＴＴドコモ、ＮＴＴデータと共同で資材調達を行えない。<br>
<br>
<h3>影響小さく</h3>
<br>
　ただ、かつては国内通信メーカーからの調達が主流だったが、近年は海外メーカーからの調達へシフト。９９年当時よりも公正競争を確保する法令が整備された。ＮＴＴグループ全体の調達額に占めるＮＴＴ持ち株会社とＮＴＴ東西の割合も９９年当時より大きく低下し、市場に与える影響も小さくなっている。<br>
<br>
　このため、最終報告書案では「公正競争を阻害しない範囲で例外的に共同調達を認めれば調達コスト低減につながり、消費者への利益還元が期待できる」と指摘。グローバル展開や先端的な研究開発に向けた投資も促せるとした。<br>
<br>
　ＮＴＴは通信ネットワークから端末まで光を使うことで膨大なデータを迅速処理する「ＩＯＷＮ（アイオン）」構想を中期的な成長戦略とする。こうした研究開発力の強化のほか、他社に光回線を卸す「光コラボ」の卸料金引き下げに向けＮＴＴとＮＴＴ東西による共同調達を実現したい意向だ。<br>
<br>
<h3>競合は不満の声</h3>
<br>
　一方、競合各社は不満の声を上げる。ソフトバンクは「国際競争力の強化には、優れた１社を国策として後押しするよりも、市場の健全な競争を通じて世界に立ち向かう環境整備として事業者間・国内外の公平性の確保が必要だ」と指摘。ＫＤＤＩも「公正競争上の観点から十分な議論が必要」と表明した。<br>
<br>
　最終報告書案ではＮＴＴに対し、共同調達の実施方針や状況を公表する自主的な取り組みを行うことを求めた。総務省が公正競争への影響を検証し、ＮＴＴに共同調達の運用状況を定期的に報告する担保措置が必要だともしている。<br>
<br>
　ＮＴＴは、海外でグループ各社が共通で購入する機器を一括調達する専門会社を１８年に米国で設立。複数の海外ＩＴ企業と一元的に価格交渉し、取引を少しでも有利にすることで調達コストを削減している。国内でも共同調達が認められた場合、対象となる製品や調達コスト削減効果に注目が集まりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>好調フルメタル「Ｇ—ＳＨＯＣＫ」、初代がチタンに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19707</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カシオ計算機は耐衝撃ウオッチ「Ｇ—ＳＨＯＣＫ」ブランドから、フルメタルの「５０００シリーズ」で初めて外装にチタンを採用した「ＧＭＷ—Ｂ５０００ＴＢ＝写真」を１１月８日に発売する。ステンレス製の「ＧＭＷ—Ｂ５０００Ｄ」比で５７グラム減の軽量化を実現した。価格は１５万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　重さは約１１０グラムで、軽量化により装着感が向上。ケースサイズは縦４９．３ミリ×横４３．２ミリ×奥行き１３．０ミリメートル。太陽光で駆動する「タフソーラー」や、スマートフォンとの連携機能を備える。デザインは初代Ｇ—ＳＨＯＣＫ「ＤＷ—５０００Ｃ—１Ｂ」を再現した。<br>
<br>
　フルメタルのＧ—ＳＨＯＣＫは販売好調が続いている。新素材の投入によるラインアップ拡充で勢いを後押しする。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「茶産地」の縮小止まらず、フェスやツーリズムで活気を！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19708</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エコバイ（東京都港区、日小田知彦社長、０３・５４２２・８７７２）は、国産茶における「香り緑茶」といった高付加価値化や販路拡大に向けた講演・交流会、情報発信を拡充する。国産茶の産地の継続・活性化を目指す情報交流イベント「国産お茶フェス２０２０」を２０２０年１月１７、１８の両日に東京・有楽町のＢＡＳＥ　Ｑで開く。従来のイベントを衣替えし、茶産地が抱える収益低下や高齢化などの問題をテーマに課題解決を後押しする。<br>
<br>
　エコバイは２０１４年から国産紅茶をメーンテーマにした「和紅茶博覧会」を毎年開催。今回は国産のお茶（緑茶、紅茶、ほうじ茶、ウーロン茶）全般を対象に茶産地の活性化を目指すイベントにリニューアルする。<br>
<br>
　大森正司大妻女子大学名誉教授による講演のほか、国内産地の紹介、お茶を使った料理の発表・試食会、高付加価値化をテーマにしたパネルディスカッションなどを行う。国内の産地からは福岡県、静岡県、高知県、鹿児島県、鳥取県などの２０社以上が参加する予定。２日間で前回の２・５倍に当たる５００人以上の来場を見込む。<br>
<br>
　また、緑茶に酵素やオーガニック素材でフルーティーな香りを引き出す「香り緑茶」の開発が活発化しており、今回のイベントでも多くの茶園が新作を出展する見込み。茶産地の付加価値化につながる動きとして注目されている。<br>
<br>
　国内のお茶生産は大手飲料メーカーの生産拡大により増加している一方、全国各地の茶産地の縮小が顕著になっているという。エコバイはお茶フェスを通じて各茶園の観光イベント「お茶ツーリズム」や人材確保のための就農支援なども展開したい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ペイペイモール」ヤフーが提供開始、基準満たした600店参加</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19711</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤフーは、出店基準を満たした約６００店舗が順次参加するオンラインショッピングモール「ペイペイモール」の提供を始めた。登録者数１５００万人超のスマートフォン決済「ペイペイ」と連携したサービスで、電子商取引事業の拡大につなげる。<br>
<br>
　出店するのは家電メーカーのダイソン、ヤマダ電機やコジマなどの家電量販店のほか、買収予定の衣料品通販サイト「ゾゾタウン」、傘下の個人向け通販サイト「ロハコ」など。ペイペイで購入すると最大１６％還元するキャンペーンを実施する。サイズ違いによる返品も可能にする。<br>
<br>
　家電は価格や型番、洋服は色やバリエーションを重視した表示とするなど、商品ジャンルごとに最適化した表示や機能を採用した。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月21日</p>
<br>
<br>
<h2>「ペイペイ」２年目の野望</h2>
<br>
　ソフトバンクとヤフーが共同出資するスマートフォン決済のペイペイ（東京都千代田区）が１０月５日にサービス開始１年を迎える。９月１３日時点の登録者数が１２５０万人に達するなど積極的なキャンペーンで日常生活に溶け込むことに成功した。次の目標は「単機能の決済アプリでなく、多機能のスーパーアプリを目指す」（中山一郎社長）ことだ。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　「スマホを介してさまざまなサービスを提供できるスーパーアプリは世界の潮流だ。ペイペイを通じて便利になる事例を具体的に示していく」—。中山社長は１３日に都内で開いた「ペイペイ１周年記者発表会」で、今後の重点施策を説明した。<br>
<br>
　ペイペイは２度の１００億円キャンペーンの後も、業態を絞った各種キャンペーンを継続。４月以降は「ほぼ毎週、大型加盟店での利用やキャンペーンのプレスリリースを出した」（中山社長）。全国２０カ所の営業拠点にいる数千人の営業社員を駆使し、ほぼ全てのコンビニエンスストア、９割以上のドラッグストア、全国のスーパー５０００店舗以上で利用可能にした。<br>
<br>
　９月１１日には米アップルの腕時計型端末「アップルウオッチ」でペイペイが利用できるようになった。３０日には約３００自治体の水道など公共料金の支払いに対応。政府が１０月に始める「キャッシュレス・消費者還元事業」に連動し、最大１０％のポイント還元が受けられるキャンペーンを始める。<br>
<br>
　ペイペイを使える実店舗が増え、利便性も向上する中、次の狙いはオンラインサービスでの利用増だ。年内にＤｉＤｉモビリティジャパンのタクシー配車アプリとの連動キャンペーンを予定。ヤフーが買収する衣料品通販サイト「ゾゾタウン」でも利用可能にするなど、ペイペイの利用用途が広がる見込み。ペイペイＩＤを通じソフトバンクグループのさまざまなサービスとつながることで、日常に必要なことが全てスマホでできる“最強アプリ”への進化を目指す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月13日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の「eパワー」に欠かせない駆動部品メーカー、増産に動く</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19720</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　愛知機械工業（名古屋市熱田区、桜井亮社長）は、２０１９年度の駆動部品の生産台数を前年度比２５％増に引き上げた。日産自動車の独自ハイブリッド技術「ｅパワー」向け増減速機を中心に生産量を増やす。生産ラインの集約や効率化を進め、稼働率向上を図る。<br>
<br>
　日産が手がけるエンジンで発電してモーターで走るｅパワーの搭載車の販売が好調に推移しており、同技術向けの増減速機が生産拡大に寄与する。<br>
<br>
　このほか新たに立ち上げる手動変速機（ＭＴ）や、関連部品などの生産を引き上げる。全社の設備投資額は前年度比約１７％増の１２０億円超を計画しており、生産ラインの増設や集約、設備更新を進める。<br>
<br>
　またラインの稼働時間を増やすほか、効率化を実施し生産増に対応する。１９年度の駆動部品の具体的な生産台数は公表していない。これまでの累計では２１００万台を生産している。<br>
<br>
　愛知機械の１９年度の売上高は、前年度並みの１３００億円程度と予想する。主要供給先の日産は電動化を加速する方針を掲げている。愛知機械はｅパワー関連を中心に日産・仏ルノー・三菱自動車連合向けの受注拡大を進め、２０年度に売上高を１４００億円とする中期経営計画の達成を目指している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 09:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>