<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ロボットに近づくと瞳孔が大きくなり反応、親近感を演出</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18370</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　関西大学の瀬島吉裕准教授は、コミュニケーションロボットの瞳孔を大きく反応させて親近感を増す技術を開発した。ロボットの体に触れたり、触れようと近づいたりした瞬間に瞳孔を広げる。安価に親近感を演出する方法として提案していく。<br>
<br>
　液晶ディスプレーに球面レンズを重ねてロボットの瞳を作製した。黒目は青い虹彩の中心に黒い瞳孔を表示する。ロボの体に埋め込んだ静電容量式の近接覚センサーで、５センチメートル以内に人体が近づくと瞳孔を広げる。体に触れられそうになると、瞳孔反応が起きるため生命感が増す。<br>
<br>
　くまのぬいぐるみロボットを使って、直径２３ミリメートルの瞳で瞳孔を１・５倍と２倍、２・５倍に広げて、それぞれの印象を調査した。２倍の拡大率が４８％の人から支持された。<br>
<br>
　液晶ディスプレーの瞳は１万円以下で作製した。ハートの瞳や充血なども表現でき、演出の幅が広がる。瞳孔反応などのさりげない表現で、飽きにくく、長く寄り添えるコミュニケーションロボを目指す。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TfoALT8ukb8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットが日本食を世界に広める？まずは朝食から</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18371</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コネクテッドロボティクス（東京都小金井市）は、ソニーや三井不動産など５社を引受先とする第三者割当増資を実施し総額約８億５０００万円の資金を調達した。販路拡大やロボット開発に充てる。たこ焼きロボやソフトクリームロボなど調理ロボメーカーの同社が、人材獲得や製品開発などをどう進めるか。沢登哲也社長に聞いた。（編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
—資金調達を完了しました。<br>
<br>
「大変ありがたく思う。ソニー、三井不動産ともオープンな会社で、資金調達後も他社の製品を使ってかまわないと言われた。当社は調理ロボの開発を手がけているが、ロボットのメーカーは特に選ばず最適の機種を使えるようにしている。ロボメーカーとしては異色かもしれない」<br>
<br>
—さまざまな調理ロボを開発しています。<br>
<br>
「特に朝食ロボの将来性には期待している。最初はホテルなどが客先だが、ゆくゆくは個人の家庭に入るのが理想だ。ロボットは言うならば情報家電。キッチンのハブとして、生活者の好みの食材から冷蔵庫の在庫、日々の購入品目、数量データなどを把握できる。それをベースに新たな事業を画策できる」<br>
<br>
—コンビニやスーパーでも調理ロボを開発する動きがあります。<br>
<br>
「彼らは日々の買い物を通じて客に近い場所にいるのが強みだ。我々はそうしたところと組んで、展開速度を速めたいと思っている。調理ロボの分野では、当社が現時点ではリーダーだ。これから世界でいろんな調理ロボが出てくるだろう。それらとの競争になる前に、早め早めの商品開発で先手を打ちたい」<br>
<br>
—人材、特に人工知能（ＡＩ）人材確保はどう進めますか。<br>
<br>
「ＡＩ人材確保はグローバルで進める必要がある。世界全体のＡＩ人材の中で優秀な人材数は限られており、そこの獲得競争が一段落すれば頭打ちになるのは目に見えている」<br>
<br>
—注目エリアは米国、中国、インドあたりでしょうか。<br>
<br>
「当社はダイバーシティー（多様性）を志向している。特定の国の人材が集中するとリスクになる。発想や思考法が固定してしまう恐れもある。まんべんなく採用したい。ＡＩ人材の中で、ロボットをやりたい人は一定数いる。加えて日本は世界的にロボット先進国のイメージがある。日本企業である強みを生かしたい」<br>
<br>
—事業の将来像は。<br>
<br>
「２０２５年時点では売上高、従業員数ともそれぞれ半分を海外、外国人にしたい。ただ外国比率を５割以上に増やすことは考えていない。調理ロボメーカーである当社の目標は、ロボットを通じて日本食を世界に広めることだ。日本食は健康性や食材の品質以外にも盛り付けの美しさや季節性、おもてなしの心など多くの要素がある。ロボットでそれらを何とか実現したい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2015年にいち早く採用…NECの「RPA」の使い方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18372</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは、グルーブ内のスタッフ業務の共通化への取り組みを契機に、ＲＰＡ（ソフトウエア型のロボットによる業務自動化）を２０１５年にいち早く採用した。ＲＰＡは、領収証の照合などの人手に頼る反復作業や定型業務を自動化するツール。その利便性に目を付け、ユーザー視点で徹底活用し、事務管理部門の生産性を６倍に向上するなどの成果を出した。この実践ノウハウを基に、ＲＰＡ関連ソリューションを提供している。<br>
<br>
　ＲＰＡ導入の先導役は１４年設立のＮＥＣマネジメントパートナー（ＮＭＰ、川崎市中原区）。その役割はＮＥＣ本体と主要なグループ会社の間接業務の集約と効率化が本丸。対象とする業務は経理・財務、人事・総務、調達、販売促進など広範囲に渡り、統合したグループ会社は１６年時点で１５社に及んだ。グループ会社といっても給与体系が異なるうえ、それぞれ業務プロセスや伝票もマチマチで、共通化は至難の業。ＲＰＡの導入を語る以前の課題として、グループ内から集めた３０００人以上のスタッフの統合と、業務共通化などの改革に奔走していた。<br>
<br>
　当時、ＮＭＰに出向していたＮＥＣの米増豊ＡＩプラットフォーム事業部長は「業務プロセスを統一するために業務の見える化が必須」との判断から「一人ひとりの工数を数値化することの意味を説明して回ったが、３０００人と話をする中で、けちょん、けちょんに言われることもあった」と振り返る。<br>
<br>
　だが、業務プロセスの改革なしではＲＰＡの効果が出ない。「そこをやりきったおかげで、ＲＰＡの効果について『ビフォー、アフター』を明確化できた」と米増事業部長は胸を張る。<br>
<br>
　現在、１３２業務で４００体以上のロボットが稼働中。統制が効かない「野良ロボット」を生まない仕組みや、人の判断や思考の代替を入れ込んだ「第２世代ＲＰＡ」にもいち早く対応している。「実践ノウハウと、活動成果をお客さまに還元したい」（同）と語る。<br>
（文＝編集委員・斉藤実）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ×パナソニックの住宅事業どうなる？中核会社社長の展望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18373</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とパナソニックが２０２０年１月に住宅事業を統合する。新会社「プライムライフテクノロジーズ（ＰＬＴ）」を発足し、ここに両社の住宅子会社のトヨタホームやミサワホーム、パナソニックホームズなどを移管する。人口減少を背景に新築住宅事業の成長が鈍化する中、新会社が描く戦略とは。傘下の中核会社であるトヨタホームの後藤裕司社長に聞いた。<br>
<br>
<h3>環境・ＭａａＳに可能性</h3>
<br>
　—ＰＬＴの下で３社が組むメリットは。<br>
　「市場が厳しくなる中で、ある程度の規模は絶対に必要だ。３社合算で住宅供給戸数は約１万５０００戸、売上高も１兆円近い。３社の連携で、他社にない商品力やサービスの創出に期待する」<br>
<br>
　—事業戦略のカギに「街づくり」を掲げています。<br>
　「トヨタとパナソニックが組むことで、スマートシティー（次世代環境都市）やＭａａＳ（乗り物のサービス化）など、いろいろなことができる。ＰＬＴでは住宅供給にとどまらず、ヘルスケアや買い物代行などサービス事業にも参入したい。サービス化に向けては外部企業との連携もあり得る」<br>
<br>
　—住宅３社の経営統合の可能性はありますか。<br>
　「各社は自前のブランドや販売網を確立しており、現段階で経営統合する意味合いは薄い。調達や研究開発などはまとめた方がメリットも大きいので、どこを一緒にやるか詰めていく。３社の工場については、さまざまな案を俎上（そじょう）に載せる」<br>
<br>
　—資材調達で関係が深かったトヨタグループとの関係に、変化はありそうですか。<br>
　「デンソーやアイシン精機などは住宅資材を手がけており、パナソニックグループと競合する部分はある。場合によってはパナソニックに（調達の）比重が高まる資材も出てくるかもしれない。競争の中で顧客に喜んでもらうことが重要だ。これまでトヨタグループの中でやってきたが、パナソニックが出てくることで、良い意味で商品開発・サービス競争が加速するだろう」<br>
　<br>
　—海外事業における戦略は。<br>
　「文化や気候の違いなど難しい面もあるが、３社連合で勝負できるところがあるならやっていきたい。海外も街づくりがポイントだ。街全体のインフラとセットで住宅を提案することが肝要で、中国やインドなど、新興国がターゲットになる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZPDxst_5d2583097c16a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタホームの後藤裕司社長</div>
<br>
【記者の目／コネクテッドシティー実現へ】<br>
　パナソニックとの提携という節目に、トヨタホーム社長のバトンを受け取った後藤社長。トヨタの豊田章男社長が掲げる、人や車、モノを街とつなぐ「コネクテッドシティー」の一部を支えるのがＰＬＴの役割だ。トヨタホームにかかる期待は大きく、後藤社長のかじ取りに注目したい。（文＝名古屋編集委員・長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西友のカレーPB商品が好調、裏に「モニター開発」あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18374</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西友のプライベートブランド（ＰＢ）商品で、カレー商品の販売が好調だ。「マッサマンカレー」（消費税抜き１５０円）や「バターカレー」（同）などのレトルトカレーシリーズが人気で、カレー商品全体の売上高は２年連続で対前年比１５％増。同じ味のスナック菓子も投入して、消費者にアピールしている。（文＝編集委員・丸山美和）<br>
<br>
　西友の食品を中心としたＰＢ商品「みなさまのお墨付き」は約９００品目。名前の通り、開発に約１３０人のモニターがかかわる。開発段階のモニターテストで「すごくおいしい」「おいしい」の上位２評価が７０％を超えないと商品化しない。「発売後も１、２年おきに再テストし、不合格なら改良もしくは終売する」（向田崇敬商品開発部カテゴリーマネジメントダイレクター）。<br>
<br>
　テストで１００％を取った「カカオ７０％ビターチョコレート」は、メーカー製のチョコレートより売上高が多く、成果をあげている。評価が偏らないよう、モニターは随時スクリーニングしている。<br>
<br>
　レトルトカレーシリーズの訴求のポイントの一つである低価格は、メーカーの協力を得て実現している。カレーの具材は、メーカーが企画開発するナショナルブランド（ＮＢ）商品と共同購入して低コスト化。ＮＢ商品と一緒に納品してもらい、物流費を削減している。<br>
<br>
　４月にはレトルトカレーの味を再現したスナック菓子（同６８円）を期間限定で投入した。来店客が「カレーと同じ味の菓子がある」と発見するおもしろさや楽しみを提供するのが狙いという。<br>
<br>
　カレーやチョコレート以外でもカフェイン飲料のＰＢのエナジードリンクなどが人気が出始めており「低価格で品質の良いＰＢ商品を充実して西友のファンを増やす」（同氏）計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>磁力で硬さが変わる「ゲル」の使い道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18375</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩ技術開発本部の渡辺将旭副主任研究員は、磁力でゲルの硬さを切り替える磁気粘弾性ゲルを開発した。ロボット用の万能グリッパーの材料として性能を確かめた。ゲルが把持対象の形に合わせて変形し、磁力をかけると密着して固まり、さまざまな対象をつかめるようになる。物流現場のピッキング向けに開発を進める。<br>
<br>
　ウレタン樹脂に直径１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の鉄粉を重量比で７５％混ぜて磁気粘弾性ゲルを作製した。普段は柔らかいゲルとして振る舞い、磁力をかけると鉄粉の粒子同士が密着し整列して、ゲルが硬く締まる。ゲルの硬軟を切り替えて把持対象に密着させて持ち上げる。<br>
<br>
　厚み５ミリメートルのゲルで約３７キロパスカル、厚み１０ミリメートルでは約３０キロパスカルの力で持ち上げられる。最大把持重量は対象との密着面積によるが、直径３０ミリメートルのゲルで５００ミリリットルのペットボトルが持ち上がった。<br>
<br>
　現在は材料を試作して把持性能を確かめた段階。今後耐久性などを高める。磁気粘性流体を使う方式は、液体を包む袋が破けるとラインを広く汚してしまう課題があった。<br>
<br>
　磁力式は硬軟の切り替えが速く、真空吸引とも組み合わせやすい。芳香剤の外装など穴が開いていて吸盤では真空をつくれない対象の把持に向く。ゲルを把持対象のどこかに押し当てれば密着させられるため、ロボットアームに位置精度が求められない。ばら積みや製品が倒れ、さまざまな方向を向いてしまうラインに提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検査不正」の終わらせ方。スズキとスバルは対策にどれだけ投資する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18376</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）の完成検査不正の問題は２０１７年以降、相次いで発覚した。国内工場で無資格の従業員が完成検査に携わっていたほか、排ガス・燃費測定値の改ざん、最終組み立て工程後に実施する完成車の全数検査でブレーキや舵角検査などで不正行為が判明した。<br>
<br>
　世界販売が堅調で工場の稼働率が高まる中、業務量が膨れ現場に負荷がかかっていたほか、老朽化する設備に対しても必要な投資をしなかったことが問題の引き金となった。経営陣の完成検査業務に対する認識や関与も不十分で、特に現場から上司にものを言いにくい組織風土があり、中村知美社長は「不正をさせない体質づくりを進め、企業の風土改革や品質改革に取り組む」としている。<br>
<br>
<h3>群馬製作所所長インタビュー</h3>
<br>
　　スバルは再発防止に向け、組織の抜本的な見直しに着手した。不正の温床となった国内唯一の生産拠点である群馬製作所（群馬県太田市）のトップに営業出身の細谷和男副社長をあてた。群馬製作所のトップに営業出身者が就くのは異例だ。<br>
<br>
　—完成車検査不正や大規模リコール（無料の回収・修理）でモノづくりに関わる問題が噴出しました。<br>
　「製造部門で風土改革、品質改革を進めている。製造だけでなく、開発やサプライヤーを含めて一体となって設計段階から改革する必要がある。熟練工が当たり前にできる作業も、経験の浅い作業員が同じようにできるとは限らない。無理をして作業していては問題が生じる。製造の仕方を含め上流にフィードバックして現場を見直している。もうワンランク上の品質に高める」<br>
<br>
　—品質の向上に向けて５年間で１５００億円の設備投資を計画しています。<br>
　「製造から開発の全ての工程で品質をよくするためにやるべきこと、やった方がいいことを洗い出し、優先順位をつけて取り組む。投資額の大きさだけが一人歩きしてはいけない。品質の向上に、飛び道具のような対策はない。自動車の製造が高度化する中で、この設備を入れれば終わりというものはない」<br>
<br>
　—再発防止を優先するために工場の操業を落としていますが、２０１９年度下期に戻す計画です。<br>
　「下期のできるだけ早い時期に操業を回復しようといろいろな改善をしている。生産スピードを従来のような正常化レベルに戻しても、きちんと品質が作り込まれていなくてはいけない。手順をよく見直し試行錯誤している。改善を進める中で細かい問題が出てくるが、それを一つひとつ潰し、積み上げていく」<br>
<br>
　—米中貿易摩擦など通商の不透明感をどうとらえていますか。<br>
　「通商を巡る情勢がどういう方向に動くのか憂慮している。（主力市場の米国と日本で）通商環境が変化すれば、当然当社にも影響が出る。日本を中心に生産し、米国の生産能力を徐々に増やしてきた。（環境が変化しても）生産体制は急に変えられるわけではなく、すぐには動けない」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTwuaEq_5d259ce181bf4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">品質向上を最優先にするスバルの群馬製作所本工場　</div>
<br>
<h3>５年間で１５００億円</h3>
<br>
　スズキも４輪車と２輪車のブレーキなどの安全性能に関わる分野の検査不正と、無資格検査員が単独で最終検査をしていたことを４月に明らかにした。１６年に発生した燃費不正から約３年という短期間で発生した大規模不正。ブランド回復のために土台からの改革が求められている。<br>
<br>
　両社はともに検査体制を強化する。スバルは再発防止に向けて、完成検査部門を製造部門から移管して独立性を確保したほか、５年間で品質向上策に１５００億円を投資し、検査設備の新規導入に取り組んでいる。製造部門においても設計段階から品質が十分確保できるよう開発部門やサプライヤーが一体となり製造の現場づくりを進めている。<br>
<br>
　スズキも不正の大きな原因と指摘されたのが、検査員と工場内のスペースの慢性的な不足だ。再発防止策として同社は検査専門の部署「検査本部」を設置するなどの組織改革を行った。さらに向こう５年間で約１７００億円を投じて検査の自動化などを進める。<br>
<br>
　スズキは鈴木修会長が掲げる「小・少・軽・短・美」という旗印の下で低コスト、高効率な生産方式を追求してきたが、そのほころびが明らかになる結果となった。これまでの方式から現場の声を基に動く体制へと、さらに踏み込んだ体質改革が求められている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">新しいソフトウエアが工場の生産管理を変える！</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出規制、12日の「日韓会合」のポイントは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18377</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>日本は規制の意図や経緯を説明の見通し</h3>
<br>
　日本政府による対韓輸出規制強化をめぐり、日韓両政府は１２日午後に都内で事務レベルの会合を開く見通しになった。韓国政府の要請を受け、日本政府が輸出規制発動の意図や経緯を説明するとみられる。韓国側は規制強化の撤回を強く求める意向だが、日本側は撤回に応じない構え。会合はあくまで事実関係の確認で日韓双方の溝は埋まることなく終わる公算が大きい。対立の長期化は必至だ。<br>
<br>
　日韓両政府が４日の対韓輸出規制強化措置の発動後、事務会合を開くのは初めて。韓国は会合で事実関係を確認し、日本に輸出規制強化の撤回を求める。韓国の文在寅大統領は１０日、企業幹部との懇談で「日本の不当な輸出制限措置の撤回と対応策の準備に非常な覚悟で臨んでいる」と日本を批判し、あらためて撤回を要求した。<br>
<br>
　一方、日本は会合で半導体材料など軍事転用が可能な品目の貿易管理を徹底するよう韓国側にあらためて要請する。韓国側が求める輸出規制強化の撤回に向けた２国間協議は受け入れない。世耕弘成経済産業相は「今回の措置は輸出管理を適切に実施する上で必要な日本国内の運用の見直しで、協議の対象ではなく撤回は考えていない」としていた。<br>
<br>
　経産省は４日、レジストなど半導体材料３品目について韓国向け輸出管理の強化措置を発動した。韓国側と輸出管理に関する十分な意思疎通が取れず、日韓の信頼関係が損なわれたためで「不適切な事案が判明したが韓国政府が長期間、協議に応じてこなかった」（政府高官）。８月には輸出規制に関する優遇制度「ホワイト国」から韓国を除外するほか、規制品目を増やすことを検討している。<br>
<br>
　韓国はこれに反発し日本による輸出規制強化措置が世界貿易機関（ＷＴＯ）のルールに反すると主張し、ＷＴＯに提訴する意向を示す。これに対し日本側は「禁輸ではなく、ＷＴＯにおける安全保障上のルールに沿った措置」（経産省）とし韓国の主張を退ける考え。双方の主張は平行線をたどったままで、解決の糸口は見えていない。<br>
<br>
<h3>韓国側は「局長級以上」を要請？</h3>
<br>
　一方、韓国の中央日報によると、韓国側は当初、局長級以上の協議を要請したものの、日本側が実務的な説明にとどまる「事務レベル」の対応にこだわったという。同紙は韓国の産業通商資源部関係者の言葉を引用し、日本の経産省側が「輸出規制措置に関連した両国の実務協議出席者レベルを課長級にすると主張したため、そのようにすることにした」と報じている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>珈琲で眠りの質と街の価値を高める「睡眠カフェ」開設の舞台裏</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18369</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　20代のビジネスマンが仮眠を終え、すっきりした表情で午後の仕事に向かった。ネスレ日本が東京・大井町で運営する「睡眠カフェ」だ。利用者はベッドやリクライニングシートを備えた仮眠スペースでコーヒーを飲んでから入眠する。15—20分程度の仮眠後にカフェインが効き始め、すっきり目覚められるというコンセプトだ。平日は近隣の仕事場で働く人らが利用する。３月の営業開始から３ヶ月で週２—３回来店する常連客も出てきた。<br>
<br>
　ただ、ネスレ日本の狙いは睡眠カフェの売り上げではない。「良質な仮眠を促す」などのコーヒーの効果について体感できることをカフェでアピールし、飲用場面を広げて本業の飲料事業の拡大につなげることにある。このためカフェではカフェイン「あり」と「なし」のコーヒーの飲み分けによる夜の睡眠を良質にする効果を擬似体験できるコースも用意した。<br>
<br>
　一方、睡眠カフェはもう一つの大きな役割を担う。大井町の活性化をけん引する「観光資源」だ。大井町には地元商店街などが「健康」をテーマに街の活性化に挑戦したが、持続しなかった過去がある。日本人の多くが睡眠不足を抱えると言われ「良質な睡眠」に関心が高まる中、大井町のまちづくりを推進するＮＰＯまちづくり大井（東京都品川区、神戸三元理事長）が「睡眠カフェ」という集客装置を得て「健康まちづくり」の再挑戦に踏み出した。<br>
<br>
　<p class="aside"><b>睡眠カフェの概要</b>：利用者は20—30代のビジネスパーソンが中心で男女比は概ね半々。利用料は仮眠コースがカフェイン入りコーヒー付きで30分750円（消費税抜き）。具体的な利用者数は非公表だが、ネスレ日本メディアリレーションズ室の村田敦アシスタントマネジャーは「カフェ営業を自走できる以上の利用者は確保している」と話す。</p>
<br>
<br>
<h3>潜在意識を呼び起こした</h3>
<br>
　「健康をテーマにしたまちづくりに改めて挑戦できるのではないか」—。ＮＰＯまちづくり大井の加藤雅之事務局長の脳裏にその考えがよぎった。2017年秋、日本ネスレから睡眠カフェの話を聞いた時だ。睡眠カフェのコンセプトを知り、まちづくり大井に潜在的に眠っていたテーマが呼び起こされた。<br>
<br>
　大井町のある品川区では都市型観光を推進しており、大井町でも取り組みが求められていた。睡眠カフェは物珍しさもあり観光資源になると考え、大井町に常設する方針はすぐに決まった。<br>
<br>
　両者の縁は日本ネスレが東京・銀座の商業ビルで17年に期間限定で睡眠カフェを開設したことで生まれた。そのビルの所有がまちづくり大井の神戸三元理事長が代表を務める不動産会社だったからだ。日本ネスレは期間限定の睡眠カフェが好評を得たため、常設の意向を持っていた。不動産会社の関係者を通じてそれを知ったまちづくり大井が誘致に関心を示した格好だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpW1eL55_5d256caedab43.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京・大井町の「睡眠カフェ」入り口</div>
<br>
<h3>きっかけはJRりんかい線</h3>
<br>
　大井町が「健康」をテーマにまちづくりに挑んだ歴史は2000年代前半まで遡る。02年にＪＲりんかい線が全線開通し、地域間の集客競争が激しくなることから商店街の活性化が必要になった。その時に「健康」をテーマにした活性化を地元の大井町銀座商店街に進言したのが、加藤事務局長だった。当時は大井町でカルチャーセンターを運営する企業に勤めており、街の中に生涯学習の場を作って活性化したいと考えていた。加藤事務局長は「『健康』は商店だけでなく住民も参加しやすいテーマだと思った。当時は野菜ソムリエがブーム。『健康』が注目のキーワードだった」と振り返る。<br>
<br>
　当時のまちづくりでは「健康フェスタ」などのイベントを開催したほか、05年には空き家対策を含め常設の情報発信拠点「みんなの食育ステーション」を設けた。この取り組みには全国の行政関係者らが視察に訪れるなど一定の賑わいを見せたが、その効果は長く続かなかった。ただ、一定の反響を得たことで「健康というキーワードは大井町に根付いた」（加藤事務局長）。商店街だけでなく街全体を活性化しようと08年に立ち上げたNPOまちづくり大井の潜在意識に刷り込まれた。<br>
<br>
<h3>地元企業を元気にする</h3>
<br>
　健康まちづくりの再挑戦の目玉として運営する睡眠カフェの滑り出しは上々だ。ネスレ日本の村田アシスタントマネジャーは「近隣で働くビジネスパーソンなどに支持されている。週末は『どんなカフェなのか』と興味を持って遠方から来る人もいる」と説明する。ただ、その反響をただ傍観していては一過性で終わってしまう。賑わいを継続するには矢継ぎ早に施策を打つ必要がある。そこで５月には睡眠カフェのサテライト店を大井町駅そばのシェアオフィスに設置し、今後はもう２—３軒の開設を模索していく。<br>
<br>
　さらに、まちづくり大井の加藤事務局長は「将来は地元企業が共同利用できる仮眠室を街に設けたい。それによって地元企業の働き方改革が推進され、雇用の改善につながれば」と期待する。また、今秋にはコーヒーのイベントの開催も予定し、地域外からの集客も加速していく。<br>
<br>
　一方、まちづくり大井にとって「睡眠」というキーワードは健康まちづくりの要素の一つに過ぎない。今後は「食」や「運動」をテーマにした活動を展開する考えだ。加藤事務局長は「大井町に来れば健康になるというイメージを構築したい」と力を込める。再挑戦に掛ける思いは強い。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7h9GYy_5d256d3be365a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">NPOまちづくり大井の加藤雅之事務局長</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具業界は劇的に伸びない…危機感の老舗「ふとんの西川」広げる“相談所”（7月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18354" target="_blank">【04】豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18369" target="_blank">【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信）</a><br>
【06】地方電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の寝室」（7月12日配信予定）<br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「機械受注」落ち込みの衝撃。工作機械32カ月ぶり1000億円割れ、プレス半減</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18359</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）が９日発表した６月の工作機械の受注実績（速報値）は、前年同月比３８・０％減の９８８億２９００万円で、２０１６年１０月以来３２カ月ぶりに１０００億円を割り込んだ。内需は同４０・３％減の３７６億３００万円、外需は同３６・４％減の６１２億２６００万円でともに大幅減。米中貿易摩擦に端を発した設備投資への慎重姿勢が内外で広がっている。<br>
<br>
　前月比での減少は３カ月連続。１９年３月は期末効果もあり１３０６億６４００万円で前月比１９・１％増と盛り返したが、４月以降は再び１０００億円台となり、大台割れが危ぶまれていた。<br>
<br>
　内需は１７年１月以来２９カ月ぶりに４００億円を割った。ものづくり補助金の審査が６月にあり、７月以降に向けて発注を手控える動きが影響した。外需は１６年１２月以来３１カ月ぶりの６５０億円割れ。投資への慎重姿勢が中国以外にも広がった。<br>
<br>
　今後の見通しは不透明。米中摩擦の行方は予断を許さないが、内需では補助金関連による受注増に期待。人手不足や次世代自動車、第５世代通信（５Ｇ）関連などで強気の設備投資を計画する大手企業もあり、受注競争は激しさを増しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO1N4cz_5d245cf0eb437.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　一方、日本鍛圧機械工業会（日鍛工）が８日発表した６月の鍛圧機械受注実績は、前年同月比２３・７％減の２５２億９７００万円で４カ月連続で減少した。プレス系機械の輸出が同５６・７％減、プレス系と板金系機械の輸出合計も同４６・０％減とほぼ半減した。日鍛工は「国内水準は比較的高いが、輸出は世界経済停滞の影響が出始めている」と指摘する。<br>
<br>
　１９年は前年を上回ったのが２月のみで、米中貿易摩擦を契機とした設備投資の手控えが鮮明だ。<br>
<br>
　６月のプレス系は同３９・２％減の１００億１９００万円で４カ月連続で減少し、かろうじて１００億円台を維持した。輸出が大幅減だった一方、国内は同２５・８％減と５月の同４３・３％減からは持ち直した。板金系は同１２・３％減の８０億８１００万円で３カ月連続で減少した。輸出は２カ月ぶり減の同２３・２％減、国内は３カ月連続減ながら同６・１％減にとどまった。<br>
<br>
　機械合計は同２９・６％減の１８０億９９００万円、うち国内は同１８・２％減だった。輸出の仕向け地別は、北米が同３８・１％減、中国が同４８・０％減、インドが同８４・２％減と全世界的に停滞した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppFDPkt_5d245d0010f92.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２、２回目の着陸「完璧な成功」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18380</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は１１日１１時半からの会見で、小惑星探査機「はやぶさ２」が１０時６分に小惑星「リュウグウ」へ２回目のタッチダウン（着陸）に成功したと発表した。久保田孝宇宙科学研究所研究総主幹は記者会見で「チームの経験や技術と併せて、はやぶさ２がチームの思いをくみ取り、完璧な成功に結びついたのでは」と笑顔をみせた。はやぶさ２からの信号は１０時２０分ごろに受信。ＪＡＸＡ相模原キャンパス（相模原市）の管制室には拍手と歓声がわき上がった。１４時から津田雄一プロジェクトマネージャらが会見を開き、着陸の詳細を発表する。<br>
<br>
　はやぶさ２の着陸は２月に実施した１回目に次ぐもので、今回は４月にリュウグウに作った人工クレーターから地下の砂や石を初めて採取したとみられる。１１日９時４１分ごろに高度３０メートルに達し、着陸予定領域にあり降下の目印となるターゲットマーカー（ＴＭ）を視野に据えた。さらに高度８・５メートルに降下し、その後、着陸地点に平行になるよう機体の姿勢を傾け、１０時６分ごろにタッチダウン。その後上昇し、リュウグウの上空２０キロメートルに位置するホームポジションに帰還する。<br>
<br>
　はやぶさ２は２０１４年１２月３日に打ち上げられた。１８年６月に地球から３億キロメートル離れたリュウグウに到着。１年かけて写真撮影や観測を続けてきた。１９年２月２２日には１回目の着陸に成功。リュウグウの岩石採取に成功したとみられる。４月５日には金属の塊をリュウグウに衝突させ、人工クレーターを作ることに成功していた。今後は１９年１１−１２月ごろにリュウグウを出発。２０年末ごろに地球に到着する予定。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWkm470_5d26be70ee2a0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">久保田孝JAXA宇宙科学研究所研究総主幹</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 13:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジェイテクト、トヨタ保有の「豊精密」全株取得で何が変わる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18382</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は１０日、完全子会社でディファレンシャルギア（デフ、差動装置）を手がける豊精密工業（愛知県瀬戸市）の全株式を、ジェイテクトに売却することで合意したと発表した。譲渡時期は２０２０年１月をめどとし、売却額など詳細は今後詰める。<br>
<br>
　豊精密の従業員は９５７人で、１８年３月期の売上高は４６９億円だった。人員や工場、設備など全てをジェイテクトに移管する見通し。ジェイテクトが手がけるトルクコントロールデバイスと、豊精密のデフを一体で設計・開発、生産することで、小型軽量化、効率化などの付加価値向上を見込む。<br>
<br>
　トヨタグループ内の歯車技術を集約し、電動化を見据えた減速機構の開発も進める。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月11日</p>
<br>
<br>
<h2>デンソーは「愛三工業」取得</h2>
<br>
　デンソーは２０日、愛三工業と、パワートレーン事業の統合と、同社に対する出資比率の引き上げについて検討を始めることで基本合意したと発表した。デンソーが手がける燃料ポンプモジュールなど一部事業の愛三工業への譲渡のほか、トヨタ自動車が保有する愛三工業の全株式の取得を視野に入れる。今秋の正式契約を目指す。<br>
<br>
　燃料ポンプモジュールなど一部製品の開発、生産、販売の一連の事業を愛三工業に譲渡することを検討する。対象品目や規模などは、今後詰める。<br>
<br>
　加えて現在はトヨタが愛三工業に２８・８％を出資しているが、この全株式をデンソーが取得する方向で調整する。全株を取得する場合、デンソーの出資比率は現状の８・７％から３７・５％に高まる。<br>
<br>
　電気自動車（ＥＶ）など電動車シフトが加速する中、重複事業の統合で競争力強化を狙う。さらに両社の連携を加速し、開発や経営の効率向上につなげる。トヨタは経営の効率化や競争力強化に向け、グループ内で「ホーム＆アウェー」と呼ぶ事業再編を加速している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月21日</p>
<br>
<br>
<h2>トヨタは“プロデューサー”</h2>
<br>
　２０１８年はトヨタ自動車グループの再編が加速した。トヨタが６月に、パワーコントロールユニット（ＰＣＵ）など広瀬工場（愛知県豊田市）で担う主要な電子部品事業をデンソーに集約する検討を始めたと発表したのを皮切りに、グループ内で事業集約や連携の動きが進む。トヨタが掲げる「ホーム＆アウェー」戦略の一環で、同社の「モビリティーカンパニー」への変容を前にした布石だ。<br>
<br>
　トヨタは６月にアフリカ市場での営業関連業務の豊田通商への全面移管を決め、１１月にはトヨタ車体へのバン事業の移管を発表。選択と集中の姿勢を明確に打ち出した。<br>
<br>
　一方、各グループでは連携の動きが盛んだ。デンソー、アイシン精機、ジェイテクト、アドヴィックス（愛知県刈谷市）の４社が自動運転技術、デンソーとアイシンが電動化技術の合弁会社を、１９年３月にそれぞれ設立することを決めた。アイシン・エィ・ダブリュとアイシン・エーアイ（愛知県西尾市）は同年４月に経営統合し変速機事業を再構築する。各社の強みを合わせて提案力を高める。<br>
<br>
　トヨタの再編の動きに対し、ある自動車業界アナリストは「トヨタは『モビリティーカンパニー』として、プロデューサーになろうとしているのではないか」と指摘する。<br>
<br>
　事業集約でグループの役割が大きくなれば、部品各社の競争力がトヨタの競争力に直結する。一方で一部の部品メーカーや取引先などからは「トヨタから横串を通した生産技術や、モノづくりの力がそがれるのではないか」と懸念する声も漏れる。<br>
<br>
　自動運転や電気自動車（ＥＶ）などを軸とする次世代競争で勝ち抜くには、さらなる経営の効率化が欠かせない。１９年以降もトヨタによる選択と集中は続くだろう。トヨタには“プロデューサー”として求心力を保ちつつ次世代に向けた体制を構築できるか、グループ各社にはトヨタ以外の顧客へも存在感を打ち出せる部品メーカーとしての競争力強化が、それぞれテーマになりそうだ。<br>
（文＝名古屋・政年佐貴恵）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月18日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 14:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>銚子電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の宿直室」の正体
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18379</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　千葉県最東端の銚子市。全長わずか6.4キロメートルの私鉄を運行する銚子電気鉄道（千葉県銚子市）は「あきらめない経営」で知られる。昭和30年代に250万人を超えていた年間乗降客数は過疎化による人口減少などで約40万人にまで落ち込んだ。経営危機に見舞われながらも鉄道以外の収益で乗り切ってきた。老朽化した線路や踏切の修理に当時の社長の横領が重なった危機を「ぬれ煎餅」の売り上げで乗り切った話は奇跡として語られ、今やそのぬれ煎餅は、同社の売り上げの７割を占める。<br>
<br>
　直近では2018年８月に発売したどこかで見たような棒状のスナック菓子「（経営が）まずい棒」が100万本以上を売り上げ、資金繰りを改善させた。それでも21年頃には２億円が必要な変電所の改修が迫っており、クラウドファンディングで資金を集め、８月に公開するどこかで聞いたようなタイトルの映画「電車を止めるな！」の収益に望みをつなぐ。<br>
<br>
　竹本勝紀社長は「地元住民や観光客の足としてとにかく鉄道を維持し続け、銚子電鉄がこの町にあってよかったと思ってもらうことが我々の目標だ」と力説する。その上で「鉄道以外の事業をとにかく頑張る」と言ってはばからない。<br>
<br>
　とはいえ、鉄道の維持は安心安全の運行があってこそ。それはもちろん心得ている。そんな銚子電鉄が「仲ノ町駅」駅舎に置く本社には、日々緊張を強いられる運転手らの疲れを癒やす「究極の宿直室」がある。ある住宅メーカーとの出会いによって２年前に生まれ変わった宿直室は「あきらめない経営」の核を静かに支えている。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>気づいたら朝だった</h3>
<br>
　あれ、もう朝か—。時計は４時半を指していた。17年２月某日、銚子電鉄鉄道部の坂本雅昭旅客係長（当時）は目覚めのよさに驚いた。宿直室が杉材や珪藻土、墨などの自然素材をふんだんに使った仕様に改修され、よく眠れるようになると聞いたが、半信半疑だった。元々眠りが浅く、ぜんそくも持っていたためなおさらだ。<br>
<br>
　宿直室の効果を実感したのは坂本係長だけではなかった。他の運転手からも「寝起きが良くなった」「眠りが深くなった感じがする」という声が相次いだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpo54Xr0_5d26b3f5851ff.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">銚子電鉄の本社に設けられた「究極の宿直室」（早稲田ハウス提供）</div>
<br>
　この宿直室は千葉県松戸市の住宅メーカー、早稲田ハウスが寄贈した。16年１月に軽井沢でスキーバスの事故が発生し、運転手の健康管理の重要性が叫ばれた。それから１年が経過した頃に銚子電鉄の黒澤崇取締役と早稲田ハウスの金光容徳社長が運転手の健康管理を議論していたところ、金光社長が使い古されていた当時の宿直室を自社の看板商品「究極の寝室」の仕様に改修することを申し出た。<br>
<br>
　両者の縁が始まったのは15年頃。銚子電鉄が鉄道車両の引退時に早稲田ハウスが作ったグッズ「ありがとうシール」を利用したいと考え、連絡を取った時だ。16年には銚子電鉄の終点「外川駅」の愛称を早稲田ハウスがネーミングライツパートナーとして命名した。こうした関係の中で銚子電鉄の「地域に『ありがとう』と言われる取り組みを続けていく」という考えに金光社長が共感したことが寄贈につながった。<br>
<br>
　もちろん、早稲田ハウスにとって寄贈にはビジネスの側面があった。金光社長は「『究極の寝室』の宣伝効果を期待した。寄贈によって『究極の寝室』が（住宅だけでなく）鉄道会社の宿直室や病院の仮眠室など働き手の環境を改善する施策として広がるきっかけになればと思った」と明かす。<br>
<br>
<h3>危機感が生み出した</h3>
<br>
　「究極の寝室」は早稲田ハウスの危機感が生み出した。同社は07年の設立30周年を機に、企業としてこれから生き残るための手段を模索していた。「正直に言って住宅メーカーの商品はほとんどが似たり寄ったり。他社にできることは我々にできるし、我々にできることは他社にできる。早稲田ハウスらしい何かがなければと必死に探していた」（金光社長）。そこでたどり着いたのが自然素材の活用だった。<br>
<br>
　きっかけは仕事で付き合いがあった施工業者の知人の家を手がけたこと。その家族で当時22歳の女性が深刻な肌のトラブルを抱えていた。ちょうどその頃、自然素材の住宅によって肌のトラブルが改善した例が報告されていた。そこで自然素材住宅の知見を持つ他社に学び、家族の了解を得た上でその施工方法を導入した。その結果、完成した住宅で生活すると女性の肌のトラブルは改善したという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpgp9VDb_5d26b43b6df5c.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">早稲田ハウスの金光容徳社長</div>
<br>
　その住宅をスタートに自然素材を活用した「健康住宅」専門の企業に体制を振り切った。金光社長は「生半可な気持ちでは駄目だと思った。今思えば大きな決断だった」と振り返る。その後、供給を続けると居住者からは肌のほか喉のトラブルなどが改善するケースが次々と報告された。<br>
<br>
　こうした報告には金光社長自身が「不思議に思った」。ただ、効果を実感する居住者たちに意見を聞くと共通項があった。「よく眠れるようになった」という声だ。これを受けて金光社長は「自然素材の効果で部屋の空気がきれいになり、質の良い睡眠がとれる。それが居住者の健康につながっていると確信した」。そこで寝室を切り出し、よりよい自然素材を活用して完成させた商品が「究極の寝室」だ。当初は新築用に展開したが、寝室だけでも一定の効果が見込めることを実証し、今はリフォームでの提案も行っている。<br>
<br>
　一方、「空気が良くなる」と言葉で説明しても一般の人にうさんくさく見られることはある。その視線は金光社長にも理解できる。このため、11年には１日宿泊できるモデルハウスを建設した。実際に体験してから購入を検討してもらう形を整えた。また、住宅イベントなどに出張できるように車内に究極の寝室を施した「体験カー」も用意した。<br>
<br>
　さらに、今春には医師や大学教授と「究極の寝室」の効果などについての共同研究を始めた。金光社長は「エビデンスが明らかになれば」と期待する。その上で、「家を建てたり、リフォームしたりするときは一般にリビングや水回りが優先され、寝室は後回しになる。ただ、健康体を維持する上で寝室は大事。家にいる時間の多くを過ごす場所でもある。寝室を重視してもらえるようにしたい」と力を込める。今後は、全国でパートナー企業を募って「究極の寝室」の施工エリアを広げる。<br>
<br>
　銚子電鉄の宿直室が生まれ変わって２年以上がたち、銚子電鉄の運転手や駅員からは通年の効果を指摘する声も聞かれる。杉材の断熱効果や珪藻土の調湿機能などにより「（従前に比べて）夏は涼しく冬は暖かく過ごせる」という。早稲田ハウスはこうした声を宣伝材料に他の鉄道会社や病院の仮眠室、ホテル、介護施設などへの提案も強化していく。銚子電鉄の「あきらめない経営」を支える「『究極の寝室』の寄贈」という取り組みが、早稲田ハウスのビジネスの後押しにつながることを銚子電鉄の運転手らも祈っている。<br>
　<p class="aside"><b>「究極の寝室」の値段</b>：６畳サイズで200万円—250万円。居住者が自ら施工するDIYキットも69万8000円（消費税抜き）から販売している。また、自然素材住宅を１棟建設した時の施工単価は一般の住宅に比べて30％増程度。早稲田ハウスは建売と注文合わせて年間25棟程度施工している。</p>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaRzFXj_5d26b44ddf32e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「究極の寝室」体験カー</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具業界は劇的に伸びない…危機感の老舗「ふとんの西川」広げる“相談所”（7月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18354" target="_blank">【04】豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18369" target="_blank">【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18379" target="_blank">【06】銚子電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の宿直室」の正体（7月12日配信）</a><br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京都市大の科研費獲得が３割増えた裏側　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18381</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都市大学は文部科学省の科学研究費助成事業（科研費）の２０１９年度獲得が前年度比３割増になるなど、研究力向上で成果を挙げている。教授職を公募に変え、研究分析ツールで評価するなどの策が効いている。研究活動優先となる教員の選抜や、外部資金の間接経費引き上げ分を研究支援に回す取り組みも始めた。背景に「私立大学も国際化では研究力が重要だ」（三木千寿学長）という意識がある。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　私立大学は研究より教育重視が多いが、三木学長は東京工業大学で副学長を務めた経験から、私大も外国大学との交流で世界大学ランキングが見られ、研究力が必要だとしてきた。<br>
<br>
　同大は理工系以外の文系、学際系にも対応するため科研費に注目した。申請書には学長、副学長、研究支援のリサーチアドミニストレーター（ＵＲＡ）の３者が目を通す。科研費の獲得金額は１９年度２億１６００万円で、１教員当たり１００万円の目標に近づいたという。また共同・受託研究費も合わせた外部資金総額は１７、１８年度連続で１０億円超となった。<br>
<br>
　理系は学術出版社エルゼビアの論文データベースに基づく研究分析ツール「サイバル」を活用する。従来は学内昇格だった教授ポストも、科研費やサイバルの状況で決める。<br>
<br>
　現在、「研究教授」「研究准教授」を各学科１、２人で選定中だ。学内運営業務を抑え研究スペースを増やし、研究重視で活躍してもらう狙いだ。<br>
<br>
　また受託研究費の間接経費引き上げ分を使った研究力向上策を若手教員・職員で議論。英語論文の添削料、引用度向上につながるオープンジャーナルの投稿料で活用し始めた。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<h3>キーワード／間接経費の割合</h3>
<br>
Ｑ　間接経費のおさらいを。<br>
<br>
Ａ　大学における研究費の内訳のうち「直接経費」は、装置購入や博士研究員雇用など研究そのものに関わるもの。「間接経費」は水光熱費や研究室器具、研究支援人材人件費など大学運営に関わるものだ。文科省の科研費では「間接経費は直接経費の３割」で設定している。<br>
<br>
Ｑ　内閣府は「特に研究型大学の国立大学は産学の共同研究費で、しっかり獲得を」と旗を振っている。<br>
<br>
Ａ　この数値は上位の国立大学でも２割台が３大学程度にすぎないからだ。間接経費比率を３割に近づけ、大学の持ち出しという状況を変えようとしている。大学に対する企業の評価を高めながら、追加の経費を求めることになり工夫がいる。<br>
<br>
Ｑ　東京都市大学の場合は。<br>
<br>
Ａ　企業や自治体などに頼まれる受託研究費で、間接経費を１０％から１５％に引き上げた。増えた５％（１８年度は８００万円）分を学内の研究力強化策に当てている。外部機関がすべきことを請け負う受託研究なら大学も強気に出られ、私大も頑張れると思うよ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コメ離れ防ぐ…「無洗米」開発秘話</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18383</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「“氷の天ぷら”を揚げるようなものだと言われた」。東洋ライス（東京都中央区）の雜賀（さいか）慶二社長は、４０年前の周囲の反応を思い出す。洗わずに炊ける無洗米の開発に乗り出した当初、無謀な挑戦と思われたという。<br>
<br>
　雜賀社長は戦後、中学を卒業すると家業である精米機の販売や修理業を始めた。コメに混ざった石を除去してほしいと米屋に言われ、石抜き機を発明したことで社業を発展させた。<br>
<br>
　無洗米は和歌山県と淡路島の海峡が「黄土色」だったことに衝撃を受け、開発を始めた。１９７０年代、工業化による水質汚染で海の色まで変化していた。コメは表面の米ぬかを洗い流すためにとぐ。とぎ汁は下水で浄化されると思われがちだが、下水処理場では取りきれず、赤潮やアオコの発生を招いていた。とぎ汁がすべての原因ではないが、環境保全の思いから無洗米の開発に挑戦した。<br>
<br>
　１０年以上を費やし、白米を筒内で高速回転させて米ぬかをはがす製法を確立し、１９９１年に無洗米を発売した。水質保全をアピールしたが、小売り側は米とぎの手間を省く“時短”による便利さを宣伝した。<br>
<br>
<h3>長期保存の効果</h3>
<br>
　他のメリットにも気づいた。米ぬかは酸化を促進するため、コメが傷みやすい。米ぬかをはがした無洗米は鮮度が保たれ、長持ちする。無洗米は環境保全、時短、長期保存の効果があり「消費者に不利益がない」（雜賀社長）と胸を張る。<br>
<br>
　業務用でも評価を得た。無洗米を採用した弁当チェーンのプレナスは節水効果を認めている。また、従業員による洗い方や水分量の違いがなく、炊き上がりや味のばらつきの心配もなくなった。<br>
<br>
　東洋ライスは発売から四半世紀が過ぎた今、あらためて無洗米の社会的価値を発信している。１８年１１月に「無洗米宣言」を公表し、無洗米が環境負荷の低減に貢献することを訴えた。消費者や飲食店は無洗米の購入によって環境保全に貢献でき、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の目標６（水の衛生）や１２（生産・消費）などの達成につながる。<br>
<br>
<h3>コメ離れ歯止め</h3>
<br>
　積極的なＰＲの背景にあるのが、コメの消費量の減少だ。雜賀社長は「多くの人に無洗米の良さを知ってもらい、コメ離れを防ぎたい」と語る。同社によると主食用コメに占める無洗米のシェアは６％ほど。ＳＤＧｓの認知度が高まり、社会課題解決に貢献したい企業が無洗米を選択するようになるとシェアが拡大する。無洗米がコメの消費減少に歯止めをかけるかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>災害時のスマホ充電体制、全キャリアショップに配備完了へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18385</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国の携帯電販売店に、災害対策用の蓄電池の配備が2019年度中に完了する。KDDIは19年度中に約2500ある「auショップ」に蓄電池を設置する。NTTドコモとソフトバンクはすでに蓄電池配備を終えており、携帯大手3社が出そろう。これによりほぼ国内全ての販売店で停電時にもスマートフォンを充電できる体制が整う。各社は全国に隈なく構える販売店網を有効活用し、頻発する自然災害への備えを強める。<br>
<br>
　KDDIはショッピングセンター内に設置したごく一部の販売店を除き、原則全店舗への配備を進める。すでに全国12店舗のKDDI直営店と、一部のauショップには設置済みで、今後全国に広げ2019年度中の完了を目指す。蓄電池の具体的な仕様は不明だが、ニチコン製やANKER製を採用する。<br>
<br>
　携帯ショップの災害対策をめぐっては、NTTドコモが2日間無料で充電サービス可能な蓄電池を全国2331店の「ドコモショップ」に設置した。ソフトバンクも同約2400の「ソフトバンクショップ」と格安スマホブランドを扱う同約1000の「ワイモバイルショップ」に、スマホ約40台をフル充電できる蓄電池を配備した。<br>
<br>
　生活の必需品となりつつあるスマホは、特に災害時には安否確認や情報収集の手段として大きな役割を果たす。各社の取り組みは、通信インフラを支える企業として消費者からの信頼性を高めることにもつながる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工場の作業員を手ぶらにする「メガネ型ウェアラブル端末」の機能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18386</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝情報システム（川崎市川崎区、渡辺一正社長、０４４・２００・５１１１）は、音声操作のみでマニュアル閲覧などができる作業支援システム「指南名人」を開発した。マニュアルや作業チェックリストなどを事前に登録して使う。音声で指示するだけでメガネ型ウエアラブルデバイスにマニュアルなどを表示し、位置の移動や拡大、縮小などの操作ができる。工場の作業現場など、両手がふさがっていることが多い場面での利用を想定する。<br>
<br>
　東芝情報システムは人工知能（ＡＩ）を使った作業支援向け製品なども手がけている。新製品を含む作業支援製品のカテゴリー全体で、年間１０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　小型パソコンと専用ソフトウエアのほか、カメラやマイク付きのメガネ型ウエアラブルデバイスをセットで提供する。パソコンは大きさが縦１６５ミリ×横８５ミリ×厚さ２０ミリメートル程度、重さが約３１０グラム。作業服の胸ポケットなどに入れて持ち運べる。マニュアルなどの表示や操作に加え、メガネ型デバイスに搭載したカメラでの写真や動画撮影なども音声で指示できる。<br>
<br>
　事前に登録した作業手順を作業者に伝える音声ガイド機能も搭載した。多くの業種や事業所、工場で外国人作業者が増えているため、ガイドは日本語以外に英語と中国語にも対応。ガイドに従って作業した結果の報告書も自動で作成できる。<br>
<br>
　このほか、トラブル発生時などに現場作業者が社内のオペレーターと連絡を取り、音声だけでなく映像を使ってオペレーターと視界を共有できる機能を盛り込んだ。<br>
<br>
　高所での作業や工場、設備の保守点検などの場面では、両手がふさがっていてタブレット端末やスマートフォンの操作が難しい場面がある。東芝情報システムは作業現場のこうしたニーズに応える新製品を投入し、さまざまな現場の作業円滑化をＩＴにより支援する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>好材料あったのに…切れ欠くビール販売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18387</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ビール大手４社が１０日までに発表した２０１９年１—６月期のビール類（ビール、発泡酒、第三のビール）の販売動向によると、合計の販売数量は前年同期比で約１％減となった。新元号への移行や１０連休だったゴールデンウイーク（ＧＷ）など好材料があった一方で、長引く梅雨といった天候の影響が足を引っ張った。キリンビールなどが第三のビールで伸びを確保した一方、サッポロビールはビールを伸ばし対照的な戦略となった。<br>
<br>
　市場全体ではビールが同約４％減、発泡酒が約８％減、第三のビールは約５％増。各社からは「ＧＷなどプラスに効いた面もあるが、業務用ビールは依然として厳しく、長雨の影響も大きい」という声が聞かれた。第三のビールは比較的伸びたものの、全体を押し上げきれなかった。<br>
<br>
　アサヒビールは１月発売の第三のビール「極上〈キレ味〉」が２８３万ケース（１ケースは大瓶２０本換算）と好調。第三のビールで同２％増となったが、ビールは同５％減となり、ビール類全体で同３減。<br>
<br>
　キリンはビールで業務用の低迷が続き同７％減。一方で第三のビールは「本麒麟」が同約８０％増になるなど好調で、同１６％増と伸ばした。ビール類で同２％増とプラスを確保した。<br>
<br>
　サントリービールは第三のビール「金麦」ブランドで２月発売した「ゴールド・ラガー」が好調。ブランド計で同１１％増の１８１８万ケースに躍進した。ビールも「ザ・プレミアム・モルツ」が同５％増となり、ビール類で同２％増とプラス着地。<br>
<br>
　サッポロはビールが好調。主力「黒ラベル」で前年並みを確保し、他ブランドを合わせ同３％増と４社で唯一のプラス。その反面、第三のビールが同１６％減と大きくマイナス。ビール類全体では同４％減となった。<br>
<br>
　６月単月の動向を見ると４社合計の販売数量は前年同月比５％強のマイナス。１９年に入って最大の減少幅で、好調だった第三のビールまでが約４％減と落ちた。梅雨が長期化の影響が大きいようだ。ビール類需要の最盛期は７—８月だが、天候影響は依然として続いており、下期の販売に影を落としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>垂直な壁登るロボット、何に使う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18388</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　豊橋技術科学大学機械工学系の真下智昭准教授らの研究チームは、垂直な壁を登ることができるソフトロボット「ＬＥｅＣＨ（リーチ）＝写真」を開発した。３本の金属製シャワーホースと二つの吸盤を持ち、それぞれのシャワーホースが自在に伸びたり、曲がったりしながら移動する。壁の頂上を乗り越え、反対側に降りることもできる。構造物の建設・検査や災害現場での捜索などに活用を想定する。<br>
<br>
　シャワーホースはＳ字形状の金属板が、らせん状に巻かれた形状。３本を束ねており、らせん状の溝に歯車を押し当てて、それぞれホースを任意の長さで前後に送り出し、吸盤を使って移動する。<br>
<br>
　今後は外付けされているバッテリーを内蔵するなどの改良を進める。配線をワイヤレス化すれば、大きさが最大５０センチメートル、重量６００グラム程度に小型軽量化が可能という。<br>
<br>
　壁を乗り越えるロボットは従来も研究されてきたが、サイズが大きくて重いことが課題だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日中関係より民間の対立も根深い」　日韓問題、財界首脳のホンネは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18389</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日韓の緊張緩和の糸口が見えない。韓国は日本による半導体材料の輸出規制強化を非難し、撤回を求める一方、日本政府は世界貿易機関（ＷＴＯ）協定にのっとった対応と主張し、議論は平行線をたどっている。１１日に長野県軽井沢町で始まった経済同友会の夏季セミナーでも、政治的対立が両国の経済関係に水を差す事態を憂慮する声が聞こえてきた。<br>
<br>
　「日中関係に比べて民間の対立も根深いからね」。参加経営者の一人はこうこぼした。<br>
<br>
　日韓関係は予断を許さない状況が続く。韓国のサムスン電子やＳＫハイニックスは一部材料については最大４カ月分の在庫を確保しているが、規制対象となる材料は大半を日本に依存する。輸出規制が強化され、優遇措置が取りやめられると、契約ごとに個別許可が義務付けられ、サプライチェーンの見直しは不可避だ。<br>
<br>
　韓国の文在寅大統領は国内大手３０社や経済団体のトップらと輸出規制強化への対策を協議。「事態が中長期化する可能性に備えなければならない」と語っている。<br>
<br>
　今後の焦点は韓国が実際にＷＴＯへの提訴に踏み切るかどうか。ただ、提訴により泥沼化することを避けるために、韓国は日韓双方の同盟国である米国に介入を求める外交手段も探る。<br>
<br>
　ＮＥＣの遠藤信博会長は「（経済活動に）どのようなインパクトが出てくるか注視しなければならない。今後の交渉がどのようになるか見守らなければならないが、（日本政府の動きにより）韓国側も重要なイシューとして認識したはずだ」と語る。<br>
<br>
　ある経営者は「今回の問題が収束したとしても根っこは放置されたまま。お互いに小学校や中学校の歴史教育から考えなければならない問題ではないか」と指摘する。<br>
<br>
　経済同友会の夏季フォーラムは１２日までの２日間の日程。「“いて欲しい国、いなくては困る国、日本”の実現に向けて」を統一テーマに、国際競争力強化に向けたイノベーションの創出や生産性革新、国の財政健全化など多岐にわたる問題を議論する。１２日に「軽井沢アピール２０１９」を採択して閉会する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教育でも採用…印刷物でAR活用が広がり始めた理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18384</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ポスターや新聞などの印刷物にＣＧなどを重ねる拡張現実（ＡＲ）が広がってきた。中小印刷会社に勤めるグラフィカルデザイナーがＡＲコンテンツを提案できる制作環境が整ってきたためだ。小中学生の地域学習にも採用され、街の魅力をＡＲで紹介する学校もある。創作ハードルが下がりビジネスとして成立するとクリエイターが増える。キラーコンテンツが現れる日は近いかもしれない。<br>
<br>
<h3>演出多彩に</h3>
<br>
　「若手が自主的に勉強してくれ、ＡＲの提案ができるようになった。顧客の引き合いの強さに驚いている」とホクト印刷（神奈川県開成町）の菊地裕之社長は目を細める。同社は社員約２０人の中小印刷会社だ。デジタル化でチラシや折り込みなどの印刷物が減る中で、印刷とＡＲを組み合わせた商材を提案する。印刷物をスマートフォンで撮ると、動画が流れたりおみくじが引けたりする。販促のチラシやカタログの演出が多彩になる。<br>
<br>
　ホクト印刷はスターティアラボ（東京都新宿区）のＡＲアプリ「ＣＯＣＯＡＲ２（ココアル２）」を採用した。ＡＲの認識に使うマーカーデータと、起動する動画やＣＧなどのコンテンツをアップロードすると、ＡＲが使えるようになる。デザイナーはコンテンツデザインに集中できる。菊地社長は「若手は勉強し始めて数カ月で使いこなしている。発想次第でいい提案ができる」と期待する。<br>
<br>
<h3>利用データ分析</h3>
<br>
　千明社（東京都千代田区）の杉原範行取締役営業本部長は「５年前にココアルを導入した時は博打だった。だがすぐに大型案件を受注でき、導入費は回収できた」と振り返る。導入後ＡＲアプリのダウンロード数が増え、スマホを立ち上げてＡＲを起動するハードルが下がってきた。<br>
<br>
　ＡＲはコンテンツの利用状況をデータ分析できる点が魅力だ。営業シーンではアプリのダウンロードなどの一手間を丁寧に対応することで、営業マンの人となりを伝える機会にもなる。杉原取締役は「グラフィカルデザインに加えて顧客体験をいかに豊かにするか。動画を流すだけだと飽きてしまう。デザイナーの領域が広がっている」と指摘する。<br>
<br>
<h3>地域学習に活用</h3>
<br>
　教科書大手の東京書籍（東京都北区）は学校の地域学習に自社開発のＡＲアプリ「マチアルキ」を提供する。生徒が地元の商店街や観光地の魅力を発掘して、動画などにまとめてＡＲで発信する。地域と生徒、テクノロジーをつなぐ教育として着目され、約１５０校に導入された。<br>
<br>
　教育文化総轄部の長谷部直人部長は「将来なりたい職業ランキングでユーチューバーがトップ３に入るようにコンテンツ制作への関心は高い。アップロードされるコンテンツが多く、インターフェース（閲覧画面）を直したほどだ」とうれしい悲鳴を上げる。<br>
<br>
　生徒が地元の名跡の歴史を取材したり、外国人観光客向けにコンテンツを翻訳したりと幅広い学びが可能だ。長谷部部長は「当初は中学生を想定していたが、小学生も労作をアップしている」と感心する。何より地域の大人がＡＲの出来に驚くことが創作モチベーションになっている。<br>
<br>
　ＡＲは普及が始まってから数年経つが、いまだにキラーコンテンツが見つかっていない。だが新奇なコンテンツを狙って作るフェーズから、使っているうちに見つかるフェーズに移りつつある。各分野でコロンブスの卵のようなアイデアが湧き出てくると期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>