<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>人手不足で対応苦慮も…「有給」義務化に中小企業はどう対応？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17010</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　働き方改革の一環として、年１０日以上の年次有給休暇（有給）を付与されている労働者は、４月から５日以上の有給取得が義務付けられる。大手企業に比べ、中小企業の有給取得率は低い水準に留まるが、すでに有給消化を義務付けている企業も多い。人手不足も重なって対応に苦慮する企業もあるものの、取得率は企業間の差が大きい。「ある程度の強制は仕方ない」と前向きに捉える企業もある。<br>
<br>
<h3>取得率向上、すでに対応　経営者の伝え方次第</h3>
<br>
　有給の取得について、ある程度の規模の中小企業ではすでに対応済みの企業が多い。<br>
<br>
　プラスチック・樹脂加工を手がける湯本電機（大阪市東成区、湯本秀逸社長、０６・６９７６・３３６６）は、有給の取得率向上に５年前から取り組む。同社は１年を通して無遅刻、無欠勤だった社員に皆勤手当１万円を支給していたが、有給を取得すると従来はこの手当がつかなかったという。<br>
<br>
　湯本社長はこれが「有給を取得しにくい要因」と考え、一定の有給を取得しても皆勤とする方式へ２０１４年度に変更。１４年度から皆勤とみなす有給を１日ずつ増やし、現在の年休の平均取得日数は５日を超えた。<br>
<br>
　業務に支障が出ないよう職場での工夫は必要だが、少しずつ有給を取得しやすい雰囲気が生まれている。取得率向上は「経営者の伝え方次第」と言い切る。<br>
<br>
　日光金属（栃木県矢板市、佐藤正太郎社長、０２８７・４７・４５８１）も０８年から年間５日の有給取得を義務化。同社が指定した５日間は全社員が休日となる。佐藤社長は「会社側が有給取得を促すことで休みを取りやすい環境を整備し、働きやすい職場作りに生かしたい」と狙いを説明する。<br>
<br>
　こたつ用のヒーターユニットや産業用ヒーターを手がけるメトロ電気工業（愛知県安城市、川合誠治社長、０５６６・７５・８８１１）も０８年から５日間の計画有給制度を実施しており、義務化でも急な準備は必要ないという。計画以外の有給も取得できている社員が多く、「さらに取得率をあげていきたい」（川合社長）。<br>
<br>
　屋上換気扇や気化式涼風装置を主力とする三和式ベンチレーター（愛知県稲沢市、服部聡始社長、０５８７・３２・４１６８）も、大半の社員は年間５日以上は有給休暇を消化している。「すでに２、３日は強制的に取得をさせている」（服部社長）状況で、「残り２、３日をしっかり消化させるよう指導する」（同）と負担感はない様子だ。<br>
<br>
　真空注型機などを手がけるｓｉｄ（埼玉県川口市、清水勝明社長、０４８・２６４・７１３１）の清水社長は「義務化で心配はない」と話す。有給消化日を定め、有給を取るよう声かけするなど、徹底している。完全週休２日制で祝日も休みと大手並みの待遇を確保しており、「２日働いて１日休むようにできれば」と今後のイメージを語る。<br>
<br>
<h3>「５日以上」さらなる工夫　閑散期の取得を推奨</h3>
<br>
　ただ、義務化をしても実際に５日以上取得させるには、より一層の工夫が必要そうだ。<br>
<br>
　ペンチやニッパーなどの製造・販売を手がけるフジ矢（大阪府東大阪市、野﨑恭伸社長、０７２・９６３・０８５１）の野﨑社長は、「全体の約７割が５日以上の有給を取得している」と説明。今回の義務化でも特に対策を講じはない。<br>
<br>
　しかし、業務が一部社員に集中しており、残業や休日出勤で対応してもらっている。「残りの２、３割の社員に有給を取ってもらう方法をどう確立するかが課題」（野﨑社長）。期初に年間計画を作り、順次休んでもらう方法などを検討する。<br>
<br>
　Ｒ曲げ加工のフジテック（埼玉県川口市、藤田昭一社長、０４８・２８４・５１０３）の藤田社長も、「有給を取得する人としない人と両極端に分かれる。特に現場で主力となる人は休まない」と指摘する。このため、幹部による指示を徹底する。義務化に向けて去年から準備を進めており、繁忙期に重ならず、閑散期にうまく有給が取れるよう計画的な有給取得を促す。<br>
<br>
　同社は今年、年間休日を２０日増やし、１２０日とした。年間休日数の増加と有給義務化は、稼働日数が重要な製造業にとって厳しいが、「生産性を上げるなど、どうにかして利益を上げていく」と力を込める。<br>
<br>
　プリント基板や制御盤、制御盤用電線加工機の製造を手がけるライオンパワー（石川県小松市、高瀬敬士朗社長、０７６１・４４・５４１１）は、５日分のうち３日分を会社指定日に充て、残り２日分は社員に一任した。しかし、年度末など繁忙期には懸念が残るのも事実。休みやすくするには「受発注企業相互の意識改革による生産の平準化が欠かせない」（高瀬社長）。<br>
<br>
　一方、田倉繃帯工業（東京都八王子市、田倉勉社長、０４２・６６１・４９５５）の１８年度の有給消化率は６２・５％。女性従業員は約３分の２で、平均年齢は５３、５４歳。ベテランがそろい、もともと有給がとりやすい環境だ。全社的に指定日を設けていないが、有給消化が少ない社員に個別に声掛けをしていく方針だ。ただ、田倉社長は「有給管理業務の煩雑化や、生産効率低下の影響への対応が課題だ」と危惧する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXvrcyy_5c99aa17ef16d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">休みを取りやすい環境と働きやすい職場作りに動き出す中小が増えてきた</div>
<br>
　タービンの設計からシステム開発までを手がける阪技（兵庫県高砂市、後藤純次社長、０７９・４４３・４４０５）は、年間で数日を有給の計画的付与日に設定。１９年度は７月と８月に連休となるよう、計８日設けた。全社の従業員約２３０人が一斉に取得する予定だ。「休暇取得や残業削減を進める分、業務量を補う工夫が必要」（後藤社長）だ。<br>
<br>
　また、米山製作所（東京都瑞穂町、米山俊臣社長、０４２・５５６・２３５８）の米山社長は、「トップが積極的に有給を取得し業務改善に努め、社員が率先して有給を取れるようにしている」としつつ、「大手企業の休暇状況を見据えて業務に取り組んでいるが、受注が集中するなど企業１社の努力だけでは困難だ」と懸念する。<br>
<br>
<h3>義務化に歓迎の声　取得促す“きっかけ”</h3>
<br>
　自動車部品向けプラスチック成形用金型などを手がける九州池上金型（福岡県糸島市、池上信社長、０９２・３２５・０９３０）は、４月から年３日の有給取得推奨日を設ける。「現実的にやっていかなければならない」（池上社長）と、推奨日を設定することで、社員間で均等に取得しやすい体制をつくる。<br>
<br>
　背景には有給休暇に対する社員間の考え方の違いがある。現在、社員によって取得率はバラバラ。大型連休に合わせて取得しやすい環境にある大手企業と違い、「中小企業にとっては法律や規制がきっかけになる」（同）と前向きに捉える。<br>
<br>
　インフュージョン（横浜市港北区、角三十五社長、０４５・４７２・０９３８）の角社長も、「現状は企業間の取得率の差が大きい。均等化するにはある程度の強制は仕方ない」と考える。同社では、半数以上の社員が有給をほぼ毎月取得している。角社長は「社内で取得しにくい雰囲気にならないように気をつけている」と話す。<br>
<br>
　しかし、角社長は「あまり取得していない社員に対しても会社側から取得すべき日を指示する必要性が出てくるのでは」と備える。まずは社員を対象に説明会を開く予定だ。<br>
<br>
<h3>中小企業診断士・社会保険労務士の高橋美紀氏の見方</h3>
<br>
中小企業の中で１人の社員に年次有給休暇をどれだけ付与し、かつ消化されているかを正確に把握している企業がどれだけあるのか気になるところだ。通常は入社後の半年間で８割出勤すれば１０日の有給休暇が与えられる。ただ、中途入社の多い企業では、有給休暇の付与日（基準日）が社員によってバラバラになり、管理が煩雑になる。そこで、それを避けるために基準日を社内で統一することも検討してほしい。<br>
<br>
また、そもそも義務化される５日の有給休暇すら取得させていない企業もあるかもしれない。過去の実態把握を急ぎ、取得が進まない原因を探るとともに、場合によっては夏のお盆休みなど、業務に余裕のある時期に計画的に有給休暇を取得させることも必要だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppThJpF_5c99aa2a741ba.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高橋美紀氏</div>
<br>
（文＝特別取材班）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高崎の加工メーカー、三代紡ぐ「変革の遺伝子」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17011</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            「高崎発」世界へ—。群馬県高崎市に本社を置きながらグローバル展開を加速する企業がある。精密機械加工メーカーの共和産業だ。<br>
<br>
<h3>次世代車向け</h3>
<br>
　同社の主力事業は、次世代自動車部品の開発試作。これまで培ってきた技術力と実績を武器に、現在は液晶・半導体分野向けの大型部品や航空宇宙分野向けの超精密切削加工も手がける。いずれも現社長の鈴木宏子が社長に就任して以降、集中的に経営資源を投じ、拡大を図ってきた分野だ。<br>
<br>
　特に開発試作の分野では、品質や納期をはじめあらゆるニーズへの対応力を磨き上げ、新規顧客の開拓につなげてきた。現在は国内のほとんどの自動車メーカーと取引を行っており、フォーミュラワン（Ｆ１）やインディカーといったレース向けエンジン部品の開発試作も手がけている。<br>
<br>
<h3>製造分野に集中</h3>
<br>
　もっとも、現在の業態が定着したのはこの１０年のこと。歴史を重ねる中で、生き残りをかけて幾度となく変革を繰り返してきた。<br>
<br>
　１９４６年に工具の販売などを手がける商社として創業。５４年に製造部門を設置してモノづくりの分野に乗り出し、６０年代以降は自動車部品の量産を始めた。オイルショックが起きた時には、大量の雇用調整を実施するなど苦い思いも味わった。板金加工の技術を生かして、たばこの自動販売機やバスの料金箱など、それまで手がけていなかった製品を作り、何とか食いつないだ。<br>
<br>
　メーカーへと変貌を遂げたのは７０年代だ。商事部門を他社に譲渡し、それまでサブ扱いだった製造分野に経営資源を集中。工作機械の専用機の製造・販売や社内で作っていた量産ラインの省力化技術の外販などによって成長軌道に乗せた。<br>
<br>
<h3>開発試作シフト</h3>
<br>
<br>
　「文系出身で何も分からず会社に入り、悪戦苦闘の連続だった」と話す鈴木は３代目。社長に就任した２００１年以降、新機軸を次々と打ち出してきた。リーマン・ショック時には、それまで売り上げの多くを占めていた部門からの撤退と開発試作分野へのシフトを決断した。<br>
<br>
　世代は変われど一貫して大切にしている経営テーマがある。「創業の連続」と「起業家精神」だ。現状に満足することなく、成長を模索する上で大きな原動力となった。<br>
<br>
　そして今、中小企業ながらも世界で勝負できるブランド力の確立に挑んでいる。共和産業の７３年の歴史は、親子３代が会社の継続と発展を追い求めてきた革新の系譜でもある。（敬称略）<br>
<br>
<p class="aside">▽所在地＝群馬県高崎市島野町８９０、０２７・３５２・１６３１▽社長＝鈴木宏子氏▽設立＝４６年（昭２１）１０月▽資本金＝９６００万円▽従業員＝１２０人▽売上高＝２５億円（１８年９月期）▽ＵＲＬ＝www.kyowa-industrial.co.jp/</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電力データは新たなビジネスを生み出すか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17013</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力パワーグリッドやＮＴＴデータなどが、スマートメーター（通信機能付き電力量計）のデータを活用する「グリッドデータバンク・ラボ」を立ち上げた。電力データという広域にまたがるビッグデータ（大量データ）を活用し新事業を創出するのが目的だ。さまざまな企業がデジタルを活用した新事業開拓を模索する中、電力各社もデータを活用したプラットフォームの構築に乗り出した。<br>
<br>
　電力データの活用は電力のピークバランスの情報を取得し、需給を調整するスマートグリッド（次世代電力網）が周知のものとなっている。８年前の東日本大震災の影響により原子力発電所が停止し、電力供給能力が低下した。自然エネルギー利用の流れとも相まって脚光を浴び、大規模な発電所から電力を供給するのではなく、複数の供給拠点から需要に応じた分だけを提供するスマートグリッドが盛り上がりをみせた。<br>
<br>
<h3>リアルタイムで</h3>
<br>
　スマートグリッドの実現に不可欠なインフラがスマートメーターだ。通信機能を内蔵した電力メーターで工場やオフィス、家庭などでの電気の使用状況が分かる。リアルタイムの使用状況を把握できるため検針の必要もない。今回、東京電力パワーグリッドやＮＴＴデータ、関西電力、中部電力の４社が設置したグリッドデータバンク・ラボの最大の特徴は、このスマートメーターのデータを活用した新事業の創出にある。電力の需給を把握するという次元から、地域性も異なるケタ違いのビッグデータを扱うことになる。<br>
<br>
　同ラボ立ち上げに関する発表会で、４社の責任者は電力データ活用の意義を強調した。利用事例として挙げたのが防災計画の向上だ。地図上に電力データを組み合わせることで３０分ごとの利用状況が見える化できる。都内のある地域を縦横２５０メートルで区切り、スマートメーターから推定して在宅世帯数を表示する。時間帯により人の活動がどこにあるのか把握できる。これを自然災害が発生した際に応用する。自治体には避難所が設定されているが、避難所にはキャパシティーがあり、在宅者が多い場合は災害時に避難所の容量を超える場合もある。避難ルートの変更や補給物資をいつ、どこに、どれくらい運ぶべきか詳細な避難計画のプランニングに役立つ。<br>
<br>
　エリアマーケティングも想定されるユースケースの一つだ。飲食店やコンビニなど新たな店舗の出店先を探す場合に活用できる。スマートメーターのデータを地図上に落とし込む。縦横１キロメートルごとの世帯の数を表示し、過去の電力データと比べ世帯数が増加しているエリアをプロファイルできる。<br>
<br>
<h3>アイデア具体化</h3>
<br>
　同ラボは３年間の活動のうち１８年、１９年はユースケースの創出に取り組む。１件のユースケースにつき３カ月程度を割く予定だ。２年間で最大限多くの実証に取り組む。東京電力パワーグリッド事業開発室部長で同ラボ業務執行責任者の平井崇夫氏は「会員企業と共同で実証活動を進め、データ活用のアイデアを具体化している。電力データを活用した有益なユースケースを集める」と語る。<br>
<br>
　同ラボは４社のほか、参画企業として自治体や損害保険会社、電力会社、銀行などの企業が名を連ねる。電力データをプラットフォームとして整備し、他業種の企業が持つデータと組み合わせ新たな事業や市場を創出することも見込む。<br>
<br>
　デジタル化の波はとどまるところを知らない。さまざまな産業でデジタルトランスフォーメーション（デジタル変革）が加速している。その中でも、データは“２１世紀の石油”とも言われる。この天然資源をどう新たな価値や市場の開拓に結び付けるのか、資源を扱う電力会社の真価が問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>製薬会社が傘下企業の人材すべてを共通ＤＢで一元管理する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17014</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中外製薬は事業のグローバル化に対応できる人材の育成を強化する。国内外の傘下企業すべての人材を共通のデータベース（ＤＢ）で一元管理できるようにした。７月ごろまでに、このＤＢを基にして部長級候補者を選抜し、その後、対象者に研修を受けさせたり異動を命じたりする。自社で創製した新薬の世界展開を加速する観点で、国内子会社や海外法人も含めて適材を探し、育成していく。<br>
<br>
　人材ＤＢには社内で必要な能力をどの程度満たしているかや、職務経歴、評価歴といった情報を登録する。２０１７年時点では中外製薬、中外製薬工業（東京都北区）、米国法人、英国法人のデータを人材ＤＢへ登録していた。１８年には中外製薬工業以外の国内グループ会社や、フランス・中国・シンガポールなどの海外法人についても登録を終えた。<br>
<br>
　１９年３月時点では、国内外の傘下企業すべての人材を対象に部長級候補者の選抜を進めている。選抜は７月ごろまでに終える。候補者として選ばれた理由や、登用可能時期といった情報も７月をめどにそろう見通し。対象者には育成計画に沿って研修や異動を行う。その人の成長に必要な課題や仕事を割り当てるため、異動を伴うことも多いという。<br>
<br>
　中外製薬は後期段階の臨床開発や海外販売について、多くの部分を親会社のスイス製薬大手ロシュに委ねている。一方、自社が創製した新薬候補品に関しては、基本的に早期段階の臨床試験を自ら手がける。これは国際共同治験になる場合もあり、米国では米食品医薬品局（ＦＤＡ）との折衝などが求められる。中外製薬が人材ＤＢの整備や運用をする背景の一つには、グローバルで臨床開発を進められるリーダーの必要性が高まっていることがある。<br>
<br>
　ロシュとの人材ＤＢの共通化はしていない。事業の規模や範囲に違いがあり、求められる人材像も異なると判断している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>損保大手が東京に「デジタル推進組織」の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17016</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友海上火災保険の原典之社長は日刊工業新聞のインタビューに応じ、４月にもデジタライゼーションの推進拠点を東京に開設することを明らかにした。スタートアップやベンチャー企業、大学などとの接点強化に活用する。デジタル技術を取り入れた新商品やサービスを保険代理店に見てもらう場としても利用を見込む。<br>
<br>
　拠点は東京・神保町に開設、名称は「グローバルデジタルハブ東京」とする。原社長はインタビューでデジタル技術を持つ企業や大学との連携強化の必要性を強調。社外に推進拠点を設けて、交流を促進する。原社長は「例えば（デジタル技術を活用し）代理店サポートの仕組みを作ったら、実際に見てもらえるようにしたい」との考えも示した。拠点を活用することで代理店に新サービスを説明する機会を増やし、利用促進につなげる。<br>
<br>
　原社長はシンガポールで同様の拠点を２月に開設したことも明らかにした。同社はタイやベトナムなどアジア諸国でデジタル技術の取り込みを推進する。これらの取り組みを集約し評価する拠点を持つことで好事例を各国で共有するという。２０１８年は台風など自然災害が頻発し、損保各社は保険金の支払いが大きく膨らむ。<br>
<br>
　原社長は自然災害をカバーする火災保険の料率改定について「一定上げないと持続可能なビジネスにならない」と述べ、引き上げの可能性に言及。一方、料率を上げる場合、経費削減など顧客の理解を得られる取り組みが必要との考えも示した。<br>
<br>
　新種保険に関し、原社長は「中小企業に事業リスクをしっかりと説明し、積極的に補償を提案したい」と述べた。人員が限られる中小はサイバー攻撃などへの備えが不十分なことが多い。<br>
<br>
　原社長は中小への提案強化に向け「販路を増やすことが重要」と述べ、商工団体や金融機関との関係構築を推進する考えを示した。既存の代理店に向けても商品研修などを充実し、新種保険の提案力を高める。<br>
<br>
　あいおいニッセイ同和損害保険との商品の共通化について原社長は、「システムの開発やメンテナンス費用が大きく抑制される」と効果を強調、取り組みを継続する方針を示した。めどについては「一部をのぞき、２１年度までにはほぼ終える」との見通しを話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>口腔内の動画で本人の声を合成できる、東大がＡＩ技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17022</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学の暦本純一教授と木村直紀大学院生は、口腔の超音波エコー動画から本人の声を合成する人工知能（ＡＩ）技術「ソット・ヴォーチェ」を開発した。実際に声を出さなくても口の動きから言葉を生成できる。合成音声でＡＩスピーカーのキーワード検出機能を使うことに成功した。ウエアラブルな超音波エコー端末を開発していく。<br>
<br>
　ウエアラブルな超音波エコー端末にすると、身に付けておけばエコー動画と音声を自動収集でき、病気で声を失っても本人の声で話せるようになると期待される。<br>
<br>
　現状のシステムは超音波エコーを顎の下にあてて声を出す際の舌や口腔内の動きを撮影する。この動画データに対して発声した音声を正解データとしてディープラーニング（深層学習）を重ねた。１フレーズ当たり、３０動画と３０音声を学習し、本人らしい合成音声を生成できた。<br>
<br>
　超音波エコーは唇の動きの撮影が不十分で「マ」や「パ」などの唇を使う発音の再現性は低い。だが、人間は言葉の断片的な音を聞いて文脈を含めて単語を認識するため、コミュニケーション上は大きな問題にならないという。実際にＡＩスピーカーのキーワード認識機能を合成音声で操作できた。<br>
<br>
　音声は合成と認識の双方でＡＩ技術が浸透しており機能を補完し合える。キーワード生成と認識は利用シーンや文脈を反映すると識別精度を上げられる。自由文の生成は大量のエコー動画と音声データが必要になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校用のエアコン需要がアツい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17023</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新年度を前に、学校の教室に設置するエアコンの需要増に対応しようとメーカー各社の戦略が熱を帯びている。政府が熱中症対策として公立小中学校へのエアコン設置に必要な経費として２０１８年度補正予算に８２２億円を計上し、各社が生産・営業体制の強化に乗り出した。だが設置作業やメーカーごとに異なる制御方法などが、エアコン普及に対する課題にもなっている。（福沢尚季）<br>
<br>
　一般的に学校教室には、天井に埋め込むタイプに比べて設置作業が容易な天井につるす形状（天井吊形）のエアコンが使われる。東芝キヤリア（川崎市幸区）は生産に必要な部品を前倒しで調達し、１９年度に同エアコンの生産能力を前年度比１・５倍に高める。営業面ではフィルター清掃を１年に１回、熱交換器の掃除を４年に１回に削減できる機能を搭載した機種の拡販を目指す。従来機に比べてメンテナンスの手間とコストが約２分の１になる。寺山英樹取締役執行役員は「体育館向けの空調も併せて提案している」と商機を逃すまいと力を込める。<br>
<br>
　日立ジョンソンコントロールズ空調（東京都港区）は、例年３—４月の量産開始を１月に前倒した。さらに生産ラインの延長や製品検査スペースの拡張、増員などで天井吊形エアコンの生産能力を同約１・５倍にした。同社は「調達に半年以上かかる部品もあるため、来年度のための部品調達を５月にも始める」と、今後３年間は需要増加が期待できるとして対応を急ぐ。<br>
<br>
　同社製エアコンの販売を担う日立アプライアンス（同）は、空調機器の運転状態を常に監視し、保守点検・メンテナンスや緊急対応をサポートするサービスなどを売り込む。<br>
<br>
　三菱電機は、床温度を検知して冷やし過ぎを防ぎ、省エネルギーにつなげる製品の提案を強化している。三菱電機クレジット（東京都品川区）は、初期費用や管理事務作業を軽減できる保守点検・維持管理費込みのリースサービスを展開する。<br>
<br>
　ダイキン工業は、プラズマ放電の一種であるストリーマが有害化学物質を分解し、エアコン内部のカビやにおいを抑える機能を訴求する。さらに修理受け付けは２４時間３６５日対応にするなど、サービス体制も充実させている。<br>
<br>
　一方、設置作業や使いやすさの面では課題も残る。ダイキン工業は「平日は授業があるため工事ができる日時が非常に限られる。小中学校は（狭い路地などがある）住宅地に点在することが多く、物流に使えるトラックの大きさも限定される。施工と配送スケジュールのすり合わせが課題」と認識する。そのほか人手不足を背景に「需要が増えても、工事業者の設置作業が追いつかないのでは」と懸念する企業もある。<br>
<br>
　さらにエアコンの運転制御方法はメーカーによって異なり、複数のメーカー製のエアコンを１台のコントローラーで制御するのは簡単ではない。校内に複数社製のエアコンを設置している場合、各メーカーのコントローラーを個別に操作しなければならない学校もあるという。まずは熱中症対策で需要が増えるエアコンを供給することが急務だが、今後はユーザーの使いやすさを考慮した業界団体などの対応も求められそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>扇風機の風量向上、ヒントは「チョウ」にあった</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17024</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは２６日、最大風量を高めた扇風機「ハイポジション・リビングファン」を４月１８日に発売すると発表した。チョウの羽の形状を参考にしたファンに、筋状の骨組みである「翅脈（しみゃく）」の要素を追加して風量向上を実現した。消費税抜きの市場想定価格は２万６０００円から。同時発売の下位機種と合わせ６機種合計で月産４万１０００台を計画する。<br>
<br>
　長距離を効率良く飛んだり、安定して飛んだりできるチョウの羽の特徴を製品に生かした。同社の独自技術「プラズマクラスター」の保湿効果と組み合わせて、長く風を浴びた時に感じる「だるさ」も抑制できる。<br>
<br>
　新型の除湿機も同日に発売する。下向きの送風によりバスマットに付着した菌の増殖を抑制できる。<br>
<br>
　消費税抜きの市場想定価格は３万８０００円から。３機種合計で月産９０００台を計画する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和歌山県串本町が「ロケット発射場」の誘致に成功した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17025</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノン電子やＩＨＩエアロスペースなど４社が出資するスペースワン（東京都港区）は２６日、国内初の民間企業によるロケット発射場の建設予定地に和歌山県串本町を選んだと発表した。同社はこの発射場を活用し、小型衛星を打ち上げるサービスを事業化する計画だ。和歌山県内の関係者は地域の活性化に期待を寄せる。<br>
<br>
　「もちろん地理的な条件はあるが、地元の熱意がたいへん大きな要素だった」。和歌山市の和歌山県庁で開いた記者会見で、スペースワンの太田信一郎社長は串本町を選んだ理由をこう話した。<br>
<br>
　清水建設や日本政策投資銀行を含む４社は２０１７年８月、スペースワンの前身となる企画会社を設立し、小型衛星打ち上げサービスの事業化を検討。１８年７月に事業会社のスペースワンを立ち上げ、事業化に向けた取り組みを本格化させた。<br>
<br>
　ロケット発射場は串本町田原地区周辺に建設予定で１９年中に着工する。２１年度に初号機を打ち上げ、２０年代半ばに年間２０機の打ち上げを目指す。<br>
<br>
　スペースワンは企画会社時代の１７年９月、ロケット発射場に適した地域の情報提供を全国の都道府県に依頼。発射点を起点に半径１キロメートル圏内が恒常的に無人である、発射点から南方に陸地や島しょが存在しない、本州の工場から低コストで物資輸送が可能—などの条件を示していた。<br>
<br>
　和歌山県はこの依頼に応える形でロケット発射場の誘致活動を開始。地権者や漁業関係者らと企業の“パイプ役”として側面支援を続けてきたほか、土地の取得や造成などにかかる費用の無利子融資も提案した。県は３２億円を貸し付ける方向で準備している。一方、串本町は「民間ロケット射場誘致推進室」を１８年春に開設し、県と協力して用地交渉などを進めてきた。<br>
<br>
　「紀南にとって、これ以上ない“宝物”をいただいた」と串本町の田嶋勝正町長が語るようにロケット発射場への期待は高い。和歌山県は１０年間で約６７０億円の経済波及効果があると試算する。<br>
<br>
　特に新たな観光資源が生まれる影響は大きい。南紀串本観光協会（和歌山県串本町）の宇井晋介事務局長は「『最先端』と『自然』の２本立てでいける」と強調する。また直接投資や雇用創出効果も期待でき、和歌山県は中長期には県南部への宇宙関連産業の集積につなげたい考えだ。<br>
<br>
　和歌山県の仁坂吉伸知事は「みんなが協力して、このすばらしいプロジェクトを世界に届けたい」と話す。<br>
（文＝南大阪・村田光矢）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>14時間で完売した“睡眠支援ロボ”が再び登場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17027</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            パルスボッツ（東京都目黒区、美馬直輝社長、０３・６４０７・８８５２）は、睡眠サポートロボット「ネモフ＝写真」の追加生産を決定した。２０１８年１０月にクラウドファンディングを通じ、限定１００台で売り出したところ、１４時間で完売。需要があると見て追加生産を決めた。台数は数百台という。顧客の声に応え、色を前回の白、黒に加え、マーブル２色を加えて計４種にする。消費税込みの価格は２万９７００円。<br>
<br>
ネモフは球体状で幅、高さとも約１７センチメートル。寝室の暗やみに置き、なでると現在の時刻を声で教える。５種類のオルゴール音楽を奏でたり、眠気を誘うオリジナルの話を計１６種、語って聞かせたりして眠気に誘う。翌朝の目覚まし機能もあり、仕事に疲れた人のいやし需要を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>牛の首輪もＩｏＴ化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17028</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学の伊藤浩之准教授と信州大学の竹田謙一准教授、電通国際情報サービス（ＩＳＩＤ）は、牛の健康状態を推定するＩｏＴ（モノのインターネット）システムの開発を始めた。４月から１年間、信州大の農場で牛の病気や発情、ストレスなどの兆候を捉える実証実験を始める。牛舎だけでなく放牧にも使える飼育管理システムにつなげる。<br>
<br>
　牛に首輪式センサーを付けて加速度情報から健康状態を推定する。すでに加速度データを人工知能（ＡＩ）技術で処理して、立位や腹臥位などの姿勢や、飲水や摂食、歩行などの行動を推定する技術を開発している。新たに分娩（ぶんべん）や病気などの兆候を捉えるＡＩ処理を開発する。<br>
<br>
　実験に向けソニーセミコンダクタソリューションズ（神奈川県厚木市）のＩｏＴ開発ボードで首輪デバイスを開発した。データの通信量やＡＩ処理、消費電力などのシステム最適化を進める。多数の家畜を広域でリアルタイムに管理する飼育システムを目指す。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems?from=top6" target="_blank">IoTプラットフォームで「スマート治療室」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業の「賃上げ倒産」は防げるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17029</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業が2019年春闘で厳しい対応を迫られている。連合がまとめた同春闘の第2回回答集計結果によると、ベースアップ（ベア）と定期昇給（定昇）を合わせた賃上げ率は、全体の平均で2・13％（前年第2回回答は2・17％）と前年を下回った一方、組合員99人以下の中小企業は2・05％（同1・97％）と前年を上回った。中小は深刻な人手不足を解消しなければ業績が悪化する懸念があり、無理な賃上げに動いている可能性がある。<br>
<br>
　日本商工会議所の三村明夫会頭は今春闘について「（中小は）人手を確保するため、生産性が上がっていなくても、賃上げせざるを得ない企業が多くなる。今年だけでなく、来年も続く」と見通す。大手企業は利益還元として賃金を上げるが、中小は事業を支えるための「防衛的賃上げ」と三村会頭は形容する。<br>
<br>
　内閣府と財務省がまとめた1—3月期の法人企業景気予測調査によると、国内の景況判断（現状判断）指数は大手企業がマイナス1・9、中堅がマイナス4・9、中小がマイナス13・6と、企業規模が小さいほど厳しくとらえる。本来なら中小は賃上げに動きにくい環境だが、深刻な人手不足に背中を押されているとみられる。<br>
<br>
　東京商工リサーチの調べでは、18年4月—19年2月の人手不足関連倒産は前年同期比28・8％増の362件で、3月を残して年度ベースで過去最多を更新している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>改元で自社に影響4割、あなたの業種はプラス？マイナス？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17030</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝国データバンクは、5月1日の改元に関する企業の意識調査を実施した。それによると、改元で企業活動に「プラスの影響がある」が5・3％、「マイナスの影響がある」が12・8％、「プラス・マイナス両面の影響で差し引きゼロ」が25・5％となった。4割以上が改元で自社に影響があると認識していることが分かった。<br>
<br>
　業界別にみると、全業種で「影響はない（改元と企業活動は無関係）」という回答が最も高かった。プラスの影響とマイナスの影響では業界別にバラツキがあった。<br>
<br>
　プラスでは「サービス」が10・4％で最も高い割合だった。次いで「小売」が8・6％となった。改元に伴い生じるシステム改修業務の受注や大型連休での個人消費の拡大などを期待している。<br>
<br>
　一方、マイナスでは「金融」が27・3％と最も高かった。「事前発表が遅く、システム対応に余裕がない」や「長期休暇の間、海外市場での取引ができない」など改元によるシステム対応に関するコストの増加や大型連休による市場取引への悪影響を懸念する企業がみられた。これに「運輸・倉庫」の20・5％が続く。営業日数の減少による売り上げ減や大型連休前後の輸送の集中を危惧している。<br>
<br>
　今回の調査から帝国データでは、改元でのさまざまな影響が随所で見られるが、平成から新元号への移り変わりを企業活動にとって新たなチャンスととらえられると、企業のさらなる飛躍が期待できそうだとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1年で240店舗が消えた！パチンコ苦境、今後も加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17031</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　矢野経済研究所（東京都中野区）は、全国パチンコホール経営企業に関する調査を実施した。それによると、2018年12月末で企業数は前年比241社減の3003社だった。5号機への移行が完了した08年以降で最大の減少数となった。また、パチンコホール数は同464店舗減の9794店舗。減少の主な要因は、小規模なホールを経営する企業の撤退や倒産。<br>
<br>
　18年2月に遊技機規則が改正されたことで、遊技機のほぼ全てを21年1月までに新規則対応機に入れ替える必要がある。<br>
<br>
　矢野経済では、これにより、費用負担に耐えられない企業が出てくると予測。今後数年は企業数と店舗数ともに減少が加速すると見込む。<br>
<br>
　18年のパチンコホールの新規出店数は、前年比43店舗減の119店舗だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学の自主財源増大へ、産学連携に新制度の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17015</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は、大学や国立研究開発法人（国研）が大型の産学共同研究を手がける子会社を新設するための新制度導入の検討に入った。子会社は、クロスアポイントメント（複数組織との雇用契約）により研究者を雇用し、共同研究の成果による収益を寄付として大学や国研に還元する仕組みで、大学・国研の自主財源増大に結びつける。政府が６月にまとめる「統合イノベーション戦略」に盛り込む方針。２０２０年の法改正、２１年の施行を視野に入れる。　<br>
<br>
　国立大や国研はベンチャー企業への投資や技術移転を目的とする会社は設立できるが、共同研究のための会社は設立できなかった。<br>
<br>
　大学・国研の外部に設置する子会社（民間会社）「共同研究等実施法人」（仮称）は、大学が１企業と組む「競争領域」（目的を実際の製品などにどう活用するかという領域）での応用研究の受け皿を担う。新会社への出資は大学・国研１機関にとどまらず、地域や特定領域の複数機関でも可能とする。<br>
<br>
　大学内の産学連携部局は、研究者の人件費や施設・設備の使用対価を連携企業から徴収できていなかった。新会社がビジネスとして適切に算定すれば、共同研究費の大幅な引き上げが期待される。産学連携に携わる教員は新会社の給与で優遇し、合わせて運営費交付金による大学の人件費負担も減らせる。大学・国研が受け取る収益は年度や使用目的の制限がない新財源となる。<br>
<br>
　新制度発足に向け、国立大学・国研による子会社への出資認可や、公私立大学も含む研究開発税制の優遇などの後押しも期待される。内閣府が主体となり文部科学省、経済産業省などと議論を進めている。科学技術・イノベーション活性化法や国立大学法人法の改正を２０年の通常国会で成立させ、２１年に施行するというのが実現に向けた最速の日程となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwOKZLd_5c99bb42951b8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーンの元懐刀、規模拡大の野望はまだ続く？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17033</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米ウォール・ストリート・ジャーナルは、仏自動車大手グループＰＳＡ（旧プジョー・シトロエン・グループ）が今年、欧米自動車連合フィアット・クライスラー・オートモービルズ（ＦＣＡ）に合併を打診していたと報じた。ただ、ＦＣＡ側が拒否したことで協議は破談に終わったという。<br>
<br>
　ＰＳＡのカルロス・タバレス最高経営責任者（ＣＥＯ）は、同社として約３０年ぶりとなる米国市場への復帰を望み、合併によってＦＣＡが米国に持つ販売網を活用できるとの思惑があった。しかしＦＣＡ経営陣は、ＰＳＡとの合併で事業が欧州市場に偏り過ぎることを懸念。フィアット創業一族のアニェリ家も反対したという。<br>
<br>
　ＰＳＡとＦＣＡの昨年の販売台数は合計で８７０万台。仮に合併が実現すれば、米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）を抜いて世界４位の自動車グループとなる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Mar 2019 09:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>九州で絶対的人気「うまかっちゃん」と全国区「バーモントカレー」それぞれの商品開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17012</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ハウス食品の「バーモントカレー」と「うまかっちゃん」という２つのブランドの商品開発やブランド戦略について、「バーモントカレー」は食品事業一部ビジネスユニットマネージャーの萩原祐樹さんに、「うまかっちゃん」は食品事業二部チームマネージャーの桑原陽介さんに聞きました。<br>
<br>
　「バーモントカレー」は全国的に知られるカレールウの定番。カレールウ市場で約35％を占める一大ブランドです。一方で「うまかっちゃん」は、九州では抜群の認知度を誇る袋麺のブランド。主に九州で販売されているエリア限定商品です。「全国的なブランド」と「ある地域だけで抜群の認知度と販売量を誇るブランド」では、商品開発などの方針にはどのような違い、もしくは共通点があるのでしょうか？（聞き手・平川透、写真・木本直行）<br>
<p class="aside">「定番商品」が定番たる所以は何でしょうか？類似の商品やサービスがある中で、「その商品」が選び続けられるために、作り手は何を考え大事にしているのでしょうか。主に商品開発とマーケティングの観点から、様々なジャンルの定番商品に携わる方にお話を聞き、「多くの人に長く愛される」ものづくりのヒントをお届けします。</p>
<br>
<h3>広く、長く受け入れられる商品が誕生する背景</h3>
<br>
<b>—大きなブランドを手がける難しさを教えてください。</b><br>
<br>
<b>萩原さん：</b>「ハウス食品といえばバーモントカレー」というイメージを持たれているお客様が非常に多いため、バーモントカレーでお客様のイメージと違うチャレンジをしてしまうと、企業イメージにまで影響するリスクがあるので、新しいチャレンジをする際にはものすごく慎重に検討を進めています。<br>
<br>
<p class="aside">「バーモントカレー」は1963年に誕生しました。当時、カレーは大人が食べるものだという認識が強く、実際に味もスパイシーな味が主流でした。子どもの「家族と同じようにカレーを食べたい」というリクエストに応えるため、バナナやはちみつを加えて食べやすくするなどの工夫が各家庭でされていました。そこで、「子どもが食べやすい味付けのカレールウを作ればもっと家庭に広がるのではないか？」と開発が始まりました。</p>
<br>
<b>桑原さん：</b>「うまかっちゃん」も少しそれに似ています。「うまかっちゃんってこういうものだ！」というイメージがお客様の中に定着しているので、従来の「黄色」と違い「青色」を基調としたパッケージの海鮮塩とんこつなど、違った路線のバリエーションを作りましたが、「ちょっと違う」と思われたのか、お客様の印象に残らなかったようでした。<br>
<br>
<p class="aside">「うまかっちゃん」は1979年に誕生しました。1973年に出したしょうゆ味のインスタントラーメンが九州で売れないどころか製造していた福岡工場の従業員ですら食堂で食べないという事態が起きていました。（＊当時の工場の食堂では、袋麺を自分たちで調理できる設備がありました。）福岡工場長や福岡支店から開発担当者に「至急、九州向けのインスタントラーメンを作って欲しい」と要請があり開発が始まりました。九州の人に受け入れる味を目指し、担当者が九州のラーメン屋を巡ったり、地元の主婦に試食してもらい、味も名前も地元志向の強い商品に完成。今年で発売40周年、なんと一度も味を変えていません。</p>
<br>
<b>—味やパッケージの改良に際して、どのようなポリシーがあるのかや、どんなことをしているのかを教えてください。</b><br>
<br>
<b>桑原さん：</b>「うまかっちゃん」は発売初年度から好評をいただき九州の方に受け入れられた味を変えるべきではないだろうという認識のもと、一度も変えていません。<br>
<br>
<b>—時代のニーズなどで味を変えたりしないのですか？</b><br>
<br>
　定番の「うまかっちゃん」以外の味を出してニーズに応えています。最近では、「赤辛」（うまかっちゃん史上最も辛い味）や「濃厚新味」を発売しています。健康志向に応える「鶏だしとんこつ」もあります。そのような展開ができるのも、「うまかっちゃんのスタンダードの味」という安心して戻って来れる場所があるからです。<br>
<br>
<b>—スタンダード以外の商品も一度出すと、味は変えないのですか？</b><br>
<br>
　スタンダード以外は変えています。同じ豚骨ラーメンでも九州は県によって味が違うので、「鹿児島　黒豚とんこつ」や「熊本　火の国流とんこつ」などは、地元で好まれるような味に近づけていくようにしています。お客様から「熊本らしくないよ」とか「ニンニク弱いよ」といった声をいただき、改良をしていきます。<br>
<br>
<h3>ブランドって”どこ”に存在する？</h3>
<br>
<b>—バーモントカレーの改良について教えてください。</b><br>
<br>
<b>萩原さん：</b>まず、パッケージに関してですが、「白ベースにしてみようか」とか「ロゴを右肩上がりから並行にしてみようか」と、チャレンジをしていた時期があったのですが、お客様から「いつも買っているバーモントカレーが見つからない」という問い合わせを多くいただきました。イメージが変わったことでお客様の目につかなくなり、店頭からなくなったのではないかと思われてしまったのです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn0YBPK_5c99b4860c787.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">食品事業一部ビジネスユニットマネージャー 萩原祐樹さん</div>
<br>
　実は、「バーモントカレー」を認識してもらうためのパッケージにはいくつかポイントがあり、そのポイントを外さないようにしています。また、「ブランド」とは、我々の意思を込めるものではありますが、各お客様の頭の中に出来上がっているものでもあります。そのあたりを言語化した「ブランドガイド」というものを作成し、各商品のパッケージなどをリニューアルする時も、変えてはいけない部分や変えていっても良い部分を明示化しました。<br>
<br>
　バーモントカレーのパッケージでは、「黄色がベースで」「右上がりのロゴで」「甘口であればロゴの背景は赤色で」「りんごとハチミツのアイコンがあり」「カレーの写真がある」。これらの要素があれば、たとえレイアウトが変わろうともお客様は「バーモントカレー」だと認識していただけます。<br>
<br>
　ルウの配合も時代の流れに合わせ変えています。一番顕著なのは「色」です。洋食を家で作って食べることが珍しかった頃は、カレーの色は黄色かったのです。時を経てデミグラスソースなど洋食系の味が家庭に浸透してきて、見た目はブラウンがかっている方が味は濃厚でおいしそうだというお客様のイメージに合わせてソースの色を変えました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphPOZnt_5c99b43ea5350.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">バーモントカレーの色味の変化</div>
<br>
　味についても、ベースの味は変えていませんが野菜の甘みを強くしたり、塩味を少し抑えたりするなどで、ずっと食べ続けていただくために時代の流れに合わせ変えています。<br>
<br>
　お客様から「こうしてほしい」という声が上がってくる前に開発を始めます。「こうしてほしい」という声をいただいてからの開発だと遅いんです。調査をして技術開発をすると、それだけで２年くらいかかってしまい、時代に取り残されてしまいます。ブランド担当としては、これから何が起こりうるかを見て先に手を打ちます。それが飽きられずに、ずっと食べ続けていただくための秘訣ではないかと思います。<br>
<br>
<h3>バーモントカレーの改良品が既存商品に勝ちすぎちゃダメ</h3>
<br>
<b>—多くのお客様が納得する味や成分を作ることは難しいことではないですか？</b><br>
<br>
<b>萩原さん：</b>バーモントカレーを変えるにあたっては、今までのお客様に○（まる）を出していただいて、なおかつ新たなお客様にも響く、というところを目指します。変えすぎてはいけませんが、少しずつ良くしていきたい、その塩梅に苦労します。<br>
<br>
<b>—その辺りはどう見極めるのですか？</b><br>
<br>
　改良品を作ると既存商品と味を比較するために、お客様に食べていただく調査をしますが、改良品が勝ちすぎるといけないんですね。100人の声を聞いたとして、80人が改良品を支持したという結果ではダメなんです。引き分けから55人ぐらいが理想ですね。今までのお客様も改良品を既存商品と変わらず評価してくれて、新たなお客様もこれはおいしい、と思ってくれるように開発することがロングセラーブランドとしての悩ましいところです。<br>
<br>
<h3>「声」の見極めが難しいうまかっちゃん</h3>
<br>
<b>桑原さん：</b>「うまかっちゃん」はスタンダードに関しては味を変えていませんが、他のバラエティに関して言うと、「うまかっちゃん」は、そもそも九州というエリア限定で販売している商品なので、九州のお客様がどう思うかが大事です。北海道や東京の方が美味しいと言っても、九州の方がそうではないと感じられたらダメです。九州各県の方に味に関するアンケートを取り調査します。ただ、調査できる人数が全国区の商品と違って少ないので、声を反映するか反映しないかの見極めが難しいです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBEzkSq_5c99b4a200f7a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">食品事業二部チームマネージャー 桑原陽介さん</div>
<br>
<b>—去年８月に出たうまかっちゃん「濃厚新味」の開発経緯や売れ行きを教えてください。</b><br>
<br>
　九州の若い人の嗜好などを踏まえました。麺はシリーズ共通で使用しているものではなく新たに開発しています。「細カタ麺」という、細くて茹でても硬さが残るような仕様にしました。短期的に見ると、シリーズの中でこれまで２位の売上だった「からし高菜」を抜いています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCnkNr3_5c99b45905b5a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">うまかっちゃん 濃厚新味</div>
<br>
<b>—最後に、商品が選ばれ続けるための考えや取り組みを教えてください。</b><br>
<br>
<b>萩原さん：</b>「バーモントカレーブランド」として、アレルギーに配慮したものや、塩分量やカロリーを控えたもの、乳酸菌を加えたものなど、品ぞろえを拡充してきていますので、様々なお客様に喜んでいただける提案を続けていきます。<br>
<br>
　また、お客様との接点を絶やさないように工夫をしています。そのためにテレビCMを投下したり、幼児向けに「はじめてクッキング」というイベントなどを継続しています。<br>
<br>
<b>桑原さん：</b>「うまかっちゃん」は、今年の９月に40周年を迎えます。地元九州の皆様にとって、「最愛のブランド」と思っていただけるような仕掛けを現在準備中です。<br>
<br>
【略歴】<br>
<b>萩原祐樹</b>（はぎわら・ゆうき）<br>
2001年入社。札幌営業所、営業企画推進室を経て現職。バーモントカレーをはじめとするカレールウ製品全般の製品企画やプロモーション立案を手掛ける。<br>
<br>
<b>桑原陽介</b>（くわばら・ようすけ）<br>
2005年入社。福岡支店、東京支社東京営業部を経て現職。主に、「うまかっちゃん」「好きやねん」の製品企画やプロモーション立案を手掛ける。<br>
※いずれも取材時<br>
<br>
<center>
<b>連載「定番商品のつくり方、育て方」</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/16853" target="_blank">トンボ鉛筆「モノ消しゴム」</a><br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/16854" target="_blank">ゼブラ「サラサクリップ」</a><br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/16876" target="_blank">伊藤園「お〜いお茶」</a> <br>
＃４  <a href="https://newswitch.jp/p/16890" target="_blank">カルビー「ポテトチップス」</a><br>
＃５  <a href="https://newswitch.jp/p/16888" target="_blank">高橋書店「高橋手帳」</a> <br>
＃６ コンバース「オールスター」【近日公開予定】<br>
＃７ <a href="https://newswitch.jp/p/17012" target="_blank">ハウス食品「うまかっちゃん」「バーモントカレー」</a><br>
＃８  <a href="https://newswitch.jp/p/16889" target="_blank">三省堂「新明解国語辞典」「三省堂国語辞典」</a>
</center>
<br>
＊掲載順は公開順ではありませんので、ご了承ください。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スピルバーグとともにやって来たアップルの「特別な１日」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米アップルはサービスの会社になるのか—。アップルは２５日（日本時間２６日）、定額制の動画配信サービスに参入すると発表。業績をけん引してきたスマートフォン「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」の販売数が頭打ちを迎える中、次の収益源になるか市場は見極めようとしている。動画配信では大手がすでに大きく先行しており、激しいシェア争いが世界的に始まる。<br>
<br>
　映画監督のスティーブン・スピルバーグ、女優のジェニファー・アニストン、大物司会者オプラ・ウィンフリー。発表会にアップルが呼び寄せた豪華な顔ぶれが新サービスにかける思いを物語る。<br>
<br>
　定額見放題の動画配信サービス「アップルＴＶ＋（プラス）」は年内に１００カ国以上で展開する。ＴＶ番組や映画、ドキュメンタリーなどが楽しめる。スピルバーグ監督は製作にも参加する。アップルのティム・クック最高経営責任者は発表会後にツイッターを更新し、「忘れられない１日となった」と興奮を隠さなかった。<br>
<br>
　後発となるアップルの成功のカギとなるのはオリジナルコンテンツだ。アップルはアプリを通じて配信するが、このアプリが関係者内で「ネットフリックス・キラー」と呼ばれていることからも競合相手は明確だ。<br>
<br>
　米ネットフリックスは放送局やハリウッドの映画スタジオも上回る規模の資金を番組製作に投じた。今や映画賞レースの常連であり、動画配信サービスの世界最大手だ。<br>
<br>
　２０１８年は８５億ドル（約９４００億円）をコンテンツ製作や外部の番組の調達に使う。ネットフリックスだけでなく、米アマゾン・ドット・コムも有料会員向けオリジナル作品の提供を拡大するほか、米ウォルト・ディズニーも今秋以降に参入予定だ。<br>
<br>
　アップルはオリジナル番組の費用に１０億ドル規模の予算を投入する。今後、独自コンテンツにどこまで巨額投資できるかが成長市場の覇権争いの焦点だ。<br>
<br>
　「アップルはサービスの会社になる」「終わりの始まり」—。アップルの業績減速を受け、市場関係者の視線は年明け以降、厳しいものとなっている。<br>
<br>
　１月に発表した１８年１０—１２月期決算は約１０年ぶりの減収減益となった。スマホの買い替えサイクルが長期化し、ｉＰｈｏｎｅ販売の伸び悩みは隠せない。そこでアプリ販売や音楽配信などサービス事業の強化を打ち出しており、動画配信サービスもその一環だ。<br>
<br>
　実際、１８年のサービス事業売上高は４００億ドル弱で、前年に比べて３割以上伸びた。２０年には５００億ドルを目指すが、これは１６年比２倍だ。２５日の発表会でも、ニュース配信や定額制のゲーム配信サービスの開始を動画配信サービスとあわせて発表した。<br>
<br>
<h3>iPhone頭打ち　市場は懐疑的…</h3>
<br>
　ただ、市場では懐疑的な見方も多い。ニュース配信への参加は、主要メディアは米ウォール・ストリート・ジャーナル以外は見送った。ゲーム配信も米グーグルがすでに参入を打ち出している。「すべて後発」との指摘は一見もっともだ。<br>
<br>
　発表会の軸だった動画配信はアマゾンなどサードパーティーにもアプリを提供し、コンテンツを配信する。サービスの提供を自社端末に限定しようとしてきたアップルからすると異例の一手にも映る。これを巨大ＩＴ企業「プラットフォーマー」であるアップルの凋落（ちょうらく）と見る向きもある。<br>
<br>
　アップル共同創業者の故スティーブ・ジョブズは自社を「ライフスタイル企業」と位置付けた。ソフトウエアの普及にはハードウエアが必要と強調していたことも有名だ。アップルの本質は以前から、単なるハードウエアの企業ではない。<br>
<br>
　アップルはすでにサービス業での十分な成功体験がある。０３年に始めた音楽配信事業「ｉＴｕｎｅｓ　Ｓｔｏｒｅ（アイチューンズ・ストア）」だ。競合する米マイクロソフトの基本ソフト、ウィンドウズにも対応した過去がある。外部に自社のサービスを開放するのは初めてではない。<br>
<br>
　とはいえ、アップルが新たなステージに挑むのは確かだ。発表会ではｉＰｈｏｎｅ向けクレジットカード「アップルカード」も披露したように、これまでにない試みも多く目についた。果たして、アップルの焦りなのか、成長の新たな源泉となるのか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphH7GCI_5c9abefed9862.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">         　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>日本市場、ライバル乱立。アマゾンの壁高く</h3>
<br>
　日本の定額制動画配信市場はサービスが乱立し、競争が激化している。このため、アップルの新サービスが一気に日本市場の主役に躍り出るとは考えにくい状況だ。<br>
<br>
　特にアマゾンが提供する「アマゾンプライム・ビデオ」の壁は高い。ネット通販の顧客向け会員サービスとして展開し、月４００円（消費税込み）で配送料無料などの特典とともに利用できるため、割安感が大きい。複数の動画配信サービス事業者が「我々とは事業形態が違うため、戦うのは正直難しい」と漏らすほどだ。<br>
<br>
　動画単体で勝負するサービスではＨｕｌｕ（フールー）に存在感がある。１４年に日本テレビの傘下に入り、先行投資を重ねてきた。地上波ドラマと連動した作品などにより集客し、有料会員数は日テレ傘下入り前の３倍ほどに拡大した。<br>
<br>
　ネットフリックスは、日本参入時に「黒船」と呼ばれたほどの存在感は示し切れていないが、潜在力は高い。顧客獲得のカギとされる独自作品の制作力には定評がある。そのほか、国内勢ではＵ—ＮＥＸＴをはじめ、米ディズニーはＮＴＴドコモと連携し、今月参入した。アップルといえども頭角を現すのは容易でなさそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeDbLdO_5c9abf539e4c1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">定額制動画配信の競争は激しい（アマゾンプライム・ビデオ＝アマゾンのＨＰから）</div>
<br>
（文＝栗下直也、葭本隆太）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まるで木造、コンクリ打設用型枠を活用した新工法</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17034</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福岡技建工業（福岡市博多区、迫野譲二社長、０９２・５０３・６１５８）は、コンクリート打設で使った型枠を建築物に活用する工法を開発した。鉄筋コンクリート造の耐火性や遮音性を持ち、木造に近い見た目の内装となる。工期短縮にもつながる。中小のハウスメーカーとの技術提携を進め、年間５０棟の受注を目指す。<br>
<br>
　工法は基礎を立ち上げた後に木材の柱や梁（はり）、桁などを組み、シージングボード（発泡合成樹脂板材）を内側の型枠として取りつける。外側の型枠は専用金具で固定することで従来工法と同様にコンクリート打設が可能となる。<br>
<br>
　打設後は内側の型枠は外さずにそのまま利用する。柱や梁などが残るため建物内部が木造建築物のような見た目になる。<br>
<br>
　同様の流れで下階部分から上階部分へ工事を進め、建物全体を構築する。構造は鉄筋コンクリート造となるが、内部に木材や型枠を活用して断熱性の低さや結露が出やすい弱点を補う。<br>
<br>
　従来の鉄筋コンクリート造の場合、型枠に仮設材を使用することで打設後に取り外しの手間がかかり、工期が長引く要因となっていた。強度や遮音性など鉄筋コンクリート造の特性を持ち、木造建築物の住み心地を求めるニーズに応える。<br>
<br>
　工法は地場のハウスメーカーとの提携などで全国に広げていく。既に複数の建築案件を受注しており、今後は一般住宅や５階建てまでの低層マンション、介護施設などで需要を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミマがチルド弁当に照準の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17037</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは２０１９年度にチルド弁当などの中食と冷凍食品の販売を強化する。共働き世代の増加や女性就業率のアップで中食需要の拡大は継続すると判断。チルド弁当や総菜の品ぞろえを増やすほか、中食と冷凍食品の売り場を拡大する。売上高目標は公表していない。<br>
<br>
　中食の中心となる弁当は、チルド弁当と定温弁当がある。チルド弁当の比率を現状の２５％から１９年は４０％に高める。５月にデミハンバーグ丼やタコライスなどを販売する。チルドは低温管理によって添加物を削減でき、野菜も多く使用できるため、女性に人気が高い。総菜は青椒肉絲などを総菜ブランドの「お母さん食堂」に加える。魚の総菜は魚醤（ぎょしょう）塩を使って味を刷新する。<br>
<br>
　冷凍食品はエビシューマイや牛ホルモンなどを追加し、スイートコーンや肉入りカット野菜などの素材系も商品数を増やす。<br>
<br>
　食品以外では、良品計画の雑貨「無印良品」を販売していた場所に日用品のプライベートブランド（ＰＢ）商品を置く。ＰＢによって収益を引き上げる。また、バーコード決済「ファミペイ」の導入に合わせて、ファミマアプリも全面刷新し、顧客獲得を狙う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年齢よりも技術を重視、女性エンジニアの転職が活発化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17038</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リクルートキャリアの調査によると、２００９年の女性エンジニア（３５歳以上）の転職決定数を１とした場合、１８年は６・５９倍まで上昇していることがわかった。年齢を問わない女性全体では３・６８倍だった。人手不足が常態化する中、企業は年齢よりも技術力や実績を重視して、それらを持った女性エンジニアを積極的に採用する傾向が顕著になっている。<br>
<br>
　機械、電気、電子、化学の領域は、女性の決定数が増加傾向にある業界。開発担当のエンジニア増員のため、本社勤務の採用が多い。その中でも早くから女性を登用していたある企業は、「優秀な女性がプロジェクトを推進して一定の成果が出てきた。このため、その人は昇進させ、後任は社外から採用する動きがある」（増田直子リクルートキャリアマネージャー）。<br>
<br>
　これまで１８時定時が多かった建設業界は、個人が希望する勤務条件に企業が対応する「ライフフィッティング採用」が浸透しつつある。入社時から時短制度やフレックス制度を適用できる企業が増加。資格が必須となることが多く、人材難である同業界は、特に有資格の女性を重要視しており、企業は柔軟な採用姿勢を見せている。<br>
<br>
　女性エンジニアの転職決定数が増加する背景には、１６年４月施行の女性活躍推進法の浸透やダイバーシティー経営の推進がある。もともと女性エンジニアが多いＩＴ通信業界だけでなく、製造業や建設業でもデジタルトランスフォーメーション（デジタル変革）が加速し、こうした業界の各企業が、働き手に寄り添った仕事や環境を整備しているのが主な要因となっている。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ランドセルのセイバン、27年ぶり新工場建設の事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17039</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイバン（兵庫県たつの市、泉貴章社長、０７９１・７２・３０００）は、兵庫県たつの市にランドセルを製造する新工場を建設し、兵庫県内の３工場と本社を移転集約する。投資額は１０億円強。新工場は２０２０年中の稼働を目指す。拠点間の物の移動をなくし生産効率化を図ることで、受注から納品までのリードタイム短縮につなげる。<br>
<br>
　新工場の敷地面積は約１万平方メートル。延べ床面積など建屋の詳細は検討中だ。ランドセル製造に必要なミシンや裁断機といった設備は既存工場のものを活用するが、複数台を刷新する予定。<br>
<br>
　集約するのは、肩ベルトや前ポケットなどパーツ加工を行う姫路工場（姫路市）、組み立てを行う波賀工場（宍粟市）と室津工場（たつの市）、本社（同）の４拠点。各拠点で働く社員は新工場に移り稼働時は約２５０人で始動し、２２年中に３００人体制とする。移転後の４拠点の活用は現時点で未定だ。<br>
<br>
　ランドセルは子どもの誕生日や長期休暇のタイミングで渡すニーズがあるという。拠点の集約で受注から納品までのリードタイムを大きく減らし、特定の日までにランドセルが欲しい顧客ニーズに対応する。<br>
<br>
　セイバンは１９１９年創業のランドセル製造会社で国内シェアは約３割（自社推定）。年間２０万—３０万個のランドセルを製造する。新工場の建設は同社創業１００周年の記念事業と位置付けた。同社として新工場は１９９２年以来２７年ぶり。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベンチャー発掘加速へ「東大×経団連」組織が大幅拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17036</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学と経団連は「大学—大企業—大学発ベンチャー（ＶＢ）」によるイノベーション創出の枠組みで、加入組織を２０１９年度に大幅拡大する。旧７帝大と東京工業大学、産業技術総合研究所が加わった初会合を開催し、このうち多くが定常的なメンバーになる見込みだ。産学共同研究や企業の合併・買収（Ｍ＆Ａ）につながる、より多くのＶＢ案件を発掘するのが狙い。地方経済団体にも声をかけ、ユニークな地域の大学・ＶＢと地元企業の連携も橋渡ししていく。<br>
<br>
　「東大・経団連ベンチャー協創会議」は１６年秋に発足。東大発の宇宙ＶＢのアクセルスペース（東京都中央区）や、遠隔地で分身ロボットを活用するテレイグジスタンス（同港区）など、大企業の新事業として関心の高いＶＢとの交流を実施してきた。<br>
<br>
　この２月に北海道大学、東北大学、東京工業大学、名古屋大学、京都大学、大阪大学、九州大学、東大と柏キャンパス（千葉県柏市）などで連携する産総研が、同会議総会に新たに参加。各大学の活動を産業界が知り、活用が有望視されたことから、枠組み拡大で動きだした。<br>
<br>
　例えば関西で会合を開いて、阪大や京大の各ＶＢの発表から経団連加盟企業が連携を模索したり、さらに関西経済連合会や大阪同友会に声をかけたりする案がある。他の国立研究開発法人の参加も考えられるという。<br>
<br>
　具体的な連携は個別の大企業・ＶＢによるが、将来にわたり双方を多様につなげるネットワーク構築が期待される。本格稼働した「東京大学アントレプレナーラボ」の設備を活用し、新事業アイデアの簡単な共同実験をするなど、大学の資産活用もこれらを後押ししそうだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9dXVVb_5c9b2bafb0b67.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>キーワード／大企業とベンチャーの連携</h3>
<br>
Ｑ　大企業のベンチャー（ＶＢ）への期待はどこにあるのか。<br>
<br>
Ａ　大企業は近年、イノベーション創出を重視するようになったが、ざん新なアイデアや事業はＶＢのような柔軟な組織から生まれるもの。大企業は連携でその発想を学び取り、共同研究で自社の新事業開拓や既存事業強化につなげることを狙う。期待大なら、企業の合併・買収（Ｍ＆Ａ）もある。<br>
<br>
Ｑ　でも大企業とＶＢは文化が違いすぎてなじまないのでは…。<br>
<br>
Ａ　大企業の予算や権限から切り離し、自由に動ける「出島」組織を置く形が人気だ。既存事業を脅かしても構わない、優れた社内人材を投入する、などがポイントだ。大手商社出身の若手ＶＢ創業者や、社会課題解決型ＶＢなど、ひところより多様になっている背景もある。<br>
<br>
Ｑ　経団連では。<br>
<br>
Ａ　大型バイオＶＢのユーグレナ、ペプチドリームなどが会員になり、相互理解とＶＢ政策の提言などに有益だという。大企業トップも経済産業省や財務省のイベントに出てくるなど積極的で、ＶＢ売り込みのチャンスは広がっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>採用した人の実家に挨拶へ…ベンチャー企業「和える」の突飛だけど合理的な採用</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17020</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「株式会社 和える（aeru）」というベンチャー企業があります。日本各地に息づく伝統文化を次世代につないでいくため、日本の伝統のコンシェルジュとして、全国各地の職人と共に、伝統産業品のプロデュースや販売を行なっています。<br>
<br>
　例えば下の写真の食器は、まだ上手に食べ物をすくえない赤ちゃん・子どもたちのために作られた、「こぼしにくい器」。名前の通り料理をこぼしにくいだけでなく、食器を上手に使えるようになるための手助けができる構造になっているそうです。形状はそのまま、全国各地の陶器、磁器、漆器の職人と一緒に手掛け様々なバリエーションがあります。グッドデザイン賞も受賞しており、現在までに４万枚以上売れたヒット商品です。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJ0iaf9_5c99cceb5d9fb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「こぼしにくい器」</div>
<br>
　そんな和えるは「伝統文化」を軸に、ホテルのお部屋のプロデュース、企業研修、金継ぎなどのお直し、講演など様々な事業に取り組んでいます。また、事業カテゴリーとしてはプロデュースや商社、コンサル、小売業に該当しながら、自分たちは伝統文化の魅力を発信する「メディア」だ、という自社への認識が斬新です。そういった活動や考え方が興味深いと感じ、詳しくお話を伺いたいなと思ったので、代表取締役の矢島さんにお会いし取材の依頼をしたところ、<br>
<br>
「和える独自の採用を取り上げて欲しいです。『和えるの採用ページ、変わっているよね』とよく言われるのですが、この切り口ではまだ取材を受けたことがないので」<br>
<br>
と言われました。採用ページを見てみると、確かにちょっと変わっていました。まず文字量がすごい。テキストが7500字ほどあり新聞紙面が３枚くらい作れてしまいます。また、エントリーフォームには自分らしい雰囲気の写真や感動した写真を添付したり、入社後のイベントの企画案、接客対応シミュレーションなどを考えて書き込むなど、それなりのアイデアと情報量を入力しなくてはなりません。それなりの労力を伴ったエントリーでありながら、別途「手書き」の履歴書も必要なのだそうです。エントリー段階で多くの情報を引き出し、なおかつ記事のタイトルにあるように採用後は実家まで挨拶に行くくらいですから、矢島さんは社長としてさぞかし採用への関心が高いのだろうと思っていたら、どれくらいの応募があるのか把握していないだけでなく、なんと、採用の合否は社員に委ねていました…その理由とは？<br>
（聞き手・平川透）<br>
<br>
<h3>ミスマッチをなくすために情報を出し、求める</h3>
<br>
<b>—なぜここまで作り込んで、応募者に書かせる採用ページを作ったのですか？</b><br>
<br>
　和えるは、赤の他人同士でファミリービジネスをやっていこうとしているのです。大家族なんですよ。私が和えるのお母さんで、社員はお兄さん、お姉さんという感じです。共にお仕事をする職人さんも、「業者」という認識ではなくて、親戚のおじさん、おばさん、お兄さん、お姉さんみたいな存在なのです。冬には「風邪ひかんようにな」とみかんが送られてきたり。私たちも職人さんたちに「和えるくん通信」を作って届けています。私たちの近況や、「新しい家族が増えました」という感じで新入社員を紹介したりします。親戚と手紙のやり取りする感覚なのですね。<br>
<br>
　新入社員が入ると、その人の実家まで挨拶しに行くんですよ。<br>
<br>
<b>—え？</b><br>
<br>
　先週も行ってきましたよ。東京「aeru meguro」で働いている社員の実家が奈良なので、一緒に奈良まで行きました。お父さんが獣医さんなので、お父さんの診療所まで行って、どんな仕事なのか教えてもらって、夜は一緒に鴨鍋を食べてきました（笑）<br>
<br>
　私から「どうぞよろしくお願いします」とご挨拶に行くのです。<br>
<br>
<b>—本当に家族的ですね。</b><br>
<br>
　こういうやり方なので、和えるで働くことが合う人はとことん合うし、合わない人は本当に合わないと思います（笑）人の「生きる」の中で大きな要素となっている働く時間、ミスマッチをしたくないので、「和えるってこうです」と全部伝えることにしているんですね。<br>
<br>
<b>—採用ページを見ると、保育園・幼稚園からの履歴の提出を求めていますよね。</b>（２月13日現在）<br>
<br>
　はい。「どんな人なの？」と、その方の人生の歩みを全て知りたいだけなのです。赤の他人ではありつつも、人生の多くの時間を共に過ごすことになるのですから、その方のことをたくさん知りたいし、逆に自分たちのことも知って欲しいのです。だから採用ページにたくさんのことを書いているし、社員のことも書いているし、お互いにどんな人か情報を交換して、ミスマッチがないようにしたいよね、ということなのです。<br>
<br>
<h3>合否を社員に委ねる理由</h3>
<br>
<b>—面接にもすごく時間をかけるのですか？</b><br>
<br>
　面接はお兄さんお姉さん（社員のこと）が面接するんですよ。社員がその方と働きたいと決めたら、最後にお母さんである私が最終の面接で「みんなが共に働きたいそうなのですが、いかがですか？」と聞く感じです。<br>
<br>
　だから、私の時はもう面接ではないですよね……？<br>
<br>
（ここで、インタビューを立ち聞きしていた和えるの森恵理佳さんに話しかけます。2014年のaeru meguro設立時から働く初期メンバーです。流れでインタビューに加わっていただくことになりました。）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJIyRGH_5c99cd1715e3b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左が森恵理佳さん</div>
<br>
<b>森さん：</b>そうですね。<br>
<br>
<b>矢島さん：</b>私の面接の時は「和えるに入社するにあたって何か聞いておきたいことはありますか？」という最終確認と、雇用形態を決めるのが主ですね。<br>
<br>
　つまり、私がお会いする時は、実質のところ合否が決まっているので、あとは「どんな働き方をしたいですか？」と、その方のライフステージと理想の働き方をお伺いし、それに合わせた雇用形態を一人ひとりの事情に合わせて作るというのが私の重要な仕事ですね。<br>
<br>
<b>森さん：</b>「自分の分は自分で稼げる力を身につけているが」「家族のような感覚で付き合えて」「自分に素直に生きている」方であることが採用基準で、そこは現場にいる私たちが判断します。面接の内容も通常の面接とはかなり異なると思います。<br>
<br>
<b>矢島さん：</b>面接というと一方的な質疑応答をイメージしがちですが、和えるでは、お互いを知る場という感じです。こちらから質問をすることもあまりないんですよ。<br>
<br>
<b>—どういうことですか（笑）</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>「どうして今日来たの？」という感じで始まりますね。<br>
<br>
<b>森さん：</b>そうですね。よくある、「今までの人生で挫折したことは何ですか？」というような面接はしません（笑）<br>
<br>
<b>矢島さん：</b>普通の面接対策をしてきた方は、拍子抜けすると思います。私たちはその方の素を知りたいのです。<br>
<br>
<b>—応募はどれくらい来ているんですか？</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>私は知らないんですよ。<br>
<br>
<b>—えーっ（笑）</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>私は採用しないので。どれくらい来ているんでしょうね？（笑）<br>
<br>
<b>—ベンチャー企業であれば、社長が採用に一番関心が強そうですが。</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>そうですよねぇ。でも、私が毎日社員と一緒にいるわけではないので、基本的に一緒に働く社員同士の相性の方が大切なので、みんなに決めてもらっています。（森さんに）応募って、何人いるの？<br>
<br>
<b>森さん：</b>面接まで進むのは、年に10人くらいですね。<br>
<br>
<b>矢島さん：</b>あぁ、そんなにいるんだ。書類の応募はどれくらい来ているの？<br>
<br>
<b>森さん：</b>年に30から40通くらいですね。<br>
<br>
<b>—採用人数はどれくらいですか？</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>これまでは年に大体１、２人でしたね。 365日24時間、いつでも和えるの採用フォームは開いているので、義務教育を終えていれば、どなたでも応募していただけますよ。<br>
<br>
<b>—ウェブの応募フォームで結構な書き込みが必要ですが、さらに別途手書きの履歴書もいるようですね。</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>文字もその方の人柄がにじみ出るので、必ず文字も拝見します。<br>
<br>
　このように応募の負荷をかなり上げているので、生半可な気持ちでは応募できないようになっています。これが、うまい具合にフィルタリングになっていて、採用コストを抑えられていると思います。人生の時間は限られているので、真剣な人とだけお会いしたいのです。適当にいくつも応募するより、真剣に自分の「生きる」と「働く」を考えた上で、エントリーしていただいた方が、結果的に双方の負担が軽減して良いと感じます。<br>
<br>
<h3>社員の「人を見る目」も育まれる</h3>
<br>
<b>—ここまでエントリーを作り込んで、合否の判断は現場に任せるというスタンスによって、社長という立場でありながら採用プロセスに無関心になれるのですね。</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>そうです。ほぼこれで選別されているので。このページを作ることには、私自身かなり時間をかけました。<br>
<br>
　また、社員みんなが採用するかどうかを決めることの良さは、みんなが責任を持って共に働く仲間を育み合う文化が醸成されることですかね。<br>
<br>
<b>—あまり聞かない採用スタンスですが、色々と効率的な気がします。</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>経済用語らしくいうと、採用コストと労務管理コストがかなり抑えられていますね。あと、社員の「人を見る目」が育まれます。<br>
<br>
<b>森さん：</b>最初の頃は慣れなかったのですが、一回会っただけでその人がどういう方なのかおおよそ把握できるようになったり、私自身も自分や会社のことをうまく伝えられるようになったりしました。<br>
<br>
<b>—採用はこれからも継続的にするのですか？</b><br>
<br>
<b>矢島さん：</b>はい。和えるは今年で９年目です。日本の伝統を次世代につなぐための新規事業が、ぞくぞくと誕生しており、８事業部あって、絶賛仲間を大募集中です！これからしばらくは、年に２、３人は採用していくイメージですね。 自分に素直に生きたい方、生きると働くを大切にしたい方、美しく稼ぐに挑戦したい方は、ぜひエントリーしていただけると嬉しいです！ <br>
<br>
<center>↓働いてみたいと思った方はこちらからどうぞ↓<br>
<a href="https://a-eru.co.jp/recruit/" target="_blank">https://a-eru.co.jp/recruit/</a>
</center>
<br>
矢島 里佳（やじま りか）<br>
1988年7月24日 東京都生まれ。職人と伝統の魅力に惹かれ、19歳の頃から全国を回り始め、大学時代に日本の伝統文化・産業の情報発信の仕事を始める。「日本の伝統を次世代につなぎたい」という想いから、大学4年時である2011年3月、株式会社和えるを創業、慶應義塾大学法学部政治学科卒業。2012年3月、幼少期から職人の手仕事に触れられる環境を創出すべく、“0歳からの伝統ブランドaeru”を立ち上げ、日本全国の職人と共にオリジナル商品を生み出し、オンライン直営店から始まる。2014年には事業拠点となる東京「aeru meguro」、2015年京都「aeru gojo」をオープン。「ガイアの夜明け」（テレビ東京）にて特集される。<br>
日本の伝統を泊まって体感できる“aeru room”、日本の職人技で直す“aeru onaoshi”など、日本の伝統や先人の智慧を、暮らしの中で活かしながら次世代につなぐために様々な事業を展開中。<br>
著書に和える創業までの物語を綴った『和える-aeru- 伝統産業を子どもにつなぐ25歳女性起業家』（早川書房）など。<br>
<br>
森 恵理佳 （もり えりか）<br>
神奈川生まれ。2014年より、“0から6歳の伝統ブランドaeru”の東京直営店「aeru meguro」ホストマザー（店長）を務める。2018年1月より、東日本事業部長も兼任。直営店での各種イベント企画・運営や、社外のイベント・講演会への登壇も行い、日本の伝統の魅力を伝えるための様々な取り組みを行っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>