<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>モアレで注意喚起！？凸版印刷が開発した新システム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18393</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は印刷物に発生するしま模様（モアレ）を活用して、色の濃淡や立体感を表現するシステムを開発した。人目を引く効果が高いため、警告表示や看板などの作製に役立てる。同システムを活用したサンプルの提供を開始した。価格は個別見積もり。１０月までに試験導入を目指す。<br>
<br>
　モアレは規則正しく並んだ線や点を複数重ねた際に、それらの周期にズレが起きることで視覚的に発生するしま模様。凸版印刷は画質の悪化を防ぐため、モアレの発生を抑える研究を進めてきたが、使い方次第で訴求力の高い表現方法になると判断した。モアレを活用した印刷システムは世界初としている。<br>
<br>
　システムでは、任意のモアレを発現させる２枚のパターンを画像のデザインに合わせて作成。透明なフィルムに印刷したパターンと元画像を重ねて掲示することで、モアレ特有の動きや奥行きを表現する。動きのある画像を手軽に作れるため、特殊印刷による制作やディスプレーを用いた掲示と比べて費用や時間を低減できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグルアシスタント搭載の目覚まし時計はミレニアル世代にウケる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18394</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　レノボ・ジャパン（東京都千代田区、デビット・ベネット社長、０１２０・０３０９８４）は、米グーグルの音声対話技術「グーグルアシスタント」を搭載したディスプレー付き目覚まし時計（写真）の予約販売を始めた。セットした時刻にアラームを鳴らす本来の機能に加え、音楽を流したり天気予報を読み上げたりして、快適な目覚めを実現する。ほとんどの機能を音声で指示する。<br>
<br>
　１９日に出荷を始める。価格は９１００円（消費税抜き）。２０００年以降に社会人になった「ミレニアル世代」の需要を取り込む。<br>
<br>
　新製品「レノボ・スマートクロック」は、アラームが鳴る３０分前から画面を徐々に明るくしたり就寝時に心地よい音楽を流したりして、快適な眠りと目覚めをサポート。本体上部を押すとアラームを止められる。起床後に「おはよう」と声をかけると、天気や気温、交通情報、ニュース番組を音声で読み上げる機能も備えた。<br>
<br>
　レノボ・ジャパンの調べでは、スマートホーム機器の日本国内普及率は１割未満で、まだ利用が進んでいないという。このため利用者が親しみを持っているが、まだスマート化されていない「目覚まし時計」に着目。多くの機能があるために眠りを妨げるスマートフォンではなく、目覚まし機能に特化した新たなスマートクロックで攻勢をかける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>QRコードで食材発注！シャープの水なし自動調理鍋に新機能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18395</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは１１日、水なしで自動調理できる鍋「ヘルシオホットクック」の新製品を１８日に発売すると発表した。本体画面に表示される２次元コード「ＱＲコード」をスマートフォンで読み取り（写真）、切り分けた食材を家庭に届けるサービス「ヘルシオデリ」を発注できる機能を追加した。消費税抜きの市場想定価格は５万円前後から。月産７５００台の計画。<br>
<br>
　容量は２・４リットルと１・６リットルの２種類。同社のクラウドサービス「ココロキッチン」と連携して、調理メニューを増やせる。<br>
<br>
　ヘルシオホットクックは、食材に含まれる水分を使う「無水調理」を自動で実現する。２０１５年の投入以来、共働き世帯などに訴求。１９年９月に累計販売２０万台を達成する見込みだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ついに寿命が延びる！？島津製作所で老化抑制研究始まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18396</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【京都】島津製作所は先端の計測分析技術などを活用し、病気の発症予測や老化の進行を抑制する研究開発に着手した。毎年受ける健康診断などで採取した血液中の代謝物の変化などを捉えて発症予測や老化度測定を行い、予防と健康寿命の延伸につなげたい考え。人生１００年時代を控え、がんやアルツハイマーをはじめとする加齢性疾患が大きな社会問題となっている。島津は国内外の研究機関との共同研究を通じ、課題解決に取り組む。<br>
<br>
　病気の発症予測は聖路加国際大学（東京都中央区）と研究開発する。２０１８年に両者で発表した、肥満や糖尿病の人に多く、肝硬変などへ悪化する可能性がある「非アルコール性脂肪性肝疾患」を代謝物から判定する取り組みの成果を発展させる。<br>
<br>
　過去数年間の健康診断などで得た代謝物の変化をデータ分析すると、発症予測が可能になるという。予測できれば生活習慣の見直しといった予防につなげられる。現在、同疾患を含め、三つほどの病気で研究を進めている。予測レベルは上がってきており、２、３年以内に試験運用を始めたい考えだ。<br>
<br>
　一方、老化の進行抑制は、欧米などでも研究開発が活発に行われている領域。島津は日本医療研究開発機構（ＡＭＥＤ）や、海外の研究機関などと、代謝物の変化などから老化度合いを測る研究も始めた。がんやアルツハイマー、心筋梗塞などの多くは加齢性疾患。島津では測定した老化度から進行を遅らせる対応を促すことで多くの病気を予防、健康寿命が延ばせるとする。<br>
<br>
　島津は医用機器と分析機器の融合、分析技術の医療分野への応用で診察や治療を高度化する「アドバンスト・ヘルスケア」と呼ぶ取り組みを強化中だ。６月には京都市中京区の本社で、取り組みを加速させる新研究開発棟を開所している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニホンライチョウが絶滅の危機！生息域が今世紀末消滅の恐れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18398</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　絶滅危惧種ニホンライチョウの生息に適した環境が、地球温暖化により北アルプスでは今世紀末にほぼ消滅する可能性があるとの予測を、長野県環境保全研究所などの研究チームがまとめた。<br>
<br>
　ライチョウは北アルプスや御嶽山、南アルプスなどに２０００羽弱が生息し、北アルプスが最も多いとされる。標高２２００メートル以上の高山帯で暮らし、特別天然記念物に指定されている。<br>
<br>
　同研究所の堀田昌伸自然環境部長らは槍ケ岳や穂高連峰など北アルプス中南部を対象に、ライチョウの餌やすみかとなる高山植物を分析。世界の平均気温が２０８１—２１００年に、現在より約２度—４度Ｃ上昇すると想定し、ハイマツなど３種類の植生を予測した。<br>
<br>
　その結果、３種類の高山植生はいずれも減少し、ライチョウの生息に適した環境の面積は現在の０・４％に急減した。ライチョウの生息域はそれぞれの山で独立し、逃れる場所がないため、これらの山岳では絶滅する可能性が高いという。<br>
<br>
　堀田部長は「絶滅を防ぐために温暖化対策や（保護・移動などの）保全策が必要だ」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シチズン時計の本気すぎるカスタマイズ！文字盤やケース、秒針など4万通り</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18401</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計は「シチズン・アテッサ」ブランドの人気機種「ＡＴ８０４０」シリーズについて、好みのデザインにカスタマイズできる「ファイン・チューニング・サービス（ＦＴＳ）＝写真」の提供を始めた。文字盤や針などの組み合わせは計４万通り。消費者のニーズの多様化に応えてさらなる販売拡大を図る。価格は１１万—１４万円（消費税抜き）。販売目標は非公表。<br>
<br>
　文字盤やケース、ベゼル（ガラス外周部）、見返しリング、分針、秒針といった各パーツの色やバンドの種類を選択できる。オーダーに応じて、熟練の技能者がシチズン国内工場で一つひとつ組み立てる。受注後約２週間で届く。<br>
<br>
　同社によると、ＡＴ８０４０シリーズは２０１２年の発売から累計１０万本以上の販売実績を持つ人気モデル。ベースモデルから針の色やバンドを変えたいという消費者の声が寄せられていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>睡眠研究の権威が語る、最高の眠り方と睡眠ビジネスの懸念</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18399</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現代人は多くが睡眠不足に悩まされている。特に日本人の睡眠時間は先進国で最短水準だ。睡眠不足を抱えるビジネスパーソンが仕事の生産性を維持するには「睡眠の質」が重要とされる。ではその「睡眠の質」はどう確保すればよいだろう。一方、質の良い睡眠に対する需要の高まりを受け、睡眠ビジネスが注目を集めている。中でもセンサーなどの技術を活用して良質な睡眠を促す「スリープテック」市場が活気づいている。ただ、果たしてそれらは本当に効果が期待できるのだろうか。<br>
<br>
　睡眠に関する疑問はつきない。そこで、睡眠にまつわるあれこれについて「スタンフォード式最高の睡眠」の著者で睡眠研究の権威、米スタンフォード大学医学部の西野精治教授に聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「早く起きるために早く寝る」は意味がない</h3>
<br>
　<b>—睡眠時間がなかなか取れない現代のビジネスパーソンが良い睡眠を行うためのポイントを教えてください。</b><br>
　眠り始めの深いノンレム睡眠の質を確保することだ。最初の深いノンレム睡眠は個人差はあるが、おおむね90分（幅は80—120分程度）。ここでより深く眠ることができれば自律神経やホルモンのバランスが良くなり、翌日のパフォーマンスが上がる。例えば、細胞の修復や新陳代謝に関わる成長ホルモンが多く分泌されるのはこの時だ。ただ、慢性の睡眠不足が顕著であれば、睡眠の質を高めるだけで(睡眠不足が借金のように積み重なってあらゆる不調を引き起こす)「睡眠負債」を完全に返済することは難しい。日本人は世界一睡眠時間が短く、それも年々減少している。寝られるならしっかり長く寝るべきだ。<br>
<br>
　<b>—どうすれば最初の90分の質を上げられますか。</b><br>
　昼間は高くて夜は低い「体温のリズム」を整えることが大事。体の内部の温度（深部体温）は体の表面の温度より高い。夜に手足から熱が逃げて深部体温が低くなると、体の表面の温度との差が小さくなる。そのときに入眠しやすく、深い睡眠が出ると実験でも証明されている。このリズムは規則正しい生活をすることで整うものだが、その調整には入浴が利用できる。<br>
<br>
　<b>—具体的には。</b><br>
　例えば40度のお風呂に15分入ると深部体温が0.5℃くらい上がる。その上昇は90分ほどで元に戻り、お風呂に入る前よりも下がっていく。表面温度との差が小さくなり、眠りやすくなる。このときは室温や湿度を快適に保つことも大事になる。空調の風に直接当たるのは当然よくないが、空調を使わずに不快な室内環境で寝ることも避けた方がよい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfW9N4S_5d27e911e2b7d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　<b>—仕事のパフォーマンスには目覚めの良さも影響すると聞きます。朝なかなか起きられない人がよい目覚めを得る方法はありますか。</b><br>
　お薦めするのはアラームを二つの時間でセットする方法。朝８時に起きたい人は例えばその20分前に目覚ましを小さい音で鳴らす。それで起きれば、眠りが浅く起きやすいタイミングだったということ。起きない場合は深い眠りに入っているので、無理に起きなくてよく、８時に改めて大きい音で鳴らして起きれば良い。睡眠は深いノンレム睡眠と浅いレム睡眠を繰り返しており、明け方は眠りが浅くて起きやすい時間が増えている。20分間隔を開ければ、そのどちらかが起きやすいタイミングになっている可能性が高い。逆に最初に目覚ましを鳴らしてから短い間隔で何度も鳴らす「スヌーズ」は良くない。また、早く起きないといけないときの目覚め方では間違った認識をしている人は多い。<br>
<br>
　<b>—どんな間違いですか。</b><br>
　いつも夜10時に寝ている人が、翌朝はいつもより早く起きるために早く寝ようとすることだ。実はそういう人は夜８—10時に最も眠りにくい状態になっているため、意味がない。不思議な現象なのだが、眠気が溜まった夕刻時には、それに対抗して覚醒する機序も最大になっていると考えられる。通常の入眠時には、睡眠圧が覚醒機序に打ち勝つ。このため、夜は同じ時間に寝ることを推奨する。朝はとにかく頑張って早く起きるしかない。<br>
<br>
<h3>昼寝は病気のリスクも低減するが…</h3>
<br>
　<b>—仕事のパフォーマンスを上げることを目的に、仮眠室を設けて昼寝を推奨する企業が出てきました。</b><br>
　昼寝は慢性の睡眠不足に陥っており、パフォーマンスが上がらない人に効果がある。産業事故の防止につながる可能性があるし、病気のリスクも低減できる。日本のある研究機関が昼寝の習慣と認知症の発症の関係を調べた実験では、昼寝をしない人に対し、昼寝を30分未満で取る人の発症率が約６分の１に減った。30分以上１時間未満の昼寝をする人の発症率は約２分の１だった。逆に１時間以上昼寝をする人は２倍に増えた。そのほかの実験も含めて30分未満の昼寝で良い結果が出ている。ただ、それは睡眠負債をなくす根本解決にはならない。夜の睡眠が十分にとれていれば、昼寝そのものはさほどメリットはない。<br>
<br>
　<b>—仮眠を取るべき時間帯はありますか。</b><br>
　眠たくなった時に寝ることだ。例えば、帰りの電車でも座って眠たくなったらそれは寝た方がよい。眠い時は睡眠圧が高くなっているので深い睡眠が出現する。大人は寝られる時には寝た方がいい。<br>
<br>
　<b>—昼の仮眠前にはコーヒーを飲むと起きる頃にカフェインが効いてすっきりと目覚められるという話を聞きます。</b><br>
　カフェインは脳内の睡眠を調節する物質の候補である「アデノシン」の働きを抑制する。（仮眠前に飲むと）一部の人には効果があるのかもしれないが、皆が皆うまくいく保証はないと思う。私はその効果に懐疑的だ。コーヒー１杯（１００ミリグラム）程度では昼寝を中断させるほどの強い効果は出ないのではないか。<br>
<br>
　<b>—一方、夕方以降のカフェインは控えた方がよいのでしょうか。</b><br>
　カフェインは体の中で分解されて排出されるまで４時間かかると言われているため、夕方に飲むと睡眠の質を下げる可能性はある。ただ、もし夕飯後にいつもコーヒーを飲んでいるならさほど気にする必要はない。一方で４—５杯（４００—５００ミリグラム）程度を一度に飲んだり、１日に20杯など大量に飲んだりするとカフェイン中毒となり、時には命にかかわることもある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJcsLq8_5d27ed7289baf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　<b>—お酒との付き合い方はどうですか。</b><br>
　ビール１本や日本酒１合程度の少量であれば寝つきがよくなる人は多いし、悪い効果は顕著でない。寝つきをよくするためによく使われる睡眠薬の作用機序はお酒とよく似ているので、睡眠薬を処方しておいてお酒は絶対ダメでは理屈が通らない。ただ、大量に飲めば睡眠の質は下がるし、お酒も睡眠薬も飲まないと寝むれない状態になって量が増えてくると問題。同時に服用するのも危険だ。<br>
<br>
<h3>時差ぼけは「解消しない」も一考</h3>
<br>
　<b>—海外に出張した際に時差ぼけをうまく解消する方法はありますか。</b><br>
　滞在日数や滞在先によって変わるが、時差は１日１時間しかアジャストできないので時差ぼけを解消せずに日本でのリズムで生活する方法もある。例えば、日本から米サンフランシスコに行くと時差はプラス17時間（冬時間）。時差調整は合わせやすい方にずれるので、調整が必要なのはマイナス７時間になる。この時差ぼけ解消には約７日かかるが、マイナス方向への調整はより体に負担がかかる。仮に旅程が７日だとちょうど時差を合わせた頃に日本に帰国することになる。それなら無理に合わせず滞在先での大事な仕事のタイミングだけとにかく頑張った方が良いかもしれない。<br>
<br>
　<b>—働き方の一つとしてシフト勤務があります。定時で働く人に比べて規則正しい生活が難しいと思いますが、疲れを取ることができるよい睡眠方法はありますか。</b><br>
　すごく難しい問題だ。個人差はあるが、シフト勤務が体に悪いのは間違いない。工場などで見られる12時間２交代制は特に問題だと思う。シフトすると12時間の時差ぼけが状態が発生するため、調整に２週間近く必要になる。その間は「脱同調」といってパフォーマンスは悪く健康被害も出やすい。さらにシフトを繰り返すと脱同調が年がら年中起こっている状態になる。これは睡眠の取り方で解決できる問題ではなく、生活のリズムがなるべくずれないか、もしくは脱同調の期間が短いシフトを設計するしかない。<br>
<br>
<b></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>孫さんが語った、“スマホの向こう側”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18415</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「電車の乗客の９割はスマートフォンを見てうつむいている。孫さん、何とかしてくれないか」—。ソフトバンクの株主総会で高齢の株主から出された要望に対し、孫正義会長は「スマホの向こう側にいる友人とつながっている。スマホ画面の向こうに世界が広がっている」と諭した。<br>
<br>
　２１世紀はスマホを使って便利になってきた時代。スマホを開けば利用者が興味を持ちそうなニュースのタイトルが並び、友人のツイートも読める。タクシーの配車もコンビニエンスストアでの支払いもできる。孫会長は「想像するだけでさまざまなことができるテレパシーの時代が来る」と予測する。<br>
<br>
　だが、便利すぎる故の欠点もある。サッカーの南米チャンピオンを決めるコパアメリカの日本対エクアドルの試合結果を知りたくもないのにスマホで知ってしまったからだ。<br>
<br>
　この試合は午前８時開始。帰宅後にゆっくり観戦しようとスマホでニュースサイトを一切開かなかった。だが、帰宅の通勤電車を待つ列の前に並んだ若者のスマホ画面が偶然視界に入り、結果を知ってしまった。<br>
<br>
　来年には東京五輪が始まる。マラソンの開始は早朝だ。孫さん、特定の試合結果を設定時刻まで知らないで済むシステム作りませんか？<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 11:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒産が秋から増える理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18416</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工リサーチ（TSR）と帝国データバンク（TDB）の民間調査会社2社がまとめた2019年上半期（1—6月）の企業倒産件数は、いずれも前年同期を下回った。製造業や建設業での減少が寄与した。TSRの集計では前年同期比3・7％減の3991件と、1990年以来29年ぶりの低水準を記録。上半期としては10年連続で前年同期を下回った。TDBでは同0・8％減の3998件となり、上半期では05年以来14年ぶりに4000件割れとなった。<br>
<br>
　産業別・業種別の倒産件数はTSRが10産業中7産業で、TDBは7業種中4業種で、それぞれ前年同期を下回った。一方、人手不足などを背景に倒産が増えている業界もある。TSRによると運輸業が同20・5％増の135件で、「労働集約型の産業での深刻な人手不足が経営の重しになっている」。TDBの調べでも運輸・通信業は同3・8％増の138件だった。<br>
<br>
　負債総額はTSRが同2・1％増の7623億6000万円になり、上半期では2年ぶりに増加。TDBは同17・6％減の7507億6000万円と、2年連続で前年同期を下回った。<br>
<br>
　6月単月の倒産件数は、TSRが前年同月比6・3％増の734件で、5カ月ぶりに前年同月を上回った。TDBは同3・5％増の734件と、2カ月ぶりに増加に転じた。<br>
<br>
　今後の見通しについてはTSRが「10月に予定される消費増税による影響は不透明さを増しており、企業倒産は秋口を境に緩やかに増勢に転じる可能性が高まっている」と指摘。TDBは「人件費や物流費、原材料費などが上昇基調で、年後半にかけては楽観視できない状況が続く見込み」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfbWj84_5d29750c955e8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 14:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子ども記者が取材に挑戦！奮闘の成果は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18402</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モノづくり日本会議と日刊工業新聞社は１３、１４の両日、東京・北青山のＴＥＰＩＡ（テピア）で「モノづくり体感スタジアム２０１９」を開いている。工作や実験などを体験できる１４のワークショップを通じ、モノづくりや理科、科学の楽しさを子どもたちに伝えることが目的で、今回で１０回目。 日刊工業新聞社では、子どもが出展企業や団体に話を聞き、記者の仕事を体験する「モノスタ子ども記者がいく！」を初めて企画した。子どもたちは、現役の記者からアドバイスを受けつつ、出展者への質問を考えた後、取材に繰り出し、写真の撮影や記事を執筆した。子どもたちの成果はいかに?（表記の揺れなどは原文ママにしてます）<br>
<br>
<h3>コマツのブルドーザーで初めて知った鋳物</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpInXRPk_5d2969486bfab.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コマツのブース</div>　　　<br>
　ぼくがコマツに行って驚いたことは２つあります。<br>
１つ目は、コマツのブルドーザーの約3割は鋳物という鉄で出来ていることです。鋳物は、形が変わるので、ブルドーザーなどに適しているようです。鋳物は、ブルドーザーの足回りに使われています。鋳物は、380度で溶かされています。スズ、アンモニア、鉄を溶かして作られています。<br>
<br>
　２つ目は、海外と国内のニーズに分けて作られていることです。国内用は小さく、輸出用は、大きくしています。１つの工場では、同じ大きさのものを作っています。<br>
この先も鋳物作りのワークショップがあるそうなので、体験してみてください。<br>
(取材・井上陸）<br>
<br>
<h3>コマツ</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjYtPB9_5d29685c849cc.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コマツのブース</div>
<br>
<br>
「車はどこで使っているの？」<br>
外国では石炭をほる場所で使うよ<br>
<br>
「産業機械はどのくらい大きい？」<br>
1０数メートルもあるよ！<br>
<br>
（取材・菊一真人）                    <br>
<br>
<h3>生ゴミでもエネルギーが作れる！？</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6sromJ_5d296bd95b5a2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソーラーパネルのミニカー</div>
<br>
<br>
　ＮＥＤＯでは世の中にない技術を開発している 大学とか会社を結びつけていました。<br>
生ゴミ、風、太陽、地面の熱、海の波など身近なものでもエネルギーが作れるとＮＥＤＯの池田さんは話していました。生ゴミもエネルギーになるとわかっておどろきました。<br>
<br>
　取材の日はくもりだったのにソーラーパネルをつけたミニカーが動いていました。<br>
ＮＥＤＯでは地球の将来にやくだつことをしていたのですごいと思いました。<br>
<br>
(取材・三井幹太）<br>
<br>
<h3>社会問題解決 国の研究機関NEDO</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpB3MJ3W_5d296d4c14d41.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＥＤＯのブース</div>
<br>
　新エネルギー・産業技術総合開発機構NEDO（New Energy and Industrial Technology Development Organization）はエネルギーや技術について研究しエネルギー問題や環境問題などの社会問題を解決しようとしている国の機関である。<br>
NEDOは地球に優しいエネルギーを開発する為の研究や新しい新しい技術の研究をしている。<br>
<br>
またNEDOのマークは技術などが社会に広まっていくのをイメージし、波が広がることに例えている。<br>
<br>
　今日のワークショップでは子供などに今のエネルギーの状況について知ってもらい、さらにソーラーカーを作ったりしていた。<br>
　<br>
　僕はNEDOという機関を初めて知った。これからもNEDOなどの団体が世界をよりよくしてほしいと思う。<br>
（取材・森龍海）<br>
<br>
<h3>モーター大好き木村さん（電気理科クラブ）</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJAdXqK_5d2970bb819f8.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">電気理科クラブ</div>
<br>
     <br>
　リーダーの木村さんが、よく子どもと実験している分野は、<br>
たんきょくモーターで一緒に実験しているそうです。<br>
<br>
　仕事をしていて、楽しいことは難しいことをして成功したときだそうです。<br>
特にモーターづくりで成功すると嬉しいらしいです。<br>
<br>
　いつも、木村さんはモーターを管理して大事にしているそうです。<br>
（取材・池田小百合）<br>
<br>
<br>
<h3>理科の楽しさを子供達に</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp4lI4V_5d2971da02ae4.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">電気理科クラブ</div>
<br>
<br>
　でんき理科クラブさんに行ってみて、でんき理科クラブの木村さんに聞きました。木村さんは、子供達に理科の面白さを伝えるのが仕事です。木村さんが理科を好きになったきっかけは、小学生の頃上野の国立科学博物館で、いろんな実験を見てとても楽しかったことだそうです。また、全世界の子供達に、メッセージを送るとしたら、どのようなメッセージを、送りますか？という質問に対し、理科を好きになってほしいこともあるが、何にでも興味をもって、それを突き詰めていくことが大事だと答えてくれました。私は、小学生の頃味わった、感動を他の子供達に味わってもらいたいと考える木村さんの願いが叶うといいと思います。<br>
（取材・津野 夏実）<br>
<br>
<h3>難しいじゃなくて面白い</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVpgWvV_5d2972806d994.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">電気理科クラブ　　　</div>
<br>
<br>
　将来に役立ってほしいということから始まった学会でんき理科クラブ。プログラミングと言うと難しいと思うが面白いことをみんなに教えている。これを聞いてやっぱりプログラミングなどは簡単なのかと思ったが、その次小さい子には理解してもらえなかったり、上手く説明できない時もあったらしい。今度は、僕も実験に参加してみたいし、電気や理科をもっと知って見たくなった。<br>
（取材・峯村圭輔）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>増える「駅の委託業務」、安全性は守られるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18418</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　JR東日本東京支社は7月、駅業務に特化した教育訓練施設「蒲田トレーニングセンター」（東京都大田区）を開設した。実践的な訓練に取り組める環境を整え、異常時対応能力に優れた駅員を育成するのが狙いだ。将来の労働人口減少を見据え、グループ会社への駅業務委託を拡大する中、安全レベルの維持向上は絶対条件。将来の駅を担う専門人材育成においても、安全第一の教育は最も重視すべきテーマだ。<br>
<br>
　JR東は大田運輸区に10億円を投じて総延長460メートルの線路3線とホーム3面、車両2両などの訓練環境を整備。1日の開所式では白石敏男常務執行役員東京支社長は「安全を担う人づくりは大きなテーマだ。多様な教育を効率的、効果的に行い、安全のレベル向上を目指す」とセンターの意義を強調した。<br>
<br>
　これまで総合訓練センター（さいたま市）で実施していた訓練を一部移転した。東常夫トレーニングセンター長は駅業務に特化した施設を造ることで「多くの訓練機会を創出したかった」と説明する。ホーム上の基本動作訓練や駅間停車時の乗客誘導訓練、線路内作業時の見張り員訓練などを実施でき、東京支社における訓練のキャパシティーは従来比5割増える。<br>
<br>
　JR東は運転士の訓練でも、各地の乗務員区所に運転シミュレーターの配備を進めている。常時訓練できる体制を整え、個人の技能や異常時対応能力の向上を図るのが狙い。駅業務や運転士の訓練を充実させる背景には、現場の成熟化で業務を通じた“失敗”が経験できなくなっている、との危機感がある。<br>
<br>
　JR東は近年、改札や出札、ホーム上の乗客対応など駅業務の外部委託を広げている。3月には秋葉原駅のフルオペレーションをJR東日本ステーションサービス（JESS）に委託。秋葉原は首都圏主要ターミナルの一つ、1日の乗車人員が約25万人を数える「シンボリックな駅」（赤石良治常務）だ。<br>
<br>
　2013年に発足したJESSへの委託駅は関東一円で急増しており、社員数も3000人を超えた。定年再雇用「エルダー社員」のほか、独自に採用活動を展開。「接客スキル、ホスピタリティマインドに優れた社員」（同）が入社しているという。<br>
<br>
　駅業務の委託は、鉄道事業の効率化とともに「駅の専門性を高める」（同）のが狙いでもある。資格が必要な仕事は管理駅でJR東の社員が扱う。一方、ホーム上で危険発生を知らせる「列車非常停止警報装置」の復帰など委託業務の範囲も広がっている。<br>
<br>
　実践的に学ぶことができる新センターはJESSの安全レベル向上にも大いに役立ちそうだ。「安全は経営のトッププライオリティー」（深沢祐二社長）と掲げているJR東。将来を見据えた鉄道事業のグループ“水平分業”を進める上でも、現地現物を重視した教育訓練環境の拡充は、喫緊の課題となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Jul 2019 18:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇ」「楽天参入」「携帯料金」…。吉沢社長、ドコモは差別化できます？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18403</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話業界が今秋に大きな転換点を迎える。９月のラグビーワールドカップ（Ｗ杯）を機に第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスが本格的に始まるほか、携帯電話の２年契約を途中で解約する違約金の上限を１０００円にする新ルールの導入が予定されているからだ。１０月には楽天の参入もある。ＮＴＴドコモの吉沢和弘社長に戦略を聞いた。<br>
<br>
　—ラグビーＷ杯でどのような５Ｇサービスを提供しますか。<br>
　「１２会場中、８会場に５Ｇエリアを構築し、５Ｇ対応スマートフォンを数百台用意する。（複数台のカメラ映像から自分が好きな映像を選べる）マルチアングルの映像を視聴できるようにするほか、ファウルの理由や試合データをリアルタイムで確認できるようにしたい。４Ｋカメラ４、５台で撮影した映像を切れ目がない超ワイド映像に合成し、ピッチ全体を一望できる映像を視聴できるライブビューイングも実施する」<br>
<br>
　—２０年の商用化に向け５Ｇ対応コンテンツの充実が不可欠です。<br>
　「ディズニーが持つ４ブランドの映像作品をスマホやテレビで見放題にできるサービスを始めた。この関係が武器となるだけに、映画館に負けない没入感が得られるサービスを検討したい。子会社化したＮＴＴぷららが持つ映像制作、コンテンツ調達、映像配信基盤も武器になる。メガネ型端末や３６０度カメラなど５Ｇサービスに欠かせない周辺機器で、当社のスマホとの接続性能などを認定した製品の発売もあり得る」<br>
<br>
　—５Ｇ対応スマホをどのように普及させていきますか。<br>
　「（周波数帯６ギガヘルツ未満の）サブ６と（２８ギガヘルツ帯など高周波数帯の）ミリ波の両方に対応した端末の開発は、高周波数帯電波の直進性の強さなどの問題から難しい。まずはサブ６に対応した５Ｇスマホをできるだけ早く現状のフラッグシップ機種と同等の価格で提供していく」<br>
<br>
　—総務省が違約金上限１０００円、通信契約を条件とする端末値引き上限２万円としました。<br>
　「顧客が携帯事業者を乗り換える大きな要因はキャッシュバックや端末補助だったが、新ルールではそれができなくなる。新ルールが乗り換えを大きく促進するのかは様子を見る必要がある。（楽天は低料金を打ち出す見込みだが）携帯以外のサービスとの組み合わせで低料金にするとみている。楽天は通信設備の利用（ローミング）で提携するＫＤＤＩとの料金の兼ね合いをどうするのか。楽天が“身銭”を切って低料金を打ち出すのであれば対策を考えたい」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　超高速大容量、超低遅延、同時多数接続が売りの５Ｇは、今までにないサービスの提供が見込める。それだけに５Ｇスマホをハブ（中核）にどのようなサービスを提供できるかが今後の携帯事業者の競争力となる。その指標となるのが自社ポイントサービス。１億以上の会員数を誇る楽天に約７０００万のドコモのｄポイントがどれだけ近づけるか注視したい。<br>
（水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグル、日本でＡＩ人材育成プロジェクト　東大研究者ら6人に5万ドル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18405</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グーグルは１０日、人工知能（ＡＩ）人材の育成を支援するプログラム「グーグルＡＩフォージャパン」を始めると発表した。研究者への助成金やＡＩ開発ツール、教材などを提供する。まず日本の大学研究者６人に各５万ドル（約５４０万円）を提供する。学生向けにはインターンシップ（就業体験）などを提供する。<br>
<br>
　研究助成は東京大学の杉山将教授や東北大学の乾健太郎教授など６人を選んだ。機械学習の基礎研究や自然言語処理研究などを支援する。学生や開発者向けに機械学習の無料トレーニングイベントの開催や、無料のＡＩ開発環境を提供する。<br>
<br>
　小学生向けにはＡＩを学べるプログラミング学習ツールを提供する。ジェフ・ディーングーグルＡＩ統括（写真）は「ＡＩでビジネスを開発し、社会課題を解決するポテンシャルは大きい。さまざまな挑戦を後押ししたい」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 07:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育園やアフタースクールも、名鉄を変える「高架下」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18425</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　名古屋鉄道は名古屋市北区の瀬戸線・清水駅—尼ケ坂駅の高架下約500メートルで商業エリア「SAKUMACHI（サクマチ）商店街」を開発中。3月に尼ケ坂駅側で飲食店など7店舗と貸事務所1カ所がオープン。2020年春に清水駅側も開業する。駅間をつなぐ高架下開発は同社初の試みだ。<br>
<br>
　両駅は名古屋市の繁華街にある始発駅から2、3駅目で、周囲は閑静な住宅街。沿線に桜並木が続く。周囲に飲食店や商店は少なく、以前の高架下は貸し駐車場だった。「高架下の有効活用に留まらず、にぎわいのある街づくりを狙った」と不動産事業本部開発部企画課の矢野雄輝サブチーフは説く。<br>
<br>
　店舗は木造。外壁のガルバリウムは店舗ごとに色を変え、華やかさを出した。1棟約53平方メートルで、尼ケ坂側で18棟を用意。複数棟をつないで提供する。人通りを期待し、外にはベンチも設けた。<br>
<br>
<br>
　入居店舗はカフェや駄菓子や総菜屋。名鉄グループが運営する保育所「ぽっぽ園」と小学生対象のアフタースクール「テラコ」も併設した。「地元住民の利用を意識した」（矢野サブチーフ）。<br>
<br>
　地域への事前説明会では「どんな店舗が入るのか」など開業を楽しみにする声が目立った。実際「順調に集客ができ、良い滑り出し」（同）と手応えを感じている。あるカフェのスタッフも「すでに時間帯別に常連ができ、忙しい」と笑顔を見せる。<br>
<br>
　20年春開業の清水駅側も18棟を提供予定でテナントの募集を始めた。清水駅は大通りに面し「地元より広範囲な集客を目指す」（同）方針。イベントなども検討し「駅間を人が行き来し、にぎわいがあり、住みたいと思える街にしていく」（同）。街づくりの一つのモデルとする考えだ。<br>
<br>
【概要】瀬戸線は名古屋市の栄地区と人口約13万人の瀬戸市を結び営業距離20．6キロメートル。清水、尼ケ坂両駅の停車は普通列車のみ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 07:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>服との一体感を実現した新しいファスナー開発、専用ミシンも</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18404</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            ＪＵＫＩとＹＫＫはテープがないファスナー「エアリーストリング」と、同ファスナーを縫製するためのミシンを共同開発した。衣服を軽く柔らかい風合いに仕上げることができるほか、縫製工程の簡略化なども図れる。ＪＵＫＩがミシンを製造。ＹＫＫが同ミシンを買い取ってレンタルし、同ファスナーも販売する。アパレルメーカーや縫製工場などと技術を確立し、早期に実用化を目指す。<br>
<br>
開発したファスナーは、操作性や布地との一体感によるデザイン性の向上などが期待できる。ミシンではファスナーをかみ合わせる「エレメント」を布地と同期させて送る新たな機構を開発。布地にエレメントを沿わせ、ジグザグ縫いで直接縫製する。テープと布地を縫製した後、ずれないようにテープと布を再び縫製するステッチが不要になり、縫製工程を削減できる。<br>
<br>
両社は２０１７年１月から共同開発を推進。３月にジーンズ用ファスナーの縫製を合理化する装置を発表し、生産性の大幅な向上などを実現した。今後も協業を続ける。<br>
<br>
ＪＵＫＩは協業で開発した製品を機に、納入先でファスナー以外の縫製工程向けに工業用ミシンなどを一括して提案。ラインを構成する各装置をＩｏＴ（モノのインターネット）でつなぎ、縫製工場全体の生産性を高めるスマートファクトリー化を提案し、事業拡大につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工事事業者の外注依存、倒産に要注意</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18423</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本メタルエンジニアリングは、2014年11月に設立した鉄骨工事業者だ。業歴は浅いながら、代表が鋼材商社勤務時代に築き上げた人脈と経験を生かして、主力得意先の大手ゼネコンとは強いパイプを有していた。<br>
<br>
　マンション、公共施設など大型物件を中心に手がけ、施工は35社内外ある協力会社を利用し、当社は現場監理を主体に、大手ゼネコンからの下請け受注を得て売り上げを確保していた。<br>
<br>
　17年1月には、取引先への材料供給を目的とした商社機能を持つ子会社を設立して顧客への対応力を高めるとともに、18年以降は東京での受注を拡大。18年10月期には年売上高約25億4200万円を計上し、順風満帆な経営に見えた。<br>
<br>
　しかし、実際の経営状況は異なっていた。18年2月にはすでに一部取引先への支払い遅延が発生。背景にあったのは、業容急拡大に伴う必要運転資金の急増だ。外注に依存し、大型工事が主体だったために、常に資金繰りに余裕はなかった。また子会社が商社機能を持ったことで在庫負担が発生し、資金繰りは急速に悪化していった。<br>
<br>
　さらに社員の退職が相次いだことで現場も混乱し、外注先への支払い遅延が続いた。昨年12月には金融機関へリスケを要請したが、具体的な事業改善計画を提示しなかったため、金融機関の対応は厳しかった。また取引先や金融機関に対する説明では数億円におよぶ未回収金があり、その資金を回収して支払いや返済に充当するとのことだった。<br>
<br>
　しかし、相手側とは未回収金に対する意見の相違があったことで、弁護士を入れて訴訟による代金回収を図る計画を立てることとなった。<br>
<br>
　結果として、昨年12月に債権者から請負代金債権の差押を受ける事態が発生。今年2月ごろには実質的に事業を停止する状態に陥り、間もなく平成が終わる4月25日に大阪地裁へ自己破産を申請した。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
日本メタルエンジニアリング（株）<br>
住所：東大阪市長田東３—２—４３<br>
代表：黒井正幸氏<br>
資本金：１２００万円<br>
年売上高：約２５億４２００万円（１８年１０月期）<br>
負債：約８億９７００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>黒子に徹してパナソニックの「五輪ビジネス」2000億円に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18421</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは１１日、２０２０年東京五輪・パラリンピック関連の累計販売額が、当初目標比３３・３％増の２０００億円超になる見通しだと発表した。国内外４０社以上のパートナー企業と協業、ソリューションなどで先行販売・事業化の実績を積み重ねている。井戸正弘執行役員が、同日のセミナーで販売目標の上方修正を明らかにした。「関連需要が当初より増えた。ホテルやオフィス、商業施設で当初のもくろみから大きく伸びた」とした。商品構成として「セキュリティーシステムやサイネージなど新しい商材を提案してきた成果だ」と語った。<br>
<br>
　内訳は競技場などの直接需要が３４０億円超、ホテルなどの関連需要が１３６０億円超に加えて、東京五輪・パラリンピックなどを契機に創出する新規ビジネスで２４０億円超と試算する。ソリューションなどの新規ビジネスはさらに伸びる可能性がある。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月12日</p>
<br>
<br>
<h3>ラグビーＷ杯も</h3>
<br>
　９月に開幕するラグビーワールドカップ（Ｗ杯）日本大会。パナソニックは、１８年９月に施設をリニューアルした東大阪市花園ラグビー場に、７１０型の大型発光ダイオード（ＬＥＤ）モニターや４Ｋカメラなど映像システムを納入した。<br>
<br>
　スタンドの一画に設置された縦幅約８メートル、横幅約１６メートルの大型モニターは、高輝度のフルカラーＬＥＤを採用。昼夜や天候を問わず、ピッチの上にいるレフェリー（審判）もこのモニターで判断ができるくらい鮮明な映像を映し出せる。トライシーンや判定の検証時、リプレイ映像を映すことで観客と選手、レフェリーが映像を共有して試合が盛り上がる。<br>
<br>
　また、業務用４Ｋ映像カメラ２台のほか、スタンドの天井付近に設置した４Ｋネットワークカメラ４台を納入。カメラ制御機器により、遠隔でネットワークカメラの向きなどを集中制御できる。<br>
<br>
　パナソニックは２０年以上にわたり五輪・パラリンピック会場に、こうした映像機器システムを納めてきた実績を生かした。<br>
<br>
　同ラグビー場は、年間で試合のある４０—５０日以外、ＰＶ会場などとして運営している。こうしたイベントでは、大型モニターによって臨場感のある映像が提供できる。ラグビーＷ杯を通じて同ラグビー場の知名度向上につなげつつ、結婚式などのイベント会場として多様な用途を模索するという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnTR0sD_5d2a773fcc378.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニックが花園ラグビー場に納入した大型モニター</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月19日</p>
<br>
<br>
<h3>２年前の皮算用</h3>
<br>
　２０２０年に開催する東京五輪・パラリンピック。「今の受注レベルで１０００億円は間違いなく取れる」。パナソニックの執行役員兼東京オリンピック・パラリンピック推進本部長を務める井戸正弘は、放送機器や家電などの受注に自信を見せる。これらに加え、インフラ整備やホテル、商業施設といった周辺の受注を５００億円上積みする算段だ。<br>
<br>
　しかし同社が真に狙うのは、２０年を契機に広がるＢツーＢ（企業向け）システムの市場。井戸も「五輪のおかげで、この技術が世に出たと言われるような種まきをしたい」と力を込める。ターゲットは観光、スポーツ、スマートシティー（次世代環境都市）だ。<br>
<br>
　観光は訪日外国人がカギを握る。１７年の訪日旅行者は、最高を更新した１６年の約２４００万人超えが確実視され、政府は２０年に４０００万人へ増やす計画だ。同社は多言語翻訳、避難誘導用デジタルサイネージ（電子看板）、電動車いすなど、旅行者をもてなすシステムやサービスを多数実用化している。<br>
<br>
　一方、政府が成長を後押しするスポーツ産業向けは、１６年のブラジル・リオ五輪から始めた式典運営のほか、スタジアム内店舗支援、競技分析なども提案中。五輪でシステムとサービスを組み合わせたソリューション事業の実績を積み上げ、新設や改修が計画されるスタジアム、国際会議施設などの受注を狙う。<br>
<br>
　スマートシティーは、自社工場跡地を活用した街を情報通信技術でつなぐ。住宅、福祉、物流といった事業者と街づくりを進めるプラットフォーム型事業だ。この事業モデルは、観光やスポーツ向けシステムにも不可欠。１８年に始める外国人旅行者向け手荷物配送サービスは、ＪＴＢやヤマト運輸にクラウドサービスを提供する裏方の役割を担う。<br>
<br>
　ＢツーＢのソリューション事業で成功するには“黒子”に徹することも必要だ。２０年の東京五輪はこうした力を身に付ける最高の舞台。１８年の創業１００周年よりも重要な転機になり得る。<br>
（敬称略）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年12月13日</p>
<br>
<br>
<h2>「五輪後」に技術は根付くか</h2>
<br>
　競技会場の建設が急ピッチで進む中、世界的なイベントに向けて日本の最先端技術を披露しようと、水素インフラやロボットなど官民挙げた取り組みが進む。技術のアピールだけでなく、２０２０年以降を見据えた普及のための経験値を蓄積していく狙いもある。<br>
<br>
<h3>水素インフラ　世界を魅了する機会</h3>
<br>
　東京五輪が開催される２０年をめどに、福島県浪江町で世界最大規模の水素製造を始めるプロジェクトが進む。東芝や東北電力、岩谷産業、新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）が太陽光パネルで作った電気で水素製造装置を稼働させ、燃料電池車（ＦＣＶ）１万台分の燃料に相当する年９００トンの水素を製造する。<br>
<br>
　“福島産水素”は都内に運び、五輪会期中にＦＣＶで使う。世耕弘成経済産業相は６月、福島県の内堀雅雄知事と会談し、「五輪は復興をアピールする象徴的な出来事であり、しっかり取り組む」と伝えた。<br>
<br>
　東京都は水素社会を五輪後のレガシー（遺産）にする。東京・晴海の選手村には家庭用燃料電池を配備する。水素を製造、貯蔵する水素ステーションも整備し、地下のパイプラインを通して住宅や商業施設に設置した燃料電池にも水素を届ける。実現を目指す都は２月、東京ガスや東芝、パナソニック、ＪＸＴＧエネルギーなどと基本協定を締結した。<br>
<br>
　トヨタ自動車も五輪を契機とした水素社会の到来を予測し、東京都を中心に燃料電池バス１００台以上の供給を見込む。<br>
<br>
　ドイツで再生可能エネルギーから水素を作る実証が３０カ所で始まるなど、海外でも水素エネルギー普及の実証事業が活発になった。２０年は日本が水素社会の先頭を走る姿を世界に見せる絶好の機会だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1Av7yT_5d2a7b2c254f6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタは燃料電池バス１００台以上の供給を見込む</div>
<br>
<h3>５Ｇ　超高速通信で臨場感</h3>
<br>
　五輪の観戦では携帯電話各社の新サービスに期待が集まる。<br>
<br>
　各社は２０年秋の商用化を予定する第５世代通信（５Ｇ）を用いた新たなスポーツ視聴イベントを相次いで開いている。５Ｇは現状の約１００倍の超高速通信が可能で、通信の遅れも１ミリ秒以下。５Ｇを介し、ほぼ遅延のない音声や高精細映像を伝送することで、まるで試合会場にいるかのような視聴ができる。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモは１４日、都内の特設会場で行ったフットサルの試合を５Ｇで渋谷ヒカリエ（東京都渋谷区）のパブリックビューイング会場に即時に伝送するイベントを開いた。超高精細映像の４Ｋカメラ４台で撮影した大容量映像を５Ｇでヒカリエに伝送。この映像を合成し、幅２０メートルのワイドスクリーンに映し出した。<br>
<br>
　ＫＤＤＩはプロ野球の公式戦で自由視点映像の即時配信に成功した。２０年までに試合の重要な場面などの映像を観客がモバイル端末により、視点を自由に変えながら楽しめるようにするサービスの提供を目指す。ソフトバンクもＶＲ（仮想現実）を活用したプロ野球のライブストリーミング配信の実証実験を行っている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmA0lsR_5b5ab4bb102ee.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">別会場のフットサルの試合を５Ｇでワイドスクリーンに投影（ＮＴＴドコモ提供）</div>
<br>
<h3>ロボット　警備など人手不足補う</h3>
<br>
　日本が得意とするロボットでは、清掃や警備、受け付け業務などの導入実証が進む。外国人観光客の人気を呼びそうだ。<br>
<br>
　清掃ロボでは、三菱地所は東京の丸の内エリア、三井不動産は東京ミッドタウン日比谷やダイバーシティ東京プラザで導入。メーカーはソフトバンクロボティクスやサイバーダイン、パナソニックなど多数参加する。清掃場所の特性や立地などに応じて複数のロボを使って検証し、先端イメージを発信すると同時に、人手不足が懸念されるビル清掃業務での先行事例としてノウハウを蓄積する。<br>
<br>
　警備ロボは綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）が開発した「リボーグＸ」が、東京駅前の新丸ビル地下１階で稼働中。警備業務も人手不足が深刻で、ロボに寄せる期待は大きい。警備業務は他に飛行ロボット（ドローン）の撮影映像を活用する方法もあり、センシンロボティクス（東京都渋谷区）やミツイワ（同）などが、商品開発を急ぐ。<br>
<br>
　一方、受け付けロボは“変なホテル”の店名を持つＨＩＳホテルホールディングス（東京都新宿区）が、東京・浅草橋や赤坂に開業したホテルで人型の受け付けロボを採用している。多言語対応も可能で、外国人観光客をおもてなしする。<br>
<br>
<h3>顔認証　サービスと安全両立</h3>
<br>
　顔認証技術はおもてなしの向上と、安心・安全を両立させる先進技術として期待が高い。空港や競技場などの公共施設や大規模な店舗、イベントなど幅広い利用を見込む。顔認証は日の当たり方や顔の向きなどの影響を受けやすく、生体認証の中でも「実用化が難しい」とされてきた。だが人工知能（ＡＩ）活用により、技術革新が進み、今や動いている被写体の顔を「９９・２％の照合精度で即時に認証できる」（ＮＥＣ）という。<br>
<br>
　例えば競技会場に入場の際にカメラの前で立ち止まることなく、歩きながらの認証も可能。街角にカメラが設置されていれば迷子をすぐに見つけ出すこともできる。目尻や瞳などの特徴点から視線を特定して、不審な行動の人物を把握したり、複数人の視線を同時検知して特定の人物を即時に検知したりできる。<br>
<br>
<h3>同時通訳　空港や駅での活躍期待</h3>
<br>
　五輪期間中の外国人観光客へのおもてなしには翻訳機が活躍しそうだ。<br>
<br>
　例えばパナソニックのメガホン型翻訳機「メガホンヤク」は、成田空港や東京メトロのほか、展示場や警備会社に導入されている。英語や中国語、韓国語への翻訳が可能。「電車が遅れています」といった、公共場所でよく使う標準の定型文が事前登録されている。<br>
<br>
　クラウドコンピューティング上で翻訳するシステムとは違い、独自の翻訳技術を用い、端末内で高精度に音声翻訳処理できる。登録外の文は翻訳はできないものの、災害時などインターネットに接続できない時にも使えるのはメリット。<br>
<br>
　メガホンヤクでは、無線ＬＡＮ経由で、翻訳ソフトウエアが更新される。１６年末の発売時点での標準定型文約３００文が、更新で今は約４００文に増えた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0mqiWn_5b5ab481198ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ビル内を巡回する警備ロボット。人手不足解消の切り札になるか？（ＡＬＳＯＫ提供）</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年７月23日</p>
<br>
※内容は当時のもの            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レンタル品コンビニで返却、新たな人手確保せずに実現した物流網の生かし方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18409</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　インターネットの普及により、電子商取引（ＥＣ）市場は拡大傾向にある。足元ではレンタル品やシェアリングなど、付加価値のあるサービスを提供するＥＣ事業者もおり、これに伴って返却や返品ニーズが増えている。<br>
<br>
　三菱商事は今春、レンタル商品やＥＣ商品の返却・返品を受け付けるサービス「ＳＭＡＲＩ（スマリ）」のサービスを都内の一部ローソン店舗で始めた。<br>
<br>
　ローソンでは、１日当たり専用の配送センターから各店舗に納品する回数が５—６回ほどある。スマリはその物流網に着目したもので、各店舗に商品を納品した後のトラックが配送センターに戻る便を活用する。<br>
<br>
　ドライバーは、主に夜間を中心に各店舗の専用ボックスに入れられたレンタルやＥＣの返却・返品商品を回収する。既存物流網を活用するため、新たな人手を確保せずに済む。<br>
<br>
　専用ボックスの利用のみで返品作業が完了するため、店舗にとっては返品に伴うレジ作業の負担は生じず、利用者はレジ待ちや宅配便の伝票へ記入する手間が省ける。ＥＣ事業者にとっても返品方法が多様化することで、顧客満足の向上につながる。<br>
<br>
　草場拓也リテイル本部デジタルリテイル開発室オープン物流プロジェクトマネージャーは、「個別最適ではなく、社会最適で考えたい」とサービスの狙いを話す。<br>
<br>
　現在、スマリは東京都内を中心に、約１００店舗に専用ボックスを設置している。９月中をめどに設置店舗数を約２００増やし、合計３００店舗に拡大する予定。利便性の良さを生かし、着実なサービスの普及を狙う。（浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マットに生かされた、あの「ZOZOSUIT」の反省とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18407</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　着用してスマートフォンで撮影するだけで全身のサイズが計測できると話題になり、申込者が殺到した「ZOZOSUIT（ゾゾスーツ）」。それから約１年半を経た2019年6月、「ZOZOTOWN（ゾゾタウン）」を運営するゾゾが新たに発表されたのが足のサイズを測定できる「ZOZOMAT（ゾゾマット）」だ。その狙いはゾゾスーツとは異なり、オープンイノベーションの意味合いが強いという。<br>
<br>
<h3>足の３Ⅾ計測を手軽に</h3>
<br>
　ゾゾマットは撮影時足を載せる専用マットとアプリで構成される。まずアプリを起動しマットの所定の位置に足（裸足が推奨されている）を載せカメラで計測位置をセット。アプリの指示に従ってマットに配置されたそれぞれの色の方向からカメラで足を撮影する。すべての方向から撮影し終わると測定結果が３D表示される。基本的な足長、足幅から足甲の高さやふまず長さ（土踏まずの長さ）など数項目の詳細なサイズを知ることができる。慣れれば両足２分ほどで計測が完了するという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpELpYsG_5d283121e2115.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">測定結果イメージ</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvBH2nh_5d282f0508bc4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">詳しい項目でサイズがわかる（項目内容は変更の可能性あり）</div>
<br>
　現在先行予約を受け付けており、2019年秋冬に順次発送する予定。すでに初日に20万件を超える注文があった。サービス開始時には足の３D計測ができることは決まっているが、アプリの内容やデータをゾゾタウンで活用できるかなどは検討中。<br>
　ではなぜ、サービス全体を明確にしていない段階でゾゾマットを公表したのか。MSP事業推進本部の常井康寛本部長は「技術公開という形で、靴に関する事業者とともに新ビジネスに取り組めればと考えている」と話す。靴に関する事業者に幅広く協業を求めており、すでに問い合わせも多いという。「靴のブランドやメーカーに限らず、インソールに特化した事業者や医学的な分野の方、高齢者向けや子ども向けの事業者など、幅広い方からお問い合わせをいただいている」（常井氏）。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAQE7YX_5d282f74aa58e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">常井康寛本部長</div>
<br>
<h3>靴をECで買うハードル</h3>
<br>
　ゾゾマットはゾゾスーツと同時並行で開発が進められていた。ゾゾスーツはゾゾのプライベートブランド（PB）強化戦略の一環で、体型計測ツールとして発表されたが、今回ゾゾマットはPBで靴を売り出す予定はない。狙いは靴のブランド・メーカーのさらなる出店だ。現在ゾゾタウンの中で靴の取扱高は年間361億円で、全体の12％を占める。「決して少なくない数字だととらえているが、成長の余地はある」（常井氏）。さらに服に比べて靴のECはサイズに不安がありハードルが高いという顧客アンケート結果もあり、靴のECをさらに成長させるためにも足の詳細な計測サービス開発が急がれていた。<br>
　またゾゾでは現在マルチサイズプラットフォーム（MSP）事業に注力している。「あこがれのブランドを理想のサイズで」をコンセプトに掲げ、出店ブランドと共同開発した商品のサイズを２０～５０サイズに細かく設定し、ユーザーニーズの多様化に応えることを目標にしている。「MSP事業の上で靴分野でもゾゾマットが役立つのではと考えている」（常井氏）。<br>
<br>
<h3>ゾゾスーツの反省</h3>
<br>
　ゾゾスーツのサービスで学んだことも、ゾゾマットには多く取り入れられた。ゾゾスーツは「着用型」ならではのネックがあった。体型によってスーツのサイズも異なるため家族で共用できないことや、顧客側でも計測時に着用するなどの大変さがあった。ゾゾマット開発時も靴下型なども考えられたというが、マットにすることで誰でも簡単に計測できるようになったという。「マットに印刷されたデザインがあれば、PDFをサイト上からダウンロードしてプリントアウトすることや紙媒体の広告として使用することもできる」（常井氏）。<br>
<br>
　<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8NieGn_5d282eb3cf39c.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マットのデザインを応用可能</div>
<br>
　さらにゾゾスーツのサービス開始当初、製造の大幅な遅れやコストがかさんだことでの仕様変更などの問題が発生した。ゾゾマットではコストや製造工程の検証により注力した結果このようなサービスの形になったという。<br>
　将来的には、顧客の足のデータをもとに最適な靴を提案するシステムを目指している。高齢者など、今までECを利用してこなかった層にもゾゾマットを周知し、同時にECサイトで靴のブランドや商品・サービスの拡充にも注力していく。<br>
　「#KuToo」運動などで社会的にも靴に意識が向いている。LGBTQなどで履きたいデザインのサイズが合う靴が見つからない人や、病気や障害にあった靴が必要な場合もあるだろう。ECで靴を買うメリットとしては膨大な数の靴を選べることがある。ゾゾマットが自分に合った快適な靴を選べる一助になるかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の英国生産取りやめで、受注が増えそうなファルテックの九州工場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18426</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファルテックは２０１９年度内に約９億円を投じて九州工場（福岡県苅田町）を増強する。ラジエーターグリルなど自動車の外装樹脂部品の生産能力を現状比２割程度引き上げる。九州工場では日産自動車やダイハツ工業向けの生産が伸びておりフル生産が続く。生産能力を増強することで受注増に備える。<br>
<br>
　増強するのは九州工場の第２棟。外装樹脂部品を成形から塗装まで一貫生産で手がける拠点で１８年に新設した。これまで九州が供給先のラジエーターグリルやウインドウモールなどの外装樹脂部品は同社の館林工場（群馬県館林市）で生産していたが、物流コストの削減などを目的に九州工場へ移管した。<br>
<br>
　今後は移管した生産分だけでなく、新規の受注取引も九州工場で対応するため、能力増強に踏み切る。成形機などの設備を１９年の後半に順次導入する。<br>
<br>
　九州工場第２棟では塗装ライン全体をクリーンルーム化することで、自動化ラインを実現した。従来型の塗装ラインは歩留まり率が７０—８０％程度だったが、新ラインでは約９０％に高まる見通し。<br>
<br>
　同社の九州工場は、日産や三菱自動車、ダイハツ工業などの主力工場の近くに位置し重要性が高い。日産は欧州向け次期スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「エクストレイル」を英サンダーランド工場で生産する計画だったが取りやめ、日産自動車九州（福岡県苅田町）に変えた。今後も受注拡大が見込まれる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の航空機サプライヤーが大注目する島根の材料試験所</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18427</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　金属・複合材料試験などを手がけるキグチテクニクス（島根県安来市、木口重樹社長）は、ジェットエンジン大手の米プラット・アンド・ホイットニー（Ｐ＆Ｗ）から材料試験所の認定を取得した。企業の付属施設ではない独立系試験所では日本初の取得となる。Ｐ＆Ｗ向けの材料試験はこれまで海外に依頼する必要があったが、国内でも可能になる。日本の航空機サプライヤーの納期短縮や、航空機産業全体の活性化にも貢献する見通しだ。<br>
<br>
　認定を取得したのは常温と高温の引っ張り試験、高温で一定の負荷をかけて破断するまでの挙動を見るクリープラプチャー試験など六つの試験項目。<br>
<br>
　このうち、金属組織評価は、顕微鏡写真などを人が見て評価・判断するため、Ｐ＆Ｗと定期的にすり合わせる。また、半年に１度の監査があり、記録を改変できないような手順が定められるなど、認定の維持には厳しい管理が求められる。<br>
<br>
　Ｐ＆Ｗのエンジンでは、欧エアバスの「Ａ３２０ネオ」に搭載される「ＰＷ１１００Ｇ—ＪＭ」の増産が見込まれている。開発にはＩＨＩや川崎重工業など日本勢が参画しており、多くの工程を手がけている。品質確保に向けて、材料試験へのニーズも高まっているという。<br>
<br>
　キグチテクニクスはこうした材料試験所の認定を、すでに米ゼネラル・エレクトリック（ＧＥ）、英ロールス・ロイス、独ＭＴＵエアロ・エンジンズから取得済み。仏サフランからも試験片の加工で認定を持っている。旧共産国を除き、世界の有力なジェットエンジンメーカーの認定を軒並み取得したことになる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ほとばしるアフリカスタートアップの情熱「日本企業は何を待っている？」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18424</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アフリカではスタートアップの勃興がめざましい。これまでアフリカ市場はビジネスに不可欠な金融や物流といった基本的なサービスが整っていないことが課題のひとつだった。ところが携帯電話の爆発的な普及に伴い、決済機能や物流サービスを提供する企業が相次ぎ誕生。これら企業が政府に代わりビジネスインフラを提供することで、バリューチェーンがつながる社会が到来しつつある。そんなアフリカのスタートアップを象徴する2社の軌跡と今後の戦略に耳を傾けてみよう。<br>
<br>
<h3>モバイルマネーで割賦販売のMコパ</h3>
<br>
　「シリコンサバンナ」と称されるケニア・ナイロビ。今や米国のシリコンバレーのような急成長を遂げるスタートアップの集積地である。<br>
<br>
　そんなナイロビを代表するスタートアップの一つが「M−KOPAソーラー（Mコパ）」だ。アフリカで浸透しつつあるモバイルマネー「M−PESA（Mペサ）」を使い、1日50セント（約55円）と少額の割賦方式で太陽光発電システムを販売する。420日支払い続ければ、システムは顧客のものになる仕組みだ。発電装置にはSIMカードが搭載され、支払いが滞れば遠隔操作で発電を停止。盗難と料金の取りっぱぐれを防ぐ。<br>
<br>
　同社の事業は既存の発送電網に接続できない無電化地域に対し、太陽光発電というオフグリッド方式で電力を供給するリープフロッグ（一足飛び）的なサービスだ。<br>
<br>
<h3>「買えなければ借りればいい」</h3>
<br>
　「今や時代はレンタルエコノミー。住宅や車が買えなければ借りればいい。我々の事業もこうした発想で、太陽光発電システムで電力を供給した上で、照明やラジオ、スマホなど高額な製品を割賦販売している」と創業者のジェシー・ムーア最高経営責任者（CEO）は語る。<br>
<br>
　テレビを割賦販売することで、「ケニアの有権者は以前よりも選挙の際に候補者を知ることができた。テレビ討論を見て、誰がよいか選べる」と広い意味で民主主義の発展にも貢献していると自負する。<br>
<br>
　起業のきっかけはカナダ人であるムーア氏が非政府組織（NGO）に所属していた2002年、ケニアを訪れた時のこと。辺境の農村でも携帯電話が普及している現実を目の当たりにし、「将来、携帯電話で何かできる」（ムーアCEO）と感じたことが発端。その後、経営学修士（MBA）を取得しケニアに再び戻り、急成長を遂げていたモバイルマネーのMペサに就職。同僚とともに割賦販売のビジネスを思いついた。<br>
<br>
　2011年のサービス開始以来、事業は急拡大。現在では75万世帯、ケニアの全世帯の1割にＭコパの太陽光発電システムが利用されている。1900万ドル（約20億円）の資金調達にも成功。三井物産や住友商事からも出資を受けている。<br>
<br>
　拡大戦略はまだまだ続きそうで、「将来はナイジェリアなど西アフリカや南アフリカにもサービスを広げたい。10年後には8-10カ国で事業展開したい」と展望する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQw07NI_5d2a7104f175a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「M−KOPAソーラー（Mコパ）」のムーアCEO</div>
<br>
<h3>「仮想住所」で物流担うＭポスト</h3>
<br>
　M-POST（Mポスト）と呼ばれる携帯電話番号に仮想の住所を登録するサービスが主力のタズ・テクノロジーズ。実は創業の背景にはアブドゥラジ・モハメド・オマールCEO自身の苦い経験がある。修士課程修了後の就職先として政府機関から内定を得たにもかかわらず、正式な通知が手元に届かず職を得られなかったのだ。<br>
<br>
　ケニアの郵便事情は1世帯1住所ではなく、一つの村で1住所、あるいは一つの住所をいくつかの親戚同士で共有することが珍しくない。人口5000万人に対し、住所の数はたった40万戸。オマール氏も親戚同士で共有する郵便箱に自分宛の内定通知は届いていたものの、誰にも気づかれないまま3カ月間も放置されていたという。<br>
<br>
　こうした状況を改善しようとケニアの郵政公社と提携。QRコードで郵便物を読み取り自動で送り先の仮想住所にショートメールを送信するシステムを開発。郵便物がきちんと送り先に到着する仕組みを構築した。<br>
<br>
　利用者は年間3ドル（約330円）で住所を登録でき、ケニア国内に622カ所ある郵便局の中から最寄りの局を選択。自分宛の郵便物が届くと、携帯電話にメッセージが届く仕組みだ。<br>
<br>
　実は1892年にケニア初の郵便局が誕生し、2016年にMポストが設立される124年もの間、同国の郵便サービスは旧態依然としたままだった。それがITの力でわずか３年足らずで劇的な変化を遂げた。<br>
<br>
　すでに4万人のユーザーと2万2000個の郵便物の受け取り実績があり（2018年12月時点）、アフリカに特化した日本のベンチャーキャピタル「サムライインキュベートアフリカ」の出資も受けている。<br>
<br>
<h3>簡便さが利用者の心つかむ</h3>
<br>
　ほぼ口コミだけでサービスが知れ渡り、利用者が急増している理由について、オマール氏は「ビジネスモデルがKISSだから」と笑う。KISSとは、キープ・イット・シンプル・ストゥーピッド。「とにかくばかみたいにシンプルに」といった意味合いだ。携帯電話さえあれば、誰でも気軽にサービスを始められる。その簡潔さが利用者や投資家から受け入れられている。<br>
<br>
　自身を社会起業家と位置づけるオマール氏にとって、Mポストの役割は「社会の包摂性を実現すること」と語る。これまで世帯ごとの住所がないために行き渡らなかった各種の行政通知を確実に本人に届け、社会サービスを享受できることを目指す。<br>
<br>
　世界的に利用者が急増しているEコマースについても、「きちんと商品が届く保証があって初めて普及する」と指摘。「楽天が商品をアフリカに送りたいなら、ケニアにはMポストがある」と強調する。実際、海外からケニアに届く荷物の3分の1は中国のネット通販最大手、アリババ集団からのもので、購入者はMポスト利用者が大半という。<br>
<br>
　「ケニアにはケニア流のインフラがある。日本のネット企業は何を待っているのか」。オマール氏はより多くの日本企業がアフリカ市場に目を向けてくれることを期待している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJaKW8K_5d2a706bca931.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2018年12月にケニア・ナイロビで開催されたスタートアップイベント</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>