<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>暑い夏は“スースー”製品で乗り切る！冷涼用品の市場拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17571</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　冷涼感を与える“スースー”製品市場が拡大している。年々気温が上がる夏に向け、日用品各社で開発が進む。感覚の研究を先に進め、冷涼感以外の部分に技術を活用する企業も現れた。暑い時期限定の製品でありながら、開発競争は加速している。（門脇花梨）<br>
<br>
<h3>マンダム、痛くない“強い冷涼感”</h3>
<br>
　マンダムが展開する「ギャツビー」シリーズのボディーシートは、夏の定番になりつつある。同社は皮膚の感覚センサーとして機能する「ＴＲＰ（トリップ）チャネル」を徹底的に研究し、ボディーシートには冷たさを感じる「ＴＲＰ　Ａ１」を刺激する成分を配合している。同センサーは刺激しすぎると痛みを感じる。そこで痛みを低減するユーカリプトールやイソボルニルオキシエタノールのような成分を配合し、強い冷涼感がありながら痛くない製品を開発した。<br>
<br>
　同社ではこの刺激低減技術を活用し、「目にしみないメーク落とし」や「頭皮に痛みがない染髪料」なども展開する。ＴＲＰチャネルと刺激を研究し、製品の性能を高める。製品保証部評価分析室の高石雅之主任は「研究自体は先に進んでいる。いかに多くの商品に活用するかが課題」とし、技術の横展開を図っている。<br>
<br>
<h3>資生堂、肌をメントールで刺激</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEhed7T_5cd3c39ce4b31.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">首に塗ることで眠気覚まし効果を科学的に立証（シーブリーズシリーズ・ローション）</div>
<br>
　資生堂の「シーブリーズ」シリーズもロングセラー商品だ。塗るとひんやりとした感覚を得られる薬用ローションは、日焼けした肌に塗るなど昔から親しまれている。同製品は痛みを伴わず冷涼感を感じるセンサー「ＴＲＰ　Ｍ８」をメントールで刺激する。また「ジアルキル型カチオン」という成分がセンサー周辺の領域を柔らかくすることを発見し、配合した。化粧情報開発センターパーソナルケアブランド情報開発グループの河野佐代子マネージャーは「センサーが開くようなイメージ。冷たさの感度と感じる時間が１・４倍になる」と明かす。<br>
<br>
　同社は冷涼感や香りを首筋に塗ってリフレッシュすると眠気覚ましに効果的なことを科学的に立証した。これにより冬など季節を問わない使用を促進し、シェア拡大を狙う。<br>
<br>
<h3>クラシエ、シャンプーで頭スッキリ</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFlAtYi_5cd3c3d58c803.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クラシエホームプロダクツが展開する「冷シリーズ」（シャンプーとコンディショナー）</div>
<br>
　クラシエグループのクラシエホームプロダクツは、頭に冷涼感が広がる製品「冷（ひやし）シリーズ」を展開している。理容店用のシャンプーやコンディショナーで、暑い夏に頭を洗ってもらうと頭をスッキリさせられる。同シリーズには、即座に冷涼感を与えるメントールと持続的に与えるメントールを合わせた「極冷Ｗメントール」を配合した。近年は体にも使えるスプレータイプのトニックや冷感増進料も展開する。プロフェッショナルマーケティング部の望月誠課長は「理容店に人を呼ぶきっかけにもなる。今後は男性が行く美容室にもおいてもらい、夏の定番商品にしたい」と意気込む。<br>
<br>
　爽快感を得られる“スースー”製品は、猛暑が続く近年、品薄になるほど人気を博している。ただ、暑い夏を快適に過ごすには、水分の補給や休憩などの熱中症対策との併用が必要不可欠だ。技術は高まっているが、消費者の側にも正しい活用が求められている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカ象よりも高い！巨大ロボを限定４０人が操縦できるぞ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17572</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１７年１０月に開かれた恐らくは世界初の有人ロボット同士の対戦を覚えているだろうか。水道橋重工の「クラタス」と米メガボッツのロボット。ラリアットやチェーンソー、さらには弾幕と、４メートルを超す巨人同士の日米決戦はネットの話題を大いにさらった。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Z-ouLX8Q9UM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
　あれから１年半。東京・青海のお台場特設会場で１８、１９日に開催されるエクストリームスポーツとストリートカルチャー、音楽を融合した祭典「CHIMERA GAMES　VOL.7」にメガボッツの巨大ロボットが登場する。全高約４・５メートルとアフリカ象より１メートル以上高い。実際に人が乗り込んで操縦でき、砲弾サイズのペイントボールを時速１９０キロメートル以上の速さで発射する。さらに握力３０００ポンドの巨大な爪が装着されており、中２心を揺るがすギミックが満載。<br>
　<br>
　イベント当日は抽選で限定４０人がロボットに乗り込み、パイロットとして操縦できるという。いつかは巨大ロボットを操縦してみたいと思い続けていた人には絶好のチャンスだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPWnMxg_5cd3fab73a83a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠が新入社員研修、創業者精神学ぶ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17574</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、滋賀県高島市で新入社員向けの合宿研修をこのほど実施した。創業者である伊藤忠兵衛（忠兵衛）は、現在の滋賀県豊郷町の出身。新入社員は、牧場や農園など、第１次産業の現場で作業したほか、清掃など社会貢献活動も実施するなど、近江の商人が大切にしていた「売り手よし、買い手よし、世間よし」の“三方よし”の実践に励んだ。（浅海宏規）<br>
<br>
　研修のテーマは、忠兵衛が唱えた教訓の一つ「三惚（ほ）れ主義」の体現を通じ“商社パーソン”としての役割・責任を理解すること。忠兵衛は、仕事、共に働く仲間、在り所（土地）の三つを大事にすることを説いていたという。<br>
<br>
　生産者の思いやプロ意識の理解、買い手に届ける責任などを理解するため、同社では２０１６年度から新入社員が第１次産業の現場に出向き、作業を経験する研修を取り入れている。<br>
<br>
　今年度は１１６人が研修に参加し、合宿研修期間中、新入社員は八つのグループに分かれ、牧場や農園などでそれぞれ作業した。あわせて琵琶湖の清掃活動など、地域貢献活動も行った。新入社員からは「チームでミーティングを重ね、生産者が何を求め、我々に何ができるのかを考え、行動することができた」、「同期と寝食を共にし、今後、切磋琢磨（せっさたくま）することができる仲間になれた」などといった声が聞かれた。<br>
<br>
　清水淳人事・総務部人材開発室長は、「創業の地である滋賀県で新入社員一人ひとりが近江商人である伊藤忠兵衛の理念を受け継ぎながら、伊藤忠パーソンの役割・責任を考える良い機会となった」と強調。「ここから商人としての第一歩を踏み出してほしい」と期待していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>友禅工房堀部、特有の“渋さ”日用品で楽しむ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17575</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　江戸時代中期、尾張藩の時代から受け継がれる「名古屋友禅」。最大の特徴は名古屋の質素倹約を気風とする幽玄な「渋さ」だ。伝統工芸士として「瑞宝単光章」を受けた友禅師、堀部満久さんの工房「友禅工房堀部」（名古屋市西区、０５２・５３１・９８７５）は、友禅染の技術を活用した日用品を販売している。<br>
<br>
　名古屋友禅は京都や江戸から往来する友禅師がその技法を伝えたことから始まり、１９８３年に国から伝統工芸品の指定を受けた。しかし、近年は卸売業者が大量生産の既製品に販売軸を移したことで「一点物」の友禅は市場規模が縮小。堀部さんは「“腕さえよければいい”という時代から、“仕事を取ってこなければならない”時代へと変わった」と振り返る。<br>
<br>
　友禅は一つの作品を複数の職人が役割ごとに分担し製作するが、業界縮小に伴って職人の数も減少。しかし「何でもやれるに越したことはない」とあらかじめ一連の工程をすべて学んでいた堀部さんは、友禅工房を続けることができた。<br>
<br>
　市場規模が縮小する中、「これからの若い人は海外などの大きな規模で勝負してもらいたい」と期待する。視線の先にあるのは工房の３代目・堀部晴久さん。大学卒業後に父の満久さんに師事し、京都で７年間、京友禅を学ぶ中で生地の色を抜く「染色補正」の技術を会得し、名古屋に戻った。染色補正技術を活かし、落ちきらないシミを金彩加工などで隠すなど表現の幅を広げた。<br>
<br>
　友禅をより身近なものにするため、友禅で染めたハンドタオルなどの小物も製作する。「気軽に買って、日常で使えるものを販売している。東京五輪までにインターネットでの販売を通じて、名古屋友禅のブランド“染和（そわ）”を展開したい」（晴久さん）と夢を広げる。<br>
<br>
　染め物に興味を持ってもらうきっかけになればと、地域のイベントで「染め」の実演やワークショップも開催。自らの工房で行う友禅教室は２０代から７０代まで幅広い層が通っており、製品という「モノ」だけではなく、体験という「コト」でも友禅のファンを増やしている。満久さんは「友禅は日本の誇る文化。自分の国の文化を知り、大事にしてほしい」と語った。<br>
<br>
　「もっと多くの人々に友禅という日本の誇る文化を知ってもらい、ゆくゆくは海外の方が着物を持ち帰って自分の国で着てもらえるようになってほしい」（満久さん）と、名古屋友禅の未来に夢を描く。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業からの大型資金獲得が命題、動き出した大学内「新機構」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17576</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産学共同研究で大型の企業資金を引き出すために、大学内に企業出身者の集団を据えた「オープンイノベーション機構」（ＯＩ機構）が動きだした。慶応義塾大学は強みの医学系に、金融業界出身の統括クリエイティブマネージャー（ＣＭ）を組み合わす。山形大学は有機材料に特化して設備も人もそろえてきた実績を核に、研究型大学とは異なる意識で取り組む。産学連携によるイノベーション創出に、外部人材活用や教員評価などを絡ませた大学改革としても注目される。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　日本の産学共同研究は一般に基礎研究が対象で、企業から得る共同研究費は１件２００万円程度が多かった。企業にとっての“非競争領域”で、業界共通の産学共同体（コンソーシアム）も盛んだ。<br>
<br>
　これに対してＯＩ機構が掲げるのは、１企業の戦略事業に当たる“競争領域”での規模の大きい応用開発だ。ここ数年のイノベーション創出に向けた官民連携で、日本の産学連携の問題点が解消されれば、大企業が１件数千万—数億円の資金を大学に投入する流れが生まれている。<br>
<br>
　しかし日本の大学は、世界中の企業を引き付ける米国一流大学などと比べ、組織的な集中支援、スピーディーな対応、ニーズ志向、研究成果創出の約束などが欠けている。課題解決に向けて、文部科学省は２０１８年度新規の「ＯＩ機構の整備事業」を始めた。キーとなる統括ＣＭをはじめ、各プロジェクト担当や知的財産、財務などの各ＣＭを産業界出身者で固めて対応する。文科省科学技術・学術政策局の西條（にしじょう）正明産学連携・地域支援課長は「コストセンターだった産学連携を、ＯＩ機構によってプロフィットセンターに変える」と力説する。<br>
<br>
　もっとも大型案件は、非競争領域での活動から生まれてくることが少なくない。そのためＯＩ機構と二人三脚ながら、全学の案件を扱う産学連携本部向けに、文科省事業「産学共創プラットフォーム共同研究推進プログラム」（ＯＰＥＲＡ）を連動させる。ＯＩ機構の事業採択８件のうち半分がＯＰＥＲＡとの連動だ。多企業や１企業と連携の形を使いわける“オープン＆クローズ戦略”が、大学にも求められる時代となっている。<br>
<br>
<h3>慶大、医学部の強み活用</h3>
<br>
　医学部と産業界の人脈という、他大学がうらやむ強みを生かして動きだしたのは慶応義塾大学だ。同大のＯＩ機構「イノベーション推進本部」の杉山直人統括ＣＭは銀行出身で、旧産業革新機構の専務も務めた。他大学の統括ＣＭは技術系出身の事業経験者が多い中で、異色の存在だ。<br>
<br>
　杉山統括ＣＭは「多様な業種を相手にしてきた経験から、連携企業の中期計画に基づく事業戦略に対し、『大学のシーズで手伝えますよ』と提案ができる」と強みを説明する。慶応義塾の青山藤詞郎常任理事も「新事業に資金投入する上での目利きのプロだ」と期待を寄せる。<br>
<br>
　同大医学部は異業種企業からも大型投資を獲得するパワーがある。先行例が化学会社ＪＳＲとの連携だ。同社の寄付による「ＪＳＲ・慶応義塾大学医学化学イノベーションセンター」（ＪＫｉＣ＝ジェイキック）で、再生医療や腸内細菌など多様な共同研究が動いている。事業化を見据えて他企業を巻き込みたい案件も出てきた。特許などきっちり管理しながらのオープン＆クローズ戦略を進めるのに、ＯＩ機構の出番となる。同大のＯＩ機構は研究プロジェクトだけでなく、ベンチャー起業や特許ライセンスでの事業化にも目を配る。適切な形態に絞り込むため、杉山統括ＣＭは市場ニーズ調査や、特許譲渡の対価試算など投資効果を評価するフローチャートを用意した。<br>
<br>
　ＯＩ機構の支援テーマは理工学部を中心とするスマート社会も対象だ。同学部では外部資金で家賃を払う追加スペースの活用が進んでおり、この仕組みを拡大する。さらに定年延長など人事面も工夫し、産業界を引き付ける教員の活躍を後押しする。<br>
<br>
<h3>山形大、試作設備で大手メーカー魅了</h3>
<br>
　分野特化の拠点構築に１０年をかけ、ＯＩ機構につなげた地方大学の星は山形大学だ。当初の強みは有機エレクトロ・ルミネッセンス（ＥＬ）くらいだった。しかし今は有機エレクトロニクス材料—プロセス—デバイス—製品—システムと、川上から川下までカバーする“有機材料システム”に広げている。<br>
<br>
　学内資金の集中投下に始まり、いくつもの国の補助事業の採択、これを活用した施設や設備、同分野の研究者１５０人体制と進めてきた。プロセス評価やデバイス試作の設備を有する同大は、これらを持たない大手材料メーカーを引き付ける。<br>
<br>
　この結果、年間の産学共同研究費は約９億円、うち９割を同分野で稼ぐ。２億円程度が多い他の地方国立大に差をつけ、ランキングで同大は研究大学グループのすぐ後に付ける。<br>
<br>
　同大のＯＩ機構「オープンイノベーション推進本部」で強化を図るテーマはインクジェットプリンター、３Ｄプリンター、印刷エレクトロニクスなど。統括ＣＭには、２２社を相手に年７０００万円の資金を獲得する酒井真理同大インクジェット開発センター長が就いた。セイコーエプソン、東京大学での大型研究プロジェクトや国内外企業との事業開発で経験が豊富だ。<br>
<br>
　さらに事業ＣＭも、コニカミノルタやパイオニアの出身者でそろえた。<br>
<br>
　同大の高橋辰宏有機エレクトロニクスイノベーションセンター長は「博士研究員を雇用して取り組む競争領域は、基礎研究重視の研究大学ではない本学にぴったりだ」と力説する。論文重視の研究大学では難しい、教員評価における特許出願や事業化実績の活用も手がけている。人事給与マネジメントに関わる部分だ。大学の個性を生かした産学連携、そして大学改革に期待が集まりそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn3tr5M_5cd3ceffb4f52.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">大学が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>林業振興の最後のチャンス…「森林経営管理制度」の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17577</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国による森林経営管理制度がスタートした。市町村が仲介役となって林業経営者と手入れが滞っている森林を結びつける制度だ。林業経営者は管理する森林が増えて事業が効率化される。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）にも森林保全が掲げられており、企業も市町村や林業経営者を支援するとＳＤＧｓ達成に貢献できる。<br>
<br>
<h3>手入れ心配無用</h3>
<br>
　森林経営管理法が４月１日に施行され、新制度が始まった。市町村が地域で放置された森林の管理を林業経営者に委託できるのがポイントだ。市町村は所有者の意向を確認して森林を集約し、意欲と能力のある林業経営者に伐採などの管理を委託できる。<br>
<br>
　全国には個人所有の森林が８３万あるとみられ、そのほとんどが小規模だ。さらに世代交代や転居、木材価格の低迷で管理意欲をなくした森林所有者が多い。林業経営者に委託すれば、所有者は手入れの心配をしなくて済む。林業経営者は管理する森林面積が広がるので、伐採や搬送作業を効率化できる。<br>
<br>
<h3>準備不足に懸念</h3>
<br>
　「地域の林業振興にとって最後のチャンス」。住友林業山林部の岡田広行グループマネージャーは新制度に期待する。一方、森林専門部署を置く市町村は少なく、「準備が整っていない」と心配もする。同社は国土の８００分の１に相当する広大な社有林を保有しており、森林管理の知見が豊富。制度開始前から約５０の市町村を支援した経験もあり、新制度に対応する市町村を「入り口から出口まで支援できる」（岡田マネージャー）という。<br>
<br>
　“入り口”で言えば、森林の評価手法も数多く持っている。例えば上空からレーザー計測して木の種類、密集度などを解析することも可能。その結果から管理の価値のある森林を特定し、市町村は優先順位を決めて林業経営者に森林を委託できる。<br>
<br>
　立地が悪くて林業に適さない森林でも水源や防災の機能強化、二酸化炭素（ＣＯ２）吸収や生物多様性といった環境価値の向上で健全な森林に戻す支援もできる。“出口”の一例として、同社が林業経営者となって市町村から委託を受けることも可能だ。社有林での経験はもちろん、住宅で使うため切り出した木材の販売ルートを持つ。<br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓと林業　国産材使用・支援で貢献</h3>
<br>
　人が植林した人工林の半分が植えられてから５０年以上となり、木材に加工しやすい“適齢期”を迎えようとしている。国産材の流通が増え、木材自給率は２０１６年に過去３０年間で最高水準となる約３５％へ上昇した。林業による起業が増えている岡山県西粟倉村のような好例もあり、市町村には林業活性化のチャンスだ。<br>
<br>
　新制度によって企業が林業支援に関わる機会も広がる。ＳＤＧｓは目標１５で「２０年までに森林の持続可能な経営を実施」とターゲットに掲げている。国産材の使用や販売、市町村や林業経営者の支援によって企業も目標１５に貢献できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoIamlB_5cd3d338078cd.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コマツがAI人材100人育成、早期に必要な事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17578</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コマツは情報通信技術（ＩＣＴ）活用による新たな価値を創造するため、人工知能（ＡＩ）対応人材の育成に乗り出す。専門知識や技術を教育する研修プログラムを開始。産業機械などから収集するデータを有効に使える人材を社内に確保し、新製品や新サービス、新機能の早期創出を目指す。５年間で約１００人を育成する予定。<br>
<br>
　コマツではＩＣＴを活用した新たな価値創造を持続的な成長戦略の一つと位置付けている。これまでにも、無人ダンプトラック運行システム（ＡＨＳ）や工事をＩＣＴで支援する事業「スマートコンストラクション」などを展開している。<br>
<br>
　今後は顧客の作業効率化や安全性の向上に向けて、各種製品から収集できるデータを生かし、製品やサービスの開発を進める。それには「大量なデータから有益なデータを選び出し、使いこなさなければ意味がない」（小川啓之社長）ことから、分析精度を高める必要がある。そこで、ビッグデータ分析に不可欠な技術であるＡＩを使いこなせる人材の育成を決めた。<br>
<br>
　また、ＩＣＴを使ったサービスを得意とするベンチャー企業とのオープンイノベーションも推進している。今後、さまざまな事業を立ち上げる時に「（協業する）ベンチャー企業に当社がやりたい事を伝えられる人材が必要」（小川社長）という観点からＡＩ人材を独自育成する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不審船を見逃さない、海上保安へドローンが飛ぶ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17579</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テラドローン（東京都渋谷区、徳重徹社長、０３・６４１９・７１９３）は、低コストで効率的な魚群探索や海上保安を実現する飛行ロボット（ドローン）サービスを始めた。ヘリコプターの運用を不要にすることで、運用コストの削減や危険性の低減につなげる。漁業や国防などでの活用を想定している。<br>
<br>
　魚群探索では、最大５０キロメートル遠方の海上をモニタリングすることで、効率良く魚群を発見できる。また、陸地にいながら最大５０キロメートル先の現場をライブ映像で確認することができるため、海上保安の状況把握にも役立つ。<br>
<br>
　人工知能（ＡＩ）を活用したデータ処理により、不審船や巡回船など動きのある対象の発見や追尾もできるという。<br>
<br>
　同社によると、これまで遠洋漁業における魚群探索には、ヘリコプターが使用されており、年間約５０００万円の運用コストがかかるという。また、現在は海上の保安状況を把握するために、レーダーや自動船舶識別装置（ＡＩＳ）が使われているが、不審船などを実際に確認するためには、別途、ヘリコプターや航空機の運用が必要となる。<br>
<br>
　このため、多額の運用コストが発生しており、パイロットの安全面でもリスクがあるという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“空飛ぶクルマ”開発を加速させる愛知県豊田市の一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17580</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　走行と飛行が可能な“空飛ぶクルマ”を開発する有志団体「ＣＡＲＴＩＶＡＴＯＲ（カーティベーター）」と、その事業化を目指すＳｋｙＤｒｉｖｅ（スカイドライブ、東京都新宿区）は９日、愛知県豊田市と空飛ぶクルマの開発で連携協定を結んだと発表した。豊田市は屋外飛行試験場所として、同市足助地区の土地を無償貸与する。開発スピードを加速し、まずは今秋の有人飛行試験と２０２０年の有人デモ飛行の成功を目指し、目標とする２３年の事業化につなげる。<br>
<br>
　豊田市が保有する約８０００平方メートルの土地を、飛行試験や開発拠点として提供。６月から活用を始める。このほか事業化に向け、市内製造業者とのマッチング支援、法整備面での協力なども行う。会見したカーティベーター代表でスカイドライブの福沢知浩社長は「協定によりベストな場所で開発ができる。開発スピードを２—３倍高めて実用化したい」と意気込んだ。太田稔彦豊田市長は「空飛ぶクルマが実現する最初の舞台が豊田市になれば」と期待を寄せた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【全号車の写真あり】次世代新幹線の試験車両「ALFA-X」東北を走行へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17581</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            ＪＲ東日本は９日、新幹線総合車両センター（宮城県利府町）で新幹線試験車両「ＡＬＦＡ—Ｘ（アルファ・エックス＝写真）」を公開した。２０３１年の北海道新幹線・札幌延伸に向けた次世代新幹線車両開発ための試験プラットフォーム。東北新幹線・仙台—新青森間で夜間走行試験を行う。メタリック車体にグリーンの帯、屋根はブルーを採用。１０両編成でトンネル微気圧波対策を検討するため、両先頭車はノーズ部の長さが違う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVuxnQ5_5cd3f2a195ce1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSgTKyQ_5cd3f2ae30f7e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">２号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMEE0Ny_5cd3f2ba02940.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">３号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7yXrHm_5cd3f2de2b7b5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">４号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpq6AQp0_5cd3f2f371b4a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">５号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCudvXC_5cd3f30e75768.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">６号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZSq18d_5cd3f32920e8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">７号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp61ZtoM_5cd3f3430a569.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">８号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbufQk5_5cd3f358bd319.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">９号車</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgrEXEw_5cd3f370ccb22.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">10号車</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新潟・村上の古民家で地元ならではの「よはく」を楽しむ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17559</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　城下町・村上（新潟県村上市）にある「よはくや」は、２０１８年９月にスタートした素泊まり宿。古民家を利用した地元の暮らしを感じられる宿となっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmyXElR_5cd26353ca36d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">城下町村上に佇む「よはくや」外観</div>
<br>
　オーナーの高橋典子さんは、生まれ育った町が廃れていく景色に寂しさを覚え、「村上らしさを知る、私にしかできない事」は何かと考えた答えが「宿」の経営だった。<br>
<br>
　立地を含めた物件を手に入れるのには時間が掛かると思われたが、タイミング良く理想の物件に出会えた。宿泊施設としての最低限のリフォームをするために、足りない資金はクラウドファンディングも利用した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptH6qV9_5cd2639b7c7a1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ゲストハウスの醍醐味でもある相部屋は、古民家ならではの情緒溢れる間取り</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFdxWct_5cd2636eaa974.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">一つ一つの形に歴史を感じる空間がある</div>
<br>
　「宿や私は『よはく』で、町やお客さまが主役になれる場になっていければ」と話す。<br>
（文・写真＝写真部・田山浩一）<br>
<br>
【連載】「泊まる」だけじゃない宿<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17556" target="_blank">（１）４泊５日で弟子入り、着物の柄を染める伝統工芸「伊勢型紙」に没頭する宿</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17558" target="_blank">（２）ここは本当にビジネスホテル？ユニットバス撤去し大胆リニューアル</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 06:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>珍しく決算会見に登場したホンダ社長、とても残念だった発言内容とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17582</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは８日、４輪事業での世界生産コストを２０２５年までに１８年比１０％削減する計画を示した。世界展開するグローバル車種の派生モデルの種類を現在の３分の１に減らすほか、車種をまたいで部品の共通化を増やすなどして実現する。並行して２５年までに開発工数を同３０％削減する見込み。また世界各国での企業平均燃費（ＣＡＦＥ）規制に対応するため、ハイブリッド車（ＨＶ）の競争力を高める方針を示した。<br>
<br>
　会見で八郷隆弘社長は「体質強化を確実に進め、２５年までに４輪車の既存ビジネスを盤石にしたい」と話した。４輪事業の営業利益率は「リーマン・ショック前に早く戻したい」とし、７％水準を目指す。１９年３月期は２％弱だった。<br>
<br>
　現在、ホンダではグローバル車種が４輪車販売の６割を占めるが、派生モデルの種類が増え開発や生産の非効率化につながっていた。派生モデル削減により「部品サプライヤーの無駄も減らせる」（八郷社長）とした。<br>
<br>
　また地域専用モデルについても市場ニーズや環境規制の近い地域を束ね、競争力の高い車種に集約する。車づくりの領域では開発効率や部品共有化率向上につながる新手法「ホンダ　アーキテクチャー」を導入した車種をグローバル車種として２０年に初投入する。<br>
<br>
　電動化戦略については中・大型車向けの２モーターのハイブリッドシステム「ｉ—ＭＭＤ」で、小型車向けを開発する。小型車「フィット」の新型車に初搭載する。排ガスを出さない「ゼロエミッション車」規制には電気自動車で対応する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 07:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空機の電動化へ、夢の技術「超電導」に挑む開発者たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17583</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　このジェットエンジンを電気で動くモーターに置き換える、いわゆる「航空機の電動化」が米国を中心に世界中で検討されている。例えば米航空宇宙局（NASA）が提唱する軽飛行機程度の大きさの電動航空機はジェットエンジンの5倍の効率が得られるという。<br>
<br>
　これまでの航空機用ターボファンエンジンは、ガスタービンでファンを回し推進力を得ていた。ガスタービンではなく、小型モーターでファンを回す推進装置を機体に分散配置した「電動推進系」が実現すれば、推進効率が大幅に向上する。二つの大きなファンを回すよりも多くの小型モーターでファンを回し、広い範囲で機体上部の気流を速くする方が、機体を上空に押し上げる揚力を効率良く生み出せるというわけだ。<br>
<br>
　こうした中、米ボーイングも着目する夢の技術がある。超電導技術を電動推進系に用いることで、軽量で高効率の電力推進システムを実現する動きである。<br>
<br>
<h3>効率と軽量化どう両立</h3>
<br>
　電動化航空機は燃料を燃やして発電機で発電し、ケーブルを経由して電力をモーターに送りファンを回して航空機の推力とするのが主な方法とされている。だがここで大きな問題が発生する。<br>
<br>
　九州大学大学院システム情報科学研究院の岩熊成卓（まさたか）教授は「従来の鉄心と銅線で構成した発電機とモータを利用した電気推進システムを積むと現行エンジンの7倍の重量になると計算されている。ＣＯ２削減のための電動化であるが、機体が重くなって燃費が悪くなっては意味がない」と指摘する。<br>
<br>
　モーターを例にとると、電磁気学の法則からモーターの推力は磁場や電流、装置の体格などに比例することが分かっている。モーターの重要部品となるのがコイルだ。モーターは鉄心に銅製のコイルを巻き付けた回転子と固定子を持っている。内部に鉄心を入れるのは、コイルに電流を流した時にコイル付近に発生する磁場を強めるためだ。<br>
<br>
　モーターは銅製のコイルに電流を流すことで磁場が発生。銅線を巻いて作ったコイルだけでは発生する磁場が弱いため、コイルの中心に鉄心を差し込む必要がある。鉄は「強磁性体」と呼ばれ、周囲の磁場を強める働きがある。<br>
<br>
<h3>重くなってはダメだ</h3>
<br>
　超電導技術を利用し航空機の電動化を目指す産業技術総合研究所エネルギー・環境領域省エネルギー研究部門の和泉輝郎主任研究員は「航空機を大型化し鉄心を使って磁場を強めようとすると推進系は現在の10倍以上に重くなる。これではダメだ」と指摘する。<br>
<br>
　航空機の電動化を阻むこうした問題の解決に貢献すると期待されているのが超電導技術だ。超電導状態にすることでコイルの電気抵抗がゼロとなる。「多くの電流を流せるため、コイルだけで大きな磁界を発生させることができ、結果的に大きな出力密度が得られる。同じ出力であればモーターの小型化も可能だ」（岩熊教授）とメリットを挙げる。<br>
<br>
　超電導技術によって軽量かつ高効率の電動推進システムが実現できれば、長距離を飛行する電動航空機実現の道が拓ける。ここへきて脚光を浴びる超電導だが、その裏には地道な開発に挑み続けた20年近くにわたる日々がある。<br>
<br>
　発見当時はマイナス269度Ｃでしか発現しなかった超電導だが、酸化物系の超電導物質の発見で臨界温度はマイナス196度Ｃ以上にまで引き上げられた。この温度は液体窒素の温度であり、マイナス269度Ｃまで温度を下げるために必要な液体ヘリウムに比べ、液体窒素は10分の1以下のコストで済む。<br>
<br>
　冷却コストの問題が大幅に改善されたことにより、高温超伝導体の一種である酸化物系超電導材料に大きな期待が集まった。だが同材料はいわゆる陶器（セラミックス）でできており、壊れやすいという課題を解決しなければならなかった。<br>
<br>
　超電導線材は大電流を流せてかつ長いほうが良い。コイルで発生する磁場の大きさは電流の強さとコイルの巻数に比例するからだ。このセラミックス材料を超電導用線材として利用するための研究をめぐって2000年以降、日米が競い合ってきた。<br>
<br>
<h3>コイルだけで磁場が</h3>
<br>
　ひとつの突破口となったのは2012年。産業技術総合研究所（産総研）や九州大学などの研究グループが、断面積1平方ミリメートルの線材に600アンペアの電流を流せる線材を開発。その中で電流が流れる部分はさらに少なく、わずか2マイクロ～3マイクロ（マイクロは100万分の1）の厚さのテープ状の超電導材料のみに電流が流れる。<br>
<br>
　大電流を流すことで鉄心を使わずにコイルだけで大きな磁場を作れる。モーターの大きなパワーを引き出すために必要だった鉄心が不要になることでモーターの軽量化が可能になった。産業技術総合研究所エネルギー・環境領域省エネルギー研究部門の和泉輝郎主任研究員は「航空機は軽さが重要で、超電導技術はその軽さを実現できることが魅力」と強調する。<br>
<br>
　超電導線材は温度と磁場の強さで超電導の特性が変わることが知られている。研究グループは、超電導線材を利用したケーブルなどを試作してきた。その経験から線材の作り方で超電導の効率が大きく変わることが分かった。<br>
<br>
　和泉主任研究員は「実際に超電導線材を使用する温度が低いほど多くの電流を流せる。しかし、安全性と小型・軽量化の両立のために、できる限り高い温度と強い磁場の中で多くの電流を流せる線材を作りたい」と目標を掲げる。<br>
<br>
　超電導は直流に対しては電気抵抗ゼロと優れた特徴を示すが、交流に対しては磁場の向きが変わることに伴ってわずかに発熱して超電導状態を壊しやすいという欠点がある。超電導物質は臨界温度以下で超電導状態になるが温度が上がると不安定。高い温度や強い磁場で急激に元の常電導状態に転移する。<br>
<br>
　そこで研究グループは、数マイクロメートルの厚さの超電導膜に切り込みを入れることで、磁場の向きの変化による熱損失を減らすことを試みた。<br>
<br>
　産総研ではレーザーの加工技術でわずか数十マイクロメートルの幅の切り込みを入れる高度な技術を開発。この技術と線材の特殊な巻き方で線材のエネルギー損失を従来の数十分の一に減らすことに成功した。<br>
<br>
<h3>２０３０年頃には実現？</h3>
<br>
　この技術はほどなく海外の航空機メーカーの目にとまることとなる。米ボーイングは現在、九大や産総研などの日本の研究グループと、月に1回ほどのペースで議論を重ねている。日本の技術がボーイングが開発を目指す電動化航空機を実現するため重要な技術の候補となっているためだ。<br>
<br>
　これまで超電導開発の研究者らが行ってきたのは、超電導技術のシーズ（技術の種）を既存の技術に置き換えるような提案が中心であった。<br>
<br>
　しかし、ボーイングは実現したい目標を解決するために必要な技術を必死に探している。電動化を実現するための要素技術を広く世界で探した結果、日本の研究グループにたどりついた。海外ではできなかった日本の優れた技術が評価された結果だ。<br>
<br>
　九州大学大学院システム情報科学研究院の岩熊成卓（まさたか）教授はこう語る。「これからは100～200人乗りクラスの航空機が電動化のターゲットとなる」。<br>
<br>
　1機あたりの機体価格はおよそ100億円で、そのうちエンジンが20億円程度を占める。さらに線材のコストはわずか5000万円程度。通常の産業では超電導技術を使うメリットは薄れるが、従来手法では実現し得なかった電動化航空機であれば超電導技術を用いることによるコスト増を吸収しやすいと考えられる。<br>
<br>
　和泉主任研究員は「資金と人材があれば、100人乗りの電動航空機を2030年頃には実現できるのではないか。さらに小型機はそれより早くできると考えている」と展望する。<br>
<br>
　果たして実現は可能か−。研究者らの挑戦が始まった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8BYAm9_5cd4ad7c56fc6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">超電導膜にレーザー加工技術で微細な切り込みが</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 07:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3Dプリンティング大活躍のエアバス機、JALに初登場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17585</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧エアバスは日本航空（ＪＡＬ）向けの中大型旅客機「Ａ３５０ＸＷＢ」初号機の塗装を完了し、フランス・トゥールーズの塗装工場で完成披露（ロールアウト）した（写真）。初号機は赤色のＡ３５０ロゴを描いた特別塗装が施されている。今年半ばの引き渡しに向け、地上テストと飛行テストに入る。<br>
<br>
　ＪＡＬはＡ３５０ＸＷＢを合計３１機調達する予定。席数は３００—４００席の中型ワイドボディー最新鋭機で、９７００カイリの超長距離市場を含む、幅広い市場において運航の柔軟性と効率性をＰＲしている。初号機は９月からＪＡＬの羽田—福岡線に就航し、さらに国内のその他、主要路線に導入される見通し。客席数は３６９席。<br>
<br>
　Ａ３５０ＸＷＢは３月末時点で、世界の５０社から８９０機の受注を獲得している。最先端の空力設計、炭素繊維複合材を使用した胴体と主翼などで燃費と二酸化炭素（ＣＯ２）排出量を２５％減らせるという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 11:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>寝る時も愛車と共に…自転車とチェックインするホテル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17570</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島県尾道市と愛媛県今治市を結ぶ「瀬戸内しまなみ海道」は、近年のサイクリングブームで人気の地域となっている。<br>
<br>
　その尾道市側では、役目を終えていた海運倉庫をリノベーションした複合施設「ＯＮＯＭＩＣＨＩ　Ｕ２」があり、併設される「ホテルサイクル」（広島県尾道市）では自転車とともにチェックインし、ベッド脇まで愛車を持ち込み宿泊できるため、国内外を問わず人気を呼んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3bOIza_5cd3bf1822b6b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">海運倉庫をリノベーションした「ONOMICHI-U2」内に併設</div>
<br>
　施設内にはサイクリストの強い味方として台湾の世界的メーカー・ジャイアントの専門店がメンテナンスをはじめレンタルなども行うほか、瀬戸内の食材を使用したおしゃれなレストランやバー、カフェなどが地元をはじめ観光客にも人気の空間となっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpgjphbb_5cd3bf3426481.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">サイクリスト以外の利用者からも人気で、海外からの利用者も多い</div>
<br>
（文・写真＝写真部・田山浩一）<br>
<br>
【連載】「泊まる」だけじゃない宿<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17556" target="_blank">（１）４泊５日で弟子入り、着物の柄を染める伝統工芸「伊勢型紙」に没頭する宿</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17558" target="_blank">（２）ここは本当にビジネスホテル？ユニットバス撤去し大胆リニューアル</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17559" target="_blank">（３）新潟・村上の古民家で地元ならではの「よはく」を楽しむ</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>給与の100円未満の「端数」を誰かのために使いませんか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17584</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　毎月の給与明細を見ても、１００円未満の額まで気にする人は少ないのでは。富士ゼロックスの有志社員は１００円未満の「端数」を給与から出し合って社会貢献活動を支えている。３月に東京都から社会貢献大賞として表彰された。<br>
<br>
　１９９１年に社員の発案で始まった活動は「端数倶楽部」。会員になった社員は給与の１００円未満の金額と１口（１００円）以上を端数倶楽部の銀行口座に寄付する。年２回の賞与も対象だ。派遣や契約社員、退職者も年会費で貢献できる。<br>
<br>
　３月末時点の会員は約３４００人。毎年約５００万円が集まり、会員のボランティア活動などを支えている。社会福祉、自然保護、被災地支援と活動は幅広く、カンボジアの小学校建設も支援した。外部団体への寄付であっても会員の参加が条件だ。端数倶楽部事務局の梁川貴司さん（富士ゼロックスＣＳＲグループ）は「寄付で終わらず参加によって経験値が得られ、複眼的な視点を持つ人材育成につながる」と話す。<br>
<br>
　端数倶楽部の支援活動は年３０件、寄付先も６０団体ある。一人ひとりの寄付額が少額でも大きな貢献ができている。梁川さんが「積み重ねがベース」と強調するように自主的な活動は長続きする。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPfXunm_5cd5d2895df2c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">石垣島でのサンゴ保全活動を支援</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中計達成を断念するシャープ、危うい鴻海依存の経営再建　　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17586</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープが親会社の台湾・鴻海精密工業と進めてきた協業戦略に暗雲が立ちこめている。シャープは９日、２０２０年３月期の業績予想を発表。同年度を最終年度とした中期経営計画よりも、売上高が６０００億円下回り、計画達成を実質断念した。加えて、鴻海の郭台銘会長が政界進出を表明したことで、経営体制そのものにも不透明感が高まる。今後の成長戦略としても決定打が欠ける中、視界不良の状況が続く。<br>
<br>
　「米中貿易摩擦や中国経済の減速などにより、デバイスやディスプレーを中心に想定以上に厳しさが増した」。シャープの野村勝明副社長は中計達成を断念した理由を説明した。２０年３月期の売上高は前期比１０・４％増の２兆６５００億円、営業利益は同１８・８％増の１０００億円となる見通し。１７年に発表した中計では、同年度に売上高３兆２５００億円、営業利益１５００億円を達成するとしていた。<br>
<br>
　今後は「アクオス」「ダイナブック」のブランド力を生かし、スマートフォンやパソコンの販売増に期待を寄せる。１９年後半には中国ハイセンスからブランドを取り戻し、米国のテレビ事業に再参入することを決めた。「シャープにとって（米国は）空白市場。ダイナブックなどいろいろな商品を展開したい」（野村副社長）。<br>
<br>
　財務体質改善も急ぐ。みずほ銀行と三菱ＵＦＪ銀行が保有する優先株を２０年３月期中に全て買い戻して消却する方針。シャープは経営危機の際に、債務を優先株に振り替えて資本を増強した。一部は消却済みだが、今なお約１０００億円分の優先株が残る。「負の遺産」を解消し、経営再建にめどをつける。<br>
<br>
　明確な成長戦略を示せない上、業績にも陰りが見える。１９年３月期の連結決算は売上高が前期比１・１％減の２兆４０００億円、営業利益は同６・６％減の８４１億円。減収、営業減益となった。<br>
<br>
　リスクも顕在化してきた。鴻海の販売網を生かし、高精細な「８Ｋ」液晶テレビを展開するが、販売目標に達しなかった製品を鴻海グループが買い取っているとの見方がある。加えて、液晶パネルの供給先についても「シャープは鴻海向け以外に、液晶パネルを外販しにくくなっている」（液晶製造装置メーカー関係者）。<br>
<br>
　最大の波乱要因は、鴻海の郭会長が台湾総統選に出馬表明したことだ。郭会長は５月１日（米国時間）にトランプ米国大統領と面会し、米国の液晶工場の建設計画が順調であることをアピールするなど、米中貿易摩擦が激化する中でもバランス良く立ち振る舞っている。郭会長が一線を退くと、同じ経営方針が続くかは不透明。鴻海依存の経営再建は薄氷の上に成り立っている。<br>
（文＝園尾雅之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>&quot;稼ぐ東京”へ、デジタルトランスフォーメーション始動</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17587</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都は９日、イノベーションにより経済発展と社会的課題解決の両立を目指す新たな社会「ソサエティー５・０」実現に向け、有識者や経済団体の代表らで構成する検討会の初会合を開いた。ビッグデータ（大量データ）や人工知能（ＡＩ）などの技術を活用した、都独自の社会実装モデル構築の方向性を検討する。１２月に最終報告書をとりまとめ、都の新たな長期計画に反映させる。<br>
<br>
　初会合で、小池百合子知事は「東京の稼ぐ力につながるよう、さまざまな提言をお願いしたい」とあいさつ。座長に就いた坂村健東洋大学情報連携学部長は、都政の完全電子化や電子地域通貨導入などの持論を展開し、「東京を次のステージへ持ち上げたい」と意欲を示した。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月10日</p>
<br>
<br>
<h2>小池百合子が語る「ポイント・オブ・ノーリターン」</h2>
<br>
　物事には「ポイント・オブ・ノーリターン」がある。決して後戻りできない地点—。東京にとって、いや日本にとっても、それは２０２０年である。財政健全化をはじめ、国の施策目標の多くが２０年を達成地点に定めているからだけではない。<br>
<br>
　東京の人口は２５年をピークに減少に転じる。少子高齢化が経済成長の重荷となる人口オーナス期に突入する前、遅くとも２０年までに手を打っておかなければ、社会的な影響は計り知れない。<br>
<br>
　団塊世代が後期高齢者となる２５年にかけて毎年１００万人規模が労働市場から消えていく。これが間もなく訪れる日本の姿である。恐ろしい話で背筋が寒くなる。知事就任直後、真っ先に待機児童問題に着手したのは、今こそ新しい命を育まなければならないと考えたからだ。<br>
<br>
　私が目指す東京を、一言で表現すれば「サステイナブル」であること。少子高齢化や資源に乏しいといった制約や社会課題を、イノベーションや知的創造力によって克服し、誰もが希望とやりがいをもって暮らす都市。日本の成長エンジンとして世界の中で輝き続ける「新しい東京」を創造したい。<br>
<br>
　保護主義的な色彩を強め、不確実性を増す世界情勢も、東京にとってはチャンスだ。鳥の目をもって東京を見れば、熾烈（しれつ）な都市間競争を勝ち抜けるポテンシャルを十分備えている。安全・安心や環境先進都市といった魅力を磨き上げ、世界中から人材や投資を呼び込むことで日本経済をけん引できる。<br>
<br>
　しかし、残念ながらこれまでの都政は、国内外のダイナミックな情勢変化に十分応えられるものとはいえなかった。財政的に豊かであったがゆえに、議会改革ひとつをとっても後れをとってきた。<br>
<br>
　だからこそ「東京大改革」なのである。一丁目一番地として打ち出した情報公開は、政策に透明性を根付かせ、新たな発想や手法を打ち出す原動力となる。車の両輪をなす都議会も刷新され改革を競い合う舞台は整った。<br>
<br>
　私にとっての東京の原風景は、都庁があるここ新宿かもしれない。留学先のエジプトから帰国し、関西の実家でのんびりしていたところ母はこう言った。「あなたの居場所はここじゃない」。勝手に新宿に住まいを見つけてきてしまった。<br>
<br>
　今も昔も東京は、チャンスを生み出すダイナミズムを秘めている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年8月29日</p>
<br>
<br>
<h2>坂村健「日本にＤＸは必須」</h2>
<br>
　　平成の約３０年間に社会を最も大きく社会を変えたコンピューター技術は、「令和」の時代もその役割を増していく。新しい時代に、技術によって社会やビジネスはどう変化し、人には何が求められるのか。ＩｏＴ（モノのインターネット）に欠かせないＯＳ「ＴＲＯＮ（トロン）」を開発し、１９８０年代からＩｏＴ時代の到来を予言した東洋大学の坂村健情報連携学部長に聞いた。<br>
<br>
<h3>ＡＩの助けがなければ生きていけない</h3>
<br>
　−平成３０年間、コンピューター技術が社会の変化を促してきました。一番のターニングポイントは何でしたか。<br>
　「軍事向けに利用されてきたインターネット技術が民間に転用され、インターネットプロバイダーサービスが始まったのは１９８９年（平成元年）。これが最も大きかった。パーソナルコンピューター（ＰＣ）の普及と連動し、一人一人がコンピューターを持つようになった。だが、ＰＣの時代はもう終わるだろう。極端に言えば、手元に２次記憶装置はいらなくなり、令和にはウェブコンピューティングの時代になる」<br>
<br>
　−企業はビジネスのデジタルトランスフォーメーション（ＤＸ）を急いでいます。<br>
　「数年のうちに、今までにない変化が出てくる。日本勢は海外に比べ一歩遅れているが、追いつけ追い越せが得意なため、変化できれば心配はいらない。デジタル化によって効率化しなければ、日本は少子高齢化によって社会を維持するサービスを提供できなくなる。日本にＤＸは必須。人工知能（ＡＩ）に助けてもらわなければ、生きていられなくなる。そのくらい危機感がある」<br>
<br>
<h3>日本の規制はポジティブリスト</h3>
<br>
　「東京を離れると、それを強く実感する。地方の人口減少は著しく、大学も同じだ。ただ、勉強中の若者が新しい情報や機会に恵まれる都市部に集中するのは仕方がない。若者は勉強中の身だ。勉強が終わった後、農業や漁業などに最先端の技術を取り入れ、変えることもできる。選択肢を示せればよく、実際にその道を選ぶ若者を出てきている。」<br>
<br>
　−坂村学部長が開発したＯＳ「トロン」は、今のＩｏＴに欠かせません。なぜ日本は海外に比べＩｏＴ普及に遅れたのでしょうか。<br>
　「規制の影響が大きい。個々の規制を指摘する以前に、日本の規制は“やってよい”ことが書いてある『ポジティブリスト』で、米国の規制は“やってはいけない”ことを書いた『ネガティブリスト』という根本的な違いがある。規制より後に生まれた新しいテクノロジーは規制のリストにない。だから米国ではすぐに使えて、日本では使えない。そんな規制がたくさんある」<br>
<br>
<h3>凡人のアイデア</h3>
<br>
　−ＩｏＴをはじめ、テクノロジーによって変革を加速させるためには、どんな人材が求められますか。<br>
　「イノベーションは、技術と社会構造を組み合わせて考えなければいけない。日本には優れた技術があれば問題を解決できると思う人が多いが、そうではない。技術と社会構造の両方を理解し、連携できる人材が必要だ。今は互いに技術や情報を『ちょっとちょうだい』と持ち合って、連携して、新しいものを創る」<br>
<br>
　−トロン開発時は個人の力が大きかったのではありませんか。<br>
　「時代が違う。今でも数学の問題のように天才１人でできることもあるが、技術の成熟期にイノベーションを起こすにはチームの方がいい。１人の天才の１個のアイデアよりも、凡人が何人も集まって多くのアイデアを出す方が成功の確率が高い。昔から『三人寄れば文殊の知恵』と言うが、多様な人が集まるといい」<br>
<br>
<h3>可能性は階乗で増える</h3>
<br>
　−連携を重視すると、企業は差別化できなくなりませんか。<br>
　「連携パーツが増えれば、組み合わせは階乗で増えるため、差は出る。可能性が爆発する。一方、誰もが簡単にテクノロジーを使えるようになるほど、本当のプロの価値も見いだされる。例えば、今では誰もが簡単に写真を撮れるが、プロが“その一瞬”を捉えた写真は全く違う」<br>
<br>
　−連携によってイノベーションを生むため、教育活動で重視していることは。<br>
　「私が学部長を務める東洋大情報連携学部（ＩＮＩＡＤ）では、デザインや都市工学が専門の学生もプログラミングとコミュニケーションを必修としている。例えば、今後の都市開発では、地域住民をＳＮＳから研究することも必要だろう。また、デザインは文系科目や理系科目と同じくらい重要になる」<br>
<br>
<h3>経営者はオーケストラ指揮者</h3>
<br>
　−経営者に求められるものは。<br>
　「経営者はオーケストラの指揮者のようにならなければいけない。オーケストラは連携の極地だ。大きな集団を一つの方向に引っ張るには、哲学や倫理観が求められる。個人の考えを哲学に昇華することで、集団に広め、次世代に引き継ぐことができる。一方、インチキなどの問題行動がすぐに広まることもデジタル時代の特徴だ。哲学や倫理観を浸透させれば、これを防げる」<br>
<br>
　−次々と登場する新しい技術をキャッチアップすることは、簡単ではありません。<br>
　「３０代も４０代も勉強した方がいい。効率的に勉強するために大学がある。INIADもリカレント教育に力を入れている。経営者は自分でプログラミングをする必要はないが、理解して、技術と世界がどう変化するか自分で考える力が求められる。例えば、オランダは欧州連合（ＥＵ）発足後に農作物輸出の競争力が低下したが、農地統合とデジタル技術導入によって今では世界２位の輸出国になった。将来の変化を考えて、手を打てたからだ」<br>
<br>
　「世間では“令和詐欺”があるが、従来の技術と同じなのにＡＩをかたって不当に利益を得る“ＡＩ詐欺”の方が深刻だ。自分の頭で理解できない会社はだまされ、ダメになる。新しいことを知るのは大変とは言ってられない。勉強を続け、デジタル化によるチャンスをつかんでほしい」<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１９年５月２日掲載より加筆</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱自動車のガバナンスは一体誰の手に？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17588</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱自動車は９日、「指名委員会等設置会社」に移行すると発表した。６月下旬に予定する定時株主総会で、移行に必要な定款変更をする。承認されれば、国内の自動車メーカーでは初めてとなる。取締役会への監督機能を強化し、コーポレートガバナンス（企業統治）の透明性を確保するのが狙い。<br>
<br>
　同日の決算会見で益子修会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「グローバルで戦うために、ガバナンス体制を整える」と語った（写真）。人選など詳細は今後詰める。取締役の選任や解任議案を決める「指名委員会」や取締役の報酬を決める「報酬委員会」を設置し委員の過半数を社外取締役から選任する。<br>
<br>
　三菱自と提携関係にある日産自動車も元会長のカルロス・ゴーン被告の逮捕を受けて、指名委員会等設置会社への移行を進めている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月10日</p>
<br>
<br>
<h2>日産はルノーをけん制</h2>
<br>
　日産自動車は、６月下旬開催の定時株主総会に向け準備を急ぐ。取締役の過半を社外取締役にし、「指名委員会等設置会社」へと移行するガバナンス（企業統治）改革を株主に諮る方針で、前会長カルロス・ゴーン被告が率いた旧体制から脱却する節目になる。一方、４月中旬には筆頭株主の仏ルノーが日産に経営統合を提案した。ルノーは“ゴーン後”も日産への主導権を維持したい考えとみられ、その言動は日産の新体制構築の波乱要因になりかねない。<br>
<br>
　日産はガバナンス不全がゴーン被告の不正を許した要因の一つとみる。外部有識者らをメンバーに設置した「ガバナンス改善特別委員会」が３月末にまとめた提言に沿って改革を進める。<br>
<br>
　具体的には統治形態を現在の「監査役設置会社」から指名委等設置会社に移行するほか、取締役を１１人程度にし、そのうち過半を社外取（従来は計９人のうち社外取は３人）にする計画。６月の定時総会で決議し７月から新体制に移る方針。<br>
<br>
　焦点は取締役候補の人選だ。現在、社外取３人をメンバーとする暫定指名委員会が候補者を絞り込んでいる。ここにルノーが介入する懸念がある。<br>
<br>
　かねてルノーは筆頭株主の仏政府の意向もあり日産との関係強化のため経営統合を望んできたが、日産は反対してきた。連合を率いたゴーン被告の退場で両社の意見対立が表面化し、一時は主導権争いが激化した。<br>
<br>
　ただ両社は「連合関係を維持していく方向性では一致」（日産関係者）しており、安定化に取り組んできた。１２日には、三菱自動車を含めた３社連合首脳による新たな合議体の初会合をパリで開き門出を祝った。<br>
<br>
　しかしスナール氏はこの日と前後して西川広人日産社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に経営統合を打診した。「やっと落ち着きを取り戻してきた」（同）という連合を再び揺らす提案を持ちかけた狙いは何なのか。日産の定時総会後の新体制でも支配力維持を狙うルノーの思惑が透ける。<br>
<br>
　実際にスナール氏は経営統合の提案と合わせてルノーのティエリー・ボロレＣＥＯを日産の取締役とすることや、ルノー出身者を最高執行責任者（ＣＯＯ）以上のポストに就任させるよう求めた。統合推進派を送り込み統合への地ならしを進める考えとみられる。<br>
<br>
　日産は２３日、５年半ぶりにＣＯＯ職を復活させ山内康裕チーフ・コンペティティブ・オフィサー（ＣＣＯ）を充てる一方、ルノー出身のクリスチャン・ヴァンデンヘンデ氏が新設の副ＣＯＯに就く人事を発表した。ＣＯＯ以上のポストを狙うルノーを事実上けん制した格好で、両社の緊張が高まる可能性がある。<br>
<br>
　日産は５月中旬には取締役候補など定時総会の議題を固める予定。それまでにルノーから次の矢が放たれるのか。ある政権幹部はこう身構える。「日産のガバナンス改革に水を差すようなことがあれば、それは政府として対応しないといけない」。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月26日</p>
<br>
<br>
<h2>ダイムラー時代「空白の４年」</h2>
<br>
　空白の４年—。ある三菱自動車関係者はダイムラークライスラー（ＤＣ）傘下の期間をこう振り返る。親会社が再び三菱グループに戻ったことで、三菱自は今、ＤＣが残したさまざまな“遺産の処理”に明け暮れる。ＤＣの功罪はなんだったのか。<br>
<br>
　ＤＣが資本参加したのは００年。当初計画では０７年度に子会社化する方針だったが、再建がなかなか進まない三菱自に業を煮やし、０４年４月には三菱自が要請していた追加出資を拒否、事実上経営権を手放した。昨年１１月には保有していた三菱自全株を売却、資本関係は完全に解消されている。<br>
<br>
　三菱自を支配したのはわずかな期間ながら、ＤＣという強い“原色”は、淡い三菱色をすっかり塗り替える。三菱自はＤＣの世界戦略の中に組み込まれ、「ＤＣにとっての最適という前提で事業が進められた」（社長の益子修）。資本の論理の前に、三菱自の独自性は完全に消えうせた。駆け足で通り過ぎていったＤＣが残したものはなにか。<br>
<br>
　「全体的にＤＣの文化が残っており、日本人の良さが失われている」。三菱重工業から招へいされた副社長の春日井霹は生産現場を視察し、こう実感する。「コストに関係なく、『指示された台数を時間通りに出荷すればよい』との考えが広がっている。改善活動を実施し、損益の責任を感じ、採算責任を自覚しなければならない」（春日井）。重工時代、不振の工作機械事業を立て直した実績のある春日井だけに、まずは現場の意識改革から着手していく考えだ。<br>
<br>
　ＤＣ流を否定する動きも出始めた。開発におけるデザインの変更だ。象徴的なのが２４日発売する新型軽自動車「ｉ（アイ）」。当初予定していた“外見”は変わっている。<br>
<br>
　ＤＣが派遣した前デザイン本部長が想定したコンセプトは「丸くてかわいらしいクルマ」だ。自動車の顔である前まわりや後まわりで「丸み」を強調したクルマになるはずだったが、親会社の異動に伴いデザインは、「三菱自らしいシャープな形」（常務の相川哲郎）に急きょ変更。０５年１０月に発売した「アウトランダー」も、ＤＣが志向したエレガントさから「すっきりとしたシャープなデザイン」（同）に手直しされヒットに結びついている。商品づくりでは徐々に三菱自らしさを取り戻しつつある。<br>
<br>
　「当時としてはベストの選択だったのでは」（益子）といわれるＤＣとの提携劇。日産自動車がルノーの傘下に収まり、富士重工業やスズキはゼネラル・モーターズ（ＧＭ）と提携するなど業界再編が一気に加速していた時期にあたる。<br>
<br>
　国際的な“再編地図”を描く際、取り残されていた三菱自にとってＤＣの登場自体は“功”であったものの、４年後には”罪“に帰結した原因は、あまりにもＤＣの拡大戦略に振り回されたことだ。「三菱自の最適化を考えると商品やマーケティング戦略でＤＣ時代とは異なって当然なこと」（益子）。三菱自は今、ＤＣの“忘れ物”を処理するため欧米流から日本流マネジメントへの揺り戻しの時期にある。<br>
<br>
<h3>コーポレートガバナンスは日本人が</h3>
<br>
　「５万台ぐらいは、すぐにでも売ってみせる」—。社長の益子修は不振の北米事業についてこう豪語する。しかし、こう続ける。「それは三菱自動車の将来にとってまったく意味のない行為。問題の先送りだ」。<br>
<br>
　銀行では預かり資産規模が、コンビニエンスストアだと店舗数がといった具合に、それぞれの業界には企業の実力を示す“ものさし”がある。自動車業界でいえば販売台数。世界でどれだけ売ったかが自動車メーカーの強さの証だが、なぜ三菱自は北米で数字を追わないのか。そこにはちゃんとした理由がある。<br>
<br>
　三菱自にとっての北米事業は経営難に陥った元凶の一つ。“量”を求めたダイムラークライスラー（ＤＣ）の指示のもと、三菱自はなりふり構わない拡大戦略に打って出た。「頭金なし・利息なし・６カ月間返済なし」という「ゼロ・ゼロ・ゼロ」キャンペーンは一時的な販売台数の増加をもたらしたが、あとに残ったものは販売債権の不良債権化だ。「支払い能力のない顧客を大量に作り出しただけ」（幹部）。販売金融の巨額損失の原因はここにある。<br>
<br>
　フリート（法人）販売の強化も傷口を広げる。中古車市場に三菱車が大量に出回り、中古車価格は大幅に低下。中古車価格の下落は新車販売に悪影響を与え、今度は多額のインセンティブ（販売奨励金）の投入を余儀なくされた。“負のスパイラル”。量を追求した戦略は、三菱自本体の屋台骨を揺るがした。<br>
<br>
　北米事業の抜本的な見直しを迫られる三菱自は、量の戦略を封印することで再生への糸口を模索し始めた。益子は「地道な施策を実施していくしかない」と語り、今を「我慢の時期」と位置づける。<br>
<br>
　販売の正常化に向け取り組み始めたのが販売チャンネルの再編。５６０店の販売店のうち不採算店の１８０店を削減する。販売店といってもほとんどは地元のオーナーが経営しているため、一方的な契約解除はできない事情もあるが、近隣する販売店との経営統合や経営権の譲渡などを促す。<br>
<br>
　すでに３０店との契約を解消、「年央までには再編のめどが立つ」（益子）。この１月から北米子会社に社長として派遣された春成敬は「真っ先の仕事は不採算店の見直し。半年をかけて１店１店、話し合いを持ちたい」と、チャンネル再編に意欲を示している。<br>
<br>
　本人だけでなく周囲も「驚いた」という春成の派遣は、販売の正常化だけが目的ではない。三菱自本社による現地法人のコントロールが最大の目的。“大きな政府"を目指すものだ。<br>
<br>
　ＤＣ傘下の時代、現地法人をまったくコントロールできず、巨額な損失を招いた苦い経験から、子会社を直接、本社の管理下に置く。「ローカルオペレーションは現地に任せても良いが、コーポレートガバナンスは日本人が実施すべきだ」（副社長の春日井霹）。リスクマネジメントへの意識も芽生え始めている。<br>
<br>
　自動車メーカーの主戦場である北米市場。三菱自は、はやる気持ちを抑えながら、愚直かつ地道な手法で再建を進める。愚直こそ王道である。<br>
（敬称略）<br>
※肩書き、内容は当時のもの<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2006年1月</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIスピーカー「QuUn」機器代金０円の新プラン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17589</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　九州電力は９日、人工知能（ＡＩ）スピーカーを軸にした家庭用サービス「ＱｕＵｎ（キューン）」の料金体系を一新し、提供を始めたと発表した。機器代金無料で初期費用を抑えられるプランを用意し、契約増を狙う。米アマゾンのＡＩスピーカー「アマゾンエコー」との連携も開始し、同製品でもエアコンなどの家電を操作できるようにした。<br>
<br>
　２０１８年７月のサービス開始後、期間限定で提供していた機器代金無料プランを常設化した。機器代金ありで月額料金を抑えたプランと選択できる。<br>
<br>
　ＡＩスピーカーにセンサーなどの関連機器を組み合わせ、家電操作や防犯対策が可能。アマゾンエコーとの連携は、同製品の所有者が家電操作の要望が高いと見て決めた。<br>
<br>
　電力会社特有のサービスである電気料金・使用量管理機能について、池辺和弘社長は都内の会見で「見える化だけでなく分析できるようにしたい」と強化する方針を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京外大の新学長「矛盾や対立がある中での共生を支える役割がある」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17593</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国際化が全大学の重要テーマになりつつある中、多言語多文化の共生社会を掲げてひと味違うのが東京外国語大学だ。世界の言語・文化・社会に強く、在日外国人増に直面する自治体や政府にも頼りにされる。企業相手と異なり有償化しにくい悩みも含め、人文社会科学系の特色ある国立大学としての意識を、４月に就任した林佳世子学長に聞いた。<br>
<br>
　—東京外大は“多文化共生に貢献する大学”だと明確ですね。<br>
　「世界は今、グローバル化で一様になる傾向にある。しかし本学は世界の多様性を基礎にしており、矛盾や対立がある中での共生を支える役割がある。学生も専門言語の選択理由を問われたら、多文化共生のためだと答えるくらいに浸透させ、社会の理解を高めたい」<br>
<br>
　—８０近い言語が学べる伝統校。学生の留学は、期間などどういった形が多いのでしょうか。<br>
　「１年間など長期留学を経験する学生は全体の６割だ。新たに言語を学び始める１年生の短期留学は５割超、これは７—８割に引き上げたい」<br>
<br>
　「キャッチフレーズは“１人２回の留学”。インターンシップ（就業体験）やボランティア目的のものもある。多様な選択肢から学生自らが選び、プロセスを踏む点を大事にしたい」<br>
　<br>
　—エネルギーや食料など途上国の問題に、文理チームで取り組む博士人材育成がユニークです。<br>
　「東京農工大学、電気通信大学と連携し、共同サステイナビリティ研究専攻を４月にスタートした。文系人材もビッグデータをはじめ理系のテーマに触れることが重要な時代だ。途上国の社会人が国際機関の奨学金で入学するケースも増えるだろう」<br>
<br>
　—各国の新聞記事の翻訳は、教育と社会貢献を兼ねた看板プロジェクトだとか。<br>
　「中東や東・南アジアなどの新聞社の許可を得て、その言語を学ぶ学生が訳してウェブ発信している。私自身もトルコ語の新聞で関わったが、読者のニーズや間違い指摘も受ける。机上の学びと異なり学生の学習意欲は大きく高まる。校閲など費用がかかるために有償化の声もあるが、社会貢献として続けたい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpki2KvJ_5cd541b3e40c2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">林佳世子学長</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】はやし・かよこ　８４年（昭５９）お茶の水女子大院人文科学研究科修士修了、同年イスタンブール大学留学。８８年東大院人文科学研究科博士課程退学、同年東大東洋文化研究所助手。９３年東京外大講師、０５年教授。１３年副学長、１５年理事、１９年学長。山口県出身、６０歳。</p>
<br>
<br>
【記者の目／多様な価値伝える広告塔】<br>
　国立大学改革で多分野の教育・研究の成果指標が議論される中、東京外大２人目の女性トップに就いた。「各国の大使来訪は、アフリカ専攻を持ち、学園祭でヒンディー語の語劇をする本学だからこそ」という。大学の多様な価値を伝える力がある同大だけに、学長にはある種の広告塔になってほしい。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<h3>キーワード／留学の期間</h3>
<br>
Ｑ　同じ留学でも２週間の「短期留学」から、数年など「長期留学」と幅がある。<br>
<br>
Ａ　近年、耳にする“全員留学”は費用や時間も抑えた短期が中心だ。一方で低学年で「短期留学」、高学年で「長期留学」と手厚いプログラムもある。東京外大は４学期制における１学期以上の期間を長期とする。<br>
<br>
Ｑ　大学の組織的な関わりが強い「交換留学」は。<br>
<br>
Ａ　大学間交流協定に基づく協定校との間で、学生を交換する長期留学だ。日本と外国大学の学生の希望に応じて相互派遣される。東京外大の対象は約７０カ国・地域の１６５の教育機関だ。先方大学での学びで取得した単位を、所属大学の単位に認定し、休学せずに卒業できる。学費も所属大学への納入分で済む。<br>
<br>
Ｑ　ほかには。<br>
<br>
Ａ　長期なら休学して協定校以外で、単位を取る「休学留学」や単位なしの「自由留学」がある。短期は夏・冬学期の数週間で、協定校が設計する「ショートビジット」プログラムに参加して２単位、といった形が多い。長・短期のインターンシップ（就業体験）も増えているよ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カメラのニコンが“材料加工”の頂点を目指す理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17600</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニコンは９日、馬立稔和社長（４月１日就任）の下で初となる２０１９—２１年度の中期経営計画を発表した。２１年度に８％以上の株主資本利益率（ＲＯＥ）を掲げた。事業戦略としては、露光装置の製造で培った精度の高い加工技術を生かし、光を活用した独自の加工機械を投入。同加工機械を含む材料加工事業として、２１年度までに最大２００億円の営業利益を目指す。同日会見した馬立社長は「中計期間中にグローバル市場のリーダーシップの一角を目指す」と意気込んだ。<br>
<br>
　新たな加工機は、精度と最小加工寸法の点で、露光装置と既存の工作機械の間の領域で新市場創造を狙う。光による高精度な小寸法の加工を実現するとした。４月には第１弾として金属加工機の受注を始めており、「引き合いが多く手応えを感じている」（馬立社長）という。部品提供を通じて顧客の需要を把握するほか、機械メーカーなど外部とも協業しながら開発する。<br>
<br>
　カメラや半導体・液晶製造用露光装置などの既存事業も強化する。これら既存事業を中心に３年間で累計１８０億円のコスト減を図る。製品の販売構成の最適化なども進める。新たな収益の柱の創出と合わせ、強固な事業基盤を築く。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NHKの専門家が語る、これからメディアは激甚災害にどう向き合うべきか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17601</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　昨年の「平成３０年７月豪雨（西日本豪雨）」は２００人を超す死者・行方不明者が出る大惨事となった。災害の危険が予測できても、それが自治体や住民に正確に伝わらなければ避難行動には結びつかない。テレビ・ラジオなどのメディアは的確に情報を伝えられたのか。より住民に危機意識を持ってもらうには、どうすればいいのか。ＮＨＫ放送文化研究所上級研究員の入江さやか氏に聞いた。<br>
　<br>
<h3>大きな変革の時代</h3>
<br>
　ー災害情報のあり方は、時代とともに変わってきたと思います。<br>
　「平成は『災害の時代』だったと感じます。私が記者、研究者として災害報道・災害情報に関わったのは１９９２年からですが、この四半世紀は、阪神・淡路大震災や東日本大震災をはじめ、いろいろなところで大地震や津波による災害や大規模な水害などが発生し、息つく暇もなかったという印象です」<br>
<br>
　「同時に、災害報道・災害情報についても大きな変革の時代だったと捉えています。何より新たな情報が増えたこと。気象庁だけでも、気象警報や注意報が市町村単位できめ細かく発表されるようになり、大雨のときにがけ崩れの危険性を知らせる『土砂災害警戒情報』も導入されました。さらに雨雲の動きが『降水ナウキャスト』でレーダーのような画面でみられるようになり、２０１７年には『洪水警報の危険度分布』も導入されるなど、目で見てわかる情報が増えました」<br>
<br>
　「地震と火山に関しても情報面で大きな変化がありました。１９９３年の北海道南西沖地震をきっかけに『津波予報』が迅速化されました。強い揺れの到達を可能な限り事前に伝える『緊急地震速報』の導入は画期的だったと思います。火山についても、噴火したことを登山者や住民にすばやく伝える『噴火速報』が導入されました。メディア側もこうした情報をどう伝えるか、工夫を重ねています」<br>
<br>
　「１９９０年代後半からは、インターネット・スマートフォンが普及し、こうした情報を誰でもどこでも入手できるようになったことも極めて大きな変化でした。ホームページを見に行ったり、スマホの画面を開いたりしなくても、気象警報などがプッシュで送信されてくる防災情報アプリを利用する人も増えています」<br>
<br>
　ー情報が増えたのに、豪雨災害で死者が出るケースはなくなりませんね。<br>
　「理由は大きく分けて２つあると思っています。第一は、災害心理学でいうところの『正常性バイアス』。自分だけは大丈夫だという思い込みです。人間が誰でも持っているもので、いかんともしがたいところがあります」<br>
<br>
　「第二に、気象警報や避難情報が出ても、それを『わがこと』として受け止めないという問題があります。国土交通省の報告書でも指摘されていることですが、堤防やダムなど防災施設の整備がある程度進んだ現在の日本の社会では、危険や危機を感じる力が弱まっており、安全性への過信があります（※平成２７年１月　国土交通省「「新たなステージに対応した防災・減災のあり方」」）。そのため、気象警報など危険を知らせる情報が出ても『わがこと』と感じにくく、避難行動につながりにくくなっていると考えられるのです。これにはメディアだけでなく防災当局も頭を悩ませているところです」<br>
<br>
　ー警報など危険を知らせる情報が避難に結びついていないわけですね。<br>
　「たとえば平成２９年９月関東・東北豪雨では、２０１５年９月１０日に鬼怒川が決壊し茨城県常総市など広い範囲が浸水し、約４，０００人が孤立しました。当時ＮＨＫは決壊した鬼怒川付近で住民が救出される様子をヘリコプターからの中継で伝えましたので、記憶に残っている方も多いと思います」<br>
<br>
　「ＮＨＫ放送文化研究所では、常総市で避難指示・避難勧告が出た地区の住民を対象に、防災情報が伝わっていたかどうか、避難行動をとったかどうかなどを調査しました。氾濫の起きた日の未明には、鬼怒川にはすでに『氾濫危険情報』が出されていましたが、この情報を知っても『まさか氾濫は起きないだろうと思った』という人が４３％で、防災情報の「危機感」が心に響いていなかったのです（下記グラフ参照）。昼過ぎに鬼怒川が決壊したという情報を知っても、なお４４％の人が『自分のいる場所は浸水しない』と、つまり『わがこと』と思っていなかったこともわかりました（【出典１】図２７、図３０）。河川の氾濫や低い土地の浸水の危険性を知らせる情報が出たら、早めに安全な場所に『立ち退き避難』をしていただくことが望ましいのですが、そうしなかった人は『自分のいる場所は大丈夫』という意識が強くあったからです」<br>
<br>
　「平成２９年７月九州北部豪雨の被災地での調査でも同様な傾向が読み取れました。最も被害の大きかった福岡県朝倉市で避難をしなかった理由を尋ねたところ、『その場所は浸水しないと思った』という回答が４５％を占めていました（【出典２】表７）」<br>
<br>
<h3>早期避難地域にあった心構え</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjMQ6Dr_5cd5eb1631058.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ー現状の防災情報だけでは、住民が判断に悩むケースもありそうです。<br>
　「気象警報が市町村単位になりましたが、なかなか『危機感』に結びつかないのです。○○市の×丁目ぐらいまでの情報がないと『わがこと』感が生まれないということが調査結果からも分かってきています。『あなたのいるそこが危ないのですよ』とピンポイントの情報、私は『名指し情報』と呼んでいますが、そこまでしないと避難行動には結びつきにくいようです」<br>
<br>
　「とはいっても個々の家の構造や立地や家族構成、障害のある方やお年寄りのいる家族など、世帯によって条件は異なっていて、個別にオーダーメードの情報を流すのは困難です。いずれはこうした条件をＡＩが統合して『入江さん、そろそろ逃げた方が良いですよ』と教えてくれるメディアが誕生するのではないかと個人的には思いますが、今はそこまで来ていません。だから最低限、自分の住んでいる場所の災害の危険性は知っておいてほしいですね」<br>
<br>
　ー逆に、住民の心に響いた事例はありますか？<br>
　「鬼怒川が決壊した常総市では、同市内の地区ごとに避難勧告や避難指示がばらばらの時間に出ました。地区ごとに立ち退き避難を始めた時間を調査したところ、興味深い結果が出ました。氾濫危険情報が出たのは９月１９日午前０時すぎ。続いて午前２時に鬼怒川の決壊地点に近い玉地区と石下地区の一部に『避難指示』が出ました。実は玉地区と石下地区では、その前の午前１時台から、かなりの住民が避難場所に向けて動き出していたことが分かりました（【出典１】図２５）。逆に、決壊地点から遠い地区では自宅で孤立してしまった人の割合が多いのです。玉地区と石下地区の住民は、大雨による河川の増水の危険を日頃から知っていて、早めに行動を起こしたのです」<br>
<br>
　「平成２９年九州北部豪雨の時は、被災地のひとつである福岡県東峰村が特徴的でした。この村は『立ち退き避難』をしたタイミングが他の自治体より１、２時間早かったのです（【出典２】図８）。東峰村は人口約２，０００人で高齢化率が４０％を超えています。予算規模も小さいこの村の場合、役立ったのはＩＴではありません。毎年、出水期の前に村ぐるみで避難訓練をしています。高齢者の避難を支援する役割分担も決まっていて、実際に避難場所まで移動します。九州北部豪雨の１０日前に訓練したばかりだったそうです」<br>
<br>
　「東峰村では、避難訓練に参加した人には黄色いタオルを配ります。タオルには『自分の命を災害から守る７か条』が書いてあります。自宅から立ち退き避難する時にはこれを玄関にかけます（編集部注：冒頭の写真で入江さんが手にもっているタオル）。黄色いタオルが出ていれば『ここの家のおばあちゃんはもう逃げたのね』とわかるわけです。少し余談になりますが、目印を黄色いタオルにしたのは理由があって、この村は俳優の高倉健さんのお父様にゆかりがあるので、映画の『幸福の黄色いハンカチ』になぞらえたのだと聞きました。西日本豪雨など最近の災害では高齢者が被災するケースが多く、大きな課題になっていますが、東峰村の取り組みはほかの自治体にとっても参考になる事例だと思います」<br>
<br>
<h3>住民に災害の『わがこと』感をもってもらうか</h3>
<br>
　ー平成３０年７月豪雨は西日本を中心に２００人を超す死者・行方不明者が出てしまいました。メディアの報道は事前に被災地に的確に伝わったのでしょうか。<br>
　「まだ住民調査をやっていないので、十分にお答えできない部分があります。ただ、この時は本格的に雨が降り出す前の７月５日の午後２時に気象庁が異例の記者会見を開きました。台風や地震に関する臨時の記者会見はありますが、前線による大雨について事前に臨時の会見をした例はありません。警戒を呼びかけた期間も３日間先までという異例の長さで、メディア関係者は大変な事態になるという危機感を持ちました」<br>
<br>
　「ＮＨＫは午後２時の定時のニュースを拡大して気象庁の会見を詳しく伝え、民間放送各社も午後の情報番組で『災害級の大雨』『歴史的豪雨』など強い言葉で放送しました。夕方以降もＮＨＫは『クローズアップ現代＋』の放送内容を豪雨に関する内容に変更するなど、番組の予定を変更して警戒を呼びかけました」<br>
<br>
　「しかし被災した自治体に取材に行くと、気象庁の午後の会見は執務中でテレビがついていなかった、予報文が『西日本から東日本にかけて記録的な大雨』といった表現で、範囲が広すぎてピンとこなかったという話を聞きました。気象庁もメディアとしても、危機感を伝えようと努力しましたが、結果的に十分な避難につながらず、大きな課題が残りました」<br>
<br>
　ーその原因と、対策についての意見を教えて下さい。<br>
　「非常に広域にわたる災害だったことが理由の一つにあげられます。地震や津波だと広い地域でも起きる現象は共通ですが、大雨の場合は河川の氾濫や土石流など地域によって起きる災害が多様なので、メディアが一律に避難を呼びかけることは難しいと改めて感じました」<br>
<br>
　「メディアの側としては、どうやって住民に災害の『わがこと』感をもってもらうかが大事です。西日本豪雨を受けて、ＮＨＫは『災害時ローカルファースト』という方針を打ち出しました。従来、大きな災害では全国放送を中心に放送し、そこに地方局が参加する形で放送してきました。今後は、災害の危険が差し迫っている場合には、ローカル放送を充実させ、地域に向けて『わがこと』と受け止めてもらえるようなきめ細かな避難呼びかけを最優先で行っていこうとするものです」<br>
<br>
　「民放でも、大阪朝日テレビの『避難情報のエリア限定強制表示』のようにＮＨＫと別な形で『わがこと』感を呼び起こそうとしている事例があります（【出典２】写真５）。テレビを最初に設置する時に郵便番号を入れますが、それと避難勧告・避難指示を紐づけて、その地域に避難勧告が出た時には画面に避難情報が映る仕組みです。他にも、テレビ放送の画面に二次元コード（ＱＲコード）を表示してスマートフォンでよりきめ細かい情報を提供したり、外国人向けのサイトに誘導したりするなど、さまざまな方法で『あなたのところは危ないですよ』ということを伝える取り組みが進んでいます。また、ケーブルテレビやローカルＦＭなど地域密着のメディアもありますが、災害時に備えてＮＨＫ各局や地域の民放と協定を結ぶケースも増えています」<br>
<br>
<h3>情報取得者のリテラシーが重要に</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpripCp2_5cd5eb4161c8d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ー実際に災害が起きた時に、どのメディアが頼れるのでしょう。<br>
　「２０１８年６月の大阪府北部地震の後、地震発生当日のメディア利用動向を早期に把握するため、大阪府在住の１６～７９歳の男女・２，０５１人を対象にインターネットによる調査を行いました。この地震で大規模な停電はなかったので、『テレビ』『スマートフォン』から情報を得た人が多く『ラジオ』は低くなっています（【出典４】表３）」<br>
<br>
　「一方、去年９月に発生した「平成３０年北海道胆振東部地震では、北海道のほぼ全域が大規模停電（ブラックアウト）しました。同様の調査をしたところ、地震発生当日に、すべての時間帯を通じて役立ったのは『ラジオ』でした。『インターネット（スマートフォン・タブレット端末）』は、『地震発生直後から未明』までは４０％の人が利用できていましたが、その後２０％台まで下がりました。停電が長期化する中、電源節約のために使用を控えたことや、基地局の停波が相次いだことが背景にあると考えられます（上記・表参照。【出典３】表１）」<br>
<br>
　「大規模な災害に直面したとき、いつも使い慣れた『テレビ』や『スマートフォン』から思うように情報が得られるとは限りません。情報を得るためのさまざまな手段を持っておくこと、特に電池式の『ラジオ』を身近に備えておきたいものです」<br>
<br>
　ー近年では若い人がテレビを買わないケースもあります。情報伝達のあり方は変わっていくのでしょうか。<br>
　「平成２９年７月九州北部豪雨の調査で意外だったのは、テレビの避難勧告や土砂災害警戒情報より先に、メールやアプリで情報を知ったという方が増えてきたことです（【出典２】表８）。これからは自治体からのメールや災害情報アプリからプッシュで情報がスマホなどに流れて、それをきっかけとしてテレビをつけて情報を得るようになっていくのではないかと思います」<br>
<br>
　「一方で、大きな災害のおそれがあるとき、多くの情報がプッシュで送られてくると『うるさい』と感じてスマートフォンの電源を切ったという話も聞きました。連続して防災情報が出ているのには理由があります。危機感を持って受け止めてほしいと思います」<br>
<br>
　「私の研究テーマとは少し離れますが、災害が起きるとＳＮＳを通じて“うわさ”や“デマ”が拡散されることがあります。多様な情報が飛び交う中で、災害時に情報を受け取る側にも情報リテラシーが必要な時代になってきたと思います。ＳＮＳなどを使い慣れている人、とくに若い人たちにぜひお願いしたいことがあります」<br>
<br>
　「東日本大震災の『釜石の奇跡』で知られる東京大学の片田敏孝特任教授は、子供たちに『率先避難者たれ』と指導し、それが適切な避難につながりました。これは私の個人的な願いなのですが、若い人たちに災害時の『率先情報取得者』になってほしいと思っています。さまざまな情報機器やメディアを駆使して、本当に危険が迫っていることを知ったら、それを周りの人に知らせてほしい。『こんなに水かさが増えているよ』『こんな様子だよ』と画像情報を見せて、高齢者にも危険を『わがこと』として感じてもらうようにする。そうした『率先情報取得者』に育ってもらいたいと期待しています」<br>
<p class="aside">【出典１】入江さやか（2016）「鬼怒川決壊 常総市の住民はどのように避難したのか？～「平成27年関東・東北豪雨」における住民の防災情報認知と避難行動調査～」、『放送研究と調査』2016年8月号、NHK放送文化研究所<br>
【出典２】入江さやか（2018）「平成29年7月九州北部豪雨　防災・減災情報は避難に結びついたか？～被災地住民の防災情報認知と避難行動調査から～」、『放送研究と調査』2018年11月号、NHK放送文化研究所<br>
【出典３】入江さやか、西 久美子（2019）、「北海道ブラックアウト どのメディアが機能したのか～「北海道胆振東部地震」メディア利用動向インターネット調査から～」、『放送研究と調査』2019年2月号、NHK放送文化研究所）<br>
【出典４】入江さやか、西 久美子（2019）、「都市直下型地震 その時役立つメディアとは？～大阪北部地震のメディア利用動向インターネット調査から～」、『放送研究と調査』2019年3月号、NHK放送文化研究所）</p>
<br>
<br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
いりえ・さやか　1963年東京都生まれ。記者、研究者として一貫して災害に関わる分野に接点を持つ。 87年読売新聞社入社。編集局科学部では阪神・淡路大震災などの報道のほか、地震予知体制や地震・火山防災対策を取材。95年米国・スタンフォード大学地震工学センター留学を経て、97年（株）日本総合研究所入社。自治体や企業の防災対策の調査・研究に当たる。2000年日本放送協会（NHK）入局。2010年からは報道局災害・気象センターで南海トラフ巨大地震や首都直下地震を想定したNHKの災害報道機能強化、国内外の防災関係者への災害報道研修などを担当。東日本大震災の際には、福島県で取材にあたる。14年からはＮＨＫ放送文化研究所メディア研究部で研究者として、災害時の情報発信に関する調査・研究に取り組む。日本地震工学会理事、日本災害情報学会企画委員、防災士。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 06:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「キャッシュレス社会」へかえる飛び、中国の決済革命のスピード感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17602</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私はよく地方都市で講演会を行う機会をいただくが、企業経営者から頻繁に聞かれる質問に「中国では本当にもう現金は使わないのですか」というものがある。中国ではスマホを使ったモバイル決済が主流となっているという話が日本でしばしば報道されるからだが、実際のところは、そんなことはない。<br>
<br>
　約１４億人の人口を抱える中国で、モバイル決済をしているのは約８億人といわれる。代表的な決済機能はアリペイ（支付宝）とウィーチャットペイ（微信支付）という二つで、両方ともスマホのアプリに入れて使っている人が多いが、沿海部、内陸部にかかわらず、高齢者の使用は比較的低く、中国全体が完全にキャッシュレス社会に移行した、というのはいい過ぎだ。<br>
<br>
　現に、頻繁に中国に取材に行く私自身、現金も使うと説明すると、多くの日本人はほっとしたような表情を浮かべる。だが、同時に次の質問として「なぜ、中国では急激にキャッシュレス化が実現できたのか」ということもよく聞かれる。<br>
<br>
　中国がキャッシュレス化へと大きく舵（かじ）を切ったのは１４年後半ごろだ。１３年から１４年にかけてスマホ利用者が急速に増え、１４年にテンセントという中国を代表するＩＴ企業がウィーチャットペイを開始した。<br>
<br>
　アリペイはそれ以前からあったが、ウィーチャットペイは、ウィーチャットという中国のＳＮＳから派生して生まれた決済機能で、これにより、中国のモバイル決済はあっという間に広がった。<br>
<br>
　むろん、中国政府の後押しもある。政府はインターネットプラスという政策を掲げ、ＩＴを使ったビジネスを積極的に支援している。テンセントやアリババなどは、政府と手を組むことによって、短期間にこの機能を社会に浸透させることができた。<br>
<br>
　しかし、それだけではない。急速にキャッシュレス化できた背景には、中国特有の社会事情がある。第一にリープフロッグ（かえる飛び）現象が起きたことだ。後発者利益ともいうが、既存の社会インフラがほとんど整っていなかった（不便すぎた）ことが関係している。<br>
<br>
　次に現金が信用できない社会だったこと。中国ではニセ札が多く、現金の信用度はもともと低かった。高額紙幣が存在せず（最高紙幣は１００元＝約１６００円）、大金を持ち歩くのも不便だったが、クレジットカードは与信管理の問題で、中国社会には浸透しなかった（中国でよく使われる銀聯カードのほとんどはデビットカードとして発行）。これら複数の理由があったからこそ、中国は短期間にキャッシュレス化に成功できたといえる。<br>
（文＝中島恵＜ジャーナリスト＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 11 May 2019 08:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>