<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>８Ｋカメラで「ダイヤモンドダスト」の撮影に成功</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16726</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は高精細の８Ｋカメラを使い、氷の粒が日光に反射して輝く「ダイヤモンドダスト」の撮影に成功した。ダイヤモンドダストは極寒の時期に複数の気象条件がそろった場合にのみ出現する自然現象で、８Ｋカメラで撮影したのは日本で初めてだという。北海道美瑛町周辺で撮影した今回のデータを、ホテルのデジタルサイネージ（電子看板）など向けに貸し出す映像のラインアップに加えた。<br>
<br>
　凸版印刷クリエイティブ本部の久満和樹エキスパートクリエイターらは、ハリウッド映画の撮影にも使われる約８００万円の米社製カメラでダイヤモンドダストを撮影した。国内で８Ｋカメラを保有する企業は珍しく、一般的なカメラに比べて氷の粒の輝きをより鮮明に捉えられるという。デジタルサイネージ向けに有料で貸し出す映像リストに、撮影したダイヤモンドダストを加えた。<br>
<br>
　ダイヤモンドダストは「天使のささやき」とも呼ばれる。その氷の粒は、無風状態で氷点下１０度Ｃ以下の快晴の早朝に水蒸気が急速に冷却されると発生する。発生時の気象条件が限られることから、地元住民でも見たことがない人は少なくないという。また地球温暖化に伴い、ダイヤモンドダストが発生する地域や頻度も少なくなっているという。<br>
<br>
　久満エキスパートクリエイターは「１週間のロケでダイヤモンドダストが発生したのはわずか２０分間で、奇跡的に撮影できた」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界最短・最細の“怖くない”注射針</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16727</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テルモは、長さ３ミリメートル、外径０．１８ミリメートルの世界で最も短く、最も細いペン型注入器用の使い捨て注射針「ナノパスＪｒ．（ジュニア）」を発売した。２０１２年に発売した「ナノパス３４」と比べて針を１ミリメートル短くした。<br>
<br>
　小児など皮膚の薄い患者にも使いやすいように改良した。価格は７０本入りで２１００円（消費税抜き）。ナノパスシリーズとして、２１年度に年３億本の販売を目指す。<br>
<br>
　ナノパスはインスリンや成長ホルモンなどを自己注射する際に使用する製品で、「こわくない注射針」をコンセプトに開発、０５年の発売以降、世界で最も細い針として使用されている。注射への恐怖心を和らげ、治療を続けやすくすることにつなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ロボット漫才”は集客に貢献できる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16728</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットも働き方改革に挑む—。富士通のコミュニケーションロボット「ロボピン」２体が、ＪＲ東京駅構内の店舗「のものグランスタ丸の内店」で食品販売の実演を始めた。２体のロボピンが掛け合い漫才をしながら、行き交う来店者に話しかけ、デジタルサイネージ（電子看板）に商品や産地の映像を映し、商品の魅力を伝える。「実店舗でロボットが商品を映像で見せて販売につなげ、効果測定まで行うのは業界初」（富士通の担当者）という。<br>
<br>
　ジェイアール東日本商事（東京都渋谷区）と鉄道会館（同千代田区）が富士通の協力を受け、４月２３日までの約２カ月にわたって実証実験を行う。デジタルサイネージの上部にはカメラがあり、時系列で集客数と該当商品の販売数、売り上げとの相関関係を分析する。集客数や売り上げ動向などから実演の効果を検証する。<br>
<br>
　いまやデジタルサイネージを置く店は珍しくないが、足を止めて見てくれる人はまだ少ない。ロボットを置けば足止め効果にはなるが、現状のロボットでは人との一対一の意思疎通はまだスムーズにいかないのが実情だ。そこで今回はロボット２体を配置し、掛け合い漫才のような楽しい演出を工夫した。<br>
<br>
　羽根をパタパタさせながら来店者に「甘い物が好きか」とのロボピンの問いに来店者がマイクを通して答えると、あらかじめ用意してあるお勧め商品のコンテンツをデジタルサイネージ上に表示する。たわいもないやりとりだが、「人間にはできないことをロボットにやらせる」という狙いがある。<br>
<br>
　人の仕事をロボットに代替させて作業を効率化するのは一般的だが、今回はそうではない。例えば行き交う人に「昼ご飯を食べましたか」と販売員が尋ねるのは違和感があるが、ロボットならば答えやすい。「食べてない」という返答があれば「レストランを紹介しましょう」という流れになる。<br>
<br>
　ロボピンは体全体を使ったダイナミックな動きと、顔の発光ダイオード（ＬＥＤ）の色と連動した感情の表現が特徴。これまでの用途は受け付けでの応対やイベントでのプレゼンテーションが中心だった。今回の実演で効果が確認されれば店舗へと活躍の場が広がる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港の搭乗手続きが「顔パス」に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16729</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　成田国際空港は、新しい搭乗手続き「ＯｎｅＩＤ」にＮＥＣの顔認証システムの採用を決定し、２０２０年春から運用を始める。空港におけるチェックインなどの最初の手続き時に顔写真を登録すると、手荷物預けや保安検査、搭乗ゲートといった手続きで搭乗券やパスポートを提示することなく、「顔パス」で通過できるようになる。<br>
<br>
　保安検査場では、従来搭乗券確認を行っていた入り口をウォークスルーで通過した後、保安検査に進み、搭乗ゲートでもウォークスルーで通過できる。搭乗手続きでの顔認証の採用は世界でも取り組みが始まったばかりで、国内では成田空港が先駆ける。<br>
<br>
　成田空港の利用者は搭乗までの煩わしい手続きが軽減され、スムーズに搭乗できるとともに、待ち時間の短縮が期待される。本人確認精度が向上することでテロなどへの未然防止にも役立つ。加えて、手続きの自動化によりスタッフの省力化や省人化も図れる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島銀行に“カープ支店”誕生</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16730</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島銀行はインターネット専用支店「ひろぎんカープ支店」を１８日に開設する。プロ野球の球団名を銀行の支店名にするのは全国初。対象は１８歳以上、７０歳未満の個人。取引は専用の「ネットビュー」総合口座で行う。通帳は発行しない。<br>
<br>
　カープ支店専用となる「キャッシュカード＝写真」と「ダイレクトバンキングカード」を発行する。いずれもカープのマスコット「カープ坊や」がピッチングやバッティングをしている図柄をあしらった。<br>
<br>
　若者層が主なターゲット。利用者にはカープ情報の定期メール配信や、カープ公式戦のペアチケットを抽選でプレゼントする。今後３年間のカープのレギュラーシーズンの優勝回数や観客動員数によって金利を上乗せするカープ支店専用ネット定期預金なども発売する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マクドナルドが“ハッピーセット”のオモチャを回収する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16731</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　外食チェーンや衣料品販売会社などがリサイクルの取り組みに力を入れている。環境問題など社会課題解決を狙い、回収後に再生品を作ったり、別の人に再利用してもらったりするなど選択の幅も広がりつつある。参加者が増えて課題解決の原動力になれば、企業の評価や価値も上がるだけに、取り組みの重要性は増している。<br>
<br>
<h3>玩具を回収</h3>
<br>
　日本マクドナルドはハンバーガーなどにプラスチックのオモチャがつくハッピーセットのオモチャリサイクルを５月９日まで実施する。子どもが遊ばなくなったオモチャを店頭で回収、リサイクルし、店舗で使用するトレーなどに再生する。前回の２０１８年２—５月までの活動では、約１２７万個のオモチャが集まった。オモチャを手放したくない子どもは多いが「リサイクルすることで子どもが納得してくれたようだった」（６歳男児の保護者）といった声が届き、「お客さまからの高い評価をいただいた」（同社）という。<br>
<br>
<h3>古着で難民支援</h3>
<br>
　ファストファッションのＨ＆Ｍは、古着を袋に入れれば他社製品であっても店頭回収し、１袋につき５００円のショッピングクーポンを配布している。古着は破れていても、ぞうきんであっても布であれば良い。回収後、まだ着られる服は古着として販売し、着られない服は作り直したり、清掃用品にしたりする。再利用が難しい布は織物繊維や自動車業界で制振材、絶縁材などとして利用する。同社では「やらないのは無駄にすること」と言い切る。<br>
<br>
　ファーストリテイリングも、ユニクロとジーユー各店で同社製の商品を回収。きれいな商品は難民へ寄贈し、そうでないものは廃棄物固形燃料にして、再利用している。<br>
<br>
　オンワード樫山は、全国の百貨店やショッピングセンターなどでオンワードブランドの衣料品を引き取り、毛布と軍手を生産。日本赤十字社を通じて被災者支援などに活用している。<br>
<br>
<h3>家具中古販売</h3>
<br>
　インテリア販売のイケアには、室内で使用していたイケア製の家具を査定して下取りし、家具の状態に応じた金額を還元するサービスがある。引き取った家具はメンテナンスをした後に、アウトレット商品として販売している。<br>
（文＝編集委員・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンクリートに「ＲＦＩＤタグ」を埋め込むと何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16732</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　太平洋セメントはＲＦＩＤ（無線識別）タグを用いたコンクリート内の鉄筋の歪みや腐食状態の計測結果を、クラウドでまとめて管理できるデータ管理システム「ＷＩＭＯ—Ｃｌｏｕｄ」の提供を４月に始める。コンクリートにセンサーを埋設して、ＲＦＩＤを通じて無線で状態を把握する検知システム「ＷＩＭＯ」の使用者を対象に無償提供する。計測器設置後の維持管理をサポートし、構造物管理者の負担軽減につなげる。<br>
<br>
　ＷＩＭＯ—Ｃｌｏｕｄは、全国の橋やダム、トンネル、灯台などに設置したＷＩＭＯの計測結果をまとめて保存できるプラットフォーム。ＷＩＭＯで各種構造物の維持管理情報を管理できる運用環境を提供し、クラウド上にＷＩＭＯの設置位置情報や計測結果、計測日時、計測状況の写真などを保存できる。グーグルマップとも連携して設置位置を管理するため、全国規模の事業所は国内全体を一覧で管理できるなど把握しやすい。<br>
<br>
　ユーザー単位でＩＤを発行し、計測データを保存・更新できる。クラウドシステムはカスタマイズ可能で、他社のセンサー情報なども統合管理できる。測量データや図面データとひも付けることで、３次元（３Ｄ）モデル技術のコンストラクション・インフォメーション・モデリング（ＣＩＭ）としても応用できる。<br>
<br>
　データを見れば、前回いつ計測したかやどこに設置したかが分かり、継続して維持管理できる。計測システムを設置したにもかかわらず、維持管理が適切に行われず継続的に計測されていないケースもあるという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwVhID3_5c7cee17eb8ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">データ管理クラウドシステムの画面イメージ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヘリ・固定翼機の社内飛行で大記録、８万時間無事故を達成した川重の極意</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16733</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業が空の安全に貢献してきたことを示す大記録を打ち立てた。ヘリコプターと固定翼機の社内飛行で、８万時間連続無事故を達成した。記録を始めた１９７７年から続く偉業は、パイロットの日頃の訓練や、生産品質へのこだわりのたまものだ。<br>
<br>
<h3>情報共有を徹底</h3>
<br>
　消防や警察で活躍するヘリ「ＢＫ１１７」に、海上自衛隊の固定翼哨戒機「Ｐ１」や航空自衛隊の輸送機「Ｃ２」。川重はこれらを岐阜工場（岐阜県各務原市）で生産している。新造機や修理・改造機が、顧客の求める性能を発揮できているか飛行試験で確認し、出荷する。<br>
<br>
　０５年以降の機種別ではＢＫ１１７が飛行時間で最長だ。社内飛行にはヘリ、固定翼機９人ずつ擁するパイロットの訓練飛行も含まれる。複数機種に搭乗するため、操縦技術の維持は重要だ。普段からイメージトレーニングを欠かさないという。操縦機種が決まっている航空会社のパイロットとの違いだ。<br>
<br>
　訓練飛行では、同伴者が助手席に座る決まりだ。安全への配慮のほか、パイロットに緊張感を持たせる狙いもある。時には工場の作業者を乗せる。自分が生産しているモノを実感させるためだ。<br>
<br>
　無事故を続けている根底にあるのがミスを隠さずに報告する風土だ。事故に至らなかったヒヤリ・ハットを掲示板に書くようにしており、共有できる。木村一広航空宇宙システムカンパニーＱＭ推進本部品質保証部飛行課長は「フランクに話せる環境になっている」と風通しの良さを説く。<br>
<br>
<h3>生産管理に磨き</h3>
<br>
　生産品質の安定も、無事故記録を支えている。岐阜工場では川重独自の生産管理技法「ＫＰＳ」を展開している。一人ひとりがどのような作業をすべきかが手順書で明確になっており、不明点は改善し、工場全体で共有する仕組みができている。松田豊ＱＭ推進本部ＱＭ計画部長は「不具合を減らしていった」と効果を説く。<br>
<br>
　安全に対する作業者の意識付けも浸透している。空を飛ぶモノを作っているという意識を徹底するため、航空安全の標語を定期的に募集。工場内に掲示し、作業者の目に入るようにしている。<br>
<br>
　無事故記録を今後も伸ばす上で、パイロットに求められる技量は高まる。機体の電子化で入力作業が増えており、そちらに気を取られれば安全に影響が出かねない。特にヘリは訓練エリアが狭く、接触事故を起こさないよう気を配ってきた。空の安全のため、不断の努力が続く。<br>
（文＝名古屋・戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>根本治癒や個人に最適化も…新しい「花粉症対策」の可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16734</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花粉の襲来が本格化している。国民の４分の１が花粉症ともいわれ、日本で一番患者数が多いアレルギー疾患だ。マスクや眼鏡による予防や、くしゃみや目のかゆみといったアレルギー症状を薬の服用で抑えるのが一般的な治療法だ。こうした中、根本的な治療や個人に最適化した予防法などを提案する、新しい花粉症対策の研究が進んでいる。<br>
<br>
<h3>腸内フローラ　免疫分子活用でアレルギー反応抑制</h3>
<br>
　近年、アレルギー症状との関係が注目されるのが腸内の細菌群「腸内フローラ」だ。腸内フローラが、生活習慣病やがんの発症に関係していることが報告されている。東京大学の新蔵礼子教授は、腸内の免疫分子を活用し、粘膜バリアーを増強すると同時にアレルギー反応を抑制する新たな治療戦略を研究する。<br>
<br>
　新蔵教授が注目するのは腸の粘膜に存在する「ＩｇＡ抗体」だ。ＩｇＡ抗体は腸管腔に分泌されて体にとって害となるものを認識し、腸の細胞を病原菌など外敵の攻撃から守っている。<br>
<br>
　現在の治療では、アレルギー症状や炎症といった免疫が過剰に働いた状態を抑えるために、全身の免疫を抑制する手法がとられる。しかしこの治療法では本来必要な免疫機能まで抑制されるのに加えて、炎症の原因が体内に残っていると、治療後に症状を繰り返してしまうことがある。<br>
<br>
　ＩｇＡ抗体は病原菌などの外敵を認識して結合し、活性を押さえ込むが、炎症反応を起こす細胞を引き寄せずにそのまま体外へ排出させる特徴がある。そのため、ＩｇＡ抗体を活用すれば炎症で細胞を傷つけることなく、体にとって有害な細菌などを取り除くことができる。<br>
<br>
　一方でＩｇＡ抗体がない状態や、もしくはＩｇＡ抗体の働きが悪いと外敵に対するバリアーが弱くなるため、腸の細胞が傷付きやすくなり、免疫が過剰に反応して炎症が起きる。腸内で起きているこうした慢性的な炎症が、花粉症をはじめとするアレルギーにも関係している可能性があるという。<br>
<br>
　ＩｇＡ抗体は、腸管腔だけではなく口や鼻、目などの粘膜にも分泌されている。新蔵教授は「抗体をつくる免疫細胞『Ｂ細胞』が、炎症に関わる『ＩｇＧ抗体』や『ＩｇＥ抗体』ではなくＩｇＡ抗体だけを作るように誘導する化合物を見つけた。この化合物を目や鼻の粘膜にスプレーしてＩｇＡ抗体を増やす薬剤の開発を目指している」と話す。<br>
<br>
<h3>スマホアプリ　効率的に重症化を防止</h3>
<br>
　花粉症の重症化リスクの特定や効果的な予防法の解明について、新たな試みが始まっている。順天堂大学の猪俣武範助教は、２０１８年に花粉症患者向けのスマートフォン用アプリ「アレルサーチ」の配信を開始した。花粉や微小粒子状物質（ＰＭ２・５）の飛散量の情報が見られるのに加え、全国の利用者から現在の花粉症レベルの情報がリアルタイムで提供される。スマートフォンのアプリを使って、手軽に花粉症症状の重症化を防ぐのが狙いだ。<br>
<br>
　さらに猪俣助教は、このアプリで得られたデータを活用して患者個人に最適な予防対策を提案する研究を進めている。アプリ利用者はまず年齢や性別、生活習慣や病気の既往歴、そして普段の目の状態といった情報を登録し、その後、目の赤みや花粉症の症状などを日々記録する。こうした情報を解析することで、何が原因で症状が悪化するのか、効率的な予防方法は何かが個別に分かるようになるという。<br>
<br>
　スマートフォンアプリを使った研究について猪俣助教は「被験者は毎日病院に来る必要もなく、多くの人が参加しやすいという利点がある。頻回にデータが集められるので、個人に対してビッグデータが構築される」と話す。<br>
<br>
　アレルサーチは現在までに約８０００人が使用しており、２０年の花粉シーズンで予防策の提案ができるように解析を進める。<br>
<br>
　花粉症は全国に３０００万人いるとされ、労働生産性の低下や重症化した場合の医療費など経済損失は５０００億円を超えるともいわれている。薬剤による対症療法が一般的だが、今後、個人に最適化した予防や根治を目指した薬剤など、花粉症対策が多様化しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplLqUhD_5c7cf71da3a6e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アプリ画面イメージ（順天堂大提供）</div>
<br>
（文＝安川結野）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「MRJ」初号機納入へ開発大詰め、米で試験開始</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16735</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機（愛知県豊山町は４日、開発中の国産小型ジェット旅客機「ＭＲＪ」の型式証明（ＴＣ）取得審査となるＴＣ飛行試験が米国で３日に始まったと明らかにした。国土交通省航空局が試験４号機を用いて始めた。<br>
<br>
　ＴＣ飛行試験は１月下旬の開始を目指していたが天候不順などで遅れていた。２０２０年半ばの量産初号機納入に向け開発は大詰めを迎える。<br>
<br>
　米ワシントン州の飛行試験拠点で大雪が続いたことや機体の調整により、ＴＣ飛行試験が遅れていた。三菱航空機は「良好な結果を取得しつつある」とコメントした。<br>
<br>
　ＴＣ飛行試験には試験機４機のほか、納入延期の原因となった設計変更を反映した試験機２機も投入する。２機を完成後に早期に米国に持ち込み、ＴＣ飛行試験のペースアップを目指す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月5日</p>
<br>
<br>
<h2>”飛べないMRJ”は前進したのか</h2>
<br>
　 三菱重工業が開発中の国産小型ジェット旅客機「ＭＲＪ」をめぐり、２０１８年は大きな転換点となった。７月に英国で開かれた航空宇宙産業展「ファンボロー国際航空ショー」で初めて飛行展示に成功し、１２月には開発子会社三菱航空機（愛知県豊山町）の債務超過を解消した。<br>
<br>
　米ボーイングなど航空機大手は、仏パリとファンボローの２大国際航空ショーで新型機を飛行展示し、航空会社に営業をかける。<br>
<br>
　三菱航空機は１７年のパリ国際航空ショーで実機を初展示したが、飛行できなかった。航空当局からの型式証明（ＴＣ）取得のため、米国で実施中の飛行試験の進展もあり、ファンボローでは４日間中３日間飛行した。水谷久和三菱航空機社長は「セールスポイントの飛行中の静かさを感じていただいた」と意義を説く。<br>
<br>
　だが、会期中に新規受注はなく、１６年７月から現在まで受注から遠ざかる。１７年に量産初号機の納入時期を２年遅れの２０年半ばに延期したことが、影響している恐れがある。<br>
<br>
　ただ、延期決定後の開発は進展した。延期の原因となった電子機器と電気配線の配置を見直す設計変更にはめどがつきつつある。１９年前半には、設計変更を反映した試験機２機を追加投入し、ＴＣ取得を目指す。<br>
<br>
　半面、開発費用はかさんだ。三菱航空機の債務超過額は１７年３月末時点で約５１０億円だったのが、１８年３月末には約１１００億円に膨らんだ。三菱重工は２２００億円の資本増強を１０月に決め、宮永俊一社長は「残る資金を量産体制の構築まで用いる」と決意を述べた。７日には資本増強完了を発表した。<br>
<br>
　１９年は開発が佳境を迎える。ＴＣ取得に向け、航空当局の審査にあたるＴＣフライトに入る。営業面では、競合のブラジル・エンブラエルがボーイングの傘下に入ることが１８年７月に決まり、受注競争が今後不利になる懸念はある。開発の進展が営業面にプラスに働く効果に期待したい。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月13日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 07:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“減る中国”、業績インパクトが大きい製造業は部品？自動車？素材？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16736</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中国の景気減速はいつまで続くのか—。２０１９年３月期業績予想を直近で下方修正した主な製造業のうち、米中貿易摩擦やそれに伴う中国市場の減速などを要因に挙げた企業を見ると、電機・電子部品のほか、自動車関連、素材など広範囲に及ぶ。中長期的には中国市場が有望であることは間違いないものの、米中貿易協議の行方次第で今後の見通しは波乱含み。産業界は警戒感を強めている。<br>
<br>
<h3>【電機・電子部品】「リーマン・ショックに近い」</h3>
<br>
　業績を下方修正した企業の中では、電機・電子産業が目立つ。<br>
<br>
　米中貿易摩擦によって双方で関税を引き上げた影響などもあり、１８年後半から新車販売数やスマートフォンの出荷台数など、中国経済の減速を示す各種等計が相次いでいる。<br>
<br>
　営業利益見通しなどを下方修正した三菱電機は、産業メカトロニクスや電子デバイス部門で中国向け需要が減少した。皮籠石斉（かわごいし・ただし）常務執行役は、中国市場で「設備投資の見合わせも重なってきている」と懸念する。<br>
<br>
　同じく営業利益見通しなどを引き下げたパナソニックも、中国向けスマホ製造設備用モーターやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）用車載電池、家電などの需要低迷が影響。シャープもスマホ市場の停滞と米中貿易摩擦の影響で、液晶パネルやセンサーなど電子部品の売り上げが低下し、通期見通しの２度目の下方修正を余儀なくされた。野村勝明副社長は、「１９年１—３月期も電子部品の伸びは期待できない」と見ている。<br>
<br>
　また、自動車や家電向け機器など、中国での顧客の需要減と大規模な在庫調整などを理由に下方修正した日本電産の永守重信会長は、「１８年１１、１２月は経験したことがない落ち込み。４６年間経営をやってきて、こんなに落ちたのは初めてだ」としたうえで、中国経済がさらに悪化すれば「リーマン（・ショック）に近い状況に世界経済が陥る。甘く見てはいけない」と警戒する。<br>
<br>
<h3>【自動車】「長い目でみれば成長市場」</h3>
<br>
　中国は１８年の新車販売台数で２８年ぶりの前年割れとなるなど、自動車市場の先行きも不透明だ。<br>
<br>
　日産自動車は米中市場で販売減を見込み、売上高や営業利益などのほか、中国での販売台数見通しも下方修正している。西川広人社長は「中国は少し踊り場」としつつ、「長い目でみれば成長市場」との見方は変えていないものの、当面は厳しい状況が続きそうだ。<br>
<br>
　また、デンソーは中国での市場減速や原材料費の悪化などを要因に下方修正。特に中国内陸の都市部で現地車メーカーや米フォードモーターの販売減が響いているという。松井靖常務役員は「中国の減速が顕在化した」と話す。<br>
<br>
　２度目の下方修正を発表したアイシン精機は、中国で現地や欧州メーカーの減速を受けて、変速機の販売台数予想を引き下げた。ジェイテクトは電動パワーステアリング（ＥＰＳ）の採算改善遅れや、中国でのステアリング（操舵装置）販売減などを受けて下方修正。「中国地場メーカー中心に影響を受けている」（高橋伴和専務）。<br>
<br>
<h3>【素材】「１９年度後半以降に回復」</h3>
<br>
　中国での半導体やスマホ市場の失速は素材関連の業績にも影響を与えている。<br>
<br>
　神戸製鋼所は、中国などでのアルミニウム製の板材の販売数量減などを理由に下方修正。ＵＡＣＪも、中国などでの半導体や液晶製造装置用のアルミ厚板のほか、パソコンなどＩＴ機器向けのアルミ板の販売も予想を下回りそうだ。三菱マテリアルは、中国向けの半導体関連材料の販売減などを反映して下方修正した。<br>
<br>
　ただ、半導体分野は調整局面が継続するものの、「１９年度後半以降に回復しそうだ」（神鋼の勝川四志彦取締役専務執行役員）と見込む。<br>
<br>
　一方の東レは、繊維部門の販売が中国や欧州で減速すると予想。ＡＢＳ樹脂などの樹脂事業も中国市場で販売減を見込む。スマホ市場の失速で、関連するフィルム材料や電子材料の販売も減ることを想定している。<br>
<br>
　財務省が２０日発表した１月の貿易統計（速報値）では、中国向けの輸出額は２カ月連続の減少となる前年同期比１７・４％減と大幅に下落。特に電子回路などの機器が同３８・９％減、半導体等製造装置が同２４・８％減とそれぞれ大きく減少している。<br>
<br>
　ただ、各社を個別に見ると、例えば車載用電子部品でも電気自動車（ＥＶ）向けは落ち込んではいない。市場としての魅力は依然として健在である中国。各社は米中貿易協議を筆頭に外部環境を注視しつつ、難しい経営判断をしていくことになりそうだ。<br>
<br>
<h3>アナリストの見方</h3>
<br>
<b></b><br>
<br>
　世界経済全体としてはスローダウンしているものの、景気の腰折れなど、厳しい状況にはならないのではないか。中国も景気減速は避けられないが、昨夏ごろから政府が経済対策を打ち出し、金融緩和も進めているので、徐々に効果が出てくるはずだ。<br>
<br>
　日本経済は内需の重要性が増す中、低成長が続く見込みだ。設備投資では人手不足対応や消費増税対応といった需要を見込めるが、日本経済のけん引役となるには、世界経済の見通しが明るくなるなど、外需環境の好転が不可欠だ。<br>
<br>
　４月から働き方改革の一環で有給休暇の取得義務化などが実施される。働けないから売り上げが落ちることを避けるために新たな投資が生まれるかなど、経済に与える影響に注目したい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7FgzgY_5c7dc243f3fe2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Mar 2019 08:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>競合は百貨店にあらず、「阪急メンズ東京」変身の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16737</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都千代田区にある百貨店「阪急メンズ東京」が１５日に生まれ変わる。百貨店と言えば新品を売るイメージだが、ビンテージ色を強くした７階は古着や中古家具を扱う。６階は新進気鋭のデザイナーとアダルトグッズメーカーなどによるコラボ雑貨を販売する。運営する阪急阪神百貨店の溝口博之執行役員が語る「競合は百貨店ではない」という言葉通り、百貨店の枠にはまらない商品とフロア展開で顧客をつかむ戦略だ。２０１９年度に売上高を前年度比25％増の170億円を見込む。<br>
<br>
　ターゲットは「クリエイティブコンシャスな男たち」。ファッションやライフスタイルを自由に楽しみ、自分の尺度で気に入ったものを買う人たちを指す。こうした人たちが、わくわくドキドキを感じられるよう、全館を通して「冒険基地」をイメージした装飾にした。<br>
<br>
　７階は、米イームズが1960年代から70年代に製造したビンテージのチェアや、20年代の眼鏡、レコードなどが並ぶ。商品の仕入れ先は卸売りやメーカーではなく、全国のビンテージショップなどで、阪急メンズ東京のバイヤーは新規に調達先を開拓した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphhSl3b_5c7e128de0518.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">テンガとリップンディップがコラボした商品</div>
<br>
　雑貨を扱う６階では、アダルトグッズのテンガとロサンゼルスのブランドリップンディップのコラボＴシャツやカップなどを販売する。５階は英国や伊のブランド靴のほか、フットネイルのサロン、修理工房がある。１階は化粧品や香水といったメンズコスメを体験しながら購入できるようにした。<br>
<br>
　店舗の内装や個別ショップからの仕入れなどはこれまでの阪急百貨店や阪神百貨店とは様相が異なる。「（阪急メンズ）東京はチャレンジしていく場所。未来を創造していく役割も担っている」（溝口執行役員）といい、今後も突き抜けた感のある取り組みを続ける計画だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNzGbpK_5c7e126562df5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「スピークイージー」が扱う商品</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLGzqAQ_5c7e1234b7eec.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＵＨＡ味覚糖とマスターマインド・ジャパンと阪急が コラボしたグミのサプリメント</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本が「ワンマン列車」を拡大する事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16738</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は２０２０年度から、３両編成以上でも運転士１人のみが乗務する「ワンマン運転」列車を広げる。最新のＩＣＴ（情報通信技術）を活用し、安全性を確保しつつ省人化を進める。収益性の低いローカル線区の生産性を改善するほか、首都圏線区での運行人員を最小化することで将来の人手不足への備えも視野に入れる。<br>
<br>
　ＪＲ東が計画するワンマン列車は、車体の側面に各ドアの乗降状況を撮影できる側車カメラを搭載。運転士が運転台でカメラの映像を通じ、安全を確認した上でドアを開閉する。すでに実証実験を進め、技術の実用化にめどをつけた。今後、ワンマン運転を実施する車両の改造工事を経て本格運用に移行する。<br>
<br>
　ＪＲ東のワンマン列車は現在、地方線区を中心に、仙台空港アクセス線の乗り入れ列車を除き、最大２両編成で運用。運転士はホームに設けられたミラーを使って目視で安全を確認している。３両編成以上で運行する列車には乗客が少なくても車掌が乗務している。<br>
<br>
　ワンマン列車を導入する線区では効率的な人員配置が可能になる。これまでは最大２両編成だった導入済み線区でも、乗客数に応じた車両数の最適化が可能となりそうだ。<br>
<br>
　乗降客の多い首都圏でもホームドア設置などの設備を含めて乗降の安全性が確保できれば、ワンマン運転の導入を進める方針。私鉄や地下鉄では都市部の長編成でもワンマン運転を実施している。<br>
<br>
　ＪＲ東は将来のドライバーレス化を念頭に自動列車運転装置（ＡＴＯ）の開発を進めている。運転士の負担軽減効果も期待でき、ワンマン運転導入にも役立つと見られる。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年３月５日</p>
<br>
<h3>ATOは年末年始に走行試験を実施した　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年1月8日</p>
<br>
　ＪＲ東日本は年末年始の終電後、山手線で自動列車運転装置（ＡＴＯ）の走行試験を実施した。ＡＴＯは将来の労働力不足に備えて構想する“ドライバーレス自動運転”に必須の技術。地下鉄や新交通システムでの導入実績があるが、ＪＲ東は「より高性能なＡＴＯの開発」（深沢祐二社長）に取り組む。先々のドライバーレス化だけでなく、列車運行の高度化も狙いに、早期の実用化を目指している。<br>
<br>
　７日未明の走行試験を報道陣に公開した。ＡＴＯを試験搭載した最新型車両「Ｅ２３５系」で山手線を２周して、二つの走行パターンによる走行時分を計測。運転士は駅出発時に安全を確認して発車ボタンを押すだけで、走行中はハンドルを操作せず、自動で次の駅の定位置で停止した。<br>
<br>
　試験車はあらかじめ設定された運転曲線に追従するよう、自動で加速と惰（だ）行を繰り返した。普段とは違って細かく加速しているのが分かったが、急な加速は少なく、乗り心地は気にならなかった。得永諭一郎執行役員は「より滑らかな運転ができるようにしたい」と課題を示す。<br>
<br>
　ＡＴＯは線路への進入危険性が低い地下鉄や新交通システムが採用する運転保安システムだ。発車から停止までの一連の運転操作を自動で行う。信号速度を超えた場合にブレーキがかかる自動列車制御装置（ＡＴＣ）と組み合わせて運用する。<br>
<br>
　山手線ではホームドア運用開始時に、ＡＴＯ機能のうち、駅到着時に決められた停止減速パターンに沿って自動でブレーキを制御する定位置停止装置（ＴＡＳＣ）を導入済み。このため、ＡＴＣの速度制限下で柔軟に速度を可変させる運転機能を中心に開発が進む。<br>
<br>
　ＪＲ東のＡＴＯは、列車運行の高度化を狙っており、線路や駅設備、法令上のハードルがあるドライバーレス化の実現を待たずに導入する方針だ。「ヒューマンエラーを防ぎ、安全性を向上できる」（得永執行役員）とメリットを追求。自動で走行パターンに従う運転は運転品質の平準化や乗り心地向上につながる可能性を秘める。<br>
<br>
　さらには路線全体の最適解で、各列車を運行する未来を構想し、運行管理システムとの連携を視野に入れる。ダイヤに余裕がある時は、省エネルギーに最適な走行パターンで運行。遅延発生時は、駅間で詰まらないように走行速度を調整する。乗客数に合わせて駅の停車時間を長く確保することもできそうだ。ＪＲ東は初の試験で「実用化への第一歩」（得永執行役員）を踏み出した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphps3nV7D_5c7e168df1fa9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＡＴＯ搭載試験車では、運転士がハンドルを操作しない（１月７日）</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“サブスクの先駆け”コンタクトレンズ「メルスプラン」が世界を駆ける日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16739</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メニコンの定額制コンタクトレンズサービス「メルスプラン」の会員数が１３０万人を突破した。動画・音楽配信、洋服、自動車—。近年、サブスクリプション（定額制）サービスが広がっているがメルスプランが始まったのは、そんな言葉が一般的でなかった２００１年。“サブスクの先駆け”は会員数を伸ばし続けており「２０２０年には１５０万人」（田中英成社長）と持続成長を目指す。<br>
<br>
　月額定額料金を支払えば何度でも新品のコンタクトレンズ（ＣＬ）と交換できるメルスプラン。導入当初、それまで長期使用が主流だった日本のＣＬ市場では「流通革命」とまでうたわれた。<br>
<br>
　メルスプラン導入以降、同社の業績は右肩上がりを続け１９年３月期連結業績は売上高８０３億円（前期比４・８％増）、営業利益５１億円（同１７・２％増）と、ともに過去最高を更新する見通し。<br>
<br>
　最近では１日使い捨てタイプや乱視用、遠近両用などもメルスプランのラインアップに加え、さらに会員を拡大。今後、就寝時に装着し日中の裸眼視力を矯正する「オルソケラトロジー」レンズなど既存のＣＬの枠外にも対象を広げる考え。<br>
<br>
　メルスプランは国内限定だが、田中社長は「将来は海外でも導入したい」としている。外資系に対抗するために発案した日本のサブスクリプションの先駆けが輸出される日も来るか。<br>
<br>
<h3>導入時はV字回復の立役者に　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2014年9月5日</p>
<br>
　メニコン（名古屋市中区）が展開するコンタクトレンズの定額制サービス「メルスプラン」の会員数が７月末に１０６万人に達した。一定の月額料金を支払うと、眼科医の検査を受け、最適なコンタクトレンズを使用できる同サービスは２００１年に本格化。当時、過熱していた低価格競争に一石を投じ“コンタクトレンズの流通革命”と驚かれた。<br>
<br>
　視力の変化はもちろん傷や破損、汚れなどでレンズの調子が悪くなればいつでも新品と交換できる。ハードからソフト、使い捨てなどレンズ種類の変更も可能。高品質なレンズを優れたサービスで受け取れる安全安心なシステムとして支持され、退会率は７％と低い。<br>
<br>
　全国約１６００店の加盟店はメニコンと業務委託契約を結び、会費の一部を手数料として受け取る。加盟店は過度な価格競争から脱却でき、収支計画が立てやすい。メニコンは会員情報を製品開発や生産の効率化に生かせる。「顧客、加盟店、メーカーのすべてがウィンウィンになるシステム」（大川正博商品ブランド第４戦略部長）だ。メニコンは国内で初めて、角膜コンタクトレンズの実用化に成功した。しかし９０年代半ばに価格破壊が起き、使い捨て市場が急拡大すると業績が悪化。危機感を強めた田中英成社長がトップダウンで断行したのがメルスプランだった。<br>
<br>
　導入後、同社の業績はＶ字回復した。しかし田中社長の真の目的は「コンタクトレンズを売るだけでなく、快適な視力を提供する」こと。メルスプランは定額制のため「視力が合わなくなったり、汚れたりしても無理して使い続けるようなユーザーが減る」（大川部長）と正しい使用法の啓発にもつながっている。<br>
<br>
　市場ニーズに対応し、プラン内容は進化し続けている。使い捨てコンタクトレンズや洗浄液などケア用品の宅配サービスが好評。最近では７月に全国発売したサークルレンズ「２ＷＥＥＫメニコンＲｅｉ」がメルスプランの対象に加わり、反響を呼んだ。サークルレンズは瞳を大きくみせるファッション用レンズ。初の国産サークルレンズとして注目度は高く、同製品を使うメルスプランの会員は８月末に１万３０００人を突破した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>照明やBGMで雰囲気を自動切り替え、“空気を読む”会議室の実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16740</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　部屋が“空気を読んで”雰囲気を変更—。大日本印刷は５日、人の在室状況や会話などの状況をセンサーで収集し、室内の光の色やＢＧＭなどを変えられるシステム「次世代ステルス空間」を開発したと発表した。場の雰囲気に合わせて自動で照明を桜色にして緊張をやわらげたり、緑色の光で心を休ませたり、ＢＧＭを流したりできるという。<br>
<br>
　開発したシステムは人の動きや声のトーン、温度・湿度、二酸化炭素（ＣＯ２）濃度といった空間内の状況をセンサーで感知する。状況に応じて壁や天井が光の色や明るさを変えるほか、音量を調節したりＢＧＭを流したりする。例えばオフィスでは、会議の終盤には照明の色を青にすることで、冷静な判断を促せるという。<br>
<br>
　村田製作所が開発した会議空間のコミュニケーション状況を可視化するセンシングデータプラットフォーム「ＮＡＯＮＡ」と、日建設計（東京都千代田区）と大日本印刷が共同開発したフルカラー発光ダイオード（ＬＥＤ）照明や一体型の壁装材を連動させた。<br>
<br>
　オフィスのほか、ホテルや住宅・店舗、教育施設や医療・介護施設などの需要を見込む。壁や天井などの空間を構成する部材が機器と一体化したステルス（隠された）状態のため、機器が作動していない時は木目などの建装材に見えて不自然ではないという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>正念場の千代田化工が抱える再建への要</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16741</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　千代田化工建設の経営再建策の取りまとめが正念場を迎えている。米国での液化天然ガス（ＬＮＧ）プラントの建設で巨額の損失が発生し、筆頭株主の三菱商事などから３月末をめどに財務支援を受ける予定が遅れる可能性が出てきた。２０１８年１２月末の自己資本比率が同年９月末比５・０ポイント減の７・７％に低下し、資金調達が急がれる。一方、再生可能エネルギー分野の受注が拡大し、立て直しへの足がかりをつかみ始めている。<br>
<br>
　「１１月に説明した財務強化の方針に変わりはないが、（結論が出る時期が）若干遅れる可能性がある」—。山東理二社長は、機関投資家向けに開いた１８年４—１２月期連結決算の電話会議でこう説明した。<br>
<br>
　千代田化工は同年１０—１２月期に米ルイジアナ州とインドネシアのＬＮＧプラント案件で追加費用を計上したものの、同年１１月に公表した当期赤字１０５０億円の業績予想は修正しなかった。顧客と追加費用を回収する交渉を進めているためだが、業績がさらに悪化する懸念は残る。<br>
<br>
　幸いにも受注環境は好転している。千代田化工は米テキサス州でＬＮＧプラントを受注し、設計と調達を手がける。建設を連携相手に任せて、ルイジアナ州の案件での教訓を生かす。１９年１—３月期に受注高約３０００億円を計上し、受注残高は約１兆円に積み上がる見通しだ。三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券の山崎みえアナリストは「（テキサス州の案件を発注した）米エクソンモービルとカタール国営石油が、千代田化工に仕事を割り振ったのは財務支援の交渉が進んでいるからではないか」と分析する。<br>
<br>
　ＬＮＧプラントが業績を悪化させるのとは対照的に、再生エネ分野は比較的好調だ。北海道での風力発電関連の実証に必要な蓄電池システムを受注した。以前にバッテリーの組立工場を手がけており、蓄電に関連する知見を役立てた。実証後も商用で稼働するという。<br>
<br>
　遠藤英樹理事は「地域分散型電源を整備する上で、エンジニアリングの要素を取り入れる」と強調する。気候の影響を受けやすい再生エネの普及には蓄電が不可欠で、電力の供給網を支える立場を確保できれば収益の安定化につながる。<br>
<br>
　また洋上風力発電設備の受注に向けた準備も進めている。「少なくとも（発電容量が）１０万キロワット級の案件」（遠藤理事）が見込まれており、参入するメリットは小さくない。財務支援を受けるには再生エネ分野を軸に、受注環境や案件の採算悪化の影響を受けにくい体制への転換を示すことが求められる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpInfyWg_5c7e3a6731850.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝孝志勇輔）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙のゴミ掃除はビジネスになる、官民一体で狙え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16742</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界各国で宇宙開発が進む中、ロケットや人工衛星の残骸であるスペースデブリ（宇宙ゴミ）が開発の妨げとなっている。日本政府は対策を検討する関係省庁タスクフォースを開始。宇宙ゴミ除去には、宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）のような宇宙機関だけでなく民間も参画。宇宙ゴミ除去サービスを日本発のビジネスにするとともに、宇宙ゴミの除去で世界の宇宙利用を活発にすることを目指す。<br>
<br>
　現在、宇宙空間には、人工衛星などの壊滅的な破壊につながる１０センチメートル以上の宇宙ゴミが２万個、宇宙ミッション終了につながる１センチメートル以上のゴミが５０万—７０万個、衛星の故障などにつながる１ミリメートル以上のゴミが１億個以上存在すると考えられている。地上から観測できる１０センチメートル以上の宇宙ゴミは年々増加しており、２１世紀になってからは人工衛星の破壊実験や衝突事故などによる宇宙ゴミの数が急増。宇宙ゴミは人工衛星や打ち上げロケットの残骸が集まる高度２０００キロメートル以下の低軌道に集中しており、各国は対策に頭を悩ませている。政府は４日、タスクフォースの初会合を開き、宇宙ゴミに関する議論を開始した。<br>
<br>
　ＪＡＸＡは宇宙ゴミ除去システムの開発に向け、宇宙ゴミの観測や将来予測、衝突回避、除去などの研究開発を進めている。その中で、川崎重工業とともにロケットの上段を除去対象にした宇宙ゴミ除去サービスの技術実証を目指す。<br>
<br>
　一方、民間や大学などが開発を進める小型衛星としては民間主導での宇宙ゴミ除去が進むと考えられる。日本発の宇宙ベンチャーであるアストロスケール（シンガポール）は、宇宙ゴミ除去実証衛星「ＥＬＳＡ—ｄ（エルサディー）」の２０２０年初頭の打ち上げを目指している。<br>
<br>
　平井卓也宇宙政策担当相は４日のタスクフォース初会合で「宇宙ゴミの除去システムへの取り組みは日本らしいプロジェクト。宇宙ゴミの課題解決は日本にとってチャンスとなる」と、宇宙ゴミ除去システムのビジネス化に意欲を見せた。<br>
（文＝冨井哲雄）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自社の成長に自信を持てないCEOが増えている</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16743</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＰｗＣジャパングループがまとめた「第２２回世界ＣＥＯ意識調査」の日本調査結果によると、日本の最高経営責任者（ＣＥＯ）の今後１２カ月の世界経済および自社の成長に対する自信は低下、警戒感が広がっている。人材不足などや貿易摩擦を強く意識、成長への施策では業務効率の追求や本業への専念といった守りの姿勢が強く出ている。<br>
<br>
　今後１２カ月間で世界経済の成長が「改善する」と答えた日本のＣＥＯは３３％で前年の調査と比べて５ポイント下がった。一方で「減速する」との回答は前年の２％から２７％へ大幅に増加。自社の成長に対して「非常に自信がある」は１９％にとどまり前年比５ポイント低下している。<br>
<br>
　自社の成長に関する脅威としては「カギとなる人材の獲得」（５５％）、「技術進歩のスピード」（５１％）、「貿易摩擦」（４５％）を強く意識。世界全体の調査では前年の「テロリズム」、「気候変動」などから「過剰な規制」、「政策の不確実性」などビジネスのやりやすさへの関心が高まっている。<br>
<br>
　自社の成長にとって重要視する国は前年トップの米国が７ポイント低下し６０％と２位にダウン。代わりに中国が６ポイント上昇し６７％と逆転し１位になった。３位は前年と同じくタイ（２０％）だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>男子就活生が“見た目”で好印象を獲得するためには？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16744</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　肌や髪形の印象を良くして内定ゲット—。マンダムは男子就活生向けの身だしなみセミナー「男子就活生応援セミナー」を就職活動解禁日に合わせて開催した。肌と髪形による印象の大切さをアピールすることで、男性向け化粧品と整髪料の市場およびシェア拡大を目指す。<br>
<br>
　セミナーは学生１２人が参加。肌の質感や髪形が相手に与える印象の違いを紹介し、肌の手入れ方法と髪形のスタイリング方法を紹介した。同社の製品を使い、実践する時間も用意。参加者は印象の変化に驚きの表情を見せていた。<br>
<br>
　また実際に会う前となるエントリーシートの写真の段階を“第０印象”と称し、実物との差がない方が好ましいという調査結果も提示。写真の修整ではなく、肌の手入れでギャップを埋めることが有効であるとアドバイスした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファスナー販売100億本突破のYKK、次の目標は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16747</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＹＫＫグループは５日、２０１９年度に売上高で前期予想比４・５％増の８０８３億円、営業利益で同３・１％増の６１５億円を目指す事業計画を発表した。ファスニング事業とＡＰ事業の双方で増収増益を目指す。１８年度も増収増益を達成する見込みだ。<br>
<br>
　ファスニング事業では、ファスナーの販売本数を同９・５％増の１１１億５０００万本に増やす。１８年度に１００億本を突破し、１０１億８０００万本の販売を見込むが、大谷裕明社長（写真中央）は「あくまで通過点に過ぎない。コスト削減や設備の追求を図り、より良いものをより安く提案していきたい」と述べた。<br>
<br>
　１７年度から縫製合理化に向けてＪＵＫＩと共同開発を始めており、１９年度には黒部に縫製合理化研究開発室を設置。合理化を実現するファスニング商品や装置の開発を進める。また海外ではトルコやバングラデシュなどでも開発を強化する。ＡＰ事業は、樹脂窓に加え、エクステリア事業、リノベーション市場での普及拡大を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新卒採用のコストはどこまで増加する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16748</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リクルートキャリアの調査によると、２０２０年４月入社の採用について３４・０％の企業が「採用コストが増加すると思う」と回答した。企業の採用状況や学生の動向についてまとめた「就職白書２０１９」で明らかにした。インターンシップ（就業体験）の開催や採用手法の多様化で、採用にかかる時間や労力が増えたことが要因。「変わらないと思う」と答えたのは５９・８％、「減ると思う」は６・２％だった。回答数は１３０７社。<br>
<br>
　１９年４月入社の新卒採用については、４１・２％の企業が「総費用が増えた」と回答した。１人当たりの採用コストは、平均で約７２万６０００円。事業規模ごとの平均金額では、従業員数が３００—９９９人の企業で８０万２０００円と最も高かった。また、新卒採用に関わる社員が多いほど採用人数について「充足」と答えた企業が多かった。<br>
<br>
　今後の採用スケジュールについては、３—４月にかけて面接を実施する企業が前年よりも増えると見込む。<br>
<br>
　同社の研究機関である就職みらい研究所の増本全所長は「１９年４月入社の採用も３—４月が面接のピークだった。２０年４月入社の採用は、１０連休も５月の面接を避ける一因になっている」と分析する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SDGsが「経営陣に定着した」企業、過半を超えた理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16749</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）が経営層に認知されてきたことが、地球環境戦略研究機関（ＩＧＥＳ）などの調査で分かった。２０１８年９—１０月のアンケートに回答した企業の５９％が「経営陣に定着した」と回答しており、前回の１７年の調査よりも２３ポイント上昇した。<br>
<br>
　課題だった中間管理職や従業員への認知度も初めて２ケタを突破した。<br>
<br>
　ＩＧＥＳは、グローバル・コンパクト・ネットワーク・ジャパン（ＧＣＮＪ）会員２８７社・団体を調査し、１８０社・団体から回答があった。ＧＣＮＪは主に大企業が参加するＣＳＲ推進団体。<br>
<br>
　経営陣に浸透した理由について小野田真二ＩＧＥＳ研究員は「経団連が企業行動憲章をＳＤＧｓに合わせて改定するなど、外部要因が大きい」と分析した。<br>
<br>
　また、取締役会でＳＤＧｓへの取り組みを議論した企業も７０％とあり、前回調査から２２ポイント増加した。「中間管理職に定着」は１８％、「従業員に定着」は１７％といずれも前回比９ポイント上昇しており、ＳＤＧｓが少しずつ企業内部に浸透してきた結果を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マツダの新しい「CX」、3や5との違いは何？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16752</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マツダは５日、新型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＣＸ—３０」を今夏、欧州を皮切りに発売すると発表した。近く国内でも発売する新型「マツダ３（旧日本名アクセラ）」に次ぐ「新世代商品」の第２弾。「ＣＸ—３」と「ＣＸ—５」の中間に位置する大きさのＳＵＶとして、次世代の基幹車種の一つに位置付ける。ただし、販売目標台数は公表しないという。<br>
<br>
　エンジンはガソリンとディーゼル、新しい燃焼方式のガソリンエンジン「スカイアクティブＸ」の３種類を設定。欧州仕様車の排気量はガソリンとＸが２０００ｃｃ、ディーゼルは１８００ｃｃ。ディーゼル以外には、独自開発のマイルドハイブリッドシステムを組み合わせる。<br>
<br>
　前後輪の間隔（ホイールベース）は２６５５ミリメートル。ＣＸ—５とＣＸ—３の中間の大きさで、２７２５ミリメートルの新型マツダ３からも変化を持たせた。<br>
<br>
　ボディー側面の光の映り込みをマツダ３とは変えて、特徴を打ち出した。１７日までスイスで開催される「ジュネーブモーターショー２０１９」で世界初公開した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 08:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴーン被告の強靱な精神力、日産の形勢は不利に！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16753</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車前会長カルロス・ゴーン被告をめぐる会社法違反（特別背任）などの一連の事件で、東京地裁は５日、ゴーン被告の保釈を認める決定を出した。早ければ計１０億円の保釈保証金が６日に納付され、地裁の判断によっては即日保釈される可能性がある。ゴーン被告は一貫して起訴内容を否認し、「名誉を回復したい」との意向も示してきた。保釈後の発言が注目される。<br>
<br>
　ゴーン被告は２０１８年１１月１９日に逮捕され、今回３回目の請求で保釈が認められた。条件として住居指定を受け、海外渡航や事件関係者との接触が禁止された。裁判所の許可を得れば日産の取締役会への出席は認められるという。ただ日産は拒否するとみられる。<br>
<br>
　すでにゴーン被告は連合を組む日産、三菱自動車、仏ルノーの３社それぞれのトップを外れている。日産は４月に臨時株主総会を開きゴーン被告を取締役からも外し、影響力をそぐ意向。西川広人日産社長は「社業に集中する」と繰り返し述べており、３社連合の安定化と、日産のガバナンス（企業統治）改革を進める考え。<br>
<br>
　ただゴーン被告は世界に向け高い発信力を持つ。保釈後に投げかけるメッセージが、“ポストゴーン”を急ぐ日産の足かせになりかねない。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 08:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の「ドナー休暇」は広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16751</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　競泳の池江璃花子選手の白血病公表を受け、骨髄提供者（ドナー）の登録をしたい人が急増しているという。ただ患者とドナーが適合しても、ドナーは移植前後で８回前後、医療機関に出向く必要があるうえ、移植手術の際は３泊４日程度入院する必要があり、個人での対応には限界がある。そこでその日数を有給休暇ではなく、企業が特別休暇として扱う「ドナー休暇」制度を導入する企業が増えており、国も制度を後押しする。<br>
<br>
<h3>国が環境整える、専門職員が制度導入支援</h3>
<br>
　「希望する人がドナーになりやすい環境を整備することが重要だ」—。安倍晋三首相は１８日の衆院予算委員会で池江選手が白血病を公表したことに関連し、企業にドナー休暇制度の導入を働き掛けるなど、骨髄移植の普及を支援する考えを示した。企業に制度を自主的に導入してもらうことで、ドナーが骨髄を提供しやすくし、円滑な移植につなげる。<br>
<br>
　厚生労働省が２０１９年度予算案で施策を盛り込んでいる。具体的には、日本骨髄バンクに休暇制度導入に関わる社会保険労務士などを配置。その上で、大手企業約１万１０００社にアンケートを実施して企業の休暇制度導入に伴う課題を抽出し、導入支援マニュアルを作成する。<br>
<br>
　さらに企業向けに説明会も開催。講師には専門職員のほか、休暇制度導入済み企業の協力を得て、導入プロセスやメリットを説明してもらう。必要に応じて個別に企業を訪問し、企業の実情に即した導入設計を提案したりする。<br>
<br>
　休暇制度を導入済みの企業・団体は１８年１０月現在で３４７社。厚労省移植医療対策推進室の井内努室長は、「１９年度はまず現状を把握した上で、企業に導入してもらえないかお願いして回る」と説明する。<br>
<br>
　骨髄移植での問題は、患者が移植を希望してから実際に実施されるまで平均で１３０—１４０日かかってしまう点だ。白血球の型が適合したとしても、最終同意まで得られるのは１０人に１人程度だという。働きながらドナーになる人にとっては、会社から理解が得にくかったり、休暇が取りにくかったりして断念するケースも少なくない。<br>
<br>
　今回の施策で企業に骨髄移植の重要性を認識してもらい、ドナーから骨髄をいち早く採取して患者に移植できるようにする。「ドナー環境の整備は移植環境の整備につながる」（井内室長）。<br>
<br>
<h3>登録から提供まで、年齢・体重など基準に注意</h3>
<br>
　日本骨髄バンクによると池江選手の公表以降、「骨髄ドナーに登録したいという人からの問い合わせが増えている」という。骨髄ドナー登録の流れはこうだ。まず登録のしおりを読み、その上で登録申込書を提出する。<br>
<br>
　登録のしおりの閲覧や請求、申込書のダウンロードは日本骨髄バンクのホームページからも可能だが、登録には献血ルームや保健所などの窓口に行き、申込書を提出する必要がある。窓口では採血で白血球の型を調べ、後日ドナー登録確認書が届く。<br>
<br>
　患者と白血球の型が適合すれば、ドナー候補として通知が来る。年間２万４０００—２万５０００人ほどに適合通知書が送られるという。健康状態や家族や本人の骨髄提供への意向を確認のうえ、確認検査を受け、最終的に１人を選定する。<br>
<br>
　提供者が最終的な同意をすれば、移植の約１カ月前ごろからさらに詳しい検査や移植後の貧血に備えた採血などを行う。移植１—２日前に入院し、移植後２—３日で退院する。術後、まれに発熱などを生じることがあるが、１週間以内に回復するという。また、退院後１カ月以内に、術後の健康診断を受ける。<br>
<br>
　ドナー登録にあたっては年齢や体重に基準があり、疾患治療のため薬を服用している人など、登録できないケースがある。日本骨髄バンクは「ホームページから基準が確認できる。自分が登録できるか分からない場合は、電話の問い合わせで確認できる」と話す。また、ドナー休暇制度などを導入している企業や官公庁に向けて、証明書も発行している。<br>
<br>
<h3>製薬大手はすでに導入</h3>
<br>
　ドナー休暇制度を導入している企業は徐々にだが、増えている。製薬業界では武田薬品工業やアステラス製薬、第一三共といった大手がいずれも導入しており、生命関連産業としての意識の高さがうかがえる。<br>
<br>
　各社は従業員がドナー休暇を使っても、通常の有給休暇の日数は減らない枠組みを整備。武田薬品は「ドナー登録・検査・提供などの活動については、骨髄バンクが発行する予定表に基づいて必要日数を与える」運用をしている。<br>
<br>
　大手の中でもエーザイは導入が１９９７年８月と早い。「制度化されていて安心して取得できる職場環境となっていることが、最終的な骨髄提供による患者様貢献に結びつく」（労務担当者）。<br>
<br>
　ただ、各社の１年当たりのドナー休暇利用者数は数人以下。例えば０８年に導入した田辺三菱製薬の場合、これまで骨髄移植で２人、確認検査などで４人の計６人が利用したにとどまっている。<br>
<br>
　ドナー登録をしていても選ばれるとは限らないことや、骨髄提供の際には健康診断や入院が必要な点などが影響して、このような水準になるのかもしれない。制度をよく知らない従業員がいる可能性もありそうだ。<br>
<br>
　一方、サッポロホールディングスとグループ各社は、個々の社員が使い残した有給休暇を最大で６０日分ためられる「積立（つみたて）休暇」制度を持つ。本人のほか家族の入院などでも１日単位から活用でき、社員がドナーとして移植に対応する場合も充当できる。<br>
<br>
　キリン（東京都中野区）、キリンビール、キリンビバレッジ、メルシャンの各社も、社員がドナーとして対応する場合に有給休暇と同等の休みを取得できる。<br>
<br>
　関西電力は社会貢献に伴う社員のボランティア休暇制度の一環で、ドナー休暇にかかった日数分を認めている。利用実績はあるが、人数は公表していない。大和ハウス工業も骨髄ドナー休暇制度はないが、ボランティア休暇制度を活用した利用を推奨している。<br>
<br>
　一方、大学関連では慶応義塾は、検査や入院などで必要と認められた日を１日または半日の単位で特別休暇の取得を認めている。<br>
<br>
　９６年、教職員就業規則で特別休暇の制度を導入。大学病院が設置されていることから、大学の社会貢献の一環としての狙いもある。「制度の認知度を高め、個人の必要に応じ休暇が取れるよう配慮したい」（慶応義塾広報）としている。<br>
<br>
　東海大学も教職員に対し、骨髄ドナーのための休暇を勤務規則の中で認めている。大学のほか付属の幼稚園や高校、病院などに所属する教職員７０００人が対象。約２０年前から制度を導入している。<br>
<br>
　学生に対してまだ事例はないが、医療機関の証明書などがあれば、ドナーに関する検査などで授業を休んだ場合、公欠扱いにする可能性があるという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQd8CYX_5c7f05938512c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Mar 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>