<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>台風19号の被害も心配なコンクリート建造物、メンテナンスは大丈夫？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19673</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>インフラの整備は終わったのか？</h3>
<br>
　日本は、現在欧米諸国と同様に経済的な成熟期を迎えつつあり、高度成長期のような急激な経済発展ではなく、経済活動自体が鈍化していく時期を迎えてきているといってよい。さらに、少子高齢化によって人口減少が進めば、大幅な税収を望めなくなり、公共事業自体の予算の削減などは避けられないこととなってくる。したがって、限られた予算の中で効率よくインフラを如何に整備していくかが重要な課題となってくる。<br>
　また、高度経済成長期に大量に整備された橋やダムなどのインフラストックの維持管理及び更新は、今後深刻な問題となってくる。そして、高度成長期にはインフラ整備が急務であったことから、機能が優先され、環境に配慮した整備が行われてこなかった。現在では、地球環境の保全自体、重要な課題であり、環境への配慮も求められてくる。<br>
　以上の点から、今後のインフラについては、これまでのような新設工事自体は大幅に減少していき、耐用年数を経過した構造物に対しての補修・補強等による長寿命化や、近年学問領域として確立しつつあるライフサイクルコスト※に基づいたメンテナンスの最適化などが重要になってくる。<br>
<br>
　日本のインフラストックは、戦後の復興から高度経済成長期を経て、2014年度には約953兆円まで達している（図）。当然これらの膨大なインフラストックを維持管理、更新していくことになる。これらを一度に更新することはできないことから、順次老朽化の進んだものから行っていくこととなる。この場合、更新前に老朽化が進行し、崩壊してしまう構造物も出てくることになる。そうならないためには、更新時期まで延命化させる処置を施す必要がある。ただし、供用中の構造物を機能低下させないように補修・補強を繰り返した場合、延命化はできても、それまでの費用が更新時の数倍に達する場合もあるといわれている。したがって、これを如何に無駄なく行っていくかが重要となってくるのである。そのためには、インフラの現状（健康状態）を把握し、老朽化の程度を診断していく必要がある。<br>
<br>
　インフラの役割を十分果たすためにはその機能だけでなく、役割を維持していくためのコストも考えていかなければならないのである。そのためには、単にインフラストックを増やすのではなく、それを円滑に運用、更新していくことが重要であり、将来を見越した対応が必要となってくるのである。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKEJ6Dr_5da90d9c3ce22.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">インフラストックの推移</div>
<br>
※ライフサイクルコスト：対象とする構造物の供用期間内でのコストの最適化・最小化を図るもの。		<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
よくわかるコンクリート構造物のメンテナンス　長寿命化のための調査・診断と対策<br>
溝渕利明、A5判、224頁、2,640円<br>
<br>
現在、インフラストラクチャー（本書では橋、トンネル、道路、ダム、河川構造物、下水道施設、港湾構造物を指す）の劣化や老朽化といった問題に直面している。そこで本書では、インフラを長持ちさせるための劣化予測技術、点検・調査技術、補修・補強技術など、メンテナンス全般について解説する。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
溝渕利明  （みぞぶち　としあき）<br>
法政大学デザイン工学部都市環境デザイン工学科教授<br>
［専門分野］コンクリート工学、維持管理工学<br>
1959年　岐阜県生まれ、1982年　名古屋大学工学部土木工学科卒業、1984年　名古屋大学大学院工学研究科土木工学専攻修了、1984年　鹿島建設（株）に入社、技術研究所に配属。1993年　広島支店温井ダム工事事務所に転勤、1996年　技術研究所に転勤、1999年　LCEプロジェクトチームに配属、2001年　法政大学工学部土木工学科・専任講師、2003年　法政大学工学部土木工学科・助教授、2004年　法政大学工学部都市環境デザイン工学科・教授、2007年　法政大学デザイン工学部都市環境デザイン工学科・教授、2013年　公益社団法人日本コンクリート工学会・理事、2016年　一般社団法人ダム工学会・理事。<br>
<br>
［主な著書］「今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしいダムの本」日刊工業新聞社、「図解絵本　工事現場」監修、ポプラ社、「コンクリート崩壊」PHP新書、「見学しよう工事現場1～8」監修、ほるぷ出版　など						<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080098/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_4FSPDb9C8AQ4J" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/16037479/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakutenブックス</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/08009.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003456" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
<b>第1章　コンクリート構造物とメンテナンス</b><br>
現代社会を支えるインフラ／メンテナンスとは何か／コンクリート構造物のライフサイクル<br>
<br>
<b>第2章　コンクリート構造物の現状と課題</b><br>
橋／トンネル／道路／ダム／河川構造物／下水道／港湾構造物<br>
<br>
<b>第3章　コンクリート構造物の劣化予測について</b><br>
コンクリート構造物の劣化要因／コンクリート構造物の劣化メカニズム／コンクリート構造物の劣化予測<br>
<br>
<b>第4章　コンクリート構造物のメンテナンス方法</b><br>
コンクリート構造物のメンテナンス方法とは／メンテナンス計画と診断方法について／メンテナンスにおける点検、調査／メンテナンスにおける診断（評価、判定）<br>
<br>
<b>第5章　コンクリート構造物の補修・補強から更新まで</b><br>
コンクリート構造物の劣化進行と点検強化／コンクリート構造物の補修とその方法／コンクリート構造物の補強とその方法／コンクリート構造物の解体・撤去／コンクリート構造物の更新<br>
<br>
<b>第6章　コンクリート構造物の検査・点検</b><br>
コンクリート構造物のヘルスモニタリング／コンクリート構造物の検査技術／コンクリート構造物の非破壊検査技術／コンクリート構造物の点検ロボット<br>
<br>
<b>第7章　コンクリート構造物の未来</b><br>
メンテナンスエンジニアの育成／メンテナンス技術の伝承と普及／一般市民とインフラメンテナンス／インフラメンテナンスの将来について 				<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080098/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_4FSPDb9C8AQ4J" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8ScIxZ_5da90dd7560d5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5Gで登山遭難者救助、KDDIなどがドローン支援で実験成功</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19677</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　信州大学とＫＤＤＩなどは、第５世代通信（５Ｇ）を活用し遭難した登山者の救助を飛行ロボット（ドローン）が支援するシステムの実証実験に成功した。<br>
<br>
　遭難者が持つ通信端末の全地球測位システム（ＧＰＳ）で遭難した可能性の高い場所を検出。そこに５Ｇタブレット端末や４Ｋカメラなどを搭載したドローンが飛行。現場で撮影した４Ｋカメラの映像を５Ｇで伝送し、現場の状況把握と救助の要否確認に役立てる。実用化の時期は未定としている。<br>
<br>
　実証は１０月に駒ケ岳ロープウェイ千畳敷駅（長野県駒ケ根市）周辺で実施した。信州大が開発した通信端末のＧＰＳで遭難場所を想定するシステムを活用。<br>
<br>
　想定位置に５Ｇタブレット端末と４Ｋカメラ、拡声器を搭載したプロドローン（名古屋市天白区）製のドローンが自律飛行で向かった。<br>
<br>
　ドローンに載せた４Ｋカメラが遭難者を撮影し、５Ｇを通じ山岳救助本部の４Ｋモニターにリアルタイムに伝送。本部から拡声器で遭難者に呼びかけ、状況を確認した。さらに、ドローンで撮影した４Ｋ映像は５Ｇタブレットを所持した現場の救助隊員にも伝送した。<br>
<br>
　現場状況の把握や遭難者の身体状況を山岳救助本部が判断し、救助の要否確認を実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ、軽トラ事業撤退の事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは軽トラック「アクティ・トラック＝写真」の生産を２０２１年６月に終了する。軽トラック事業から撤退となる。今後、軽トラックの安全や環境の法規制が強化され採算が悪化するとみて生産終了を決めた。<br>
<br>
　アクティ・トラックは１９７７年に発売した。現在はホンダオートボディー（三重県四日市市）で生産している。長らくホンダの軽トラックとして展開していたが、最近ではダイハツ工業の「ハイゼットトラック」やスズキの「キャリイ」に販売台数で差をつけられていた。<br>
<br>
　バンタイプの「アクティ・バン」は１８年に生産を終了したが、後継モデルは軽バン「Ｎ—ＶＡＮ」として１８年７月に発売している。アクティ・トラックの後継車種は現時点で決まっていないという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リノベーションは百貨店でこそ相談すべき理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19681</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　そごう・西武の西武池袋本店は、自分らしい暮らしづくりの準備をサポートする「くらしのデザインサロン」を２０１６年６月に開設した。サロンコンシェルジュが顧客の要望を聞き、要望に合うインテリアコーディネーターや建築家につなぎ、商品や設計を提案する。「百貨店は衣食住を扱うため、お客さまに合わせた総合プロデュースができる」（吉江弘文文化プロモーション部付部長）のが強みだ。<br>
<br>
　サロンは子育てや仕事が一段落して、自分らしい暮らしを送る準備を考える５０代以上が主なターゲット。これまで約１万２００人が来店した。部屋を模様替えしたいといったものから、小規模改修（リフォーム）、シニアライフに備えた大規模改修（リノベーション）などさまざまで、商談件数は約１０００件だ。<br>
<br>
　例えば、模様替えを希望した場合、管理建築士やサロンコンシェルジュが、百貨店で展開するカーテンや照明器具、家具や家電、食器のほか、オーダー収納や壁紙の貼り替えなど顧客のイメージに合わせた提案をする。プランや見積書の提案は無料で受けられる。<br>
<br>
<h3>「安心」と来店</h3>
<br>
　家全体の見直しを計画する人向けに新築やリノベーションにも対応する。実際、リノベーションを思い立ってもどこに相談すべきかわからず、「『いきなり建築家をたずねるのは敷居が高い』という方が『百貨店なら安心』と来店される」（遊佐直樹サロンコンシェルジュ）。１人暮らしの女性のリノベーション案件も増えているという。ハウスメーカーに行ってから相見積もりを取るために来店する人も多い。<br>
<br>
　サロンでは、デザインや建築、医療などの専門家で組織するケアリングデザイン（東京都港区）と連携して、著名な建築家やデザイナーを紹介する。その際、サロンコンシェルジュは顧客にそれぞれの建築家の実績を写真付きで見せ、デザイン費、施工費も事前に提示する。設計・デザイン費用は床面積が基準で、新築なら１平方メートル当たり２万８８７５円（消費税抜き）から、リノベーションなら１万８０００円（同）からとなる。紹介後の顧客と建築家のマッチングまでは無料。次の段階のプレゼンテーションには１２万円（同）かかるが、うち１０万円は成約時に設計・デザイン費用に充てられる。<br>
<br>
<h3>評価も高い</h3>
<br>
　百貨店の西武池袋本店による住まいの総合サービス提供を知ってもらうため、外商顧客対象の地元販売会でＰＲしたところ、沼津在住の顧客がサービスを利用して家を新築した。暮らしにこだわりを持つ顧客からは「わがままを聞いてくれる」と評価も高い。<br>
<br>
　現在、サロンがあるのは西武池袋本店のみで、対応可能範囲は同店から１５０キロメートル圏内にとどまる。今後も、住宅にかけるニーズとともに市場は伸びると見る。「今すぐリノベーションなどの計画がなくても、百貨店に来た際には気軽に寄っていただきたい」（遊佐氏）といい、そごう横浜店（横浜市西区）や西武渋谷店（渋谷区）でのサービス開始も検討している。（取材・丸山美和）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpgx74fJ_5da97c0be5d3e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デザイン・機能などあらゆる要望にこたえた新築の家（山崎壮一建築設計事務所提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ポッポ」がロボット店員“採用”、担当は調理とエンタメ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19682</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファストフード店でもロボットが活躍—。１７日にオープンしたファストフード店・ポッポ幕張店（千葉市花見川区）にコネクテッドロボティクス（東京都小金井市、沢登哲也社長、０３・４５２０・５７８６）の調理ロボットが導入される。導入されるのは、たこ焼きロボットとソフトクリームロボットの２種。<br>
<br>
　ポッポを運営するセブン＆アイ・フードシステムズ（同千代田区）の小松雅美社長は、「調理ロボット導入により、人による商品品質のバラつきをなくし、従業員の教育時間、食品ロスを大きく削減できる」と強調。さらに「他にもロボットの動きに合わせてしゃべる機能を搭載しているので、見て聞いて楽しんでもらうエンターテインメント性も期待できる」（小松社長）としている。（写真・文＝高山基成）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>歩行ペースに合わせてもも上げ助ける技術、産総研など開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19683</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業技術総合研究所の多田充徳デジタルヒューマン研究チーム長と広島大学の栗田雄一教授らは、歩行者の歩くペースに合わせてもも上げを支援する技術を開発した。健常者で検証したところ脚の振り幅が約１０度広がった。高齢者などは脚が上がらなくなると転倒するリスクが増す。１—２年での実用化を目指す。<br>
<br>
　空圧式の人工筋肉でももを上げる動作を支援する。かかとの裏に感圧センサー、ももに慣性計測センサー（ＩＭＵ）を配置する。かかとをついた約３００ミリ秒後に反対側の脚の人工筋肉を収縮させることで、もも上げを促す。<br>
<br>
　このアシスト効果をＩＭＵで計測する。脚の振り幅が大きくなるように人工筋肉の収縮タイミングを自動調整する。同じ人でも体調や状況によって歩くペースが大きく変わる。そのため個人ごとにペースを学習するのではなく、歩く度にタイミング調整を機能させる。調整の演算はスマートフォンで実行できるほど軽い。<br>
<br>
　健常者で検証したところ、ももを上げてから、地面を蹴り、後ろに脚が伸びるまでの振り幅が１０度広がった。健常者にとっては普段より大股で歩くだけだが、脚が上がらなくなり始めた高齢者などの転倒予防につながるという。つま先が地面につっかえて転ぶ人は、脚が上がらなくなっていることを自覚していない人が多かった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンション住人のスキルや時間「アプリでシェア」は機能するか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19660</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マンションでは古くから「シェアリング」が導入されてきた。大規模物件を中心にゲストルームやキッズルームなどの共用スペースは当たり前のように設置され、今ではカーシェアやサイクルシェアなども一般化している。スペースやモノに関わる維持管理の費用負担などを“集まって暮らす”住人たちがシェアすることで、必要なときに必要な分だけ利用できる。それならば、住人それぞれが持つ時間やスキル、モノも同様にシェアできるのではないだろうか。それを促す仕組みは住人同士の交流を活発化し、より豊かなマンション暮らしを後押しするのではないか—。<br>
<br>
　こうした仮説を検証する実証実験が、大阪市天王寺区にある大阪ガス実験集合住宅「NEXT21」で５月に始まった。近未来のマンションの在り方を模索する阪神阪急不動産（大阪市北区）が、大阪ガス（同中央区）の協力を得て12月まで実施する。約10世帯の家族が自身の持つ時間やスキル、モノをシェアする生活を続けている。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">●大阪ガス実験集合住宅「NEXT21」：近未来の都市型住宅のあり方を模索し、新商品の企画開発に生かすために1993年に建設した。68年に建設した「東豊中実験住宅」や85年に建てた「アイデアル住宅NEXT」の役割を引き継いだ。その時々の実証テーマに適した大阪ガス社員とその家族が３−５年、実際に暮らす。これまでにNEXT21での実証を経て「自動洗浄風呂」（ノーリツと共同）や「フラットコンロ」などが商品化された。また、多様な知見を得ることを目的に他業種にも実証フィールドとして提供している。直近ではNTT西日本が顔認証システムによる入退管理などを実証した。今後はZEH（ネット・ゼロ・エネルギー・ハウス）をテーマにした実証などを予定している。</p>
<br>
<br>
<h3>「植栽の水やりをお願い」</h3>
<br>
　「夏休みに家を数日空けるので玄関先の植栽の水やりをお願いできませんか」「珈琲豆を買ったらわが家にあるグラインダーで挽きますよ」—。ＮＥＸＴ21に暮らす住人たちの間ではこんなやりとりが交わされている。スマートフォンアプリ「グッドタイミング」を活用し、住人がスキルやモノの要望や提案を登録するとアプリ上にその内容が掲載される。それを別の住人が閲覧し、応募して条件が合うと成立する流れだ。モノやスキル、時間のシェアリングは有料で最低５００円で取引する。<br>
<br>
　阪神阪急不動産の住宅事業企画部に所属する濵岡祭課長補佐は「実証実験ではシェアのやり取りが複数出てきています。高齢者単身世帯の増加など（今後の社会環境の変化）を踏まえればマンションの住人同士が困りごとを家族のように手伝い合える環境は大事。（それと親和性が高い）シェアの仕組みは欠かせないものになると思っています」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXTN1kD_5da9961527edf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">シェアのやり取りはアプリで行った</div>
<br>
　阪神阪急不動産は2017年に社会環境の変化やテクノロジーの進化を踏まえて近未来の集合住宅が提供できる価値を模索し、商品開発に生かすためのプロジェクトを発足した。社内に部署横断チームを結成し、富士通デザインなど外部機関とも連携して検討を進めた。約１年の議論を経て18年夏にまとめたコンセプトが「一棟まるごとＨＯＭＥな集合住宅」。その要素の一つが「シェアリング」だった。<br>
<br>
　濵岡課長補佐は「マンションには多様な人が住んでおり、各人がいろいろなスキルやモノを持っています。それを互いに使い合うことで居住者同士の良い関係が生まれ、暮らしが豊かになると考えました。我々は居住者同士の交流を促すため新築分譲時にはイベントを開きますが、それ以降（に我々ができること）はなかなかありません。継続的にコミュニティーを活性化する手段としても有効だと思いました」と説明する。<br>
<br>
　この仮説を実証しようと協力を仰いだ先が多様な実証実験を行ってきた「NEXT21」を持つ大阪ガスだ。大阪ガスのリビング事業部に所属する藤本祐子さんは「我々は独自でエネルギーに関連する実験を行っていますが、（シェアリングは）まったく視点が違うもので非常に面白いと思いました。我々も集合住宅の未来を考える中で新しい知見を得られるよい機会と思い、協力しました」と振り返る。<br>
<br>
<h3>やってほしいという声があればやるのに</h3>
<br>
　実証実験では一定のやり取りが交わされている一方、今後検証すべき課題も見つかっている。例えば「自分のスキルを有料で開示して登録するのは気が引ける。やってほしいという声があればやるのに」という住人の声が多かったという。また、今回の実証は参加者が約10世帯と小規模なほか、住人は同じ大阪ガスの社員とその家族のため属性が偏っており、多様性という意味でも乏しい。住人同士は交流が元々あり、シェアリングによるコミュニティー活性化の効果も不透明な状態だ。<br>
<br>
　こうしたことから阪神阪急不動産は登録のハードルを下げる仕組みを検討するほか、より大規模で多様性のあるマンションなどでの実証を今後行う方針だ。濵岡課長補佐は「マンションで本格的に稼働させるにはまだ検討が必要です。今回の実証結果を検証した上で大規模な実証を行い、本格導入を目指します」と意気込む。<br>
<br>
　実は遠く東京・赤羽にあるＵＲ都市機構の旧赤羽台団地（ヌーベル赤羽台）ではテクノロジーを活用した近未来の団地のあり方を模索するプロジェクトが進んでおり、住人同士のシェアリングが重要なテーマに位置づけられている。同プロジェクトでは物理的な住戸にとどまらず生活環境をサービスとして提供する考え方「ＨａａＳ（ハウジング・アズ・ア・サービス）」を提唱しており、シェアリングはその要素の一つと捉えられている。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19638" target="_blank">関連記事：「AIと同居」「HaaS」…近未来住宅のキーワードはこれだ</a><br>
<br>
　プロジェクトを主導する東洋大学情報連携学部（ＩＮＩＡＤ）の坂村健学部長は「三軒両隣と言われた頃に比べて地域の関係性が希薄になった一方で、インターネットを使うことにより団地の住人同士などの貸し借りはやりやすくなっている」と指摘。12月以降の大規模団地でのスマホを活用したシェアリングの実証を視野に入れている。<br>
<br>
　マンション市場では坪単価の上昇を背景に、販売価格を抑えるための専有面積の縮小傾向が続く。こうした観点からも、マンション住人の間では個人がなるべくモノを所有せずに済むシェアリングの需要がさらに広がる可能性は高い。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD1l2I1_5da9962c6db41.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">実証実験が行われている「NEXT21」</div>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19638" target="_blank">【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19659" target="_blank">【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）</a><br>
【06】マンション住人のスキルや時間「アプリでシェア」は機能するか（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>少し先の未来、ＡＩで実現するベンチャーの数々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19680</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「ＣＥＡＴＥＣ（シーテック）２０１９」では、テック系ベンチャーも奮闘した。少し未来の社会を実現するには、大企業には取れないリスクをベンチャー流のアプローチで突破することが期待される。仮想現実（ＶＲ）機器やカメラによるデータを人工知能（ＡＩ）で分析する技術が出展された。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>丸ごと記録</h3>
<br>
　「ＶＲ空間で五感や感情を丸ごと記録し可視化する。最高の顧客体験（ＵＸ）を作る環境をつくる」—。ダフトクラフト（東京都墨田区）の花島渉社長は、開発中のＶＲシステム「オウルビジョン」をこう説明する。ユーザーをヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）でＶＲ空間に没入させ、視線の動きや脳活動データを記録する。<br>
<br>
　住宅や店舗、ショースペースなどで視線が集まる場所を３次元的に可視化し、同時に感情の推移も記録する。ユーザーが何を見て何を感じたか、データをためる。<br>
<br>
　脳活動計や触覚グローブとＶＲシステムを統合した。花島社長は「製品の価値がモノからコトへ移る中で、ＵＸをプロトタイピングする空間を提供する」と意気込む。<br>
<br>
<h3>映像を解析</h3>
<br>
　少し先の未来では、あらゆる産業でＡＩが活用される。フューチャースタンダード（東京都文京区）は、ＡＩを使った映像の解析プラットフォーム（基盤）を提供する。防犯カメラを利用した交通量測定や小売店での顧客属性分析、工事現場のＡＩ監視などに使われている。<br>
<br>
　ユーザーは映像をアップロードして人数や性別、年齢などの分析したい項目を選ぶだけで済むという。藤井大地最高戦略責任者は「警備やマーケティング調査など、現場を知る人が簡単にＡＩを使える環境を提供する」と力を込める。<br>
<br>
　ＡＩ活用の障壁の一つが計算コストだ。大量のデータを学習するディープラーニング（深層学習）は、組み込み機器などの計算資源が限られる用途では難しい。<br>
<br>
　これに対し、ＱｕａｎｔｕｍＣｏｒｅ（東京都品川区）は、リザーバコンピューティングという技術で計算量を削減した。<br>
<br>
<h3>現場で実証</h3>
<br>
　深層学習で１２０秒かかる計算時間が１・８秒と６０分の１になった。小型ボードコンピューター「ラズベリーパイ」で稼働するため簡単に現場で実証できる。長島壮洋最高技術責任者は「数百キロバイトのメモリーがあればマイコンにも実装できる」と胸を張る。<br>
<br>
　ＳＲＥＥ（スリー、名古屋市東区）は家庭用小型カメラに人検知ＡＩ機能を搭載した。ベランダに向けて設置すると、不審者などの人間が映りこむとスマートフォンにアラートを送る。動くモノを捉える動体検知では草木の揺れなどでも通知していた。ＡＩで人間に絞ることで誤通知が減る。年末に発売する予定だ。<br>
<br>
　カメラやＡＩ技術の進化で生活の中にもＡＩが広がってきた。そしてＶＲで集まるデータの質も変わり始めている。今後は学習できるデータが広がり、多彩なサービスに応用されていく。この社会の進化をベンチャーが加速させている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボット部品の加工、ファナックが「夜間」無人化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19693</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファナックは720時間（1カ月間）連続稼働できるロボット部品の加工工場で、夜間の操業を無人化した。ロボットやセンサーなどを駆使して工場の自動化（FA）技術を磨き、設備の稼働停止率を0・1％以下に抑えた。同社のIoT（モノのインターネット）基盤「フィールドシステム」も導入し、現場のデータを活用したさらなる改善にも取り組む。<br>
<br>
　山梨県忍野村の本社で主にロボット部品を加工する第3機械加工工場で夜間の操業を無人化した。同工場は中型マシニングセンター（MC）、ロボット、自動倉庫で構成するロボットセルを中心に、工作機械やロボットを数十台配置する。<br>
<br>
　仕組みは、生産計画に応じて自動倉庫から加工対象物（ワーク）を搬送し、ロボットがワークを取り出して加工治具に搭載する。工作機械に供給し、加工後にワークを取り外して倉庫に戻す。<br>
<br>
　ワークの変更時に必要な治具の交換などの段取り替え作業も自動で行う。これを繰り返しながら約100種類のワークを停止することなく加工し続ける。<br>
<br>
　すべての機器をフィールドシステムでつなぎ、稼働状況、アラーム、加工数などを監視。機器が止まると現場の担当者にメールが送られ、復旧作業に当たる。バリ取り作業もロボットで自動化する。加工後のワークは全数を自動計測し、加工不良品を後工程に流さない仕組みも導入する。<br>
<br>
　ロボットでつかんだワークの位置を画像センサーで計測して後工程と共有するなど、生産技術を積み重ねて安定稼働を実現した。<br>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 06:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の腰痛生涯有病率は83％、「一家に1台アシストスーツ」が救世主に！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19694</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人の活動をサポートするパワーアシストスーツの低廉化が進んでいる。電池や駆動力を減らしたパッシブ型（受動型）モデルが続々と投入された。バネの力で上半身を起こす動作を支援し、腰痛予防につなげる。各社はモーターなどの駆動源を装着するアクティブ型にはない軽さと価格の安さを提案する。広い価格帯で商品がそろい、介護分野などではユーザー側の製品リテラシーも広がりつつある。アシストスーツ市場が立ち上がる環境が整いつつある。<br>
<br>
<h3>マーケットを立ち上げる起爆剤</h3>
<br>
　「マーケットを立ち上げる起爆剤として新商品を投入する」—。イノフィス（東京都新宿区）の古川尚史社長はパッシブ型の「マッスルスーツ・エブリー」の位置付けをこう説明する。１１月１日に発売する同エブリーの消費税抜き価格は１３万６０００円だ。古川社長は「日本は人口の２５％が腰痛に悩み、その１０％が通院している。一家に１台アシストスーツの時代がくる」と掲げる。<br>
<br>
　同社のマッスルスーツは空圧式が特徴だ。コンプレッサーなどで圧縮空気をため、人工筋肉で腰の動きをサポートする。電池が必要なモーター駆動に比べスーツ重量当たりの支援力が大きい。高出力モデルは約３６キログラム重の支援力が出る。だがコンプレッサーを含めて９０万円ほどの投資が必要だった。<br>
<br>
　同エブリーは人工筋肉を空気バネとして利用し、駆動源に手動ポンプを採用するパッシブ型として価格を抑えた。補助力は約２６キログラム重。介護や農作業など向けに提案する。<br>
<br>
　マッスルスーツを開発してきた東京理科大学の小林宏教授（イノフィス取締役）は「１３年に会社を作った頃は、スーツを着ると全身が筋肉隆々になるかのように人体に出せない力が出せる装置と受け止められた」と振り返る。<br>
<br>
　ユーザーにとって難しいのは、一つの装置で全ての動作をサポートできる訳ではない点だ。重量物を抱え上げる動作や中腰姿勢の維持は支援するが、他の動作時にはむしろ邪魔になることもある。<br>
<br>
　電動補助型を手がけるサイバーダインやパナソニック系のＡＴＯＵＮ（アトウン、奈良市）も腰補助モデルを投入し、作業者の動作分析や環境整備など、現場改善コンサルティングを含む提案を重ねてきた。<br>
<br>
　アトウンの藤本弘道社長は「作業環境を工夫し身体に無理な作業をなくせるならば、その方がいい。現場の求める答えは必ずしも装着型ロボに限らない」と指摘する。ここにオランダ・レイボなどのパッシブ型が参入し、安価なアシストスーツも選べるようになった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMZ0lMu_5daa8a058ed20.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>他の作業を邪魔しない</h3>
<br>
　アシストスーツは機能をそぎ落とすにつれて、フレームのないサポートウエアと競合し始めている。装着型ロボットから派生したアシストスーツは、身体をフレームで支えてバネやモーターの力を身体に伝える。サポートウエアはゴムベルトや伸縮生地を着るため、より軽く安い。サポートウエアもこれまでは数千円の腰痛防止ベルトと比較されてきた。<br>
<br>
　モリタホールディングスの腰部サポートウエア「ラクニエ」はもともと消防士の腰負担軽減のために開発された。開発当初はモーターを積んだアクティブ型を設計したが、弾性生地の張力を利用するサポートウエアに落ち着いた。<br>
<br>
　重さは２５０グラムで、脊柱起立筋と大腿二頭筋の負担を１７％軽減した。価格は２万３０００円。バックルを外せば補助が解除され、そのままトイレに行ける。作業着の中に着ることができ、トラクターやフォークリフトの操縦などイスに座る作業を邪魔しない。<br>
<br>
　開発担当の松島至俊課長代理は「腰補助はできて当然。むしろ他の作業を邪魔しないデザインに開発資源をさいてきた」と振り返る。消防よりも介護現場に受け入れられ、１２年の発売から累計３万着が売れた。<br>
<br>
　現在は農作業向けが売れている。農家は後継者問題が深刻なこともあり、「自分の身体を自分で守る意識が高い」（松島課長代理）。介護施設では従業員の腰痛離職を減らすために事業者が購入するが、農家は利用者自身が購入していく。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp88rSL2_5daa8a1fd6aed.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">モリタＨＤのラクニエ</div>
<br>
<h3>最適な使い方を現場で指導</h3>
<br>
　日本の腰痛生涯有病率は８３％と高く、サポートウエアは作業服と同じくらいの数が売れてもいいはずだ。作業服メーカーの旭蝶繊維（広島県府中市）は早稲田大学と開発したサポートウエアを販売する。<br>
<br>
　腰に加え上腕もサポートし、３割程度の筋負荷軽減効果を確認した。価格は３万９０００円。早大の田中英一郎教授は「上腕二頭筋の負荷を三頭筋へ、背筋の負荷を腹筋へと回す」と補助原理を説明する。「女性は二の腕が締まり、男性はおなかが引っ込む」という。<br>
<br>
　旭蝶繊維は同ウエアを１月に発売し、現場に出向いて使い方を指導してきた。児玉賢士社長は「使っているうちに、だんだんキツく締めたくなってしまう。本来は１５—２０％の負荷軽減で、長時間身につける使い方をしてほしい」という。ユーザーが締めすぎる前提で縫製法や生地を選ぶ。<br>
<br>
<h3>介護・農業でノウハウ蓄積</h3>
<br>
　パワーアシストスーツは低廉化し、サポートウエアもメーカーが増えている。これまでは開発者がユーザーの現場作業を分析し、補助力や作業性などを考えてきた。だが現場は多様で、持ち上げ動作以外の作業が導入を阻んできた。一つのアシストスーツで全ての動作を支援できることはなく、人体に出せない力が要る仕事はスーツで補うよりも機械に任せた方が安全だといえる。<br>
<br>
　これからはユーザー側から現場や作業内容に応じて製品の補助力や重量、価格を選べるようになる。そして初期に導入した介護や農業などのユーザーは補助の限界を知り、スーツに合わせた身体の使い方などのノウハウを蓄積しつつある。各メーカーの販売代理店施策はバラバラだが、売り方次第ではマーケットが急速に立ち上がる可能性がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdFYhjy_5daa8a388ecb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">旭蝶繊維のイージーアップ（同社提供）</div>
<br>
（取材・小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 12:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>充電1回で100km走行、トヨタ「超小型EV」の実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19695</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は１７日、１回の充電で約１００キロメートル走行可能な電気自動車（ＥＶ）「超小型ＥＶ＝写真」を２０２０年冬ごろに発売すると発表した。高齢者の買い物や法人の巡回訪問など、近距離移動向けを想定して開発した。歩行支援向けのＥＶも同年から順次発売する。ＥＶの利用や新たなビジネスモデルを検討する法人や自治体は、現時点で１００程度に上るという。<br>
<br>
　超小型ＥＶは乗車定員が２人で、最高速度は時速６０キロメートル。サイズは全長２４９０ミリ×全幅１２９０ミリ×全高１５５０ミリメートル。充電時間は約５時間とした。歩行領域を支援するＥＶでは座り乗りや立ち乗り、車椅子連結タイプをそろえた。企業や自治体と連携してＥＶの普及を加速させ、新たなビジネスモデルの創出につなげる。<br>
<br>
　トヨタはＥＶを販売するにあたり、リースを充実させ車両を確実に回収する方針。使用後の電池の状態を査定した上で中古車として流通させるほか、電池の再利用も検討する。充電や保険など周辺サービスも整備する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月18日</p>
<br>
<br>
<h2>仲間づくり加速　</h2>
<br>
　トヨタ自動車とスズキが資本提携を決めた。協業関係をさらに発展させ、両社の関係をより強固にするのが狙いだ。小型車やインド市場の攻略などを含め、より全方位で技術や市場をカバーしたいトヨタと、ハイブリッド車（ＨＶ）などの環境技術や自動運転といった次世代技術の開発力を求めるスズキ。競争が激化する自動車市場に対する両社の危機感が、一層の関係深化を後押しした。<br>
<br>
　トヨタのスズキへの出資は「仲間づくり」の一環だ。自動車業界はＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ぶ次世代技術が台頭。米グーグルといった大手ＩＴ企業を中心とした異業種も巻き込み、競争が激化している。新技術に対応するための開発負担は重く、１社単独で生き残るのは厳しくなっている。<br>
<br>
　トヨタの協業の姿勢は「ウィン—ウィンであれば基本的にはオープン」（トヨタ首脳）だ。ただし単に規模を追う“数合わせ”ではなく「部品やパワートレーン単位など、どこかで実際の連携が起きなければ意味がない」（同）。そこで資本提携のもう一つの狙いとして浮かぶのが、スズキが得意とする「安価な小型車づくり」の自社への取り込みだ。<br>
<br>
　走行性能ももちろん重要な要素だが、自動運転やシェアリングなど車の使われ方が変わる中、これからの車ではニーズがサービス軸にシフトする。ソフトウエアや人工知能（ＡＩ）、センサーといった新たな技術分野への投資が大きくなり、そうなれば今以上に車を安く作る必要性が高まる。<br>
<br>
　トヨタはこれまでも、お家芸であるトヨタ生産方式や原価低減で低コストのクルマ作りに取り組んできた。しかし「ともすれば過剰になりうる品質要求で、トヨタ車はまだまだ高いとのイメージがある」（トヨタ関係者）。安価な小型車を作る点ではスズキに強みがある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTP5Yoy_5d6770991dbbe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
<h3>トヨタ電動車普及チャレンジ</h3>
<br>
　さらにトヨタは、目的地までの最終短距離移動「ラストワンマイル」を担う超小型ＥＶを、ＥＶ普及の一つのカギと捉える。スズキは１８年にトヨタとマツダ、デンソーなどが参加するＥＶの基盤技術開発会社「ＥＶ　Ｃ・Ａ・スピリット」にも加わった。今回の自動運転分野での協業と合わせ、小型ＥＶでスズキの車づくりの知見を生かせれば、競争力をより高められる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT7fJ1y_5d677171daa1b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタ電動車普及チャレンジ</div>
<br>
　出資比率のさらなる引き上げも想定されるが、トヨタ側は「今回の出資で協業の十分な体制が整った」とする。豊田社長も「従来のような資本の論理で仲間をつくるのは通用しない。互いの理念を共有することが求められる」との考えを示す。<br>
<br>
　１６年の協業検討開始時、豊田社長はスズキの魅力として「変化に対応する力」と「周囲を巻き込む力」を挙げた。この二つは、ＣＡＳＥを軸とする新時代に「モビリティーサービスプラットフォーマー」を目指すトヨタにとって欠かせない要素だ。トヨタは国内を中心とした陣営拡大により足場を固め、「１００年に１度」と呼ばれる産業構造の変革を乗り切る構えだ。<br>
<br>
<h3>MaaSに照準　スズキ、単独では困難</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpci58RQ_5d67713f27372.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「我々は独立した企業として経営していくことに変わりはない」。スズキの鈴木修会長はかねてこう話してきた。ただＣＡＳＥをめぐる動きは日々加速度を増しており、一社単独では対応が困難と判断。自動運転など次世代技術の研究開発を進めるため、資本提携に踏み込むことにした。<br>
<br>
　スズキは１５年に独フォルクスワーゲン（ＶＷ）との資本提携を解消して以降、資本面では独立性を維持してきた。ただ１６年に検討を始めたトヨタとの業務提携の段階から、資本提携は既定路線との見方もある。次世代技術では分の悪いスズキが生き残る道として、トヨタとの提携関係を深めることが不可欠だった。<br>
<br>
　スズキの２０年３月期の研究開発費は、前期比７・５％増の１７００億円を計画している。ＣＡＳＥ対応などに向けて増加傾向が続く中、トヨタの出資による資金調達は財務面でも大きい。スズキは１６年３月期に３５・４％まで低下した自己資本比率の改善が喫緊の経営課題だった。足元では４０％を超える水準まで回復したが、もう一段の増資が必要と判断した。実務面でも提携効果の大きい、トヨタによる出資が最適と考えた。<br>
<br>
　２３日には約２５０億円を投じ、相良工場（静岡県牧之原市）の隣接地に次世代自動車の研究開発施設を整備することを発表。取得予定地の規模は約８０万平方メートルに及ぶ可能性がり、自動運転技術や電動車の開発を加速する。<br>
<br>
　トヨタ自動車やソフトバンクなどが出資する移動サービス会社、モネ・テクノロジーズ（東京都港区）にも出資しており、自動運転の先にあるＭａａＳ（乗り物のサービス化）にも照準を合わせている。<br>
（取材・長塚崇寛、政年佐貴恵）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年8月29日の記事を編集</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 13:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>知ってました？「QRコード」の生みの親は最強の自動車部品メーカー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19696</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　今や日々の暮らしに欠かせないQRコード。その用途は生産や物流管理にとどまらず、スマートフォンの普及も追い風となり、航空券やイベントの電子チケットやキャッシュレス決済などへ広がっている。そんなQRコードが開発されて今年で25年。開発者のひとり、柴田彰さんは、普及を遂げてきた四半世紀は、日本企業が戦略的に国際的なルールづくりに挑み始めた軌跡と重なると受け止めている。<br>
<br>
<h3>「かんばん方式」支える</h3>
<br>
　QRコードは「かんばん方式」で知られる自動車部品の生産管理を狙いにデンソーが1994年に開発した。記憶容量と読み取り速度を両立させた初の二次元バーコードで、これまでのバーコードが20ケタ程度の情報量しか扱えなかったのに対し、最大7000ケタ（開発当初）を実現。これによって約200倍の情報を盛り込めるようになった。<br>
<br>
　トヨタグループにおける生産効率化にとどまらず世界の自動車業界、さらには流通や公共サービスといった幅広い産業分野へ利用が広がった背景には、誰でも自由にQRコードを作成、印刷できるよう特許を無償公開するなど標準化を通じて普及を図る一方で、読み取り技術の特許は公開せず、同社が販売する読み取り装置で収益を確保する知的財産戦略、ビジネスモデルがある。<br>
<br>
<h3>漢字対応がカギ握る</h3>
<br>
　とはいえ開発当時、QRコード以外の二次元バーコードは米国の独壇場。自動車やエレクトロニクス業界での採用競争は激しく、国際標準化に向けては、いくつもの壁が立ちはだかった。<br>
<br>
　デンソーはいちはやく標準化を進めるため、まずは比較的手続きが早い、国際自動認識工業会（AIM）の規格化に着手し、97年にこれを実現。その後、99年にはJIS（日本工業規格）化され、2000年にISO（国際標準規格）に制定されるというプロセスをたどってきた。提案活動を通じ、柴田さんがとりわけ国際社会で実感したのは人的なネットワークの重要性という。<br>
<br>
　「国際的なルールづくりは過去の作業部会や委員会活動にいかに人材を送り込み、どれだけ汗を流してきたかがものを言う世界。自社の利益にとどまらず長期的な視点で標準化に貢献することが大切かを身をもって知りました」と語る。<br>
<br>
　こうした中、QRコードの国際標準化において、大きな意味を持ったのは日本発のシステムとして漢字を効率よく表現することに優れている特徴だった。「中国をはじめ漢字圏の国々を仲間にすることができた」（柴田さん）。投票結果は僅差ながらも国際規格化にこぎつけた。<br>
<br>
　一方で、こうも振り返る。「当時、国内には特許を取得した技術をJIS化できるのかという風潮がありました。他方、国際的には特許と標準化戦略は一体的に捉えられていました。その規格にはどのような特許が関連しているかを公開し、規格の使用側に判断を委ねる発想です。ビジネスとして現実的だと思いました」。<br>
<br>
　QRコード関連事業はその後、デンソーの子会社「デンソーウェーブ」に移管されたが実際、規格化されたQRコードについて、デンソーウェーブは保有する特許の権利行使を行わないことを宣言している。加えて、規格から逸脱したQRコードを使用する場合は事前に相談するよう求めている。特許紛争などの懸念を払拭（ふっしょく）し、広く活用してもらうためだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxVTt1e_5daa9f3aba280.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">現在は自動認識コンサルタントとして活躍する柴田さん2017年度工業標準化事業表彰では内閣総理大臣表彰を受賞</p>
<br>
<h3>「進化形」の普及に挑む</h3>
<br>
　そしていま。柴田さんら先達が切り拓いてきた国際標準化の礎はデンソーウェーブAUTO-ID事業部技術企画部の渡辺友弘国際標準担当課長らに受け継がれている。<br>
<br>
　いま渡辺さんが取り組むのはQRコードの「進化形」の国際規格化だ。従来のQRコードを長方形化することで、情報の表現密度を高めたもので、バーコードが印刷されていたスペースをこれに置き換えたり、正方形では印字しにくいボトルにも高速印字できる。「微小部品や帳票の端、円柱面など特殊な形状への印字を通じ、個品管理ニーズへの対応が可能になります」（渡辺さん）。<br>
<br>
　渡辺さんは、この技術のISO規格化のプロジェクトエディターを務める。QRコードを使用する現場ニーズと、世界の専門家らによる技術的な見地を、規格化の過程でどう折り合いをつけるのかー。位置づれを補正する「アライメントパターン」をめぐってもさまざまな意見があるという。「まさにそこがせめぎ合いです」。<br>
<br>
　新たなQRコードの規格化は2020年度中を目指しているという。その普及が再び、暮らしを、社会を変革する原動力となるかもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpK4e7cf_5daa9f6236a90.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デンソーウェーブの渡辺友弘さん</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ひと目で分かるデンソーNEWS</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 19 Oct 2019 14:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグルからフェローを招聘したパナソニックが勝負すべき“土俵”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19685</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <p class="provision">日刊工業新聞2019年10月18日</p>
<br>
　パナソニックは１７日、米グーグルでバイスプレジデントの松岡陽子氏（４８）を同日付で役員待遇の「フェロー」として招聘（しょうへい）すると発表した。松岡氏はグーグルのスマートホーム部門「グーグル・ネスト」の最高技術責任者（ＣＴＯ）でもあった。<br>
<br>
　活動拠点は米シリコンバレーで、技術革新の推進部門「パナソニックβ（ベータ）」の最高経営責任者（ＣＥＯ）を兼ねる。松岡氏はマサチューセッツ工科大学（ＭＩＴ）で電気工学とコンピューター科学の博士号を取得。グーグルの研究組織「グーグルＸ」を立ち上げた一人でもある。<br>
<br>
　パナソニックは近年、ソフトウエア開発に力点を置いた企業変革を図るため、外部から人材の登用を進めている。２０１７年に元日本マイクロソフト会長の樋口泰行氏や独ＳＡＰの馬場渉氏を招いた。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が考えるITのメガトレンド</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b><br>
<br>
<h2>中村邦夫元社長インタビュー</h2>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月20日掲載より加筆</p>
<br>
　パナソニックの中村邦夫特別顧問は２０００年代初め、経営理念を除き聖域なき改革の断行で当時の経営危機を脱し、Ｖ字回復を達成した。“経営の神様”と言われる松下幸之助氏が同社を創業して１００年を越えた今、厳しい環境変化の中で企業の守るべきものを聞いた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpw5FqM1_5dab8ed1107df.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>規模を追う意味ない</h3>
<br>
　−『破壊と創造』という強い言葉で、構造改革を進めました。<br>
　「何事も破壊する時は一番批判が高まる。１万３０００人のリストラに、私は当然悩んだ。創業者の思索の場だった『真々庵』で決断したことを覚えている。社長は創業者の分身。経営理念と自分の決断は合っているのか、常に考えた。ただ、技術などは猛スピードで進化する。時には理念を乗り越え、新しいものを創る必要がある」<br>
<br>
　−社長退任後、リーマン・ショックなどで業績は再び低迷しました。<br>
　「私はある程度『破壊』はできたが、新事業を開発して成長する『創造』に課題を残した。独自技術に裏打ちされた強い体質を持ち、事業創造できる会社にできなかった。当時『電機メーカー１０兆円の壁』という言葉もあったが、規模を追う意味はない。大事なのは強い体質だ」<br>
<br>
<h3>幸之助さんが大好きで入社した</h3>
<br>
　−人材の流動化によって、日本企業のあり方は変わりそうです。<br>
　「私は幸之助さんが大好きで入社した。『企業は社会の公器』と話し、無償でラジオの特許を公開するなど、常に公を念頭にした経営に、感銘を受けた。今の人は『若い時は苦労しろ』という私のような考えを嫌うかもしれないが、創業者の理念を知らずに企業活動していいのだろうか。一方、事業で成功しなければ、良い人材は集まらない。事業で成功し、理念に共鳴する真面目な人材を集め、大事にしてほしい。そういうグループにしてもらいたい」<br>
<br>
　−雇用関係や働き方は米国流に近づくのでしょうか。<br>
　「米国は契約社会で、個人と会社の関係はお互いに厳しい。申告した成果を達成できなければ辞めてもらう社会だ。日本は曖昧なところが良くない。上司と部下のお互いにとってもったいない。契約社会になるべきではないか。部下が年間の目標を立て、達成すれば給料を上げるという契約をする。その目標に向けて仕事をすれば、上司は不要な干渉をしなくなる。パワハラはなくなり、若い人は成長する。その上で、思いやりなどの日本的な良さを残してほしい」<br>
<br>
<h3>厳しい環境を恐れるな</h3>
<br>
　−若手社員に期待することは。<br>
　「若い人は他人のせいにせず、自分が頑張ってほしい。最初は言われた通りに真面目にやり、自ら進んで貢献してほしい。これが私の念願だ」<br>
<br>
　「一方、スマートフォンに依存する人が増え、考える力の衰えが懸念される。鍛えるには読書がいい。偏らず、いろいろな本を読んでみてほしい。最近、私は幕末史を読む。若い人が日本の大きな構造改革を成し遂げた、すごい時代だったとあらためて感じる」<br>
<br>
　−企業のビジネス変革には何が必要ですか。<br>
　「各企業が厳しい環境を恐れず挑戦すれば、それぞれの企業の中に変革できる人材、英雄が出てくると信じている。それには苦戦した方がよく、不況になった方がいいかもしれない。当社も何度もつぶれかけ、創業者以外にも、井植歳男さんや高橋荒太郎さんなど救世主が現れた」<br>
<br>
<h3>日本の土俵で勝負を</h3>
<br>
　−変革に向けて、経営陣などの若返りは必要でしょうか。<br>
　「大企業も含めた企業全般において、３０代や４０代の人が社長をやるような時代に早くなってほしい。それくらい変わっていかなければならない」<br>
<br>
　「私が社長に就任した００年、メールのできる携帯電話が登場して、コミュニケーションが大きく変わった。技術進化が人間社会と企業経営に極めて大きく影響した。だが、個人も組織も進化に対応できていなかった。この時、順応が早かったのは若い世代だ。この世代が力を発揮できる会社にしなければいけないと思った」<br>
<br>
　−グーグルやアップルなどの「ＧＡＦＡ」と称されるIT大手の台頭で、国内電機産業は進む道を模索しています。<br>
　「日本の電機は自信喪失気味ではないか。経営学者のピーター・ドラッカー氏は『日本人の特質は物を小さくすること』と端的に語った。要するに製造業だ。ある企業は、家庭用ビデオカメラの試作品を水に沈め、出てくる泡で小さな空隙も探すほど小型化への執念があった。この特質は今後も世界の競争に打ち勝つ。ＧＡＦＡの発想は米国特有で、日本がそこで競争すれば失敗する。土俵を変えなければならない」<br>
<br>
<h3>世界が期待するもの</h3>
<br>
　「日本の土俵は製造業だ。パナソニックはトヨタ自動車と提携し、電気自動車（ＥＶ）の時代を一緒に飛躍させようとしている。世界にない電池の品質、機能を目指す。ＧＡＦＡと競争せず、日本にしかないものを生み出すべきだ。製造立国に立ち戻り、成功企業が出てくることを世界も期待している。創造には独自技術の強みに加え、奇想天外な発想も必要だろう。ＧＡＦＡによる支配など、今の人は心配しすぎだ」<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>掃除が大変な「緑色になった学校のプール」、入れるだけで解決する洗剤</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19676</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇部マテリアルズ（山口県宇部市、市川正隆社長、０８３６・３１・０１５６）は、水生昆虫などを守りながらプールのぬめりを防ぐ洗浄促進剤「マグクリーンＳＰ」を拡販する。２０１９年度中に採用学校数を現在の２５％増の約１５００校に引き上げる。足元で清掃の負担軽減やプール延命を目的に引き合いが増えている。環境負荷の低さを含めて周知を広げ、さらなる販売拡大を狙う。<br>
<br>
　洗浄促進剤の主成分は水酸化マグネシウムで、プールに散布することで水を弱アルカリ性にして悪臭の原因となる菌の繁殖を防ぐ。また同成分は藻を沈殿させ、さらに藻の栄養素であるリンもリン酸マグネシウムにして沈殿させることで、藻の成長を阻害する。藻類が増えないため、ヌメリの原因となる多糖類の形成も抑えられる。「強烈な作用はない成分」（同社担当者）のため、水生昆虫のヤゴやタガメは生息できる。<br>
<br>
　学校のプールは防災対策のため冬場も水をためているが、プール開き前の清掃は教職員やＰＴＡにとって数日間かかる重労働だった。しかも硬いブラシを使って清掃するとプールの塗装がはがれ、修繕コストがかかる問題があった。<br>
<br>
　オフシーズンのプールにマグクリーンを入れておけば、プール開き前に水を抜いて水切りで少量の水をかいて排水溝へ流すだけで清掃が終わる。清掃時の水も大幅に減らせる。一般的な２５メートルの長さのプールで２０キログラムを散布する。オープン価格で、２０キログラム当たり３万５０００円前後（消費税抜き、送料込み）。<br>
<br>
　宇部マテリアルズは環境対応での水酸化マグネシウムの用途拡大を進めている。<br>
<br>
　すでに公園の池や河川、地下鉄の貯留槽で、悪臭防止や藻の繁殖防止に使われている。環境負荷の低減の点でも利用が広がりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オススメ歯ブラシをＡＩが提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19686</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サンスターは、人工知能（ＡＩ）を活用した歯ブラシ推奨ウェブサービス「ガム　オーラルケア　スマートコンシェルジュ＝写真」の提供を１１月８日に開始する。スマートフォンで自分の歯と歯茎の画像を撮影して簡単な質問に回答すると、それぞれの口の状態に合った清掃具を提案してくれる。売り場にも２次元コードを設置。サイトにアクセスできるようにする。歯ブラシなどの販売促進につなげる。ＡＩに、歯科医師と歯科衛生士が解析した口の中の画像データと知見を学習させた。ユーザーが撮影した歯と歯茎の画像を照合し、分析する。簡単な質問に対する答えも加味し、歯ブラシや歯間ブラシなどの最適な清掃具を表示する。<br>
<br>
　また、磨き残しやすい場所も表示する。ブラッシングで注意すべき部分がわかり、オーラルケアの意識向上が期待できるという。<br>
<br>
　同社は口の健康を起点に、全身の健康を考える取り組みを実施している。最適なオーラルケアを啓発する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活・ビジネスで“好印象”、男の化粧あり？なし？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19687</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　男性向けのスキンケア化粧品が浸透しつつある中、各社は１歩進んで化粧の習慣化を訴求している。肌を健康的な血色にするだけでも、印象は変わる。就職活動やビジネスシーンにおいて、好印象を与えるサポートをしたい考えだ。メーキャップ製品の使い方を教えるセミナーやイベントの開催も増えてきた。男性の化粧が身だしなみとして定着するか、注目される。（取材・門脇花梨）<br>
<br>
<h3>見た目は自然</h3>
<br>
　ポーラ・オルビスホールディングス子会社のＡＣＲＯ（アクロ、東京都品川区）は、オールジェンダーのメーキャップブランド「ＦＩＶＥＩＳＭ×ＴＨＲＥＥ（ファイブイズムバイスリー）」を展開する。ファンデーションからネイルケアまでのフルラインを用意している。全てを使っても見た目は自然で、化粧をしていることを気づかれにくい。<br>
<br>
　同製品は、男性が使いやすいよう工夫されている。ファンデーションはスティック状で、コンパクトを見ながら塗るという女性が普段している行為をせずにぬれる。製品名には「ファンデーション」「アイシャドー」などの名称を使っておらず、購入もしやすい。<br>
<br>
　ファイブイズムバイスリー事業部の森田由美ゼネラルマネージャーは「まずは１アイテムでいいので日常使いしてほしい。男性の美容市場は成長中。化粧品の枠にとらわれず、男性の美意識を底上げしたい」と意気込む。<br>
<br>
<h3>抵抗感なく</h3>
<br>
　シャネルでも「ボーイドゥシャネル」を展開している。ラインアップはファンデーション、アイブロウペンシル、リップクリームの３種類だ。ファンデーションには保湿や紫外線カットなどのスキンケア効果を持たせた。エイジングの引き金になる要因から肌を保護し、意識を向上させる。さらに指先ですっと伸び、初めて化粧品を使う男性に抵抗を感じさせない。ビジネスシーンでも使いやすい仕様だ。リップクリームも女性向けと違い、てからない。ユーザー数を伸ばすべく、普及活動を進める。<br>
<br>
<h3>素早く補正</h3>
<br>
　資生堂もまた、１１月下旬から５００個限定でメークボックス「ウーノ　アドバンスドフェイスクリエイターズ」を展開する。ＣＣクリームとアイブロウのセットだ。<br>
<br>
　ＣＣクリームは既存のＢＢクリーム「ウーノ　フェイスカラークリエイター」のカバータイプで、毛穴やニキビ跡などを素早く補正できる。さらにアイブロウで眉バランスを補正し、印象アップをサポートする。<br>
<br>
　ジェンダーレス化が進む現代、化粧は女性だけの行為ではなくなってきている。アクロの展開するアイブロウスティックは「ひげ」を書くことが可能だ。男性ならではの化粧が普及する日がくるかもしれない。<br>
<br>
　ただ、市場規模はまだ小さく、使用方法の普及も必要不可欠だ。「使ってみよう」と思える製品を展開することで、男性メーキャップ市場を広げられるか注目したい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGQbx3C_5da9857b03283.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クリームを実際に体験（資生堂）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＦＥスチールが生産性向上へ「先駆者」と「伝道師」育成</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19688</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＦＥスチールは１７日、ビッグデータ（大量データ）を分析・活用する人材「データサイエンティスト」を足元の２００人超から２０２０年度末までに３５０人程度に増やす計画を発表した。ＩＴ系の技術者並みに高度な知識・技能を持つ専門人材や、製造現場などでデータを分析・活用して業務に生かせる技術者を育てるため、それぞれに適した教育体制を整えた。ビッグデータの活用で操業ノウハウなどの可視化を進め、技能伝承や生産性の改善に生かす。<br>
<br>
　研究部門の人材などに対し、膨大なデータの中から必要なデータを抽出したり、アルゴリズムを開発したりできる高度な専門知識・技能を習得するための教育を施し、データサイエンス技術の「先駆者」として育てる。また製造部門や管理部門の各現場におけるデータ分析・活用で、指導的役割を担う技術者らを「伝道者」として育成する。それぞれに実践的な教育・研修プログラムを提供し、先駆者を足元の６０人から１００人程度に、伝道者を今の１５０人から２５０人程度に増やす。<br>
<br>
　このほか伝道者の指導の下でデータ分析・活用技術を日常的に駆使し、業務改善などに生かせる人材の育成にも力を入れる。階層ごとに必要な技能の習得を促し、ビッグデータ分析・活用技術の浸透を図る。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鹿島が開発した、室内なのに自然の中にいるような「そと部屋」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19675</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　鹿島は１７日、五感に訴えるウェルネス空間「そと部屋」を開発したと発表した。光や音の能動的な環境制御に使う光環境「スカイアピアー」、音環境「サウンドエアコン」を開発し、自然の要素を室内空間に取り込むバイオフィリックデザインと融合させた。室内に自然の揺らぎを適度に取り込み開放的な空間を実現する。実証実験で健康性、知的生産性の向上効果を確認した。実証実験を続け、健康ニーズが高い自社案件に適用を目指す。<br>
<br>
　技術研究所（東京都調布市）研究棟で光環境を使い第１期実証実験を実施。屋上庭園と同等のリラックス効果、ストレスの減少、創造的作業の生産性向上を確認した。１１月まで音環境で第２期実証実験を実施し、仕事への影響を評価する。<br>
<br>
　今後、ＩｏＴ（モノのインターネット）による環境、行動、生体情報の見える化を検討、スマートビルの取り組みを推進する。新築、既設、運用管理など幅広く事業展開できるとみている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“保育スマート化”加速も、問われる信頼・信用・協調</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19679</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　保育施設のＩＴ化をスタートアップが加速させている。１０月からの幼児教育・保育の無償化を機に施設の収入が増えるとＩＴ投資のチャンスだ。人の手で支えてきた現場をテクノロジーで効率化し情報を蓄積する。課題はベンダーが施設のＩＴ化を丸ごと請け囲い込もうとしている点だ。ヘルスケアや教育などの連携先はプラットフォームが乱立することは望まない。先も見据えて戦略を描く必要がある。<br>
<br>
<h3>サービス統合</h3>
<br>
　「保育は教育やヘルスケアのデータをためる最初の現場になる」とソフトバンク系のｈｕｇｍｏ（ハグモー、東京都港区）の湯浅重数社長は指摘する。スマート検温サービスを始める。スマート体温計に加え、お昼寝中の見守り体動センサーや連絡帳アプリ、写真アルバムアプリ、送迎バス管理アプリなどのサービスを展開する。<br>
<br>
　保育施設にとっては見守りや検温などのデータが連絡帳に統合され、保護者と情報をシェアできる。バラバラにサービスを導入するよりも、サービス間の接続性が高く便利だ。スマート体温計は１年間で６００施設、３０００台の導入目指す。<br>
<br>
　ユニファ（名古屋市中区）もサービス統合を進める。ＩＮＣＪ（旧産業革新機構）などから約３５億円の資金を調達し、フレーベル館（東京都文京区）から保育ＩＣＴサービス事業を買収した。同社のスマート体温計やお昼寝見守りセンサーと、買収した連絡帳サービスを統合し、保育施設を丸ごとＩＴ化する。保育データとヘルスケアの協業を見据えてエムスリーからの出資を受けた。２—３年で１万５０００施設への導入を目指す。<br>
<br>
　ＩＴ化の効果は保育士のストレス軽減や離職予防に現れている。保育施設では乳児の突然死を防ぐため、睡眠中は５分おきに乳児一人ひとりを確認することが求められている。保育士はノートをつけ、お昼を食べながらチェックする。人手が足りない中で作業が寸断され、見逃しには命がかかる。大きなストレスになっていた。<br>
<br>
　そこでセンサーで睡眠中の姿勢を計り記録表に自動入力する。ユニファの土岐泰之社長は「センサーの導入施設では離職率が１６％から６％に下がった」と振り返る。ハグモーの湯浅社長も「今後はＩＴ化していない施設は若い保育士が集まらなくなる」と指摘する。<br>
<br>
<h3>データ活用</h3>
<br>
　ただ現場がストレスにさらされる状況で作業を自動化すると、確認が形骸化するリスクもはらむ。大企業が参入してこなかった要因の一つだ。ユニファへの投資をまとめたＩＮＣＪの丹下智広マネージングディレクターは「過度な営業トークはないか、業界として担保していく必要がある」と指摘する。導入や保育士交代の際には丁寧な説明が必要だ。ここで獲得した信頼が施設の丸ごとＩＴ化を託す信用力になる。<br>
<br>
　保育施設内で体温などの生体データと保育士が観察する体調や成長などのデータが子ども一人ひとりにひも付いて整理されるとデータ活用の幅が広がる。一方で教育やヘルスケアなどとの連携は事業者ごとに戦略を描く。湯浅社長は「プラットフォームが乱立すれば市場再編が必要になる」という。シェア争いが過熱する前に、協調も考える必要がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天も注目「家はスマホで買う時代」が到来する根拠</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19684</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　家はスマホで買う時代—。ジブンハウス（東京都港区）は高精細なＶＲ（仮想現実）などのデジタル技術を駆使し、規格住宅（※１）の購入の相談をスマートフォン一つで完結できるシステムをベースに事業展開する新興の住宅会社だ。住宅FC（フランチャイズチェーン）・VC（ボランタリーチェーン）事業の加盟店は創業３年半で113店舗まで拡大した。日本ユニシスと共同開発したＶＲ空間で複数企業の規格住宅を内覧できるバーチャル住宅展示場「MY HOME MARKET（マイホームマーケット）」はハウスメーカー大手に採用が広がり始め、16日には楽天の電子商取引（EC）サイト「楽天市場」にも出店した（※２）。内堀孝史社長は「住宅はスマホでほとんど決めて買う時代がくる」と確信する。その理由を聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">　※１規格住宅：住宅会社が事前に用意した一定の「規格」に従って建てる住宅。内装や設備、間取り、外観、屋根など家を建てるための資材やデザインをカタログから選ぶように決める。<br>
　※２楽天のECサイト「楽天市場」は16日に「住宅・不動産ジャンル」を新設し、住宅・不動産の購入申込みを可能にした。現在、マイホームマーケットなど２社が出店している。</p>
<br>
<h3>家にお金も労力もかけたくない世代</h3>
<br>
　<b>—VRなどを活用したシステムを構築した経緯を教えてください。</b><br>
　住宅市場の７割以上を占める一次取得者層の需要をつかむには規格住宅の提案が最適と考えたことが根本にある。（一定の枠組み内で変化する）規格住宅であればＶＲを駆使することにより、インターネット上で顧客にわかりやすく居住空間のイメージを伝えられる。（選んだ内装や設備などに応じて価格が変動する）見積もりシミュレーションシステムも整備することで、金額の見える化もできる。夫婦などがスマホを操作しながら自宅でじっくり検討できる環境を提供できると考えた。<br>
<br>
　<b>—なぜ規格住宅が最適なのですか。</b><br>
　一次取得者であるミレニアル世代（2000年以降に社会人になった世代）の価値観などに合うからだ。彼らは家を買う際に労力をかけたくないと考えているし、将来の蓄えや余暇を楽しむことなど家以外にお金をかけたい傾向がある。また、家族構成はほとんど３—４人ということを考えれば、間取りもそこまで自由度は高くなく、変化が生まれるのはデザインなどだ。それならば（労力が必要で割高になりやすい）自由設計ではなくデザイン性を組み込んだ（いろいろと選択しながら決められる）規格住宅こそ求められる。設計者の能力に品質が依存することもない。一方、（デジタル技術を活用した）規格住宅の提案は事業者にとってのメリットもある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCCeDXJ_5daaa17731cb7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジブンハウスのVR</div>
<p class="aside">●ジブンハウスは住宅FC・VC事業などを通じてこれまで30—40代を中心に300棟以上を販売した。「スマホ一つで家を買う」というコンセプトなどが忙しくて住宅展示場に足を運ぶ時間が取れない働き盛りや子育て世代などの支持を集めたという。</p>
<br>
　<b>—事業者のメリットとは。</b><br>
　顧客との打ち合わせを大幅に圧縮できることだ。長年住宅業界に携わっているが、自由設計のビジネスが非常に疲弊していると感じる。設計に関わる顧客との打ち合わせは10—20回程度を数えるなど手間暇がかかるからだ。ジブンハウスでは平均３回の面談で決まる。（人口減少などを背景に）住宅市場が成熟期に入る中で、打ち合わせの効率化は事業継続性の観点でも大きい。<br>
<br>
　<b>—住宅は高価な買い物です。スマホ上ではなく展示場などリアルの場所でじっくり考えたい人も多いのではないですか。</b><br>
　そうした考えは薄くなってきていると思う。共働き世帯は住宅展示場に行くことが手間だと考えるし、（住宅展示場などで）営業マンに会うのは（後々断る可能性を考えると）嫌という声もある。それに住宅展示場は非常にお金をかけた作りになっており、顧客の予算とかけ離れていて本当の参考にはならない。完成見学会で内見できる住宅だってあくまで人様のものだ。ただ、素材の肌触りや空気感などは体感したい需要はある。その点でリアルな場所は重要だろう。<br>
<br>
<h3>「規格住宅元年」になる</h3>
<br>
　<b>—バーチャル住宅展示場「マイホームマーケット」について、ハウスメーカー大手の旭化成ホームズが４月に導入しました。</b><br>
　（我々が考える）ＶＲを活用した新しい家の売り方・買い方の仕組みに大手メーカーが参加してきたことに大きな手応えを感じている。他のメーカー大手からも高い関心が寄せられており、今年は「規格住宅元年」になるのではないかと予想している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmbdOfX_5daaa245a543b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジブンハウスの内堀孝史社長</div>
<br>
　<b>—東京大学生産技術研究所などと18年11月に土地探しや内覧を支援するスマホアプリ「ＡｉＲ（エアー）」を開発しました。</b><br>
　ＡｉＲは顧客の嗜好や家族構成などに合った場所の土地や、その土地の条件を踏まえた住宅の構造や間取りを人工知能（ＡＩ）が提案する。現地でスマホをかざすとＡＲ（拡張現実）技術で完成した住宅の外観や窓からの眺めなどを確かめられる。住宅会社へＯＥＭ（相手先ブランド）での提供を検討している。<br>
<br>
　一方、現状は提案できる土地情報が限られている。このため今後は不動産会社が店頭などに貼っている土地の価格や形状などをまとめた「マイソク」を顧客がスマホで撮影するだけでアプリが土地情報を取り込み、現地でその土地条件に則した住宅をＡＲで確認できる仕組みなどを整えたい。<br>
<br>
　<b>—ほかに「スマホで家を買う」を一般化するために今後展開したい仕組みはありますか。</b><br>
　ＶＲで表現した居住空間において家具やインテリアを自由に変えながらそれに応じて見積もり価格を表示するシステムを20年２月をめどに展開する。日射条件を朝や夜に変えられるようにして照明器具の光加減も確認できる仕組みも整備し、顧客が住宅（という箱）だけでなくインテリアなどを含めた居住空間の購入をスマホで検討できる体制を整えたい。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_eHxrbfwAQc" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
<h3>米国進出へ</h3>
<br>
　ジブンハウスは２−４日に米サンフランシスコで開かれたＩＴ関連のイベント「Disrupt SF 2019」に出展した。その手応えと今後の米国進出の展望を現地に行った内堀雄平専務取締役に追加で聞いた。<br>
<br>
　<b>—現地の反響はいかがでしたか。</b><br>
　米国のデベロッパーなどに我々のVR技術に関心を持ってもらい、手応えはかなり大きい。実際に複数社とウェブでのミーティングを重ねている。<br>
<br>
　<b>—今後の米国進出の展望は。</b><br>
VRによる営業支援ツールを提供する形で米国進出したい。一方、欧米の住宅市場はリノベーションが盛んだ。家具メーカー向けにＶＲ空間のショールームを作るサービスも可能性があると考えている。<br>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19638" target="_blank">【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19659" target="_blank">【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19660" target="_blank">【06】マンション住人のスキルや時間「アプリでシェア」は機能するか（10・19公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19684" target="_blank">【07】楽天も注目「スマホで家を買う時代」が到来する根拠（10・20公開）</a><br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 07:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>イスラエルの最先端「ICT農業」に、ニッポン農業の未来はあるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19697</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>ほとんど雨が降らないイスラエルが有数の農業輸出国に</h3>
<br>
　イスラエルという国に、どんなイメージをお持ちだろうか。日本人の目からは、軍事国家の側面が強いのかもしれない。常に周辺のアラブ諸国と緊張関係にあり、核保有も疑われている。<br>
<br>
　最近では、スタートアップ大国でハイテク分野でのイノベーションが盛んなことも知られるようになってきた。だが、イスラエルが、世界有数の「農業輸出国」である事実は、日本ではあまり知られていないのではないか。<br>
<br>
　イスラエルの国土は狭い。だいたい日本の四国と同じくらいだ。しかも国土の６割ほどが砂漠で、国の南側はほとんど雨が降らないそうだ。北側に行くほど降水量は増えていくが、やや北寄りにある首都テルアビブの年間降水量は東京のおよそ３分の１。それも雨季の３カ月に集中して降ってしまい、残り９カ月はほとんど降らない乾季となる。<br>
<br>
　さらに、土壌にほとんど養分が含まれていないのだという。普通に考えたら、こんな条件で農業をやろうとは考えないだろう。それでもイスラエルは毎年一定量の農作物を収穫し、人口が少なく国内の需要に限りがあるため、せっせと他国に輸出している。どういうことだろうか？<br>
<br>
　『日本を救う未来の農業』（ちくま新書）に、その答えがあった。同書では、「農業テクノロジーのグローバルリーダー」とも呼ばれるイスラエルの先端的なICT農業を紹介し、日本農業の発展に役立てる術（すべ）を探っている。そう、イスラエルは、農業には圧倒的に不利な諸条件を克服するために、最新のテクノロジーを大胆に取り入れた農業を展開しているのだ。<br>
<br>
<h3>あらゆる農業テクノロジーの基盤「ドリップ灌漑」</h3>
<br>
　イスラエル農業の根幹を支えるのが「ドリップ灌漑（かんがい）」（drip irrigation）だ。農地に小さな穴が等間隔に開けられたチューブが張り巡らされ、穴からポタポタと点滴のように水を出して植物に水をやるシステムである。チューブには、水圧が一定になるような加工が施されている。<br>
<br>
　直接根を狙って水滴を落とすため、水がほとんど無駄にならない。与えられた水がどれだけ作物に吸収されたかを示す水利用効率でいうと85～95％だ。日本の灌漑の多くは、水田のように一気に水を流し込むflood irrigationが一般的だが、これでの水利用効率は40～60％にすぎない。<br>
<br>
　なお、チューブの中身に液体肥料を混ぜると、水やりと同時に施肥もできる。この場合は「ドリップ・ファーティゲーション」（drip fertigation：点滴施肥灌水）と呼ばれる。<br>
<br>
　だが、こんなふうにアナログなドリップ灌漑を真っ先に挙げると、「どれだけ先端的なんだろう」と期待した人には拍子抜けかもしれない。実はこのドリップ灌漑は、イスラエルの不利な降雨条件と土壌の問題を一気に解決するだけでなく、以下に紹介するクラウド農業やAI（人工知能）農業の基盤となる技術なのだ。<br>
<br>
　クラウド農業とは、文字通りインターネット上の「クラウド」を活用した農業である。IoT農業と呼んでもいい。イスラエルの耕地には、ドリップ灌漑システムだけでなく、数多くのセンサーが設置されている。それにより、土壌の温度、土壌水分、肥料濃度、pHなどがリアルタイムにモニタリングされ、クラウドに送られる。<br>
<br>
　それらに上空からの衛星画像や、天気予測データが組み合わされ、「明日はどのエリアが水不足になるか」「どのエリアに重点的に窒素を施肥した方がよいか」といった判断が自動的になされ、ドリップ灌漑やドリップ・ファーティゲーションを使って、やはり自動的に実行される。<br>
<br>
　こうしたクラウド農業は、今やイスラエルでは当たり前になっているそうだ。そして、『日本を救う未来の農業』によれば、10年後ぐらいには「AI農業」に進化している。<br>
<br>
　同書によると、AI農業になると、センサーから得たビッグデータからAIが法則性を見出し、最適な農法を判断するようになる。さらに世界中の研究論文などを読み込み、新しい栽培法を試みることも期待できる。AIに任せておけば、勝手に条件をコントロールし、これまでの２倍、３倍の収穫量を実現したり、果物の酸味や甘みを10段階でコントロールしたりできるようになるというのだ。<br>
<br>
<h3>伝統の匠の技と最新テクノロジーで「両利きの農業」</h3>
<br>
　これら夢のような農業はいずれも、ドリップ灌漑システムがなければ実現しない。ところが日本では、このドリップ灌漑は、まったくと言っていいほど普及していないそうだ。<br>
<br>
　なぜなら、日本は気象条件などに「恵まれている」から。雨季と乾季がはっきり分かれておらず、１年中雨が降る。特に灌漑に困ってこなかったため、ドリップ灌漑の技術はすでに1970年代に専門家の間で知られていたものの、採用する農家や農協はほとんどなかった。<br>
<br>
　『日本を救う未来の農業』の著者、拓殖大学国際学部の竹下正哲教授は、現在の日本農業の国際競争力の低さを嘆く。日本の国産農作物は、質はよく美味しいが、他国に比べて値段が高すぎるという。<br>
<br>
　今後、TPP（環太平洋パートナーシップ）やヨーロッパEPA（経済連携協定）のおかげで、安くて、質も及第点の輸入野菜や果物が大量に国内市場に出回ると、値段の高い国産の農作物はまったく売れなくなる可能性がある。<br>
<br>
　どうして値段が高いかというと、日本の農業は効率性よりも「質」を求めてきたからだ。伝統的な匠（たくみ）の技を重視し、代々受け継がれてきた農地で「より美味しい作物」を作るべく、努力を重ねてきた。農業従事者は補助金や関税に守られ、厳しい競争にさらされることは少なかった。<br>
<br>
　イスラエルは違う。不利な条件の中、とにかく効率を上げることを重視し、テクノロジーの力を借りて、輸出産業として農業ビジネスを推進している。<br>
<br>
　貿易自由化により国際競争にさらされる日本農業が生き残るには、イスラエル農業を参考にしながらテクノロジーを取り入れて大幅に生産効率を上げ、世界で戦える作物価格まで引き下げていくしかないのだろう。まずはドリップ灌漑の導入からだ。<br>
<br>
　しかし、日本伝統の「匠」の技も、もちろん捨てるべきではない。磨き上げられた技による高い品質も、国際競争力の一つであることは確かだ。<br>
<br>
　チャールズ・A・オライリーとマイケル・Ｌ・タッシュマンの共著『両利きの経営』（東洋経済新報社）に詳しいが、近年、欧米のイノベーション理論の主流となっているものに「両利き（ambidexterity）」がある。知の「深化（exploitation）」と「探索」（exploration）を同時にバランス良く行うことでイノベーションを生み出す、という理論だ。<br>
<br>
　日本農業も同様に、匠の技の「深化」と、クラウド農業やAI農業の「探索」を同時に行う「両利きの農業」を行っていくのがベストではないだろうか。両者が融合することで、世界のどこにもない、質と生産性を兼ね備えた「最強の農業」が誕生することすら期待できる。<br>
<br>
　近くのスーパーで買った、手ごろな値段でとびきり美味しい国産野菜や果物を味わえる日が来ることを、心から願う。<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<p class="aside">『日本を救う未来の農業』 -イスラエルに学ぶICT農法<br>
竹下 正哲  著筑摩書房（ちくま新書）272p　840円（税別）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyTOeIc_5daba3456dd20.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Oct 2019 08:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>