<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>“再始動”パイオニアを待ち受ける厳しい道のり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16268</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パイオニアが生き残りをかけ外資ファンドのもとで再出発する。先週末に開催された臨時株主総会で香港ベアリング・プライベート・エクイティ・アジアへの傘下入りが決まった。今後は人員削減などリストラで収益性の改善を急ぐとともに、地図やセンサーなど成長が見込める自動運転分野を伸ばし、巻き返しを図る。ただ次世代領域をめぐる競合との競争環境は激しさを増しており、完全復活への道のりは険しい。<br>
<br>
　「運転資金を確保し再生に向けた一歩を踏み出せた。できるだけ早く、世の中の役に立つ製品やサービスを提供できる体制を築きたい」。パイオニアの森谷浩一社長は臨時株総後に開いた会見で経営再建への決意を改めて語った。<br>
<br>
　パイオニアはベアリングから約１０２０億円の出資を受け、３月末にも同社の完全子会社になる。今春から２年かけ全従業員の１５％に相当する約３０００人の削減や生産・販売拠点の統廃合などを進める。<br>
<br>
　構造改革で収益性の改善を急ぐ一方、パイオニアが復活に向け経営資源を集中させていくのが自動運転向けの技術。一つは子会社が手がける高精細地図、もう一つが「ＬｉＤＡＲ（ライダー）」と呼ぶ高機能センサーだ。いずれも自動運転の実用化、高度化に欠かせない基幹技術で完成車メーカーの採用に向けた取り組みを加速する。<br>
<br>
　地図やセンサー、長年蓄積した車の走行データを活用したソリューション事業にも力を入れる。事故が多発する地点を走行する際に音で注意を喚起するなど車の安全な走行や業務効率化に役立つ利点があり保険会社や物流会社などで採用実績が広がっている。<br>
<br>
　ただ、カーエレクトロニクス業界はＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）への対応に向け再編が活発化。アルパインは親会社のアルプス電気（現アルプスアルパイン）と経営統合し、クラリオンは日立製作所から独立し、仏内装部品大手フォルシアへの傘下入りを決めた。これに対しファンドの子会社になるパイオニアは「資金を得て急場をしのいだだけといっても過言ではない」（大手自動車部品メーカー首脳）。<br>
<br>
　経営が悪化した要因について森谷社長は車のコネクテッド化など新潮流に対応するための「技術マネジメント力、コストマネジメント力が（他社より）劣っていた」と悔やむ。厳しい競争環境が続く中、変化に迅速に対応できる体制づくりが復活への第一歩となる。<br>
（文＝下氏香菜子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「役に立たない」から世界で活躍、NECが誇る生体認証の“転機”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16269</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　生体認証といえば犯罪捜査が定番だが、端末へのログインや空港での出入国管理、イベントの入場管理へと広がりをみせている。一部の量販店がキャッシュレス決済に顔認証を用いるなど、生活に根ざした技術としての期待も高い。<br>
<br>
　開発責任者の今岡仁バイオメトリクス研究所リサーチフェロー＆ダイレクターは「今まさに変化点に立っている」と普及への手応えを強調する。<br>
<br>
　同社の顔認証は２０２０年東京五輪・パラリンピックへの採用が決定している。競技会場で参加各国の選手やボランティアら約３０万人の入退出を管理する。鈴木武志セーファーシティソリューション事業部マネージャーは「デジタル変革で世の中が便利になるが、デジタル世界では成りすましなどのリスクもあり、個人が信用できる世界がますます重要になる」と指摘する。その上で「東京五輪は当社の技術力を全世界にアピールする絶好の場」と力を込める。<br>
<br>
　もちろん、現在に至る道は平たんではなかった。顔認証はかつて「役に立たない」と言われた時代もあった。そこで奮起し、米国国立標準技術研究所（ＮＩＳＴ）の評価テストに挑み、「世界１位となったのが転機だった」と今岡氏は振り返る。<br>
<br>
　認証精度を上げるために米ニューヨークに出向き、店舗の入り口で来店者に交渉して顔を撮影するなど地道な努力の積み重ねがあった。小糸達也マーケティング戦略本部マネージャーは「生体認証は７０カ国で７００システム以上を納入した。このグローバルでの実績が当社の強みだ」と胸を張る。今後もたたかれながら強くなっていく覚悟だ。<br>
（文＝斉藤実）<br>
<br>
【製品プロフィル】現在は顔、虹彩、指紋・掌紋、指静脈、声、耳音響の６分野が対象。顔認証と指紋認証はＮＩＳＴの評価テストで世界１位の評価を複数回受け、虹彩認証も世界１位の照合精度の評価を受けた。認証の掛け合わせも妙味。例えば顔認証と虹彩認証を組み合わせれば、顔の大部分が隠れていても目さえ出ていれば認証できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2019年への思いを漢字一文字で表すと・・・？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16271</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　今年に込める思いは「新」—。日本能率協会マネジメントセンター（ＪＭＡＭ、東京都中央区）が２０１９年への思いを漢字１文字でどう表すか聞いたところ、こんな結果が出た。新しい元号に変わることもあり、節目の年と捉えている人が多そうだ。<br>
<br>
　調査は１８年１１月末から１９年１月上旬にかけ、インターネットで実施。１４歳以上の１９３０人から回答を得た。<br>
<br>
　その結果、最も多かったのは「新」の１１．８％で、「進」３．９％、「楽」３．４％、「幸」３．２％、「挑」２．９％などが続いた。<br>
<br>
　「新」を選んだ人からは「新元号で、気分も新たに頑張りたい」「新しい自分になりたい」「新しいことにチャレンジする１年にしたい」などの理由が寄せられた。<br>
<br>
　一方、１８年について同様の質問をしたところ、「災」８．４％や「変」４．１％、「忙」２．９％など否定的な意味を持つ言葉が目立った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“お互い様”で働きやすい職場に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16272</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ふらここ（東京都中央区、原英洋社長、０３・６２３１・１３４９）は、産休・育休中の従業員の業務を代行した場合に手当を支給する「お互い様支援手当」制度を導入した。休業中の従業員が担っていた業務を内容や難易度に応じて数値化した。他の従業員が通常業務以外で、その業務を代行した場合にポイントを付与し、点数に応じて賞与に加算する。ポイントの付与は自己申告制で、各部署の責任者が正当性をチェックする。<br>
<br>
　ふらここは、２０１８年年末の賞与に産休を取得した従業員１人の業務に対し初めて新制度を適用した。<br>
<br>
　同社の正社員は１５人で、うち１４人が女性であることから「お互い様支援手当」制度を構築した。原社長は導入の狙いについて「職場の負担増に報いるとともに、女性が安心して職場復帰できる環境を作りたい」としている。<br>
<br>
　同社は日本人形の製造販売を手がける。１８年９月期の売上高は約５億円。「３Ｄ機器を導入した製造と生産、販売体制の構築」で「１８年度東京都経営革新優秀賞」の最優秀賞に選ばれた。<br>
<br>
　若年層の母親が顧客の中心であることから、積極的に女性を採用している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡の「ファッションウィーク」が１カ月に拡大した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16273</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファッションでアジアに発信—。福岡アジアファッション拠点推進会議（藤永憲一会長＝福岡商工会議所会頭、０９２・４４１・１１１９）は、ファッション関連イベントを約１カ月間繰り広げる「ファッションマンス福岡アジア」を２月２日から福岡市内で実施する。訪日外国人旅行者（インバウンド）需要の取り込みを図る。<br>
<br>
　毎年３月に実施していた「ファッションウィーク福岡」の期間を拡大し、美容や食、映像などのコンテンツを交えて内容を充実させ街全体を盛り上げる。テーマは「世界を刺激する福岡の春」。期間を中華圏の春節（旧正月）に合わせて３月１０日までとする。<br>
<br>
　７５以上のイベントを展開するほか、アパレルショップや飲食店など５０店舗にタブレット端末を配布してキャッシュレス決済の導入を支援する。会員制交流サイト（ＳＮＳ）や海外の旅行会社へも情報発信し、ファッションを通じて福岡の街をＰＲする。<br>
<br>
　同会議は２００９年からファッションショー「福岡アジアコレクション」を開催。アジアからもモデルやアーティストなどが参加している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“たらこ先生”が教える地場産業、モノづくり体験で石巻を元気に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16274</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　まなびのたねネットワーク（仙台市青葉区、伊勢みゆき代表理事）は、宮城県石巻市で子どもたちの企業体験型プログラム「ＩＳＨＩＮＯＭＡＫＩＤＳ　ＴＲＹ」プロジェクトを企画している。キャリア教育の一環として早期にモノづくりを体験させることで地元への愛着心を育み、地場企業への就職などにもつなげたい考えだ。<br>
<br>
　石巻市立開北小学校の５年生の生徒たちが同プロジェクトの水産加工プログラムに参加した。事前学習で地元の基幹産業である水産業について学んだ後、湊水産（同市）の食育体験企画「たらこ、つくろう。」を体験。同社は、同団体と連携して２０１５年ごろから地元の小学生たちを受け入れている。<br>
<br>
　生徒たちは工場見学や企業紹介を受けた後、たらこ作りの講習を受け、たらこの漬け込みに挑戦した。木村一成社長が扮（ふん）する「たらこ先生」が、原料のスケトウダラをさばくシーンでは大きな歓声も上がった。<br>
<br>
　メスシリンダーや計測器などを使って、塩やグルタミン酸ナトリウムなどを計量、調味液を作製した。袋にたらこと液を入れて漬け込み。自宅に持ち帰って１日数回「手返し」をして液を浸透させつつ、冷蔵庫で寝かせれば完成する。<br>
<br>
　「震災時、避難所でおにぎりを握れない子どもが多かった」（木村社長）。体験では防災教育の一環として、たらこのおにぎり作りも実施した。生徒らは「たらこは嫌いだったが好きになった」、「初めて食べたがおいしかった」などと感想を述べた。<br>
<br>
　石巻市は全国有数のたらこ生産量を誇ったが、１１年の東日本大震災で大きな被害を受けた。今では「たらこを食べたことや、見たことすらない生徒が多くいる」（同）とし危機感を募らせている。<br>
<br>
　木村社長は「子どもたちに地元の企業のことや、モノづくりの楽しさを教えていくことが、地域の基幹産業を受け継いでいく上で大切」と語った。<br>
（文＝仙台・田畑元）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最近のポテチはひと味違う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16275</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ローソンは同社限定商品の「湖池屋　平成最後のポテトチップス　濃いめのり塩」（写真、消費税込みの価格は１６５円）を２９日に発売する。パッケージには、「バブル経済」「ゆとり教育」など平成を振り返る言葉をデザインした。平成最後の日で、賞味期限でもある「平成３１年４月３０日」もパッケージ表面に印刷した。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月29日</p>
<br>
<h3>「恵方巻き味」のポテチも登場</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphprrn0gV_5c4ec43907be5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
　２月３日の節分を前に、コンビニやスーパー各社の恵方巻き商戦が本格化している。今年はお試し用のミニサイズのほか、恵方巻きをイメージしたスナック菓子など変わり種も。もともと節分に太巻きを食べる習慣は大阪だけだったが、今や全国区のイベントに成長。予約販売にすることで、売れ残った恵方巻きの食品廃棄を回避しているのも特徴だ。<br>
<br>
　ローソンは節分前のお試しを狙った、長さが６センチメートルのミニサイズの「ミニ恵方巻」（消費税込みで１９０円）を２２日に発売する。「ポテトチップス　恵方巻味」（同１７８円）は、パッケージを持って口に近づけると恵方巻きを食べているように見えるデザインにした。２９日までの予約で販売する恵方巻きには、老舗料亭なだ万監修の「海鮮恵方巻　華」（同１５８０円）を用意した。ズワイガニや車エビやイクラなどを具材にした。<br>
<br>
　セブン—イレブンは１人前のミニサイズを３種類そろえた。長さは８・５センチメートルで、かんぴょう煮やしいたけ煮、酢れんこんなど７種類の具材を使った「福を呼ぶ　七品目の恵方巻ミニ」（同２９８円）は、関西で販売するもののみ、高野豆腐を加えた８品目とした。予約は２７日までとなっている。<br>
<br>
　ファミリーマートは本ズワイガニとイクラ、あぶりサーモンとまぐろのたたきを使った「上　海鮮恵方巻」（同８９８円）を２８日まで（一部地域を除く）の予約で発売する。<br>
<br>
　ミニストップはカットした恵方巻きの上にサーモンの切り身をのせた「サーモンづくし海鮮巻」（同８９８円）を２９日までの予約で発売する。<br>
<br>
　イトーヨーカ堂は魚と肉、カニとエビを食べ比べる恵方巻きを３０日までの予約で販売。和の料理人村田明彦監修の「料理人こだわりの海鮮上恵方巻」（同７０２円）と「料理人こだわりの和風ローストビーフ巻」（同５９４円）のほか、「絶品かに尽くし贅沢巻」（同２１３８円）と「３種のご馳走えび三昧巻」（同２１３８円）がある。<br>
<br>
　近年、売れ残った恵方巻きの大量廃棄が問題となっており、１１日には農林水産省がコンビニなどが加盟する業界団体に対し、需要に見合った製造・販売を呼びかける文書を送っている。<br>
（文・丸山美和）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月22日</p>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>活躍の場広げるAIアナウンサーの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16276</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＨＫは人工知能（ＡＩ）を活用した音声合成により、ラジオで気象情報を発話するＡＩアナウンサーを開発した。山梨県を放送対象とする甲府放送局のラジオ気象情報で３月に実証する。ＡＩアナウンサーは、ＮＨＫ放送技術研究所（東京都世田谷区）と連携して開発した。甲府放送局の過去３年分の気象情報から抜粋した文章などをＮＨＫアナウンサーが読み上げ、ＡＩに学習させた。<br>
<br>
　ＡＩが注意報や予報、雨量、風速など多様な気象データを話し言葉に変換する。文脈に合ったイントネーションや間の取り方、情報の取捨などＮＨＫアナウンサーが持つ話術を再現できるか検証し、早期の実用化を目指す。山梨県は観光地として人気が高い富士山を有し、気象情報へのニーズが高いことなどから実証地域として選出した。ＡＩアナウンサーは３月４—８日と、２５—２９日の３分間のコーナーで登場する。<br>
<br>
　ＮＨＫはＡＩによる音声合成で発話する３次元コンピューターグラフィックス（３ＤＣＧ）のアナウンサー「ニュースのヨミ子」を地上波のニュースで起用している。ＮＨＫはこうしたＡＩ活用がアナウンサーの働き方改革にもつながるとしている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年１月29日</p>
<br>
<br>
<h3>「ニュースの読み子」育成中　</h3>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年３月27日</p>
<br>
　ＮＨＫは２６日、人工知能（ＡＩ）による音声合成で発話するアナウンサーを開発したと発表した。４月から３次元コンピューターグラフィックス（３ＤＣＧ）の女性アナウンサーとしてニュース番組に登場する。ＮＨＫの地上波ニュースにＡＩアナウンサーが登場するのは初めて。<br>
<br>
　開発したＡＩアナウンサーは「ニュースのヨミ子」。ＮＨＫ放送技術研究所（東京都世田谷区）が開発した音声合成技術を活用した。ＮＨＫのアナウンス室の監修の下、長時間の音声収録を行って機械学習させた内容を発話する。<br>
<br>
　将来は相手の言葉を認識し、自由に会話できるＡＩアナウンサーに成長させていく。ニュース速報を自動的に読み上げる体制の構築などを目指す。<br>
<br>
　「ニュースのヨミ子」はＮＨＫのニュース番組「ニュースチェック１１」に登場する。４—５分のコーナーにおいてインターネット上で話題になったニュースなどを紹介する。<br>
<br>
<h3>平昌五輪では実況で活躍　</h3>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年２月20日</p>
<br>
　　日本人選手のメダルラッシュに沸く平昌（ピョンチャン）冬季五輪。その舞台でＮＨＫの新人アナウンサーが実況デビューを果たした。その名は「ロボット実況」。ＮＨＫ放送技術研究所（放送技研、東京都世田谷区）が開発したその新人アナは、堂々たる声でアイスホッケーやカーリング、スケルトンなどの熱戦の模様を連日、伝えている。<br>
<br>
　「カナダ、ジョンストン選手のシュート。ゴール！」—。アイスホッケー女子、カナダ対ＯＡＲ（ロシア出身選手で構成されたチーム）の一戦でロボット実況の声が響いた。新人アナらしからぬ女性の落ち着いた声で２時間以上の試合中継を無事にこなした。<br>
<br>
　ロボット実況は人工知能（ＡＩ）による音声合成技術などを活用して実現した。五輪期間中は国際オリンピック委員会（ＩＯＣ）傘下で放送サービスを手がけるオリンピック放送機構（ＯＢＳ）が試合経過の情報を記した競技データをリアルタイムで各国の放送事業者に配信する。<br>
<br>
　放送技研はその競技データを基に、即座に自動で日本語の実況文章を作り、音声を合成して生中継の配信映像に合わせて流すシステムを構築した。実況内容は字幕でも付与できる。放送技研ヒューマンインターフェース研究部の岩城正和部長は「ＯＢＳから配信される膨大な競技データからアナウンサーとして話すべき内容を自動で判断して実況できる」と強調する。<br>
<br>
　同システムは２０１６年のリオデジャネイロ五輪の全種目で内部実験を行っており、満を持してデビューした格好だ。２３日まで毎日１競技程度実況する。ここまでの成果は上々で、ＮＨＫは「ライブ配信の映像に対してリアルタイムで実況を付与できている」と手応えを強調する。<br>
<br>
　五輪は多数の種目が同時に行われる。インターネット配信を活用することで多くの競技を中継できるようになったものの、中継で肝心の実況は人手の問題で付けるのが困難だった。ロボット実況はその代替になる。特にＮＨＫとしては試合状況を音声や字幕で伝えることで、視覚や聴覚に障がいのある人が多様な競技の生中継を楽しめる環境を整える目的がある。<br>
<br>
　また、ＮＨＫは今回の配信について２０年の東京五輪・パラリンピックでの活用に向けた試験と位置付ける。その意味では「配信される競技データが少ない種目は実況しない時間が多くなる」（ＮＨＫ）という課題を確認した。このため今後は競技データ以外の情報の活用を模索し、内容の充実を図る考えだ。東京五輪・パラリンピックでは新人アナの成長した姿が期待できそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>”プロ釣り師”の助言に基づいた特別仕様車を出展</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16277</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は２月２—３日にインテックス大阪（大阪市住之江区）で開催する国内最大級の釣り関連の展示会「フィッシングショーＯＳＡＫＡ　２０１９」（大阪釣具協同組合主催）に小型商用車小型商用車「ＮＶ３５０キャラバン」と「ＮＶ２００バネット」を出展する。レジャーなど幅広いシーンでの使い勝手の良さをアピールする。釣りに最適な装備を施した車両などを参考出展する。<br>
<br>
　プロ釣り師の助言に基づき、バスフィッシング仕様の特別装備を搭載した「ＮＶ３５０キャラバン　バスフィッシングバージョン」を参考出展する。フィッシング用装備や車中泊に便利なベッドシステムなどを搭載した「ＮＶ３５０キャラバン　トランスポーター＝写真」なども紹介する。<br>
<br>
　同展示会は、今回で５６回目。流行に合ったフィッシング用品や、これに関連する商品を幅広く展示することによって関係する業者とユーザーとの間での情報交換を推進している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>炭素繊維骨格のマクラーレンは2.9秒で時速100km！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16280</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マクラーレン・オートモーティブ・アジア（東京都港区、正本嘉宏日本支社代表、０３・６６７５・４３１３）は２８日、新型スポーツカー「７２０Ｓ　スパイダー」を日本で初めて公開した。車の骨格部品に炭素繊維を採用し、車体重量を抑えつつ、俊敏な走行性能を実現した。想定価格は３７８８万８０００円から。日本市場では３月から納車を始める。<br>
<br>
　スポーツカー「スーパーシリーズ」の主力車種として投入する。重さは１３３２キログラムとクラス最軽量。最速１１秒で開閉する電動式のハードトップを採用し時速５０キロメートルまでであれば走りながら開閉できる。ルーフパネルのガラスは透明、半透明に切り替えることが可能だ。<br>
<br>
　排気量４０００ｃｃのＶ型８気筒ツインターボエンジンを搭載した。最高出力は７２０馬力。時速０キロメートルから時速１００キロメートルまで２・９秒で加速する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“入館証一枚”にこだわるで三菱ケミカル社長の一体感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16282</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—自動車やエレクトロニクス分野の素材需要に陰りが見られませんか。<br>
　「モノの荷動きは悪くない。（半導体材料などで）いったん屈伸運動で沈んだけど、また膝を伸ばしている。３月頃には戻るはずだ。ブレグジット（英国の欧州連合離脱）はあるものの、改元や２０２０年の東京五輪・パラリンピックに向けて工事の最後の追い上げに入る時期で、国内中心に活気づいてきている。２５年の大阪万博が決まったので、五輪後は大阪でインフラ整備需要が続きそうだ」<br>
<br>
　—４月から社長就任２年目を迎えます。<br>
　「（１８年４月の）社長就任までの３カ月の準備期間でやりたいこと、やるべきことを書きためて、就任後に各役員へ配って検討を指示した。そして１００日後合宿、２００日後合宿を開いて、やろうとしたことは全部着手できた。２年目はその１年目の延長線上でやり、実行度を高めたい。中でも、営業の改革は手応えを感じている。営業は自分の対面に会いに行くのではなく、ターゲットの顧客を社長以下みんなで囲むことで、営業担当者のマインドセットはすでに変わりつつある」<br>
<br>
　—「Ｏｎｅ　ＭＣＣ（三菱ケミカル）」を訴えて、国境を越えたグループ一体感の形成、強化に取り組んでいます。<br>
　「私が持っている入館証は現状、本社のパレスビルでしか使えない。世界中どこでも１枚の入館証で建物に入れるのが理想だ。ただ、日本は独自の（ＩＣカード）技術なので少なくとも国内で統一し、同一のソフトウエアで済む欧米・アジアなどは国外用の入館証１枚で入れるようにする。今後２—３年かけて全事業所、全グループ会社に導入していく」<br>
<br>
　—海洋プラスチック汚染問題を背景に生分解性樹脂「バイオＰＢＳ」への関心が世界的に高まっています。<br>
　「問い合わせが急増しており、単なる興味から仕様検討まで多岐にわたる。その対応のために営業担当を増員している。１９年度のバイオＰＢＳの売上高は前年度と比べて３倍か５倍か１０倍かは分からないが、間違いなく大幅に増える」<br>
（聞き手＝鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の“映画風”宣伝ポスターが人気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16270</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>社内の結束力向上に一役</h3>
<br>
　感動会社楽通（兵庫県姫路市、田村慎太郎社長、０７９・２６０・６８３７）の、映画宣伝風の企業ポスターの受注が好調だ。２０１７年から販売し、１８年は４０社分を作った。企業の人材確保や社員の働く意欲向上など、好影響を与えているという。<br>
<br>
　印刷物を扱う同社に、社内の結束力を高めたい運送会社から依頼があったのが製作のきっかけだ。映画好きの田村社長は一目で内容が分かる映画ポスターに着目。顧客の話から見出しを考え、社員の写真も載せた。予想以上の出来栄えに、先方が会員制交流サイトへ投稿し注目された。<br>
<br>
　製作費は約２０万円。顧客からは「就職説明会で学生の注目を集めた」「ポスターのような格好いい会社になろうと頑張る社員が増えた」などの声が寄せられる。田村社長は同ポスターを「今年は６０社以上作りたい」と意気込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初の『春の10連休』、金融機関と市場関係者が身構えるワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16279</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４月末からの１０連休を控え、金融機関が連休前後の対応に身構える。銀行業界では連休明けに集中する各種取引の処理に対し、事務・システムの両面で対策を施す。証券業界では日本取引所グループ（ＪＰＸ）が、連休明けに集中する企業の３月期決算への対応を検討する。政府も金融機関の対策状況を随時確認する方針で、金融業界は万全の体制で１０連休に備える。<br>
<br>
<h3>１０連休は未経験</h3>
<br>
　「改元と過去最長の連休に向け、限られたスケジュールの中で万全の準備を行う必要がある」と、全国銀行協会（全銀協）の藤原弘治会長（みずほ銀行頭取）は強調する。銀行業界ではこれまで６連休が最長で１０連休は未経験となる。<br>
<br>
　だが今回の連休中も現金自動預払機（ＡＴＭ）による現金の引き出しやデビットカードなどの利用は可能で、通常の土日と基本的には変わらない。全銀協では昨年１０月に、銀行間の送金データを２４時間３６５日処理できる新システムを稼働済み。「連休中でも昼間の時間帯であれば約７割の銀行でリアルタイムの振り込みができる」（藤原会長）という。<br>
<br>
　一方、窓口での口座開設や振り込みなど平日のみ対応のサービスは、長期間利用できなくなる。藤原会長は「お客さまへの案内が重要であり、事前の周知をしっかりやる」とし、全国地方銀行協会の柴戸隆成会長（福岡銀行頭取）も「地銀協でも課題の一つと認識し、遺漏がないよう対応したい」と話す。<br>
<br>
　各行も対応を進めており最大手の三菱ＵＦＪ銀行は１８年１２月に、連休前後を指定日とする取引について早期持ち込みを依頼するといった対応策を発表。他行も連休後に集中するバッチ処理などについて万全の体制で臨む。<br>
<br>
<h3>日本市場だけ</h3>
<br>
　日本取引所グループ（ＪＰＸ）は、傘下の東京証券取引所と大阪取引所の取引を４月２７日から５月６日まで休場する。「大変なお祝いごとの中で、証券界がそれに反してマーケットを開くことはあり得ない」と話すのは、日本証券業協会の鈴木茂晴会長。<br>
<br>
　ただ、１８年末の株式相場では日本の連休中に相場急落となった。１０連休でも日本だけマーケットが長期間閉まることになり、ボラティリティー（変動性）が高まるリスクがある。麻生太郎財務相は「連休の前後に売買が偏ることも考えないといけない」としており、金融機関のリスク管理はもちろん、顧客や投資家に対する事前の注意喚起が不可欠になりそうだ。<br>
<br>
　企業の決算発表の集中を懸念する声もある。東証は上場企業に対し、決算期末から４５日以内に発表することを求めている。３月期末決算企業の場合、例年は５月１０日前後に決算発表が集中する傾向にある。各社が決算の前倒し発表が難しい場合、特定の日時に集中してしまう可能性も高い。ＪＰＸの清田瞭最高経営責任者（ＣＥＯ）は「関係者に聞き取りを行い、何らかの対応が必要か、検討していきたい」としている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZqy56s_5c4f2d77a555e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本だけ市場が長期間閉まる。投資家に事前の注意喚起必要に</div>
<br>
（文＝長塚崇寛、浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電機産業の生きる道、中韓勢と一線画すソニーとパナソニックの答え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16267</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーとパナソニックが家電メーカーの枠に収まらない新たな企業像を打ち出している。米ラスベガスで今月開かれた世界最大級のＩＴ・家電見本市「ＣＥＳ」では、ソニーは従来の製品中心の展示を改め、エンターテインメントの力を全面的にアピール。パナソニックは自動車から家電、ＩＴまで、特定領域に絞らない幅広い展示で事業範囲の広さを見せた。こうした多様性は両社が生き残る道を示すと同時に、日本の電機産業の方向性も示唆する。<br>
<br>
<h3>ソニー、技術でクリエーターに貢献</h3>
<br>
　「ソニーは『クリエイティブ・エンタテインメント・カンパニー』だ。我々の技術と製品で、クリエーターに貢献する」—。ソニーの吉田憲一郎社長は、ＣＥＳで高らかにこう宣言した。会場で開かれた会見では、ソニーの映画や音楽、アニメ部門のトップが次々と登壇。ソニーの技術や製品がコンテンツ制作にいかに寄与しているかを語った。<br>
<br>
　さらに著名アーティストのファレル・ウィリアムス氏まで登場し、ソニーの技術を体験した様子を紹介。ウィリアムス氏は「ソニーの技術がユーザーとクリエーターとをつなぐ」と賛辞を贈った。製品に言及したのは、ソニー・ピクチャーズアニメーションのクリスティン・ベルソン社長が紹介した８Ｋテレビくらいだ。<br>
<br>
　前回のＣＥＳでは平井一夫会長が車載用画像センサーや有機ＥＬテレビといった新製品を次々とアピールしたが、全く異なる風景となった。ブースの作りも一変。映像や音楽、ゲームなどテーマ別に構成し直し、製品の数を厳選した。高木一郎専務は、「エレクトロニクスとエンタメの融合に、どう取り組んでいるかを提案した」と意図を説明する。<br>
<br>
　現在、サービス部分を担うＩＴ基盤は「プラットフォーマー」と呼ばれる大手ＩＴ企業が押さえており、製品単体での差別化は難しい。ソニーの強みでもあるコンテンツと技術・製品の融合を足がかりにすれば、競争力の向上につながる。<br>
<br>
　さらにソニーは継続的に稼ぐ「リカーリング型」のビジネスモデルを全社的に導入しようとする。音楽や映画、ゲームといったコンテンツはその中核。各事業の製品や技術に横串を通す役割も担う。<br>
<br>
　高木専務は「エレクトロニクスのみならず、エンタメやサービス提供といったソニーのあらゆる事業でテクノロジーの重要性が増しており、それが強みだ」と自信を見せる。<br>
<br>
<h3>パナソニック、つながる社会で総合力発揮</h3>
<br>
　パナソニックも、車載向けを中核にした前回のＣＥＳとは異なり、各事業をまんべんなく配置。総花的に映った一方、そのポートフォリオの広さも印象づけた。宮部義幸専務は「パナソニックは単一事業の企業ではない」と説明した上で、自社の強みを「今後デジタル化でつながる社会では、さまざまなカテゴリーの製品を持つ方がメリット」と話す。<br>
<br>
　津賀一宏社長は「家電に人工知能（ＡＩ）を入れるだけではコモディティー化する」と主張。韓国のサムスン電子やＬＧ電子と違う点として、「我々は家電に加えて家を構成する部材や設備などを持つ」と、一括提案できることを強調した。<br>
<br>
　幅広い事業ポートフォリオを生かしてＢツーＢ（企業間）事業を強化し、その上でデジタル化を実現。継続的なサービス更新で収益化を図る。ソニーとパナソニック、両社が志向するビジネスの方向性も、根本は同じだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuglqTo_5c4e85c0c0cdb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニックはＣＥＳで幅広い事業を紹介。多くの来場者で賑わった</div>
<br>
　両社が発するメッセージは、今や家電市場の覇権を握った中韓勢とは一線を画す。<br>
<br>
　ＬＧ電子はスマート家電を配置した部屋を模した展示で、コンシューマー向けを積極的にアピール。台湾・鴻海精密工業の傘下入りしたシャープも、８ＫやＡＩとＩｏＴ（モノのインターネット）を組み合わせた「ＡＩｏＴ」を軸に、カメラやテレビなど製品中心に展示。エレクトロニクス企業としての復活をアピールした。<br>
<br>
　日本の電機メーカーは家電事業の不振が引き金となり、構造改革を続けてきた。経営の立て直しを経て、持続的成長を実現する事業を模索してきた両社が出した答えが、事業融合による差別化だ。今後は新たな方向性で新たな事業やビジネスモデルを生み出し、収益化できるかがテーマになる。<br>
<br>
<h3>ソニー専務・高木一郎氏に聞く</h3>
<br>
　—今回のメッセージは、「エレクトロニクスからの脱却」を意味するのでしょうか。<br>
　「そちらもきちんとやっている。苦戦だったエレクトロニクス事業が復活し、技術を軸としたエンタメ事業との融合が進んだ」<br>
<br>
　—収益構造への効果は。<br>
　「テクノロジーや知的財産の活用でシナジーを高める」<br>
<br>
　—３６０度の音場体験ができる「３６０（サンロクマル）リアリティーオーディオ」技術を披露しました。<br>
　「新技術をもとに、コンテンツ制作から流通、再生ハードウエアまでの一連の流れを作り、収益化する。まずはファイル形式の普及を進めて市場リーダーの位置付けを確立し、シェアを取りたい」<br>
<br>
　—８Ｋテレビへの参入を表明しました。<br>
　「映像表現として８Ｋの体験価値を出せる製品ができた。ただ（映像制作などコンテンツを含めて幅広く展開する）『８Ｋエコシステム』を作ることは、まだ考えていない。まさにスタート地点に立った所だ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpownAiC_5c4e85d4ee873.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソニー専務・高木一郎氏</div>
<br>
<h3>パナソニック専務・宮部義幸氏に聞く</h3>
<br>
　—注力技術は。<br>
　「今後のつながる社会では、我々の製品が有機的につながらねばならない。そのためのＩｏＴプラットフォームに全社横串の活動として力を入れている」<br>
<br>
　—プラットフォームを外部提供する計画は。<br>
　「クラウド対応の製品が増えており、一つのクラウドに集約してサービスなどの共用を始めた。今は社内での展開だが、対応商品は多い。広くオープンにはやっていないが、他社と個別パートナーシップを考えている」<br>
<br>
　—幅広い製品群で何ができるようになりますか。<br>
　「例えばエアコンと空気清浄機など、製品同士の連携をやろうとしている。温度情報などのデータも共有して活用することを考えている。複数機器の動作状況を掛け合わせれば、さらなる価値を提供できる」<br>
<br>
　—幅広い人材が必要です。<br>
　「これからは単品の商品では成長はない。タテの概念を崩して新しい概念の商品を生み出せる人や、製品を組み合わせてソリューション型提案ができる人を増やす」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMy2QCV_5c4e85ead42b2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニック専務・宮部義幸氏</div>
<br>
（文＝政年佐貴恵）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IHIが事業再編。満岡社長「集中事業の『稼ぐ力』にこだわる」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16281</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩは２８日、原動機事業とプラント事業を再編すると正式発表した。再生可能エネルギーの普及や「脱炭素」の流れで主力の大型石炭火力発電機器に対する逆風が強まり、人手不足などで大型プラント工事のリスクも増大。資源・エネルギー・環境領域の事業遂行体制を見直し、収益基盤を一層強化。世界的に需要が高まる分散型電源やコージェネレーション（熱電併給）設備、人工知能（ＡＩ）を活用した遠隔監視などのライフサイクル事業に傾注する。<br>
<br>
<h3>再生エネや脱炭素　需要狙い新会社</h3>
<br>
　子会社の新潟原動機（東京都千代田区）を存続会社とし、ＩＨＩの航空機エンジン転用型ガスタービンの事業部門とディーゼルユナイテッド（ＤＵ、同千代田区）を統合する。統合新会社「ＩＨＩ原動機」の従業員は約１６００人、事業規模は約１０００億円となる見通し。２０１９年７月に統合を完了する予定。グループ最大の子会社になる見込み。<br>
<br>
　再生エネ普及に伴い、出力変動に対応するための航空転用型ガスタービン需要は高まる。ガスタービンやガスエンジン、ディーゼルエンジンを中核とするコンバインドサイクル発電設備やコージェネの導入も進む見通し。事業再編によりグループの総合力を発揮し事業基盤を固める。<br>
<br>
　一方、プラント事業は４月に再編する。ＩＨＩ本体が手がける液化天然ガス（ＬＮＧ）タンクなどのプラント事業を子会社のＩＨＩプラント建設（ＩＰＣ、同江東区）に承継し、国内の石油化学プラント向け機器の設計、製造、据え付けなどを手がけるＩＨＩプラントエンジニアリング（同江東区）を吸収合併する。統合新会社の従業員は約８００人、事業規模は７００億円規模の見込み。<br>
<br>
　ＩＨＩは現在進めている中期経営計画で新たなポートフォリオマネジメントを導入した。事業戦略を企画・立案しやすい単位に事業部門を再編し、ＲＯＩＣ（投下資本利益率）や営業利益率など達成すべき定量目標を設定。優先投資先を絞り込む一方で、将来性に懸念のある事業の再編を加速してきた。<br>
<br>
　１８年度を「変える元年」と位置付け、企業体質改革にも力を注いでいる。満岡次郎社長は日刊工業新聞のインタビューで「選択と集中によりＳＢＵ（事業単位）の数は減った。次は経営資源を投下した『集中』事業の“稼ぐ力”にこだわりたい。筋肉質で柔軟な経営基盤の構築を一段と進める」と語っており、今回の事業再編はその象徴となる。<br>
<br>
（文＝編集委員・鈴木真央）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9k5Zet_5c4f1afb3db37.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本人特有のなまりも理解、ＡＩが英語の先生に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16284</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは２９日、東京都板橋区の中台中学校で２０１８年１２月から実施している人工知能（ＡＩ）を活用した英語の発話学習を公開した（写真）。２年生の生徒にｉＰａｄ１台とヘッドセットを配布。ｉＰａｄに表示された質問に答える生徒の音声をＮＴＴのＡＩ技術「コレボ」が分析し、「トライ・アゲイン（もう一度）」「グッド（良い）」「エクセレント（優秀）」の３段階で判定する。<br>
<br>
　従来は生徒１人当たりに割り当てられる発話学習時間が限られていたが、ｉＰａｄとＡＩの活用で生徒の能力に応じた発話学習が可能になった。従来の学習ツールでは認識できなかった日本人特有のなまりもＡＩが理解できるようにした。なまりがあっても外国人に通じるレベルであればグッド以上に判定し、生徒のやる気を維持できるようにした。宮沢一則校長は「生徒が人前で英語を話すようになった」と話す。<br>
<br>
　３月までに教師や生徒からの意見を取りまとめ、本格導入に向けた改良につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金属加工会社が社長用に作った「眼鏡型ルーペ」が社外で人気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16285</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>手仕事の現場で好評価</h3>
<br>
　北陸ベンディング（福井県鯖江市、萩原勉社長、０７７８・５４・０１２３）の眼鏡型ルーペ「さばえルーペ＝写真」が手仕事の現場で好評だ。眉骨で受ける仕様の曲線フレームで長時間使用でも楽という。商品化から１年弱で４００本近く売れた。<br>
<br>
　チタン製フレームで大・小２サイズある。大サイズは銀とメッキの金、黒の３色で価格は銀が消費税抜きで１万３０００円。収納時は薄く折りたためる。<br>
<br>
　同社はチタンなど金属線の曲げ加工業を展開し、萩原社長が自身の仕事用ルーペを求めて作った。商品化を狙いネット公募で約２３０万円の資金を集め、２０１８年７月からネットで販売中。「手芸をする女性にも、使って喜んでもらっている」（北野徳和常務）。<br>
<br>
　１月に近畿経済産業局の１９年「関西ものづくり新撰」に選ばれ、ＰＲ効果を期待している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材の確保もインターンシップから始まる時代に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16286</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　外国人材とのマッチングに取り組む中小企業が増加している。深刻な人手不足を背景に、外国人労働者の雇用に前向きな企業が多い。都内中小製造業は、東京都がマッチング支援として実施する短期インターンシップ（就業体験）を活用し、双方が納得できる形の採用につなげる。<br>
<br>
<h3>互いに選ぶ機会</h3>
<br>
　工作機械の販売や中古機械の整備・販売を手がけるコトブキ（東京都大田区）は、製造業経験のある中国人インターン生１人を受け入れた。若手社員が指導しながら機械の整備を行った。現場での業務を経験し、相互理解を図った。<br>
<br>
　１週間で２台の卓上ボール盤の分解整備に挑戦。インターン生の呉峰博さんは、中国で圧縮機製造の経験があり、インターンでは実際に旋盤を用いて部品を研磨するなど技術を生かした。１台目は社員が横に付いて指導し２台目は主に１人で整備してもらった。<br>
<br>
　同社は２０１８年１０月に東京都の外国人向け合同企業説明会に参加したことをきっかけに都が実施するインターンを知った。馬場三高社長は「学ぶ姿勢があれば日本人、外国人は関係ない。実際に会ってお互いに選ぶのが理想」と話す。半面「中小企業は人を呼ぶために時間や多大な費用をかけられない」。今回は短期で負担が少なく、実施を決めたという。<br>
<br>
<h3>アレルギー克服</h3>
<br>
　粘着製品を開発・製造するコスモテック（東京都立川市）は、中国人留学生を受け入れた。１週間で社内の各部署を回り、半日は担当者が仕事内容を教え、残りの半日で仕事を一緒にしてもらった。業務を把握すること、日本人とのコミュニケーションに慣れることを目標に設定。<br>
<br>
　高見沢友伸社長は、インターンの利点として「外国人に対する“アレルギー”を克服できる。新しい文化、言語の人材が来れば知見が広まる」ことを挙げた。同社はこれまでも南米の留学生を２回インターンに招いた。実施後、採用に結び付かない例もあるが「インターンを行うことで外国の方に知ってもらえる。中小はまず認知してもらうことが重要」（高見沢社長）とした。<br>
<br>
　現在、コスモテックではパート社員も含め９人の外国人を雇用しているが、採用基準は日本人とほとんど変わらないという。今後も優秀な外国人材の確保で試行錯誤を続ける。<br>
<br>
<h3>東京都の取り組み　合同企業説明会を年３回実施</h3>
<br>
　東京都は「中小企業の外国人材受入支援事業」の中で外国人材とのマッチング支援に取り組む。運営をパソナに委託し、１８年度は年間約３０社でインターンを行うほか、年３回の合同企業説明会を実施している。<br>
<br>
　同事業は１５年度に開始。当初はセミナーや個別相談会など外国人の受け入れ経験がない中小企業向けの情報提供が中心だったが、１７年度からはより実践的で採用を見据えた内容としてインターンなどを盛り込んでいる。<br>
<br>
　外国人の採用ルートが分からない、受け入れ態勢が整っていないなど現在も初歩段階での支援の需要は高い。一方で、外国人材を採用後、言語や文化の壁による食い違いなどの悩みを抱える企業も増加している。<br>
<br>
　都産業労働局雇用就業部の林さやか人材確保支援担当課長は「入り口のサポートは継続しつつ、今後はその先の支援も強化し、さまざまな段階の企業を応援したい」と方針を語った。<br>
（文＝南東京・増田晴香）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもたちが「有機ＥＬテレビ」作りに挑戦！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16287</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　神奈川県厚木市は、市内の森の里小学校で「おもしろ理科教室—有機ＥＬテレビをつくろう」を開き、６年生２３人が参加した（写真）。半導体エネルギー研究所（同市、山崎舜平社長、０４６・２４８・１１３１）の研究員が先生となり、光の三原色で全ての色の光を作れることや、有機ＥＬテレビに映像の色が光る仕組みを学んだ。<br>
<br>
　その後、電気を流す透明な板の間に「光るプラスチック」と「電気を流すプラスチック」を挟んだディスプレーづくりに挑戦。細かい作業に苦戦しながらも、ディスプレーが発光した瞬間は「光った、光った」などと歓声が上がった。児童らは「電気を流す瞬間ワクワクした」「知らない世界を知れて楽しい」などと目を輝かせた。<br>
<br>
　この教室は同社の寄付で創設した「ＳＥＬ教育基金事業」の一環。市内企業と大学が科学や化学の面白さを伝えている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドラッカー研究の第一人者とものつくり大学初代総長をしのぶ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16292</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ものつくり大学とゆかりの深い２人の学者が相次いで亡くなった。上田惇生名誉教授（８０）と梅原猛名誉総長（９３）で、１０日と１２日にそれぞれ逝去した。両氏が残した多くの著作が同大図書館内の「ピーター・Ｆ・ドラッカー＆上田惇生文庫」「梅原猛文庫」に並んでいる（写真）。同大は２００１年開学以来の２人をしのび、業績をたたえるため、大学に関連する両氏の資料などを集めた追悼コーナーを開設した。<br>
<br>
　ドラッカー研究・翻訳の第一人者であった上田名誉教授は長年、経団連事務局に勤め、広報部長などを歴任した後、同大教授に転身。ドラッカーのマネジメントを学生に教えた。大学の英文名はドラッカーが名付け親だ。<br>
<br>
　梅原猛文庫は哲学、宗教、歴史など幅広いジャンルの約２３０冊を収めている。哲学者で文化勲章受章者の梅原名誉総長は「ものつくり大学」の校名を提案し、初代総長を務めた。校歌の作詞者でもある。校歌は「縄文の昔より　国の誇りはものつくり…」と、モノづくりと同大開学の意義を高らかにうたっている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月30日</p>
<br>
<h3>ドラッカーの“真摯さ”翻訳の背景</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWZVM8R_5c5016b31594a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「ものつくり大学はドラッカーの古里」と例えるのは、主要作品の翻訳家で、ものつくり大学名誉教授の上田惇生（あつお）さん（写真右から２人目）。このほどドラッカー関連図書など５３点６２冊を寄贈した。<br>
<br>
　「当初、ドラッカーの作品に繰り返し出てくる『Ｉｎｔｅｇｒｉｔｙ』という単語を『誠実さ』と訳していたが、ピンとこないと思っていた。構内のあぜ道を歩いていた時、『真摯（しんし）さ』という訳が頭に浮かんだ」と感慨深げ。<br>
<br>
　“真摯さ”はドラッカーの経営思想を表現する言葉として広まった。寄贈本は「ピーター・Ｆ・ドラッカー＆上田惇生文庫」で閲覧できる。「ドラッカーの古里で寄贈本を読み、彼の思想に触れてほしい」と呼びかける。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2013年11月6日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“かぼちゃの馬車”問題が暗い影、連鎖倒産に追い込まれた企業の悲劇</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16293</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホーメストは、２００６年９月に設立された。一般個人の注文住宅案件を主体に展開していたほか、相続対策や土地の有効活用提案を絡めたアパートやマンションの建築、入居希望者が集まって結成した組合が事業主となり建設するコーポラティブ住宅の建築工事も行っていた。これまで別業者が展開していた「ホーメスト」のブランドを引き継ぎ、不動産事業も行っていた。１６年３月期には年売上高約１３億８９００万円を計上していた。<br>
<br>
　そうしたなか、近年大きく受注を伸ばしていたのがシェアハウス事業「かぼちゃの馬車」を手がけていたスマートデイズ（東京都中央区）からの新築工事案件だった。これがホーメストの業績を押し上げ、倒産直前の１８年３月期の年売上高は約２４億６２００万円まで伸長した。<br>
<br>
　だが、さかのぼって１７年秋以降、スマートデイズとスルガ銀行による不動産オーナーへの不正融資問題が徐々に表面化する。これにより、スマートデイズはシェアハウスオーナーに対する賃料の支払いができず、結果、同社は１８年５月に破産手続き開始決定を受ける事態に発展した。<br>
<br>
　この間、スマートデイズの紹介でシェアハウスを購入したオーナーが、ホーメストに対して建築工事代金の支払いを拒否する動きを見せ、資金繰りが悪化し始める。１８年３月期に約２億１６００万円の赤字を出し、大幅な債務超過に陥ってしまう。風評や金融環境も悪化し、スポンサーとの交渉も挫折。オーナーからの代金回収に向けた訴訟なども提起していたが、下請け会社への支払いにも支障を来す事態となり、事業継続を断念。同年１１月２７日に自己破産を申請した。実質的にはスマートデイズの連鎖倒産と言っていいだろう。同社の問題に端を発した投資用不動産業界の冷え込みは、建築請負業者に今も暗い影を落としている。（帝国データバンク情報部）<br>
<br>
<p class="aside">◇（株）ホーメスト<br>
住所：東京都中央区銀座６—２—１<br>
代表：八島睦氏<br>
資本金：１億円<br>
年売上高：約２４億６２００万円（１８年３月期）<br>
負債：約３億３７００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>薬需給にミスマッチも…猛威振るうインフルエンザの感染力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16290</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　インフルエンザが猛威を振るっている。１週間の患者数が過去２番目の多さとなり、大流行だった昨シーズンに迫りつつある。厚生労働省は警戒を強めており、対策情報を発信している。また、一部の抗ウイルス薬では想定以上の需要が出ているものの、増産対応は難しい状況だ。<br>
<br>
<h3>厚労省、情報発信で注意喚起</h3>
<br>
　厚労省によると、１月１４—２０日の１週間で報告されたインフルエンザの患者数は１医療機関当たり５３・９１人で、昨シーズンのピークとなった５４・３３人に次ぐ多さだった。３０人を超える「警報レベル」は４４都道府県に及ぶ。全国で医療機関を受診した患者数の推計は約２１３万人で前週より約５０万人多く、患者数が急増した。例年、１月下旬から２月初めがピークとなり、「十分に注意してほしい」（同省）。<br>
<br>
　都道府県別の１医療機関当たりの患者数は愛知県が最も多く、次いで埼玉、静岡、茨城の各県が続く。幼稚園や小学校などの休園・休校や学級閉鎖も相次いだ。入院患者数は特に６０代以上が多く、全体の６割強を占めた。高齢者は抵抗力が弱く、重症化しやすい。そのため、ワクチン接種による予防効果が大きく、定期接種の対象となっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRpv4ec_5c500ec7379db.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　インフルエンザは感染力が強い上、流行を抑え込むのが難しい。インフルエンザウイルスは型が変異しやすく、Ａ型やＢ型の中でも毎年少しずつ変わる。そのため、ワクチンが効いたり、効かなかったりする。インフルエンザの症状を抑えることができても、感染を防ぎきれないのが現状だ。<br>
<br>
　厚労省は人への感染を防ぐため、「咳（せき）エチケットを守って」と呼び掛けている。職場や学校、電車など人が多く集まる場所で咳やくしゃみをする時はマスクを着用したり、ハンカチや袖で口や鼻を覆ったりするように促している。<br>
<br>
　市町村などに咳エチケットのチラシを配布しているほか、同省のツイッターを通じて訴求。さらに「こまめに手を洗い、栄養や休養をしっかり取ることが予防には大切だ」（同省）と話している。<br>
<br>
<h3>予防のために　マスクに付くウイルス注意</h3>
<br>
　インフルエンザウイルスと流行のメカニズムの関係についての研究も進む。北海道大学大学院医学研究院の大場雄介教授らは、マウスなどによる研究で、インフルエンザウイルス感染のカギとなる宿主細胞の受容体たんぱく質を発見。新たな治療法開発への応用が期待されている。<br>
<br>
　ウイルスがヒトなどの宿主細胞へどう侵入するかを研究する大場教授は、多くの人が実践するマスクを使った感染予防について、「侵入するウイルスを減らすことができるので、ある程度の効果は期待できるが、完全ではない」と指摘する。<br>
<br>
　気を付けたいのはマスクの表面に付着したウイルスだ。マスクを触った手を洗わなければ予防はできない。電車のつり革やドアノブも同様だ。手洗いを徹底するなど、付着したウイルスを体内に持ち込まないことが重要だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8Tae2o_5c500ea944bac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">電車のつり革はインフル感染源になりやすく、帰宅後の手洗いは絶対必要だ</div>
<br>
　一方で「気道の保湿という点では、マスクの利用は効果が期待できる」という。乾燥がインフルエンザ流行の原因とされるが、大気の湿度ではなく、気道の湿度を維持することが予防につながる。保湿で細菌やウイルスを排除する機能を保つことができるからだ。<br>
<br>
　また、インフルエンザの予防接種を受けても、免疫が成立するまでに２週間以上必要なため、「１２月頃に流行すると想定すれば、１１月までに予防接種を受ける方がいい」と流行前の対策を訴えた。<br>
<br>
<h3>塩野義、製品在庫の地域差防ぐ／沢井、増産難しく…出荷調整</h3>
<br>
　今シーズンのインフルエンザの流行前に、塩野義製薬は経口服用１回ですむ抗インフルエンザ薬「ゾフルーザ」、沢井製薬はタミフルの後発薬「オセルタミビル（サワイ）」を相次いで発売している。ただ、両社とも流行前の受発注で想定していた以上の需要が出ていることに、頭を悩ませる。各薬局や卸売りの方針と患者数で、ミスマッチが起きていることがうかがえる。<br>
<br>
　塩野義は製品在庫に地域差が出るのを防ぐため、卸売業者と慎重に調整を進めている。同社経営戦略本部経営企画部プロダクトマネジメント室の山口理加インフルエンザグループ長は、「流行期に入ったことで過敏に反応し、買いだめ傾向が出ているのかもしれない」と懸念する。<br>
<br>
　ニーズが高まる一方で国立感染症研究所は２４日、ゾフルーザの感受性が低くなる「Ｉ３８アミノ酸変異株」が検出されたと発表。塩野義は、第３相臨床試験で薬の感受性の低下を示すＩ３８アミノ酸変異が一部で見られたのを把握しており、すでに詳細について調査を始めている。<br>
<br>
　一方、先発薬のタミフルの薬価の２分の１と安価な後発薬を展開する沢井は、一時的に出荷を調整中だ。「（厚労省に提出した）計画通り生産しているが、現在の需要に対して全量こたえられていない状況」だという。出荷調整を解除する時期は未定で、増産対応も難しいという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpF2unF4_5c500ee66d63b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">塩野義のゾフルーザ</div>
<br>
<h3>富士フイルム富山化学、“緊急用”インフル薬準備</h3>
<br>
　普段は使わないが、“緊急事態”用に備蓄される抗インフルエンザウイルス薬もある。富士フイルム富山化学（東京都中央区）の「アビガン」（一般名ファビピラビル）は、他の薬剤が無効あるいは効果不十分な新型またはかつて流行した「再興型」インフルエンザウイルスの感染症が発生した際、国の判断で使う。政府が１８年６月に改定した「新型インフルエンザ等対策ガイドライン」では、約２００万人分が備蓄されることになっている。<br>
<br>
　アビガンは同社の前身の富山化学工業が１４年に製造販売承認を得た。承認された用法・用量における臨床試験が未実施であり、季節性Ａ型またはＢ型インフルエンザウイルス感染症に対する有効性について、十分に示されているとはいえないと判断された。一方で作用機序（薬の効く仕組み）が既承認の薬と異なるため、使用可能な状態にしておくことは意義があるとされた。<br>
<br>
　同ガイドラインでは「（既存薬である）ノイラミニダーゼ阻害薬４剤全てに耐性を示すインフルエンザウイルス株が出現するリスクは低いが、否定はできない」と指摘されている。関係者はそうした状況下でも迅速・確実な対応が求められる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIJA5sj_5c500efb0e441.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">インフルの予防接種は流行を食い止めるために有効だ</div>
<br>
（文＝清水耕一郎、安川結野、大阪・石宮由紀子、斎藤弘和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界初の印刷でつくる電池。IoTやウエアラブル機器を変えるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16296</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リコーは２９日、リチウムイオン二次電池をインクジェット（ＩＪ）印刷技術で製造できる技術を開発したと発表した。主要部材である正極と負極、セパレーター（絶縁材）の材料をインク化し、デジタル技術で印刷することで自由な形の二次電池の製造が可能となる。２０２１年度に実用化し、量産から２年後に売上高で数百億円を目指す。<br>
<br>
　電極材料のインク化に成功し、低粘度で濃度の高いインクをヘッドから吐出して印刷する。デジタル印刷化したことで設計の自由度が高まり、形状の自由な電池の製造につながる。当面はＩｏＴ（モノのインターネット）機器やウエアラブル端末など小型機器向けに技術提案する。将来は電気自動車（ＥＶ）など車載向けへの展開も視野に入れる。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jan 2019 06:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>