<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>＃５ 町工場がデジタル広告で元請けを探すなら【Facebook広告応用編】</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　たとえば、あなたは金型を作る町工場をお父さんから引き継いで、新規顧客を増やそうとしている。そんな設定にしましょうか。主な取引先は玩具メーカー。プラスチックの人形を作るための金型を納品していると。<br>
<br>
　玩具メーカーに限らずですが、ビジネスマンにアプローチするならFacebookがいいでしょう。日本では仕事仲間が繋がる場所として使われることが多いからです。フツーのやり方としては、登録されたプロファイルを元に、玩具メーカーに席を置いている人たちに向けて広告を露出します。ターゲットの絞り込み方が異なるだけで、基本的なやり方はケーキ屋さんのとき（＃２参照、リンクは下にあります）に紹介したものと変わりません。<br>
<br>
　しかしこの場合は、かなりの無駄が生じてしまいそうです。だって、玩具メーカーの中でも、製造責任者で金型を発注する工場を探している人なんて、１人か、よくて数人ですよね？その限られた人以外に広告を露出してもおそらく意味がありません。<br>
<br>
<h3>どのように具体的な人物に広告を出すか</h3>
<br>
　では、どうするか。<br>
<br>
　まず、名刺を用意してください。所属している会社はどこでもいいのですが、自分の条件に合った金型工場を探している人と、これまで交流がゼロってことはないはずです。ご自分のお付き合いの中から「金型工場を探している人」の名刺を探して、その方のメールアドレスを取得してください。これを利用します。<br>
<br>
　そして、次の手順に進む前に、その方の情報を広告に利用することの許諾をもらってください。もしこっそり利用したとしても、その方に何か迷惑がかかることは何もないでしょう。だからといってこっそり使っていいかというと、法的にはグレーゾーンです。しかし個人情報の使い方が世界的に問題視されていますし、倫理的にもそこはお願いして確認をとっておかれるべきと思います。<br>
<br>
<h3>WEB上の行動が似ている人たちに露出</h3>
<br>
　迷惑はかけないことを説明してその方の許諾を取りました、としまして。Instagramと同様のやり方で（＃２参照、リンクは下にあります）Facebook広告を利用します。ただ今回は利用の仕方がちょっと異なります。「カスタムオーディエンス」というものを作成してください。オーディエンスというのは、「広告を見る人たち」という意味ですが、ケーキ屋さんの場合はエリアや年代、興味関心などFacebookとInstagramで分類したものでした。「カスタム」は、そのどれにもあてはまらない、こちらで用意するもの、ぐらいの意味と思ってください。<br>
<br>
　カスタムオーディエンスを作成するときは、「LTVを含まないファイルを使用」を選んでください。なぜこれかというとかなりヤヤコシイ説明が必要となりますのでここでは省きます。そして、用意したメールアドレスを貼り付けるのです。そうすると、「リスト」というものができます。元データ的な意味ですね。そのリストを選択した上で、「類似オーディエンス」の作成に移ります。「類似」というのは、この人のWEB上の行動が類似しているという意味です。つまり、金型工場を探す人は、いろんな金型工場のWEBサイトを訪れているはずです（ただここについてFacebookは開示しておらず、Facebook上での行動に限られたものかもしれません。それにしても仕事関係の交流は「類似」しているはずです）。<br>
<br>
　元データとして利用させてもらった方と似たことをやっている人は、金型工場を探している人と推測できます（もちろん100%ではないにせよ）。そういった人たちに対して広告を露出させられるということです。ここで地域と「類似幅」を選びます。１～10％の中から選ぶのですが、１％は元となる人にかなり近い行動をしている人ですが、数は絞られます。10％になるほどその逆になっていき、数も増えます。<br>
<br>
<h3>5000円で見込める成果は？</h3>
<br>
　そして、配信対象の人数が出ます。CTR（露出した広告の中でどれだけクリックされるかの率）については自分で予測するしかないのですが、Facebookは0.05～0.1％と高めに出る傾向があります。ちょっと計算してみたところ、だいたい5000円の予算とすると、全国で10000～30000人くらいに見られることが期待できるはずです。ケーキ屋さんや士業と違って、元請けは近所である必要はないでしょう。地域を絞り込むほど配信できる対象が減り、一人あたりの単価が上がりますので、なるべく広めに設定するのが良いと思います。ただ、以上のことはあくまで理論値であって、金型工場を探している人が果たして日本に10000人以上もいるかどうかは僕には見当がつきません。上限値のようなものはあるかもしれませんし、計算通りにズバリうまくいくかは業種であったり、元となるデータ（今回使ったのはメールアドレス）の信頼性などでブレる、ということは認識しておいてください。あくまでこんなやり方があるんだという参考にしてもらえるとありがたいです。<br>
<br>
　５回シリーズで連載してきましたが、いかがでしたでしょうか。もっと細かい操作の仕方まで突っ込んで説明すべきかとも思いましたが、それは詳しく説明しているサイトをすぐに見つけることができるでしょうし、習うより慣れろで、やってみて損したとしても5000円ですから。つまずきながらまずは試してみる、ぐらいの気持ちで始めてみるのがよいのではと思います。<br>
<br>
<h3>「権利」に敏感になりましょう</h3>
<br>
　最後に僕から一つ注意事項を。<br>
<br>
　それは、「権利」について敏感になってほしいということです。デジタル広告は、ターゲットの個人情報を利用させてもらうやり方です。SNSを代表とする「プラットフォーム」と呼ばれるWEBサイトは無料で利用するための、いわば対価として利用者のデータを取得し、広告のターゲティングなどに使います。個人データは現代の石油などとも呼ばれ、各企業が取得に必死です。あなたもデジタル広告の発信者として一歩を踏み出せば、たとえばフォロワーの情報などを取得することになるでしょう。しかしそのデータを勝手に使って良いわけではありません。たとえば、あるお客さんが来店したとして、そのことをリアルタイムで発信したら、その留守を狙って空き巣が入ることもあり得るわけです。むしろ、自分が知っている顧客の情報を「守る」という意識でいてください。<br>
<br>
　また、WEBに落ちている画像や映像、音楽なども「権利を放棄する」などと明確にされていない以上は権利者がいらっしゃいます。広告表現に勝手に使っていいものではありません。権利者から訴えられることもあり得ます。<br>
<br>
　最近問題になっているのが、タレントなどの著名人の写真を勝手に自社広告に使うものです。タレントを起用する場合は契約しないといけません。わかってやっている悪質業者がほとんどと思いますが、もしかすると無知でやっている会社もあるかもしれません。広告表現に何かアートや誰かが撮った写真を使いたい場合、人物を載せたい場合、何にせよいちいち許諾を得なければいけないのだ、ということを強く認識しておいてください。<br>
<br>
<h3>地方産業の発展に「データ」を！</h3>
<br>
　お店、事務所、工場、と見てきましたが、もちろんあらゆる業種で誰でもデジタル広告は活用できます。僕がずっと気になっているのは地方産業です。ふるさと納税で息を吹き返した地方産業は多いでしょうが、自治体頼みの体質のままでは制度が変わるたびに振り回されることになります。体力があるうちに自前で顧客を獲得するトライをしていくべきではないかと。そのために必要となるのがデータです。自治体、ふるさと納税サイトには莫大なデータが眠っているはずで、これをどのように「守りながら活用するか」が大事です。データを持っている側がそのような意識を持つことでデジタル広告はさらにいろんな産業の救いとなれる可能性を感じます。<br>
<br>
　では、５回もお付き合いくださいましてありがとうございました。<br>
　皆さまの事業が発展されることを願っております。<br>
<br>
　あと、僕は本業がクリエイティブディレクターでして、WEBメディア運用の細かいところまでは自分でやりません。この記事を書くにあたり業務提携先であるハートラスの宮田さんにいろいろサポートしてもらいました。感謝です。<br>
<br>
<center>
<b>連載一覧</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/17673" target="_blank">デジタル広告、あなたもやらなきゃもったいない</a><br>
５月20日（月）、朝６時公開<br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/17675" target="_blank">ケーキ屋さんがデジタル広告を始めるなら【Instagram広告編】</a><br>
５月21日（火）、朝６時公開<br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/17676" target="_blank">昨対１５０％を達成する、小霜流デジタル広告のやり方</a><br>
５月22日（水）、朝６時公開<br>
＃４ <a href="https://newswitch.jp/p/17677" target="_blank">士業がデジタル広告で仕事を見つけるには【リスティング／アドネットワーク編】</a><br>
５月23日（木）、朝６時公開<br>
＃５ <a href="https://newswitch.jp/p/17678" target="_blank">町工場がデジタル広告で元請けを探すなら【Facebook広告応用編】</a><br>
５月24日（金）、朝６時公開</center>
<br>
<br>
プロフィール<br>
こしも・かずや　クリエイティブディレクター、コピーライター。８６年、東京大学法学部卒業、同年コピーライターとして博報堂入社。９８年退社。現在、<a href="http://noproblem.co.jp/" target="_blank">ノープロブレム合同会社、株式会社小霜オフィス</a>代表。「プレイステーション」や「一番搾り」、「ドラゴンクエストＸ」、「ＶＡＩＯ」など多くの広告に携わる。マス・Ｗｅｂ広告統合の先駆を務める。広告賞受賞多数。著書に<a href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/4883354059/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4883354059&amp;linkCode=as2&amp;tag=koshimo-22&amp;linkId=8133a8c33fbc1b6182af87637928cd0d" target="_blank">「急いでデジタルクリエイティブの本当の話をします。」</a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%93%E3%81%93%E3%82%89%E3%81%A7%E5%BA%83%E5%91%8A%E3%82%B3%E3%83%94%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AE%E8%A9%B1%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%82-%E5%B0%8F%E9%9C%9C%E5%92%8C%E4%B9%9F/dp/4883353168" target="_blank">「ここらで広告コピーの本当の話をします。」</a>などがある。<br>
<br>
担当編集・平川透、グラフィック制作・影山明日香            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急げ！NASAが2020年打ち上げの火星ローバー“同乗者”を募集中</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17750</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）は２０２０年に新たな火星探査機（ローバー）「マーズ２０２０（ＭＡＲＳ２０２０）」を打ち上げるが、<a href="https://mars.nasa.gov/participate/send-your-name/mars2020" target="_blank">特設サイト</a>でローバーに誰でも名前を載せられるキャンペーンを始めた。登録した名前はマイクロチップに刻まれて、ローバーに“同乗”できる。自分の名前が火星に届けられるまたとない機会だ。<br>
<br>
　募集は９月末まで。サイトに姓名、国籍、郵便番号、メールアドレスを登録すると、搭乗券風の画像データをもらえる。すでに全世界から１５０万人以上の人が登録している。<br>
<br>
　マーズ２０２０は、幅約４５kmの「ジェゼロ・クレーター」（Jezero Crater）への降下が決まっている。このクレーターは数十億年前までは湖だったことが分かっており、堆積物を調べれば生命の痕跡があるかもしれないと期待されている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7o39hw_5ce5f830e339b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＭＡＲＳ２０２０ローバー（ＮＡＳＡのサイトから）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp6IJXC_5ce607d2c1049.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジェゼロ・クレーター（Jezero Crater、ＮＡＳＡのサイトから）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>話題の「ミウラ折り」、防災用仕切りやペット用ケージなど多角化に乗り出す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17751</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ミウラ折りラボ（東京都新宿区）は、「ミウラ折り」を活用した多角的な製品展開に乗り出す。現在の主力製品で形状記憶の地図「ミウラ折りマップ」以外にも、公立小学校の児童向け防災マップや被災地向けの防災用仕切り、ペット用ケージ、インテリアにもなるアートシェードなど新製品を月内から順次、市場投入する。５年後の売上高で２０１９年６月期見込み比１０倍の３０億円を目指す。<br>
<br>
　ミウラ折りは三浦公亮東京大学名誉教授が考案した折り方の技術で、人工衛星用の太陽電池パネルにも使われている。折りたたんだ紙の対角線部分を持ち、さっと左右に引っ張ると一瞬で広がり、逆の動作をすると形状記憶で簡単に元通りになる。折り目が重ならないため普通の蛇腹折りに比べると強度が高く、何度開いても破れにくい。毎年１０万部を配布する東京マラソンのルートマップ図でも有名だ。<br>
<br>
　ミウラ折りラボは東京都中小企業振興公社が実施した１７年度「革新的事業展開設備投資支援事業」に採択され、宇都宮工場（宇都宮市）に自動折り機械を５台導入済み。従来は手折りだったミウラ折りマップの生産能力も従来比８倍強の月産３０万部へと大幅に向上。営業体制も４月から３人体制に増やした。<br>
<br>
　袋に立体感が出るミウラ折り紙袋や、デザイン性があり環境に配慮した紙エコバッグを考案中で、「高級衣類、宝石など高価な商材をお買い上げいただいた際にぜひ使ってもらいたい」（菊間博之専務）。大手百貨店向けに売り込みをかけていく予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>帝人のフィルム事業を100億で買収する東洋紡、電動化や５Ｇの備えか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17752</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋紡は、帝人のポリエステルフィルム事業を買収すると発表した。帝人は同事業から撤退する。約１００億円を投じ、帝人の国内子会社「帝人フィルムソリューション（ＴＦＳ）」（東京都千代田区）とインドネシア子会社「ＩＴＦＳ」の全株式をそれぞれ取得する。１０月１日に買収が完了する予定だ。<br>
<br>
　東洋紡は工業用フィルムの海外生産拠点を手に入れるほか、新たな製品や用途開発につなげる。これらにより成長分野のフィルム事業を拡大する。<br>
<br>
　ＴＦＳは工業用フィルムの製造販売を手がけ、セラミックコンデンサー向け離型フィルムや自動車向け絶縁用途のポリエチレンナフタレートフィルムなどで特徴ある製品を持つ。東洋紡の森重地加男常務執行役員フィルム本部長は「生産拠点でＴＦＳの宇都宮事業所が増え、（福井と愛知に加え）関東にも拠点ができる」と買収効果を語った。<br>
<br>
　東洋紡は自動車の電動化や第５世代通信（５Ｇ）対応などを背景に、拡大するセラコン向け離型フィルムの需要対応のため、積極投資を続けている。<br>
<br>
　帝人は１９６０年代、ポリエステルフィルム事業に参入。液晶ディスプレー用バックライト反射板に使用する白色ポリエステルフィルムで一時は世界首位だったが、近年は新興国メーカー参入により採算が悪化していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>極小チップの表面実装で世界最先端、「アリーナ」のノンストップ経営</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17753</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　極小チップ部品の表面実装技術（SMT）において世界最先端を走るアリーナ。アルプス電気（現アルプスアルパイン）の協力会社として創業し、プリント基板製造やチューナー組み立てなどを手がけてきた。1983年に電子部品実装機（チップマウンター）によるプリント基板への実装をスタート。現在は近距離無線通信規格「ブルートゥース」や無線LAN関連部品を製造する。<br>
<br>
<h3>外部メーカーの協力や設計見直しで実現</h3>
<br>
　アリーナを業界内で一躍有名にしたのが、2016年に確立した「0201」と呼ばれる極小チップの超高密度狭隣接での実装技術だ。0201チップは0.25ミリメートル×0.125ミリメートルの現状で世界最小のチップ。同チップ同士の隙間を最も狭くて0.05ミリメートルまで狭めて実装できる。<br>
<br>
　２代目の高山慎也社長は「電子部品が小さくなっただけで、さまざまな実装の環境を変えないといけない。外部メーカーの協力を受けて一つ一つ課題をクリアしていった」と振り返る。チップの小型化が進むことで従来のハンダ実装ができなかったり、寸法バラつきの許容範囲が狭くなったりする。そこでメタルマスクやノズルの形状や材質、実装ラインの設計を見直すなどで同業他社をリードする実装技術を確立した。<br>
<br>
　「0201」実装技術が呼び水となり、顧客から「0603」や「0402」など小型チップの実装は可能かといった問い合わせも増えて実績につながっている。同社では顧客の要望に対し「それはできません」と回答せず誠実に耳を傾ける姿勢を見せる。高山社長は「課題を克服した時のエンジニアの喜びは私の喜び」と社員の活躍に目を細める。<br>
<br>
<h3>5Gもにらみ</h3>
<br>
　現在、福島県相馬市にある本社工場は8ライン。月間で2億3000万チップの生産能力を持つ。生産するブルートゥースユニットなど無線通信関係の半数以上が車載用だ。自動車の移動体間通信に関する需要の高まりを受け、同社も主要取引先のアルプスアルパインと連携し、第５世代通信（5G）技術や車載センサーなどに対応した実装技術の確立を目指す。<br>
<br>
　研究開発型企業として、さらなる技術革新にも取り組む。2011年度には経済産業省の戦略的基盤技術高度化支援事業（サポイン事業）に「部品内蔵基板内の狭間隔部品実装技術及びWLP-LSIチップ実装技術の確立」が選定された。電子回路基板の小型・高集積化を実現するために産業技術総合研究所と組み、部品内蔵基板内の部品0.05ミリメートル狭隣接実装技術の要素工程開発などに取り組んだ。<br>
<br>
　高山社長は「自社ネットワークを生かして実現できるはずだ」と応募を決断。アリーナは全国からサポイン事業に集まった15社程度の企業をつなぎ、試作などを指示する役割を果たした。2014年には医療機器製造業資格も取得した。「新しいことにチャレンジすることで活性化につながる」（高山社長）との信念があった。その後、量産や試作の新規取引につながっている。<br>
<br>
<h3>東日本大震災を乗り越えて</h3>
<br>
　東日本大震災では天井の崩落、設備が最大1メートルずれるなどの被害を受けた。津波で命を落とした社員もおり大きな喪失感を抱えた。それでも社員のことを優先し、工場再開を決断。設備メーカーなどの応援を受け、約10日間で復旧した。ただ、震災後は外部環境の変化もあり、ピーク時に年間12億円あった売上高が減少。社員数も震災前と比べ約50人減の140人となった。<br>
<br>
　地域に貢献する企業を目指す同社は「できるだけストレスのない労働環境にしたい」（同）として社員が働きやすい職場づくりに力を入れている。育児休業、介護休業、無期契約社員化、定年再雇用などの制度を整備し、社員が安心して長く働ける労働環境を整えている。こうした取り組みもあって社員の半数以上が女性だ。新卒で入社して結婚し、育休後に職場復帰する女性社員も多数いる。<br>
<br>
　社員の資格取得も奨励している。ハンダ付けなどの社内検定を多数実施。一人の社員が複数の資格を持つ「多能工制」を敷くことによって限られた人数で効率的な業務を推進している。経費削減やアルプスアルパイン角田工場（宮城県角田市）で始まった構内請け負いなどの新規事業の効果もあって経営面では黒字を継続している。<br>
<br>
　今、アリーナは「魅力ある会社とは何か」「ノンストップライン」という二つのテーマに取り組んでいる。魅力ある会社の第一歩としてトイレを全面改修した。今後は管理職中心のチームが社員のストレス軽減策を検討している。ノンストップラインは設備のスイッチを一度入れたら長時間稼働し、停止しないラインを示す。すでに不良部分を避けて生産する機械の仕組みを構築した。これからも改良を続け、無停止の24時間稼働を目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaVUD2o_5ce6db878bdc7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高山慎也社長</div>
<br>
【企業情報】<br>
▽所在地＝福島県相馬市石上字宝田69▽社長＝高山慎也氏▽設立＝1970年３月▽売上高=6億5000万円（2019年2月期）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲ決済の統一規格、８月から福岡など４県でで普及事業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17754</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、キャッシュレス推進協議会が策定した２次元コード「ＱＲコード」やバーコードによる決済の統一規格「ＪＰＱＲ」の普及事業を８月１日に始める。対象地域は岩手県、長野県、和歌山県、福岡県の各県内全域。実施期間は２０２０年１月３１日まで。<br>
<br>
　ＪＰＱＲの普及事業は、総務省が実施する「モバイル決済モデル推進事業」の取り組み。１８年度補正予算で８億５０００万円を手当てしている。凸版印刷のほかにＮＴＴドコモやＫＤＤＩ、みずほ銀行、ペイペイ（東京都千代田区）、メルペイ（東京都港区）、Ｏｒｉｇａｍｉ（同）などスマートフォン決済を手がける企業を中心に計１１社が参加する。<br>
<br>
　小規模店舗も含めたキャッシュレス決済の拡大に向け、加盟店の開拓業務のプロセスを検証する。加えてサービス提供の手数料とキャッシュレス普及の関連性についても調べて普及活動に役立てる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>圧電素子を使った触覚デバイスの実力とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17757</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子部品各社が車載機器やウエアラブル機器向けなどに圧電素子を使ったハプティック（触覚）デバイスの開発を活発化している。４—５年程度で成長が期待される触覚デバイス市場に対し、革新的な技術を求める顧客を取り込み市場での優位性を確保する。各社は技術の強みを生かして領域や用途を見定め、市場を押さえる姿勢だ。（山谷逸平）<br>
<br>
　ＴＤＫは、ウエアラブル機器向け、具体的にはスマートフォン・タブレット端末、ゲーム機、仮想現実（ＶＲ）／拡張現実（ＡＲ）機器向けに「エプコス」ブランドの触覚デバイス「パワーハップ」のラインアップを拡充する。小型で長方形の２タイプを新たに開発した。小型ながら大きな加速度と力を持ち、反応時間は１ミリ秒未満の短さが特徴。アジア市場をターゲットに２０２０年春にオーストリアの工場で量産を始める。<br>
<br>
　ドイツ子会社のＴＤＫエレクトロニクス（ミュンヘン市、旧エプコス）は、触覚技術を持つ米イマージョン（カリフォルニア州）と４月に、カナダのボレアス（ケベック州）と５月に相次いで共同マーケティング契約を締結した。グローバルな拡販に布石を打つ。<br>
<br>
　「パワーハップ」はこれまでにカーナビゲーションシステムやカーエアコンなど車載向けに６タイプを開発済み。今回の２タイプを含めシリーズ全体で、５年後に日本市場で５０００万円の売り上げを目指す。世界での売り上げ目標は非公表。<br>
<br>
　京セラは圧電素子を活用した触覚伝達技術「ハプティビィティ」を用いて、カーナビなどの車載機器のクリックに多彩な触感を表現することを目指して製品を開発中だ。<br>
<br>
　村田製作所も車載向けをターゲットとする。圧電素子を使った圧電セラミックス箔（はく）をたわみセンサーに応用し、人の筋肉振動を検知可能な車載向け「たわみセンサー」を開発中だ。<br>
<br>
　これらは車の電装化やＩｏＴ（モノのインターネット）の進展などで需要拡大が予想される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>落合陽一氏のピクシーダストテクノロジーズが48億円調達、次の一手は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17760</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ピクシーダストテクノロジーズ（東京都千代田区、落合陽一最高経営責任者〈ＣＥＯ〉）は、ＩＮＣＪ（旧産業革新機構）など１０社から総額３８億４６００万円の投資を受けた。商工組合中央金庫からの１０億円の融資を合わせると総額４８億円の資金を調達する。研究者や開発スペースなどの社内体制の拡充に充てる。光や音をユーザーと空間に最適化して届けるインターフェース技術を開発する。<br>
<br>
　ＳＢＩインベストメント（東京都港区）や関西電力、凸版印刷、ＳＭＢＣベンチャーキャピタル（東京都中央区）など合計１０社が参画した。ＩＮＣＪは最大２０億円を出資する。<br>
<br>
　ヒトの視覚や聴覚、触覚とコンピューターが処理した情報をつなぐインターフェースを開発する。超音波スピーカーや触覚提示技術などの要素技術を数十個保有しており、現場課題に合わせて組み上げて提供する。<br>
<br>
　ピクシーダストテクノロジーズは筑波大学の落合研究室の成果を知財化し、同社が現場課題に適応させた上で大企業などの事業会社に提供する。コンサルティングから研究、製品開発まで担い、量産は連携先を探す。<br>
<br>
　獲得資金で開発体制を強化する。海外からも人材を集め、インターフェースを検証する開発環境を整える。凸版とは共同ラボを設立する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>剥離紙なし！水で貼る配送用ラベルの効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17761</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トッパン・フォームズは、裏面に剥離紙を使わない配送用ラベル「ライナーレスラベル＝写真」を開発した。水を付けると粘着性が出る「再湿糊」を裏面に採用。剥離紙がないため、廃棄物を削減できる。ラベルの自動貼り付けができるオートラベラーも開発を進めており、人手不足が続く物流・通販業界の省力化や業務効率向上の需要に応える。ラベルと専用機をパッケージ化して販売し、２０２０年度に１億円の売り上げを目指す。ラベルのみであれば６月ごろから提供可能。その場合、価格は５０万セットで３５０万—４００万円。<br>
<br>
　オートラベラーは最低価格が６００万円程度となる見込みで、利用状況に合わせてさらにカスタマイズをする必要があるという。<br>
<br>
　剥離紙をなくしたことで、作業中に廃棄物を回収して捨てる手間や廃棄コストを削減できる。オートラベラーのラベル取付部分の構造をより簡素に設計できるため、トラブル時の復旧作業や管理の負担軽減にもつながる。<br>
<br>
　ラベル裏面に採用したのりは、結露に強く伝票が剥がれにくい。マイナス２０—３０度Ｃの温度帯でも使用できるため、冷凍品にも対応する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>その名は「富岳」！日本はスパコンで再び世界一を目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17762</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所は２３日、スーパーコンピューター「京（けい）」の後継機の新名称を「富岳（ふがく）」と決定したと発表した。一般応募で寄せられた５０００件以上の候補の中から選ばれた。松本紘理事長は「富岳とは富士山の異名で、性能の高さ、ユーザーや研究分野の裾野の広がりを表している。新たな研究基盤として、富岳の活躍を期待している」と話した。<br>
<br>
　富岳は２０２１年頃の本格稼働を目指し、理研計算科学研究センターと富士通により共同開発と製造が進められている。京と比較して最大１００倍の性能や高い電力効率を実現し、世界最高性能のスパコンと見込まれている。創薬や防災、人工知能（ＡＩ）といった幅広い分野において、新たな研究開発の加速が期待される。<br>
<br>
　計算科学研究センターの松岡聡センター長は「性能の高さと汎用性が両立できた。富岳が実際に稼働し、国民の利益となる成果を生み出すことを望んでいる」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>水銀ランプ終了のパナソニック、LED照明で攻める</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17763</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２１日、スポット光の大きさなどを簡単に調整できる演出用発光ダイオード（ＬＥＤ）照明器具「ビームフリー」合計８８品番を８月１日から順次発売すると発表した。器具先端のつまみを回すだけで調光できる。衣料品などの小売店、カーディーラー店などが対象。展示物によって照明を付け替えるといった手間が不要となる。消費税抜きの希望小売価格は１万２８００—２万２８００円。<br>
<br>
　光源のＬＥＤチップの近くに設置するシリコーン製耐熱レンズを開発したことで、スポットの大きさを変えると均質な明るさが損なわれるという課題を解決。調光可能な演出照明を実現した。<br>
<br>
　人手不足で電気工事士などの手配が難しくなる中、照明の再設置などの手間をなくせる点を訴求する。働き方改革の下で普及するフリーアドレス制オフィスへの需要もにらむ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月22日</p>
<br>
<br>
<h2>規制に先駆け20年６月に</h2>
<br>
　パナソニックは１７日、工場や倉庫の天井などに設置する水銀ランプの生産を２０２０年６月末に終了すると発表した。国際的な規制「水銀に関する水俣条約」により、水銀を使った照明の製造や輸出入が２１年から禁止される。これに先立ち生産をやめ、発光ダイオード（ＬＥＤ）照明器具への置き換えを利用者に提案する。同社の水銀ランプの国内シェアは２位。年間２０万本ほど生産している。<br>
<br>
　ＬＥＤ照明の価格は水銀ランプよりも２—３倍高い。一方、消費電力を５—７割減らせる。寿命も４万—６万時間と、水銀ランプより４—５倍長い。人手不足の中、高い天井にある照明を交換する手間を減らせる点を訴求する。パナソニックは蛍光灯照明器具の生産も１９年３月末に終了する。すべての照明を対象にＬＥＤへの置き換えを進める。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年10月18日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「主力市場のタイは成熟してきている」、商用車２強は海外販売で明暗</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17764</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　上場する国内商用車メーカー２社の２０２０年３月期の世界販売台数は、いすゞ自動車が減少、日野自動車が増加となる計画で、見通しが分かれた。タイ市場や国内での排出ガス規制の影響が明暗を分けた格好だ。ただ、為替変動や原材料価格の上昇に加え、先行投資の積み増しが利益に重くのしかかっていることは両社に共通しており、収益力の強化が欠かせない。<br>
<br>
　いすゞは海外販売の微減を予想。インドネシアで投入した軽量トラックは伸びるが、海外販売の大半を占めるピックアップトラックで新型モデルの切り替え準備などが販売の足かせとなる。片山正則社長は「（主力市場の）タイはこれから急に伸びてはいかない。成熟してきている」と市場環境の変化を分析する。<br>
<br>
　日野自はインドネシアやタイは政治情勢を受けて前期並みにとどまると見るが、北米を中心に海外販売は増加する計画。世界販売は過去最高の前期を超える見通しだ。<br>
<br>
　国内を見ると、排出ガス規制の影響で、前期は小型トラックの駆け込み需要があった。２０年３月期はその反動減が見込まれている。特にいすゞは国内販売シェアのトップで、反動減の影響が大きく出そうだ。<br>
<br>
　利益面では、両社とも原価改善は進めるものの、原材料価格の上昇や為替変動が重しとなる。いすゞはタイバーツの変動が利益を押し下げると見る。日野自の佐藤真一取締役専務役員は「原価改善やトータルサポートの強化などでしっかりと増益を確保する」としている。<br>
<br>
　一方両社で目立つのが、研究開発費などの将来に向けた先行投資の積み増しだ。商用車にもＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）の対応が迫られている。<br>
<br>
　いすゞは１０００億円を超える研究開発費を計画しており、ＣＡＳＥ関連で約３割を見込む。米エンジン製造大手カミンズなどと領域ごとにパートナーづくりも進める。日野自は戦略的投資費用として７０億円を見込む。次世代車両の開発のほか、ＩＴによる業務効率化の投資も増やす考えだ。<br>
<br>
　米中貿易摩擦も懸念材料。日野自の下義生社長は「中国の経済が鈍化すると東南アジアにも影響が広がる」としている。いすゞの片山社長も「新興国通貨が下がるなど間接的な影響が出てくるだろう」と状況を注視している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4hStjA_5ce6faff43ab8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天は「CO2ゼロうちわ」販売…Jクレジット利用、過去最高の裏側</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17758</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　商品やサービスの二酸化炭素（ＣＯ２）排出量をゼロ化する「カーボンオフセット」の利用が増えている。政府が運用する「Ｊ—クレジット」制度では２０１８年度に利用量が前年度比１・７倍の１７万トンに増えて過去最高だった。森林保全や再生可能エネルギー導入などのＣＯ２削減活動の支援につながることから、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を推進する大手企業を中心にカーボンオフセットの利用を増やしている。<br>
<br>
　楽天は１６日、プロ野球・東北楽天ゴールデンイーグルスの主催試合が開催された東京ドームで、観客に“ＣＯ２ゼロうちわ”を販売した。うちわ１枚を購入すると、日本人１人分の１日のＣＯ２排出量６キログラム（日本人平均）を帳消しにできる。カーボンオフセットを利用した。<br>
<br>
　カーボンオフセットは他の場所で削減したＣＯ２量をクレジットとして調達し、排出したＣＯ２を打ち消す仕組み。企業がクレジットを購入した資金がＣＯ２削減活動に回る。<br>
<br>
　楽天は岩手県の森林整備で創出されたクレジットを購入し、森林整備に貢献した。楽天の眞々部貴之マネージャーは「ファンの方が興味を持って話しかけてくれるので、一人にひとりカーボンオフセットの仕組みを説明できた」と手応えを語る。<br>
<br>
　政府のＪ—クレジット制度でも１８年度のカーボンオフセットへの利用は前年度比１・７倍も増加した。<br>
<br>
　海外からクレジットを調達する企業も増えている。イトーキは“ＣＯ２ゼロ”のオフィスチェアを販売。インドネシアの泥炭湿地保全プロジェクトで創出したクレジットを入手し、ＣＯ２を打ち消す。チェアの購入企業は同国のプロジェクトに貢献し、現地住民の生活も支援できる。<br>
<br>
　凸版印刷はＳＤＧｓへの貢献が国際的に認められた「ゴールド・スタンダードクレジット」を調達。同社に印刷物を依頼して同クレジットを活用した企業は、印刷物のＣＯ２ゼロ化と、ＳＤＧｓへの貢献を訴求できる。<br>
<br>
　カーボンオフセットはＳＤＧｓへの取り組みを発信できるだけに、利用企業の大幅な増加が期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エレベーターのボタンをキーホルダーにして販売したら好評に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17759</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島田電機製作所（東京都八王子市、島田正孝社長、０４２・６５６・１４０１）は、エレベーター用表示器メーカー。２０１８年にＢツーＣ向けに同社製エレベーターボタンのキーホルダーの販売を始め、幅広い層や地域で好評だ。<br>
<br>
　同社はエレベーターのホールランタンやエレベーターボタンを製造する。従来の受注生産だけではなく、経営強化策として１８年から自社ブランド「ＳＨＩＭＡＸ」の展開を始めた。「ＳＨＩＭＡＸ　エレベーターボタンコレクション」と名付け、商品展開したのはその一環。２０年東京五輪・パラリンピックを背景に都内再開発が活発化し、同社事業は好調だが「オリパラ後の市場環境の変化に備え、種まきをすることが重要だと考えた」と島田正孝社長はいう。<br>
<br>
　１８年に本社入り口にガチャガチャを設置し、限定発売した。山梨や長野県などの遠方や、サラリーマン、学生など幅広い層、地域から反響があった。１００階以上の中国の高層ビルのエレベーターボタンや、普段は押すことのない非常ボタンなど、一時期は１００種類以上のバリエーションをそろえていたという。<br>
<br>
　好評を受け、１９年３月に直販用ウェブサイトを開設した。開閉ボタンなど１４種類を１３６０円（消費税込み）で販売している。新元号「令和」を記念し、数字の語呂合わせで「０８」、「０１８」のキーホルダーを各８個、限定発売するなど、時流を把握した商品展開も行っている。<br>
<br>
　エレベーターのホールランタンや押しボタンなどの意匠器具製造を短期間で行う同社。キーホルダーも実際の同じ作業工程だという。「実際に製造しているものだからこそ、意味がある」と島田社長は強調する。今後も、実際に使用される本物のボタンを提供し続けることで、ブランド認知度向上につなげる。（文＝西東京・茂木朝日）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代フレキシブル電子回路基板、高度化に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17756</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　山形大学は、印刷技術とシリコンプロセス技術を組み合わせた次世代フレキシブル電子回路基板の高度化に乗り出す。国内で開発された独自の平板型反転オフセット印刷装置を２０１９年度内に有機エレクトロニクス研究センター内に導入し、印刷集積回路の高性能化を追求する。今後は地元企業などと連携して、介護分野や物流分野向け通信機能搭載フレキシブルセンサーなどの用途開発を進める。<br>
<br>
　経済産業省の地域未来オープンイノベーション・プラットフォーム構築事業に、山形大のプロジェクトが採択され、時任静士教授らが取り組む。時任研究室では、薄いフィルムに印刷方式でフレキシブル電子回路を形成する技術の開発を進めている。今回は、国内最先端の装置を山形大が初めて導入し、装置メーカーとも組んで、一段と高機能な電子回路基板を生み出す生産ライン構築を狙う。<br>
<br>
　導入を計画する装置は、配線などの間隔が１マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）オーダーの高精度で回路形成が可能という。これまでの装置は、数マイクロメートルオーダーで「より精度の高い回路が印刷できるようになる」（時任教授）とみている。２０年度には導入した装置の稼働を見込んでいる。<br>
<br>
　山形大はプロジェクトの中で、県とも連携を深める。今後は地域の電子部品・デバイス・電子回路製造の地域企業にも導入設備の活用を促す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>打ち上げ成功！イーロン・マスクの「スターリンク」衛星、６０基を放出</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17768</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イーロン・マスク率いる宇宙開発企業、スペースＸは２４日１１時３０分（日本時間）、大型基幹ロケット「ファルコン９」をフロリダ州のケープカナベラル空軍基地から打ち上げた。衛星で全世界をネットにつなぐ「スターリンク」構想の第一歩となる６０基の衛星が積み込まれており、分離に成功した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa42uC7_5ce78bc03ae94.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">分離されるスターリンク衛星（同社のyoutube から）</div>
<br>
　衛星は１基２２７kgで、複数の高性能アンテナと太陽光パネルを備える。最終的に１万２０００基の衛星を打ち上げるのが目標だが、当面は１４４０基分を順次打ち上げ、２０２０年と言われるサービス開始を目指す。サービスの詳細は不明だが、全地球をカバーする高速・大容量の有料インターネット網を築き上げ、スペースＸの収益の柱にするとみられる。<br>
<br>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="en" dir="ltr">Starlink will connect the globe with reliable and affordable high-speed broadband services <a href="https://t.co/dWVvPwVWU4">pic.twitter.com/dWVvPwVWU4</a></p>— SpaceX (@SpaceX) <a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1131748035883458560?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年5月24日</a>
</blockquote>
<br>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>スターリンク構想のイメージ（同社のツイッターから）<br>
<br>
<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="ja">
<p lang="en" dir="ltr">Starlink satellites are equipped with one solar array instead of two, minimizing potential points of failure <a href="https://t.co/bJirVr67fF">pic.twitter.com/bJirVr67fF</a></p>— SpaceX (@SpaceX) <a href="https://twitter.com/SpaceX/status/1131748543373271042?ref_src=twsrc%5Etfw">2019年5月24日</a>
</blockquote>
<br>
<script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>スターリンク衛星の展開イメージ（同社のツイッターから）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 15:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型車両の導入も決定した小田急、今日から「鉄道展」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17788</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　小田急電鉄は5月25、26日10時から、海老名駅に隣接する車両検修施設と商業施設で一般向けイベント「小田急ファミリー鉄道展　2019」を開催する。海老名電車基地内では、5—12歳を対象に運転士体験イベントを各日200人限定で実施。事前にウェブサイトから応募が必要。他にも車両の展示やグッズ販売なども行う。<br>
<br>
　ビナウォークでは、子ども向け記念撮影会を各日100組限定で実施する。他にもステージイベントなどの開催を予定している。同鉄道展は、年に1度開催されているイベントで今回が19回目。毎年約3万人が来場している。<br>
<br>
　また小田急は2019年度、12年ぶりに新型通勤車両「5000形」を導入する。本年度中に10両1編成の営業運転を開始する。来年度までに5000形を10両6編成合計60両を導入する計画。新型車両導入を推進して、通勤時間帯などの輸送サービス向上を目指す。<br>
<br>
「より広く、より快適に」をキーワードに車両をデザイン。車両構造は拡幅車体を採用し、車両スペースを拡張。利用客が混雑緩和の効果を実感することを狙う。<br>
<br>
　室内は車両間の仕切り扉や荷棚に大型ガラスを用いた。車両先頭部は流線形で側面はシンプルなデザイン。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 05:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フォードの宅配ロボは逆関節、動画を公開</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17765</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米自動車大手、フォード・モーターは、自動運転車に乗って宅配ロボットが荷物を運ぶ実験を始めると発表した。公開したイメージ動画では、逆関節の２足歩行ロボット（Digit）がフォードの自動運転車から降り、障害物をかわしながら階段を上り、荷物を玄関先まで届ける様子を描いている。ロボットは最大１８kgの荷物を運べるという。<br>
　ロボットベンチャーのアジリティー・ロボティクス（オレゴン州）と組み、実用化する。<br>
　宅配便の配達では、最後に利用者へいかに効率的に届けるかが課題になっている（ラストワンマイル）。集配所から自動運転車で運び、最後はロボットが利用者に届けるフォードの動画は、宅配の未来の姿かもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoaHjtr_5ce79dded4e35.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動運転車から降りるフォードの宅配ロボット（同社提供）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEx8965_5ce79dc86bfcf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">荷物を運ぶフォードの宅配ロボット（同社提供）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIO5ZBB_5ce79df236144.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フォードの宅配ロボット（同社提供）</div>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/WHWciIxNK2c" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャットボット相次ぐ参入、勝負のカギは想定問答変更のＵＩ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17766</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人の代わりに自動で受け答えをするチャットボット（自動応答ソフト）は業務効率化や人手不足対策の一つとして期待されている。そのため数十社のベンチャーが参入し、しのぎを削る。システムの裏側では大量の想定問答集を作成し、更新し続けるという、人の手でこなす作業がある。問答を変更しやすいユーザーインターフェース（ＵＩ）の開発が勝負のカギを握る。<br>
<br>
<h3>ユーザーが更新</h3>
<br>
　チャットボットは人工知能（ＡＩ）ブームを支えた柱の一つだ。問い合わせは電話よりもテキストチャットやメールを好む世代が増えているため、人の代わりにチャットボットが質問に答える場面が広がっている。<br>
<br>
　課題はチャットボット用の想定問答集の作成管理だ。チャットボットが応えられるのはマニュアル対応できる範囲に限られる。機械学習などで曖昧な問いに対して答えをマッチングする精度は向上したが、問いと答え自体は人が作る必要がある。メディアリンク（東京都港区）クラウドサービス開発部の清水雅司部長は「お客さま相手には間違えられない。問答のシナリオを作る方が確実」と説明する。問答の内容はサービスや社内制度が変われば更新が必要だ。そのためチャットボットのユーザーが問答内容を更新しやすいＵＩを開発した。問いと答えをツリー状につないで管理する。「チャットボットはウェブ接客の顔になる。ユーザー自身が修正や改良できることが重要」という。<br>
<br>
<h3>人海戦術防ぐ</h3>
<br>
　コンシェルジュ（東京都千代田区）も問答をツリー状につなぐＵＩを提案する。同社の池頭宏和氏は「大量の問答データで問いと答えをマッチングする方式は精度が上がらない」と説明する。データがたまるまでは最適ではない受け答えが続き、データがたまった後は更新の可能性がある。ユーザーがその都度問答を作る方が運用はしやすい。チャットボットの適用範囲を広げるには大量の想定問答が必要になる。人海戦術にならないようにＵＩで負担を軽減する。　<br>
<br>
　東芝デジタルソリューションズ（川崎市幸区）は問答シナリオの作成支援システムを提供する。大量の問答集を作成しても、制作者しか管理できなくなることが多いためだ。そこでコールセンターやメールなどの人と人との問答を自然言語処理技術で分類整理する。新しい視点や知識を探しやすい。開発担当の園尾聡主任は「データ分析ツールの多くは専門家しか使えない。我々のは現場で誰でも使える」と話す。<br>
<br>
　チャットボットはＡＩによる新しい接客の形として華々しく登場した。その裏側には人の手でこなす問答管理作業がある。人海戦術の効率化にビジネスチャンスが眠っている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiYU8oS_5ce75c6734ecc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">メディアリンクの問答管理画面。左から右に対話ツリーが流れる</div>
<br>
（文＝小寺貴之）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>営業車を地域にシェア、NTT東日本の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17769</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴ東日本は年内に、関東地方の自社拠点が保有する営業車を電気自動車（ＥＶ）にして、休日に近隣の企業や住民向けのカーシェアリングサービスに活用する実証実験を行う。同サービスの運用システムを用い、自治体や企業が使っていない社用車も含めたカーシェアサービスに発展させ、地域のシェアリングプラットホーム（基盤）に育てる。<br>
<br>
　完全子会社のＮＴＴル・パルク（東京都台東区）が手がける駐車場システムのノウハウを生かし、カーシェアリングとして活用する営業車の管理やサービスの運用、サポートなどをインターネット上で行えるプラットホームを構築。近隣の住民や企業、自治体がＮＴＴ東の拠点の駐車場に停車している営業車を気軽に利用できるカーシェアサービス「ノッテッテ（仮）」の実証を行う地域を近く選定する。<br>
<br>
　商用化後は、ＮＴＴ東の拠点の近隣企業や自治体が休日で使用しない車両を「ノッテッテ」の運用基盤上でシェアリングできるようにする。規制緩和されれば、運転手のシェアリングサービスも展開する計画だ。<br>
<br>
　ＮＴＴ東は電話や光回線の企業から地域の社会課題を解決する情報通信技術（ＩＣＴ）ソリューション企業への変革を打ち出している。同社の社用車は工事用も含めて約８０００台あるが、「平均稼働率は５０％程度」（井上福造社長）。社員が使っていない社用車の有効利用で地域社会の活性化に貢献する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2025年には火星で…ロボットをシミュレーターで遠隔操作</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17770</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エスイーフォー（東京都台東区、ウィルソン・ロクラン社長）は、通信品質の悪い環境でロボットを遠隔操作する技術を開発した。操作者はロボットシミュレーターからロボットに指示を出し、ロボットが実行する。宇宙空間など通信遅延が大きい環境では何度も指示を出すと、ロボットが仕事をこなすのに時間がかかっていた。シミュレーター上で動作を確認できるため、細かく指示を分割しなくてすむ。２０２１年までに災害現場などで実証し、２５年をめどに火星での活用を目指す。<br>
<br>
　ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）などでロボットの動作シミュレーションを確認してから指示を送るため、指示の回数が減らせる。<br>
<br>
　従来はロボットに動作を細かく分割して指示を送り、その動作が実行されたか、一つひとつ確認する必要があった。確認のたびに通信遅延が発生するため、時間がかかっていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>英文の電子ブックでSDGsを親子で楽しく学ぼう</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17771</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長岡技術科学大学の市坪誠教授は、国連が定めた持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）に関する英文の電子ブック「ＳＤＧｓファン・ラーニング・ブック」を作成した。ＳＤＧｓに関することをイラスト付きで紹介し、親子で楽しく学べる。ＳＤＧｓや社会貢献への理解を促す。<br>
<br>
　この電子ブックは、丸善雄松堂（東京都港区）の「丸善ｅテキストサービス」を利用している図書館で閲覧できるほか、同社の個人向けサービス「丸善ｅブック・ライブラリー」でも配信予定。消費税抜きの価格は７８０円。<br>
<br>
　電子ブックの作成には、市坪教授のほか同大生や都城工業高等専門学校の生徒らが参画した。「ＳＤＧｓとは何か」や「目標達成がなぜ重要か」、「ＳＤＧｓで定められた１７の解決すべき課題」と「解決に資する技術」などがイラスト付きで紹介。日本人技術者が自らの専門分野をどうＳＤＧｓ達成に生かせるか、英語で表現するための文例も収録した。冊子としても５００部を用意した。<br>
<br>
　市坪教授らは大学での技術者教育にＳＤＧｓを生かす研究を進めている。学ぶ分野が社会課題の解決にどうつながるかを学生に意識させ、技術力の向上を図る。英語で表現できるようにして、世界で活躍できる技術者の育成を目指している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ活用求められるが…医療分野に立ちはだかる特有の壁</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17773</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は、次の人工知能（ＡＩ）戦略として、ＡＩをデジタル社会の「読み書きそろばん」とし、２０２５年までに数理やデータサイエンスの基礎を全ての学生が学べるよう大学教育を改革する方針を打ち出した。ＡＩの実装はあらゆる領域に求められており、医療分野も例外ではない。一方で、医療専門用語は医師によって表現の仕方が異なり、情報に共通の書面様式（フォーマット）がないという医療分野特有の壁も存在する。医療ＡＩ開発には、これらのバラつきの解消が求められる。（文＝安川結野）<br>
<br>
<h3>情報の電子化</h3>
<br>
　医療現場へのＡＩ導入に重要なことは、情報の電子化である。すでに現在のカルテ情報も電子化されているものの統一のフォーマットはなく、ＡＩ開発に必要なデータを抽出するのは難しい。東京大学大学院医学系研究科の医療ＡＩ開発学講座の河添悦昌講座長は「情報の標準化が重要だ。医療用語に特化した辞書の作成と実装が求められる」と話す。<br>
<br>
　一方で、医療用語ならではの標準化の難しさもある。同じ疾患を指す複数の表現が存在することだ。<br>
<br>
　例えば末梢（まっしょう）動脈に血栓などで炎症が生じる「閉塞（へいそく）性血栓血管炎」は他に「バージャー病」、「ビュルガー病」と表現される。これらを辞書に従って表現を統一し、使える情報として蓄積させていくことがＡＩ開発には欠かせない。河添講座長は「現場の仕事がＡＩ開発を想定した情報収集へ変わることはないが、情報活用の仕組みへの理解が今後求められていくだろう」と話す。<br>
<br>
　統一した用語集を作ることは口頭のやりとりにおいても重要だ。がん研究会のがんプレシジョン医療研究センター所長で内閣府の進める「戦略的イノベーション創造プログラム」（ＳＩＰ）のプログラムディレクターを務める中村祐輔氏は、音声認識の技術を応用したカルテの自動文書化システムの開発を進めている。診察時、医師がカルテへの記録に時間が割かれ、患者とのコミュニケーションを取る時間が少ないという問題を解決する。<br>
<br>
<h3>単語の理解苦手</h3>
<br>
　一般的にＡＩは数字の処理や記憶は得意だが、文脈に沿って単語を理解することが苦手といわれる。前後の単語との関連性から適切な意味を選んで文章化するのに、ここでも同じ単語が複数の意味を持つという医療用語の問題を克服することが求められる。<br>
<br>
　中村氏は「日本医学会の用語委員会の協力のもと医療に特化した辞書を作成している。さらに深層学習（ディープラーニング）により、用語の関連性を判断できるよう検証を重ねている」という。すでに横須賀共済病院で、患者と医師のやりとりを文書化する検証を開始している。<br>
<br>
　医療現場へのＡＩ導入の目的は現場の負担を減らすことにあるが、用語統一やデータ標準化が一時的な負担になると、医師らの抵抗感につながっている。「データ標準化の重要性が現場では分かりにくい。現場へのＡＩ教育を通して、リテラシーが向上することを期待する」と河添講座長は話す。さらに中村所長は、ＡＩが医療現場で普及するためには「精度の高さなどＡＩの質が分かる人材が必要になるだろう」と話す。<br>
<br>
　ＡＩ普及は一人の優れた開発者ではなく、現場にいる多くの医療従事者の理解にかかっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpC8M2Pp_5ce799e5a737d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「誠実でなさすぎる」 鈴木・鬼丸氏がLIXIL取締役候補を辞退した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17774</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＬＩＸＩＬグループの最高経営責任者（ＣＥＯ）に復帰を目指す瀬戸欣哉取締役らは２３日会見し、会社提案の取締役候補にも名前が出た鈴木輝夫、鬼丸かおる両氏は会社側候補を辞退することを明らかにした。取締役候補は会社側・株主提案側各８人の合計１６人で、株主の信任を仰ぐことになる。定款上の取締役定員は１６人のため、全員が選ばれる可能性もある。<br>
<br>
　会見で鈴木氏は「２２日に指名委員会委員の菊地義信取締役と会ったが、会社候補として指名した意図について納得できるような説明はなかった。選任手続きについて疑問を持たざるを得ない。誠実でなさすぎる」と述べた。<br>
<br>
　鬼丸氏は、瀬戸氏のＣＥＯ解任をめぐり西村あさひ法律事務所が提出した調査報告書について「ガバナンス以前の問題。事実認定があいまいのままで、事実をごまかしている。報告書の中で結論とその前段階で相違があるのは非常に問題だ。取締役候補を受けた最大の理由はそこにある」と明言した。<br>
<br>
　同じく社外取締役候補で三井住友トラストクラブの西浦裕二元会長は、今後果たすべき役割として「過去の調査も含めて徹底的に見直しを進めたい。株主との対話の場も設けていきたい」と強調し、鈴木氏は「透明性について外部に発信すべきだ」と述べた。<br>
<br>
　浜口大輔氏は「日本で今回の件がまかり通ると外国人投資家に見放される」と指摘した。<br>
<br>
　瀬戸氏は「ガバナンスを正し、かつ会社の継続性を担保できる８人が取締役会に必要だ」と述べ、会社側がＣＥＯ候補を挙げていないことに対して「会社の経営というものを理解していない」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>元素で見る「地球化学図」、日本列島を大分析！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17789</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　周期表でお馴染みの「元素」で日本列島の地質を見た時、どのような元素で成り立っているのか。それを明らかにしているのが「地球化学図」だ。<br>
<br>
　地球化学図は、自然にある元素の濃度を示す地図。人為的な元素の変動を示す基準である。このためトンネルの建設工事の残土処理などで生じる環境へのリスク評価や、未利用資源の発掘に有効だ。<br>
<br>
　また、元素ごとにどれくらいの濃度で分布しているかが一目でわかるため、日本列島を理解する地図としては、多種にわたる地層・岩石の種類を示した地質図よりわかりやすい。<br>
<br>
　地球化学図の作成にあたっては、日本列島をカバーするために全国約3000地点から堆積物を採取した。その分析・図示は地道で膨大な作業で、論文を書くような通常の学術研究と違って長い年月がかかった。<br>
<br>
　こうした地道な作業を経て、53元素について北海道及び沖縄を含めた日本列島の地球化学図を2004年に発表した。この成果が実を結び、2005年には環境賞の優良賞を受賞した。さらにその周辺の沿岸海域をカバーした地球化学図を2010年に発表した。<br>
<br>
　2010年以降は、地域ごとでの精密地球化学図および三次元地球化学図が整備され、現在に至っており、この情報はWebにて常時発信している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンと連携…デンソー「MaaS」で米国に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17772</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デンソーは２０２１年をめどに、コネクテッドカー（つながる車）やサービスとしての移動「ＭａａＳ（マース）＝用語参照」関連サービスで米国市場に参入する方針を固めた。サービスの事業化に向け、６月にも米ワシントン州シアトルに研究開発拠点を新設する。サービスの核となるクラウドなどＩＴ基盤を盤石にするため、米アマゾン・ドット・コムグループと組む。同分野は独ボッシュなど競合の自動車部品メーカーも攻勢をかけている。デンソーは世界２位の自動車市場である米国を深耕し、事業拡大を図る。<br>
<br>
　６月をめどにアマゾンなどＩＴ大手や有力ベンチャーが集まるシアトルに拠点を設ける。デンソーはアマゾン傘下のアマゾン・ウェブ・サービス（ＡＷＳ）と連携し、コネクテッドカーやＭａａＳを手がける完成車メーカーなどに、サービスプラットフォーム（基盤）を提供する。<br>
<br>
センサーなどを搭載した試験車を用意し、技術開発やサービスの実証を進めるほか、現地企業と組んで商用化に向けた検証も実施する。デンソーは車両から集まるビッグデータ（大量データ）解析や次世代の車載通信機器、ソフトウエアなどに強みを持つ。<br>
<br>
自動車の新潮流「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」は部品メーカーにも押し寄せ、各社は製造・販売のビジネスモデルからの転換を迫られている。デンソーはトヨタ自動車やソフトバンクグループと、米ウーバー・テクノロジーズの自動運転開発部門への共同出資を決めるなど、動きを加速している。<br>
<br>
デンソーは２５年度までの事業構想で、売上高に当たる売上収益７兆円を掲げている。達成には約２兆円の積み上げが必要で、ＣＡＳＥなど次世代事業をテコに計画達成を目指す。<br>
<br>
【用語】ＭａａＳ＝モビリティー・アズ・ア・サービス（サービスとしての移動）の略。交通網をＩＣＴによりクラウド化し、あらゆる交通手段（車、バス、電車、タクシー、飛行機など）による移動をサービス化する概念。スマートフォンのアプリケーションを通じて、最適な交通手段や移動ルートなどを検索・選択でき、運賃の決済もスマホで行うことなどが想定される。移動の最適化に加え、都市の渋滞・環境対策や地方の移動難民の解消も期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プロ野球で活躍中、スピードガンより正確に球速測定する画像処理技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17775</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「スピードガン」より正確です−。プロ野球シーズン真っただ中、ウォンツ（名古屋市中区、石川清和社長、０５２・２５１・０５７１）が開発した、画像処理技術を利用する球速計測システムがナゴヤドーム（同東区）で活躍中だ。スピードガンでは頻繁に発生していた計測ミスがなくなったといい、隠れた“好成績”をあげている。<br>
<br>
　ナゴヤドームで今シーズンから運用が始まった「スピードキャッチャープロ＝写真」は、カメラで投球を動画撮影し、ボールの位置を６０分の１秒単位で解析。距離と時間から速度を算出する。球速計測は電波を利用するスピードガンが一般的だが、ほかの電波の影響で計測精度が下がる。最近は観客のスマートフォンが発する電波の影響で「１試合当たり１０球ぐらい」（ウォンツの担当者）計測ミスが発生するようになり、球場側が困っていたという。<br>
<br>
　ウォンツは各種システム開発が主力で、野球場のスコアボードシステムも手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 25 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>