<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ＮＴＴが狙う新たなスポーツ観戦ビジネス、「デジタルスタジアム」の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17639</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪリーグとＮＴＴはデジタル技術を駆使し、サッカースタジアムの高精細な映像や音声を屋内施設に再現するイベント「デジタルスタジアム」を初開催した。スタジアムの収容人数には限りがあり、あふれる需要を抱える人気チームは新たな収益源として期待できる。障がい者や家族連れなどに負担を軽減した観戦機会を提供し、顧客満足度の向上にもつながる。２０２０年に商用化する第５世代通信（５Ｇ）を追い風にスポーツ観戦に改革を起こせるか。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>高層ビルで熱戦！？　</h3>
<br>
　ノエビアスタジアム神戸（神戸市兵庫区）で１２日に行われたサッカーＪ１リーグのヴィッセル神戸対鹿島アントラーズ。東京・大手町の高層ビルのホールで、鹿島サポーターを中心とした来場客約４００人が幅１７メートル×高さ４メートルの大型スクリーンに見入っていた。<br>
<br>
　映っていたのはスタジアムのピッチ全体を一望できる映像だ。高精細映像をリアルタイムに圧縮・伝送するＮＴＴの技術「キラリ！」を用いて４Ｋカメラ５台で撮影した映像を切れ目がない「超ワイド映像」に合成し、大手町の会場に伝送した。天井や床に設置したドルビースピーカー２６台による立体音響でチャントの太鼓の重低音が体に響く。来場客からは「正面スタンド上段からピッチを見下ろしているような気分を味わえた」との声が聞かれた。<br>
<br>
　大型スクリーン両脇のサブスクリーンでベンチ映像やリプレー、両チームのフォーメーション、シュート・パス成功率などを表示。石井正忠元鹿島監督らの生解説や永木亮太選手への試合後特別インタビューも行った。Ｊリーグの村井満チェアマンは「テレビ観戦、スタジアム観戦双方の“おいしいところ取り”ができた」と自信を示す。<br>
<br>
<h3>「どこでも」「誰でも」気軽に</h3>
<br>
　デジタルスタジアムの前売り料金はＳ席が６０００円、自由席のＡ席が３０００円。実証実験の段階だけに村井チェアマンは「具体的な収益モデルは今後検討する」と述べるにとどめたが、「スタジアムの収容人数以上の観客は入れないという固定概念を崩す可能性が見えた」と話す。<br>
<br>
　その一つがチケットが完売した人気カードでのデジタルスタジアムの開催だ。「集客努力でスタジアムを満員にしたチームの収益をさらに増やす手段となる」と村井チェアマンは考える。<br>
<br>
　二つ目は、空調の効いた室内で落ち着いた雰囲気の中で試合と食事を楽しむ「Ｊリーグスペシャルディナー」としての活用。天候やトイレに悩まされる心配もないので、障がい者や乳幼児がいる家族連れなど向けイベントとしても活用できる。<br>
<br>
　三つ目が２０１９年のラグビーＷ杯、２０年東京五輪・パラリンピックの影響でホームスタジアムが使えなくなるチームの救済だ。例えば横浜Ｆ・マリノスが使う収容人数約７万人の日産スタジアムが利用できなくなった場合、収容人数約１万５０００人のニッパツ三ツ沢球技場での開催が濃厚。チケットは売り切れ必至のため、デジタルスタジアムで試合を見てもらう機会を作り出す。<br>
<br>
　商用化後は音響施設の整った映画館やコンサート会場での開催を見込む。５Ｇが普及すれば地方の公民館などでも低価格でデジタルスタジアムを開催できそうだ。<br>
<br>
<h3>「５Ｇ」—革新の波起こす</h3>
<br>
　５Ｇを活用したスタジアム観戦の改革も始まった。デジタルスタジアムでは、人工知能（ＡＩ）がチャットや音声で試合状況を自動解説するＮＴＴコミュニケーションズのスマートフォン用観戦支援アプリケーション（応用ソフト）「スポライブ」の実証も行った。同アプリの拡張現実（ＡＲ）機能を使ってスタジアム内に設置した宝箱を見つけて商品がもらえるサービスも提供できる。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモの自社ポイント「ｄポイント」５００ポイントが当たるスマホ参加型勝敗予想キャンペーンも実施。スタジアムグルメをスマホで予約し、席まで運んでもらうサービスも検討している。<br>
<br>
　ソフトバンクや楽天は運営するプロ野球チームの球場などでそれぞれ１９年シーズンからスマホ決済を採用。ソフトバンクはヘッドセットを用いた野球の仮想現実（ＶＲ）観戦の実証も行っている。こうした新サービスが東京五輪の会場でも体験できれば、日本発の観戦サービスを世界に広める格好の機会となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXYdzMD_5cda986a920d2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソフトバンクは利用者がアバター(分身)としてVR空間に出現するサービスを実証した</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>16日打ち上げ！イーロン・マスクが1万2000の衛星で挑む「スターリンク構想」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17644</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イーロン・マスク氏が率いるスペースＸが１６日（日本時間）、大型ロケット「ファルコン９」で最大６０基の衛星を一度に打ち上げる。約１万２０００基もの衛星で世界を超高速のインターネット網でつなぐ「スターリンク（Ｓｔａｒｌｉｎｋ）構想」の一環で、最初の重要な一歩となる。<br>
　マスク氏は６０基の衛星の写真を１２日にツイートし、準備が万全であることをアピールした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiJedHP_5cdb9441537ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">６０基のスターリンク衛星（マスク氏のツイッターから）</div>
<br>
　スターリンク構想の詳細はまだ明らかになっていないが、低軌道へ最終的に約１万２０００基の小型衛星を放出し、地球全域をカバーする大胆に計画。実現すれば世界中の人々か安価で高速・高品質なインターネット網に常時アクセスできる。世界にはインターネットの恩恵を得られない地域が数多くあり、我々の生活を大きく変えることになりそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6OBSWD_5cdba55d72f8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スターリンク構想のイメージ（ Mark Handley氏のyoutubeから）</div>
<br>
　スペースＸは５億ドル（約５５０億円）の調達を新たに予定しており、スターリンク構想などの実現に充てると言われている。<br>
　<br>
　打ち上げは１６日１１時３０分（日本時間）を予定。スペースＸは打ち上げのライブ配信を予定している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBPyacG_5cdba3276d830.jpg_large"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ファルコン９ロケット（スペースＸのツイッターから）</div>
<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rT366GiQkP0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンで放射性物質をみる！除染作業への活用期待</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17646</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本原子力研究開発機構と千代田テクノル（東京都文京区、山口和彦社長、０３・３８１６・５２４１）は、地表の放射性物質の分布状況を、特殊なカメラを搭載した飛行ロボット（ドローン）を使って上空から測定するシステムを開発した。地上を歩いて測定する従来の方法より短時間で調査が可能で、福島県の帰還困難区域の除染作業などへの活用が期待できる。本年度中に千代田テクノルが製品化する予定だ。<br>
<br>
　「コンプトンカメラ」と呼ばれる小型で軽量なガンマ線の測定装置をドローンに積み、約１５メートル上空を飛びながら地表の放射性物質の分布状況を測定する。立体的な地形図を作成し、放射性物質の濃淡を図上に色分けして表示することもできる。帰還困難区域内の約７０００平方メートルの敷地を調べる実験では、地上を歩く方法は生い茂る草木などに阻まれて半日以上かかったが、新システムは３０分未満で測定を終えた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミニ保険」じわり市場拡大の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17647</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ミニ保険と呼ばれる少額短期保険の市場が拡大している。参入が容易なこともあり、日本少額短期保険協会に正会員として登録する企業は３月に１００社に拡大。少ない費用負担で、スマートフォンの破損や旅行のキャンセルといった身近なアクシデントへの補償を受けられることも注目され、利用者はじわり増えている。<br>
<br>
　少額短期保険は、死亡保険では保険金額が３００万円以下など一定の制限があり、その分、保険料は安い。同協会の集計によると、２０１７年度末の保有契約件数は業界全体で７５３万件と、前年度比で１割伸びた。<br>
<br>
　ジャストインケース（東京）はスマートフォンの画面割れや盗難を補償する「スマホ保険」を扱う。毎月３００円台からと手頃な保険料で破損などに備えられる。ＡＷＰチケットガード少額短期保険（東京）は、病気や交通機関の運休で予定していた旅行に行けなかった場合に、宿泊代金のキャンセル費用を補償するサービスを提供する。<br>
<br>
　手軽さが売りのミニ保険だが、通常の保険会社と異なり、経営破綻時に契約者を保護する仕組みはない。税制上のメリットが受けられる保険料控除の対象にならない点にも注意が必要だ。<br>
<br>
　一方、異業種から参入しやすいのも特徴。資本金１０００万円で保険会社を設立できる東急不動産やヤマダ電機のように本業との相乗効果を狙って新会社をつくったり、既存会社を買収したりするケースが多い。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>液滴の形状を自由自在に制御する新技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17648</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪工業大学工学部の藤井秀司教授らは、独マックスプランク研究所と共同で表面を固体粒子で覆った液滴「リキッドマーブル」の形状を自在に制御できる技術を開発した。板状の粒子で表面を覆い、リキッドマーブルを多面体にした。転がらず扱いやすくなった。同マーブルを連結して複雑形にしたり、１メートル以上の長い１滴を作ったりできる。液体の形状を制御しやすくしたことで、高機能の液体化学材料の用途拡大につながる。<br>
<br>
　リキッドマーブルは液体の表面を粒子で覆うことで、構造が安定し固体のように扱える。ただ、従来は表面の粒子が球状だったため、転がりやすく扱いが難しかった。今回、多角形の板状の粒子を使うことで表面が平らになり、転がりにくくなった。面同士を連結してアルファベットなどさまざまな形を作ることにも成功した。１・７メートルのリキッドマーブルを１滴で作ることも可能にした。<br>
<br>
　研究成果から、極めて少量で化学反応を行うマイクロリアクターでの活用や少量の血液診断、微細レンズなどへ応用が期待できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2020年に宇宙へ飛び立つ「ガンプラ」の役割</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17649</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会は１５日、テレビアニメ「機動戦士ガンダム」に登場する人型ロボット「ガンダム」と「シャアザク」のプラモデルを搭載した超小型人工衛星を２０２０年３月にも宇宙空間に放出すると発表した。２０年の東京五輪・パラリンピック大会期間前から期間中にかけ地球周回軌道を飛行しながら、同大会への応援メッセージを地球に向けて発信する。<br>
<br>
　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）と東京大学の中須賀真一教授らが衛星開発などで協力する。<br>
<br>
　開発中の超小型衛星「Ｇ—ＳＡＴＥＬＬＩＴＥ（ジーサテライト）」は１０センチ×１０センチ×３０センチメートルの直方体。同衛星は２０年３月に補給船に積み、国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）に打ち上げる。その後、ＩＳＳから同衛星を地球周回軌道上に放出。軌道上で衛星内部に格納されたコックピットが展開し、２体のプラモデルが宇宙空間に現れる。２体のプラモデルは宇宙環境に耐えられる素材と塗料を使い、足にメッセージを表示する電光掲示板を搭載。目は五輪の５色に変化する。さらに様子を撮影するため、同衛星に７台のカメラを設置する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空中に大型映像を表示するディスプレーの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17650</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は空中に高精細な大型映像を表示する「空中ディスプレー」技術を開発し、一般向けに１５日、公開した。従来技術に比べ、約２倍の明るさで映像を表現できる。映像の中を人がくぐり抜けることが可能で、公共施設での道案内やイベント会場での演出など、幅広い用途展開を見込む。２０２０年度以降の実用化を目指す。<br>
<br>
　同日、インテックス大阪（大阪市住之江区）で開催された展示会に出展した。同社は空中ディスプレー技術を１６年に初めて発表した。光を入射した方向に反射する特殊なシートなどを組み合わせ、映像が空中に浮かんで見えるようにする。<br>
<br>
　新技術では、表示源のスクリーンを液晶ディスプレーから高精細な発光ダイオード（ＬＥＤ）ディスプレーに変更。シートの高性能化なども進め、高精細化を実現した。古田克哉関西支社長は「混雑した会場でもレイアウト変更などが柔軟にできる」と期待を込めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>収益悪化の携帯大手、打開のカギは何だ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17651</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高収益を続けてきた国内携帯電話事業が曲がり角を迎えている。通信料を最大４割引き下げた新プランの導入により、ＮＴＴドコモが２０２０年３月期の連結業績予想で５期ぶりの営業減益を見込むなど、大手３社の携帯事業の収益が軒並み悪化するからだ。１０月に予定する楽天の携帯事業参入で競争が激化するだけに、キャッシュレス決済やデータ利活用サービスなど非通信事業の強化を急ぐ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩが１５日発表した２０年３月期の業績予想（国際会計基準）は、携帯電話事業の競争激化を見込み、営業利益が同０・６％増の１兆２００億円にとどまる。通信料を最大４割引き下げた新プランを６月に投入するなど最大で約４０００億円の顧客還元を行うためだ。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモも最大で４割値下げした新しい通信料金プランの導入の影響によって、２０年３月期の営業利益予想を同１８・１％減の８３００億円とした。ソフトバンクも通信料引き下げや１０月の楽天の参入など携帯電話業界の競争激化を主な要因に、ヤフーの連結子会社化分を除いた営業利益予想は、ほぼ前期並みとなりそうだ。<br>
<br>
　このため、大手３社は携帯電話通信料収入に依存した収益構造からの脱却を急いでいる。カギを握るのはスマートフォン決済。スマホを通じた各種サービスにおけるビッグデータ（大量データ）収集には、スマホ決済が重要な役割を果たすからだ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩは４月に始めたスマートフォン決済「ａｕペイ」を中心に「金融事業を新たな収益源に育てる」（高橋誠社長）方針だ。ソフトバンクは人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）を用いた法人事業も強化し「５年以内に営業利益１兆円を目指す」（宮内謙社長）としている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBcECQp_5cdbdb5288251.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の大学発ベンチャー、“出世払い”で成長は加速するか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17652</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　いまや2000社を超える大学発ベンチャー。今後もイノベーションの担い手として期待が高まるが、厳しい資金繰りが成長の妨げになっている。そんなボトルネックを解消する、大学によるベンチャーの株式等の取得に関する手引きを公表した。<br>
<br>
　シリコンバレーでは大学から新しい産業が次々と生まれている。大学の革新的な研究成果を実用化する担い手として大学発ベンチャーが期待されており、日本でも、最新の調査では過去最高の2,278社を記録した。うち64社が上場しており、時価総額は2.4兆円となる。<br>
<br>
　ただ、実用化までに長い時間と膨大な費用がかかる大学発ベンチャーにとって、資金繰りは死活問題。他方、大学としても次代のベンチャー育成のためには一定の財務基盤の確保が必要であり、例えば特許のライセンスをめぐって交渉がうまくいかず、大学が成長を阻害していると言われる場面もあった。<br>
<br>
　解決策となるのが株式やストックオプションを活用した「出世払い方式」だ。例えば特許のライセンスに伴い、ベンチャーの株式・ストックオプションを大学に付与する。<br>
<br>
　ベンチャーが成長して株式の価値が上がれば、そこから大学が幾ばくかの利益を得て、また次のベンチャーを育てていくという仕組みだ。<br>
<br>
　これまでノウハウ不足等により全国でほとんど例がなかったため、この方式の利用促進を図り、具体的な留意点と先進事例をまとめた手引きを経済産業省が策定した。<br>
<br>
　出世払い方式が広がることで、大学を中心とした循環（エコシステム）が形成され、世界に次々と新たな価値を生み出すための一手となることを期待したい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAbn4he_5cdc6a8a68f27.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【経産大臣・世耕弘成】G20で日本はこう呼びかける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17654</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本はG20（主要20カ国・地域）会議で、自由貿易の推進やイノベーションを通じて世界経済の成長を牽引する姿を示すとともに、デジタル分野におけるルールづくりや気候変動・エネルギー分野で政策協調を呼びかける構えだ。課題は山積、かつ複雑化する世界を前に議長国として、どう議論を集約し、問題意識の共有を図るのか。関係閣僚会合の開催を前に世耕弘成経済産業大臣に聞いた。<br>
<br>
<h3>イノベーションの源泉はデータ</h3>
<br>
　−まず、貿易をめぐる世界情勢や課題をどう見ていますか。<br>
　「世界がインターネットでつながり、経済活動がグローバル化していく中で少し格差が発生し、グローバル化に対して不満や反発が出てきた。そこに政治的なポピュリズムも絡み、保護主義が台頭し拡大しているのが現状だ。特に世界の２大経済大国である米国と中国が貿易制限的措置を打ち合っており、それが世界経済に不透明感を醸し出し、実質的に成長も減速している。また保護主義的な動きだけでなく、鉄鋼の過剰生産問題など歪（いび）つな産業構造も世界経済に影響を与えている。日本が自由貿易の旗手として力を尽くす必要がある」<br>
<br>
　−米中対立が世界のリスクとなる中、日本はどんな役割を果たすべきですか。<br>
　「世界的には、日本がリード役となって（米国を除く）環太平洋連携協定（CPTPP）や日・欧州連合（EU）の経済連携協定（EPA）をまとめ、高い評価を受けている。その日本が自由で公正なルールに基づく通商枠組みを維持し発展させていくことが極めて重要だ。保護主義的な動きをしても貿易摩擦の根本的な原因を絶つことにはならない。市場歪曲的な産業補助金を撤廃させていくことなどにより、公平な競争条件を確保していく。それが問題解決の王道だと思う」<br>
<br>
　「一方で第４次産業革命の進展でイノベーションが急速に起こっている。今回のイノベーションの源泉はデータだ。データがネットを通じて集められ、データがネットを通じて流通していくこと自体が源泉になっている。そういう意味でデータ流通が爆発的に増加しているが、一方でプライバシーやセキュリティーに関する不安が高まっている。またデータを囲い込んだり、データ流通を認めなかったりする動きが出てくる可能性がある。こうした新しい課題が貿易の中で起きているため、私が議長を務めるG20の貿易・デジタル経済大臣会合で議論が活発に行われるようリードしていく」<br>
<br>
<h3>WTO改革、「３極」で挑む</h3>
<br>
　−多角的貿易体制を担う世界貿易機関（WTO）の機能低下が懸念されます。<br>
　「WTOがなかなか機能していないというのも貿易上の大きな課題だ。日本が自由貿易の旗手としてWTO改革にもコミットしていくことは極めて重要であり、そのためには世界最大の経済大国である米国にしっかりコミットして頂くことが重要だ。ただ、残念ながら米政権は基本的にマルチ（多国間）の交渉を否定し、バイ（２国間）で問題を解決する姿勢を取っている」<br>
<br>
　「日本政府としては米国にコミットしてもらうべく、日米欧の３極貿易大臣会合を大きなきっかけにしている。米国は、この会合だけは積極的に参加してくれており、現在までに５回開催した。その中で産業補助金、強制技術移転、デジタル経済化に対応するルール形成などの議論を行ってきた。この議論の延長の中でWTO改革も３極がリードしようと言うことで米国も一定程度、積極性を見せている。例えば産業補助金などの通報制度の改革については米国と日・EUが共同提案を行った。貿易・デジタル経済大臣会合の機会も活用しながら、WTO改革に他国も賛同してもらえるよう努めていく」<br>
<br>
　−ＷＴＯの枠組みにおける電子商取引（EC）の取り組み状況について教えてください。<br>
　　「貿易ルールもデジタルに対応したルールを作らないといけない。そこで2017年12月のWTO閣僚会合の際に日本と豪州とシンガポールが共同議長となって有志国会合を立ち上げた。19年1月には世界経済フォーラム年次総会（ダボス会議）で交渉開始の意思を確認する共同声明を有志国で出し、米国や中国を含む77カ国が署名してくれた。WTOの枠組みの中でデジタルやECに関する貿易ルールを作っていこうとするモメンタムが非常に高まっている。安倍晋三総理大臣がダボス会議でのスピーチで、G20大阪サミットの機会にデジタル貿易の国際的なルール作りに向けた『大阪トラック』の開始を表明すると宣言した。その首脳会議に先立つ閣僚会合でもWTOにおけるECの交渉を後押ししていく」<br>
<br>
<h3>DFFT、まずは共通理解を</h3>
<br>
　−そのダボス会議では、安倍首相が自由で公正かつ安全で信頼性の高いデータ流通「データ・フリー・フロー・ウィズ・トラスト（DFFT）」の概念を提唱しました。実現に向けて、日本の役割をどう考えますか。<br>
　「安倍首相によるDFFTの発言は、ダボス会議で最も注目を浴びたと思う。第４次産業革命や『ソサエティ5.0』を目指すには、イノベーションを続けないといけない。その基礎となるのが、やはりデータだ。信頼に基づく自由なデータ流通は、まさにイノベーションの基盤になる。しかも今までの情報革命の世界はデジタルに閉じた世界だったが、最近はデータに人工知能（AI）やIoT（モノのインターネット）が合流していくことにより、いよいよリアル（現実）とデジタルが融合し、垣根がない世界ができつつある」<br>
<br>
　「日本はモノづくりの現場にリアルデータが蓄積されており、世界的に見ても特異な強みがある。経済産業省が提唱する第４次産業革命に向けた戦略『コネクテッド・インダストリーズ』のコンセプトは、現場のリアルデータとAI、IoTを結び付けて世界に先駆けて現場初のイノベーションを起こすものだ。その前提としてデータは自由に流通でき、盗まれたり政府が検閲したりすることがあってはならない。ただ、そういう動きも出ているので、DFFTの概念が非常に重要になる。まだ概念的ではあるが、ECの貿易ルールなど、いろいろと整理しながらバージョンアップさせないといけない。ぜひ貿易・デジタル経済大臣会合の場でもDFFTの概念を各国に説明し、まずは共通の理解を作っていく」<br>
<br>
　−日本の製造業におけるデータ活用や生産性向上の考え方について教えてください。<br>
　「モノづくりの強みを持つ日本がコネクテッド・インダストリーズの考え方を取り入れ、現場に蓄積されたリアルデータを活用することにより、勝ち筋を切り開いていきたい。現在、コネクテッド・インダストリーズでは五つの重要分野を定めて集中的な取り組みを実施しており、その中の一つとしてモノづくり・ロボティクスを位置付けている。バリューチェーン全体を見据えてデータを活用したり、ロボットの導入によって製造現場を自動化したりすることにより、新たなビジネスモデルを構築するなど付加価値を作って生産性を向上させることが極めて重要だ」<br>
<br>
　「日本は精緻なモノづくりを行ってきており、その背景には良質なデータがある。これまで残念ながら現場に放置され、活用されていなかったが、今後は企業の垣根も越えながら、競争相手であっても協調領域を広げて、なるべく大きなデータとして良質なデータを共有し流通させることが重要だ。経産省も2018年度から、データを流通する仕組みを構築する実証プロジェクトをスタートさせた。すでに具体的な動きが出ており、例えばファナック、DMG森精機、三菱電機、日立精機といった工作機械大手などが参画し、違うメーカーであってもデータを共有できる仕組みを作ろうとしている。世界に類を見ない、メーカーを越えたスマート製造の最先端を走る取り組みだ。これをロールモデルとして他の分野でもメーカーや業界を越えたデータの共有・流通が進むことを期待する」<br>
<br>
　ー環境と成長の好循環に向け、グリーンファイナンスの可能性をどう見ていますか。<br>
　「これからは企業にとって温暖化対策はコストがかかるネガティブな取り組みではなく、成長力の源泉になる。成長やイノベーションを環境分野でも起こしていかないといけない。そのためにはファイナンスも重要だ。資金がしっかり供給され、それを活用し、気候変動に関する取り組みのイノベーションを起こしていくことが非常に大切になる。その際、各企業には環境分野でのイノベーションに関して、どういう取り組みを行っているか、積極的な情報開示が求められる。また企業の動きに対して、金融機関が適切に評価し、ファイナンスをしていく資金循環メカニズムの構築が極めて重要になる」<br>
<br>
　−こうした機運を経済産業省としてどう後押ししますか。<br>
　「2018年12月に政府として世界で初めて、企業の気候変動に関する取り組みを開示する『TCFDガイダンス』を策定した。今後、2019年5月末には、TCFDに賛同した企業が集まり、産業界と金融界の対話の場として『TCFDコンソーシアム』を設立する。コンソーシアムではこのガイダンスについて業種や事例を追加して改訂したり、金融機関向けのグリーン投資ガイダンスを新たに策定していく。事業会社と金融機関向けの二つのガイダンスの策定や、コンソーシアムでの議論を通じて産業界と金融界のグリーンファイナンスに関する対話を促し、好循環を作っていきたい」<br>
<br>
　ー日本企業の貢献や強みが評価されるよう、国際的な議論の場において、どんな働きかけを行いますか。<br>
　「日本におけるTCFDの取り組みは若干遅れていたが、ここにきてその趣旨に賛同する企業が急増している。世界的にはTCFDに参画するのは金融機関が多いが、日本は製造業など産業側が多いのが特徴で、良い循環になっている。コンソーシアムの議論などを国内で閉じるのではなく、世界にも発信したい。世界の先進的な企業や投資家を一堂に集めた『TCFDサミット』を2019年秋に日本で開催したい。またG20の機会も生かしながら産業界と金融界の対話の重要性について議論し、関係閣僚会合の場でも積極的に発信する考えだ。産業界の声を踏まえた開示や評価のあり方について、国内の議論を世界と共有してグローバルな議論を日本がリードしたい」<br>
<br>
<h3>水素の利活用 議論深めたい</h3>
<br>
　−2018年に開催した『水素閣僚会議』を踏まえ、エネルギー転換や脱炭素化へ向けて今回のG20ではどのように議論を深めていきますか。<br>
　「エネルギー転換と脱炭素化を本当に進めていく意味では今のイノベーションの連続ではなく、一段飛びする、つまり非連続のイノベーションが必要だ。温暖化対策の国際ルール『パリ協定』に関する長期戦略の有識者懇談会では、水素を重要な要素に位置付けて頂いた。今後、策定する政府の長期戦略では水素のコストを2050年までに現在の10分の1以下、すなわち天然ガスよりも割安にする目標を盛り込むことを検討している。水素に関しては、日本は製造から貯蔵、輸送、利活用まで一貫した技術を完全に持っている唯一の国だ。この日本が世界を先導していくことが非常に重要であり、2018年10月に世界初の水素閣僚会議を開催し『東京宣言』を発表できた。東京宣言の実現に向けた取り組みが世界中で広がりつつある中、今年9月には2回目の水素閣僚会議を東京で開きたい」<br>
<br>
　「G20のエネルギー・環境閣僚会合の場でもエネルギー転換・脱炭素化のキーテクノロジーである水素の重要性、利活用の可能性について各国と議論したい。2年くらい前までは、水素は日本だけがやっていたという感覚であったが、日本が言い続けたことにより、今は大きく変わった。世界経済フォーラム年次総会（ダボス会議）でも水素に対する注目度は非常に高く、私は（水素に関する協議の場で）リードスピーカーの役割を割り当てられた。それだけ水素に注目が集まっているし、日本がリード役として認知されていると思う。G20は大きなチャンスであり、世界各国を巻き込むムーブメントを作り出したい。また化石燃料を産出している国も大きなチャンスであり、G20にはエネルギー産出国がたくさん参加するので水素の議論にしっかり巻き込んでいきたい」<br>
<br>
　ー今年3月には、燃料電池車（FCV）の大幅な値下げなど水素利用に関する目標を盛り込んだ「水素・燃料電池戦略ロードマップ」を改定し、野心的な目標を設定しました。<br>
　「ロードマップについては（省内に対して）目標を達成できるという強い思いを持って取りまとめてもらいたいと指示し、世の中にしっかりしたメッセージを出した。また2019年度の水素関連予算については1.5倍程度に増額させた。水素の予算を大きく増やしたのは、政府の本気度を示すものとなった」<br>
<br>
<h3>カーボンリサイクルで国際連携を</h3>
<br>
　−二酸化炭素（CO2）の分離・回収や技術開発を促進するため「カーボンリサイクル」という新たな概念も打ち出しました。実現に向け、今後どのように国際的な取り組みを進めますか。<br>
　「現在、CO2削減については、発生源を抑制するというアプローチで対応している。だが、これから発展途上国もどんどんエネルギーへのアクセスを獲得する中、発生源を抑える発想だけでは対処できない。この点についても非連続のイノベーションが重要であり、発生したCO2を回収・貯蔵し、利活用する発想が必要になる。これまでCO2を悪者として発生を抑えることを考えてきたが、CO2を供給源として捉えることが非常に重要となる。発想を転換し、カーボンリサイクルの技術を重視したロードマップを策定している」<br>
<br>
　ー具体的には。<br>
　「例えばCO2と水素を原料にして太陽光エネルギーでプラスチック原料などを作る触媒技術や、藻にCO2を供給してバイオ燃料に変える技術など、いろんな技術がある。この中で具体的にどの程度、その製品がCO2を削減できるポテンシャルがあるのか、技術開発のスケジュール感も含めて打ち出したい。まだフィージビリティ（事業の可能性）という段階でもあるが、削減のポテンシャルやコストダウンの可能性を示していきたい。エネルギー・環境相会合でロードマップを示し、各国と共有できれば良い。この分野でも日本が先手を取って主導する考えであり、9月25日に東京で『カーボンリサイクル産学官国際会議』を開催する。主要国の産学官を巻き込み、最新の知見や国際連携の可能性を確認してイノベーション推進のための課題について議論を深めたい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>約114兆円を生み出す「自動車・電機15社」、業績予想まるっと早わかり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17653</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車７社の２０１９年３月期連結決算がに出そろい、５社が営業減益となった。完成検査不正の影響を受けたスズキ、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）や、円高が直撃したホンダなどは営業減益。一方、トヨタ自動車、三菱自動車は販売増と原価低減活動がかみ合い、営業利益を伸ばした。足元では自動車市場に停滞感が続くほか、米中の貿易摩擦問題の行方も不透明。また新技術に備え研究開発費がかさむ状況にあり、各社の２０年３月期は無理のない成長を目指す１年となりそうだ。<br>
<br>
　世界市場の停滞、為替の円高や原材料高—。こうした業界共通の課題を販売台数増や原価低減活動で打ち返せたかどうかが、乗用車７社の１９年３月期決算の明暗を分けた。<br>
<br>
　トヨタは売上高が日本企業で初めて３０兆円を超えた。高い競争力を持つアジアで販売台数を伸ばしたほか、「周回遅れ」（小林耕士副社長）という中国でも善戦した。さらに米国でインセンティブ（販売奨励金）管理を徹底し収益性を改善。８００億円の原価改善効果も出し営業利益を伸ばした。<br>
<br>
　同様に三菱自は得意の東南アジアのほか、競争力回復に取り組む日本で多目的スポーツ車（ＳＵＶ）やミニバンの販売を伸ばした。<br>
<br>
　一方、ホンダは世界販売は２・４％伸ばしたが、営業損益ベースで円高影響が１６０３億円の押し下げ要因になったほか、欧州の生産再編コストも響き２ケタの減益だった。リコール関連で特別損失８１３億円を計上したスズキのほか、スバル、日産自動車は完成検査不正が業績の足を引っ張った。<br>
<br>
　２０年３月期は５社が営業増益を見込む。マツダは日米欧中の主要市場で販売を伸ばし、営業利益で２ケタの伸びを見込む。スバルも増収増益に転じる見込み。<br>
<br>
　ただ自動車の米中２大市場は停滞気味で先行きは楽観視できない。またスズキの鈴木俊宏社長は「インドは右肩上がりだったが、踊り場にある」と表情を曇らせる。<br>
<br>
　米中貿易摩擦の激化も懸念材料で倉石誠司ホンダ副社長は「景気悪化につながり（顧客の）購買意欲を削いでしまうことが怖い」と警戒する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoS6Nog_5cdc71d5af6f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17616" target="_blank">トヨタの「CASE」対応はこの1年でどこまで進んだか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17582" target="_blank">珍しく決算会見に登場したホンダ社長、とても残念だった発言内容とは？</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17470" target="_blank">10年連続プラスの自動車生産、今年度はとうとうマイナスか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17606" target="_blank">パナソニックが高容量の「角形」電池を開発、主力供給先はトヨタか</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17505" target="_blank">営業増益予想は13分の8、トヨタ系サプライヤーの収益は回復基調</a></b><br>
<br>
<h3>構造改革の成否が明暗を分ける</h3>
<br>
　一方、大手電機８社の２０２０年３月期連結業績は５社が営業増益となる見通し。構造改革の成否が明暗を分ける。今後も事業の選択と集中を進めて、ＩｏＴ（モノのインターネット）などデジタル化の世界的潮流への即応が必要だ。米中貿易摩擦による報復関税の応酬は“危険水域”に入り、その影響は読めない。非常事態下だからこそ、逆風に負けない各社の底力が問われる。<br>
<br>
　東芝は２０年３月期連結業績予想（米国会計基準）の営業利益で前期比３・９倍の１４００億円を見込み、現中期経営計画の目標数字を堅持する。早期退職や拠点統合などの構造改革により、４９０億円の増益効果を計画。車谷暢昭会長は１３日の会見で「利益目標の１４００億円は不変だ。施策を一つひとつ積み上げていくことで達成が可能だ」と自信をみせた。<br>
<br>
　日立製作所の２０年３月期は営業増益の見通しで、実行してきた再編や事業撤退効果により産業機器などのインダストリー部門の利益拡大が大きい。東原敏昭社長は「１９年３月期までの前中計で稼ぐ力がついてきた」とさらなる成長へアクセルを踏む。<br>
<br>
　一方、同じく２０年３月期から新たな中計を始動させたパナソニックは初年度に営業減益を予想する。津賀一宏社長は「構造改革のスピード感が不十分だった。新中計では低収益から脱却し、利益を成長軌道に戻す」と収益改善を急ぐ。<br>
<br>
　近年、構造改革を繰り返してきたＮＥＣの２０年３月期は大幅な営業増益に転じる見込み。活況な情報通信技術（ＩＣＴ）投資を反映し、企業システム、ネットワークサービス、システムの主要３事業がそろって増益になる見通し。懸案の海外事業も黒字化のめどを付けた。<br>
<br>
　富士通は半導体事業の再編に加え、欧州拠点の構造改革の継続や電子部品の世界的な需要低迷が響いて減収営業減益の見通し。主力のソフト・サービス事業も海外で伸び悩むとみている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppclKpb_5cdc71e5056f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17617" target="_blank">日立が3年間で2.5兆円の成長投資、その中身に要注意</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/15090" target="_blank">ユニクロ・柳井氏進言「だからパナソニックブランドは輝かない」</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17338" target="_blank">もし鴻海会長が台湾総統に…シャープにとっての最悪シナリオ</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17514" target="_blank">売上高は20年間で半分程度に…「NECはどこへ行くのか」の答え</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/11334" target="_blank">【考察・東芝】「日本の総合電機は日立と三菱電機の２社になる？」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウォークマン」発売40周年、進化する音楽の聴き方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17655</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは耳をふさがない構造で周囲の音と一緒に音楽を聴けるワイヤレスステレオヘッドセット「ＳＢＨ８２Ｄ＝写真」を６月８日に発売する。独自設計の音導管で音漏れを低減。鼓膜に直接音を届ける構造のため周囲の音が聞こえやすく、ＢＧＭのように音楽を楽しめる。全３色で、消費税抜きの市場推定価格は１万円前後。<br>
<br>
　重さは２５・５グラム。軽さだけでなく、形状の工夫や３種類から選べるリングサポーターで長時間装着する際の快適性を高めた。長さはヘッドホンケーブルが２１０ミリメートル、ネックバンドは２５５ミリメートル。<br>
<br>
　近距離無線通信規格「ブルートゥース」に対応する。近距離無線通信技術「ＮＦＣ」にも対応しており、機器とのブルートゥース接続が簡単にできる。マイク付きリモコンを搭載。ハンズフリー通話や音声検索機能などもある。１回の充電で７・５時間の連続再生が可能。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月16日</p>
<br>
<br>
<h2>ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</h2>
<br>
　イヤホンやヘッドホンほど、価格帯の広いデジタル製品はない。１００円ショップで売られる製品から１００万円もする最高級品まであり、多くの人が自分好みの製品を常に身に付け、電車や街中、自分の部屋で好きな音に囲まれて暮らす。この日常風景はどうやって生まれ、人の生活をどう変えようとするのか。“音のパーソナライズ化”がもたらすものを、音楽と人を近づけてきたエンジニアと聴覚・脳の研究者の視点からひもとく。【第１部】は、1979年に発売した携帯音楽プレーヤー「ウォークマン」で、音楽が人に寄り添う環境づくりをリードしてきたソニー。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIgiCjK_5cdc8e4079e63.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">投野氏（左）と井出氏。投野氏は８０年に入社し、ウォークマンとともに歴史を歩んだ</div>
<br>
<h3>『どこまでできるかやってみたい』</h3>
<br>
　ソニービデオ＆サウンドプロダクツ（東京都品川区）でシニア音響アーキテクトを務める投野耕治氏は音楽と人の関係の変化について、「昔は良い音を鑑賞するという聴き方だったが、今は聴き方も音の範囲も広がっている」と説明する。音にこだわって聴く“音マニア”や、音楽でリラックスしたい人、スポーツをしながら聴きたい人—。良い音も人それぞれで、ライブ会場の大音量のロックや管弦楽演奏、教会音楽という人もいる。<br>
<br>
　これに合わせてヘッドホンも多様化した。ワイヤレスや肩掛けといった形状の違いから、周囲の騒音を聞こえにくくする「ノイズキャンセル」や高音質再生といった機能進化の違い。ソニーにはクラブ音楽向けのＸＢシリーズのように、個別の音楽に最適化した製品もある。特に「好きな曲を好きに聴きたいヘッドホン好き」（投野氏）の人は、高音質なハイレゾリューション（ハイレゾ）音源を好む傾向にある。<br>
<br>
　同社アコースティックエンジニアの井出賢二氏は、「エンジニアは『どこまでできるのかやってみたい』という思いが強い」と熱意を語る。<br>
<br>
　その最たる例が、１８年１２月発売のデジタルミュージックプレーヤー「ＤＭＰ—Ｚ１」だ。電池セル５個を使う独立電源システムにより、デジタル系とアナログ系の電源を分離。デジタル回路からアナログ回路へのノイズなど、音質劣化の要因を徹底的に減らした。価格は９５万円（消費税抜き）と高額な上、簡単に持ち運べる大きさでもないが、顧客はついてくる。作り手と買い手との“幸せな関係”が多様化した製品を生み出した。<br>
<br>
<h3>立体音響に注目</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGAz7CM_5c9cd63a99fd0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">専用部品も光る、究極の音を追求した音楽プレーヤー「ＤＭＰ−Ｚ１」</div>
<br>
　最近では、周囲の音とのバランスも製品開発のポイントになる。外の音とバランスをとる方法は２種類ある。一つは耳をふさがない構造の“ながら聞きイヤホン”。もう一つは、ノイズキャンセル機能で周囲の音をしっかり遮断しつつ、必要な時に外の音をマイクで集音してヘッドホン内に流す方法だ。<br>
<br>
　外の音をどの程度取り込むかは、手動だけではなく自動でも調整できる。スマートフォンと連携し、スマホの加速度センサーで人が「歩いている」や「止まっている」「乗り物に乗っている」などを判別。音楽に浸っても安全な時はノイズキャンセルをかけ、周囲に注意が必要な場面は外音を拾う。<br>
<br>
　エンジニアが目指す究極の音楽体験の追求が止まることはない。井出氏は、「オーディオ全体として、立体音響や没入感はますます注目される」と開発への意欲を語る。投野氏は、「その場にいるように感じる原音体験の再現には、まだまだやることがある」と探究心は尽きない。<br>
<br>
　同社は１月に米ラスベガスで開催された家電見本市「ＣＥＳ２０１９」で、空間音響技術を活用した全方位から音に包まれる音楽体験「３６０リアリティオーディオ」の提供を始めると発表。新しい技術進化が、また次の進化を呼ぶ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbfS4O6_5c9cd1b0f3ed2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ノイズキャンセル機能付きヘッドホン「ＷＨ—１０００ＸＭ３」</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞２０１９年３月２８日掲載より加筆</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IHIのグループ会社が開発した世界トップ級の舶用エンジンとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17668</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩは１６日、グループ会社の新潟原動機（東京都千代田区）が、４サイクル低速機関２０００馬力級で世界トップクラスの低燃費となる新型船用４サイクル低速ディーゼルエンジンを開発したと発表した。燃料消費量が１キロワット時当たり１７８グラムを達成した。６月から本格的に発売する。<br>
<br>
　低速、中速、高速のディーゼルエンジンで長年、培ったノウハウを活用して低燃費を実現した。内航貨物船やタンカー、フェリーなどで採用を働きかけ、年内に２台、２０２１年に１０台、２２年に２０台の販売を目指す。<br>
<br>
　新潟原動機のディーゼルエンジンは、前身の新潟鉄工所が日本初の船用ディーゼルエンジンを開発してから６月で生誕１００年を迎える。「ニイガタ」ブランドの浸透・発展を目指す取り組みを進めており、新エンジンはその旗艦機となるもの。低燃費以外にも、最新の環境基準に適合し、環境と人にやさしい次世代エンジンであるとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1ℓあたり金30g！携帯電話など“都市鉱山”から金属を安定回収する技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17665</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宮崎大学工学部の大島達也教授と日本ゼオンの研究チームは、毒性の低い溶媒「シクロペンチルメチルエーテル（ＣＰＭＥ）」を使い、廃棄処分する携帯電話などの都市鉱山から金属を安全に回収する技術を開発した。工業化に必要な技術レベルである溶媒１リットル当たり３０グラム以上の金の抽出に成功した。都市鉱山からの金属回収にはハロゲン系溶媒が多く使われているが、健康リスクが懸念されている。代替となる溶媒として期待される。<br>
<br>
　ＣＰＭＥは近年工業的に生産されるようになった疎水性エーテル化合物。研究チームは塩酸存在下でＣＰＭＥによる抽出特性と濃縮操作を検討した。その結果、目的となる金属を選択的に抽出できるように設計された「キレート抽出剤」の溶媒として抽出に利用できることを見いだした。<br>
<br>
　ＣＰＭＥは引火点がマイナス１度Ｃである点が課題で、現在、その点を改善した化合物の合成を進めている。<br>
<br>
　クロロホルムなどのハロゲン系溶媒は、さまざまな物質をよく溶かす。そのため、工業的に目的となる物質を分離し回収、濃縮する物質精製に使われ、化学分析での濃縮操作にも使われている。物性が近い金属イオンの抽出分離においてもキレート抽出剤をハロゲン系溶媒に溶かして使用する。だが、ハロゲン系溶媒は発がん性などの健康リスクがあるため代替となる溶媒の開発が望まれていた。<br>
<br>
　詳細は、１８日から北九州市小倉北区の北九州国際会議場＆ＡＩＭで開かれる分析化学討論会で１９日発表する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新産業創出へＪＳＴ事業に選ばれた“香り”プロジェクトの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17656</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　科学技術振興機構（ＪＳＴ）が手がける文部科学省の「未来社会創造事業」で、研究テーマ絞り込みの“ステージゲート”突破の第１号が決まった。香りの新産業創出に向けて嗅覚メカニズムや脳・心理データを統合するプロジェクトだ。産業界の有識者の審査が厳しく、通過は３件中１件に留まった。評価対象として約４０件が控える中、実用化率の高い開発手法の確立となるか注目される。<br>
<br>
　第１号は香りの分子に対する嗅覚受容体の機能解明、生体信号と脳活動の解析、香りの印象や質の可視化から、新たな食・生活空間サービスを創出する案件だ。東京大学の東原（とうはら）和成教授が研究代表者で、産業化で味の素や花王の参画を見込んでいる。ＪＳＴの基礎研究事業「ＥＲＡＴＯ」が土台となった。<br>
<br>
　２０１７年度開始の同事業は、分断されがちだった基礎と産学連携の研究開発をつなげ、試作まで後押しするものだ。主力の探索加速型は、小規模・多数の取り組みの「探索研究」で１—３年だ。次に予算・期間を充実させた「本格研究」へステージを移行する段階（ステージゲート）で大幅に案件を絞る。課題の再編成や集中投資、企業資金導入などを組み合わせ、実用化率の向上を狙う。<br>
<br>
　大手企業役員クラスを、各領域の統括やステージゲートでの審査メンバーに配置するのも特色だ。今回は持続可能社会、超スマート社会、安全・安心社会の３領域からの有力候補３件が審査された。<br>
<br>
　しかし研究成果ではなく概念実証（ＰＯＣ）の達成見込みを問われるなど、通常の事業と異なるハードルの高さから通過は１件にとどまった。今後、初年度採択組など多くの案件が、ステージゲートにさしかかる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1TPzHm_5cdcc9364b789.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>キーワード／未来社会創造事業</h3>
<br>
Ｑ　事業の担い手として文部科学省とＪＳＴの名が挙がるが。<br>
<br>
Ａ　文科省からＪＳＴへの「委託事業」という形式だ。事業全体の企画と予算獲得は、文科省の役割だ。これを受けて公募や審査、運営管理や評価は、文科省が所管するＪＳＴが、自らの事業として行う。<br>
<br>
Ｑ　基礎研究を発展させる通常の「フォアキャスト」型と、視点が逆だと聞いた。<br>
<br>
Ａ　従来型は、技術の実用化率としてはあまり高くない問題があった。対して同事業では先に未来社会を描き、それに向けた社会・産業ニーズに基づき、経済・社会的にインパクトのある目標を設定して研究に取り組む「バックキャスト」型だ。<br>
<br>
Ｑ　同事業の探索加速型の進め方は。<br>
<br>
Ａ　設定の４領域で、企業などからの公募で「重点公募テーマ」を決め、それに沿った産・学・官の研究開発課題をさらに公募している。探索研究はスモールスタートで研究開発費は１課題当たり年２０００万円を最大３年間。次の、年２億—４億円を最大５年間の本格研究に進めるか、廃止か、宿題を出して様子見か、厳しく判定される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ人材確保へ、ドコモが新設した人事制度の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17657</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは人工知能（ＡＩ）などで高い専門性を持つ技術者や、金融・決済などの成長領域を先導する人材を市場価値に応じた報酬で採用する人事制度を新設した。完全年俸制で成果に応じて賞与が大きく変動する仕組み。年俸３０００万円超での処遇もあり得る。国際規模でＡＩ技術者の獲得競争が激化する中、社外だけでなく社内人材も対象とし、優秀な人材の引き抜きを防ぐ。<br>
<br>
　４月に導入した「シニア・プロフェッショナル制度」は、ドコモが新たな成長領域に定めたＡＩ・ビッグデータ（大量データ）に特化した技術者として高い専門性を発揮する研究開発分野の３職種が対象。映像コンテンツなどのエンターテインメントや、医療・健康、金融・決済、ライフスタイルのスマートライフ領域４分野に精通した人材、同領域のデジタルマーケティングや戦略的連携担当者など４職種の人材も募る。<br>
<br>
　すでに社内４人、社外１人を新制度で採用した。過去の実績や入社後の成果にもよるが年俸３０００万円となれば、ドコモの１７年の平均年収約８７４万円の３倍超となる。<br>
<br>
　新しい人事制度導入の背景にあるのは、ＡＩやＩｏＴ（モノのインターネット）技術者争奪戦の激化だ。グーグルやアップルなどＧＡＦＡが高額な報酬で優秀な技術者を引き抜いており、国内でも兄弟会社のＮＴＴデータが優秀なＡＩ・ＩｏＴ技術者に年収３０００万円超を出す人事制度を導入した。<br>
<br>
　一方で、スマートフォンを通じた映像コンテンツ配信やキャッシュレス決済、遠隔医療などスマートライフ領域に不可欠な人材も確保し、通信料引き下げに伴う携帯電話事業の営業減益を穴埋めする新たな収益源に育てる狙いもある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCs2W6L_5cdcd77f2b888.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛行機に富士山…立体の泡が出てくるハンドソープ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17658</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花王は飛行機などの形をした立体の泡が出てくるハンドソープ「ビオレｕ　泡スタンプ　ハンドソープ」を動物園や空港などの施設に設置する。まずは北海道にある二つの動物園に、動物の肉球の形をした泡が出てくるハンドソープを設置した。手洗いをめんどうな習慣から楽しい体験へと変化させる。<br>
<br>
　１０月１５日までの期間限定で、旭山動物園（北海道旭川市）と円山動物園（札幌市中央区）に設置した。２５日からは富士山静岡空港（静岡県牧之原市）のフードコート内に、飛行機と富士山の形の泡が出るハンドソープを設置する。<br>
<br>
　同社ではさまざまな形状の泡を作り出す容器の開発を進めている。施設だけでなく、家庭で使えるボトルも販売中だ。オンラインショップで花の形で泡が出てくるボトルを販売しているほか、東京ディズニーリゾートではミッキーマウスの形の泡が出てくるボトルを販売している。<br>
<br>
　「楽しい手洗い体験」を提供し、健康の基本である手洗い習慣を根付かせる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>客船「飛鳥Ⅱ」が変わる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17659</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本郵船は、２０２０年１月に、客船「飛鳥Ⅱ」のリニューアル工事を実施すると発表した。就航３０年を迎え、０６年以来、２度目のリニューアルに取り組む。シンガポールのドック「センブコープ・マリン」で、１月中旬から４５日間の工期を予定する。工事費用は数十億円規模を見込んでおり、リニューアル後も１０年程度の運航を計画している。<br>
<br>
　リニューアル工事では２０年１月に強化される環境規制に対応するため、排ガス脱硫装置（ＳＯｘスクラバー）を搭載。露天風呂や和洋室の客室、ブックラウンジの新設、レストランの改装などを計画している。船内の無線ＬＡＮ環境構築や客室へのビデオオンデマンド導入といったサービス面の拡充も進める。<br>
<br>
　飛鳥Ⅱはグループの郵船クルーズ（横浜市西区）が運航する、横浜港が母港の日本船籍としては最大の客船。客室数は４３６室で総トン数は約５万トン。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大と海洋機構の研究者、水産業の現場を救う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17660</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学と海洋研究開発機構の研究者が共同設立した海洋ベンチャーのオーシャンアイズ（京都市左京区、田中裕介社長）は、日本周辺海域の海水温や塩分濃度を高精度で予測するシステムの提供を始めたと発表した。養殖の現場で起きる、急激な海水温変化や赤潮による被害を防げる。さらに１０月には最適な漁場探索を支援するサービスを始める。画像処理や海洋物理の先端技術を基にした「ＦｉｓｈＴｅｃｈ（フィッシュテック）」で持続可能な水産業の実現を目指す。<br>
<br>
　海況予測システム「ＳＥＡｏＭＥ（しおめ）」の提供を始めたと発表した。日本周辺海域を１・７キロメートルの水平解像度で、海水温や塩分濃度、流速などを５—１４日先まで予測する。顧客はインターネット上の専用ページから情報を得られる。沿岸養殖や水産試験場などでの利用を想定する。東北沿岸と九州南西でのサービスを４月から開始した。<br>
<br>
　同社の設立記者会見で田中裕介社長は「順次海域を拡大し、２０２０年以降に海外展開を目指す。さらに高解像度の画像情報を提供したい」と今後の展開を語った。<br>
<br>
　さらに１０月から始める漁場探索支援サービス「漁場ナビ」は海水温データと操業データを基に魚が捕れる場所を推定する。気象庁の気象衛星「ひまわり」の海水温表面温度データを人工知能（ＡＩ）技術の一つである「ディープラーニング（深層学習）」で補完。雲で隠れた海域であっても欠損することなく水平方向２キロメートルごとに１時間ごとの準リアルタイムで推定する。<br>
<br>
　漁師の高齢化問題への対応や燃油費の削減などへの貢献が期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資材費・労務費上昇も…大林組と清水建設が当期最高益の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17661</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ゼネコン大手４社の２０１９年３月期連結決算が１５日までに出そろい、大林組と清水建設の２社が過去最高の当期利益となった。首都圏の再開発工事など豊富な手持ち大型工事を順調に施工し全社が増収。懸念された資材費や労務費の上昇についても「想定内で収まり大きな影響はなかった」（小寺康雄大林組専務執行役員）。<br>
<br>
　１５日発表した鹿島は土木事業の売上総利益が減少し営業減益だが、当期利益は１０００億円を確保するなど「高い水準を維持できた」（内田顕取締役）。大成建設も各利益は過去最高に次ぐ２番目の水準だった。<br>
<br>
　２０年３月期連結業績も堅調な建設需要に支えられ、３社が増収を見込む。次期繰越高は大成建設と清水建設が２兆円を超え、建設受注高（単体）予想も４社合計で５兆２１００億円と高水準が続く。<br>
<br>
　建設事業の採算性を示す完成工事総利益率（単体）は、各社とも前期比を下回るが１２—１３％台の高水準を予測。工事の繁忙が続く中、「人件費や労務費など建設コスト上昇分を見込んでいる」（鹿島の内田取締役）。米中貿易摩擦の影響は現時点でないが、「顧客の設備投資計画が延期になる」（清水建設の東出公一郎副社長）恐れがあり、各社とも動向を注視する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電池超寿命化へ、充電するたびに自己修復する電極材</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17662</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院工学系研究科の山田淳夫教授らは、充電するたびに自己修復を繰り返し、電池性能の劣化を防ぐ電極材料を発見した。Ｘ線の照射実験で明らかにした。材料からイオンが抜け生じた「空孔」とイオンとの間に生じる引力が自己修復の原因となることも突き止めた。電池の長寿命化への貢献が期待される。<br>
<br>
　従来の電極材料では充電の際にイオンが脱離し、材料内の構造が乱れ電池の性能が落ちることが知られている。材料の性能劣化は電池の寿命を短くする原因となっていた。<br>
<br>
　電極材料「ルテニウム酸ナトリウム（Ｎａ２ＲｕＯ３）」をＸ線回折する実験を実施した。充電する前の状態で積層構造に大きな乱れを確認した。充電することで積層の乱れが自発的に消えることも分かった。さらに充電と放電を繰り返した後でも自発的な自己修復が起きることを明らかにした。<br>
<br>
　また、電池材料の充電過程の構造変化を放射光Ｘ線回折実験で調べた。正電荷を持つナトリウムイオンが材料から脱離すると、その後に負電荷を持つ空孔ができる。空孔と材料の構造中に残っているナトリウムイオンとの間に強い電気的な引力が生じ、乱れがない構造に修復することが分かった。<br>
<br>
　成果は１６日、英科学誌ネイチャー・コミュニケーションズ電子版に掲載された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpymNcjM_5cddcd128f5ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療ロボ「ＨＡＬ」海外で普及拡大が止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17663</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サイバーダインは医療リハビリ用の身体装着ロボット「ＨＡＬ」で、海外展開を加速する。日本は医療機器の承認に時間がかかるが、海外ではスムーズな国も多く、医療機関や病院にＨＡＬの性能をアピールし、売り込む。欧米に加え、マレーシアやタイ、フィリピンなど東南アジア諸国にも積極拡販する。海外売上比率は２０１８年３月期の９％から、１９年３月期は１７％に高まった。２０年３月期はさらに高まる見通しだ。<br>
<br>
　ＨＡＬの海外展開は米国、ドイツ、ポーランドにおいて民間保険適用や労災保険適用で先行し、１８年１１月からはイタリアの民間医療機関に脳神経系疾患の治療研究向けに展開を始めている。<br>
<br>
　脳卒中や脊髄損傷などで足を動かせなくなった患者がＨＡＬ装着訓練により歩けるようになったり、症状改善効果が見られたりするという。<br>
<br>
　１９年３月からはサウジアラビアで保険省の臨床試験がスタート。マレーシアやフィリピン、タイでも病院での運用が進む。<br>
<br>
　山海嘉之社長は、「新医療技術は先進国だと受け入れに時間がかかるが、途上国は携帯電話がカエル跳びで普及したように普及が早い」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンが100億円投資し金型増強のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17667</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンとキヤノンモールド（茨城県笠間市）は１６日、金型事業の拡大のため、笠間市内に１００億円以上かけて新工場を建設すると発表した。キヤノンモールドが同市内に持つ６カ所の工場を新工場に集約、効率化と生産能力の拡大を図る。操業開始は２０２０年８月の予定。<br>
<br>
　茨城県が整備中の茨城中央工業団地内の約１０万平方メートルの工場用地に建設する予定で、工場の延べ床面積は約１万８０００平方メートル。県の承認が得られ次第、１２月にも着工する。<br>
<br>
　自動車や自動車部品、電機、医療機器メーカーなどに精密プラスチック金型の外販需要の増加を見込む。建物や設備を刷新し、物流効率の向上と生産拡大を目指す。<br>
<br>
　キヤノンは同市内に工場展開していたイガリモールドを０４年に子会社化。自社向けの金型はキヤノンモールドの阿見事業所（茨城県阿見町）、外販向け金型は笠間市内の６工場ですみ分けをしてきた。<br>
<br>
　新工場稼働後の６工場の活用法は未定。新工場の詳細は、県の承認後に決定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 07:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東芝メモリ」年内上場に黄信号で損する人、得する人、かく乱させる人</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17664</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスが、目標の２０１９年内の株式上場へ正念場を迎えている。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格が低迷し、１９年１—３月期に営業赤字へ転落した。市況回復速度が当初想定より遅く、米トランプ政権が打ち出した中国への第４弾の制裁関税はスマートフォンなど主力用途を含む。越年となれば、２０年夏以降への先送りは免れない。<br>
東芝メモリＨＤの１９年１—３月期連結決算（国際会計基準）は営業損益が２８４億円の赤字（１８年１０—１２月期は５４０億円の黒字）、当期利益も１９３億円の赤字（同２９９億円の黒字）だった。１８年後半からのＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格下落が主要因だ。足元の４—６月期も赤字が続く見通し。<br>
<br>
　「サムスンが何をしたいのかが分からない」（業界関係者）と世界首位の韓国・サムスン電子の動きが市況低迷に拍車をかける。サムスンは最近、安値攻勢をしており、それが価格反転の足を引っ張る。ただ、同社の在庫が思うように減らず、主戦場のソリッド・ステート・ドライブ（ＳＳＤ）などで市場シェアを落としている。<br>
<br>
　その結果、当初予想していた１９年後半の市況回復にも黄色信号がともる。例年は年末のクリスマス商戦へ向けて夏場からスマホやノートパソコン用のメモリー需要が高まるはず。しかし「基調は変わらないが、サムスンのせいで勢いが相対的に弱い」（同）と先行きを楽観できない。<br>
<br>
　さらに１３日（現地時間）には、米トランプ政権が中国製品のほぼ全てに対象を広げた第４弾の対中制裁関税の詳細を発表した。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの大口顧客であるスマホとノートパソコンが含まれる。実際に関税引き上げが発動されれば、東芝メモリＨＤを含む関連メーカーは深刻な打撃を被る。<br>
<br>
　同社の主要株主の日米韓企業連合の中心である米ベインキャピタルも年内の株式上場へ揺れているようだ。１８年６月の買収時と比べてメモリー市況は悪化しており、現状は“高値づかみ”した格好。このまま計画通り年内上場に踏み切るか否か判断の分かれる局面に立っている。<br>
<br>
　クリスマス商戦後の１—３月期は不需要期のため、収益が落ち込むのが通例だ。１９年内の上場を逃せば、次のタイミングは２０年夏以降へ先送りになる可能性がある。<br>
<br>
　みずほ銀行、三井住友銀行、三菱ＵＦＪ銀行の３メガバンクは東芝メモリＨＤへ計１兆円融資し、日本政策投資銀行も３０００億円の優先株を引き受ける方向だ。年内の新規株式公開（ＩＰＯ）に向けて、米アップルなどの取引先が保有する優先株を買い戻す資金などに充てる計画だった。それが越年となれば資金調達計画の微調整は避けられないだろう。<br>
（取材・鈴木岳志）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 07:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車各社、大半が販売増を計画も「量より質」のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17669</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車7社の2020年3月期の世界販売は6社が前期比増加を見込む。トヨタ自動車は中国がけん引し、マツダやSUBARU（スバル）は米国などで伸ばし増加に転じる見通し。一方、中長期視点では日産自動車が中期計画を下方修正したり、ホンダが派生モデル削減を打ち出したりするなど縮小の動きも目立つ。経営の重点を「量より質」にシフトしブランド力や収益力向上を図る狙いだ。<br>
<br>
　乗用車7社合計の20年3月期の世界販売は前期比0・6％増の2875万8000台となる見込み。自動車の2大市場である米中の全体需要は振るわないが、その中でも日本メーカーは商機を見いだす。<br>
<br>
　トヨタは年度ベースの中国販売計画を公表していないが、世界販売見込みの前期からの増加分（13万7000台）は「主に中国によるもの」（白柳正義執行役員）。沿岸部との需要の違いに対応し内陸部に小型車を投入するなど工夫する。<br>
<br>
　また米国ではマツダは新世代技術を搭載した新型車を拡販し、スバルはスポーツ多目的車（SUV）「アウトバック」の新モデルを秋に投入し販売増を目指す。米国ではインセンティブ（販売奨励金）抑制など収益性向上が課題となる。<br>
<br>
　一方、日産は23年3月期までの中期経営計画で掲げた拡大路線を見直し、余剰生産の削減や事業効率化を急ぐ考えを示した。ホンダは世界展開するグローバル車種の派生モデル数を現在の3分の1に減らすなどし、世界生産コストを25年までに18年比10％削減する計画を示した。<br>
<br>
　またマツダは24年3月期に200万台としていた世界販売目標を、25年3月期に180万台と引き下げた。三菱自動車の益子修会長兼最高経営責任者（CEO）も今後の経営について「拡大や成長から距離を置き、規模は小さくても収益力がある存在を目指す」と方向性を示した。<br>
<br>
　各社が「量より質」に戦略をシフトする背景には、世界市場の潮目が拡大から停滞へと変化したことが背景にある。販売競争が激化する中、ブランド力を武器に値引きをせずに売り切る力がより一層問われるようになった。また電動化など新技術でライバルに遅れぬよう十分な研究開発費を確保する必要にも迫られている。倉石誠司ホンダ副社長は「環境規制が厳しくなる中、（車づくりの）効率化が不可欠」と指摘する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS6x13i_5cde17a7043e9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>