<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>来週からノーベル賞発表、有力候補者と研究業績を一挙紹介！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19467</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　秋の風物詩となったノーベル賞受賞者の発表が来週に迫った。自然科学３賞は７日に生理学医学賞、８日に物理学賞、９日に化学賞が発表される。２０１８年には京都大学の本庶佑特別教授が生理学医学賞を受賞し日本中が沸き返った。２年連続となる日本人受賞者の誕生に期待が高まる。有力候補者とその研究業績を紹介する。<br>
<br>
<h3>【生理学医学賞】</h3>
<br>
<b>＜前田氏・松村氏　がん治療でのＥＰＲ効果解明＞</b><br>
　生理学医学賞は、がん治療での高分子薬剤の血管透過性・滞留性亢進（ＥＰＲ）効果を発見した、バイオダイナミックス研究所（熊本市中央区）の前田浩理事長と国立がん研究センター先端医療開発センターの松村保広新薬開発分野長が有力候補だ。<br>
<br>
　がん細胞周辺の血管から分子が抜けやすい性質により、抗がん剤ががん細胞に集まるＥＰＲ効果を解明。がん組織のみに抗がん剤を作用させる薬物送達システム（ＤＤＳ）の基となる発見として薬学分野で注目され、抗がん剤治療の進歩に貢献した。<br>
<br>
<b>＜森氏　小胞体の変性したたんぱく質の検出と修復＞</b><br>
　また、たんぱく質を作る細胞小器官「小胞体」の中の変性したたんぱく質の検出と修復の仕組みを発見した京都大学の森和俊教授も有力候補だ。この仕組みを応用し、糖尿病やがんの解明や治療法の研究が進む。<br>
<br>
　森教授は、米科学情報企業のクラリベイト・アナリティクス（ペンシルベニア州）が学術論文の被引用数などを基に予想するノーベル賞受賞の有力候補者として１５年に選ばれた。００年代から論文の被引用数が急激に高まり注目されている。<br>
<br>
　また、日本人の論文の中で平成時代に最も多く引用されたとして、首都大学東京の田村浩一郎教授らによる、バイオインフォマティクスツール「分子系統解析ソフトウエアＭＥＧＡ」の開発に関する論文が挙がっている。<br>
<br>
　海外勢では、全遺伝情報（ゲノム）を自在に変えられるゲノム編集技術の一種「クリスパー・キャス９」のノーベル賞受賞の可能性も残る。<br>
<br>
<h3>【物理学賞】</h3>
<br>
　物理学賞は天文学や量子力学、物性物理学などが受賞対象となる。１８年はレーザー技術の開発で海外の研究者３人が受賞した。１９年４月には日本を含む国際研究グループがブラックホールの輪郭を撮影したとのニュースが世界を駆けめぐり、物理学賞の候補に急浮上した。<br>
<br>
<b>＜細野氏　酸化物半導体「ＩＧＺＯ」世界に＞</b><br>
　材料やデバイスの開発は日本のお家芸と言われる。その中で同賞の有力候補とされるのは東京工業大学の細野秀雄栄誉教授だ。液晶ディスプレーや有機ＥＬに使われる酸化物半導体「ＩＧＺＯ（イグゾー）」や鉄系高温超電導体などを開発し、優れた成果を世界に発信している。<br>
<br>
　さらに省エネルギーデバイスの実現に貢献する研究で、電気と磁気の性質を備えた「マルチフェロイック物質」を発見した東京大学の十倉好紀特別栄誉教授（理化学研究所グループディレクター）が挙げられる。磁石と半導体の性質を持つ物質「磁性半導体」を開発し、高性能で低消費電力の集積回路の実現を目指す東北大学の大野英男総長も有力だ。<br>
<br>
<b>＜吉野氏　「リチウム電池」生みの親＞</b><br>
　携帯電話やノートパソコンなどに使われ、日常生活に欠かせないリチウムイオン電池も受賞の期待がかかる。同電池の開発者である旭化成の吉野彰名誉フェローは６月に欧州特許庁が主催する欧州発明家賞を受賞。カーボンナノチューブの発見で１５年に同賞を受賞した名城大学の飯島澄男終身教授とともにノーベル賞受賞の呼び声が高い。<br>
<br>
<h3>【化学賞】</h3>
<br>
　化学賞は近年、生理学医学賞と分野的に重なる案件で決まるケースが多い。それだけに日本が伝統的に優れている有機・材料分野で、受賞に対する期待の声は今なお強い。<br>
<br>
<b>＜山本氏　「ルイス酸触媒」応用＞</b><br>
　０１年の化学賞受賞者である名古屋大学の野依良治特別教授らと触媒化学で切磋琢磨（せっさたくま）してきた中部大学の山本尚教授は化学賞の候補の一人だ。広義で定義される酸・塩基の反応で、かさ高い構造を持つ「ルイス酸触媒」を開発。副生成物を抑え、目的の反応を優先的に進ませる技術を確立した。<br>
<br>
　同技術は医薬品など機能性化合物に重要な、不斉の炭素—炭素結合の合成など、多様な反応に応用させた実績がある。血圧降下作用のある生理活性物質「プロスタグランジン」の合成や、工業的な不斉酸化で使うバナジウム触媒などで実用化されている。<br>
<br>
<b>＜藤嶋氏　雑菌・におい分解「光触媒」＞</b><br>
　また東京理科大学の藤嶋昭栄誉教授は、光触媒の酸化チタンを使い、太陽光で水を分解し水素を製造できる可能性を示した。その後、光触媒の強い酸化分解力に注目して雑菌やにおい、油汚れを分解する応用で産学連携を進めた。空気清浄器のフィルターや建材、道路資材などで実用化されている。<br>
<br>
　さらに水になじみやすい「超親水性」という別の機能も引き出した。曇らない自動車のサイドミラー、水で簡単に汚れが落とせる高層ビルの窓ガラスなどを実現した。産学連携により新たな一大産業を生み出した点でも、受賞の期待が集まる事例となっている。<br>
（取材＝安川結野、冨井哲雄、山本佳世子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞最有力候補・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京メトロもJR東も導入拡大、列車制御「無線式」の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19471</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京メトロ、ＪＲ東日本など鉄道各社が、次世代の信号保安システムで無線式列車制御システムの導入を拡大する。メトロは全線に採用する方針を固めた。ＪＲ東は新幹線やローカル線に展開を計画。東京都交通局やＪＲ西日本、ＪＲ九州なども導入の準備を始めた。地上の信号設備を減らし保守の省力化が図れるほか、都市鉄道では遅延の早期回復といった輸送安定の効果も狙える。生産性が高まるとして国土交通省も普及を後押しする。<br>
<br>
　東京メトロは地下鉄全線に、欧州の都市鉄道で主流となっている無線式列車制御システム「ＣＢＴＣ」の採用を計画する。２０２３年度に国内で初めて丸ノ内線で運用を開始。同年度内に日比谷線、２４年度に半蔵門線でも導入。残る線区でも既設信号システムを順次更新していく。東京都交通局も都営大江戸線へのＣＢＴＣ導入に向けた準備に入った。<br>
<br>
　ＪＲ東は仙石線（写真＝宮城県）と埼京線で運用している独自の無線式列車制御システム「ＡＴＡＣＳ」を、首都圏で山手線や京浜東北線などを候補に拡大を検討。新幹線ではドライバーレス自動運転も念頭に、次期自動列車制御装置（ＡＴＣ）で無線化を見据える。ＪＲ西はＡＴＡＣＳベースの無線式ＡＴＣを２３年春、和歌山線に初めて導入する。<br>
<br>
　ＪＲ東は単線で列車密度の低い線区向けの無線式制御システムも開発し、１９年度内に小海線（長野・山梨県）で運用を開始する。列車交換駅とその周辺のみで列車と通信する簡易型。拠点無線式の列車制御システムはＪＲ西が境線（鳥取県）で運用しており、ＪＲ九州も１９年から、自社営業線で導入に向けた実証試験に着手した。<br>
<br>
　国交省は都市鉄道、地方鉄道向けそれぞれで、事業者や学識経験者を交えた検討会や評価委員会を立ち上げて、普及促進を本格化する。相互直通の多い都市鉄道では仕様の統一が課題。地方鉄道向けはシステムを標準化することで、経営の厳しい会社にも導入しやすくしたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ「レクサス」が匠の挑戦を後押しする理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19472</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業が若き匠の才能に着目し、新たなものづくりの可能性を追求する動きが広がる。<br>
<br>
　2019年1月。東京・日比谷に全国から約50人の匠が一堂に会した。トヨタ自動車が展開する高級車ブランド「LEXUS（レクサス）」がブランド戦略の一環として実施する「LEXUS NEW TAKUMI PROJECT」のイベントである。2018年度に製作された作品が披露された。<br>
<br>
　全国で活躍する職人や伝統工芸士にスポットを当て、新たな作品づくりを通じて活躍を後押しする取り組みとして2016年に始まったこのプロジェクト。産地の風土や長い歴史の中で育まれてきた伝統工芸の世界に、常識にとらわれない新しい発想を取り入れることで、これからのものづくりのあり方を模索してきた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkJYpXG_5d94131b1e4d8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">2018年度の成果を披露するイベントには百貨店などのバイヤーも訪れ、作り手の想いの一端に触れていた</p>
<br>
　それにしても、現代の工業製品の代表格である自動車メーカーがなぜ、伝統的工芸との接点を求めるのか−。<br>
<br>
<h3>地域への恩返しから始まった</h3>
<br>
　レクサスブランドマネジメント部Ｊマーケティング室の沖野和雄室長は、このプロジェクトは地域に対する「恩返し」の気持ちから始まったと語る。<br>
<br>
　「LEXUSが日本発のライフスタイルブランドとして地歩を確立できた背景には、ご愛顧頂いているお客さまや全国の販売店に支えて頂いたとの感謝の思いがあります。だからこそ、地域で活躍する匠にスポットを当て、才能を育み挑戦を応援したいと考えました。こうした発想は、日本人の美意識や精神性を大切にするLEXUSのブランド戦略とも重なるのです」<br>
<br>
　器や家具、ファッションアイテムなど、これまで生み出されてきた作品は150点あまり。伝統工芸と大企業とのコラボはどのような化学反応をもたらしてきたのか。<br>
<br>
　「プロジェクトを通じて生まれた作品に共通するのは、伝統工芸の魅力を新しい切り口で提案している点にあります。四国・阿波伝統の藍染めを施したサーブボードは作品のユニークさはもとより、サーファーでもあるデザイナー（永原レキさん）の才能にも注目が集まりました。そのほかにもさまざまな形で匠たちが新たな取り組みにチャレンジしています」<br>
<br>
　「技術的には思い切った挑戦だっただろう」（沖野氏）と推察するのは吉野杉で製作した二人がけの椅子。腰掛けた二人が座り心地のよい場所を探すと、顔を合わせて向き合うような形状になっている。これを実現したのは曲げ木を大型成型する技術だ。「メンター」と称する一流のクリエーターやデザイナーはこうした作品づくりをサポート。ハードルの高いテーマが提案され、作り手はこれに触発、奮起することもブレークスルーの原動力のようだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2vG8wv_5d941328b40f2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">奈良の木工作家、平井健太さんが製作した二人がけの椅子。座り心地がよくプロダクトとしての完成度も高いと評価された</p>
<br>
<h3>ビジネスにどうつなげるか</h3>
<br>
　一方で作品は「作って終わり」ではなく、これを契機に新たな展望を切り拓かねばならない。ビジネスとしての可能性をどこに見いだしているのか。<br>
<br>
　「伝統的な技法や形状を前面に押し出すばかりでなく、作り手自身の中にある、匠としてのスピリッツや美意識を『内包』した作品に興味を覚えます。伝統を継承するだけでは、使い手を選んでしまいますし、美術館に展示されるだけではもったいない。伝統をベースにしながらも、現代の暮らしにいかに寄り添うかの視点が重要だと感じます」<br>
<br>
<h3>にじみ出る思い、自動車も同じ</h3>
<br>
　声高に主張しなくとも、にじみ出る作り手の思い−。それは意外にも自動車にも共通する。沖野氏はそう考えている。<br>
<br>
　「日本車が『日本』を前面に押し出して、世界の市場で受け入れられてきたかというと必ずしもそうではない。逆に日本文化が入り込む余地は一見ないんですよ。ところが、日本人ならではの、繊細さや心配りはおのずとにじみ出るものです。それが結果として日本車に対する支持につながったのではないでしょうか。伝統工芸と融合したものづくりの可能性はまさにそこにあると感じます」。<br>
<br>
　11月29から12月1日の3日間。プロジェクトの集大成というべきイベントが京都・平安神宮などを舞台に繰り広げられる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9B1UUJ_5d94130b3d109.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">京都市役所で行われた記者会見。左から沖野室長、小山薫堂氏、門川大作京都市長（2019年7月22日）</p>
<br>
　3年間に制作された作品を広く一般に紹介するほか、京都のクリエーターと匠の「共演」も予定されている。総合演出は隈研吾氏。プロジェクトの総合監修を務める小山薫堂氏は、京都開催の意義をこう語る。<br>
<br>
　「これまでに発表された作品はまさに伝統と革新の融合であり、その成果を発表する場所としてふさわしいのは日本のみならず、世界中から注目を集める京都しか考えられません」。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞受賞に必要な「時代の空気」　日本人が今後も続くには？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19473</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　７日からノーベル賞の発表が始まる。２０１８年には京都大学高等研究院の本庶佑特別教授が生理学医学賞を受賞したが、日本の科学技術分野の研究力低下を心配する声は年々高まっている。１４年から約２年間、スウェーデンにある日本学術振興会のストックホルム研究連絡センター長を務めた大阪大学の阿久津秀雄名誉教授に、日本の研究開発の現状や、日本人の今後のノーベル賞受賞に向けた課題などについて聞いた。（聞き手・飯田真美子）<br>
<br>
<b>—学術振の海外研究連絡センターの役割は。</b><br>
<br>
　「日本と世界各国との学術交流と連携を深めるのが目的。ストックホルムのセンターは北欧５カ国やバルト３国との交流を推進している。シンポジウムの開催に加え、日本人の学生や博士研究員（ポスドク）を現地に派遣したり、現地の人を日本に受け入れたりしている」<br>
<br>
<b>—欧州と日本の科学技術の違いは。</b><br>
<br>
　「科学技術のレベルを上げるには国際的な共同研究が重要だという意識が欧州は強い。日本はその意識が低く単独研究が多い。欧米はコミュニケーション能力が総じて高く、特に欧州連合（ＥＵ）は共同研究を積極的に推進している」<br>
<br>
<b>—スウェーデンにとってノーベル賞はどう位置付けられていますか。</b><br>
<br>
　「賞によって現在の最先端の科学技術情報が世界から集まる。スウェーデンはもともと科学技術が強い。だが国としてより強化するための重要な情報源と位置付けている」<br>
<br>
<b>—日本人がノーベル賞を受賞した時は現地でどう感じましたか。</b><br>
<br>
　「率直にうれしかった。ストックホルムに在住していた間に、物理学賞の中村修二さんら５人が受賞した。スタッフが会場で発表を聞いて結果をメールで知らせてくれた」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn3ieJH_5d943ef779516.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中村修二氏</div>
<br>
<br>
<b>—現地で受賞が注目されていた日本人はいましたか。</b><br>
<br>
　「東京工業大学の大隅良典栄誉教授は、１６年に私が帰国した後に生理学医学賞を受賞したが、周囲の人は『いつ受賞するのか』とよく話題にしていた」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoEjOhC_5d9440ce0fb17.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">大隅良典氏</div>
<br>
<b>—これからも日本人のノーベル賞受賞は続くでしょうか。</b><br>
<br>
　「これまでの受賞は、積み上げが必要な基礎研究での受賞が多かった。だが日本の科学技術政策は、基礎研究からアウトプットしやすい応用研究へシフトしているように感じる。それがどう結果に表れるか」<br>
<br>
<b>—具体的には。</b><br>
　「青色発光ダイオード（ＬＥＤ）の研究でノーベル賞を受賞した名古屋大学の赤崎勇特別教授の場合、研究に集中して長年仕事をしてきた末の物理学賞受賞だった。だが、今は息の長い仕事をするのは難しい。研究費を集める必要もあるし、結果が出る研究に偏りがちになる。そのような分野でノーベル賞が今までのように出るかは疑問だ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8z5qCe_5d944c5e5b805.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">赤崎勇氏</div>
<br>
<br>
<b>—ノーベル賞に傾向はありますか。</b><br>
<br>
　「受賞できるかはチャンス次第。優れた研究でないと話にならないが、それに加えてチャンスがあるかどうかが重要だ。青色ＬＥＤの研究では基礎的な部分はコツコツ積み上げた結果だが、実用化できたことが受賞につながった。ある程度は社会の役に立っていることも重視される。本庶京大特別教授も免疫の基礎研究を突き詰めてきたが、注目されたのは医薬品として成功したことだ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD3Qmqp_5d944cd60387d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">本庶佑氏</div>
<br>
<br>
<b>—実用化が期待できる研究ばかりではないですが。</b><br>
<br>
　「東京大学の梶田隆章卓越教授による素粒子の一種『ニュートリノ』の研究は、基礎的ですぐ実用化できるものではない。国の支援なしにはできない研究だ。大隅東工大栄誉教授の研究も基礎を積み上げてきた。常識を覆すような発見がある基礎研究には、ノーベル賞受賞のチャンスが巡ってくる。ただ、優秀な研究がノーベル賞を取れるわけではない。『時代の空気』が反映される」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3l47IJ_5d944d0d60e75.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">梶田隆章氏</div>
<br>
<br>
<b>—日本の研究者に伝えたいことは。</b><br>
<br>
　「若手研究者には海外で研究してほしい。同質の人と仕事をするのではなく、全く違う環境で仕事をするとモノの見方が変わる。見方の違いは海外に出ないと分からない。さらに国際的な共同研究と国際的なコミュニケーションが、今後の科学技術の発展につながる。研究は普通と異なる考えをしないと違った展開は生まれない。ヘテロ（異質）な環境が必要だ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpd3oGIq_5d942d42cb45d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">大阪大学の阿久津秀雄名誉教授</div>
<br>
<br>
【記者の目／環境改善が研究力底上げ】<br>
<br>
ノーベル賞の受賞には優れた研究以外に「時代の空気」が反映され、運が良いと受賞のチャンスがある。近年、過去の研究成果で日本人の受賞者が増えているが、研究力が低下し今後の受賞が危ぶまれる。就職難などで大学院博士課程への進学が減少している。研究環境の改善がノーベル賞受賞への研究力の向上につながるかもしれない。<br>
<br>
<box>【略歴】あくつ・ひでお　７２年（昭４７）東大院理学系研究科生物化学専攻博士課程単位修得退学。７３年東大院理学系研究科生物化学専攻博士課程修了。９１年横浜国大教授。００年阪大蛋白質研究所教授。０６年横浜市大客員教授、０７年阪大名誉教授。１４年学術振ストックホルム研究連絡センター長。１６年京大小委員会副委員長。理学博士。東京都出身、７５歳。            </box>
</div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NPOが作り出す、茨城産農産物の新しい直売所</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19475</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　茨城県稲敷市にＮＰＯ法人「稲四季の会」（茨城県稲敷市、東郷和之代表理事、０２９７・８７・７７７７）が運営する直売所「いなのすけ市場＝写真」が６日に本格オープンする。全国農業協同組合連合会（ＪＡ全農）や農業協同組合など農業関連以外の直売所運営は珍しいという。<br>
<br>
　稲四季の会は、地元異業種グループが核となり発足。直売所は従来の農産物直売所としての機能を維持しつつ、地域活性化のため生産者同士のつながりを創出し、地元農産物や食の担い手を支援する場としていく。<br>
<br>
　６日には地元保育園児６０人を招いたオープニングセレモニーを予定するほか、各種イベント、地元野菜を使ったピザやハンバーガーなどのキッチンカーなども用意する。直売所では、地元にこだわった加工品、地元放牧酪農乳のミルクと地元チーズ工房のチーズを使ったこだわりのソフトクリームなども販売する。東郷代表理事は「稲敷郡だったころの“広域稲敷”として近隣市町村とも連携していきたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界初“窓の基地局”が動き出した</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19476</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモとＡＧＣは、電波を送受信できるガラスアンテナ（写真）を都内のビル窓に設置し、第４世代通信（４ＧＬＴＥ）向け携帯電話サービスの基地局として利用を始めたと発表した。ガラスアンテナを用いた“窓の基地局”による４ＧＬＴＥサービスエリアの提供は世界初という。<br>
<br>
　ガラスアンテナは縦２１・２センチ×横８５センチメートル、重さは約２・５キログラム。電波の送受信範囲は最大で半径約２００メートルと、小型基地局（スモールセル）と同程度をカバーできる。第５世代通信（５Ｇ）用ガラスアンテナを使ったサービスも２０年の開始を見込む。<br>
<br>
　移動通信用の通信量増加で都市部のアンテナ増設は不可欠だが、建物の屋上や壁面は設置場所が限られるうえ、街の景観を損ねる。透明なガラスアンテナは既存の窓に設置するため、景観を損なわない。建物の内側から取り付けられるため、足場設置や土台工事が不要だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>重労働な「飲食店の食器洗い」、ロボットに任せて</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19477</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コネクテッドロボティクス（東京都小金井市、沢登哲也社長、０３・４５２０・５７８６）は、飲食店や大型施設のバックヤードで行われている食器洗いの一連の作業を自動化するロボット食洗システムをホシザキ、タニコー（同品川区）の２社と、それぞれ共同開発した。外食業界における、人手不足や軽労化のニーズに対応する。<br>
<br>
　ホシザキと共同開発の食洗システムは開閉ドアのついたホシザキの食器洗浄機と、ハンドリングロボットを組み合わせた。大小の皿に加え、透明なグラスもカメラで識別できるのが特徴。汚れた皿が運ばれてくるとロボットが吸着ハンドでつかんで１枚ずつ浸水槽に入れ、米飯などの汚れを落としやすくする。<br>
<br>
　洗浄を終えた皿がラックにたまり、重くなるとロボットがハンドで押し出し、前方の収納棚へ送る仕組み。皿がたまったラックの重量は１０キログラム近くになるため、女性や高齢者には重労働。「ロボットは可搬重量１０キログラムのハイパワー機種を使用した」（コネクテッドロボティクスの佐藤泰樹取締役）という。<br>
<br>
　タニコーとの食洗システムも、同社の食器洗浄機との組み合わせ型。汚れた皿をベルトコンベヤーで洗浄機に送り込む前に、ロボットが大小の皿を識別し、それぞれの洗浄ラインに振り分ける。「単純作業だが、人を１人張り付ける必要があり、省人化を狙った」（同）という。どちらのシステムも今後、ホテルなどの実店舗で実証試験を行い、商品化を探っていく考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙ビジネス目指すロボベンチャーの技術力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19478</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＥ４（エスイーフォー）は、宇宙でのビジネス展開を目的にするロボットベンチャー。設立して１年だが、米国のコンピューター学会が主催するコンピューターグラフィックス（ＣＧ）の展示会「シーグラフ」でロボット技術のデモンストレーションを行うなど遠隔操作技術の開発を加速させている。ウィルソン・ロクラン最高経営責任者（ＣＥＯ）は「さまざまな会社と宇宙産業革命を起こしたい」と意気込む。<br>
<br>
　同社はロボットの自動化と遠隔操作における遅延などの課題を解決するロボット用ソフトウエアを開発する。現在は、例えばロボットが穴を掘る場合、アームの角度や動作速度などをプログラミングすることが不可欠。また、月面など地球との間に宇宙空間をまたぐ遠距離利用の場合は、操作の遅延が発生する。操作自体も一つのロボットに対して１人の人間が行う「１対１の制御」が一般的だ。<br>
<br>
　ＳＥ４では、作業現場に到着したロボットが周辺情報をカメラやセンサーでスキャニング。取得したデータは制御する人間に送信し、現場を再現した仮想現実（ＶＲ）を作成。人間はＶＲからロボットに作業を指示する。<br>
<br>
　ロボットと人間の共通言語に取り組む点も特徴。プログラミングではなく「掘る」や「下ろす」「動く」などを伝えることで人工知能（ＡＩ）がその動作を行うように開発中。「マイクロソフトがパソコンを一般人でも使えるようにした。我々はロボットを誰もが使えるようにする」と強調する。<br>
<br>
　宇宙分野を開拓する前に、建設業界へ向け提供する。土木作業などを行うショベルカーの遠隔操作や自動化だ。社内でも１２分の１スケールのショベルカーを作成し、実証を重ねる。プログラミングや制御が難しい組み立て工程での双腕型ロボットへの適用も想定する。<br>
<br>
　同社にはＡＩやＶＲ、ロボティクスなどの技術を持つ９ヵ国のエンジニアが集まる。「テレオペレーション（遠隔操作）で人間とロボットの距離を縮めたい」と志を語る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfgKz46_5d943d30efa73.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ウィルソン・ロクランＣＥＯ</div>
<br>
【企業メモ】▽住所＝東京都台東区浅草橋３の２０の１８▽資本金＝約２億２０００万円▽売上高＝非公表▽従業員＝１７人▽設立＝１８年（平３０）９月            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小売店向け在庫管理、帝人が提案する「変動料金制」へのアプローチ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19479</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝人は小売店向けに、ダイナミック・プライシング（変動料金制）に対応した在庫管理システムの提案を始めた。消費期限までの残り時間など設定した条件に合わせ、電子棚札や液晶パネルに表示する価格が自動的に変わる。来店客が商品に手を伸ばした回数や棚の前に滞在した時間などをセンサーで把握し、顧客分析などに活用できるシステムを合わせて提案。小売り市場の開拓を目指す。<br>
<br>
　商品にＩＣタグを取り付け、ＲＦＩＤ（無線識別）で消費期限などの商品情報を管理。手に取った商品のカロリーなどを、連動する液晶パネルに表示することも可能だ。ＩＣタグを商品に取り付ける負担を減らすため、弁当などの製造工程でシールと同様に自動で貼付可能な機械の導入も提案する。<br>
<br>
　帝人のＲＦＩＤ管理システム「レコピック」は医療現場の在庫管理などに導入されている。ローソンと連携して小売り向けの開発も進めており、経済産業省が取り組むＲＦＩＤを用いたサプライチェーンシステムの実証実験にも参加している。<br>
<br>
　レコピックを活用した「スマートミラー」も開発している。ＩＣタグを貼った化粧品を、レコピックを用いた棚に置く。利用者が手に取った化粧品に関する情報表示や、肌の状態の解析などができるタブレット端末を内蔵した「鏡」と連動する。化粧品の正しい使い方や肌に合う化粧品を勧めるといった使い方を見込む。ハウスメーカーなどに提案する考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スズキの完全自動運転車、TMSで初披露</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19480</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スズキは「第４６回東京モーターショー」に、１台で複数の用途に使用できるプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）「ワクスポ＝写真」や、同社初の完全自動運転対応のコンセプトモデル「ＨＡＮＡＲＥ（ハナレ）」など３１台を出展する。このうち世界初披露は、ワクスポなど５台。<br>
<br>
　ワクスポはＡセグメントのボディーをベースとした車両。車内のスイッチ操作により車体をスポーツタイプからワゴンタイプに変更でき、家庭内でのカーシェアなどの用途を想定する。<br>
<br>
　４人乗りの電気自動車（ＥＶ）を前提としたハナレは、ステアリングホイールやインパネを無くして室内空間を拡大。内部に大型ディスプレーを設置するなどして乗員の快適性を高めた。<br>
<br>
　このほか、軽乗用車「ハスラー」のデザインを一部変更した「ハスラーコンセプト」なども出品する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>錆びない、劣化しない！年内投入される次世代ファスナーの素材は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19482</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＹＫＫは、セラミックス製のファスナーを開発した。２０１９年内をめどに市場投入する。半永久的に光沢が続き摩耗、さび、表面処理の劣化がないといったメリットがある。金属製や樹脂製ファスナーに続く基幹商品に育成することを目指す。まずはスライダー部分などを３万円以上の高級カバンで展開し、ノウハウを蓄積しながら用途を広げ、生産規模を拡大する方針だ。セラミックス製のファスナーの開発は初の試みで、同社では「他に例がないのでは」としている。<br>
<br>
　ファスナーを開け閉めするスライダー部分や、ファスナー以外のカバンの部品にセラミックス製を投入する。ファスナーがかみ合う「エレメント」部分もセラミックス化できるように開発を進める。当面は白と黒の２色を販売する。価格は最上位クラスの金属ファスナーと同等程度。<br>
<br>
　セラミックスでファスナーに必要な精度を実現するのは難しいが、焼成工程で最適な焼き方を見いだし、日本産業規格（ＪＩＳ）が規定する寸法公差０・２ミリメートル以内を実現した。また、従来の金属ファスナーなどで用いるカシメや圧着、溶着工法ではセラミックスは割れてしまう。そのため、スライダーを構成する柱と胴体、引き手の組み立てには接着剤を用いた。<br>
<br>
　耐腐食性や耐薬品性の高さなどを生かし、釣りざおや医療従事者のユニホームにも用途を広げる考え。また紫外線にも強いため屋外で使うテントやビニールハウスなどにも展開できる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「チェキ」新製品はただの“スマホ用プリンター”じゃない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19483</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムは２日、インスタント写真用機材「チェキ」シリーズから「インスタックス　ミニ　リンク＝写真」を１１日に発売すると発表した。スマートフォンの専用アプリケーション（応用ソフト）で操作する。想定価格は１万３５００円（消費税抜き）。大人数で楽しめるコラージュ機能などで若者に訴求する。コラージュ機能は、最大５台のスマホから同時にアプリへ画像を送り、１枚のフィルムに収められる。動画からワンシーンを切り出して印刷したり、画像を活用した相性診断を楽しんだりできる。同日都内で会見したイメージング事業部長の宮崎剛執行役員は「機能面は楽しむ行為に特化した」と述べた。<br>
<br>
　スマホアプリのカメラ機能を操作するリモコンとしても使える。本体を前後に傾けるとズーム調整でき、自撮りや遠隔撮影に役立つ。同社によると、従来製品は２万円を超えていた。本体の機能を絞り、アプリを活用する使い方にすることでコストを抑制。若者でも手を出しやすい価格帯を実現した。<br>
<br>
<b>チェキはなぜ人気？いい写真を撮るコツは？</b><br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/17056" target="_blank">この春、チェキで、写真を撮ろう 〜プロのエモい作例 15点掲載〜</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が金型使わずボディーパネル成形、まずは旧型車の補修部品で</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19497</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は２日、金型不要で自動車向けボディーパネルを成形できる技術を実用化したと発表した。ロボットが棒状の工具を押しつけて薄鋼板を変形させる「インクリメンタル成形」。多品種少量部品の生産に適しており、金型のプレス加工と比べ大幅なコスト低減が可能で、設備費用は１０分の１という。同技術を使ったドレスアップ用部品や、旧型車の補修部品の商品化を目指す。将来は量産ラインでの活用を検討する。<br>
<br>
　ロボットで鉄を対象に加工する３Ｄ（３次元）プリンター—。実用化したインクリメンタル成形を、坂本秀行日産副社長はこう表現する。<br>
<br>
　部品の３Ｄデータを基に、まず１台のロボットに取り付けた棒状工具でワーク（加工対象物）を大まかに成形し、その後、向かい合わせに設置した２台のロボットで凹凸を加工。最後にもう一度、治具に固定したワークを１台のロボットで加工して仕上げる。自動車のボディーパネルを対象としたインクリメンタル成形の実用化事例は、まだないという。<br>
<br>
　ボディーパネルはプレス加工で成形するのが一般的。大量生産で威力を発揮するが、数百枚程度の少ない加工数では金型を含め設備コストをカバーできない。<br>
<br>
　一方、ユーザーのデザイン嗜好（しこう）が多様化しているほか、部品を交換して希少な旧型車に乗り続けたいとのニーズも増えている。低コストで多品種少量部品を加工する技術が求められており、日産はインクリメンタル成形に活路を見いだした。<br>
<br>
　日産のインクリメンタル成形の費用（治具・加工データ作成）は数十万—１００万円で、ロボットも５００万円程度の汎用機ですむ。リードタイムも３日から４週間と、型設計などを含め約１年かかるプレス加工から大幅に短縮できる。<br>
<br>
　実用化に向け、製品の表面品質と寸法精度の確保という課題があった。表面品質は棒状工具の接触面を「鏡面化ダイヤモンドコーティング」して低摩擦化することで解決。寸法精度はワークが元の形に戻ろうとする残留応力を考慮した上でツールパス（工具軌道）を生成するプログラミングの工夫でクリアした。対向する二つの工具の制御の最適化も図った。今後は高張力鋼板などに対応可能な素材を増やしていく方針。<br>
<br>
　「５世代前の『スカイライン』の交換用パーツが欲しいといった需要が年１００件規模である」（冨山隆アライアンスグローバルダイレクター）とし事業性は十分とみる。１１月末までにインクリメンタル成形を使ったドレスアップ部品や補修部品の事業の方向性を決める方針。<br>
<br>
　将来は量産ラインでの導入を視野に入れる。高級車など生産台数の少ない車種では「可能性はある」（吉村東彦常務執行役員）。成形スピード向上が課題だが、「ロボットメーカーとも協力して解決したい」（坂本副社長）と説明する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpONhPUG_5d967f3adc281.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 05:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高価格帯「松竹梅」の輸出を強化　和食ブームの波に乗れるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19484</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【京都】宝ホールディングス（ＨＤ）は、清酒「松竹梅」のうち吟醸酒や純米酒など高価格帯商品の輸出を強化する。「和食」の認知に伴い、世界で拡大する清酒市場を取り込むのが狙い。同社は米国、中国の現地工場でボリュームゾーンの普通酒を中心に生産・販売してきたが、“メード・イン・ジャパン”の付加価値をＰＲするマーケティング戦略を重視する。今後５年間で、ＨＤ全体の年間輸出額を現状比倍増となる２０億円以上を狙う。<br>
<br>
　輸出を強化する商品は、海外向け清酒「松竹梅　京都伏水仕立て」や、同社の白壁蔵（しらかべくら）（神戸市東灘区）で製造する高品質清酒「松竹梅白壁蔵　生酛純米」など。白壁蔵では、江戸時代から続く清酒の伝統製法「生酛（きもと）づくり」にこだわる。最新の設備と、多くの工程を人手に頼る酒造りを融合した特徴なども訴える。合わせて海外専用商品の開発にも注力し、ラインアップを拡充する。<br>
<br>
　攻略する輸出先は欧米に加え、中国などアジアを中心に想定する。同社によると、世界的に健康志向の高まりで和食文化が広がり、日本酒を楽しむ傾向があるという。訪日外国人客が日本観光の際に味わった高品質の清酒を、帰国後も楽しめるよう取り込む狙いもある。<br>
<br>
　宝ＨＤの木村睦社長は「２０年の東京五輪・パラリンピックなどで来日する外国人はさらに増える。当社の商品を知ってもらう絶好の商機」としており、輸出拡大の後押しにしたい考えだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハ、ギターアンプ８年ぶり一新</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19485</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハはギターアンプ「ＴＨＲシリーズ」を８年ぶりにモデルチェンジした「ＴＨＲ—ＩＩシリーズ」３モデル（写真）を発売する。アンプ出力３０ワット、２０ワットとＴＨＲシリーズの１０ワットから増強したほか、上位２モデルにはギターとのワイヤレス接続を可能にするレシーバーを内蔵。想定実勢価格は約３万２０００—５万４０００円。<br>
<br>
　出力３０ワットの「ＴＨＲ３０ＩＩワイヤレス」を３日に、同２０ワットの「ＴＨＲ１０ＩＩワイヤレス」「ＴＨＲ１０ＩＩ」を１０日に発売する。スピーカーキャビネット構造を見直し、出力を増強。上位二つのワイヤレスモデルは、別売りの「Ｌｉｎｅ６」のトランスミッターをギターにつなぐと無線接続が可能となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子部品が変える「5G」と「CASE」の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19486</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <p class="provision">日刊工業新聞2019月2日11日/9月19日の記事を再編集</p>
<br>
　高速・大容量の第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスがスタートし、電子部品は受注合戦が始まった。スマートフォンだけでなく、基地局やデータセンターなど裾野は広い。米中貿易摩擦の影響で世界経済の行方に不透明感が強まる中、５Ｇ向けの旺盛な需要を取り込むべく、各社の期待は高まる。<br>
<br>
　日本電産は５Ｇで“デジタルデータ爆発の波”が到来すると期待する。情報量の増大により、冷却やハードディスク駆動装置（ＨＤＤ）などでモーターが使われるデータセンターの数量が高まる。ビジネスチャンス拡大に備え、１８年末には台湾の放熱部品メーカーを買収。冷却に必要な熱管理技術を高めて、データセンター用モーター需要を取り込む。５Ｇは、これからの成長のカギとなる「“ホット”な話題だ」（吉本浩之社長）。<br>
<br>
　村田製作所や京セラも５Ｇに起因する市場拡大が加速すると見る。ＩｏＴ（モノのインターネット）化との相乗効果で、電子化の裾野が広がるからだ。米中貿易摩擦が懸念材料だが、京セラの谷本秀夫社長は、「５Ｇや先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）、ＩｏＴで設備投資を大きく減速するつもりはない」と断言する。<br>
<br>
　ＴＤＫは、フリップチップ実装機「ＡＦＭ—１５シリーズ」に、半導体チップを業界最速の０・６５秒で基板に取り付けられる新タイプを投入。５Ｇ対応のスマホでは、半導体を乗せるデバイスが増えることから、これに対応した。太陽誘電も今後の５Ｇ需要も見越し、約１５０億円を投じて新潟県内の子会社の敷地内に、積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）生産の新棟を新たに建設する。<br>
<br>
　三菱電機は、通信基地局で使う高周波デバイスを生産する。基地局の５Ｇ対応に合わせ、１９年度中にも新型デバイスの生産体制を拡充する。同デバイスの半導体材料には、５Ｇ用の周波数帯の特性に適した窒化ガリウム（ＧａＮ）を採用し、高性能化を狙う。<br>
<br>
　現在、基地局で使う高周波デバイスの半導体材料にはシリコンを使うのが一般的。だが５Ｇでは、現在の４Ｇより高い周波数帯が割り当てられる予定。そのため高周波出力のＧａＮを採用しないと、設備の小型化や省電力化が困難になる。<br>
<br>
　５Ｇは自動車業界の大きな変化であるＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）とも連動する。電子部品各社はＣＡＳＥのうち、どの領域に優先して注力しているかをまとめると、京セラや村田製作所などが自動運転を１位に挙げる。<br>
<br>
　積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）は、電装化の進展で今後、自動車への搭載数がさらに増えると予想されている。ただ、村田製作所は耐温度性、耐電圧などの高信頼性が必要なパワートレーン系向けに照準を合わせている。太陽誘電も同様に電動化領域向けでの製品開発を進める。ＴＤＫはＡＤＡＳ向けと電動化向けの両方を視野に入れる。<br>
<br>
　安全意識の高まりからＡＤＡＳや自動運転システムを搭載した自動車も市場拡大が見込まれ、これらに必要なカメラやセンサー数は増加傾向にある。<br>
<br>
　京セラはＡＤＡＳ向けに人工知能（ＡＩ）を搭載したカメラモジュールの開発を進めるほか、自動運転向けに距離計測センサーのＬｉＤＡＲ（ライダー）と画像センサーを一体化したモジュールの量産を計画する。<br>
<br>
　村田製作所は圧電セラミックス箔（はく）をセンサーに応用し、人の筋肉振動を検知可能な車載向け「たわみセンサー」を開発中。また、開発した微小電気機械システム（ＭＥＭＳ）の３軸傾斜センサーの用途開拓を進める。運転者の生体情報のモニタリングにはアルプスアルパイン、位置情報の検知にはＴＤＫが力を入れている。<br>
<br>
　“走るコンピューター”にかかせないコネクテッド領域は、自動運転領域と対で推進する企業が多い。京セラが９月にサンプル出荷を始めた、高速伝送対応で小型な基板対基板コネクターも、レーザー光で距離を計測するライダーや電波を使ったミリ波レーダー、ドライバーモニターカメラなどの車載機器向けを想定している。<br>
<br>
<h3>【ニュースイッチラボ in CEATEC2019】</h3>
<br>
<b>～メディアと一緒に語ろう！５Ｇ・モビリティで変わる電子部品の未来～</b><br>
<br>
　CEATEC2019の会場において、「ニュースイッチ」が主催するセミナーを開催することとなりました。日本の産業でも競争力の高い電子部品業界にフォーカスを当て、パネリストには最新技術動向やビジネス展開などを語っていただく予定で、電子部品業界のなかでもリーダー的企業3社のご登壇を予定しております。<br>
<br>
<b>＜パネリスト＞<br>
●京セラ株式会社<br>
研究開発本部 コミュニケーションシステム研究開発部 部長<br>
福島 勝 氏<br>
<br>
●アルプスアルパイン株式会社<br>
Tプロジェクト プロジェクトマネージャー<br>
齊藤 克哉 氏<br>
<br>
●タイコエレクトロニクスジャパン合同会社<br>
データアンドデバイス（Data &amp; Devices） アドバンスド テクノロジー シニアディ<br>
レクター<br>
白井 浩史 氏<br>
<br>
＜モデレーター＞<br>
●日刊工業新聞社<br>
デジタルメディア局　局長<br>
明 豊<br>
<br>
＜開催概要＞<br>
日時：10月17日（木）15時00分～16時30分<br>
会場：幕張メッセ　会議棟102会議室<br>
定員：150名<br>
<br>
◆<a href="https://reg.jesa.or.jp/?act=Conferences&amp;func=Detailed&amp;event_id=9&amp;conference_id=1187" target="_blank">聴講希望の方はCEATEC2019公式ページからお申し込みください</a></b><br>
<br>
<h2>アルプスアルパイン「TCUの開発に注力」</h2>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019月9月20日</p>
<br>
<b>＜取締役常務執行役員・笹尾泰夫氏に聞く＞</b><br>
<br>
　—自動運転領域を最優先に掲げています。<br>
　「市場はレッドオーシャン（消耗戦）化しているが、ハードウエアとソフトウエアの両方を持つ当社なりにこの領域で存在感を高めたい」<br>
<br>
　—同領域でセンシング技術をどう高めますか。<br>
　「旧アルプス電気が従来から取り組んできた位置検知などのセンサーに加えて、運転者の生体情報をモニタリングしたり、経営統合したアルパインカンパニーが持つカメラを使った状態検知などを組み合わせていく。さらに、ミリ波を使った周辺検知や、新たな技術として力を注いでいるデバイスの位置を正確に測定する測距技術などとも組み合わせていく。一つの技術で全てを解決するのではなく、関連技術を結び付けることで精度を高められる。センサーフュージョン（融合）を目指したい」<br>
<br>
　—コネクテッド領域には、どのような製品群で臨みますか。<br>
　「センシングしたデータを車内外でデータ通信する場合に、さまざまな通信方式が必要になる。それを集中制御するテレマティクス制御ユニット（ＴＣＵ）の開発に注力している。ＴＣＵは第５世代通信（５Ｇ）にも対応できるよう開発中。早期に実用化したい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＥＣが世界１位！顔認証1200万人分、エラー率0.5％</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19489</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは３日、米国標準研究所（ＮＩＳＴ）が実施した最新の顔認証技術のベンチマークテスト「ＦＲＶＴ２０１８」で、第１位の性能評価を獲得したと発表した。１２００万人分の静止画を使った顔認証でエラー率０・５％を達成し、１７年の動画の顔認証ベンチマークに続き、５回目の世界１位を獲得した。<br>
<br>
　ＦＲＶＴはＮＩＳＴのベンチマークでも最難関で、今回は前回の３倍となる４８社・１研究機関が世界中から参加し、２０３のアルゴリズムを提出した。<br>
<br>
　ＮＥＣは多段階照合を用いることで、１秒間に２億３０００万件の検索速度を実現した。さらに独自の深層学習を利用して、認証エラー率を飛躍的に低減し、１０年以上の加齢による経年変化のエラー率でも、第２位に比べて最大４倍以上の大差をつけた。<br>
<br>
　顔認証技術は、生体認証の中でも特に全世界で利用者が増加。決済や銀行口座開設、パスポートとの照合などの際の本人確認といった高度な信用が必要な用途では、長期間の利用に耐え得る高い信頼性と利便性の両立が求められている。<br>
<br>
　同日会見したＮＥＣの今岡仁フェローは「本人と、似ている他人の違いを最大限強調するのが当社の独自方式であり、経年変化や大規模人数にも対応できる高度な認証方式を確立している」と優位性を強調した。<br>
<br>
　今回のベンチマークの順位について「トップ１０のうち８社が新規登場するなど、顔ぶれが入れ替わった」と、同分野での研究開発をめぐる競争の厳しさにも言及した。２位は中国ＹＩＴＵ、３位は米マイクロソフトだった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「燕三条　工場の祭典」開催中、113社・団体がモノづくりへの興味喚起狙う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19490</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新潟県の中央に位置する「燕三条」地区の町工場などが一般に開放されるイベント「燕三条　工場（こうば）の祭典」が３日、開幕した。今回は過去最多となる１１３の企業や団体などが出展。会期は６日まで。<br>
<br>
　出展者は自社の事業内容に沿って、モノづくりの「工場」、農園などの「耕場」、地場産品などを購入できる「購場」に分類されている。各出展者の建物などには出入り自由。それぞれワークショップなど趣向を凝らした催しを通じ、モノづくりへの興味喚起を図る。４日には東京都大田区や墨田区など全国のオープンファクトリーと連携した同祭典公認のイベント「産地の祭典」も三条ものづくり学校（新潟県三条市）で始まる。<br>
<br>
　３日は、実行委員会の斎藤和也委員長が勤務するストカ（同）で開会式を実施。斎藤委員長は「祭典で、燕三条にある町工場などのつながりが深いことを感じてもらいたい」とあいさつ。その後、委員長自らプレス機が並ぶ金属加工の現場を案内した。（新潟）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再生エネ100％へ中小結集、10月に新組織のインパクト</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19492</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　再生可能エネルギー１００％での事業運営を目指す中小企業や自治体などが結集した組織が１０月上旬、発足する。参加は１００社・団体に達しそうだ。大企業が再生エネ１００％を目指す国際組織「ＲＥ１００」への日本からの参加も２３社・団体となった。産業界から再生エネの供給拡大を求める声が強く、再生エネ市場に影響を与えそうだ。<br>
<br>
<h3>政策変更促す大きな声に</h3>
<br>
　再生エネ１００％を目指す新組織「ＲＥａｃｔｉｏｎ」に、現時点で６０社・団体が参加を決めた。発起団体の一つである地球環境戦略研究機関（ＩＧＥＳ）の三好信俊専務理事によると「半分以上は中小企業」という。正式発足時には１００社・団体を見込む。<br>
<br>
　ＩＧＥＳなど計４者の発起団体は、大企業を対象とするＲＥ１００に加盟できない中小企業などの声に応えようと設立を決めた。ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）投資が広がり、一部の上場企業は再生エネを必要とするようになった。一方、中小企業の再生エネのニーズは顕在化しにくい。その点、新組織は団結によって再生エネの需要が大きいことを示せる。電力会社は再生エネ設備に投資し、供給を拡大できる循環が生まれる。<br>
<br>
　「政策の変化を促す」（三好専務理事）のも団結のメリットだ。現状の制度では再生エネの調達手段が限られている。政策変更を訴えても中小企業の声は小さく、政府に届きにくかった。三好専務理事は「（電力契約での）中・小事業者は４００万者あり、大きな声になる」と期待する。<br>
<br>
<h3>“本家”「ＲＥ１００」、２００社参加</h3>
<br>
　“本家”のＲＥ１００は１４年に大企業の組織として結成した。米マイクロソフト、独ＢＭＷなど約２００社が参加する。日本からは１７年にリコーが初めて参加。１９年夏、第一生命保険とパナソニックが加わって２３社・団体に増えた。<br>
<br>
　コニカミノルタも１月、ＲＥ１００に参加し、５０年の再生エネ１００％達成を目指すと表明した。同社の高橋壮模グループ業務執行役員は「欧州の販売会社が加盟を歓迎してくれた」と振り返る。気候変動対策に前向きな企業姿勢を訴求でき、欧州市場で差別化できるからだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOJo1ch_5d95b1361fb52.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　すでに中国・東莞の工場は全量再生エネを達成済みだ。屋上の太陽光パネルに加え、再生エネを使ったと見なせる証書を購入して実現した。「工場はコストに敏感だが、通常の電力と遜色ない価格だったので導入できた」（高橋執行役員）という。風力、太陽光発電とも世界最大の導入量となった中国は再生エネのコスト低減が進んだ。<br>
<br>
　ドイツの販売会社も証書の購入で再生エネ化し、英国の販社も１９年内に達成する。海外拠点が再生エネに切り替わる一方、日本は遅れている。老朽化した工場が多くて太陽光パネルが設置できない事情もあるが、コスト的な問題もある。「課題を解決して前進させる」（同）と語る。<br>
<br>
　米グーグルや米アップルは再生エネ１００％を達成済みだ。再エネ比率数％の日本企業は“環境先進企業”と胸を張れない。再生エネ利用の差がビジネスの勝負を分ける可能性があり、日本でも再生エネを調達しやすい環境整備が求められている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽減税率が追い風？令和初のおせち商戦、早くも熱気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19493</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　令和初のおせち商戦が熱を帯びてきた。働く女性が増え「『おせちは作るものから買うもの』へと意識が変化している」（高島屋）といい、客単価も高いことから百貨店にとって全体の売り上げに寄与する重要な商材だ。特に今年は、消費増税があった中でも大半が軽減税率対象のため、各百貨店は「正月は税率１０％の外食を控え、税率が低いおせちを買って自宅で過ごす人が増える」と見て、売り上げ増を狙う。（取材・丸山美和）<br>
<br>
　松屋では「ここ１０年で売り上げは１・５倍に拡大した」と説明する。おせちはどの百貨店も力を入れるため差別化が難しくなっているものの、各百貨店は人数や世代を考慮した個性的で初出品のおせちをそろえ顧客にアピールする。<br>
<br>
　業界最多のおせちを扱う高島屋は店頭９００種類、オンラインストア１１５０種類（店頭９００種類含む）を販売する。ローストビーフやステーキなど肉づくしや、本マグロの大トロや北海道産天然ヒラメなど刺し身づくしは初商品だ。<br>
<br>
　そごう・西武は、世代が異なる家族間でそれぞれの好みに合わせて食べられるよう４６種類の料理を詰めた「京都のおばあちゃんのおせち」などを用意。<br>
<br>
　松屋は人気レストランやホテルの厨房（ちゅうぼう）で作るおせちを増やした。東武百貨店は健康志向の人向けに、あえて肉や魚介類を使用しない精進料理のおせちを取り扱う。<br>
<br>
　各百貨店が工夫を凝らす中、追い風となっているのが軽減税率だ。一部商品では、重箱と料理が一体資産と見なされ軽減税率対象外となり税率が１０％のものもあるが、大半が軽減税率対象で８％となる。消費税１０％の外食を控え、おせちを購入し自宅で食べる人が増えると見込み、松屋が売上高で前年比１０％増と強気な姿勢を見せるのをはじめ、そごう・西武が同５％増など、いずれの百貨店も前年に比べ売り上げが増えると見込んでいる。<br>
<br>
　軽減税率対象であることをいかに訴求し、どこまで販売を伸ばせるか百貨店の競争はますます激しくなりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金属や容器に貼付で距離２倍！村田のフレキシブル無線タグがすごい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19488</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所はＵＨＦ帯の無線識別（ＲＦＩＤ）タグのラインアップを拡充する。管理対象物の材料に依存することなく、金属物であれば、それをアンテナの一部にして通信距離を伸ばせる製品を増やす。金属物に取り付けた場合、単体で取り付けた時に比べ、約２倍の通信距離が得られるフレキシブルラベルと、同４０倍程度の通信距離が得られる超小型タグのプロトタイプを開発した。２０２０年度中の量産を目指す。<br>
<br>
　開発したフレキシブルラベルは、金属や液体容器面でも安定した通信機能を持つ。出力１ワットのリーダーライターで１５センチメートル角の対象金属物に取り付ける実証実験をした結果、通信距離が約２倍の２２０センチメートル程度になった。一般的なＲＦＩＤプリンターでの印字やデータ書き込みに対応する。サイズは長さ１０８ミリ×幅１２・７ミリ×厚み０・８ミリメートル。ＩＴ機器や生産設備などの金属筐（きょう）体、化粧品や医薬品などの金属包装品、菓子缶や一斗缶などの液体容器での利用を想定する。<br>
<br>
　超小型タグは、一般的に流通しているハンディーターミナルで読み取れる最小サイズのＩＣタグ。サイズは長さ２・５ミリ×幅２・５ミリ×高さ２・０ミリメートル。実証実験では単体で取り付けた場合の通信距離は５センチメートル程度だったが、金属物では最大約４０倍の２００センチメートルになった。偽物対策や流通経路の特定などを意識した製品で、ウエアラブル製品や化粧品のボトル、アクセサリー、工具などでの利用を想定する。<br>
<br>
　ともに同社が高周波設計で長年培ったコア技術「ムラタＲＦＩＤテクノロジー（ＭＲＴ）１・０」の開発コンセプトを採用した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>青山学院大、院生40人を「助手」雇用の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19491</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　青山学院大学は２０２０年度から博士後期課程学生の約４０人を“院生助手”として雇用する新制度を始める。学部生の授業補佐に対して月給１６万円で、履歴書に教育歴として記せるため就職時の後押しになる。同大は英米文学や史学など文系の研究職の志望者が多く、学生の研究費支援でも採択は文系が理系の２倍だ。学生を雇用する制度は研究大学の一部の理系であるが、同大は文系の若手研究者育成を意識して全学で実施する。<br>
<br>
　新制度の対象は１１学部の入学定員に合わせた分野別の枠で、計４２人分を用意した。博士研究を優先しつつ、学部生の講義や実習、国際会議の運営など、修士学生によるティーチングアシスタント（ＴＡ）より高度な補佐業務を行う。指導教員の雑務対応にならないよう学部長が監督する。他大学の非常勤講師も可能で、合わせて研究職キャリア構築の後押しになる。<br>
<br>
　大学は給与のほか社会保険料、超勤手当、通勤費手当（学割使用後の分）などに対応する。教員増となり、きめ細かな教育の指標となるＳＴ比（学生・教員比率）がよくなるメリットもある。<br>
<br>
　今春からの博士後期課程１年生には、給付型奨学金の形で授業料免除を始めており、この対象外となっている学生を新制度で支援する。また１９年度には大学院生（博士前期課程を含む）の国際学会発表の渡航費支援を開始。最大１５万円、最大６０人で進めている。<br>
<br>
　一方、若手研究者向けの「アーリーイーグル研究支援制度」を１７年度に開始しており、競争率約３倍と人気が高い。１８年度予算は計１０００万円で２２件を採択。「助手・助教１人に年７０万円」の支援は理系が多いが、「博士後期課程学生に２５万円」のケースは、文系が理系の倍で採択されている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa5N2mq_5d95af872e77d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾン、日本でも「置き配」普及なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19495</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子商取引（ＥＣ）市場が拡大する一方で社会問題化する商品の再配達。人手不足が深刻化する物流現場の負担を減らす手段として注目されているのが商品を指定された場所に置く「置き配」だ。アマゾンジャパン（東京都目黒区）は１０月１日に、それを「標準」の配送方法とする実証実験を、岐阜県多治見市で始めた。期間は１カ月。<br>
<br>
　「欧米では置き配が基本」。アマゾンジャパンのジェフ・ハヤシダ社長は強調する。置き配は受取人の在宅・不在にかかわらず「玄関」「ガスメーター」「自転車の荷物かご」など指定の場所に商品を置いて配達完了とする。同社は２月から試験導入し、６月から２９都道府県の各一部エリアで、顧客が置き配を指定できるサービスを本格的に始めた。<br>
<br>
　これまでのところ利用者は「想定を上回っている」（輸送企画統括部の緒方忍部長）という。物流会社からも再配達が減ったと評価をもらっているとし、滑り出しは好調だ。<br>
<br>
　現状は注文時に標準の配送方法に設定しているのは、あくまで対面での受け取り。多治見市で実施する実証実験では置き配を標準化する。再配達率の変化や対面受け取りを選択した顧客データなどを集め、効果や課題を分析する。<br>
<br>
　「置き配を全国に広げたい」と意欲を燃やすハヤシダ社長。課題は商品の盗難・破損や伝票を通じた個人情報の流出。これらを不安視する日本人は、まだ多い。アマゾンジャパンは商品の再送や返金といった保証を用意しているが、今後、宅配ボックス普及策なども検討する。<br>
（名古屋・岩崎左恵）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線と地上で「5G」通信の実験成功、どんな利用をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19496</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモとＪＲ東海は、時速２８３キロメートルで走行する東海道新幹線の車内に設置した端末と地上の間を第５世代通信（５Ｇ）で無線通信する実験に成功した。時速２００キロメートル以上で走行する高速鉄道車内と地上との間の５Ｇ無線通信実験の成功は世界初という。<br>
<br>
　実験は三島駅—新富士駅間の静岡県富士市内に周波数２８ギガヘルツ帯（ギガは１０億）の実験用５Ｇ基地局３局を４００メートル—５００メートル間隔で仮設置。走行するＮ７００Ｓ（写真）車内の座席に５Ｇ移動端末を搭載して行われた。<br>
<br>
　高速移動車両との５Ｇ通信で有効な、基地局から送信する電波の方向をビーム型にして電波の到達範囲を広げる機能、端末の移動に追従して基地局からの電波ビームの方向を変える技術を採用。１秒当たりのデータ転送速度が最大１ギガビットを達成した。端末の移動に合わせて接続する基地局を順次切り替える「連続ハンドオーバー」も成功した。<br>
<br>
　５Ｇ基地局経由で８Ｋ映像をダウンロードし、車内のディスプレーに映し出した。車内の４Ｋカメラが撮影した車窓映像を５Ｇ経由でライブ中継もできたという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 07:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゼロから建てる＆イチから変える、「稼げる工場」づくり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19470</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>これまでの工場の基本機能</h3>
<br>
　これまでの工場には何が求められていたのか。たとえば、次のようなスローガンを掲げて生産活動を行っている工場が多いのではないだろうか。<br>
<br>
＜こんな工場を目指そう＞<br>
　・ 安全、ゼロ災工場<br>
　・ 品質の高いモノづくりができる工場<br>
　・ 生産性の高い高効率工場<br>
　・ 納期を守れる工場<br>
　・ 改善活動が活発な工場<br>
　・ できる限りお客様の要望する仕様、品質、納期、価格に応えられる工場<br>
<br>
　日本の工場は、大量生産時代から多様化が進み、多品種生産へのシフトを余儀なくされた。それでも、多品種対応は、「技術大国ならでは」「当社ならでは」の強みととらえ、高い品質、高い生産性、そして高い利益率を目指すことをミッションとしている企業が多い。<br>
　しかしながら、日本の製造業を取り巻く環境は、大変厳しくなってきている。ゆえに今後は、これまで目指してきた工場のあり方に加え、これから起こるさらなる環境の変化に耐えうる工場を目指さなければならない。<br>
<br>
<br>
<h3>高効率高品質だけでは不十分</h3>
<br>
（1）今以上の安全・安心・働きやすさ<br>
　基本的なところでは、従業員を選んで採用する時代から、自社を選んでもらい、働いてもらう時代になっていく。高齢者、女性、外国人、短時間パート、曜日限定パートなど、今以上に働き方、体力、考え方の異なるさまざまな人で、生産活動を行っていく必要が出てくる。いろいろな人が働く職場となるために、今よりさらに、安全・安心に働ける工場にする必要がある。<br>
<br>
（2）「効率的な技能習得」を可能にする<br>
　また、これまでの熟練者の勘と経験に頼ったモノづくり、あるいは時間をかけて技能を習得するモノづくりから、生産性向上のために、誰でも早期に一定レベルの技能を習得できるようにするための対策が必要となる。作業手順をわかりやすく説明する動画マニュアルなどの教育ツールの導入や、多能工化を計画的に進めるカリキュラムの体系化、技能教育訓練場所の整備などが必要といえる。<br>
<br>
（3）マネジメントの効率化<br>
　作業者だけでなくマネジメント人材の不足にも備え、生産管理・品質管理をはじめ、さまざまな管理を効率的にこなすためのシステム化、AI化などを進めることも必要だ。少数のマネジメント人材で、離れた場所からでもこれまで以上に迅速かつ的確な指示・判断ができるよう、カメラ、モニタ、ICタグなども整備していきたい。<br>
<br>
（4）働きがいある職場へ<br>
　製造業の管理職の方々と話をすると、「良い人材、やる気のある人から辞めていく」といったことをよく耳にする。貴重な人材を失わないためには年功序列の人事評価から、海外諸国と同様の能力評価をきちんとしていくことも必要だ。そしてさらに、従業員が 「やりがい」を持てる職場環境を、今以上に整備していくことである。休憩室、食堂、学習室などの整備に加え、有給の取りやすさなどにも配慮した職場づくりが必要だ。図に、次世代の工場がどう変わっていくのか、ポイントとなるトピックをまとめた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHh85fP_5d942a1b2794f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">図 「これまでの工場」と「次世代の工場」</div>
<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
書名：工場管理 2019年10月臨時増刊号<br>
【特集】ゼロから建てる＆イチから変える　稼げる工場づくり実践テク<br>
<br>
著者名： 多田夏代　著<br>
判型：B5判<br>
総頁数：128頁<br>
定価（税込）：1,980円						<br>
<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
多田　夏代（ただ　なつよ）<br>
株式会社ZERO1　代表取締役社長<br>
ICMCI（国際公認経営コンサルティング協議会）認定コンサルタント<br>
（社）日本能率連盟認定マスターマネジメントコンサルタント<br>
<br>
防衛省で防衛装備品（電気通信機器・特殊車両・航空機・武器弾火薬等）の原価積算を10年担当。その後、経験を活かし、製造系コンサルティング会社にて、製造の機能的改善・調達コストダウン・原価管理を得意領域とする実践派工場コンサルタントとして、17年の経験を積み、多くの企業を支援。2017年に製造系コンサルティング会社「ZERO1（ゼロワン）」を起業し、工場収益改善を行っている。現在、訪問工場・事務所数は、170カ所を超えている。<br>
					<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07WXFMG6D/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_gg.KDbYPKGM5M" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/16019528/?l-id=search-c-item-text-02" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/zkok1910z.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/magazines/detail/00000899" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
第1章　製造業を取り巻く環境<br>
製造業の今と未来<br>
工場立地の現実と投資の重要性<br>
<br>
第2章　次世代の工場とは<br>
品質向上の考え方と手段<br>
従業員満足度の向上<br>
<br>
第3章　正しい現状把握からの工場づくり<br>
科学的に現状を把握する<br>
【事例】増設しなくても生産性を向上できた<br>
KPIの整備<br>
<br>
第4章　次世代工場をつくるための体制<br>
次世代工場をつくる体制<br>
次世代工場は「ナカ」を重視<br>
<br>
第5章　着手前の事前チェック<br>
立地場所をチェック<br>
関連法規のチェック<br>
【事例】2階建てと3階建て、新工場建設でメリットが多いのはどちらか<br>
<br>
第6章　次世代工場へのシナリオ<br>
次世代工場完成までの流れ<br>
全体スケジュールを立てる<br>
新工場コンセプトを決定する<br>
新工場の基本構想<br>
<br>
第7章　次世代工場をつくる「ナカ」編<br>
現場改善案を出し切る<br>
【事例】コンベア生産は有効なのか？<br>
モノの流し方・生産方式を決める<br>
外注政策を考える<br>
【事例】ビジネス・プロセス・アウトソーシングを実施し、生産量を２倍に向上<br>
付帯施設の検討<br>
【事例】「自動倉庫は人手がかからない」は本当か？また、そもそも必要なのか？<br>
新システムの検討<br>
【事例】各設備の生産計画と実績管理に高額システムは必要なのか？<br>
詳細レイアウトを決める<br>
<br>
第8章　次世代工場をつくる「ソト」編<br>
建設プロセスを理解する<br>
全体スケジュールの決定<br>
後発的コスト発生の抑制<br>
【事例】最短で最新鋭の新工場をつくる!!18カ月で計画～設計～建設～生産開始を実現<br>
<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/B07WXFMG6D/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_gg.KDbYPKGM5M" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTS0maD_5d94088185222.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 05 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>