<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>「T」だけであらず、ファミマのマルチポイントは後発者の利得</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16527</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１９年はどこに注力しますか。<br>
　「今年は営業を強化する。商品強化はもちろん、同時にサービス強化に力を入れたい。象徴的なのがアプリを使った決済のファミペイ。これを使った新しいサービス、金融、ポイント回りから集客につなげたい」<br>
<br>
　—今、ファミマで使えるのはＴポイントのみです。<br>
　「他のポイントも入れた、マルチ化を考えている。他社のポイントも使える、付くに変えていく。店舗で他のポイントによる支払いも可能になれば、より便利になる」<br>
<br>
　—複数になると煩雑になりませんか。<br>
　「そんなことはない。私の財布の中にも複数のポイントカードがある。手に触ったものを出して使えるのが一番良い。煩雑とはむしろ逆。まさにコンビニになるということだ」<br>
<br>
　—ポイントは集客効果もあるが、顧客データ分析が重要な役割を果たします。<br>
　「ファミペイを使ってもらうと、まず一定程度のデータが取れるようになる。ゲートウェイだ。ファミマ独自のポイントも多分やることになると思うが、それを使ってもらうと、もうちょっと違うデータが取れる。いずれにせよファミペイは通過口、関所だ」<br>
<br>
　「顧客は全体的に高齢化し、むしろ若年層が少ない。若年層に来てもらうには、一つは商品。食品は工夫されているが日用雑貨は特徴的なものがない。例えば若い人が好む化粧品があれば、来店するかもしれない。日用雑貨などはまだまだ改善の余地がある」<br>
<br>
　—セブンとの日販の差（約１０万円）をどう詰めていきますか。<br>
　「例えば商品もおいしくないとダメだし、欠品を減らすなど一つひとつ丁寧にやっていくしかない。セブンさんとの差が開かないように地道に１０円でも縮めていきたい」<br>
<br>
　—パン・パシフィック・インターナショナルホールディングス（旧ドンキホーテホールディングス）株については。<br>
　「継続して買ってるとも買ってないとも言えない。慌ててばたばたとやるつもりはなく、一息入れて、次を考えるという状況。リターンも考慮しないといけないし、経済情勢も見ながら考えていく」<br>
<br>
【記者の目】<br>
高柳浩二社長は、マルチポイント化にこだわりを見せる。自社ポイントを持っていなかったからこそオープン化できると言い「後発者利得」と言い切る。今後、ポイントの利用者増加は間違いない。セブンのナナコ、ローソンのポンタとの競合の中、マルチポイントの利便性をどこまで訴求できるか注目したい。<br>
（文＝丸山美和）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBfD5UI_5c6754d0bbb60.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「まさにコンビニになるということだ」と高柳社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 08:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アバター」開発最前線に見る、人間が兼ね備えた能力の素晴らしさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16528</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人間が距離や身体的な制約から解き放たれる−。そんな未来はそう遠くないらしい。<br>
<br>
　先生　「今日は皆さんがアバター（遠隔操作ロボット）の中に入ってJAXA（宇宙航空研究開発機構）筑波宇宙センターを見学します」。<br>
<br>
　2018年10月。大分県内の小学校で、アバターを用いて県内外の施設を見学する遠隔授業が実施された。児童は教室からパソコンでロボットを操作しながら模型や実物、展示物を見て回った。「JAXAの菊池です。皆さん、こんにちは」。生徒「ロケットに使われている部品はどれぐらいありますか」。施設で説明する職員に直接、質問し、説明を受ける場面もみられた。<br>
<br>
　大分県とともに、この実証事業を行ったのはＡＮＡホールディングス（HD）。遠くにあるアバターを、あたかも自らの分身のように操作し、見て、聞いて、触る。<br>
<br>
　同社はアバター技術を利用したサービスへの参入を発表しており、今回の遠隔授業はほんの一例だ。日本科学未来館でも遠隔の施設見学を行うなど、ANAHDは遠距離の施設同士をアバターでつなぐ新しい教育のかたちを目指している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDn36wn_5c676ff248e0a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANAHDとJAXA、大分県が連携して行った遠隔授業。</div>
<br>
<h3>究極のモビリティー</h3>
<br>
　アバター技術とは、VR（仮想現実）やAR（拡張現実）、センサーなどを組み合わせ、ロボットを通じて、遠く離れた人とのコミュニケーションや遠隔作業を行う技術のこと。同社の構想では、まずは既存技術を活用し、疑似旅行や教育、空港業務の効率化などの分野でサービス実証を進め将来は、災害救助や人間の活動が困難な場所での活用を目指す。<br>
<br>
　さらにはＪＡＸＡと連携し、「AVATAR Xプログラム」として、宇宙関連事業にも乗り出している。宇宙ステーションや月面、火星などにアバターを配備し、遠隔操作による作業を実現したり疑似的な宇宙観光も目指している。<br>
<br>
　これらは一見、航空事業と直接関わりのない新規事業、あるいは潜在的な旅客需要の深耕策のようにも映るが、同社にとってのアバターは、エアラインと並ぶ、新たな移動手段を創出するほどのインパクトがあり、究極のモビリティーである。<br>
<br>
　「意識、技能、存在感を転送することで『移動』が成立すると捉えれば、アバター技術によって実現される未来は、『世界をつなぐ』を経営理念とする当社のビジネスとまさに一致するのです」。ANAHDの深掘昂さんはこう語る。<br>
<br>
　米グーグルがスポンサーになった月面無人探査レースなど、イノベーションをリードしてきたことで知られるＸプライズ財団の賞金レース。2022年に向け、すでに始まっている開発レースのテーマはずばり「アバター」。<br>
<br>
　ANAは日本企業として初めて賞金総額1000万ドル（約10億円）のスポンサーとなり、自ら技術開発を促進させる。「初めて操作する人が100キロメートル以上離れたアバターを遠隔操作し、単純作業から複雑な作業まで行う」という目標に向け、世界各国から500以上のチームが優勝目指して技術開発を競い合う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppytJz5_5c67711974cb9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANAHDの深掘氏</div>
<br>
<h3>「遠隔存在」の提唱者</h3>
<br>
　実は、今回の賞金レースのテーマ選定にあたり、同財団の調査チームが訪ねた日本人研究者がいる。1980年に世界で初めて「テレイグジスタンス（遠隔存在）」の概念を提唱した東京大学名誉教授の舘暲氏。<br>
<br>
　テレイグジスタンスとは、人間が実際に現存するのとは異なる場所に「実質的に」存在し、そこで自在に行動するという存在拡張の概念であり、それを可能にする技術体系を称する。<br>
<br>
　40年以上にわたり研究が重ねられてきた舘氏の概念を体現したロボット「テレサⅤ」を実演した結果、他のテーマを押しのけ、アバターが次期賞金レースのテーマに決まったのだ。<br>
<br>
　そんな舘氏を会長に迎え、社名にその名を冠した「本家・本元」が2017年設立のスタートアップ企業、テレイグジスタンス社である。2018年に発表したテレイグジスタンスロボット「モデルＨ」は初の量産型のプロトタイプで、操作者はVRゴーグルや指先の動きをセンシングするグローブを装着。ロボットの目や指を通じて遠隔にあるものを感じることができる。<br>
<br>
　こうしたロボットの産業化を目指す同社が、照準を定めるのは、大きく二つ。ひとつは遠距離で移動コストがかかり、かつ労働コストが高い分野。その典型は宇宙空間である。もうひとつは、人間が行う労働集約的かつ不定型な業務を代替する産業分野だ。彦坂雄一郎ＣＯＯ（最高執行責任者）はこう語る。<br>
<br>
　「感覚が研ぎ澄まされた一流のアスリートは、ラケットやバットをあたかも自分の身体の一部のように操るように、人間の身体感覚は『拡張』します。こうした感覚を学習したAI（人工知能）をロボットに搭載することで、既存の産業用ロボットによる省人化とは全く異なるアプローチで、人手不足や労働力の偏在といった課題解決に貢献できると考えています」。実際、同社には物流や建設、輸送などさまざまな企業が投資。それぞれの産業領域で、それぞれの未来を描こうとしている。<br>
<br>
　テレイグジスタンス社は、前述の「モデルＨ」で浮き彫りになった技術課題を検証し、2020年にも新機種を発表する計画だ。改良点の中には、機構の耐久性や制御の自由度といったメカトロニクス的な課題だけでなく、長時間の操作で感じる「酔い」のような違和感などアバター特有の課題もあるという。これらを克服した高いユーザーインターフェースと費用対効果の両立。それが、アバターの産業化、商用化への第一歩となる。<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 10:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽減税率「不測の混乱」は避けられるか？中小小売店、準備に遅れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16531</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１０月の消費増税に伴う景気下支え策の柱となるのが、キャッシュレス・レジ決済時のポイント還元制度だ。安倍晋三首相は今月２日、中小小売り店が軒を連ねる戸越銀座商店街（東京都品川区）を訪れ、キャッシュレス決済の導入状況を視察した。実際に支払いを体験した安倍首相は「初めてだったので緊張したが、意外と簡単だった」と利便性をアピールした。ポイント還元制度の実施により「中小小売店にキャッシュレス決済に対応した端末の導入が進む」と政府関係者は期待する。<br>
<br>
　消費増税にあわせて軽減税率制度が導入される。複数税率対応レジの導入や受発注システムの改修の費用の一部などを補助する「レジ・システム補助金（レジ補助金）」が用意されている。<br>
<br>
　だが、中小小売店に目を向けると、準備の遅れが目立つ。日本商工会議所の調査によると、中小企業の約８割が「軽減税率制度へ対応する準備に取りかかっていない」という。中小企業からは軽減税率の準備について「必要か分からない」「何から取り組めばいいか分からない」といった声が出ている。<br>
<br>
　導入時の混乱が広がりかねないと見た政府は、レジ補助金の制度を大幅に拡充。請求書管理システムなど補助対象を拡大したほか補助率も引き上げた。<br>
<br>
　だが、レジ補助金の導入状況は約９万２０００件（１月末）。政府は１８年度補正予算で約５６１億円を措置し、総額１０９４億円に基金を積み増したが、利用は約２６０億円（同）にとどまっている。レジ補助金は十分に用意されているものの、認知度は依然として低いのが実情だ。<br>
<br>
　経済産業省は今月８日、軽減税率導入に向けて、レジメーカーやシステムベンダー各社と特別会合を開催。「中小企業団体や業界団体などと連携し、制度の普及広報を徹底する」（中小企業庁財務課）。<br>
<br>
　一方、消費増税の転嫁問題も懸念される。政府は消費税率の引き上げを前に、４月から消費税の転嫁拒否を監視する「転嫁対策調査官（転嫁Ｇメン）」を約７０人増員する。「前回の増税時と同じ水準まで人数を増やして、価格転嫁拒否の監視体制を強化する」（企業庁取引課）。全国に約６００人弱を配置し、中小企業にしわ寄せがこないようにするのが狙いだ。<br>
<br>
　政府は消費増税の準備に余念はないものの、中小企業の準備は十分とはいえない状況。官民一体となって早めの対応を講じなければ、消費増税による不測の混乱が想定される。<br>
（文＝山下絵梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 15:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人口減少ニッポン、“異質な新戦力”外国人とロボットの生かし方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16532</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　生産年齢人口の減少が続き、深刻な人手不足に直面する日本社会。打開策として外国人材、ロボット、人工知能（ＡＩ）など新たな担い手の活用が急務だ。ただ、異文化や先端技術を受け入れるには、既存の職場を変える必要がある。政府も外国人採用やロボット導入などを積極支援する中、日本企業は新たな働き方を確立できるだろうか—。<br>
<br>
　総務省によると、２０１８年１月時点で１５—６４歳の生産年齢人口は約７５００万人。２５年には約７２００万人、３５年には約６５００万人まで減り、労働力不足はさらに深刻化する見込みだ。<br>
<br>
　政府は事態を打開するため、これまで慎重だった外国人材の受け入れ拡大を決めた。４月から新たな在留資格制度を開始し、５年間で最大３４万人近くの受け入れを想定する。<br>
<br>
　だが、外国人受け入れは時として困難を伴う。「初めは日本人社員との間でトラブルが絶えなかった」—。アフリカ系などの難民が定着する栄鋳造所（東京都八王子市）の鈴木隆史社長は、受け入れ当初をこう振り返る。外国人材にとって分かりやすい英語の掲示を工場内に設置するなど、“内向き”だった職場を変えることでトラブルは減っていった。<br>
<br>
　外国人材の受け入れ拡大は人手不足の打開策として期待される半面、同社が経験したようなトラブルの増加も懸念される。新戦力を円滑に受け入れるには、職場全体の意識を変え、グローバル化する必要があり、各企業の対応力が問われることになる。<br>
<br>
　また外国人材と同様に、ロボットなど先端技術も導入の難しさがある。東京都中央区の特別養護老人ホーム「新とみ」では装着型支援ロボットやコミュニケーションロボットなどを利用し介護業務の負担軽減につなげているが、導入当初は「使いたがらない従業員もいた」と現場関係者は明かす。ロボット技術は進化しているが完璧ではなく、ロボットが力を発揮できるよう日常業務を見直す必要がある。このため業務に習熟したベテランであればあるほど、先端技術の導入に抵抗感を示しがちだ。<br>
<br>
　外国人材も先端技術も、貴重な戦力になり得るのは間違いない。ただ“異質”な存在であるが故、特に伝統的な職場ではスムーズになじまないリスクもある。経営者や既存従業員による、融和や共存のための努力が欠かせない。<br>
（文＝藤崎竜介）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Feb 2019 16:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>糖尿病薬の処方、間違ってませんか？AIでHbA1c値「7・0％未満」へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16518</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　札幌医科大学、富士通、富士通北陸システムズ（金沢市）は、臨床情報データの人工知能（ＡＩ）活用に向けた共同研究として、糖尿病治療における経口血糖降下薬の処方最適化に関するＡＩによる学習モデルの構築に着手する。糖尿病患者への投薬の効果をＡＩで予測し、診療支援に役立てる。<br>
<br>
　電子カルテシステムや診療データウエアハウス（ＤＷＨ）などに蓄積された患者の検査値や糖尿病治療薬の一種である経口血糖降下薬の処方情報に対して機械学習を適用し、糖尿病の合併症予防の目標値であるＨｂＡ１ｃ値が「７・０％未満」となるように治療の効果を予測する技術を開発する。これにより、インスリン製剤を必要としない患者に対して、最適な経口血糖降下薬の選定、組み合わせなどを考慮した投薬が可能となることを期待する。<br>
<br>
　開発するのは高精度なデータセットの成型技術とＡＩ技術による学習モデルの作成の二つ。データセットの成型技術は対象患者における経口血糖降下薬の処方情報と検査情報からデータセットを作成する。<br>
<br>
　作成したデータセットを用いて、ＨｂＡ１ｃ値の変動パターンから得られる治療成否の結果と処方における種別、組合せと検査値などの関係性を機械学習することで、治療の効果を予測する学習モデルを作成する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キリンがRPA導入で年９万時間の削減を目指す業務</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16519</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリン（東京都中野区、磯崎功典社長、０３・６８３７・７００１）は国内グループ各社でＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）を本格導入し、２０２１年に年９万時間の業務削減を目指す。試験的に経理や調達部など５部署で導入し、１８年末までに業務削減の効果が確認できたとして、１９年からの新中期経営計画に合わせ本格導入を決めた。１９年は７部署を追加し約２０業務でＲＰＡ導入を進める計画だ。<br>
<br>
　１９年に導入するのは営業系、工場、品質保証などの７部署。各部署で業務システムを使った各種の登録、帳票の更新、データ集計といった単純作業を中心にＲＰＡに置き換える。<br>
<br>
　個別業務の要望に対応してＲＰＡの導入も行うが、効果の最大化を狙い１部署で集中的にＲＰＡ化を進める方法も採用する。ＲＰＡに移行できる業務を可能な限り洗い出し、３—４カ月間で集中的に転換する。まず調達部などで集中導入が可能になるかを検討する。<br>
<br>
　２１年には全部署でのＲＰＡ導入を目指す。先行きＯＣＲ（光学的文字認識）や人工知能（ＡＩ）、音声認識システムなどと組み合わせることで、ＲＰＡ化できる業務の大幅な拡大が期待できるとしている。<br>
<br>
　キリンは１７年末に間接部門などでＲＰＡを試験的に導入した。経理業務では支払先の登録や社内間の費用の振り替え、経費情報の集計をＲＰＡ化。営業系でも販促ツールのデータベース（ＤＢ）への登録作業を置き換えた。１８年末に年間稼働換算で１万５０００時間の業務削減効果があったという。<br>
<br>
　単純作業での省人化が図れたほか、ＲＰＡはボリュームの大きい作業を複数回実施できるため、事前検証によるエラーの予防的対応がとれるメリットもあったという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】ＡＩが製品の組み立て作業を指導する時代に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16522</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は工場の製品組み立て作業などの動作分析を支援する人工知能（ＡＩ）技術を開発した。作業者の手元などを撮影して動きを計測する。このデータから標準手順と違う動作を検出して作業者に気付きを与えたり、作業改善に利用したりできる。生産性向上に提案していく。<br>
<br>
　作業者の両手の位置を計測し、動きのデータから繰り返し動作の基本要素を自動抽出する。「手を伸ばす」「工具をもつ」「ネジを締める」などの基本要素の順番が入れ替わったり、未知の動作が入ると非標準手順と判定する。<br>
<br>
　動作データから基本要素を抽出する処理を従来比２０倍に高速化した。まず動きのデータを時系列に等間隔に分割する。この時系列データを動作単位として分類して、一つの動作単位に似たデータが集まるまで動作と動作の境界を調整する。<br>
<br>
　人が「手を伸ばす」などとラベルを付ける必要がない。ラベルの付いたデータで分類精度を検証すると９５％の一致率だった。人の動きを計測できれば分析可能。製造業の卓上作業に限らず、倉庫やコンビニでの作業分析に応用できる。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://youtube.com/embed/N3OjzzjuM3Q" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフト開発技術を競うロボコンの開催概要が決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16521</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　組込みシステム技術協会（東京都中央区）は１４日、ロボット競技会「ＥＴロボコン２０１９」の開催概要を都内で発表した。大会で使うコースを披露したほか、同大会に長年参加する企業によるパネルディスカッションも初めて開いた。<br>
<br>
　ディスカッションには情報技術開発（東京都新宿区）、日立産業制御ソリューションズ（茨城県日立市）、日本精工の担当者が出席した。人事担当者ら約５０人の参加者が耳を傾けた。<br>
<br>
　同大会は全チームが同じ部品で作った同型のロボットを使用。コースを自律走行させるなどしてソフトの開発技術を競う。全国１２地域での地区大会を経て、１１月２０日に横浜でチャンピオンシップ大会を開催する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本唯一のマンガ学部を持つ大学、４学期制導入を検討するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16525</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都精華大学は留学やインターンシップ（就業体験）促進に向け、１学期が約２カ月のクオーター（４学期）制導入の検討を始めた。リベラルアーツ、表現、グローバルを軸とする２０２１年度からの新教育体制整備の一環。海外の大学はクオーター制も多く、留学がしやすくなる。講義も集中して行える。日本では東京大学など、導入校が増えているが、芸術系大学での導入は珍しい。<br>
<br>
　前・後期のセメスター（２学期）制を改める。授業の在り方、単位計算、休み、学費など詳細は今後詰めていく。すでに授業料の支払いは４期に分けている。<br>
<br>
　１学期が短いと学生は留学を決断しやすく、企業はインターンシップを受け入れやすい。留学先も増やし、目標人数を定めて短・中・長期の留学を後押しすることで、国際社会に柔軟適応できる人間を育てる。<br>
<br>
　学部再編も進める。米国式の「メジャー・マイナー制」（主専攻・副専攻）採用で、学生の科目選択の自由度を高め、主体性を持たせる。多方面で有用な専門的科目は学部横断で学べるようにする。<br>
<br>
　京都精華大は日本唯一のマンガ学部をはじめ、芸術学部、デザイン学部、ポピュラーカルチャー学部、人文学部の５学部を持つ芸術系の大学。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>幅寄せ精度3cm、トヨタグループがバス停にピタリ停車技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16533</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府戦略的イノベーション創造プログラム（SIP）は、自動運転技術でバス停に止まる次世代バスシステムを開発した。ジェイテクトは全地球測位システム（GPS）やレーザーセンサーをもとにバスを自動制御する技術を開発、トヨタ自動車と日野自動車などがカメラを使い路面の誘導線を検知して自動制御する技術をそれぞれ開発した。バスの事故は、車内での転倒事故が多くを占める。自動制御で静かに停車できると高齢者のけがを減らせると期待される。<br>
<br>
　ジェイテクトはレーザーセンサーなどで周囲を計測して自動制御する技術を開発した。目標の幅寄せは精度は4—8センチメートル。車両に高度なセンサーなどを搭載するため、交通インフラに大きく手を加える必要がない。<br>
<br>
　日野自などは路面上の誘導用の白線をカメラで認識して誘導線の中心と車両の中心が一致するよう車両を自動制御する。幅寄せは精度は3—6センチメートル。前後方向の停車精度はプラスマイナス50センチメートル。センサーはカメラだけですむ。<br>
<br>
　交通インフラへは最小の施工で運用できる。東京都などと協議を進めており、20年に向けてできるだけ早い実用化を目指す。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vE3YaIp17CM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルでは足りない、アナログ復権の裏に“不完全”の価値</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16530</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私は音楽好きで、ロック・ポップス系ならば洋楽邦楽、時代を問わず幅広く聴くのだが、リスナー歴を振り返ると、「新しいメディア」の導入は割と早い方だったと思う。<br>
<br>
　CDプレーヤーも、普及し始めの頃に買った記憶がある。初めてCDで曲を聴いた時の衝撃は忘れられない。ぐんぐん迫ってくるような音圧があり、今まで聴こえていなかった楽器の音が識別できる。それまでのオーディオシステムがショボかったのかもしれないが、こんなにも違うとは、思いもよらなかった。<br>
<br>
　それまでは、アナログレコードやカセットテープで聴いていた。結構な枚数のレコード盤を持っていた気がする。でも、CDプレーヤーを購入してからは、レコードで持っているアルバムもCDで買い直していった。<br>
<br>
　何より便利だったのは、CDが「ひっくり返さなくていい」ことだ。レコードで音楽を聴いたことがない人には通じないかもしれないが、レコードは、10曲入りのアルバムならば５曲ずつ「Ａ面」と「Ｂ面」に分かれており、途中で盤を裏返して、もう一度針を落とさなくてはならなかった。<br>
<br>
　曲を飛ばしたり、順番を変えたり、シャッフルしたりできるのも感動的だった。それまでは、好きじゃない曲が途中に入っていても、我慢して聴くことが多かった。レコードで曲を飛ばすには、当時持っていたプレーヤーでは、いちいち針を持ち上げて、顔を盤に近づけて溝を探し、そこにもう一度、そっと針を落とさなくてはならなかったからだ。<br>
<br>
　もっぱらサブスクリプションの音楽配信サービスを利用している今では到底考えられないくらい、アナログレコードは「不便」だった。「アナログレコードへの郷愁」のようなものは、私の中にはかけらもなかった。配信とCDで十分満足していた……『アナログの逆襲』（インターシフト）を読むまでは。<br>
<br>
　カナダのトロント在住のジャーナリスト、デイビッド・サックス氏による同書では、近年、レコードや紙製のノート、写真フィルム、ボードゲームといったアナログの製品が「復権」している現場を取材。急速なデジタル化の先にある「ポストデジタル時代」のあり方について論じている。<br>
<br>
　読後、レコードプレーヤーと、イタリアのブランドであるモレスキンのノートブックが、たまらなく欲しくなった。本記事が掲載される頃には、あの「不便な」レコードプレーヤー（昔持っていたものは、引越しの時に捨ててしまっていた）が部屋に鎮座しているかもしれない。<br>
<br>
　レコードを聴いてみたくなったのは、やはり「聴こえ方の違い」を確かめてみたかったからだ。すっかりデジタルな音に慣れた耳に、アナログレコードのサウンドはどう聴こえ、どんな感情を惹起するのか。<br>
<br>
　かといって、CDに切り替えた時のように「これからはすべてアナログで聴こう」と思っているわけでもない。その時の気分やTPOによっては、配信やCDで聴くことになるだろう。要は、アナログレコード“も”聴くことで、音楽の聴き方のバリエーションを広げ、より豊かなリスニング生活を実現したいのだ。<br>
<br>
　近頃の「アナログの復権」の理由も、同様だろう。デジタルに足りないもの、あるいは、デジタルだけでは満足できない要素を、多くの人が意識するようになってきた。だから、それを補うものとしてアナログが求められた。そして、アナログとデジタルを使い分け、時には融合させることによって、生活をより豊かにする——。そんな流れになってきているのだ。<br>
<br>
<h3>デビッド・ボウイの声の震えが修正されなかった理由とは</h3>
<br>
　『アナログの逆襲』で興味深かったのは、音楽の制作サイドでも、アナログが見直されていることだ。<br>
<br>
　今、世界中のポップ・ミュージックの制作現場では、プロ・アマ問わず、あまねく「プロ・ツールス」という音楽編集ソフトウェアが使われている。これを使えば、PC上で曲の一部を切ったり貼ったりできる。また、プラグインにより、ボーカルの音程を正したり、複雑なエフェクト（音響効果）をかけたりといったことも、いとも簡単にできる。レコーディングで、以前ならばミスで「録り直し」になったケースも、１クリックで処理できたりもする。<br>
<br>
　しかし、最近になって米国では、昔ながらのアナログレコーディングができるスタジオに、ミュージシャンが殺到する現象が見られるという。アナログならではの音質を求めてのことだが、もう一つ理由があるそうだ。それは、プロ・ツールスでは「作業が終わらない」というものだ。<br>
<br>
　つまり、プロ・ツールスは「何でも簡単にできる」がゆえに、「完璧な仕事」を目指そうとすると、ああでもない、こうでもないと、何度でもやり直してしまう。しかし、アナログならば、録り直しには手間とコストがかかるため、多少のアラがあっても、それを「味」として残し、OKとする。どうしても気に入らない時のみ、録り直しをする。<br>
<br>
　幾多の伝説的なレコーディングに立ち会ったエンジニア、ケン・スコットの述懐が、こうしたアナログの「不完全の価値」を如実に物語っている。デヴィッド・ボウイの不滅の名曲『ジギー・スターダスト』のレコーディング時のエピソードだ。ボウイは、曲のエンディング近くに、涙を流しながら感情を込めて歌い上げた。<br>
<br>
　その時のテイクは採用され、今も聴くことができる。だが、もし当時プロ・ツールスが存在し、その扱いに慣れたエンジニアが担当していたら、どうなっていただろう。おそらくその時のボウイの声の震えは、曲を「不完全」なものにするエラーとして、さっと１クリックで修正されただろう。<br>
<br>
　ボウイの録音のように、不完全なもの、無駄なものを排除せずに残す決断が大事なのだ。それが、優れた創造につながる。制約があるからこそ、そうした決断をせざるを得ない。これこそが、アナログの「不完全の価値」だ。<br>
<br>
　音楽を聴くときも、簡単に曲を飛ばせるCDや、延々と聴き続けられる配信だと、どうしても「聴き流す」ことになりがちだ。ところが、制約のあるアナログレコードならば、じっくり聴く姿勢になりやすい。集中して聴くことで、曲の新たな魅力、これまでとは違う感じ方を発見できるかもしれない。<br>
<br>
　しかし、よく考えれば、「不完全の価値」はデジタルでも引き出すことができる。プロ・ツールスの便利な機能をあえて使わなかったり、配信やCDを、曲を飛ばさずにじっくり聴いたりすればいいだけだ。<br>
<br>
　つまり、デジタルなツールを、アナログのマインドで使えばいいのだ。これこそ、もっとも簡単にできる「デジタルとアナログの融合」に他ならない。<br>
<br>
　『アナログの逆襲』に取り上げられたさまざまな事例を参考に、身の周りにあるアナログにどんな価値があるのか、立ち止まって考えてみてはどうだろうか。<br>
<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXJvG6B_5c67faa303712.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『アナログの逆襲』<br>
 -「ポストデジタル経済」へ、ビジネスや発想はこう変わる<br>
デイビッド・サックス 著<br>
加藤 万里子 訳<br>
インターシフト<br>
400p　2,100円（税別）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>店舗数3位ローソン、「ロピック」は1店舗の収益拡大につながる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16534</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—人手不足にどう対応していきますか。<br>
　「販売員（クルー）にいかに長く、やりがいを持って働いてもらえるか。福利厚生の充実のために加盟店をサポートしていく。外国籍クルーやシニアクルーも増えており、レジの文字を大きくするなど働きやすい環境を整備する。データから明日の需要を予測するセミオート発注といったデジタルによる省力化も図る」<br>
<br>
　—スマホによるセルフ決済「ローソンスマホペイ」について。<br>
　「１２店舗で実証実験をしている。他のペイメントは必ずレジに寄って、レジにかざしたり、スキャンしたりしないといけないが、我々のものはレジに寄らず商品棚の前で決済できる。レジ待ち解消、レジオペレーション解消によって、お客さまの時間のストレスを軽減するサービスだ」<br>
<br>
　—上位２社をどう攻略しますか。<br>
　「２位の時から同じだが、フランチャイズビジネスはオーナーさんが最大のパートナー。お客さまにとっては店舗数は関係なく、各店舗がどれだけの価値を提供しているか。オーナーさんは、どれだけの売り上げや利益を上げられるかが非常に大事だ。ただ、売り上げはお客さまの評価でもある」<br>
<br>
　—１店舗当たりの収益を上げるには。<br>
　「地道にやるしかないが、小売りの鉄則のＱＳＣ（品質・サービス・清潔さ）を徹底的に上げていく。お客さまの欲しい商品が必ず店にあり、店内はきれいで、あふれる笑顔で接客する。それにプラスして、リアルの価値も徹底的に追求したい。アナログだけでは限界があり、アナログのリアルな店に、デジタルデバイスを加えた相乗効果で飛躍的にお客さまからの評価を上げたい」<br>
<br>
　「展開中のロピックがそれだ。朝８時までにスマホから注文すれば、夕方には指定のローソンで受け取れるサービス。今、東京と横浜の１６００店舗で展開している。締め切り時間の延長、昼すぎには届くなど、サービスを磨いて全国展開するにはどうすれば良いか詰めている」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　ロピックは、ゆっくりスーパーで買い物できない共働きなどの家庭には便利なサービス。ただ生協やスーパーでも似たシステムがある。「ローソンでしか買えない商品やサービスを突き詰めていくしかない」と竹増貞信社長も言う通り、ローソン限定を鮮明に打ち出すことが、来店客数や顧客単価アップにつながる。<br>
（文＝丸山美和）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBVoPFu_5c68a96f18d98.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「全国展開するにはどうすれば良いか詰めている」と竹増社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 08:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アルプスアルパイン社長「売り上げの相乗効果は4—5年後」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16535</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—アルプス電気とアルパインが経営統合し、１月１日付で新会社「アルプスアルパイン」となりました。<br>
　「アルプス電気とアルパインという独立した二つの上場会社が一つとなることで、自動車産業で１００年に一度の大変革期とされる時代に、運命共同体となって競争に勝ち抜くと決意した。当初は純粋持ち株会社体制を予定していたが、それでは二つの法人がぶら下がり、“法人の壁”ができてしまう。壁を取り払おうとカンパニー制による事業持ち株会社体制でいくことにした」<br>
<br>
　—アルパインを完全子会社化した意味は。<br>
　「上場独立会社であるため、共同開発するにしても案件ごとに業務提携契約を結ぶ必要があった。だが、スピードが要求される時代にそれでは出遅れてしまう。そういう制約を全て取り払う必要があった」<br>
<br>
　—新会社では「Ｔ型企業」への進化を目指しています。<br>
　「アルプス電気はハードウエア主体で、要素技術や機能デバイスを縦に深く掘り下げる『縦のＩ型企業』。アルパインはシステムインテグレーターとしてソフトウエア開発や各種機能部品などを集めてシステムとして組み上げる『横のＩ型企業』だ。この二つのＩを組み合わせて『Ｔ型企業』となることで、革新的な新製品を生み出したい」<br>
<br>
　—具体的には。<br>
　「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）の領域を共同で生み出したい。ハードウエアとソフトウエアを融合した機能デバイスを強化するためにアルパインの力が必要になる。アルパインにとってもキーデバイスを中身に持つシステムは競争力がある。また、入力系に強いアルプス電気と音や映像など出力系に強いアルパインの融合でプレミアムヒューマンマシンインターフェース（ＨＭＩ）領域にも力を入れる」<br>
<br>
　—２０２４年度を最終年度とする第２次中期経営計画に売上高１兆円を目指します。<br>
　「相乗効果が出て売り上げに反映されるのは４—５年後。それまでは着実に開発力を強め、効率化を進める」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　グループ全体で連結売上高の約６５％を車載ビジネスが占める。だが、栗山年弘社長は「車だけの一本足打法にはせず、他も伸ばす」とする。スマートフォン市場の減速でスマホへの期待感は薄いが、栗山社長はＩｏＴ（モノのインターネット）のゲートウエーデバイスには期待している。車載・ＩｏＴ発展に向けて手腕が問われる。<br>
（文＝山谷逸平）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpely3fm_5c68bc2cdd719.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「“法人の壁”を取り払おうと事業持ち株会社に」と栗山社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 10:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本電産の意思決定、永守会長を除く“5人のC”が週イチ会議</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16536</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—重点分野の一つである車載向けの見通しは。<br>
　「中国の自動車市場の伸びが減速している。米中貿易摩擦だけではなく、小型車減税制度が廃止されたことも影響している。それでも特に電気自動車（ＥＶ）などの新エネルギー車は成長している。車の電動化は、非常に大きな波が押し寄せている」<br>
<br>
　—ＥＶ用駆動モーターの量産が５月から中国で始まります。<br>
　「完成車や１次部品のメーカーから多くの引き合いがあり、大忙しだ。当社はモーターとギア、インバーター（電力変換装置）を一体にした『トラクションモーターシステム』もあり、顧客の要望に応じたモーターを提供できる。中国のほか、ポーランドやメキシコの３極で生産する」<br>
<br>
　—従来の生産品目にとらわれない、適地生産体制の構築を進めていますね。<br>
　「基本は顧客の近くで地産地消することだが、もう一つはトータルコストの観点。当社は世界中に生産拠点があり、（需要動向や世界情勢に）臨機応変に対応できるのが強みだ」<br>
<br>
　—車の電動化、省エネ家電、協働ロボット、飛行ロボット（ドローン）を「四つの大波」としています。次の大波は。<br>
　「第５世代通信（５Ｇ）だ。データセンター用にモーターの需要が高まる。さらにデータ量が格段に増えることを受け、放熱技術の需要も増加する。台湾の放熱部品大手、超衆科技（ＣＣＩ）を２０１８年１１月に買収したのも放熱技術を強化する一環だ。（精密小型モータ事業の）ポートフォリオ転換を進める。モーターと熱管理をセットにして、さらに事業を伸ばすことができる」<br>
<br>
　　—創業者の永守重信会長から社長を引き継ぎ約半年です。<br>
　「『ＣＯＯ（最高執行責任者）会議』を開いている。私を含めＣ（最高）の肩書が付く６人のうち（永守会長を除く）５人が週１回は集まり議論する。その上で、ＣＥＯ（最高経営責任者）の会長へは指示ではなく、決裁を求めている。当社の強みである意思決定のスピードは落とさないようにしている」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　２０１９年は５Ｇの商用化が一部始まり、「５Ｇ元年」とも呼ばれる。日本電産は２０年以降本格化する“５Ｇの波”に備える。従来掲げる「四つの大波」に共通するのは、通信領域と近接していることだ。ＩｏＴ（モノのインターネット）などつながる技術が普及する中、制御に優れるモーターが活躍する幅は格段に広がる。<br>
（文＝京都・日下宗大）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpksmStd_5c68c0da919cb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">社長を引き継ぎ約半年になる吉本氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 10:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大100％子会社の社会人教育、受講価格約75万円は妥当か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16529</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学１００％子会社の東京大学エクステンション（東京都文京区、堀本勝敬社長、０３・３２１５・８０２１）は、事業第１弾として企業向けの「データサイエンススクール」を４月に開講する。ビジネスと技術、管理者と実務者で計４コースをそろえ、技術実務者コースは演習を含め計５５時間、７４万３０００円（消費税抜き）とした。人工知能（ＡＩ）など次のスクールの設計も進めている。<br>
<br>
　講座は４タイプ別に、週１回３時間で定員５０人を基本に開講する。経営者やコンサルタント向けは計６時間で８万円弱。経営企画や営業・マーケティング担当者には２２時間で２７万円強。技術・開発マネジメント担当者は１２時間で１６万円弱。最も充実した研究・開発者やプログラマー向けでは、「統計学」３講座に加え、「情報倫理」「機械学習」「最適化」の８講座を用意した。講座単体の受講も可能だ。<br>
<br>
　講師は東大の情報理工学系研究科の教員らが務める。教室は同社が移転予定の大手町ビル（東京都千代田区）だ。<br>
<br>
　同社は指定国立大学でのみ可能な、大学の研究成果を生かした企業・社会人向け再教育やコンサルティングの事業会社だ。初年度延べ１０００人の受講を想定。３年後には売り上げ１０億円を目指す。<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車載電池材料へ思いっきり投資、住友鉱山の「身の丈を大きく」
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16537</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友金属鉱山は１４日、２０１９—２１年度（２０年３月期—２２年３月期）の３年間累計で、車載用電池の正極材料の生産能力増強など総額３３００億円の設備投資を実行する新中期経営計画を発表した。１６—１８年度の設備投資見込み額１７２１億円と比べて９１・７％増となる。電池正極材料は電気自動車（ＥＶ）向けの需要拡大を見すえ、２５—２７年度の期間中に現在比２・５倍強となる月産１万トン体制の構築を目指す。<br>
<br>
１９—２１年度の次期中計では電池正極材料を軸に資源、製錬、材料の３事業の連携を強化する。最終年度の２１年度には連結税引き前利益（国際会計基準）が１８年度予想比５７・０％増の１３５０億円、連結売上高が同１５・５％増の１兆５００億円に拡大する見通し。同日、都内で記者会見した野崎明社長は「身の丈を大きくし、さらに大きな案件に取り組める会社にしたい」と意気込みを示した。<br>
<br>
　３年間の設備投資総額３３００億円のうち電池正極材料を含む材料事業では１６—１８年度見込み比１５・４％増の６８０億円を計画する。製錬事業では、現在最終的な事業化調査の段階にあるインドネシアのニッケル中間原料工場への投資を一部織り込み、同３・３倍の１６３０億円と大幅増を見込む。同工場は２０年代半ばの操業開始を目標にしており、「電池材料向けのニッケルやコバルトの追加の供給源」（野崎社長）と位置付けたい考えだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">クルマに注力する素材メーカーの野武士</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 11:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「年休」義務化、仕事が回らないと焦る企業がやるべきこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16539</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　労働基準法の改正により、４月からすべての企業で、年５日の年次有給休暇（年休）を労働者に取得させることが使用者の義務となる。対象は、年休が１０日以上付与される労働者である。罰則つきのこの改正、対策が進んでいるだろうか。<br>
<br>
　従来、年休は、労働者が請求する時季に与えることとされていた。しかし、２０１７年の年休取得率は５１・１％と、ようやく半分を超えた程度である。<br>
<br>
　厚生労働省の調査によると、労働者の約３分の２は年休取得にためらいを感じており、その理由としては、「みんなに迷惑がかかると感じるから」「後で多忙になるから」「職場の雰囲気で取得しづらいから」が目立つ。また、やや古いが、労働政策研究・研修機構の１１年の調査では、いわゆる正社員の約１６％が年休を１日も取得していないという結果も出ている。<br>
<br>
　ならば強制的に取得させようというのが、今回の改正の意図と言える。すでに就業規則の改定や年休管理簿の作成を進めている企業もあるだろう。しかし、単に「休みを取りましょう」と呼びかけるだけでは、残念ながら状況は変化しないだろう。むしろ、形だけ休んで実際は仕事をしていた、という事態も発生しかねない。<br>
<br>
　どうしたら義務化に対応できるか。まずは現状把握である。全従業員の年休取得実績を調査し、年５日の年休すら取得できていない者を抽出する。該当者にはその理由を確認し、どこに年休が取りにくい原因があるか探ってみる。<br>
<br>
　その原因が手続きにあるのなら、年休付与日数や残日数について本人に明確に伝え、計画的に取得するよう促したい。一方、「業務が回らないから休めない」というのであれば（こちらの方がはるかに多いだろう）、普段から主担当者が休んでもある程度の対応ができるように、業務のマニュアル化や情報共有を徹底したい。業務量そのものの見直しも必要であるし、部署によって偏りがあるようなら、再配置を検討すべきだろう。<br>
<br>
　この先、働き方改革を進めるに当たっては、「誰かが休んでも仕事が回る体制」を作らなければならないだろう。時間の制約なしに働ける人が今後増えるとは思えないからだ。今回の改正を、その仕組みを整える第一歩と捉えたい。<br>
（文＝高橋美紀＜中小企業診断士＞）　<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Feb 2019 14:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>