<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>この連休は旅行先でご当地のお酒を飲んでみよう！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17433</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大型連休で旅行に出かける方も多いと思います。旅先の名産品とともに味わいたいのが、地ビールや地酒などその土地ならではのお酒。新商品や新たな取組みも光る、各地のお酒を紹介します。<br>
<br>
<h3>【宮城】いちごやりんごのフルーツビールが人気</h3>
<br>
 【仙台】宮城マイクロブルワリー（宮城県亘理町、原勉社長、０２２３・３５・２７７７）は、１１月に宮城県名取市にビール醸造工場を移転、稼働する。年間最大生産能力は現工場（岩手県花巻市）の約３倍に当たる６０キロ—７０キロリットル。総投資額は約１億５０００万円。工場移転と同時に本社を名取市に移し、「ゆりあげ麦酒醸造所」に社名変更する。<br>
<br>
敷地面積は１２００平方メートル、延べ床面積は３１４平方メートル。生産増に備えて発酵タンクを６基追加購入し、１１基で操業する。<br>
<br>
東日本大震災で亘理町の工場が被害を受け、２０１３年に内陸部の花巻市で生産を再開した。仙台市と隣接する名取市は周辺人口が多く、需要も高いと判断し、移転を決めた。既存事業のフルーツビールや発泡酒生産に加え、ビール酵母を使ったせっけんの本格展開や、食肉加工業への参入も視野に入れる。<br>
<br>
名取市は震災の津波で甚大な被害を受けたが、水産加工業を中心に産業の復興が進みつつある。三水（仙台市若林区）、大栄（埼玉県入間市）、マリンメカニック（宮城県七ヶ浜町）の３社も２０年に工場や事業所を設置することを決めている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月27日</p>
<br>
<br>
<h3>【山形】大学がブランディング、ワインのようなデザインの地ビール</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp8Cmr4_5cc2b5ce948a0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ボトル・ラベルデザインを一新した「月山ビール」</div>
<br>
【山形】東北芸術工科大学（山形市）は、山形県西川町から委託を受けた地ビールのブランディングとデザインを開発した。西川町総合開発（西川町、高橋勇吉社長＝西川町副町長）が手がける「地ビール月山」のラベルなどのデザインを一新するとともに、ラベルに採用した「青」と「白」のストライプを町のイメージカラーとして、今後の町全体のブランド構築に活用する。<br>
<br>
１９９８年から町内の道の駅などで販売する地ビール月山の新デザインは、約１年かけて東北芸工大の原高史教授の監修により制作した。<br>
<br>
統一ブランドも新たに「月山ビール」に改めた。ワインラベルの要素を取り入れ、瓶の形状も細くした。新デザインの月山ビールは５月１日から順次販売を始める予定。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月26日</p>
<br>
<br>
<h3>【広島】ふりかけ「ゆかり」のリキュール</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcnMuUZ_5cc291edf2723.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三島食品ホームページより</div>
<br>
三島食品（広島市中区、末貞操社長、０８２・２４５・３２１１）は、酒類販売に参入した。赤シソエキスを使ったリキュール「ゆかりクラシック」を国内外で発売した。主力製品のふりかけの製造技術を使いエキスを抽出した。国内価格は７２０ミリリットル瓶入りで３０００円（消費税抜き）。<br>
<br>
リキュール製造は、日本酒の蔵元、三宅本店（広島県呉市）に委託した。赤シソと酒かす、焼酎のバランスがとれた香りが特徴。年間３３００ケース（６本入り）の出荷を見込む。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月08日</p>
<br>
<br>
<h3>【山口】日本酒「獺祭」は海外でも大人気</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1jSYAV_5cc295922089f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　人気日本酒「獺祭」を製造する旭酒造（山口県岩国市）は１８日までに、２月の海外売り上げが初めて国内を上回ったことを明らかにした。日本酒の海外出荷が過去最高を更新する中、海外での「獺祭」の人気ぶりが裏付けられた形となった。<br>
<br>
　国税庁による調査では、１８年の清酒の海外輸出額と輸出量は、ともに９年連続で過去最高を記録。旭酒造でも、０４年の海外への輸出開始以降、輸出と免税店での売り上げを合わせた海外分約５億２０００万円で、国内の約４億８０００万円を上回った。<br>
<br>
　国別では、中国が約５割、アメリカが約２割、台湾が１割強を占めた。海外での売れ筋は「獺祭　磨き二割三分」などの高価格帯だという。<br>
<br>
　同社では今回初めて海外分が上回った背景について、海外で日本酒ファンが増える中、出荷時の品質管理などを強化したためと分析。中国での規制強化で並行輸入が減少し、正規の卸業者や小売りへの出荷が増えたことも理由に挙げた。<br>
<br>
　同社の桜井一宏社長は「市場での規模を大きくできるのは（酒の）品質と状態だ。年間の売り上げで海外と国内が半々となるよう目指していく」と話し、今後も海外での販売に力を入れる方針を示した。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月19日</p>
<br>
<br>
<h3>【神戸】連休中には飲めないけれど…新コンセプトの日本酒発売</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVheOuQ_5cc2953d6c9b4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
【神戸】白鶴酒造（神戸市東灘区、嘉納健二社長、０７８・８２２・８９０１）は、若手社員が開発から醸造までを手がける新しい日本酒「別鶴（べっかく）」の製造を２８日に開始した。蒸米を手作業で運搬、均一に広げて冷まし（写真）、麹（こうじ）を作った。若年層向けなどに、さわやかな酸味が特徴の日本酒など３種類を順次製造する。<br>
<br>
別鶴は、平均年齢３２歳の社員８人が、個性的な香味を持つ酵母を選定して開発した。通常は大型蒸し機などを用いて仕込みを自動化するが、今回は少量生産のため、手作業を多く取り入れた。<br>
<br>
３種類とも１本７２０ミリリットルで、消費税抜きの価格は２５００円。６月上旬、直接販売を行う同社のウェブサイトなどで各３０００本ずつ発売する。今回の酒造りのリーダーを務める佐田尚隆商品開発本部主任は「若い人に日本酒を好きになってもらい、業界を盛り上げたい」と話す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月1日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防さびや補修、殺虫剤に！ドローン用スプレー缶を受託製造
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17449</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋製缶（東京都品川区）と東洋エアゾール工業（同品川区）は、飛行ロボット（ドローン）向けに噴射剤の受託開発製造事業を始めた。防さび剤や補修剤、殺虫剤などをスプレー缶に詰めて提供する。連携先にはドローンに搭載するための噴射機構の設計データを提供する。ドローンは重量制限が厳しい。スプレー缶を交換するだけで薬剤を変更できると手軽に施工できるようになる。<br>
<br>
　スプレー缶をドローンに載せる噴射機構を開発した。スプレー缶を押し込む簡単な機構で噴射できる。ノズルを交換すると霧状に噴霧したり、ビーム状に噴射したりできる。現在は噴射機構を開発し、３Ｄプリンターで試作した段階。連携先にはＣＡＤデータを提供する方針だ。<br>
<br>
　東洋製缶は薬剤の充填やスプレー缶の販売につなげる。二剤を缶の内部で別々に保管し、噴射と同時に混ぜて反応させることも可能。洗浄剤や補修剤、探傷剤などの充填を想定する。容量は１００ミリ—３００ミリリットルの缶がドローンで利用しやすいという。噴射時の反力の飛行安定性へ影響を含めて、社内の試験ドローンで評価した。<br>
<br>
　無印缶は約３０００本から、印刷缶は１万本程度からの受託製造を想定する。ドローンは重量制限が厳しく、ポンプやタンクを積むには有線給電式の大型ドローンが選ばれる。<br>
<br>
　小型ドローンで細かな補修作業をする場合にはスプレー缶が向く。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>肌に負担かけない、メーク溶かす泡の構造</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17460</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　資生堂は、高いメーク落とし効果のある「バイコンティニュアスマイクロエマルション（ＢＭＥ）」構造の溶液を泡状にした「ハイブリッドＢＭＥ」を開発した。従来難しいとされていたＢＭＥ構造溶液の泡状化に成功した。また同泡は自発的にメークを溶かし出す性質があるという。肌に負担をかけない高付加価値のクレンジング製剤として、製品化を目指す。<br>
<br>
　泡を立てる性質のあるイオン性界面活性剤をＢＭＥ構造の溶液に均一に混ぜ込み、泡状にした。これまでなかった、洗浄効果の高い泡状のメーク落としを開発できる。<br>
<br>
　ＢＭＥ構造は油部分がメークになじみ、親水部分が水にもなじむため、メーク落とし効果が高い。ただ、泡を壊す作用がある油性成分を含むため、泡状にするには不向きとされてきた。<br>
<br>
　またハイブリッドＢＭＥは、外から物理的な力をかけなくても自発的にメークを溶かし出すという。泡がはじけるエネルギーをメークを落とす力に利用している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMaMUzK_5cc2c6c759482.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「扇情的な鏡」で感情の操作が可能に？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17390</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人は「悲しいから泣く」のか「泣くから悲しい」のかと いう命題に対して、「泣くから悲しくなるようだ」と いうことが心理学の研究から明らかになってきました。 例えば、末梢起源説では、心臓の動悸や筋肉の動き の変化など、外部からの刺激によって身体に反射的に起きる変化を知覚することが感情の経験につながるとしています。<br>
<br>
　また、擬似的に作り出した身体的な変化によっても、 感情や感情と関連する主観的な体験を変化させられ ることがわかっています。 過去の実験では、自分のも のとは異なる虚偽の心拍音を自身の心拍音であるか のように聞かせることで、写真に写る人物の魅力度 を操作できることがわかりました。<br>
<br>
　研究者の立場からいえば本意ではありませんが、「バ ーチャルリアリティは騙しの技術」という人もいるくらいで、偽の身体感覚を作るのはVRの得意とすると ころです。こうした感情と身体の逆説的な関係性から、VRを使って感情の生起と関連する身体感覚を作り 出すことで、感情を操作できる可能性があります。<br>
<br>
　こうした考えのもとに作成されたVRシステムが「扇 情 的 な 鏡 」で す(写真)。 表 情 を 変 化 さ せ る 画 像 処 理 技術を用いて、覗き込む人物の表情を「笑った顔」や「悲 しい顔」に加工して鏡を模したディスプレイ上に映し出 します。 すると、自身の表情が笑顔に見えるとポジ ティブ感情が、悲しい顔に見えるとネガティブ感情が 増加することがわかりました。 それに加え、自身の 身に着けているものの好き嫌いや、実際の表情にまで 影響を与えられることがわかりました。<br>
<br>
　感情を操作すると聞くと危ない技術に思えるかも しれません。一方で、冷静な判断ができるように気持 ちを落ち着けたり、失敗して落ち込んでいた気分を 盛り上げてくれたりと、自分の心とうまく付き合っ ていくためのツールとして、こうした技術が活用され ることを期待します。（第6章「VRの可能性」p138-139より）<br>
<br>
<b>まとめ<br>
 ●身体的変化が感情に影響する<br>
 ●偽の身体感覚で感情を操作する<br>
 ●笑顔の自分を見るとポジティブになる</b>	<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84VR%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%BB%A3%E7%80%AC-%E9%80%9A%E5%AD%9D/dp/4526079421" target="_blank">「トコトンやさしいVRの本」</a><br>
廣瀬通考・監修、東京大学バーチャルリアリティ教育研究センター・編<br>
A5判、税込み1620円、日刊工業新聞社発行<br>
<br>
様々な分野で注目されるVR技術を、基礎知識から応用まで一冊に収めました。とってもやさしい入門書！<br>
<br>
<center>
<b>～目次（抜粋、全６６トピック）～</b><br>
<b>第1章　ＶＲって何だろう	</b><br>
ＶＲとは 「重要なのは情報のループ」<br>
ＡＲってなに？ 「リアルとバーチャルの中間」<br>
ＶＲとＡＲ 「異なる現実世界との距離感」<br>
<br>
<b>第2章　ＶＲと五感の科学</b>	<br>
知覚と認知の多様性への対応 「大脳と小脳の役割と協調」<br>
感覚は脳内で組み合わさる 「感覚の分類」<br>
感覚の強さはどのように変化する？ 「物理量と感覚量」<br>
臨場感を高める方法は？ 「視野角が最重要」<br>
触覚は騙されやすい 「人間の感覚は完全なセンサではない」<br>
影響し合う五感 「クロスモーダル現象の応用」<br>
<br>
<b>第3章　ＶＲが可能にする新しいインタラクション</b><br>
身体の動きをトレースする技術 「身体型インタラクション」<br>
実空間の「範囲」という制約を取り除く 「リダイレクションの技術」<br>
アバタはどうやって動くの？ 「モーションキャプチャの仕組み」<br>
アバタを通じた自己表現 「バーチャル身体がもたらす新しい可能性」<br>
<br>
<b>第4章　時間と空間を超える</b><br>
遠隔地点を意のままに体験できるシステム 「テレイグジスタンスとテレプレゼンス」<br>
時間を操作する撮影技術 「マシンガンカメラの世界」<br>
ライフログとＶＲ 「人生の記録・心の記録」<br>
時を遡るタイムマシン 「位置情報と時間軸」<br>
<br>
<b>第5章　ＶＲの周辺技術</b><br>
ＶＲとＡＩ 「ＶＲ世界の自動生成」<br>
ＶＲとロボット 「主観的視点と客観的視点」<br>
<br>
<b>第6章　ＶＲの可能性</b><br>
医学教育・ 看護教育とＶＲ 「体験型の講義と実習」<br>
デジタル・ミュージアム 「収蔵品を見て触って学べる仕組み」<br>
製品設計とＶＲ 「デジタルエンジニアリング」<br>
超高齢社会とＶＲ 「心身への活性効果」<br>
若い研究者の登竜門 「ＶＲコンテスト」</center>
<br>
<center>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84VR%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E5%BB%A3%E7%80%AC-%E9%80%9A%E5%AD%9D/dp/4526079421" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJBIVks_5cbfef046ecef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人間ってすごい、VtuberがAIに圧勝した「ニコニコ超会議」の現場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17482</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　親身な接客やコミュニケーションは人間と人工知能（ＡＩ）では、まだまだ人間が勝る領域だ。ネットの住民が集まる「ニコニコ超会議２０１９」で選ばれたのはＡＩでなくＶｔｕｂｅｒだった。等身大のキャラクターＡＩが身ぶり手ぶりで動くよりも、まばたきしかしない二次元（２Ｄ）のＶｔｕｂｅｒに長蛇の列ができた。今後はどちらか単独ではなく、両者が補完し合う運用が求められる。(小寺貴之)<br>
<br>
　「自由会話でＡＩが人間に勝つのはまだ難しい」と東京大学の鳥海不二夫准教授は説明する。超会議の「ＶＴｕｂｅｒフェスジャパン」では一対一の会話やバーチャル握手会、ゲーム実況などのブースに黒山の人だかりができた。チケット１枚１分間の二人だけの会話に長蛇の列ができた。<br>
<br>
　対してキャラクターＡＩとの対話ブースはほとんど待たずに体験できる。ＡＩとの受け答えは成立するものの、ユーザーの心を惹き付けるまでには至らない。<br>
<br>
　技術としてはとても高度なものが使われている。対話ＡＩの言葉選びだけでなく、大型ディスプレーに等身大のキャラクターを映し、会話の内容に応じて身ぶり手ぶりも生成している。ユーザーに褒められてはしゃぐしぐさや、意地悪をいわれて不機嫌になったしぐさも自然にできるようになった。<br>
<br>
　一方、ＶＴｕｂｅｒとの会話ブースでは、動くのは目のまばたきだけのキャラクターもいる。それでも話し始めると、その存在感にユーザーは用意していた言葉を失い、フリーズした自分自身に慌てるユーザーが何人もいた。そこにキャラクターの中の演者が、ユーザーをうまくフォローし、二人だけの会話が紡がれていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptnDgwE_5cc47a3a9e111.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＴＴのＡＩ対話ブース</div>
<br>
　おしゃべりブースを企画したパノラプロ（東京都調布市）の広田稔社長は「ユーザーが普段ネットでＶＴｕｂｅｒと話す際は１対Ｎで、ユーザーは多数の中の一人。初めて二人だけで話しをすると、相手が生きていて存在すること実感する。この衝撃が強く頭が真っ白になってしまう」と説明する。<br>
<br>
　ＶＴｕｂｅｒによっては、演者上半身の身ぶり手ぶりがキャラクターに反映されていたり、３次元（３Ｄ）調のキャラクターの髪が自然に揺れていたりと、技術の利用度合いはさまざまだ。だが技術うんぬんでなく、キャラクターの演者が最初の一言で心をつかんでしまう。広田社長は「ＡＩだと実在感を増すために、３Ｄや空中投影などの見た目でリアル感を演出する。ＶＴｕｂｅｒは会話がリアルで、見た目は普通のアニメで満足してもらえる」と、手応えは大きい。<br>
<br>
　握手会ブースでは一対一で会話しながらタブレット画面のキャラクターを〝なでなで〟して二人の時間を過ごす。現在の対話ＡＩを開発するためのコストを考えると、いつ人間に費用対効果で勝る時が来るのか不安になる。アイドルや俳優、声優の卵はたくさんおり、そもそも稼ごうと思っていない普通の人も演者になれる。<br>
<br>
　必ずしもＡＩは人間の代わりを目指す必要はない。鳥海准教授は超学会ブースで人狼ＡＩの研究を紹介した。人狼という対話ゲームを通して、ルールの中で人を説得するＡＩが開発されている。人狼ＡＩの開発を通して、理屈で人から納得を引き出すポイントを抽出できれば、人と人の会話を支援できる。<br>
<br>
　Ｖｔｕｂｅｒは１対Ｎの会話でユーザー一人一人の満足度を高めるのが課題だ。ＡＩ技術で多数からの声を整理できれば、普通の人でも一人一人に刺さる会話ができるかも知れない。さらにＶｔｕｂｅｒはアイドル業だけでなく、店頭販売員や飲食店での接客、企業広報なども応用が試みられている。広田社長は「キャラクターを介したコミュニケーションはさまざまな場に展開できる。バーチャルの出口を広げていきたい」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRDrrjv_5cc479d6edb98.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">握手会ブースではキャラクターを〝なでなで〟して二人の時間を過ごす</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブランドランキングで初の首位、それでも悩み深まるスバル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17483</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）の経営が転換期を迎えた。２０１９年３月期は品質問題の影響で業績が低迷し世界生産は３年ぶりに１００万台の大台を割る見通し。世界販売の６割強を占める屋台骨の米国事業は足元では好調だが、通商政策の先行きが不透明なほか、主力のスポーツ多目的車（ＳＵＶ）を巡る競争が激化する。新たなステージに向けたスバルを追った。<br>
<br>
　スバルが初の首位を獲得—。米有力消費者情報誌「コンシューマー・リポート」が２月、２０１９年版の自動車ブランドランキングでこう報じた。ＳＵＶの信頼性や顧客満足度の高さが米消費者から支持されたという。<br>
<br>
　主力の米国販売は堅調が続く。１８年に新型車として投入した３列シートの大型ＳＵＶ「アセント」がヒットし、新たにファミリー層の取り込みに成功。１８年通年の米国販売台数は、前年比５％増の６８万１３５台と日産自動車に続く、７位に浮上し、韓国の現代自動車を抜いた。<br>
<br>
　ただ、米国事業を取り巻く環境はじわりと変化している。市場は１６年をピークに縮小している上、トランプ政権が保護主義的な通商政策を推し進める。特にスバルが懸念するのは、日米物品貿易協定（ＴＡＧ）の行方だ。<br>
<br>
　スバルはノックダウン工場を除き、日本と米国にしか工場を持たない。米国販売の約半分を日本から輸出する。ＴＡＧ交渉の結果、米が自動車輸出の数量規制を課せばスバルは現在の生産戦略を大幅に見直すことになり収益が打撃を受ける可能性がある。中村知美社長は「簡単に答えが出ない非常に難しい問題」と厳しい表情を浮かべる。<br>
<br>
　スバルが得意とするＳＵＶを巡る競争激化もある。１９年はトヨタ自動車が新型ＳＵＶ「ＲＡＶ４」を発売するなど各社がＳＵＶの投入を強化する。<br>
<br>
　スバルの販売奨励金（インセンティブ）はトヨタや日産など日系他社と比較して低水準で推移するが毎年上昇傾向にあるのも事実だ。スバルの米国事業の成長を支えてきた、「販売台数を追わず、ブランド価値を重視する」（中村社長）戦略がどこまで維持できるかはわからない。<br>
<br>
　今後カギを握るのが南部だ。スバルはこれまで４輪駆動車の支持が高い北部を中心にユーザーを広げており、南部に伸びしろがある。現在はブランド戦略が奏功し、徐々にサンベルトを中心とした南部に広がりつつある。２６年３月期までの中期経営計画では南部の開拓を進め、米国でのシェアを１８年の３・９％から５％に拡大することを目指す。<br>
<br>
　就任からまもなく１年を迎える中村社長。就任前は約４年間、米国販売会社のトップを務め、現地のディーラーとは現在も電話で直接やりとりするほど良好な関係が続く。米国を熟知する中村社長の采配が問われる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXtGkNz_5cc50abb9ad5d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝下氏香菜子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 10:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内の粗鋼生産、今年度2—3％増の見通しは本当？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17484</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本鉄鋼連盟の北野嘉久会長（ＪＦＥスチール社長）は２３日の会見で、２０１９年度の国内粗鋼生産量が１億５００万—１億６００万トンになるとの見通しを示した。１億２８９万トンと、リーマン・ショック時以来の低水準になった１８年度の粗鋼生産量に比べ、２—３％の増加となる。<br>
<br>
　「土木向けや自動車向けを中心に、内需が堅調に推移する」と見込まれる中で、この間、鉄鋼各社の生産量を下押ししていた操業トラブルの影響が解消され、増産に転じると予想した。<br>
<br>
　鉄鋼需要の下ぶれ要因になる中国経済の減速については「中国政府による景気刺激策の効果で、足元の経済指標に回復の兆しが若干見られる」ものの「引き続き注視する必要がある」との認識を示した。<br>
<br>
　また米国を中心に各国・地域へ広がる保護貿易主義や貿易摩擦が「世界経済に非常に大きな影響を与えている」と指摘。日本の鉄鋼製品に対して米国が課している高率の関税についても「自由貿易を標ぼうする立場として、早期の撤廃を期待する」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月24日</p>
<br>
<br>
<h2>４ー６月は微増</h2>
<br>
　経済産業省は９日、４—６月期の国内粗鋼生産量が、前年同期比０・０２％増の２６５７万トンになる見通しだと発表した。大手鉄鋼各社で相次いだ生産トラブルが解消し、堅調な内需を追い風に、わずかながらも４四半期ぶりに前年を上回ると予想した。ただ同四半期の鋼材需要の見通しでは、世界経済の先行き不透明感などを踏まえて、輸出が前年を下回るとの予想を示した。<br>
<br>
　集計途中の１—３月期の粗鋼生産量は、同６・１％減の２４８０万トンだったと推計。この結果、２０１８年度の年間粗鋼生産量は１億２７１万６０００トンと前年度比２・０％減り、２年連続で前年を下回ったとした。操業トラブルや自然災害が大きな下押し要因となった。四半期ベースの粗鋼生産量２４８０万トンは、０９年７—９月期に２４２４万トンとなって以来の低水準だ。<br>
<br>
　４—６月期の鋼材需要は、前年同期比０・１％増の２２９３万トンになると見通した。内訳は内需が同０・３％増の１５７６万トン、輸出が同０・３％減の７１８万トン。内需は災害復旧工事などの大型公共投資や、１０月の消費税率引き上げを前にした住宅・自動車の駆け込み需要の盛り上がりを織り込んだ。<br>
<br>
　一方の外需は世界経済の下ぶれ懸念が強まっていることや、油価低迷を受けた石油・ガス開発関連需要の落ち込みを想定した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzkEO1O_5cc529dea4b20.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月10日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 13:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道と高速道路が直結する「駅」が生み出す利便性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17485</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都府長岡京市にある阪急電鉄・西山天王山駅は、高速道路と鉄道の駅が結節する全国でも珍しい駅だ。阪急京都本線上を交差するように京都縦貫自動車道が通り、駅に併設されたエレベーターを昇ると同市が管理する高速バス停「高速長岡京」が設置されている。関東や名古屋方面行きを中心に高速バスが走り、地域住民の新たな交通体系としての利用に期待がかかる。<br>
<br>
　同駅の特徴を、阪急電鉄の越智厚交通プロジェクト推進部副部長は「地域の人口増加に限界がある中、新しい交通の流れを生み出せる」と語る。同駅は、京都縦貫道に長岡京インターチェンジの設置が決まったのを機に、行政などを交えた公共交通活性化協議会で構想が練られた。隣駅の長岡天神駅周辺の混雑緩和も目的だった。<br>
<br>
　２０１３年の駅開業当初は１日８０００人の乗降者数を見込んでいたが、１７年に同１万１５００人を超えた。京都市内や大阪への通勤・通学や、同駅付近に立命館中学校・高等学校が移転したことで利用者数を伸ばした。<br>
<br>
　今後は、観光客の利用も視野に入れる。京都—大阪間を結ぶ阪急京都本線は、国内外の観光客が移動する路線でもある。駅名の通り、周辺には歴史スポットの天王山などがある。途中下車してもらう魅力作りは、長岡京市との連携が必要だ。<br>
<br>
　同市が管理する高速バス停についても、協力して認知度の向上に努める。同市の調査で、周辺住民の約６割は高速バス停を知らないという。一方で「知っていたら利用したい」との回答は７割を超える。「地域の方の選択肢を増やすこと」（越智副部長）に重点を置き、阪急電鉄が掲げる“選ばれ続ける沿線”となるよう、地域に根ざした需要の喚起を目指していく。<br>
<p class="aside">【概要】<br>
阪急電鉄の西山天王山駅と京都縦貫自動車道が結節する。１７年の１日の平均乗降者数は１万１５０８人。関東・名古屋方面行きを中心に１日６５便の高速バスが走る（１８年１２月時点）。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkCYr57_5cc53181b5588.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">西山天王山駅の上を高速道路が通る</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 13:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麹の製造装置でシェア8割、日本の食文化支える黒子役は社員が主役</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17486</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　醤油、味噌、清酒、本格焼酎など日本伝統の飲料、食品づくりの要となる麹（こうじ）。フジワラテクノアートは麹を自動で製造する製麹（せいきく）装置で国内シェア８割を誇るトップメーカー。2014年に来日した米国のオバマ大統領（当時）に安倍晋三首相がプレゼントしたことでも知られる、人気のあの日本酒を手がける酒造メーカーの新工場にも設備を納入している。創業からまもなく90年を迎える老舗醸造機械メーカーである同社はいま、次代を見据えた経営改革のまっただ中にある。<br>
<br>
　フジワラテクノアートは、製麹装置以外にも米や大豆など原料を洗ったり、蒸したりする醸造機械に加え、工場のプラント全体の設計、生産も請け負う。取引先には醤油、味噌、焼酎、日本酒などそれぞれの分野の業界大手の名前がずらり並び、まさに日本の食文化を支えている。ここ数年は中国や韓国、米国などからの大型受注も獲得。海外市場に照準を合わせた生産体制も構築している。<br>
<br>
　麹や酵母による培養・発酵工程を経て飲料や食品を生産する醸造業だが、その工程は製品、企業ごとに異なる。同社は顧客ごとに必要な生産機械や省力化装置を一品ごとに設計し、生産する。多種多様なニーズにきめ細かく応える経営姿勢と、それを実現する技術力。それが顧客からの信頼を長年にわたり獲得し、自動製麹装置で市場シェア８割という地歩を固める原動力となっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpA2d6Az_5cc53c369b7ab.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">国内で８割のシェアを持つ自動製麹装置</div>
<br>
<h3>矢継ぎ早に新たな施策</h3>
<br>
　そんな同社がいま、改革のまっただ中にある。2016年に経営理念を30年ぶりに刷新し、「フジワラテクアートの志」を策定。2017年には人事制度を改めたほか、「開発ビジョン2050」を策定。2018年には健康経営に関する取り組みも開始するなど新たな施策を矢継ぎ早に打ち出している。これら一連の施策は1990年に藤原醸機産業から現在の社名に変更して以来の大改革となる。<br>
<br>
　５代目社長である藤原恵子氏の長女である藤原加奈副社長は一連の取り組みの狙いを「未来志向の会社にするための組織風土改革」と語る。顧客ごとにオーダーメードで必要な機械や装置を作り込むことから、技能伝承においては、職人気質が色濃く残っていた。<br>
<br>
　緊密な師弟関係がもたらす人材育成効果は大きい一方で、若手社員が増えてくる中、従来の延長線上だけでない組織的な人材育成、環境づくりが必要な「転換期にある」（藤原副社長）と考えるからだ。<br>
<br>
　組織力の向上と両輪をなすのが働き方改革である。残業時間の削減にとどまらず、社員が生き生きと働くことができる職場風土改革に挑む。<br>
<br>
　例えば「関係の質の向上」。知識や経験豊富な先輩社員と新入社員が１対１の関係を築き、後輩社員の課題や悩みをサポートするメンター制度を導入。メンターとなる社員は新入社員とは別の部署が基本。業務上の利害関係をなくし、率直な声に耳を傾けるよう配慮している。また女性社員を対象に成果発表などを行う「Ｌプロジェクト」、ランチ会なども開催している。<br>
<br>
　子育てとの両立支援においてもきめ細かい配慮が行き渡っている。現在の女性社員は20人強だが、通勤途中に子どもを預けやすいようにあえて、市街地にある企業主導型保育施設と契約を結んだ。また復帰後だけでなく、育児休業中の社員には女性の人事総務部長が毎月１回連絡を取るなど、緊密なコミュニケーションを絶やさないことで円滑な職場復帰を目指している。<br>
<br>
　女性が働きやすい企業であることは、男性にとっても同様である。実際、同社ではこうした取り組みの結果、男性社員の応募にもつながっており、人材獲得面での効果を発揮している。<br>
<br>
　2018年には本社工場棟２階に社員食堂をリニューアルした。食堂内には顧客である清酒や本格焼酎の製品が並び、料理で使う味噌や醤油も顧客の製品だ。社員食堂の一新は、社員へ栄養バランスに配慮した昼食を提供することが第一の目的ではあるが、顧客を知る場ともなっており「社員間での情報共有が進んだ」（同）。<br>
<br>
　また、食堂は社員が会議などで使うことも認めている。事務所と違う環境で仕事をすることで新しいアイデアなども出る効果を期待しているからだ。内装やテーブルなどにもこだわった食堂の一新には「それなりに費用はかかった」と明かすが、予想以上の効果が出ているようだ。<br>
<br>
　一連の取り組みは対外的な評価にもつながっている。2018年には健康経営を融資の評価基準に用いる日本政策投資銀行の健康経営格付を岡山県内の企業で初めて取得。岡山県の健康づくりアワードでは職場部門賞を受賞した。<br>
<br>
　社員全員参加で次代の成長を切り拓く好循環が回り始めている同社。　醸造業を中心とする装置分野では、日本の産業を下支えする黒子役だが、経営改革は社員が主役。次の100年に向け、さらなる躍進が期待される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPTWltQ_5cc53c5c89722.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">原恵子社長（左）と加奈副社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 28 Apr 2019 14:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>折りたたむと数ｍｍの薄さに「ペーパーグラス」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17434</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西村プレシジョン（福井県鯖江市、西村昭宏社長、０７７８・５１・０１２７）が３月に発売した、薄型サングラス「ペーパーグラス・サングラス」が注目を集めている。折りたたむと数ミリメートルの薄さになる「ペーパーグラス」の第３弾。ドイツの国際的デザイン賞「ｉＦデザインアワード２０１９」もこのほど受賞した。<br>
<br>
　従来の設計をベースにレンズ角度を顔に正対させ、レンズ面積を約１・５倍にしたのが、サングラス仕様の特徴。折りたたむと薄さは５ミリメートル弱になる。「商品化までに３年かけた」（吉田佳史統括本部部長）という。フレームは５種類で各４色。消費税抜きの価格は２万８５００円。直営４店舗とウェブサイトなどで販売している。<br>
<br>
　眼鏡産地・鯖江の部品会社が生んだペーパーグラス。第１弾の老眼用を発売した１３年度には「グッドデザイン賞」を受賞し、販売に勢いがついた。続く近眼用を合わせ年間出荷数は現在１万本余り。薄型眼鏡の新たな価値観を発信し領域を広げている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横取りするチンパンジー、草食系のジンベイザメ？動物園・水族館がさらに楽しくなる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17446</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　知っていれば動物園や水族館などがさらに楽しめる、動物たちの“新発見”をご紹介。連休中のお出かけの際に、彼らにぜひ注目してみてはいかがでしょう。<br>
<br>
<h3>チンパンジーがヒョウの獲物を横取り？</h3>
<br>
ヒョウが仕留めた直後とみられる獲物をチンパンジーが食べるのを世界で初めて観察したと、京都大学の中村美知夫准教授らのグループが発表した。人類が肉食獣を追い払って獲物を横取りする「対峙（たいじ）的死肉食」の起源が従来の説よりさかのぼる可能性があるという。論文が米科学誌の電子版に掲載された。<br>
<br>
グループは２０１６年１１月、アフリカ東部タンザニアにあるマハレ山塊国立公園の森林地域で、チンパンジーの群れがレイヨウの仲間の死体を樹上に引き上げ食べる様子を５時間半ほど観察した。死体の喉にヒョウとみられる牙の痕があり出血していたほか、ヒョウが近くで２回目撃され、チンパンジーが警戒する声を出していた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月19日</p>
<br>
<br>
<h3>ジンベエザメは草食系！？</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiT3TTu_5cc2ad1c61ef7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">沖縄美ら海水族館で飼育されているジンベエザメ（沖縄美ら島財団提供）</div>
<br>
体長が１０メートル以上になる世界最大の魚類ジンベエザメが、海藻など植物性の餌も食べていることが、東京大学や沖縄美ら島財団などの研究グループの調査で分かった。グループは「サメが『草食系』とはやや意外だ」としている。<br>
<br>
研究グループは、中性子の数が異なる窒素などの同位体に着目。食物連鎖で上位の動物ほど重い同位体の比率が高くなることから、体内に含まれる同位体の比率を調べて餌の推定を試みた。グループは漁網に入って捕獲されたジンベエザメ５匹の血液などを採取し、同位体の比率を調査。その結果、重い同位体の比率は、小魚や動物プランクトンのみを餌と想定した場合より低く、海藻など植物性の餌も食べていることが分かった。<br>
<br>
ジンベエザメはおとなしい性格で知られ、これまで小魚や動物プランクトンが主食と考えられていた。研究成果は米科学誌に掲載された。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月21日</p>
<br>
<br>
<h3>猫の舌からすごいブラシが開発される？</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpmbnpox_5cc2af1107a09.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">猫がざらざらした舌で毛をなめる（米ジョージア工科大提供）</div>
<br>
猫のざらざらした舌にヒントを得て、軽い力でも毛やゴミを効率良く取れるブラシを開発できる可能性があると、米ジョージア工科大学の研究チームが２０日、米科学アカデミー紀要電子版に発表した。<br>
<br>
猫の舌には、微小なとげ状の突起がびっしりと並んでいる。ペットのイエネコのほか、トラやライオンなど６種のネコ科動物について、突起をマイクロＣＴ（コンピューター断層撮影装置）で調べたところ、内部は空洞で、先端がシャベルのようなＵ字形をしていた。<br>
<br>
イエネコが舌で自らの毛をなめている様子を高速度撮影などで観察すると、しなやかな突起が太い毛だけでなく、細く柔らかい毛の間を通って皮膚に到達。空洞やＵ字形の部分にたまった唾液で体を清潔に保ったり、体温を下げたりすることも分かった。<br>
<br>
３Ｄプリンターを使ってシリコーン樹脂などで突起が並んだ舌の形を再現し、ブラシとして使ってみると、軽い力で毛などを取ることができたという。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年11月21日</p>
<br>
<br>
<h3>メダカは夏になるとオレンジ色に反応するようになる？</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSmi6nw_5cc2b2d76a79a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">春から夏にかけてヒレに黒点が現れ、体のオレンジ色や赤色が濃くなる（生物学研提供）</div>
<br>
基礎生物学研究所季節生物学研究部門の新村毅特任助教らは、メダカの色覚が季節ごとに変化することを発見した。冬の条件下と夏の条件下で飼育したメダカの行動を比べたところ、繁殖期に濃くなるオレンジや赤などの体色への反応が異なった。人間の色覚が季節によって変化するとの報告もあり、動物共通の仕組みの可能性もある。<br>
<br>
コンピューターグラフィックスで作成したリアルな「バーチャル・メダカ」をディスプレーに映し出し、冬のメダカと夏のメダカの反応の違いを探った。<br>
<br>
白黒のバーチャル・メダカには共に弱い反応だったが、繁殖期を指すオレンジ色のバーチャル・メダカに対しては、夏のメダカが強く反応し、冬のメダカは反応しなかった。<br>
<br>
遺伝子発現の変化を見ると、視覚をつかさどるオプシンや情報伝達経路の遺伝子の発現が冬は低下し、夏は上昇した。上昇には夏の水温上昇が重要だと見られる。<br>
<br>
研究成果は科学誌ネイチャー・コミュニケーションズに掲載された。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年9月6日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】生活に役立つ製品作りたい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17463</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　共同印刷の中川みなみさん（３３）は、食品の包材（パッケージ）の開発を手がける。「生活に役立つ製品を作りたい」と開けやすい包材の開発に取り組み、利用時の不便さを解消した「Ｔパウチ・ショット」の製品化に携わった。「今後はシーズ型の製品開発にも挑戦したい」と意気込む。<br>
<br>
<h3>製品開発は焦らず地道に</h3>
<br>
　東京理科大学の大学院で、“雑草を生やさない成分”を簡単に作る研究をしていました。就職活動中に出会った“開けやすい包材”に興味を持ち、生活に役立つ物を作りたいと、この業界を選びました。入社以来、技術開発本部の包材製品開発部に所属しています。開封しやすく中身がこぼれにくい「Ｔパウチ・ショット」の製品化に携わりました。長期間の機械テストや生産計画の調整に苦労しました。社内外で連携する機会も多く、１人ではできない業務が研究よりもたくさんあると痛感しました。営業部門と同じフロアにいることもあり、お客さま訪問に同行することもあります。<br>
<br>
　包材製品開発部には１１、１２人ほどが所属し、約３分の１が女性です。出産・育児などの支援制度は男女ともに利用者が増えています。教育制度も、当初こそ女性のキャリア支援を目的に始まったようですが、今では全社員が活用できる体制になっています。<br>
<br>
　学生時代から、焦らず地道に取り組むことを心がけています。現在の目標はシーズを起点にした製品化の実現。これまでお客さまのニーズに応じた製品開発が多かったので、目標達成に向けて業界新聞や展示会で情報収集に努めています。<br>
<br>
　映画が好きで、最近は動物写真家の岩合光昭さんの作品を鑑賞しました。休日は必ず一度は外出して気分転換しています。スーパーやドラッグストアに行くと、つい商品の包装を気にしてしまうのは職業病ですね。<br>
（文・写真＝国広伽奈子）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpE8JVUb_5cc2c83d55d78.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンク躍動も…大型M＆A相次ぐ平成の波乱を振り返る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17465</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成の３０年間、企業はその字面とは異なる起伏の激しい道を乗り越えてきた。大型Ｍ＆Ａ（合併・買収）も相次ぎ、各業界をけん引する顔ぶれも大きく変わった。世界規模での厳しい競争を勝ち抜くには今後も合従連衡は避けては通れない。新時代「令和」を迎える銀行、鉄鋼、電機、通信、製薬の各業界の変遷をたどる。<br>
<br>
<h3>銀行／３メガ銀が確立　「バブル」「リーマン」耐える</h3>
<br>
　大手都市銀行は１９９０年代のバブル崩壊に伴う不良債権問題が経営を直撃し、生き残りをかけた合併劇が展開された。０３年頃には三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループ、三井住友フィナンシャルグループ、みずほフィナンシャルグループの現メガバンク体制の原型が完成。他の大手行を含めた大規模再編が落ち着いたかに見えた０８年にはリーマン・ショックに襲われるなど、平成の時代は波乱の連続だった。<br>
<br>
　１３年３月に就任した日銀の黒田東彦総裁はバブルの後遺症とも言えるデフレ脱却に向け異次元緩和を打ち出し、マイナス金利などの金融緩和策を相次いで導入。その結果もたらされた超低金利環境が各行の体力をむしばみ、国内事業では預貸金利ざやで稼ぐビジネスモデルの限界が顕在化した。<br>
<br>
　銀行界は収益体質の改善など抜本的な構造改革を余儀なくされている。変革の突破口と期待されるのが、フィンテック（金融とＩＴの融合）などデジタル化戦略だ。各行は自前主義からの脱却を旗印に掲げ、キャッシュレス決済やブロックチェーン（分散型台帳）技術などの開発を加速。決済サービスめぐっては通信やＩＴ企業といった異業種との競合が激化しているだけに、勝ち筋をいかに見いだせるかが注目される。<br>
<br>
　振り返ればこの３０年で幾多のパラダイムシフトを経験してきた銀行界。メガバンクは次の時代をどう生き抜くのか。業界の旗手の一挙手一投足から目が離せない。<br>
<br>
<h3>鉄鋼／「日本製鉄」発足　国内再編、世界に挑む</h3>
<br>
　鉄鋼業界再編の引き金は“ゴーン・ショック”だった。カルロス・ゴーン最高執行責任者（ＣＯＯ、当時）が主導する日産自動車再建策の一環として、同社が１９９９年から鋼材調達先の選別を進めたことで、鋼材の激しい値崩れが起きた。<br>
<br>
　鉄鋼各社が深刻な打撃を受ける中で、川崎製鉄とＮＫＫが０２年に経営統合し、０３年には鉄鋼事業の統合新会社、ＪＦＥスチールが発足。八幡製鉄と富士製鉄の合併で新日本製鉄が７０年に誕生して以来３０年余り続いた新日鉄、川鉄、ＮＫＫ、神戸製鋼所、住友金属工業、日新製鋼（現日鉄日新製鋼）の大手６社体制が幕を下ろした。<br>
<br>
　鉄鋼業界を揺るがしたゴーン・ショックだが、ＪＦＥスチールを傘下に置くＪＦＥホールディングスの柿木厚司社長は「内需の状況や海外勢との競争を考えれば、合従連衡はどのみち避けられなかった」と振り返る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuDjI39_5cc2ca30d40b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">握手する宗岡新日鉄社長（左）と友野住友金属工業社長（２０１１年２月＝役職は当時）</div>
<br>
　これを裏付けるように、新日鉄と住友金属が１２年に合併し、粗鋼生産量で当時世界２位の新日鉄住金が誕生した。人口減少に伴う内需の先細りをにらみ、規模拡大をテコに世界展開を加速する狙いだ。新日鉄住金からの社名変更によって４月１日に発足した日本製鉄の進藤孝生会長は、業界再編について「高度経済成長期が終わって成熟期に入り、国際化も進む中で起きるべくして起きた」と指摘する。<br>
<br>
　海外勢も規模拡大に向けてＭ＆Ａを精力的に進めており、１７年の最新データによると新日鉄住金の粗鋼生産量は、中国企業に抜かれて３位に後退した。中国では「鉄鋼強国」を掲げる政府の主導で国営鉄鋼企業の再編が進む。日本の鉄鋼各社も海外案件を軸にＭ＆Ａの原資を積み増し、対抗姿勢を強めている。<br>
<br>
<h3>電機／シャープ、鴻海傘下に　“電機王国”落日の時代</h3>
<br>
　平成時代は、電機王国が落日した３０年だった。家電や半導体で世界をけん引する立場から、追う立場、買われる立場に変わった。２０００年代初頭に日本の製造業が円高で苦しむ中、ソニー、シャープ、三洋電機は好業績をたたき出し、「３Ｓ」ともてはやされた。そのうち、２社がＭ＆Ａの対象になったのは皮肉だ。<br>
<br>
　「亀山ブランド」の液晶パネルで世界をけん引したシャープは工場への巨額投資が負担になり、最終的に台湾の鴻海精密工業の傘下に入った。三洋電機は１１年４月にパナソニックの完全子会社となった。<br>
<br>
　ソニーは足元の業績は過去最高水準にあるが、収益源を家電からゲームや半導体に大きく変えた。不採算事業を切り離し、パソコン事業も売却した。<br>
<br>
　日立製作所の動きも目立つ。０２年に２０億５０００万ドルを投じ、米ＩＢＭのＨＤＤ事業を買収。「小が大を呑（の）む」買収だったが、赤字体質で業績の重荷になり、１１年に米ウェスタン・デジタルに売却した。１８年にはスイスのＡＢＢから送配電などの電力システム事業の買収を決めた。買収額は７０００億円以上で日立のＭ＆Ａでは過去最大になった。こちらも小が大を呑む買収なだけに、グローバル企業を標榜（ひょうぼう）する日立のマネジメント力が問われそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpehSSwq_5cc2c9e20a0f1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">鴻海傘下となったシャープの亀山工場</div>
<br>
<h3>通信／ソフトバンク躍動　携帯３社“繁栄”、収益大幅増</h3>
<br>
　２０００年１０月、第二電電（ＤＤＩ）と国際通信電話（ＫＤＤ）、日本移動通信（ＩＤＯ）の３社が合併し、ＫＤＤＩが誕生した。ソフトバンクは０６年に英ボーダフォン日本法人の買収を機に携帯事業へ参入。携帯電話やスマートフォンが生活に欠かせなくなった平成時代にＫＤＤＩ、ソフトバンクは、業界首位のＮＴＴドコモとともに収益を大きく伸ばした。<br>
<br>
　令和元年の１９年には１０月に楽天が第４の携帯電話会社として参入する。２０年春には第５世代通信（５Ｇ）が始まるなど通信業界も新たな時代を迎え、新サービスが続々と生まれるはずだ。<br>
<br>
　ソフトバンクグループの孫正義会長兼社長はパソコン、インターネット、ブロードバンド、スマホと「約１０年に１回、パラダイムシフト（価値観の転換）が起きた」と指摘した上で「今、人工知能（ＡＩ）革命という最も大きなパラダイムシフトが出現している」と話す。<br>
<br>
　ＩｏＴ（モノのインターネット）時代も本格化する中、ビッグデータ（大量データ）を解析するＡＩがすべての産業を再定義する日も令和時代にやってきそうだ。<br>
<br>
<h3>製薬／武田、６兆円買収　規模の恩恵、創薬研究を加速</h3>
<br>
　総額約６兆２０００億円—。平成最後の年となった２０１９年１月、武田薬品工業はアイルランド製薬大手シャイアーの買収を完了した。日本企業による海外企業の買収案件では過去最高額となり、世界トップ１０に入る製薬企業が生まれた。<br>
<br>
　巨額買収の背景の一つには、製薬企業の新薬開発費が増加する一方だと考えられていることがある。「開発品のタイミングを（既存製品の）特許切れに合わせることも容易ではない」（クリストフ・ウェバー武田薬品社長）。企業規模の拡大によって研究開発費や開発品を確保することで、その間に将来を見据えた創薬研究を進める戦略は一定の合理性がありそうだ。<br>
<br>
　平成は国内勢同士の合従連衡が相次いだ時期がある。山之内製薬と藤沢薬品工業が合併してアステラス製薬が０５年に発足した。<br>
<br>
　三共と第一製薬が統合した第一三共は０７年に営業を始めた。だが近年、国内主要製薬企業同士の全面的な合併は起きていない。「企業規模が大きくなることの優位性がなかなか見えない」（内藤晴夫エーザイ最高経営責任者）など、大型Ｍ＆Ａは必ずしも研究開発効率向上につながらないとの意見もある。<br>
　<br>
　各社とも変化し続ける事業環境を見定め、世界で存在感を高めるためのビジョンが問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルサイネージを進化させた大日本印刷の苦い思い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17467</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷がデジタルサイネージ（電子看板）を活用した災害・防災情報の提供に取り組んでいる。増加する訪日外国人客（インバウンド）向けの多言語による情報提供や、音声と映像を組み合わせた新しいシステムを開発。自治体や公的機関を中心に提案を進めている。<br>
<br>
<h3>苦い思い</h3>
<br>
　「本来なら停止してはいけないのに、停止してしまった」。大日本印刷ＡＢセンター配信ビジネス推進グループの国生正博グループリーダーはそう振り返る。２０１１年３月１１日に発生した東日本大震災では、防災情報を流すはずのデジタルサイネージが計画停電で機能を停止。苦い思いを味わった。<br>
<br>
　こうした事態を受け、自然エネルギーを利用したデジタルサイネージの開発に着手。１３年に太陽光発電と風量発電、商用電源を併用した低消費電力のデジタルサイネージを商品化した。<br>
<br>
　１９年２月には新宿御苑に商用電源が不用で、災害発生時に太陽光発電のみで稼働する「環境配慮型屋外液晶デジタルサイネージ」の実証実験を開始。ＡＧＣの高輝度液晶「インフォベール」を用い、リチウムイオン蓄電池により日照がなくても３日間は稼働可能。緊急地震速報の情報を５カ国語（中国語の繁体字と簡体字を含む）で表示する。<br>
<br>
　要望に応じて他の災害情報も提供可能なほか、カメラや放送波を組み合わせた多機能化にも対応可能。カメラを併用すれば、災害時の設置場所の状況を映像で知ることもできる。<br>
<br>
　こうした設備は平時の利活用が課題だが、多言語で提供する園内の見どころマップなどが好評で、「自治体からの受注も来ている」（国生グループリーダー）という。<br>
<br>
<h3>新たなシステム</h3>
<br>
　デジタルサイネージと音声を組み合わせた新たなシステムも提案中だ。放送機器や音響機器を開発・製造するＴＯＡと連携し、緊急速報や災害放送の音声に埋め込んだ信号を認識し、ディスプレーに表示するコンテンツを瞬時に避難情報に切り替える。デジタルサイネージの課題である「瞬時のコンテンツの切り替え」（大日本印刷ＡＢセンターの岡田昭彦氏）を音声を使って自動で行う仕組みだ。<br>
<br>
　１月には神戸ハーバーランドセンタービル（神戸市中央区）で行われた津波避難訓練に提供して実証実験を実施。地下１階に設置した大型のデジタルサイネージが、ＴＯＡが処理した津波情報を受けて避難指示のコンテンツを素早く放送した。音声と映像を組み合わせることで、「目や耳の不自由な方でも災害情報を瞬時に知ることができる」（同）。<br>
<br>
　国内では気候変動による豪雨や台風などの災害が増加し、東南海地震の危険性も叫ばれている。その一方、政府がインバウンドの拡大を進め、２０年に東京五輪・パラリンピック、２５年には大阪・関西万博と大規模なイベントが続く。大日本印刷ではデジタルサイネージについて、国籍を問わず、障がい者でも確実に災害情報を入手できる手段として提案していく方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>令和版「人生ゲーム」はいつもとひと味違う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17478</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新元号「令和」への改元にあたり、各社が記念商品や販売イベントに力を入れている。天皇陛下が生前退位される改元のため、祝賀ムードが色濃い。<br>
<br>
　タカラトミーはボードゲーム「人生ゲーム＋（プラス）令和版＝写真」を６月に発売する。通常と異なり、紙幣や職業カードは登場せず、より多くのフォロワーを獲得したプレーヤーが勝ちとなる。<br>
<br>
　ローソンは５月１日の改元日を祝えるよう、ナチュラルローソン店舗（１３９店）で「Ｍｉｎａｋｏ　Ｉｍａｄａ　Ｐｒｏｄｕｃｅｄ　祝！令和　ナポレンパイ」を販売する。洋菓子研究家の今田美奈子氏監修のいちごを使ったミルフィーユで、２人から３人で食べるのにちょうど良いサイズという。<br>
<br>
　ビックカメラグループは２７日から令和元年版のカレンダーを配布するほか、５月１日には「一眼レフ福箱」などを販売する。<br>
<br>
　１０月の消費増税で消費意欲の減退が懸念される中、各社はこの祝賀ムードに乗り、消費者の購買意欲を喚起していきたいという思いがある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタの豊田社長を取締役に招くデンソー、連携加速の行方は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17487</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デンソーは、トヨタ自動車の豊田章男社長を取締役に招く。６月２６日に開く株主総会と取締役会を経て就任する。トヨタ創業家出身のデンソー取締役就任は、２０１５年に退任した豊田章一郎名誉会長以来４年ぶり。トヨタが電子部品事業をデンソーに移管するなど、両社の協業は年々加速している。連携を密にし、自動運転や電動化といった次世代領域での競争力強化を図る。<br>
<br>
　両社は２０年４月に予定する電子部品事業の移管に加え、米ウーバー・テクノロジーズへの共同出資など近年連携を深めている。<br>
<br>
　次世代技術や産業の変革期で勝ち抜くために、グループ連携の必要性は高まっている。今回の人事で経営スピードや競争力の強化を狙う。<br>
<br>
　有馬浩二社長は「トヨタのトップが取締役に入って議論してきた経緯がある」とした上で、「豊田社長は今のタイミングが良かった」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産業用ロボットにできず、ピッキングロボットにできること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17395</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　気鋭のロボットベンチャーの経営者にロボット産業の課題を語ってもらうこのシリーズ。今回はＫｙｏｔｏ　Ｒｏｂｏｔｉｃｓ（キョウトロボティクス、滋賀県草津市）社長の徐剛氏が登場。<br>
◇<br>
　工場ではロボットが大活躍している。インターネット通信販売の急成長により、倉庫内のピッキング作業が急激に増えている。ピッキング作業は深夜にも行われる。同時に人手不足の深刻化により、庫内作業者の採用が難しくなっている。そんな中で、倉庫におけるピッキング作業のロボット化が強く求められている。一方で、産業用ロボットは自動車や電機などの工場でたくさん活用されているのに倉庫ではさほど活用されていない。それはなぜか。<br>
<br>
　従来の産業用ロボットは、ティーチング（動作教示）で覚えた動作を繰り返すだけであった。工場は同じものを規格通りに作るし、決まった位置姿勢に対象物を置くこともできるので、それでも十分であった。しかし、倉庫では、大きさや重さが異なるさまざまな物が来るし、位置や姿勢が決まっていない。同じ動作の繰り返すだけのロボットは全く機能せず、それが倉庫におけるロボット化が進まない理由でもあった。倉庫におけるロボット化は３次元ビジョンによる物体認識と位置決めが必要である。<br>
<br>
　３次元ビジョンで物体を認識して位置決めし、その結果に基づいて対象物を把持（はじ）する。そして他との衝突を回避しながらロボットの経路を計画し、目的の場所に持って行って物体を置くという一連の動作がある。これらは目・脳・アーム・ハンドという四つの構成要素を有機的に統合した知能ピッキングロボットでなければ実現しえない。従来の産業用ロボットのティーチとプレーバック（動きの再現）はここで全く無能である。<br>
<br>
　さらに、工場では対象物を正確な位置姿勢に置くために、正確な３次元モデルを用いることが必須である。だが、倉庫では数千ないし数十万種類の商品をピックする必要があるため、全ての物体の３次元モデルを作成しておくことが実用上困難である。Ｋｙｏｔｏ　Ｒｏｂｏｔｉｃｓではマスタレスの物体認識、マスタレス・ティーチングレスのピッキングロボットを開発しており、将来の方向を示している。倉庫向けの知能ピッキングロボットは、マスタレス・ティーチングレスという二つの条件を満たすものでなければ普及しないと確信する。<br>
<br>
　倉庫向けの知能ピッキングロボットはこの１・２年で稼働する予定のものも多く、ネット通販の急成長と人手不足の深刻化から来る倉庫の自動化ニーズを満たしていく上でますます期待される分野である。（全７回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>売上高は１兆円の大台に…でも「規模は追わない」日立建機の真意</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17406</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立建機が１９７０年の設立以来、最大の構造改革に乗り出す。約４２０億円を投じて、国内の開発・生産を２２年度をめどに再編する。建設機械の販売が中心の収益構造も転換し、１９年度に売上高の半分をレンタルや保守など販売後のサービスで賄うことを目指す。業績は好調で、米キャタピラーやコマツを追撃する。にもかかわらず社長の平野耕太郎は、技術革新や顧客の要求の変化に対して危機感に似た思いを募らせている。<br>
<br>
<h3>今やらないと</h3>
<br>
　「過去のやり方がニーズに合っているのかどうかを常に考えてきた。忙しい今こそやらないと、我々は取り残されてしまう」—。平野は強い決意をにじませる。<br>
<br>
　高水準の需要を取り込みながら、再編を並行して進めるのは簡単ではない。平野がこだわるのは開発の効率化だ。製品ごとの開発の垣根を取り払い、製品の大きさに応じて開発体制を整備する。そのため４カ所の工場に分かれている約５００人の開発者を２カ所の工場に集約する。<br>
<br>
　平野は「建機の中小型機、大型の鉱山機械というようにサイズで顧客が異なる。ニーズを開発に反映しやすくする」と説明する。異なる製品で部品を共通化するといった効果も見込む。<br>
<br>
　建機販売を中心とした事業モデルを見直す動きが建機業界に広がる。日立建機も部品や保守サービスの強化に加えて、１８年夏から北米や英国の建機レンタルに参入した。発売から廃車に至るまで顧客と接点を持ち続け、連続性のある収益構造を確立する。<br>
<br>
<h3>売上高１兆円に</h3>
<br>
　１９年度を最終年度とする３カ年の中期経営計画では、建機の販売以外で売上高全体の５割を稼ぐことを打ち出している。１８年４—１２月期の部品の再生やレンタルなどの売上高は前年同期比５％増の約３０００億円で、全体の４割を占めるまでになった。新型機の需要動向に左右されにくくする体質への転換は着実に進む。<br>
<br>
　日立建機は１９年３月期の売上高が前期比４％増の１兆円の大台に乗る見通しだ。平野は「１兆円は通過点だ。規模は追わず、（収益の）中身を充実させる」と収益性の向上に自信をのぞかせる。堅調な需要が見込まれる国内外の建機市場で稼ぐ力を磨く。<br>
<br>
　中計で打ち出したＲＯＥ（株主資本利益率）や調整後営業利益率などの経営目標はすでに上回った。中計の総仕上げにおける焦点は、設立から半世紀を前にした構造改革の実行力に移っている。（敬称略）<br>
<br>
<h3>連載・企業研究／日立建機</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17406" target="_blank">【01】売上高は１兆円の大台に…でも「規模は追わない」日立建機の真意（2019年4月29日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17408" target="_blank">【02】建機生産の自動化、先進する工場の中身（2019年4月30日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17410" target="_blank">【03】収益拡大の要は巨大情報インフラだ（2019年5月1日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17411" target="_blank">【04】拡大する部品再生事業が大事なこれだけの理由（2019年5月2日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17412" target="_blank">【05】鉱山機械のパラダイムシフト、突破のカギは“日立力”（2019年5月3日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17413" target="_blank">【06】社長が考える自動化技術の可能性（2019年5月4日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>祖業の“ミシン”手放すアイシン精機の覚悟</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17488</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　家庭用ミシン、ベッド事業から撤退することを決めたアイシン精機。ミシンは1946年から手がける祖業で、ベッドは66年に「トヨタベッド」として販売を始めた歴史ある事業。赤字が続いていることや、主力の自動車部品事業との相乗効果が見込めないことなどから撤退を決めた。他社への事業譲渡の可能性も探る。同社は経営体質強化の目的で事業再編を進めている。不採算事業からの撤退で体質改善を加速する。<br>
<br>
　ミシンの国内販売は4月に、ベッドは本年度中に販売を停止する。ミシンとベッド事業の売上高は計40億円程。それぞれ約130人、約100人の人員は自動車事業などに再配置する。ベッドは安城工場（愛知県安城市）で、ミシンは同工場と中国の生産子会社で生産していた。<br>
<br>
　伊勢清貴社長は「創業以来の事業だが、激しい時代の変化の中で撤退は不可欠だった。これだけの意思決定をしたことは、危機感の表れだ」と話す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月29日</p>
<br>
<br>
<h3>「市場で１位、２位の製品に集中する」</h3>
<br>
<b>アイシン精機・伊勢清貴社長インタビュー</b><br>
<br>
　—バーチャルカンパニー（ＶＣ）制の意義をどう受け止めていますか。<br>
　「カンパニー制はトヨタ自動車時代にも経験していたが、アイシン精機のはそれとは異なる。従来の分社化で小さく分かれすぎた事業をある単位で固めて、ムダの削減や経営資源のシフト、選択と集中を行うための体制だと認識している。自然な動きで違和感はない」<br>
<br>
　—就任前からＶＣ制がスタートしていました。<br>
　「ＶＣ制の策定は伊原保守前社長時代のものだが、方針を変えるのではなく、もっとスピードアップさせる方向を明確に示した。就任時に策定した行動指針の一つに『あらゆる壁を打ち破る』という文言があるが、その大きな柱がＶＣだ」<br>
<br>
　—自動車以外の異業種も巻き込んだ競争に備え、競合各社が投資を活発化しています。<br>
　「我々もＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）に対応できる企業行動に変える。そのためには筋肉質にしなければならない。この二つを同時に実現するのが喫緊の使命だ。例えば、同じ土地にいるのに別の社長が就いていた熊本県の子会社２社では、１月１日付けで社長職を統合した。グループ同士の社長や役員の統合もムダを省く一つの手段だ。国内外でどんどん進める」<br>
<br>
　—生産面での効率化策は。<br>
　「アイシンはさまざまな部品を国内外で作っており、これまでは個社で生産性を追求してきた。右肩上がりで台数が伸びている時代なら数を稼ぐ点で貢献したが、今は量を追うのではなくムダを省き効率化していく局面だ。同じ部品を作っている工場の生産性を『見える化』し、最も優れた工程を他工場に移植する。２０１８年１０月にようやく全体の見える化ができた。横串を刺してグループ連携を進める」<br>
<br>
　—見える化とは。<br>
　「同じ部品を作る工場の全工程について生産性や廃棄率などを数字にし、２−３カ月ごとにチェックして改善する。良い工程や作業は映像に撮って横展開に生かす。映像は海外にも応用しやすい」<br>
<br>
　—本社機能や管理部門もそれぞれの会社に存在します。<br>
　「重複を減らして最も効率化したい部分だ。すでに米国などで顕在化しているが、今後は人の採用も簡単にはいかないだろう。いかに人手をかけず、固定費を減らすかが大切になる。試験研究費や設備投資は先行投資なのでやらねばならない。それ以外の固定費をどう減らすかが、経営の大きなテーマだ」<br>
<br>
　—これまでは専業化で事業スピードを高めてきました。ＶＣ化で鈍る懸念は。<br>
　「意思決定の仕方は意識して設計しており、複雑にはなっていない。例えばパワートレーンは重点分野で特に気を配る必要のある事業だが、１週間に１回程度は会合を開き意思決定している。優先度を決めれば、経営スピードは決して意思決定の方法だけに影響されるものではない。それよりも、この１年アイシンを見てきてムダの方が気になっている。これまでは細分化しすぎた面がある。ＶＣ化による取捨選択の効果の方が大きいのではないか」<br>
<br>
　—電子部品から車体まで広範な製品領域を抱えます。選択と集中をどう進めますか。<br>
　「本当に競争力があるのか。それが全てだ。今は競争力がなくても将来性があるなら力を入れねばならないが、そのどちらでもなければ再編しないといけない。市場で１位、２位の製品に集中する」<br>
<br>
　—注力領域は。<br>
　「ＣＡＳＥが大きなテーマだ。１８年から本格的に経営資源のシフトや、工場の組み替えなども実施している。アイシンの特徴が生かせる所に集中する。特に電動化は重点分野で、手放す気はない。モーターやそれに適したユニット、ギア、電動ブレーキや電動オイルポンプなど、電動化に関わる周辺部品は全て手がけている。アイシンとして方向性をそろえてやっていく」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphhSbad_5cc68b48b8095.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">伊勢社長</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月28日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今度こそ低収益から脱せられるか、富士通とNECの「万年改革」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17491</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士通の２０２０年３月期連結業績予想（国際会計基準）は、営業利益が前期比０・２％減の１３００億円を見込む。採算の厳しいハードウエア事業の再編や固定費削減などは一巡したが、海外拠点の再編継続や、市況変化による半導体の落ち込みが足かせとなり、売上高営業利益率は前期比０・２ポイント増の３・５％にとどまる見通し。反転攻勢は時田隆仁次期社長に委ねられる格好。年間配当は前期比１０円増の１６０円とする。<br>
<br>
　１９年３月期は退職給付制度の変更に伴う８９２億円の一時利益などを使って経営改革を推進。田中達也社長が４年がかりで進めてきた選択と集中による「形を変える」取り組みは大きく進展した。だが、収益向上などの「質を変える」施策には手こずり、成長の伸びしろとしていたソフト・サービス事業の海外展開も振るわなかった。<br>
<br>
　塚野英博副社長は、主力のソフト・サービス事業の海外展開について「１９年度（２０年３月期）が底で、１９年度以降にキャッシュフローへのインパクトが出てくる」と改革への手応えを強調した。ソフト・サービスを中核とする「テクノロジーソリューション」部門の営業利益率は２０年３月期が前期比１・５ポイント増の７・５％を予測している。１０％以上の目標達成は時田新体制に託すことになった。<br>
<br>
　一方、ＮＥＣの２０２０年３月期連結業績予想（国際会計基準）は、営業利益が前期比８８・１％増の１１００億円と、大幅増に転じる見込みだ。１９年３月期に、懸案の海外事業の構造改革に２００億円を投じ、黒字化のめどを付けた。活況な情報通信技術（ＩＣＴ）投資を反映し、企業システム、ネットワークサービス、システムの主要３事業もそろって増益の見通し。１２年ぶりに中間配当を復活し、年間配当は前期比２０円増の６０円とする。<br>
<br>
　１９年３月期は海外の事業再編に加え、国内の固定費削減や生産拠点の再編を含め構造改革費用として、計５００億円を投じた。連結売上高はオランダのＫＭＤの買収でかさ上げされたが、営業利益、当期利益とも前期を下回った。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNOPntJ_5cc68f8d93d0a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzelmF0_5cc68fa24ab72.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17077" target="_blank">人員転換で大なたの富士通、SE出身の新社長が背負う“成長納期”</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/15895" target="_blank">再び大型買収のNEC、「受け身の姿勢では先はない」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Apr 2019 14:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>