<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>課題山積、高揚感が“たこ焼きロボ”開発の支え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17267</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　Ｄｏｂｏｔ（ドボット）という小型の教育用ロボットで試してみて始まった「たこ焼きロボット」のプロジェクト。思いがけない好評を受けて、起業イベントで優勝して仲間や人脈ができた。<br>
<br>
　その勢いで「メーカーフェア東京」という展示会に出展できることになった。小型のロボットではさすがにできることが限られていたので、本格的な産業用ロボットを使うことにした。<br>
<br>
　とはいっても、自動車の工場にあるような大型の産業用ロボットを使うとなると、あまりに大がかりになり、飲食店や家庭で使う姿はとうてい見えて来ない。そこで、比較的小型ですっきり見える、デンマークのユニバーサルロボットの協働ロボット「ＵＲ３」を使うことにした。<br>
<br>
　購入すると価格が数百万円と高価なものだが、オリックス・レンテック（東京都品川区）からレンタルすることで、１００万円以内のコストに抑えることができた。<br>
<br>
　まず、ＵＲ３とロボットハンド、カメラの組み合わせだけで、家庭用ホットプレートを使ったたこ焼きシステムを作り上げた。ホットプレートの温度をロボットが手動で調節し、プレート上に油や液を注ぎ、まな板の上のタコを投入し、それを焼き具合に応じてひっくり返していくというシステムで、２カ月弱の準備期間で作った。<br>
<br>
　急ごしらえのものだったが、メーカーフェアではたくさんの方に見に来てもらうことができ、それがキリンや日本ＩＢＭといった企業の事業共創プログラムに我々が採択されるきっかけになったと思う。<br>
<br>
　一方で、調理をするということの難しさが身に染みた。食材の個体差、鉄板の熱のムラ、器具の位置ずれなどにロボットが柔軟に対応しなくてはいけないが、これがとても難しい。<br>
<br>
　それまで私は工業品ばかりを相手にしてきたが、扱う対象や環境がこんなにも変化するということはまずありえない。実現するテクノロジーもさることながら、実際にビジネスにしていく上では、飲食業向けの高い生産性、安定性、省スペース性、そして、何はともあれ採算性などチャレンジングな課題が山積していることがわかった。<br>
<br>
　とにかく２、３カ月はやってみようということではじめたが、メーカーフェア東京でこの挑戦が非常に価値があるということは、多くの人の反応が物語っていた。これを本気でビジネスとして日本そして世界に広められるのは自分しかいない、なかば勘違いにも似た高揚感をそれからずっと持ち続けている。<br>
<br>
　そのようにして私たちの最初の挑戦であるたこ焼きロボット「ＯｃｔｏＣｈｅｆ（オクトシェフ）」の開発プロジェクトは始まり、進んでいった。（全８回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タクシーの乗り降りがスマートに！専用アプリで手軽に配車＆決済</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17297</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　みんなのタクシー（東京都台東区）は１６日、タクシーの配車要請と乗車前の運賃支払い（決済）ができるサービス「Ｓ・ＲＩＤＥ」の提供を始めた。専用のスマートフォン向けアプリケーション（応用ソフト）を使い、グリーンキャブ、国際自動車、寿交通、大和自動車交通、チェッカーキャブの５社からタクシーを呼べる。インターネット上での決済も可能。東京２３区と東京都武蔵野市、同三鷹市を対象地域として始める。<br>
<br>
　専用アプリで配車を要請すると、利用者の現在位置に最も近いタクシーが迎えに行く。アプリの利用料は無料。頻繁にタクシーを使うビジネスパーソンの利用を意識し、都内最大規模となる約１万台の車両数で素早く配車する。待っている間に目的地の設定もでき、ドライバーへの口頭説明を省ける。<br>
<br>
　クレジットカードの情報を登録すると、乗車前にインターネット決済で運賃を支払える。独自の２次元コード（ＱＲコード）決済「Ｓ・ＲＩＤＥ　Ｗａｌｌｅｔ」にも対応した。<br>
<br>
　みんなのタクシーは、大手タクシー５社とソニーが出資した企業。１９年度内に人工知能（ＡＩ）を用いた需給予測サービスも提供する予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>直流給電式のトンネルLED照明でコスト・工程を大幅に減らす！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17298</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【京都】星和電機は業界で初めて、直流給電方式のトンネル向けの発光ダイオード（ＬＥＤ）照明システムを開発した。既存システムは交流給電方式で、照明器具内の電源装置により交流を直流に変換して点灯する。新システムはトンネル外の装置で直流に変換するため、器具の大きさや重さを半分以下に、トンネル内の配線も小径にできる。施工の手間が省け、電力ロスも低減。既存方式に比べトータルコストで２割超、工事工程で３割超をそれぞれ低減できる見通しだ。<br>
<br>
　中国地方の国道でこのほど開通したトンネルに初採用されたのを皮切りに、提案活動を本格化していく。<br>
<br>
　ＬＥＤは水銀や蛍光ランプなどの従来光源に比べ省エネルギーで、政府も普及に力を入れる。トンネルでの採用も広がっている。ＬＥＤは直流点灯だが、従来光源の経緯から交流給電方式となっていた。家庭用と異なり、照明が大量に使われるトンネルでは直流給電のメリットが得やすい。<br>
<br>
　従来のトンネルＬＥＤ照明器具は重さ１５キログラムほどだが、新器具は器具内に電源装置が不要のため重量は半分以下。１人で設置でき、人手不足が深刻化する中、省人化が見込める。<br>
<br>
　電源装置をトンネル外に集約することで、従来の高所作業より点検、交換も容易。照明器具の明るさ調整が系統ごとの電流調整で行え、調光制御用配線が要らず、トンネル内の配線を比較的細くできる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>麻酔を自動制御する“ロボット”、臨床試験開始</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17299</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福井大学と日本光電は１６日、患者の状態を観察しながら自動で麻酔薬を制御する「ロボット麻酔システム」の開発で、実際の患者に使用して調べる「臨床評価」を３月から始めたと発表した。外科手術中などの患者の状態を測定しながら、全身麻酔に使用する薬剤の全てを自動的に制御する。麻酔科医の労力軽減が期待され、質の高い医療の提供につながる。６０人の患者を対象にした臨床研究を進め、２０２２年度の発売を目指す。<br>
<br>
　患者の状態を測定して出力するモニターと制御用のコンピューター、薬剤を注入する注射ポンプから構成される。患者の脳波や血圧などを測定し、その状態や変化に応じ、鎮静薬や鎮痛薬、筋弛緩（しかん）薬といった麻酔薬の調整を自動で行う。麻酔科医の負担が軽減され、人的ミスの予防にもつながる。<br>
<br>
　現在、婦人科や耳鼻科などの領域で２１例実施しているという。同大医学部の重見研司教授は「自動血圧計のように、幅広く使ってもらえるシステムになると期待している」と話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>損保ジャパン、助言するＡＩ開発で電話対応力アップを目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17300</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　損保ジャパン日本興亜は保険金支払いで顧客と電話対応する担当者の応対力向上を支援する人工知能（ＡＩ）開発に着手する。リアルタイムで顧客の感情を分析して、場面に応じた行動指針を提案する。顧客満足度の向上につなげるほか、新人教育など人材育成にも利用する。ＮＴＴコミュニケーションズと実施し、２０２２年度の運用開始を目指す。<br>
<br>
　損保ジャパンは１８年２月、全国の保険金サービス拠点に「音声認識システム」を導入。約１万人の担当者の音声データをテキスト化して蓄積している。第一ステップでは、会話の間や発話数など一般担当者と顧客評価が高い担当者の違いを抽出して可視化する。<br>
<br>
　第２ステップは顧客が何に満足したのか推定するＡＩ開発を実施。ＮＴＴグループのＡＩ技術を使い、応対時に何が重要な要素となるかを把握する。第３ステップでは、リアルタイムで顧客の感情を分析して、担当者に助言するＡＩ開発を目指す。満足していないと推定すれば、担当者に再度説明を促す。<br>
<br>
　同社は、顧客評価が高い担当者をハイパフォーマーと呼び、現在は全体の約２０％。ＡＩの運用で、２５年度までに８０％まで引き上げる計画。心情に配慮した応対によって、安心感を与え満足度を高める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本IBMの新社長、生え抜き日本人が7年ぶり就任の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17303</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本ＩＢＭは１７日、５月１日付でエリー・キーナン社長（５４）が取締役会長に就き、山口明夫取締役専務執行役員（５４）が社長に昇格する人事を発表した。生え抜きの日本人社長の就任は、橋本孝之氏（６４、名誉相談役）以来７年ぶり。山口氏は稼ぎ頭のグローバル・ビジネス・サービス事業本部長として采配を振るってきた。この実績を生かし、５月からは日本企業へのデジタル変革（ＤＸ）の支援を加速する。<br>
<br>
　日本ＩＢＭのトップは１２年からマーティン・イェッター取締役会長（５９＝５月１日付で最高顧問）、ポール与那嶺氏（６１＝退任済み）、キーナン社長と、３代続いて外国籍が続いた。一連の人事は米ＩＢＭによるグローバル戦略に沿ったもので、同時に日本ＩＢＭの経営改革を進める狙いがあった。<br>
<br>
　この間、経営改革は大きく進んだが、役員職も外国籍が増える中で、実力を持つ日本人幹部らの人材流出が相次いでいた。久々に日本人社長が登板することにより、社内では求心力の高まり、社外ではトップセールスなど客先との関係強化が見込まれる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplP9gTG_5cb7343fcae14.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">山口明夫氏</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】山口明夫氏　８７年（昭６２）大阪工業大工卒、同年日本ＩＢＭ入社。０９年執行役員、１４年常務執行役員、１６年専務執行役員、１７年取締役専務執行役員。和歌山県出身。</p>
<br>
<h3>【素顔】社内外から「人望」厚く</h3>
<br>
　ソフトウエア技術本部の技術者を出発点として、システム構築（ＳＥ）やサービス事業で実力を磨き、米ＩＢＭの役員補佐や経営企画も歴任した。次世代金融システムをはじめ大型プロジェクトを数多く手掛け、対外的にはプロジェクトマネージメント（ＰＭ）学会のアドバイザリーボードでも活動してきた。<br>
<br>
　社内外からの人望が厚い。グローバルでは２０１７年からＩＢＭ経営執行メンバーとなり、各国の実務者幹部との交流を深め、顔が利く。顧客先ではアウトソーシング（外部委託）からクラウドサービスまで幅広いニーズに対応。基幹システムのデジタル革新の提案も精力的にこなす。<br>
<br>
　社内向けでは、子どもを招く家族イベント「ファミリー・デー」の新企画として、社員の両親を招くイベントも開催。新入社員の両親から喜ばれたという。趣味はゴルフとテニス。社内ではテニス部の部長を務めた。<br>
<br>
（編集委員・斉藤実）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が「GT-R」2020年モデルに込めた“究極”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17304</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は１７日、スポーツカー「ＧＴ—Ｒ」と「同ＮＩＳＭＯ（ニスモ）」の２０２０年モデルを発表した。レースで培った技術を生かし、走行性能を高めた。ＧＴ—Ｒと「フェアレディＺ」の５０周年限定モデルも公開し、期間限定で発売する。<br>
<br>
　同ニスモは、新型のターボチャージャーで加速性能を向上した。カーボンセラミックブレーキなどの採用で軽量化し、操縦のしやすさなども高めた。５月中旬から先行予約を受け付ける。<br>
<br>
　ＧＴ—Ｒは同ニスモの技術を活用し、６月に発売予定。価格は１０６３万１５２０—１２５３万９８８０円（消費税込み）。両５０周年モデルはＧＴ—Ｒが６月、フェアレディＺが今夏に、２０年３月末まで発売する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiE6LgW_5cb73badebbfd.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フェアレディＺ　５０周年限定モデル</div>
<br>
<br>
　同日都内で開いた発表披露会で、星野朝子専務執行役員は「日産の技術で究極のワクワクを提供するのにマッチした車」とアピールした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ユニクロが学校制服。オーダー感覚、専門スタッフが採寸</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17305</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユニクロは１７日、「オーダーメイド感覚で選ぶ、ジャストサイズ。」シリーズの女性向けジャケットやスカート、パンツなどが、東京女子医科大学と東京女子医科大学看護専門学校の２０１９年度新入生の標準服（写真）として採用されたと発表した。ユニクロ商品が学校の標準服に採用されるのは初めて。同校は入学式や記念講演などの式典でこの標準服着用を推奨する。<br>
<br>
　同シリーズのジャケット（消費税抜き９９９０円）は、５２８種類のサイズバリエーションから自分に合ったものが選べる。全国１３６店舗にサンプルを常備しており、専門スタッフがサイズを測って最適なサイズを伝え、その場で購入できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今年は麦茶が来る！？サントリーが濃縮タイプ缶入り</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17306</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サントリー食品インターナショナルは濃縮タイプの缶入り麦茶「ＧＲＥＥＮ　ＤＡ・ＫＡ・ＲＡ　やさしい麦茶　濃縮タイプ＝写真」を発売した。１８０グラム缶を水１—２リットルに混ぜて麦茶が完成する。持ち運びやストックするのに便利。価格は１１５円（消費税抜き）。<br>
<br>
　麦茶を好む家庭では夏場に１日当たり３—４リットルを消費するという。２リットルペットボトルでは持ち運びやストックするのに困るというニーズに対応し、濃縮タイプを開発した。水出しタイプでもないため、水と混ぜて１０秒ほどで完成する。水の量は好みの濃度に調整する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月18日</p>
<br>
<br>
<h2>今年の「清涼飲料」売れ筋は？</h2>
<br>
　富士経済（東京都中央区）は２０１９年の清涼飲料市場予測を１７年比０・６％増の５兆１９５０億円と発表した。天候に左右されやすい市場だが、野菜系飲料やヨーグルト飲料、無糖飲料などの好調さを受け、増加を見込む。注目分野は１ミリリットル当たりの価格が０・９円以上と高価格な「プレミアム果汁飲料」と「スムージー」「無糖飲料」。<br>
<br>
　１９年のプレミアム果汁飲料は、同３８・０％増の６９億円を予想する。市場はまだ小規模ではあるが、美容や健康に感度の高い女性などから注目を集めている。さらに各社が既存ブランドの育成や拡販に取り組んでいる。<br>
<br>
　スムージーは、同３９・５％増の４１０億円。間食に飲用するユーザーが増えていることから安定した市場拡大が予想される。<br>
<br>
　無糖飲料は、同４・４％増の１兆５１５０億円。健康意識の高まりから緑茶やほうじ茶、麦茶、無糖炭酸飲料などが市場拡大に貢献するとみる。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月19日</p>
<br>
<br>
<h2>ポッカサッポロは新コンセプト</h2>
<br>
　ポッカサッポロフード＆ビバレッジ（名古屋市中区、岩田義浩社長、０５２・２４９・５５８３）は４日、無糖茶シリーズを新コンセプト「ＴＯＣＨＩとＣＲＡＦＴ」として２月以降に展開すると発表した。「加賀棒ほうじ茶」「知覧にっぽん紅茶」などに、２５日から「伊達おいしい麦茶」を加え、６品目のラインアップ。２０１９年のシリーズの販売で前年比２０％増の４３０万ケースを目指す。<br>
<br>
　伊達おいしい麦茶は宮城県産の六条大麦「シュンライ」を１００％使用。熱風焙煎（ばいせん）により大麦のコクとうまみを引き出した。消費税抜きの価格は５２５ミリリットル入りペットボトルで１２４円。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKokq4Q_5cb7323b90559.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月5日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【上海モーターショー】現地取材で記者が聞き出した各社の言葉</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17295</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【上海＝渡辺光太】日系自動車メーカーが中国市場の攻略に向けて電気自動車（ＥＶ）など新エネルギー車（ＮＥＶ）を拡充する。１６日に開幕した上海モーターショーでは、ＮＥＶの初披露が相次いだ。中国市場は政府が環境規制などを強化しており、２０２０年以降にＮＥＶ市場が拡大期を迎える見通し。規制動向を見据えながら各社がＮＥＶに本腰を入れ始めている。<br>
<br>
　トヨタ自動車は、小型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｃ—ＨＲ」の電気自動車（ＥＶ）を初披露した。同時公開した兄弟車「イゾア」のＥＶとともに、２０年に発売する。トヨタが中国で自社ブランドのＥＶを展開するのは初めて。その理由について、吉田守孝トヨタ副社長は「中国における新エネ車は高いニーズがある。電動車をずっとやってきた当社の実績が受け入れられるはずだ」と述べた。<br>
<br>
　一方、ホンダは現地合弁会社の東風ホンダと開発したＥＶを１９年後半にも販売する。広汽ホンダが発売する中国専用ＥＶ「理念ＶＥ—１」に続く、「ＥＶシリーズの第２弾」（水野泰秀本田技研工業中国投資総経理）と位置付ける。これにより合弁相手の中国の２社と投入する主力ＥＶが出そろった格好だ。２０年にはプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）も導入し、電動車を拡充する。<br>
<br>
　ＥＶで先行する日産自動車は、現地ブランド「ヴェヌーシア」のＳＵＶ「Ｔ６０ＥＶ」など３車種を年内に投入する。三菱自動車は、クロスオーバー型ＳＵＶ「ｅ—Ｙｉ　ＣＯＮＣＥＰＴ」のＰＨＶを初公開した。ＥＶ走行モードでは時速７０キロメートル以上で、７００キロメートルを超える走行距離を実現する。<br>
<br>
　満を持して、中国攻略に向けた電動車を打ち出した各社。ＮＥＶの分野では現地のＥＶメーカーや欧州勢が先行しており、日系メーカーは追撃する。<br>
<br>
<h3>トヨタはＮＥＶ協業加速、有望技術獲得狙う</h3>
<br>
　【上海＝渡辺光太】トヨタ自動車の吉田守孝副社長は１６日、日刊工業新聞社などの取材に応じ「環境規制のクリアに向けて現地電気自動車（ＥＶ）メーカーとの協業を増やす」と述べ、ＥＶなど新エネルギー車（ＮＥＶ）の分野で提携や協業を加速する方針を示した。中国で２０１９年に始まったＥＶなどの生産を義務付ける「ＮＥＶ規制」に対応する。ＮＥＶを手がける企業からクレジットを安定的に購入するほか、ＮＥＶ分野での有望な技術を獲得する狙いだ。<br>
<br>
　第１弾としてＥＶメーカーの奇点汽車と協業する。同社はトヨタが外販する電動車の設計・生産に関わる技術を利用して、自社のＥＶの性能向上やコスト削減を進める。トヨタは奇点汽車が生産したＥＶなどを基に、余剰クレジットを得る。<br>
<br>
　トヨタは合弁先や自社ブランドのＮＥＶを生産販売することに加え、他社からクレジットを購入することでＮＥＶ規制をクリアする戦略だ。<br>
<br>
　ＮＥＶ規制で定められるクレジットは１９年が１０％だが、２０年は１２％と厳格化していく。規制をクリアできないと、エンジン車などの生産が制限される。足元で中国市場が好調なトヨタは規制クリアに向けて確度を高め、販売や生産への影響を払拭（ふっしょく）する。<br>
<br>
　また中国で合弁事業は２社までとする外資規制が緩和されておりＮＥＶ分野では３社目が可能なほか出資比率に制限がない。そのため、トヨタはＮＥＶを手がける現地新興企業への出資や共同事業なども視野に入れる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpecyR3e_5cb767a4d6b32.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">上海モーターショーで初公開したトヨタのＳＵＶ「Ｃ—ＨＲ」のＥＶ</div>
<br>
<h3>新車販売、28年ぶり前年割れで「質」へシフト</h3>
<br>
　【上海＝渡辺光太】２８年ぶりに新車販売台数が前年割れとなった中国の自動車市場。拡大基調に急ブレーキかかった格好だが、中長期的に拡大するのは大勢の見方だ。現地メーカーを含めて量だけでなく質の成長に向けて動き出しており、世界最大市場である中国との向き合い方を再考している。<br>
<br>
　中国汽車工業協会によると２０１８年の中国の新車販売台数は、前年比２・８％減の２８０８万６００台と２８年ぶりに前年比でマイナス。米中貿易摩擦が購入意欲の減退を招いている。「特に民族系が打撃を受けている」（日本メーカー幹部）ほか、貿易摩擦の影響を受けやすい米国メーカーのダメージが大きい状況だ。販売量に変調が起きる中、自動車の技術や品質など質の変化も起きている。<br>
<br>
　現地メーカーはすでに単純な販売量の追求から、技術やブランド力の向上にシフトしている。王伝福比亜迪（ＢＹＤ）会長は「市場は回復する。今は技術やブランドを高めることが重要だ」と長期的な戦略を見据える。<br>
<br>
　開催中の上海モーターショーで、ＢＹＤは１５分の充電で走行距離１００キロメートルを実現した電気自動車（ＥＶ）を公開。奇点汽車は電池を限界まで小型化した小型ＥＶ「ｉＣ３」を発表するなど新興ＥＶメーカーも技術を駆使しブランドを訴求する展示が目立った。<br>
<br>
　一方日系でトップシェアの日産自動車。内田誠専務執行役員は「（量ばかり議論してきたことに）反省している。競争に勝つ強い企業が結局、販売台数を得る。ブランド力や競争力のあるコアモデルを伸ばすことが重要だ」と指摘。今後は人気車種に狙いを定めて拡充する方針だ。トヨタ自動車の吉田守孝副社長も「中国の中でも需要と競争力がある領域でやっていく。台数うんぬんではなく、質にこだわる」と気を引き締める。<br>
<br>
　三菱自動車は電動化技術や走破性など強みを再度、車に取り入れる考え。益子修最高経営責任者は「これまでは成長の勢いとスピードに合わせて事業を行ってきた。今後は中身や質に注力する必要がある」と中国市場の節目を意識する。<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>教学と分離へ、国立大に問われる“経営センス”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17301</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　名古屋大学と岐阜大学の統合を可能にする国立大学法人法の改正案が、国会で審議中だ。実はこれは私立大学と同様の“経営と教学の分離”を、全国立大で導入可能にするものだ。企業経営者など学外理事も増強となる。これにより、教員と異なる経営センスを国立大に求める流れは、さらに強まりそうだ。<br>
<br>
　改正の柱の一つは私立大と似た仕組みの導入だ。私立大では経営を見る学校法人トップの「理事長」と、大学の教学（教育・研究）に責任を持つ「学長」がいる。<br>
<br>
　これに対して法人化後の国立大は理事長を置かず、学長が法人の長と大学の長を兼ね、数人の理事を束ねてきた。<br>
<br>
　８６国立大は現行のままでもよいが法人の長「理事長」と、大学の長「大学総括理事」つまり大学を総括する筆頭理事を置く形が可能になる。理事長には寄付集めや施設整備など経営で手腕を発揮してもらう。文部科学省は「強化のため切り離すべきだと考える大学に向けて、選択肢を多くした」（高等教育局国立大学法人支援課）と説明する。<br>
<br>
　名大などの１法人複数大学制（アンブレラ方式）の場合、法人の長の理事長１人に、大学それぞれの大学総括理事を置く。法人の長を１大学の大学総括理事が兼ねることもできる。もっとも「東海国立大学機構」といった仮称も出ており、日常的には厳密でなく「機構長」や「学長」などが呼称として使われる見込みだ。<br>
<br>
　改正のもう一つは外部理事の複数化だ。国立大は規模によって理事（学長は含まない）数が３—８人と定められ、うち１人は外部人材だ。これを理事４人以上の規模の大学で「学外理事を２人以上」とする。ただし「非常勤の学外理事なら枠を追加可」とする。<br>
<br>
　これは現役の経営者などを非常勤理事で迎えるなら、学内理事枠を減らさないでよいという意味だ。トップの体制も理事枠も、横並びを求めるものではない。各大学の特徴を生かした独自判断に任されることになる。<br>
（文＝山本佳世子）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpwbesql_5cb6ee5c376e0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電動車いすの会社じゃない！「WHILLが建築をやる可能性も」と語るワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17302</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＷＨＩＬＬ（ウィル、横浜市鶴見区）のパーソナルモビリティー「ウィル」は、デザイン性の高さと新しい運転感覚で、電動車いすを『乗りたい物』に変えた。最近では自動走行により、歩道領域のラストワンマイル移動の担い手として注目される。杉江理最高経営責任者（ＣＥＯ）に移動の未来を聞いた。<br>
<br>
<h3>移動の未来</h3>
<br>
　−街でウィルを見かけ、利用が広がってきたと感じます。<br>
　「今、累計販売は世界で１万台に届かないくらい。乗る人が増え、社内のモチベーションも上がっている。プロダクト販売では地域や対象ユーザーを拡大し、販売を加速したい。歩道領域の自動運転システムによるＭａａＳ（乗り物のサービス化）事業は、２０２０年のサービス開始に向け実証実験を重ねる。例えば、空港内で目的のゲートまで人を乗せて自動走行し、無人で元の場所に戻るような利用をイメージしている」<br>
<br>
　−従来の電動車いすとのどんな違いが、『乗りたい』と思われるポイントになったのでしょうか。<br>
　「普通は動かないイスが動くと違和感があるため、イスに見えないことにこだわった。バイクや車と同じように運転姿勢をとれる。一方、運転操作は右手のジョイスティックで、コンピューターのマウス操作の感覚でできる。前輪タイヤは、小さな２４本のタイヤを輪っか状に連ねた特殊な構造。地面に接した一部のタイヤだけが横に回転して、横移動もできるため走破性がいい」<br>
<br>
<h3>目標は“ツルツル”の地球</h3>
<br>
　−会社の将来像は。<br>
　「電動車いすの会社と思われているが、そうではない。『全ての人の移動を楽しくスマートにする』が当社のミッション。あたかも進む先に何の障害もない、地球を全て“ツルツル”にしたような世界を目指す。段差を平たんにしたり、避けるルートを示したり、やり方はいろいろある。もしかしたら、建築やドアを手がけるかもしれない。可能性は無限大だ」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN2pwmF_5cb6fd60eba01.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">地球が“ツルツル”なら、誰でも簡単にどこにでも行ける（WHILL提供）</div>
<br>
　−想定される事業領域は幅広いですね。<br>
　「１３年にツルツルの地球を絵にした際は、最初は『理解不能』と言われたが、多くの人が覚えてくれた。最近のＭａａＳなどはイメージに近づいている。ここへ向かう過程で、当社が勝てる方法を見つけ、実行する」<br>
<br>
<h3>放浪から起業へ</h3>
<br>
　−ビジョンを実現するチームのカギは。<br>
　「設立当初からミッション起点の組織ということが良かった。私はＳＮＳ（参加型交流サイト）もあまりやらず、個人としての情報発信力はない。ミッションやプロダクトに共感して人が集まってくれる。ベンチャーにとって資金調達は常に課題となるが、チームと市場性、時流に乗ったことで達成した。創業者は私を含め３人。製品を作れて、やめそうにないチームだ」<br>
<br>
　−起業する前、仕事をしながら世界を放浪していたそうですね。<br>
　「中国語を話せたらいいなと思い、最初は中国へ行った。『生きることは何だろう』と思って放浪していた。その答えは見つからなかったが、たまたま出会いがあって、ウィルというやることが見つかった」<br>
<br>
<h3>「本気で作らないならやめろ」</h3>
<br>
　−車いすユーザーの『１００メートル先のコンビニに行くのも諦める』という言葉から、ウィルを開発したエピソードが印象的です。<br>
　「週末に一緒にモノづくり仲間同士で制作し、１１年の東京モーターショーに出展したコンセプトモデルは世界中から好評を得た。だが、ある一人の車いすユーザーから『買えないものを見せるのは残酷だ。本気で作らないならやめろ』と怒られた。本当に言われた通りで、大企業の新事業開発なども世に出ないものが多い。『そういうのはやめよう』とメンバーと話し、量産して皆が買えるようにするため、会社を立ち上げた」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIbJnGb_5cb6fce32a23d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">WHILLの杉江理CEO</div>
<br>
　−起業を決意することに、心理的なハードルはありませんでしたか。<br>
「当時の私は“ニート”みたいなものだったので、特に迷わなかった。起業で生活が変わるわけではない。それまでの延長線の感覚で起業した。その後、他の２人の創業者も会社を辞めて、ウィルに加わった」<br>
<br>
<h3>やれる場所を見つけて</h3>
<br>
　−量産までには、どんな苦労がありましたか。<br>
　「最初にプロダクトを購入してくれる人を５人探し、その人たち向けのプロダクトを作りながら仕様を固めていった。この段階が大変だった。使ってもらえばもらうほど、他の課題が見えてくる。日本での５０台の組み立て、台湾での５００台の量産も、それぞれ違う難しさがあった」<br>
<br>
　−起業家志望の人に伝えたいことは。<br>
　「やりたいことがあれば、柔軟な思考回路で、それをやれる場所を見つけてやるといい。日本に限らない。当社は投資家がいたから、米シリコンバレーに行った。始めると、予想してなかったことがいろいろある」<br>
　「ウィルを出て起業した人もいる。最初から起業しようと思っていたかはわからないが、今の段階はウィルで学べることが多い。そういう人が出てくるのはいいことだと思う」<br>
<br>
<h3>連載「ポスト平成の経営者」</h3>
<br>
激動の平成を支えたベテラン経営者と、今後を担う若手経営者に「ポスト平成」への提言・挑戦を聞くインタビューシリーズ<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15429" target="_blank">（１）キッコーマン取締役名誉会長・茂木友三郎氏「世界の情勢に乗るな。自ら需要を創り出せ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15525" target="_blank">（２）キヤノン会長兼ＣＥＯ・御手洗冨士夫氏「米国流に頼るな。グローバル経営に国民性を」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15638" target="_blank">（３）テラドローン社長・徳重徹氏「『世界で勝つ』は設立趣意。不確実でも踏み込め」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15738" target="_blank">（４）ユーグレナ社長・出雲充氏「追い風に頼るな。ミドリムシで世界を席巻」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15847" target="_blank">（５）プリファードネットワークス社長・西川徹氏「誰もが自在にロボット動かす世界をつくる」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16111" target="_blank">（６）元ソニー社長・出井伸之氏「これが平成の失敗から学ぶことの全てだ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16392" target="_blank">（７）日本生命保険名誉顧問・宇野郁夫氏「経営に『徳目』取り戻せ。これが危機退ける」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16491" target="_blank">（８）オリックスシニア・チェアマン・宮内義彦氏「変化を面白がれば、先頭を走っている」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16582" target="_blank">（９）東京電力ホールディングス会長・川村隆氏「日本のぬるま湯に甘えるな。今、変革せよ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16674" target="_blank">（１０）ＪＸＴＧホールディングス会長・渡文明氏、１０兆円企業の礎を築いた合併・統治の極意</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16754" target="_blank">（１１）ダイキン工業会長・井上礼之氏「二流の戦略と一流の実行力。やっぱり人は大事にせなあかん」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16855" target="_blank">（１２）昭和電工最高顧問・大橋光夫氏、初の抜本的な構造改革、個人の意識改革が最も重要だった</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16955" target="_blank">（１３）パナソニック特別顧問・中村邦夫氏、次の100年へ。中興の祖が語る「改革」と守るべきもの</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17128" target="_blank">（１４）住友商事名誉顧問・岡素之氏、終わりなき法令遵守の決意。トップは社員と対話を</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17210" target="_blank">（１５）セブン＆アイＨＤ名誉顧問・鈴木敏文氏、流通王が語るリーダーに必須の力</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“隠れ残業”を見逃さない！パナソニックが特定サービス開始</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17307</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは“隠れ残業”が一目で分かるサービスを始めた。勤怠管理システムで申告した就業時間以外に働いた時間がないか、社員が仕事用パソコンを利用した時刻から特定できる。働き方改革関連法では残業時間の罰則付き上限規制がある一方、在宅勤務や１時間単位の有給休暇制など働き方は多様化する。パソコンの稼働実績から、実態を捉えにくい残業を把握する。<br>
<br>
　勤怠管理システムと連動し、申告した労働時間と、会社や自宅でノートパソコンを使った時間をグラフで比較できる。価格はライセンス数にもよるが、消費税抜き月額１５００円。<br>
<br>
　秋をめどに米マイクロソフトの業務ソフト「オフィス３６５」などのスケジュール管理機能と連動し、会議や出張でパソコンを使わない業務も捕捉。勤怠管理システムと比較できるようにする。<br>
<br>
　法改正により大企業は４月から、中小企業は２０２０年４月から残業時間の規制上限を超えた事業主に刑事罰が科される可能性がある。<br>
<br>
　ただ、申告時間外の“隠れ残業”が生まれる懸念があり、業務の抜本的な見直しなど本来目指す働き方改革につながらなくなる恐れもある。<br>
<br>
　パナソニックが主に法人用で展開するノートパソコン「レッツノート」の市場は成熟化し、年間販売台数は４０万—５０万台で安定推移している。２１年度をめどに販売数のうち約２０万台で、こうしたサービスを付加する方針。ハード以外でも稼ぐビジネスモデルを構築し、市場が成熟している中での成長を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>臓器構造を自動抽出するＡＩ、診断効率が高まる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17308</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムは、人工知能（ＡＩ）技術を活用した画像診断ワークフロー支援用ＡＩプラットフォーム「ＳＹＮＡＰＳＥ　ＳＡＩ　ｖｉｅｗｅｒ（シナプス　サイ　ビューワ）＝写真」を開発した。同社の医療用画像管理システム「ＳＹＮＡＰＳＥ５」と接続して使用でき、画像から臓器を自動抽出しラベリングする機能などを備えた。同システムは７月に発売予定で、発売後も新たな機能が追加アプリケーションとして順次提供される。<br>
<br>
　コンピューター断層撮影装置（ＣＴ）画像から肝臓、腎臓などの臓器構造を自動的に抽出する。頸椎（けいつい）、胸椎なども自動抽出し、医師が疾患の場所などを指し示す際に引用する骨番号を自動的に付与し、医師の作業負荷を軽減する。<br>
<br>
　このほか骨構造の経時的変化を可視化する機能や、スライス厚５ミリメートル程度の通常のＣＴ画像から厚さ１ミリメートル程度のＣＴ画像を仮想的に生成する機能を備える。３次元画像の高速操作も可能で、診断効率向上に貢献できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ世界で増える？厨房ロボの秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17310</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットを飲食業で用いようという実例はこれまでもあったが、今年は世界中で多くの企業が取り組みを本格化しはじめている。米国ではピザをロボで調理しデリバリーするＺｕｍｅ（ズーム）や、ピザハットも車上でピザを温めるシステムを最近発表した。<br>
<br>
　スタートアップ企業でも、フランスのＥｋｉｍ（エキム）は、ピザの調理を全てロボット化したシステムを発表した。米Ｍｉｓｏ　ｒｏｂｏｔｉｃｓ（ミソ・ロボティクス、ロサンゼルス）はロボアームでハンバーガーのパテをひっくり返したり、ポテトフライを調理したりすることを実現している。米Ｃｒｅａｔｏｒ（クリエイター、サンフランシスコ）はハンバーガーの調理を完全に機械化したシステムを作り自らの店舗をオープンした。<br>
<br>
　また、中国でも、ピザやカクテルバー、カフェ、そして鍋料理などをロボが調理し、運ぶといったシステムが実店舗で稼働している。電子商取引（ＥＣ）の阿里巴巴（アリババ）やＪＤ．ｃｏｍ（京東商城、北京市）などの大企業をはじめ、数々の企業が取り組みを活発化している。<br>
<br>
　厨房（ちゅうぼう）だけを見てもロボ化の波は今年、世界各国で本格化したと言える。各社は最初のシステムをリリースしはじめた段階で、今後１年ほどの試行錯誤による洗練を経て、２０２０年代は飲食業界のロボット化が大きく進むだろう。<br>
<br>
　コネクテッドロボティクスも国内にとどまらず海外でも飲食業の革新を目指している。国内の深刻な人手不足やキッチンの従事者の大きな苦労を解消するのは当然の使命である。だが、それだけでは我々が日本に存在する独特の価値はない。我々は日本の料理のおいしさを海外に届けたい。そして作りたての料理が持つうれしさや安心感を最重要視している。であるからこそ、たこ焼きのような調理にフォーカスしている。<br>
<br>
　日本の飲食店が海外に出る際、困ることの一つは現地での調理人の採用なので、我々のロボシステムで課題を解決し、海外のどこでも拡大可能なビジネスにすることを支援する。<br>
<br>
　飲食業は、世界的には急速に成長している。日本市場はほぼ成長していないが、日本だけを見ていると取り残される。私は米シリコンバレーで原稿を書いている。ここの飲食業の時給は２０ドル近くまで高騰し、それでも避けられる仕事になりつつある。<br>
<br>
　我々はこの問題が日本だけの問題ではなく、まして一企業で解決できるとは到底考えていないので、仲間を必要としている。ふと見渡すと、優れたビジョンと実行力を持った飲食企業、厨房機器メーカー、投資家、そしてエンジニアやデザイナーといったさまざまな「仲間」が集まっている。これからもオープンであり続け、多くの仲間たちとこのイノベーションを実現したいと考えている。（全８回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保育士勤務のマンションで、子育て世代の暮らしをサポート</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17312</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東急不動産は子育て世代に向け、２０２０年１月に完成する分譲マンションで専属の保育士が平日１５時—２１時に子どもを預かる有料サービスを始める。マンション共用部のキッズスペースやシェアキッチンを利用し、イベントを開いたり夕食を提供したりする。購入の主力と想定する子育て世代が暮らしやすい環境を整え、付加価値を向上する。<br>
<br>
　東急不動産など３社が東京都調布市で開発中の「ブランズシティ調布」に導入する。特定非営利活動法人がマンションの管理組合から共用施設を借り、保育園や幼稚園、小学校が終わった後の年長—小学生を預かる。買い物や家事のために一時的に預かることも可能なほか、これから子育てを始める人や子育てに悩んでいる人の相談も受け付ける。<br>
<br>
　ブランズ調布は３０５戸が入る地下２階・地上８階建て。２ＬＤＫ—３ＬＤＫの間取りで、トランクルームを含む専有面積は５７・４３平方—８９・８５平方メートル。京王電鉄「調布駅」から徒歩７分と近く、豊かな自然が残る布多天神社に隣接する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワコール、ボディースキャンで最適下着選びの新サービス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17313</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ワコール（京都市南区、伊東知康社長、０７５・６８２・５１１１）は１８日、女性用下着を販売する店舗で３次元（３Ｄ）ボディースキャナーと人工知能（ＡＩ）を活用した新サービスを始めると発表した。高精度の３Ｄスキャナーと、接客ノウハウなど同社が蓄積した情報を学習したＡＩにより、消費者は効率的に最適な下着を選べる。５月末から東京の店舗で開始し、２２年３月までに１００店舗へ広げる。<br>
<br>
　新サービス「３Ｄ　スマート・アンド・トライ」で使う３Ｄスキャナーは、約１５０万点の点群を把握する。５秒で体の周径だけでなく、バストの体積や胴体の形状も計測できる。収集したデータを基にタブレット端末上でＡＩが下着購入を支援する。自身の過去データとも比較できる。<br>
<br>
　ＡＩは「浮く」や「ワイヤが当たる」といったブラジャー選び特有の自然言語の意味も学習している。（京都）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>速達タイプの「のぞみ」、1時間当たり片道最大12本運行へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17314</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東海は１８日、２０２０年３月のダイヤ改正に合わせて、東海道新幹線で速達タイプの「のぞみ」を１時間当たり片道最大１２本運行すると発表した。ひかり２本、こだま３本は維持する。現在１時間当たり、のぞみは最大１０本を基本としている。<br>
<br>
　旧型の７００系車両の置き換えが完了し、東海道新幹線区間を最高時速２８５キロメートルで加速性能の高いＮ７００Ａに運行車種を統一できるため。<br>
<br>
　東京—新大阪間すべての「のぞみ」が２時間３０分以内で運転することになる。最も速いのぞみは２時間２２分で変更しない。最も遅いのぞみは同区間を２時間３７分かかっていた。<br>
<br>
　同日都内で会見した金子慎社長は「金曜の夜など（のぞみを）１０本走らせていても満員となる時間帯がある」と話し、列車本数の拡大が利用者の利便性向上につながるとの考えを示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「メルカリで売る→メルペイで買う」メルカリがスマホ決済で猛追</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17315</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）を手がけるメルカリが、スマートフォン決済サービス「メルペイ」で攻勢をかけている。フリマアプリの売上金をそのまま実店舗での買い物に使えることが特徴だ。スマホ決済市場はさまざまな事業者が参入し、乱戦状態が続く。その中でメルペイは、フリマアプリの顧客基盤と蓄積データをフル活用し、他社を追い上げる。（大城蕗子）<br>
<br>
　「『メルカリ』での経験を生かして、お金の流動性のイノベーションに取り組む」。メルカリの山田進太郎会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は力を込める。国内首位のフリマアプリに次ぐ成長戦略の一つに、スマホ決済事業を掲げる。<br>
<br>
　スマホ決済市場は各社の大胆な還元策が白熱している。ソフトバンクとヤフーが手がける「ペイペイ」は最大２０％、総額１００億円を還元するキャンペーンの第２弾を５月末まで実施。ＬＩＮＥの「ＬＩＮＥペイ」も４月末まで最大２０％を還元するキャンペーンを始めた。こうした取り組みは利用者側の利点が大きく、スマホ決済人口を増やす策だ。一方メルカリは、フリマアプリとの連携を軸に利用者を増やすほか、蓄積データを加盟店獲得に活用して他社との差別化を図る。<br>
<br>
　メルペイの営業担当者は、アプリの２種類のデータを示して小売店へ秋波を送る。一つは取引品目に関するデータ。アプリでは洋服のほか、ゴルフクラブ、カメラなど趣味に関する商品がよく売り買いされる。同社の調べでは、アプリで売った物と同じカテゴリの商品を実店舗でも買う傾向が高い。取引が盛んな商品を扱う店舗は明確なターゲットとなる。また店舗側は来店見込み客を想定できる。<br>
<br>
　もう一つは、利用者の居住地域や売上金といった情報だ。営業担当者はこうしたデータを基に、特定地域に的をしぼって営業をかける。店舗の周辺地域におけるアプリの売上金や男女比率、年齢層などをグラフや表を使って丁寧に説明。スマホ決済に踏み出せない小売店でも「データを組み合わせて提案すると説得力があり（相手の心に）響く。『他の決済サービスは導入せずメルペイだけ入れる』という店も多い」と、メルペイ（東京都港区）の山本真人執行役員は強調する。<br>
<br>
　さらに今後、メルペイの購買データを蓄積して、企業の商品開発を支援する法人向けビジネスにも乗り出す。利用者がメルペイで購入した商品が、いつ、いくらでフリマアプリに出品されたかが分かれば、商品価値の把握につながる。双方のデータを組み合わせて、商品のライフサイクルを押さえるというわけだ。「メルペイを展開することで、初めて生まれるデータだ。どういう商品に価値があるのか、店舗と共有すれば商品開発に生かせる」（同）。<br>
<br>
　メルペイは、メルカリの法人向けビジネスの第１弾の取り組みと言えそうだ。メルカリで売って、メルペイで買って—。こうした流れを確立すれば、新たな収益の柱が生まれる可能性が高まる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絞りやすいチューブ、凸版印刷が今秋本格販売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17316</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、チューブとラミネートフィルム製のパウチを組み合わせて軽い力でも絞りやすくした新機能パッケージ「チューブなパウチ＝写真」を開発した。胴体部分に気密性に優れた透明フィルムを採用。口の部分も独自設計したパーツを使用し、絞りやすさを高めた。すでにサンプル出荷をはじめており、１０月に本格的な販売を始める。<br>
<br>
　従来のラミネートチューブ容器と同程度の価格を想定。食品や医薬品分野などに提案し、関連受注を含めて１０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　胴体部分の厚さは最薄部で０・０３ミリメートル。同社によると、一般的なラミネートチューブ容器の胴体部分の厚みは０・３ミリメートル前後。薄くなると握った時の弾力が軽減し、強い力を込めなくても絞れる。プラスチック樹脂の使用量も３０％以上削減し、環境適性に配慮。口部分には独自設計のプラスチックパーツを採用。高齢者や子どもの力でも最後まで内容物を出しやすい形状で内容物に応じて形も変えられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモ、スマホ装着型の視野角160度ＶＲゴーグル開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17317</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは、従来より視野角が広く、没入感の高い仮想現実（ＶＲ）映像を体験できるスマートフォン取り付け型ＶＲゴーグル（写真）を開発した。凸レンズの周辺に高倍率の特殊構造レンズを配置することで視野の周辺部分をぼんやりとした映像で埋め、あたかもその場にいるようなＶＲ映像を体験できるようにした。ぼんやりとした映像を含めた視野角は最大約１６０度と、一般的な従来品の２倍という。<br>
<br>
　一般的なＶＲゴーグルは中央部に凸レンズを配置したのみで視野角が狭く、穴から映像を覗いているように見えていた。新ゴーグルは、アクリル樹脂製のレンズと筐体（きょうたい）で構成しているため、安価に製造できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人材配置、ＡＩで最適化はどこまで可能？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17318</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣソリューションイノベータ（東京都江東区、杉山清社長、０３・５５３４・２２２２）は、人工知能（ＡＩ）を活用して、人事関連業務での人材の適正配置などを支援するクラウドサービス「ＨＲテック・クラウド」を発売した。消費税抜きの価格は初期導入費が１社当たり１万円、月額利用料が同１０００円、１社員１分析当たり１００円。今後３年間で３００社への採用を目指す。<br>
<br>
　企業が持つ人事、勤怠などの人事管理データをＡＩを用いてクラウド上で分析し、適正な人材配置や研修の効果判断、優秀な人材を自社に確保する施策（リテンション）などに必要な数値情報を提供する。これにより、上長の経験や知見に依存しすぎない人材の配置や、研修の投資判断といった人事関連業務の効率化を支援する。<br>
<br>
　サービスでは、モデルとなる社員の人事管理データをＡＩに学習させ、その企業の特徴を反映した学習モデルを作製する。その後、対象となる社員の人事管理データと学習モデルを使用し分析することで、業務適性などを数値化して提供する。これらの学習と分析は、個人が特定できない情報のみを用いて行う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>対空、対艦、電子防御を同時に！次世代対空レーダーのすごさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17321</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米レイセオンは次世代型のエンタープライズ対空捜索レーダー（ＥＡＳＲ）の実射試験を始めた。航空母艦や揚陸艦に搭載する次世代レーダーで、対空・対艦戦闘、電子防御、航空管制の機能を同時に提供できる。<br>
<br>
　レイセオンが製造するＥＡＳＲは２種類で、一つはニミッツ級航空母艦や、垂直離着陸戦闘機「Ｆ—３５Ｂ」を積む強襲揚陸艦に搭載する片面回転アレイ用の「ＡＮ／ＳＰＹ—６（Ｖ）２」。もう一つは最新鋭のフォード級航空母艦や将来のＦＦＧ（Ｘ）誘導ミサイルフリゲート艦に搭載する三面固定アレイ用の「ＡＮ／ＳＰＹ—６（Ｖ）３」。<br>
<br>
　ＥＡＳＲは米海軍が採用したＳＰＹ—６ファミリーの最新センサーで、サブシステム試験がマサチューセッツ州にあるレイセオンの近距離試験施設で完了した。今回の実射試験はバージニア州のワロップス島にある地上戦闘システムセンターの試験塔にクレーンで持ち上げられ、年末までさまざまな航空機を追跡するシステム・レベル試験に入る。強襲揚陸艦向けは２１年に最初の納入が予定されている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経産省若手官僚「なぜ僕たちは空飛ぶクルマに挑むのか」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17309</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本でも「空飛ぶクルマ」の実現が現実味を帯びてきた。関係者らで構成する官民協議会がまとめたロードマップでは、2023年からの事業開始を目標とし、今後さまざまな実証実験を経てビジネスが「離陸」する見通しだ。この「空飛ぶクルマ」プロジェクトを推進してきたのが経済産業省の若手有志。「空」に寄せる思いやこれからの日本について語り合う。前編では組織横断によるプロジェクトとの関わりや、それぞれの問題意識とは−。<br>
<br>
<h3>未来をどう描く</h3>
<br>
　<b>製造産業局航空機武器宇宙産業課課長補佐（総括）　海老原史明氏（以下、海老原）</b><br>
　「空飛ぶクルマ」プロジェクトの根底には、既存の縦割り産業の枠組みだけでは、技術革新や社会の変化に対応できないとの問題意識があります。空飛ぶクルマは、ドローンや航空機の未来であり自動車の未来にも重なります。こうした新産業にまつわる施策はボトムアップ、若手中心で進めるべきと考えました。<br>
<br>
　<b>製造産業局総務課課長補佐　牛嶋裕之氏（以下、牛嶋）</b><br>
　僕は当時、産業機械課ロボット政策室に所属し、飛行ロボットとしてのドローンを担当していました。現時点でのドローンは物流用途での利活用が期待されていますが、いずれ人も輸送する時代が到来する。よって空飛ぶクルマは新たな政策として取り組むべきテーマだと考えました。<br>
<br>
　<b>製造産業局航空機武器宇宙産業課係長（※当時）　高橋拓磨（以下、高橋）</b><br>
　僕も海老原さんと同じく航空機武器宇宙産業課で技術を担当していますが、米ボーイングや欧州エアバスといった海外の航空機メーカーから「アーバンエアビークル」や「フライングタクシー」「パッセンジャードローン」など、さまざまな名称で新たなモビリティーに関するプロジェクトが進むことを知ったことがきっかけです。これはまさに「空飛ぶクルマ」だと。<br>
<br>
　<b>製造産業局総務課係長　庄野嘉恒（以下、庄野）</b><br>
　僕は他の皆さんとやや異なるのですが、省内にすでに発足していたプロジェクトに途中から参画する形で加わりました。これまでの政府の施策は補助金や税制、規制といった手法が中心でしたが、時代の変化とともに政策のあり方も変わっていく。日本が直面する社会課題をイノベーションを通じて解決に導くには、官民が連携して、ともに走りながらともに未来社会を描いていく必要がある。空飛ぶクルマプロジェクトはそうした発想を体現する試みのひとつだと受け止めています。<br>
<br>
<h3>問われるのは想像力</h3>
<br>
　<b>牛嶋</b>　ロードマップでは2023年からの事業開始を目標としています。実現に向けて新たな技術や制度が当然必要になってきますが、空飛ぶクルマをどこでどう活用するのか、未来像が具体化されないことには、必要な施策を講じることができません。大前提となるのはビジネスモデルです。よって、今後は官民の対話が一層重要になると考えています。民間のビジネス的な観点と、官側の制度や技術的な官側の視点、これらをすり合わせながら実用化へ近付いていくのではないでしょうか。<br>
<br>
　<b>高橋</b>　未来像の具体化という点では、経産省では空飛ぶクルマが実現する日常の一場面を表現した動画を制作しました。動画による発信という政策手法も新たな試みですよね。<br>
<br>
　<b>牛嶋</b>　政府がイメージを提唱することには賛否あるかもしれませんが、これまでなかったモビリティーが実現する未来など容易に想像できません。議論のきっかけにはなるんじゃないかな。<br>
<br>
　<b>海老原</b>　空の世界の活用は、国民生活に大きな影響を与えうるテーマです。僕らは事業者の方々の声には耳を傾けますが、ややもするとユーザー視点が欠落しがち。誰がどんな用途でどう使うのか−。ユーザーの立場で想像し、実現するには何が必要かをバックキャストしていく姿勢も必要だよね。<br>
<br>
　<b>庄野</b>　それはまさに第４次産業革命やスマート社会にも通じる課題だと思います。イメージの打ち出し方は慎重であるべきだと思いますが、まずは国民が実際に将来像を想像できなければ、その先の議論も進まないようにも感じます。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJlBr3S_5cb90f316d795.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">海老原氏（右）と牛嶋氏</div>
<br>
<h3>ネーミングに込めた「想い」</h3>
<br>
　<b>高橋</b>　空飛ぶクルマという表現をめぐってもチーム内で議論がありましたよね。僕らが考える定義は「電動垂直離着陸型無操縦者航空機」です。無人で遠隔操作や自動制御によって飛行できるドローンを乗車可能にしたものを指す場合もあれば、電気自動車をベースにプロペラや自動制御制御システムを備えた場合もあります。<br>
<br>
　<b>牛嶋</b>　これでは固すぎる。かといって抽象的すぎるネーミングでは、到底実現しえないものとのイメージを持たれかねない。「空飛ぶクルマ」との表現で、あえて新しいモビリティーだと打ち出すことで、広く議論が喚起されればとの期待もありました。ここへきて言葉の持つイメージはある種、収斂されつつあるように感じます。<br>
<br>
　<b>海老原</b>　ネーミングやブランディングを工夫したのは事実ですが、それだけじゃない。「空飛ぶクルマ」には、単にドローンに人が乗っただけにとどまらないインパクトがあります。三次元での移動を日常的かつ安価で環境にも配慮し実現する上で、これまでと全く異なる社会が到来する。まさに非連続的なイノベーションであることを体現するネーミングじゃないかな。<br>
<br>
　<b>牛嶋</b>　空飛ぶクルマのもうひとつのインパクトは、空の移動の大衆化です。戦後のモータリゼーションによって社会が大きく変わったのに匹敵する変革が起きる可能性を秘めています。<br>
<br>
<h3>いかに使ってもらえるか</h3>
<br>
　<b.>　大きな潜在需要を秘めた空飛ぶクルマにおいて、日本はどこに技術優位性を見いだせるかといった議論は意味がないと感じています。機体を作って売るだけがビジネスではなない。どんなサービスを通じていかに世の中に使ってもらえるかに目を向けるべきだと思います。<br>
<br>
　<b>高橋</b>　僕らにとっても空飛ぶクルマ開発競争に勝つことだけがミッションではありません。制度整備を通じて、「空の移動の大衆化」をどう実現するかという視点も重要になります。<br>
<br>
　<b>牛嶋</b>　いち早く機体を開発する、あるいはサービスインする、社会に実装する−。これに尽きるんですよ。日本としての強みは何だろうなどと考えている前に動くべきだと思いますね。<br>
<br>
<h3>自治体との協力カギ</h3>
<br>
　<b>庄野</b>　カギを握るのは、自治体との協力だと思います。実証実験のフィールドとしてすでに名乗りを上げている自治体は複数ありますが、渋滞問題の解決や離島や山間地域での新たな移動手段の確保など、目的はさまざまです。地域課題を踏まえ実証を重ねることでユースケースが明確になってくると期待します。<br>
<br>
　<b.>　とりわけ福島県にあるロボットやドローンの研究開発拠点「福島ロボットテストフィルード」には空飛ぶクルマの試験飛行にも必要な設備が揃っています。また、上部と周囲がネットで覆われた飛行場は航空法適用外です。こうした場をぜひ、活用して頂きたいですね。<br>
<br>
<h3>政策手法も変わっていく</h3>
<br>
　<b>海老原</b>　空飛ぶクルマは政策立案手法においてもひとつのテストケースだと思うんですよ。外部の専門的な知見を積極的に取り入れることは僕たちがチャレンジする新しい政策立案手法です。この3月から4月にかけて、副業・兼業限定の「週一官僚」としてプロジェクトメンバーを新たに公募したところ1300名を越える応募がありました。<br>
<br>
　<b>庄野</b>　僕も空飛ぶクルマプロジェクトは他の政策に生かせる部分は大きいと感じています。<br>
<br>
　<b>海老原</b>　そうだよね。世の中の変化に合わせて政策立案手法もどんどん変わっていくべきだし、そのためには社会との双方向の対話が重要になります。僕らには行政経験しかないが、さまざまな分野の専門家は霞が関の外にいる。空飛ぶクルマに象徴される未来社会に影響を与えうるテーマに関心を持っている方も多い。だからこそ転職まではいかなくとも週１回でもその専門性を生かしてもらえないだろうかと新たなメンバーを公募したのです。<br>
<br>
　<b>高橋</b>　空飛ぶクルマプロジェクトにおける国交省との連携では、ドローンの政策を経産省と国土交通省が連携して進めてきた経験も活きました。<br>
<br>
　<b>海老原</b>　加えて、僕らのチームは組織の枠を越えて関係省庁が協力しやすいよう留意したこともあったよね。若手中心だかこその面もありますが。<br>
<br>
　<b>庄野</b>　他省に対する認識って年代によって異なるのかなと感じることがあります。僕ら世代は、他省に攻め込むというよりも、日本を良くするために霞が関でともに汗を流すという意識が強いです。民間との対話の機会が広がり、さまざまな背景を持つ人と未来について議論を重ねることを通じて、霞が関そのものも変わっていくのではないでしょうか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXje2HR_5cb90f526717f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">庄野氏（左）と高橋氏</div>            </b.></b.>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Apr 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旭山動物園の死の環境を考えさせる展示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17319</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本最北の動物園、北海道旭川市の旭山動物園は、かつて年間３００万人の入園者が押し寄せる大ブームに沸いた。今はピーク時の半分程度まで落ち着いたものの、国内外から多くの人が訪れる。札幌駅からＪＲ北海道の特急と路線バスを乗り継いで１時間半。園内は決して広くなく、おなじみの動物がほとんどだ。しかし、ここでしか見ることのできない動物の魅力が、人々を引きつけている。<br>
<br>
<h3>安全面に配慮</h3>
<br>
　閑散期となる冬の北海道。誘客促進にはスキーや、スノーボードといったウインタースポーツ以外の魅力創出が課題だ。冬期も開園する旭山動物園では、積雪や凍結対策など安全面に配慮しながら、冬ならではの動物の生態を観察できるよう、工夫が凝らされている。<br>
<br>
　中でも有名なのは、キングペンギンの集団が観客の目の前を通っていく「ペンギンの散歩」だ。１２月から３月までの積雪時のみ実施しており、５００メートルほどの距離を３０分から６０分ほどかけて歩く。<br>
<br>
　動線に手が届く位置で様子を観察できるとあって、訪日外国人にも大人気。スマートフォンを手に待つ人の列に、職員が日本語と英語で注意を促す。ペンギンに直接触れるマナー違反は、ほぼない。<br>
<br>
<h3>散歩は自由参加</h3>
<br>
　ペンギンの散歩は芸ではない。板東元園長は「ペンギンは自由参加。冬は運動不足になりがち。お客さんいなくてもやっていた」と話す。キングペンギンは集団で移動して１キロ以上歩く習性があるという。その生態を、せっかくだから見てもらおうと始めたと言う。<br>
<br>
　旭山動物園は、動物の生活そのものを見せる「行動展示」で一躍有名になった。そのコンセプト自体は日本各地の動物園や水族館に広まっていったが、板東園長は「コピーはできても、うちを超えるような所は出てきていない」と残念がる。<br>
<br>
　根幹にあるのは動物のさまざまな表情を見せたいという思いだ。前後の動作を含めた動きの連続を見られるよう工夫し、動物のよく知られている姿とは違う角度や行動を発見できるようにしている。板東園長は「動物はただ動いているだけ。そこがうちの強みだ」と自信を見せる。<br>
<br>
<h3>開拓の歴史紹介</h3>
<br>
　旭山動物園は公立。市の特別会計で運営されており、教育施設としての役割に、こだわりを持つ。そのためか訪問者に考えさせる展示も特徴的だ。害獣としてシカが増えた自然界の現状と開拓の歴史を紹介し、動物の死にも向き合う。流氷とともにやってくるアザラシを通じて、温暖化など環境問題を考えるきっかけにしてほしいとの思いも込める。<br>
<br>
　動物の習性を伝える表示板は職員の手書きだ。外国人客の増加を受けて、最近は英語表示を充実させている。板東園長は「みんな動物のことを知っているようで知らない」と来園者を待ち構える。（小林広幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学改革の評価拮抗、過渡期で意見が多様に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17320</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省科学技術・学術政策研究所（ＮＩＳＴＥＰ）による第一線の研究者や有識者の定点調査で、直近３年間の“研究力向上に向けた大学改革”項目で、評価が変化していることが分かった。「産学官の組織的連携の取り組み」では４割が評価を変えており、うち悪化、好転とした割合は半々だった。若手研究者の環境や学内組織見直しも、両方が拮抗（きっこう）しており過渡期にある様子が示された。<br>
<br>
　「ＮＩＳＴＥＰ定点調査２０１８」は第５期科学技術基本計画中に毎年、同じ質問を中心に問いかけ、同じ回答者が多段階評価で答えている。２０１８年秋の回答者数は２５０２人（回答率９１・１％）。基本計画の前半（１６—１８年度）での回答の変化を大・小、悪化・好転で分析した。<br>
<br>
　変化が大きい項目を見ると、１位は「我が国の基礎研究から国際的に突出した成果が出ているか」だ。３６％が悪化とし、８％の好転より問題視する声が強い。一方、２位は若手研究者の環境整備で悪化が２３％、好転が１９％だ。大学の「多様な財源確保」「研究資金配分」も、悪化と好転の両意見だ。<br>
 <br>
　「学長のリーダーシップ」は悪化が２３％、好転１６％だ。回答者が学長らマネジメント側か、現場研究者側かの違いが大きい。「リーダーシップの方向性が学内構成員に理解できていない」「上からと下からの両視点が不可欠との認識が広がった」など、意見が多様な状況が明らかになった。<br>
<br>
<h3>キーワード／ＮＩＳＴＥＰ定点調査</h3>
<br>
　Ｑ　５年間の科学技術基本計画と連動した毎年の調査なの。<br>
<br>
Ａ　そう、２００６年度の第３期基本計画開始時から続いている。２５００人ほどの回答者のうち、大学・公的研究機関で部局長から推薦された一線級の研究者が６割を占める。他に学長やプロジェクト担当者、それに回答者の２割が企業の役員など有識者だ。<br>
<br>
Ｑ　論文数といった定量データではないんだね。<br>
<br>
Ａ　回答者の実感を尋ねる定性データだ。約６０問に対し、回答者が前年にどう判断したか見せた上で聞いている。基本計画の進捗（しんちょく）確認や、次期の計画策定などに活用される。正式名は「科学技術の状況に関わる総合的意識調査」だ。<br>
<br>
Ｑ　回答者により傾向が違うのでは？<br>
<br>
Ａ　そうだ。定点の６パート以外に今回、深掘り調査として聞いた「大学の基盤的経費充実で賛成する取り組み」（複数回答）で見てみよう。「企業との組織的な連携」に賛成するのは学長などで７０％、企業など有識者で５６％、研究者は４６％。立場によって意識が違うことがわかるね。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>