<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ロボベンチャー社長が考える４つのパラダイムシフトとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17208</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私は２００９年から米マサチューセッツ工科大学（ＭＩＴ）発のベンチャー企業で独自の産業用ロボットコントローラーの開発を担当するようになった。この２０００年代終盤から最近までの業界の流れを俯瞰（ふかん）すると、パラダイムシフトとも呼べる大きな変化が同時に起きている。<br>
<br>
　一つめは人と一緒に働くために作られた協働ロボットが現れたこと。二つめは主に中国の台頭による全世界のロボット稼働台数の大幅な増加。三つめはＩｏＴ（モノのインターネット）と呼ばれる機器間のコミュニケーションとデータ活用の進展。そして四つめはディープラーニング（深層学習）をはじめとする新たなアルゴリズムの発展である。<br>
<br>
　工場の自動化分野でこういった変化が起きている理由は、変化するマーケットに素早くついていくため（変種変量生産への対応）であった。大きな変化の波が業界の内側からではなく外側から押し寄せてきており、それは今も続いている。<br>
<br>
　一方で私の仕事は、ロボットコントローラというロボットの基本ソフト（ＯＳ）にあたるソフトウエアを１から開発することだった。<br>
<br>
　さまざまな産業用ロボットに対応するため、国内外の大手ロボットメーカーの機能仕様書やマニュアルをひたすら読みあさり、顧客の要望と合わせながら実装していった。私はこの仕事が心から好きで熱中した。<br>
<br>
　私のようなろくに経験もない若者に、新しい製品の開発にのめり込める自由な環境を提供してもらえたのはベンチャー企業ならではだったと思う。当然、責任もそれなりにあった。作ったものがなかなか売れなかったり、顧客の求める機能が足らず、もっともっと開発しなければならなかったりしたのは苦しかった。自分の作ったものが顧客から評価を受けるのはスリリングだったが、うまくいったときの喜びはとても大きかった。<br>
<br>
　ここで学んだのは、忍耐強く顧客が欲しがるようなものを作るということだ。その実現には、洞察と経験、そして何よりも失敗を恐れず何度でもチャレンジするという前向きで忍耐強い姿勢が必要となる。<br>
<br>
　私は１０年近く産業用ロボットと向き合ったが、ロボットの可能性にとてもワクワクし、年を追うごとにその感覚は増している。そして、ロボットをもっと身近で「顧客の顔」が見えるところで使ってみたいと考え、飲食業に戻ってきた。この分野は間違いなくチャンスが多く、チャレンジが必要である。そして何よりも重要なのは私が飲食業とそこに携わる人々を心から好きだということである。だからこのチャレンジを続けられるのは私しかいないと思う。<br>
<br>
　次回はその経緯や理由を掘り下げていきたい。（全８回、毎日掲載）<br>
<b>【連載】<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17206" target="_blank">コネクテッドロボティクス社長・沢登哲也①</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17266</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成初期の１９９０年、池田一郎氏（現京セラソーラーエネルギー事業本部マーケティング事業部長）は、京セラに入社して太陽電池の営業部門に配属された。ただ、営業と言っても決まった商品があるわけではなかった。ライトを点滅させて運転手に注意を与える道路びょう、公園の時計、仮設トイレなど「太陽電池が使えるものなら、何でも製品化していた」（池田氏）という時代だった。<br>
<br>
　７０年代に石油危機を経験し、日本で太陽電池の研究が盛んになった。京セラは８２年、世界で初めて多結晶シリコンを材料とした太陽電池の量産を開始した。しかし、池田氏が入社した当時は量産と呼べるほどの規模ではなく、商品を考えては顧客へ提案する日々だった。<br>
<br>
<h3>状況が一変</h3>
<br>
　住宅の屋根への太陽光パネルの搭載が始まると、状況が一変する。京セラは９３年、国内初となる住宅用太陽光発電システムを発売。９４年には国が住宅設置に補助金を出して支援を始めた。当時の価格は６００万円以上。購入者は富裕層に限られたが、翌年は４００万円台へ下がった。道路びょうや時計の太陽電池は小さいが、住宅には太陽光パネル１０枚以上が使用されるため、生産量が飛躍的に増えて「量産によるコストダウンを実感した」（同）。<br>
<br>
　９８年、京セラは世界最大の太陽電池メーカーとなった。２０００年代、政府の導入支援が始まった欧州市場が急成長すると京セラ、シャープ、三洋電機（現パナソニック）、三菱電機が輸出に乗りだし、日本の４社が世界市場を席巻した。<br>
<br>
　日本では１２年、再生可能エネルギーで発電した電気の固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）が始まった。需要拡大を見込んだ日本メーカーは増産に踏み切ったが、巨大な生産能力を持つ中国メーカーが日本市場で台頭。海外でも中国勢が躍進し、日本勢は世界１０位以内から脱落した。<br>
<br>
<h3>厳しい状況</h3>
<br>
　京セラの太陽電池事業もピークの半分まで規模の縮小を余儀なくされた。池田氏は「自立できないのが悔しい」と語る。同社の太陽電池事業は採算の厳しい状況が続く。安定して黒字化させ、事業として自立させたいという。<br>
<br>
　政策から自立した普及も目指す。平成の３０年間、太陽電池は政府の支援策によって需要が生まれ、支援が終わると需要が途絶えてきた。同じ期間、太陽電池に携わってきた池田氏は「政策ありきでは太陽光発電は基幹電源にならない」と語る。政策に依存しない事業構造への転換が、太陽光産業の宿題だ。（火曜日に掲載）<br>
<br>
<h3>連載「平成の環境産業史」（全７回）</h3>
<br>
　１９８９年から始まった平成時代、気候変動、フロンや有害化学物質規制など、企業は次々と押し寄せる環境問題への対応に追われました。一方で太陽電池、エコカー、省エネルギー家電といった技術が育ち、「環境経営」という言葉も定着しました。企業活動に影響を与えた平成の環境産業史を振り返り、新時代の道しるべを探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17157" target="_blank">【01】平成の気候変動対策は不十分だった…環境政策に携わった男の悔恨（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17160" target="_blank">【02】日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17266" target="_blank">【03】太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実（2019年4月16日配信）</a><br>
【04】EV開発で“世界初”を目指したホンダの危機感（2019年4月23日配信）<br>
<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/articles/view/00512862" target="_blank">＜日刊工業新聞電子版では【04】を先行公開しています＞</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14569" target="_blank">関連連載：「脱炭素経営　パリ協定時代の成長戦略」</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう開幕の上海モーターショー、政府肝いりのＥＶに注目！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17268</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界最大規模の自動車展示会「上海国際モーターショー２０１９」が１６日、中国・上海市で開幕する。１０００社以上の自動車関連メーカーが、最新の電気自動車（ＥＶ）やコネクテッドカー（つながる車）技術などを披露し、１００万人以上の来場者を見込む。今回はカーシェアリングや移動サービスなどの技術を紹介する「未来のモビリティ」ブースを初めて設置。各社は車という製品単体だけでなく、車に関連したサービスやソフトウエアなども競い合う。<br>
<br>
　上海国際モーターショーの出展で注目されるのは中国政府が普及に力を入れる電動車だ。トヨタ自動車が小型クロスオーバースポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｃ—ＨＲ」と「イゾア」の新型ＥＶを世界に先駆けて公開する。日産自動車やホンダも最新の電動車を展示する予定。欧州勢では独フォルクスワーゲン（ＶＷ）が次世代ＥＶシリーズ「ＩＤ．」の新型コンセプトカー「ＩＤ．ＲＯＯＭＺＺ」を展示。フルサイズＳＵＶで、シートの配置や改良可能なライトなどが特徴だ。<br>
<br>
　そのほか、ソフトやサービスの出展も増える。中国の人工知能開発大手「ｉＦＬＹＴＥＫ」や次世代通信５Ｇの普及を進める通信機器大手の華為技術（ファーウェイ）なども初出展。すでにカーシェアなどが進む中国だが、完全自動運転やそれに伴う移動サービスを見据え、異業種の出展も増加傾向にある。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国減速も、トヨタがグループ挙げて電動化技術をアピール</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17269</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車グループ各社は１６日開幕の「上海国際モーターショー２０１９」で、電動化や自動運転をテーマに出展する。<br>
<br>
　トヨタの新型ＥＶのほか、デンソーは画像認識技術や視線検知技術を生かしたドライバーステータスモニター、ヘッドアップディスプレーなどを展示。アイシン精機は燃費向上につながるエンジン冷却用電動ウオーターポンプや自動運転向け車両運動統合制御技術などを紹介する。デンソーとアイシンは電動化関連の共同出資会社「ＢｌｕＥ　Ｎｅｘｕｓ（ブルーイー　ネクサス）」でも出展し、電動車の駆動モジュールも展示する予定だ。<br>
<br>
　ジェイテクトは環境対応技術をいかした電動パワーステアリングなどを、トヨタ紡織は眠気や感情を推定するシートなどを展示する。<br>
<br>
　豊田合成はカメラやライダーといったセンサーを組み込んだラジエーターグリル、次世代コックピットなどを紹介する。<br>
<br>
　中国経済は現在、減速感が漂っているが、中長期的に見れば成長市場。各社は積極的な提案で需要を取り込む考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カプセルトイのようにクラシックカーを保護する製品とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17271</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラシックカーの保管に一役—。ヤナセオートシステムズ（横浜市都筑区）は、車の状態を維持するためのカプセル状の保護用品の販売を始めた。ちりやほこり、害虫などから車を守るのに役立つ。主にクラシックカー所有者に提案する。<br>
<br>
　米カーカプセルＵＳＡの「カーカプセル」を輸入販売する。カーカプセルは耐カビや耐擦り傷、耐燃性の素材を使ったベースマットに車を載せ、ポリ塩化ビニール製のカプセルで覆いジッパーで締めて空気を膨らませる。ファンが付いておりカプセル内は外気が循環する。<br>
<br>
　室内用の「インドアカーカプセル１６」のサイズは、長さ４８７センチ×幅１９８センチ×高さ１７２センチメートルで、消費税抜きの価格は９万７０００円。旧車の修理・復元をするヤナセクラシックカーセンター（横浜市都筑区）で扱い、愛好家らのニーズに応える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経験と勘からの脱却、材料開発これからどうなる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17272</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　これまで日本が材料開発において高い競争力を維持できたのは、長年の開発で培われた経験と勘によるところが大きい。しかし、近年のデジタル技術の進展により、AI（人工知能）を活用した材料開発へと潮流が大きく変わろうとしている。<br>
<br>
　最先端製品の性能は、利用する材料の機能（機能性材料）に左右されるといっても過言ではない。　日本はこの機能性材料の分野で高いシェアを確保しており、産業競争力の源泉となっている。しかし、現在の機能性材料の開発はこれまでの経験と勘によるところが大きく、日本が引き続き材料分野で国際競争力を維持強化していくためには、材料開発にAIを活用する動きをいち早く取り入れることが重要となっている。<br>
<br>
<h3>AIを活用した材料開発力の強化に向けて</h3>
<br>
　今般、新エネルギー・産業技術総合開発機構の超先端材料超高速開発基盤技術プロジェクトの一環として、産業技術総合研究所と先端素材高速開発技術研究組合が、これまで難しいとされてきた高分子分野を対象として、電子の移動など、９つの機能別のシミュレーターを共同開発した。<br>
<br>
　今後は「誘電材料」、「高分子材料」、「半導体材料」、「機能性化成品（触媒）」、「ナノカーボン材料（CNT、グラフェン）」などの機能性材料の開発へのAIの適用が期待されており、シミュレーター等で作成したデータ群を学習させることで高度化されたAIを活用し、求める材料候補を導き出し、機能性材料の試作期間・開発期間を従来に比べて、20分の１にすることを目指している。引き続き、材料分野において開発が進むよう支援をしていきたい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyqqHGU_5cb4d940c321c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マルチスケールシミュレーションシステムの適用の例</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の育児支援制度、活用には「ガイドブックよりランチ会」のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17273</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計が、仕事と育児の両立ができる働きやすい職場環境づくりに力を注いでいる。育児問題を抱えたパパ・ママ社員らと人事部スタッフとで社内ランチ会をこのほど開催し、男性社員２人、女性社員８人の合計１０人が参加した。夫婦で参加した人もいた。時差出勤やフレックスタイム（時差勤務）、期間限定の派遣社員採用など育児を支援する制度はいろいろあるが、社内で意外と知られていない。そのギャップをランチ会の話などで埋め、安心感を与える狙い。今回の開催を機に定例開催し、支援制度の周知と同時に「部署や年代を超えた相互理解へつなげたい」（須永政司人事部長）考えだ。<br>
<br>
　シチズン時計は２０１８年１月に「仕事と家庭の両立ガイドブック」を作成。就業時間の短縮や育児休職などの支援措置が示されているが、社員への認知度はいまひとつだった。ランチ会の方式にしたのは外部講師の説明でなく、同社の話として現実に即した内容にするため。<br>
<br>
　呼びかけも“育児期の制度運用について興味のある方”とし、役員の参加も見送った。上司などの目を気にせず「本音で話し合える雰囲気作りを狙った」（小林由佳人財開発課長）という。<br>
<br>
　ランチ会参加者は子どもがいる人、これから子どもを考える人がほぼ半々。支援制度の理解や認知が深まれば安心して出産もできる。早めに制度内容を知ることで、「自身の生涯のキャリア設計にも生かせる」（小林課長）とみる。<br>
<br>
　出産や育児で同期入社の社員とキャリアで差がつき、今後の不安を抱える社員もいる。育児後の復職支援制度は他社にもあるが、元いた部署へは他の社員が入っているため戻れないケースもある。育児などで不安を抱える社員にとって新しい部署での復職は二重のストレスだ。そうした事態を防ぐ派遣社員採用制度の説明に加え、早退などでまわりに気兼ねすることのないよう上司層への研修にも力を入れていく。<br>
<br>
　育児だけでなく、今後は介護などでも同様のケースが増えてくることが予想される。貴重な社員のキャリアを退職などで失うことがないようランチ会をはじめ周知活動に取り組んでいく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電の説明書“スマホで管理”がお得な理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17274</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、家電や住宅設備の取扱説明書などを管理するウェブサービス「ＩＥＭＡＮＥ（イエマネ）」の提供を始めた。使用中の製品をバーコードや２次元コード「ＱＲコード」の読み取りや品番検索により登録すると、同サービス内で取扱説明書の閲覧や故障時の問い合わせができる。基本使用料は無料。２０２５年までに会員登録者数５０万人、関連受注を含め２０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　利用者はスマートフォンやパソコンで説明書などを簡単に管理できる。説明書を保管したり、必要になった時に探したりする手間を省ける。５月には、スマホ向けアプリケーション（応用ソフト）を配信する。<br>
<br>
　また、登録した製品の保証期間や標準使用期間の終了、リコール（無料の回収・修理）対象になった場合の必要な情報を知らせる機能を６月に開始する予定。<br>
<br>
　消費者を中心に会員数を増やして影響度を高めながら、メーカーへ売り込む。何を何年使用しているか、といった消費者の所有状況に応じて効果的に情報発信できる点を訴求。家電や住宅設備メーカーから情報発信料や配信手数料を得る。電子チラシサービス「Ｓｈｕｆｏｏ！（シュフー）」とも連携し、イエマネ利用者の行動圏内にある家電量販店などの情報を配信、広告料などを得る計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪で活躍の期待！三菱ケミのスポーツ用義足ブレード</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17275</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）は、子会社の三菱ケミカルから新形状のスポーツ用義足ブレード「グリフォンビーク」を発売した。かかと部分が後方に突きだした形状で、前方への推進力が高まると期待できる。価格は消費税込みで８６万４０００円。三菱ケミカルのホームページから注文を受け付ける。<br>
<br>
　ＨＤ傘下の地球快適化インスティテュート（東京都千代田区）が産業技術総合研究所や東京大学、三菱ケミカルと共同開発した。コンピューター上でアスリートの動作を再現できる「デジタルアスリート」技術に、パラリンピック陸上競技選手の走行データなどを組み合わせ、義足走者の速度を最大化する形状を導き出した。素材は炭素繊維複合材。<br>
<br>
　従来の義足ブレードは欧米製が中心。小柄な日本人選手はブレードを切断して利用することもある。東京パラリンピックでの利用も期待できそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メッキ加工は世界で通用する！福井の実力企業がドイツでつかんだ手応え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17277</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清川メッキ工業は開発力が売り物のメッキ加工会社。特に同社の電子部品メッキは、スマートフォンをはじめ車載のパワー半導体にも幅広く使われている。日本海側の福井県を拠点としながら顧客は北海道から九州まで全国に幅広く、先端のものづくりを支えている。<br>
<br>
<h3>「誰も手がけていない」に挑む</h3>
<br>
　メッキは金属や樹脂の表面に膜を付けることで、機能を発揮する。日頃目につかない工業用途から、宝飾など身近な品まで用途は実にさまざま。業界団体の全国鍍金工業組合連合会（全鍍連）に加盟する企業が全国約1300社。その中で、清川メッキ工業は光彩を放つ。<br>
<br>
　「誰も手がけていない開発案件が、当社が挑戦する対象。営業マンは置かず、展示会やホームページでニーズを持つ顧客と出会う。顧客は大手メーカーが多く、ともに開発にあたる。仕事になる確率は俗に言う千に三つ。三つを求めて千を試している」と清川肇社長は話す。微細なメッキ部品は顧客と宅配便でのやりとりが十分可能。全国に広く取引先を抱えるゆえんだ。<br>
<br>
　清川肇社長は2代目。父親で創業者の清川忠会長から2010年にバトンを受け、実弟の卓二氏（専務）、忠幸氏（常務）と「３本の矢」で経営する。社員は毎年10人前後を採用し、従業員数は300人規模に達する。2008年にはメッキ業界で初めて、試験所認定の国際規格「ISO／IEC17025」も取得。開発、品質トラブル時の解析に欠かせない装備であり、外部からの評価試験依頼にも応えている。<br>
<br>
　4月1日から5日にドイツで開催された産業技術の国際見本市「ハノーバーメッセ」には、全鍍連の有志企業と合同で初参加し、清川メッキ工業が得意とする撥水メッキで深い黒色を出す新技術を披露した。<br>
<br>
　「海外進出の第一歩。すぐにビジネスに結びつくと考えてはいない」と控えめに語る清川社長だが、現地の雰囲気を肌で感じたことで、新たな可能性も実感している様子だ。「これまでも海外企業の情報は積極的に収集してきたつもりだが、知らなかった企業は数多く、まだまだ売り先はあると感じた」（同）からだ。<br>
<br>
　開発力をセールスポイントとしつつも、実績の多くは顧客との守秘契約のもとにあることから、高い技術力を対外的に発信できる機会は限られることが、悩みのタネのひとつでもある。<br>
<br>
　こうしたなか数少ない例外は、発明協会から2014年度全国発明表彰発明賞に選定された「導電性微粒子の製造方法」である。被膜の欠陥が多かった従来法に代え、触媒の働きをするパラジウムをメッキ液に直接投入する手法を考案。欠陥を大幅削減し、工程が3分の1短縮、生産所要時間も76％短縮した。<br>
<br>
　発明協会の表彰は、通常は大手企業の案件ばかり。「晴れ舞台で成果が披露される機会はやはりうれしかった」と清川社長は照れくさそうに話す。<br>
<br>
<h3>決してあきらめない</h3>
<br>
　実は、ここに至るにはおよそ10年にわたる開発の軌跡がある。清川社長は福井大学工学部の大学院修了後に、大手電機メーカー勤務を経て、1991年に入社した。郷里に戻って大学の恩師と再会した際に二次電池の開発に関する協力を要請される。それは当時主流のニッケルカドミウムに代えてニッケル水素を実用化するため、粉体をメッキで機能アップするとの開発テーマだった。<br>
<br>
　市場の要求水準を追求し、10年かかって粒径5マイクロメートルのメッキ工法を完成させるも時代はリチウムが主流となり、ニッケル水素はコスト重視の仕事になっていた。<br>
<br>
　そこで別の用途を模索し展示会に出品。某大手メーカーから特許侵害だと警告されるといった災難に見舞われながらも、別の方式で特許技術を確立したところ、結果としてダイヤモンド粉の技術を持つ顧客ニーズとマッチ。当初の開発テーマを貫いたことが、導電性微粒子のメッキとして「結実」したのである。<br>
<br>
　これまでの開発案件の中には、14年もの長きにわたり顧客の開発を支えた後に量産の受注に結びついたテーマもあるという。「開発は決して途中であきらめない。顧客があきらめることはあるが、当社があきらめることはない」（清川社長）。<br>
<br>
　その「しぶとさ」は創業時からのようだ。1963年の創業当初、2輪車のアルミニウム合金部品にメッキする未知の案件と出会い、それを実現したことが現在の開発姿勢の根底にあるからだ。<br>
<br>
<h3>福井の潜在力に期待</h3>
<br>
　人材育成にも独自の経営姿勢が反映されている。「Ｉビジョン活動」と名付けるQC（品質管理）活動は、5～10人単位のチームを作り、毎年20程度のチーム数で成果を競う。予選会を経て、毎年2月ごろに最終発表会。チームリーダーを経験すると、若手の意識が変わるという。<br>
<br>
さらに近年、「社長塾」と呼ぶ活動も継続中だ。学生が企業でフィールド学習する課外授業の受け皿となり、そこに若手社員も参加させて、新ビジネスを立案発表させる。発表までにかける労力は数十時間。清川社長もそこにつきあい、「苦労して考え、自分で気づきを得る過程を重視している」。<br>
<br>
　社員は全員が地元出身者。「福井は全国小中学学力体力テストで常に上位で青少年の学力水準が高く、幸福度ナンバーワンでも知られる。ここで操業するメリットは大きい」（清川社長）と地域の潜在力に寄せる期待は大きい。<br>
<br>
　電子部品の需要増などを背景に、この5年間で売上高は7割伸びた。顧客企業のグローバル化を支える形で同社の仕事も世界に広がる。満を持して海外市場に踏み出す足がかりとして、前述のドイツでの展示会への初出展は特別な思いがある。<br>
<br>
　同社の本社工場は福井の幹線道路・国道８号線に近く、アクセスの良さも魅力のひとつ。駐車場にはさまざまな企業名の車両がずらり並ぶ。近くこの中に、海外からの受注を示す国際宅配便が加わってくるのかもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkIbxhd_5cb4e0a12ca47.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">清川肇社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景気の先行指標「工作機械受注」、再浮上はいつ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17280</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）がまとめた2018年度の工作機械の受注実績（速報値）は、前年度比5・1％減の1兆6892億6000万円だった。前年度に次いで過去2番目の高水準だ。内需が11年ぶりに7000億円を突破し、外需は過去3番目の高水準と好記録が並んだ。<br>
<br>
　18年度は全体の減少が2年ぶり。内需は同2・3％増の7034億6400万円で2年連続で増加、外需は同9・8％減の9857億9600万円で2年ぶりに減少した。<br>
<br>
　3月は前年同月比28・5％減の1307億9100万円で6カ月連続の減少だった。ただ、期末効果があり、前月比19・2％増と3カ月ぶりに前月を上回った。内需は前年同月比が4カ月連続減ながら、前月比は同29・7％増の540億3600万円で6カ月ぶりに増加した。外需も6カ月連続減だが、前月比は同12・8％増の767億5500万円。日工会では先行きについて、4月は期末効果の反動減、5月は大型連休の影響がでそうだと分析している。<br>
<br>
　一方、日刊工業新聞社がまとめた工作機械主要7社の2018年度の工作機械受注高は、前年度比6・7％増の5072億3700万円だった。18年暦年は前年比18・8％増であり、年明けからの減速感が色濃い。一方、3月単月は前年同月比22・9％減の383億2100万円と国内を中心に落ち込んだ。<br>
<br>
　18年度は牧野フライス製作所、オークマ、ツガミが全体と輸出の過去最高を記録した。米中貿易摩擦のマイナス影響が出始めた秋口まで、日本、米国、中国で自動車や航空機分野などの旺盛な需要を刈り取った。<br>
<br>
　年度半ばまでの“貯金”が大きいために、年度がプラスに終わったとの印象もある。18年12月以降、各社の減少が目立つようになり、3月は、牧野フライスが24カ月ぶりに減少に転じた。<br>
<br>
　3月は期末効果で前月より受注が増える傾向にあるが、オークマの国内は前月比9・1％減だった。2月の販促キャンペーンの反動減だが、「好調時であれば販促施策の翌月も上乗せの結果になる」（オークママーケティング室）と停滞感が漂う。<br>
<br>
　今後の動向は「底割れはないだろう」（同）との見方が多い。中国に強いツガミは、3月の外需を前年同月比2・7％増の50億6800万円に伸ばし、「春節以降も悪くなく、比較的底堅い」（IR・広報課）との感触を持つ。<br>
<br>
　ジェイテクトは19年度を「18年度並みか少し下目になる」（広報部）と見通している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpw4EkXV_5cb4ef74855e4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone高額化でも「新料金プラン」に賭けたドコモの第一歩</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17276</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは１５日、新しい携帯電話料金プラン「ギガホ」「ギガライト」を６月１日に始めると発表した。政府が求めていた通信料最大４割引き下げを実現し、音声プラン、インターネット接続サービス「ＳＰモード」、データ通信プランをワンパッケージ化した分かりやすいプランとした。ただ、通信料と端末料を分離したプランのため、端末補助がなくなる。高機能機種の価格が高額になるため、吉沢和弘社長は「購入しやすいアイデアを（例年５月末にある）新機種発表までに考えたい」とした。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモが１５日発表した携帯電話通信料金の新しいプランは、家族間国内通話が無料の音声プランやデータ通信プランをワンパッケージ化した２種類のプランから選ぶシンプルで分かりやすいプランが特徴だ。一方、端末代を月々の通信料から値引きする「月々サポート」がなくなるため「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」などの高機能機種の高額化が次の課題となる。<br>
<br>
「複雑な適用条件がなく、シンプルでお得な料金にした」。吉沢和弘社長は１５日に都内で開いた新料金プラン発表会で、新料金の特徴を語った。<br>
<br>
　従来の料金プランは音声通話を対象にした「基本プラン」、月々の最大通信容量を定めた「パケットパック」を組み合わせた複数のパターンから選ぶ方式だった。新プランは双方のプランをワンパッケージ化し、外出先でも動画などをダウンロードしたい利用者向けの「ギガホ」、メールや会員制交流サイト（ＳＮＳ）の利用が中心の「ギガライト」の二つから選ぶ。<br>
<br>
　３親等以内が加入できるファミリー割引グループ内に３回線以上ある場合、ギガホの月額料金は容量３０ギガバイト（ギガは１０億）の利用で消費税抜き５９８０円と、月２０ギガ—３０ギガバイトの利用者向けの従来プラン「ウルトラデータＬＬパック」より約３割の値下げになる。ギガライトは容量１ギガバイト以下で同１９８０円。従来プラン「ベーシックシェアパック」より約４割引き下げた。<br>
<br>
　新プランは一見、ＫＤＤＩやソフトバンクがすでに導入している端末料金と分離した通信料金プランとほぼ変わらないように見える。ただ、吉沢和弘社長は「ギガホで利用データ量が３０ギガバイトを超えた時の速度制限を毎秒１メガビットにした」と、通信速度の品質の高さを強調する。毎秒１メガビット超の通信速度をうたった格安スマホ業者もあるが、吉沢社長は「（格安スマホ業者の場合）混雑時は通信速度が落ちる」と話す。<br>
<br>
　もう一つの特徴が「家族のお得をさらに強化した」（同）。ドコモによると、ファミリー割引グループに３回線以上いる利用者は７割以上いる。ギガホかギガライトに加入した３回線以上のファミリー割引で月額１０００円割り引くなど、家族３人の利用の場合、合計の月額料金は従来の１万７１４０円から１万９４０円になる。家族、親族間の利用でお得感を感じさせる“囲い込み”で、格安スマホ業者に流れやすいシニア層の取り込みも目指す戦略と言えそうだ。<br>
<br>
　一方、新プランでは端末購入補助がなくなるだけに、吉沢社長は「（端末購入補助が）全くなくなればお求めにくくなる」と危機感を募らせる。５月末とみられる新機種の発表時に合わせて公開する端末購入高額化への対応策が、次なるポイントとなる。<br>
<br>
　「月々サポート」利用中の契約者に対し、いつ新プランに移行した方が得になるのか伝える細やかなサポートも必要となる。ドコモは５月２２日から、顧客の利用状況に応じたおすすめプランを提案するサービスを始めるが、より分かりやすく新サービスを理解できる仕掛けも求められそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海洋プラ解決へ、日本の化学メーカーが欧米と主導権争い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17278</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）と住友化学、三井化学は、深刻化する海洋プラスチック汚染問題の解決に向けた取り組みの手を広げる。１月に創設された廃プラの環境排出削減を目指す国際的な枠組みへそろって参画。毎年８００万トン以上の廃プラが海へ流出するとも言われるが、まだ科学的な裏付けはとれていない。それでも真に実効性のある解決策を模索する上で、議論の主導権を欧米に渡すわけにはいかない。<br>
<br>
<h3>三菱ケミカル、「バイオＰＢＳ」普及促進</h3>
<br>
　「日本の化学メーカーにとって大きな商機となる。いくら安くてもリサイクルに貢献しない製品は使われなくなる」と三菱ケミカルＨＤの池川喜洋執行役常務は化学産業の未来を読む。「世界各地で『ワンウェイ・プラスチックは使うな』との機運が高まると、（米国のシェールガスやサウジアラビアの石油随伴ガスなど）原料コストの圧倒的な安さで勝負するビジネスは成り立たなくなる」と大きな構造転換を予想する。<br>
<br>
　化学業界を中心に当初２８社で始動した国際的枠組み「アライアンス・トゥ・エンド・プラスチック・ウェイスト（ＡＥＰＷ）」のメンバー構成は、売り上げ規模や寄付金などの貢献度合いで二つに分かれる。独ＢＡＳＦや米ダウ、エクソンモービルなど世界の大手が並ぶ上位メンバー「エグゼクティブ・コミッティー」に入っている日本企業は三菱ケミカルＨＤのみだ。<br>
<br>
　ＡＥＰＷの活動も２部構成で、参加企業の寄付金を集めた基金の運用と、廃プラ削減に向けた個社の投資・研究開発からなる。５年間で合計１５億ドル（約１６５０億円）の資金供給を目指している。基金の投資先候補として現状、インド・ガンジス川の清掃や東南アジアでのゴミ焼却炉新設の支援などが挙がる。<br>
<br>
　総額１５億ドルの３分の２を占める個社の活動が成否のカギを握る。三菱ケミカルＨＤは当面、ストローや容器に使われる生分解性プラ「バイオＰＢＳ」の普及などを念頭に置く。<br>
<br>
　「生分解性樹脂で重要な物質特許を持っており、他社が参入しようとすると我々の特許を使うことになる。お互い協力しながら市場を大きくすることも可能だ」（池川執行役常務）とそろばんを弾く。<br>
<br>
　ただ、廃プラの海洋流出を抑える最善策は、世界各国にリサイクルシステムを確立することで論をまたない。国内化学最大手も、回収されたプラゴミを再利用するマテリアルリサイクル・ケミカルリサイクル技術の開発とその実証を活動の本丸と位置付けているようだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpket1uB_5cb4e5fe542fd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱ケミカルの生分解性プラ「バイオＰＢＳ」を採用した京急グループのストロー</div>
<br>
<h3>住友化学　インド・東南アで事業化調査</h3>
<br>
　住友化学はインドの農薬子会社を活用して同国での現地調査を検討する。３月までレスポンシブル・ケア（安全・環境・健康活動）担当だった村田弘一執行役員は「２０１６年に買収した印エクセルクロップケアは現地の農薬大手だ。いきなり国全体で大きなことは難しいが、地方都市でのパイロット事業に向けて地方行政と話す機会を探っていく」と話す。<br>
<br>
　同じくシンガポールで汎用樹脂のポリオレフィンを製造するザ・ポリオレフィン・カンパニー（ＴＰＣ）を活用し、その営業活動地域である東南アジアでも実証事業の可能性を模索する。インドや東南アジア各国は海洋プラゴミ排出量順位の上位を占めるとみられ、ＡＥＰＷでも最重点支援国・地域と位置付けている。<br>
<br>
　廃プラの環境排出対策ではゴミを出す一般消費者への啓発活動が、遠回りでも避けては通れない道だ。住友化学は工場近隣の小学校へ出前授業を長年行っており、そのカリキュラムに廃プラ問題を加えたい考えだ。「事業収益を教育へ回す活動として、オリセットネット（蚊帳）の関係でアフリカに学校をつくったりしている」（村田執行役員）ため、海外での啓発でも“レガシー”を生かす。<br>
<br>
<h3>三井化学、環境系ＶＢと連携加速</h3>
<br>
　三井化学は環境系ベンチャー企業などとの連携を進める。ＥＳＧ推進室長の右田健理事は「出資や緩やかな技術的連携を含めてコラボレーションしていきたい。１９年は具体的に動く」と前向きだ。リサイクル技術を有するベンチャーや回収・リサイクル業者が有力候補となりそうだ。<br>
<br>
　欧米勢はすでに動きだしている。「ＢＡＳＦやダウ、蘭ライオンデルバセルはリサイクル業者を相次ぎ買収している。化学メーカーはプラゴミの回収ができないから、業者から素材を引き出そうとしている」（右田理事）と世界の動きは想像以上に速い。<br>
<br>
　廃プラをそのままプラ製品の原料に再利用するマテリアルリサイクルは化学産業が今後取り組むべき課題だ。三井化学もリサイクルしやすいモノマテリアル（単一素材）包装材などの開発に力を注ぐ。<br>
<br>
　「マテリアルリサイクルは従来バージン材（新品材）の競合だった。うまくコラボしてウィンウィンの関係が成り立つ可能性はある。事業部や研究部門の意識を変えていかないといけない」と右田理事は社内啓発の必要性を認識する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHuhmtn_5cb4e61be3d9c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三井化学が開発を強化するモノマテリアル包装材の利用イメージ</div>
<br>
<h3>先行する昭和電工、使用済みプラをリサイクル</h3>
<br>
　昭和電工は０３年から川崎事業所（川崎市川崎区）で使用済みプラのケミカルリサイクル設備を稼働している。全国の自治体から回収したプラ容器や包装を破砕成形した上で加熱してガス化させて、樹脂・繊維原料のアンモニアや水素を製造する世界唯一の仕組みだ。１日当たりの処理能力は１９５トンの廃プラから１７５トンのアンモニアをつくり出せる。<br>
<br>
　川崎事業所製造部の栗山常吉次長は「最近は海外から問い合わせが増えている。ただ、日本のような容器包装リサイクル法がないと、経済的に成り立たない。街からプラを集めるシステムづくりからやってくれないと無理だ」と冷静に分析する。使用済みプラの回収システムが整備された先進国への展開は十分可能であり、今後の展開に期待したいところだ。<br>
<br>
　燃料電池自動車（ＦＣＶ）などに使う水素を製造する点も特徴の一つ。「（注目度が上がっているのは）ようやく水素世界が到来した影響も大きい」（栗山次長）と社会の変化が追い風となっている。燃料電池を設置した近隣のホテルへ水素を供給し、ホテルから出た使用済みプラを回収する環境省の実証事業に参加している。<br>
（文・鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「777X」減産「MRJ」低迷、中部の航空機サプライヤーは他分野でしのぐ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17279</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　重工業大手の航空機の工場が立地する中部地方で、サプライヤーが航空機以外の開拓に乗り出している。米ボーイング機の部品加工や組み立てを主力としてきたが、大型機「７７７」は次世代機「７７７Ｘ」への端境期で減産が続き、仕事量は落ち込む。三菱航空機（愛知県豊山町）が開発中の国産小型ジェット旅客機「ＭＲＪ」も生産本格化は先だ。各社とも経営の低空飛行を避けるため、別の業種や分野を収益源にしようと翼を広げる。<br>
<br>
<h3>旭精機、ＥＶ電池缶需要でプレス機増産</h3>
<br>
　「航空機関連は一時縮小も仕方ない」—。旭精機工業の山口央社長は事業の現状を吐露する。三菱重工業を通じて、７７７や中大型機「７８７」の機体部品を加工してきた。ボーイングは２０２０年に７７７Ｘの初号機納入を予定する。<br>
<br>
　日本企業が機体製造の約２１％を担当し、三菱重工は後胴を製造する。旭精機は後胴の大型部品を担当するが、生産の本格化はまだ先だ。山口社長は「７７７Ｘ向けがどれほど増えるか次第」と今後を見通す。<br>
<br>
　ＭＲＪの部品製造も担うが、思うようにペースが上がらない。三菱重工の神戸造船所（神戸市兵庫区）内に１６年末に開設した工場で主翼と中央翼の部品を担当する。だが、神戸では部品加工をほとんどできていない。<br>
<br>
　三菱重工は１７年１月にＭＲＪの量産初号機の５度目の納入延期を決めた。ＡＮＡホールディングスへの納入予定時期が１８年半ばから２０年半ばに遅れたことで、生産計画も後ろ倒しを余儀なくされた。<br>
<br>
　旭精機は航空機部品が落ち込むが、経営を支えるもう一つの翼であるプレス機は好調だ。リチウムイオン電池の缶を製造する機械で、中国での電気自動車（ＥＶ）需要の増加を受け、ＥＶ搭載用電池缶の加工需要が高まっている。１８年９月には本社工場の新棟が完成し、プレス機の増産体制を整えた。<br>
<br>
　同社はバネ機械や自動車部品も手がけており、航空機の落ち込みをカバーできる強みがある。では、航空機が主力の企業は、この下降気流をどう乗り切ろうとしているのか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsJcXrI_5cb4eaf2e310e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東明工業はCFRP加工の受注を伸ばす(同社の加工子会社工場)</div>
<br>
<h3>東明工業、モビリティー進出</h3>
<br>
　航空機やロケットの組み立てを担う東明工業（愛知県知多市）はＭＲＪの５度目の納入延期により、生産本格化を見据えて集めた組み立て作業者の削減や配置転換に苦労した。今後の人員確保について二ノ宮啓社長は「努力はするが難しい」と厳しい表情で語る。<br>
<br>
　愛知県では自動車産業を中心に求人が豊富で、人手不足が続く。納入延期前に集めた人数を再び確保するのは容易ではない。同社は一方で、合併・買収（Ｍ＆Ａ）で新分野を開拓してきた。１０—１１年に炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）の加工メーカー２社を買収し、１８年４月には両社を統合した。大阪府と長野県に工場を持ち、幅広い業種から受注する。<br>
<br>
　トヨタ紡織のサプライヤーで、自動車用シートの専用機を手がける加藤鉄工（愛知県みよし市）も１７年に買収した。自動車分野への進出を見据える。<br>
<br>
　自社製品も成長している。モーターボートの揺れを軽減する機器「アンチローリングジャイロ（ＡＲＧ）」は、三菱重工から１６年に譲り受けた。大手ボートメーカーの純正オプションに採用され、譲渡以前より販売台数を２倍に伸ばした。<br>
<br>
　東明工業のグループ全体の売上高に占める航空機の割合は３分の１ほどだ。「航空宇宙産業の一翼を担う」としてきたキャッチコピーを、１７年に「モビリティーを通じて社会に貢献する」に変えたことが象徴的だ。<br>
<br>
<h3>今井航空機器、半導体装置部品を拡大</h3>
<br>
　航空機と新規事業開拓の両にらみの部品加工メーカーもある。今井航空機器工業（岐阜県各務原市）は１９年中に主力の鳥取工場（鳥取市）に約１０億円、マレーシア工場に約８億円投じて生産能力を拡大する。<br>
<br>
　鳥取工場では、重工業大手から受注した７７７Ｘ向け部品の生産本格化のため、５軸制御マシニングセンター（ＭＣ）など工作機械８台を導入する。鳥取工場は本社地区の４工場が手狭になったため、１６年に稼働した。今回の設備投資で、フル生産が実現する。<br>
<br>
　マレーシア工場は治具設計、機械加工、表面処理などの一貫生産体制を強みに、海外の部品大手から直接受注してきた。エンジン部品の受注が好調で、年末に工場を拡張する。<br>
<br>
　一方の新規分野の開拓では、半導体製造装置の部品の受注拡大を目指す。航空機の加工技術を応用し、受注を増やしている。本社地区の４工場は再編を計画しており、今井哲夫社長は「一つを半導体製造装置に特化した工場にしようと検討している」と構想を披露する。<br>
<br>
<h3>熱田起業、ＩｏＴ活用で短納期に活路</h3>
<br>
　熱田起業（名古屋市中川区）は、ＩｏＴ（モノのインターネット）を駆使して部品加工を効率化し、航空機以外の仕事を増やす。機体部品の専業だったが、ＩｏＴによる短納期化で航空機以外から試作などの受注を伸ばしている。航空機の比率は７割を切ろうとしている。<br>
<br>
　オークマの工作機械ユーザーで、同社のＩｏＴシステムで工作機械の稼働状況を見える化。現状を把握して、作業員の配置変更や不要な工具の廃棄などに取り組んだ。２月には、１７年８月と比べて平均稼働率を２・３倍、稼働時間を２・５倍に高めた。<br>
<br>
　航空機分野では、エンジン部品への参入を目指す。機体部品は将来、海外勢とのコスト競争が激しくなるが、エンジン部品の仕事は国内に残るとみる。<br>
<br>
　だが、参入は容易ではない。中部経済産業局などが１６年に参入支援で始めたエンジン部品の試作加工コンテストの初年度に参加。２部門中で難易度の高いほうに応募し、重工業大手の審査で１位の評価を得た。<br>
<br>
外観上は問題ないとの評価だったが、内部に若干の歪みがあると指摘された。その後、最新の工作機械の導入などで受注に向け動いているが、矢野照明社長は「引き合いは増えているが、時間がかかっている」と現状を明かす。<br>
<br>
　航空機産業はボーイングの主要機種の生産計画に左右される。サプライヤーは他分野への進出で依存度を下げ、安定飛行を図ろうとしている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNROHsn_5cb4eb61e41aa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">熱田起業は工作機械の稼働状況をIoTで見える化した</div>
<br>
（文＝戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】「黒い炎」はなぜできる？21日に一般公開</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17281</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　物質・材料研究機構は１５日、茨城県つくば市の同機構で公開する一般公開に先行し、メディア向けのデモンストレーションを実施した。食塩とメチルアルコールを入れた容器に火をつけ、外からナトリウムランプを照射することで黒い炎を作り出した。食塩中のナトリウムが燃えると炎色反応でオレンジ色の光を放出するが、外から当てたナトリウムランプの光が食塩中のナトリウムの状態を変えオレンジ色の光を消し黒い炎となって見えた。<br>
<br>
　物材機構は材料開発に強みを持つ国立研究開発法人。２１日１０—１６時の一般公開では、２０１９年が元素の周期表発見から１５０周年を迎える、元素をテーマに８０以上の発表や講演を実施する。水中で燃える花火の実演や、山﨑煙火製造所（茨城県つくば市）の山﨑芳男氏が「花火“奇跡の３秒”を生む元素の力」と題して特別講演する。入場無料。申し込みはホームページから受け付ける。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CrbgZtHhfxk" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 07:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>これしかない！子どもヒントに“たこ焼きロボ”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17265</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私は２０１７年４月に、今も続く調理ロボットのプロジェクトを開始するまで、以前働いていた企業と、中国や韓国、台湾の大手メーカー向けに産業用ロボットのコントローラの開発をしていた。とにかく、私はロボットで飲食業を盛り上げたいと考えていたので、１６年末ごろから、具体的にロボットが飲食業で何を手伝えるかとアイデアを練っていた。<br>
<br>
　だが、まだ市場調査は一切しなかった。はやり廃りに左右されたくないし、他人がどうするではなく、自分の思いに素直に従いたかったからである。<br>
<br>
　数カ月間アイデアをいくら出しても、実現性を考えるとその難しさに萎縮し、どのアイデアも実行しようとは思えなかった。その時、仕事の契約は１７年３月末まで、としてしまっていたから４月からは何もやることがない。考えてもうまくいかない焦りの中、時間だけが過ぎた。<br>
<br>
　１７年３月下旬に、たまたま小学生のたこ焼きパーティーに誘われた。そのパーティーで私は子どもたちにたこ焼きを焼くことにした。たこ焼きを焼くのは慣れてはいなかったが、たまたま「やってみたい」と思ったのである。これがたこ焼きをロボットでやるきっかけになった。<br>
<br>
　たこ焼きを焼いていると、子どもたちは興味津々に私の周りに集まって、焼きあがるまでじーっと見ている。そして、できあがったたこ焼きをおいしそうに食べてくれる。その様子を見て、私は「これしかない！」と思った。<br>
<br>
　最初は衝動に近いものだった。だが、後でたこ焼きの調理について分析すると、（１）お客さんが見ても食べても楽しめる（２）調理する人は熱い鉄板の前での手作業が続き大変（３）ロボットにはそれほど難しくない作業である（と、その時は甘く考えていた）—といった要素がそろい、絶好の課題だと思えた。<br>
<br>
<br>
　私は早速、そのアイデアを試し、客の反応を確かめたり仲間を集めたりしたいと考え、起業イベントに参加することにした。「Ｄｏｂｏｔ（ドボット）」という小型の教育用ロボットを使い、実際にたこ焼きを焼くロボットを作ってみた。これは子どもにも大人にもウケた。小型ロボットなので家庭の食卓にあってもほぼ違和感がない。かつ、ワクワクする楽しいものと受け取られた。<br>
<br>
　そのイベントで優勝し、最初に協力してくれる仲間や人脈ができた。私たちコネクテッドロボティクスの最初の挑戦である、たこ焼きロボット「ＯｃｔｏＣｈｅｆ（オクトシェフ）」のプロジェクトは、こうして始まった。<br>
<br>
　そして、ここから先は、ロボットシステムを実用化するための苦労を嫌と言うほど味わうことになる。次回はその辺りに触れたい。（全８回、毎日掲載）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットがカフェで働く！？ＡＩ搭載で接客対応も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17282</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＱＢＩＴロボティクス（キュービットロボティクス、東京都千代田区、中野浩也社長、０３・６２６１・６４９２）は、喫茶店向けにカフェロボットを本格展開する。すでに試作モデルのロボシステムを完成済み。東京都渋谷区に２０１８年開設した「変なカフェ」を手がけた経験を生かし、固定設置型とした。複数種類のコーヒーやアイスコーヒー、カフェオレなど幅広く対応できる。消費税抜きの価格は１５００万—２０００万円を予定。人工知能（ＡＩ）を搭載した高付加価値型の接客ロボも６月めどに開発する。<br>
<br>
　試作モデルのロボシステムは中央にデンマーク・ユニバーサルロボット製の協働ロボを配置。円周状に囲む形でコーヒードリップマシンやエスプレッソマシン、アイスディスペンサー、グラインダーを配置する。<br>
<br>
　客が注文した後、ロボが各マシンまで腕を伸ばして食器をセットし、コーヒーをいれる仕組みだ。設置寸法は幅、奥行き、高さとも２・４メートル。<br>
<br>
　「変なカフェ」ではアルバイト店員がコーヒー豆の補給やフィルター交換の際に、ロボに触れて位置が微妙にずれ、注げなくなるトラブルがあった。<br>
<br>
　固定設置型にすることで、ロボと各マシンの距離を一定に保つことで注ぎミスを防ぐ。ロボにコーヒーをいれさせて店員は接客に集中したり、注文数の多いコーヒーをロボにさせたりと、いろいろな使い方ができる。<br>
<br>
　ＡＩ搭載型ではこれに加え“接客”ができるようにする。４台のカメラで客の性別や年齢、動作などを記憶、継続学習させることで「Ａさんの好みはカフェオレ」「忙しいビジネスマンにはすぐ出せるコーヒーを勧める」など、客個人に応じた商品提供ができる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>動画で見る、たらい落としてVTuberにツッコミする技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17286</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学の長谷川晶一准教授らは、バーチャルユーチューバー（ＶＴｕｂｅｒ）などの遠隔操作するＣＧキャラクターに外から衝撃を与える技術を開発した。キャラクターに小銭を投げ与える“投げ銭”システムなどを想定。キャラクターにアイテムを投げて当たると姿勢がぐらつくといった自然な反応を表現できる。技術は公開し、ＶＴｕｂｅｒの操縦システムなどに提案していく。<br>
　ＶＴｕｂｅｒなどＣＧのキャラクターを操作するシステムでは、モーションキャプチャーで操作者の身体を計測して、キャラクターと同期している。人間が生身で演じるため、リアルなかけ合いが可能になる。反面、同期しているキャラクターは操作者の動きしか再現できず、ＶＲ（仮想現実）空間で外から力を加えられなかった。<br>
<br>
　そこで物理法則を再現した「物理エンジン」を操作システムに組み込んだ。操作者の身体動作とキャラクターを直接同期するのではなく、その差を縮める力を計算して、二つの身体を一致させる。キャラクターの身体は他のアイテムにぶつかるとぐらつき、姿勢を立て直すように操作者の身体の形に戻る。<br>
<br>
　操縦者姿勢に復帰する力を強めると踏ん張りが利いたように、復帰力を弱めるとふらふらな様子を表現できる。<br>
<br>
　従来の同期システムではＶＲ空間でキャラクターに触れても、操作者がそれを認識して演技しない限りリアクションがなかった。ＶＲ空間で投げ銭やツッコミが可能になる。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/qqdLKtc3sjs" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブーム去ったが…超高層マンションはまだまだ開発される</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17287</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　不動産経済研究所のまとめによると、２０１９年以降に完成する２０階建て以上の超高層マンションは全国で３００棟１１万４０７９戸に達する見通し。このうち２３年以降の計画は８８棟４万６７０５戸と読む。東京都心部や湾岸エリアを中心に、不動産大手が計画する大規模再開発や、複合再開発が供給増を後押しする。完成戸数は１９年にも、４年ぶりに増加に転じそうだ。<br>
<br>
　このうち首都圏で１９年以降に完成する超高層マンションは１８３棟８万４０１２戸を見込み、全国に占める割合は７３・６％となる。東京２３区は１２４棟５万９８６１戸、多摩地域は１２棟４４６３戸となる見通し。一方、近畿圏は４７棟１万４５８１戸で全国に占める割合は１２・８％。大阪市内だけで３０棟９５０６戸が計画される。<br>
<br>
　また、５０階建て以上の超高層マンションは首都圏で１６件、近畿圏で４件が計画。不動産大手５社が東京・西新宿で進める６５階建て２棟（３２００戸）を筆頭に、同・勝どきの３１２０戸、同・晴海の２６５０戸が目立つ。近畿圏では大阪・新梅田の８７１戸や同・曽根崎の８３６戸、同・梅田の６５３戸などがけん引する。<br>
<br>
　超高層マンションは９０年代後半に計画が急増。中古物件となっても値崩れしにくいため人気を集め、首都圏や近畿圏に加え地方の中核都市まで“ブーム”が広がった。だが、価格高騰に伴う販売不振や０８年秋のリーマン・ショックを背景に供給計画が縮小。０９年の３万５６０７戸をピークに、足元は年１万戸台で推移している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「SDGs手帳」で未来への“問題集”を解こう</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17288</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「交通事故による死傷者を半減」「森林減少を阻止」。どれも持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の具体的目標であるターゲットだ。だが、そうであることを知っている人はどれだけいるだろうか。<br>
<br>
　「１７ゴールは知っていても、ターゲットまでたどり着かない」。社内コミュニケーション支援などを手がけるアソボット（東京都渋谷区）の伊藤剛社長は違和感を持っていた。「飢餓をゼロに」などゴールのアイコンを目にした人が多い。しかしＳＤＧｓの核心である１６９のターゲットまで読む人は多くない。<br>
<br>
　そこで製作したのが「ＳＤＧｓ手帳＝写真」だ。ターゲットを読みやすく翻訳し、強調したい文章を色分けして掲載した。ページをめくるだけでも、視覚的にもターゲットが浮かび上がってくる。<br>
<br>
　ＳＤＧｓの各資料も図表化し、直感的に理解できるようにした。社会課題に関連する映画の紹介もあり、読み応えがある。「企業人に届けたい。ＳＤＧｓは未来への“問題集”であり、答えを考えたくなる工夫をした」とこだわりを明かす。<br>
<br>
　ＳＤＧｓの学習に使いたい学校から注文が入るようになった。企業からも引き合いがあり、ターゲットをスラスラと言える企業人が増えそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食材を見るだけでレシピ提案、AIサービスの見分ける力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17289</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立ソリューションズ・クリエイト（東京都品川区、竹田広光社長、０３・５７８０・６１１１）は、人工知能（ＡＩ）による画像認識の技術を生かし、料理の作り方（レシピ）を自動で提案する「食材画像判定・食生活サポートサービス」を開発する。食材をスマートフォンなどのカメラで撮影すると、その食材を使ったレシピを即座に画面上に表示する。２０２０年３月までの完成、発売を目指しており、販売目標や価格は今後詰める。<br>
<br>
　家電メーカーなどに製品や技術を提供し、間接的に一般消費者に届くＢツーＢツーＣ（企業間対消費者）の販売形態を想定する。<br>
<br>
　食材はラップがかけられたものや冷凍された状態でも画像識別できる。食材の鮮度も判別でき、賞味期限が近づいている食材を生の状態で使用するレシピは表示から除外する。<br>
<br>
　一度に複数の食材を撮影してそれらを使ったレシピのみを表示する機能も設け、レシピ候補の絞り込みを容易にした。前日とは別の料理を食べたい場合に、毎日異なるレシピを提案するよう設定するなどもできるようにする。<br>
<br>
　ＩＨクッキングヒーターや電子レンジなどの家電とも連携する。レシピを選択すると、あとは食材をレシピの手順通りに動かすだけで調理が自動で進行する、といった機能も盛り込む。現在、家電メーカーでは日立グローバルライフソリューションズ（東京都港区）などとの連携を検討している。レシピ提案は同社が提供するＩＨクッキングヒーターに登録されている約２００種類のレシピを基に行う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京メトロが新型車両設計へ、何を変える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17291</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京メトロは２０１９年度、有楽町線・副都心線、半蔵門線に投入する新型車両の設計に着手する。新車の投入は既存車両の老朽更新に伴うもの。最新の省エネルギー技術や安全性を高める技術の採用、状態基準保全（ＣＢＭ）を実現する次世代車両情報管理装置の搭載などを想定。座席幅の拡大やフリースペースの確保といった車内の居住性改善にも取り組む見通しだ。<br>
<br>
　有楽町線・副都心線には２０—２２年度、１７０００系を計２１編成投入する。両線は共通運用しているが有楽町線は１０両編成、副都心線は乗り入れ先のホームの制約から８両編成で運行。２０年度に１０両４編成、２１年度に１０両２編成と８両１４編成、２２年度に８両１編成をそれぞれ受領する計画。７４年に営業開始した７０００系の老朽更新となる。<br>
<br>
　半蔵門線は２１、２２年度に１８０００系１０両１９編成の投入を計画している。２１年度に１０—１２編成、２２年度に残る７—９編成の営業開始を予定。８１年から稼働している８０００系を置き換える。<br>
<br>
　半蔵門線では２４年度に無線式列車制御システム「ＣＢＴＣ」の導入も計画する。海外の都市鉄道で普及しており、高い遅延回復効果が見込め、輸送の安定が期待できる次世代の運行システム。東京メトロでは２３年に丸ノ内線、日比谷線の両線で稼働を予定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車載強化に突き進む日本電産・永守氏の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17292</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本電産は１６日、約１０００億円を投じてオムロンの車載電装部品事業を買収すると発表した。ＥＣＵ（電子制御ユニット）など制御関連の製品・技術を獲得し、自社のモーターと組み合わせてモジュール（複合部品）化を加速し、車載事業を強化する狙い。２０１９年１０月頃に手続きを完了する予定。<br>
<br>
　買収するのはオムロンの子会社「オムロンオートモーティブエレクトロニクス（愛知県小牧市）」を中心とする車載電装部品事業全般で、同事業の１８年３月期の売上高は１３３１億円だった。<br>
<br>
　同日会見した日本電産の永守重信会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「特に中国の完成車メーカーからモジュール需要が高まっている。オムロンからの事業譲渡を受け、市場変化に対応する」と話した。<br>
<br>
　オムロンオートモーティブはキーレスエントリーなどボディー系やモーター、電源などを対象とした制御製品が強み。日本電産は１４年にホンダ系のホンダエレシス（現日本電産エレシス）を買収し、モジュール化戦略を本格化した。それでも足元では「ＥＣＵ関連のキャパシティーは不足している。オムロンの５００—６００人の技術者を獲得できることもメリット」（永守ＣＥＯ）と述べた。またセンサー技術などを融合させ、先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）や自動運転でもシナジー創出を狙う。<br>
<br>
　今後のＭ＆Ａ（合併・買収）についてはモジュール化をさらに進めた「プラットフォーム化に取り組む」（同）と方向性を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>記者の問いかけに鈴木会長は…。経営陣、責任免れず</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17285</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「スズキ生産方式の誤解があったと思っている」。１２日、都内で開いた会見で鈴木俊宏スズキ社長はこう述べ、深く頭を下げた。スズキがブレーキなどの安全性能に関わる分野の検査不正と、無資格の検査員が単独で最終検査をしていたことが発覚した。小さなクルマを低コストでつくることを強みとしてきたスズキ。一連の不正は、鈴木修会長が「小・少・軽・短・美」という旗印の下で追求してきた生産方式のほころびを露呈する結果となった。<br>
<br>
　不正の原因調査で、まず挙げられたのが検査員不足だ。調査書では「検査員１人当たりの処理能力の把握や定期的な人員補充の不足により、現場には常に余裕が無かった」としている。さらに効率化を追求した工場内には車両保管場所が慢性的に不足し、工場内外にあふれる再検査待ちの自動車が「検査員の心にプレッシャーをかけ、不正へと追いやった」と指摘した。<br>
<br>
　今回の不正により、リコール関連費用として約８００億円の特別損失を計上。さらに６月には検査専門の「検査本部」を設置。向こう５年間で１７００億円の投資を行い現場改革に取り組む。鈴木社長は「建屋の建て直しなど工程全てを作り直す」と覚悟を述べた。<br>
<br>
　度重なる不正発覚で、好調だった自動車販売への影響は避けられない見通し。特に１０月の消費増税前の駆け込み需要が期待できる、この時期の不祥事は大きな痛手となる。巨額の対策投資で、収益の大黒柱であるインド事業への投資の影響も懸念される。<br>
<br>
　今回の不正発覚について、鈴木会長は日刊工業新聞社の取材に対し「社長が全て話した」と口を閉ざす。１６年に明らかになった、燃費試験データを不正に測定していた問題では当時、会長兼ＣＥＯ（最高経営責任者）だった鈴木会長がＣＥＯ職を辞している。１６年の不正発覚以降、再発防止を図ってきたが膿を出し切れず不正がまた発覚した。<br>
<br>
　スズキを牽引（けんいん）してきたカリスマ経営者である鈴木会長を含め経営陣は、今回も責任を免れることはできないだろう。<br>
（浜松・竹中初音）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>部分的に遮光できるガラスの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17290</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ガラスの必要な部分だけ太陽光などを遮ったり、透明に戻したりする技術を開発した物質・材料研究機構（茨城県つくば市）の樋口昌芳・電子機能高分子グループリーダーは、本年度中にベンチャー企業を設立する方針を明らかにした。乗り物やビルの窓などへの実用化を目指す。２１日の物材機構の一般公開で、講演と試作品の展示を行う。<br>
<br>
　この技術は透明な電極を付けたガラス板同士の間に金属イオンと有機分子で構成される高分子材料などを挟み、電気を流す時間や方向によって、光を通す部分と遮る部分を調節する。電気を止めるとその時点の状態が維持される。ガラスの色は使う金属イオンの種類によって変えられる。<br>
<br>
　このような電気で遮光状態を変える「調光ガラス」は、ガラス全体で調節する製品が開発され、旅客機などに使われているが、部分的に変えられる製品はなかった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JDIも東芝も、構造改革に待ったをかける中国の混沌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17293</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米中貿易摩擦などを背景にした中国リスクが、電機各社の構造改革に影を落とす。ジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）は１２日に中台企業連合からの出資受け入れを決めたが、中台各社の機関決定は下旬以降で不透明感が残る。東芝も、撤退する米国液化天然ガス（ＬＮＧ）事業で中国の売却予定先から契約解除を通告された。２０００年代の米国企業は低収益・高リスク事業を日本企業などへ売却してリストラを断行。日本勢も倣いたいが、中国リスクが待ったをかける。<br>
<br>
　ＪＤＩへ出資する中台企業連合「Ｓｕｗａコンソーシアム」は、中国ファンド最大手のハーベストグループと台湾タッチパネル大手のＴＰＫ、台湾金融大手の富邦グループが参加する。ただ、“約束”された出資の機関決定はまだなされておらず、台湾２社が４—５月、ハーベストは６月上旬の予定という。<br>
<br>
　「双方の機関決定が済んでからの発表がベストだとは認める。ただ、我々として資金調達を急ぐ必要があった」（ＪＤＩ幹部）と資金繰りを優先させた。中台連合の出資を前提に、現在の筆頭株主で政府系ファンドのＩＮＣＪ（旧産業革新機構）が空白期間の金融支援を担う。<br>
<br>
　中台連合からの実際の出資に不確実性は残るが、「資本注入に十分な形での確認が取れており、事前相談した当局からもそのように判断をいただいた」（同）と、後は信じて待つのみ。<br>
<br>
　加えて、対米外国投資委員会（ＣＦＩＵＳ）の動向も気になる。米国は中国との貿易摩擦により中国企業の絡むＭ＆Ａ（合併・買収）に神経をとがらせている。「弁護士事務所などに確認した上で、基本的にＣＦＩＵＳの審査対象に該当しないとの意見をもらっている」（同）と楽観的だが、ＣＦＩＵＳが反対を表明する可能性は捨てきれない。<br>
<br>
　東芝の米ＬＮＧ事業を買収予定だった中国ガス大手のＥＮＮグループの翻意も、ＣＦＩＵＳの審査遅れなどが影響したようだ。東芝はＥＮＮ側から２９日以降に書面通知を受け取り次第、今後の対応を判断する。１兆円規模の損失が発生する可能性のあるリスク案件だけに、取り扱いを誤れば再び経営危機に逆戻りする恐れがある。<br>
<br>
　１９８０年代から半導体やテレビで世界市場を席巻していた日本のエレクトロニクス産業。一方、守勢に回った米国勢は構造改革で生き残りを図った。この中で日本企業は米企業から事業買収を進めた。日立製作所は０２年に米ＩＢＭからＨＤＤ事業を買収。東芝は０６年に英国原子燃料会社（ＢＮＦＬ）経由だが、米国原発大手のウエスチングハウス（ＷＨ）を買収した。<br>
<br>
　ここに至り日本勢も“米国流”に倣って事業の選択と集中を進めたいが、現状で買い手を探せば、資金力があり製造強国を目指す中国勢に行き着くのは明白だ。今のままでは米中貿易摩擦のはざまで日本企業が漂流しかねない。<br>
（文＝鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「元議員秘書」社長が失踪の末に倒産、太陽光ビジネスの闇</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17294</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　太陽光発電システム販売・施工を手がけるエナジーネクストは２月１５日に横浜地裁より破産手続き開始決定を受けた。同社は太陽光発電設備の販売・施工を主に手がけ、北海道から九州まで施工実績を誇った。施工は外注先に任せる形で、一般企業や個人を主な得意先に投資案件として納入し、顧客から資金を集めた。事業開始から２年半後の２０１６年９月期には、年売上高約６４億円（会社公表値）まで伸ばしたという。<br>
<br>
　急成長の原動力になったのは、小薄洋平代表の経歴・人脈によるところが大きかった。小薄氏は大学在学中に国会議員の秘書を務めた経歴をもつ。秘書時代に培った人脈をいかし仕入れ先や得意先を開拓。得意先には地元・藤沢市の地主が運営する業者など相応の資金力のある先も抱えていた。<br>
<br>
　表向き好調な業績推移をたどっていたはずが、１８年８月上旬、小薄代表との連絡が突然途絶えた。今となっては、同社のビジネスのどこまでが真実で、どこまでが虚偽だったのかも判然としない。<br>
<br>
　この間、「社長は海外に逃亡した」「取引先への支払いが滞っている」「給与も払われていない」などの情報も飛び交った。本社に一部残っていた従業員も代表と連絡が取れない状況が続くなか、営業活動は８月下旬以降、事実上停止に追い込まれた。<br>
<br>
　すでに支払い不能に陥っていたエナジーネクストに対して、昨年１２月下旬、債権者が横浜地裁へ破産を申し立て、約２カ月後の２月１５日に開始決定が下りた。<br>
<br>
　自己破産ではないため詳細な数字は判明せず、破産管財人による今後の調査に委ねられることになるが、最終的に債権者は１００人を超え、負債額も数十億円規模に達する見込み。<br>
<br>
　従業員らの話によれば「受け取った事業資金を小薄社長が私的に流用していた模様」という。この点もあわせて、破産手続きの中で真相が明らかになることを期待したい。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）エナジーネクスト<br>
住所：神奈川県藤沢市藤沢１０１５<br>
代表：小薄洋平氏<br>
資本金：１０００万円<br>
負債：推定２０億円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 06:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「MRJ」設計変更機が6月末に完成へ。来年納入は大丈夫か？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17296</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱航空機（愛知県豊山町）の水谷久和社長は１６日、国産小型ジェット旅客機「ＭＲＪ」について、納入延期の原因となった設計変更を施した機体を６月末までに完成する方針を明らかにした。足元では４機体制で型式証明（ＴＣ）取得審査に当たるＴＣ飛行試験を始めたが、設計変更後の機体を追加し試験ペースを上げる。水谷社長は「２０２０年半ばの初号機納入に向け今年は正念場。ＴＣ取得に全力で取り組む」と力を込めた。<br>
<br>
　ＭＲＪのＴＣ飛行試験は米国で３月３日に始まった。同試験には試験機４機のほか、納入延期の原因となった設計変更を反映した試験機２機を投入する計画。今回、このうち１機を６月末までに完成させる。現在、設計変更を１０号機に組み込んでおり、試験飛行への導入に向けた「最終的なスケジュールは（今後）調整する」（水谷社長）とした。<br>
<br>
　初号機納入が迫る中、今後の事業展開を見据えて営業やカスタマーサポート体制も強化する。４月に営業部内の販売機能とマーケティング機能を分割。各本部長には航空機ビジネスに精通した外国人を充て、グローバルな営業体制を盤石にする。<br>
<br>
　６月に開かれるパリ国際航空ショーに関しては、設計中のＭＲＪ７０（座席数７６席）のコンセプト披露などを含め「三菱重工業グループとしてどういう方向性を出すか、詰めの作業に入っている」（同）と話した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPZlnga_5cb674bb8356c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">水谷社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 09:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>