<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>小規模なのに早慶に次ぐベンチャー創出数、デジタルハリウッド大らしさの秘訣</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19031</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタルコンテンツの実践的な教育を行うデジタルハリウッド大学。２００４年度に教育事業を手がける株式会社が、構造改革特区制度で大学院大学を開設したのが始まりだ。経歴もさまざまな教員や社会人学生が、デジタル技術によりベンチャー（ＶＢ）や異分野融合を生み出している。杉山知之学長に「常に新しいことをしていきたい」という同大らしさを聞いた。<br>
<br>
—株式会社立大学の歩みはいかがでしょうか。<br>
<br>
「国の仕組みに縛られつつも、新たなことができると感じている。物事を決めてやるまでが早く、カリキュラムのマイナーチェンジも毎年、進められるのは産業界の感覚があるからだ。また大学院の教員はこの分野でプロの実務家が中心で、医師やメディア人など学生も社会人が多い。そのため分野を超えた展開が目立ってきた」<br>
<br>
—デジタル技術と、医療やファッションなど他分野との掛け合わせが強みですね。<br>
<br>
「生活習慣病のモニタリングや服薬の継続支援システムで、プログラマーと著名大学の医師が組むなど驚くべき展開になっている。各人の脳で幸せの感じ方が異なる現象に迫る研究室も立ち上げた。大学発ＶＢランキングは経済産業省の調査で１１位。ビジネスを手がける教員や学生仲間が身近にいる環境が効いている」<br>
<br>
—最先端技術の教員による研究大学のＶＢとは違うようですね。<br>
<br>
「ポイントは仮想現実（ＶＲ）やコンピューターグラフィックス（ＣＧ）など普通の技術を活用することだ。機能が公開されている技術を取り入れ、自らの専門分野で新サービスを半年程度で作り出す」<br>
<br>
—順調だった大学院に対して、翌年度に設置した大学では正当な評価を得るのに苦労したそうですね。<br>
<br>
「受験産業のことを知らず背伸びだったと思う。先入観を持たれて苦労した。風向きが変わったのは３年ほど前。人工知能（ＡＩ）に仕事を奪われない創造性を、と注目が高まった。開学当初、『本当のデジタル活用は一世代先だ』と口にしていたが、実際に両親が卒業生という学生が出てきて感慨深い」<br>
<br>
【略歴】すぎやま・ともゆき　７９年（昭５４）日大院理工学研究科修士修了、同年助手。８７年米マサチューセッツ工科大メディアラボ客員研究員。９３年日大短期大学部専任講師。９４年デジタルハリウッドを設立。０４年デジタルハリウッド大学院大学長。０５年デジタルハリウッド大学長。工学博士。東京都出身、６５歳。<br>
<br>
【記者の目／長年の蓄積が評判確立】<br>
インタビュイーもインタビュアーも今回と同じ、１５年前の記事を見返した。「大学院は仕事を作り出せる人を育てるのが狙い」「大学個性化の時代だけに、学問をするだけでない大学があっていい」とある。個性的なトップが長年、率いることで新興大学の評判が確立されることを実感した。（編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFZcJea_5d67d3cb3f554.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デジタルハリウッド大学学長・杉山知之氏</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「光学産業の将来は無限」逆風下でもキヤノン・御手洗会長が意に介さないワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19039</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンが逆風に立ち向かっている。スマートフォンの普及に米中貿易摩擦などが重なり、祖業で主力だったカメラ事業で需要急減に苦しむ。ただ、すでに先を見据えた事業構造転換に取りかかり、２０１９年を底に反転攻勢を目指す。御手洗冨士夫会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に次の成長戦略を聞いた。（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
<br>
<b>—長く業績をけん引してきたデジタルカメラ事業が市場縮小に直面しています。</b><br>
<br>
　「コンパクトデジカメの販売は最盛期の０８年に業界全体で１億１４００万台あったが、１８年は１０５０万台と１０分の１以下になった。一眼カメラも１２年にピークの１８００万台で１８年が１０３０万台とほぼ半分に減った。この傾向はあと２年ほど続くだろう。両方合計で５００万—６００万台まで下がると覚悟している。これはスマートフォン出現による市場構造の変化だ」<br>
<br>
<b>—その結果、１９年１２月期は全社として厳しい業績の見通しです。</b><br>
<br>
　「今は構造改革とポートフォリオの入れ替えの真っ最中だ。米中貿易摩擦などで外部環境も悪い。カメラなどのコンシューマー製品が急激に落ち込んで、欧州の不況も重なり、海外で減産に伴う構造改革を行ってきた。今年でその構造改革は最後だ。ここ２、３年伸びてきた液晶パネルと半導体製造装置が１９年も受注残が多くて増収増益のはずだったが、中国のスマートフォン需要低迷や（冷え込む）日韓関係の影響で出荷が遅れている。今年は悪いことが集中した。ただ、新規事業の成長は順調で、来年から楽しみだ」<br>
<br>
<b>—カメラ不振を補う新規事業の強化・拡大でＭ＆Ａ（合併・買収）は欠かせません。</b><br>
<br>
　「もちろん今後も続けていく。狙いをつけている候補の優良企業が複数ある。医療関係のさらなる拡大とともに、監視カメラのソフトウエア関係ももっと強化したい。また、光学産業の将来は無限に広がり、１例が車載カメラだ。自動運転時代になれば、“眼”となるレンズとセンサーが必要になる。その膨大な市場に向けてＭ＆Ａなどを活用しながら、事業拡大を図る」<br>
<br>
<b>—米中貿易摩擦の激化などで既存の生産体制を見直す必要はありませんか。</b><br>
<br>
　「以前から見直しをかけてきた。生産のロボット化によるコストダウンを日本中心に取り組み、ロボットなどの設備の内製化も進めている。カメラ工場はロボット導入で省力化しており、余剰人員に対してソフト開発と機械設計分野の再教育を施している。それらが完成すれば、海外の工場があまり要らなくなる。すでにカメラ生産の７割は国内で、複写機・複合機もその流れにある」<br>
<br>
<h3>記者の目／成長戦略、実績で説得力を</h3>
<br>
　キヤノンは今、生みの苦しみを味わっている。一時的な業績の落ち込みを騒がれがちだが、御手洗会長は「長期計画を常に持っており、新たな成長へ自信がある」と意に介さない。ただ、新規事業の育成やＭ＆Ａは不確定要素が多いのもまた確かだ。成長戦略に説得力を持たせるには実績で示すしかない。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和風・アニメ調BGMを海外へ！音楽作品の販路拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19045</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クレオフーガ（岡山市北区、西尾周一郎社長）は２９日、ＢＧＭや効果音などの音楽作品の海外展開を始めると発表した。英語版の使用権仲介サイトを立ち上げた。「和風」や「アニメ調」など日本らしい作品を訴求していく。２０２０年９月までに１０万ドル（約１０５０万円）の売り上げを目指す。<br>
<br>
　ユーチューバーらの自身で映像作品を作るクリエイターが増え、映像作品を構成するＢＧＭや効果音、ボイスなどの需要が増えている。そこで音楽作品の販路を英語圏に広げる。和楽器やアニメなどの日本らしい作品を重点的に紹介する。<br>
<br>
　販売価格はＢＧＭが９ドル９９セントからで、効果音やボイスは４ドル９９セントから。一度使用権を購入すると何度でも利用できる。クレオフーガは１万１０００人以上の音楽クリエイターが登録し、１５万作品が販売されている。広告やゲーム、動画配信にも提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>明日、米が対中制裁「第４弾」発動！主要業界の影響を検証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19047</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月１日、米中両大国の貿易摩擦が総力戦に突入する。米国は対中制裁の第４弾を発動し、追加関税の対象をほぼ全ての中国製品に拡大する。一方、中国も米国からの輸入額の半分に対して関税を上乗せし報復する。中でも中国の投資や消費が一段と停滞し、世界景気が悪化するのは避けられない。覇権をめぐる対立に終わりは見えず、日本企業は大国の自国第一主義に翻弄（ほんろう）され、一段の円高・株安、収益悪化のリスクがつきまとう。<br>
<br>
<h3>１２兆円分に１５％の関税</h3>
<br>
　米国は１日、制裁対象外だった１１００億ドル（約１２兆円）分に１５％の関税を課す。１０月には、発動済みの２５００億ドル分の税率を現在の２５％から３０％に拡大。１２月には、再び対象外の１６００億ドル分に１５％の関税を課す。<br>
<br>
　一方の中国も９月と１２月に分けて、農産物など約７５０億ドル分に５—１０％の関税を課し対抗する。報復関税は対象がほぼ網羅され、税率の引き上げを繰り返す事態に発展した。<br>
<br>
　９月中に閣僚級協議を再開する可能性もあるが、両者の溝はほとんど埋まっていない。米国は中国に過大な産業補助金や強制技術移転を法律で禁じるよう迫り、履行状況を検証する仕組みも要求している。一方の中国は米国産農産物を大量に購入する代わりに、双方が制裁関税を止めるよう求めている。「意見の隔たりが大きく、妥協点を探すことは困難だ」（銀行系エコノミスト）。<br>
<br>
　米国が中国の政策変更に固執する背景には、国際ルールに反する国家戦略で自国産業を育成し、米国の覇権に挑もうとしていることにある。しかも経済圏構想「一帯一路」を進める陰で新興国は対外債務が膨らむ“債務のワナ”に陥っている。中国は経済や政治の面で新興国を支配下に置く思惑がのぞくが、そのイメージ払拭（ふっしょく）に躍起だ。歴代の米政権は、自由貿易の恩恵を不当に享受し、覇権主義を進める中国に強い不満を持ってきた。<br>
<br>
　両国が歩み寄るシナリオも皆無ではない。トランプ米大統領は来秋の大統領選で民主党有力候補と支持率が拮抗（きっこう）しており、交渉の成果をいち早く有権者に訴えたい思惑がある。一方の中国は２０１９年４—６月期国内総生産（ＧＤＰ）の実質成長率が９２年以降で最低になるなど、制裁の影響が顕著になってきた。長期化を避けたい考えが一致できれば、協議が前進する可能性もある。<br>
<br>
　今まで国際社会はルール違反を常態化させる中国に対し無力だった。トランプ政権の要求は身勝手にも見えるが、その原因は中国にある。米国には国際協調への回帰が求められる一方、中国は不公正な貿易慣行を是正し通商ルールを順守するべきだ。両国は大国の責任を果たし、景気減速の防止に向けて事態の収拾を急ぐ必要がある。<br>
<br>
<h3>自動車　消費者心理の悪化懸念</h3>
<br>
　日本の自動車メーカーが米中間で輸出入する完成車の台数はわずかで、関税摩擦の直接的な影響は軽微だ。関係者が懸念するのは消費者心理の悪化で、「影響は大きい」（倉石誠司ホンダ副社長）と指摘する。貿易戦争激化によって景気の先行き不安が広がれば、新車市場を冷やす。<br>
<br>
　特に中国市場の後退が鮮明だ。７月の中国新車販売は前年同月比４・３％減の１８０万台と１３カ月連続のマイナス。１—７月累計は前年同期比１１・４％減の１４１３万台となっており、２０１９年でも２年連続の前年割れの可能性が高い。さらに「貿易摩擦が続けば、２０年以降も回復は緩やかになる」（自動車業界アナリスト）。<br>
<br>
　７月の販売でトヨタ自動車が１３万９１００台（前年同月比８・３％増）となるなど、足元では日系メーカーは健闘するが、先行きは楽観視できない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpbj5Q3k_5d6891959ab56.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">先行き不安が広がれば新車市場を冷やす（イメージ）</div>
<br>
<h3>工作機械　投資「もう１段」後退懸念</h3>
<br>
工作機械業界は米中関係の悪化が受注に悪影響を及ぼしている。経済の不確実性は設備投資判断をより慎重にし、投資の見送り機運が高まっている。日本工作機械工業会（日工会）のまとめでは、６月の工作機械受注が３２カ月ぶりに健全水準の１０００億円を割り込んだ。工作機械各社の２０１９年度業績予想も下方修正が相次ぐ。<br>
<br>
　その上に第４弾の発動となれば、設備投資意欲をもう１段後退しかねない。顧客の仕事量が減ることが想定され、工作機械メーカー幹部は「影響は大きい」と悲観する。<br>
<br>
　一方、１２月の制裁発動となったスマートフォン向けの受注については「ほぼ影響はない」（工作機械メーカー首脳）と見る向きもある。「総需要は変わらず、生産者と生産地が変わる。それを追いかけるだけだ」（同）と商機を見通す。<br>
<br>
<h3>電機　生産移管などリスク回避</h3>
<br>
　「米中貿易摩擦関連で、リスクを排除したい」。シャープの野村勝明副社長はサプライチェーン見直しの理由をそう説明する。同社はベトナムに新工場を建設して、中国で生産していた米国向け車載用液晶ディスプレーなどをベトナムから供給できるようにする。２０２０年度にも稼働予定。加えて中国で生産するパソコンについても、将来的にベトナムへの移管を検討している。<br>
<br>
　カシオ計算機は中国での生産比率の高い時計事業が影響を強く受けそうだ。タイや日本の拠点へ生産移管を進めることで影響は半減できると踏んでおり、対応を急ぐ。<br>
<br>
　京セラは１９年度内にも北米市場向け複合機の生産を中国からベトナムへ移管する方針だ。一方、従来ベトナムで手がけていた欧州向けの製品を中国生産へ切り替えて、両大国間の報復関税争いを回避する。<br>
<br>
<h3>化学　購買意欲“刺激”要素なく</h3>
<br>
　裾野の広い化学業界にとって、米中対立の長期化は需要と市況への悪影響を拡大する。第４弾の対中関税で、電子材料の主要用途であるスマートフォンなどへの関税発動が１２月に先送りされたが関税率は１５％に上乗せとなり、素材の購買意欲の刺激要素はない。<br>
<br>
　これまでの関税発動により、三菱ケミカルが高シェアを持つ透明樹脂原料をはじめ石化製品市況は軒並み下落した。サプライチェーン上流にあるため、中国で生産していなくても中国市場向けや中国から米国へ輸出する製品向けの素材は需要が減退した。<br>
<br>
　一方、顧客別にカスタマイズされた高機能品は、最終製品の売れ行きが良ければ貿易摩擦の影響を受けにくい。「貿易問題への対応策は限られる。こんな時こそ、顧客に選ばれるように製品を磨くことが重要」（化学大手幹部）という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビール以上に輸出が伸びているお酒、海外に大きな市場あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19058</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　暦の上では秋に入ったが、まだまだ暑い盛り、冷たいお酒が美味しい季節である。近頃、昔に比べお酒の種類もさまざまなものを目にするようになったが、最近はどんなお酒が人気なのだろうか。<br>
<br>
　2018年、フード・ビジネス・インデックス(FBI)の３業態（製造・流通・サービス）の１つである食料品工業の生産上昇をけん引したのは清涼飲料だったが、酒類も清涼飲料に次いで食料品工業の中でも伸びがみられる。巷では酒離れなどとも言われていますが、酒類全体の生産が増えてきているのだろうか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY0lwPT_5d69ab2276407.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>生産量はリキュール、スピリッツ類伸長</h3>
<br>
　国内製造分の酒類の課税数量の推移を見てみると、酒類全体では、10年前の2008年度と比べると約６％低下した。品目ごとに見ると、この10年間でビールや発泡酒、清酒、焼酎が低下している。<br>
<br>
　他方で、伸びている品目もある。チューハイや新ジャンル飲料などが含まれるリキュール類は約1.8倍、カクテルの材料に使われるスピリッツ類は約3.6倍、また、ハイボールが人気のウイスキー類も約2.3倍にまで伸びた。そのおかげで、2018年度の酒類全体は３年ぶりに前年比0.8％と上昇に転じている。<br>
<br>
　低下している品目もあるものの、消費者の様々なニーズに対応し、企業が新しい商品や飲み方を提案することで、酒類の生産も上昇に転じたのかもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN93Jkb_5d69ab487b39c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>清酒は輸出単価も上昇</h3>
<br>
　一方で、日本産酒類の輸出金額を見ると、2018年は約618億円となり、７年連続で過去最高を記録している。中でも清酒やウイスキーの輸出金額が最も大きく、成長を続けている（図３）。<br>
<br>
　実は、数量ベースでみると輸出量が最も大きいのはビールである（図４）。しかし金額ベースでみると、清酒やウイスキーはビールより輸出金額では大きいことがわかる（図３）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphSbURT_5d69ab65201f2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　清酒は輸出額、輸出量ともに伸びているが、実は輸出単価も上昇しており、2008年から2018年で約３７％上昇した（貿易統計より試算）。海外でもすでに「SAKE」として親しまれるようになってきた清酒だが、今後ますます日本の匠の味が海外で味わわれるようになるかもしれない。<br>
<br>
　また、日本のウイスキーも、今や世界にその品質が認められ、2015年にはビールの輸出額を抜き、清酒に次ぐ地位を占めるようになった。輸出単価は2008年から2018年で約７５％上昇した（貿易統計より試算）。<br>
<br>
　このように日本の酒類の輸出は近年成長を続けている。とはいえいまだ国内販売量の２％程度にすぎない。まだまだ海外市場には大きなポテンシャルがあるのではないだろうか。お酒と合わせて、日本の酒器や食文化など、関連市場にも期待が持てるところである。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHSPy9K_5d69ab841e4da.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自の演習に登場した「16式機動戦闘車」、日本企業の技術が結集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19061</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省の陸上自衛隊が富士山麓の北富士・東富士演習場で行った「富士総合火力演習」で、2017年度に配備を開始した「16式機動戦闘車」や「ネットワーク電子戦システム」などが登場した。島しょ部に見立てた演習場内の場所で敵の上陸を阻止する演習や対戦車火力、迫撃砲火力、ヘリコプター火力を披露した。<br>
<br>
　総合火力演習は61回目。参加人員は約2400人、戦車・装甲車は約80両、火砲は同60門、航空機は20機に及んだ。離島では常時、兵力を置けないため、早期反撃能力が必要。陸上・海上・航空自衛隊の連携やサイバー攻撃など新領域の防衛がカギになる。<br>
<br>
　16式機動戦闘車は車体が三菱重工業製、砲部が日本製鋼所製。陸自の主力である「10式戦車」と同様の射撃照準装置を備え、高速道路も走行できる。豊和工業製「81ミリメートル迫撃砲L16」は毎分15発の速射が可能で、ヘリコプターで前線へ輸送できる。三菱重工業製（砲塔は日本製鋼所製）の「99式自走155ミリメートルりゅう弾砲」は自動で装填、照準、給弾が可能。<br>
<br>
　ネットワーク電子戦システムは三菱電機製。陸自の第1電子隊に配備され、電波の収集・分析とともに敵通信活動の妨害も行う。演習では空自の「F—2」と連携し攻撃を指揮したほか、敵電磁波攻撃や通信システムの無力化を行った。飛行ロボット（ドローン）を飛ばし、これによって得た敵陣地の情報地点を集中的に撃破する演習も実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】“必ず入るゴルフボール”と自動運転技術はどんな関係？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19054</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>自動運転技術の応用でカップイン</h3>
<br>
　日産自動車は、新型「スカイライン」に搭載された運転支援システム「プロパイロット 2.0」の技術から着想を得た“確実にカップインするゴルフボール”「プロパイロットゴルフボール」の動画を公開した。それに伴い、横浜市にある日産グローバルギャラリーでは、実際にこのボールをを使ってパットができる体験イベントが９月１日まで開いている。（取材・狐塚真子）<br>
<br>
　プロパイロット 2.0を搭載した新型スカイラインは、ナビゲーションシステムと連動しており、高速道路の本線に入るとルート走行を開始する。3D高精度地図データのほか、カメラやレーダーによる周囲情報を基に、追い越しや分岐なども含めて、高速道路の出口まで走行をサポートする。<br>
<br>
　プロパイロットゴルフボールにもこの技術を応用した。グリーン上部にはカメラが取り付けられており、ボールの位置を特定しつつ、コンピューターが最適なルートを推定、ボールに指示を出す。ボールにはロボットが内蔵されており、ルートに沿うように細かく軌道修正をしながら自走し、カップに向かっていく。ただ、残念ながら実用化の予定はないようだ。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/a__YUtE949g" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpH1yFw7_5d68e602dda1e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">グリーン上部のカメラでボールの位置を把握</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjmArSr_5d68e63a5f843.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ルートが示された操作画面。ボールがどこを通ったのか、リアルタイムに分かる</div>
<br>
<h3>技術を日常生活にわかりやすく</h3>
<br>
　プロパイロットゴルフボールの製作に関わった日産の日本マーケティング本部ブランド&amp;メディア戦略部の松村眞依子氏に開発の経緯を聞いた。<br>
<br>
<b>ー開発のきっかけを教えてください。</b><br>
　この取り組みは、弊社の「TECH for LIFE」の取り組みの第4弾になる。車両技術で培った技術を日常生活に利用したら、どれほど便利な生活が実現できるかということを分かりやすく表現したかった。車に関心がない人にも関心を持ってもらうため、日産の技術をより身近なものに落としこんだ。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tazFfEP_NcY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
（第3弾の”自分で収納するスリッパ”は海外からも注目を集めた）<br>
<br>
<b>どうしてゴルフボールを選んだのでしょうか。</b><br>
　技術だけを忠実に表現しようとすると、一般的なものに落とし込めないので、何を題材にするかはとても悩んだ。ボツになってしまったが、「打たれたテニスボールを自動で拾う」ものや、「食卓の上のしょうゆ刺しが目的の場所まで動く」というものもアイデアとして挙がっていた。ゴルフはパターとカップがそれぞれ、スタートとゴールの役割を果たし、プロパイロット 2.0の技術を分かりやすく表現することができていたので今回の題材となった。<br>
<br>
<b>ー次回の題材は？</b><br>
　次回の計画はまだないが、今後もこのような取り組みは続けていきたい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転で脚光「ドラレコ」はどこまで進化するのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19060</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ドライブレコーダーの普及が進んでいる。常磐自動車道で起きたあおり運転殴打事件を受けて、量販店では市販品の注文が殺到。業務用でも運送業者だけでなく一般企業の営業車にも導入が広がる。メーカー各社は運転時のさまざまなトラブルに対応できるよう機能を強化した新機種の投入や、ドラレコを活用した新たなビジネスモデルの構築に乗り出している。<br>
<br>
　オートバックスセブンでは事件が明るみに出た後の１週間（８月１２—１８日）のドラレコの販売が前の週に比べ大きく伸びた。８月は需要が高まる季節要因はあるものの事件の影響は大きく、車両の前方と後方を両方撮影できる２カメラ型は約２・１倍、前後左右を録画できる３６０度型は２・３倍になった。<br>
<br>
　「運転のトラブルや事故は一瞬の出来事で、記憶を頼りに状況を説明するより記録として残した方が安心できると思って購入する人が多い」（同社広報）という。<br>
<br>
　ドラレコに注目が集まったのは今回の事件に始まったことではない。富士キメラ総研（東京都中央区）の東雄大研究員は「社会的な注目が集まる交通事故や事件がメディアで取り上げられると販売が増える」と指摘する。<br>
<br>
　２０１２年に京都市で起きた暴走事故では周囲の車がドラレコで捉えた動画が取り沙汰された。以降年約２０％の増加率でドラレコの販売が伸びている。１７年にはあおり運転の末に東名高速で痛ましい追突事故が起きたが、この事件もドラレコの関心を高めた。<br>
<br>
　東研究員によると国内市場は大手電機メーカーのほか、海外からＯＥＭ（相手先ブランド）で調達する企業、工場を持たないファブレス、海外メーカーなどが台頭し、１００社ほどが参入しているといわれ、競争は激しさを増している。<br>
<br>
　製造販売大手のユピテル（東京都港区）は、２００９年にドラレコ事業に参入。鮮明な映像を残す画像処理技術や全方位を撮影するドラレコの投入や駐車中の監視など機能を強化しながら商品群を増やしている。市販用のほか業務用にも力を入れており、タクシーやバスなどの運輸業、トラックなど運送業向けに増やしている。<br>
<br>
　交通トラブルの対応や交通事故を未然に防ぎたいとする企業が自己防衛のためにドラレコを導入している。近年の傾向として一般企業の営業車の導入が増えているといい顧客層がさらに拡大している。東研究員は、ドラレコの市販市場は２５年には１７年比３７％増の１８１万台になると予測している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZy0K9a_5d6a081f84bd5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>通信型でさまざまな顧客の課題を解決</h3>
<br>
　高性能で価格も手頃なドライブレコーダーが増える中、各メーカーは通信型ドラレコを活用したテレマティクス事業を強化する。運転のトラブル回避のほか、カーナビゲーションシステムと連携して業務用車両の運行管理に役立てるなど、顧客が抱える課題解決につなげている。<br>
<br>
　ＪＶＣケンウッドはシンガポールの配車サービス大手グラブと共同で、インドネシアでの運転手向けセキュリティーサービスを始めた。インドネシアでは配車サービスの運転手が乗客に襲われたり、車が盗まれたりするなど事件が多発し社会問題化している。<br>
<br>
　同サービスは運転手に何らかの危険が及んだ場合、車内の緊急ボタンを押すことで通信型ドラレコを介して外部のオペレーターにつなぎ安全を確保するもの。オペレーターはドラレコの映像を確認し、状況に応じて警備会社への手配や近くの配車サービスの仲間らに知らせるなど対処を仰ぐ。<br>
<br>
　２０１８年６月にインドネシアの複数箇所で実証実験し、１９年４月にジャカルタで正式に商用サービスを開始した。当面はインドネシアにおけるグラブの登録運転手の約１割に当たる３万５０００台分の導入を目指す。サービス開始から運転手が大きな危険に遭遇する事案は発生していないが、盗難車両の早期発見につながるケースが増えているという。<br>
<br>
　パイオニアはドラレコとカーナビを組み合わせて交通安全や効率的な運行管理を支援する業務用車両向けのクラウドサービス「ビークルアシスト」を展開する。<br>
<br>
　専用車載端末を通信回線を通じてクラウドサーバーにつなぎ、各車両の位置や走行軌跡などのデータを集約する。運転中の急加減速や急ハンドル、速度超過など危険挙動を検知した場合、ドラレコで撮影した運転映像と合わせ、危険運転の分析や通知、指導などといった安全管理に役立てる。業務用車両を運用する運送業者や介護・福祉関連企業での採用が進む。<br>
<br>
　運行管理においても巡回や配送、送迎など最適な走行ルートを容易に作成できるため、例えば専門の運転手を置かず従業員自らが車を運転して人員を送迎する場合など、誰でも安心して運転に集中できる環境を整える。<br>
<br>
　富士キメラ総研（東京都中央区）の東雄大研究員は「ドラレコはこれまで録画中心の役割だったが、今後はシステムを構成するデバイスになるだろう。ＭａａＳ（乗り物のサービス化）やソリューションビジネスに活用される」と指摘する。ドラレコの普及とともに既存のビジネスを組み合わせて付加価値を提供しようとする動きが加速しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp45v7i_5d6a0842e5637.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">通信型ドラレコで運転手の安全を支援する</div>
<br>
（取材・松崎裕）<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立大の交付金傾斜配分、豊橋科技大がトップになった理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は国立大学のマネジメント改革などを相対評価し、運営費交付金を傾斜配分する２０１９年度の新方式で、各大学の結果を公表した。指標ごとの評価から総合的に導いた配分率は、８６大学を主な方向性で分けたうちの「地域」では豊橋技術科学大学が、全方位での改革が評価されて１位。「特色」では東京医科歯科大学が、「世界」では京都大学がそれぞれ１位となった。<br>
<br>
　これは運営交付金のうち７００億円で、各大学の改革の進捗（しんちょく）状況などに応じた増減を、通常の配分基礎額に付けて配分する仕組みだ。会計や人事給与など大学マネジメントの指標を中心に、「世界」の大学のみ「運営費交付金等コスト当たりトップ１０％論文数」もみた。<br>
<br>
　地域や世界などの枠組みごとに、各指標の９０—１１０％の配分率で“成績一覧”が出て、合わせた結果の配分率を導く。豊橋技科大は会計マネジメント、若手比率など１１０％の項目が多く、全て１０５％以上。改革が全方向で進んでいるため全体で１０８％となった。東京医科歯科大も全てが１０５％以上で、全体も１０５％だった。<br>
<br>
　京大は人事給与マネジメントが９０％など低い評価があり、全体は１０３％。四捨五入で同じ１０３％となった東京大学は、施設マネジメントが９０％と足を引っ張った。配分の金額は大学の規模が影響することから、東大が２億円弱と最大だ。<br>
<br>
　またコスト当たりのトップ論文数の項目は、東京工業大学が１１０％で１位だった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社長とウイイレ　「ｅスポーツ」コミュニケーション手段として活用</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19038</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立システムズがｅスポーツを通じた社内外のコミュニケーション活性化に取り組み始めている。２０１８年１０月に設置したｅスポーツ部だけでなく、部外でも認知が向上し機器を利用するなど波及効果をみせる。社外向けには複数の企業や自治体などとｅスポーツを通じた連携を模索する。高額な賞金や大会の開催が注目されがちなｅスポーツだが、同社では企業における新たなコミュニケーションツールとしての可能性を探っている。（川口拓洋）<br>
<br>
　８月上旬に実施した２回目となる社内ｅスポーツ大会には北野昌宏社長や社員とその家族、採用内定者など約７０人が参加した。これまではサッカーゲーム「ウイニングイレブン」やレーシングゲーム「グランツーリスモ」を主に扱っていたが、新たに「マリオカート」やボードゲーム「ぷよぷよ」、対戦ゲーム「大乱闘スマッシュブラザーズ」などのソフトウエアを追加。参加者のさまざまな好みに応えられるようにした。<br>
<br>
　社内大会には８人の内定者も参加。人財戦略部タレントマネジメントグループの平川由理部長代理は「社風を感じてもらう一環。社長と若手の融合も期待したい」と狙いを話す。また、同大会以外でも事業部の親睦会にｅスポーツを活用するなど「社内で定例化しつつある」（ｅスポーツ部の杉山治部長）という。一般的には社長や役員とペアを組んでゲームをした経験のある社会人はまだ少ないが、それを実現できる環境を整えた。<br>
<br>
　社外向けにはこれまで、ＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）ツールを手がけるＵｉＰａｔｈ（ユーアイパス、東京都千代田区）や三笠製作所（愛知県扶桑町）と試合を組んだ。最近では日立製作所グループ企業や日立システムズのグループ企業、自治体などから視察があるという。「ｅスポーツを通じて柔軟な社風だと他社からの見られ方も変わってきているのでは」（杉山部長）と風向きの変化を話す。北野社長も「ｅスポーツの効果はコミュニケーション。社内外の盛り上がりの一助になる」と取り組みの成果を語る。<br>
<br>
　ｅスポーツを行事に活用する企業は少しずつ増えている。カプコンは７月に大阪市中央区の本社近くで社内ｅスポーツ大会を開催。約４５０人の社員とその家族が交流を深めた。三笠製作所は１８年にチーム「キュアノス」を結成し、２人のプロ選手が所属する。８月３１日には、社員だけでなく取引先や地元住民を交えた大会を本社で開く予定だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカで血液をドローン輸送！保健医療サービス向上へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19040</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エアロセンス（東京都文京区、谷口恒社長、０３・３８６８・２５５１）は２９日、ＡＮＡホールディングス、国立国際医療研究センターと共同で、アフリカのザンビア共和国で飛行ロボット（ドローン）を用いた物流サービス事業を２０２０年１月から始めると発表した。地上交通インフラが未発達な地域で、中央病院や郡病院と農村部のヘルスセンターの間でドローンによる血液検体などの輸送を行い、効果を検証する。<br>
<br>
　期間は２１年６月まで。検体回収から診断、治療も含めた保健医療サービス全体の所要時間を短縮する効果や、振動や揺れの少ないドローン輸送による検査品質向上の効果を確かめる。<br>
<br>
　エアロセンスはドローンの運用準備や試運転、機体の改良検討や運用技術支援を手がける。事業計画の策定やカウンターパート連携はＡＮＡが担当する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>協働双腕ロボ×電動ドライバーで自動ネジ締め</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19041</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京センチュリーは、自動ネジ締めパッケージのレンタルを９月下旬に始める。川崎重工業の人共存型双腕ロボット「ｄｕＡｒｏ（デュアロ）」と、ハイオス（東京都墨田区、戸津勝行社長、０３・６６６１・８７７７）の手動用電動ドライバー「ＢＬＧ—ＢＣ２」を組み合わせた。人間１人分のスペースで作業ができ、自動化を支援する。ロボットやドライバー１本などをセットにした６カ月契約の場合、消費税抜きの月額利用料は２５万円から。<br>
<br>
　従来、ロボットと人の協働は安全柵が必要だったが、デュアロは低出力モーターの採用や速度低減機能などで、人と安全に長時間作業ができる。人共存型ロボットのソリューション提案として、中小企業への導入促進にもつなげる。レンタル後の買い取りにも対応する。<br>
<br>
　ハイオスの自動化対応ネジ「インタトルク」と組み合わせることで、ネジの嵌合精度を上げることができる。またロボットのハンド操作を直感的にプログラムできるティーチングアプリケーションを、日新システムズ（京都市下京区）が現在開発中。今後、オプションでの追加を検討している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>10月末完成の「国内最大規模」のベンチはどう作られる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19043</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大林組は、３次元（３Ｄ）プリンターに使うセメント系材料の特殊モルタルと、自社開発の超高強度繊維補強コンクリート「スクムクリート」を一体化する複合構造を開発したと発表した。これらを使い国内最大規模のベンチ製造に着手、１２ピースの部材のうち３ピース分を披露した（写真）。１０月末に完成予定。<br>
<br>
　セメント系材料を構造物に使うには鉄筋などで引張力の負担が必要だが、これを引っ張り強度が高いスクムクリートで補う。自己充填性があり特殊モルタルで製造した外形に容易に流し込める。鉄筋を人力で配筋する場合と比べて作業を大幅に軽減できる。３Ｄプリンターはアーム長が３メートルの大型ロボットアームを導入し、大型部材を積層できる。１０月完成予定のシェル型ベンチは幅７メートル×奥行き５メートル×高さ２・５メートル。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建材メーカーの視点から見える「防災の日」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19046</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月１日は防災の日。災害大国の日本では、地震被害を中心に建物の対策が欠かせない。野原ホールディングス（ＨＤ、東京都新宿区、野原弘輔社長、０３・３３５７・２２３１）や三和シヤッター工業は建材メーカーならではの視点で防災や減災対策を提案している。（高島里沙）<br>
<br>
<h3>不燃・吸音性</h3>
<br>
　大規模な地震では天井の崩落が懸念されるが、安全対策は見落とされがちだ。野原ＨＤは、天井が落下しても被害を最小限に抑える軽量の天井材「カールトン」を販売する。<br>
<br>
　和紙のような風合いで１平方メートル当たり約２００グラムと軽いのが特徴だ。ガラス繊維パルプ混抄シートを採用し、不燃性と吸音性を併せ持つ。<br>
<br>
<h3>選択肢の一つ</h3>
<br>
　災害時に落ちて踏んでもけがをしにくく、荷物や人を運ぶ際にキャスターがカールトンの上を通過でき、避難拠点や病院、研究施設など公共施設を中心に導入実績が増えているという。熊本空港では熊本地震をうけて、柱の天井部にカールトンを設置している。<br>
<br>
　天井材の８割は石こうボードで、安全性を高めるために重量化が進む。筋交いによる補強が増え、天井裏にケーブルなどを置くスペースが少なくなる課題もある。技術開発部の小池一功部長は「軽くすることも選択肢の一つとして捉えてもらえれば」と話す。<br>
<br>
<h3>ＢＣＰ対策に</h3>
<br>
　三和シヤッター工業は、手動式シャッターの開放や、停電や火災時にバッテリー装置や発電機を接続して電動式シャッターを簡単に開放できる電源供給システム「Ｅコネクト」の販売を始めた。コンセントや発電機などの電源供給元から専用ケーブルを電源接続コネクターに接続してシャッターを電動で開放する。<br>
<br>
　営業推進本部技術営業推進部の友重博雅部長は「災害時に暗い中でシャッターを手動で巻き上げるのは大変。Ｅコネクトがあれば有事でも簡単に開放できる」と話す。デベロッパーがテナントを誘致する際に事業継続計画（ＢＣＰ）対策としてもアピールしやすい。<br>
<br>
　また防火点検時に閉鎖した手動式シャッターをＥコネクトを使うことによって電動で開放できる。メーカーの人員を呼ばずに、建物の管理者が対応できるため利便性が高い。今後は自動ドアや防水シャッターなど、Ｅコネクト対応商品を拡充していく予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>#新学期　子供たちのＳＯＳを見逃さないためには</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19048</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　夏休みの末から子どもの自殺が急増する。国の自殺総合対策推進センター（東京都小平市）の調査によると、多くの地域で新学期が始まる９月初めがピークになる。<br>
<br>
　不登校問題に詳しい心理カウンセラーの武藤収さんは「一人でも寄り添ってくれる理解者がいれば子どもは救われる。ネガティブはネガティブのままでいい。ネガティブをポジティブと考えられれば開き直れる」と保護者に訴える。<br>
<br>
　肝心なのはＳＯＳを見逃さないこと。朝起きるのがつらそう、食欲がない、友達と遊ばなくなった、何度も同じ動作や行動を繰り返すなどの兆候がみられたら注意が要る。<br>
<br>
　企業も従業員だけでなく家族のメンタルヘルス対策を後押ししたい。「誰一人置き去りにしない」—。国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の基本理念は、身近な心の迷い子にも当てはまるはずだ。<br>
<br>
　「自殺するより、もうちょっとだけ待っていてほしいの。（中略）あなたを必要としてくれる人や物が見つかるから。だって、世の中に必要のない人間なんていないんだから」（『不登校新聞』ウェブサイトより）。自閉傾向が強く学校に行かない日もあったという女優の故樹木希林さん。子どもたちに発したメッセージをかみしめたい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラレの「電子制御冷暖房ジャケット」がすごい！　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19051</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラレは、ウエアラブル電子制御冷暖房装置を搭載したジャケットを、ＷＩＮヒューマン・レコーダー（東京都千代田区）と共同開発したと発表した。建物などの空間全体ではなく、体だけを効率的に冷やしたり暖めたりできるため、エネルギー効率が良く、地球温暖化問題に貢献できるとしている。２０２０年夏の試験販売を目指す。<br>
<br>
　体の血液の流れが集中する頸部を冷暖することで、体温を調整する。頸部の表面温度を適温範囲で設定でき、過冷却や低温やけどを防ぐことができる。<br>
<br>
　冷却の場合で、環境温度に対しマイナス５—マイナス１５度Ｃの冷却機能を有する。可動時間は約２—４時間。Ｔシャツの上からの着用を想定し、スポーツウエアや屋外作業着としての用途を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>創業130年で初、日生の女性取締役が語るキャリアを分ける差</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19053</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本生命保険は７月の定時総代会で、山内千鶴氏が取締役に就任し、創業１３０年の歴史で初めての女性取締役となった。同社は“女性活躍”を経営戦略に掲げており、管理職への積極的な登用も進めている。今後に向けても大きな弾みとなりそうだ。（取材・増重直樹）<br>
<br>
　日本生命は約５万人の営業職員を中心に従業員の約９割を女性が占める。山内氏は１９９９年に業務職から総合職にコース変更するなど多様なキャリアを歩んだ。「役員や管理職になりたがる女性が少ない中で背中を押す役割がある」と話す。<br>
<br>
　人材育成は期待すること、機会を与えること、鍛えることの三つの「き」が重要だが、山内常務は「決めつけないこと」を加える。出産などライフイベントを考慮しすぎた仕事の振り方や夜遅くなる業務への過度な配慮が女性の業務の幅を狭め経験の機会を奪う。結果、自身の過小評価につながり昇進へ消極的になると分析。自信を持たせることが管理職には必要だとしている。<br>
<br>
<h3>インタビュー／取締役常務執行役員・山内千鶴氏</h3>
<br>
<br>
　山内氏に女性活躍のヒントや担当する国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への姿勢を聞いた。<br>
<br>
<b>—社内のロールモデルの有無がキャリア形成に影響を及ぼすことが少なくありません。</b><br>
<br>
　「女性のロールモデルは女性である必要はない。男性や社外の人からでも考え方が学べ乗り越えられる。そのまま自分に適用できる完璧な人はいないのでロールモデルのいいとこ取りを勧める」<br>
<br>
<b>—キャリアを分ける差は何でしょうか。</b><br>
<br>
　「女性のキャリアは能力よりきっかけの差。いかに良い上司に巡り会えるかだ。一方、直接の上司だけでなくメンターとなる信頼できる上司を作ることも大切。総合職にコース変更時は高校生の子どもがいたが『後輩のために誰かがいばらの道を切り開かなければならない』との言葉で背中を押してもらえた」<br>
<br>
<b>—ＳＤＧｓを進める上で必要な心構えは。</b><br>
<br>
　「ＳＤＧｓをビジネスチャンスと捉えることが重要。両軸で考えなければ乗り遅れる。２０３０年までの目標だが、その際に中心となる今の３０—４０代から意見を出してもらい目指す三つの姿に反映した」<br>
<br>
<b>—達成のカギは。</b><br>
<br>
「変革こそがＳＤＧｓの本質。３０年の期限までに達成するためにはどこかでジャンプアップしなければならない。個々の取り組みが１７の目標のどこに当てはまるかのアイコンは初級編。相互扶助の精神などで変革を起こしていく」            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 01 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>