<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>SNS映えの算段もつく、楽天がVRで挑む「楽しい洋服選び」の形</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17755</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽天技術研究所とズーティー（神戸市中央区）は、アバター（仮想空間上の分身キャラクター）に扮（ふん）した店員がＶＲ（仮想現実）技術により遠隔地から接客するシステム「Ｖｐｒｏ」の実証を進めている。姿見鏡代わりのディスプレーにＶＲ店員が入り込み、店頭の商品と楽天市場の商品を組み合わせたスタイルを提案する。東京と神戸の店舗を結び運用性を確かめた。遠隔勤務や時短勤務などスタイリストの働き方の自由度も広げる。<br>
<br>
　「店舗の買い物もアマゾンライクになってきている。商品を取ってレジに行くだけ。本来、洋服選びはもっと楽しいはず」とズーティースタイリングラボの石川直子所長は、ため息をつく。スマートフォンですでに服を選んでいる客は、店舗では試着と支払いしかしないこともある。店のスタイリストに意見を求めることもなくなる。「店員と話すと『買わされる』と思っている方もいる。本当はスタッフと遊ぶような感覚で洋服選びを楽しんでほしい」（石川所長）という。<br>
<br>
　ズーティーは、インターネットと店舗の両方を構えるセレクトショップだ。店舗はスタイリストと客とのコミュニケーションの場。ズーティースタイリングラボも同社がスタイリング提案のために東京・北参道に構えた。スタイリストは、より細く、よりかわいく見せたい女性の相談相手になる。ただ、店舗に置ける商品の数には限界がある。服のサイズはＳ、Ｍ、Ｌの売れるものが中心になる。カラーバリエーションが２０色ある商品もあり、店頭在庫の制約は悩ましい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRPZgsw_5ce64c3dd75e6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京・北参道でのアバター遠隔操作</div>
<br>
　そこで楽天技研とＶｐｒｏの実証実験を進めている。実験では６００商品をＶＲ環境に用意した。姿見鏡ディスプレーに自身を映して商品を重ねて見る。体へのフィット感は店頭商品を試着して確認し、色や小物はＶＲで試せる。アバターはウサギの着ぐるみで、ボイスチェンジャーでアニメ声に変換した。石川所長は「キャラにして“恩着せ感”をなくした。プレッシャーを感じやすい方も楽しんでもらえる」と話す。<br>
<br>
　システム構成はシンプルだ。姿見鏡をディスプレーに置き換えれば店舗の雰囲気を壊さず導入できる。ディスプレーに客を映し、遠隔操作で働く店員アバターをＶＲで合成する。機器はすべて市販品で構成した。楽天市場に登録された商品写真を流用するためコンテンツ制作の負荷はない。アバターの操作はＶＲゲームと同様、１５分もあれば慣れるという。<br>
<br>
　楽天技研の益子宗シニアマネージャー（筑波大学教授）は「店舗は撮影から表示まで遅延がほぼない。鏡のように自然に使える」と胸を張る。アバターの操作は遠隔地から動きのデータを送り、アバターは店舗のパソコンで描画する。データ量を抑え、通信状況によらず安定して稼働する。<br>
<br>
　技術的にはディスプレーの色調を変えて、暖色系の照明や太陽光での色を再現したり、背景を旅行先やホテルのシーンと組み合わせたりできる。画像処理系のＶＲアプリでできることはほぼ試せるため、服を買う前にＳＮＳ映えするか算段がつく。東京—神戸間の遠隔接客に成功し、次は多店舗の遠隔接客を実証する。ネットとリアルの融合が深まっている。<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大・トヨタなど、ブロックチェーン活用した次世代電力取引システム実証へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17776</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学、トヨタ自動車、東京電力グループのＴＲＥＮＤＥ（トレンディ、東京都千代田区）は２３日、ブロックチェーン（分散型台帳）を活用して住宅や企業、プラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）間で電力を取引するシステムの実証実験を６月１７日に始めると発表した。ＰＨＶを分散型電源として組み合わせた個人間電力売買の実証実験は世界初とみられる。<br>
<br>
　トヨタの東富士研究所（静岡県裾野市）と周辺エリアで２０２０年５月まで実施し、約２０人が参加する。電力取引所を用意し、太陽光パネル、蓄電池、ＰＨＶの電力を参加者間で売り買いする。人工知能（ＡＩ）を活用したエネルギー管理システムを家庭などに設置して売り買いの注文を出し、電力取引所でマッチングして取引を成立させる。<br>
<br>
　実証実験を通じて、分散型の電力取引システムの実現可能性を見極める。<br>
<br>
　需給のマッチングで電力料金の経済性を高められるかなども検証する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホは？車載は？ 電子部品大手５社の設備投資計画はこうだ！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17777</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子部品大手５社の２０１９年度設備投資計画は、総額で前年度比８％増の８１５８億円を見込む。アルプスアルパインを除く４社が前年度からの増額を計画する。日本電産は、中長期での成長を支える積極投資を継続するため、４社中で最も増加率が高い同２４・４％増を計画する。スマートフォン市場の先行き不透明感が強まる中、新たな成長分野として期待される車載市場への投資が高まっている。（文＝山谷逸平、京都・日下宗大）<br>
<br>
　日本電産は総額１５００億円、このうち約４２％を車載に、約３５％を家電・商業・産業用製品に充てる計画。成長の柱とする車載用モーターなどの生産能力を引き上げる。特に電気自動車（ＥＶ）に使う駆動用モーターの増産を急ぐ。同モーターは「今の自動車市場全体が重たい状況であっても伸びている」（吉本浩之社長）とし、「マーケットを押さえておくことが重要」（同）と先手を打つ。<br>
<br>
　京セラは１８年度比２・５％増の１２００億円を計画。車載関連製品の需要拡大に合わせた生産能力の増強を進める。１９年度は「自動車では先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）が伸びる」（谷本秀夫社長）とする。<br>
<br>
　ＴＤＫは同１５・２％増の２０００億円を計画する。５０％弱を電池、２０％強を受動部品、残りの約３０％をその他製品への投資に振り向ける。山西哲司常務執行役員は「（電池は）主に非スマホ分野における拡大を狙った投資で、今後継続して増やす見込み」と、“脱スマホ依存”を強調。受動部品については「積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）の生産能力は継続的に伸ばす」と、車載向けのＭＬＣＣに力を入れる。<br>
<br>
　一方、積極的な設備投資をした結果、減価償却費が増え、バランスを見ながら投資する企業もある。<br>
<br>
　村田製作所は同２・９％増の３０００億円を計画する。自動車の電装化に伴うＭＬＣＣの車載向け需要の急増で、近年、積極的な設備投資を進めたため、減価償却費が増えている。ただ、車載向け需要は今後も拡大し、車載市場の成長も期待できることから、ほぼ横ばいで計画した。「土地、建物、インフラ関係で１６５０億円を投じる」（村田恒夫会長兼社長）ほか、ＭＬＣＣを中心に１０００億円程度を増産投資に振り向ける考えだ。<br>
<br>
　アルプスアルパインは１７年度にスマホ関係の積極的な投資を終えている。１９年度からは財務の健全性を重視する方針だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6NtSj4_5ce7a062a0cf6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が音源可視化技術をライセンス供与、狙いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17778</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は、騒音などの音源をパソコン上で可視化できる技術のライセンスをアコー（東京都八王子市）、マイクロネット（川崎市川崎区）の２社に供与する。日産は同技術を活用した音源可視化システムを両社に生産してもらい、国内外の車両開発拠点や工場での導入を広げる。一方、アコーとマイクロネットは、同技術が異常音や騒音の発生源の発見・解析に幅広く活用できるとみて、生産ラインや空調機器、住宅関連などを対象とした装置開発を進める計画。<br>
<br>
　日産は１１年に音源可視化技術を開発し、車両開発で静粛性向上のために活用している。また生産設備での異音発生源の特定などの用途でも利用する。<br>
<br>
　今後、国内外の拠点で導入を拡大するためアコー、マイクロネットに音源可視化技術のライセンスを供与することにした。東京都や川崎市が地域産業活性化を目的に実施している「知的財産マッチング支援」制度を活用し両社を探した。日産が同技術をライセンス供与するのは初めて。<br>
<br>
　日産の音源可視化技術は複数のマイクとカメラ、信号処理アルゴリズムを組み合わせて音源を探り、測定対象物の画像と重ね合わせる形でパソコンの画面に音源を視覚的に表示できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【地銀20行・グループの業績一挙掲載】マイナス金利で苦境続く…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17779</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国地方銀行協会（地銀協）が２２日まとめた地銀６３行の２０１９年３月期決算は４５行が経常減益だった。地銀協の柴戸隆成会長（福岡銀行会長兼頭取）は同日の定例会見で「今の金利状況を考えると、増益にすることは難しい。米中貿易問題で先行きにも不透明感がある」とし、経営環境の厳しさを説明した。<br>
<br>
　日銀のマイナス金利政策で預貸金の利ざやが縮小。加えて地方は人口減と少子高齢化が進む構造問題を抱える。異業種の金融事業参入も大きな痛手となっている。今後も日銀は金融緩和を続ける見通しで、手数料ビジネスやコンサルティング事業の強化、店舗統廃合による経費削減など構造改革が求められる。<br>
<br>
<h3>収益構造改革が急務</h3>
<br>
　地方銀行の苦境が依然として続いている。地銀２０行・グループの２０１９年３月期の当期利益は、１２行・グループが減益となった。日銀のマイナス金利政策の影響で、預貸業務の利ざやの縮小を余儀なくされていることが一因だ。２０年３月期は１３行・グループが当期減益を見込む。日銀は少なくとも、２０年春ごろまでは超低金利を維持する方針。各行・グループは手数料ビジネスの強化など、収益構造改革を今まで以上に進める必要がある。<br>
<br>
　全国地方銀行協会が２２日に開いた会見で、柴戸隆成会長（福岡銀行会長兼頭取）は「１８年度は引き続き超低金利状態で、収益への下押し圧力がかかる環境だった」と回顧した。経費については若干の減少がみられるとし、「各行の働き方改革や生産性向上の成果が表れている」と語った。<br>
<br>
　預貸業務の利ざやがいつどの程度改善するか見通しにくい中、保険商品や投資信託の販売といった手数料ビジネスや、法人向けのＭ＆Ａ（合併・買収）仲介などに力を注ぐ事例も目立ってきた。「後継者問題や成長戦略でＭ＆Ａに対するニーズはかなり強い」（柴戸地銀協会長）。各行・グループは成長分野に経営資源を重点配分し、収益源の多角化などが求められている。<br>
<br>
<h3>東日本　システム投資、負担響く</h3>
<br>
　東日本の主要地銀９行・グループの２０年３月期業績予想は、コンコルディア・フィナンシャルグループ（ＦＧ）や千葉銀行など４行・グループが当期増益を見込む一方、長引く超低金利と業務効率改善を目指したシステム投資が重くのしかかる。<br>
<br>
　埼玉りそな銀行は、１９年３月期に保有有価証券の売却で財務体質を健全化したことが奏功する見込みだ。「法人ソリューション、個人向け資産形成サポートに注力する」（池田一義社長）と手数料収入および貸し出しを強化する。<br>
<br>
　コンコルディアＦＧは、経営基盤強化に向けたシステム投資の経費がかさむ。「デジタル技術で業務を３割削減し、３分の１の店舗の統合や軽量化を進める」（川村健一社長）。<br>
<br>
　千葉銀行は、システム改善費用などで実質業務純益は減少するものの、法人営業の強化で当期増益は確保する。東京きらぼしフィナンシャルグループは、店舗再配置・スリム化、本部効率化などの効果を見込む。<br>
<br>
　めぶきフィナンシャルグループは「システムを一本化し事務処理体制の大幅な合理化を実現」（笹島律夫社長）するため、基幹システム共通化への負担が増加。群馬銀行と北洋銀行はマイナス金利が続くことによる利息収入の減少が響く。七十七銀行は「コンサル営業で手数料収入に結びつける」（小林英文頭取）とし、グループ一体で総合収益につなげる考えだ。<br>
<br>
<h3>中部　業績予想、まだら模様</h3>
<br>
　中部の主要地銀の２０年３月期業績予想はまだら模様だ。<br>
<br>
　静岡銀行は高い利回りが見込める中小企業や個人向けの貸し出し、伸びているストラクチャードファイナンスなどに注力し、当期増益を予想。「地域密着金融や事業継承など、付加価値の高いサービスを提供していく」（柴田久頭取）と意欲を示す。<br>
<br>
　十六銀行も中小企業向けの貸出金利は「反転の兆し」（村瀬幸雄頭取）。金利以外の収益源を増やしていく方針で、６月に証券子会社「十六ＴＴ証券」を開業する。<br>
<br>
　一方、ほくほくＦＧ傘下の北陸銀行は「収益環境は極めて厳しい」（庵栄伸頭取）と、当期減益予想。コンサルティング機能の強化を続けつつ、個人取引はデジタル化の機運に沿ったサービスの充実を図る。<br>
<br>
<h3>関西・中四国　金利で稼ぐ本業の力低下</h3>
<br>
　関西と中四国の主要地銀６行・グループは２０年３月期に軒並み当期減益を予想する。貸出金の利回り低下に歯止めがかからず有価証券の運用環境も悪化。手数料ビジネスやコスト削減に努めても本業の金利で稼ぐ力の低下を補えない。<br>
<br>
　りそなグループの信託事業を取り込み事業承継や不動産活用サービスに活路を求めるのは関西みらいフィナンシャルグループ。「グループの力を共有し厳しい決算をはね返す」（菅哲哉社長）。<br>
<br>
　広島銀行は１９年３月期に貸出金利息の収益を前期比で伸ばした。だが部谷俊雄頭取は「非金利収益を拡大し安定的な収益構造を確立したい」と地銀事業の変革を図る。中国銀行の宮長雅人頭取は「本業の融資に関連したコンサルタント業務や人材あっせん業で手数料ビジネスを拡大する」ともくろむ。<br>
<br>
　伊予銀行の大塚岩男頭取も「取引先としっかり関係を築き、さまざまな形で利用してもらうビジネスモデルを作り上げる」とする。<br>
<br>
　特に苦しいのは低金利競争が厳しい関西。池田泉州ホールディングスは重荷だった外国債券の含み損を株式含み益で処理したが、経営の立て直しは途上。鵜川淳社長は２５年に大阪市で開かれる国際博覧会「大阪・関西万博」を「大阪を地盤とする当行が地域貢献する好機」ととらえる。顧客の課題解決サービスに知恵を絞り存在価値を訴求する。<br>
<br>
<h3>九州　手数料収入、着実に伸長</h3>
<br>
　ふくおかフィナンシャルグループ（ＦＧ）の２０２０年３月期は、４月に経営統合した十八銀行の負ののれん発生益の計上により、過去最高の当期利益を見込む。Ｍ＆Ａ（合併・買収）仲介などによる手数料収入は「急激に伸ばせないが着実に増やす」（柴戸隆成社長）。<br>
<br>
　西日本フィナンシャルホールディングス（ＦＨ）は２０年３月期、厳しい経営環境が響いて減収が見込まれる。当期利益も減らすが「かなり固め」（谷川浩道社長）の予想。「金利の１ベーシスポイント（０・０１％）にこだわる」営業姿勢で融資利率を安易に下げずに利益を積み上げる。<br>
<br>
　両社ともに１９年３月期当期利益は、信用コストが膨らむ中で増益を確保。ふくおかＦＧは傘下の福岡銀行のコア業務純益の伸びが貢献。西日本ＦＨは徹底した経費削減などでカバーした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptDg9Cg_5ce7a29cb699c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴのAI・IoT戦略に不可欠だったアイルランド企業の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17780</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴコムウェア（東京都港区、栗島聡社長、０３・５４６３・５７７６）が、複雑なＩＴインフラの統合や運用を自動化するオーケストレーションソフトウエアを開発するアイルランドのユビキューブ（ダブリン市）の筆頭株主になった。きっかけを作ったのは、ＮＴＴグループの持ち株会社であるＮＴＴの澤田純社長。人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）により、あらゆる産業をスマート化するＮＴＴの成長戦略「スマートワールド構想」にユビキューブの技術が不可欠だったからだ。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　「非常に面白い技術を持つ会社がある。詳細を調べてみてはどうか」。２０１７年夏、当時ＮＴＴセキュリティ社長だった澤田氏が１４年設立のスタートアップ企業、ユビキューブを栗島社長に紹介した。ＮＴＴセキュリティのサービスの設定自動化を短期間で実現したユビキューブの技術を澤田氏が高く評価したからだ。<br>
<br>
　１８年１２月にはＮＴＴコムウェアがユビキューブへの出資と業務提携を発表。１９年４月にユビキューブが２０００万ドル（約２２億円）の資金調達を実施すると発表していた。<br>
<br>
　背景には、米ラスベガス市が人工知能（ＡＩ）やセンサーを用いて都市をスマート化するＮＴＴのＩＴシステムを４月に商用化したことがある。ＩＴシステムの基盤には、ユビキューブの技術を使ったＮＴＴコムウェアのＩＴインフラ運用自動化サービス「スマートクラウド・オーケストレータ」が使われた。ダウンタウンに配置した監視カメラや音響センサー計３０台から得た群衆の動きや量、交通状況、事件性の高い音声などをデータセンターに集めてＡＩで分析し、事件発生を事前に察知する。<br>
<br>
　同サービスはラスベガス市のＩＴシステムを構成する複数のネットワークやＩＴ機器、アプリケーション（応用ソフト）を統合的に管理可能にする。メーカー間で異なるネットワーク機器の設定作業や運用手順を自動化するだけでなく、負荷状況に応じてデータセンターの処理能力を自動で最適化する仕組み。ビッグデータ（大量データ）を活用した渋滞予測、顔認証を用いた迷子探索など、ラスベガス市が計画する機能拡張にも柔軟に対応できる。<br>
<br>
　澤田社長はスマートシティー化システムについて「２３年までに全米１００都市へ導入し累計１０億ドル（約１１００億円）の売り上げを目指す」との目標を掲げる。異なるメーカー間のＩＴ機器やネットワーク、アプリを柔軟につなげて統合的に自動運用する“オーケストレーション技術”で米アマゾンや米グーグルなどのＧＡＦＡと差別化する狙いだ。ユビキューブの技術は、オーケストレーションの中核基盤となるだけでなく、ＮＴＴグループのＩＴシステムへの活用も検討し、コスト削減やＩＴ技術者の負担削減につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルシャンが国内3カ所目のワイナリー、長野・上田でどんなブランドを作る？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17781</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メルシャンは２３日、長野県上田市に国内で３カ所目のワイナリー「シャトー・メルシャン椀子（まりこ）ワイナリー＝完成予想図」を９月２１日に開設すると発表した。国産ブドウを使い国内で醸造する日本ワイン「シャトー・メルシャン」ブランドで国内３拠点体制を敷く計画が完成する。ブランド最高峰「アイコン」シリーズを中心に１０酒類ほどのワインを製造する。<br>
<br>
　椀子ワイナリーはブドウの栽培からワイン造りまでを公開する“ブティックワイナリー”。２００３年に開園した自社ブドウ畑「椀子ヴィンヤード」に８８５３平方メートルの敷地で鉄骨造２階建ての建屋（延べ床面積１４５９平方メートル）を設ける。<br>
<br>
　カベルネソービニヨンの品種を中心に収穫し、１９年度に約５０００ケース（１ケースは７２０ミリリットル×１２本換算）を生産。数年後に約１万ケースまで引き上げる。<br>
<br>
　ワインを試飲するテイスティング・カウンターやワイン・ショップを併設し、地域社会・コミュニティーを活性化する。勝沼ワイナリー（山梨県甲州市）と桔梗ヶ原ワイナリー（長野県塩尻市）に椀子ワイナリーを加えた３拠点でシャトー・メルシャンを展開する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpynjaWO_5ce984af2c6d6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">新設する上田市のワイナリー</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電が社内向けの配電設備保守ノウハウを外部へ提供、その背景は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17782</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力パワーグリッド（ＰＧ）は配電設備の保守・診断技術や試験装置などを顧客の工場やビルに活用する提案活動を本格的に始めた。社内向けのノウハウを外部に公開し、技術の導入支援、試験装置の貸し出し、試験受託などにつなげる。国内の電力需要が人口減少、省エネルギーの進展で中長期的に減るとみられる中、新たな収益源を開拓する。<br>
<br>
　工場やビル、住宅に電気を送るための配電線や変圧器などの保守・診断技術を顧客企業で活用するよう提案する。<br>
<br>
　配電設備の技術を研究し、試験装置をそろえる配電エンジニアリングセンター（東京都江東区）に顧客企業の技術者を招く活動を始めた。<br>
<br>
　東電ＰＧはニッカリ（岡山市東区）、関電工と共同で、地下電気室内の高所にある変圧器を階段で搬出入しやすくするレール式運搬工具を開発した。交換時間を従来の８分の１に短縮できるため、東京電力ホールディングスの２０１８年度のカイゼン・社長賞を受けた。自社の交換作業に活用するほか、顧客企業に他用途での活用を提案する。<br>
<br>
　試験装置を実演し、貸し出しや試験受託を目指すほか、見学者に保守・診断技術を裏付けることを狙う。落雷が電線に与える影響を試験する装置や、強風を電線にかけ続けて影響を試験する装置などを紹介する。<br>
<br>
　東電ＰＧのエリア内では、２６年度の電力需要が１６年度実績比約１％減少するとみられている。託送料金収入の減少を、収益源の多様化で補う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>珍名新駅「みくりや」、課せられたミッション</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17790</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　静岡県磐田市で2020年春の供用開始を目指し建設が進むJR東海道本線の御厨（みくりや）駅は、静岡県の同線内で約20年ぶりの新駅。ヤマハ発動機やNTNの生産拠点、Jリーグ・ジュビロ磐田の本拠地である「ヤマハスタジアム」に近く、通勤・通学やスポーツ観戦で幅広い利用が期待される。地域では、工業用地中心だった磐田市東部の活性化が期待されている。<br>
<br>
　「みくりや」という珍しい駅名は、駅が立地する地域のかつての地名「御厨村」にちなんで名づけられた。「駅名は御厨の他にも複数候補があった」（高野幸也JR東海建設工事部建築工事課長）が、公民館や店舗の名前に残るなど地域で親しみのある御厨に落ち着いた。<br>
<br>
　駅の構造は、南北に自由通路を配した橋上駅舎。乗降者数は1日約2000—3000人を見込むが、スポーツ観戦などで利用客が突発的に増えた時に備え、駅舎やホーム幅は周辺の駅より大きく設定。駅舎内装には「ジュビロカラー」の水色の装飾を採用。ファンの心を引きつける工夫もちりばめた。<br>
<br>
　駅建設と並行して周辺の再開発事業も進む。御厨駅は磐田市からの請願駅という背景もあるため、道路整備など一からの街づくりに余念がない。<br>
<br>
　例えば駅の北東地域では一戸建て向けの宅地整備が進むほか、商店や病院の整備も着々と実行中。「定住を促進することで、地域の持続的成長が図れる。将来は駅周辺の企業への出張者向けにホテルの誘致などを進めてもいい」と磐田市建設部都市整備課の平野尚洋さんは期待する。<br>
<br>
　現在の同市の中心は、国道が走る北部地域やJR磐田駅周辺の西部地域。市東部の新たな中核として、御厨駅が担う役割は大きい。<br>
<br>
【概要】JR磐田駅—袋井駅間に設置される。JR東海道本線の静岡県内の駅では、01年に供用開始した愛野駅以来の新駅。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>洗濯乾燥機のトレンド、「ドラム式」から「縦型」へ！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17791</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　本格的な梅雨入りを前に、家電各社がドラム式とは別に縦型洗濯乾燥機の新作を投入している。洗濯物を室内で干す機会が増えるため、機能改良で洗浄力を向上。上位機種にのみ搭載していた便利な機能の採用で、共働き世帯の増加や高齢化による時短・省力化のニーズにも応えている。<br>
<br>
　東芝ライフスタイルは、低騒音設計の「ZABOON（ザブーン）」シリーズに「AW—10SV8」など6機種を5月下旬から順次発売する。消費税抜きの市場推定価格は21万円前後。直径1マイクロメートル未満（マイクロは100万分の1）の気泡「ウルトラファインバブル」を含んだ水の給水方法を改良。部屋干し臭の原因となるたんぱく質汚れをより洗い落としやすくした。<br>
<br>
　脱水後の洗濯物を取り出しやすい「ほぐせる脱水」機能も加えた。新柄の採用でデザイン性も高めた。<br>
<br>
　日立グローバルライフソリューションズは「ビートウォッシュ」シリーズから「BW—DV100E」など3機種を6月8日に発売する。消費税抜きの市場推定価格は21万円前後。最上位機種に搭載していた「AIお洗濯機能」機能を採用。8種類のセンシングで洗濯物の布質や汚れの量などの情報を収集して、最適な水量や運転時間を自動で調整するため運転設定の手間が省ける。<br>
<br>
　洗濯時間が短い「おいそぎコース」も改良した。約1・5キログラム（1人の1日分相当）の衣類の場合、約10分で洗濯が完了する。<br>
<br>
　パナソニックは「NA—FW100K7」など3機種を6月25日に発売する。ななめドラム式洗濯乾燥機に搭載していた、液体洗剤や柔軟剤の自動投入機能を採用することで計量の手間を省いた。消費税抜きの市場推定価格は23万円前後。<br>
<br>
　衣類を撹拌するパルセーターも新たに開発。羽根の断面積を増やして、洗浄時のムラを抑制する。<br>
<br>
　2019年度の縦型洗濯乾燥機の需要については、各社とも前年並みを見込む。月産台数は、東芝ライフスタイルが洗濯容量10キログラムのAW−10SV8と9キログラムのAW−9SV8の合計で5000台を予定。パナソニックは、容量違いの機種も含めた計3機種で5000台を計画している。日立グローバルライフソリューションズは、容量違いの3機種合計で1万台を見込んでいる。<br>
<br>
　今年の売れ筋についてヨドバシカメラの旗艦店マルチメディアAkiba（東京都千代田区）では「ドラム式は大き過ぎるとして好まれない面もあり縦型乾燥の需要はある。価格面でも実勢12万—15万円が中心価格で、ドラム式よりも手頃な点が評価されている」という。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9EuVet_5ce98c9aa36ef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東芝ライフスタイルの「ＡＷ—１０ＳＶ８」</div>
<br>
（文＝国広伽奈子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 26 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人が働く現場」をAIで最適化するために大切なこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17767</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）技術を社会に実装するにはデータ収集と技術投資の好循環を起こす必要がある。データと現場力がともに増加していく仕組み「サイバーフィジカルシステム」の構築が不可欠だ。まずはロボットやセンサーなどを配置しやすい工場、介護施設などの限られた空間から導入が進むと期待される。これを社会に広げるには社会制度との連結がカギになる。データの取得を前提とした制度設計が求められる。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>好循環起こす　データ収集・再学習を効率化</h3>
<br>
　ＡＩにとってデータは燃料に例えられる。データが増えるとＡＩの精度が上がり、サービスが向上してユーザーが増える。ユーザーが増えるとより多彩なデータが集まり、ＡＩはさらに多様な仕事ができるようになる。この好循環が回り出すと、後発組はなかなか追いつけない。巨大ＩＴ企業はサービスで稼いだ利益をＡＩ技術の開発や計算資源の整備に投じてきた。だが好循環を実現したのはウェブサービスに限られる。それはサイバー空間だけでデータ収集とサービス提供が完結したためだ。<br>
<br>
　多くの事業では実社会（フィジカル空間）からデータを集める必要がある。ＩｏＴ（モノのインターネット）のセンサーや計測装置を配置してデータを集め、現場作業者の働き方を含めて全体を修正していく。サービスの質はデータだけではなく現場が決めるためだ。産業技術総合研究所人工知能研究センターの辻井潤一センター長は「実社会でのＡＩ活用は製造業や介護、医療など、日本の強みが生きる」と期待する。<br>
<br>
<h3>工場・コンビニから導入</h3>
<br>
　では、どのようなデータを集め、どこにセンサーを配置するか、どう現場の運用を修正するか。それらはすべて費用対効果に跳ね返ってくる。そこで経済産業省は産総研に「サイバーフィジカルシステム研究棟」を整備した。機械加工組立工場や半導体製造工場、コンビニエンスストアや研究室などの模擬環境を整えた。データ収集やＡＩ処理、人と機械の協働作業を試しながら最適化できる。<br>
<br>
　従来の生産ラインの最適化と違うのは、装置稼働率だけではなく、作業者の行動や負荷をＡＩ技術などでより多彩に計れるようになった点だ。カメラ映像から動作や姿勢、視線、ウエアラブルセンサーなどから生体情報や活動量などを推定し、中長期的に追跡する手段ができた。辻井センター長は「新研究棟で標準的なデータを集め、各現場のデータと組み合わせて再学習させればＡＩが使いやすくなる」と自信をのぞかせる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDX7GWk_5ce75f7e9a99b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　人が働く現場は多様で常に変化している。優れた現場ほどよく改善され変化が速い。データやＡＩを駆使して最適解を見つけても、半年もたつと環境が変わってしまっていた。だが観測手段の進化で現場の変化を追跡しながら全体を最適化できるようになる。<br>
<br>
　ＯＫＩと日鉄ソリューションズ、三菱電機、産総研は人と機械の協調を研究するコンソーシアムを立ち上げた。人の能力や体調に応じて力を発揮できる環境づくりやマネジメント法を確立する。三菱電機の藤田正弘常務執行役は「人が主役のモノづくりの確立に向けて力を注ぐ」と力を込める。<br>
<br>
　工場や倉庫、コンビニなど、環境を整えられる空間からデータが豊かになる。ＶＡＡＫ（バーク、東京都千代田区）は万引検出ＡＩを開発した。カメラの死角に入ってしまえば検出できないが、田中遼社長は「万引犯は慣れるとカメラがあっても万引してしまう」と同ＡＩの効果を強調。費用対効果が見合えば投資がされ、活用方法が洗練されていく。<br>
<br>
<h3>「公共」高い壁　計測点増やし精度向上</h3>
<br>
　課題が多いのは、より環境が複雑でデータが乏しい屋外や公的な領域だ。投資が小さくセンサーが少ない。カメラを整備するとしても、プライバシーや撮影されることへの忌避感もある。<br>
<br>
　技術的な対策は進んでいる。イメージセンサーで映像を撮るとすぐにＡＩで処理し、識別結果のみのデータを送る。画像は残さずに、通行人の数や性別、年齢だけを報告したり、ヘルメットのかぶり忘れや路上喫煙、客引きなどの特定行為のみを検出したりできる。もちろん禁止行為の画像を送ることも可能だ。安全管理や取り締まりを効率化できる。<br>
<br>
　交通量調査や社会調査も高度化する。高齢者や車いすなどの移動弱者の移動状況や、公園の利用実態の把握が、カメラ１台で実施できるようになる。常設にすれば公的スペースの利用状況に応じて料金や予約枠を変動させたり、パトロールを市民や警察に割り振ったりと、動的な運用が可能になる。<br>
<br>
　課題はＡＩの再学習やデータの多用途展開だ。識別ＡＩは状況が変化するにつれて徐々に精度が落ちていく。精度の寿命はさまざまだが、データを学習した時から環境が変われば再学習が必要になる。取り締まりなどに使うＡＩはデータの偏りを含めて過学習が起きると、ＡＩの判断は公平なのか問われる。米国では犯罪予測に人種を含むデータが使われ、新しい形の差別だと社会問題になった。元の映像から識別結果へと情報をそぎ落とせばデータの用途が狭まり、過学習の検証が難しくなる。辻井センター長は「技術よりも社会的な問題が大きい」と指摘する。<br>
<br>
　データやＡＩを社会として、いかに運用するか。その試金石となる取り組みが始まった。東京大学と産総研、千葉県柏市が連携し、データを活用したサービス開発や地域課題の解決に挑む。柏市で三井不動産などが交通やエネルギー、健康、医療などのデータプラットフォームを構築する。産総研人間拡張研究センターの持丸正明研究センター長は「研究者が地域に出ていき、地域と一緒に技術やサービスをつくっていきたい」という。<br>
<br>
　例えば健康増進施策では、効果検証のために運動後に市民にアンケートをとれば「８割は取り組みたいと答える。実際は９割が脱落する。論文は書けても社会は変わらない」（持丸センター長）。だがセンサーなどで継続的にモニターすれば、脱落の兆候を捉えてテコ入れできる可能性がある。市民からデータをもらうことで、サービスの改善や政策の効果検証が進む。市民や制度など、社会の中に計測点を組み込むことで施策を動的に最適化できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpoz5Unk_5ce75f6d9d256.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】人と助け合えるロボットを作る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17783</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「人の代替ではなく、人と助け合えるロボットを作りたい」と話すのは綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）の田中麗子さん（２７）。警備ロボットの開発に携わり、ロボットの走行動作の制御などに取り組む。将来は「警備機器の制御装置の開発に挑戦したい」と目標を掲げ、プログラミングに励む日々を送る。<br>
<br>
<h3>「仕組み」知るほど面白く</h3>
<br>
　小・中学校のころは正義感が強く、警察官になりたいと思っていました。数学や物理が得意だったこともあり、モノづくりとセキュリティーの両方に関われるＡＬＳＯＫに入社しました。東北大学工学部情報知能システム総合学科に進学後、同大学院工学研究科電子工学専攻を修了し、見せたい映像を見やすくするためのデジタル信号処理について研究していました。画像や音声などデジタル信号として入力したものを変換して、必要とされる形に出力する技術は、ロボットを開発する上でも役立っています。<br>
<br>
　ロボットに携わるのは初めての経験でした。機械工学の基本知識は、本を読んだり、先輩や同僚に教わったりしながら習得しました。走行やセンサーが情報を取得できる仕組みについて理解が深まるにつれ、面白くなってきました。<br>
<br>
　警備ロボットは、オフィスや商業施設、工場などお客さまの要望によって何をさせるかが異なります。液晶画面の案内表示や、施設内をどのルートで走行するかといった開発内容は多岐にわたります。省人化につながるよう、警備員と助け合えるようなロボットを作りたいです。<br>
<br>
　新人研修で習った「誠実・正確・強力・迅速」の四つのモットーは自分自身や仕事に通じるものがあり、大切にしています。休日はバスケットボールで汗を流すほか、情報処理技術者の資格取得に向けて勉強に励んでいます。（文＝高島里沙、写真＝森住貴弘）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN3teTy_5ce7ad7037f56.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポルトガル語やタイ語も…愛知県、観光政策で多言語コールセンター開設</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17784</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　愛知県は外国人旅行者や中小の観光関連事業者を対象にしたコールセンター「愛知県多言語コールセンター」を６月中旬に開設する。外国人旅行者や宿泊施設、免税店、飲食店、観光案内所など向けに多言語通訳や翻訳サービスを無料で提供する。外国人旅行者の快適な滞在や満足度向上を図り、さらなる誘客や旅行の滞在日数、消費額の増加につなげる。<br>
<br>
　コールセンターは英語やポルトガル語、スペイン語、中国語、韓国語、タイ語、ベトナム語などに対応する方針。<br>
<br>
　日常会話程度での通訳、翻訳を想定。医療通訳や法律相談などの専門的な通訳、翻訳は対象外とする。<br>
<br>
　２４時間３６５日対応し、通話料を負担する必要があるが、利用料は無料。利用の事前登録が必要。<br>
<br>
　愛知県の２０１７年の訪日外国人の観光入り込み客数は１９８万２０００人。観光消費額は８４７億７８００万円の規模だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>販売台数は６割増、熱中症リスク数値化モニターが人気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17785</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エー・アンド・デイの熱中症指数モニターが好評だ。熱中症のリスクを数値化するもので「みはりん坊シリーズ」など同モニター製品群の２０１８年度販売台数は１７年度比６０％増となり、過去最高を更新した。厳しい暑さが予想される夏場を前に、新製品も相次ぎ投入。製品群を拡充し、熱中症による労働災害の防止に貢献していく。<br>
<br>
　新製品の「ＡＤ—５６９５ＤＬ＝写真」は、熱中症指数（ＷＢＧＴ）や温度、相対湿度などを測定し、データを連続約８日間記録・保存できる。直径７５ミリメートルの全球形石川式黒球を採用。日本工業規格の「ＪＩＳ　Ｂ　７９２２（クラス２）」に準拠する。消費税抜きの価格は３万円。<br>
<br>
　また「みはりん坊ジュニア　ＡＤ—５６９０」は、ＷＢＧＴの数値や注意・警戒・厳重警戒・危険の四つ危険レベルを表示。価格は１５００—２０００円程度で「従来品より低価格にしたことで一般など広く採用を働きかけたい」（計測・計量事業推進部）とする。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEH8rhu_5ce7b606e4249.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本製鉄の衝突しても船体に穴が開きにくい鋼板</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17786</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本製鉄が開発した衝突安全性の高い船舶向け鋼板「エヌセーフ・ハル」と高耐食性鋼板「ＮＳＧＰ１」「同２」が、今治造船（愛媛県今治市）が建造中の大型原油タンカーに採用された。３製品の同時採用は初めて。使用量は４隻分で計４万８０００トンに上り、２０２０年秋に１番船が完成する見込み。<br>
<br>
　今治造船がギリシャの海運会社、ナビオスグループから受注した載貨重量３１万トン級の超大型原油タンカー４隻に、日本製鉄の鋼板３種が採用された。エヌセーフ・ハルは貨物油・燃料タンク側部の船側外板などに１隻当たり約３０００トン、ＮＳＧＰ１と同２は貨物油タンクに合わせて１隻当たり９０００トン程度それぞれ使われる。<br>
<br>
　エヌセーフ・ハルは延び特性が従来型鋼板の規定要求値より５割以上高く、船が衝突しても船体に穴が開きにくい。大型バラ積み船を中心に、１２隻で計２万トン超の受注実績がある。ＮＳＧＰ１と同２は塗装を施さなくても高い防食性を得られるため、船の建造費や維持・管理費用を抑えられる。これまでに１０隻以上の原油タンカーに採用され、受注量は計３万トンを超す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メニコン社長が考える市場で勝ち残る製品の生み出し方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17787</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世の中には大量生産ばかりに気を取られ、個々の価値を軽視する商品が多すぎると感じている。メーカーは現在のニーズを追い求めるのではなく、新たな価値を消費者に提案し、ライフスタイルを変える商品を開発していかなくてはならない。今まで気がつかなかったところに隠れている付加価値を見つけられるかどうかが、市場での生き残りに直結する。世の中にある“間違った常識”を発見することが新たな商品開発や市場開拓につながる。<br>
<br>
<h3>技術力で夢を形に</h3>
<br>
　従来、コンタクトレンズは、製造上の理由から内面に指先で触れなければパッケージから取り出せず、装着できなかった。消費者も医者もそれが当たり前だと思っていたが、その当たり前を「スマートタッチ」という技術を開発して覆し、新たな価値を生み出すことができた。<br>
<br>
　夢をクリエートするのがモノづくりだ。他社製品とどうやって差別化するかを考えたとき、新たな価値を提案して真にユーザー・ファーストを実現できる企業や製品が市場で勝ち残る。現状の顧客ニーズに迎合する商品開発をするところは淘汰（とうた）されていくだろう。<br>
<br>
　日本は人件費・土地・税金のいずれも高く、どうしても製造コストが上がる。大量生産や低コスト生産を日本でやるのは無理だ。働き方改革や賃金上昇で豊かな暮らしを守っていかなければならないが、全てを一度に実現しようとしてはどう考えても議論がまとまらない。何を犠牲にするかをきちんと議論しないままでは、本当の意味での民主主義にはならない。<br>
<br>
<h3>将来見据えて変化</h3>
<br>
　現代社会にそぐわない、昭和の時代から変わっていない法律もある。日本人のライフスタイルが将来どうなるかを予測して考えていけば、もっとクリエーティブな立法や行政ができる。日本人はそうしたクリエーティブな変化に対して前向きになるべきだ。将来の日本や子どもたち、人類のためという視点で、変えるべきものをどんどん変えていこうと議論し合うことがもっと世の中を良くする。<br>
<br>
　しかし、今は反対意見が炎上してしまう時代だ。賛成・反対の立場とは別に「一つの仮説として、こういう考えもあるのではないか」という言い方でも炎上してしまっては、何も発言できなくなってしまう。必要なことを言うべき時に言って、真剣に議論することのできる土壌や環境を、メディアや行政も含めた社会全体で作らなくてはならない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbGt3FA_5ce7b1379255e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">メニコン代表執行役社長・田中英成</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】たなか・ひでなり　８７年（昭６２）愛知医大卒、同年メニコン入社。９４年取締役、９８年常務、９９年副社長、００年社長、１０年代表執行役社長（現職）。愛知県出身、５９歳。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>製造業のグローバル出荷指数が過去最高に。19年はどうなる？
　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17792</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省経済解析室では、製造業のグローバル展開を踏まえ、日系製造業の国内外の拠点全体での出荷の動向を一元的に捉える観点から、国内拠点からの出荷（国内出荷）と海外現地法人の海外拠点からの出荷（海外出荷）の動きを比較可能な形で指標化し、合算した「グローバル出荷指数」を試算し、公表している。この度、2018年の数値がまとまったので、概略を紹介する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8CvXHZ_5ceb16f9a474d.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>　<br>
<h3>継続して上昇基調</h3>
<br>
　まず、日系製造業の国内拠点からの出荷と海外現地法人の海外拠点からの出荷を合算したグローバル出荷指数は、2018年は指数値１０４.５、前年比１.１％と２年連続の上昇となり、2015年基準としては最高値となった。日系製造業の国内外あわせた活動は、リーマンショック後いったん大きく低下した後、近年は再びほぼ継続して上昇の動きを見せているが、直近では2017年の前年比３.６％と比較すれば上昇幅は縮小している。<br>
<br>
　グローバル出荷の内訳をみると、日本企業の海外生産拠点からの出荷である海外出荷指数は、指数値１０８.０、前年比１.７％と２年連続の上昇となり、2015年基準の指数値としては最高値となった。<br>
<br>
　また、日本国内の生産拠点からの出荷である国内出荷指数は、指数値１０３.０、前年比０.８％と２年連続の上昇となり、こちらも2015年基準の指数値としては最高値となった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1WtBYw_5ceb17348e169.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>国内拠点、海外拠点の両輪が支える</h3>
<br>
　グローバル出荷指数の前年比１.１％上昇に対する影響度（寄与）をみると、海外出荷が０.５４％ポイント、国内出荷が０.５３％ポイントとともに上昇に寄与している。2017年も海外出荷、国内出荷が同程度に上昇寄与しており、日系製造業のグローバルな活動を国内拠点・海外拠点の両輪が支えているという状況である。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPA1zJM_5ceb175a241ec.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　2018年の海外出荷指数の動きをみると、汎用・生産用・業務用機械工業は指数値１０９.７で前年比２.８％上昇、輸送機械工業は指数値１１１.１で前年比２.２％上昇、電気機械工業は指数値１０７.６で前年比１.０％上昇、化学工業は指数値１０５.６で前年比０.７％上昇となった。それ以外の業種計も上昇となったが、主要４業種と比べると弱い動きである。<br>
<br>
　2018年通年でみれば好調とも言える海外出荷だが、これを四半期（季節調整済指数）でみてみると、海外出荷の主力である輸送機械工業はなだらかに推移したが、電気機械工業は第4四半期に前期比マイナス７.０％と大幅な低下、汎用・生産用・業務用機械工業、化学工業も年初からは低下傾向で推移した。とはいえ低下後も指数水準自体は2016年以前の水準と比べれば高く、この先どのような動きとなるのか、注視したい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqEusdX_5ceb178f2af8e.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>ASEAN4、中国の現地法人からの出荷好調</h3>
<br>
　海外現地法人の海外拠点からの出荷を当該現地法人が立地する地域別に指数化した地域別海外出荷指数をみると、近年、ASEAN4（マレーシア、タイ、インドネシア、フィリピン）や中国といったアジアの現地法人が日系製造業の海外出荷の上昇をけん引している様相がみえてくる。<br>
<br>
　2018年は、ASEAN4指数は指数値１１９.９、前年比５.９％と４年連続の上昇、中国指数は指数値１１３.０、前年比５.１％と２年連続の上昇となった。ASEAN4、中国の現地法人からの出荷は、通年でみれば引き続き好調で、それ以外の地域も上昇した。一方、北米指数が指数値９３.３、前年比３.３％の低下となった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpftlbmQ_5ceb18233190e.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ただ四半期（季節調整済指数）ベースでみると、中国指数に関しては、2018年第3四半期に入り前期比マイナス４.２％と低下し、同年第4四半期もその低い水準が続いている。<br>
<br>
　また、2018年第4四半期は、すべての地域の現地法人で海外出荷指数が低下している。このところ世界経済の減速がみられる中、今後の動向が注目される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjShsD5_5ceb1848a2ac7.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>汎用・業務用機械工業など大幅な伸び</h3>
<br>
　2018年の国内出荷指数の動きをみると、汎用・生産用・業務用機械工業は指数値１１２.０で前年比５.０％上昇と、2017年に引き続き大幅な伸びを見せている。輸送機械工業は指数値１０６.２で前年比１.１％上昇、化学工業は指数値１０５.６で前年比１.０％上昇、電気機械工業は指数値１０１.１で前年比０.９％上昇となった。一方、それ以外の業種計は前年比マイナス０.７％の低下となった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXppJPC_5ceb18944d496.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>逆輸入比率は前年より低下</h3>
<br>
　グローバル出荷指数を用いて、「出荷海外比率」、「海外市場比率」、「逆輸入比率」の３つの指標も試算している。これら３つの指標は、「グローバル化比率」と呼び、製造業のグローバル化の指標としている。<br>
<br>
　このうち、日系製造業のグローバル出荷全体に占める海外出荷の比率である「出荷海外比率」は継続的に上昇しており、2018年は３２.４％で2015年基準としては最高値となった。また、グローバル出荷全体のうち、日本市場以外の海外市場向けに出荷されたものの比率である「海外市場比率」も４４.６％で同様に最高値となった。<br>
<br>
　一方、日本の輸入に占める日系現地法人の日本向け輸出の割合を示す「逆輸入比率」は２５.４％と前年より低下となった。これは、日系現地法人の日本向け輸出は上昇しているものの、日本の輸入がさらに大きく上昇したためである。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfZ7gkl_5ceb18c19f3b4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 07:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ・戴会長兼社長、「会長職」は2年延長で「社長」は来年交代！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17795</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープの戴正呉会長兼社長が２０２２年３月期まで会長を続投する意向を明らかにした。これまで２０年３月期まで会長職を続けるとしていたが、２年延長する。親会社の台湾・鴻海精密工業の郭台銘会長が台湾総統選に出馬表明する中、シャープの再建に注力する。社長については従来通り、２０年３月期まで務めて後継者へ譲る考えも示した。<br>
<br>
　戴会長は次期社長候補について日本人を想定する。共同ＣＥＯ（最高経営責任者）の野村勝明副社長、石田佳久副社長に一部委譲していた決裁権限を、今後は、１億円の予算案件にまで引き上げる。<br>
<br>
　次期社長候補として有力視されていた高山俊明代表取締役常務執行役員が１７日付で退任し、後継者レースは混迷。１８年１月以来、戴氏、野村氏、高山氏、石田氏の４人による共同ＣＥＯ体制を敷いていた。高山氏が退任し、残る３人で共同ＣＥＯ体制を続ける方針。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 08:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エネルギー事業共通のデジタルプラットフォーム、東芝が構築へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17796</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は、発電や送配電などエネルギー事業共通のデジタルプラットフォーム（基盤）を構築する。１—２年後に同基盤を活用した発電設備の故障予知サービスなどの提供を目指す。ＩｏＴ（モノのインターネット）や人工知能（ＡＩ）といったＩＴに、長年培ってきた製造や設備保守などの知見を融合して新規事業の創出を急ぐ。グループ全体で取り組んでいるＣＰＳ（サイバー・フィジカル・システム）テクノロジー企業への変革の一環だ。<br>
<br>
　東芝子会社の東芝エネルギーシステムズ（川崎市幸区）が１月に新組織「ＤＸビジネスデザインプロジェクトチーム」を発足させた。社内から人材を集めて、発電や送配電、アグリゲーション（電力需給調整）などの事業部ごとの縦割りを越えて新たなビジネスモデル構築を図る。<br>
<br>
　現在は自社の発電所で設備の故障予知や性能監視サービスを検証している。デジタル技術を使って予測した主要部品の故障頻度や故障時期、性能を実際に監視してその効果を試している。海外での検証も検討する。<br>
<br>
　東芝を含む国内重電大手は基盤事業だった発電システムの市場縮小に直面する。環境問題を背景に先進国で火力発電所への風当たりが強くなり、国内では原子力発電所の新増設の見通しが立たない。エネルギー分野で新たなビジネスモデルの構築が不可欠で、ＣＰＳは苦境を抜け出す一つの解になりそうだ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月23日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が商機と読むIoT分野とは？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b><br>
<br>
<h2>東芝会長が決意するデジタル製造業</h2>
<br>
　ＧＡＦＡ（グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン）が占有しているデータ量は世界全体の２０％に満たないとの見方がある。各国が規制に乗り出し、データ収集やビジネスモデルは限界に近づいている。世界にはまだ手つかずのデータが８０—９０％残されている。データビジネスは、これからが本丸だ。<br>
<br>
　日本の製造業は最高の技術を持ち、フィジカル（現実世界）領域に大量のハードを供給してきた。次の時代、これが強みになる。これまでに発明された現実世界の技術は、サイバー技術よりもはるかに難しい。<br>
<br>
　ＧＡＦＡのようなサイバー企業は発電所や自動車などハードから生み出されたデータを喉から手が出るほど欲しがっているが、うまく扱えないはずだ。<br>
<br>
　日本の製造業の要素技術は世界一。フィジカルの強さを維持し、デジタルトランスフォーメーションを進め、ビジネスにつなげれば十分な勝機がある。<br>
<br>
　東芝は昨年１１月、今後５年間の中期計画「東芝Ｎｅｘｔプラン」を発表した。目指すのは世界有数の「サイバー・フィジカル・システムテクノロジー」企業だ。サイバー技術を使って、フィジカルをコントロールし、社会変革を促す。半導体や電池などのコア技術の強みを維持しつつ、デジタルビジネスにシフトする。<br>
<br>
　世界にはデータが無限に存在し、解決すべき社会課題もたくさんある。<br>
<br>
　米配車大手のウーバー・テクノロジーズがライドシェア（相乗り）の領域だけであれだけの企業価値を生み出したように、フィジカルをコントロールできれば水処理や橋梁、発電、ヘルスケアなどさまざまな分野で人々の生活に多大な影響を及ぼすビジネスを生み出せるはずだ。<br>
<br>
　例えば橋梁。揺れ方を精緻に分析し、収集した大量のデータを基に、どのように設計したらコストが下がるかを計算するソフトを作れる。<br>
<br>
　これにはデータ処理能力だけでなく、橋梁社会の設計能力やプロジェクト管理のノウハウが必要だ。標準モデルとして世界中に適用していけば、橋梁のプラットフォーマーになるだろう。<br>
<br>
　デジタル製造業になる決意を持たねば次の時代は生き残れない。これまでは、まねされない技術を苦労して生み出し、囲い込んで勝負する時代だったが、これからは標準ソフトを開発し、皆に使ってもらうオープンイノベーションが重要だ。ゲームの仕方は逆転する。経営者、従業員とも違いを認識し、多様で柔軟な発想力が必要だと考えている。<br>
（車谷暢昭会長兼ＣＥＯ）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月27日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 09:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルマ向け軸受、耐摩耗性を向上させるグリース潤滑</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17797</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＮは新しい潤滑用グリースを採用して回転摩擦抵抗を従来比６２％低減した自動車用軸受「低フリクションハブベアリングＩＩＩ」を開発した。ガソリン車の燃費を約０・５３％改善でき、車両輸送時の微振動で発生する摩耗も抑える。価格は従来品より数％高くなる見通し。燃費（電費）性能の要求が高い電気自動車（ＥＶ）やハイブリッド車（ＨＶ）などに提案し、２０２３年度にも実用化する。２５年度に売上高２２５億円を目指す。<br>
<br>
　軸受内に充填する潤滑性の高いグリースを新たに開発した。ベースとなる基油、粘り気をつくる増ちょう剤、添加剤をそれぞれ見直して、配合を調整。摩擦抵抗を減らしつつ、寿命も向上した。低温時に流動性が落ちないようにして、寒冷地における車両輸送などの微振動で発生する「フレッティング摩耗」への耐性も高めた。<br>
<br>
　生産面では軸受内の鋼球と内輪・外輪のすき間のバラつきを工程の工夫で抑えた。軸受部品の位置精度を維持するために加えていた圧力（予圧）を減らすことが可能となり、軸受の回転摩耗抵抗を減らせた。<br>
<br>
　今回開発した軸受は０９年開発の従来品と比べ、一度の給油で走行距離が４・５キロ—５・５キロメートル延ばせる計算になる。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月22日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">【現地リポート】工作機械、中国で底打ち感は本当か</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b><br>
<br>
<h2>日本精工も開発</h2>
<br>
　日本精工は１７日、自動車向け深溝軸受の耐摩耗性を向上させるグリースを開発したと発表した。成分の配合を最適化したことで耐熱性を確保しながら耐摩耗性を向上した。自動車の電動化や低燃費化に応じ、揺動環境下での耐久性向上を支援する。今後、同グリースを使用した自動車向け深溝軸受を販売。２０２２年に１０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　同グリースは、増ちょう剤を金属と付着しやすいものに選定して、基油の粘度を下げることで増ちょう剤と基油を分離しやすくした。これにより増ちょう剤が軌道面に層を形成し、摩耗を抑制する。さらに耐熱性を維持するための添加剤を配合した。<br>
<br>
　同社による実証では内輪の摩耗の深さが従来品で約６マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）だったが約１マイクロメートルとなった。ノイズは従来品比で７０％低減した。<br>
<br>
　現在、自動車は環境規制の強化に伴い、低燃費化や電動化が進められている。これにより揺動環境で軸受の軌道輪と転動体間の摩耗の発生と、それによるノイズや振動が懸念されるという。自動車用途では軸受は高温環境で使用されることも多く、耐熱性も求められている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月18日</p>
<br>
<br>
<h2>足元の業績は厳しく</h2>
<br>
　軸受各社に米中貿易摩擦、鋼材価格上昇などの障害が立ちはだかっている。２０２０年３月期連結業績について、ジェイテクトは前期並みを見込むが、日本精工とＮＴＮは減収、営業減益を予想する。事業環境の先行きは不透明で、需要回復に過度な期待はできない。厳しい事業環境に耐えるための対策を急ぐ必要がある。<br>
<br>
　日本精工は受注環境について「上期まで底ばいが続き、下期以降に緩やかな回復を織り込む」（野上宰門副社長）。自動車事業は中国で減税政策効果などにより、１０月以降の車生産の回復を想定。産業機械事業も半導体製造装置や工作機械向け軸受などの需要が下期以降に徐々に戻ると予想する。ただ、両事業とも急回復は見込めない。また、米中貿易摩擦の激化や、英国の欧州連合（ＥＵ）離脱に伴う混乱などは織り込んでいない。<br>
<br>
　ジェイテクトの売上高の３割弱を占める軸受は、２０年３月期の売上高は前期並みの見込み。自動車や産業機械向け中心の中国向けは伸びが鈍るが、米中貿易摩擦の影響は限定的と見る。北米は減少、国内は前期並み。安形哲夫社長は軸受事業について「最近苦しんでいる。採算改善を強力にやっていく」と対策を講じる考えだ。<br>
<br>
　ＮＴＮは１９年３月期に中国などで自動車部品の落ち込みが大きく対策が追いつかなかった。そこで利益が出にくい国内生産拠点の収益体質を改善するために約１７０億円の減損処理を行い、当期赤字を計上した。２０年３月期の自動車部品事業も「利益は厳しい」（大久保博司社長）と見て、営業減益は続く可能性がある。「早急な立て直しに着手したい」（同）と対策を急ぐ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppKRM1L_5ceb3689b69ae.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月20日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 09:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>拡大する「子育Tech」、ITと愛情をどう両立させる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17794</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　育児におけるＩＴ（情報技術）・テクノロジー活用が進み始めている。２０１８年１０月、カラダノートを発起人として、ＩＴベンチャー企業５社が集まり、「子育Ｔｅｃｈ委員会」が発足した。ＩＴ・テクノロジーを活用することによって育児を効率化し、心身ともにゆとりある子育て環境を実現することを目的としている。１１月には同委員会に参画する企業が１０社に増え、今後も段階的に増えていく見通しだ。<br>
<br>
　参画企業各社が提供するサービスは主に個人向けで、育児に関する記録・共有アプリである「ママびより」「授乳ノート」をはじめ、絵本の読み聞かせ動画を中心とした知育動画の「キッズチューブ」、子供の送迎や、託児を顔見知り同士で頼り合うアプリ「子育てシェア」などがある。<br>
<br>
　２５—４４歳の女性就業率は７０％を超え、育児をしながら働いている女性は徐々に増えている。母親が育児にかけられる時間は少なくなり、不足分を補うために父親や祖父母による育児が必要になっている。<br>
<br>
　その場合、育児に関する情報を母親だけで完結させず、記録や写真などといった共有機能によって、複数の保育者間でコミュニケーションを図ることが必要になる。コミュニケーションの円滑化は母親の育児に対する不安やストレスも緩和する。<br>
<br>
　保育園では保育士の負担軽減のため、先行してＩＴ・テクノロジーの活用を進めている。手書きの連絡帳はＷＥＢ入力に置き換わり、健康診断の結果や予防接種の記録、食事の内容など、保育士と保護者間で常に最新の情報共有されるようになった。また乳児の心拍確認モニターや、子供の顔認識機能付きの写真注文ツールなどが相次いで開発され普及し始めている。<br>
<br>
　日本では単なる作業を含めて手間暇をかけることが愛情であると捉える傾向があり、保育者が作業を減らして効率的に育児をすることに否定的な価値観もある。特に祖父母世代に多い。<br>
<br>
　子育Ｔｅｃｈ委員会では、テクノロジーを用いた育児サービスに触れるイベントを通じて、効率化に対する否定的な価値観を変えていきたいと考えている。<br>
<br>
　保育者の育児にかかる心身の負担をテクノロジーで軽減し、ゆとりある育児を実現できる社会を目指す。今後の育児におけるテクノロジー活用に注目したい。<br>
（文＝杉本佳美＜野村リサーチ・アンド・アドバイザリーヘルスケアセクター＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 10:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内投入された「マツダ3」、気になる数字は未公表</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17799</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マツダは新型小型車「マツダ3」の国内販売を始めた。前世代までは国内名「アクセラ」として、世界では年間40万台前後を売り上げ、2017年まで同社最量販車の座を保ってきた主力製品。「スカイアクティブ・テクノロジー」の次世代技術を搭載する初めての車種でもある。今世代から国内でも社名を名前に冠し、すべてをつぎ込んだともいえる車。失敗は許されない。<br>
<br>
　「すべての領域の質感を磨き、新世代商品の第1弾としてお客さまの期待に高い次元で応えられる商品だ」。丸本明社長は発表会でこう強調した。この新型マツダ3にマツダは総力をかけたと言っても過言ではない。エンジンはガソリン、ディーゼルに加え、新しい燃焼方式「SPCCI（火花点火制御圧縮着火）」を採用したガソリンエンジン「スカイアクティブX」の3通りをラインアップ。車体骨格やシャシーなどの足回りも全面刷新。人間が歩く時の姿勢をモデルに取ったという新しい車両構造技術を採用した。<br>
<br>
　デザインはセダンとハッチバック（HB）で完全にキャラクターを分けており、ボンネット以外の外板パネルはすべて作り分けた。2車種作るのとほぼ同様の工数をかけたことになる。<br>
<br>
　新型マツダ3が担うのは、価格帯の上方への拡大という、中期経営方針でも掲げたミッションだ。国内価格は最廉価グレードの排気量1500ccガソリンエンジン搭載HB218万1000円から、最上位はスカイアクティブX搭載HBの362万1400円（いずれも消費税込み）となる。<br>
<br>
　前世代までのアクセラが中—低価格帯のCセグメント市場に属していたところ、マツダ3は高価格帯まで拡大。セダンやHBの国内市場が縮小傾向にある中でも販売台数を増やす戦略だ。具体的には独フォルクスワーゲンの「ゴルフ」やダイムラーの「メルセデスべンツ」の「Aクラス」などの輸入車、国内車ではトヨタ自動車の「マークX」やSUBARU「レガシィB4」など、一つ上のセグメントを競合に据え国内で月販2000台を目標とする。<br>
<br>
　気になるのが目玉エンジン、スカイアクティブXの燃費が未公表なこと。納車時期は1500ccガソリンと1800ccディーゼルの搭載車が発売と同時なのに対し、2000ccガソリンは7月下旬。スカイアクティブXは10月と遅らせ燃費データを未定とした。燃費性能向上の詰めの作業をしていると見られるが、期待を裏切らない性能を達成できたのか注目される。<br>
（文＝広島・清水信彦）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 12:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>動画でみる新幹線の異常訓練、外国人への対応も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17810</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　JR東海は東海道新幹線・東京—品川駅間で、列車故障を想定した異常時対応訓練を公開した。都内の本線上で営業列車を模して行う大規模訓練は初めて。<br>
<br>
　台車の異常確認時に、初動で行う床下点検や、運転不能判断時の徒歩による避難誘導手順などを確認。異常時対応の実効性を評価し、今後の体制強化につなげる。<br>
<br>
　3月に乗務員と指令が連携して日本語と英語による車内放送や電光表示、ツイッターで情報を提供する基盤を充実させたばかり。これを活用して、異常時の乗客、外国人乗客への対応訓練も行った。<br>
<br>
　公開後、新幹線鉄道事業本部の辻村厚部長は「訓練を通して乗務員の力を上げ、安心してもらえる新幹線を作っていく」と話した。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/bjLGS8Zidn0" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 20:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>