<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ファナックが工場の稼働監視で新アプリ、年間数千円から</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17887</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファナックは６月中にも工作機械など現場の設備の稼働状況を同社のＩｏＴ（モノのインターネット）基盤「フィールドシステム」で簡単に監視できるアプリケーション（応用ソフト）を投入する。機能を絞り安価で使いやすいエントリーモデルとして提供する。第三者企業（サードパーティー）のアプリ開発を支援するためのツールも開発。現場でＩｏＴを活用しやすい環境を整備し、次世代工場（スマートファクトリー）の構築を支援する。<br>
<br>
　開発する「設備稼働監視アプリケーション（仮称）」は、ロボットなど３０台ほどの設備の稼働、停止、異常などの状況を時系列で一元管理できる。生産データと組み合わせることで、効率が低い、故障が多いなどの状況を設備ごとに把握でき、データに基づいた改善策を策定できる。<br>
<br>
　年間数千円程度で利用できるエントリー版を提供し、ＩｏＴの活用に慣れていないユーザーの要望に応える。<br>
<br>
　アプリ開発の支援では、米マイクロソフトの基本ソフト（ＯＳ）「ウィンドウズ」で動くアプリ開発用環境「フィールドシステムスタジオ」などを開発。これら最新技術は５—７日に東京・青海の東京ビッグサイト青海展示棟で開かれる「スマートファクトリーＪａｐａｎ２０１９」で披露する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマートウオッチはいつになったら“生活必需品”になるの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17888</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　スマートウオッチが生活必需品の地位を確立する日は来るのか？—。ＩｏＴ（モノのインターネット）の拡大により、ネットワークに接続するさまざまな“スマートデバイス”が急増。ウエアラブルデバイス市場も成長している中で、スマートウオッチ市場の伸びは鈍い。消費者が本当に求めるスマートウオッチとは何か。スマートフォンではなく腕時計を基点にしたスマートウオッチを投入する２社の狙いを探った。（国広伽奈子）<br>
<br>
<h3>ソニー、デザインと機能両立</h3>
<br>
<b>【定義付け重要】</b><br>
　２０１６年に腕時計の見た目をしたスマートウオッチ「ウェナリスト」を発売したソニー。同製品の生みの親で、同社スタートアップ・アクセラレーション部ウェナ事業室の対馬哲平統括課長は「どういう時に使うのか、定義付けが重要だ」と指摘する。<br>
<br>
　「ウェナリスト」は、バンド部分に基板やディスプレーを集約したスマートウオッチ。機能はスマートフォンの通知や電子マネーの決済などに絞り、わずかな操作や手間で済むようにした。<br>
<br>
　スマートウオッチの普及には「デザインと機能の両立も欠かせない」（対馬統括課長）という。「装身具は個性が重要。いくら機能がよくても大量生産品ではニーズに合わない」（同）とし、機能面だけでなく、人目を引き、身につける人が満足するようなデザイン性能の重要さを指摘する。<br>
<br>
<h3>シチズン、入力重視で各種基盤と連携</h3>
<br>
<b>【表示よりも入力】</b><br>
　ＩｏＴ基盤「Ｒｉｉｉｖｅｒ（リィイバー）」でスマートウオッチ市場に攻勢をかけるシチズン時計。営業統括本部オープンイノベーション推進室の大石正樹室長は「そもそも腕時計は情報の表示よりも入力の方が適している」と語る。<br>
<br>
　リィイバーは、アプリケーション（応用ソフト）でスマートフォンと腕時計や家電などの端末をつなぐプラットフォーム（基盤）。「腕時計はあくまで（リィイバー普及の）トリガーの一つ」（大石室長）で、利用者のアイデアと組み合わせる端末次第でさまざまな機能を作成・設定できる。<br>
<br>
　リィイバー対応の腕時計を秋に発売予定。スマホと連動させ「ボタンを押すと配車アプリを起動して現在地にタクシーを呼び、到着時間を秒針で表示する」といった機能を付与できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpC1qdkp_5cf4e957e130b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「リィイバー」のアプリと同基盤に対応した腕時計</div>
<br>
<b>【機器減らし軽く】</b><br>
　機能が素早く起動できることに重点を置いたことで、搭載する機器を減らして軽量化やデザイン性を実現できた。協業も含めた連携端末の拡充や、利用者・開発者の交流によるプラットフォームの活性化で浸透を図る。<br>
<br>
　どういう時に使うのかを高いデザイン性と共に重視するソニー。入力重視でプラットフォーム連携を求めるシチズン。どれが起爆剤になるかは、まだ混沌（こんとん）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>売り手市場で…就職活動「厳しさ実感」が過去最低に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17889</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工会議所が東商新入社員ビジネス基礎講座を受講した新入社員の意識調査を実施したところ、就職活動開始時期も、内定時期も早期化する中で、就職活動の厳しさを実感する人も２０１２年度の調査以来最低を記録した。「学生優位の売り手市場」傾向が進んでいる。<br>
<br>
　就活開始時期については、企業の広報活動開始日とされる「昨年３月１日」以前が前年度調査と比べて４・６ポイント上昇し３４・８％となった。<br>
<br>
　内定時期は選考開始日とされる６月１日以前に内定を得た割合が４・０ポイント上昇し２１・７％と４年連続で増加した。いずれも前倒し傾向が顕著だ。<br>
<br>
　１人当たりの内定数は前回調査と変わらず全体平均では１・７５社。就職活動に関する感想は「順調だった」と「ほぼ順調だった」の合計が２・９ポイント上昇し５８・８％と３年ぶりの増加。<br>
<br>
　逆に「苦労したこと」は「採用枠が少なく競争が激しかった」が２４・７％と１２年度の調査以来最低となった。<br>
<br>
　また、いつまで働きたいかとの問いには「定年まで」が３・９ポイント低下し２１・３％と１１年度以来最低を記録。「チャンスがあれば転職」「将来は独立」を合計すると２４・１％と４人に１人が入社時点で転職・独立を考えている。<br>
<br>
　同調査は中小・中堅企業を中心する新入社員１１００人を対象に３月２９日から４月１０日にかけて実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「eスポーツ」の実業団、いち早く立ち上げた中小企業が得た効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17893</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コンピューターゲームの対戦をスポーツ競技として捉える「ｅスポーツ」が広がっている。企業も社内で部活動を立ち上げたり関連事業に参入したり、新たな市場と位置付け始めた。制御盤の設計・製造を手がける三笠製作所（愛知県扶桑町）は、ｅスポーツの実業団をいち早く立ち上げた企業。２０１８年７月にチーム「キュアノス」を結成し、現在２人のプロ選手が所属する。「製造業×ｅスポーツ」でどんな世界が見えるのか、石田繁樹社長に現状を聞いた。<br>
<br>
—なぜｅスポーツの実業団を立ち上げたのですか。<br>
<br>
「多様性を持った優秀な人材を採用したいからだ。ｅスポーツの実業団があることが求人のカギになる。同業他社だけでなく、どの企業も優秀な人材を求めており、人材獲得の競争は激しい。それならば違う切り口で獲得する。その一つがｅスポーツだ」<br>
<br>
—実際に人材は獲得できましたか。<br>
<br>
「まず、優秀な選手が２人来てくれた。メディアに露出するようになり、ｅスポーツの運営を手がけたいという人材も集まってきた。キュアノスは新たな予算を確保するのではなく、１年間の求人費用で運営している。世界選手権や国民体育大会（国体）で選手が優勝すれば、会社として費用対効果は十分見込める。上位は拮抗（きっこう）しているため優勝は時の運になってしまうが、いつ優勝してもおかしくない」<br>
<br>
—３年で黒字化すると掲げています。<br>
<br>
「広告宣伝のためにチームを持っていない。関連する商品やサービスを展開していく。例えば、新たな選手が入団した場合には育成システムが必要だ。教育ノウハウなどをパッケージ商品として作る。筑波大学との連携プロジェクトも進む。同大学のサッカー部には対戦相手を分析して選手に伝える部門があり、キュアノスのプレー映像を見て助言を得ている。また、ｅスポーツは座り続けるため血流が悪くなる。バイタルデータを取り、パフォーマンスを下げない背もたれやシートを開発するプロジェクトもある」<br>
<br>
—日立システムズとｅスポーツの企業対抗戦も実施しました。<br>
<br>
「日立システムズをはじめ、ホテルや商業施設、ゲームメーカーからの依頼や招待がある。本業での連携話もある。新しいことに取り組めば縁やチャンスが生まれる。今後ますますチームを持つ効果が出てくる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7DbeNq_5cf4f4cd9a151.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">石田繁樹社長</div>
<br>
【記者の目／新たなコンテンツ、普及のカギ】<br>
現在、ｅスポーツで収益を上げているのはコンテンツメーカーだけだが、石田社長には製造業も参画できる新たな構想がある。高さ４・５メートル、重量６トンの巨大ロボットをｅスポーツのコンテンツにする取り組みだ。「５歳の子どもでも車いすの方でも楽しめる」と眼を輝かせる。ｅスポーツには、いつでも誰でも簡単に同じ土俵で競争できる魅力がある。ゲームという枠組みにとらわれず、ｅスポーツに特化した新しいコンテンツがさらなる普及のカギかもしれない。（文＝川口拓洋）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>副業に興味はあるけど…エンジニア「実施率」が７％未満の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17894</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パーソルテクノロジースタッフ（東京都新宿区、礒田英嗣社長、０３・６３７０・６８４０）が発表したエンジニア副業調査によると、エンジニアの約６割が“副業”に興味があるものの、実施率は７％未満にとどまっていることがわかった。時間が捻出できないことが理由という。一般のホワイトカラーに比べ、手に職があるエンジニアは副業を始めやすいイメージがあるが実態は非エンジニアよりも進んでいないことが明らかになった。<br>
<br>
　ＩＴ・機械電気領域で働くエンジニア９２２人と、非エンジニア１００人を調査した。副業をしている割合は６・６％で、非エンジニアの１１・０％より５ポイント近く少なかった。副業をしたいと思ったきっかけでは、非エンジニアが「本業以外でのやりがい」を求める声が約２８％と多かったのに対し、エンジニアは同２０％と低く、今の本業に十分なやりがいを感じていることがわかった。「時間的に余裕があるため」回答はエンジニアは同６％で非エンジニアの同２１％より１５ポイントも低く、非エンジニアは時間に余裕が多いことも副業を促す理由になるようだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱電機、欧米宇宙市場の本格開拓で狙う1000億円</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17895</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は宇宙システム事業の海外展開を加速する。米国とドイツに営業拠点を新設し、人工衛星搭載機器などの拡販を目指す。国内で５０年以上の衛星開発実績を誇り、開発した機器類は高い国際競争力を有する。宇宙産業の市場規模が大きい米国と欧州を本格開拓し、２０２０年度に同事業の売り上げを１０００億円（現状は８００億—９００億円）に引き上げる。<br>
<br>
　三菱電機は４月に宇宙システム関連で初めて米独に営業拠点を開設した。米国では太陽電池パネルやリチウムイオン電池、ヒートパイプパネルといった大型機器のほか、高周波増幅器、送受信機、アンテナなどを現地の人工衛星メーカーに売り込む。<br>
<br>
　独拠点は測位衛星システムを活用した３次元移動計測装置などをドイツをはじめ欧州主要国で拡販する。自動車の自動運転に不可欠な高精度３次元地図を作製するため、レーザースキャナーやカメラを搭載した同装置の需要増を予想。車の上に取り付けて走行することで、道路や周囲の建物などの情報を収集する仕組みだ。<br>
<br>
　三菱電機は海外では、米独以外にシンガポールに営業拠点を有する。主にアジア地域向けに人工衛星を販売する。ただ、同社の宇宙システム事業は国内依存度が高い。トルコやカタール向けの通信衛星を手がけるなど成果も少しずつ出始めたが、海外売上高比率はまだ低い。<br>
<br>
　同社は２０年以降に向けて欧米勢並みのコスト競争力を持つ大型衛星開発を進める。また、ベンチャー企業と提携して小型衛星への参入を検討する。機器や高精度測位関連とともに、人工衛星本体の海外戦略も練る。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業内に一体感を醸成する「運動会屋」の仕事の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17891</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　運動会屋（横浜市都筑区、米司隆明社長、０４５・５９０・２１９２）は、会社で運動会を開いた後の高揚感や一体感を、組織の文化として定着させるコンサルティング事業を始めた。ビジョン共有や組織課題の整理などを約半年かけて導入する。組織文化デザインチームを設けた。まずは年間数件程度の規模で立ち上げる。<br>
<br>
　同社は運動会の企画や運営を代行し、民間企業や工業団地、学校や地域などから受注している。運動会の競技を通して参加者が団結し、組織での上下関係や部門の壁を取り払う効果がある。ただ運動会が終わると日常の業務や組織に戻り、団結した熱が冷めていく課題があった。<br>
<br>
　そこで専門チームを作り、組織文化の定着まで支援する。まず目指すべき姿を共有して、組織課題を整理し、個人と組織の目標に落とし込んでいく。組織の指揮系統など、分断を生む構造を修正して運用していく。目標設定までに約３カ月、組織設計や構築に約３カ月かける。<br>
<br>
　中長期で取り組む組織の文化醸成コンサルと、運動会などの短期的な施策の両方をそろえることで相乗効果を狙う。大人の運動会はルールを守りつつチームワークやリーダーシップを養う手法として着目され、海外への普及も始まっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢ドライバーの事故軽減へ、自動車メーカーと病院などがデータ共有</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17896</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車など自動車メーカーは共同で、車載センサーを使って事故時のデータを救急救命に役立てる仕組み作りを強化する。自動車が歩行者に衝突した際のデータを基に、歩行者の傷害の度合いを瞬時に予測するシステムを構築し、医療機関と共有する。２０２１年に実証実験を始める。安全技術の進展などを背景に、交通事故の件数は減少傾向にあるが、高齢ドライバーによる事故は増えている。事故被害の軽減に向け、業界で協調して取り組みを加速する。<br>
<br>
　自動車メーカーや大学などで構成する業界団体、自動車技術会（東京都千代田区）が、このほどシステムの標準化に向けて検討委員会を設置した。傷害の度合いなどの情報を医療機関や消防署と早急に共有するために、自動車メーカーがどのようなデータを提供するかなどを議論する。車外の歩行者や後席乗員の状態を推定するアルゴリズムを開発し、標準化を促すことで実用化済みの救急自動通報システム「Ｄコールネット」を強化する。<br>
<br>
　すでに事故時の前席乗員の傷害の度合いを予測するアルゴリズムはトヨタ自動車やホンダなどが共同開発した。Ｄコールネットに採用されており、衝突方向や乗員の年齢など６種類の事故情報を車から吸い上げ、サーバー上で過去２８０万件の事故データと合わせて統計処理し、医療機関や消防署に状態を伝える仕組みだ。今回は新たに車外の歩行者や後席乗員を対象とする。<br>
<br>
自技会の坂本秀行会長（日産自動車副社長）は「車に搭載されたセンサーやカメラが増えたことで車両から生成できるデータが増えており、業界で協調して救急救命分野に役立てたい」としている。<br>
<br>
　政府は今夏に策定する成長戦略に、相乗りタクシーの導入や自治体などによる自家用車の有償運送制度の創設など、次世代モビリティーの実現に向けた政策を盛り込む方針だ。そのため、ＩＴを活用した配車サービスシステムの自治体への導入や、道路運送法上のルール整備などを検討し、車を運転しない高齢者も移動しやすい環境整備を進める。<br>
<br>
　人口減少が進む地方は、交通手段として自動車への依存度が高い一方、公共交通機関のドライバー不足が深刻化している。相乗りタクシーなど新たな移動手段が普及すれば、運転免許証を自主返納した高齢者も比較的安価に、自由に移動しやすくなる。高齢者らが自ら運転する必要がなくなる環境を整備し、運転ミスによる交通事故の減少を目指す。<br>
<br>
　自民党も高齢ドライバーの事故防止などに向けた提言書を安倍晋三首相に提出している。自動ブレーキを装備した「安全運転サポート車」限定の運転免許証など、高齢者の特性に応じた免許制度の見直しや、高齢者が免許を自主返納しやすい環境整備を求めている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDcG5hl_5cf595693a0b5.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 06:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>優良と思われた太陽光発電システム会社が倒産、「身の丈」を超えたリスク経営</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17897</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　太陽光発電システム事業を展開するパシフイック・コースト・インダストリー（ＰＣＩ社）は、日本中が祝賀ムードに包まれた令和元年５月１日、同業者に事業を譲渡した上でＧＷ明けの８日に破産を申し立てた。<br>
<br>
　ＰＣＩ社の設立は１９９０年１２月。内装工事からスタートし住宅用ソーラーパネル、産業用メガソーラー発電施設のパネル設置工事へと業容を拡大させた。ピーク時の２０１６年６月期には年売上高約３２億７１００万円まで伸ばし直近決算まで黒字を維持し続けた。<br>
<br>
　しかし、順調に事業を展開していたＰＣＩ社を１８年に二つの“災難”が襲った。一つは太陽光発電施設にかかる土地付き権利取引（いわゆるＩＤ取引）。発注者がＩＤを購入した茨城県の工事現場について、他社へ二重譲渡されていたことが発覚。３億円強の金額を受け取れるはずが、大きな損失を被った。<br>
<br>
　さらに追い打ちをかけたのが、西日本に猛威を振るった「平成３０年７月豪雨」。ＰＣＩ社が７億円強で請け負っていた、岐阜県の工事現場を豪雨が襲った。現場一帯が流され、造成工事のやり直しの必要が生じたのだ。<br>
<br>
　これらに伴い、資金流出が重なり１８年末頃から資金繰りに窮していた。このため１９年２月上旬頃から事業譲渡先の選定に着手。３月にようやく既存取引先の同業者が名乗りを上げ、５月１日の譲渡実行にこぎ着けた。全事業廃止という最悪の事態だけは回避された。<br>
<br>
　得意先からの評価も高く、１万２０００件超の施工実績を誇るＰＣＩ社がなぜ破産したのか。一言でいえばリスクを取り過ぎた。メガソーラー事業参入の１１年以降、売り上げを伸ばした半面、設備購入等に伴う借入金も増加した。<br>
<br>
　内部留保を蓄積してはいたが、純資産額は２億８００万円（１８年６月期末）。億単位の現場を複数抱える企業にしては盤石とはいえない水準だ。令和初の大型倒産は「身の丈経営」の難しさを考えさせる事例となった。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）パシフイック・コースト・インダストリー<br>
住所：神奈川県川崎市川崎区富士見１—７—１６<br>
代表：高田浩史氏<br>
資本金：２０００万円<br>
年売上高：約２３億５６００万円（１８年６月期）<br>
負債：約３１億７３９７万円</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 07:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲノム情報の争奪戦、米国から大きく遅れる日本はどうする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17898</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　手術や放射線療法では対処できないがんの治療として期待されるゲノム（全遺伝情報）医療。患者の遺伝子を調べるパネル検査が６月にも保険適用となる見込みで、利用が広がりそうだ。ただ日本にとっての大きな課題は情報の争奪戦。<br>
<br>
　パネル検査装置で先行するのは米国メーカーだ。病院で採取した患者の検体を米国に送り、日本には結果リポートのみが帰ってくる仕組み。今後の新薬開発に欠かせない詳細なゲノム情報や、検体そのものは米国が持つことになる。<br>
<br>
　これに対し日本では国立がん研究センターとシスメックスが共同で検査装置を開発。米国製と並んで薬事承認を取得した。こちらはゲノム解析も検体保管も日本国内だ。<br>
<br>
　所管の厚生労働省は情報の国内蓄積に向けて知恵を巡らす。がんセンターに「がんゲノム情報管理センター」を設置。パネル検査に公的医療保険を適用する時は、このセンターへのデータ提出を要件とする。つまり日本人のゲノム情報を米国で解析した場合でもコピー提出を義務付ける。<br>
<br>
　重篤ながんの患者の闘病と医師の苦戦の陰で、情報の争奪戦が加速している。他分野だって似たようなことが起きているに違いない。産業界も安閑としていられないなと再認識した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 07:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ルノー・FCA」誕生で、連合関係見直し？厳しい選択を迫られる日産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17899</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界３位の自動車メーカー誕生に向けた交渉が動きだした。欧米フィアット・クライスラー・オートモービルズ（ＦＣＡ）が経営統合を提案し仏ルノーは検討を始めた。ルノーと組む日産自動車・三菱自動車は企業連合の規模拡大につながる点などを評価し、前向きに連携強化の方向性を探る。ただルノー・ＦＣＡの統合交渉が進展しパワーバランスが崩れれば、日産がこだわる独立・対等な関係を維持できなくなる懸念がある。<br>
<br>
　「ＦＣＡの北米での存在感は圧倒的。欧州中心のルノーにとってなかなか良いパートナーだ」—。ＦＣＡの自動車部品部門マニエッティ・マレリを５月に買収したカルソニックカンセイ幹部はこう指摘する。<br>
<br>
　ルノー・ＦＣＡの組み合わせで特徴的なのは主力地域や車種ラインアップで重複が少ない点だ。ルノーは欧州、ロシアを主力地域とするのに対し、ＦＣＡは北米や南米で強い。車種はルノーが中小型車を中心とする一方、ＦＣＡはスポーツ多目的車（ＳＵＶ）やピックアップトラック、高級車で存在感を発揮する。ルノーは電気自動車（ＥＶ）、ＦＣＡは自動運転と先進分野で注力ポイントが異なる点も見逃せない。<br>
<br>
　乗用車とピックアップトラックでは部品仕様が異なり共通化は望めないなど難点もある。だが地域、車種、先進分野で相互補完しながら、両社で約８７０万台に達する販売規模を生かし調達などでシナジーを発揮できる潜在性はある。「悪くない組み合わせ」とみる業界関係者は多い。<br>
<br>
　ただ統合効果を最大化する上で「パズルのピースが欠けている」と遠藤功治ＳＢＩ証券企業調査部長は指摘する。最後のピースと期待されるのが日産と三菱自だ。地域展開では日産が強い中国、三菱自が存在感を示す東南アジアもカバーできるようになる。ＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）など電動技術にも厚みが出る。<br>
<br>
　ＦＣＡがルノーに示した統合案の枠組みには日産、三菱自は含まれないが、ＦＣＡは両社とも「連携していく」との考えを示した。ルノーのジャンドミニク・スナール会長も「企業連合の枠組みで実現する必要がある」と関与を求める。日産幹部は「ＦＣＡは日産や三菱自の技術がほしいのだろう」と推測する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKcNPwE_5cf5aa5461164.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>日産、独立・対等こだわる</h3>
<br>
　２９日、来日したルノーのスナール会長とティエリー・ボロレ最高経営責任者（ＣＥＯ）が日産の西川広人社長兼ＣＥＯ、三菱自の益子修会長兼ＣＥＯらに１時間４０分ほどＦＣＡとの統合について説明した。ルノーとＦＣＡの統合が実現すれば、４社の販売は１５００万台を超え世界トップに躍り出る。<br>
<br>
　西川社長は「連合の間口が広がるのは非常にポジティブ。日産の利益につながるか細かくみていきたい」と前向きに評価した。「電動化など自動車業界が変革期にある中、戦える集団になる」（日産幹部）との声も上がる。<br>
<br>
　益子会長は「当社が積極的に関わっていくかは検討を要する」と慎重姿勢もみせるが、ルノーとＦＣＡの統合に日産・三菱自が関与していく方向にあることは間違いない。焦点はそれがどのような形になるか。選択肢は大きく（１）従来関係を維持（２）連合解消（３）統合参加—の三つがある。<br>
<br>
　日産はルノーと互いに独立性を尊重し対等な関係でシナジー創出を図ることを基本理念にしており、従来の連合関係を維持したい意向だ。三菱自も同様で、益子会長は「統合に参加することはないだろう」と話す。<br>
<br>
　一方、ルノーは２０１８年初から仏政府の意向もくみ、日産会長を兼務していたカルロス・ゴーン被告が主導し日産との経営統合を目指してきた。ルノーでゴーン被告の後任のスナール会長はその考えを引き継ぎ、４月には西川社長に経営統合を提案した。<br>
<br>
<h3>「４社統合」提案も</h3>
<br>
　これまでのスナール会長の言動を考慮すれば、ルノーがＦＣＡと統合すれば、次のステップとして「日産・三菱自に参加を求めてくるだろう」とＳＢＩ証券の遠藤部長は見立てる。日産とルノーは連合解消はあり得ないとの考えでは一致するが、関係維持と統合参加とで意見が対立する可能性がある。<br>
<br>
　日産は資本関係ではルノーに対し弱いが、実力値で上回り交渉力を確保してきた。しかし今後、その力が保てなくなる懸念がある。３社連合では販売台数１０７５万台の５割超を日産が占めるが、ＦＣＡが加わると比率は３６％まで下がる。三菱自を足しても４４％に留まり、規模の面でも連合での力が弱まる。<br>
<br>
　また日産の発言力の源だった収益力が衰えている。ゴーン被告の「負の遺産」（西川社長）という米国事業が足を引っ張り、１９年３月期連結の当期利益は前期比５７・３％減の３１９１億円に落ち込み、２０年３月期は同４６・７％減の１７００億円に沈む見通し。<br>
<br>
<h3>ルノーとの協定、無効・変更の恐れ</h3>
<br>
　ルノーとの「ＲＡＭＡ」と呼ぶ企業間協定の存在も見逃せない。ＲＡＭＡには「経営判断にルノーによる不当な干渉を受けた場合、日産の判断でルノー株を買い増す権利を有する」「日産の取締役会決定事項について、株主総会でルノーは反対できない」などの規定があり、日産の独立性を守る盾になってきた。<br>
<br>
　しかし経営統合で契約相手がルノーから統合会社“ルノーＦＣＡ”に切り替われば協定が無効になったり、規定変更を余儀なくされたりする懸念がある。<br>
<br>
　日産・三菱自がルノーとＦＣＡの経営統合から距離を保ち、独立・対等な関係を維持できるか楽観視できない。状況次第では統合参加を拒否し立場を弱くするよりも、参加を決断し、その中で主体的に独立性を確保する道が、ベストではないがベターな選択肢となる可能性もある。<br>
<br>
　ルノーとＦＣＡの統合から得られるメリットを最大化するため、日産・三菱自は４社連合で最適なポジションを獲得できるか。今後、駆け引きが激しくなりそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZFSRkU_5cf5aa100ae2f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（取材・後藤信之、渡辺光太、山岸渉）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Jun 2019 07:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンション分譲大手が隈健吾さんと組む「ウロコシステム」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17900</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　うろこのようなパビリオンが登場—。長谷工コーポレーションは東京大学建築学専攻Ｔ＿ＡＤＳと共同で自然素材の木とデジタル技術、職人の技を融合した実験的パビリオン「ＵＲＯ—ＣＯ」を制作した（写真）。空気、光、音の三つの視点から木の新たな可能性を追求し、木が構造として機能する「ウロコシステム」を完成。表面に無数のひし形の穴が幾何学的に並び、トカゲのうろこにもみえる。<br>
<br>
　強度と曲げやすさを両立させるため、ベニヤ板にレーザーカッターであける穴の密度を変化させた。強度は「ひし形の穴がつぶれると硬く、正方形に近いと軟らかい」（エンジニアリング事業部の堀井規男氏）ことを発見。手前側は大人が座れるほど丈夫だ。<br>
<br>
　隈研吾東大教授の指導の下、学生と長谷工の若手設計者が制作。合板製作・加工はニッタクス（東京都中央区）、アルク（埼玉県松伏町）が協力した。<br>
<br>
　長谷工はマンション事業主に内外装材や設備を提案する専用拠点「ＬＩＰＳ」（東京都江東区）に常設し、商談の合間に来場者を和ませる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">隈研吾とスターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クロマグロの完全養殖達成までの道のり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17901</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クロマグロの完全養殖は２００２年に近畿大学水産研究所（近大水研）において世界で初めて成功しました。<br>
<br>
　近大水研は１９７０年に始まった水産庁プロジェクトに参加し、クロマグロ養殖の研究をスタートしました。プロジェクトが終了してからも継続して技術開発を進めました。養殖はもちろんですが、親魚として養成し、受精卵を採ることを目的としていました。そして、１９７４年に収容した約８００尾の幼魚が１９７９年（５歳）には体重70㎏となり、60尾が生残していました。６月20日の午後５時過ぎ、直径30ｍ（深さ７ｍ）の円形をした網生簀の中で海面が渦を巻くほどにクロマグロが円を描いて泳ぎ、産卵しているのが観察されました。世界で初めてクロマグロの産卵行動を観察し、さらに大量の受精卵を得ることに成功したのです。さっそく、受精卵を孵化させ、飼育が行われました。しかし、当時は飼育方法や仔魚に必要な栄養素などの知見に乏しく、飼育できたのは孵化後47日目まで、稚魚の全長は57㎜まででした。その後、同じ親魚群が１９８０年（６歳）、１９８２年（８歳）にも産卵し、飼育が試みられましたが、それぞれ30日目と57日目に全滅しています。この親魚群は１９８２年を最後に、産卵が止まってしまいました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1JocqD_5cf60f4e59fa3.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">イラスト：角一葉</div>
<br>
　このような状況の中で１９８７年に活け込んだ群れが１９９４年（７歳）に産卵を開始しました。前回の産卵から実に11年間のブランクがありました。その後はほぼ毎年産卵が確認できるようになり、１９９５年と翌年の産卵で得られた卵は約３００ｇの幼魚までそれぞれ６４８尾、２８７尾育てることに成功し、２００２年には合わせて20尾（７歳と６歳）が親魚として生き残っていました。そして６月23日にこれらが産卵を始め、ついに完全養殖が達成されました。その子供達は２年後に、世界で初めての完全養殖クロマグロとして出荷されています。(第3章 「クロマグロとその完全養殖を知ろう」 p64-65より)<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ トコトンやさしい養殖の本<br>
近畿大学水産研究所 編、A5判、１６０ページ、税込1,620円<br>
<br>
日本の食にとって魚はかかせないもの。その魚を育てる養殖が今、世界中で注目されています。実は紀元前まで遡る養殖の歴史に始まり、マグロをはじめ様々な魚の養殖や、養殖で必要な技術、そして未来の養殖についてもやさしく解説します。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
近畿大学水産研究所<br>
長年にわたり養殖技術の研究に取り組み、世界の水産養殖・種苗生産の最前線に立っている。2002年、クロマグロの完全養殖を世界で始めて成功させ、大きな注目を集めた。<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E9%A4%8A%E6%AE%96%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E8%BF%91%E7%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%B0%B4%E7%94%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80/dp/4526079448" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://item.rakuten.co.jp/bookfan/bk-4526079448/?scid=af_pc_etc&amp;sc2id=af_113_0_10001868" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/bookfan/bk-4526079448.html?sc_e=slga_pla#ItemInfo" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003399" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b>抜粋(全６６項目)<br>
<b>第1章 養殖の基本を知ろう</b><br>
養殖のはじまり「太古より行われていた養殖の歴史」<br>
養殖魚がお店に並ぶまで「養殖魚の流通の特色」<br>
世界の養殖業「ダントツの養殖大国はあの国」<br>
<br>
<b>第2章 卵から魚を育てる生産技術を知ろう</b><br>
有害プランクトンが歴史を変える「有害プランクトンにも使い道がある」<br>
ワムシの培養技術「省力化が進むワムシ培養技術」<br>
仔魚を育てる方法「仔魚の飼育施設と餌料系列」<br>
<br>
<b>第3章 クロマグロとその完全養殖を知ろう</b><br>
クロマグロの仔魚から幼魚までの育て方「完全養殖に欠かせない種苗生産技術」<br>
売値を左右する出荷方法「正しい処理で商品価値を高める」<br>
ハイリスクなクロマグロ養殖「天災・魚病などが大きな損失の原因」<br>
<br>
<b>第4章 さまざまな養殖を知ろう</b><br>
ブリの養殖「海水魚養殖の先駆けとなった出世魚」<br>
ウナギの養殖「日本の食文化「蒲焼」を支える養殖ウナギ」<br>
サケ・マスの養殖「川と海の両方で発展した養殖の古株」<br>
<br>
<b>第5章 餌や飼料の大切な役割を知ろう</b><br>
餌の種類と役割「成長度合や魚種によって餌は異なる」<br>
養殖魚の病気「養殖魚だって病気になる」<br>
<br>
<b>第6章 漁場環境を整える</b><br>
養殖は海を汚す！？「残餌や排せつ物による自家汚染」<br>
海への負担を減らす「餌の種類とやり方がカギ」<br>
<br>
<b>第7章 より優れた品種を誕生させる</b><br>
品種改良の歴史「多くの魚が品種改良から生まれた」<br>
借り腹技術「サバのお腹を借りてマグロを増やす」<br>
遺伝子操作「遺伝子操作で品種改良の効率化を目指す」<br>
<br>
<b>第8章 養殖の課題と対策、最新の技術を知ろう</b><br>
輸出される養殖魚「輸出を促進して養殖生産量を増やす」<br>
養殖でICTを利用「スマート養殖による効率化」<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E9%A4%8A%E6%AE%96%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E8%BF%91%E7%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%B0%B4%E7%94%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80/dp/4526079448" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplzmBVN_5cf60f61e68c2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アサヒが新設した研究子会社の役割と強み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17902</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アサヒグループホールディングス（ＧＨＤ）は中長期での研究戦略の立案や新たな成長の柱となる事業の立ち上げを目指し、研究開発体制を強化した。ＧＨＤ内にあった基礎研究部門を研究子会社「アサヒクオリティーアンドイノベーションズ」（ＡＱＩ、茨城県守谷市、佐見学社長）として設立。意思決定を迅速化するとともに、事業性を明確にした研究シーズの確立を進める。グループ内で活用しない開発技術の外販も検討する。<br>
<br>
　ＡＱＩは研究開発機能を持つ初めての子会社で、アサヒビール、アサヒ飲料などＧＨＤ傘下の各事業会社と並列に配置。ＧＨＤの基礎研究部門の約１５０人が移った。佐見社長は「グループの素材メーカーとして、新規事業のインキュベーションの役割を果たしたい」と方針を示した。<br>
<br>
　酵母や乳酸菌の素材をベースにした基礎研究の強みを持つ。すでにビール酵母の細胞壁を活用した農業用資材を開発した成果のように、素材の細分化を進めて、新たな機能性素材の開発を急ぐ。<br>
<br>
　オープンイノベーションによるベンチャーとの連携も強化する。コーヒー粕を有償化するような技術や、人工知能（ＡＩ）、家庭で醸造可能な技術などを持つ企業と新たな視野でビジネスシーズを模索する。<br>
<br>
　また、グループ内で休眠状態の技術については再活用の道を検討する。「例えば血液粘度計は医療ではユニークな技術だが、グループ企業で活用ができない。外部への転用で可能性が開ける」（佐見社長）という。他にも休眠技術があり、外販や協業の方策を検討する。<br>
<br>
　ＡＱＩはグループ各事業会社の研究開発部門が集積するアサヒグループ研究開発センター（同守谷市）の全体運営も担っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機械学習を高速化、GPU最大10個搭載の専用サーバー開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17904</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デル（川崎市幸区、平手智行社長、０４４・５５６・４３００）とＥＭＣジャパン（東京都渋谷区）は４日、機械学習専用サーバー「ＤＳＳ８４４０＝写真」を発売したと発表した。機械学習を高速化するアクセラレーターとして、米エヌビディア製の画像処理半導体（ＧＰＵ）「テスラＶ１００」を最大１０個搭載できる。<br>
<br>
　価格は約１９４０万円（消費税抜き）から。最小構成は、サーバー本体に米インテル製プロセッサーを２個搭載し、テスラＶ１００を４個搭載したモデル。基本ソフト（ＯＳ）は実装しない。<br>
<br>
　ＤＳＳシリーズは従来、一部の大規模システム向け専用モデルとして個別に提供してきたが、今回のＧＰＵ搭載モデルは規模を問わずに１台から販売する。<br>
<br>
　ＤＳＳ８４４０はシステム全体として機械学習に最適化。内蔵ストレージのボトルネックを解消する最大１０個の「ＮＶＭｅ　ＳＳＤ」や、プロセッサー間の高速なデータ転送を実現する相互接続技術「インフィニバンド」などにより多様な用途に使えるようにした。<br>
<br>
　さらに冷却と排熱にこだわった設計とし、ＧＰＵ１０個の構成でインテル製プロセッサーの上位モデルを２基選択した場合でも、一般的なサーバー製品と同じ室温３５度Ｃの動作環境で稼働できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最悪期脱するも…ファーウェイ・ショック直撃の東芝メモリは踏ん張りどころ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17905</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングス（ＨＤ）にファーウェイ・ショックが直撃する。米国による中国通信機器最大手・華為技術（ファーウェイ）への輸出禁止措置などで制裁包囲網が構築されつつあり、スマートフォン生産に注目が集まる。ただ、ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの大口顧客としては、基幹ネットワークを構築する通信装置への影響の方が重大だ。東芝メモリＨＤが目指す２０１９年内の株式上場への踏ん張りどころだ。（編集委員・鈴木岳志）<br>
<h3>主要供給先</h3>
<br>
　ファーウェイは東芝メモリにとって、ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの主要供給先の１社だ。通常の取引を続けているが、トランプ政権が世界で旗を振る制裁強化の動きは確実に広がる。米国が神経をとがらせる安全保障リスクの観点で見れば、通信インフラを支える基幹装置への懸念はスマートフォンの比ではない。<br>
<br>
　通信装置は半導体メモリーの搭載量がスマートフォンに対して多く、代替顧客を探すのも難しい。「通信装置で使う高性能サーバーの約７割はＮＡＮＤ型フラッシュメモリーが占める」（業界関係者）という。ファーウェイの競合はスウェーデンのエリクソンとフィンランドのノキアに限られ、新規開拓は一朝一夕にはいかない。<br>
<br>
　一方、スマートフォン分野では東芝メモリにも挽回のチャンスがありそうだ。米グーグルと英半導体設計大手のアーム・ホールディングスの取引停止は、ファーウェイのスマートフォン生産に深刻なダメージを与える。<br>
<br>
<h3>営業攻勢強める</h3>
<br>
　ただ「ファーウェイの高級機種は韓国・サムスン電子に、中級機種は同じ中国のＯＰＰＯ（オッポ）とｖｉｖｏ（ビボ）に置き換わる」（同）との見方があり、東芝メモリも韓中スマートフォンメーカーへの営業攻勢を強める方針だ。<br>
<br>
　東芝メモリＨＤは年内の株式上場へ準備を進める。メガバンク３行からの融資などで合計１兆３０００億円の資金調達を決めた。米アップルなどの取引先が持つ優先株を買い戻し、上場審査を通りやすくする狙いがある。できる準備はしつつ、ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー市況の改善を待つ。<br>
<br>
<h3>最悪期脱す</h3>
<br>
　「良くない状況は着実に変わって、データセンター向けの需要が戻ってきている」（同）と最悪期は脱したようだ。ただ、年内上場に向けて残された時間は少ない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転の車内を快適空間に！素材メーカー「吸音」競う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17906</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルや旭化成などの素材各社は、より静かな車内空間をつくる素材を相次ぎ開発した。三菱ケミカルは繊維径３マイクロメートルのアクリル繊維を吸音材として提案する。旭化成は耐熱性の高い中空ビーズ状の硬質吸音発泡品を開発した。ハイブリッド車など静かな車の増加に加え、自動運転が普及すれば車内空間の快適性がさらに重視される。吸音素材の需要が広がりそうだ。<br>
<br>
　三菱ケミカルが吸音材として提案する超極細繊維「ＸＡＩ（サイ）」は、一般的な吸音材向け繊維の１０分の１以下の細さ。フェルトなどの従来素材に１０％混合することで、従来素材のみに比べ約半分の重さで同等の吸音性能を発揮できる。サイの混合比率や使用量を増やせば、さらに吸音性は高まる。特に１０００ヘルツ以下の低周波領域の吸音性が高く、エンジン音やロードノイズの抑制が期待できる。<br>
<br>
　現在の主な用途はフィルター素材で、自動車ではフードやフロアアンダーカバーなどでの採用を目指す。<br>
<br>
　旭化成は、直径２ミリ—３ミリメートルのポリアミド製中空ビーズを発泡させた素材を開発した。硬質で高耐熱性という特徴を生かし、エンジンルーム周辺部材として提案する。自社の不織布「プレシゼ」と組み合わせた厚さ２センチメートル弱の部材は、同程度の厚さのメラミン発泡品に比べ１０００ヘルツでの吸音性が２倍となった。音の透過を防ぐだけでなく、容器状に加工して音の発生源を入れると容器内で音の反射も抑える。１９年度下期にもサンプル供給を始めたい考え。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3qXQOf_5cf62cd6b8de6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">旭化成の硬質吸音発泡品</div>
<br>
<br>
　このほかに、東レがナノファイバー不織布を吸音材として提案。三井化学は紙おむつ向けに培った不織布の技術を生かし、自動車の吸音材など産業材不織布の開発を強化するための新組織を４月に発足した。また、小型ギアなどの金属から摺動（しゅうどう）性の高いプラスチックへの置き換えは、軽量化に加え、異音の低減にもつながる。<br>
<br>
　自動運転などの新技術が搭載されれば、車内空間などの領域もニーズが変わる。素材各社は新たなニーズ掘り起こしを狙う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電の販売、どこまで伸びるかは夏次第？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17907</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本電機工業会（ＪＥＭＡ）によると４月の白物家電の国内出荷額は、前年同月比１３・２％増の１７９５億円となり、１２カ月連続で増加した。ルームエアコンや冷蔵庫、洗濯機の主要製品の出荷額がいずれも１０％以上増加。省エネルギー製品や高付加価値製品に対する消費マインドが継続しており、ＪＥＭＡではこの傾向が今後も続くと見ている。<br>
<br>
　製品別では、エアコンの出荷額が同２８・６％増の５４７億円と１５カ月連続で増加。出荷台数は同２１・８％増の６５万１０００台で、４月単体としては過去１０年で最多。<br>
<br>
　ＪＥＭＡでは「２０１８年夏の記録的な猛暑や１９年秋の消費増税を踏まえて、家電量販店が早い段階から販売体勢を整えているのではないか」と推測する。<br>
<br>
　冷蔵庫は出荷額が同１２・６％増の３０９億円、出荷台数が同０・４％増の２７万５０００台と、いずれも３カ月連続で増加した。<br>
<br>
　容量４０１リットル以上の大型タイプの出荷台数は、同１４・５％増の１１万２０００台と６カ月連続でプラスが続いている。<br>
<br>
<h3>新会長も気にする“雲行き”</h3>
<br>
　「ＩｏＴ（モノのインターネット）家電は、これからどんどん普及するだろう」と語るのは、日本電機工業会（ＪＥＭＡ）会長に就任した長栄周作さん。家電のさらなる発展に期待を寄せる。<br>
<br>
　「かつての家電市場は主婦の家事負担の軽減で成長した。今はスマートハウスで成長している」と潮流を見定める。<br>
<br>
　ただ、家電の潮流はＩｏＴ化だけでもない。２０１８年度は猛暑によるエアコンの販売増加が顕著だった。「１９年も夏の気候に左右されるのだろうか」と“雲行き”も気にしている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮脂で肌の将来を推測できる？花王が開発「RNAモニタリング」とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17908</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花王は皮脂の中に含まれる人のリボ核酸（ＲＮＡ）を解析する技術「ＲＮＡモニタリング」を開発した。ＤＮＡの情報に基づき、体内でいろいろな働きをするたんぱく質を生み出すもととなる分子、ＲＮＡが皮脂の中に存在することを発見。採取した皮脂からＲＮＡを抽出、精製し、ＲＮＡ発現情報を解析する技術を構築した。ヘルスケアおよび肌ケアでの活用を目指す。<br>
<br>
　健康な肌の男性とアトピー性皮膚炎患者の男性の皮脂を採取し、解析した。皮脂内に、解析可能な長さのＲＮＡの存在を確認した。<br>
<br>
　ＲＮＡは酵素により分解される性質のため、解析可能な長さのモノを取り出すには健康な皮膚を切り出す必要があった。同社は体への侵襲がない採取を可能とした。<br>
<br>
　また、アトピー性皮膚炎患者には肌のバリアー機能維持に必要なＲＮＡ種の発現が低く、炎症が進むのに関わるＲＮＡ種の発現が上昇していることを解析できた。<br>
<br>
　現在、皮脂中にある約１万種類の人のＲＮＡ発現情報の解析に成功している。肌の将来を推測できる可能性もあるという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＨＩＳが銀行代理業に参入、旅行業と相乗効果狙う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17909</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旅行大手のエイチ・アイ・エス（ＨＩＳ）は銀行代理業に参入する。自社と傘下のＨ．Ｉ．Ｓ．インパクトファイナンス（ＨＩＳＩＦ、東京都新宿区）、ＧＭＯあおぞらネット銀行の３社が包括的業務提携に向けた覚書を締結した。ＨＩＳＩＦは今後、振り込みなどの手数料を無料にして顧客層を拡大。その上で旅行と関連する商材を展開し収益化を図る構想だ。（斎藤弘和）<br>
<br>
<h3>日本発仕掛ける</h3>
<br>
　「世界の銀行のあり方が変わってきている。その変化が日本でも２—３年後に入ってくる。海外から来る前に、我々が先に日本発で仕掛けていく」。ＨＩＳＩＦの東小薗光輝社長はこう意気込む。<br>
<br>
　東小薗社長によると、欧米では「預け入れ、引き出し、振り込みといった基本的なバンキングサービスは全て無料にし、それとは別の付加価値をつけて収益化を図る事業者が出てきた」。例えばドイツ発祥のＮ２６という銀行は、口座の残高を超える引き出しができる仕組みを提供し、超えた分にかかる金利を収益源にしているという。無料というきっかけがあることで、顧客層を広げやすいことが利点と考えられる。<br>
<br>
<h3>アプリ開発推進</h3>
<br>
　ＨＩＳＩＦは３月にＧＭＯあおぞらネット銀を所属銀行とする銀行代理業の許可を受けており、同行の口座開設に係る勧誘を７月ごろから始める。将来は「顧客がネットバンキングをできるようなアプリの開発も進める」（東小薗社長）。このアプリを介して、ＧＭＯあおぞらネット銀のサービスを使えるようにする計画だ。口座維持や振り込み、ＡＴＭ入出金の手数料は、個人向けは無料にするよう調整を進めている。<br>
<br>
　収益化に当たっては、ＨＩＳの中核事業である旅行との相乗効果を模索する。ＨＩＳＩＦの東小薗社長は具体例として、海外渡航時の両替や、現地ＡＴＭの手数料を提示。「“旅行お帰り払い”として、前払いではなく、帰ってきてからお金を払える」（同）との構想も披露した。<br>
<br>
<h3>事業機会を追求</h3>
<br>
　一方、ＧＭＯあおぞらネット銀の金子岳人会長は、ＨＩＳＩＦとの協業を「第１弾」と位置付けた。今後、他の銀行代理業者に自社サービスを提供する可能性もある。金子会長は「多様な業種との展開を図る。一部の機能だけでも使いたい顧客もいる」とし、幅広く事業機会を追求する。<br>
<br>
　ＨＩＳＩＦは初年度に２万口座を媒介し、５年で利用者１００万人を確保する目標を掲げた。そのうち、手数料を伴うサービスを高い頻度で使ってくれる人はどれだけ現れるのか。<br>
<br>
　ＨＩＳおよびＧＭＯあおぞらネット銀との業務提携の実効性を高め、潜在的な顧客の需要に応えるための体制を早期に構築することが求められそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モノづくりを高度化する「スマートファクトリー展」きょう開幕！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17910</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モノづくりの高度化に関する技術・システムを集めた展示会「スマートファクトリーＪａｐａｎ２０１９」（日刊工業新聞社主催）と、防災関連技術の展示会「２０１９防災産業展ｉｎ東京」（日刊工業新聞社主催、日本防災産業会議共催）が東京・青海の東京ビッグサイト青海展示棟で５日、開幕する。会期は７日まで。入場料は１０００円（招待券持参者・事前登録者は無料）。<br>
<br>
　「スマートファクトリーＪａｐａｎ」は、導入が簡単なＩｏＴ（モノのインターネット）・人工知能（ＡＩ）ソリューション、設計・製造のプロセス最適化、人手不足をサポートするロボットや物流システム機器などを展示する。「防災産業展ｉｎ東京」では児童用ライフジャケットや移動型大規模空調、気象防災システムなどを紹介する。<br>
<br>
　会期中にはリコーグループの企業防災についてや、製造業におけるブロックチェーン（分散型台帳）の運用についての講演がある。５日に「スマートファクトリーアワード２０１９」の表彰式、６日に防災安全協会による「災害食大賞２０１９」の表彰式も行う。<br>
<br>
<b><a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/smart-factory?from=pc_pickup" target="_blank">特設サイトはこちら</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニーがイメージセンサーに1200億円投資、世界首位固めへ長崎に新棟</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17903</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは長崎県諫早市の既存工場内にスマートフォン（スマホ）のカメラなどに使う相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）イメージセンサーの新製造棟を建設する方針を固めた。最大で１２００億円を投じ、２０２１年内にも稼働を始める。世界のスマホ市場は減速しているものの、スマホ１台当たりのカメラ搭載数の増加やセンサーの大判化は今後も続くと判断した。ＩｏＴ（モノのインターネット）の普及を後押しする基幹デバイスの増産体制を整える。<br>
<br>
　ソニーは半導体関係会社の長崎テクノロジーセンター（長崎県諫早市）にＣＭＯＳイメージセンサーの製造棟を新設する方向だ。早ければ１９年末に着工して、２１年前半からの本格稼働を見込む。ただ、米中貿易摩擦により需要の先行きが不透明なため、増産計画を見直す可能性もある。<br>
<br>
　新棟の生産能力は当初、月産数万枚（３００ミリメートルウエハー換算）になるとみられるが、詳細は今後詰める。主なイメージセンサー生産拠点は長崎に加えて、熊本県、山形県、大分県の国内４カ所。現状の生産能力は合計で同約１０万枚。<br>
<br>
　スマホは高級・中級機種を中心に３、４個の背面カメラ搭載が主流になり、センサーの大判化で必要なウエハー枚数も増加傾向にある。韓国・米国勢に比べて技術優位のソニーはスマホ販売台数が頭打ちでも、引き続きイメージセンサー事業は拡大できると見通す。自動運転向けに需要の拡大する車載カメラ用途も追い風となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLRqVlj_5cf6201521654.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
　ソニーは１８年１０月に、２０年度までの３年間に約６０００億円をかけてイメージセンサーの生産能力を同１３万枚まで増強する計画を発表していた。当初は既存建屋内に製造設備を導入して増産体制を整える予定だった。長崎の新棟建設は従来の投資計画に含まれていなかった。イメージセンサーで世界トップシェアの約５０％（金額ベース）という地位をより盤石にし、２５年度に６０％のシェアを目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファナックの工場用アプリ、外部も開発しやすくなった！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17915</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファナックは工場用ＩｏＴ（モノのインターネット）基盤「フィールドシステム」の機能を拡充する。同基盤は第三者企業（サードパーティー）がアプリケーション（応用ソフト）を開発して提供できるオープンプラットフォームが特徴の一つ。集めたデータを扱いやすくするなど、アプリ開発を支援するためのツールを開発する。サードパーティーが開発したアプリの販売も始まり、開発をしやすくして、同基盤の普及を後押しする。<br>
<br>
　サードパーティーやフィールドシステムのユーザーが、同基盤で運用するアプリを簡単に開発するためのツールを集めた統合開発環境「フィールドシステムスタジオ」を開発した。アプリを基本ソフト（ＯＳ）「リナックス」上で開発するために必要なツールを一括してそろえて開発しやすい環境などを提供するという。山口賢治社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）はアプリを充実させるためにも「ユーザーやサードパーティーが開発しやすい環境は重要になる」と指摘する。<br>
<br>
　足元ではサードパーティーを含めたアプリの開発が広がる。２０１７年秋に他社に先駆けフィールドシステムの運用を始めてから、アプリの開発は１７社４２種類に拡大した。開発したアプリはファナックが運営する電子商取引（ＥＣ）サイト「フィールドシステムストア」で販売できる。これまで同社のアプリがストア内に並んでいたが、サードパーティーとして初めてＮＴＴデータが基盤内のデータ活用を支援するアプリ「データトランスローダー」を発売した。<br>
<br>
　ユーザーが工場にフィールドシステムを導入する際に、立ち上げを支援するシステムインテグレーター（ＳＩ）へのサポートも拡充する。ネットワークのつなぎ方やアプリの動かし方など基本的な内容から学べる研修を用意。松原俊介取締役専務執行役員は同基盤の普及には「フィールドシステムを立ち上げていただけるＳＩの充実が欠かせない」と強調する。<br>
<br>
　同基盤を活用したサービスとして、他の工作機械メーカーのマニュアルから、故障時の対処法をキーワード検索できるツールの充実も進める。<br>
<br>
　修理の手順を簡単なアニメーションで案内する「ビジュアルガイダンス」を用意し、工作機械メーカーが同ガイダンスを容易に作成できるツールも開発。フィールドシステムを核に、ファナックの商品だけでなく、他の工作機械メーカーを含めて、ユーザーの保守の効率化を総合的に支援する。<br>
<br>
<h3>モノづくりカンファレンス 2019</h3>
<br>
　<b>モノづくりの最新トレンドが分かる一大イベントが７月４日に経団連会館（東京・大手町）で開催されます。ファナックの松原俊介取締役専務執行役員も講演します。<br>
<a href="https://biz.nikkan.co.jp/grace/" target="_blank">【モノづくりカンファレンス 2019】 参加（無料）登録はこちらから</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuBG1ut_5cf7479c29ff8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNvdp2n_5cf747ab2ea80.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jun 2019 13:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>