<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>いきなり夏到来！？突然の気温上昇で売れたものは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国各地で気温が上がり、北海道や福島県などで２７日の気温が３５度Ｃ以上の猛暑日になるところもあった。東京都心でも、５月としては観測史上初めて４日連続で３０度Ｃ以上の真夏日となった。連日暑い日が続き、本格的な夏を前に小売店では、早くも夏物商材が売り上げを伸ばしている。<br>
<br>
　そごう・西武では、婦人向けの晴雨兼用パラソルの販売が前年同期（２０１８年５月２０日から２６日）比５２％増で、紫外線（ＵＶ）カット手袋は同３０％増となった。帽子も同１５％増で「つば広タイプのものが人気。つば裏に日傘と同じ遮光生地がついたタイプや、帽子の内側にファンデーションの汚れが落ちやすい加工がされたものがよく売れた」（広報）という。<br>
<br>
　帽子は子ども向けも好調で同３８％増。子どもをＵＶから守るため、日焼け止めなどのスキンケア商品を購入する親も多く見られたという。<br>
<br>
　家電量販店ではエアコンや扇風機を求める人が列をなした。例年、ゴールデンウイーク明けから商品展開しているが「この時期にここまで暑くなったことはなく、前倒しで売れた」（ビックカメラ広報）。暑さで冷蔵庫の調子が悪くなり購入する客もいたという。<br>
<br>
　コンビニエンスストアのセブン—イレブン・ジャパンによると２５日と２６日の両日で、アイスクリームの売上高が前年同期比２０％以上アップした。特に氷菓系が人気だった。飲料はスポーツ系ドリンクが同１０％以上伸びた。「汗をふくフェイシャルペーパーやボディーペーパーは特に好調で、同２倍以上となった」（広報）。<br>
<br>
　またコンビニではアイスクリームなどが欠品とならないよう２７日も「各店舗のオーナーに商品を多めに発注することや売り場を整えるように伝えた」（ローソン）という。<br>
<br>
　気象庁などによるとこの暑さは２８日までで一端収まる見通しだが、想定を超えた暑さ到来で、例年よりも早く品薄になる商品も出てきそうだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選、米中摩擦、アップル依存…。シャープの戴会長兼社長が語る業績への影響</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17814</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープの戴正呉会長兼社長は、日刊工業新聞社などのインタビューに応じ、現在の４事業セグメントを再編し、ＩｏＴ（モノのインターネット）家電などの「スマートビジネス」、テレビなどの「８Ｋエコシステム」、第５世代通信（５Ｇ）関連などの「ＩＣＴ」の３セグメントにくくり直す方針を示した。液晶製品などハード主体の従来モデルからの転換を鮮明にする。会長職を続ける２０２２年３月期までに軌道に乗せる見通しだ。<br>
<br>
<h3>困難な中計達成</h3>
<br>
—２０年３月期までの中期経営計画の達成が困難な状況です。<br>
<br>
「米中貿易摩擦の影響を読み切れなかった。特定メーカーとの取引割合が高く、景気変動の影響を受けやすい。今後は事業を３セグメントに再編し、事業変革を進める。プラットフォーム（基盤）やサービスを拡大し、『量から質へ』の展開を強化する。シャープの技術力をいかに商品化するかが大事。６月末の取締役会で正式決定する」<br>
<br>
—親会社の台湾・鴻海精密工業の郭台銘会長が総統選への出馬を表明しました。影響は。<br>
<br>
「私は鴻海の役員に戻るが、その任期と同じ３年後の２２年３月期までシャープの会長を続ける。ただ、社長職については２１年３月期には交代し、日本人に渡したい。共同ＣＥＯ（最高経営責任者）への権限委譲などをさらに進めていく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPzYbdI_5ceca91d576e8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">郭台銘会長</div>
<br>
<br>
<h3>米中貿易摩擦にはビジネスチャンス</h3>
<br>
—米中貿易摩擦への対応策は。<br>
<br>
「中国で生産する製品について、複合機をタイに、パソコンを台湾やベトナムに、ディスプレーをメキシコに、それぞれ生産移管を検討中だ。米中摩擦の影響で中国・華為技術（ファーウェイ）が苦戦しているが、その分、当社は（スマートフォン展開において）ビジネスチャンスを獲得できると考えている」<br>
<br>
—北米テレビ事業の再参入を決めました。<br>
<br>
「中国ハイセンスからブランドを取り戻した。シャープのブランドイメージを高めるとともに、大型８Ｋテレビを展開していく。小型テレビは考えていない。今後は、鴻海が米国ウィスコンシン州に建設中の液晶パネル工場も活用したい」<br>
<br>
<h3>記者の目／親会社に振り回される構図</h3>
<br>
　現事業セグメントは、家電関連、オフィス機器関連、電子デバイス関連、液晶ディスプレー関連の４分野。今回示した構想は、サービス中心の事業モデルにシフトさせるのが狙い。念頭にあるのは米アップル向けビジネス依存からの脱却。ただ戴会長が鴻海の役員に戻ることで、親会社に振り回される構図は続きそうだ。（取材・園尾雅之）<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧エアバスが描く、野心的な「次世代旅客機」構想の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17815</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧エアバスは次世代旅客機の研究・開発を加速する。環境に配慮してエンジンを電動化する次世代旅客機や、生物の姿に学んで燃費向上を図る旅客機などを構想。長期的ビジョンとして、２０５０年までに二酸化炭素（ＣＯ２）排出量を現行比で７５％減、窒素酸化物（ＮＯｘ）は同７０％減、騒音は同６５％減を達成する目標を掲げる。人工知能（ＡＩ）を利用した、パイロットの負担軽減などの研究も進める考えだ。（文＝編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
　「実現するには非常にハードルが高い、野心的な目標だ。しかし、だからこそ、挑戦のしがいがある」。エアバスのエンジニアリング部門担当のジャン—グライス・デュモン上席副社長は、次世代旅客機のビジョンについてこう強調する。<br>
<br>
　同じＣＯ２削減やＮＯｘ削減を進めるのでも、旅客機と他のモビリティーでは難易度のレベルが違う。旅客機は重量やエネルギー消費量が多く、飛行安全上の技術的な制約もある。<br>
<br>
　環境に優しい次世代旅客機の要素技術では、機体の軽量化や新素材、力学特性の研究、エンジンの燃費向上や出力増などが思い浮かぶが、既存技術の延長では解決できない壁も多い。<br>
<br>
　エアバスが構想する次世代旅客機「Ｅ—ＦａｎＸ」は２１年に実験機を飛行する計画で、独シーメンスと共同研究を進めている。<br>
<br>
　客席数は約１００席を予定し、４基のエンジンを搭載。４基のうち、１基分を電動化する考えで、その分のＣＯ２やＮＯｘ、騒音などを削減する。将来的には４基エンジンすべての動力を、電動化する計画だ。<br>
<br>
　エンジンの電動化はもちろん、既存エンジンでも高効率燃焼や出力向上のための技術が必要になる。機体材料はカーボンや炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）に加え、環境に優しいバイオマテリアルを研究する考えだ。当然、強度や耐熱性、コストなどと両立する研究が要求される。<br>
<br>
　一方、アホウドリの羽の特性を模倣して環境負荷を減らす研究も進めている。主翼端部分をブラブラと風で動かすことで機体への影響を減らすとともに主翼も薄くでき、軽量化と燃費向上が図れる。<br>
<br>
　パイロットの負担軽減も、大きな要素になる。世界での旅客機需要は急拡大しており、機体増産とともに、パイロットの養成や確保もネックだ。空港近辺で管制官からの指示や交信のやりとりをＡＩである程度、判断させ、パイロットの負担を軽減する。<br>
<br>
　エアバスは現在、４人乗りの“空飛ぶタクシー”も開発済みで、さまざまの実験も進めている。こちらの技術も、負担軽減に応用する考えだ。<br>
<br>
　「次世代通信の第５世代通信（５Ｇ）で、現状より高速・大容量通信ができるようになり、通信量やデータ量が増える。これ以外でもさまざまな技術革新が進んでいる。未来の航空機の姿は現在とかなり変わっているだろう」。デュモン上席副社長はこう期待する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp1QxSN_5ceccb2ba6905.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">仏ドゴール空港でのエアバス機体</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ちょっと意外、「世界３位」の技術力を生かせ！東芝はＡＩに成長をかける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17816</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は人工知能（ＡＩ）に今後の成長を賭ける。世界知的所有権機関（ＷＩＰＯ）によるＡＩ技術特許ランキングでは世界３位につけた。この実力は、経営再建途上の身にとってかけがえのない財産だ。米中の技術覇権争いでも主戦場となるＡＩは産業構造を大きく変えうる。２０２３年度の売上高営業利益率目標の１０％（１８年度は１％）という高いハードルを越えるには唯一無二の武器が不可欠だ。<br>
<br>
　東芝はＷＩＰＯのＡＩ技術特許ランキングで米ＩＢＭと同マイクロソフトに次ぐ世界３位で、日本国内１位とされた。画像認識や音声処理、文字認識などで高い評価を受けた。<br>
<br>
　子会社の東芝デジタルソリューションズ（川崎市幸区）ソフトウェア＆ＡＩテクノロジーセンターの古藤晋一郎センター長は「東芝のＡＩ研究開発は５０年以上の歴史があり、特許などのバックボーンが強い」と胸を張る。<br>
<br>
　１９６７年に手紙などの郵便番号自動読み取り区分機を世界で初めて開発したのが、画像認識の先駆けとなった。その約１０年後に日本語ワープロのカナ漢字変換で言語処理技術を開発して、音声・言語のＡＩ分野にも進出した。<br>
<br>
　同社が手がけるＡＩは、アナリティクスＡＩ「サトリス」とコミュニケーションＡＩ「リカイアス」の２種類。特にビッグデータ（大量データ）解析に使うサトリスは、工場の生産性向上や送電線検査、がん細胞検知、電力需要予測、倉庫内の作業行動推定などに活用されている。<br>
<br>
　解析能力に加え、機械学習・深層学習（ディープラーニング）用のデータが少なくても、データ自体を自動生成できる独自技術を活用してＡＩの精度を高められる点も強みだ。<br>
<br>
　「我々の今の事業は顧客ごとの課題を解決する上でＡＩを適用している。ソフトウエアだけを売るビジネスモデルではない」（古藤センター長）と、“単品売り”はしていない。半年程度かけて顧客の課題抽出からモデル構築、ソリューション提案まで面倒を見る。<br>
<br>
　標準化した簡易版サービスも一部用意するが、マネージドサービスセンターの小林賢治参事は「業務と必要なデータを固定しているので、分かりやすいが、ピッタリと合致するのが難しい」と明かす。今後は社内向けのＡＩ事業化のガイドラインやモデル開発のプラットフォーム（基盤）をより充実させ、顧客ごとのカスタマイズの手間を抑える必要がある。<br>
<br>
　一方で東芝はジレンマも抱える。自社で長年事業を展開し多くの知見を有するエネルギーや社会インフラ、モノづくり、物流、ビル分野をやはり得意とする。各市場で今も戦っている敵にＡＩという“塩”を送り、競合他社の業務効率アップを助けるのか。ＡＩ事業を今後拡大していく上で難しい判断を迫られそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWgdIMP_5cecccdd85932.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>迷惑な訪問販売、対策用の新型インターフォンとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17817</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２７日、迷惑な訪問販売対策ができるインターホン「クラウジュ＝写真」を１０月２１日に発売すると発表した。来訪者はロビーインターホンを押すと、留守番電話のように用件を話すよう依頼するメッセージが流れる。利用者は来訪者の用件を聞いてから、応答するかどうかを判断できる。対応したくない勧誘を回避したいニーズに応える。<br>
<br>
　親機の消費税抜きの希望小売価格（工事費抜き）は共同住宅用が１６万８０００円、住戸用が１５万８０００円。<br>
<br>
　２０２０年末には家庭用エネルギー管理システム（ＨＥＭＳ）の中核機器「アイセグ２」と連携し、クラウジュのモニターを通じて家電を制御できるようにする。<br>
<br>
　他社と提携し、インターホンを通じて宅配や介護といったサービスの利用をできる仕組みも実現したい考え。市場が成熟化する中、サービスで継続的に稼ぐ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の危険度を、電子ペーパーで表示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17819</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は、熱中症指標計と連動して熱中症の危険度を表示する「ＤＮＰ電子ペーパー　熱中症注意喚起ボード＝写真」を京都電子工業（京都市南区）と共同開発した。視認性が高く乾電池で駆動するため、日中の屋外での活用を見込む。消費税抜きの価格は、熱中症指標計やスタンドなどと合わせて２９万８０００円。２０２０年に１０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　熱中症指標計を電子ペーパーに有線接続して、外気温と暑さ指数のＷＢＧＴ（湿球黒球温度）値を表示する。発光ダイオード（ＬＥＤ）タイプの大型表示器と比べ、日中の屋外での視認性が高く、遠くからでも情報を確認しやすい。電源が不要なため設置場所の自由度も高い。追加メニューのＩｏＴ（モノのインターネット）無線ユニットと専用のアプリケーション（応用ソフト）を使うことで、スマートフォンやタブレット端末からＷＢＧＴ値を閲覧できる。無線ユニットの消費税抜きの価格は１１万９６００円。クラウドサービスの費用が別途発生する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ「ＮＳＸ」×セイコーがコラボの限定ウオッチ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17821</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーウオッチ（東京都中央区、高橋修司社長、０３・３５６４・２１１１）は、ホンダのスポーツカー「ＮＳＸ」と協業した限定モデル「ＳＢＸＣ０３９＝写真」を、全地球測位システム（ＧＰＳ）ソーラーウオッチの「アストロン」ブランドから９月７日に発売する。価格は５０万円（消費税抜き）で、２００本の限定販売。<br>
<br>
　ケースはチタン製で外形４７・２ミリ、厚さ１３・５ミリメートル。側面にはＮＳＸのロゴを刻印している。ストラップは強化シリコン製。<br>
<br>
　ダイヤルやベゼル、付け替え用ストラップには、２０１９年モデルを再現した新色「サーマルオレンジ・パール」を採用。ダイヤルのデザインや数字は、フロントグリルやインストルメントパネルから着想を得た。ベゼルの１０時位置には、生産拠点にちなんでポート・コロンバス国際空港の空港コード「ＣＭＨ」を刻印している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>みずほ銀も三井住友銀がネットで事業マッチング、「信用力」生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17822</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　みずほ銀行、三井住友銀行の両行は、インターネットを通じたビジネスマッチング支援を強化する。みずほ銀は既存の情報発信サイトにマッチング機能を追加。三井住友銀は企業のビジネス創出を後押しする専用サイト「ビズ・クリエイト（Ｂｉｚ—Ｃｒｅａｔｅ）」を開設する。両行はマッチングで生まれた事業から新たな資金ニーズを創出し、融資拡大などを目指す。<br>
<br>
　両行のビジネスマッチングサイトはともに会員制。みずほ銀は、地域経済に関する情報などを発信するサイト「ミズホ・メンバーシップワン（ＭＩＺＵＨＯ　Ｍｅｍｂｅｒｓｈｉｐ　Ｏｎｅ）」にマッチング機能を付加し、２７日にサービス提供を始めた。<br>
<br>
　同サイトに会員企業の製品や技術などビジネスニーズを掲載。要望に対応できる企業が同行を通じて相手先にコンタクトし、双方が交流を深めることで、新たなビジネス創出につなげる仕組み。同行は早期に成功事例を積み上げ、同サイトに登録する会員を３万人に増やす方針。<br>
<br>
　三井住友銀はＮＥＣと連携し、近くビジネスマッチングサイトを立ち上げる。ＮＥＣの持つ人工知能（ＡＩ）に関する技術・ノウハウを活用し、マッチング精度やサイト利便性の向上も順次進める。<br>
<br>
　同行によると、日本通運やサンマルクホールディングス（ＨＤ）などが会員として参加する予定。同行は、地域金融機関との提携を広げ、地域の経済活性化や雇用創出も目指す。<br>
<br>
　インターネットを活用したマッチングをめぐり国内では、中小企業を中心に、相手先の顔が見えないとの理由から警戒感を抱く向きもある。<br>
<br>
　両行ともに信用力を重視する金融機関が仲介することでこうした不安を払拭（ふっしょく）し、ネットによるマッチングを活発にする構え。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私が欲しいと思っていた装置」…世界最小の質量分析計はノーベル賞・田中氏お墨付き</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17824</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島津製作所は２８日、設置面積がＡ３サイズと世界最小ながら、たんぱく質や糖鎖などの詳細構造を解析できる質量分析計「ＭＡＬＤＩミニ１」を２９日に発売すると発表した。田中耕一シニアフェローの２００２年のノーベル化学賞受賞につながった分析法と、同社独自のデジタルイオントラップ技術を活用。卓上サイズで、研究者が難易度の高い分析を短時間に何度もトライできる製品に仕上げた。<br>
<br>
　田中氏が所長を務める質量分析研究所が開発した。「私自身が欲しいと思っていた現場で使える装置」（田中氏）。価格は３０００万円（消費税抜き）で、販売目標は年１０台。バイオ医薬品系の研究機関などに提案する。<br>
<br>
　サイズは幅３０９ミリ×奥行き３８５ミリ×高さ３２０ミリメートル。冷蔵庫サイズの同社従来機比で体積が９７％減と格段に小型化した。<br>
<br>
　イオン化補助剤を混ぜたレーザー照射で試料をイオン化するＭＡＬＤＩ技術と、サイズの大きい高圧電源や筒状部品を不要にする同社独自のデジタルイオントラップ技術で、広い質量範囲で高感度、詳細な分析を可能にした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受入れを検討中の製造業へ、必要な手続き教えます！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17825</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国各地で人手不足が深刻化する中、2019年4月より改正入管法に基づく特定技能外国人の受入れが始まった。製造業では、素形材産業分野、産業機械製造業、電気・電子情報関連産業の3分野で受入れ可能となるが、受け入れる際には、在留資格申請とともに、経済産業省の組織する協議会への参加が必要となる。<br>
<br>
　日本で働く外国人労働者はここ数年右肩上がりで増えており、昨年は146万人を超えたが、約3割は製造業に従事しており、業種別では最大だ。<br>
<br>
　今回、新たに在留資格「特定技能」が制定され、まず受入れが行われる特定技能1号は、「相当程度の知識又は経験を必要とする技能」を要する業務に従事する外国人向けの在留資格で、在留期間は最大5年となる。<br>
<br>
　対象の3分野に属する企業は、特定技能の資格を有する外国人と雇用契約を締結し、在留資格（特定技能1号）を<br>
申請する必要がある。<br>
<br>
　特定技能の資格を得るためには、海外現地で実施される日本語試験や技能試験（今年度後半に開始予定）に合格することが必要になるが、日本で技能実習を今後修了する／過去に修了した外国人については試験が免除となる。<br>
<br>
　企業は、これらの在留資格申請に加え、経産省の「製造業特定技能外国人材受入れ協議・連絡会」への参加も必須となる。<br>
<br>
　外国人材を受け入れる際、企業は法令遵守や公正な待遇の確保など、適正な受入れを図ることが不可欠であることから、本協議会では、特定技能外国人の適正な受入れ及び外国人の保護に役立つ情報を共有する。<br>
<br>
　具体的には、特定技能外国人が活躍する優良事例、各都道府県での受入れ状況、受入れにおいて発生した課題に関する情報の提供や対応の検討などを想定している。<br>
<br>
<b>【関連情報】<br>
●<a href="https://www.meti.go.jp/policy/mono_info_service/gaikokujinzai/kyogi-renrakukai-nyukai.html" target="_blank">協議・連絡会への参加について</a><br>
<br>
●<a href="https://www.meti.go.jp/policy/mono_info_service/gaikokujinzai/index.html" target="_blank">【経済産業省】製造業における外国人材受入れに関する政策ページ</a><br>
<br>
●<a href="http://www.moj.go.jp/nyuukokukanri/kouhou/nyuukokukanri01_00127.html" target="_blank">【法務省】新たな外国人材受入れ（在留資格「特定技能」の創設等）</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国事業の売上高が1億円のツムラ、3年間で1000億円も投資する狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17826</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ツムラは２０１９—２１年度の中期経営計画を策定し、中国事業で最大１０００億円（前３年間は４億円）の投融資を実施する方針を明らかにした。中国企業と合弁で天津に工場を新設、将来的に中成薬と呼ばれるエキス製剤を生産し、現地販売に乗り出す構想だ。機動的にＭ＆Ａ（買収・合併）も実行する。地固めを続けてきた中国事業で積極投資に打って出て、中核の医療用漢方製剤事業に並ぶ収益源を育成する。<br>
<br>
　加藤照和社長は新中計の説明で「中国事業の拡大に向け、今後３年間で投融資に５００億—１０００億円を充てる」と述べた。具体的な内訳は示さなかったが、天津盛実百草中薬科技（天津市）と合弁で建設を進める工場や、資本業務提携先の中国平安保険（深セン市）と共同設立する生薬の分析研究センターに投資する。その他、中国の中成薬の販売会社を中心にＭ＆Ａも検討する。<br>
<br>
　ツムラの今の中国事業の売上高は年間１億円程度。これを２１年度までに２・４億元（約４０億円）に伸ばし、「２７年度には（投資対象の）中成薬を柱に１００億元（約１６００億円）まで引き上げる」（加藤社長）方針だ。<br>
<br>
　ツムラにとって中国事業の拡大は中長期的な経営課題の一つ。１８年度の全体売上高１２０９億円の９割以上を占める国内向け医療用漢方製剤事業は、８割超のシェアを長年維持し販売量も増えるが、薬価改定が響いて市場規模の伸びは鈍い。<br>
<br>
　一方、中国は中薬と呼ばれる伝統薬の市場は日本を大きくしのぎ、今後も堅調に成長する見通し。ツムラは漢方事業で培った生産技術やノウハウが生かせると判断。積極投資を軸に、中成薬などを伸ばし中国事業を医療用漢方製剤事業に比肩する規模まで引き上げる戦略だ。<br>
<br>
　中国事業を広げることで収益基盤の多角化を図るほか、同社の全体調達量の約８割を占める中国産原料生薬の安定確保につなげる狙いもある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGd0ZFl_5cedc898258b2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同社中期経営計画資料より　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSBgROc_5cedc8b72bff3.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同社中期経営計画資料より</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本企業のM&amp;A、昨年度は12兆円に。1000億円を超える大型は18件</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17827</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１８年度のＭ＆Ａ（合併・買収）総額が過去１０年で最高—。ストライクの調べによると、１８年度の日本企業によるＭ＆Ａ件数は８３０件、取引総額は１２兆７０６９億円となり、０９年度以降で過去最高だった。国内外をまたぐクロスボーダー案件が全体の２割以上を占めた。高齢化、人口減少で国内市場の成長が鈍化する中、海外展開を目指す日本企業が積極的にＭ＆Ａを行う姿が浮き彫りになった。<br>
<br>
　東京証券取引所の適時開示情報を基に集計。金額面では武田薬品工業によるアイルランド製薬大手シャイアーの買収が約７兆円と大きく、１位。そのほかルネサスエレクトロニクスによる米半導体メーカーの買収、日立製作所によるスイスＡＢＢの送配電事業買収などが上位となった。１０００億円を超える大型Ｍ＆Ａは１８件あった。<br>
<br>
　ストライクの荒井邦彦社長は「低成長時代の中、事業戦略としてＭ＆Ａが定着してきた」と分析。１９年度以降も同様の傾向が続くと見ている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 09:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ｅスポーツ専門コース」開設で、一流ゲーマー輩出を目指す専門学校</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17818</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　名古屋から世界へ—。名古屋デザイン＆テクノロジー専門学校（名古屋市中区）はコンピューターゲームによる対戦競技「ｅスポーツ」専門コースを４月に開設し、プロゲーマー育成に力を入れている。ｅスポーツ専攻は東海地区の専門学校では初という。ｅスポーツが世界的に注目される中、一流ゲーマーの輩出を目指す。<br>
<br>
　真新しいゲーム機器がズラリと並ぶ教室。個人で技を磨く練習や、チーム単位で戦術を練る授業などが日々行われている。同校は３年制のゲームクリエーター科「ｅスポーツプロゲーマー専攻」と「同イベントスタッフ専攻」を開設した。<br>
<br>
　教えるのはゲーム技術だけではない。英会話やメンタルトレーニングなど「ゲームを通じて人間教育をする」（波多野寿学校長）と人間力も教育する。<br>
<br>
　世界的に競技人口が増え、産業界からの関心も高まるｅスポーツ。「企業と一緒に名古屋でもｅスポーツを盛り上げていきたい」（同校の担当者）と意気込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 11:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新紙幣でも生きる、偽造防止で輝くホログラムの凄さ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17823</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　偽造防止対策としてホログラムの活用が進んでいる。ホログラムの製造には高度な技術が必要で、紙幣や金券、クレジットカードのほか、ブランド品の保護などさまざまな分野で採用される。一方、偽造する側の技術も向上し、手口も巧妙化していく。ホログラムの製造を手がける印刷各社は研究の手を緩めず、偽造防止技術のさらなる向上や偽造が難しい新製品の開発に力を注ぐ。（文＝国広伽奈子）<br>
<br>
<h3>凸版　世界初パステルカラー</h3>
<br>
　凸版印刷の調べでは、偽造品や模倣品の流通による被害額は全世界で年間約１７７兆円に上るという。企業にとって偽造品や模倣品の横行は売上高の減少という直接的な被害だけではなく、信頼やブランド価値の低下につながる厄介な問題だ。安心・安全ではない食品や医薬品、化粧品などが広く流通してしまう危険性もある。電子商取引（ＥＣ）の拡大を背景に、消費者でも簡単に商品の真贋（しんがん）を判別できる仕組みが求められている。<br>
<br>
　そこで凸版印刷が２０１８年に開発したのが、世界で初めてパステルカラーの構造色を発色するホログラム「セキュアカラー」だ。従来とは異なる特徴的な色は、製造時に光の干渉や散乱現象を調整することで発色が可能になるため偽造が非常に難しい。珍しい色調に加えて、傾けると色が消失する構造のため目視で判別しやすい。審美性の高さを生かして、アイキャッチとしても活用できる。日本ゴルフ用品協会が推奨する業界共通のセキュリティーラベルに採用された実績もあり、ホログラムの付加価値を高めることに成功した。<br>
<br>
<h3>大日印　スマホ活用、手軽に導入</h3>
<br>
　スマートフォンのカメラ機能や発光ダイオード（ＬＥＤ）ライトを活用する動きも活発化している。大日本印刷はスマホのＬＥＤライトを使って本物と偽物を区別できるホログラムを手がけている。表面に微細な凹凸形状を施し、ＬＥＤライトを照射すると文字や絵が浮かび上がる仕組み。消費者でも特別な機器を使うことなく簡単に判別できる。画像を撮影して製造元などに提供することで製品回収をしなくても確認作業を進めることができ、負担軽減にもつながる。<br>
<br>
　スマホカメラで判別できるホログラムは、製造現場でも高い需要がある。大日本印刷はフル３次元（３Ｄ）の立体表現ができる「リップマンホログラム」のスマホ対応製品を１８年に開発した。リップマンホログラムはフィルム上に特殊なフォトポリマー層を塗布し、物体から反射させた光の干渉縞を、材料内部の密度を変化させることによって記録する。製造・複製に特殊な技術や材料が必要で安全性が高い。自動車や電子部品など、精密機器を扱う現場での採用を見込んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCOsgjs_5ced022952047.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＬＥＤライトを当てると「ＯＫ」の文字が浮かび上がるホログラム（大日本印刷提供）</div>
<br>
　凸版印刷も、専用のホログラムラベルを活用した製造業向けのシステムを開発している。スマホで撮影したラベルの画像を分析し、ラベルの光学設計情報と高精度に比較することで真贋を判定できる。<br>
<br>
　スマホを使って判別するホログラムは、導入コストの低さが大きな利点の一つだ。ホログラムの製造に携わる大日本印刷の情報イノベーション事業部第２技術本部プロダクトイノベーション部の中曽根聡氏は「読み取り専用の機械を導入すると数十万円かかるケースもある」と語る。<br>
<br>
　特許庁の１７年度の調査では、国内で産業財産権を保有する企業のうち、模倣被害の対策を実施していない企業は１３万２７５７社に上った。自社が模倣被害を受けているのか、実態を把握していない企業も多いのが現状だ。導入の手軽さやコストの低さは、偽造対策を推進するためにも重要な要素だ。<br>
<br>
<h3>新紙幣、肖像「３Ｄ＋回転」</h3>
<br>
　政府は２４年度に１万円札と５千円札、千円札の紙幣デザインを一新する。紙幣・硬貨の刷新の目的は巧妙化する偽造・犯罪防止につなげることだ。<br>
<br>
　警察庁によると偽造紙幣の発見枚数は１８年に１万円札が１５２３枚、５千円札２９枚、千円札１４６枚の合計１６９８枚もあった。これまでも偽造防止のため、紙幣を傾けると文字が浮かび上がる潜像模様、模様が出たり発光するインキ、すかしなど、さまざまな技術が使われているが、今回最も注目されるのがホログラムだ。新紙幣では、肖像の３Ｄ画像が回転するホログラムが世界で初めて採用されることが明らかになっている。<br>
<br>
　大日本印刷情報イノベーション事業部の中曽根氏は「リップマンホログラムではなく、エンボスホログラムの技術を活用するのではないか」と予想する。エンボスホログラムとは、現在の紙幣やクレジットカードなどに幅広く採用されている種類で、比較的低コストで量産できる。コンピューターグラフィックス（ＣＧ）で作成した３Ｄ原稿を使うことで、立体的な表現も可能だという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFawufs_5ced023a0d401.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">２４年度に刷新される新１万円札のデザイン</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAとJALが来春から変動料金制導入、旅行会社向けに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17828</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　航空大手２社が２０２０年春をめどに、旅行会社向け割り引き航空券を、予測残席数に応じたダイナミックプライシング（変動料金制）に移行する方針を固めた。旅行各社はこれを受けて、商品造成や販売手法の刷新に迫られている。募集型企画旅行などが“時価”となり、価格入りパンフレットを作成しづらくなる。従来の店舗やパンフレットを通じて旅行商品を販売する、旅行会社のビジネスモデルは大きな転機を迎えている。<br>
<br>
　変動料金制に移行する航空券は、旅行会社の旅行商品や団体旅行向けに販売する包括運賃（ＩＴ運賃）と呼ばれる割引運賃。正式決定前ではあるが、全日本空輸（ＡＮＡ）と日本航空（ＪＡＬ）の両社はそれぞれ旅行会社に方針を伝えた。<br>
<br>
　従来のＩＴ運賃は航空会社が季節や曜日などの需要予測を元に数カ月先の価格を提示。旅行会社は自らの商品に組み入れて、ツアーの価格を決めていた。航空２社は個人向け航空券で予測残席数に連動した運賃を拡大しており、収入（レベニュー）最大化を狙い、ＩＴ運賃も対象とする。<br>
<br>
　変動料金制が普及すると、ウェブ経由で航空券と宿泊、着地型観光を自由に選んで組み立てる商品「ダイナミックパッケージ」が主流になると見られる。だが、旅行大手各社は対応に出遅れている。<br>
<br>
　航空２社の方針を受けて、ＪＴＢは「ダイナミック化を進める」（高橋広行社長）として１８年度に開発中だった仕入れ・販売の基幹システム刷新を中止。航空券だけでなく、ホテルや鉄道などへの変動料金制拡大に備え、リアルタイムの仕入れ機能を持った新システムの開発に着手した。<br>
<br>
　日本旅行は「大規模な（システム）投資をして、店舗が（変動料金制に）対応するようにしていかなければならない」（堀坂明弘社長）と投入を準備。ＫＮＴ—ＣＴホールディングス（ＨＤ）も「ＩＴシステムの抜本的改革に取り組み、早期にダイナミックパッケージに参入する」（丸山隆司社長）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハ発が挑むフィリピン２輪市場、カギは「若者」「女性」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17829</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　夕暮れ時のフィリピン・マニラ市中心部。大型バスや自家用車がひしめき合う中を、音叉（おんさ）のロゴがついた色鮮やかなヤマハ発動機の２輪車が縫うように駆け抜ける。ヤマハ発は同国で主に若者をターゲットとした２輪車販売戦略を推し進めている。「フィリピンは国民の平均年齢が約２３歳と若く、２輪車保有率は東南アジア諸国連合（ＡＳＥＡＮ）の中でも低い。伸びしろは大きい」とヤマハモーターフィリピン（ＹＭＰＨ）の大杉亨社長。ヤマハ発の２輪車戦略上、重要市場だ。<br>
<br>
　若者向け戦略の核となるのが、徹底した顧客嗜好（しこう）の把握だ。例えばＡＳＥＡＮ向け中核モデルの排気量１２５ｃｃの「ミオ」シリーズ。フィリピンでは限定色としてピンクやオレンジなどの車体色を展開している。「派手な色で個性を出すことを好む国柄。他国の車体色をそのまま投入しても売れない」（ＹＭＰＨの藤沢誠司取締役）からだ。<br>
<br>
　工夫は販売店でも見られる。マニラ市内にある直営店「ワイゾーン」では、写真撮影用のフォトフレームを設置するなどして会員制交流サイト（ＳＮＳ）世代の若者を意識。さらに熱感カメラを設置し、顧客の動線を把握することでより良い店づくりにつなげている。<br>
<br>
　これらが奏功し、ヤマハ発のフィリピンでの２輪車購入者の平均年齢は、２０１５年の３５・２歳から１８年に３４・８歳に低下。若者世代のファンを着実に増やしている。若い顧客からは「期待に応える製品を提供してくれる」との評価を得ているという。<br>
<br>
　課題は女性需要の喚起だ。１８年のフィリピンの２輪車保有者のうち、女性の割合は約１６％。ヤマハ発は女性向けに２輪車の乗り方を指南する教室や、フィリピンで家族の意思決定者とされることが多い母親向けのイベントを開くなどしているが、まだ十分な成果はあがっていない。商品にしても「女性だけに焦点をしぼった製品はあまり売れない」（大杉社長）とあって「あくまでユニセックスな製品を展開する」（同）しかない状況だ。<br>
<br>
　フィリピンで２３年に年間販売１００万台と、１８年実績の２倍近くまで急拡大させる計画のヤマハ発。若者、そして女性市場をいかに開拓できるかがカギとなる。<br>
（取材・竹中初音）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>一般向け新業態が好調のワークマン、新社長が考える次の一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17831</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            《業績好調の中での就任。ただ取締役の時から「自分の考えを持って職務にあたってきた」だけに気負いはない》<br>
<br>
　「現在の良い流れを引き継いでいく。取締役と異なり社長は全体をみる立場で、経理など経験していない部署もあるが、分からないことや疑問に思ったことがあれば若い社員にもどんどん聞きたい」<br>
<br>
《昨秋、開業した一般客向けの新業態店「ワークマンプラス」によって客層が拡大。それに伴い作業服の売り上げも伸長している》<br>
<br>
　「我々の強みは、低価格で高機能な商品群。一般客の注目度が高まっているとはいえ、あくまで土台はプロ向けの作業服だ。プロに認めてもらえることが会社の魅力や信頼性につながっている。それがぶれると商品づくりもぶれてしまう」<br>
<br>
《今後、一般客向けの商品の売り上げ拡大への対応をさらに進めていく考え》<br>
<br>
　「インフラ整備など社内での対応をもっと急ぐ必要がある。売れている商品をより多く置き、デザインが目立つように改装や陳列にも力を入れている」<br>
<br>
「店舗の新たな標準づくりにも取り組みたい。例えばレイアウト。店内の商品構成は現在、プロ向け商品とカジュアル衣料の３ブランドで半分ずつとなっているが、これを各地域の特性に応じた陳列に変えていく。圧縮陳列も実験中だ」<br>
<br>
　《趣味は釣りやバイク。自らワークマンの商品を着用するほか、友人にも勧めて「感想を聞くことがある」とか》<br>
（文＝群馬支局長・古谷一樹）<br>
<br>
【略歴】こはま・ひでゆき　９０年（平２）高崎商科短大商卒、同年ワークマン入社。１６年執行役員、１７年取締役。群馬県出身、４９歳。４月１日就任。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBhvoBA_5ceef10f0bdb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノートパソコンが休養を進言!?　パナソニックがストレス推定サービス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17832</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２８日、自社のノートパソコン「レッツノート」に搭載したフロントカメラを使い、利用者のストレス状態を推定するサービス「きもちスキャン」を７月中旬に提供すると発表した。パソコン利用者のストレス度合いから、休養を勧めるなどアドバイスもする。<br>
<br>
　在宅勤務が増える中、離れた場所で働く人のストレス状態を把握したい企業のニーズを取り込む。<br>
<br>
　働き方改革支援サービス「しごとコンパス」を契約した企業に対し、きもちスキャンを１人当たり標準で月額１０００円（消費税抜き）で追加提供する。「しごとコンパス」の利用料は同１５００円（同）。独自の画像ノイズ除去技術を使い、カメラで撮影した顔の映像から、血流変化を読み取り、ストレス度合いを推測する。<br>
<br>
　個人ごとのストレス状態は分からないようにした上、部門で働く全員のストレス状態を分布図にして見やすく一覧表示できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>おも～いカボチャの収穫作業を効率的に、AI・ドローン・ロボットが連携</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17833</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道大学大学院農学研究院と北見工業大学、東洋農機（北海道帯広市）、農業・食品産業技術総合研究機構北海道農業研究センターは共同で、カボチャなどの重量物野菜の栽培・収穫システムを構築する。飛行ロボット（ドローン）や収穫ロボット、人工知能（ＡＩ）などを活用し、生育から収穫まで一連の作業を効率化して生産性を高める。２０２２年度までに実用化を目指す。<br>
<br>
　栽培・収穫システムは内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）の「スマートバイオ産業・農業基盤技術」で実施する事業の一つ。カボチャなどの重量物野菜は、人手不足と高齢化により、農家にとって収穫作業が大きな負担になっている。<br>
<br>
　収穫については、まずドローンでおおよそのカボチャの位置を把握。実を傷付けずにつかむ専用ハンドを装着した収穫ロボットを活用する。収穫ロボットにはカメラを搭載し、実の位置を正確に把握できるようにする。カボチャのほかスイカでも利用できる見込み。<br>
<br>
　栽培についてはドローンを用い、生育状況や病虫害の発生、実の位置などを撮影し、管理に活用できるようにする。成長するとカボチャの実が葉に隠れて見えなくなるため、成長前の位置を把握する。生育時の画像データを大量に収集し、ＡＩで分析することで管理作業の最適化や、収穫時期や収量の予測などに活用できるようにする。<br>
<br>
　カボチャの生産は北海道が国内の４割以上を占める。実が生育した時、同一方向に並んでいないほか、生育時期にバラツキがあるためこれまで収穫作業の自動化が難しかった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自律走行する監視ロボット、成田空港空で人と協働し巡回</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17834</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セコムと成田国際空港（ＮＡＡ）は２９日、６月から同空港内で導入を始める自律走行型巡回監視ロボット「セコムロボットＸ２」のデモンストレーションを公開した。従来の警備員による巡回監視業務に加え、ロボットが巡回ルートを自律走行し、搭載したカメラで画像監視する。人とロボットによる監視を使い分けながら効率的に警備強化を図る。国内空港では初めての導入となる。<br>
<br>
　ＮＡＡの第１ターミナルと第２ターミナルに合計４台を導入する。セコムロボットＸ２はレーザーセンサーで自分の位置を把握するため、事前に設定したルートを自律走行する。磁気テープや白線が不要。ロボットには全方位カメラや赤外線・熱画像センサー、金属探知機を内蔵したアームを搭載。ゴミ箱の点検も可能。立ち入り禁止区域ではレーザーセンサーでロボット周囲を監視する。<br>
<br>
　緊急時にはロボットを介して監視室との通話も可能となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジャガイモ培養生産技術、キリンが農研機構に提供</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17835</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンホールディングスは２９日、ジャガイモの大量増殖技術に関する実施許諾契約を農研機構の種苗管理センターと結んだと発表した。重要病害への対応策として抵抗性品種の緊急増殖が必要な場合、キリンの袋型培養槽生産技術（写真）の低コストで高効率の増殖が可能としている。<br>
<br>
　ジャガイモは自給率が高い食糧だが、増殖率が低いのが課題。種苗管理センターはジャガイモの元だねを一元的に生産しており、２０１４年にキリンの植物大量増殖法の基本技術の実施許諾契約を結んだ。今回、樹脂３層構造の袋型培養法生産技術を同契約に追加して、１５年に発生した重要病害のジャガイモシロシストセンチュウに対応する。<br>
<br>
　同増殖法はブレンダーで破砕した組織を培養槽で増やすもので、従来、年数十—数百倍程度だった増殖率を同数万倍に高められる。さらに袋型培養槽を使うことでコストを従来の数十分の１に抑えられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相次ぐ高齢者の誤操作事故、トヨタが防止システムを１２車種に拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17836</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は２９日、ブレーキとアクセルペダルの踏み間違いによる急発進などを抑える、後付けのシステム「踏み間違い加速抑制システム」の対象車種を、現状の５車種から１２車種に広げると発表した。車両に搭載した超音波センサーで障害物の検知や、加速抑制などを行う。高齢者を中心に誤操作による事故が相次ぐ中で、安全技術の普及を急ぐ。<br>
<br>
　６月３日に「ポルテ」「スペイド」「ウィッシュ」で対応をはじめ、１０月には「カローラアクシオ」「カローラフィールダー」「パッソ」を、１２月には「ヴィッツ」を対象とする。保有台数が多く、高齢運転者の比率が高い車種を踏まえて設定を拡大する。<br>
<br>
　同システムは車両前後に取り付けた超音波センサーで前方、後方の進行方向約３メートル以内にある壁を検知し、ブザーと車内の表示機で警告する。それでも急発進した際は、加速を抑制する。また後退時に時速約５キロメートル以上でアクセルを踏んだ場合に、加速を抑制する機能も持つ。<br>
<br>
　価格は５万５０８０円（消費税込み）で、取り付け費は別途かかる。販売店装着の純正用品として扱う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄筋組み立て２０人→５人、自動化システムで現場省人化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17837</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友建設は開発中の鉄筋組み立て自動化システム「Ｒｏｂｏｔａｒａｓ（ロボタラス）」の導入により、手作業で約２０人を要した作業員の数を約５人に省人化する。ロボットアーム活用により鉄道構造物の軌道スラブ製造で、鉄筋の配置・結束を自動化。担い手不足を解消し、作業員の負担軽減を狙う。２０１９年内に完成し、佐賀県吉野ケ里町の三田川ＰＣ（プレキャストコンクリート）工場に導入を目指す。<br>
<br>
　鉄筋組み立て自動化システムは可搬質量が５０キログラム、作業半径が２メートルのロボットを使う。アーム先端部で鉄筋保持治具と市販鉄筋結束機を自動着脱し、軌道スラブ製造のうち鉄筋の配置と結束作業を行う。作業員は鉄筋材と結束するワイヤを鉄筋結束機に充填するだけとなり、大幅な省人・省力化を図れる。<br>
<br>
　三井住友建設は鉄道建設・運輸施設整備支援機構から「九州新幹線（西九州）、武雄・大村間軌道スラブ製作運搬」を受注。工期（１７年１１月２４日—２１年２月２３日）の製造枚数は１万２０００枚弱に上る。だが、形状が同じ軌道スラブの鉄筋組み立ては単純作業の繰り返しで効率が悪い。<br>
<br>
　そこで生産性向上を目的にロボットアームを使った自動化システムの開発に着手。このほど協力会社の関連工場で、軌道スラブ製造における鉄筋配置と結束作業を模擬した動作試験を実施し、システムの有用性を確認して導入にめどを付けた。<br>
<br>
　三井住友建設は１９—２１年度中計の基本方針の一つに建設生産プロセス変革を掲げ、デジタル化や工業化に取り組み、省人・省力化を推進している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「撃退」もやる？小売店向け監視システム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17838</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヴィンクスはスーパーやドラッグストアなどの小売店向け監視ソリューション事業に参入する。監視カメラで不審者を検知し、撃退対策までシステム化する。無人店舗の防犯にも適する。サーバー監視事業のノウハウを生かして開発した。６月に受注をはじめ、２０２１年１２月期までに１００件の導入を目指す。これにより監視事業の売上高を現状比２倍の６億円に高める。<br>
<br>
　監視カメラで撮影した画像を人工知能（ＡＩ）で解析し、人物の不審行動を検知。その上で音声やモニター画面を使って警告し、商品の万引などを未然に防ぐ。ＡＩを監視用途に活用して効率化する事例は増えているが、検知後の対応まで含めてシステム化するのは珍しいという。<br>
<br>
　温度センサーを活用した監視も実現する。ショッピングモール内のフードコートの調理場など、火災事故の恐れがある現場向けに提案する。<br>
<br>
　ヴィンクスは小売業界向けのマーチャンダイジング（ＭＤ）基幹システムや販売時点情報管理（ＰＯＳ）システムなどの開発が主力事業。オフィスコンピューターやサーバーの監視事業も手がけており、流通・小売業や製造業のＩｏＴ（モノのインターネット）サービスにも監視事業を拡大する考え。<br>
<br>
　監視事業を強化するため、１９年５月に新ブランド「ＶＩシリーズ」を立ち上げた。今後は主力事業のＰＯＳシステムとの連携も検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いいね！」を集めてＡＴＭから現金を引き出すサービスが始まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17839</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セブン銀行傘下のセブン・ペイメントサービス（東京都千代田区）は２９日、消費者が会員制交流サイト（ＳＮＳ）で獲得した「いいね！」を現金として同行のＡＴＭで引き出せるサービスを始めると発表した。ＳＮＳ「ポップル」を手がけるリクポ（東京都渋谷区）と提携して実施する。現金の引き出しはセブン銀口座がなくても行える。セブン・ペイメントはリクポから手数料を得る。<br>
<br>
　ポップルの利用者は他の人が投稿した動画や写真にいいね！をしても、他人からされても１円をもらえる。５００円分がたまると引き出し可能になる。リクポは広告などで収益を確保する。<br>
<br>
　同日都内で会見したセブン・ペイメントの和田哲士社長は「銀行口座を使わずに商材を提供する事業者は多くいる。そういう方々とセブン銀がお付き合いするきっかけになれば」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>就活で企業が気にする「母親認知度」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17841</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　将を射んと欲すればまず馬を射よ—。目的を果たすためにその周辺から攻めるのは、古代の戦だけではない。企業の人材採用も同じだ。<br>
<br>
　学生の就職活動のキーとなるのは母親というのはもはや常識。ある会合で一人の大学関係者が「お母さんが知らない会社には入らない—という学生が増えた」と嘆くと、数人が一様にうなずいたほどだ。<br>
<br>
　伊予銀行は３月、保護者向け会社説明会を開いた。事業内容や福利厚生などを説明して、親に理解を深めてもらうのが狙い。１社だけでなく、同じ地域内の複数の企業を集めた説明会など、保護者の認知度を上げる取り組みは広がっている。<br>
<br>
　「母親認知度」において、特に深刻なのは消費財を扱っていない企業だ。トヨタ自動車やソニー、サントリーといった人気企業と比べると、よほどでない限り母親認知度は最初から劣る。加えて部品や材料だと、事業内容を説明しにくいハンディもある。<br>
<br>
　学生が企業の本当の姿を知ることは難しい。それでも企業はハンディを言い訳にすることなく、知ってもらう努力が必要だ。６月１日から名目上、新卒の採用面接が始まる。親にも子にも、そして企業にも良い出会いとなれば、日本の産業界の発展につながる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 08:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>