<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ネイル1本15秒で完成するプリンター、カシオとコーセーコラボ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19942</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カシオ計算機は、コーセーとネイルプリンターの共同開発を始めた。１２月に東京・銀座に開設するコーセーのコンセプトストア「メゾンコーセー」にカシオ計算機の試作品（写真）を出展。マニキュアなどに関するコーセーの知見を生かして製品の改良を進める。<br>
<br>
　試作品には、カシオ計算機のはがき・写真プリンター「プリン写ル」のインクジェット技術や、デジタルカメラで培った画像認識技術を用いた。爪の輪郭を認識する独自技術や湾曲補正技術で、繊細なデザインも爪の端まできれいに印刷する。<br>
<br>
　印刷時間はデザインに関係なく１本当たり１５秒。スマートフォンで撮影した写真も印刷できる。イベント会場などに設置して手軽にネイルプリントを楽しめるサービスなどを想定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>土を敷き詰めた模擬農地に苦戦、アルプス技研初の“農業”ロボコン　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19945</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アルプス技研は相模原市緑区の同社第１ビルで、全国のエンジニアがロボット技術を競い合う「第１４回アルプスロボットコンテスト」を開いた。初めて農業をテーマに設定し、各地の営業所から３０チームがエントリーした。事前審査と予選を通過した４チームが本戦に残り、プレゼンテーションと製作したロボットによるデモンストレーションで競技を繰り広げた。<br>
<br>
　ロボットコンテストは毎年秋に開かれる。同社は製造業向けエンジニアに続く人材派遣の新しい事業領域として農業分野へ展開している。そこで今回は「農業への関心を高め、理解を深める」（今村篤社長）を狙いにテーマを設定。各チームは農作業の省力・省人化、害虫・害獣対策や防犯など独自のアイデアでロボットを製作した。<br>
<br>
　デモンストレーションでは土を敷き詰めた模擬農地をフィールドとする初めての競技とあってプログラム通りに作動しないロボットもあった。<br>
<br>
　今回は地元農業生産法人のニーズに基づく「コマツナ定植ロボット」で審査員特別賞を受賞したパナＲ＆Ｄいわき事業所チーム（福島県いわき市）など４チームが優秀賞を受賞。最優秀賞は見送られた。（横浜）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>課題山積みのロボットＳＩ、業界一丸で難局超える</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19952</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットシステムインテグレーター（ＳＩ）業界は国内の人手不足や技術領域の急拡大、自動化投資規模の小さな低予算市場の開拓、海外への仕事の流出など、さまざまな課題を抱える。業界としての対応を進めるため、２０１８年７月にＦＡ・ロボットシステムインテグレータ協会（ＳＩｅｒ協会、東京都港区）が設立された。１年以上が経過し、協会とＳＩ各社の取り組みも進み、課題解決の芽が出つつある。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>欧、食品消費期限延長を実現</h3>
<br>
　食品製造業向けなどの低予算市場に対し、ロボＳＩ各社は共同開発や先端技術を排することで開発コストを切り詰めて対応してきた。だが自動化によって省人化以上の価値を提案することも可能だ。欧州ではロボで食品を製造し、消費期限を３日延ばしたスイスＡＢＢのような例がある。盛り付けなどの作業をロボ化し、クリーンルームのような環境で製造する。雑菌などの汚染源である人間は現場に入れない。<br>
<br>
　スイスＡＢＢを視察したオフィスエフエイ・コム（栃木県小山市）の青木伸輔営業本部長は、「人が作るから消費期限が短くなるという発想に驚いた。食品安全の規制当局も協力し実現している。衝撃だった」と振り返る。毎朝コンビニにお弁当やお総菜が並ぶまでに、配送会社や食品工場などで多くの人が働いている。ロボ化で消費期限が数日単位で延びるなら、無理な深夜労働を減らせるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBoA2k3_5dc4f1db14e1f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ただ、既存の食品工場へのロボ導入ではなく、工場を新たに設計して作る必要がある。投資は大がかりになるが、青木本部長は「人手不足やサプライチェーンの抱える問題を根本的に解消できる可能性がある」と期待する。<br>
<br>
<h3>発想の転換、ＶＢ知恵絞る</h3>
<br>
　お弁当などの盛り付けに人が必要とされてきたのは、軟らかく不定形な食品をロボが苦手としてきたことと、見栄えを含めた細かな検査が作業に組み込まれているためだ。頻繁に作るものが変わることもあり、機械より人手で作業した方が低コストなケースも多い。<br>
<br>
　これは人工知能（ＡＩ）技術でシステムを汎用化することで対応できると期待される。ＡＩベンチャーのＤｅｅｐＸ（東京都文京区）は、計量器のイシダ（京都市左京区）と組んでディープラーニング（深層学習）を用いたパスタの盛り付けロボを開発している。ゆでパスタのつかむ位置や、つかんだ後に軽く揺すり盛り付け量を調整する。ＤｅｅｐＸの那須野薫社長は「パスタができれば、きんぴらなどのお総菜に展開できる」と説明する。<br>
<br>
　盛り付けも課題だ。ｉＣＯＭ技研（兵庫県小野市）の山口知彦社長は「熟練者は唐揚げの肉を見極めて、食感の違う唐揚げを選んで並べている」と指摘する。同じ鶏もも肉や胸肉であっても場所が違うと食感が変わる。衣が揚がった状態で食感を推定する。これは従来技術では難しかった。熟練の眼力を深層学習に学ばせれば、実現できるかもしれない。見栄えもＡＩ技術で評価し、問題があれば遠隔で修正することも不可能ではない。<br>
<br>
<h3>「構想」に正当な対価</h3>
<br>
　産ロボの７割が輸出されている。システム構築の仕事が海外に流れている課題に対しては、システムの構想設計を日本のＳＩが受ける仕組みを構築しようとしている。最上流の構想設計を握れれば、現場での調整を含めてシステム構築の知見が日本のＳＩに蓄積する。だが、これまで構想設計はＳＩの営業努力の一つとして無償で提供されることが多かった。発注側がロボットシステムの構想を求め、それを他社に作らせる例さえある。リンクウィズ（浜松市東区）の吹野豪社長は「構想を提出したら設計はそのまま、他社と相見積もりにかけられた。憤るよりもあきれた」と経験を語る。<br>
<br>
　構想設計に対して対価が払われないと技術や知見が健全に蓄積されない。そこでＳＩｅｒ協会では設計流用の適正化を呼びかける。受発注の力関係は強固だが成功例はある。<br>
<br>
　ロボコム（東京都港区）は構想設計を担うベンチャーだ。同社取締役でオフィスエフエイ・コムの飯野英城社長は「構想設計で対価をもらうのは不可能と言われてきた。組織を作り、適切に契約すればビジネスになる」と説明する。現在同社はキャパシティーに対して２倍の仕事がきている。<br>
<br>
　さらに現場調整のデジタル化や職人が担ってきた技の可視化も進む。リンクウィズはパナソニックと組んで溶接の熟練技能のデジタル化を進める。リンクウィズはロボットアームの先のレーザースキャナーで加工と同時にワークの形を計り、動作修正や品質検査ができる「Ｌロボット」を持つ。ここに溶接機の電流値や溶接の速度、仕上がりなどのデータを統合し、パナソニックの熟練技能者と溶接の現象理解を深める。熟練の技を可視化してロボで再現する。<br>
<br>
<h3>人材集う業界へ</h3>
<br>
　日本では人手不足や熟練技能者の高齢化も深刻な問題だ。リンクウィズの吹野社長は「溶接に限らず、職人のノウハウをデジタル化してロボに実装していくことが必要」と説く。構想設計から職人ノウハウまで日本に蓄積できれば、ロボを設営する場が海外に流れてもＳＩの競争力を維持できる可能性はある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfbgslr_5dc4f1af818d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">リンクウィズの溶接ロボシステム（同社提供）</div>
<br>
　ロボＳＩはロボの据え付けだけではなく、ＡＩや加工技術、生産管理など幅広い知見が必要になる。製造業そのものを支える職種だといえる。これまでは産業のヒエラルキーに隠れて光が当たらなかったが、ＳＩｅｒ協会設立によって、業界としての認知を広げる構えだ。その取り組みの一つとして、高校生や高等専門学校生らを対象とした「ロボットアイデア甲子園」を開く。ＳＩｅｒ協会の久保田和雄会長は「若い世代にまずＳＩという職業を知ってもらう」と狙いを説明する。<br>
<br>
　ＳＩは幅広い技術を統合するため、「一生勉強が宿命付けられた職種」（久保田会長）だ。ハードもソフトも技術の進化の速度は日々増している。一方でＡＩのように長年開発してきた技術がある日無料でばらまかれるほどの極端な変化はない。オープン化された技術の恩恵を受ける側だ。専門技術を深めてからＳＩに転身する人も多い。オフィスエフエイ・コムの飯野社長は「一個人でみると技術者としての寿命は長く、経験や蓄積が生きる」と断言する。業界として優秀な人材を惹きつけられるか注目される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnYH0hl_5dc4f1beaf2e9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カード決済で株に投資、クレディセゾンがスマホ証券</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19959</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クレディセゾンは７日、スマートフォンを利用した証券サービス「セゾンポケット」を１２日に始めると発表した。自社のクレジットカード決済により、株式や上場投資信託（ＥＴＦ）に投資できる。カードの登録情報の活用で口座開設の手間も減らし、投資初心者を取り込む。山下昌宏社長は都内での会見で、「簡単で分かりやすくすることで、投資の世界に踏み出してもらう」と述べた。<br>
<br>
　セゾンカードと、ＵＣカードの会員を対象にセゾンポケットを提供する。株式への積み立てができるサービスで、毎月５０００円から投資できる。<br>
<br>
　２種類の投資信託も用意し、毎月１０００円から積み立てが可能。「永久不滅ポイント」でも購入できるようにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広島県、ＡＩ人材育成へ開発コンペ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19960</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島県は人工知能（ＡＩ）を使いこなせる人材を育成するプロジェクト「ひろしまＱＵＥＳＴ（クエスト）」を始めた。学習プログラムの無償提供と、県内企業などの課題をＡＩで解決するコンペティション実施で構成。県内に約１５０人いるとみられるＡＩ関連人材の増強につなげる。<br>
<br>
　ＡＩ関連システムやサービスを提供するＳＩＧＮＡＴＥ（東京都千代田区）の協力を受けて実施する。学習プログラムはｅ—ラーニングと実地の勉強会などからなり、いずれも無料。前者はＳＩＧＮＡＴＥから教材の提供を受け、受講者数も無制限。実地勉強会は５０人程度を対象に、月１回ペースで開講する。<br>
<br>
　ＡＩ開発コンペは２０年４月から開催。ＳＩＧＮＡＴＥがインターネット上で運用するＡＩ開発コンペシステムを使い、県内の企業・自治体から課題の提供を受け、それを解決できるＡＩを公募する。<br>
<br>
　キックオフイベントで湯崎英彦広島県知事は、集まった学生に「広島にいながらシリコンバレーのトップ企業の課題解決ができるような人材になってほしい」と訴えた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>偽造品とのいたちごっこに終止符、真贋見抜く“技術の眼”たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19953</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人と技術の両眼で真贋（しんがん）を見抜く。商品の売買手段が多様化する中で、各社が偽造品対策に力を入れている。偽造品の流通は消費者が不利益を被るだけではない。低品質で粗悪な偽造品が出回ることは企業のブランドやイメージを低下させる。近年は偽造する側の手口も巧妙化している。いたちごっこに終止符を打つため、各社は人工知能（ＡＩ）や画像認識、クラウドなどの技術を活用し、対策を高度化する。<br>
<br>
<h3>ＡＩが常時監視　米アマゾン、世界５０億件チェック</h3>
<br>
　米アマゾンは、世界中で毎日更新されるインターネット通販「アマゾン」の商品情報約５０億件超を自動でＡＩに読み込ませ、機械学習により偽造品の疑いがある商品を検知する「プロジェクト・ゼロ」を実施している。これにより偽造品の疑いがある９０００万点以上の出品を消費者が閲覧する前に排除した。<br>
<br>
　同プロジェクトは２０１９年から米国とフランス、ドイツ、イタリア、スペイン、英国で開始し、登録企業は６０００を超える。企業はアマゾンに連絡することなく、偽造品の疑いがある商品をアマゾンのサイト上から削除できる権限を持つ。削除された商品情報は機械学習に反映され、偽造品検出精度の向上につながる。日本では１０月に運用を始めた。試験運用ではパナソニックやアイリスオーヤマ、任天堂などが協力した。<br>
<br>
<h3>メルカリ、データの“穴”見つける</h3>
<br>
　メルカリもＡＩなどを活用して２４時間体制で不正商品対策を進める。フリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）の「メルカリ」に出品された商品画像などを基に、ＡＩが偽造品の疑いのある商品を抽出している。<br>
<br>
　出品者が記載する商品説明文も不正出品を防ぐヒントとなる。例えば出品されたブランド品の説明文に、購入時期・場所の記載、保証書・レシートの画像がない場合、不正出品の可能性があるとシステムが判断するという。<br>
<br>
　こうして抽出された商品は、最終的に目視で偽造品かどうかを確認。偽造品だった場合、商品の削除や出品者へ警告する。同社は「同じユーザーが何度も偽造品を出品すると悪質行為と見なし、アカウントを停止することもある」という。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKSQG7P_5dc4f9d97aee4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">メルカリは特許庁と連携してポスターを制作するなど啓発活動も進める</div>
<br>
　フリマアプリ内での偽造品対策と並行し、国内での偽造品流通を防ぐ啓発活動も進める。３月には特許庁と連携し、海外旅行先での偽造品の購入や日本に持ち帰って販売することを抑止するため、ポスターを制作した。<br>
<br>
<h3>コメ兵、「ＡＩ真贋」鑑定士サポート</h3>
<br>
　コメ兵の強みは、中古ブランド品の真贋判定を行う「鑑定士」。同社従業員の６割を占める。鑑定士は各店舗と、品質・相場・流通機能を有する「商品センター」に所属。「偽物を一切市場に出さない」（担当者）ために、買い取った中古ブランド品の真贋を市場投入するまで５回行う。<br>
<br>
　鑑定士は「一人前になるまで３年、熟練は１０年」（同）と言われ、育成には多くの時間とコストがかかる。今後の海外展開を含めた規模拡大を見据え、同社もＡＩを用いて真贋を判断する「ＡＩ真贋」の開発に着手。１９年度内の導入を目標に、使用時のマニュアルづくりや教育を急ぐ。<br>
<br>
　ＡＩ真贋はカメラで撮ったブランド品の画像を、ＡＩが同社の蓄積したデータを参考に真贋を判断する。判定時間の短縮や鑑定士育成カリキュラムの短縮につながると期待している。まずは取り扱いの品数が多い名古屋本店本館（名古屋市中区）や新宿店（東京都新宿区）など大型店での導入を計画する。<br>
<br>
　今後各社はさらに取り組みを拡大する。アマゾンはメーカー自身が自社製品の製造・発送時に固有のコード（シリアルコード）を発行することで真贋を確認できるサービスを日本で２０年上期に始める予定。メルカリはＡＩを活用した偽造品検知や商品検索などの高度化に向け、ＡＩ人材の採用を強化している。現在約５０人のＡＩ人材を抱えるが今後さらに増員する計画だ。<br>
<br>
<h3>キヤノンＩＴソリューションズ、判別用２次元コード貼付</h3>
<br>
　越境電子商取引（ＥＣ）やＣツーＣ（消費者間）アプリの利用によって、さまざまなルートで商品が行き交うようになった。当然、偽造品が出回る確率も高まっていく。<br>
<br>
　キヤノンＩＴソリューションズ（東京都港区）の正規品判定クラウドサービス「Ｃ２Ｖコネクティッド」は化粧品や日用品メーカーなどで活用が進む。企業は自社製品に２次元コードを貼り付けて出荷する。消費者がコードをスマートフォンなどで読み込むことで正規品か否かを判別できる。２月には中国ＩＴ大手の騰訊（テンセント）が提供する会員制交流サイト（ＳＮＳ）「ウィーチャット」と連携。消費者は同アプリの公式アカウントから商品判定ができる。<br>
<br>
　財務省によると、１８年の税関における偽ブランド品などの知的財産侵害物品の輸入差し止め点数は、前年比８３・５％増の９２万９６７５点と過去５年間で最高水準となった。<br>
<br>
　１８年４月には函館税関が１着に４本の偽造ファスナーが付いた衣類４００着を発見し、知的財産侵害物品として輸入を差し止めた。<br>
<br>
<h3>ＹＫＫ、微細紋様で個体識別</h3>
<br>
　ファスナー世界首位のＹＫＫは税関に対する啓発活動やブランド保護組織活動など多様な対策を取っている。同社はＮＥＣの画像認識サービス「ＧＡＺＩＲＵ」も導入。素材や部材の表面に自然発生する微細な紋様を認識して個体識別するため、製造工程における調達素材などの情報を個体管理できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxmMYeh_5dc4fa0227a78.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">偽造されたファスナー</div>
<br>
　安く作る衣服や財布などの偽ブランド品は、使用する部材も本物が少ない。「ＹＲＲ」「ＶＫＫ」などの偽造ロゴだけではなく、ＹＫＫの文字を入れた悪質な偽造品まであるという。<br>
<br>
<h3>凸版、酒類にＮＦＣタグ活用</h3>
<br>
　ブランド品とともに酒類も偽造が多い。ワインや蒸留酒などの高級酒で中身を入れ替えた偽造品が出回る。そこで凸版印刷は、ＮＦＣ（近距離無線通信）タグを活用して偽造防止に取り組む。ボトル上部を覆うキャップシールに開封検知機能付きのＮＦＣタグを組み込んだ「インタクト」を仏アムコアカプセルズと開発。９月に提供を本格的に始めた。<br>
<br>
　キャップシールの開封や穴を開けたことを検知して履歴を残すことで被害を防ぐ。凸版印刷が独自設計したタグは、通信回路と断線を検知する回路を持つ。断線後も機能するＩＣチップを採用しているため、不正の検知だけではなくマーケティングにも役立つ。<br>
<br>
　高級酒などに使われるため、インタクトは高級感のある見た目も特徴の一つ。金属と非金属のフィルムを組み合わせたキャップシールを採用している。一般的な金属製シールはＩＣタグが干渉を受けやすいため一体化が難しかったが、意匠性と機能性を両立した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDmNyfl_5dc4fa13d866b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">凸版のインタクトはスマホなどで情報を読み取れる（イメージ）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「笑い半分、勉強半分」事業承継の落語調セミナー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19958</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「笑い半分、勉強半分。笑って楽しみながら学んでほしい」—。京葉銀行は７日、千葉みなと本部（千葉市中央区）で事業承継セミナー「落語で学ぶ　相続と事業承継＝写真」を開いた。製造業や建設業の関係者ら５０人が参加。行政書士きざき法務オフィス（東京都八王子市）のこころ亭久茶氏が“落語調”で事業承継の事例を紹介した。<br>
<br>
　京葉銀は同様のセミナーを開いてきたが、落語調は今回が初。こころ亭久茶氏は行政書士きざき法務オフィス（東京都八王子市）代表の木﨑海洋氏。６年前、大切な問題を笑いながら記憶に残してほしいと考え、落語調の講演を始めた。「事業承継や相続のトラブル防止につなげてほしい」と、後継者不在で事業承継を断念する隠れ倒産に陥らないための対策などを話した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不安の声多い…ゲノム編集作物を左右するモノ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19954</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全遺伝情報（ゲノム）を自在に書き換える技術「ゲノム編集」を使って開発された作物について、厚生労働省への届け出制とすることが決まり、１０月から運用が開始した。ゲノム編集技術を使った食品の開発者は定められた情報を提出し、厚労省のホームページ上で開示される。一方で、ゲノム編集技術を使って作られた食品であることの表示義務はなく、不安の声も上がっている。（安川結野）<br>
<br>
<h3>数塩基書き換え</h3>
<br>
　現在の食品衛生法では、ゲノム編集を含むデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）改変技術を使って他の遺伝子を導入して作られた食品を「組み換えＤＮＡ技術応用食品」、いわゆる“遺伝子組み換え食品”と定義し、安全性の審査を受ける。一方、ゲノム編集技術を使い、作物が本来持っているＤＮＡの中で数塩基を書き換えた場合、外来遺伝子を導入していないため従来の遺伝子組み換え食品の枠組みに当てはまらない。この手法で、リラックス効果や血圧を下げる栄養素を多く含むトマトなどが開発されている。<br>
<br>
　そこで新たに、遺伝子に数塩基の変異を導入して作った作物などを「ゲノム編集技術応用食品」とし、開発者が届け出をして厚労省が情報を公表する制度を開始した。開発者は届け出を行う際、開発したものが遺伝子組み換え食品等に該当しないか、またゲノム編集を行ったことでアレルギーの原因となる物質が含まれないかといった情報を提出し、事前相談を行う。厚労省の関係者は「１０月１日から開始し、現在いくつかの事前相談を受けている」と話す。事前相談の結果、届け出制に該当すると判断されると食品の品目や利用したゲノム編集技術の方法、目的といった概要が厚労省のホームページで公開される。<br>
<br>
<h3>不安の声多く</h3>
<br>
　政府はゲノム編集技術応用食品に関する情報を公表する仕組みを作ったものの、ゲノム編集技術を使った食品が流通することへの不安の声は多い。ゲノム編集技術を使ったことを食品に表示する義務がないことが一因だ。<br>
<br>
　しかし、外来遺伝子を入れた遺伝子組み換え食品と、ゲノム編集技術応用食品とは、そもそも意味合いが大きく異なる。ゲノム編集技術応用食品で起きているような数塩基程度の変異というのは、通常の交配や品種改良で作られた現在流通する食品にも一般的に起きる現象だからだ。通常の作物にも共通して起きている現象とゲノム編集技術により生じた変異と線引きが難しいこともあり、表示は義務になっていない。<br>
<br>
<h3>安全調査容易に</h3>
<br>
　「遺伝子組み換え食品が登場したときと同様、ＤＮＡを操作したことへの抵抗感に通じる現象と捉えている」と広島大学大学院統合生命科学研究科の堀内浩幸教授は話す。ゲノム編集技術応用食品とは、ゲノム編集技術を使って遺伝子の狙った場所に変異を加えることで、作物の味や収量を改良したものだ。つまりゲノム編集技術を使った作物であれば、変異が入った場所が予測できるため、安全性の調査がやりやすいという側面もある。<br>
<br>
　新しい届け出制度の下、ゲノム編集技術を使った食品が流通することへの根強い抵抗感に対し、堀内教授は「食する消費者の立場から、新しい技術への認知と普及につながるよう研究者として考えていきたい」と話す。不安の声に耳を傾け、解消に向けて情報をいかに発信できるかが、ゲノム編集食品の普及を左右する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpW3ZchW_5dc4fc22796cd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中年ニート「社会進出のラストチャンス」、政府の支援は結実するか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19968</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は、厳しい雇用環境下で希望の職に就けなかった３０代半ばから４０代半ばにかけての「就職氷河期世代」への支援を進めている。自治体や経済団体などと連携しつつ、就労相談や教育訓練などをアピール。ツイッターの公式アカウントを開設し、当事者にも働きかける。２０２０年度予算の概算要求には、前年度当初予算比２８％増の１３４４億円を盛り込んだ。人手不足で「最大のチャンス」といわれる中、当人には一歩前進の契機となるのか。<br>
<br>
　政府は少子高齢化による社会保障費の膨張を背景に、経済財政運営と改革の基本方針「骨太の方針」で氷河期世代の正規雇用を３年間で３０万人増やすとした。所得向上、内需拡大につなげ、社会保障の担い手を広げる。<br>
<br>
　バブル経済の崩壊後やＩＴ不況期に高校や大学を卒業した同世代には、非正規労働者約５０万人のほか、長期無業や引きこもりの人が約５０万人いるとされる。<br>
<br>
　「本人の立場になって、できる限り手を差し伸べたい」—。１０月下旬、東京・巣鴨の二つの引きこもり支援組織を訪問した西村康稔全世代型社会保障改革担当相はこう述べた。<br>
<br>
　人間関係や意思疎通などに起因するとされる引きこもりについて、ＫＨＪ全国ひきこもり家族会連合会の池上正樹理事は「就労目的だけの支援ではなじまない」と訴え、楽の会リーラの市川乙允事務局長は相談員の大幅増に向けた支援を国に求めた。<br>
<br>
　内閣官房に「就職氷河期世代支援推進室」が設置されて３カ月。９府省の担当者約３０人で構成し、地域ごとの支援策の普及・啓発の統括などが任務だ。対象者とその家族、雇用主の企業・団体、支援者、有識者と情報交換が行える場づくりを進めており、すでに愛知県や大阪府などで立ち上がった。<br>
<br>
　氷河期支援と称し政府は１９年度に１０００億円超の予算を付けた。同世代の失業者らを正社員として雇い入れた企業への「特定求職者雇用開発助成金」「トライアル雇用助成金」などの施策を擁し、２０年度には拡充する。確かに予算は必要だが、相談員や支援員ら人的資源の確保・教育には担当者の根気強さが大切になる。<br>
<br>
　ある担当官は「人手が足りない今が、就職・社会進出のラストチャンス」と強調する。８０代の親が５０代の子どもを養わざるを得ない家庭が２０年代後半にかけて急増する「８０５０問題」がいわれる中、「５０歳までに自立の機会につなげたい」（担当官）という。<br>
<br>
　０６年からの第１次安倍政権では「再チャレンジ」の名の下、ニートやフリーター対策を講じた。その成功と失敗の事例も検証しつつ、意識の高い関係者間はせめて情報のすれ違い、施策のミスマッチを避けたいところだ。<br>
（取材・山中久仁昭）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 09:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大手商社の4ー9月期業績、「資源」で明暗</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19970</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大手商社７社の２０１９年４—９月期連結決算が出そろい、伊藤忠商事、三井物産、豊田通商の３社が当期増益を確保した。伊藤忠商事は非資源分野を中心に業績を伸ばした。三井物産は豪州鉄鉱石など、金属資源が堅調に推移。一方、双日は海外石炭事業の販売価格の下落が響くなど、明暗が分かれた。２０年３月期見通しでは三菱商事、住友商事が下方修正した。<br>
<br>
　三菱商事は、原油デリバティブ取引関連の損失を計上したことなどが響いた。金属資源で豪州原料炭事業における生産コストの上昇や市況下落なども影響した。<br>
<br>
　伊藤忠商事は住生活で北米設備資材関連事業の採算が改善。金属では鉄鉱石価格の上昇も追い風となった。当期利益は前年同期比１２・０％増の２８９０億円で、中間としては３期連続で過去最高となった。<br>
<br>
　三井物産は金属資源やエネルギー事業が好調で、景気減速の影響を受けた化学品や生活産業など、非資源分野をカバーした。<br>
<br>
　豊田通商は機械・エネルギー・プラントプロジェクト本部における関連会社株式売却益などにより、当期増益を確保した。<br>
<br>
　丸紅は前年同期に計上した発電事業の売却益などの反動などが響き、当期減益となった。石油・ガス開発事業の減損損失も影響した。<br>
<br>
　２０年３月期の当期利益見通しでは、三菱商事が自動車関連事業などで巡航利益の減少が見込まれることなどから、従来予想の６０００億円から５２００億円に下方修正した。<br>
<br>
　住友商事はマダガスカルニッケル事業や豪州石炭事業が苦戦。２０年３月期の当期利益見通しは従来予想の３４００億円から３０００億円に見直した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphps76DI9_5dc7932ce92e8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出光興産、小型EVシェアリング実証の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19971</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　出光興産は、２人乗りの小型電気自動車（ＥＶ）のカーシェアリングの実証実験を始めた。岐阜県の高山市と飛騨市での７台による小規模なものだが、ＭａａＳ（乗り物のサービス化）の取り組みの第一歩となる。ＥＶの普及はガソリン需要減少につながりかねない中、石油元売り大手が取り組む狙いは何か。<br>
<br>
　春と秋の高山祭りや歴史ある家並みで知られる高山市街で８月から、タジマモーターコーポレーション（東京都中野区）の２人乗りＥＶ「ジャイアン」が市民や観光客の足として活躍し始めた。出光興産が地元で系列給油所を運営する牛丸石油（岐阜県飛騨市）と協力して実施する。<br>
<br>
　出光が高山市などで実証に取り組むのは、牛丸石油との関係が大きい。出光の牛丸石油担当者が熱心に協力を呼びかけ、先進技術や環境への理解が深い牛丸石油が応じた。<br>
<br>
　２人乗りＥＶは小回りが利き、高齢者でも運転しやすい。１５分につき３５０円と手軽に利用できる。通常のコンセントで充電できるのも利点だ。高山市で５台、飛騨市で２台運用している。<br>
<br>
　出光は高山・飛騨市以外の場所でも実証実験を始める計画で、関東地方の自治体と交渉している。将来的には、給油所でＥＶのメンテナンスを提供する構想があり、今回はメンテノウハウを蓄積する狙いがある。福地竹虎経営企画部部長付は「充電系のトラブルがあったが、これらが経験になる」と手応えを見せる。ＥＶ普及を見据えてタネをまく。（戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>周囲の明るさに目が慣れる仕組みが分かった</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19972</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学蛋白質研究所の古川貴久教授と茶屋太郎准教授らは、周囲の明るさの変化に目が慣れる明暗順応における網膜視細胞の分子の仕組みを解明した。網膜の光の受容感度について、暗い場所で上げる働きをする桿体（かんたい）細胞の光受容感度を、たんぱく質の分解に関わる酵素が制御していることを突き止めた。加齢黄斑変性や網膜色素変性症など網膜変性疾患の治療薬開発につながる。<br>
<br>
　桿体細胞には、光の信号を伝達するたんぱく質「トランスデューシン」と、それと結合して光を感じ取れなくさせるたんぱく質が存在する。暗い場所では光を感じ取れなくさせるたんぱく質に、酵素が化学的な変化を起こし分解を促進する。<br>
<br>
　その結果、トランスデューシンが細胞の外側にある構造へ集まり、光を受けて情報を伝えやすくなる。一方、明るい場所では光を感じ取れなくさせるたんぱく質にリン酸が結合して分解されにくくなり、光への感度が下がる。<br>
<br>
　この仕組みは、明るい場所での網膜の光受容感度を下げる細胞には影響を与えない。酵素の働きを抑えることにより、明るい場所での視力を保ったまま、網膜の変性や老化を防ぐ医薬品の開発が期待できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpK8cPmA_5dc7fd6354aaf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都の奥座敷、大河ドラマの舞台で飛躍なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19973</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都市の西に位置する京都府亀岡市。京都・嵐山と亀岡を結ぶ嵯峨野トロッコ列車や保津川下り、湯の花温泉などの観光地で知られ、「京都の奥座敷」とも呼ばれる。２０２０年は亀岡などを舞台とするＮＨＫ大河ドラマ『麒麟（きりん）がくる』が始まり、サッカーＪリーグ・京都サンガＦＣのホーム球場「京都スタジアム（仮称）」も開業する。飛躍の機会を迎える亀岡市観光協会の楠善夫会長に観光振興への意気込みを聞いた。<br>
<br>
　—２０年春のスタジアム開業で、市内に活気が生まれそうです。<br>
　「町の玄関口である亀岡駅の目の前に、２万１６００人を収容できるサッカー・ラグビーなどの専用球技場ができる。ラグビーもワールドカップで人気が高まった。４月には小学生向けラグビースクールや同志社大学対立命館大学の試合も開く予定だ。駅北側は２０年中にビジネスホテルが２カ所、計２００室開業する。湯の花温泉と客層も違い、宿泊客の純増が期待できる」<br>
<br>
　—大河ドラマも追い風です。<br>
　「５月に亀岡駅正面の南郷公園に文化人であり、領民を大切にした明智光秀と亀岡の自然を象徴する霧を表した銅像を建てた。毎年５月には５００人超の武者行列が城下町を練り歩く『亀岡光秀まつり』を催す。新スタジアム内には『京都大河ドラマ館』をつくり、旅行会社と協力して５０万人の来館を目指す」<br>
<br>
　—京都市に隣接する地の利もあります。<br>
　「亀岡は京都駅から電車で２０分。１８年は台風の影響もあったが、外国人観光客も増えており、年間観光客は２９２万人だった。１９年は３００万人を超えるだろう。大河ドラマやスタジアムをきっかけに亀岡観光のリピーターを増やし、京都の１割に当たる５６０万人程度に底上げしたい」<br>
<br>
　—リピーターを増やす施策はありますか。<br>
　「夏は花火大会、秋はコスモス園で特産品を味わえる『丹波味わい市』を開くなど、一年を通して催事を企画する。スタジアムで試合がない日は音楽イベントを誘致する。交流人口を増やしてにぎわいをつくり、亀岡に住みたいという人を一人でも増やしたい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjnZy61_5dc7fefad357a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">亀岡市観光協会会長・楠善夫氏</div>
<br>
<br>
【記者の目／魅力発信、地域を元気に】<br>
「明るく楽しく元気よく」をモットーとする楠会長。大河ドラマの誘致活動を始めたのは９年前、観光協会会長としては６年目を迎えた。その間に、スタジアムの建設も決まるなど、亀岡の観光振興は大きく盛り上がってきた。このチャンスに歴史と自然豊かな亀岡の魅力を広く発信し、地域を明るく、元気にしてほしい。（取材＝大阪・錦織承平）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GAFAに対抗する「オールトヨタおやじの会」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19974</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　変革を迫られる自動車業界で各社が生き残りをかけた深謀遠慮を巡らす中、トヨタ自動車は原点回帰を戦略軸の一つに据えた。人材育成による「人間力」と原価改善による「競争力」の強化が柱だ。トヨタの歴史そのものである二つのテーマは、新時代に何をもたらすか。豊田章男社長の「トヨタらしさを取り戻す」という大号令のもと、その動きを加速している。<br>
<br>
　「もう一度トヨタの強みを取り戻すには、創業期に立ち返り全員が変化の時代を戦い抜くプロになる必要がある」—。人事担当の河合満副社長は７日の決算会見で、こう宣言した。<br>
<br>
　景気低迷などで同業他社が苦戦する中、トヨタの２０１９年４—９月期連結決算は売上高と純利益が過去最高を更新する好調ぶり。<br>
<br>
　一方、河合副社長による「大変革時代の人づくり」と題されたスピーチには、好業績に慢心せず、常に危機感を持ち競争力を高めてほしいとの社内向けのメッセージが込められている。<br>
<br>
　河合副社長は、本社が企画・意思決定して現場で遂行するなど「（企業の）拡大期の教育や人事制度は、大きく見直す必要がある」と指摘。トヨタの本来の強みであった現場で即断即決できる人材の育成が、不十分なことを明らかにした。<br>
<br>
　１０月の労使交渉では、人材育成の新たな方策として、評価基準の変更と現場主体へのシフトを掲げた。評価方法では全職種・資格に対し「人間力」と「実行力」を基準に、周囲の信頼や他者との協調などを判断要素とする。新人や若手は現場重視の配置に軸足を置き、「現場で自ら考え行動し専門性を徹底的に磨き上げてもらう」（桑田正規総務・事業本部副本部長）考えだ。<br>
<br>
　車メーカーや異業種のＩＴ企業などと連携を加速するトヨタ。原点回帰はここでも不可欠な要素となっている。河合副社長は「アライアンスは単に会社同士が技術や情報を出し合わせるだけでなく、互いの知恵や経験を知ることで相乗効果を生み出す」と話す。長年の現場経験で得た実感が、その根底にある。<br>
<br>
　互いの連携が競争力につながった事例として挙げたのが、トヨタグループで１８年に立ち上げた「オールトヨタおやじの会」だ。<br>
<br>
　現場のベテラン技術者である“おやじ”が、電話１本で協力できる関係性を構築。今では現場の設備で不具合が出た際など、すぐに動き出せる体制になっているという。「アライアンスには、まず『この会社、あの人と一緒にやりたい』と選んでもらえる人間力が必要。自ら挑戦してやり抜く人を作り、強化することが大きな競争力になる」（河合副社長）。<br>
<br>
　トヨタの原点回帰の神髄とも言えるのは、トヨタ生産方式（ＴＰＳ）による原価低減だ。新時代を生き抜くには、莫大（ばくだい）な投資が必要。トヨタ幹部は、トヨタがベンチマークする米巨大ＩＴ４社「ＧＡＦＡ」に対抗するには「２兆円の利益でもまだまだ足りない」と漏らす。その原資を生み出すのは工場だ。生産現場の力を高めることこそが、未来への投資と競争力に直結する。<br>
<br>
　豊田章男社長は「『ＴＰＳ』と『原価を作り込む力』こそがトヨタにしかないオリジナルの競争力だ」と言い切る。「仲間づくり」で広がった連携先の強みも取り入れながら、時代の変化にぶれない競争力を磨き上げる。<br>
（取材＝名古屋・長塚崇寛、政年佐貴恵）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曖昧なルールはもう嫌！現役女子大生が語る“リアル”な就活座談会</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19799</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>就活を終えた女子大生が振り返る</h3>
<br>
　某日ー。今年度の就職活動を終えた女子大生３人を招いて座談会を行った。専攻も、大学の環境も志望業界も異なる3人だが、就活中、彼女たちを悩ませたのは、就活の「曖昧さ」だったという。度々話題に上がる、「就活解禁の時期」「服装」など就活生はどう思っているのか？日刊工業新聞社デジタルメディア局のインターン、リカ（仮名）を司会に、就活のリアルな声を聞いた。そこから漏れてきたホンネとは・・・。<br>
<br>
<p class="aside">参加者プロフィール（いずれも仮名）<br>
<br>
りんさん：都内の私立大学でメディア研究を行う文系女子。広告会社に内定。<br>
<br>
あやかさん：都内の私立大学に通う、参加者で唯一のリケジョ。メーカーのＳＥ職に内定。<br>
<br>
ゆいさん：地方の公立大学に通う文系女子。航空業界に内定。約１年半、就活のために地方と都内を往復する日々を送っていた。<br>
<br>
リカ：司会。日刊工業新聞社デジタルメディア局所属。マスコミを数社受けていた。同社への入社が決まっている。</p>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIkXHR1_5dc4c3908dc8a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">参加者。左からゆいさん、りんさん、リカ、あやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>就活は大学入学と共に始まっている？！</h3>
<br>
<b>ー「３月１日に就活解禁」とは言われているものの、「2019年度は夏頃に選考が始まり、３月前には就活が終わっている」という人もいます。私が参加した説明会には大学１年生の姿も見られました。就活のスタート時期が曖昧な中、皆さんが就活に向けて動き始めたのはいつですか？</b><br>
<br>
りん：大学３年生の夏に、１度だけ１Ｄａｙインターンシップに参加しましたが、業界を知るためにお試し感覚で受けていました。本腰を入れて動き始めたのは、「解禁」と言われている３月です。<br>
<br>
あやか：私もまずは大学3年生の夏に３Ｄａｙｓのインターンシップに参加しました。本格的に就活を始めたのはその年の12月で、それ以降は短期インターンシップに数社参加しました。<br>
<br>
ゆい：私も初めてインターンシップに参加したのは大学３年の夏で、計７日間のプログラムでした。その後は業界研究のために、志望業界以外の１Ｄａｙインターンシップにも参加しました。<br>
<br>
<b>ーやはり皆さんインターンシップに参加されていますね。インターンシップへの参加は、もはや必須なのでしょうか？</b><br>
<br>
りん：確かに「インターンに行くべき」という空気感はありました。流れに身を任せて行ったとしても得られるものは当然あると思いますが、あまり興味のない業界・会社になんとなく行くなら、研究やサークル活動に熱中して、面接の時に言えるような強みをつくったほうが良いと思います。<br>
<br>
<b>ー数カ月～年単位のものもありますが、みなさんは参加しませんでしたか？</b><br>
<br>
りん：私自身は、やりたいことや自分に合っていることが思い浮かばず、就活をどう進めるか迷っていました。兄弟が居らず、どのように就活を進めるべきかも分からなかったので、かなりの時間を割く長期インターンシップに参加するのは勇気が必要でした。<br>
<br>
あやか：私はＩＴ業界に絞って就活をしていましたが、普段どのような仕事をしているかイメージができませんでした。だから実際に会社に足を運んで、「企業が何をしているか」「企業の強み・弱み」を知るためにインターンシップに参加したのですが、短期でも十分な情報を得られると感じました。<br>
<br>
<h3>言って損したインターンシップも</h3>
<br>
<b>ーどんな内容のインターンシップであれば「行きたい」と感じますか？</b><br>
<br>
りん：社員の方のお話を聞くだけ、という内容よりも実践的なワークがあった企業の方が充実感がありました。学校では体験できないことに魅力を感じます。<br>
<br>
あやか：私は「事業内容を聞いたり、社員の方に質問をして疑問を解消する」という、多くの企業で行われているような基本的なプログラムの方が良かったです。<br>
<br>
　一方で、「行って損をしたな」と思ったインターンシップもありました。時期は３年生の冬頃で、「自分を見つめ直す」というテーマのもと、自己分析に取り組みました。多くの会社で採用活動が本格化してくる冬頃ならば、学生は既に自己分析をしたうえで、やりたいことや方向性も定まり、受ける会社も絞っているはずです。面接対策等、やるべきことは他にもあるのに、数日間無駄にした気分でした。結局その会社については深掘りできず、ＥＳ（エントリーシート）を書く際もインターンシップの内容は全く役に立ちませんでした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprfLUdd_5dc4c3c58a338.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「収穫の無いインターンには行きたくなかった」とあやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>就活でダブルスクール</h3>
<br>
<b>ーゆいさんはインターンシップ以外にも、就職活動のためにダブルスクールをしていたと聞きましたが…</b><br>
<br>
ゆい：大学２年生の夏には、エアラインスクール（客室乗務員を目指す人のための学校）に通っていました。多くの人は大学３年生の夏頃から通い始めますが、私は地方の大学生ということもあり、「都内の学生と同時期に就活を始めては、遅れをとってしまうのではないか」と考え、大学2年生でも受け入れてくれるところを探して通っていました。<br>
<br>
<b>ー具体的には、どのような点に遅れや差を感じていましたか？</b><br>
<br>
ゆい：就活に関する情報の量・質です。地方だと、空港もエアラインスクールも近くに無いので、新鮮な情報を手に入れることができません。また、大企業でないと地方学生向けのセミナーも開催されないので、得られる情報量にも差があります。<br>
<br>
　地方と都市部ではモチベーションの差も問題だと思います。３月に「いよいよ就活解禁だ」と話題になる中、友人から「何が解禁したの？」と聞かれたこともありました。都内の企業を受けていた友人もいましたが、都内の学生と比べて動き出しが遅く、手遅れだと感じていました。<br>
<br>
<b>ー大学とスクールを往復するのは大変だったと思います。地方の学生が都心に就活しに行くときの悩みは何でしたか？</b><br>
<br>
ゆい：一番はやはりお金。宿泊費を抑えるためにカプセルホテルに泊まったこともありました。交通手段は、高速バスを利用すればそこまでお金はかかりませんでしたが、道路状況次第では集合時間に間に合わない可能性もあるので、値は張りますが、仕方なく特急電車で向かったこともありました。<br>
<br>
　また、大学自体も就活に対して柔軟でなく、インターンシップによる欠席を公欠扱いにしてくれませんでした。学業と就活を両立したいとは思っていましたが、就活によって学業に支障が出ることは仕方がないのではないかと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGEvDJM_5dc4c3dfc27da.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ゆいさんの就活は大学2年生の時から始まっていた。</div>
<br>
<br>
<b>ー大学が「早い時期から就活を始める人も居る」ということを想定していないようですね。もちろん人によって意識の差はあると思いますが、早くから動き始めたい人のために、大学側も配慮すべきですね。</b><br>
<br>
<h3>知らないと損をする？「就活ルール」の存在</h3>
<br>
<b>ー就活を進めるうえで、「こうしておいた方が無難だ」という「暗黙の了解」があるように感じます。例えば、「説明会などで服装規定がなければ、スーツを着ていく方が無難である」というように。</b><br>
<br>
ゆい：確かに服装に悩むことは多かったです。私は説明会や面接の際に「私服推奨」と言われることが嫌でした。このときの「私服」とは、カジュアル過ぎない、いわゆる「オフィスカジュアル」のことだと認識しています。私服に該当するものが無かったので、「就活用の私服」を数着買いました。いっそのこと「スーツで着てください」と言われたほうが楽でした。<br>
<br>
<b>ー私も「私服推奨」というメールが届いたので私服で向かったところ、8割ほどの参加者がスーツだったということがありました。もし自分の私服が目立ってしまったり、場に適していなかったらどうしようかと悩んだ結果、「スーツが無難だ」と考えるのでしょう。本当の意味での「自由」は、企業はもちろん、就活生の意識も変わらない限り難しいと思います。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjKIu0p_5dc4c41c58b7d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「服装・髪型の自由」が進んでも、就活生は無難でいたい。</div>
<br>
<br>
りん：私は就活の時期や期間について疑問に思うことがありました。「就活を早く始め、早く終える人ほど優秀」だと考える人が多い気がします。友人の中には、早いうちから長期インターンシップを始め、４月頃にはそこで内定が決まっている人も居たので、私も早く内定をもらわないと、と焦りました。<br>
<br>
ゆい：私は面接の際にどの会社に対しても「第一志望です」と答えなければ内定がもらえない、という噂を聞きました。実際に、集団面接の際には全員が「第一志望です」と答えていたのに、面接後に話をしてみると「ここは第一志望ではない」と断言する人も多かったです。私は嘘をつけない性格なので、全ての企業に対して正直に「第〇志望です」と伝えていましたが、皆さんはどうしていましたか？<br>
<br>
<h3>「第一志望なので・・・」</h3>
<br>
あやか：私もその噂を聞いたことがあります。私は第一志望でない企業に対しては「第一志望群」と、ぼかした言い方をしていましたし、第一志望の会社に対しては、本気度が伝わるように、人事の方に「第一志望なので…」と念押ししていました。<br>
<br>
ゆい：やはり、正直に言うべきではなかったのでしょうか。エントリーシートをエアラインスクールの先生に添削してもらったときは、先生に内容を変えられて、話が大きくなってしまいました。話を盛りすぎていて、「これはもはや自分ではないな」と感じましたが、そこまでしないと人事の方の目に留まらないのでしょうか。<br>
<br>
りん：私もゆいさんと同じで嘘をつけない性格です。最終選考のｗｅｂ上の適性検査で落とされたことがあったのですが、「自分を偽って、企業側が求める人材に寄せた回答をすれば、受かっていたかもしれない」と思うと悔しかったです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLR7eF6_5dc4c4387afc2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">りんさん「自分の性格を偽っていれば受かったのか…」</div>
<br>
<br>
<b>ー面接の際、「女性だから」という理由で聞かれた質問はありませんでしたか？例えば、「就職してから、結婚して子供を産んだ後も働きますか？」というように。</b><br>
<br>
あやか：女性だけに聞いているかどうかは分かりませんが、ＩＴ系では施工までを行う企業もあるので、「鉄塔をのぼったり、力仕事を任されることもあるけど大丈夫ですか」と聞かれたこともありました。力仕事は任せられない、と判断されたのでしょうか。そういった質問をされたのは１社だけでした。<br>
<br>
りん：私から「男女比に差はありますか？」「女性でも活躍できますか？」と質問をしたことはありましたが、面接官から不快な質問をされたことはありませんでした。<br>
<br>
<h3>男性優位は感じません</h3>
<br>
<b>ー産休・育休制度が整っているかどうかは確認しましたか？</b><br>
<br>
あやか：ＩＴ系の会社は女性の割合を増やすために、女性限定の会社説明会が行われていたり、「企業内の保育所がありますよ」と、環境が整備されていることをかなりアピールしていました。ひと昔前のような男性優位の印象はありません。<br>
<br>
ゆい：航空業界は女性が多いので、こちらから質問をせずとも、多くの情報が提供されます。会社説明会には、子育てをしながら働く女性のブースがあり、実際にどのような働き方がされているかお話しを聞く中でイメージができました。<br>
<br>
　一方で、航空業界は少数派である男性がかわいそうだなと思うことがありました。就活中に仲良くなったＣＡ志望の男性によると、選考フローの健康診断が男女同じ空間で行われ、尿検査のときでさえも同じ空間だったそうです。気まずかっただろうと思います。<br>
<br>
<b>ー10年ほど前までは、男性優位な業界が存在したり、女性が面接の際にセクハラ気味な質問を投げかけられたりしたようですが、皆さんそれは経験していないようですね。ただ、ゆいさんがおっしゃったように、女性が多い現場で苦しんでいる男性は、他の業界でもいるかもしれませんよね。少数派への配慮は、男女関係なく行われるべきだと思います。<br>
<br>
ところで、長い就活の中で、皆さんがお世話になったものはありますか？</b><br>
<br>
りん：キャリアセンター（各大学に設置されている就職・進学支援施設）にお世話になりました。私はマスコミ志望でしたが、試験や面接の質問事項が特殊な会社も多いので、同業他社の先輩の就職体験記を参考に対策していました。<br>
<br>
ゆい：私は特にゼミの先生にサポートしてもらいました。ゼミ内には東京で就活をする人が多かったので、皆の都合に合わせて東京でゼミを開いてくれました。就活の状況について報告し合ったり、先生がエントリーシートを添削してくれたり、全面的にサポートしてくれました。<br>
<br>
<h3>就活生はいろんな企業に足を運んで！</h3>
<br>
<b>ー最後に、今後就活をする学生に向けてメッセージをお願いします。</b><br>
<br>
ゆい：面接の際に、これまでに自分はどんなことを経験してきたか聞かれることが多いので、様々な経験をしておくことが必要かなと思います。<br>
<br>
あやか：私は大学を決めるときも、ＳＥになると決めたときも自分の直感に従うことが多かったのですが、自分が何をしたいのか分からずに悩む人も多いと思います。そういう人こそ、様々な企業に足を運んでお話を聞くことが大切だと思います。<br>
<br>
　友人の中には、やりたいことが定まっておらず、手あたり次第に有名企業を受けている人も居ました。小さい企業でも活躍できたり、大企業に入って埋もれてしまうこともあるので、企業の大きさだけでは判断してはいけないと思います。そういう人ほど、実際に企業に足を運んで、会社や業界のことを深く知るべきだと感じます。<br>
<br>
りん：就活は今までの人生において、一番主体的になれた出来事でした。受験は何を勉強すべきか、やることが明確でしたが、就活は自分で考えて動くしかありませんでした。やりたいことが無かったり、将来のビジョンが固まっていない人ほど、とにかく動き始めて欲しいです。<br>
<br>
<b>ー今日はありがとうございました。</b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜメダルは「金・銀・銅」の順番なのか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19955</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>金属の三兄弟　金・銀・銅</h3>
<br>
　オリンピックでは、1位から3位までの競技者に金・銀・銅のメダルが授与されます。世界的な大イベントなだけに、各国がそれぞれのメダル数を競い合うのもオリンピックならではの醍醐味ですね。ところで、どうして、金・銀・銅がオリンピックメダルに使用されて、その順番が金・銀・銅なのでしょうか？　その理由について考えてみます。<br>
　1つ目の理由は、人類の金・銀・銅との出会いにあります。人類が金・銀・銅に出会った時期は、いずれも古代でおおよそ紀元前数千年と言われています。人類が早くから金・銀・銅に出会うことができた理由は、いずれも純金属に近い、自然金、自然銀、自然銅として地球上に存在するためと思われます。人類が後に手にする鉱石から金属を抽出する製錬技術を経ることなく、人類は金・銀・銅を手にすることができたのです。<br>
　2つ目の理由は、その色調と輝きにあります。数ある金属の中で、色調を有する金属は金と銅のみで、特に、金の輝きは、富の象徴とされてきました。銀は、数多くの金属と同様に銀白色ですが、光の反射率が高いため、特に優れた輝きを有しています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeIJ3qG_5dc514e2cf6c4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">イラスト：榊原唯幸</div>
<br>
　3つ目の理由は、加工性の良さにあります。金・銀・銅を装飾品に加工する場合、溶かしたり、叩いて変形させて形作る必要があります。金・銀・銅の融点は、いずれも1000℃前後なので、当時の熱源で比較的容易に溶解することができたと推測されます。また、いずれの金属の結晶構造も面心立方構造で、延性が豊かで塑性加工しやすい特徴があります。<br>
　最後の理由は、希少性にあります。地殻濃度は、金が0.0011ppm、銀が0.07ppm、銅が55ppmであり、汎用的に使用される鉄の4万1000ppmやアルミニウムの8万2000ppmと比較すると、その少なさをイメージできると思います。<br>
　以上のように、オリンピックメダルに金・銀・銅が使用されて、その順番が金・銀・銅となっている理由は、①人類との出会い②色調と輝き③加工性の良さ④希少性からと推測されます。<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい金属材料の本								<br>
吉村泰治 著、A5判、160ページ、税込1,650円<br>
<br>
　私達の身の周りには金属製品が溢れているが、金属を意識する機会は少ない。本書では、金属の歴史から金属の種類、その加工方法、応用事例、そして金属材料の将来について、幅広く平易な内容で解説。ものづくりの視点から金属材料を捉える。								<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
吉村泰治（よしむら　やすはる）<br>
●略歴<br>
1968年生まれ。1994年3月　芝浦工業大学大学院工学研究科金属工学専攻修了、1994年4月　YKK株式会社入社、2004年9月　東北大学工学研究課博士後期課程材料物性学専攻修了、2016年4月　YKK株式会社　執行役員　工機技術本部　基盤技術開発部　部長。博士（工学）、技術士（金属部門）<br>
<br>
●著書<br>
『銅のはなし』技報堂出版、2019年8月<br>
『パパは金属博士！』技報堂出版、2012年4月<br>
「生活を支える金属　いろはにほへと」大河出版（『月刊ツールエンジニア』に2013年4月から隔月連載）						<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080152/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_1YHWDbBYJGX7S" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/16066151/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/08015.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003460" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center><b>目次&gt;抜粋(全67項目)<br>
<br>
<b></b>第1章　金属とは&gt;<br>
活用の始まりは、ほぼ純粋な自然金属「人類と金属の出会い」／金属結合がもたらす３つの特徴「化学結合とは」<br>
<br>
<b></b>第2章　金属材料の種類　—鉄鋼—&gt;<br>
最も多く生産され、使用されている金属「鉄鋼」／軟鋼を中心とした構造用鋼「普通鋼」<br>
<br>
<b></b>第3章　金属材料の種類　—非鉄金属—&gt;<br>
鉄鋼以外の金属とその合金「非鉄金属」／人類が最初に手にした非鉄金属の代表「銅および銅合金」<br>
<br>
<b></b>第4章　金属材料の評価・試験方法&gt;<br>
金属の硬さを調べる試験「硬さ試験」／引張荷重負荷時の変形挙動を求める試験「引張試験」<br>
<br>
<b></b>第5章　加工プロセス&gt;<br>
形状と機能を付与して金属製品に仕上げる「加工プロセス」／溶解炉で融点以上に加熱して溶かす「溶解加工」<br>
<br>
<b></b>第6章　表面処理プロセス&gt;<br>
金属表面に装飾や機能を付与する「表面処理加工」／金属表面の素地とは異なる付着物を除去する「前処理」<br>
<br>
<b></b>第7章&gt;<br>
材質以外にも分類できる「構造材料と機能材料」／エンジンの燃費向上とCO2排出量削減が課題「航空機」<br>
<br>
<b></b>第8章　金属材料のこれから&gt;<br>
金属資源が少ない日本の貴重な資源確保手段「リサイクル」／人工知能を用いた材料開発「マテリアルズ・インフォマティクス」<br>
<br>
<b></b>コラム&gt;<br>
錆びない金属ステンレス鋼。実は錆びています！<br>
金属の三兄弟　金・銀・銅<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080152/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_1YHWDbBYJGX7S" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppkorCV_5dc517ef20ded.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">『トコトンやさしい金属材料の本』</div>            </a></b></center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難所は「眠りにくい」、研究で実証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19956</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　災害時に避難所として使われる体育館では、冬場に睡眠効率が１割以上低下し、「眠りにくい」ことが豊橋技術科学大学の都築和代教授らの研究で分かった。肩や腰などの疲労にもつながっており、都築教授は「配布される寝具だけでは不足し、十分な防寒が必要」と指摘している。<br>
<br>
　研究グループは１—３月の期間に、冷暖房のない大学の体育館を避難所に見立て、寝具の条件を変えて睡眠時の身体データを収集。就寝から起床までの７時間のうち、身体が動いた覚醒時間を引いた睡眠時間を比較した。<br>
<br>
　自宅で眠った場合は約４００分だったのに対し、体育館で布団を使うと約３６８分、災害救助用毛布４枚では約３４８分だった。「睡眠効率」はそれぞれ９８・３％、９１・２％、８６・４％となり、最大で１０ポイント以上低かった。<br>
<br>
　また、体育館で毛布を使って眠った場合、自宅と比べて足の温度も最大で１０度Ｃほど低下していた。都築教授は「避難所に十分な寝具があるとは限らない。ゆったりした靴下で末梢（まっしょう）部を保温したり、着る服を増やして断熱効果を上げたりするなどの対策を取るのが望ましい」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>