<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>VR利用「領域拡大」の兆し、ゲームの次はどこだ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18107</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　仮想現実（ＶＲ）がゲームだけでなくイベントや教育用途に広がり始めている。ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）の価格は下がり、使い勝手も向上した。ＣＭ制作や人材教育でも事業化が進む。必ずしもフルＣＧのコンテンツを作る必要はなく、制作費を抑えつつ効果を引き出すノウハウが蓄積されている。<br>
<br>
<h3>ゲーム業界先導</h3>
<br>
　「ゲーム業界の投資でＶＲを構築するコストが下がった。企業の人材育成など、これまで採算がとれなかった領域にもＶＲが入り始めている」と東京工業大学の長谷川晶一准教授は説明する。長くＶＲを研究してきて「ＶＲは研究としては成熟した。ただ社会実装はまだ途上。コンテンツに仕上げる仕事が残っている」と指摘する。<br>
<br>
　ＶＲの普及に向けて作品を作るクリエーターの育成がネックになってきた。まずゲーム業界のクリエーターがＶＲに取り組み、最先端技術を投じた最高級作品（ＡＡＡタイトル）も作成された。現在はＨＭＤの普及台数の制約もあるため、コストを抑えつつ面白いコンテンツが模索されている。そこに映像制作や教材制作などのクリエーターが参入した。<br>
<br>
<h3>実写式を採用</h3>
<br>
　企業の人材教育はゲームに比べてコスト要求が厳しい。プロシーズ（大阪府吹田市）の池辺直樹リーダーは「ゲーム業界の制作会社に見積もりを頼んだら桁が違った」と振り返る。同社はｅラーニングを手がける。教育コンテンツのＶＲ化を検討したがＣＧ教材の制作は諦めた。そこで実写式を採用した。<br>
<br>
　３６０度カメラの周りで人が演技をする。情報漏えいのリスク教材では、機密書類をコピー機に忘れたり、ピザ配達員がオフィスの中にまで入ってきたりと、リスク事案がカメラの周りで次々と起こる。これをＨＭＤでみて、いくつ見つけられるか競う。<br>
<br>
　池辺リーダーは「人が演じればコストを抑えられ、間違い探しは幅広い研修テーマに使える」と説明する。疑似体験としてはＣＧよりもリアルだ。座学のテストにＶＲを使う。約３分のＶＲコンテンツ２０本を２００万—３００万円で制作できる。２０１９年度は１０社への納入を目指す。<br>
<br>
<h3>スマホアプリ化</h3>
<br>
　ＣＭ制作の太陽企画（東京都港区）はイベント向けにゾンビ体験ＶＲを制作した。ゾンビになって襲う側と、襲われて撃退する側に分かれて楽しむ。参加者の身体を画像認識してゾンビ映像を重ねる仕組みだ。ＨＭＤや大型ディスプレーにはゾンビとして描画される。<br>
<br>
　身体認識が甘く、ときどき外れて本人が見えてしまう。だが「自分の姿が垣間見えるから参加感がある。人を巻き込むイベントとしてはこれが正解」と制作した鈴木智宏ディレクターは説明する。スマートフォンアプリにして配信する計画だ。<br>
<br>
　教材やイベントなど、コンテンツに合わせて効果を引き出す工夫がこらされ、各分野で制作ノウハウがたまりつつある。ＶＲは技術開発が業界をリードしてきたが、流れが変わろうとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯解約の違約金、「上限1000円」というアンケートは妥当か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18110</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は１８日、携帯電話料金に関する有識者研究会を開いた。２年契約を途中で解約する違約金の上限を１０００円とするルール案について、有識者からは基本的に賛同する意見が出され、大筋で了承した。通信契約を条件とした端末割り引き上限を２万円としたことも含め、上限金額の根拠が希薄だとの声も出ており、今後の議論に持ち越される。<br>
<br>
　「移行にかかるスイッチングコスト（乗り換え費用）を低下させ、事業者間の競争を促進するには、期間拘束のある契約の解除に要する違約金の額を抜本的に引き下げる必要がある」—。研究会で示された資料では、違約金に上限を設ける理由をこう説明する。<br>
<br>
　一方、一定期間の契約を結ぶことでメリットが得られる契約は他業界にもあり、違約金の完全廃止は適当でないと指摘。通信料と端末代金の完全分離による競争の効果を波及させるためにも、違約金の水準は最低限のものが必要とし、上限額を１０００円とした。<br>
<br>
　１０００円とするのに参考にした利用者アンケートの詳細も示した。６０００人のうち、他事業者への乗り換えを検討していると答えたのは４７・５％に当たる２８４７人。このうち「違約金を支払う意思がある」と答えた１７５８人の８割超が「許容できる違約金は１０００円」とした。<br>
<br>
　ただ、携帯電話の解約には違約金のほか、他社からの乗り換え（ＭＮＰ）手数料２０００—３０００円、新規契約時の事務手数料に３０００円かかる。<br>
<br>
　違約金以外に約６０００円の手数料がかかることを想定してアンケートに回答しているため、許容できる違約金が低くなることは想定内と言える。<br>
<br>
　有識者からも「アンケート結果のみに頼った制度設計には賛成できない」との声が聞かれた。資料では、上限２万円とする端末割り引き案についても「端末の大幅な値引き等で事業者が利用者を誘引するモデルを２年をめどに事実上根絶する」と総務省の強い意欲が示された。<br>
<br>
　今回のルール案は今秋をめどに導入する。総務省は一定の上限を設けることで健全な競争を促す狙いだが、１０月には楽天の参入で携帯電話業界の競争は激しさを増す。有識者からは「携帯事業者や販売店への影響など、継続的な実態調査を続ける必要がある」との意見も出た。<br>
（文・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 07:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「観光」で交通空白地帯を埋める！多様化する移動ニーズが新ビジネス生む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18111</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　さまざまな移動手段をITやAI（人工知能）で高度化し、統合したサービスとして提供するMaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）は、観光や商業などの地域経済と組み合わせることで可能性が広がる。「地域経済」×「移動」を軸に繰り広げられる各社の戦略からは、MaaSに対する期待の大きさがうかがえる。<br>
<br>
<h3>海外での商用化実績、日本に生かす</h3>
<br>
　今年7月。摩周湖をはじめとする北海道東部地域の人気観光スポットを、多様な移動手段を駆使して周遊できる交通パスが登場する。<br>
<br>
　高速バス運行のWILLER（ウィラー）が独自の統合型MaaSとしてスタートするもので、鉄道や観光バスなどの公共交通を利用できるフリーパスをメインに、オプションでシェアバスやパーソナルモビリティーなどの「交通」が選択できるほか、カヌーや観光船を用いた「アクティビティ」も選択できるのが特徴だ。<br>
<br>
　公共交通ではたどり着けない観光スポットはシェアバスで訪れ、大自然を満喫するには超小型モビリティーで自由自在に疾走する—。こんなイメージだ。<br>
<br>
　「日本には、複数の観光スポットを楽しみながら周遊できる交通サービスがない」。ウィラーの村瀬茂高社長は現状をこう指摘した上で、「交通空白地帯を埋める。それが僕らが目指すMaaS」と語る。<br>
<br>
　実はウィラーは海外市場でのMaaS商用化で先行している。今月からは、シンガポールで自動運転のオンデマンドバスの運行、ベトナムでは現地の合弁相手と日本の安全技術を搭載した観光客向け専用車両の運行をそれぞれ開始する。<br>
<br>
　同じくベトナムではタクシー配車アプリやライドヘイリングのサービスにも乗り出す予定で、車両の提供から運用管理まで手がける。<br>
<br>
　このほか台湾ではラストワンマイルのオンデマンドバスの運行を計画するほか、マレーシアやインドネシア、ミャンマーでも現地企業との提携戦略を進めている。<br>
<br>
　各国で蓄積したノウハウを他地域に、水平展開するアジア版MaaSとも言えるウィラーのビジネスモデルは、プラットフォームこそ、各国共通だが、地域の実情に合わせた新たな交通サービスを投入するところに独自性がある。日本におけるサービス第一弾となるのが前述の北海道で展開する交通パスである。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZur4Sj_5d0abc9f31427.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">将来戦略を語るウィラーの村瀬社長</div>
<br>
<h3>広がる可能性、大手も参入</h3>
<br>
　ベンチャーやスタートアップが独自の技術やビジネスモデルで存在感を発揮するMaaS市場だが、ここへきて資本力のある大手企業も商機を求め参入が相次ぐ。<br>
<br>
　クルーズ船寄港地で、外国人乗客などを対象に、AIを活用したデマンド型の乗り合いタクシーを用いた実証実験などを展開してきたJTB。これらノウハウを生かし今年3月、「観光型MaaS」への参入を表明した。中心となるのは、駅や観光拠点からそれぞれの目的地までの「ラストワンマイル」の移動である。<br>
<br>
　同社は今後、「クルーズ型MaaS」や大型イベントなどの開催期間の一時的な交通課題に対応する「イベント型MaaS」など多彩なMaaSアプローチを通じて地域の課題や消費喚起に取り組む狙いだ。<br>
<br>
<h3>通信のノウハウでラストワンマイルに挑む</h3>
<br>
　移動通信事業で培ったノウハウを生かし、MaaSに取り組むNTTドコモ。中でも「ラストワンマイル」「ファーストワンマイル」における利便性向上を最優先課題と位置づけ、2015年度から技術確立とビジネス化の検討を進めている。<br>
<br>
　新エネルギー・産業技術総合開発機構（NEDO）と共同で2018年末に横浜市で行った実証実験は、移動の需要と供給をAIによって最適化する生産性の高い新たな移動手段の実現と、移動とサービスの組み合わせによる新たなビジネス創出を目指す試みだ。<br>
<br>
　ここで用いられたのがAIを活用した「オンデマンド型乗合交通」。乗車予約の形で顕在化した移動需要にとどまらず、携帯電話ネットワークの仕組みを通じて得られる人数分布の変化を学習したAIが「未来の移動需要」を見える化。移動手段を効果的に供給できる。期間中は利用者が増え続け、2カ月あまりで約3万4000人、1日あたり900人を超える輸送を実現した。<br>
<br>
　今回の取り組みでは、交通のみにとどまらず、エリア内の500を超える商業施設が施設情報や集客のための特典も発信する新たな手法も実証した。<br>
<br>
　NTTドコモは商業施設に集客サポート用ツールを提供。施設担当者はエリア内の現在および将来の性別や世代別の人数分布データを参考に、施設情報やクーポンをリアルタイムで来場者に発信する仕組みを構築した。同社では、一連の取り組みを通じて交通と商業施設の連携を通じた経済効果に一定の手応えを感じている。<br>
<br>
　MaaSビジネスは、既存の交通網を単に、経路検索や予約・決済機能でつなぐにとどまらない。観光や商業施設といった移動先との連携を通じた潜在的な移動需要の掘り起こしと、これに応える移動手段の提供。これらが相乗効果を発揮しながら地域経済を活性化させる—。そんな将来性を見越した各社の取り組みは、プレーヤー間の連携を加速させながら、一層活発化しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpB2LnOo_5d0abcc1d5437.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">NTTドコモとNEDOが2018年末に横浜市で行った実証実験</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 07:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間無人営業の古本屋「BOOK ROAD」、お客さんが後を絶たない理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18090</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都武蔵野市・三鷹駅から徒歩15分の商店街の一角にある、無人古本屋「BOOK ROAD」。ガラスの扉を開くと広がるたった2坪の空間には、本と木箱と決済用のガチャガチャが置かれている。まるでおもちゃ箱のようなこの場所には、看板もなければ店員の姿も見当たらない。2013年春に開店して以来6年、昔ながらの商店街で24時間営業の無人店舗は存在感があり、いまも遠方からも訪れるお客さんが後を絶たないという。この店舗はどのようにしてできたのか、店主の中西 功（なかにし・こう）さんに話を聞いた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPg7tpD_5d089e72dfdce.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">無人古本屋「BOOK ROAD」店主の中西 功さん</div>
<br>
<h3>無人の古本屋という実験</h3>
<br>
<b>ー無人の本屋って珍しいですね。</b><br>
　とにかく本が好きで、所蔵本が1000冊ほど溜まり、本棚がたわんできたところで、妻からなんとかするようにと言われたことがきっかけです。捨てることには抵抗があったため、もともと胸に秘めていた本屋をやりたいという欲が高まりました。とはいえ、当時は企業に勤めていたため、二束の草鞋を履きながら本屋を成立させる方法を考えたところ、人を雇うか人を雇わないかという二つの選択肢が生まれ、地元にあった野菜の無人販売所をヒントに無人の古本屋という形に辿り着きました。<br>
<br>
<b>ーやると決めたとき、周りの反応はどうでしたか。</b><br>
　「無人で店が成立するのか」「盗まれるだけだろう」など、妻や両親、友人たちからたくさんの反対があったものの、無人で店が成立したら面白いだろうなという興味が勝り、行動に移していきました。世の中にないものは、みんなが見えていない世界なので、批判的な意見が出るのは仕方がないです。 “とにかくやる”ということを前提に、起きるリスクについての聞き取りを行い、それに適した潰し込みを徹底しました。他の古本屋の店主に、経営上のストレスは何かを聞いたところ、「お客さんがなにも買わずに出て行ったとき」という話があり、ストレスフリーという意味でも、無人の良さを確信しました。<br>
<br>
<b>ー起きるリスクは、どう考慮しましたか。</b><br>
　「盗まれるのではないか」と懸念されましたが、防犯性については、透明性が担保され人の目が行き届く場所にできるよう意識しました。歩いている人から見える範囲で、店内に影のできない作りにしたかったため、2坪の狭さでガラス扉にしたことは効果的でした。<br>
<br>
<b>ーコスト面で意識したことはありますか。</b><br>
　内装は簡単に手に入る安価なもので作り、施工は自分で行いました。また、空調機はつけていないので、光熱費は月間450円に収めています。収支については、若干の波はあるものの、比較的安定しています。<br>
<br>
<b>ーはじめてみて、反響はどうでしたか。</b><br>
　開店3日後にはブログやTwitterなどのSNSで拡散されていました。無人販売は面白がってくれるだろうとは思っていましたが、開店直後に売れていたため、反応の早さに驚きました。SNSは情報が回るのが速いため、店内に置いてある木箱の中に寄贈本が入っている様子などをSNSにアップしていき、お店の使い方を発信していきました。<br>
<br>
<h3>店作りの工夫</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa1C4Oh_5d0a5955b3e59.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">案内板：会計はガチャガチャで行うシステム</div>
<br>
<b>ー手作り感あふれる店内ですね。</b><br>
　案内板（上記写真）は、知人に依頼して作ってもらったものです。ガチャガチャのキャラクターや手書き文字の温かさで、無人販売の怪しさが緩和されたように思います。<br>
　店内は簡単に手に入るもので作りたかったので、自分で壁にペンキを塗り、本棚を立て、本を並べ、ガチャガチャを設置しました。近所の人の意見を取り入れて本の陳列を変えてみたり、周りの人たちが改善点を提案してくれるほど。本のジャンル分けなどもせず、ある程度自由な作りにすることで管理するストレスを減らし、陳列が乱れたりイレギュラーなことが起きても「まあいいや」と許せるくらいの範囲で余裕を持たせています。<br>
<br>
<b>ーお店を始めるにあたり、特にどんな所にこだわりましたか。</b><br>
　決済方法を工夫し、ガチャガチャを取り入れたことですね。回すと出てくるカプセルの中に袋を入れ、本を購入する際、盗んだのではなくちゃんと買ったということを、お客さんがしっかり証明できる要素として取り入れたのはよかったと思っています。<br>
　また、店内には木箱を置きました。座って本を読んだり、自由に使ってもらえればと置いてみたところ、本をくれる人や手紙をくれる人、お土産のスダチを置いてくれる人まで現れ、今ではお客さんの気持ちを感じることができるコミュニケーションツールです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJ6wyW3_5d0a57f3f2116.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">店内に置かれている木箱</div>
<br>
<b>ー本の寄贈や手紙などを通し、人の温かさを肌で感じることができるのですね。</b><br>
　ある日頂いた手紙に、「世知辛い世の中、このお店が人の善意のもとに成り立っていることが、僕の心の棘を抜いてくれました。」と書いてあり、心に残っています。人の善意が形になる場所は意外と少ないですが、この場所は善意で形づくられたものになっている気がしています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphlePyF_5d0a594b6b520.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">メッセージ付きの寄贈本も多い</div>
<br>
<b>ールールに余裕がある分、みんなでお店を作るような楽しみ方がありますね。</b><br>
　「ガチャガチャを使うために自販機で両替をしたけど、飲み物は要らないので、よければ飲んで下さい。」と飲み物を置いていってくれた人もいます。また、コスト面から空調機をつけていないのですが、夏場の店内の暑さを心配したお客さんがうちわを置いていってくれたこともあります。赤ちゃんが周りの人たちに助けられながら育つように、周りの人たちが気にしてくれて成り立っている店だなと、日々有難く感じています。<br>
また、お客さんが本棚を自由に使っているときもあり、同ジャンルの本がまとめて並べられ、ポップが書かれていたことも。年末や引越しシーズンには寄贈本が増えたり、無人の販売という作品として注目されて、美大生が訪れていたときには美術系のジャンルが増えたりと、地域性や人の流れを感じることができるのは、とても面白いです。<br>
<br>
<b>ー6年間ものあいだ店舗を運営し、感じることはなんですか。</b><br>
　わずか2坪の本屋にもかかわらず、たくさんの人との繋がりができました。その経験を通し、取り組みをする対象の大小はあまり大きな問題ではないと思うようになりました。どんなに小さくとも、場さえあれば実現でき、取り組みを始めれば各人それぞれのコミュニティを形成していくものだと感じました。<br>
　実際に、2坪のお店でもファンの方に支えられながら楽しく運営しています。同じように、お店とお客さんという2項対立ではない運営もあることを多くの人に知ってもらい、小商いをする人が増えるような活動をしていきたいと思っています。<br>
<br>
<h3>新たな試み</h3>
<br>
<b>ー今後、挑戦していきたいことは。</b><br>
　東京都・吉祥寺に「×４ビル（バツヨンビル）」というブックマンションを２０１９年７月上旬にオープンします。ビルは4フロアで、地下1階：古本屋／1階：コーヒースタンド／2階：喫茶店／3階：イベントスペースとなる予定です。<br>
　地下1階の古本屋は、本棚の間貸しをし、色々な人たちが経営する本屋を作ります。なにより「日本中に本屋を増やしたい」という思いがあり、一人が店を運営するのではなく、複数人で取り組むことができれば、賃料や日々の運営の負担も少なく店番も補い合うことができ、気軽に本屋を作ることができる。これをフォーマット化し、全国に広めていきたいと考えています。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9snNlc_5d089a6239905.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ブックマンション「×４（バツヨン）ビル」のイメージ</div>
<br>
<b>ー新しいことをするときに、重要なことはなんでしょうか。</b><br>
　「新規性」と「継続性」を心掛けています。なにか一つに特化し、誰もやっていないレベルで実行し続けることが大切。あとは好きなことを表現し続けていれば、ふっと話は降ってくる。そのまま、その道の専門家になってしまえばいいんです。好きならずっと熱量を保つことができるので、常に新しさをもって人に伝えることができると思っています。<br>
<br>
■吉祥寺×４ビル（バツヨンビル）<br>
クラウドファンディングで支援者を募集中<br>
「吉祥寺に「本屋をシェアする文化」の発信基地を作りたい。」<br>
↓詳細は下記URLより <br>
<a href="https://readyfor.jp/projects/x4" target="_blank">https://readyfor.jp/projects/x4</a><br>
<br>
無人古本屋「BOOK ROAD」<br>
東京都武蔵野市西久保2丁目14-6<br>
mail：bookroad.mujin@gmail.com<br>
Facebook：<a href="https://www.facebook.com/bookroad.mujin/" target="_blank">https://www.facebook.com/bookroad.mujin/</a><br>
Twitter：<a href="https://twitter.com/bookroad_mujin" target="_blank">https://twitter.com/bookroad_mujin</a><br>
<br>
<p class="aside">【+αの時代】<br>
デジタルに溢れる世の中、変化の多い時代を前向きに生きるためには、心が躍るような新しいオアシスが必要。これまでの在り方とは一味違う、新しい価値（+α）のある場所を探ります。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 07:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新MRJ」「737MAX」「哨戒機」…。パリ航空ショーでの商談成果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18113</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【パリ＝長塚崇寛】三菱航空機は開発を本格化した国産小型ジェット旅客機「スペースジェットＭ１００」１５機の売買に向けた協議を北米の顧客と始めた。受注に向けた交渉を詰めるため、両者はＭＯＵ（覚書）を締結。２０２４年からの納入を予定する。<br>
<br>
　三菱航空機が本格商談をするのは、１６年にスウェーデンの航空機リース会社ロックトンと２０機の購入で基本合意して以来となる。<br>
<br>
　Ｍ１００は座席数７０席級の新機種となり、フランスで開催中のパリ国際航空ショー（パリエアショー）で２３年の市場投入を表明したばかり。１００席未満のリージョナルジェット機では群を抜く客席の広さや、燃費性能など経済性で高い評価を得たもようだ。<br>
<br>
　三菱航空機が開発する「三菱スペースジェット」は、９０席級の「スペースジェットＭ９０」が２０年半ばの初号機納入を計画している。一回り小さなＭ１００はこれに続くモデルとなり、当面は２機種体制で顧客を開拓する。<br>
<br>
　一方、米ボーイングは英ブリティッシュ・エアウェイズなどを傘下に持つインターナショナル・エアラインズ・グループから、最新鋭小型機「７３７ＭＡＸ」を２００機受注した。受注額は２４０億ドル以上（約２兆６０００億円）とみられる。２０２３—２７年に引き渡す予定だ。<br>
<br>
　３月にエチオピアで起きた墜落事故を受けて、各国の航空当局が運航停止を命じて以来、初めての受注となる。主力小型機である７３７ＭＡＸの運航停止は経営へのインパクトが大きく、運航再開を模索している中での大型受注となった。ボーイングは１８年１０月以降の２件の墜落事故で誤作動が発生した失速防止ソフトの改修を終えているものの、運航再開の見通しは立っていない。<br>
<br>
　また防衛省は固定翼哨戒機「Ｐ１」と輸送機「Ｃ２」を出展している。両機を海外展示会で同時に披露するのは今回が初めて。国産航空機の高い技術力をアピールして諸外国への技術協力を促進するとともに、防衛装備品の輸出につなげる。<br>
<br>
　防衛装備庁の後藤雅人プロジェクト管理総括官（航空担当）は「各国の安全保障に資する適切な装備品の移転で国際的な平和に貢献したい」と出展の意義を話した。防衛装備品の輸出は潜水艦「そうりゅう」の失注をはじめ、苦難が続く。展示会に実機を持ち込むことで高い技術力の裏付けを肌で感じてもらい“商談”の質を高めたい思惑もある。<br>
<br>
　Ｐ１、Ｃ２とも川崎重工業が製造を担当。本年度からの新たな中期防衛力整備計画（中期防）では、５年間でＰ１を１２機、Ｃ２を５機導入する計画だ。これに加えて輸出に結びつけられれば、製造会社やサプライヤーの恩恵は大きい。日本の防衛産業を維持・拡大するためにも、輸出による生産規模の積み増しに期待がかかる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4v9LAP_5d0b06dfe75f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Jun 2019 13:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＤＩの新支援者に中国・有機ＥＬ大手が急浮上！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18112</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）への金融支援をめぐり、中国の有機ＥＬパネル大手の維信諾（ビジョノックス）が新たな出資予定者として浮上していることが明らかになった。中国家電大手のＴＣＬ集団も興味を示している模様。従来の中国・台湾企業連合の枠組みから台湾勢が離脱する方向で、債務超過寸前のＪＤＩは新たな出資者探しを急ぐ。ただ、米中貿易摩擦の影響もあって“中国連合”の実現に向けたハードルは高い。<br>
<br>
　現在は既存の中台連合「Ｓｕｗａコンソーシアム」に残る中国ファンド最大手のハーベストグループが新たな出資者探しを主導。ビジョノックスとＴＣＬが手を挙げたようだ。どちらも中国で有機ＥＬパネル工場計画を持ち、ＪＤＩが保有する最先端の有機ＥＬ技術を取り込みたい考え。<br>
<br>
　最大８００億円の支援を予定していた同コンソーシアムから台湾タッチパネル大手のＴＰＫホールディングが１７日までに離脱し、台湾金融大手の富邦グループも撤退の見通し。<br>
<br>
　ハーベストは新たな出資予定者として香港ファンドのオアシス・マネジメントを引き入れ、両社は２７日までに出資を機関決定するという。それでも２億ドル（約２１６億円）分が不足するため、ビジョノックスなどはその肩代わりを求められる。<br>
<br>
　ただ台湾勢が抜けて中国企業のみの枠組みに変わると、米国の対米外国投資委員会（ＣＦＩＵＳ）の審査がより厳しくなる見通し。またハーベストなどが中国で有機ＥＬパネル工場を建設しようとしても、パネル製造に不可欠な米国メーカーの製造装置の対中輸出は難しい。<br>
<br>
　ＪＤＩは同コンソーシアムの代替案として、国内外で新たな出資者も探す。シンガポール投資ファンドのエフィッシモ・キャピタル・マネージメントが出資に意欲を見せ、主要顧客の米アップルも追加支援を検討している。ただＪＤＩの資金繰りは悪化しており、筆頭株主で政府系ファンドのＩＮＣＪ（旧産業革新機構）を含めた交渉は時間との闘いだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUHd05t_5d0ae9f23c04f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ貨物が構想する「スマート貨物駅」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18114</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ貨物は、２０２２年度の移転開業を予定する新・仙台貨物ターミナル駅（仙台市宮城野区）で、最新のＩＣＴ（情報通信技術）を活用した次世代貨物駅「スマートターミナル」の実現を目指す。構内作業を省人化するため、無人運転トラックや入れ替え用機関車の遠隔操縦など新技術の導入を検討。生産性を高めて駅機能を高度化するとともに、駅構内の物流施設と鉄道貨物を連携させて、付加価値の高い物流サービスの提供も見据える。<br>
<br>
　ＪＲ貨物は社内に検討チームを立ち上げ、スマートターミナルを実現する技術課題の洗い出しに着手した。貨物駅構内は労働集約型の作業が多い。将来の労働力不足に備えて、自動化技術を積極的に取り込み、安全性や生産性の向上にもつなげる。建設する新駅を、最新技術実装のターゲットに据え、計画を具体化していく方針だ。<br>
<br>
　導入する技術候補の一つである構内トラックの無人運転化は、ホームと倉庫間のコンテナ移送作業を自動化するのが狙い。今後、安全走行のための各種課題解決に取り組む。構内は外部から閉鎖されており、走行環境や通信環境も整えられることから、無人運転を実現するハードルは比較的低いとみられる。<br>
<br>
　駅にコンテナを持ち込むトラックに対し、電子料金収受システム（ＥＴＣ）技術を使った「スマートゲート」の設置も構想。運転手が下車せずに車両認証を済ませられるとともに、コンテナの過積載やバランスをチェックして、列車運行の安全性向上につなげる。<br>
<br>
　仙台貨物ターミナルは、現駅跡地を活用した宮城県の広域防災拠点整備計画に伴い、移転が決まった。事業面積は２２・６ヘクタール。Ｅ＆Ｓ（着発線荷役）方式を採用し、３面のコンテナホームを有する。<br>
<br>
　１９年度に移転準備を本格化し、２０年度にも駅本体に着工する見通し。複数企業が入居するマルチテナント型物流施設「レールゲート」の開発も計画している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SDGsを実線する京都市長が考える日本文化のすごさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18116</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を行政運営の参考にする自治体が増えている。京都市は思い切った環境政策が経済や社会にも好影響を及ぼし、ＳＤＧｓを実践してきた。過去からの延長にとどまらず、「イノベーションを起こす」と語る門川大作市長に、京都市のＳＤＧｓへの取り組みを聞いた。<br>
<br>
　—市長はＳＤＧｓをどう理解しましたか。<br>
　「感動した。かつて国際児童年、障害者年、婦人年とテーマを決めて注力してきた。ＳＤＧｓは２０３０年までに総合的に取り組もうということだ。新しいことをやらなくてもいいが、既存計画も新しい視点で見てイノベーションを起こす。過去の延長で『ＳＤＧｓをがんばっています』ではないだろう」<br>
<br>
　—市の取り組みは。<br>
　「災害や人口減少といった危機に対応し、魅力と活気のある都市にする『レジリエント・シティ』や創生総合戦略の議論をやってきた。ＳＤＧｓは目標、レジリエント・シティや創生総合戦略は課程や手法であると整理できた。軸足を日本や京都に置き、ＳＤＧｓで視野を世界に向ける」<br>
<br>
　—環境課題への取り組みが、京都市のＳＤＧｓでしょうか。<br>
　「家庭ゴミが２０００年と比べて半減した。環境負荷が減るだけでなく、処理費用も削減できた。『歩いてこそ京都』を掲げ、四条通は歩道を拡幅し、３万カ所で派手な看板を外してもらった。自動車利用が減って環境に良い。歩くと健康に良く、医療費を抑制できる。景観を楽しめて地域社会にも良い。公共交通にもプラスで都市経営にも良い。周遊するので買い物にもつながる」<br>
<br>
　—環境だけ、福祉だけと個別に政策を打つよりも効果的ですね。経済、社会、環境の調和を追求するＳＤＧｓと同じです。<br>
　「私は“共汗（きょうかん）”と融合と言ってきた。縦割り行政ではなく、ともに汗をかき、あらゆる政策を融合しようということだ。責任感の強い人ほど自分の仕事に注力し、他に干渉しなくなる。徹底して“共汗”をやらないといけない」<br>
<br>
　「最後に一つ言いたい。日本には空き瓶に一輪の花を生ける家庭がある。江戸時代から庶民の識字率が高く、勤勉である。こうした生活文化が日本のすごさだ。ＳＤＧｓの取り組みの根幹に文化があるべきだ。簡単に捨てるような商品は買わず、良いモノを大切に使い続けるような日本文化が、持続可能な社会に欠かせない」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXIikBs_5d0b4d6d03782.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
【記者の目／縦割り打破、効果的な取り組みを】<br>
　「ＳＤＧｓが縦割り行政を変える」と、自治体職員から聞くようになった。ＳＤＧｓは経済・社会・環境の課題を同じテーブルで考える機会を与えてくれる。厳しい財政状況の自治体は行政を効率化できる。市長のイノベーションの指摘もうなずけた。現状の事業がＳＤＧｓだと宣言する企業が多い。ＳＤＧｓを読んで新規事業を始めるのは難しいが、既存事業からイノベーションの余地を見つけ出すのなら、ハードルは低そうだ。既存事業とＳＤＧｓとの単なる点検から脱却すると、企業も行政も効果的なＳＤＧｓの取り組みができる。（文＝編集委員・松木喬）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産業界のデジタル変革支える、国研出資「解禁」の意義</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18117</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立研究開発法人の出資機能が解禁され、ベンチャーなどの研究成果を使う事業者に直接出資できるようになった。国研発ベンチャーが通常のベンチャーと違うのは、より基盤的な役割を担う点だ。業界横断的に用いる基盤技術の開発やデータを整備し、活用を探る役割が期待される。データシェアリングや人材育成はあらゆる分野の産業課題になった。今後、産業界と国研、大学がジョイントベンチャーを組んでデータと人材を整備し、業界のデジタル変革を支えることが期待される。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>研究成果の社会実装推進</h3>
<br>
　「念願の法改正」と理化学研究所の松本紘理事長は出資解禁について振り返る。松本理事長は京都大学から理研に移り、なぜ大学には出資ができ、国研にはできないのかと説いてきた。研究開発力強化法が科技イノベ活性化法に改正され、２２の国研に出資機能が解禁された。<br>
<br>
　国研は大学の研究室ではやりきれない基盤的な研究を担うことが多い。物質・材料研究機構の材料データベースや産業技術総合研究所の製品安全や計測校正技術、農業・食品産業技術総合研究機構の農業データベース、情報通信研究機構のサイバーセキュリティーなど、論文になりにくく地味だが、研究そのものを支える機能を担ってきた。この蓄積が国研が業界とともに基盤型ベンチャーをつくる素地になっている。<br>
<br>
　従来の大型研究開発事業は、多数の企業を集めるコンソーシアム型の共同研究として進められてきた。参加組織の数が開発技術への期待を表す指標になるため、安い会費で数を集めた。ただ参画企業の意思は反映されずに研究開発が進む。多くの企業は情報収集のみに留まり、数が多い割には社会実装が進まない課題があった。<br>
<br>
　そこに産業界が連携してジョイントベンチャーを作り、事業の共通基盤や環境を整える動きが表れた。内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）「自動走行システム」からはダイナミックマップ基盤（ＤＭＰ、東京都中央区）が生まれた。三菱電機や自動車メーカー１０社などが出資し、自動運転技術に不可欠な高精度３Ｄ地図「ダイナミックマップ」を整備している。この方法なら官民ファンドが支援しやすく、出資比率として各社の貢献や経営への関与を明確にできる。<br>
<br>
　業界の研究基盤を支えてきた国研にとっては、出資解禁で基盤型ベンチャーの設立や参画という形で、研究成果の社会実装を目指す道が開けた。新エネルギー・産業技術総合開発機構の石塚博昭理事長は「業界を挙げて基盤技術を育成し、特定の企業が買い上げることも可能だ。進捗（しんちょく）に合わせて柔軟な出口を設計しやすい」と期待する。本命の技術開発やデータ整備と並行して、異分野への市場開拓を進められるメリットもある。ＤＭＰでは自動運転以外にも自治体の道路台帳管理や除雪の最適化、通信や電力事業者のインフラ管理などへの展開を図る。<br>
<br>
<h3>技術開発＋人材育成　業界横断でＡＩ活用</h3>
<br>
　大学発などの研究開発型ベンチャーは突出した技術を元に新規株式公開（ＩＰＯ）を掲げることが多い。だが多くは受託開発で切り盛りしている。大企業へのバイアウトが現実策なら、初めからすり合わせをする方が効率的だ。<br>
<br>
　情通機構の徳田英幸理事長は「優先順位が高いのは、業界横断的なプラットフォームをつくるテーマ。これは個人や大学のベンチャーにはできない」と説明する。情通機構では金融機関の口座取引履歴などから不正取引を検出する人工知能（ＡＩ）技術を開発する。信用金庫や地方銀行などからデータを集め、検出精度を高めたＡＩを各機関に返す。徳田理事長は「中堅や中小事業者でも国研がハブになることでデータの量を確保し、高度なＡＩを利用できる」と期待する。翻訳ＡＩで成功した連携モデルを横展開している。<br>
<br>
　農研機構は農業とＡＩの融合研究を通して、農業研究者をＡＩ活用人材に育てる。この育成システムに、民間や都道府県の公設試験研究機関などから人材を受け入れている。農研機構の久間和生理事長は「農業の産業としての変革を推進していく」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5Ugare_5d0b4d157cfef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">鉄鋼材料の信頼性データを支える（物材機構のクリープ試験＝物材機構提供）</div>
<br>
　今後、コンソーシアム型の共同研究とジョイントベンチャーによる社会実装を組み合わせた二階建ての国プロが広がると期待される。技術開発と人材育成を一体的に進められるためだ。<br>
<br>
　ＡＩ人材は講師役を集めるだけでもコストがかかる。従来のコンソーシアムでは、ほぼ手弁当でＡＩ研究者が指導に当たってきた。ジョイントベンチャーなら、しっかりとしたポストを用意できる。産業界にとっても政府にとっても、業界のデジタル変革を推進するために有効な施策になる。<br>
<br>
<h3>ビジネス運営・原資確保課題</h3>
<br>
　課題もある。まず挙げられるのが出資の原資だ。特許収入など、国研が自ら稼いだ資金しか投じられない。物材機構は理事長の裁量経費から１億円を用意した。さらに研究者の起業を奨励するため、研究者の収入を保障する人事制度を用意する。端的に言えばベンチャーが研究者に給料を払えなくても、物材機構が時給を倍にして収入を補う。<br>
<br>
　また国研にはビジネスをみる目がない。出資審査では外部の専門機関に事業性を評価してもらう必要がある。物材機構の橋本和仁理事長は「ビジネスは門外漢であることは自覚している。実績のある東京大学ＴＬＯと連携する」と説明する。<br>
<br>
　そして２２法人が出資審査や権利管理などの機能を重複して立ち上げることになる。だが新しく人員を増やす余裕のある法人は少ない。省庁の壁を越えて国研の連携は欠かせない。国立研究開発法人協議会（国研協）で検討されることになる。<br>
<br>
　例えば産総研は技術移転ベンチャーを１４４社輩出してきた。さらに民間の技術営業に相当するイノベーションコーディネーターを２００人規模で全国に展開している。都道府県の公設試や大学などと技術や人材を補完し合い、ウィン—ウィンの関係を築いてきた。国研協会長を務める産総研の中鉢良治理事長は「国研協を通して連携を進める」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpE76sYm_5d0b4d49dd98a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インキ使わず印刷、京大が開発した技術の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18118</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学物質—細胞統合システム拠点（アイセムス）のシバニア・イーサン教授と伊藤真陽特定助教らは、インキを使わず高分子の構造を制御して色を出す「ＯＭ技術」を開発した。通常の商業印刷の４０倍相当の解像度１万４０００ｄｐｉ（１インチ当たりドット）を達成し、微細なフィルムへの絵画の印刷に成功した。アクリルやポリスチレン、ポリカーボネートなどのプラスチックに対応し、セキュリティー用印刷などで応用を見込む。<br>
<br>
　コガネムシに似た積層構造で発色する。断面が繊維状になる高分子特有の亀裂をナノメートル（ナノは１０億分の１）サイズで制御し、構造色で特定の色を出すことに成功した。色を出さない部分を覆って光を当てると、特定部分だけ反射し発色する精密印刷ができる。当てる光の波長に応じて発色する色合いを変えられる。<br>
<br>
　色素を使わないため色あせず、環境への負荷も少ない。一般的な材料に印刷できるためコストも低い。紙幣や身分証明書などの偽造防止対策の印刷に適しているという。構造制御技術を応用して微小な流体チップを作り、汗や血液などを分析する医療用チップの開発も考えられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸上の桐生選手が着用、「東レ×アシックス」が生んだシューズ表皮材の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18119</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東レは、自社開発素材の用途展開を強化している。金属バネに近い弾性を持ち、着用者のエネルギーロスを低減できる織物「スプリンテックス」を用い、シューズ表皮材をアシックスと共同開発した。同素材を使ったスパイクシューズは、２０１６年のリオデジャネイロオリンピックで陸上の桐生祥秀選手が着用、１７年に桐生選手は１００メートルで９秒９８の日本記録を出すなど成果を示した。多くの著名選手と契約するアシックスと組み、海外への販路拡大も目指す。<br>
<br>
　スプリンテックスは、東レが当初、自動車部品用途に開発した素材をシューズ用に再設計した。特殊弾性繊維に直交して、非弾性繊維を高クリンプで配置し、足の力で変形した生地を素早く元に戻せる。同素材をシューズの表皮材に使い、着地時に足とシューズのズレを抑える。着用者のエネルギーロスは、他社製編地に比べ最大約３０％低減できる。<br>
<br>
　糸設計も工夫した。糸の芯部に高融点弾性ポリマー、鞘部に低融点弾性ポリマーを使い、熱をかけて織物にすることで、周囲のポリマー同士が融着し、生地の摩耗耐久性が他社製編地比最大で約１０倍向上。これにより、シューズ設計時に生地の補強材などを減らせ、シューズ全体の重量が低減できる。<br>
<br>
　スプリンテックスを表皮材に使ったシューズは、卓球、野球などアシックスが契約する国内外の選手が着用した。東レはアシックスとの協業を通じ、同素材を海外にも販売したい考えだ。さらに陸上競技用に限らず、用途に応じて設計を変えるなど、トレーニングシューズ向けなども提案していく。<br>
<br>
　東レのテキスタイル・機能資材開発センター第２開発室の二ノ宮有希主任部員は「用途を広げるには、素材の機能特性を生かせる、シューズ以外の全く新しい分野を開拓する必要がある」と話す。シューズ表皮材での採用実績を機に、東レの素材力と他社との連携などで、今後も広範な応用可能性を探る。（文＝大阪・大原佑美子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTが東京五輪向けに提供する「高密度Wi-Fi」の実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18120</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは２０日、２０２０年の東京五輪・パラリンピックの会場となる五輪スタジアム（新国立競技場）と東京スタジアム（東京都調布市）で、世界最高水準の観客向け高密度Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）を実現すると発表した。五輪スタジアムでは約１３００台のワイファイ・アクセスポイントを設置し、収容人数６万８０００人の半分が携帯端末で同じ映像を見ても円滑に閲覧可能にする。<br>
<br>
　ＮＴＴグループの社員２万人規模で五輪に向けた通信サービスとセキュリティーを手がける。従来は別々に行っていた五輪用のＩＴシステムと通信網のサイバーセキュリティーを連携させ、一括管理する。これにより、１６年のリオデジャネイロ五輪で約１２０億回あったサイバー攻撃への対応を強化する。<br>
<br>
　五輪後を見据えた次世代サービスも準備する。ＮＴＴドコモとＮＴＴファシリティーズがバレーボールの会場となる有明アリーナ（東京都江東区）運営権を２１年から２５年間取得する予定。同アリーナの観客向けに自動チェックインや飲食物の自動予約・支払いなどのサービスを展開する。<br>
<br>
　東京メトロが持つ改札口の入退場人数や電車のダイヤ情報と、ＮＴＴドコモの携帯電話から得られる人流データを掛け合わせて、駅の各出口の混雑情報、混雑した場合の競技場までの最適ルートを利用者に提供する。「階段や段差を通らずに車いす利用者が競技場まで行けるルート検索も提供する」（澤田純社長）予定だ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士電機が新中計に掲げた2200億円投資の使い道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18121</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士電機は２０日、２０１９—２３年度の設備投資として前５カ年比４３・２％増の２２００億円を充てる中期経営計画を発表した。海外の電気自動車（ＥＶ）市場拡大などを追い風に、パワー半導体とパワーエレクトロニクスシステムへ重点配分する。積極投資へかじを切り、２３年度に売上高１兆円（１８年度比９・３％増）、営業利益８００億円（同３３・３％増）を目指す。<br>
<br>
　設備投資計画の内訳は、電子デバイスが前５カ年比８２・４％増の１２００億円、パワエレシステムが同４５・３％増の７８０億円となり、２部門で全体の９０％を占める。研究開発費も同じくメリハリをつけて、同１４・２％増の２０００億円を投じる。<br>
<br>
　部門別の業績は電子デバイスなどが引き続き稼ぎ頭だ。２３年度の電子デバイス部門の営業利益は１８年度比４１・０％増の２２０億円を予定し、中国と欧州のＥＶ需要を取り込む。一方で、市場の冷え込む発電プラント部門は構造改革を優先する。部門別で唯一の減収予想ながら利益重視で、２３年度に同部門の営業利益を同１６・７％増の５６億円に改善させる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">ひと目でわかる富士電機の最新ニュース</a></b><br>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbcAz0D_5d0bcc42be618.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シチズン時計のクラウドファンディング、開始２８分で目標達成</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18122</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計がクラウドファンディングサイト「グリーンファンディング」に出品していた、今秋発売予定のスマートウオッチ「エコドライブ　リィイバー＝写真」の支援額が２０日、２０００万円を突破した。同社は同ウオッチにつながるＩｏＴ（モノのインターネット）機器やサービスの充実に向けて、同サイトに目標額１５０万円で１７日に出品。募集開始２８分で目標額に達成していた。<br>
<br>
　同ウオッチが搭載する「リィイバー」は、シチズン時計が手がけるＩｏＴ基盤。利用者が機能や端末を自由に組み合わせて、自分に合ったサービスを作成・利用できる。今後も開発者向けのイベントやウェブサイトを通じて、対応機器やサービスの開発を活性化させる。<br>
<br>
　クラウドファンディング募集期間は８月３１日まで。出品に併せて同ウオッチを先行発売した。商品の出荷時期は８月中旬—９月中旬を予定。募集期間中は蔦屋家電プラス（東京都世田谷区）で試作品を展示する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>落合陽一氏が総合監修！物理世界とデータが融合した未来社会とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18115</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>落合氏の示す未来社会の世界観とは？　</h3>
<br>
　日本科学未来館（東京都江東区）は２０日、メディアアーティストで、筑波大学准教授の落合陽一氏が総合監修した、物理とデータの世界が融合した未来社会の世界観を示す新常設展を今秋公開すると発表した。常設展の一部を改修し、「日常に溶け込む計算機環境、自然と人間」(仮称)と題した展示を行う。計算機資源の驚異的な発展によって、日常の物理空間と、計算機によって構築されるデータ空間の線引があいまいになる中、人間の感覚、知能、そして常識までもが通用しない世界がやってくるかもしれない。展示会では、そんな未来社会における人間や自然のあり方、世界観などを考えるヒントにしてもらう。<br>
<br>
　落合氏は、「新しい展示の技術や見せ方について、未来館の職員や専門家の方々と２年にわたる長い議論を重ねてきました」とコメントしている。<br>
<br>
　展示では例えば、陶器や熱帯魚などの本物と、計算機資源で作り出された本物そっくりなコピーを対比させるなど、こうした展示物を数多く並べることで、「来場者の知覚を揺さぶる」。<br>
<br>
　また、美しさで有名なモルフォ蝶の実物標本と、最新の印刷技術で再現した蝶を混在させることにより、本物と造形物との区別が意味をなさない世界観などを示すという。<br>
<br>
　さらに、こうした魔法のようなことを可能にした「統計的解法」や「解析的解法」といった技術的な思想の移り変わりについて、音楽や写真、通信技術などを例に振り返り、来場者と一緒に考えていくような展示にするという。<br>
<br>
<h3>落合陽一氏のコメント</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGlGwr5_5d0b36dfa6797.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">落合陽一氏（公式サイトより）</div>
<br>
「新しい展示の技術や見せ方について、未来館の職員や専門家の方々と２年にわたる長い議論を重ねてきました。年単位で展示される常設展示に、日進月歩の計算機技術を古びないように組み込むには、短期的な技術動向に右往左往するのではなく、『中心になる考え方』と『表現と体験』を結びつけることが不可欠です。我々自身も豊富な応用事例を学びながら展示を組み上げてきました。インターネット以後の計算機技術は限界費用を低下させ、そのことによって自由な発想の表現が可能になった時代を担う子どもたちや、高齢長寿の時代に知的好奇心を殺さずに生きる大人たちに、ブラックボックス化した計算機技術の裏も表も楽しみながら体験してもらいたいと考えています」            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>15年も取引先の粉飾見抜けず、倒産の裏に金融機関の甘い与信管理</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18123</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　埼玉県八潮市に本店を置くサンヒットはスクラップブッキング、ソーイング、編み物用品、レザークラフト、フェルト工芸、羊毛クラフト、ペーパークラフト、生地などを扱う手芸用品販売業者だった。<br>
<br>
　販売形態は卸売りが９３％、直営店による小売りが７％という構成で、卸部門の得意先は大手量販店、１００円ショップ、手芸専門店など２００社にのぼった。小売り部門はアンテナショップ的な位置付けで、ピーク時には９店舗前後を関東地方で展開していた。<br>
<br>
　売上高は２００３年８月期には年商２０億円を、１６年８月期には同３０億円を突破。一時は上場をにらむほどに成長していたが、今年のゴールデンウイーク明けに情勢が急変した。不渡りを出した後、５月１４日に東京地裁へ民事再生法の適用を申請し、関係先を驚かせた。<br>
<br>
　申立書によると、倒産要因は粉飾決算。創業者の岡野社長のほかごく一部の経営陣のみが関与し、１５年前から金融機関に実態と異なる決算書を提出して多額の融資を受けていた。<br>
<br>
　対外公表されていた１８年８月期末の負債は２０億円超だが、実際の負債は破たん直前で８０億円超。うち金融債務は２１行に対し、７０億円を超えた。<br>
<br>
　粉飾が明らかになったのは２月から３月ごろ。金融機関のみを対象に私的整理を図ったが、資金繰りは間もなく破たんし、法的整理を申請せざるを得なかった。<br>
<br>
　５月２１日には東京地裁より再生手続き開始決定を受けたが、通常の民事再生と異なり経営陣は退陣し、経営と財産管理を行う再生管財人が選任された。<br>
<br>
　事業は現在選定中と言われるスポンサー企業に譲渡して継続を図る意向だ。若手が多く、中堅社員も育ってきており、提案力もあると、事業継続に肯定的な取引先は少なくない。<br>
<br>
　しかし、他に類をみない金額の粉飾については真相の説明が待たれる。それにしても１５年もの長きにわたり粉飾を見抜けなかった金融機関にとっても取引先に対する与信管理の課題が浮き彫りとなった事例といえよう。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<br>
＜企業概要＞<br>
（株）サンヒット<br>
住所：埼玉県八潮市大瀬６—９—７<br>
代表：岡野泰山氏<br>
資本金：２１８５万５０００円<br>
年売上高：約３１億１６００万円（１８年８月期）<br>
負債：約８１億３１００万円            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ZMP・谷口社長が考える自動運転、「人間にとってパートナーのような存在」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18124</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　深刻化するドライバー不足の解消策として、あるいは高齢者などの移動手段の確保、さらには交通安全をはじめ、自動走行技術に寄せられる期待は大きい。自動走行社会におけるモビリティーは「MaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）」との融合によってさらに効果を発揮し、移動に新たな価値をもたらすと目される。そんな未来を見据え、「自動走行×MaaS」の実証が各地で繰り広げられている。<br>
<br>
<h3>空港バスと自動運転タクシーつなぐ</h3>
<br>
　空港リムジンバスと連動した自動運転タクシーの実証実験が近く都内で始まる。訪日外国人らにスマートフォンアプリをダウンロードしてもらい、リムジンバスからタクシーに乗り継ぎ都内へのスムーズな移動につなげる。まさに複数の交通手段を使いやすくするMaaSの発想で、次世代交通システムの開発を後押しする狙いで東京都が実施するプロジェクトだ。<br>
<br>
　主軸となるのがZMPの技術である。同社は2014年に、愛知県内の公道でドライバーが乗車した状態による自動運転の実証実験を開始したのを皮切りにその後、実証地域を拡大。17年末にはドライバーが運転席にいない状態での遠隔型自動運転システムの公道実験を実施。<br>
<br>
　18年には世界初の自動運転タクシーによる営業運転を大手町ー六本木間で行うなどノウハウを蓄積してきた。昨年のタクシーによるサービス実証では9割以上の区間を自動運転で走破。利用者からも安心して乗車できたとの声を得たという。<br>
<br>
　成田空港や中部国際空港などでは空港内の作業車両の自動運転化をにらんだ実証も進めている。訪日外国人の急増などで繁忙を極める空港業務の効率化に期待がかかる。<br>
<br>
<h3>ニーズにどう応える</h3>
<br>
　谷口社長はこう語る。<br>
　「いまある車両の自動運転化だけが目的ではありません。既存の移動手段で満たせないニーズや社会が直面する課題に技術でどう応えるか。これが僕の考えるMaaSです」。そのために必要となるのは「新たなモビリティーかもしれないし、パーソナルロボットかもしれない」（同）。<br>
<br>
　MaaSは人の移動にとどまらず、モノの移動にも変革を及ぼそうとしている。ZMPが手がける宅配ロボットによるコンビニ無人配送サービスはそのひとつ。発注者のスマートフォンにはロッカーのカギとなるQRコードが送信され、ロボットのカメラにかざすと荷物を取り出せる。決済まで完結する無人配送は世界初という。<br>
<br>
　ロボット開発者ならではの独自の視点でMaaSを捉える谷口氏が次に打ち出す戦略は、利用者の自宅や勤務先から駅やバス停といった公共交通機関の利用拠点まで、すなわち「ラストワンマイル」をつなぐ、自動運転による新たな移動手段の提供だ。「モビリティーと称すると車両をイメージされるかもしれませんが、人間にとってパートナーのような存在」とか。7月下旬にはその全貌が明らかになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkAflNH_5d0c266b76b86.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ZMPが中部国際空港で実施した小型EVバスによる自動走行実証</div>
<br>
<h3>被災地の生活インフラ担う</h3>
<br>
　「自動走行×MaaS」の本命と目されるいわゆる「ロボットタクシー」の実用化をにらんだ実証も進む。日産自動車とディー・エヌ・エー（DeNA）が2018年３月末および2019年2月から3月にかけて、横浜で実施した「Easy Ride」である。<br>
<br>
　日産の電気自動車（EV）をベースに開発した自動運転車両に一般募集した参加者が乗車。観光施設や商業施設が集積するみなとみらい・関内地区に設けられた「乗降地」のうち、希望の「乗降地」まで自動運転車両での乗車体験が可能だ。<br>
日産自動車とDeNAが横浜で実施する「ロボットタクシー」の実証実験<br>
<br>
　そしていま。この取り組みが、東日本大震災被災地の住民の足、生活インフラとして新たな意義を帯びつつある。<br>
<br>
　福島県の浪江町、南相馬市で近く始まるのは、自動運転タクシーや配送ロボットサービスの実用化へ向けた実証実験だ。被災地への住民の帰還を進めるには、買い物や医療、公共交通網の再構築が欠かせないが、自動運転タクシーや配送ロボットを活用することで、住民への移動手段を提供するとともに、物流サービスをはじめとする生活インフラを担う狙いだ。<br>
<br>
　同じく浪江町では、物流の無人化に向けた実証も進む。半年前にZMPが日本郵便と実施した実証実験では郵便局や住宅に見立てた拠点間をロボットが周辺環境を360度確認しながら最高時速6キロメートルで自動走行した。ここで活躍したのはZMPの宅配ロボットである。<br>
<br>
　また一連の実証事業が繰り広げられる浪江町、南相馬市は、経済産業省と国土交通省が進める新プロジェクト「スマートモビリティチャレンジ」の支援対象地域として6月18日に選定された。<br>
<br>
　日産、DeNAなど民間企業が地元自治体や研究機関など組んで、自動運転タクシーや自動運転代行、配送ロボットの営業開始を2028年度に目指す。これを弾みに先進的な取り組みがさらに加速することが期待される。<br>
<br>
　サービス実用化を見据え、躍動する自動走行技術のプレーヤーたち。その動向から目が離せない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpai4ZAE_5d0c26a087f96.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日産自動車とDeNAが横浜で実施する「ロボットタクシー」の実証実験</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Jun 2019 09:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>