<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>空間デザインの次世代トレンドは「テクノロジー」と「自然」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18855</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　最近、セミナーで「インテリアとテクノロジーの融合」というテーマで、ミレニアル世代がけん引する未来の空間デザインについて話す機会に恵まれた。消費のけん引役として注目されるミレニアル世代の価値観については商品開発などで意識されている企業も多いだろう。ミレニアル世代とは、２０００年代に成人を迎える１９８０年−２０００年初頭生まれの世代を指す。この世代の特徴的な価値観として「ノンヒエラルキー（階層構造的でない価値観のあり方）」「体験志向」「プライベートと仕事の共存」「会員制交流サイト（ＳＮＳ）での情報収集」などがある。<br>
<br>
　この世代の価値観から着目すべき空間トレンドとして「生活空間へのテクノロジーの浸透」と「リラックス・自然への回帰」だ。最近さまざまなところでこの二つのトレンドに関する動きが見られる。前者の例では、家具や建物の中にテクノロジーが埋め込まれ、ハードウエアを意識せずともさまざまな情報取得や、コミュニケーションツールとして活用できるような空間へのテクノロジーの浸透がある。後者では、北欧のヒュッゲという、時間の過ごし方や心の持ち方を大切にする価値観が世界的にブームになっており、リラックスするためのプロダクトが開発されていること、自然と一体の生活が求められてきたことなどが挙げられる。<br>
<br>
　東京都心のホテルやビルでも、高層階であるにもかかわらずテラスや中庭を設け、植栽を植え込み、自然とつながる空間を作るというデザインが増えてきた。屋外にある自然を取り込むデザインが見直されて増えてきたことは、ミレニアル世代の台頭と無縁ではない。この内と外とのつながりに着目したデザインは、従来縁側文化を持つ日本ではなじみのあるもので、実は日本人が最も得意とする手法なのだ。<br>
<br>
　ロンドンで開催のホテルデザイン国際コンペティションで私たちが発表した空間デザインも、外部空間を大胆に取り入れた縁側文化を感じさせるもので、海外のデザイナーや来場者から大きな注目と評価をいただいた。<br>
<br>
　新時代の価値観と日本の建築文化を融合したデザインが、新しいトレンドとして、海外の人の心もとらえたようだ。（見月伸一・三井デザインテック・デザインマネジメント部長）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「道の駅」にドローン工房を開設するのはどうして？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18857</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ふちゅう大学誘致の会（広島県府中市）は、府中市の「道の駅びんご府中」内に飛行ロボット（ドローン）をテーマとしたモノづくり工房「スリーディーラボ」を開設した。同市の補助金を使い、３Ｄプリンターや卓上工作機械などを整備。学生など若者主体にモノづくりの場を提供し、ドローンの開発者育成や市民の関心を高めていく。<br>
<br>
　工房は広さ約６０平方メートルで、うち約２０平方メートル分に３Ｄプリンター２台、卓上の工作機械や射出成形機、３Ｄスキャナーを備えた。最大２０人が利用できる。ドローンのモノづくりに加え、操縦などを学ぶワークショップも行う。<br>
<br>
　会員になれば、月額８０００円（学生は４０００円）で材料費別で機器は使い放題となる。非会員は材料費込みで１時間利用で１０００円。水曜日が休みで土・日も開放する。<br>
<br>
　同会は府中市の青年会議所や行政、市民らの有志が集まり、地元への大学誘致や地域経済・産業の発展に寄与することを狙い、２０１６年に結成した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年功序列型から転換、国立大で進む人事給与改革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18860</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立大学教員の人事と給与の改革が、多面的な切り口で進んでいる。人件費の予算比率は大きく、研究力強化や教育活性化に影響する。文部科学省がこのほど公表した運営費交付金の傾斜配分でも、各大学の人事給与マネジメント改革の進捗（しんちょく）状況や若手研究者の比率が、評価対象となった。また文科省が促す新年俸制は４月から１２大学が導入。「業績評価と処遇への反映」で、どれだけメリハリを付けるかが次の課題となりそうだ。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<h3>教員ポスト、学長裁量に</h3>
<br>
　教員のポストは通常、学部で管理する。しかしトップマネジメントにより学部からポストを集め、大学全体の戦略に沿った人材採用に使う「学長裁量ポスト」を作るケースが近年、増えている。運営費交付金削減で教員の定員削減に踏み切る大学も少なくないが、その中での活性化策に使われる。<br>
<br>
　埼玉大学の場合、１８歳人口の減少を受けて教育学部の学生定員を削減し、合わせて同学部の教員ポストを学長裁量に転換しつつある。「大学の研究力強化のために理工系の教員ポストを増やすことに回したい。各学部の教授会で私自身が説明して回っている」と山口宏樹学長は全体の理解を得るべく努力を重ねている。<br>
<br>
　また埼玉大はこの学長裁量ポストを順繰りに貸し出すことで、学内で奨励する若手や理系女性の採用を後押しする仕組みを始めた。定年退職と後任補充の時期に先立って、部局（学部など）がポストを借りて雇用すると、一時的に教員が増える形となり活性化する。それが多様な人材を雇用する部局のインセンティブ（意欲刺激）になる。２０１９年度から計６人分での適用を実施・計画している。<br>
<br>
　複数の研究機関で教員を雇用するクロスアポイントメント制度も、著名教員に複数の研究機関で活躍してもらうなどの手法として増えている。ユニークな例としては、お茶の水女子大学と東北大学のケースで、多様性の拡充と研究力の強化などで７月に協定を結んだ。<br>
<br>
　東北大はお茶の水女子大の理学部や生活科学部に、工学や情報の教員３人を派遣する。逆にお茶の水女子大は東北大に「女性の視点が重要な分野」（森田育男理事）として進化生物学、建築学、心理学で３教員を送る計画だ。<br>
<br>
<h3>中小規模の大学がリード</h3>
<br>
　国立大の常勤教員の給与は一般に、法人化前からの国家公務員の俸給表に準じて等級・号俸で決まり、「月給制」で払われる。これに対して業績に連動させ、金額を大きく上下させられるのが「年俸制」だ。<br>
<br>
　今年度から始まった新年俸制は退職金は別枠で用意したまま、通常の年収分を強く業績連動させるものだ。「新規採用は原則、これで対応し、将来は全教員に適用する」（文科省・高等教育局）方針だ。<br>
<br>
　従来の月給制では年間の給与は「基本給（俸給月額の１２カ月分）＋賞与（ボーナス、期末・勤勉手当）＋諸手当」だった。年俸制では「基本給＋業績給＋諸手当」となるのがモデルだ。基本給・業績給の比率や、業績の反映方法は、各大学に設計が任されている。もっとも業績評価に連動した処遇自体は、賞与に反映させるなど導入済みの大学が多い。研究・教育分野や人数が限定される中小規模大学の方が進んでおり、年俸制へのシフトもスムーズだ。今回、新年俸制を導入したお茶の水女子大はその一つだ。<br>
<br>
　お茶の水女子大は研究、教育、社会貢献・産学官連携、国際交流、大学運営など多項目の評価の仕組みを確立。「文系理系で異なる論文の重視度は、係数をかけて公平感を持たせ、すでに全教員に適用している」と森田理事は説明する。その上での年俸制は翌年の年収が、評価により最大１２０万円の差がつくという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpI1lwzZ_5d5651f25262c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中小規模の動きやすさを生かして改革を進めるお茶の水女子大（同大提供）</div>
<br>
　一方、埼玉大は業績評価を賞与に反映させているが、新年俸制については様子見だ。山口学長は「これまで以上にメリハリを付けるのなら、マイナス査定となる教員の問題が大きく、簡単には進められない」と悩む。東京工業大学の益一哉学長も「業績トップ層を後押しする議論は大事だ。しかし大半を占める中間層で厳格に差をつけるべきではない」と慎重だ。<br>
<br>
　従来の仕組みでは賞与すべてを業績評価分に当てても、業績連動分は給与全体の２割程度だ。それだけに、基本給に対する業績給の比率を大幅に高める大学が出てくるかどうかに、関心が集まりそうだ。<br>
<p class="aside"><b>●人事給与マネジメント改革</b>：国立大学の人事と給与の仕組みを、年功序列の公務員型から転換するもの。「業績評価と処遇への反映」と「新年俸制の導入」のセットが目玉だ。これまで教員の研究能力など確認してから採用する「テニュアトラック制度」や、複数の研究機関（企業含む）で教員を雇用する「クロスアポイントメント制度」などを進めてきた。各国立大は全体をマネジメントして、人材の多様性や流動化を進めることが求められている。大学構成員の雇用不安定さを抑えつつ、研究・教育・社会貢献の活性化を導くことが必要だ。</p>
<br>
<h3>Ｄａｔａ／今年度からの新年俸制、１２大学が導入</h3>
<br>
　年俸制の導入は新規の教員採用を中心に５年ほど前から始まった。転換を推進するため、退職金分を分割前倒しで給与に上乗せする仕組みだった。<br>
<br>
　８６国立大と自然科学研究機構など四つの大学共同利用機関の計９０法人のほとんどが導入済みだ。文科省の１７年秋のアンケートでは、効果として「業績反映の適正化」を６０法人、「優秀な教員の確保」を４８法人、「学内組織の活性化」を２６法人が挙げた。<br>
<br>
　１８年５月１日での適用者数は１万５０００人超だ。本務教員の約４分の１を占めるまでになっている。年齢層別で見ると、旧来の仕組みで採用されたままの５０歳前後の中間層で適用が少ない。若手は、運営費交付金削減で人件費を抑制するため、任期付き採用が急増したことが影響している。６５歳の定年退職以後は年俸制が普通で、それ以前に転換する年長者もいる。<br>
<br>
　しかし退職金分の上乗せという財政対応では、さらなる拡大が難しい。そのため通常の年収の中で強く業績連動させるのが新年俸制だ。文科省が１９年２月に通知したガイドライン（指針）に沿って、予想より多い１２大学が新年度から導入した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpohpXh8_5d5651ffa8b7f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京湾を「EV船」が走る未来へ、三菱商事など新会社</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18864</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱商事や商船三井、旭タンカー（東京都千代田区）、エクセノヤマミズ（同）は、電気推進（ＥＶ）船を開発する新会社として「ｅ５（イーファイブ）ラボ」を設立した。<br>
<br>
　２０２１年半ばまでに東京湾内で運航する内航タンカーを、大容量電池駆動によって二酸化炭素を排出しない“ゼロエミッションタンカー”としてＥＶ化することを目指す。<br>
<br>
　旭タンカー、エクセノヤマミズがそれぞれ３０％出資し、三菱商事、商船三井がそれぞれ２０％出資した。社長には旭タンカーの一田朋聡氏が就任した。<br>
<br>
　船内の通信環境を改善するなどして船員不足の課題に取り組むほか、高度なセンサー技術を活用し、高齢化した船舶を安全に運航するための保守管理などにも対応していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪・関西万博」成功へ事務総長が示したいこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18865</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２５年に大阪市此花区で開催される国際博覧会「大阪・関西万博」に向け、運営体制が本格的に始動する。官民からなる運営主体の２０２５年日本国際博覧会協会は、参加国の誘致に必要な博覧会登録申請書の準備に着手した。日本貿易振興機構（ジェトロ）の前理事長も務めた、同協会の石毛博行事務総長に意気込みなどを聞いた。<br>
<br>
　—大阪・関西万博を成功させるカギは。<br>
　「日本は優れた工業化社会として世界で定評がある。持続可能な社会を創るため、日本が考える産業などの未来像を示したい。ただ万博は主催者が考えを決めつける場ではない。他国が『我々のアイデアで魅力的な万博にできる』と思える意欲をかきたてたい。テーマづくりを引っ張ってもらうプロデューサーの人選もしている」<br>
<br>
　—１９７０年の大阪万博は約６５００万人が来場し、大成功でした。<br>
　「大阪万博とはどうしても比べられる。当時は米ソ冷戦時代で、日本は高度成長期。国々が万博で自国を売り込もうとしていた。『人類とは何か』と壮大な問いかけをするプロデューサーもいた。時代は変えられないので、現代の成熟した社会で万博を考えるしかない。魅力的な会場や交通手段を整え、来場する楽しさも訴えたい。エンターテインメント（娯楽）も要素にし、人類の行く末を話し合うお祭りの場になれる。経済的なつながりが強まったアジア諸国も含め、多くの国々に参加を勧めたい」<br>
<br>
　—世界各国から大勢の人々が訪れる万博は、貴重なビッグデータ（大量データ）も集められます。<br>
　「大阪・関西万博でも約２８００万人の来場を予定している。大型の産業見本市と比べてもケタ違いに多い。データの扱いは法制度や国際ルールに従う必要があり、簡単ではない。しかし、データをフルに活用して社会に役立てる検討も、重要な課題と考える」<br>
<br>
　—大阪では中小企業を売り込みたい機運も盛り上がっています。<br>
　「中堅・中小やベンチャー、スタートアップは大阪の強み。万博は企業の宣伝の場ではないが、見せ方で工夫できる。大阪万博では展示の仕事や発想の場を得て、食品やテントのメーカー、警備会社などが成長できた。大阪・関西万博でも、企業がこうしたきっかけをつかんでほしい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPbQ6Wt_5d565ede82a51.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">25年日本国際博覧会協会事務総長・石毛博行氏</div>
<br>
【記者の目／新たな価値観示せるか】<br>
　協会が入居する大阪府咲洲庁舎（大阪市住之江区）の上層階からは、万博会場の人工島・夢洲（ゆめしま）が一望できる。石毛事務総長はそこで指揮を執り、協力相手の国や大阪府・市、経済界などとの調整にも汗をかく。成熟した日本が人類に新たな価値観を示し、共感を得られるか。開幕まで約６年の長い挑戦に注視したい。（文＝大阪・田井茂）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>活用広がるRPA、AIと組み合わせたら何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18866</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の活用が広がっている。データ入力などの単純な定型業務をロボットが代行するため、業務を大幅に効率化できる。人口減少による労働力不足の対応や長時間労働の解消などを目的とする働き方改革の実現には自動化が不可欠。企業や自治体はＩＴの力を使い、あの手この手で人手を介する業務の削減を目指している。<br>
<br>
<h3>働き方改革実現に不可欠</h3>
<br>
　ＳＣＳＫは、自社開発の業務改善ツール「ＣＥＬＦ（セルフ）」で社内外の非効率業務の自動化を進める。セルフは米マイクロソフトの表計算ソフト「エクセル」に類似したツールだが、社員自らがアプリケーション（応用ソフト）を作成できるのが特徴。専用のデータベースと接続しているためファイルの共有や同時書き込みも可能だ。２０１６年８月に発売し、１８年４月にはＲＰＡ機能を搭載。ＲＰＡ機能付きのセルフは１２０社、５００ライセンスを提供している。１台当たり年間３万５０００円（消費税抜き）という低価格が魅力で、中小企業の導入も進む。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpttKwPC_5d5660c450043.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ＳＣＳＫは社内でもセルフを活用する。セルフのトライアルライセンスを発行するという業務を自動化している。企業からトライアルを希望するメールが届くと、システム環境の割り当てと識別符号（ＩＤ）を希望者に配布する。同時にトライアルを希望する企業の台帳作成をセルフが自動で行う。同社は「人間では１日３—４時間を割く業務をセルフによりゼロにできた」という。トライアルの依頼のたびに入力・発行という手間がかかる作業を自動化ツールで削減した。<br>
<br>
<h3>データ入力のミス撲滅</h3>
<br>
　日立システムズは、デスクトップ型とサーバー型の二つのＲＰＡを導入することで定型業務の自動化を進める。特に営業のバックオフィスや事務管理部門でＲＰＡを活用する。システムの認証や入力業務、完了連絡を自動化することで、月間３００時間の業務を削減したほか、データ入力に関するミスを撲滅した。人事総務本部ダイバーシティ推進センタの金森さつきセンタ長は「社内でもいろいろなところに活用されてきた」と話す。<br>
<br>
　これまでは定型業務専用ツールだったＲＰＡを人工知能（ＡＩ）と組み合わせることで非定型業務に利用しようとしているのがＮＴＴデータだ。同社はＲＰＡ「ウインアクター」を手がけ、約３０００社が導入している。<br>
<br>
　ＲＰＡの非定型業務への利用として実用化が目前に迫るのは、自治体が保有する大量の紙帳票を「ＡＩ—光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）」で読み込み、ＲＰＡで自動処理する取り組みだ。ＮＴＴデータはＬＧＷＡＮ（行政専用閉域ネットワーク）を活用し、自治体が保有する大量の紙帳票を基幹システムに登録する「ＡＩ—ＯＣＲソリューション」を１０月から正式に提供を始める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvfW2Zy_5d5660d3ec845.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＡＩ—ＯＣＲは手書き帳票をデジタル化できる（ＮＴＴデータ）</div>
<br>
　ＡＩベンチャーのＡＩｉｎｓｉｄｅ（東京都渋谷区）のツール「ＤＸＳｕｉｔｅ」を活用し、収集した大量の文字データから文字の特徴をディープラーニング（深層学習）で認識する。漢字やカタカナ、数字などの混在のほか、文字枠なし、印影の重なりなどがあった場合もＡＩ—ＯＣＲは精度良く読み込める。東京都町田市や福島県郡山市など複数の自治体と検証した結果では、約７万５０００以上も文字を読み取って正読率は約９３％だった。<br>
<br>
　ＮＴＴデータがＮＴＴドコモと共同開発する「ＡＩ電話」もＲＰＡとＡＩスピーカーを組み合わせる新たなサービスだ。例えば、ある会社員が取引先の企業の担当者に電話をかけた場合にＡＩが応答し、担当者の名前をＡＩが判断することで通話を実現する。留守の場合でも担当者の予定表をＲＰＡが確認し、つながりやすい時間帯を提示することもできる。また、金融機関による未収納者への連絡もＲＰＡが統合業務パッケージ（ＥＲＰ）内の関連リスト情報を確認し、ＡＩ電話から自動で発信することが可能になる。<br>
<br>
<h3>導入支援サービス増加</h3>
<br>
　これまでＲＰＡの活用は定型業務が多い大手企業と大規模な自治体が中心だったが、今後は中小企業や市町村でも導入が進む。<br>
<br>
　新潟県長岡市は１８年９月から２カ月間、勤怠管理など一部の業務にＲＰＡを試験導入した。その結果、導入部署の業務時間が合計で年間２０００時間以上減らせる見込みがついた。１９年度は当初予算に９６７万円を計上し市役所全体でのＲＰＡ導入に着手。９月から順次運用が始まる。<br>
<br>
　同市がＲＰＡを試験導入したのは、人事課や市民課など九つの課で、勤怠管理や保育園への補助金支払い、各種入力業務など３６の業務で使用。導入して２カ月間で健康診断の事後処理や市民税関連など６課の２５業務で自動化のめどがついた。<br>
<br>
　自治体や中小企業向けにＲＰＡ導入を後押しするサービスも増えている。ママＬｉｆｅ（長野市）はＲＰＡ導入支援事業に参入した。育児中の女性をはじめとする在宅ワーカーを対象にソフトウエアロボットの製作を担う人材を育て、希望者を登録。中小企業などを対象にＲＰＡ導入の受託件数で１９年に５０社を目指す。人手不足が深刻な中、生産性を高めたい企業と、職を求める在宅ワーカーをつなぐ。<br>
<br>
　ＲＰＡ人材の育成としては、まず長野県飯綱町からの受託事業としてセミナーを開講した。個人を対象に自治体がＲＰＡのスキル向上に取り組む初めての講座。受講生１２人が９月末まで計１２回の研修を通じ、ソフトウエアロボットで業務を自動化するためのシナリオを作成する技術を学ぶ。他の自治体などとも連携し、２０年度内に計５０人の育成を目指す。<br>
<br>
　オプテージ（大阪市中央区）は、シナリオを教え込ませたロボットを、複数の企業や自治体で共同利用する仕組み作りを進めている。ＲＰＡ導入にかかる手間を軽減し、現場での導入ハードルを下げる。１９年度中に本格展開を目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQYsV0w_5d5660e40fc15.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">長岡市が職員向けに開いたＲＰＡの成果報告会（同市提供）</div>
<br>
　ＲＰＡを導入する場合、業務内容に応じたシナリオを教え込ませてロボットを作成する作業が必要になる。ただ、シナリオは企業や自治体ごとにそれほど大きく異なるものではない。そこで、教え込ませる作業自体を共通化できないかという発想で同社が進めているのが「デジタルレイバー　マーケットプレイス」だ。<br>
<br>
　ある業務内容に合わせたロボットを作成し、クラウド上に置く。それを各現場で共有すればＲＰＡの導入コストを大きく削減できる。ソリューション事業推進本部の名畑龍史マネージャーは「中小企業でＲＰＡが浸透しないのはロボットを作る人材がいないから。その障壁を取り払いたい」と狙いを明かす。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「税金の無駄」と言われたダムを一変させたマニアの一言と逆転力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18848</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国169カ所のダム管理事務所はいつもと異なる賑わいを見せていた。２—５月のことだ。来訪者の目当ては「天皇陛下御在位30年記念事業」の一環として期間限定で無料配布した「ダムカード」。ダムの愛好家だけでなく一般の認知度も高いアイテムの期間限定品とあって求める人であふれた。各地のダム管理事務所からは「いつもの２—３倍の人が連日来訪した」や「想定以上の早さで配布が終了してしまった」という声が聞かれ、配布枚数は３ヶ月で約67万枚に上った。<br>
<br>
　この反響に特別な感慨を抱く人たちがいた。ダムカードの生みの親たちだ。ダムを愛するライターのふとした一言がダム行政を司る国土交通省の職員の耳に入り、ダムカードは半年足らずの製作期間を経て2007年7月に誕生した。ダムが税金の無駄使いの象徴のように扱われていた当時、急ピッチで作業した当事者たちはその後の12年間で680種類以上生まれ、ダムに好意的な関心を持つ人を増やし、「天皇陛下御在位30年記念事業」にまでなるダムカードの成長を想像だにしていなかった。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>行かないともらえない記念品が欲しかった</h3>
<br>
　「ダムに行かないともらえないカードがあったらいいな」。ダムライターの萩原雅紀さんが発言した。06年8月15日、東京・新宿で開いたDVD「ザ・ダム」発売記念トークイベント「ダム祭」の席だ。なんとなく出た言葉だが、常々思っていたことでもあった。<br>
<br>
　「ダムを訪問した際の記念品があればよいと思っていましたが、当時は唯一手に入るアイテムがパンフレットでした。それも大きさはまちまちでデザインはバラバラ。収集してもかさばらない仕様が統一されたものが欲しいと思っていました。管理事務所の職員が配布する形であれば、ダムの疑問点などについて職員に聞くきっかけができる期待もありました」（萩原さん）。<br>
<br>
　萩原さんは99年頃にドライブ中に宮ヶ瀬ダム（神奈川県相模原市）の建設現場に出くわし関心を抱いた。その後通い続けて完成したダムにたどりつき、下から見上げたときの圧倒的な存在感に魅了された。その魅力を広く伝えようと00年にホームページ（ＨＰ）「ダムサイト」を開設し、ダム情報を発信していた。イベントで発した意見の背景にはＨＰの情報更新などを目的に全国のダムを巡っていた自身の経験があった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpX9OwnF_5d562726ccdbe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2006年8月に開かれた「ダム祭」（提供：金山明広氏）</div>
<br>
　萩原さんの意見は、国交省河川環境課流水管理室の三橋さゆり建設専門官（当時、現・国交省関東地方整備局利根川上流河川事務所事務所長）に伝わり、ダムカードの製作は動き出す。その際に萩原さんの発言を三橋さんに伝達したのが、イベントの客席にいた水資源機構下久保ダム管理所の金山明広管理第一係長（当時、現・岩屋ダム管理所所長代理）だ。<br>
<br>
　金山さんはダムを使った地域おこしの方法などを考える担当者として「ダムサイト」運営者の萩原さんに連絡し、以前から情報交換していた。萩原さんからイベントの案内を受け、足を運んだ席での発言に「（ダムの魅力を広く伝えるには）これしかない」と思ったという。そこで２ヶ月後の10月にダム水源地の環境整備に関わる調査研究などを行う水源地環境センター（ＷＥＣ）が開いたダムによる観光振興をテーマにした勉強会で萩原さんの意見を報告した。その勉強会に出席していたのが国交省の三橋さんだった。<br>
<br>
<h3>カードに凝らした工夫</h3>
<br>
　三橋さんは05年に流水管理室の建設専門官に就任し、「無駄な公共事業」という声が強い逆風の中でダムの役割を一般に知ってもらう方法を考えていた。出版社にダムをテーマにしたパートワーク（分冊百科）の出版を働きかけ、あえなく撃沈したこともあった。このため、ＷＥＣの勉強会で萩原さんの意見を聞いたときには面白い案だと受け止め、すぐ行動に移した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPvlsyG_5d5625da1523b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダムカードの生みの親たち</div>
<br>
　07年2月に萩原さんらダムマニアや金山さんと会合し、カードの構想を決定。5月には全国のダム担当者が集まる国交省の会議でカードの作成を正式に決め、7月の配布にこぎ着けた。国交省は以前から毎年7月21−31日を「森と湖に親しむ旬間」として多様なイベントを実施しており、そこがお披露目の場になった。111種類のダムカードをそれぞれの管理事務所で配布した。<br>
<br>
　ダムカードの作成や配布には様々な工夫を凝らした。ダムマニアの意見を反映し、写真はカード全面のサイズを取り入れ、角の丸みは統一した。ゲートなど設備の情報も盛り込んだ。また、あえて記者発表はしなかった。三橋さんは「ダムに行った人がたまたま面白いものを見つけたといった体験が積み重なって口コミで広がることを期待しました」と振り返る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHZd8Wc_5d564a476994a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三橋さゆり氏提供資料を基に作成</div>
<br>
　三橋さんの期待通りダムカードは配布後にマニアを中心に徐々に広がり、数ヶ月後にはネットオークションに登場した。その場に行かないともらえないハードルはあるが、無料で配布されるカードに値が付いたことで三橋さんはさらなる広がりを確信した。10年代に入ってからは全国紙などでも取り上げられるようになり、今では高齢者の中にも集める人がいるアイテムになっている。「マニアの世界で話題になり、グラーデーションのように一般の世界に広がっていきました」（三橋さん）<br>
<br>
<h3>ダムカードが教えてくれたこと</h3>
<br>
　「天皇陛下御在位30年記念事業」の一環として期間限定のカードを発行するという一報に生みの親たちは当然のごとく一様に驚いた。その上で三橋さんは「隔世の感がありました。ダムは無駄と言われ、（その役割を伝えるにも）八方塞がりのときにダムカードを作りました。あれから12年が経って世の中に認められるようなしっかりとしたものになったということはうれしいですね」と笑う。<br>
<br>
　ダムカードによって大きな気づきも得たという。「昔は世の中全体がダムに批判的だと思っていましたが、実はそうではなかった。一部では大きな批判がありましたが、世の中全体が偏っていたわけではなく、多くの人はニュートラルだった。そこに面白い情報やアイテムで働きかけると、好きになってくれる人たちがたくさんいる。ダムカードを通じてそうしたことを知りました」（三橋さん）<br>
<br>
　三橋さんは現在、ダムカードの生みの親として公共事業の意義や役割などを伝えるアウトリーチ業務を精力的にこなしている。「ダムカードと同じように面白がってもらえるような話をすることが大事。そうやって公共事業に対する理解を促すことを心がけています」と説明する。<br>
<br>
　一方、金山さんもダムの役割を一般の人により理解してもらう方法の模索を続けている。「ダムは知れば知るほど知識欲がわいてくる構造物。（ダム関連の）各種イベントに知識欲をくすぐる内容を盛り込んでいきたいです」と力を込める。<br>
<br>
　萩原さんは3月から動画投稿サイト「YouTube（ユーチューブ）」でダムを紹介する動画（<a href="https://www.youtube.com/channel/UC0UjOND25OC2LhTzJW3Zzuw" target="_blank">Siphon TV</a>）を配信している。「虫や電車のように図鑑があり、よく知っている子供がいるくらいにダムをもっともっと一般化したいです。小中学生はみなユーチューブを見ているので、ユーチューブに（表現の）軸足を移しつつあります。子供向けの動画の演出方法などを考えていきたいです」と意気込む。<br>
　<br>
　ダムカードを生み出し、広く知らしめた彼らの熱は今も冷めない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfgwdEr_5d578214cafcc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">宮ヶ瀬ダム（神奈川県相模原市）</div>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18814" target="_blank">【03】老朽インフラの危機、財政難はクールな「省インフラ」で突破せよ（8月15日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18838" target="_blank">【04】世界を旅する写真家が魅了されたインフラメンテ現場のリアル（8月16日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18847" target="_blank">【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18848" target="_blank">【06】「税金の無駄」と言われたダムを一変させたマニアの一言と逆転力（8月18日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車への搭載は1万個へ、電子部品メーカー「MLCC」大攻勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18876</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動車の電動化は日本の電機業界にとって最後のとりでだ。米中貿易摩擦が激化し、従来エレクトロニクス業界をけん引してきたスマートフォンは減速感が強まる。数少ない成長領域がＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）関連であり、特に電動化は電池や半導体、電子部品など波及効果が大きい。<br>
<br>
<br>
　電動化で最も期待されるのが積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）だ。電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品で、現在、ほぼ全ての電子回路に搭載されている。ＭＬＣＣ搭載数は現状の車１台当たり最大６０００個から、近い将来に同１万個まで増える見通し。ＭＬＣＣの需給は逼迫（ひっぱく）しており、電子部品各社は能力増強で安定的な供給体制の構築を急ぐ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣで世界シェアトップの村田製作所は２０１９年度中に、ＭＬＣＣを含む部品関連で増産投資として１０００億程度を見込む。７月に、野洲事業所（滋賀県野洲市）に約１４０億円を投じ、ＭＬＣＣにも使われる電極材料を生産する新棟建設を発表。今月に入って、約５０億円を投じて、ＭＬＣＣを生産するイワミ村田製作所（島根県大田市）の設備増強と新棟着工を発表した。引き続き年１０％の増産を継続する計画だ。<br>
<br>
　ＴＤＫは１９年度、ＭＬＣＣを含む受動部品事業に５００億円程度の投資を見込む。ＭＬＣＣ向けの投資は１８年度よりも増やす計画だ。永田充常務執行役員は「当社が得意とするのはハードスペック」とし、モーター制御基板向けに高温下での信頼性を追求している。<br>
<br>
　太陽誘電も１９年１月、約１５０億円を投じて新潟県上越市内の子会社の敷地内に、ＭＬＣＣ生産の新棟を建設することを発表した。２０年４月に完成し、２０年度内に稼働する計画だ。新棟の建設で生産能力を４割高める。<br>
<br>
　京セラは競合メーカーと比べてＭＬＣＣのシェアは低いものの、生産能力を年率約３０％引き上げ、需要増に対応していく方針だ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣ以外では、日本電産が成長の柱とする車載用モーターなどの生産能力の引き上げを図る。特にＥＶに使う駆動用モーターの増産を急いでいる。永守重信会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）はＥＶ増により、「トラクションモーターの受注が殺到している。欧州のＯＥＭ（相手先ブランド）メーカーからも大きな引き合いがある」とする。２０、２１年度の受注数量計画が４月時点に比べ、大幅に増加している。<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒産7月急増、「増加へのターニングポイントを迎えた」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18877</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝国データバンクと東京商工リサーチの民間調査会社のまとめによると、7月の企業倒産件数は、いずれも前年同月に比べ2ケタ増と急増し今年最多を記録した。商工リサーチでは「企業倒産は『底打ち』から『増加』のターニングポイントを迎えた可能性が出てきた」（情報本部・情報部の松永伸也部長）と分析する。<br>
<br>
　帝国データが前年同月比13・6％増の783件、商工リサーチは同14・2％増の802件。ともに2カ月連続で前年同月を上回った。原材料費の高騰や販売不振が響いたと見られる。業種別では帝国データが7業種中6業種、商工リサーチが10業種中9業種で前年同月を上回った。主に小売業や建設業、不動産業などで増加した。<br>
<br>
　一方、負債総額は帝国データが同10・4％減の916億9000万円、商工リサーチは同17・1％減の934億円とそろって減少した。資本金規模別では中堅・中小企業の倒産が大半を占めた。<br>
<br>
　今後の倒産動向については、2社とも増加を予想する。米中貿易摩擦の深刻化や円高・株安の急激な進行などを受けて、企業業績や設備投資の下振れ懸念が広がっている。帝国データは「今後の倒産件数は緩やかな増加傾向に転じる」と予想する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpj08R4n_5d58c1b7481cb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スバル新型車が映す、車載ディスプレーの近未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18880</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は秋発売予定の「アウトバック」（米国仕様）で、エアコンやオーディオの操作パネルをなくして大画面に統合しつつ、画面が悪目立ちしないデザインにこだわった。<br>
<br>
　高級車だけでなく、アウトバックのような走り重視の車も、軽自動車も、快適性を高める方向へ進む。スバルは走り重視のイメージだが、「顧客の間口が広がり、所有する喜びに応える質感はますます重要になっている」（スバル広報）。より本物感のある内装を実現するため、素材メーカーとの協業や素材の選択肢も増えているという。<br>
<br>
　こうした新車の動きを受け、富士経済（東京都中央区）は車載ディスプレーの市場規模が２０２２年に１７年比６８．０％増加すると予想。矢野経済研究所（同中野区）は、パウダースラッシュコンパウンドについて、レザーに類似した質感と成形性の高さが評価されて中高級車用インスツルメントパネル向け素材の代表格になっているとの調査結果をまとめている。<br>
<br>
　多様な情報を表示する自動運転車にも大型ディスプレーは欠かせない。液晶パネル主要部材である偏光板フィルム大手の住友化学は、車載分野の強化を狙い、同業のサンリッツ（富山県入善町）をグループ会社化した。要求される特性の高い車載分野は収益性も良く、多くのパネル部材メーカーが市場を狙う。<br>
<br>
　衝突事故時のガラス飛散防止のために２枚合わせガラスの間に挟む「中間膜」は、ディスプレーとして存在感を高めている。積水化学工業は断面をくさび形に成形することで光の屈折を制御し、映像を鮮明に映し出せる中間膜を生産する。<br>
<br>
　現在、速度情報などをフロントガラス上の一部に表示する用途に展開。さらなる大画面化ニーズをにらみ、フロントガラス全体を表示画面にする自発光中間膜も開発中だ。中国・上海に中間膜の研究センターを新設、オランダでラインを増設し、事業を拡大する。<br>
<br>
　大量の情報の送受信には第５世代（５Ｇ）通信の実用化が期待される。ＡＧＣは車内に安定した５Ｇ通信環境を実現するため、透明アンテナとガラスが一体となった「ガラス型アンテナ」を開発した。<br>
<br>
　５Ｇ通信向けの２８ギガヘルツ帯周波数は直進性が強く、車室内で電波が弱まる傾向があった。弱まる前に同アンテナで電波を送受信すれば、この問題が起きない。透明のため、外観を損ねないのも利点だ。<br>
<br>
　日本板硝子は、新しい空間演出を実現する“光る窓ガラス”を開発した。有機発光ダイオードを組み合わせたガラスで、製造工程で熱分解を活用し、ガラス表面に透明導電膜を成膜。基盤とふたに導電膜コーティングしたガラスを使い、板ガラス自体が照明として機能する。ガラスの可能性が広がりそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJ1OuBf_5d58e263ca22f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本板硝子が開発した“光る窓ガラス”</div>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 14:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リチウムを超える！全固体電池の展望とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18841</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現在、全固体電池の用途として最も注目されているものが電気自動車をはじめとする車載用途である。車載用途においても大型化が引き起こすリチウムイオン電池の課題を解決しなければならないことは当然であるが、それに加えて車載用途では自動車内部の限られた空間に電池を搭載する必要があり、体積当たりのエネルギー密度が特に重要視される。全固体化は、安全装置の簡素化やバイポーラ構造 (注) の採用を可能とし、体積エネルギー密度の向上に資するものであるが、それに加えて車載用電池において大きな体積を占めるものが電池パックとしたときの冷却機構である。<br>
<br>
(注)バイポーラ構造：集電体の両面に正極材と負極材を形成したバイポーラ電極と固体電解質層を交互に積層した構造<br>
<br>
　電池として機能する最小単位をセル、複数のセルを接続してケースに収めたものをモジュール、複数個のモジュールとセンサやコントローラを収め、自動車に搭載される最終形態をパックと呼ぶ。電池の全固体化は、セル、モジュールレベルでのエネルギー密度を向上させるものであるが、安全性や寿命を担保するために温度上昇を抑制する必要が高いリチウムイオン電池は、電池モジュール間に冷却のために空気の流路を確保する必要がある。この流路自体は空洞であり、重量はゼロと考えてもよいものであるが、その体積は電池パックの体積エネルギー密度を大きく低下させる。固体電解質を使用した全固体化が電池の耐熱性を向上させるものであるならば、この流路が占める体積を大幅に低減することができ、電池パックのエネルギー密度を向上させることができる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3M3plb_5d565a5b95f91.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スマートグリッドの概念図</div>
<br>
　低炭素社会実現に向けた蓄電池の重要性は、車載用電池にとどまらない。図には、クリーンエネルギーの利用を促進し、さらにエネルギーの高効率利用を可能とするスマートグリッドの概念図を示した。クリーンではあるものの、時間的変動が大きく、計画的な発電が困難な太陽光発電や風力発電などの再生可能エネルギーを大量に電力系統に連系するためには、これら発電方式における時間的変動を抑え、電力の供給と需要をバランスするための蓄電池の存在が不可欠であることは言うまでもない。このような定置用の蓄電池の存在は、さらに火力、水力、原子力などの他の発電方式を含めた、各発電方式の特徴を生かしたベストミックスの達成に貢献するものでもある。<br>
<br>
　このような用途で使用される定置型の蓄電池には、車載用途で求められるほどの高い体積エネルギー密度は必要とされないであろうが、建屋の上階に設置する際の蓄電池重量にある程度の制約が生まれる。さらにリチウムイオン電池に使用されている有機溶媒電解質は消防法上、第四類（引火性液体）第二石油類に指定されている。安全機構を幾重にも組み込むことで電池の安全性は確保できるかもしれないが、それ以前に、指定数量以上の貯蔵や取扱いは、危険物の規制に関する法令で定める技術基準に適合した施設でしか行うことができない。そのため、建屋内に多数の蓄電池を設置するには限界があり、不燃性電解質の採用はこのような障害を取り除くものでもある。このように、全固体電池は低炭素社会実現に向けて拡大する大型電池の需要にこたえるものとして期待されているものであるが、来るべきSociety 5.0 では逆に超小型電源としての需要も開けそうである。<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
全固体電池入門<br>
高田和典 編著、菅野了次・鈴木耕太 著、A5判、168ページ、税込み2,160円<br>
<br>
全固体電池はリチウムイオン電池よりも安全、長寿命、高性能と言われ、期待を集めています。実現に向けてどういった技術が開発されたのか、現在はどのような状況にあるのか、長年にわたり最前線で研究を進めてきた著者達が解説します。								<br>
<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
高田和典<br>
1986年大阪大学博士前期課程修了、同年三重大学工学部資源化学科助手<br>
1986年松下電器産業<br>
1991年大阪市立大学　博士(工学)<br>
1999年無機材質研究所<br>
2001年物質・材料研究機構<br>
2018年同エネルギー・環境材料研究拠点拠点長<br>
<br>
菅野了次<br>
1980年大阪大学修士課程修了、同年三重大学工学部資源化学科助手<br>
1985年大阪大学　理学博士<br>
1989年神戸大学　助教授<br>
2001年東京工業大学教授<br>
<br>
鈴木耕太<br>
2010年東京工業大学修士課程修了<br>
2010年日本学術振興会特別研究員(DC1)<br>
2013年東京工業大学博士課程修了　博士(理学)<br>
2013年東京工業大学助教<br>
2017年JSTさきがけ研究員(兼任)<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079391/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_Nt1uDbGG4MFNP" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15822051/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07939.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003393" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b>　(一部抜粋)<br>
<b>第１章：なぜ全固体電池か</b><br>
蓄電池を取り巻く現状<br>
リチウムイオン電池の課題と全固体電池の特徴<br>
<br>
<b>第２章：全固体電池開発の歴史</b><br>
固体中におけるイオン伝導の発見<br>
全固体電池の誕生<br>
<br>
<b>第３章：固体電解質の種類</b><br>
銅イオン、銀イオン伝導性固体電解質<br>
アルカリイオン伝導性固体電解質とその応用<br>
リチウムイオン伝導性固体電解質<br>
<br>
<b>第４章：全固体電池の現状</b><br>
バルク型電池<br>
薄膜電池<br>
<br>
<b>第５章：全固体電池材料の評価法</b><br>
材料合成<br>
Ｘ線回折法<br>
熱分析<br>
Raman分光法<br>
交流インピーダンス法<br>
サイクリックボルタンメトリー<br>
充放電試験<br>
全固体電池内部の解析<br>
<br>
<b>第６章：全固体電池の展望</b><br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079391/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_Nt1uDbGG4MFNP" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBug0mM_5d54e044674d2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">全固体電池入門</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DeNAなどが新カーシェア、貸出料金実質０円の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18867</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ディー・エヌ・エー（ＤｅＮＡ）とＳＯＭＰＯホールディングス（ＨＤ）の共同事業会社「ＤｅＮＡＳＯＭＰＯモビリティー」は、貸出料金を実質０円にしたカーシェアリングサービス「エニカオフィシャルシェアカー」を始めた。車種はトヨタ自動車のハイブリッド車（ＨＶ）「プリウス」やメルセデス・ベンツのスポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｇクラス」などをそろえた。１時間当たり最低８００円から利用できる。東京都内を中心に１５台から提供を開始し、４０台に順次増やす。<br>
<br>
　同サービスは車を持っていない人に対して、同社が保有する車を貸し出す。車を使っていない時間は他の人にまた貸し、洗車など車両管理を担うことで、貸出料金を実質０円にできる。また貸しした際の料金は同社の売り上げとして計上するほか、利用者のポイントに付与する。ＤｅＮＡが提供する個人間カーシェアのアプリケーション（応用ソフト）「エニカ」からサービスを利用できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】「渋谷ソラスタ」を考え尽くした</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18868</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「自社で手がけた物件への入居だけにプレッシャーも大きいですが、めったにない機会という期待が勝っています」。東急不動産の粂知里さん（３０）が挑むのは、新たな働き方を実現するオフィスの提案だ。３月末に完成した「渋谷ソラスタ」の開発に参画。自ら使い勝手を検証し、理想の空間を追求する。<br>
<br>
　東京工業大学の建築学科から東工大大学院に進み、情報環境学専攻の修士課程を修了。社会全体が環境に配慮した仕組みを求める中で、建物の性能向上によって課題解決を目指す研究に没頭しました。東急不動産を選んだのは街づくりへの憧れからです。ちょうど渋谷駅一帯の再開発が第２段階に入ったころで、そのスケールの大きさに圧倒されました。<br>
<br>
　２０１４年に入社し、最初は渋谷・道玄坂近くのビルで商業区画の計画作成に携わりました。その後、旧本社など４棟を一体的に建て替えるソラスタのプロジェクトに参加。元々のビルを解体し、いよいよ詳細を決めるという段階でした。しかも、当社の新本社でもある。ワクワクしたことを覚えています。<br>
<br>
　特にこだわったのがラウンジなど共用部です。働き方の選択肢を広げるというコンセプトはありましたが、どう仕上げれば良いかは未知数です。「カフェのような空間にしたい」「それなら照明はこれだ」「壁はどうしよう」と、ギリギリまで悩みました。たくさんの方に使ってもらえるとうれしいです。<br>
<br>
　実はソラスタは、完成まで見届けた初めての物件。若手が長期案件をずっと担当できる例は少ないのですが、川上から川下までの知識を深めたいと希望しました。正直大変なこともありましたが、思い描いたものが形づくられていく様子に疲れも吹き飛びました。<br>
<br>
　休日は気になる建物を訪れたり、美術館を巡ったりしています。西沢立衛さんが設計した香川県の豊島美術館がオススメです。（文＝堀田創平、写真＝成田麻珠）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>難削材もなんのその、寿命２倍の超硬ドリル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18869</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　不二越は他社製品と比べ工具寿命を約２倍に延長した超硬ドリル「アクアＲＥＶＯドリル　オイルホール」を２１日に国内外で発売する。切削油を供給するためドリル内を貫通する穴に独自形状を採用し、冷却、潤滑、切りくず排出の各性能を向上。一般鋼からステンレスや高硬度鋼まで幅広い材料を効率的に加工できる。拡大する電気自動車（ＥＶ）向け部材の加工需要などを取り込む。<br>
<br>
　直径３ミリ—１６ミリメートル、全長６８ミリ—２４２ミリメートルの範囲で、全３９３寸法を用意した。価格は直径６ミリメートル、全長１００ミリメートルの場合で、１万６４００円（消費税抜き）。初年度に５億円、３年後に年１５億円の販売を目指す。<br>
<br>
　切削油を供給する穴「オイルホール」の断面を、従来の円形から独自形状に改良。油の吐出量を２倍にして流量を増加し、油の流れも最適化した。<br>
<br>
　母材には硬さと靱（じん）性を兼ね備えた素材を採用。耐摩耗性や耐熱性を高める表面処理や、切削時の応力を分散する刃先形状により、高速切削や高送り加工での加工性能も向上した。<br>
<br>
　２０１８年に材料、表面処理、刃先形状などを約１０年ぶりに刷新した超硬ドリル「アクアＲＥＶＯドリル」を投入。耐久性、加工能率、汎用性を飛躍的に高め、生産性の向上とコストダウンを実現した。新製品のオイルホール型は材料などの革新技術を引き継ぎ、独自の穴形状を追加した新たなラインアップとして販売する。<br>
<br>
　不二越の工具事業は車のギア機構で使われる歯車などを加工する精密工具が得意分野。ただＥＶでは変速機構が減少するなど、既存品の市場の縮小が見込まれる。難削材にも対応できる超硬ドリルを強化し、経営環境の変化に対応する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低賃金から脱却　ＡＩ・ＲＰＡは日本の生産性向上の救世主か？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18870</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）やＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の高度化に伴い、あらゆる仕事の自動化が進んでいる。これらは深刻な人手不足や生産性の低さといった日本固有の課題を解決する手段になり得る。政府は低成長・低賃金から脱却するには、非効率な仕事から人材を解放する必要があると判断。自動化による生産性の向上と、人材の高スキル化を支援する政策を推進している。<br>
<br>
　人手不足は喫緊の課題だ。生産年齢人口は１９９０年代半ばを境に減り続け、足元ではピーク時から約１０００万人減少した。先進国の中でも劣位にあり「国際競争力の低下も危惧される」（政府高官）。また生産性の低さも際立っている。日本の１人当たりの労働生産性は経済協力開発機構（ＯＥＣＤ）加盟国３６カ国中２１位で、製造業の労働生産性も１５位に位置する。「ＩＴやデータを使った効率化が遅れている」（銀行系エコノミスト）ことが主因とされる。<br>
<br>
　こうした中、ＡＩなど第４次産業革命の先端技術を活用し、固定化した経営課題の解決に取り組む企業も増えている。金融界やＩＴ業界ではＲＰＡを導入しデータ入力など事務作業を減らす動きが拡大。産業界でも競合関係にある工作機械大手が各社のデータを共有できる基盤をつくり、効率的なモノづくりを実現しようと取り組んでいる。所管する経済産業省の幹部は「製造現場を自動化し、新たなビジネスモデルを構築して生産性を向上させることが極めて重要だ」と語る。<br>
<br>
　一方、国民の間にはＩＴやロボットが人の職場を奪うと警戒する声も少なくない。そこで政府は就業機会や賃金の改善を図るにはスキルの向上が不可欠と訴え、創造性や企画力が必要な高スキル職など機械では代替できない仕事への転換を喚起する。その支援策の一つとして力を入れるのが、リカレント（学び直し）教育だ。社会人が大学院などで新たな知識を身に付けてもらうため、教育訓練給付制度の補助率拡大や人材投資を増やす企業への税制優遇などを推進している。<br>
<br>
　また政府は終身雇用制の弊害として、大企業の優れた人材が労働市場で流動せず、十分活用できていない点に着目。兼業・副業を行える機会を拡大し、大企業の人材がベンチャーで活躍したり、別の仕事で得た知見を本業で活用したりするモデルを創出する構えだ。政府は１９年度の成長戦略に兼業・副業を推進する施策の方向性を示しており、安倍晋三首相は「人生１００年時代を迎え、兼業を進めていきたい」と力を込める。<br>
<br>
　自動化が進展すれば、優れた企画やデザインを創出する仕事に対して高い価値が付与される。日本は少子高齢化という構造問題を逆手に取り、ＩＴや機械と共存しつつ、高スキル人材を創出する社会を目指したい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＣＴ画像をＡＩが前処理、放射線科医の有能な“助手”に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18871</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムが開発した人工知能（ＡＩ）で放射線科医を支援するシステム「ＳＹＮＡＰＳＥ　ＳＡＩ　ｖｉｅｗｅｒ（シナプス・サイ・ビューワ）」は、放射線科医の診断の前にＡＩが「前処理」を済ませて作業量を軽減する。コンピューター断層撮影装置（ＣＴ）で撮影した画像をＡＩが解析し、臓器の自動的な特定や過去と現在の画像を比較した骨の位置合わせなどを行う。<br>
<br>
　「放射線科医の労働時間や作業量は増え続けている」と富士フイルムのメディカルシステム事業部ＩＴソリューション部の成行書史マネージャーは指摘する。放射線科医の仕事の一つはＣＴ画像から病変を見つける読影だ。この１０年間で放射線科医の数は約４０％増加したが、ＣＴ検査数も医師の増加率を上回る勢いで増え続けている。医療機器の高性能化も処理する情報量の増加に拍車をかけている。<br>
<br>
　そこで同社は医療用画像管理システム（ＰＡＣＳ）「シナプス５」上で動作するＡＩプラットフォームのシナプス・サイ・ビューワを開発し発売した。院内の医療用画像を集約・管理するＰＡＣＳの国内シェア１位の強みを生かし、自社製のＡＩと連携。将来的には他社製のＡＩも使用できるプラットフォームにする。<br>
<br>
　同システムは画像を読影する際の見落としを防ぎ、画像を見やすくする可視化の機能を備える。今後はＡＩの解析結果を医師が積極的に活用するコンピューター支援診断（ＣＡＤ）やリポートの自動作成などを目標に開発を進める。<br>
<br>
　同システムは可視化のための複数の機能を備える。その一つが画像から臓器を特定し抽出する機能だ。「肺の病変を見つけたいなら肺そのものを認識できなければならない。画像から特定の臓器を抜き出す機能は病変部を示すために活用できる」（成行マネージャー）。形状に個人差がある臓器も抽出でき、医師が病変を示す際に引用する「骨番号」を自動的に付与することもできる。<br>
<br>
　過去に撮影したＣＴ画像を現在のものと重ね合わせ、骨の構造が時間経過に従ってどのように変化したかを示すのが「骨経時サブストラクション機能」だ。例えばがんの骨転移を見つける際に役立つ。骨の硬さの変化を画像から見つけ出しがんの発見に寄与する。<br>
<br>
　ＣＴ検査は一般的に人体を輪切りにした断層画像を撮影する。厚さ５ミリメートル程度の断層画像から１ミリメートル程度の画像を仮想的に生成するのが「バーチャル・シン・スライス」機能だ。厚みの薄い画像から３次元画像を再構築することで視認性を高める。実際に撮影数を増やせばＸ線による被ばく量も増えてしまうため仮想的に画像を生成できるメリットは大きい。<br>
<br>
　同社はＰＡＣＳやＸ線画像診断装置でノウハウを蓄積している。ＣＴのデータから鮮明な画像を得る技術が深層学習に利用する教師データの質・量を担保する。ＡＩが医師を助ける有能な助手となり、作業負担を軽減することを目指している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テープのニチバン、成長の鍵握る国内需要の狙い目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18878</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　《技術者として入社し、粘着の研究でキャリアをスタートした。製品の新たな作り方を提唱する「生産革新推進部」の立ち上げとともに異動し、２２年間製造現場に携わった》<br>
<br>
　「最終的に営業の部署に異動したが、取引相手に何を聞かれても技術に関しては大体答えられた。現場を知っていることは一つの強みになっている」<br>
<br>
　《どこの部署でも上司に恵まれた。自身も同様に社員と接する》<br>
<br>
　「数字を追いかけるだけが企業経営ではない。人材育成を一段階進化させたい。まずは“人を育てる人”を育てる。階級が上がるほど、人を育てられる人でなければならない」<br>
<br>
　《今年１年は“理念おじさん”として活動すると笑う。社員のベクトルを同じ方向に向けたい考えだ》<br>
<br>
　「１００周年で社の理念を『すべての人々の幸せを実現します』に刷新した。全社員に浸透させるが、言葉としてではない。全員が意味を考え、自分事に落とし込んで仕事に生かしてほしい」<br>
<br>
　《医療用テープからセロハンテープまで幅広い製品を扱う。成長のカギは国内需要だ》<br>
<br>
　「文房具に関しては既に飽和状態にある。ただ、両面テープは用途を普及仕切れていない。国内需要を掘り起こせば、市場を伸ばす余地はある。また医療はいまだ成長市場。在宅医療普及の動向も見つつ、力を入れる」<br>
<br>
　《趣味はスポーツ観戦。東京五輪の観戦チケットも当て、観るのを心待ちにしている》（門脇花梨）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbtpCDm_5d58c4839d9ef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ニチバン・高津敏明氏</div>
<br>
【略歴】たかつ・としあき　９０年（平２）関西大工卒、同年ニチバン入社。１８年執行役員。兵庫県出身、５２歳。６月２６日就任。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【一覧掲載】５Gで実現期待のアイデア、総務省が試験する21件を決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18879</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は２０１９年度に実施する第５世代通信（５Ｇ）の実証試験２１案件を公表した。ＮＴＴドコモは愛媛大学と愛媛県内でクレーンの遠隔制御を予定。ＫＤＤＩは信州大学と長野県駒ケ根市で山岳登山者見守りシステムを実証する。<br>
<br>
　１月に総務省が実施した「５Ｇ利活用アイデアコンテスト」の受賞アイデアを多く採用した。実証は同アイデアを参考に行う。総務大臣賞を獲得したクレーンの遠隔制御は、作業に必要な映像と音響情報を５Ｇ経由で地上の運転台へリアルタイムに伝送。運転手の操作情報もリアルタイムにクレーンへ届けることで、地上約６０メートルに達するクレーン運転台に登ることなく地上で遠隔制御できるようにするアイデアだった。<br>
<br>
　５Ｇ特性活用賞の登山者見守りシステムは、拡声器や映像カメラを搭載したドローンを５Ｇで遠隔制御し、遭難者を捜索。拡声器による会話、高精細な４Ｋ映像で遭難者の状況を遠隔地から把握し、適切な対応を迅速に行う構想だった。<br>
<br>
　このほか、ＮＴＴコミュニケーションズは福井県永平寺町と連携し、除雪車に搭載したネットワークカメラの映像を５Ｇでリアルタイム送信。遠隔地にある管理センターが各除雪現場の状況を把握できるようにする。<br>
<br>
　ソフトバンクグループ傘下のワイヤレス・シティ・プランニング（東京都港区）は日本信号と北九州市で被災時の避難誘導を実証。国際電気通信基礎技術研究所はジュピターテレコムと大阪府東大阪市で選手・観客の一体感を演出するスポーツ観戦を実証する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpigxwqI_5d58c6e226e4e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">総務省発表資料より</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人間が生物を絶滅させることは「失敗」なのか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18849</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <p class="aside"><b>【連載】なぜ？なに？失敗</b><br>
「失敗」と聞いて何を思い浮かべるだろう。取り返しのつかないもの？それとも成長するための礎？見方によって答えは変わる。そこで多様な有識者になぜ失敗が起きるのか、失敗とは何かを聞いてみた。</p>
<br>
<br>
　現在地球上に生き残っている生物の陰には、おびただしい数の絶滅した生物たちがいる。彼らはそれぞれの時代で強者として繁栄したが、環境の変化により絶滅していった。絶滅は進化の「失敗」だと言えるのだろうか。<br>
　そんな絶滅した生物たちを個性あふれる文章で紹介した『わけあって絶滅しました。　世界一おもしろい絶滅したいきもの図鑑』が好評だ。同書には「やさしすぎて絶滅」「デコりすぎて絶滅」「笑いすぎて絶滅」など、一見ユニークな絶滅理由が並ぶ。著者の丸山貴史氏に、進化の「成功」「失敗」、生物の生存戦略について聞いた。（取材・昆梓紗）<br>
<br>
<b>—本書にはさまざまな理由で絶滅した生物が紹介されていますが、大規模な火山の噴火や隕石など、容易には避けがたい理由も多くあります。</b><br>
　進化というのはゆるやかに環境に適応していくものなので、突然の環境変化が起きると対応ができません。そのため、地球規模で環境が変化すると、たくさんの生物が絶滅してしまうんです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKwbPHJ_5d560be09e8d6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">『わけあって絶滅しました。　世界一おもしろい絶滅したいきもの図鑑』</div>
<br>
<b>—ある方面に特化しすぎて絶滅する生物も多く紹介されていますね。</b><br>
　その一方で、ジェネラリストである有袋類のオポッサムは、白亜紀から生き残っています。彼らは特定の環境に適応しすぎていないので、どんな環境でも生きられるというのが強みです。だから、森でも住宅街でも暮らせます。でも、長く生きのびてはきましたが、あまり繁栄しているとは言えません。<br>
　しかし、環境に対して高度に適応し、数が増えたり、体が大きくなったりすると、ほかの生物を押しのけて繁栄することができます。でも、環境に適応しすぎてしまったものは、それが少しでも変化するとガタガタっと崩れていく。これは生き残りに失敗したとも言えますが、ある時期に天下を取る戦略と考えれば成功しています。<br>
　例えば中生代に生息していた魚竜は、イカに似たべレムナイトを主食にしていたため、ベレムナイトが減少すると絶滅してしまいました。それでも、数千万年は繁栄しているので、戦略に失敗したとは言えません。太く短く生きるか、細く長く生きるかの違いですね。ビジネスで言うと、時流に乗って一山築き、すぐに撤退する企業と、昔ながらの商売を堅実に続ける老舗の違いでしょうか。<br>
<br>
<b>—繁栄しすぎると絶滅するリスクも高まるということでしょうか。</b><br>
　繁栄のひとつのパターンとして、大型化があります。体が大きくなると、戦いにおいては有利ですが、多くの食べ物や広い生活空間も必要です。そのため、個体数を増やすのは難しく、環境の変化にも弱くなります。例えば、住んでいる森が道路で分断されると、異なる血族と交尾することが難しくなり、近親交配が進んで自滅することがあります。バリ島に生息していたバリトラなどがその例です。現在でも大型哺乳類のほとんどは絶滅の危機にあります。<br>
<br>
<b>—「やみくもに上陸して絶滅」など、選択ミスをして絶滅した動物も登場しています。</b><br>
　デボン紀後期のイクチオステガは、初めて陸を歩いた脊椎動物です。でも、重力に耐えるよう体を頑丈にしすぎて動きはのろくなり、しかも当時はまだ陸には獲物となるような生物があまりいませんでした。ただし、後に両生類は上陸に成功するのですから、彼らの試みも無駄ではなかったと思います。<br>
<br>
<b>—「細く長く生きる」ことが成功でしょうか、「一時代を築いて繁栄する」ことが成功なのでしょうか。</b><br>
　どちらも成功で、長生き派のジェネラリスト、繁栄派のスペシャリストということだと思います。両者の間にグラデーションはありますが、基本的にはトレードオフの関係です。<br>
<br>
<b>—絶滅は生存戦略の「失敗」と言えるのでしょうか。</b><br>
　ある時期までは成功していた戦略も、突然の環境の変化が起これば通用しなくなります。地球の誕生以来、環境は刻々と変化し続けていますから、生物にとって絶滅は、失敗ではなく必然だと言えるでしょう。<br>
<br>
<b>—現在一番栄えている生物は何だと考えていますか。</b><br>
　種数や個体数では昆虫ですね。昆虫の体の設計は大きくなるのに向いていませんが、小さいことでさまざまな環境に入り込めます。しかも、飛翔力があり、短命で世代交代が早いので種分化もしやすい。それが多様性を生み、あらゆる陸上環境に適応していきました。<br>
　ただ、一番存在感のある種を挙げるなら、人間でしょうね。ホモ・サピエンスが登場してから25万年程度しか経っていないので期間的にはまだまだですが、急ピッチで増殖し、地球の環境を改変していますし。<br>
<br>
<b>—そんな人間が絶滅して、「〇〇すぎて絶滅」と紹介するとしたら。</b><br>
　それはもう、「増えすぎて絶滅」です。現状のままでは食料不足になるのは目に見えているので、100億人は生きられないでしょう。<br>
　最新刊の『続　わけあって絶滅しました。　世界一おもしろい絶滅したいきもの図鑑』には、数が多かったのに絶滅した生物としてロッキートビバッタを掲載しています。一時は12.5兆匹もの群れが観察されましたが、そのわずか28年後に絶滅しました。アメリカの人口が増え、産卵場所だった河原の砂地が農地化されたことで絶滅したと考えられています。いくら数が多くとも、短期間で滅びてしまうことは実際にあるんです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxIrvO8_5d560cd0a73a8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ロッキートビバッタ</div>
<br>
<b>—最新刊にはほかにどのような生物が掲載されていますか。</b><br>
　有名なところでは、半分だけ縞模様のあるシマウマのクアッガですね。最近では、シマウマに縞があるのはツェツェバエに刺されにくいからという説が有力です。クアッガはツェツェバエのいない南アフリカまで分布を広げたことで、縞模様の意味がなくなり消えかけていたのでしょう。しかし、そこは人間にとっても住みやすい環境だったため、ヨーロッパ移民による乱獲が進み絶滅しました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsroQcW_5d560e3bf03f0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クアッガ</div>
<br>
　また、「絶滅しそうでしてない」ものには古細菌がいます。地球に酸素がほとんどない時代に登場した生物で酸素を嫌うのですが、現在でも動物の腸内や海底火山の噴出口など酸素の少ない場所で生き残っています。<br>
　さらに今回は、キノコ、ネズミ、ミトコンドリアなど「わけあって繁栄」したものも掲載しました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUXNUgx_5d560eec8bde8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">人間に便乗して繁栄したネズミ３種</div>
<br>
<b>—人間が絶滅させた生物も多く紹介されていますが、生物を絶滅させたことは人間の「失敗」と言えるのでしょうか。</b><br>
　前回は読者から、「人間は残酷だ」という意見を多くいただきました。そこで今回は、人間が絶滅させることに対し、いくつかの意見を掲載しています。例えば、有史以前の狩猟による絶滅は、現代人が責任を感じるべき問題なのでしょうか。現在も私たちは、農業や漁業、畜産業で得た生物を食べていますが、数が少ない生物を食べてはいけないのはなぜなのでしょう。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp20u3vt_5d560f604d99e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">人間インタビュー</div>
<br>
　正解はないし、いろいろな意見があっていいと思います。ただし、今後も人間が生物を絶滅させ続けるとしたら、それは明らかな「失敗」です。そうならないためにも、さまざまな生きものの絶滅理由を知ることは有意義なのではないでしょうか。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFhePBr_5d560fb3733b3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">『続　わけあって絶滅しました。　世界一おもしろい絶滅したいきもの図鑑』</div>
<br>
<br>
【略歴】<br>
1971年、東京生まれ。法政大卒業後、ネイチャー・プロ編集室勤務を経て、ネゲブ砂漠にてハイラックスの調査に従事。<br>
現在は、図鑑の編集・執筆・校閲などを行っている。『おもしろい！進化のふしぎ　ざんねんないきもの事典』、『おもしろい！進化のふしぎ　続ざんねんないきもの事典』(高橋書店)などの執筆を手掛ける。<br>
<br>
<br>
<h3>連載・なぜ？なに？失敗（全６回）</h3>
<br>
【01】動物ライター　丸山貴史氏（8月19日配信）<br>
【02】元JAL機長　小林宏之氏（8月20日配信）<br>
【03】元芝浦工業大学大学院教授　安岡孝司氏（8月21日配信）<br>
【04】離婚式プランナー　寺井広樹氏（8月22日配信）<br>
【05】恋バナ収集ユニット「桃山商事」代表　清田隆之氏（8月23日配信）<br>
【06】感性リサーチ社長　黒川伊保子氏（8月24日配信）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京～大阪間が４時間半も短縮！帰省を支える長距離列車の進化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18780</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京～大阪間をいかに早く結ぶか。東海道本線の全通以降、国鉄にとっては最大の課題のひとつでした。1930（昭和5）年には特急「燕」が運行を開始し、8時間30分で結んだのを皮切りに、戦後の全線電化を受け、7時間30分まで短縮されました。しかし駅間が長く直線距離が多いヨーロッパならともかく、当時の日本では電気機関車が客車を牽引する方式では、これが限界でした。<br>
　ここに風穴を開けたのが、SE車の世界新記録でした。国鉄はSE車の高速試験のデータを基に、「軽量車両を使うことで従来の機関車牽引では実現困難だった高速サービスが可能になる」と検討結果をまとめ、同試験からわずか2カ月後の11月に東海道本線に電車特急の新設を決定します。この中で所用時間は6時間30分とすると決められました。<br>
　なぜ6時間30分なのか。それは1編成の電車が1日1往復できるからです。それまでの「つばめ」は1日走るのは片道だけで、列車は2編成必要です。1往復できれば、電車への投資は一気に半減します。さらに乗客からみれば、日帰りが可能になり、利便性が飛躍的に向上します。<br>
　1958（昭和33）年11月、日本初の電車特急「こだま」が登場。当初こそ6時間50分かかりましたが、2年後には6時間30分に短縮されます。この時使われた車両は先頭の運転台が高い「ボンネット形」と呼ばれる斬新なデザインで、その後は国鉄の昼間特急の基本的な形式となります。ちなみに「こだま」は、行って帰ることから、山の木霊（こだま）に由来しています。<br>
　颯爽と登場した「こだま」も短命に終ります。6年後には同区間を4時間で結ぶ新幹線が開通し、「こだま」もお役後免となります。しかし、電車でも長距離・高速運転が可能だということを証明したからこそ、新幹線にも電車が採用されたわけで、その意味で大きな役割を果たしたといえます。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptI9gvF_5d54ba5e7eea3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京～大阪間の所要時間の変遷（イラスト：榊原唯幸）</div>
<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい電車の本<br>
青田 孝 著、A5判、160ページ、税込み1,620円<br>
<br>
電車の動く仕組みや止める技術、車両の安全性など、難しいと思われがちな技術を分かりやすく紹介しています。専門知識のない 方でも読んでいただける、電車の技術を理解する入門書です。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
＜略歴＞<br>
1947 年生まれ。日本大学生産工学部機械工学科で鉄道車両工学を学び、卒業研究として 1年間、国鉄鉄道技術研究所に通う。 1970 年毎日新聞社入社。成田支局で航空機関連を取材。以後、メディア関連を担当する編集委員などを歴任し、 2003 年退社。フリーランスとして執筆活動を続けている。<br>
<br>
＜著書＞ <br>
『 鉄道を支える匠の技 訪ね歩いた、ものづくりの現場 』 19 年 6 月 14 日発売予定） 『 蒸気機関車の動態保存 地方私鉄の救世主になりうるか 』『 箱根の山に挑んだ鉄路 「天下の険」を越えた技 』（いずれも交通新聞社新書）など<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079936/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_N5rtDbJ7HT4N8" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15969840/?l-id=search-c-item-text-10" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07993.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003440" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b>　抜粋(全６６項目)<br>
<b>第1章 電車の歴史</b><br>
電車による営業運転、世界初はベルリン「普及の要は、狭い国土や急勾配」<br>
日本最初の営業運転は古都 ・京都「琵琶湖疏水の水力発電を活用」<br>
イギリス・マン島に現存する126歳の電車「世界唯一の『フェル式』鉄道も健在」<br>
<br>
<b>第2章 どうやって動くの？</b><br>
求めるのは、より高いエネルギー効率<br>
「蒸気、ガソリン、そしてディーゼル」<br>
動力は「分散」か「集中」か<br>
「軟弱な路盤が生んだ『電車王国』」<br>
送電は「架線」か「第三軌条」か「架線が主流も、トンネル径の縮小などで第三軌条を活用」<br>
<br>
<b>第3章 どうやって止めるの？</b><br>
この先の鉄路の安全を示す鉄道信号「2本のレールを使った『軌道回路』がシステムの基本」<br>
信号見逃しはATS装置が守る<br>
「必要な情報を無線で送るATS−Pの開発でより安全に」<br>
在来線の速度を規制する600m規定「このルール適用で、最高速度は時速130kmに」<br>
<br>
<b>第4章 線路は続くよ</b><br>
後生に禍根を残した、1067mmの狭軌「新幹線と在来線の軌間が異なるのは日本だけ」<br>
線路を形成する3つの異なる方式「支える方法はバラスト、スラブにラダー軌道」<br>
分岐器が決める列車の進路「線路上の弱点を補う精密機械」<br>
<br>
<b>第5章 乗り心地</b><br>
高速での曲線通過に振子式車両<br>
「古くからの『自然式』と、JR発足後の『制御付』」<br>
車両冷房に、「 集中式」と「分散式 」「設置場所は屋根上が主流も、新幹線は重心の関係で床下に」<br>
トイレ、処理技術の進歩で快適空間に<br>
「垂れ流しから、今は『真空』と『清水空圧』が並立」<br>
<br>
<b>第6章 乗ったり、降りたり</b><br>
線路に接する形で分かれるホーム「日本少数派でも欧州に多い頭端式」<br>
乗車券、縦横の大きさは世界共通「19世紀にイギリスの駅長が考案」<br>
券売機、時代とともに多能式から多言語へ<br>
「模索する、外国からの観光客も使える機械」<br>
<br>
<b>第7章 電車のあれこれ</b><br>
世界に先駆け、鉄道にもハイブリッド「機構の複雑さと蓄電池の重さが普及の妨げに」<br>
架線もパンタもいりません、蓄電池電車「関東は烏山線、九州は筑豊本線で日本初の実用化」<br>
「鉄輪式」と「浮上式」に分かれる リニア「磁石のS極とS極の反発、S極とN極の吸引が原理」					<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079936/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_N5rtDbJ7HT4N8" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0quD9r_5d54bb01a0ffa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">トコトンやさしい電車の本</div>							            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Aug 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>