<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>温湿度・照明・音・香り…の影響は？ 9社が“共同仕事場”でデータ収集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18355</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイキン工業やオカムラ、東京海上日動火災保険、ライオンなど９社による空間データの協創プラットフォーム「ＣＲＥＳＮＥＣＴ（クレスネクト）」は８日、会員型コワーキングスペース「ｐｏｉｎｔｏ・０・ｍａｒｕｎｏｕｃｈｉ（ポイントゼロマルノウチ＝写真）」（東京・丸の内）において、１６日から実証実験を始めると発表した。生産性向上など働き方改革をテーマに、各社が技術を用いてデータを収集・共有・分析し、新サービスなどに生かす。<br>
<br>
　オフィス空間を活用し、仕事中の姿勢や室内の温湿度、照明、音、香り、アルコールを含む飲食などが、効率性や創造性、健康の観点から、働く人にどのような影響を与えるかについてデータを収集・分析する。<br>
<br>
　今回から新たにパナソニックやＴＯＴＯ、アサヒビール、ＴＯＡの４社が参画した。ＴＯＴＯは利用者が無料で利用できるシャワールームの使用実態のデータ収集などに取り組む。<br>
<br>
　オフィス空間の認証制度「ＷＥＬＬ認証」をコワーキングスペースとして国内初の取得も目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和に活躍「デハ230形」、京急本社へ搬入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18356</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【横浜】京浜急行電鉄は総合車両製作所の協力のもと、昭和の時代に活躍した京急車両「デハ２３０形」を京急グループ本社１階に搬入した。台車を京急ファインテック久里浜事業所（横須賀市）で、車体を総合車両製作所で約２年間かけて修繕作業を実施。深夜陸送で京急グループ本社へ搬入した。「デハ２３０形」は１９２９年に製造され翌３０年に運行開始され、７８年まで４８年間京急を支えた車両。軽量で丈夫な車両構造、大きな窓、地下鉄と郊外の双方に適した車両などが特徴。７８年の引退後、埼玉県川口市で保存・展示されていた。京急は２０１７年から、約２年かけて車体の塗装や内装など修繕を施した。<br>
<br>
　同社は京急グループ本社に「京急ミュージアム（仮称）」を１９年度内に開業する予定。来館者が「本物を見て、触れて、楽しめる」をコンセプトに、整備を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓問題」東芝メモリには“追い風”、自動車は“冷や水”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18357</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日韓関係の冷え込みが続く。日本は韓国に対し、半導体などの材料３品目の輸出規制を強化する措置を発動した。さらに信頼できる輸出先として指定する「ホワイト国」から韓国を外す追加措置も検討する。日本にとって韓国は中国、米国に次ぐ貿易相手国だが、実施されれば工作機械などの輸出で政府の許可が必要になる。日本の企業は世界市場でも韓国企業と競い合うことが多く、日韓対立は産業界にもさまざまな影響を及ぼしそうだ。<br>
<br>
<h3>政治リスクに翻弄の半導体メモリー</h3>
<br>
　ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー世界首位の韓国・サムスン電子が失速するようなら、同２位の東芝メモリにとって追い風となりそうだ。同じくサムスンが手がけるＤＲＡＭ生産の減速は、米マイクロン・テクノロジーの広島工場（広島県東広島市）の稼働にも影響を与える。<br>
<br>
　今回の輸出管理の強化はフッ化ポリイミド、レジスト、フッ化水素が対象。４日から日本企業は個別契約ごとに申請することが義務化された。韓国はそれらの材料を日本からの輸入に強く依存しており、輸入が滞ればハイテク産業は大きな打撃を受ける。<br>
<br>
　ただ、「輸出規制のインパクトはその期間による」（韓国半導体関係者）と即効性は薄い。半導体メモリー価格は２０１８年後半から低迷しており、短期的には各社の在庫削減と価格上昇という市況改善効果の方が先行しそう。在庫が適正水準まで落ちた後は、日米勢の商機が広がる。<br>
<br>
　政治状況次第で規制の行方は見通しづらい。米アップルのスマートフォン「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」の新商品発売を１９年末に控え、同社の事業計画に悪影響を及ぼす化学品の輸出規制を米国政府が許容し続けるかは不透明だ。その米国による中国通信機器最大手の華為技術（ファーウェイ）への輸出禁止措置も先が読めず、最近の半導体メモリー業界は肥大化する政治リスクに翻弄（ほんろう）されている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpq8ngp0_5d2451d63cc8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>電子部品は無風？</h3>
<br>
　電子部品業界では半導体材料の対韓輸出規制に関して、現時点で影響はなさそうだ。ＴＤＫは韓国に車載向けやスマートフォンなどの情報通信技術（ICT）向けにフェライトコアとコイルの生産拠点と営業拠点がそれぞれある。韓国市場向けにも提供しているが、担当者は「現時点での影響はない」とする。<br>
<br>
　太陽誘電も韓国に車載・産機向けの積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）の生産拠点と営業拠点がある。営業拠点は韓国内外で取引をしているが、「具体的な影響はない」（担当者）としている。<br>
<br>
<h3>日産は韓国での生産委託見直しも</h3>
<br>
 日本は今夏にも韓国をホワイト国の指定から外す方針だ。軍事転用が可能な工作機械や先端素材、化学薬品などの輸出で政府の個別許可が必要になる。今回の日本政府の動きに対し、韓国も対抗措置を検討している。日本製品の不買運動も一部で起きており、日本企業の今後の対韓ビジネスに与える影響は少なくない。<br>
<br>
　韓国の自動車市場は約１８０万台で日本の約３５％の規模だ。韓国・現代自動車が、傘下の起亜自動車と合わせて販売シェアで約７割を占める。韓国輸入自動車協会（ＫＡＩＤＡ）によると日本メーカーは、トヨタ自動車、日産自動車、ホンダの３社がトヨタの高級ブランド「レクサス」、日産自動車の同「インフィニティ」を含め５ブランドを展開しており、１８年の合計販売台数は前年比約４％増の約４万５０００台でシェアは約２・５％だった。<br>
<br>
　足元で日本メーカーは台数を伸ばしており、６月の５ブランドの合計販売は前年同月比１７％増の３９４６台だった。ただ半導体材料の輸出管理強化措置は、拡大する日本メーカーの販売に冷や水となりそうだ。<br>
<br>
　日本メーカーは韓国に完成車工場を構えていないが、日産は仏ルノーの韓国子会社「ルノーサムスン自動車」に、多目的スポーツ車（ＳＵＶ）「ローグ」の生産を委託している。次期モデルをめぐり同拠点での生産を見直す可能性が浮上している。<br>
<br>
　日産は生産委託を決めた１２年に工場の設備改良などを目的に、ルノーと共同で合計１億６０００万ドル（当時のレートで約１２６億円）を投資した。ローグの国内生産が逼迫（ひっぱく）する中、為替の影響や提携先の生産体制などを勘案し、委託を決めた。だが「当時のルノー出身の担当者が強引に決めた案件」（日産元幹部）との声もある。６月の日産の株主総会では株主から「次期モデル（の委託契約分）は日本に戻すべきだ」との声が上がり、西川広人社長は「次の投資を行う段階では最も効果的な方法を考えており、今の状態のままで生産することは考えていない」と見直しを示唆した。<br>
<br>
　世界展開では現代自は、日本の自動車メーカーが重視する米中市場などで競合し、１０年代の初めは「日本車キラー」とも言われた。ただ同社は米国で１２年に４・９％だった販売シェアが１８年に３・９％に落ち込んだほか、中国でもシェア後退に悩む。「消費者ニーズの変化を見誤り、ＳＵＶの展開で出遅れた」（銀行系アナリスト）という。日本メーカーにとってライバルとしての存在感は低下している。<br>
<br>
<h3>造船はＷＴＯで韓国と係争中</h3>
<br>
　造船分野でも争いが続いている。日本政府は１８年１１月、韓国を世界貿易機関（ＷＴＯ）に提訴した。韓国の大宇造船海洋への１兆２０００億円もの政府系金融機関融資、前受け金返還保証発給が実質的に政府の民間救済に相当し、適切な船価回復を妨げているとして日本造船業界も同様の立場をとっている。これに対し韓国は政府救済には当たらないとの立場だ。<br>
<br>
　８０年代に日本造船界は世界船舶の半数を占める最大手だったが、バブル崩壊とリーマン・ショックの影響を大きく受けて落ち込み、韓国、中国に抜かれた。中韓両国は大型新鋭設備による汎用船建造を強みにしている。日本は特殊船や高付加価値船で差別化を図るが劣勢は否めず、再編も遅れている。ただ最近は国際機関などが温室効果ガスの排出規制を強化する方向にあり、対応技術で強みを持つ日本は巻き返しを狙う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZhMsA1_5d245208acf19.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>韓国は迂回輸入を検討？</h3>
<br>
　一方、９日の韓国の朝鮮日報によると、日本からの輸出規制の強化と合わせ、サムスン電子、SKハイニックスなどの韓国大手半導体メーカーは、日本国外の工場から迂回的に素材を入手できないか検討しているという。各半導体メーカーは社内法務チームなどを駆使し、日本だけでなく台湾やシンガポールにも生産拠点を持つステラケミファからフッ化水素の調達や、フォトレジストを生産する東京応化が米欧などに持つ工場から素材を入手できるかどうかなどを調査しているという。ただし、実現する可能性が低いうえ、仮に一部の企業が認めたとしても、日本政府が輸出の規制に向け、「何らかの形で『防ぎの手』を打つのでは」と業界関係者の言葉を引用して分析している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ICTで『儲かる農業』」支援する農機メーカーに求められること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18361</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　担い手不足が深刻化する日本の農業。この問題を根本的に解決するには作業の効率化や作物自体の品質を向上させ、「魅力的＝儲（もう）かる」農業を実現することが不可欠となる。これに対して、井関農機は情報通信技術（ＩＣＴ）を活用した農業機械やサービスを開発し、農業の活性化を支援している。同社の動きを追った。（文＝編集委員・松沢紗枝）<br>
<br>
<h3>自治体などと協業</h3>
<br>
　井関農機は国や地方自治体、教育機関、ベンチャー企業などと協業し、農業のＩＣＴ化を推進している。その中核を担うのが、つくばみらい事業所（茨城県つくばみらい市）内にある「夢ある農業総合研究所」だ。ハードとソフトの両面から実証・提案し、儲かる農業を具体化する。セミナーを行うなど農家へ技術を紹介する場にもなっている。<br>
<br>
　例えば、田植機やトラクター、コンバインなど農機にカメラや各種ＩＣＴ端末を付随して、さまざまな作業の正確性や効率化につなげていく。<br>
<br>
　有人監視型ロボットトラクターは、使用者が農地内か農地周辺で監視している状態で無人トラクターをリモコンで操作する。１台での作業やオペレーターが運転する有人トラクターとの２台同時作業ができる。これにより作業の省力化や生産性を向上させる。機械の前方と後方、側面にセンサーとカメラを搭載する。周囲に人を検知すると安全制御が作動し自動的に停止する。<br>
<br>
<h3>作物の品質安定</h3>
<br>
　可変施肥田植機は、センサーで土壌の肥沃（ひよく）度と深さを計測し、水田の状況に応じて最適な施肥量を自動で調整する。これにより、作物の品質が安定するとともに肥料コストが約１５％低減したという事例がある。機械の導入などで従来機よりコストが１００万円上昇するが、数年で償却は可能としている。<br>
<br>
　また、ソフト面ではＩＣＴに強みを持つベンチャー企業と協業している。ドローンや人工衛星からの画像で作物の生育状況を可視化するサービスなど自社ではカバーできなかった支援をベンチャー企業とともに行う。そのほか、低コストで農業をするための技術や作物の品質を向上するための技術も研究している。<br>
<br>
<h3>完全な無人化</h3>
<br>
　今後は、トラクターや田植機など農機の完全な無人化を目指していく。さらに、同研究所を統括する夢ある農業ソリューション推進部の三輪田克志部長は「現在、農業も量と品質の両方が重要視される。工場のように田畑や作物の状態を管理していくことが必要だ」と指摘する。そのために、農業関連のさまざまなデータを人工知能（ＡＩ）技術で分析するなどの方法も模索していく。<br>
<br>
　農機メーカー各社がＩＣＴを活用した動きを加速させている。今後、井関農機が農家に選ばれる存在になるためには、差別化とともに、ＩＣＴの知識に左右されない使いやすさと、低コスト化が求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ARで表現…“飛び出す”天気予報を開発した狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18362</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島津製作所は９日、拡張現実（ＡＲ）と人工知能（ＡＩ）を使って天気予報を楽しく表現する、ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）向け無料アプリケーション（応用ソフト）「お天気ＪＡＰＡＮ」の提供を始めたと発表した。アプリを立ち上げ、テーブルなどにｉＰｈｏｎｅのカメラを向けると、画面内でマンガキャラが現実に飛び出したように映り、アニメーションで晴れや雨などを表現。防災情報を通知する機能も備えた。<br>
<br>
　気象関連事業などを担う子会社が提供する。天気予報をＡＲ表現するアプリは業界初。３カ月間で４万ダウンロードを目標にする。<br>
<br>
　天気予報や防災情報のほか、１５時間先までの雨量予想も見られる。子どもに気象への興味を持ってもらうため、カメラに映った果物やコップなどをＡＩで画像認識し、ＡＲ空間上に対象物を模した雲を浮かび上がらせる機能も備えた。担当者は「天気予報を身近に感じてもらうのは防災にもつながる」と話す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>格安スマホ再編進むか…楽天「DMMモバイル」買収で見えたある数字</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18363</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽天は９日、ＤＭＭ．ｃｏｍ（東京都港区）の格安スマートフォン事業を買収すると発表した。約24万人のユーザーが楽天グループに加わり、楽天の格安スマホの契約数は約１割増の220万件になる見通し。同社は10月に携帯電話サービスに参入予定で、顧客基盤を拡充する狙いだ。格安スマホ市場では携帯大手の値下げプランが相次ぎ、顧客獲得に向けて厳しい戦いが続く。今回の買収をきっかけに、格安スマホ市場で再編の波が一段と広がる可能性がある。（文＝大城蕗子）<br>
<br>
　楽天の携帯電話事業を手がける子会社・楽天モバイル（東京都世田谷区）は、ＤＭＭの格安スマホ事業「ＤＭＭモバイル」などを会社分割し、９月１日に継承する。買収額は23億円。<br>
<br>
　ＤＭＭモバイルは顧客向けに自社が展開する動画サービスやゲーム、電子書籍などの利用を促し、それを付加価値としてきた。今後もブランドやサービス、料金は継続するが、DMMモバイル顧客に付与していた「ＤＭＭポイント」は９月以降、楽天のポイント付与に切り替える。楽天は新たに獲得する24万人に電子商取引（ＥＣ）や金融などの楽天サービスの利用を促し、一人のユーザーが複数サービスを使う「クロスユース率」を高める狙いもある。<br>
<br>
　一方、顧客獲得で厳しい戦いを強いられてきたＤＭＭモバイル。ＭＭ総研の横田英明取締役は「仮想移動体通信事業者（ＭＶＮＯ）市場が成長の勢いが減速し、運営に迷いを感じる格安スマホ事業者が多い。ＤＭＭはそんな状況下で楽天からのオファーを受け入れたのだろう」と説明する。また同取締役によると、「買収による顧客獲得単価は、サービス価値によって決まることが多い。今回の買収は数年前と比較すると単価が約25％低くなっている」という。<br>
<br>
　携帯電話市場では政府の要請で「４割値下げ」プランを携帯大手が打ち出し、格安スマホ事業者は価格だけでの差別化が難しくなっている。また今回のように、買収による顧客獲得コストが低下する可能性もあり、今後も大手事業者による吸収が起こるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp78F9H2_5d247b70ec5c0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18354</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オーストラリアのコアラ・スリープは店舗を持たずオンライン販売のみで自社独自のマットレスを販売するベンチャーだ。2015年11月の設立からわずか約80日で売上高は100万ドルを超え、初年度末には1400万ドルを達成した。16年度以降は前年度比190％で成長を続けている。日本には17年に初の海外展開先の一つとして参入した。現在は同時に参入した香港やニュージーランドは撤退し、日本を「最重要市場」に位置づけて注力する体制を整えている。なぜ日本の寝具市場を重視するのか。日本法人であるコアラ・スリープ・ジャパンのアダム翔太マーケティングマネージャーに聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>日本人の睡眠不足をチャンスに</h3>
<br>
　<b>—日本市場での業績はどのくらいですか。</b><br>
　具体的な売上高は開示できませんが、前月比15％増程度で毎月安定して成長しています。我々は日本市場を最重要視しており、今後も（日本担当の）チームを拡充します。日本国内ではここ１—２年、睡眠の質を上げようとする動きが広がっており、その原動力になりたいと考えています。<br>
<br>
　<b>—なぜ日本市場を重視するのですか。</b><br>
　参入時に豪州近辺の国々の市場調査を行った結果、日本は先進国の中で最も睡眠時間が短い国と認識し、それを（睡眠の質を高める高品質なマットレスを手頃な価格で提供すれば需要が掴める）チャンスと捉えました。寝具の市場規模を見ても日本の潜在性は他国に比べて高いですし、中産階級がたくさんいるという点も（参入の背景に）あります。高品質な製品を手頃な価格で一般の方に提供するという我々の概念で展開できます。具体的には日本では本当に高品質なマットレスを求めると、30万円程度必要になると認識していますが、我々は最大10万円で提供しています。<br>
<br>
　実は海外進出の際には中国も調査し、とても潜在性があると感じました。ただ、中国で展開していくには富裕層向けのブランドになる必要があると考え、参入しませんでした。<br>
<br>
<p class="aside"><b>日本人の睡眠不足</b>：経済協力開発機構（OECD）の統計によると、１日のうち睡眠に費やす平均時間は米国528分、英国508分、フランス513分、スペイン516分、中国542分などに比べて日本は442分と最短水準。また、14年の456分から18年に442分になるなど、年々減少している。</p>
<br>
<br>
　<b>—「高品質な製品を手頃な価格で」という概念をどのように実現しているのですか。</b><br>
　オンライン専門で販売しているため、他のマットレスメーカーとは異なり、営業の担当者などを置いていません。ショールームも設けていない分、商品そのものにお金が掛けられます。<br>
<br>
<h3>マットレスは店舗で試してもわからない</h3>
<br>
　<b>—オンライン専門だと購入前に触ってみたいという消費者の声に応えられず、販売は難しくないですか。</b><br>
　どんな商品も実際に購入前に目で見て触ってができればいいでしょう。ただ、マットレスは店舗で少し試したくらいでは自分に合っているかはわかりません。１週間—１カ月使うと自分の体に合うように形が変わるからです。我々は120日間試して合わなければ返品できる仕組みを設け、（買ったけど自分には合わなかったといった）リスクが生じない形で注文できるようにしました。<br>
<br>
　豪州でも我々の前にオンライン専門でマットレスを売るメーカーはいませんでしたが、今ではオンラインで買う習慣が定着しており、競合が20社ほど出てきています。<br>
<br>
　一方、日本の方々は豪州の方々以上に「触ってみたい」と考える方が多いのは事実です。そこでこれまでに東京と大阪でポップアップストアを展開しました。今後も時期を見て展開したいと考えています。常設店も将来的にはあり得る選択肢ですが、現時点ではオンライン専門として信頼を醸成することに注力します。<br>
<br>
　<b>—日本市場での課題は。</b><br>
　（豪州などのように）マットレスをオンラインで購入するという形式をより認知していただかなくてはなりません。我々のブランドが信用を獲得する必要もあると思います。そのためにはカスタマーサポートをしっかり積み重ねていくことが大事だと考えています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpf1Hj3S_5d2469eb4902b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アダム翔太・マーケティングマネージャー</div>
<br>
<h3>IoTとの連携も模索</h3>
<br>
　<b>—御社のマットレス製品の強みを教えてください。</b><br>
　高反発と低反発の素材を組み合わせて両方のメリットを取り入れています。下部は高反発のポリウレタン。その上に我々が（低反発と高反発素材をブレンドして）独自開発した（ウレタンフォームの）「クラウドセル」を設けています。横になると柔らかいですが沈み込みすぎず、高い通気性も有しています。日本は湿度が高いほか、日本人は硬めが好きな方が多いので、日本向けは高反発層はより硬く、クラウドセルはより通気性を高めています。<br>
<br>
　<b>—日本では寝具メーカーがホームＩｏＴ（モノのインターネット）と連携して睡眠環境改善サービスなどの提供に取り組む事例が出ています。</b><br>
　我々もＩｏＴ関連の企業とはオープンに議論していきたいですが、現時点で話があるわけではありません。今後１—２年以内にＩｏＴ対応も視野に、新たな製品を販売できるか模索していきたいと考えています。<br>
<br>
　<b>—そもそもなぜ寝具メーカーとして起業されたのですか。</b><br>
　当時のオーストラリアは寝具の購入体験に20年くらい革新がない状況でした。遠くの店舗に車で運転して買いに行くという形でしたし、値段も高額のものが多かった。ただ、製造にはそこまで費用がかかっておらず、消費者が商品に実際以上の料金を支払っている状況がありました。オンラインで購入できる体制を整えることでそれらを変えようとしました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQlzCP6_5d2469bd1c527.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダブルサイズのマットレス（コアラ・スリープ・ジャパン提供）</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具業界は劇的に伸びない…危機感の老舗「ふとんの西川」広げる“相談所”（7月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18354" target="_blank">【04】豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信）</a><br>
【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信予定）<br>
【06】地方電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の寝室」（7月12日配信予定）<br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタル革命が進展中、アフリカの新しいビジネスの姿</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18365</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　資源やインフラ開発が色濃かったアフリカビジネスが変貌を遂げつつある。2025年には中国やインドに匹敵する人口が見込まれる新興国市場としての成長性に加え、携帯電話の爆発的な普及に象徴されるデジタル革命が社会を大きく変えようとしている。固定概念を覆す「新たなアフリカ」にどう向き合うか—。戦略的な取り組みが日本企業に商機をもたらしそうだ。<br>
<br>
<h3>「世界のどことも異なる」経済発展</h3>
<br>
　5月初めに都内で開催されたシンポジウム「TICAD7プレビュー アフリカビジネスの新戦略」（日本経済新聞社主催）では、パネリストらの発言からアフリカの新たな姿が垣間見られた。<br>
<br>
　「世界のどの地域とも異なる経済発展を実現しつつあるアフリカにおいて、ビジネスチャンスを獲得するには新たな海外展開モデルが重要」。<br>
<br>
　世耕弘成経済産業大臣は、同シンポジウムにおいて、アフリカの変化に言及した上で、新たな施策で民間ビジネスを後押しする考えを示した。<br>
<br>
　「アフリカ開発会議（TICAD）」が開かれる3年ごとに、機運が盛り上がるとされてきた日本のアフリカビジネス。しかし、今回ばかりは様相が異なるようだ。<br>
<br>
　根底にあるのは、進展するデジタル革命。テクノロジーの力で、電力不足や脆弱なインフラといったアフリカ固有の課題を乗り越える新たなサービスの登場は、アフリカビジネスを展開する企業にとって事業環境の改善につながる朗報だ。しかし、潜在的な可能性はそれだけではない。<br>
<br>
　アフリカでは、自身の住所や銀行口座を持たない層、いわゆる「インフォーマルセクター」が人口の大半を占めていた。先進国型のビジネスの対象とすることが困難と考えられてきたこうした層が、モバイルのデジタル技術が一人一人に行き渡るという大革命によって突如、ビジネス対象として浮かび上がってきたのである。その規模は10億人に上るという。<br>
<br>
　例えばケニアなどで普及する、携帯電話のショートメールを使った送金サービスや「仮想住所」を提供するサービス。これまで自身の信用を示す術を持ち合わせていなかった人が、消費の表舞台に踊り出ることとなった。<br>
<br>
　政府が十分な社会インフラを整備できない分野において、民間がテクノロジーを通じ、その機能を代替するサービスを提供する動きも広がる。無電化地域で電力を提供するサービスは一例である。そして、これら革新的なビジネスを提供する主体の多くは、設立間もないスタートアップである。<br>
<br>
<h3>「ビジネスが現実的なものに」</h3>
<br>
　「長期的な視点で捉えてきたアフリカビジネスの将来性が、スタートアップの台頭によって、現実的なものとなってきた」。長らく新興国の市場開拓に携わってきた三菱商事の渡邉泰明地域開発部長は昨今の変化をこう受け止めている。<br>
<br>
　その上で、デジタルトランスフォーメーションがもたらす変革によって基本的な生活インフラが充足し、さらなる経済成長を遂げた先には「新たなインフラ建設需要が生まれるのでは」と予測する。<br>
<br>
　アジアをはじめとする新興国市場でこれまで日本が培ってきたのは、現地にいち早く生産拠点を構え、国内同様のサプライチェーンを構築する進出モデル。段階的な産業発展の過程を経ずに、一足飛びに個人消費がけん引する経済成長を遂げるアフリカには、過去の成功体験が通用しない。<br>
<br>
　固定概念に縛られるあまり、「日本企業はビジネスチャンスをつかみ切れていないのではないか」（世耕大臣）。政府が新たな市場戦略の必要性を訴える理由はここにある。<br>
<br>
<h3>先駆者の挑戦</h3>
<br>
　アフリカビジネスで先行してきた企業でさえ、急激な変化を前に次なる戦略を模索している。船外機や漁船を通じて1970年代に進出し、52カ国で事業展開するなど、アフリカビジネスの先駆的企業として知られるヤマハ発動機。同社フェローで先進技術本部ＮＶ事業統括部長を務める白石章二氏は「過去の実績にとらわれず、新規事業の視点からアフリカ市場を捉えようとしている」と語る。<br>
　そのひとつがモビリティによる新たなサービスの立ち上げだ。スタートアップとも連携しながら現地の実情に合わせた物流や宅配サービスをウガンダやケニア、タンザニアなどで始める予定だ。<br>
<br>
　東アフリカ地域は一から事業を立ち上げる「ハンズオン」で、一方、日本企業にとってビジネスの「難易度が高い」とされる西アフリカ地域はベンチャーやスタートアップへの出資を通じて、これを実現する構えだ。将来は「『こんなサービスもヤマハ発動機が手がけているのか』と思われるようなビジネスを展開したい」と意欲を示す。<br>
<br>
　デジタル技術がもたらす社会の変革。社会課題を克服する過程で生まれるイノベーションはアフリカを起点に世界展開できる可能性を秘めており、しかも特定の産業分野だけが恩恵を受けるものでもない。だからこそ、多くの企業にとって、これからのアフリカビジネスが大きな意味を帯びてくるのである。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内外で評価高まる「北海道ワイン」、幾多の困難乗り越えたその魅力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18366</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道がワインの産地として注目を集めている。2018年には、国が地域ブランドを保護する「地理的表示（GI）」でワインの産地として「北海道」を指定。ワインでの指定は「山梨」に次ぐ2例目となるもので、一定の条件を満たせば商品の産地に「北海道」を表記できる。そんな北海道におけるワイン造りを牽引するのが、その名の通り「北海道ワイン」である。<br>
<br>
<h3>国産ブドウにこだわる</h3>
<br>
　北海道ワインは、国内で収穫したブドウだけを使用する国内最大の日本ワインメーカー。年間260万本を生産する。ここで知っておきたいのが日本ワインと国内製造ワインの違い。いずれも日本で造られているが、日本ワインは日本で収穫したブドウだけを使う。<br>
<br>
　一方、輸入したブドウや濃縮果汁を使って日本で造れば国内製造ワインとなる。国内には多くのワインメーカーがあるが、日本ワインに着目すると、北海道ワインの存在の大きさが浮かび上がる。<br>
<br>
　北海道ワインの設立は1974年。嶌村公宏社長の父、彰禧氏が北海道で栽培したブドウでワイン造りに挑んだのが創業のきっかけだ。彰禧氏は山梨県のブドウ農家の出身だが当時、道産ブドウと言えば食用がほとんどだったという。<br>
<br>
　湿気が少なく冷涼な北海道の気候に合うワイン用のブドウを栽培するため、ドイツとオーストリアから苗木を輸入した。当初は白ワイン用の「ミュラー・トゥルガウ」と「ケルナー」、赤ワイン用の「ツヴァイゲルト」の３種類で造り始めた。<br>
　<br>
<h3>寒冷地でどう育てる</h3>
<br>
　欧州産のブドウを栽培するにあたり、「最初の5年、10年は試行錯誤だった」と嶌村社長は振り返る。課題の一つが積雪だ。「ワイン生産地で雪が2メートル以上積もる場所は世界にない」（嶌村社長）。<br>
<br>
　ひと冬越すと雪の重みでブドウの木が折れていた。試行錯誤の結果、現在では冬になる前、ブドウの木を地面から30センチメートルほどの高さに寝かせるように保持する。雪の重みに耐えられるほか、木が雪に埋まると保温効果がある。<br>
<br>
　北海道のブドウは寒冷地で育つため「酸味が強い」（同）のが特徴だ。白ワインでは酸味がワインの味わいを決めることが多く、北海道は白ワインの産地として知られる。一方、赤ワインは気候の関係でワインの色が薄かったが「ここ数年はいいものができた」（同）と赤ワインの品質も上がっている。<br>
<br>
　北海道ワインは国産ブドウでのワイン造りにこだわり、質の高いワインを世に送り出してきた。古くは80年に日本で初めて、ドイツ系のブドウ品種「ミュラー・トゥルガウ」を生かしたワインを商品化した。希少価値が高かったため、市場での取引価格は数十万円から数百万円まで跳ね上がったという。<br>
<br>
　日本ワインを品評する国内最大の「日本ワインコンクール」。北海道ワインはここで北海道のワインメーカーとして、2005年に極甘口部門で初めて金賞を受賞。出品したワインは「2004貴腐葡萄37ケルナー」だった。年によっては金賞、銀賞など各賞の受賞数が大手メーカーを押さえて最も多いこともあった。<br>
<br>
　近年は海外コンクールへの出品を増やしている。2017年の香港のコンクールでは「田崎ヴィンヤード　ツヴァイゲルト＆ピノ・ノワールロゼ」が金賞を受賞。19年のロンドンのコンクールでは「余市ハーベスト　ツヴァイゲルト　スペシャルキュヴェ」などが銀賞を受賞した。世界でも日本ワインが通用することに手応えを感じている。<br>
<br>
<h3>ブドウ農家とともに</h3>
<br>
　　北海道ワインが意識していることが二つある。一つは国産ブドウのみで、ブドウでワインを造ること（現在、北海道産が8割を占める）。もう一つはブドウ農家を大切にすることだ。ブドウ農家出身である彰禧氏の影響が大きく、そうしたエピソードはいくつもある。<br>
<br>
　例えば、1990年代後半の赤ワインブームでは、量販店がワインを扱うようになりワイン市場が拡大した。「赤ワインだったら何でも売れた」（同）。ただその反動も大きくブームが下火になると、ブドウが大量に余った。<br>
<br>
　困った農家からブドウを買い取ってほしいと依頼があると「父の強い思いで全量を買い取ることにした」（同）。通常は年間2000トンのブドウを使ってワインを生産するが、その年はこれを大幅に上回る3600トンものブドウを購入した。経営を揺るがす判断だったが「今ではその農家に助けられている」（同）。<br>
<br>
　近年はブドウ農家の高齢化や後継者難でブドウの生産量が減り、潤沢にブドウを調達できなくなっている。だが、当時ブドウの販売先に困っていた農家が、優先的に北海道ワインにブドウを供給している。こうした農家は北海道だけではなく九州や四国など全国に散らばる。また別の副産物では、大量購入したブドウを使い、その年の新酒「おたるヌーヴォー」として売り出したところ、これがヒットした。<br>
<br>
　北海道ワインにとってブドウ農家の減少は死活問題だ。こうした中、経済産業省の支援策を生かし、新しいワイン産業モデルの構築に取り組んでいる。<br>
<br>
　その一つがワインを造る時に生じるブドウの搾りかすから、健康食品や化粧品といった商材の開発。北海道ワインが商材を開発・販売し、それで得た新たな利益を農家のブドウ買い取り価格に反映する計画だ。これによってブドウ農家の経営の安定化に役立ててもらう狙いがある。<br>
<br>
　また、北海道庁と連携して「ワインアカデミー」を開催。ブドウ農家の育成や若手醸造家のレベルアップを手がけている。嶌村社長は「欧州ではワインが産業として確立されている」と北海道でのワイン産業の確立に向け力を入れる。さらに北海道のワインをアジアに売り込むことを目指している。<br>
<br>
　「北海道を世界的なワイン産地に」（同）。その思いが、国内外を飛び回るエネルギーの原動力である。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwpvLR4_5d25119a2092b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">嶌村公宏社長。手にするのは「トラディショナルメソッド北海道」</div>
<br>
<p class="aside">【企業概要】<br>
▽所在地＝北海道小樽市朝里川温泉1-130▽社長＝嶌村公宏氏▽設立＝1974年1月▽売上高＝22億1000万円（2018年8月期）</p>　　　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「MLCC」世界堅守へ、村田製作所が電極材料に140億円投資</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18367</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所は野洲事業所（滋賀県野洲市）に約１４０億円を投じ、電極材料を生産する新棟（イメージ）を建設する。着工済みで完成予定は２０２０年１１月。同社は国内外でスマートフォンや自動車向けに需要が増える積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）や、ノイズ除去フィルターの生産能力を増強している。この一環で原材料である電極材料の生産能力拡大も決めた。<br>
<br>
　野洲事業所は同社グループ最大のＲ＆Ｄ拠点だが、原材料も生産している。電極材料については、現状や増強後の生産能力を明らかにしていないが、敷地内に７階建て、延べ床面積が２万３４１１平方メートルの新棟を建てる計画だ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣは電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品。村田製作所は世界シェア首位。スマートフォンなどの情報機器向けに加え、電装化が進む自動車でも搭載数が増えたことで、需要が急拡大している。<br>
<br>
　同社は近年、世界的な電子部品の需要増加に対応すべく、国内ではＭＬＣＣを生産する福井県や島根県の拠点、セラミック原料の岡山県の拠点などで、それぞれ数百億円規模を投じ増強に着手。フィリピンや中国、シンガポールの拠点でも増強を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが見据える「8Kデジカメ」、その機能とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18368</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは北京冬季五輪・パラリンピックが開催される２０２２年をめどに、超高精細の８Ｋ映像と、高精細４Ｋのスローモーション再生機能を持つデジタルカメラを一般消費者用（民生用）と業務用に投入する。デジカメは、民生用ではスマートフォンの普及、監視カメラなど業務用では中国メーカーの台頭によりコモディティー化（汎用化）が進む。人間の目による現実世界を超えた映像体験を提供するカメラとし、新たな付加価値に結びつける。<br>
<br>
　２０年の東京五輪・パラリンピックの後、２２年の北京冬季五輪での商品化を見据える。８Ｋ映像は現実と同じくらい高精細で、遠くの人を拡大しても鮮明に映る。また４Ｋで毎秒２４０コマ撮影することで、今以上に高精細映像でスロー再生できる。民生用デジカメでスポーツ競技を撮影する際も、監視やインフラ点検用の業務用ネットワークカメラにも、それぞれ遠方の人間を鮮明に写す８Ｋや、重要なシーンを４Ｋでスロー再生するニーズが生まれるとみる。競技場などでは民生用も業務用も使われる。<br>
<br>
　パナソニックはカメラ事業の開発強化の一環で、１９年８月下旬めどに組織横断的なフリーアドレス制を導入する。民生用と業務用を手がけるそれぞれの部署が、斜め向きの机を配置するなど工夫した同じ職場環境で連携を密にし、基礎技術の開発を加速する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブン—イレブン、今日「沖縄」初出店。拡大余地はどこまで？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18378</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１１日にセブン—イレブンが最後の空白県だった沖縄県で開業する。１号店を１９８７年に開店したファミリーマート（６月末の店舗数３２５店）、９７年に開店したローソン（同２３２店）が現地で迎え撃つ。<br>
<br>
　セブン—イレブン沖縄（那覇市）は那覇市や糸満市など沖縄県内に１４店舗（那覇市内７店、糸満市内３店、豊見城市内２店、北谷町１店、八重瀬町１店）をオープンする。全国で沖縄県だけが空白地だったが、今回の出店で国内の全都道府県を網羅する。２０２４年７月までに沖縄県内で２５０店の出店を計画。出店を記念して、県産材料を使った「ポーク玉子おむすび（ツナマヨネーズ）」（消費税込み２３７円）や「ゴーヤーチャンプルー丼」（同４９６円）などを県内限定発売する。<br>
<br>
　うるま市にデザート専用工場を新設、工場運営はフリジポート（うるま市）が担う。同工場から店舗へオリジナルの製品を供給する。米飯や総菜の製造は、武蔵野沖縄（浦添市）が担当する。<br>
<br>
　また沖縄県では、加盟店が本部に支払う「ロイヤルティー（経営指導料）」の負担を引き下げる特別措置を設ける。ロイヤルティーの体系は本土と同じだが、売上高から売れた商品の仕入れ価格を引いた「売上総利益（粗利益）」の５％分を沖縄では減額する。<br>
<br>
　沖縄は本土から商品を運ぶ物流費が掛かる上、現地の原材料費も高く、粗利益が小さくなる。ロイヤルティーを減らすことで加盟店の負担を軽減し、本土の店と不公平にならないよう配慮する。<br>
<br>
　特別措置は開業後１５年の期間限定で適用する。例えばオーナーが土地などを自分で用意する契約で、粗利益が１００万円の場合、本土のロイヤルティーは４２万円。沖縄はここから５万円を引き、３７万円となる計算だ。<br>
<br>
　沖縄県は人口増加率が全国トップで、共働き世帯や外国人観光客が多い。このためフライドチキンやおでん、沖縄限定のソーメンチャンプルーなどソウルフードがよく売れる。<br>
<br>
　先行進出と地元密着で収益を上げてきたファミマとローソンに戦いを挑むセブンは、おにぎりや総菜、デザートの専用工場を県内に整備し、本年度は５０店、今後５年間で計２５０店の出店を計画する。消費に力があり、まだまだ収益アップが見込める沖縄が激戦区となるのは間違いない。<br>
<br>
　このように沖縄では新たな競争に突入した３社だが、１９年度の全国の新規出店計画は慎重だ。慢性的な人手不足による短時間営業問題を抱える中、セブンの新規出店は１８年度より４９８店少ない９００店。閉店も含めた純増は１００店にとどまる。<br>
<br>
　ファミマの純増数も１２６店で、ローソンに至ってはゼロだ。各社が一定エリアに集中出店するドミナント戦略によって、フランチャイズ加盟店の収益悪化が問題になっていることが大きい。<br>
<br>
　　１９年度は新規出店を抑え、既存店へ集中投資を実施する。設備投資額のうち、セブンは６０％、ファミマは８５％を既存店投資に充てる。ローソンも同様で、全店にセルフレジなどの省力化設備を導入する。<br>
<br>
　２０年度以降の新規出店数は公表していないが、３社だけで既に５万１０００店舗を超え、２４時間営業問題の解決策もはっきりしない現状では、沖縄以外で大量出店は難しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2ZlNxV_5d263b0d965c7.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">セブン—イレブン・ジャパン公式ページより</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 05:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットに近づくと瞳孔が大きくなり反応、親近感を演出</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18370</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　関西大学の瀬島吉裕准教授は、コミュニケーションロボットの瞳孔を大きく反応させて親近感を増す技術を開発した。ロボットの体に触れたり、触れようと近づいたりした瞬間に瞳孔を広げる。安価に親近感を演出する方法として提案していく。<br>
<br>
　液晶ディスプレーに球面レンズを重ねてロボットの瞳を作製した。黒目は青い虹彩の中心に黒い瞳孔を表示する。ロボの体に埋め込んだ静電容量式の近接覚センサーで、５センチメートル以内に人体が近づくと瞳孔を広げる。体に触れられそうになると、瞳孔反応が起きるため生命感が増す。<br>
<br>
　くまのぬいぐるみロボットを使って、直径２３ミリメートルの瞳で瞳孔を１・５倍と２倍、２・５倍に広げて、それぞれの印象を調査した。２倍の拡大率が４８％の人から支持された。<br>
<br>
　液晶ディスプレーの瞳は１万円以下で作製した。ハートの瞳や充血なども表現でき、演出の幅が広がる。瞳孔反応などのさりげない表現で、飽きにくく、長く寄り添えるコミュニケーションロボを目指す。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/TfoALT8ukb8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットが日本食を世界に広める？まずは朝食から</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18371</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コネクテッドロボティクス（東京都小金井市）は、ソニーや三井不動産など５社を引受先とする第三者割当増資を実施し総額約８億５０００万円の資金を調達した。販路拡大やロボット開発に充てる。たこ焼きロボやソフトクリームロボなど調理ロボメーカーの同社が、人材獲得や製品開発などをどう進めるか。沢登哲也社長に聞いた。（編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
—資金調達を完了しました。<br>
<br>
「大変ありがたく思う。ソニー、三井不動産ともオープンな会社で、資金調達後も他社の製品を使ってかまわないと言われた。当社は調理ロボの開発を手がけているが、ロボットのメーカーは特に選ばず最適の機種を使えるようにしている。ロボメーカーとしては異色かもしれない」<br>
<br>
—さまざまな調理ロボを開発しています。<br>
<br>
「特に朝食ロボの将来性には期待している。最初はホテルなどが客先だが、ゆくゆくは個人の家庭に入るのが理想だ。ロボットは言うならば情報家電。キッチンのハブとして、生活者の好みの食材から冷蔵庫の在庫、日々の購入品目、数量データなどを把握できる。それをベースに新たな事業を画策できる」<br>
<br>
—コンビニやスーパーでも調理ロボを開発する動きがあります。<br>
<br>
「彼らは日々の買い物を通じて客に近い場所にいるのが強みだ。我々はそうしたところと組んで、展開速度を速めたいと思っている。調理ロボの分野では、当社が現時点ではリーダーだ。これから世界でいろんな調理ロボが出てくるだろう。それらとの競争になる前に、早め早めの商品開発で先手を打ちたい」<br>
<br>
—人材、特に人工知能（ＡＩ）人材確保はどう進めますか。<br>
<br>
「ＡＩ人材確保はグローバルで進める必要がある。世界全体のＡＩ人材の中で優秀な人材数は限られており、そこの獲得競争が一段落すれば頭打ちになるのは目に見えている」<br>
<br>
—注目エリアは米国、中国、インドあたりでしょうか。<br>
<br>
「当社はダイバーシティー（多様性）を志向している。特定の国の人材が集中するとリスクになる。発想や思考法が固定してしまう恐れもある。まんべんなく採用したい。ＡＩ人材の中で、ロボットをやりたい人は一定数いる。加えて日本は世界的にロボット先進国のイメージがある。日本企業である強みを生かしたい」<br>
<br>
—事業の将来像は。<br>
<br>
「２０２５年時点では売上高、従業員数ともそれぞれ半分を海外、外国人にしたい。ただ外国比率を５割以上に増やすことは考えていない。調理ロボメーカーである当社の目標は、ロボットを通じて日本食を世界に広めることだ。日本食は健康性や食材の品質以外にも盛り付けの美しさや季節性、おもてなしの心など多くの要素がある。ロボットでそれらを何とか実現したい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2015年にいち早く採用…NECの「RPA」の使い方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18372</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは、グルーブ内のスタッフ業務の共通化への取り組みを契機に、ＲＰＡ（ソフトウエア型のロボットによる業務自動化）を２０１５年にいち早く採用した。ＲＰＡは、領収証の照合などの人手に頼る反復作業や定型業務を自動化するツール。その利便性に目を付け、ユーザー視点で徹底活用し、事務管理部門の生産性を６倍に向上するなどの成果を出した。この実践ノウハウを基に、ＲＰＡ関連ソリューションを提供している。<br>
<br>
　ＲＰＡ導入の先導役は１４年設立のＮＥＣマネジメントパートナー（ＮＭＰ、川崎市中原区）。その役割はＮＥＣ本体と主要なグループ会社の間接業務の集約と効率化が本丸。対象とする業務は経理・財務、人事・総務、調達、販売促進など広範囲に渡り、統合したグループ会社は１６年時点で１５社に及んだ。グループ会社といっても給与体系が異なるうえ、それぞれ業務プロセスや伝票もマチマチで、共通化は至難の業。ＲＰＡの導入を語る以前の課題として、グループ内から集めた３０００人以上のスタッフの統合と、業務共通化などの改革に奔走していた。<br>
<br>
　当時、ＮＭＰに出向していたＮＥＣの米増豊ＡＩプラットフォーム事業部長は「業務プロセスを統一するために業務の見える化が必須」との判断から「一人ひとりの工数を数値化することの意味を説明して回ったが、３０００人と話をする中で、けちょん、けちょんに言われることもあった」と振り返る。<br>
<br>
　だが、業務プロセスの改革なしではＲＰＡの効果が出ない。「そこをやりきったおかげで、ＲＰＡの効果について『ビフォー、アフター』を明確化できた」と米増事業部長は胸を張る。<br>
<br>
　現在、１３２業務で４００体以上のロボットが稼働中。統制が効かない「野良ロボット」を生まない仕組みや、人の判断や思考の代替を入れ込んだ「第２世代ＲＰＡ」にもいち早く対応している。「実践ノウハウと、活動成果をお客さまに還元したい」（同）と語る。<br>
（文＝編集委員・斉藤実）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ×パナソニックの住宅事業どうなる？中核会社社長の展望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18373</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とパナソニックが２０２０年１月に住宅事業を統合する。新会社「プライムライフテクノロジーズ（ＰＬＴ）」を発足し、ここに両社の住宅子会社のトヨタホームやミサワホーム、パナソニックホームズなどを移管する。人口減少を背景に新築住宅事業の成長が鈍化する中、新会社が描く戦略とは。傘下の中核会社であるトヨタホームの後藤裕司社長に聞いた。<br>
<br>
<h3>環境・ＭａａＳに可能性</h3>
<br>
　—ＰＬＴの下で３社が組むメリットは。<br>
　「市場が厳しくなる中で、ある程度の規模は絶対に必要だ。３社合算で住宅供給戸数は約１万５０００戸、売上高も１兆円近い。３社の連携で、他社にない商品力やサービスの創出に期待する」<br>
<br>
　—事業戦略のカギに「街づくり」を掲げています。<br>
　「トヨタとパナソニックが組むことで、スマートシティー（次世代環境都市）やＭａａＳ（乗り物のサービス化）など、いろいろなことができる。ＰＬＴでは住宅供給にとどまらず、ヘルスケアや買い物代行などサービス事業にも参入したい。サービス化に向けては外部企業との連携もあり得る」<br>
<br>
　—住宅３社の経営統合の可能性はありますか。<br>
　「各社は自前のブランドや販売網を確立しており、現段階で経営統合する意味合いは薄い。調達や研究開発などはまとめた方がメリットも大きいので、どこを一緒にやるか詰めていく。３社の工場については、さまざまな案を俎上（そじょう）に載せる」<br>
<br>
　—資材調達で関係が深かったトヨタグループとの関係に、変化はありそうですか。<br>
　「デンソーやアイシン精機などは住宅資材を手がけており、パナソニックグループと競合する部分はある。場合によってはパナソニックに（調達の）比重が高まる資材も出てくるかもしれない。競争の中で顧客に喜んでもらうことが重要だ。これまでトヨタグループの中でやってきたが、パナソニックが出てくることで、良い意味で商品開発・サービス競争が加速するだろう」<br>
　<br>
　—海外事業における戦略は。<br>
　「文化や気候の違いなど難しい面もあるが、３社連合で勝負できるところがあるならやっていきたい。海外も街づくりがポイントだ。街全体のインフラとセットで住宅を提案することが肝要で、中国やインドなど、新興国がターゲットになる」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZPDxst_5d2583097c16a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタホームの後藤裕司社長</div>
<br>
【記者の目／コネクテッドシティー実現へ】<br>
　パナソニックとの提携という節目に、トヨタホーム社長のバトンを受け取った後藤社長。トヨタの豊田章男社長が掲げる、人や車、モノを街とつなぐ「コネクテッドシティー」の一部を支えるのがＰＬＴの役割だ。トヨタホームにかかる期待は大きく、後藤社長のかじ取りに注目したい。（文＝名古屋編集委員・長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>西友のカレーPB商品が好調、裏に「モニター開発」あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18374</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西友のプライベートブランド（ＰＢ）商品で、カレー商品の販売が好調だ。「マッサマンカレー」（消費税抜き１５０円）や「バターカレー」（同）などのレトルトカレーシリーズが人気で、カレー商品全体の売上高は２年連続で対前年比１５％増。同じ味のスナック菓子も投入して、消費者にアピールしている。（文＝編集委員・丸山美和）<br>
<br>
　西友の食品を中心としたＰＢ商品「みなさまのお墨付き」は約９００品目。名前の通り、開発に約１３０人のモニターがかかわる。開発段階のモニターテストで「すごくおいしい」「おいしい」の上位２評価が７０％を超えないと商品化しない。「発売後も１、２年おきに再テストし、不合格なら改良もしくは終売する」（向田崇敬商品開発部カテゴリーマネジメントダイレクター）。<br>
<br>
　テストで１００％を取った「カカオ７０％ビターチョコレート」は、メーカー製のチョコレートより売上高が多く、成果をあげている。評価が偏らないよう、モニターは随時スクリーニングしている。<br>
<br>
　レトルトカレーシリーズの訴求のポイントの一つである低価格は、メーカーの協力を得て実現している。カレーの具材は、メーカーが企画開発するナショナルブランド（ＮＢ）商品と共同購入して低コスト化。ＮＢ商品と一緒に納品してもらい、物流費を削減している。<br>
<br>
　４月にはレトルトカレーの味を再現したスナック菓子（同６８円）を期間限定で投入した。来店客が「カレーと同じ味の菓子がある」と発見するおもしろさや楽しみを提供するのが狙いという。<br>
<br>
　カレーやチョコレート以外でもカフェイン飲料のＰＢのエナジードリンクなどが人気が出始めており「低価格で品質の良いＰＢ商品を充実して西友のファンを増やす」（同氏）計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>磁力で硬さが変わる「ゲル」の使い道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18375</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩ技術開発本部の渡辺将旭副主任研究員は、磁力でゲルの硬さを切り替える磁気粘弾性ゲルを開発した。ロボット用の万能グリッパーの材料として性能を確かめた。ゲルが把持対象の形に合わせて変形し、磁力をかけると密着して固まり、さまざまな対象をつかめるようになる。物流現場のピッキング向けに開発を進める。<br>
<br>
　ウレタン樹脂に直径１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の鉄粉を重量比で７５％混ぜて磁気粘弾性ゲルを作製した。普段は柔らかいゲルとして振る舞い、磁力をかけると鉄粉の粒子同士が密着し整列して、ゲルが硬く締まる。ゲルの硬軟を切り替えて把持対象に密着させて持ち上げる。<br>
<br>
　厚み５ミリメートルのゲルで約３７キロパスカル、厚み１０ミリメートルでは約３０キロパスカルの力で持ち上げられる。最大把持重量は対象との密着面積によるが、直径３０ミリメートルのゲルで５００ミリリットルのペットボトルが持ち上がった。<br>
<br>
　現在は材料を試作して把持性能を確かめた段階。今後耐久性などを高める。磁気粘性流体を使う方式は、液体を包む袋が破けるとラインを広く汚してしまう課題があった。<br>
<br>
　磁力式は硬軟の切り替えが速く、真空吸引とも組み合わせやすい。芳香剤の外装など穴が開いていて吸盤では真空をつくれない対象の把持に向く。ゲルを把持対象のどこかに押し当てれば密着させられるため、ロボットアームに位置精度が求められない。ばら積みや製品が倒れ、さまざまな方向を向いてしまうラインに提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検査不正」の終わらせ方。スズキとスバルは対策にどれだけ投資する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18376</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）の完成検査不正の問題は２０１７年以降、相次いで発覚した。国内工場で無資格の従業員が完成検査に携わっていたほか、排ガス・燃費測定値の改ざん、最終組み立て工程後に実施する完成車の全数検査でブレーキや舵角検査などで不正行為が判明した。<br>
<br>
　世界販売が堅調で工場の稼働率が高まる中、業務量が膨れ現場に負荷がかかっていたほか、老朽化する設備に対しても必要な投資をしなかったことが問題の引き金となった。経営陣の完成検査業務に対する認識や関与も不十分で、特に現場から上司にものを言いにくい組織風土があり、中村知美社長は「不正をさせない体質づくりを進め、企業の風土改革や品質改革に取り組む」としている。<br>
<br>
<h3>群馬製作所所長インタビュー</h3>
<br>
　　スバルは再発防止に向け、組織の抜本的な見直しに着手した。不正の温床となった国内唯一の生産拠点である群馬製作所（群馬県太田市）のトップに営業出身の細谷和男副社長をあてた。群馬製作所のトップに営業出身者が就くのは異例だ。<br>
<br>
　—完成車検査不正や大規模リコール（無料の回収・修理）でモノづくりに関わる問題が噴出しました。<br>
　「製造部門で風土改革、品質改革を進めている。製造だけでなく、開発やサプライヤーを含めて一体となって設計段階から改革する必要がある。熟練工が当たり前にできる作業も、経験の浅い作業員が同じようにできるとは限らない。無理をして作業していては問題が生じる。製造の仕方を含め上流にフィードバックして現場を見直している。もうワンランク上の品質に高める」<br>
<br>
　—品質の向上に向けて５年間で１５００億円の設備投資を計画しています。<br>
　「製造から開発の全ての工程で品質をよくするためにやるべきこと、やった方がいいことを洗い出し、優先順位をつけて取り組む。投資額の大きさだけが一人歩きしてはいけない。品質の向上に、飛び道具のような対策はない。自動車の製造が高度化する中で、この設備を入れれば終わりというものはない」<br>
<br>
　—再発防止を優先するために工場の操業を落としていますが、２０１９年度下期に戻す計画です。<br>
　「下期のできるだけ早い時期に操業を回復しようといろいろな改善をしている。生産スピードを従来のような正常化レベルに戻しても、きちんと品質が作り込まれていなくてはいけない。手順をよく見直し試行錯誤している。改善を進める中で細かい問題が出てくるが、それを一つひとつ潰し、積み上げていく」<br>
<br>
　—米中貿易摩擦など通商の不透明感をどうとらえていますか。<br>
　「通商を巡る情勢がどういう方向に動くのか憂慮している。（主力市場の米国と日本で）通商環境が変化すれば、当然当社にも影響が出る。日本を中心に生産し、米国の生産能力を徐々に増やしてきた。（環境が変化しても）生産体制は急に変えられるわけではなく、すぐには動けない」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTwuaEq_5d259ce181bf4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">品質向上を最優先にするスバルの群馬製作所本工場　</div>
<br>
<h3>５年間で１５００億円</h3>
<br>
　スズキも４輪車と２輪車のブレーキなどの安全性能に関わる分野の検査不正と、無資格検査員が単独で最終検査をしていたことを４月に明らかにした。１６年に発生した燃費不正から約３年という短期間で発生した大規模不正。ブランド回復のために土台からの改革が求められている。<br>
<br>
　両社はともに検査体制を強化する。スバルは再発防止に向けて、完成検査部門を製造部門から移管して独立性を確保したほか、５年間で品質向上策に１５００億円を投資し、検査設備の新規導入に取り組んでいる。製造部門においても設計段階から品質が十分確保できるよう開発部門やサプライヤーが一体となり製造の現場づくりを進めている。<br>
<br>
　スズキも不正の大きな原因と指摘されたのが、検査員と工場内のスペースの慢性的な不足だ。再発防止策として同社は検査専門の部署「検査本部」を設置するなどの組織改革を行った。さらに向こう５年間で約１７００億円を投じて検査の自動化などを進める。<br>
<br>
　スズキは鈴木修会長が掲げる「小・少・軽・短・美」という旗印の下で低コスト、高効率な生産方式を追求してきたが、そのほころびが明らかになる結果となった。これまでの方式から現場の声を基に動く体制へと、さらに踏み込んだ体質改革が求められている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">新しいソフトウエアが工場の生産管理を変える！</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への輸出規制、12日の「日韓会合」のポイントは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18377</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>日本は規制の意図や経緯を説明の見通し</h3>
<br>
　日本政府による対韓輸出規制強化をめぐり、日韓両政府は１２日午後に都内で事務レベルの会合を開く見通しになった。韓国政府の要請を受け、日本政府が輸出規制発動の意図や経緯を説明するとみられる。韓国側は規制強化の撤回を強く求める意向だが、日本側は撤回に応じない構え。会合はあくまで事実関係の確認で日韓双方の溝は埋まることなく終わる公算が大きい。対立の長期化は必至だ。<br>
<br>
　日韓両政府が４日の対韓輸出規制強化措置の発動後、事務会合を開くのは初めて。韓国は会合で事実関係を確認し、日本に輸出規制強化の撤回を求める。韓国の文在寅大統領は１０日、企業幹部との懇談で「日本の不当な輸出制限措置の撤回と対応策の準備に非常な覚悟で臨んでいる」と日本を批判し、あらためて撤回を要求した。<br>
<br>
　一方、日本は会合で半導体材料など軍事転用が可能な品目の貿易管理を徹底するよう韓国側にあらためて要請する。韓国側が求める輸出規制強化の撤回に向けた２国間協議は受け入れない。世耕弘成経済産業相は「今回の措置は輸出管理を適切に実施する上で必要な日本国内の運用の見直しで、協議の対象ではなく撤回は考えていない」としていた。<br>
<br>
　経産省は４日、レジストなど半導体材料３品目について韓国向け輸出管理の強化措置を発動した。韓国側と輸出管理に関する十分な意思疎通が取れず、日韓の信頼関係が損なわれたためで「不適切な事案が判明したが韓国政府が長期間、協議に応じてこなかった」（政府高官）。８月には輸出規制に関する優遇制度「ホワイト国」から韓国を除外するほか、規制品目を増やすことを検討している。<br>
<br>
　韓国はこれに反発し日本による輸出規制強化措置が世界貿易機関（ＷＴＯ）のルールに反すると主張し、ＷＴＯに提訴する意向を示す。これに対し日本側は「禁輸ではなく、ＷＴＯにおける安全保障上のルールに沿った措置」（経産省）とし韓国の主張を退ける考え。双方の主張は平行線をたどったままで、解決の糸口は見えていない。<br>
<br>
<h3>韓国側は「局長級以上」を要請？</h3>
<br>
　一方、韓国の中央日報によると、韓国側は当初、局長級以上の協議を要請したものの、日本側が実務的な説明にとどまる「事務レベル」の対応にこだわったという。同紙は韓国の産業通商資源部関係者の言葉を引用し、日本の経産省側が「輸出規制措置に関連した両国の実務協議出席者レベルを課長級にすると主張したため、そのようにすることにした」と報じている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>珈琲で眠りの質と街の価値を高める「睡眠カフェ」開設の舞台裏</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18369</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　20代のビジネスマンが仮眠を終え、すっきりした表情で午後の仕事に向かった。ネスレ日本が東京・大井町で運営する「睡眠カフェ」だ。利用者はベッドやリクライニングシートを備えた仮眠スペースでコーヒーを飲んでから入眠する。15—20分程度の仮眠後にカフェインが効き始め、すっきり目覚められるというコンセプトだ。平日は近隣の仕事場で働く人らが利用する。３月の営業開始から３ヶ月で週２—３回来店する常連客も出てきた。<br>
<br>
　ただ、ネスレ日本の狙いは睡眠カフェの売り上げではない。「良質な仮眠を促す」などのコーヒーの効果について体感できることをカフェでアピールし、飲用場面を広げて本業の飲料事業の拡大につなげることにある。このためカフェではカフェイン「あり」と「なし」のコーヒーの飲み分けによる夜の睡眠を良質にする効果を擬似体験できるコースも用意した。<br>
<br>
　一方、睡眠カフェはもう一つの大きな役割を担う。大井町の活性化をけん引する「観光資源」だ。大井町には地元商店街などが「健康」をテーマに街の活性化に挑戦したが、持続しなかった過去がある。日本人の多くが睡眠不足を抱えると言われ「良質な睡眠」に関心が高まる中、大井町のまちづくりを推進するＮＰＯまちづくり大井（東京都品川区、神戸三元理事長）が「睡眠カフェ」という集客装置を得て「健康まちづくり」の再挑戦に踏み出した。<br>
<br>
　<p class="aside"><b>睡眠カフェの概要</b>：利用者は20—30代のビジネスパーソンが中心で男女比は概ね半々。利用料は仮眠コースがカフェイン入りコーヒー付きで30分750円（消費税抜き）。具体的な利用者数は非公表だが、ネスレ日本メディアリレーションズ室の村田敦アシスタントマネジャーは「カフェ営業を自走できる以上の利用者は確保している」と話す。</p>
<br>
<br>
<h3>潜在意識を呼び起こした</h3>
<br>
　「健康をテーマにしたまちづくりに改めて挑戦できるのではないか」—。ＮＰＯまちづくり大井の加藤雅之事務局長の脳裏にその考えがよぎった。2017年秋、日本ネスレから睡眠カフェの話を聞いた時だ。睡眠カフェのコンセプトを知り、まちづくり大井に潜在的に眠っていたテーマが呼び起こされた。<br>
<br>
　大井町のある品川区では都市型観光を推進しており、大井町でも取り組みが求められていた。睡眠カフェは物珍しさもあり観光資源になると考え、大井町に常設する方針はすぐに決まった。<br>
<br>
　両者の縁は日本ネスレが東京・銀座の商業ビルで17年に期間限定で睡眠カフェを開設したことで生まれた。そのビルの所有がまちづくり大井の神戸三元理事長が代表を務める不動産会社だったからだ。日本ネスレは期間限定の睡眠カフェが好評を得たため、常設の意向を持っていた。不動産会社の関係者を通じてそれを知ったまちづくり大井が誘致に関心を示した格好だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpW1eL55_5d256caedab43.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京・大井町の「睡眠カフェ」入り口</div>
<br>
<h3>きっかけはJRりんかい線</h3>
<br>
　大井町が「健康」をテーマにまちづくりに挑んだ歴史は2000年代前半まで遡る。02年にＪＲりんかい線が全線開通し、地域間の集客競争が激しくなることから商店街の活性化が必要になった。その時に「健康」をテーマにした活性化を地元の大井町銀座商店街に進言したのが、加藤事務局長だった。当時は大井町でカルチャーセンターを運営する企業に勤めており、街の中に生涯学習の場を作って活性化したいと考えていた。加藤事務局長は「『健康』は商店だけでなく住民も参加しやすいテーマだと思った。当時は野菜ソムリエがブーム。『健康』が注目のキーワードだった」と振り返る。<br>
<br>
　当時のまちづくりでは「健康フェスタ」などのイベントを開催したほか、05年には空き家対策を含め常設の情報発信拠点「みんなの食育ステーション」を設けた。この取り組みには全国の行政関係者らが視察に訪れるなど一定の賑わいを見せたが、その効果は長く続かなかった。ただ、一定の反響を得たことで「健康というキーワードは大井町に根付いた」（加藤事務局長）。商店街だけでなく街全体を活性化しようと08年に立ち上げたNPOまちづくり大井の潜在意識に刷り込まれた。<br>
<br>
<h3>地元企業を元気にする</h3>
<br>
　健康まちづくりの再挑戦の目玉として運営する睡眠カフェの滑り出しは上々だ。ネスレ日本の村田アシスタントマネジャーは「近隣で働くビジネスパーソンなどに支持されている。週末は『どんなカフェなのか』と興味を持って遠方から来る人もいる」と説明する。ただ、その反響をただ傍観していては一過性で終わってしまう。賑わいを継続するには矢継ぎ早に施策を打つ必要がある。そこで５月には睡眠カフェのサテライト店を大井町駅そばのシェアオフィスに設置し、今後はもう２—３軒の開設を模索していく。<br>
<br>
　さらに、まちづくり大井の加藤事務局長は「将来は地元企業が共同利用できる仮眠室を街に設けたい。それによって地元企業の働き方改革が推進され、雇用の改善につながれば」と期待する。また、今秋にはコーヒーのイベントの開催も予定し、地域外からの集客も加速していく。<br>
<br>
　一方、まちづくり大井にとって「睡眠」というキーワードは健康まちづくりの要素の一つに過ぎない。今後は「食」や「運動」をテーマにした活動を展開する考えだ。加藤事務局長は「大井町に来れば健康になるというイメージを構築したい」と力を込める。再挑戦に掛ける思いは強い。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7h9GYy_5d256d3be365a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">NPOまちづくり大井の加藤雅之事務局長</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具業界は劇的に伸びない…危機感の老舗「ふとんの西川」広げる“相談所”（7月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18354" target="_blank">【04】豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18369" target="_blank">【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信）</a><br>
【06】地方電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の寝室」（7月12日配信予定）<br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「機械受注」落ち込みの衝撃。工作機械32カ月ぶり1000億円割れ、プレス半減</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18359</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）が９日発表した６月の工作機械の受注実績（速報値）は、前年同月比３８・０％減の９８８億２９００万円で、２０１６年１０月以来３２カ月ぶりに１０００億円を割り込んだ。内需は同４０・３％減の３７６億３００万円、外需は同３６・４％減の６１２億２６００万円でともに大幅減。米中貿易摩擦に端を発した設備投資への慎重姿勢が内外で広がっている。<br>
<br>
　前月比での減少は３カ月連続。１９年３月は期末効果もあり１３０６億６４００万円で前月比１９・１％増と盛り返したが、４月以降は再び１０００億円台となり、大台割れが危ぶまれていた。<br>
<br>
　内需は１７年１月以来２９カ月ぶりに４００億円を割った。ものづくり補助金の審査が６月にあり、７月以降に向けて発注を手控える動きが影響した。外需は１６年１２月以来３１カ月ぶりの６５０億円割れ。投資への慎重姿勢が中国以外にも広がった。<br>
<br>
　今後の見通しは不透明。米中摩擦の行方は予断を許さないが、内需では補助金関連による受注増に期待。人手不足や次世代自動車、第５世代通信（５Ｇ）関連などで強気の設備投資を計画する大手企業もあり、受注競争は激しさを増しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO1N4cz_5d245cf0eb437.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　一方、日本鍛圧機械工業会（日鍛工）が８日発表した６月の鍛圧機械受注実績は、前年同月比２３・７％減の２５２億９７００万円で４カ月連続で減少した。プレス系機械の輸出が同５６・７％減、プレス系と板金系機械の輸出合計も同４６・０％減とほぼ半減した。日鍛工は「国内水準は比較的高いが、輸出は世界経済停滞の影響が出始めている」と指摘する。<br>
<br>
　１９年は前年を上回ったのが２月のみで、米中貿易摩擦を契機とした設備投資の手控えが鮮明だ。<br>
<br>
　６月のプレス系は同３９・２％減の１００億１９００万円で４カ月連続で減少し、かろうじて１００億円台を維持した。輸出が大幅減だった一方、国内は同２５・８％減と５月の同４３・３％減からは持ち直した。板金系は同１２・３％減の８０億８１００万円で３カ月連続で減少した。輸出は２カ月ぶり減の同２３・２％減、国内は３カ月連続減ながら同６・１％減にとどまった。<br>
<br>
　機械合計は同２９・６％減の１８０億９９００万円、うち国内は同１８・２％減だった。輸出の仕向け地別は、北米が同３８・１％減、中国が同４８・０％減、インドが同８４・２％減と全世界的に停滞した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppFDPkt_5d245d0010f92.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>はやぶさ２、２回目の着陸「完璧な成功」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18380</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は１１日１１時半からの会見で、小惑星探査機「はやぶさ２」が１０時６分に小惑星「リュウグウ」へ２回目のタッチダウン（着陸）に成功したと発表した。久保田孝宇宙科学研究所研究総主幹は記者会見で「チームの経験や技術と併せて、はやぶさ２がチームの思いをくみ取り、完璧な成功に結びついたのでは」と笑顔をみせた。はやぶさ２からの信号は１０時２０分ごろに受信。ＪＡＸＡ相模原キャンパス（相模原市）の管制室には拍手と歓声がわき上がった。１４時から津田雄一プロジェクトマネージャらが会見を開き、着陸の詳細を発表する。<br>
<br>
　はやぶさ２の着陸は２月に実施した１回目に次ぐもので、今回は４月にリュウグウに作った人工クレーターから地下の砂や石を初めて採取したとみられる。１１日９時４１分ごろに高度３０メートルに達し、着陸予定領域にあり降下の目印となるターゲットマーカー（ＴＭ）を視野に据えた。さらに高度８・５メートルに降下し、その後、着陸地点に平行になるよう機体の姿勢を傾け、１０時６分ごろにタッチダウン。その後上昇し、リュウグウの上空２０キロメートルに位置するホームポジションに帰還する。<br>
<br>
　はやぶさ２は２０１４年１２月３日に打ち上げられた。１８年６月に地球から３億キロメートル離れたリュウグウに到着。１年かけて写真撮影や観測を続けてきた。１９年２月２２日には１回目の着陸に成功。リュウグウの岩石採取に成功したとみられる。４月５日には金属の塊をリュウグウに衝突させ、人工クレーターを作ることに成功していた。今後は１９年１１−１２月ごろにリュウグウを出発。２０年末ごろに地球に到着する予定。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWkm470_5d26be70ee2a0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">久保田孝JAXA宇宙科学研究所研究総主幹</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jul 2019 13:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>