<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>キヤノンが新製品で「スマホとレンズ交換式カメラの間」を狙うワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18176</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>市場活性化へ年内投入</h3>
<br>
　キヤノンは若年層にターゲットを絞った新たなデジタルカメラのシリーズを早ければ年内に国内外に投入する。液晶画面がなく、接続したスマートフォンで撮影画像を見るカメラや、焦点距離を瞬時に切り替えられる小型カメラ、自動追尾機能を搭載したカメラなどを予定。価格は液晶画面のないカメラが１万円強（１００ドル前後）の見込み。スマホの普及でデジカメ市場が成熟化する中、年齢層が高いデジカメ購入者の裾野を若年層に広げ、市場活性化を狙う。<br>
<br>
　液晶画面がない小型カメラ「アウトドアアクティビティカメラ」は、撮影した画像をスマホに接続して確認する。カラビナ（衣服やかばんに付けるための金具）付きで持ち運びしやすくする。野外の撮影で「スマホを傷つけたくない」といった需要に応える。企業やスポーツチームの限定モデルの展開も視野に入れる。この小型カメラをはじめとした一部製品は「早いうちに出す予定で準備を進めている」（戸倉剛常務執行役員イメージコミュニケーション事業本部長）と指摘する。<br>
<br>
　その他にも、レンズの焦点距離１００ミリメートルと４００ミリメートルを瞬時に切り替えて撮影できる手のひらサイズのカメラや、音声認識と自動追尾機能を搭載した置き型カメラ、子どもに撮影する対象物などの指令を出して撮影の楽しみを訴求する子ども向けカメラなどの投入を予定する。<br>
<br>
　野外や競技場などで「スマホを使いたくない」「思うように撮影できない環境」での利用を想定した製品として展開する方針。新製品は「スマホとレンズ交換式カメラの間に位置する。コンパクトデジカメとは異なる目的やスタイルを持つ新ジャンルのカメラとして力を入れたい」（同）とした。<br>
<br>
　カメラ映像機器工業会（ＣＩＰＡ）の調査によると、日本のデジカメの購入者のうち３０歳未満が占める割合はわずか９％にとどまる。会員制交流サイト（ＳＮＳ）の普及で撮影に興味を持つ若年層を意識し、新製品でカメラ需要の掘り起こしを図る。世界的にもスマホが普及し、若年層ほどカメラ離れが進む傾向がある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppQRjG0_5d1195e833ac3.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsVCe4W_5d12509e228dc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">レンズの焦点距離を瞬時に切り替える（試作品）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHQ3amV_5d1250cfaa978.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動追尾機能を搭載（試作品）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝メモリの上場に追い風？米中摩擦がサムスンに逆風</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18177</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスに想定外の追い風が吹きだした。激化する米中貿易摩擦を背景にした米アップルの中国集中生産回避の動きはライバルの韓国・サムスン電子の失速を引き起こす可能性がある。東芝メモリは１５日の停電で主力の四日市工場（三重県四日市市）の一部製造棟が現在も休止中だが、供給減はＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの市況改善を助けそう。目指す２０１９年内の株式上場へ逆風続きだったが、足元で光明が見え始めた。<br>
<br>
　東芝メモリの四日市工場は２４日時点で一部の製造棟で操業を再開していない。停電は１５日１８時台に発生し、電力供給は同日に回復したものの、現在も生産ラインの復旧作業中という。当面の製品出荷は在庫で手当てできるようだ。本来なら主力工場の減産など喜べない事態だが、足元の半導体メモリー市況から判断すると別の見方も生じてくる。<br>
<br>
　ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格は１８年後半から下落し、現在も低迷が続いている。当初は主要メーカーからの供給増や米中貿易摩擦などの要因が重なったものの、低迷の長期化を招いたのは、世界首位のサムスン電子の安値販売にある。<br>
<br>
　１９年春ごろからサムスンが過剰在庫の解消へ“投げ売り”に転じたことで、市況価格がなかなか上向かなかった。東芝メモリの一部工場停止は価格上昇のきっかけとなるかもしれない。<br>
<br>
　また、そのサムスンは中国・西安市のＮＡＮＤ型フラッシュメモリー工場への懸念も浮上している。アップルがスマートフォン「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」など主力製品で中国製品の使用比率を引き下げようとしている。サムスンも当然アップルへ半導体メモリーを供給している。スマートフォンなどの組み立ては中国に集中していることから、サムスンの西安工場からも一定量供給しているとみられる。<br>
<br>
　サムスンの西安工場で作ったＮＡＮＤ型フラッシュメモリーが“中国製品”と認定されて発注量を減らされれば、日本国内で全量生産する東芝メモリにとって想定外の商機となりそうだ。<br>
<br>
　最近の東芝メモリＨＤは市況低迷や、米国による輸出禁止措置を受けた大口顧客の中国・華為技術（ファーウェイ）の業績悪化などの逆風が相次いでいた。ひさしぶりの吉報は新規株式公開（ＩＰＯ）への追い風となりそうだ。<br>
（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>将棋の棋譜をAIが自動記録、7月のトーナメントから実証実験</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18178</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リコーと日本将棋連盟（東京都渋谷区）は、人工知能（ＡＩ）を活用して将棋の棋譜を自動的に記録する「リコー将棋ＡＩ棋譜記録システム」を開発した。対局の盤面を天井につり下げたカメラを通じて画像解析し、棋譜を自動的に記録する。７月から開催する第９期リコー杯女流王座戦本戦トーナメントで実証実験を開始。２０２０年４月以降に本格的な運用を目指す。<br>
<br>
　ＡＩにより画像処理された棋譜は、日本将棋連盟の「棋譜データベース」に取り込まれる。システムの開発に当たり、内閣総理大臣杯職域団体対抗将棋大会で７連覇している同社将棋部の知見を生かした。<br>
<br>
　従来、棋譜を記録するのはプロ棋士を目指す奨励会員。高校や大学に進学する同会員が増えたことや対局が増加しているため、記録係が不足している。こうした背景があり棋譜の自動化を進めることにした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPLQbwJ_5d11d73f82841.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">リコー将棋ＡＩ棋譜記録システム</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャープ社長がJDI支援に意欲「日本社会に責任持ちたい」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18185</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープの戴正呉会長兼社長は２５日の経営説明会で、経営再建中のジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）について「日本の宝の会社（であるシャープ）の社長として、日本の社会に責任を持ちたい。同じ意識があるなら援助したい」と述べ、支援の可能性を示した。<br>
<br>
　シャープは台湾・鴻海精密工業の傘下に入ったが、技術が海外流出していないと強調。その上で、日本企業として支援する意義を語った。<br>
<br>
　今後の製品展開については「今年中に第５世代通信（５Ｇ）スマートフォンが出る可能性がある」と言及。社内横断的な組織で開発を進めるとした。有機ＥＬディスプレーでは「大規模工場をつくるには約２０００億—３０００億円かかる。資金を積み上げて考えたい。他社との合作も選択肢だ」との方針を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 06:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>フォークリフト再編でも辣腕を振るったルネサス新社長の重責</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18186</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ルネサスエレクトロニクスは２５日、呉文精社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ、６３）が３０日付で退任すると発表した。直近の業績不振と株価低迷の責任を理由に指名委員会による事実上の解任となる。呉社長は３月の定時株主総会で再任されたばかりだった。後任は柴田英利常務兼最高財務責任者（ＣＦＯ、４６）が７月１日付で昇格する。<br>
<br>
　呉社長は２０１６年４月に入社して同６月から現職に就いた。米インテグレーテッド・デバイス・テクノロジー（ＩＤＴ）などの大型買収を主導したが、主要顧客の自動車市場の冷え込みなどにより業績は低水準で推移していた。柴田次期社長はルネサスの経営再建に長く携わっており、その経験を生かして完全な再建と成長路線への回帰を指揮する役目が求められる。<br>
<p class="aside">【略歴】柴田英利氏（しばた・ひでとし）９５年（平７）東大工卒、同年ＪＲ東海入社。０７年メリルリンチ日本証券、０９年産業革新機構、１３年ルネサスエレクトロニクス常務兼ＣＦＯ。神奈川県出身。</p>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月26日</p>
<br>
<br>
<h2>官民ファンドで影の主役</h2>
<br>
　三菱重工業、ニチユ三菱フォークリフトがユニキャリアホールディングス（ＨＤ）の買収を決めた背景にはニッチプレーヤーに転落するかもしれないという危機感がある。豊田自動織機、独キオングループという２強体制ができあがってしまえば追いつくのは困難を極める。ユニキャリアの企業価値を高め、世界再編の重要なピースに仕上げた立役者は前社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）の大森聡氏。産業革新機構と一枚岩になった経営改革が、１１００億円超という大型Ｍ＆Ａ（合併・買収）を演出した。<br>
<br>
　ユニキャリアの前身である旧ＴＣＭは国内で初めてフォークリフトを製造した老舗。旧日産フォークリフトは自動車技術を生かした開発力が強み。プライドの高い２社を融合し、ユニキャリアを成長軌道に乗せた大森氏の功績を評価する声は大きい。「厳しい態度で臨むことで社内共通の敵となり、旧２社の団結を引き出した」（志岐彰ユニキャリアＨＤ社長兼ＣＥＯ）。<br>
<br>
　元ユニデン社長で外部から就任した大森氏は社長時代、「全く異なる業界から来たので、やるべきことを明確に言える」と急ピッチで経営改革を断行。２０１３年４月には当初計画より１年前倒しで２社を統合し、製品ブランド統一や海外市場開拓を進めた。<br>
<br>
　ブランド統一により重複する製品ラインアップを解消し、１４年１０月にはユニキャリアブランド初の新製品を発売。ブランド統一時期は１５年度を目標に設定し、一部を除いて完了した。海外でのＭ＆Ａも進めた。１４年には中国の新興メーカーを買収し、新興国市場開拓のカギとなる低価格機種を手にした。志岐社長兼ＣＥＯは「課題だった品質も改善し、今後本格的に拡販できる」と期待する。<br>
<br>
　そんな大森氏を陰に陽に支えてきたのが産業革新機構。日産自動車と日立建機から話を持ち込まれ、ユニキャリア設立から深く関与してきたのが、現在ルネサスエレクトロニクスＣＦＯとして辣腕（らつわん）を振るう柴田英利氏（当時は革新機構マネージングディレクター）だ。<br>
<br>
　当時の革新機構幹部は目の付け所に驚き、当初は産業車両という地味な業界にもそれほど注目していなかったが、出口戦略について「最高のディールになった」（関係筋）。柴田氏はＪＲ東海出身という異色の経歴を持つ。大森氏の経営改革を支え、社内融和を媒介役となって調整してきた。リストラと成長戦略を並行し、ユニキャリアの基礎を固めた功績は光る。<br>
<br>
　幸か不幸か、１１年のユニキャリア設立前後は革新機構自体が今ほど忙しくなかった。当時の能見公一社長以下幹部もユニキャリアの経営支援にリソースを割ける体制だったのも奏功した。抱える投資案件が膨大に増えた今ではユニキャリアの躍進は難しかったかもしれない。<br>
<br>
　一方、三菱重工、ニチユ三菱にとって「世界競争から取り残されるという危機感が後押ししたディフェンシブな買収」（関係筋）という側面が強い。それよりも、ニチユ三菱はむしろ、ウエアハウス（倉庫）系製品の拡大を狙いに米市場で協業する独ユングハインリッヒと接近する方を得策とみていた節もある。ただ、入札が始まると、昨年計画した滋賀県近江八幡市の実験棟建設を中断。これはユニキャリアへの委託も選択肢に入ったからとみられる。<br>
<br>
　ニチユ三菱は、ニチユと三菱重工のフォークリフト事業統合会社。１７年度に営業利益率を８％（１４年度３・５％）に引き上げる方針を掲げ、統合シナジーの確実な刈り取りを進めている。ユニキャリアと提携することで、経営資源の割り振りなどパズルは一層複雑になる。思うような効果を上げられるか不透明感も残る。<br>
<br>
※内容、肩書は当時のもの<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2015年08月03日</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Jun 2019 07:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線はどこまで速くできるのか？「時速360km」の壁に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18187</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本とＪＲ東海が、時速３６０キロメートルの新幹線走行試験に取り組んでいる。ＪＲ東は時速３６０キロメートル営業運転に向けた試験車両「ＡＬＦＡ—Ｘ（アルファ・エックス）」の走行を始めた。ＪＲ東海も来夏投入する新型車両「Ｎ７００Ｓ」確認試験車で時速３６０キロメートル試験を進める。両社は鉄道総合技術研究所（鉄道総研）とともに、切磋琢磨（せっさたくま）して日本の鉄道技術の粋“新幹線”の安全・快適・環境性能の総合力を進化させている。<br>
<br>
<h3>「N700S」横揺れ低減・快適性向上</h3>
<br>
　ＪＲ東海は６日、終電直後の東海道新幹線・米原—京都間で「Ｎ７００Ｓ」確認試験車による時速３６０キロメートル走行を報道公開した。<br>
<br>
　米原駅発車から約８分後、試験車両は滋賀県近江八幡市から野洲市の約４キロメートルで４０秒程度、時速３６０キロメートル超のスピードを持続してみせた。<br>
<br>
　時速３００キロメートルを超えたあたりから若干、揺れが強いように感じたが、不快とまでは思わない程度だ。試験後、ＪＲ東海の上野雅之執行役員新幹線鉄道事業本部副本部長は「高いポテンシャルを確認することができた」と誇らしげに振り返った。<br>
<br>
　Ｎ７００Ｓは量産車でグリーン車と両先頭車、パンタグラフ搭載車に、横揺れ低減効果を見込んで「フルアクティブ制振制御装置」を採用する。高速走行時の快適性は従来に比べて、より高くなる。<br>
<br>
　Ｎ７００Ｓの速度向上試験は米国、台湾といった海外の売り込み先にアピールするデモンストレーションの側面が強い。もちろん過酷な条件下での走行データは、開発にフィードバックするための貴重な材料にもなる。<br>
<br>
　ＪＲ東海は「営業車仕様の車両を使った試験運転では最高速度」と訴求したが、試験時は全車両にモーターを付けて、東海道新幹線の営業運転車両に比べて出力を１５％高めた。<br>
<br>
　住宅密集地ではなく直線かつトンネルもない条件の良い区間、軌道や架線も試験用に調整した特殊な環境下での試験走行だった。<br>
<br>
　ＪＲ東の幹部は「最高速度で走ることは、そんなに難しいことではない。営業運転することこそが難しい」と指摘する。営業時には車両や地上設備の保守体制が欠かせず、騒音低減は永遠の課題だ。<br>
<br>
<h3>鉄道総研、大型風洞で騒音・横風対策</h3>
<br>
　東海道新幹線・米原駅近くには、日本の新幹線技術を象徴する鉄道総研の風洞技術センターが立地する。高速化を追求する開発の過程で、走行時の車両周辺における複雑な空気の流れを解明する設備が必要となった。<br>
<br>
　ＪＲグループは９６年に７０億円超を投じて、世界トップ級の低騒音性能と時速４００キロメートルの風速性能を兼ね備えた大型風洞を完成させた。<br>
<br>
　実際の走行を再現できる環境で、音の発生源や対策の評価に取り組んできた。井門敦志所長は「ここでの研究が騒音の低減や、横風への安全性に寄与してきた」と自負する。新幹線は代を重ねるごとに先頭形状やパンタグラフを改善し、騒音低減を実現してきた。<br>
<br>
　空力音は速度の６乗から８乗に比例して拡大するとされる。「時速３００キロメートルぐらいから（グラフの）傾きが変わる」（井門所長）と解説。当初はパンタグラフの低騒音化がテーマだったが、今は、ありとあらゆる対策が欠かせなくなった。<br>
<br>
　米原風洞の敷地内には、93年に時速425kmを達成したJR東「STAR21=写真手前」、96年に同443kmを達成したJR東海「300X」といった試験車が仲良く並ぶ<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpa2KCAz_5d12b21ebe613.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">米原風洞の敷地内には、93年に時速425kmを達成したJR東「STAR21=写真手前」、96年に同443kmを達成したJR東海「300X」といった試験車が仲良く並ぶ</p>
<br>
　５月中旬、同センターでは、台車部分の騒音発生源を評価して車両下部にカバーを設置する対策を検討していた。時速３００キロメートルを超えるあたりから、車両下部の空力音が騒音の発生源として目立ち始めるのだという。<br>
<br>
　約５５年前、東海道新幹線は開業時の時速が２１０キロメートル。当時は沿線の都市化が進む前で騒音への配慮は二の次とされていた。新幹線は住宅地で７０デシベル以下とする騒音基準が設定されている。<br>
<br>
　実際は達成が難しく、全新幹線で暫定値の７５デシベル以下にする対策を進めてきた。「高速化しなくても風洞実験へのニーズはある。暫定基準である騒音を低減していく義務がある」（同）と話す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSZ4xuH_5d12b2104dc03.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">米原風洞施設の秒速100m超を再現する実験環境</div>
<br>
<h3>「ALFA-X」到達時間短縮、400km試験も</h3>
<br>
　ＪＲ東日本は５月、北海道新幹線・札幌延伸開業時に投入する新車を念頭にした試験プラットフォーム「ＡＬＦＡ—Ｘ」を完成し、時速３６０キロメートルの走行試験を始めた。<br>
<br>
　深沢祐二社長は「到達時間の短縮は必要な要素だ。スピードアップに、しっかり取り組まなければならない」と意義を強調する。<br>
<br>
　時速４００キロメートルの高速試験も予定する。厳しい気象環境への対応や地震発生時の安全性確保など検証テーマは数ある中、騒音や振動といった環境性能の向上は最重要課題だ。<br>
<br>
　ＡＬＦＡ—Ｘではトンネル突入時の微気圧波抑制効果を狙い、特徴的な２種類の先頭形状を持たせ、検証を進める。先頭ノーズ部を長くすれば効果は高まるが、座席数は減ってしまうため、バランスをどう取るか課題だ。このほか、すでにパンタグラフやブレーキディスクの改善といった騒音低減のターゲットも定まっている。<br>
<br>
　高速化に関する基盤技術を磨くため、鉄道総研の果たす役割も大きい。東京国分寺市の国立（くにたち）研究所では、１１月完成予定で新棟の建設が進められている。<br>
<br>
　高速パンタグラフ試験装置や低騒音列車模型走行試験装置、高速輪軸試験装置といった各種設備を導入して研究体制を充実させていく見通しだ。<br>
<br>
　新幹線で営業時速の最速は東北新幹線の一部で時速３２０キロメートル。ＪＲ東はこれを同３６０キロメートルに引き上げたい考えだ。<br>
<br>
　法律で同２６０キロメートルと設計速度が決められた整備新幹線区間も、国や線路を保有する鉄道建設・運輸施設整備支援機構（鉄道・運輸機構）と調整して高速化を目指す。<br>
<br>
　整備新幹線区間は勾配のきつい北陸や九州を除き、カーブなどの路盤は時速３６０キロメートルにも対応するように建設されている。トンネル出入り口や高架で対策を施し、騒音・振動が抑えられた場合に、高速化は実現できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1GPoYk_5d12b23c2f6c5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">JR東日本の「ALFA-X」</div>
<br>
（文＝小林広幸）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AI・VRで教師支援！先端技術で教育の最適化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18188</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は２５日、先端技術を活用した質の高い小中学校、高校の教育の具体策を示した推進方策を公表した。人工知能（ＡＩ）や仮想現実（ＶＲ）を利用した先端技術や、先端技術で得た教育のビッグデータ（大量データ）を活用する意義や課題、学校現場での情報通信技術（ＩＣＴ）環境の整備方針などを盛り込んだ。先端技術を組み込んだ教育システムで教師を支援し、個別の児童や学生に最適化された教育の実現を目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQvVUxF_5d12ca7ac45ba.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">先端技術の利用に向けた施策</div>
<br>
　先端技術に関して、インターネットを利用した遠隔教育やＡＩを利用したドリル、拡張現実（ＡＲ）とＶＲなどの活用を挙げた。文科省や国立教育政策研究所の事業での実証などを踏まえ、２０２０年度内をめどに、学校現場での先端技術利活用に関する指針を策定するとした。<br>
<br>
　教育に関するビッグデータを効果的に活用するには、収集したデータをサービス提供者や使用者が相互に使える規格にそろえる必要がある。そのため、学生や児童の定期試験の結果や保健室の利用状況などの行動記録データ、学習履歴データなどを活用するためのデータの標準化について企業や有識者と検討し、２０年度中に一定の結論を出すと明記した。<br>
<br>
　さらに諸外国に比べ、学校のＩＣＴ環境が脆弱（ぜいじゃく）であることを指摘。必要機器の整備が高コストであることや整備の必要性を現場で判断できないなどＩＣＴ整備が進んでいない原因を挙げ、１９年度内に世界最先端のＩＣＴ環境の実現に向けたロードマップ（工程表）を策定することを盛り込んだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新モーターの電動2輪は磁石使わず長く走る！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18189</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リージック（千葉県船橋市、松延俊美社長、０４７・４３７・３９０１）は、大洋電機エンジニアリング（川崎市幸区）と、永久磁石を使用しないモーターを搭載した電動２輪車を共同開発する。７月中に試作車の開発を目指しており、永久磁石を使用しているモーターと比べ、同じ充電量で走行距離が２０％以上伸びることを実証する。実証実験の結果を踏まえて改良を加え、永久磁石を使用しないモーターの有効性を２輪車市場に訴求していく。<br>
<br>
　リージックの技術がベースとなっており、電流の大きさが発電動作で設定値を上回った時点でコイル内に蓄積した発電エネルギーを電源に回生、回生動作によるコイル電流低下が発生した時点で発電動作に戻し、発電・回生動作を繰り返し維持させる仕組みだ。<br>
<br>
　同社が制御装置を供給し、大洋電機エンジがモーターに組み込み、２輪車に取り付ける。多様な環境下で実証実験し、メリットや課題を洗い出す。コストは永久磁石使用のモーターを搭載した２輪車と同程度という。<br>
<br>
　磁石を使用しないことから価格変動が大きいレアメタル（希少金属）が不要なほか、熱を持つと磁力が落ちる磁石に対して高速回転に適しており、産業用の引き合いも増えている。大手メーカーがリージックの原理を応用して駆動系の製品開発を進めている。松延社長は「モーターだけを回転させる（数値的に有効性を説明する）だけではおもしろくない」と、今回はモーターという“部品”ではなく、一般にもなじみがある２輪車という“最終製品”にする。<br>
<br>
　永久磁石を使用しないモーターの普及を進め、売上高で２０２０年３月期に前期比１５・０％増の１億円、２２年３月期に１９年３月期比２・３倍の２億円を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>物流業界の人手不足対策に空調メーカーが一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18190</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　物流業界が抱える深刻な人手不足問題は、メーカーにとっても対岸の火事ではない。特に家庭用エアコンや業務用空調機器は、夏季や期末など特定の時期に需要が集中するため、繁忙期の配送にかかる負担がひときわ大きい。そんな中、ダイキン工業や三菱電機は全地球測位システム（ＧＰＳ）による位置データなどを活用し、物流改善に乗り出した。空調機器の需要が堅調なこともあり、物流改善が自社の利益にも直結しつつある。（文＝大阪・平岡乾）<br>
<br>
<h3>ダイキン　到着時間、すぐ回答</h3>
<br>
　ダイキンは運送業者約３０社と連携し、空調機器の配送を見える化するシステム「ダイキン統合配送管理システム（Ｄ—ＴＭＳ）」の運用を２０１８年４月に開始。運送業者の運転手にかかる負担を軽減し、ダイキン自身も物流業務の工数を１割近く削減した。梅雨が明けると需要が急増する家庭用エアコンの配送コスト負担を緩和しそうだ。<br>
<br>
　スマートフォンのＧＰＳ機能でトラックの位置を把握し、顧客から到着時間の問い合わせを受ければ即、回答できる。「顧客からは待つストレスがなくなったと評価されている」（皆本篤志物流本部企画担当課長）という。<br>
<br>
　物流業界では荷下ろし先の指定時間に、顧客が不在だったり長時間待たされたりするなどの課題がある。Ｄ—ＴＭＳの配送データを見れば、ドライバーを待たせる傾向にある取引先を把握できる。「届け先に荷受け待ち時間の改善を働きかける際にも、Ｄ—ＴＭＳの活用を検討したい」（同）とする。<br>
<br>
<h3>三菱電機　データ収集でルート効率化</h3>
<br>
　三菱電機は岩出物流センター（和歌山県岩出市）とサプライヤー間の巡回配送（ミルクラン）を対象に、ＧＰＳでトラックの移動データを集め、配送ルートの効率化を進めている。１８年度は物流量が前年度より１割増えたが、従来と同じトラック１４台で対応できた。<br>
<br>
　同物流センターは、冷熱システム製作所（和歌山市）が生産している業務用空調や食品流通用の低温機器の物流拠点。ＧＰＳのデータがさらに充実すれば、トラックが稼働しない時間を減らしたり、渋滞を考慮して一般道路と高速道路のどちらが効率が良いか検討したりできる期待がある。<br>
<br>
　都市再開発が盛んな日本の需要に加え「北米の輸出用も伸びている」（加賀邦彦同製作所所長）ため配送も増える見込み。物流の人手不足問題が売り上げ拡大のボトルネックにならないよう、物流の効率化を進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再生医療」商業化へ、製薬会社が大規模投資に踏み切る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18191</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　再生医療の発展は日進月歩の勢いで進み、研究中心のアカデミアから商業化の段階へ移行しつつある。国もさまざまな制度を通して後押しし、製薬各社は量産化に向けて困難を抱えつつも着実に準備を進めている。関連技術を側面から支えようとする企業も現れ、産業の裾野も広がり始めた。（文＝大阪・田畑元）<br>
<br>
　経済産業省によると、再生医療分野の市場規模は国内だけで２０３０年に１兆円、５０年には２・５兆円になると予測する。日本では再生医療等製品の普及を迅速化するため、条件・期限付きの早期承認制度や先駆け審査指定制度など、独自の支援制度が整備されてきた。こうした制度を活用し、製品化にめどがついた製薬各社などは商業化に向けて大規模な投資に踏み切る。<br>
<br>
<h3>製造プラント</h3>
<br>
　大日本住友製薬は約３６億円を投じて「再生・細胞医薬製造プラント」（ＳＭａＲＴ、大阪府吹田市）を建設し、１８年３月に稼働した。約１８００平方メートルの製造用フロアを持ち、無菌室、準無菌室などを整備。日立製作所と共同開発した自動培養装置や海外ベンチャー製の超高速セルソーターなど最新の機器を備える。将来は年間数百人分の製剤を製造する計画だ。<br>
<br>
　ｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞）を使った再生医療で注目される加齢黄斑変性を対象とする製品も同プラントで製造を予定し、２２年の発売を目指し研究を進めている。同疾患を含め同社では現在六つの再生医療プロジェクトを抱え、３０年には約２０００億円の事業にしたい考えだ。<br>
<br>
<h3>大学と共同</h3>
<br>
　ロート製薬も再生医療への取り組みを強化する。現在、新潟大学と共同で肝硬変を対象とした再生医療等製品の開発を進めるほか、幹細胞培養の自動化技術を強化するなど、量産に向けた準備も並行して進めている。<br>
<br>
　同社のロートリサーチビレッジ京都（京都府木津川市）内にある「ロート幹細胞加工センター」では５台のロボットが稼働。細胞に与える栄養の供給源である培地の交換や細胞を集めて専用容器のバイアルに入れる作業まで全て自動で行う。人の手を介さないことでコストダウンや無菌環境の維持が図れるという。ここで肝硬変の再生医療等製品を製造する予定で、オファーがあれば他社から培養加工の受託製造なども請け負う考えだ。<br>
<br>
　自社の持つコア技術を再生医療分野に展開しようとする企業もある。大幸薬品は１７年から大阪大学と共同で再生医療における幹細胞培養の汚染防止に関する研究を始めた。同社は二酸化塩素を用いた感染管理事業を経営の柱に位置付ける。<br>
<br>
　幹細胞は乾燥に弱く、温度や湿度の高い二酸化炭素（ＣＯ２）インキュベーター内で培養するが、その際のカビや菌の増殖による汚染が問題とされてきた。それに対し、二酸化塩素ガスの持つ菌やウイルスの除去機能を用いて解決を目指している。同社によると細胞の分化スピードや個数などに影響はなく、安全性を確認したという。現時点での成果を論文にまとめつつ、今後は有効性の検証の段階へ移行する。「事業化は１０年単位で見ている」（関真一執行役員感染管理事業開発本部長）とし、長期で取り組む構えだ。<br>
<br>
<h3>課題も山積</h3>
<br>
　再生医療の商業化への取り組みが進む一方、実現には課題も多い。まず細胞製品は生産スピードを高めるなど効率化が困難と言われる。幹細胞を増やし、目的の細胞に分化誘導するまでに「１サイクルで８０日以上かかることもある」（米田健二大日本住友製薬ＳＭａＲＴプラント長）とし、自動化してもこの期間だけは短縮できない。細胞培養は作業者の技術に依存する部分もあり、安定生産を確保することも課題だ。生産速度の遅さが影響し、作業者の育成も思うように進まないのが現状だ。実際に製品が発売された後の薬価も未知数で、これまでの投資が回収できるかも見通せない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPvsBz2_5d130dd27c1d2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ロート製薬の自動培養装置。ロボットが全て自動で細胞を培養する</div>
<br>
　再生医療技術の進歩は、これまで治療が困難だった疾患を持つ患者にとっては福音といえる。製薬会社にとっても「事業が失敗すれば、この先どこもやる会社はでてこない」（大手製薬会社役員）と、大きなチャレンジだと位置付ける。適正なリターンとさらなる技術革新の好循環で再生医療の安定市場が確立されれば、より多くの患者に治療機会が与えられることになる。<br>
<br>
<h3>インタビュー／大日本住友製薬　取締役常務執行役員・木村徹氏「現場の進歩　想像超える」</h3>
<br>
　大日本住友製薬は１９８０年代終わり頃から再生医療に取り組み、現在は同分野で最先端を走る企業の１社だ。木村徹取締役常務執行役員（再生・細胞医薬事業推進担当兼研究統括）に、進捗（しんちょく）や商業化への課題を聞いた。<br>
<br>
—再生医療事業の状況は。<br>
<br>
「臨床段階に入ると発表できないものも多いが、世間が思っている以上に現場は進んでいる。生産性や安定性など技術面の課題はおおむね解決している。後は規制当局とのやりとりの中で、ルール作りを模索している段階にある」<br>
<br>
—商業化への一番の課題は何ですか。<br>
<br>
「事業として確立するには、高品質な製品を適正な薬価で提供して再投資に回すというビジネスモデルが、社会に受け入れられるかが一番の課題だ。製品は基本的に国内で生産してグローバル販売する予定だが、国境を越えての輸送にはまだ改善の余地があり、より使い勝手のいいものにしたい。将来は海外に工場を設ける必要があるかもしれない」<br>
<br>
—今後はどう事業を展開しますか。<br>
<br>
「慢性期脳梗塞のプロジェクトは臨床試験がうまくいかず、データを見直している段階で、今後の展開は未定だ。注目される加齢黄斑変性は検討事項があり、少し遅れているが、本年度には企業治験を始めたい」<br>
<br>
「商用段階に進むと、今の生産設備では足りない。現在の設備の増強や新たな工場を立ち上げることも検討している。将来的なオプションとしてＯＥＭ（相手先ブランド）生産もあり得る。社内にも未発表のシーズがいくつかあり、それらを育てていきたい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbHVCfp_5d130de948716.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">木村氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三井不動産が病院を“IoT化”して実証する中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18192</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井不動産はＩｏＴ（モノのインターネット）技術を活用し、病院を訪れた患者の行動フローと滞留している場所を解析して可視化・定量化する実証実験を始めた。幹事として参画する「柏の葉ＩｏＴビジネス共創ラボ」による取り組みの一つで、国立がん研究センター東病院（千葉県柏市）で行う。省電力広域無線ネットワーク規格「ＬｏＲａＷＡＮ」と近距離無線通信規格「ＢＬＥ」を使う。<br>
<br>
　三井不動産が進めるプロジェクトはＬｏＲａＷＡＮのセンサーネットワークを手がけるセンスウェイ（東京都中央区）の個別識別タグと滞留計測器を使い、患者の行動を把握するもの。<br>
<br>
　診察時に患者が持ち運ぶ受診票ファイルにタグを取り付け、病院内の複数箇所に設けた計測器で近くのタグを記録・蓄積する。多くの患者がいる場所と時間を抽出することで、患者の待ち時間短縮と診察件数の底上げにつなげる。<br>
<br>
　中長期では、医療従事者の就業状況や検体の搬送などを把握・管理するような使い方も想定する。ＩｏＴ技術を活用することで、病院が持つ限られた資産を効率的に運用する仕組みを構築。<br>
<br>
　病院施設の新築や改築をせず、患者サービスを向上できる手段として訴求する。高齢化を背景とした外来患者の増加だけでなく、医療従事者が高齢化している課題の解消も模索する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp82XLx8_5d1311ee224d0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カップ麺のフタを開けても簡単に閉じられる技術が開発される</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18193</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　共同印刷は一度開封しても再度閉じられる機能を付けた「カップ用リシール蓋材」の販売を始めた。内側のフィルムに再封機能を持つ独自のリシール層を導入。給湯後の即席カップ麺や食べかけのお菓子の容器などのフタをワンタッチで閉じられる。価格はロット数や内容物に応じた個別見積もり。食品会社を中心に提案し、２０２２年度に３億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　リシール層の材料は非公表だが、水切りや湯切りができるフタ材「パーシャルオープン」の技術を活用して開発した。食品の一時的な保管や異物混入の防止に役立つ。再封機能を持つパッケージは、開口部にチャックやキャップを取り付けるケースが多いが、専用設備の導入が必要。新製品はチャックやキャップが必要ない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkzvfcC_5d13259f78d48.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">共同印刷のカップ用リシール蓋材</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東急不動産は「日本一おしゃれなデベロッパー」を目指します</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18194</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「日本で一番おしゃれなデベロッパーを目指そう」—。東急不動産は東京・南青山の本社で、オフィスでの服装をコーディネートするセミナーを開いた。暑さが本格化する７月に新しい服装規定を試行するのにあわせ、セレクトショップ大手のベイクルーズに監修を依頼。２０—５０代の約１５０人が集まり、カジュアルながら好印象を持ってもらえるワザを“体得”した。<br>
<br>
　新たな規定ではシャツの裾を出す着こなしや、ジーンズも選択できる。スニーカーやくるぶしの露出も可能。ジャケットの着用を条件に、カットソーも認める。セミナーでは従業員２人をモデルに起用し“イメチェン”も披露。「印象が変わった。おしゃれを楽しみたい」と期待する声が上がる一方「不安なので、同僚に可否をたずねる仕組みがほしい」との要望も漏れた。<br>
<br>
　東急不動産は５—１０月に、ＴＰＯに応じたオフィスカジュアルを取り入れている。ただ「訪問するお客さまの業種によっては、微妙に浮いてしまうことがあった」（担当者）。そこで本社を渋谷ソラスタへと移す夏を好機と捉え「特にスーツに頼りがちな男性を巻き込んだ服装の自由化を進め、新しい働き方を体現したい」（同）と意気込む。通年での実施も視野に入れる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>快特・特急の混雑緩和へ、京急「ポイント戦略」の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18195</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京浜急行電鉄は７月１日から、平日朝のラッシュ時間帯の快特や特急列車の混雑緩和を目的としたポイント付与アプリ「ＫＱスタんぽ」を活用したサービスを開始する。平和島駅から品川駅間で、比較的混雑度の低い普通列車に乗車した乗客に京急プレミアムポイントカードのポイントを付与する。<br>
<br>
　使用するアプリ「ＫＱスタんぽ」は、非可聴音を認識することでポイント付与される日本初の仕組み。車掌がタブレットを操作し自動車内放送と同時に流し、乗客がアプリで認識することでポイントを付与する。<br>
<br>
　京急は同サービスを、仕事の関係などで数時間単位で通勤時間を変更できない乗客へ提案するとともに、特急列車などの混雑緩和推進につなげる。京急は混雑緩和に向けた施策を実施することで、快適通勤や定時運行の確保を推進する方針。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>BMWなど海外勢の不参加相次ぐ、存在感が低下する東京モーターショー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18197</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　今秋開催される日本最大の自動車イベント「東京モーターショー」への出展を見送る海外メーカーが相次いでいる。ドイツのアウディとＢＭＷはリーマン・ショック後の２００９年以来、１０年ぶりに参加しない方針。独ポルシェも出展せず、替わりに自社イベントを開く。コスト負担の大きいことが背景にあるとみられ、モーターショーの存在感低下が浮き彫りとなっている。<br>
<br>
　アウディは不参加の理由について「（消費者は）インターネットなどでも情報を得ることができる」と説明。スウェーデンのボルボ・カーズもグローバルな競争激化をにらみ「（モーターショーへの）出展を絞っている」として参加を見送る。１７年の前回は参加した独フォルクスワーゲンも日本での販売計画を見据え「検討中」としている。<br>
<br>
　一方、独メルセデス・ベンツは出展を決定。「新しい技術を見てほしい」と、さらなる日本市場への浸透を狙う。<br>
<br>
　日本自動車輸入組合によると、軽自動車を除く国内新車販売に占める外国車のシェアは、１８年度に９・２％と過去最高を更新。ただ、中国が世界最大の市場となったこともあり、海外メーカーによる日本戦略の見直しが進んでいる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 07:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年間140万枚以上の紙の節約した、三菱ふそうトラックの「次世代工場」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18198</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ふそうトラック・バスは、川崎工場（川崎市中原区）でトラック生産の効率化を加速させている。ＩｏＴ（モノのインターネット）を活用した生産管理システムや、作業を支援するロボットの導入などを進める。あらゆるモノがつながる工場としての発展も見据えており、次世代をリードする生産体制を確立させる考えだ。<br>
<br>
　トラックを組み立てる川崎工場。タブレット端末を持った作業員が各種トラックの最終検査で不備がないかを確認し、車両情報を登録する。<br>
<br>
　作業員は自分のスマートフォンの専用アプリで、工場内のどこにいても共有データを確認できる。「つながる工場」を目指す川崎工場では、こんな光景が広がりつつある。「今後の基本となるような一流のトラック工場にしたい」。スヴェン・グレーブレ副社長兼生産本部長はこう力を込める。<br>
<br>
　三菱ふそうは自動化などによる生産効率化のプロジェクト「ファクトリー・オブ・ザ・フューチャー」に２０１７年から取り組んでいる。成果として作業の品質向上に加え、センサーとスマホの活用で年間１４０万枚以上の紙の節約も実現した。<br>
<br>
<br>
　生産設備や工程などを集中管理する「コントロールルーム」も新設した。工場の“見える化”を図っている。受注から車両の出荷までのデータを一貫管理し、生産データを分析して生産性の改善にも寄与する。<br>
<br>
　センサーを活用して機器の稼働状況などを確認でき、予知保全につなげる。工場内に設置されたカメラにより、トラブル発生時に映像を基に解析もできるようにした。スマホによる車両検査の情報共有なども手軽になった。<br>
<br>
　自動化の取り組みも推し進める。グレーブレ副社長は、「作業員が複雑な作業だけに集中して、簡単な仕事はロボットがやる形にしていきたい」と将来の生産現場の姿を描く。<br>
<br>
　まず、エンジン組み立てのラインで協働ロボットや自動搬送ロボットを導入した。新たな効率化などのアイデアを生み出す場として「Ｂｏｔ—Ｌａｂ」も設けた。最新の機器を自由に見たり、試したりできる。実際に機械に触れることで新たな取り組みへのヒントを生み出すことを期待する。<br>
<br>
　グレーブレ副社長は、ファクトリー・オブ・ザ・フューチャーの次なるステップとして「より拡張し、実行に入っていきたい」と意気込む。例えば、生産工程で道具がどのように使われたかまで把握できれば、より品質の向上や生産の効率化につながる。トラック生産の進化を見据える。<br>
（文＝山岸渉）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">新しいソフトウエアが工場の生産管理を変える！</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTtjFS8_5d1406a8e61fe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フライホイール組み立てでの協働ロボットを導入</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 08:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>梱包資材メーカーの新人研修、200m上空から生卵を落としても割れない選手権</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18199</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主に段ボールで梱包材や緩衝材を設計、製造するカネパッケージ。新入社員研修では、最大200メートル上空から落としても中の生卵が割れないよう、梱包・緩衝材を作らせて競わせるなど、ユニークな取り組みでも注目を集めている。実はこの研修、わざわざ空港とヘリコプターをチャーターするなど、相当な費用がかかったそう。それでも金坂良一社長は「挑戦すること、ワクワクすることの面白さを会社が支援しているというメッセージを出したかった」と語り、若手社員の挑戦意欲を後押しする。<br>
<br>
<h3>「瞬間」捉える探究心</h3>
<br>
　本社は設計や開発に特化。「中小企業でここまでそろえているのは、そうそうない」（金坂社長）と胸を張る試験室は二重の壁で覆われて音漏れがなく、温度・湿度も一定にできる。室内には最新鋭の振動試験装置や圧縮試験装置、3次元スキャナーなど高価な設備が並ぶ。<br>
<br>
　「振動試験ではトラックなどに載せたときの揺れを再現できる。圧縮装置ではある重さの梱包材を何段まで重ねられるか、実際に積み上げなくても把握できる」（金坂社長）といったシミュレーションが可能だ。包装材が壊れたり、つぶれたりする瞬間をとらえるため、毎秒23万コマのハイスピードカメラも備える。<br>
<br>
　海外展開も早く、フィリピンを中心にベトナム、タイ、インドネシア、香港、メキシコに拠点を構える。売上比率は海外が約8割を占める。いち早く進出したフィリピンは7工場を数える最大の事業拠点。人材育成も進んでおり、東南アジア各地の立ち上げを主導したのは、フィリピン人社員だ。<br>
<br>
　2年前に進出したメキシコにも工場長と技術、経理の責任者を派遣した。中でも工場長は何と30代の女性。英語が公用語で仕事へのモチベーションも高く、労務や生産管理にもたけていたため、大抜てきした。<br>
　<br>
<h3>フィリピンに最大規模の新工場</h3>
<br>
　そのフィリピンでは最近、日系電機メーカーの進出が相次いでおり、金坂社長は思い切った施策に打って出る。同社として最大級の新工場建設を決めたのだ。<br>
<br>
　敷地面積2・2万平方メートル、工場の延べ床面積1万平方メートルを誇り、化粧箱なら月20万箱生産できるラインを4基備える予定。2020年4月の稼働を目指す。<br>
<br>
　総投資額は10億円に迫る。「今は外注している工程を内製化し、一貫体制にすることで生産効率を上げる。輸送時に付いてしまうキズも撲滅できるので不良率も劇的に下がる」とその新たな役割に期待する。<br>
<br>
<h3>進出国との緊密な関係築く</h3>
<br>
　地域貢献活動やボランティアなどCSR活動にも積極的だ。フィリピンでは10年前からマングローブの植林を続けており、今や約1200万本を数える。2018年5月には在日フィリピン大使館が1000万本突破を記念した式典を開催。次席大使らがその活動を高く評価した。<br>
<br>
　メキシコでは17年9月に大地震が発生した際、社長自ら現地入りし、被災者に直接、支援物資を手渡した。職場を失った地元の市民に、希望すれば自社工場に受け入れることを表明するなど、地域との関係構築に心を砕いている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoXAJGf_5d140dc374891.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「令和」の文字をくり抜いた段ボールの脇に立つ金坂社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Jun 2019 09:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>