<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>キユーピー100年、サラダとタマゴで主役狙う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16437</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１８年度（１８年１１月期）を振り返ってどう評価しますか。<br>
　「豪雨や台風、地震など自然災害が多かった。当社にとっては猛暑などの影響で野菜が高騰したため、マヨネーズ・ドレッシングなどの調味料事業には厳しい状況だった。一方でサラダ・惣菜事業が堅調に推移したほか、中国などの海外事業も健闘し、増収増益を確保できた」<br>
<br>
　—１９年は創業１００周年を迎えるとともに、新中期経営計画のスタートも切りました。<br>
　「次の１００年を見据えて当社グループの長期ビジョン『キユーピーグループ２０３０ビジョン』を策定し、３０年での“ありたい姿”を示した。今中計から次期、さらにその後の中計へと受け継いでいけるように、社内でしっかり時間をかけて議論してまとめた。スタートした新中計では国内で『食の主役化』をテーマに、海外では成長が見込める中国と東南アジアを中心として成長戦略を描く」<br>
<br>
　—国内の「食の主役化」とは。<br>
　「国内は人口減少や少子高齢化の影響で食品需要が大きく伸びない。このため、付加価値を高める戦略で成長を確保する。一般家庭では調理品を購入する中食化、いわゆる食の外部化が今後も進む。これに対応し、当社のタマゴ、サラダ・惣菜、調味料事業を活用した『食の主役化』を推進する計画で、サラダとタマゴのリーディングカンパニーを目指す」<br>
<br>
　—高齢化社会にはどう対応しますか。<br>
　「高齢化もさらに進展するため、健康寿命を延伸するニーズが高まる。タマゴやサラダなどは低栄養対策のほか、たんぱく質の高吸収率、噛む機能を高め脳細胞活性に寄与するといった効果がある。野菜の機能として提案していく」<br>
<br>
　—海外戦略の加速も重要です。<br>
　「中国と東南アジアを中心にマヨネーズ・ドレッシングで市場を深耕する。中国では１７年設立の統括会社の機能を強化し、現３工場に２０年に広東省広州市で稼働する新工場を加えて、経営やマーケティングを強化していく。東南アジアでは『深煎りごまドレッシング』を中心に拡販する」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp63QN1T_5c603f771c6b4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
【記者の目】<br>
１００周年を迎えるマヨネーズの国内トップだが、人口減少による市場の縮小という壁が立ちはだかる。新中計では国内でサラダ・タマゴによる中食需要を狙い持続的成長を目指す。一方で大きな飛躍を遂げるためには、海外事業の加速が欠かせない。１８年度の海外売上高比率は８％強で、今後の展開が注目される。<br>
（井上雅太郎）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ファミペイ」マルチポイント化を目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16441</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは７月から、スマートフォン決済アプリ「ファミペイ」の提供を始める。バーコード決済やプリペイド式電子マネー機能などを持つ。独自の電子マネーで決済ができるほか、電子マネーの残高が足りなくても、代金は後払いできるようにする。ポイントやクーポンの使用も可能で、買い物内容をスマホで確認できる電子レシート機能もある。<br>
<br>
　ファミペイではＴポイントのほか、ＮＴＴドコモのｄポイントや楽天の楽天ポイントなどのポイント付与やポイントでの支払いができるようにする。ファミペイはこうした複数のポイントが利用できるマルチポイント化を目指す。<br>
<br>
　ファミマは２０１８年１２月から、ＮＴＴドコモと楽天のバーコード決済「ｄ払い」と「楽天ペイ」を導入しており、この決済を使えば、ｄポイントや楽天ポイントの付与やポイントでの支払いができるようになっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外出が難しい人を希望の場所に送迎、「願いのくるま」がエリア拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16443</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タウ（さいたま市中央区、宮本明岳社長、０４８・６０１・０８１１）は、単独での外出が難しい人々を希望する場所に無料で送迎するプロジェクト「願いのくるま」を拡充する。２０２０年には、活動網を全国主要都市へと広げ、回数も月５回を目標とする。協賛企業や運営のサポーターも広く募る。<br>
<br>
　これまでの活動実績は８回にのぼる。コンサート観覧や動物との触れ合い、スポーツの試合観戦、親族の結婚式への参加などを支援した。利用者からは「長年の夢をかなえられた」「活動を継続してほしい」などの声が挙がっており、宮本社長は「今後もＱＯＬ（生活の質）の維持と向上に寄与していきたい」としている。<br>
<br>
　１８年１月に一般社団法人「願いのくるま」を設立。医療関連団体と提携して事業活動している。願いのくるまの対象者は終末期医療患者や後期高齢者、障がい者。酸素ボンベや吸引器などを備えた車を使い、看護師らが同行する。オランダやドイツなど欧州では同様の活動例があるが、日本では初めてだという。<br>
<br>
　現在は関東エリアが対象で、活動回数は月１回程度。同社は事故などで故障した車両の買い取り、販売、輸出を手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】「泡」を白く美しく
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16445</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サッポロビール酒類技術研究所の浅井梓さん（２８）は美味しさの要素の一つとなる「泡」の研究に携わっている。「鮮度の高いビールの泡はより白く美しいこと」を解明し、刷新したのが「サッポロ生ビール黒ラベル」。新たな目標をビールの泡持ちの良さに定めて“楽しい”研究の日々を送る。<br>
<br>
<h3>自信を持ってやり抜く</h3>
<br>
　奈良女子大学・食物栄養学科を２０１３年に卒業。しかし食品の発酵に興味があり、微生物の研究に携わりたくて京都大学大学院の応用生命科学科に進学。分子微生物科学研究室で海洋性微生物の研究に取り組みました。<br>
<br>
　１５年の卒業を前に、食品の研究者になりたいと考えていました。自らの研究と商品に近い分野と感じたからです。研究により商品のバックアップができたら素晴らしいという思いでした。この思いを実現するため酒造会社やビールメーカーを志望しました。ほかにヨーグルトなどもあったのですが、“酒”を選んだのは酒造会社の多い京都に住んでいた影響でしょうか。<br>
<br>
　所属する酒類技術研究所での研究テーマは「ビールの泡」でした。泡持ちや白さ、物性など物理学的な研究のため、「難しいなあ」と感じました。同じ職場に“泡の研究の第一人者”がいて、相談しながら進めました。<br>
<br>
　特に大変だったのが、これまでになかった泡に対する色のアプローチ。泡の色を数値化して測れることを証明しなければなりません。さらに色が品質に影響することも明らかにする必要がありました。<br>
<br>
　これを認知してもらえるように一つひとつデータを蓄積していく毎日でした。成果が実際のリニューアルにつながって本当に良かったと思います。「好きなことは自信を持ってやり抜く」というのが後輩へのアドバイスです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpwk7pEF_5c5d5d74d6979.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝編集委員・井上雅太郎、写真＝森住貴弘）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>未来の駐車場には何が求められるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16440</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国内の駐車場事業が転機を迎えている。約８０００万台で頭打ちの自動車保有台数に対し、駐車場共用台数が右肩上がりに増え続け、地方都市を中心に稼働率の低い駐車場が街のにぎわいを損なわせている。２０１８年７月、国土交通省はまちづくりと連携した駐車場施策を総合的に取りまとめ、ガイドラインを地方公共団体に通知した。街のインフラとしての新しい駐車場のあり方とは—。機械式駐車場首位のＩＨＩ運搬機械（東京都中央区）が沼津工場（静岡県沼津市）で実証に乗り出した。<br>
<br>
<h3>近未来の姿</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbTzjpI_5c5d59aedeb32.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スマートフォンで解錠するシステム</div>
<br>
　都市部と郊外の境界に建設される「集約型スマートパーキング」。市街地を訪れた人々は、スマートパーキング付近でクルマを降り、目当ての百貨店まではシェアリングモビリティーで移動。マイカーは最先端の制御技術により自走して駐車場に格納される。屋上にはドローン離着陸拠点が設置され、物流拠点や災害時の救援物資受け取り拠点になる—。<br>
<br>
　こんな近未来の駐車場を実現するべく、ＩＨＩ運搬機械は１８年７月、沼津工場に自走式立体駐車場を建設した。自動運転車を購入し、慶応義塾大学ＳＦＣ研究所の大前学研究室と自走式駐車設備向け自動運転・自動駐車で共同研究も始めた。<br>
<br>
　国交省のガイドラインは駐車場の量や場所、配置を適正する方策を示しており、有用性の低い駐車場について土地利用転換や集約の有効性を盛り込んでいる。一見、駐車場事業者にとってはマイナスしかない。しかし、「チャンスにあふれたビジネスだ」とＩＨＩ運搬機械の村井厚則理事・プロジェクト推進統括部長は語る。<br>
<br>
<h3>沼津市と協定</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7nFB26_5c5d59d6cd020.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">駐車場はＥＶの二次電池から電気を供給する防災拠点としての役割も期待される</div>
<br>
　見据えるのは都市インフラとしての駐車場だ。立体駐車場の構造の強さは東日本大震災でも証明されており、津波や洪水など緊急時の避難施設としての役割が期待される。水や食糧を備蓄し、ドローンで救援物資を受け取りつつ、駐車された電気自動車（ＥＶ）の二次電池から電気を供給するなど防災拠点としての役割を想定。沼津市とは災害時の支援協力で協定を交わした。今後も「徹底的に住民目線で改良を重ねたい」（村井理事）。<br>
<br>
　自動運転車対応もポイントだ。自動運転車が普及すると、人は駐車場の外で降り、マイカーのみが駐車場内を走行することになる。駐車場内での乗降スペースは不要になり、高密度で駐車できる。<br>
<br>
　ただ、立体駐車場内では全地球測位システム（ＧＰＳ）が届かないなど課題もある。ＩＨＩ運搬機械はベンチャー企業の画像認識技術を活用し、満車・空車の管理システムを開発中だ。天井に取り付けた測定カメラにより自動運転車を検出し、角度や位置を分析するものだ。<br>
<br>
　世界でも駐車場側の対応例は限られており、議論が浮上するのは必至。知見も積むことで、政策に多大な影響を及ぼす可能性が高い。また、完全無人車の普及を想定すると、自家用車の駐車需要は間違いなく減る。オフィススペースへの転用も見据え、１階部分の天井を高くしているのも特徴だ。<br>
<br>
<h3>大変革で優位</h3>
<br>
　モビリティーの世界は１００年に一度といわれる大変革の真っただ中にある。「空飛ぶクルマが実用化された時、駐車場事業者として我々が優位なポジションにあると考えている」（同）。駐車にとどまらず、人やモノの移動のハブ拠点としての駐車場を実現できるか。沼津工場における挑戦は、駐車場の未来を占う試金石となる。<br>
（文＝編集委員・鈴木真央）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パチンコで培った技術でロボット事業とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16442</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイコク電機が人型ロボットのアプリケーション（応用ソフト）開発事業に本腰を入れている。主力のパチンコホール・機器向け情報・制御システム開発技術を生かし、新事業として育成する。人口が減少する日本では、さまざまな場面でロボットの重要性が増す。市販ロボットの用途開発を支援し、社会ニーズに応える。（名古屋・岩崎左恵）<br>
<br>
　「ロボットのサービス事業者になる」—。ダイコク電機の栢森（かやもり）雅勝会長はこう意気込む。２０１８年に新設したロボット事業専門部署「ＰＥ推進室」は、栢森会長自ら室長を務めるほど思い入れが強い。<br>
<br>
　同部署が手がけるのはソフトバンクグループの人型コミュニケーションロボット「ＮＡＯ（ナオ）」のアプリ開発。人型ロボットの注目度が高まる一方、実際の使い方をイメージできていないユーザーが多い—。栢森会長はそんな現状に目を付けたという。「ロボットでサービスを提供する会社はまだ少ない」（栢森会長）として、ロボットの用途開発を支援する事業に乗り出した。<br>
<br>
　展示会ブースでのプレゼンテーションや会社の受け付け、介護施設のインストラクター役など、それぞれの場面に合ったアプリを開発し、ナオをレンタルする。１８年は大手自動車部品メーカーや大学など約３０件の実績を上げた。栢森会長は「介護施設では高齢者や障がいのある方が喜んでロボットと接してくれた」と目を細める。<br>
<br>
　現在はアプリ開発のしやすさや見た目などでナオを扱っているが、今後は用途に応じてロボットの選択肢を広げることも視野に入れる。<br>
<br>
　同社の売上高の大半を占めるパチンコ関連市場はすでに成熟している。ロボット事業は緒に就いたばかりで、それを補う規模になるには相当な時間を要する。それでも「ロボットを普及し、社会に定着させることが役割」と栢森会長は力説する。長期的な視野で次世代の事業の“種”を芽吹かせる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>50年目の新しいパルコ、何を売る？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16444</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　任天堂はパルコが今秋に開業を予定する商業施設「渋谷パルコ（仮称）」（東京都渋谷区）に、国内初の直営店「ニンテンドートウキョウ」を開設する。ゲーム機本体、ソフト、キャラクターグッズなどの販売に加え、イベントの開催やゲームの体験などを計画する。国内における任天堂の情報発信の新たな拠点として幅広い層が楽しめる場を提供する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月11日</p>
<br>
<br>
<h3>「モノからコトの消費へ」を生んだ異端児</h3>
<br>
　西武百貨店、西友、パルコ、クレディセゾン、西洋フードシステムズ、そしてファミリーマート。堤清二が一代で築き上げた「セゾングループ」は、それまでの日本人の文化やライフスタイルを一変させた。<br>
<br>
　西武グループの総帥だった父・堤康次郎の死後、清二が総帥を継承すると誰もが思っていた。しかし、その座を異母弟の義明が継ぐことが異端とも言える時代の革命児を生むことになる。<br>
<br>
　「商品を売るのではなく、ライフスタイルを売る」「モノからコトの消費へ」—。１９６９年、西武池袋本店の隣にあった百貨店を買収、パルコにリニューアルし全国展開する。<br>
<br>
　当時、二流・三流とやゆされた西武百貨店を渋谷に進出させ、８０年代後半には三越の売上高を抜き業界首位に躍り出る。<br>
<br>
　ホテル経営やリゾート開発にも乗り出し、老舗の専門商社の大沢商会、牛丼の吉野家など倒産した企業を再生させ「流通業のカリスマ」と評された。<br>
<br>
　清二のすごみは時代への先見性にあった。グループ傘下の店舗で「エルメス」などの海外ブランドを展開。その逆の発想でプライベートブランド（ＰＢ）や流通系カードの先駆けとなる「無印良品」、「セゾンカード」を立ち上げた。<br>
<br>
　コンビを組んだ糸井重里の『おいしい生活。』のキャッチコピーはこの時代を象徴した。さらに「辻井喬」のペンネームで文筆活動でも数々の賞を受賞する。が、バブル崩壊で本業のセゾンは解体される。<br>
<br>
　—虎は死して皮を留め、人は死して名を残す—。この故事を実践した経済人を他に知らない。<br>
（１９２７〜２０１３年）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvVpBGn_5c60461266cf6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">元セゾングループ代表・堤清二氏</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月31日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クラッチがほしければ和歌山に行け、世界唯一の企業あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16453</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　精密部品のクラッチ、ピストン、ブレーキを同時に製造する世界唯一の会社が和歌山にある。アクロナイネン。頂点を意味する「アクロ」と旧社名、和歌山内燃機の「内燃機」をかけ合わせ、2003年に「挑戦し、頂点を目指そう」との思いを込めた現社名に変えた。ダイカスト鋳造技術を生かし、さまざまな精密部品を製造。小型エンジン向け遠心クラッチで国内シェア90％強を占めるなど確固とした地位を築いている。<br>
<br>
　創業者の勝本僖一会長が1963年11月に自動車と２輪車のエンジン修理工場、和歌山内燃機工作所を発足させたのが始まり。だが「一生をかけてやる仕事と違う」と悟り、製造業に転換した。最初は２輪車用ブレーキのライニング（摩擦材）の配合技術を生かして事業を拡大し、次にクラッチを手がける。<br>
<br>
　1970年代半ばは自動車や２輪車が急速に普及した時期で、クラッチメーカーはこれらの受注の対応に追われていた。あおりを受けたのが農業機械メーカー。自動車や２輪車より市場規模が小さいためか、農業機械で使われる小型エンジン向け遠心クラッチは後回しにされる状況だった。<br>
<br>
<h3>「あなたが神様に見える」</h3>
<br>
　そんな中、ある大手農業機械メーカーに営業で訪ねたところ「歓待された」（勝本会長）。その会社の社長に「あなたが神様に見える」とまで言われ、すぐに大量の受注に結びついた。タイミングよく訪れた商機をつかみ、やがて農業機械メーカーの間で「遠心クラッチがほしければ和歌山に行け」が合言葉になる。「大手（クラッチメーカー）がやらない間に入り込んでしまった」と勝本会長は振り返る。<br>
<br>
　会社設立から間もない1969年、静岡県にある外注先のダイカスト工場を買収したのを機に、ダイカスト鋳造技術を徹底的に研究したことも飛躍の大きな礎になった。<br>
<br>
　その象徴となるのが、業界では不可能とされていたダイカスト鋳造製法による小型エンジン用ピストンの製造技術の確立だ。グラビティ製法と呼ばれる従来の製法に比べ、加工の手間を大幅に省き、削り出しによる材料のムダが少なくて済む。20％前後のコストダウンを可能にした。<br>
<br>
<h3>自動車メーカーからも注目</h3>
<br>
　長らく農業機械や産業機械などで使われているが、近年は自動車、２輪車メーカーからも注目されている。「ダイカストピストンは自分の信念でつくり上げた。（技術の確立から）45年かかってようやく認められた」と勝本会長は目を細める。今後、自動車、２輪車向けの受注が大幅に伸びると期待は大きい。<br>
<br>
　勝本会長は起業する前、大阪でサラリーマンを経験した。営業を担当し、どこにでもあるものを「大量に高く売ってこい」と当時の上司から厳しく指導されて辟易したのを鮮明に覚えている。「私の原点はそこにある。よそとは違うもの、よそではできないもの、よそより優れたものを狙わないと商売は成り立たないとたたき込まれた」。その姿勢は会社設立から半世紀を経たいまも変わらない。<br>
<br>
　 新規事業のタッチパネルにも「よそではできない」精神が貫かれている。2012年、勝本会長が中国・無錫市（江蘇省）にある日系ベンチャー企業から相談を受けたのがタッチパネルを始めたきっかけ。この企業に出資し、製造も担当することになり、翌2013年には中国・湖州市（浙江省）に100％出資の湖州勝僖電子科技を設立、本格的に生産を始めた。<br>
<br>
　タッチパネルは画面に表示されたアイコンやボタンを直感的に操作でき、さまざまな機器で広く普及している。券売機やＡＴＭなどで使われ指１本で操作する「抵抗膜式」と、スマートフォンやデジタルカメラなどのように２本の指で画面を拡大、縮小できる「静電容量式」などがある。<br>
<br>
　手がけるタッチパネルは静電容量式。金メッキ技術を用いることで、外周部の金属配線を従来の３工程から１工程に減らしたほか、マスクの工程も不要となり製造単価を低減した。従来の静電容量式は少量の生産だと単価が高くなるため、用途がスマホなど大量生産する機器に限られる。そこで、より安価な製造技術を売りに多品種少量の需要の掘り起こしを狙う。<br>
<br>
　これまでカーナビゲーションシステムの画面や医療機器のモニターなどさまざまな分野で採用された。数年後には一番の稼ぎ頭の事業に成長するとみており、勝本会長は「やはり狙うところは間違っていなかった。もっと認知される時期に備え、いまのうちにノウハウを蓄えて“体力”をつけておきたい」と語る。<br>
<br>
<h3>グループ会社では高級梅干し</h3>
<br>
　グループ会社には梅干しを製造、販売する勝僖梅（しょうきばい）がある。地元特産の大粒の梅、南高梅（なんこううめ）を独自の製法で漬け込んだ高級梅干しは贈答用として人気が高い。<br>
<br>
　もともとは和歌山県南部（みなべ）町にあった摩擦材の工場を閉鎖するにあたり、同工場勤務の従業員36人を助けたいと新しい仕事を探したのがきっかけ。会社を設立した1987年当時は小粒な梅干しが売れ筋で、大粒の梅干しは売れなかった。<br>
<br>
　しかし勝本会長は「脱塩、脱酸しておいしい味に変えれば、違う商流をつくれる」と考えた。読みは見事に的中。「よそとは違う」路線を歩んだ勝僖梅は従業員の雇用を守っただけでなく、グループの知名度アップにも大きく貢献している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprLRzpd_5c60c7f206f77.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">創業者の勝本僖一会長</div>
<br>
<br>
<b><br>
＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">メカトロニクス技術が花開いた多角経営の成功企業</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 09:48:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エジソン生誕の日に考える、電機業界の栄枯盛衰</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16454</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　きょうは２月１１日。世界の発明王であるトーマス・エジソンが１８４７年のこの日に生まれた。その生涯で、蓄音機、白熱電球、映画など１０００を超える特許を取得している。<br>
<br>
　そのエジソンに議論を挑んだ日本人がいる。名前は岩垂（いわだれ）邦彦。１８９９年、米ウェスタン・エレクトロニックと、日本で初めての合弁会社となる日本電気（ＮＥＣ）を創業した人物だ。<br>
<br>
　岩垂は、現在の東京大学工学部を卒業後、一時、明治政府の中央官庁である工部省に勤務した後、渡米し、エジソンの会社であるエジソン・マシンワークスに勤める。<br>
<br>
　当時、米国では、電力供給を直流にするか、交流にするかで論争が起きていた。標準方式はエジソンが発明した直流送電だったが、使用が集中すると電圧が低下するという問題があった。一方、交流は遠距離でも電力損失が少なく、しかも直流に変換できる方式だった。<br>
<br>
　日本の電化を進めるのに現地技術の仲介役を頼まれた岩垂は、交流を支持。これが原因でエジソンとの仲が悪化し退社。日本に帰国する。岩垂率いる交流設備の日本での電力供給は、安全性が向上し成功した。ボスに迎合することなく、冷静に技術を見極め、ぶれない心をもつ岩垂の精神は経営に生きている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月11日</p>
<br>
<br>
<h2>お手本はシーメンス</h2>
<br>
　日立製作所が英国で進めていた原子力発電所の新設計画を凍結することを決めた。２０１９年３月期連結決算で、約３０００億円の損失を計上する。ただ、今回の決断によって米中貿易摩擦などマクロ経済の影響を除けば、日立にとって「唯一にして最大のリスク」が低減したことになる。ＩｏＴ（モノのインターネット）を軸にしたデジタル製造業への転身を急ぐ。<br>
<br>
　重電各社が今後、力を入れるのがＩｏＴ分野だ。産業分野には現場の機器データを吸い上げ、分析し、生産効率化につなぐ市場が大きく広がる。<br>
<br>
　欧州を中心に世界で延べ１万社以上の顧客をつかむのはドイツ・シーメンス。開発から製造、調達まで事業プロセスのほぼ全領域をサイバー空間で統合管理するプラットフォームを持つ。シーメンスの圧倒的な強みは、自社の産業機器がすでにさまざまな工場に入り込んでいるところだ。この強みを生かし、製造業のデジタル化を後押しする。<br>
<br>
　三菱電機も現場起点で工場の生産効率化を支援する。杉山武史社長は「機器の強さを活かしながら、今までにないソリューションを提供していく」と展望を語る。<br>
<br>
　経営再建中の東芝もＩｏＴ分野の強化を急ぐ。後発ではあるものの、車谷暢昭会長兼ＣＥＯは、大きなプラットフォームで全ての市場と対峙（たいじ）するのではなく、「二つ、三つ勝てればいい」と語る。ＰＯＳ（販売時点情報管理）や送配電など、シェアが高い事業でのデジタル技術の融合を模索する。<br>
<br>
　一方、迷走が続くのが米ゼネラル・エレクトリック（ＧＥ）だ。あらゆる産業機器のＩｏＴのデファクトスタンダード（事実上の標準）を目指し、プラットフォーム「プレディクス」を投入したが、結果は鳴かず飛ばず。１８年末にはデジタル関連事業の分社など事業再編を発表した。<br>
<br>
　ＩｏＴはソフトに傾きがちだが、ハードの基盤を軽視すれば、ＧＥの二の舞いになりかねない。米グーグルが電力事業に触手を伸ばすなど、ＧＡＦＡ（グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン）もサイバー空間だけでなく事業を広げつつある。「確実に勝てるところで戦う」（車谷東芝社長）目利きも問われる。<br>
<br>
　２２８億ドル（約２兆６０００億円）—。２０世紀の多角化の教科書とも言われたＧＥが１８年７—９月期の当期損益で計上した赤字だ。<br>
<br>
　事業構造見直しはＧＥの十八番だったが、その歯車が狂い始めている。誤算の始まりは、１５年の仏重電大手、アルストムの買収。買収後に欧州を中心に石炭火力発電への逆風が強まり、減損処理損失は１５８億ドルに達した。<br>
<br>
　一方、ＧＥが栄華を極めたころ、低収益率に苦しんでいたのがシーメンス。９０年代末に「１０ポイントプログラム」に着手。利益率１０％を目指し、事業の見直しを始めた。００年代半ば以降は半導体やパソコン、自動車部品、原子力なども切り離している。利益率が１桁で将来性が見込めない事業は撤退や売却することで、ここ十数年で事業の半分を入れ替えた。<br>
<br>
　多くの日本の重電メーカーは「ベンチマークはシーメンス」と声をそろえる。１５—１７年度も利益率１０％程度を維持しており、今やＧＥに代わり日本企業の教科書といえよう。<br>
<br>
　国内では０８年秋のリーマン・ショック後、各社は事業構造の見直しへ重い腰を上げた。リーマン・ショックの打撃が小さかったのは三菱電機。他社よりも先に携帯電話や半導体の事業を整理したことが奏功したが、日立と異なり、ここ１０年で事業ポートフォリオは大きく変わらない。<br>
<br>
　杉山社長は「競合に比べるとかなり絞り込んでいる。ただ、２０年度以降を見据えた場合、成長分野にあてる人が足りず、既存の人員をシフトする必要がある。もう一段の選択と集中が必要だ」と語る。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月18日の記事から抜粋</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a></b><br>
<br>
<h2>ABBの「直流」取り込む日立</h2>
<br>
　日立製作所は１７日、スイスのＡＢＢの送配電や制御などのパワーグリッド事業を買収すると発表した。買収額は約７０００億円で日立が手がけるＭ＆Ａ（合併・買収）では過去最大。送配電事業では世界首位に立つ。会見した東原敏昭社長は巨額買収については「グローバルリーダを獲得するには非常に良い買い物」と語った。<br>
<br>
　ＡＢＢが対象事業を分社化して日立が２０２０年前半をめどに約８割を出資する。この時点で７０００億円規模を投じる。その後、出資比率を高めることで完全子会社にする方針だ。<br>
<br>
　買収対象部門の１７年の売上高は約１００億ドル、営業利益率は約９％。新興国を含め世界に顧客を持つが、ＡＢＢの中では相対的に利益率が低い。ＡＢＢは株主のファンドの意向もあり売却を決断したが、日立の電力・エネルギー事業（売上高約４５００億円、営業利益率約６％）を大きく上回る。<br>
<br>
　日立にとって魅力的なのはＡＢＢの事業規模や販路だけではない。日立のＩＴを組みあわせて相乗効果を狙うほか、技術基盤に厚みをもたせ、新興国の電力網整備や再生可能エネルギー需要を取り込む。中でも「交流送電より送電効率が高く、接続する系統に制約が少ない『自励式』直流送電の技術では他社を寄せ付けない」（国内重電幹部）。<br>
<br>
　関係者によると、今回の買収を巡っては中国国有企業の国家電網と競り合ったという。国家電網はブラジルの送配電最大手を買収するなど海外での足場固めを急ピッチに進める。東原社長は中国企業の台頭について「競争より協創によってグローバル展開した方がうまくいく」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月18日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が挑む「現場協創</a></b><br>
<br>
<h2>NEC・新野隆社長インタビュー</h2>
<br>
　—「企業文化を変える」など、中期経営計画で掲げた目標はどの程度進みましたか。<br>
　「ここ半年間でいろいろな仕掛けを整備してきた。ただ、本気で何を目指して変わっていくのかは従業員全体として、まだ腹落ちしていない。２０１８年は改革しながら固定費も落とした。１９年はターンアラウンドの年だ。改革をやり続け、自らが変わっていかなければならない」<br>
<br>
　—海外の営業赤字を１９年３月期に収支トントンに改善するとしていますが、手応えは。<br>
　「（黒字化には）前期比２８０億円の改善が必要だ。改善は進んでいるが、まだ１００億円程度は読み切れていない。そこを詰めていく。誤算だったのはディスプレーと、蓄電装置などのエネルギー事業。もっと伸びると思っていたが、エネルギー事業は電池の調達金額の上昇が響いた。ディスプレーは営業黒字だが、前年比ではだいぶ減ってきている。これらをどこまで回復できるかが課題だ」<br>
<br>
　—海外の損益は全体でカバーできますか。<br>
　「（懸案だった）『パソリンク』は順調だ。海底ケーブルなど、海洋事業も下期に回復し、受注残高が１０００億円を超え、工場はフル稼働している。生体認証などを強みとするセーファシティーズ事業の伸びも順調だ」<br>
<br>
　—第５世代通信（５Ｇ）分野で韓国のサムスン電子と提携した背景を教えてください。<br>
　「サムスンは米国の第４世代通信（４Ｇ）の基地局などで成功を収め、インドでも実績を持っている。開発費用の分担に加え、グローバル展開でもウィン—ウィンの関係を築ける。サムスンは端末も強く、全体として、きちんとしたサービスが作りやすい。一方で人工知能（ＡＩ）やネットワーク監視などは手がけておらず、我々の強みを生かせる」<br>
<br>
　—国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への貢献を掲げていますね。<br>
　「我々が目指す社会価値創造事業はＳＤＧｓに合致している。１９年はラグビーのワールドカップ、その先には２０年東京五輪・パラリンピックもある。顔認証システムをはじめ、我々の技術を世界にアピールするよい機会になる」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　ＮＥＣは１８年末にデンマークのＩＴ最大手であるＫＭＤの買収を発表した。買収額は、１年前に傘下に収めた英ノースゲート・パブリック・サービス（ＮＰＳ）の倍の約１３６０億円。「セーファシティーズ」と呼ぶブランドの下で、ＮＥＣが描く成長戦略は海外でどう根付くのか。次の一手が注目される。<br>
（斉藤実）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 13:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本が異例の“生”データ外部提供のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16455</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　鉄道関連のビッグデータ（大量データ）の活用法を一般募集するコンテストがＪＲ東日本と経済産業省によって行われ、多数の参加者で活況を呈している。データはＪＲ東が所有するもので、鉄道会社が生データを取引先以外に外部提供するのは異例。ＪＲ東は社外アイデアを積極採用することで、深刻化する人手不足などへの対応策を見いだす構えだ。鉄道ビッグデータは利活用が期待されつつも、決定的な利用法は確立されていない。オープン型のコンテストにより、イノベーションが生まれるかが注目される。<br>
<br>
　コンテストでは、ＪＲ東が軌道変位測定装置で測った線路の歪み量データを参加者に提供。参加者はデータ分析により数カ月先の線路の歪み量を予測し、正確さなどを競う。全部門合わせ７００人近くが参加。「事業者にはない視点のアイデアも多く、非常に興味深い」と審査員の１人であるＪＲ東の伊勢勝巳常務執行役員は、コンテストの意義を強調する。<br>
<br>
　データは自然による原因不明の影響などを受けた“生”のデータであり、理論化が難しい。審査では、高得点の応募案件に対し「ノイズ除去などの前処理をかなり丁寧に行っている」などといったコメントが寄せられた。審査にはＪＲ東関係者のほか、辻井潤一産業技術総合研究所人工知能研究センター長、杉山将理化学研究所革新知能統合研究センター長らが参加した。<br>
<br>
　鉄道線路は各地で老朽化が進む上、保安員の高齢化などに伴う人手不足が課題。ビッグデータ活用により「少しでも作業を効率化できれば」と伊勢常務執行役員は期待する。同社はコンテストで得た知見や人的ネットワークを生かし、オープンイノベーション型の課題解決を目指すという。<br>
<br>
　今回のコンテストは、経産省が推し進める「ＩｏＴ推進ラボ」事業の一環。審査結果は２７日に東京都内で開く表彰式で発表する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子部品か素材かそれとも…“５G特需”を掴むのは誰だ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16456</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１９年に高速・大容量の第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスが開始するのに合わせ、電子部品や素材などの関連業界では受注合戦が始まった。スマートフォンだけでなく、基地局やデータセンターなど裾野は広い。米中貿易摩擦の影響で世界経済の行方に不透明感が強まる中、５Ｇ向けの旺盛な需要を取り込むべく、各社の期待は高まる。<br>
<br>
<h3>デジタルデータ爆発の波</h3>
<br>
「５Ｇ関連需要は想定より立ち上がりが早い」—。<br>
<br>
　１月３０日に１９年３月期連結業績予想を売上高、営業利益ともに上方修正したアンリツの浜田宏一社長はそう指摘する。５Ｇの旺盛な開発需要を背景に、５Ｇ開発で先行する米国と韓国を中心にチップセットや携帯端末の計測器注文が伸び、業績を押し上げた。<br>
<br>
　５Ｇ関連メーカーはチップセットで米クアルコムやインテル、韓国サムスン電子、端末でサムスンなど米韓に集中しており、彼らの注文をいかに獲得できるかが勝負だ。５Ｇ関連の計測器を開発した社はアンリツともう１社しかなく、注文を分け合っている状態だ。<br>
<br>
　米韓に続き、中国や日本での５Ｇ開発もこれから本格化する。米アップルのスマホ減速や米中貿易摩擦の影響も、浜田社長は「別次元の話」と否定。新技術だからこそ、タイミング良く製品投入できる研究開発体制を構築していたことが追い風を受ける要因になった。<br>
<br>
　日本電産も、５Ｇで“デジタルデータ爆発の波”が到来すると期待する。情報量の増大により、冷却やハードディスク駆動装置（ＨＤＤ）などでモーターが使われるデータセンターの数量が高まる。ビジネスチャンス拡大に備え、１８年末には台湾の放熱部品メーカーを買収。冷却に必要な熱管理技術を高めて、データセンター用モーター需要を取り込む。５Ｇは、これからの成長のカギとなる「“ホット”な話題だ」（吉本浩之社長）。<br>
<br>
　村田製作所や京セラも５Ｇに起因する市場拡大が加速すると見る。ＩｏＴ（モノのインターネット）化との相乗効果で、電子化の裾野が広がるからだ。米中貿易摩擦が懸念材料だが、京セラの谷本秀夫社長は、「５Ｇや先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）、ＩｏＴで設備投資を大きく減速するつもりはない」と断言する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphsKVDV_5c615e6254392.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">太陽誘電のMLCC（太陽誘電提供）</div>
<br>
　ＴＤＫは、フリップチップ実装機「ＡＦＭ—１５シリーズ」に、半導体チップを業界最速の０・６５秒で基板に取り付けられる新タイプを投入。５Ｇ対応のスマホでは、半導体を乗せるデバイスが増えることから、これに対応した。太陽誘電も今後の５Ｇ需要も見越し、約１５０億円を投じて新潟県内の子会社の敷地内に、積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）生産の新棟を新たに建設する。福田智光上席執行役員は、スマホの５Ｇ対応が進めば「部品需要はそれなりに伸びていくだろう」と期待する。<br>
<br>
　三菱電機は、通信基地局で使う高周波デバイスを生産する。基地局の５Ｇ対応に合わせ、１９年度中にも新型デバイスの生産体制を拡充する。同デバイスの半導体材料には、５Ｇ用の周波数帯の特性に適した窒化ガリウム（ＧａＮ）を採用し、高性能化を狙う。<br>
<br>
　現在、基地局で使う高周波デバイスの半導体材料にはシリコンを使うのが一般的。だが５Ｇでは、現在の４Ｇより高い周波数帯が割り当てられる予定。そのため高周波出力のＧａＮを採用しないと、設備の小型化や省電力化が困難になる。<br>
<br>
　同社はかつて自社の携帯電話向けに、ガリウムヒ素（ＧａＡｓ）製の高周波デバイスを供給していた。ＧａＡｓはＧａＮと同じく化合物半導体の技術だ。このため、既存の生産ラインをＧａＮ用にも活用できるという。同社高周波光デバイス製作所（兵庫県伊丹市）の渡辺斉所長は、「設備投資を極力抑えて、収益性を重視する」と方針を示す。<br>
<br>
　富士キメラ総研は、２３年における世界での５Ｇ対応基地局の市場は４兆１８８０億円、スマホなどの５Ｇ対応機器の市場は２６兆１４００億円とそれぞれ予測している。<br>
<br>
<h3>クラウドは本格普及で大きな商機</h3>
<br>
　「クラウドでの運用が普通になる」とＡＷＳジャパンの長崎社長<br>
<br>
　「多端末接続」「大容量通信」などを強みとする５Ｇは、クラウド事業者にとっても大きな商機だ。クラウドサービス世界最大手の、米アマゾン・ウェブ・サービス（ＡＷＳ）も、来る５Ｇ時代に期待する。<br>
<br>
　ＡＷＳ日本法人であるＡＷＳジャパン（東京都品川区）の長崎忠雄社長は、５Ｇ普及とクラウドの需要は「連動する」と断言。多くの端末がインターネットに接続すれば、大容量のデータを処理・蓄積することが必要だからだ。<br>
<br>
　こうしたデータは「従来のオンプレミス（自社保有）で運用するのではなく、低コストで柔軟に設計できるクラウドでの運用が『普通』になる」（同）と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYKUX1F_5c615ea0c9e0c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「クラウドでの運用が普通になる」とＡＷＳジャパンの長崎社長</div>
<br>
　米アマゾン・ドット・コム子会社のＡＷＳは、今やネット通販とともにアマゾンの業績を牽引する稼ぎ頭だ。５Ｇの普及が全世界で本格化すれば、アマゾンの業績をさらに盤石なものにするかもしれない。<br>
<br>
<h3>高周波信号対応、追い風に</h3>
<br>
　５Ｇで使うギガヘルツ帯（ギガは１０億）の高周波信号対応では伝送損失を抑える低誘電率、低誘電正接の基板材料などが求められており、住友化学のスーパーエンジニアリング樹脂の液晶ポリマー（ＬＣＰ）が脚光を浴びる。５Ｇで必要な電気特性や高温多湿下の使用に向く低吸水性を有しており、高周波基板材料として次世代通信の追い風に乗る。<br>
<br>
　三菱ガス化学が世界トップシェアの半導体パッケージ材料のＢＴ積層板も期待が膨らむ。低コスト、耐熱性に加えて電気特性に優れ、９０年代から半導体パッケージとしての地位を盤石なものにした。<br>
<br>
　ＡＧＣは５Ｇ向けの合成石英ガラスアンテナを開発した。車載用や室内外用アンテナとしての実用化を目指し、１９年からサンプル出荷を始める。電気信号の伝送損失が小さい高純度の合成石英ガラスを使ううえ、金属のアンテナパターンに微細なメッシュ加工を施した。パターンは透明に極めて近くなり、見える場所に置いても景観を損なわず、視界の遮りも最小限に抑えられる。<br>
<br>
　５Ｇ向けではアンテナのほか、プリント基板材料にも力を注ぐ。同社の島村琢哉社長は「次世代高速通信関連で２５年に６００億円以上の売上高が期待できる」と展望を示す。<br>
<br>
　一方、半導体シリコンウエハーメーカーのＳＵＭＣＯの橋本真幸会長は、「５Ｇなどに対応するため、データセンターをどんどん作らないといけない（状況になる）」と、需要の高まりを予想。２１年以降、シリコンウエハーは不足すると見ており、追加投資を視野に、取引先との販売価格是正を進めている。<br>
<br>
　素材各社は５Ｇ向けの需要を見込み、関連製品の増産に取り組む。信越化学工業は光ファイバー用プリフォーム（前駆体）や半導体の製造工程で使うフォトマスクブランクスの設備投資を進めている。日立化成は台湾にプリント配線板用の高機能積層材料の工場を建設しており、２０年に稼働予定だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpg6BTU0_5c615e852ebdb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＳＵＭＣＯの橋本会長は需要の高まりを予想</div>
<br>
（文＝特別取材班）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>過去最高の件数・金額だった2018年のM＆A、最も存在感を示した企業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16457</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本企業が関連するＭ＆Ａ（合併・買収）が活発だ。２０１８年に日本企業が関わったＭ＆Ａは、金額・件数ともに過去最高となった。足元の株式市場は米中貿易摩擦の長期化懸念や中国の景気減速などの要因で安定さを欠くが、日本企業の稼ぐ力は培われている。豊富な資金力を背景に事業拡大につなげたい。<br>
<br>
　Ｍ＆Ａ助言会社であるレコフ（東京都千代田区）によると、１８年の日本企業が関わったＭ＆Ａの金額は、前年比約２・２倍の２９兆８８０２億円だった。海外の大型買収案件が増えたことで、９９年以来１９年ぶりに過去最高を更新した。件数は同２６・２％増の３８５０件だった。前年を上回るのは７年連続となる。<br>
<br>
　武田薬品工業が約７兆円を投じてアイルランド製薬大手のシャイアーを買収。日本企業による海外企業買収では過去最高額となり、武田は製薬業界で日本企業初となる世界１０位以内に入ることになった。またソフトバンクグループ関連では、米ウーバー・テクノロジーズへの資本参加など５１件、総額で約９兆円超を占め、マーケットでの存在感を高めた。<br>
<br>
　Ｍ＆Ａにより市場や製品を獲得し、売り上げや利益を最大化することに加えて「イノベーションや企業価値の向上を実現する手段としての活用が重要になっている」と、大和総研の弘中秀之主席コンサルタントは指摘する。１５年にコーポレートガバナンス・コードが適用開始となり、株主や投資家への説明責任が強く求められるようになった。「どのような成長をしていくのか、その手段の一つが海外Ｍ＆Ａにつながった」（弘中主席コンサルタント）と見る。<br>
<br>
　１９年についてもレコフは、ＩｏＴ（モノのインターネット）や人工知能（ＡＩ）など技術革新に伴うベンチャー投資のほか、事業承継案件も多いと推測している。世界情勢や為替、株式市場に負のサプライズがなければ、１９年の件数は１８年の水準を維持しそうだと見込む。<br>
<br>
　実際に、事業承継の対応は待ったなしの状況にある。経済産業省の調査によると、２５年までに７０歳を超える中小企業・小規模事業者の経営者は全国で約２４５万人。うち約半数で後継者が未定だとされる。こうした課題への解決策の一つとしてＭ＆Ａの活用が増えるとみられる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmzqoQF_5c6162cb7c0e0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝浅海宏規）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子タグ「RFID」はコンビニをどう変えるか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16458</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は１２日から、東京都内のコンビニエンスストア、ドラッグストア計５店で電子タグ「ＲＦＩＤ」を用い商品サプライチェーンを効率化する実証を行う。２０１８年２月に行った実証を拡充し、消費・賞味期限の迫った商品を値引き対象にして通知するなど、消費者参加型の取り組みにする。小売りや物流の現場のほか消費者にもメリットをもたらす仕組みを検証し、２５年以降の実用化を目指す。<br>
<br>
　実施場所は、ローソンゲートシティ大崎アトリウム店、ミニストップ神田錦町３丁目店、ウエルシア千代田御茶ノ水店、ココカラファイン清澄白河店、ツルハドラッグ目黒中根店。商品に貼り付けたＲＦＩＤを陳列棚上のリーダーで読み取り、消費・賞味期限を管理できるようにする。期限が近づいた商品は値引きやポイント還元の対象にし、スマートフォンのアプリケーションを通じ参加する消費者に通知する。<br>
<br>
　ＲＦＩＤは商品の個体情報を非接触で一括読み取りできるため、小売り現場の効率化や廃棄ロス削減などにつながると期待されている。実証は２８日まで。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予約も上々…走るキッチン、出発秒読み！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16459</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　走るキッチン、出発—。西日本鉄道は、福岡県南部を走る新たな観光列車「ＴＨＥ　ＲＡＩＬ　ＫＩＴＣＨＥＮ　ＣＨＩＫＵＧＯ（ザ　レール　キッチン　チクゴ）」の運行を３月２３日に始める。通勤通学が多い区間で沿線地域の魅力を発信し、地域振興につなげる。<br>
<br>
　食事を提供する本格的な観光列車は同社で初めて。３—５月は沿線地域の食材による春メニューを提供する。４月までのランチとディナーを合わせた予約率は８割に達した。<br>
<br>
　車両は２０年前に導入した６０５０系を改造し、外観は赤と白を基調にキッチンクロスをイメージしたチェック柄。３両編成で座席は５２席。２両目に窯が中心のキッチンを置く。内装に使った沿線地域の工芸品も見どころ。壁や床はいぶし銀が特徴の「城島瓦」。天井には八女地区の竹による竹編み。テーブルやイスなどは家具産地の大川地区で作られた。<br>
<br>
　６月からはランチとディナーに加えて「ブランチの旅」も開始予定。年間の売り上げ目標は約１億円を掲げた。藤田浩展上席執行役員は「皆さまに愛される観光列車にしたい」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>購買データを個人と紐付けない、三井物産の共通ポイント戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16460</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井物産は、日本ＩＢＭ、電子地域通貨事業を手がけるフィノバレー（東京都港区）と共同で、健康関連分野に特化した共通ポイントシステム事業に乗り出す。まず１５日に広島市を中心とした地域で、３カ月間の実証実験を始める。食品などの対象商品を買うとポイントが貯まり、商品の購入やマッサージなどのサービス利用ができる。日本ＩＢＭのブロックチェーンに関する技術と、フィノバレーの地域通貨に関する知見を活用する。<br>
<br>
　三井物産は２０１８年１１月に、資本金１億円で全額出資子会社のグルーヴァースを設立し、同社が主体となって事業展開する。小売業などが展開する既存のポイントとは異なり、購買データと個人をひもづけずに、メーカーの商品開発に役立つようなデータ提供や活用を目指す。<br>
<br>
　同ポイントがたまる商品を提供する企業はアサヒ飲料、キリン、森永乳業、日本製粉、いなば食品など。ポイント利用ではそごう・西武、東急スポーツオアシスなどとなる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“シャープのダイナブック”とロボホンが連携営業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16461</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは家電事業の営業機能の一部を、２０１８年１０月に東芝から買収したＤｙｎａｂｏｏｋ（ダイナブック、東京都江東区）本社に移管した。シャープの家電やスマートフォン、ロボット型携帯電話「ロボホン」などを対象に、ダイナブックのパソコンと商品・販路の相互活用を進める。連携を生かして顧客のニーズをつかみ、最終的にはパソコンを自社のＩｏＴ（モノのインターネット）家電などと機能的に連携させ、パソコンの付加価値を高める。<br>
<br>
　シャープが東京・芝浦に構える東京ビルに在籍していた新規開拓や企画立案を含む営業担当者約２０人が、ダイナブック本社で業務を始めた。それぞれの販路を生かして既存商品を拡販しつつ、製品間の相乗効果を模索する。<br>
<br>
　１０年にパソコン事業から撤退したシャープは、ダイナブックの買収で再参入した。ダイナブックに所属するＩＴ系技術者を獲得できた。具体的な連携内容は検討中だ。ただ、シャープはあらゆる製品がインターネットでつながるＩｏＴ対応の家電を増やしている。連携によってこうした家電の利用状況をパソコンで確認したり操作したりできるといったサービスが可能になる。<br>
<br>
　またロボホンは、２０年度に小学校で必修化されるプログラミング教育向けに需要が高まっている。ロボホンの対話や動きをプログラミングする際にパソコンを使うため、相乗効果を見込みやすい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>