<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>SOMPO、フィンテックでアフリカに熱視線の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18921</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＯＭＰＯホールディングス（ＨＤ）がアフリカのフィンテック企業に熱い視線を送っている。２０１８年にケニアなどアフリカ諸国を中心に仮想通貨を活用した国際送金サービスを展開するスタートアップに出資。現在同サービスの活用方法を検討している。２８日から横浜で開催される第７回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ７）では併催の展示会に出展予定で、これを一つの弾みとして、アフリカのデジタルイノベーションに参画する。<br>
<br>
　ＳＯＭＰＯＨＤの出資先であるビットペサは、仮想通貨ビットコインを活用した国際送金サービスを提供するスタートアップ。１３年にケニアのナイロビ市で設立。ケニアやタンザニア、コンゴ民主共和国、セネガル、ガーナなどアフリカ１０カ国のほか日本や欧州でも事業を展開している。<br>
<br>
　ＳＯＭＰＯＨＤの楢崎浩一最高デジタル責任者（ＣＤＯ）は同サービスの活用方法について「いろいろな可能性がある。特定するのは時期尚早だ」とし「（実際の事業化は）２０２０年以降になる」としている。アフリカでは、スウェーデンの小口保険、ＢＩＭＡ（ストックホルム）がガーナやセネガルなどでモバイルによる保険商品の提供を行うなど、フィンテック分野への参入が盛ん。楢崎ＣＤＯは「今後は保険や農業のスタートアップに出資する可能性もある」としている。<br>
<br>
　ＳＯＭＰＯＨＤは、１４年に日系の損害保険会社初となるアフリカ駐在員事務所を南アフリカのヨハネスブルグに開設。１７年には、ＳＯＭＰＯＨＤ傘下の損害保険ジャパン日本興亜などがアフリカの大手保険グループであるサンラム・グループ（南アフリカ）、サハム・グループ（モロッコ）と提携し、再保険の引き受けを行っている。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資金をかけずに「SDGs」を導入した造園業者が実現したこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18923</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業の多くが持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を経営に活用する上でコストを課題と感じている。ただ、ＳＤＧｓの推進に決まり事はなく、資金をかけずに導入できる。造園業の日比谷アメニス（東京都港区）は、コンサルタントなどに頼らず自前でＳＤＧｓを取り入れた環境宣言を策定した。従業員５００人の同社にＣＳＲ専門部署はなく、多くの企業が参考にできそうだ。<br>
<br>
<h3>業務別に目標設定、一覧に</h3>
<br>
　日比谷アメニスの環境宣言が記載されたパンフレットを開くと、同社グループとＳＤＧｓとの関係を一覧できる。業務別にＳＤＧｓの１７目標が整理され、取り組むと好影響、注意を怠ると悪影響を与える目標も分かる。１枚にまとまっているので携帯しやすく、そのまま壁に掲示できる。同社は自前で作った。<br>
<br>
　環境宣言の策定作業は２０１７年夏に始まった。環境緑花研究室の上杉哲郎室長は「造園業なので環境に関わるのは当然だが、もっと明確に環境貢献を発信しようとなった」と経緯を語る。事業の社会的価値の再確認などの狙いもあったが、発信によって同業者との差別化や新たなパートナー獲得につなげようとするビジネス上の動機も大きかった。　<br>
<br>
　宣言は、十数人で立ち上げた委員会で検討した。委員長は工事部の課長、他のメンバーも現場社員だ。検討過程でＳＤＧｓに着目するようになった。ＳＤＧｓに当てはめると、活動が社会的要請に合っているのか確認できるからだ。委員会メンバーは社外のシンポジウムや勉強会に出かけて関連情報を収集。建設業者や取引先、先進的と言われる企業のホームページも見てＳＤＧｓの活用例を学習した。１８年８月、委員会で練った環境宣言を小林定夫社長が社員向けに公表した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpU6RHAj_5d5df7520286b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">環境宣言のパンフレットと上杉室長。ＳＤＧｓとの関係が一覧となっている</div>
<br>
　現在、建設業とＳＤＧｓとの関連に詳しい専門家を招いた社内勉強会を開いている。「具体的に何をしたら良いのか、ヒントを得るため」（上杉室長）という。ＳＤＧｓに取り組む初期段階で講師を招いた研修会を開く企業が多い。目標設定でコンサルタントによる指導を受ける企業も珍しくない。日比谷アメニスは勉強や目標づくりで自前を貫いたが、実際の活動に移す段階で必要に応じて外部に頼る。「宣言をして終わりではない。活動の方が重要」（同）とメリハリをつける。<br>
<br>
<h3>事業に直結する目的を</h3>
<br>
　関東経済産業局の１８年１０月の調査によると、中小企業のＳＤＧｓの認知度は１５％だった。ＳＤＧｓ推進の課題では「資金不足」「マンパワー不足」「何から取り組んでいいのか不明」という回答が多かった。<br>
<br>
　日比谷アメニスでは、資金をかけずにＳＤＧｓを経営に導入した。また社員が参加する委員会活動にすることで人材不足も補った。ＳＤＧｓ推進の目的も明確だった。<br>
<br>
　「社会の流れだから」と漠然とした理由ではなく、同業者との差別化やパートナー獲得などの具体的なメリットを意識していたので、委員会メンバーが情報収集に取り組む動機付けになった。事業に直結する目的があると、社内でＳＤＧｓを推進しやすい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもが目の検査嫌がらない、新器具を監修した北里大教授のアイデア</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18924</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　“ポケモン”で目の検査を楽しく—。北里大学の半田知也教授が監修し、ヤグチ電子工業（宮城県石巻市）が製造販売する検眼用器具「ポケモンオクルーダー＝写真」が好評だ。ピカチュウなどのポケットモンスターが描かれており、小さい子どもに親近感を与えることで斜視や弱視の検査時の不安を軽減している。<br>
<br>
　同オクルーダーは、両目を使った立体視や斜眼の度合いを確認する簡易眼位スケールと、左右どちらの目を「利き目」に使っているかを見るホール・イン優位眼テストの２種類。無機的なテストより親しみやすく、子どもが検査を嫌がらないという。胸ポケットに差し込めるため、子どもとの話題の接ぎ穂にもなる。<br>
<br>
　子どもの弱視や斜視は早期の治療が必要で、ある程度の期間がたってしまうと治療効果が薄れる。検査を嫌がらないことはとても重要で、ポケモンは海外でも人気のため世界中で活用できる。<br>
<br>
　ポケモンを使ったのは半田教授のアイデア。半田教授は眼科で使う器具が子どもの利用を考えていないことを課題として捉え、オクルーダーのほかにも多くの子どもが受け入れやすい検査、治療用器具を開発してきた。「楽しく検査することが重要」とし、今後も企業などを巻き込み、さまざまな眼科向けの機器を作りたいとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サービスの独自性出しにくいが…日立が特許情報の提供を強化する事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18925</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は、知的財産の状況を示し、企業の経営や事業に貢献できるよう、特許情報提供サービスを強化している。６月には海外特許の要約を手がけるクラリベイト・アナリティクス・ジャパン（東京都港区）と国内で初めて協業。また、特許公報に記載されている技術を人工知能（ＡＩ）で自動分類する機能などをサービスに追加した。特許を経営戦略や研究開発に生かせる環境の整備に商機を見いだしている。（文＝川口拓洋）<br>
<br>
　日立製作所は世界１００カ国の特許公報が調査できる特許情報提供サービス「シェアリサーチ」を提供する。日本の特許庁や米国の特許商標庁などは無料で公報を公開しており、サービスの独自性は出しにくいが、同サービスの有償データベースでは企業のニーズに沿った検索や解析、分類、複数の国にまたがった場合の調査などに有益だ。<br>
<br>
　公報の記載内容は一般社員だけでなく経営者、研究者にとっても難解。その最大の要因は国ごとの用語や概念、分類項目の違い。例えば国によっては、特許で「ウエアラブルデバイス」と言えば「コンタクトレンズ」のことを指す。<br>
<br>
　「日本では課題や用途、優位性など項目を分けているが、欧米はもちろん中国は申請者によってバラバラ」（公共システム営業統括本部知財ソリューション担当の小野雄一郎主任）と課題を話す。<br>
<br>
　そこで日立は６月にクラリベイト・アナリティクスと連携。同社は５９カ国８４００万件の特許を自社で要約している。クラリベイトを利用した場合、ブリヂストンや村田製作所は、知財担当者が一定時間内に読解できる海外特許の件数が約４０％増加した。現在の日立とクラリベイトの連携範囲はタイトルと抄録だけだが、今後は企業グループごとの特許データの見える化など連携範囲を拡大したい意向だ。<br>
<br>
　ＡＩの活用も難解な内容が多い特許の理解促進につながると期待される。日立ではシェアリサーチに概念検索、タグ付け、技術マップの三つの機能を追加。読解や分析に要する時間を短縮できる。「別のソフトウエアを使う必要もない。開発者が自分の目線で探せる」（同知財ソリューション担当の山下信也主任）という。同サービスの使い方やメリットなどを理解してもらう「知財ソリューションセミナー」も１９年度は７回（すでに４回開催、１８年度は６回）開催する計画だ。<br>
<br>
　日立は今後３年間でＡＩ機能の追加により新たに１００社、クラリベイトとの連携で７０社の同サービスの活用を目指す。「日本の研究開発費は１８兆円。中国は４０兆円、米国は５０兆円と差がある。シェアリサーチで自社や他社の特許情報を分析・判断・活用する効率を上げ、企業の競争力強化を支援したい」（小野主任）と話す。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた新たなビジネスモデル</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDGli6s_5d5efd0d59f1f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">知財ソリューションセミナーを開催しサービスをアピールする</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIの研究を推進する上で俳句がよい題材になる深い理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18926</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）について、さまざまな分野で社会実装に向けた取り組みが活発化している。こうした中、北海道大学大学院情報科学研究院の川村秀憲教授は、数多くの企業と共同研究を進めているほか、ＡＩを使って俳句をつくる「ＡＩ俳句」の研究にも力を入れている。北海道でのＡＩ研究をリードし、多くの課題に取り組む川村教授に研究の狙いや方向性を聞いた。<br>
<br>
　—企業との共同研究に積極的ですね。<br>
　「常に１０社ぐらいとやっている。長期的に考えると、国のプロジェクト頼りでは採択されないリスクがある。企業と共同研究することで、生きた課題に取り組め独自のデータも扱えるほか、研究費も提供してもらえる。成果はビジネスに生かされ世の中に出ていく。その課程で学生教育もできる利点がある」<br>
<br>
　—どのような研究分野がありますか。<br>
　「例えば、ファッションを理解するＡＩや、ラジコンカーを用い多くの車両がスムーズに自動運転するための研究も行っている。競輪の結果を予測する記事の作成や、効果的なロードヒーティングの実施などもある」<br>
<br>
　—「ＡＩ俳句」を研究しています。<br>
　「ＡＩで俳句を作ることが目的ではなく、研究を進めるための一つの切り口だ。俳句を理解するということは人の価値観や生活、人生などを理解できるということ。ＡＩがそれをできたらほとんど人と同じ能力を持っていると言える」<br>
<br>
　—ＡＩと俳句の組み合わせは意外です。<br>
　「ＡＩ研究は工学の専門家だけになりがちだが、ＡＩ俳句をやることで俳句を詠む人たちと関わり、議論する中で気づきがある。俳句の善しあしは人間の中にしか正解がない。俳句はＡＩにとっていい研究題材だ」<br>
<br>
　—現在はＡＩでどの程度の俳句ができるのですか。<br>
　「過去の俳句をディープラーニングで学習させ、言葉のつながりを作る中で、俳句のようなものができているという状況だ。人が言葉をどう考えているのか、何をどう伝えているのか、価値観とは何なのか、これらを理解できるようなＡＩ技術の開発を進めたい」<br>
<br>
【記者の目／“人”の可能性を再発見】<br>
ＡＩの活用ニーズはさまざまな分野に広がっている。川村教授は多くの企業と共同研究しており、その成果の普及が期待される。一方、ＡＩ俳句の研究は人間を理解するという意味で奥が深い。ＡＩが人間に置き換わるという視点で論じられることが多いが、ＡＩ俳句の研究では、人間の可能性を再発見できるのではないか。（文＝札幌支局長・村山茂樹）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏休み、子どもだけの留守番で最も不安なのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18927</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）は小学生の子どもを持つ共働きの男女を対象に「小学生の子どもの防犯に関する意識調査」を実施した。それによると、半数以上の親が子どもの夏休みの生活に不安を感じていることが分かった。実際には、６割以上の親が、子どもだけで留守番をさせることがあり、訪問者対応への不安が最も多かった。<br>
<br>
　また知らないうちに外出するなど想定外の子どもの行動を不安視する親が多いことも分かった。登下校時には約５割が防犯ブザーを持たせているが、放課後や休日に子どもだけで外出するときは１５％以下に減る事が分かった。<br>
<br>
　７月２３日から２６日までインターネットで調査した。対象者数は男女各２５０人の合計５００人。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カメラは縮小するが、“目”の膨大な市場がある」（キヤノン・御手洗会長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18928</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは２０２６年めどに売上高全体に占める新規事業の構成比率を４０％（１８年実績２３％）に引き上げる。スマートフォンの普及などにより、稼ぎ頭だったデジタルカメラ事業が市場縮小の逆風を受けている。主力事業の落ち込みを補うため、Ｍ＆Ａ（合併・買収）を駆使して医療機器や監視カメラなど新規事業の強化・拡大を目指す。<br>
<br>
　同社の御手洗冨士夫会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）が２１日に日刊工業新聞社の取材に応じて明らかにした。「まだカメラなどの落ち込みをカバーしきれていないが、新規事業は順調に成長している」と強調した。<br>
<br>
　１９年１２月期連結業績予想を２度下方修正するなど、足元の経営環境は厳しい。ただ、御手洗会長は「今はポートフォリオの入れ替えを行っている最中の端境期だ。来年以降は楽観している」と見通しを語った。<br>
<br>
　現中期経営計画では２１年前後に新規事業比率３０％を目標に掲げる。１５年は９％だったが、１６年に当時の東芝メディカルシステムズ（現キヤノンメディカルシステムズ）を買収し、その比率が急拡大した。次期中計でさらに高い４０％を目指す。<br>
<br>
　御手洗会長は「カメラは縮小するが、光学産業で見れば自動車やロボット向けで、レンズとセンサーを組み合わせた“目”の膨大な市場がある」と光学技術の強化・応用を目的にしたＭ＆Ａを進める考えも示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本一働きやすい自治体目指し「ありがとう」を送りあう奈良・三宅町</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18936</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　奈良県三宅町とＮＥＣソリューションイノベータ（東京都江東区、杉山清社長、０３・５５３４・２２２２）は、情報通信技術（ＩＣＴ）を活用し、職員間で感謝の気持ちを送りあう「ありがとうキャンペーン」を１０月１日から１２月２７日まで実施する。対象は同町の職員約１００人。ワークライフバランスに配慮した「日本一働きやすい自治体」を目指す。住民サービスの向上を通して、暮らしやすい街づくりにつなげる。<br>
<br>
　キャンペーンでは米アップルの「ｉＯＳ」に対応した、ＮＥＣソリューションイノベータの感謝アプリケーション（応用ソフト）「Ｔｈａｎｋｓ　Ａｐｐ」を活用。キャンペーン期間中に、同アプリを使うために特化した端末を全職員に貸与する。<br>
<br>
　１日の業務を振り返った時に感謝したい人がいる場合、その気持ちを同アプリのキャラクターなどで相手に伝える。匿名でも送れる。送られた人を中心にした人的ネットワークを可視化することで、職場での人間関係、風通しなどを分析する。キャンペーンの前後に、職場での働きがいや人間関係、組織文化などに関するアンケートも行い、キャンペーンの結果を可視化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>どうして男は小さな面倒を押し付けるのか？男女間の「失敗」を紐解く</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18916</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　恋愛にまつわる話の収集という一風変わった活動を行うユニット「桃山商事」の清田隆之氏は、これまでに約1200人の恋愛相談や悩み相談を受けてきた。それぞれのエピソードに共通する男性のコミュニケーションにおける「失敗」を20項目に分類し解決策を考えた著書『よかれと思ってやったのに　男たちの「失敗学」入門』が話題だ。目次には「小さな面倒を押し付けてくる男たち」「謝らない男たち」「付き合い始めると油断する男たち」といった項目が並ぶ。失敗に対し、「男をひと括りにするな！」と反発する方も多いだろう。「しかし、女性たちから聞くエピソードの中には、このような男性たちが繰り返し登場するのもまた事実です」と同書の中で清田氏が指摘するように、多くの男性に共通する「失敗」は存在する。（取材・昆梓紗）<br>
<br>
<h3>「男らしくない」と言われて育つ男たち</h3>
<br>
<b>—この本は桃山商事の活動がベースになっていますね。</b><br>
　大学時代から約20年間、桃山商事の活動でたくさんの恋愛相談を受けてきました。相談を寄せるのはほぼ女性で、初めの頃はその悩みも「女性の問題」だと思っていて。でも相談を受けているうちに、それぞれの内容の共通点が見えてきてこれは男性の問題でもあるのでは、と考えるようになりました。<br>
<br>
<b>—そもそもなぜ男性からの相談が少ないのでしょうか。</b><br>
　思うに、感情の言語化があまり得意ではないこと、弱みを見せることへの抵抗、さらに自分の心身に対するケア意識の希薄さといった要因があるように感じています。これらの条件が重なって相談に来にくい環境にあるのではないでしょうか。自分の中にもそういうところがあって、悩みごとや苦しい出来事があっても人に相談するのがわりと苦手なので……。<br>
<br>
<b>—本書では１つの項目に対して注釈や具体例の列挙、論理的な説明にかなりの分量を割いています。誤読リスクを考慮しているのでしょうか。</b><br>
　どうしても「男性性」や「男らしさ」といったものに対して批判的な本になるだろうことは想定していたので、男性の耳の痛い話をどう届けるか、そこは長いこと悩みました。僕自身、決して高みに立つような人間ではなく、様々な失敗をやらかしている“当事者”なので…そのあたり正直に書いた方が届きやすくなるのではと思い、自己反省も含め自分のエピソードを多く書き込みました。<br>
　また「Not all men（男をひと括りにするな）」という話ではあると思うので、事例や論拠を示す・攻撃性を薄める・意見を押し付けない、ということは書く上で強く意識しました。行間を持たせず、「こういう男性のエピソードがあり、自分はこう考えているけれど、皆さんはどう思いますか？」というスタンスで書きました。<br>
<br>
<b>—そもそもコミュニケーション上の失敗に気づけるのか？という問題もありますね。</b><br>
　コミュニケーションは相手があってのものなので、他人に見えている自分の方がリアルに近いのではないかと個人的には考えています。アクションした時の相手の反応を見て、「いまの言い方はまずかったかな」などと考えますよね。しかし自分起点になってしまうと、「何でわかってもらえないの？」などと独りよがりの見方になったり、失敗を相手に指摘されたとき防御反応をとったりしてしまうのではないかと思います。<br>
<br>
<b>—失敗を認められない、防御反応などの背景には個人の性格や環境の問題もあると思いますが、こうも共通してエピソードの中に登場しているところを見ると、それだけではない気がします。</b><br>
　やはり弱みを見せづらいというのが男性をとりまく環境にあると思います。子どものころから「泣いたら男らしくない」などと言われて育ったり、友人同士でも弱みを見せるといじられたり、最悪いじめられたり…。そういった「男らしさ」の型をつくる圧力が複雑に混ざって失敗を認められない何かを形成しているのだとは思います。<br>
いったんジェンダーのせいにして、失敗を認めてみるのもひとつの手だと思っています。失敗を認められないままでいると、周囲の信用を食い潰すことになります。失敗を認めた上でその原因や対策について考える方が前向きです。<br>
　不満が蓄積した結果、ふとしたきっかけで感情が爆発することを「コップの水があふれる」と表現をします。男女関係において、コップの水があふれた瞬間（例えばケンカ）や表面張力の部分（不機嫌や一触即発の雰囲気など）に注目しがちですが、そもそも「水」はどんなときにたまるのか、「水」とは何なのかを一冊かけて考えた本にしたつもりです。<br>
<br>
<b>—いくつかの問題の根底にあるのは「軽視」だと思います。相手との関係もそうですが、自分に対しても「軽視」する傾向にあるように感じます。</b><br>
　いわゆる「セルフネグレクト」というものですよね。男性社会には自分のことを省みない人がかっこいいという風潮すらあるように感じます。本書の中で紹介した「上下関係に従順すぎる男たち」は、乗り気でなかったり他の予定を後回しにしてまで、上司や先輩からの誘いを断れないという例です。また「身体のことを考えていない男たち」では体調不良を軽視して病院に行かない、不摂生を栄養ドリンクやサプリなどで一発逆転しようとするエピソードなどを紹介しました。<br>
　これらには「いやだな」「つらい」という自分の気持ちを無視して、ガンガン進むのをするのを良しとする風潮に流されていることから生まれているように思います。その価値観に染まってしまうのは怖いなって思います。<br>
<br>
<b>—女性でもそうですが、「いやだな」などと思っても感情を整理して言葉にすることって意外と難しいですね。</b><br>
　本書中には失敗のパターンの１つに「不機嫌になって黙り込む」「不機嫌の理由を述べず相手に忖度を求める」を紹介しました。不機嫌な態度を取る男性たちって、自分の中にどのような不快感が発生しているのか、それを理解（＝言葉で捉える）しないまま相手に「取り除け！」「ケアしろ！」と求めているわけですよね。これは感情の言語化がうまくいっていない典型的な例だと思います。<br>
　本書でも紹介した『ソーシャル・マジョリティ研究』（綾屋紗月ほか著、金子書房）という本によれば、感情の言語化とは「身体的把握」と「言語的理解」がうまく結びついて初めて実現されるそうです。つまり、「お腹が痛い」とか「ドキドキする」という身体的反応が先にあり、「それは緊張しているからだ」とか「相手から威圧感を感じてビビっているからだ」という文脈的な理解ができて初めて、感情が言語化される、という感じです。<br>
　しかし身体反応に対し、実感とは異なる言葉を貼りつけてしまうと、間違いが起こる。例えば恐怖によって足が震えているはずなのに、その恐怖を認めず「これは武者震いだ」「ビビってないぜ！」など実態と乖離した言語的理解をしてしまうと、自分の感情がよくわからなくなっていく。特に男性はこういうことをやりがちなのではと感じています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9ooONP_5d5ced133906f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<br>
<b>—なんだか“中二病”というか小学生男子みたいですが…</b><br>
　大人でもついこういうことをやってしまいますよね（笑）。これを避けるためには、まず自分の身体反応に敏感になることと、その反応に対し適切な言葉を割り当てていく習慣を身につけることが必要だと思います。<br>
　その時に問題になるのが「ネガティブな感情を認めることができない」という傾向です。本当は悲しいのに「これは悲しみではない」などと否定してしまう男性は少なくないと思います。あとはボキャブラリーの貧困さ。「つらい」とか「いやだ」と思うことはとても大事だと思いますが、その言葉だけだと解像度が低く、ざっくりとしか把握できない。また、身体反応に間違ったラベルを貼ってしまう、身体反応そのものを無視する、というのも起こりがちです。<br>
<br>
<b>—ボキャブラリーを増やしたり、間違ったラベルを正しく貼りかえたりするにはどうしたらよいのでしょうか。</b><br>
　誰かに自分の話を聞いてもらうと、話しているうちに「自分はこう思っていたんだ！」と発見することってありますよね。そういう体験を重ねることで感情の言語化能力は養われていくように思いますが、一方で自分の感情を「話しきる」ことって意外に難しく、特に男性同士の会話の場合、話の途中で茶化しやイジりのようなものが入り、話し手もそれに乗ってふざけてしまったり…ということが少なくありません。<br>
　特に今の時代、コミュニケーションの“持ち時間”が少なくなっているように感じています。バラエティ番組のように「ボケ」「ツッコミ」など役割が決まってしまったり、テンポの良さが求められたり。自分の話を未整理のままダラダラ話す機会は果たしてあるのだろうか？と。<br>
<br>
<h3>失敗は青春に似ている</h3>
<br>
<b>—「男」と括らずに「男女限らず人間こういうとこありますよね？」という書き方もできたと思います。</b><br>
　この本は女性たちから聞いたエピソードをもとにしているので「男たちの失敗学」としていますが、もちろん男性だけの特徴というわけではないと思います。ただ、すべて異なる男性のエピソードにも関わらず、なぜこんなにも似通った話が多いのか…。自分としてはそこがとても気になる部分でした。僕には集まったエピソードをもとに考察することしかできませんが、例えば多くの女性たちが不満に思っている「小さな面倒を押し付けてくる男たち」という問題の背景には、家事やケアを“女性の仕事”と見なす価値観が関与しているかもしれない…。そういうアプローチでひとつひとつの問題と向き合っていきました。<br>
　ただ、本を読んでくれた女性からは「私にも当てはまるところが結構あります」という声をよく聞きます。一方の男性からは「これって男だけの話じゃないよね？」という声が多い。女性のほうが自責的な傾向があるのか、この違いも興味深いところだなと感じています。<br>
<br>
<b>—家庭や夫婦、親子をとりまく環境は過渡期にあると感じています。従来決められていた男女の役割的なものが変化しているので、次の世代の男性は本書にあるような傾向とはまた変わってくるかもしれません。</b><br>
　そうかもしれませんね。本書ではアラサー世代の女性から聞いたエピソードがもとになっているので、その恋人や夫、あるいは会社の上司まで含めても、ここに登場する男性は20代後半から上はアラフィフ世代くらいになると思います。桃山商事でもここ数年は大学生男子からの相談も増えていますが、確かにジェンダー観の変化は感じています。<br>
<br>
<b>—清田さんにとって失敗とはどういうものなのでしょうか。</b><br>
　ありふれた言葉で恐縮ですが、失敗は人生を豊かにしてくれるものでもあると思います。失敗をしたときって、ものすごく落ち込みますよね。自分の存在が認められなかったり、拒絶された気持ちになったり、そういった苦しさや悔しさを避けては通れないし、今まで当たり前だと思っていたものが通用しなくなったり、時間の流れが急に変わってしまったような感覚に陥ったり…。人は失敗をすると、一挙にいろいろなことを感じると思います。自信もプライドも傷つくし、できれば避けたいものではあるのですが、そういった体験が自分を耕してくれる部分は確実にあると思います。渦中にいるときは苦しいけど、振り返ってみると今の自分を構成する大事な要素にもなっている。それが失敗というものではないかと思います。<br>
　くさい言い方ですが、失敗は「青春」にも似ていますよね。青春って先行きの見えない時間の中で言葉にならない膨大なエネルギーに振りまわされる季節のことだと思うんですが、七転八倒やトライアンドエラーを繰り返しながら、少しずつ成熟していき、人は大人になっていく。あとから振り返ったときに思い出として残るのは、無難な日々よりも手痛い失敗の経験ではないかと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpL0IKVM_5d5ced878554f.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>—年齢を重ねてくると、失敗が起きていることに気づかないふりをしがちなのかもしれません。失敗をどんどん流していくと、周りの人に負担や歪みが押し付けられることが多発していくのではないでしょうか。</b><br>
　確かに失敗と向き合うのはエネルギーが要るし、忙しい日々にあっては、なるべく気づかないふりをして過ごしたほうが生産性やコストパフォーマンスは向上するのかもしれません。しかし、たとえ失敗が表面化しなかったとしても、そのしわ寄せが誰かに行ってしまったり、まわりの人から秘かに冷ややかな目で見られていたり…そういったことが怒っているかもしれない。失敗を認めて恥ずかしい思いをすることと、知らぬ間に他者からの信頼を失うことでは、はたしてどっちが怖いですかって話だと思うんですよ。どう考えても後者のほうが恐ろしいですよね…。そうならないためにも、失敗と向き合えるマインドをキープしていきたいなと、個人的には思っています。<br>
<br>
<h3>おっぱいじゃなく失敗を見つめよう</h3>
<br>
<b>—ジェンダーの話が盛り上がって忘れかけていましたが、「ニュースイッチ」は一応ビジネス系のウェブサイトなので、「職場で起こりやすい男の失敗例」も教えていただけますでしょうか。</b><br>
　最も恐ろしいのは「失望され、信頼を失うこと」だと思います。職場は一種の公共空間であるはずなのに、まるで自分の家かのように振る舞い、後輩や女性たちから失望されてしまう。使った備品を戻さない、小さな面倒を押し付ける、相手の話をろくに聞かない、セクハラめいた発言を繰り返す……など、失敗の種はそこかしこに広がっているように思います。<br>
<br>
<b>—上司、部下など力関係も相まってより失敗が起こりやすい環境にありますね。</b><br>
　仕事の文脈で出会う人は、女性であろうと男性であろうとすべて「仕事相手」として接する。これを原則に振る舞うのが大事だと思います。たとえ女性の部下に褒められたり頼られたりしても、それは「上司として」頼られているのであって、「男として」褒められているわけではありません。また男性の部下に対しては、「同じ男だから」といった感覚は一切捨てるべきでしょう。例えばご飯に行けばライスの大盛りを強要する。激務を嫌がる男性社員を「軟弱者」と見なす。最悪の場合、飲み会のあとに風俗やキャバクラへ連れて行く。こういった振る舞いは相手が同じ男性であっても「ハラスメント」になるという意識を持つべきだと思います。<br>
<br>
<b>—これからの時代、新しいジェンダー観を持って働くには。</b><br>
　性別に囚われず、まずは相手の話にしっかりと耳を傾けることが大事だと思います。その中でもし「これは男女の差に起因する問題だ」と感じるものがあれば、背景にあるジェンダー構造を学び、日々の仕事やコミュニケーションに反映させていく。そういう態度でのぞむことが、後輩や女性たちから失望されないための道ではないかと、個人的には考えています。<br>
<br>
<b>—「敗戦に学ぶ」「企業不正の歴史」「PDCAビジネス術」などどいう類の本やエピソードは好んで読まれます。ビジネスにおいての失敗はしっかり認識され、研究されていますよね。</b><br>
　ビジネスの文脈においては、「失敗は成功の母」という格言がリアリティを持って受け止められているように感じます。でも、こと人間関係、特に男女間のコミュニケーションにおいては、はたして失敗というものはしっかりと直視・検証されているのか。個人的にはそこに疑問を抱いています。<br>
　以前ツイッターで「男は落ち込んだとき、『おっぱい揉む？』って言われると元気になる」という内容のつぶやきが話題になったことがありました。傷ついた心を優しく癒やして欲しいという心情の表れだとは思いますが、それでは具体的な振り返りにはなりませんよね…。韻を踏みたいわけじゃありませんが、「おっぱいじゃなくて失敗を見つめよう！」と声を大にして言いたいです。そのほうが絶対、イケてるメンズになれると思うので。<br>
<br>
<br>
【略歴】<br>
清田隆之（桃山商事）<br>
きよた たかゆき<br>
1980年東京都生まれ。文筆業、恋バナ収集ユニット「桃山商事」代表。早稲田大学第一文学部卒業。これまで1200人以上の悩み相談に耳を傾け、それをコラムやラジオで紹介している。恋愛とジェンダーの問題を中心に執筆活動を行い、雑誌、ウェブメディアなど幅広く寄稿。著書に『二軍男子が恋バナはじめました。』（原書房）、『生き抜くための恋愛相談』（イースト・プレス）、『モテとか愛され以外の恋愛のすべて』（同）、トミヤマユキコさんとの共著に『大学1年生の歩き方』（左右社）がある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZtMPFG_5d5ced42cc0b7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<p class="aside">『よかれと思ってやったのに　男たちの「失敗学」入門』<br>
目次<br>
PART1　モヤモヤさせていること<br>
　その1 小さな面倒を押し付けてくる男たち<br>
　その2 何かと恋愛的な文脈で受け取る男たち<br>
　その3 決断を先延ばしにする男たち<br>
　その4 人の話を聞かない男たち<br>
　教えて、先生！ テーマ「セクハラ」金子雅臣先生<br>
PART2 軽く引かれていること<br>
　その5 謝らない男たち<br>
　その6 女性の身体について無理解な男たち<br>
　その7 仕事とプライベートで別人のようになってしまう男たち<br>
　その8 プライドに囚われる男たち<br>
　教えて、先生！ テーマ「性教育」村瀬幸浩先生<br>
PART3 迷惑だと思われていること<br>
　その9 イキるくせに行動が伴わない男たち<br>
　その10 男同士になるとキャラが変わる男たち<br>
　その11 すぐに不機嫌になる男たち<br>
　その12 何ごとも適当で大雑把な男たち<br>
　教えて、先生！ テーマ「ホモソーシャル」前川直哉先生<br>
PART4 悲しい気持ちにさせていること<br>
　その13 付き合い始めると油断する男たち<br>
　その14 「ほうれんそう」が遅すぎる男たち<br>
　その15 上下関係に従順すぎるたち<br>
　その16 話し合いができない男たち<br>
　教えて、先生！ テーマ「DV」中村正先生<br>
PART5 理解できないと思われていること<br>
　その17 お金のつかい方が意味不明な男たち<br>
　その18 身体のことを考えていない男たち<br>
　その19 保守的で変化を嫌う男たち<br>
　その20 シングルタスクな男たち<br>
　教えて、先生！ テーマ「ハゲ問題」須長史生先生</p>
<br>
<br>
<h3>連載・なぜ？なに？失敗（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18849" target="_blank">【01】動物ライター　丸山貴史氏（8月19日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18858" target="_blank">【02】元JAL機長　小林宏之氏（8月20日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18886" target="_blank">【03】元芝浦工業大学大学院教授　安岡孝司氏（8月21日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18907" target="_blank">【04】離婚式プランナー　寺井広樹氏（8月22日配信）</a><br>
【05】恋バナ収集ユニット「桃山商事」代表　清田隆之氏（8月23日配信）<br>
【06】感性リサーチ社長　黒川伊保子氏（8月24日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最悪の日韓関係で開催される「Ｇ７」、不協和音はさらに広がるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18948</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　外交・通商問題が一つの節目を迎える。２４—２６日にフランスで先進７カ国（Ｇ７）首脳会議（サミット）が開かれ、通商や安全保障の分野で各国が結束できるかが焦点になる。同時に日米首脳会談も予定され、貿易協議は大詰めの段階に入る。さらに韓国政府は２２日、軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）の破棄を発表し、日本政府は２８日に貿易管理上の優遇国から韓国を除外する措置を発動する。日韓関係は最悪の事態に陥りつつある。<br>
<br>
　Ｇ７サミットは開催前から不協和音が生じている。トランプ米大統領は「ロシアを（Ｇ７に）加えるのが適切だ」と主張したのに対し、ドイツや英国は「時期尚早」と一蹴。共産圏に対抗する国際協調体制に亀裂が生じている。また首脳宣言の採択も自由貿易などで意見の隔たりが大きく、見送られる方向だ。欧米の対立が鮮明になれば、円高の進行など金融市場への影響は避けられない。<br>
<br>
　日米首脳会談では貿易協議が最終段階に入る。日本は農産物の関税引き下げと引き換えに、自動車分野では米国側の関税引き下げを狙う。<br>
<br>
　一方、米国は自動車の輸入規制や安全保障面の負担をちらつかせ、より有利な条件を引き出す構えだ。会談で大統領再選を目指すトランプ大統領が早期の妥結を迫るのは間違いない。日本は無理な要求に屈せず「バランスのとれた全体像」（政府高官）に軌道修正を促すべきだ。<br>
<br>
　一方、日韓問題は出口が見えない。韓国政府は２４日に期限を迎えるＧＳＯＭＩＡを、２２日に破棄すると発表し、日米韓の安全保障問題にまで発展している。<br>
<br>
　日本が２８日に貿易管理上の優遇国から韓国を除くと、さらに韓国政府が反日運動をあおる恐れがある。日本は、違和感のある言動を繰り返す韓国政府に冷静に対処しつつ、欧米など国際社会には積極的に情報発信する必要がある。<br>
<br>
　外交・通商問題に振り回される日本企業は、さらなる悪影響が懸念される。Ｇ７は米中対立など国際紛争の調停役として機能できておらず、貿易や投資の停滞を抑止できていない。<br>
<br>
　日韓問題も経済的な影響は限定的とはいえ、韓国側の歴史問題を絡めた対日行為は長期的に続く。今後、世界景気は後退局面に入り「日本も輸出産業を中心に業績が悪化する可能性が高い」（銀行系エコノミスト）。<br>
<br>
　国際秩序が揺らぎ、中国やロシアにつけいる隙を与えれば、自由で開かれた経済圏に歪みが生じ、ひいては日本企業の活動にも制約が生じる。日本の経営者は、自由貿易と民主主義を堅持する視座で長期戦略を構想する必要がある。<br>
（取材・敷田寛明）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 08:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロシアＷ杯会場で「技能五輪」開幕、日本の旗手は日立グループの！！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18953</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【カザン＝日下宗大】世界の若き匠が持ち前の技能を競い合う「第４５回技能五輪国際大会」がロシア・カザンの競技場「カザンアリーナスタジアム」で２２日（現地時間）開幕した。今大会は６３カ国・地域から過去最多の１３５５人の選手が出場する。日本選手団は全５６職種のうち４２職種・４８人が出場し、技能世界一の栄冠を目指す。<br>
<br>
　同スタジアムで開会式が行われた。日本の旗手は「機械製図ＣＡＤ」の沼畑辰也選手（日立ハイテクノロジーズ）が務めた。大きく国旗を振る沼畑選手に続き、日本選手団が入場した。２３日から始まる競技を前に選手たちは歌あり、踊りあり、花火ありの開会式を楽しんだ。<br>
<br>
　ロシアのメドベージェフ首相も出席した。「技能五輪国際大会は創造性や友情、新しい勝利を生み出す場で、学ぶ習慣を醸成する」とあいさつし、カザン大会の開幕を宣言した。<br>
<br>
　当日は多くの観客が会場を埋め尽くした。ペンライトを持ち、観客席から開会式をさらに盛り上げた。同アリーナは２０１８年にロシアで開催されたサッカーワールドカップの試合会場にも使われたことがある。<br>
<br>
　技能五輪国際大会は２年に１度開催され、各国で選考を勝ち抜いた原則２２歳以下の若手技能者に参加資格がある。<br>
<br>
　競技は「カザンエキスポ国際展示場」で２６日まで４日間行う。会期中の来場者は２０万人を見込む。カザンはロシア国内の主要な産業都市の一つで、ロシア連邦を構成するタタールスタン共和国の首都でもある            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 16:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業集団、50ccバイクで世界最速時速233kmに挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18938</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日進工具がメーンスポンサーを務める、排気量５０ｃｃクラスの２輪車の世界最高速達成を目指すプロジェクト「スーパーミニマムチャレンジ（ＳＭＣ）」は、２４—２９日に米ユタ州で開かれる世界最高速度記録認定競技会「ボンネビル　モーターサイクル　スピード　トライアルズ２０１９」に参加する。同プロジェクトで製作した５０ｃｃバイクで、同バイクの世界最高速度である時速２３３キロメートルに挑む。<br>
<br>
　同プロジェクトは映画監督でランドスピードレーサーでもある近兼拓史氏が、毎年開催される同競技会で世界最高速記録に挑戦することを目的に、２０１８年に始動した。日本の中小製造業も参画している。<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQoZEoO_5d5fa3df8606e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年8月23日</p>
<br>
<br>
<h3>約30社の参加により発足した　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2018年7月20日</p>
<br>
　オートバイ好きの中小企業が集結して世界最速に挑戦—。米ユタ州のソルトレークで毎年開催されている２輪車の最高速を競う大会に向けた国内プロジェクト「スーパーミニマムチャレンジ」が、１９日始動した（写真）。各社のモノづくりの技術を駆使して、排気量５０ｃｃクラスの２輪車を完成させ、２０１９年の同大会で現在の世界最速記録である時速２３３キロメートルを破ることを目指す。<br>
<br>
　映画監督で元プロライダーの近兼拓史氏を中心に立ち上げたプロジェクトで、約３０社が参画する。メーンスポンサーを引き受けた日進工具の後藤弘治社長は「日本の製造業を盛り上げるためにプロジェクトを成功させる」と記録更新への意気込みをみせた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 23 Aug 2019 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソーラーパネル内蔵のLED看板で新たな用途開拓！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18949</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友商事は、デザイン性に優れたソーラーパネル内蔵の発光ダイオード（ＬＥＤ）サインボードを拡販する。避難誘導標識などの防災分野を中心に、交通・輸送用途や広告、商業施設、工事現場の仮囲いなどの用途として本格的な提案を始めた。製品の価格は１０万円台からで、海外向けも含めて幅広く展開していく。向こう２年間で２０００台の販売を目指す。<br>
<br>
　製品はエコフューチャー（兵庫県宝塚市）が開発した。ソーラーパネルを看板表示面の内部に収納しており、日中の太陽光で発電し、電力をバッテリーに蓄電。蓄電した電力で夜間にＬＥＤ照明を点灯させる。<br>
<br>
　住商によると、ソーラーパネルを内蔵したＬＥＤ表示板はエコフューチャーのみといい、同社の製品を販売することを決めた。<br>
<br>
　ソーラーパネルが露出しないため景観を損なわず、表示板のデザインを目立たせることができる。バッテリー・コントローラーなどを全て看板背面に収納したオールインワン構造の製品で、看板だけの設置で済む。<br>
<br>
　バッテリーは充電式ニッケル水素単３蓄電池を採用した。市販品を用いており、交換も簡単にできる。バッテリーは２１００回充放電が可能で、約５—６年に一度、交換すれば良いため、メンテナンスが容易だ。サイズは標準機種として３６０ミリメートル角から用意した。<br>
<br>
　センサーやカメラ、Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）などとも組み合わせ、新たな用途開拓を進めたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京・虎ノ門に日本一高いビル　東京タワーとほぼ同じ高さ！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18951</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　森ビルは２２日、東京都港区の虎ノ門・麻布台地区に、日本一の高さとなる約３３０メートルの高層ビルなど３棟（イメージ）を建設する再開発計画を発表した。東京タワー（３３３メートル）とほぼ同じ高さで、２０２３年の完成予定。<br>
<br>
　森ビルは２２日、東京都港区の虎ノ門・麻布台地区で着工した大規模再開発事業について「モダン・アーバン・ビレッジ」をコンセプトとして進めると発表した。洗練された国際都市の質感と、小さな村のような親密さを備えた街を志向。辻慎吾社長は会見で「世界の都市による競争が激しくなる中で、このプロジェクトが東京の未来を切り開くと信じている」と自信を示した。総事業費は約５８００億円で、同社としては過去最大級の開発となる。<br>
<br>
　約８万１０００平方メートルの区域に７棟を建設。オフィスや住宅、商業施設で構成する高さ約３３０メートルのメーンタワーは大阪市の「あべのハルカス」を抜き、日本一の高さとなる見通し。住宅を中心とした２６２メートルの西棟、住宅と外資系ホテルが入る２３７メートルの東棟なども建てる。<br>
<br>
　５０カ国以上の約７００人が学ぶ「ザ・ブリティッシュ・スクール・イン・東京」も誘致する。中央に約６０００平方メートルの広場を置き、全体で約２万４０００平方メートルの緑化空間も設ける。２０２３年３月の完成を計画する。<br>
<br>
　同プロジェクトは８９年に、再開発区域の中央部にあたる我善坊地区で街づくり協議会が発足しスタートした。区域の相次ぐ拡大・変更やバブル崩壊に伴う景気後退を乗り越え、１７年に現在の区域を対象とした都市計画が決定した経緯がある。細い路地や木造住宅が密集する土地を集約することで防災上の課題を解消するとともに、都市機能を更新する。地権者は約３００人。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人工知能研究者が伝えたい、失敗やＡＩとの上手な付き合い方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18920</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　失敗は時に人を成長させる。では脳科学の視点で失敗にはどのような価値や意義があるのだろうか。人工知能（ＡＩ）研究者で脳科学に詳しく、エッセイストの顔を持つ感性リサーチ社長の黒川伊保子さんに聞いた。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>他人の失敗さえも自分のものに</h3>
<br>
　<b>—著書「英雄の書」などで脳にとって失敗を重ねることの重要性を指摘しています。</b><br>
　人の勘やセンスは失敗してこそ磨かれる。人の脳は失敗して痛い思いをすると、失敗に使われた関連回路に電気信号が流れにくくなる。それを重ねることで電気信号が無駄に流れない場所が決まり、直感で使う場所が作られていく。勘やセンスはそうやって浮き立つように作られる。だから脳神経回路の仕組みは失敗によって完成するといっていい。<br>
<br>
　<b>—失敗の意義や価値は年齢によって変わりますか。</b><br>
　いくつになっても失敗をして痛い思いをすること自体は無駄にはならない。ただ、２８歳くらいまでの脳は入力装置。そこから５６歳くらいまでは脳の回路の優先順位がつくられる。特に、３５歳くらいまでの失敗はセンスを研ぎ澄ましていく上で重要。そこでしっかり失敗しないとその後の勘は鈍くなる。だから３５歳くらいまでは逃げずに失敗した方がいい。<br>
<br>
　<b>—失敗の価値を最大化する上で大事なことは。</b><br>
　三つある。『失敗を他人のせいにしない』『過去の失敗にくよくよしない』『未来の失敗を怖がらない』だ。他人のせいにすると脳は自分の失敗と思わず学習機会にはならない。他人の失敗さえも自分が阻止できなかったことを悔やみ、自分の失敗と思った方がいいくらいだ。また、くよくよすると失敗したときの関連回路がもう一度通電し、消したはずの失敗の関連回路がよみがえる。当然、未来を心配しすぎては成功にたどり着くはずがない。一方、失敗した瞬間は傷つき、胸を痛めることが大事。心は脳神経系にあり、ショックを受けるほど学習効果はおそらく高い。<br>
<br>
　<b>—若い世代は失敗を怖がる傾向が強いと言われます。</b><br>
　それは社会の責任が大きいと思う。この国ほど失敗を怖がらせる国はないのではないか。一度失敗すると汚れた人のように扱われる。失敗は学びの機会を得たとポジティブに捉える考え方が必要だ。もちろん犯罪など許されないものもあるが、特に若い人の仕事の失敗なんてなんでもないはずだ。<br>
　<p class="aside"><b>◇失敗を怖がる若手社員</b>：日本能率協会（ＪＭＡ、東京都港区）の調査によると2019年度の新入社員が仕事をしていく上で不安なことは「仕事での失敗やミス」が43.0％で「職場での人間関係」と同率トップだった。「仕事に対する自分の能力やスキル」（29.9％）や「やりたい仕事ができるかどうか」（12.5％）「残業時間の量」（10.4％）などを抑えた。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN8trTY_5d5de98fb4aea.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>部下の失敗との付き合い方は？</h3>
<br>
　<b>—若い社員が失敗したとき、上司にはどのような対応が求められるでしょうか。</b><br>
　失敗を（部下が学びの機会を得たと）ポジティブに捉えて『とりあえず自分が顧客に謝ってくる』と言ってあげられる上司だとすてきだと思う。一方、失敗は組織としてもポジティブな面はある。例えば答えがＡだったのにＢという答えを導き出して失敗しても、そのＢがいつか使える局面が出てくる可能性がある。そう考えると、Ｂという答えを導き出す人がいた多様性のあるチームの方が強いかもしれない。<br>
<br>
　<b>—部下が男性か女性かで失敗した時のアドバイス方法に違いはありますか。</b><br>
　叱るべきタイミングが違う。男性は「ゴール思考」のため、成功という結果が出たときには脳の免疫力が高く、過程にあった細かい失敗を指摘しても受け入れられる。ただ、失敗という結果が出たときには免疫力が下がっているので叱ると落ち込んでしまう。一方、女性は「プロセス思考」。結果が悪かったときはその結果に対するプロセスを分析しているので、過程にあった失敗の指摘は大歓迎。ただ、結果が成功だったときには成功の途中の駄目だしをするとストレスになるのでやめた方がよい。<br>
<br>
　<b>—若い社員にとって挑戦する場は重要だと思いますが、いわゆる「むちゃぶり」の仕事はどう考えるべきでしょうか。</b><br>
　厳しい仕事は若い人の進化のためには必要なことだとは思う。これはあくまで私自身の経験の話だが、1991年に電力中央研究所からの仕事でエンジニアとして「日本語対話型女性ＡＩ」を作った。それは本当に不可能だと思う仕事で、いわゆるむちゃぶりだったが、自分のステージがきたと思って挑んだ。実際にとても辛い仕事だったが、なんとか全国の原子力発電所での稼働にこぎ着けた。稼働１ヶ月後にアンケートを取ったら、その１枚に『彼女は美人さんだね』と書いてあった。当時は音声合成や音声認識の技術がまだまだで、今のLINEのように文字のやりとりだけだが、たおやかな女性の話し方を再現しようと設計し、それが認められた。私にとって金字塔になる仕事だったし、男女のコミュニケーションのスタイルの違いや五感の研究など、今の私の仕事を支えているあらゆるものがその仕事を起点に生み出された。むちゃぶりがなかったらそれらは得られなかったと思っている。一方で、むちゃぶりには邪悪さが含まれるケースがあるのは事実。そこは上司が部下にとってチャンスか否かフィルターの役割を果たしてあげないといけない。<br>
<br>
<h3>AIは人生に踏み込ませるべきでない</h3>
<br>
　<b>—AIの進化によって一部の仕事が代替されようとしています。</b><br>
　ＡＩが若い人の失敗の機会を奪う可能性を懸念している。ＡＩは定型業務を緻密にこなし、多少の新しい事象には整合性のある答えを出す。その結果、定型業務などを繰り返して失敗を積み重ねるべき３５歳ころまでの脳の学習機会をＡＩが奪ってしまうかもしれない。企業の経営者は失敗の機会を奪わないためにも、あえて導入しないという英断が必要になるかもしれない。<br>
<br>
　<b>—ＡＩとはどのような付き合い方が望ましいと考えますか。</b><br>
　ＡＩに何をさせるべきかではなく、何をさせないべきかについて考えた方がよいと思う。人がネガティブだと思っていることをＡＩの導入によって本当にポジティブに変えていいのか。例えば失敗はネガティブだと思われるけれど、それを繰り返すことは人の脳の進化に必要ということをどう考えるか。また、ＡＩが人の命を守るような用途で使われることは歓迎したいが、人生そのものにＡＩが踏み込むのは無粋だと思う。<br>
<br>
　<b>—無粋とはどういうことですか。</b><br>
　以前、大手ＩＴ企業のシンポジウムのパネルディスカッションにパネリストとして参加した。その際に「ＡＩと暮らす近未来」を描いた映像が流れた。70代くらいの父親が40代と思しき娘にサプライズで花束を贈ろうとする。そこでＡＩが出てきて、娘がサプライズを喜ぶ確率は75％以上だが、花束を好まない確率は90％とはじき出した。どうやら娘は花束にトラウマを抱えているらしい。それを知った父親は花束を贈るのをやめるのだが、私はその確率を導き出すＡＩに腹が立った。女性は９９９人の男性に花束をもらって心を動かさなくても、たった一人の男性のそれを一生忘れられないほど喜ぶような生き物だ。もしかするとその女性のトラウマも小さい頃に父親がピアノの発表会に花束を持ってきてくれなかったからかもしれない。だとしたらＡＩは父親の人生の奇跡を逃したことになる。ＡＩによって危険を回避していたら人生の奇跡には出会えない。だからＡＩには人生に踏み込ませるべきではないと思う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxNguc8_5d5deef9953db.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
【略歴】1983年（昭58）奈良女子大理卒。富士通ソーシアルサイエンスラボラトリで１４年にわたりＡＩの研究に従事した後、コンサルタント会社勤務などを経て03年感性リサーチを設立。主な著書に『妻のトリセツ』『共感障害　～“話が通じない”の正体』『女の機嫌の直し方』『英雄の書』など。<br>
<br>
<h3>連載・なぜ？なに？失敗（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18849" target="_blank">【01】動物ライター　丸山貴史氏（8月19日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18858" target="_blank">【02】元JAL機長　小林宏之氏（8月20日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18886" target="_blank">【03】元芝浦工業大学大学院教授　安岡孝司氏（8月21日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18907" target="_blank">【04】離婚式プランナー　寺井広樹氏（8月22日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18916" target="_blank">【05】恋バナ収集ユニット「桃山商事」代表　清田隆之氏（8月23日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18920" target="_blank">【06】感性リサーチ社長　黒川伊保子氏（8月24日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学校教材がICT活用で有償に…著作権の新制度で利害関係者がもめている</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18929</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　学校教育の教材で使う他者の写真や文章の著作権扱いが変わろうとしている。教室内であれば無許諾・無償で使えたが、情報通信技術（ＩＣＴ）活用で有償となる。メールで予習教材を送ったり、欠席者や社会人がオンデマンドで学んだりする場合がそうだ。管理団体に「年間学生１人当たりいくら」と補償金を支払う仕組みが予定されている。しかし利用者と権利者の利害がぶつかり、調整に時間がかかりそうだ。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<h3>「学生１人当たり」補償金、管理団体が集め資金配分</h3>
<br>
　論文や小説、写真や音楽などの他人の著作物を、印刷物としてコピーしたりインターネットで利用したりする場合は、個別に著作権者の許諾を得る必要がある。しかし非営利の教育機関での授業は、個人使用の場合とともに、著作権者の許諾なしに自由に使うことができる「例外規定」となっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNPoWvN_5d5e0b88c216f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ところが印刷物のコピーは教室での受講生が使うにとどまるのに対し、ＩＣＴの発展でインターネットを介すると拡散しやすい。異なるキャンパスへ同時中継する遠隔合同授業はぎりぎり従来と同じ。しかしそれを越えた使い方では許諾が必要となる。授業を議論中心にするため事前に教材を提供する「反転授業」や、平日昼間と学びの時間をずらした社会人教育などが想定されている。<br>
<br>
　しかし個別に著作権者とやりとりするのは、小中高大のいずれの学校にとっても手間がかかりすぎる。そのため「授業目的公衆送信補償金制度」に向けて２０１８年５月に著作権法が改正された。<br>
<br>
　これは各学校の設置者である学校法人などが、指定管理団体を通じて「補償金」を支払い、同団体が著作権者に資金配分する仕組みだ。文化庁長官が指定する指定管理団体は一つだけだ。<br>
<br>
<br>
　著作権関連団体が数年前から準備を進め、１９年１月に一般社団法人「授業目的公衆送信補償金等管理協会」（ＳＡＲＴＲＡＳ＝サートラス）を設立。２月に指定を受け、中心的な存在となった。<br>
<br>
　現在、サートラスで補償金額や対象となる授業方式などを固めるべく、関係団体の意見聴取が進められている。その後、サートラスが学生・生徒１人当たりの補償金額を文化庁へ申請し、文化庁長官・文化審議会の諮問・答申を経て、運用スキームが確定する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAoX8iL_5d5e0b777e16c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　意見聴取の舞台は「著作物の教育利用に関する関係者フォーラム」だ。サートラスの構成員である各著作権協会など権利者側と、国立大学協会や日本私立大学団体連合会など利用者側が参加。文化庁・文部科学省や有識者の助言を得ながら、環境整備に取り組んでいる。１８年度に議論してきた四つの専門フォーラムを、１９年度は統合して全体での議論に進んでいる。<br>
<br>
<h3>適用範囲、合意形成急がれる</h3>
<br>
　いくつかの切り口のうち「大学教員の関心が大きいのは、どのような授業形式が対象になるか」（文化庁著作権課）だという。また学長ら経営陣にとっては、新たに出現した経費として、補償金の金額が重要だ。<br>
<br>
　そもそも補償金の適用範囲や金額は、権利者側なら「より広く高く」、利用者側なら「より狭く安く」設定したいと思うもの。簡単には意見の一致が得られない。しかし使用者側の負担感が大きすぎると、個別の権利処理ですませたり、他者の著作物活用を極端に避けたりするケースが増えてしまう。新たな仕組みを生かすには、双方の納得が欠かせない。<br>
<br>
　また大学では教員らが書籍や論文、顕微鏡写真、芸術作品などの創作活動を行っている。そのため山口大学の木村友久知的財産センター長は「新制度を機に『職務著作』の範囲を見直す大学が増えてくるのではないか」と指摘する。職務著作とは「教員が施設や設備など大学の資源を使って生み出した著作物を、個人活動ではなく職務によって生まれたと解釈する」ものだ。<br>
<br>
　国立大学では０４年度の法人化以降、教員の研究成果による発明が、個人発明から「職務発明」に変わっている。権利は個人ではなく大学にある形だ。しかし著作権は当時、「議論を進めるには時期尚早」と判断され、グレーのままだった。<br>
<br>
　つまり現状では、大学の資源を使って個人が創作した著作物の権利は、多くの場合で個人にある。一方で学長裁量経費や研究プロジェクト予算による著作物では、権利は大学という場合が出てきつつある。<br>
<br>
　これからの大学においては、どのような線引きがふさわしいのか—。著作権の対価の還元を促す新制度は、議論を起こすきっかけになりそうだ。<br>
<br>
　新制度を含む改正法の施行期限は２１年５月。利害の対立を越えた合意形成が急がれる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3E44BH_5d5e0b97d6a12.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱電機も倍増へ、電機業界でAI人材育成合戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18931</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は２０２０年度までに、人工知能（ＡＩ）人材を１８年度末比で２倍超の１３００人に大幅増員する。社内の教育プログラムを強化しつつ、外部人材の採用にも力を入れる。景気変動の影響を受けやすい単品売りから、ＩｏＴ（モノのインターネット）やＡＩを活用したソリューション中心の事業モデルへの変革を目指す。デジタル変革（ＤＸ）を主導できる中核人材の確保を急ぐ。<br>
<br>
　三菱電機の２０年度までのＡＩ人材育成計画は、各事業本部合計で１８年度末比３倍以上の１０００人、開発本部で同５０％増の３００人という内訳。一部外部からの経験者採用も含むが、大半は現在働いている社員への教育拡充で目標達成を実現する。<br>
<br>
　育成したＡＩ人材は、研究所での独自ＡＩ技術「マイサート」の高度化を推進するほか、研究所と各事業本部で連携したソリューション開発などを主導する役割を担う。<br>
<br>
　またＡＩ技術を使った、顧客の課題解決ソリューションの創出も加速する。情報技術総合研究所（神奈川県鎌倉市）内に４月に立ち上げた専門組織が、各事業本部と協力して顧客の潜在的な課題発掘などに取り組む。強みのデータ分析技術を生かし、課題発掘から、重要業績評価指標（ＫＰＩ）を設定した課題解決や、価値創出までを一括で手がける。<br>
<br>
　電機業界では、日立製作所が２１年度に研究開発部門におけるＡＩトップクラス人材（博士）を１８年度比５５％増の３５０人に拡充する。ＡＩを含むデジタル人材全体では同６３％増の２０００人を目指す。パナソニックも２１年までに１７年度末比３倍以上の１０００人規模のＡＩ人材を育てる計画だ。<br>
<br>
　政府はＡＩなどを扱う先端ＩＴ人材が２０年に約５万人不足すると試算する。ＤＸをけん引する中核人材の育成・確保をめぐる争いが業界内で激化している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立グループ、働き方改革の先兵</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqDUvjf_5d5f9be4bcfc7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱電機の情報技術総合研究所</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「和食」売り込む有望市場は東南アジアより米国だ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18930</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「和食」が２０１３年にユネスコ無形文化遺産に登録されたこともあって、近年、日本食品の海外販売熱が高まっている。中小企業の食品の輸出先として、東南アジアが注目されがちだが、中小企業の海外展開を支援する海外ＰＲ戦略研究所（東京都中央区）の松島みか代表は「最も重要で有望な市場は米国だ」と力を込める。理由について聞いた。（聞き手＝石掛善久）<br>
<br>
　—なぜ、米国市場をターゲットにすべきなのでしょうか。<br>
　「貿易統計によると、日本の農産物輸出国・地域のトップは１９９５年から１３年間、米国だった。その後、中国に抜かれたが１３年から再び５年間、米国がトップ。近年、東南アジアが輸出先として注目されがちだが、米国市場は安定して大きい重要市場だ」<br>
<br>
　—しかし、距離的・人的な近さや資金の関係などから近隣諸国が有利になりませんか。<br>
　「日本の食品輸出先で見ると、１８年で米国は香港、中国に次いで３位。だが、米国の食品別輸入総額の国別割合で見ると日本のシェアは３７位と低い。例えばコメ。輸入額で見るとタイが５９％、インドが２３％、パキスタンが４・７％。これに対し日本は０・０５％だ。世界有数の高品質を誇る日本米は売り方次第でもっと売れる。日本食品はここ５年間で６２％伸びている。もっと伸びるはずだ」<br>
<br>
　—なぜ、そう思いますか。<br>
　「米国は民間最終消費支出で世界１位。購買力が大きく、先進国では数少ない人口増加国だ。全成人人口の肥満割合は３８・２％でＯＥＣＤ肥満ランキング１位。日本の肥満割合は１０分の１以下。日本食は大きな問題となっている米国人のメタボリック症候群対策にも寄与できる」<br>
<br>
　—日本食品のシェアが低い原因は。<br>
　「全米市場から見ると日系市場は外食で３％、小売りで０・５％。非日系市場を開拓する必要があるが、多くの食品メーカーが流通の壁に直面している。米国の場合はディストリビューター（卸売業者）に卸していても自分たちでエンドユーザー（最終消費者）にしっかり提案していかないと売り上げ基盤を作るのは難しい」<br>
<br>
　「それとスタートアップ段階の商品でも真剣に売ってくれる中堅ディストリビューターの発掘が不可欠だ。近いうちに、当研究所で中小企業の皆さまのお手伝いができる組織を立ち上げたいと考えている」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpP1vWNS_5d606c0295a5e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">海外ＰＲ戦略研究所代表・松島みか氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 06:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界を魅了する映像に…Jリーグ中継、裏方たちの挑戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18934</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　英パフォームグループのスポーツ配信サービス「ＤＡＺＮ（ダゾーン）」を通じ、スマートフォンやタブレット端末で手軽にスポーツ観戦を楽しめるようになった。特にサッカーＪリーグはＪ１からＪ３まで全試合を生中継しているが、どのような仕組みで試合映像が視聴者の端末に届くのか。Ｊリーグ中継を支える裏方の現場を追った。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>汗だくでつなぐ　製作→伝送→配信</h3>
<br>
　７月３１日に開かれたＪ２の栃木ＳＣ対東京ヴェルディ戦。試合開始６時間前の１３時過ぎ、栃木県グリーンスタジアム（宇都宮市）の気温は３５度Ｃ。炎天下の中、映像専用回線中継端子盤のそばで汗だくになりながら光ファイバーケーブルを敷設する上野通信工業（同）ブロードバンド事業部の荒山雄太さんの姿があった。目指す先は端子盤から約２００メートル離れた駐車場に駐まるＮＴＴコミュニケーションズ（ＮＴＴコム）の伝送車だ。「来場客が通る場所は特に注意して敷設しています」と荒山さんは話す。<br>
<br>
　ワゴンタイプの伝送車の隣にはＪリーグプロダクション（東京都港区）の中継車がある。スタジアムのＴＶカメラが撮影した試合映像を基に中継車内でコンピューターグラフィックス（ＣＧ）や解説音声を挿入した放送用映像を作成し、デジタル信号化。この信号を伝送車が受け取り、光ケーブルでつながる中継端子盤経由で専用回線によりＤＡＺＮの配信サーバーに届ける。同サーバーからインターネットで視聴者の端末にＪリーグ中継が届く仕組みだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKzkWDd_5d5e164dc70e7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">映像スタッフの１日は長い…</div>
<br>
　１４時半過ぎ、光ケーブルを敷き終えた荒山さんは伝送車内にあるエンコーダー（映像変換器）４台の設定に着手した。エンコーダーは中継車から受け取った放送用映像のデジタル信号を光回線で伝送できるように変換圧縮する装置。ＣＧや解説音声が入った放送用映像とスポーツニュースなどで使うＣＧなしの映像、それぞれのバックアップ映像という計四つの映像を伝送するため、エンコーダーも４台ある。<br>
<br>
　モニター画面できちんと映像が送られているかをチェックすると荒山さんの業務は一段落だが、試合中もモニターで映像を確認。試合後も監督・選手のインタビューやニュース用の素材映像の配信を終えた後で撤収作業に入る。Ｊリーグ中継は約２時間だが、ＮＴＴコムの映像伝送業務は１日がかりだ。<br>
<br>
　ただ、２０１８年からタブレット端末で各スタジアムの作業状況が一目でわかる「ＲＡＩ」を導入。作業員が現場で作業項目を一つ終えるたびにタブレット端末の画面にチェックを入れるだけで遠隔地でも進捗（しんちょく）状況を把握できる。ＮＴＴコムの戸田肇テレビジョン中継サービスグループ統括部長は「電話で逐一報告していた従来に比べ、報告作業が楽になった」と話す。<br>
 <br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCllltO_5d5e16686398f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中継車内では、スイッチャーが複数のＴＶカメラの映像から最適な映像に切り替える</div>
<br>
　スタジアムで試合を撮影するＴＶカメラはＪ１で１２台、Ｊ２で５台、Ｊ３で４台ある。撮影された試合映像はスタジアム脇の関係者駐車場に駐めた中継車に送られる。スイッチャーと呼ばれる担当者が、中継車内部のモニターに映し出されたＴＶカメラの映像から最適な映像に随時切り替える。ファウルやシュートがあるたびにオペレーターが該当シーンを巻き戻し、ディレクターの指示に従って撮影したリプレー映像を順番に放映していく。Ｊリーグプロダクションの松田誠之プロデューサーは「主役である得点者のリアクションを中心にゴールシーンをしっかり見せるよう心がけている」と明かす。<br>
<br>
<h3>撮影内容を明確化</h3>
<br>
　１７年にＤＡＺＮがＪリーグ中継の放映を始めて以降、映像制作や著作権管理はＪリーグが担当するようになり映像制作も大きく見直された。その一つに公式映像マニュアルがある。マニュアルでは映像制作を委託された地方のＴＶ局によってバラバラだった時間ごとの撮影内容を明確化。試合のほか、選手のバス降り、監督の試合前インタビュー、試合後の記者会見まで決められた順番で撮影することを義務付けた。得点や試合時間を表記するＣＧも統一。各試合の撮影内容が標準化されたことで、「Ｊリーグの試合をパッケージ商品として海外に展開しやすくなった」（松田プロデューサー）という。<br>
<br>
　世間一般では「ＤＡＺＮ中継」という認識が強いが、Ｊリーグプロダクションが撮影した映像をＮＴＴコムがＤＡＺＮなどのコンテンツ配信業者に伝送し、放映権を持つＤＡＺＮが自社アプリケーション（応用ソフト）などを通じて視聴者の端末に配信する。映像制作・映像伝送・映像配信それぞれを担う企業が世界トップレベルの品質を目指すＪリーグ中継を支えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEK336K_5d5e16357a534.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">地道な作業と最先端技術によって迫力のある映像を配信する</div>
<br>
　ＪリーグはＮＴＴの支援を受け、膨大な試合映像やデータを“風呂敷”で包むように一元管理して容易に持ち運び（編集・配信）できる「Ｊリーグふろしき」の構築を始めている。この一環としてＪリーグ中継も人工知能（ＡＩ）や第５世代通信（５Ｇ）を用いたデジタル変革が期待できそうだ。<br>
<br>
　ＡＩによる自動撮影は既に始まっている。ＮＴＴぷらら（東京都豊島区）は１８年に、日本フットボールリーグ（ＪＦＬ）のＦＣ今治対奈良クラブの試合をＡＩ搭載型の自動撮影カメラで撮影し、ＮＴＴぷららのユーチューブ公式アカウントにインターネット配信した。同カメラは選手やボールの位置を自動認識しながら撮影できる。Ｊリーグは「公式試合のほか、Ｊリーグの育成年代の試合への活用なども視野に実施準備を始める」という。<br>
<br>
　ＡＩが複数の映像の中から最適な映像に切り替える自動スイッチングも開発中だ。Ｊリーグふろしきに集まった試合のデジタルデータをＡＩが解析し、ハイライト動画や個別選手に特化した動画を自動で制作することも予定している。<br>
<br>
　５Ｇを活用した動きも加速している。その一つが仮想現実（ＶＲ）映像の作成だ。ＶＲヘッドセットをかぶって観戦すれば、フィールドを俯瞰（ふかん）する視点、ゴール裏など自分が好きな映像を選んで、あたかもスタジアムのピッチサイドで観戦しているような臨場感を得られるサービスが実現する。<br>
<br>
　スタジアムから離れた場所での中継映像制作も５Ｇで可能になる。ＡＩが自動撮影した試合映像を５Ｇで遠隔地にある映像制作拠点に伝送し、ＡＩが編集したＪリーグ中継をＶＲで見る日もそう遠くはなさそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>片手か両手か、ハンドルに手が触れている位置まで判別できるセンサー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18961</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友理工が「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」と呼ばれる自動車業界の新潮流に対応するため、材料や製品の開発を加速している。第１弾として、自動運転向けに運転手がハンドルを握っているかを検知するシステムを完成した。緊急時に自動運転から手動運転へ切り替える判断をつかさどる重要なシステムで、２０２０年後半に量産する計画だ。<br>
<br>
　開発したシステムは柔軟で電気を通す独自開発の特殊なゴム材料で作った「スマートラバー（ＳＲ）センサー」をハンドルに内蔵する。センサーに手が触れた際の静電容量の変化で、ハンドルを握っているかどうか識別する仕組み。<br>
<br>
　「片手か両手か、ハンドルのどの位置に手が触れているかまで判別可能」（浜田真彰執行役員）という。ゴム材料の持つ柔軟性を生かし、ハンドルの曲面に沿わせてセンサーを設置できるため、ハンドルの意匠性を損なわないのも特徴だ。<br>
<br>
　住友理工は道路の種類や天候など一定の条件下ではシステムが運転を担い、緊急時には運転手が操作する「レベル３」、一定の環境下で人間の関与なく走行できる「レベル４」の自動運転車での採用に照準を合わせる。<br>
<br>
　センサーの検出回路はアルプスアルパインの協力を得た。浜田執行役員は「自社の技術だけでは高機能な製品は作れなかった」と指摘。「他社との協業で先端技術を持ち寄らないと、ＣＡＳＥの開発スピードに対応できない」と続ける。新時代への適応には、オープンイノベーションが一つの解となりそうだ。<br>
（名古屋・長塚崇寛）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 24 Aug 2019 08:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>