<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>混同されるのは良い傾向？ ロボットとＡＩの違いと役割</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17798</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットと人工知能は、よく混同されます。人工知能が、ロボットとセットで登場することが多いからでしょうか。ロボット研究者は「ＡＩは人間を超えますか？」と質問されると悩んでしまいますし、人工知能研究者は「ロボットは人間を征服しますか？」と質問されると考えこんでしまいます。実は、人工知能を必要としないロボットもあるし、ロボットと直接関係のない人工知能の研究をしている人もいます。<br>
<br>
　大まかにいえば、ロボットは動く機械装置です。実体があって、移動したり、形を変えたりできます。一方で、人工知能は、人間の脳の働きをまねた、目に見えない情報処理の一種です。人工知能はコンピュータに宿り、ロボット以外にも、スマホや家電に搭載されることがあります。だから、「ロボット＝人工知能」ではないのです。<br>
<br>
　人工知能と対比して、人間が備えている知能をあえて名づけるなら、天然知能あるいは自然知能でしょうか。人間の場合、知能の座である脳を身体から分離するというわけにはいきません。人間の知能が身体と切り離せないものであることを強く意識して、脳科学からロボット開発まで幅広く手がける研究者もいます。わたしも、生物学から機械工学まで、必要だと思うところに頭を突っ込んで研究を進めています。なぜなら、個々の学術分野は、生物の知的なふるまいを理解するためにはあまりにも狭いからです。ロボット学は、総合科学です。<br>
<br>
　わたしは、ロボットと人工知能が混同されるのはいい傾向なのだろうと思っています。コンピュータとインターネットが結びついて発展した結果、コンピュータとインターネットのちがいを気にする人が減っているのと同様に、ロボットと人工知能がうまく融合しつつあることの証拠かもしれないからです。<br>
<br>
　知能とは、人間の知的な能力を包括的に指す言葉です。知能には、新しいことを学ぶ能力や、未知の環境で自ら問題を解決する能力、概念や数を操る能力などたくさんの意味が含まれています。お気づきのように、かなり人間中心的な概念です。言葉の成り立ちとしては、「～能」ですから「全能」や「放射能」に似ています。全能はなんでもできる能力、放射能は放射線を出す能力のことです。<br>
<br>
　知能は、無形の知的な機能ですから、本来であれば「人工知能と友だちになる」という言い方はできません。しかし「人工」がつくものは「人工臓器」や「人工衛星」のように大体は有形な人工物です。人工知能がコンピュータやロボットに宿った時、「人工知能と友だちになる」ことは可能でしょう。<br>
<br>
　知能を備えていることは、黙っていてはわかりません。必ずふるまいを通して現れます。例えばしゃべること。文字や音声で人間と対話できるコンピュータプログラムは、人工知能の一つの例です。言葉や声は、それなりの効果をもつものですが、「虎を捕まえろ」とスマートスピーカーに頼んでも「それでは虎をデジタル化してください」と答えるくらいしかできません。そこでロボットの出番です。ロボットの強みは、実世界を自ら動き回り、実世界に直接干渉できることです。つまり、ロボットなら、リアルで虎をふん縛ることができます。<br>
<br>
　わたしが思うロボットの魅力も、まさに見て触ることができる実物であることです。目の前で、ロボットが、生き生きと動き、わたしたちの働きかけに反応するのを見るとワクワクします。ロボットを作っていると、この実世界に生きている実感が湧いてきます。<br>
<br>
　遠い未来、人間が丸ごとデジタル化されてインターネットに溶けこむのなら、ロボットはいらなくなるかもしれません。でも、人間が物理的な身体を手放すのは、数百年か千年か、かなり先になるでしょう。それまでは、人間は寝起きし、食事をし、けがや病気と付き合い、老いるでしょう。全部、物理的な作用です。それを手助けできるのがロボットなのです。（書籍「超ロボット化社会」より）<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E8%B6%85%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%83%E3%83%88%E5%8C%96%E7%A4%BE%E4%BC%9A-%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%A0%E3%82%89%E3%81%91%E3%81%AE%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E3%82%92%E8%B3%A2%E3%81%8F%E7%94%9F%E3%81%8D%E3%82%8B-%E6%96%B0%E5%B1%B1-%E9%BE%8D%E9%A6%AC/dp/4526079766" target="_blank">超ロボット化社会 〜ロボットだらけの未来を賢く生きる〜</a><br>
新山龍馬・著、四六判、１７６ページ、税込1,620円<br>
<br>
若手ロボット研究者がこれまでのロボットの歴史を振り返りながら、これからのロボット技術の進化を想像し、私達の生活がどのように変化するか、また私達が描くべき未来像のヒントを提示する。ロボットと距離のある人でも、手に取りやすい内容。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
新山 龍馬（にいやま・りゅうま）<br>
ロボット研究者。東京大学大学院情報理工学系研究科講師。<br>
1981年生まれ。東京大学工学部機械情報工学科を卒業、東京大学大学院学際情報学府博士課程修了、博士（学際情報学）を取得。マサチューセッツ工科大学（MIT）研究員（コンピュータ科学・人工知能研究所、メディアラボ、機会工学科）を経て、2014年より現職。専門は生物規範型ロボットおよびソフトロボティクス。<br>
著書：『やわらかいロボット』金子書房、2018年7月<br>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppaeNLP_5ceb4f8a897b1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp246FMd_5ceb4fa1a2662.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E8%B6%85%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%83%E3%83%88%E5%8C%96%E7%A4%BE%E4%BC%9A-%E3%83%AD%E3%83%9C%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%A0%E3%82%89%E3%81%91%E3%81%AE%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E3%82%92%E8%B3%A2%E3%81%8F%E7%94%9F%E3%81%8D%E3%82%8B-%E6%96%B0%E5%B1%B1-%E9%BE%8D%E9%A6%AC/dp/4526079766" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphplfa4Gz_5ceb4f71ce385.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>喫煙者は採用しません！狭まる“包囲網”にたばこ離れ加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17800</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業を取り巻く「たばこ包囲網」が狭まっている。就業中の禁煙の導入だけでなく、新卒採用の募集要項に非喫煙者を盛り込む企業も出てきた。日本では最近まで個人の嗜好（しこう）とみなされてきた喫煙だが、外食産業が店内での禁煙を打ち出すことで株価が上昇するなど風向きは確実に変わりつつある。海外では金融機関がたばこ産業への投資を控える動きもあり、たばこ離れが加速しそうだ。<br>
<br>
　喫煙者、採用しません—。損保ジャパン日本興亜ひまわり生命保険は、新卒採用に新機軸を持ち込んだ。２０２０年４月に入社する新卒社員の募集要項に「非喫煙者、または入社時点で非喫煙者であること」を明記したと発表。申告制で、入社後に喫煙が発覚しても処分はしないが、たばこを吸わないことを明示した採用制度は珍しい。<br>
<br>
　親会社のＳＯＭＰＯホールディングスの担当者は「健康を応援する企業としてのメッセージ。役員らの就業時間内禁煙などの先行した取り組みや時代の流れもあり、特に（募集要項への明記の）違和感は社内ではなかった」としている。ひまわり生命では１８年１０月に役員、部室長、統括部長、営業部長が就業時間内禁煙を実施し、４月に全従業員に広げた。<br>
<br>
　ソフトバンクも社員の健康増進を目的に４月から就業中の禁煙を段階的に導入した。まずは毎月最終金曜日に実施し、１０月以降は毎週水曜日を対象に加え、２０年４月には全面的な禁煙を実現する。<br>
<br>
　厚生労働省の１６年度の「喫煙と健康　喫煙の健康影響に関する検討会報告書」によると、日本では能動的な喫煙に起因する疾患によって年間約１３万人、受動喫煙によって年間約１万５０００人が死亡していると推計される。これまで受動喫煙の防止が進まなかったが、２０年の東京五輪・パラリンピックをにらみ、飲食店の全面禁煙をめぐる議論など盛り上がりをみせた。飲食店を原則禁煙にする改正健康増進法は２０年４月に施行される。<br>
<br>
　外食業界では規制導入を見越して店舗の禁煙化に踏み切る動きが進む。串カツ田中は全国チェーンの居酒屋業態では初めて、１８年６月からほぼ全店にあたる１８０店舗を全面禁煙にした。方針を発表した翌日の株価は６％以上値上がりした。個人の嗜好に制約を加えることに賛否はあるが、市場でも「嫌煙」が好感されていることがわかる。<br>
<br>
　海外企業の取り組みは先を行く。世界最大級の保険グループの仏アクサは約２００兆円の資産を運用するが、たばこ産業への投資から完全に撤退している。アクサの日本法人の担当者は「企業の社会的責任の観点から、たばこ産業は武器や児童労働などと同じ扱い。純粋な投資でも成長性の余地は少なく、リターンは見込みにくい」と語る。<br>
（取材・栗下直也）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>抗菌性あるボトル容器を実現する「竹粉」の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17802</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユニオン産業（川崎市中原区、森川真彦社長、０４４・７５５・１１０７）は、竹を細かく粉砕した「竹粉」を含む有機物を配合したボトル容器用の樹脂材料を開発した。ブロー成形に使えるよう、軟質のポリプロピレン（ＰＰ）を混ぜて容器の厚みが安定するようにした。独自開発の抗菌樹脂「ユニペレ」の製造方法を応用し、腸管出血性大腸菌（Ｏ１５７）などの増殖を抑制する抗菌作用を備えた。月間５トンの生産規模を目指し、営業活動を進める。<br>
<br>
　有機物を材料として環境負荷が低く、抗菌性がある点を訴求する。既にオーストラリアの化粧品メーカー２社から問い合わせがきており、化粧品ボトルの試作やクリーム向けチューブ容器の試作用材料を提供している。このほか医療関連用品や日用品、調味料などを扱うメーカーへの販売を目指す。材料の価格は個別見積もり。国外向けには１ロット２トン、国内向けには同３００キログラム単位からの供給を見込む。<br>
<br>
　材料は有機物を含むため、ブロー成形の際に分離したり成分が偏ったりして容器の肉厚を安定させるのが難しかった。<br>
<br>
　そこで軟質のＰＰを配合し、材料中の成分の均質化に成功した。複数種類の有機物やＰＰの配合率を調整しながら試作を重ね、５年をかけて完成にこぎつけた。<br>
<br>
　材料は竹粉を含む有機物を半分以上の割合で含むユニペレを基にしたものを使っており、廃棄時の二酸化炭素（ＣＯ２）排出量削減にも配慮した。Ｏ１５７などに対する抗菌性については、カケンテストセンター（東京都中央区）に委託した試験で実証済み。抗菌効果は使用状況により３—５年程度持続する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん細胞を発光させて診断、毒性低い新素材の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17803</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長岡技術科学大学の片岡卓也博士学生と多賀谷基博准教授は、がん細胞などを発光させて診断をしやすくするバイオイメージング素材を開発した。骨に含まれるアパタイトが主原料で、従来の素材に比べて毒性が低い。クエン酸を混ぜて発光性を強めた。葉酸も加えることで、がん細胞表面への付着性も向上した。年内にも実用化にめどをつける。<br>
<br>
　アパタイト内にあるカルシウムの一部を発光元素「ユーロピウム」に置き換えた上、クエン酸と葉酸を合成した。可視光を当てると赤く光る。クエン酸を含ませることでユーロピウムの周囲をクエン酸が囲うようになり、ユーロピウムは外からの影響を受けにくいまま強く発光する。「研究室での実験ではクエン酸のないタイプより約１０倍強い光を出せることを確認した」（片岡博士学生）。がん細胞の表面には葉酸分子の受容体が多く出ているため、葉酸を混ぜて付きやすくした。<br>
<br>
　これまでのバイオイメージング素材は量子ドット蛍光体を使うことが多かった。水銀やカドミウムを含むため毒性があり、体に優しい素材の開発が求められていた。<br>
<br>
　片岡博士学生らは、骨の中でアパタイトとコラーゲンが結合していることから着想。コラーゲンと末端の官能基が似ているクエン酸を合成させたところ、強く光を出すことを発見した。<br>
<br>
　現在、企業と実用化に向けて研究中。病気の早期診断・検査ができる製品として発売に道筋を付ける考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYUoP90_5ceb79384d019.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>迫りくるドローンの脅威、攻撃をどう防ぐ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17805</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　飛行ロボット（ドローン）の発達が著しい。長時間飛行できるタイプや耐火型タイプが登場、価格低下も進んでいる。防災やインフラ点検、レジャー用などでなじみが深いドローンだが、シリアやサウジアラビアなどでは無人兵器、ゲリラ兵器などの開発が進んでいる。東京五輪・パラリンピックなど要人が訪れるイベントも増える中、これらの対策研究をさらに加速することが必要ではないか。<br>
<br>
　ドローンと一口に言っても、機種は東京・秋葉原の家電量販店で買えるような個人ユースのものから、寸法数メートルの業務用など、さまざまだ。スタイルもラジコンヘリコプターのような回転翼型から、米国の無人機「ガーディアン」「プレデター」「グローバルホーク」のようなグライダー型の機体をドローンに含めることもある。グローバルホークは翼幅が３５メートルに達する。<br>
<br>
　令和の式典の際は皇居周辺に、ドローンが飛ぶのが目撃された。東京・渋谷の交差点では外国人旅行客が人混みの真上でドローンを飛ばし、警察から注意を受けている。シリアなどの海外戦場では多数のドローンに小型爆弾を積んで相手陣地を攻撃したり、故意に自爆させたりするような攻撃が行われている。<br>
<br>
　ドローンは、ラジコンヘリより小型で低騒音なため、発見が困難だ。中国のメーカーはかばんに入れて持ち運べるような折り畳み式小型ドローンを開発している。悪意を持つ人物が交差点やイベント会場、基地付近などで使うケースも考えられる。<br>
<br>
　ドローンの脅威に対し欧米やイスラエルなどはジャミングや妨害電波で飛行できなくさせたり、ロケット弾などで撃ち落とす方法を開発中だ。だが妨害電波は自国の通信機器に悪影響を及ぼす可能性があるほか、小型ドローンを同時に数十機使うような攻撃には対処しにくい。<br>
<br>
　南西諸島などの島しょ・離島防衛では広大な面積を少人数でカバーすることが求められる。ドローンはこの目的に有効だが、攻める側にとっても見つけにくい、安価など便利な点は多い。赤外線やレーザーなども含め、対策研究が急務だ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>50年間でネーム印累計1億8000万本。紙でもデジタルでもシヤチハタでポン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17806</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　はんこなどの浸透印の製造を行うシヤチハタは１９２５年に繰り返し使えるスタンプ台「万年スタンプ台」を開発し、舟橋商会として創業した。現在では事務用に繰り返し使うはんこや文房具店などで販売されているネーム印などが主力。今後は、はんこを守りつつ、ペーパーレス化に対応したパソコン上ではんこが押せるソフトウエアの販売も強化する。<br>
<br>
<h3>補充不要</h3>
<br>
　万年スタンプ台を開発した当時はスタンプ台にインキを毎回補充して使っており、補充せずに連続して使える商品は画期的ではんこ屋で販売されたり、郵便局や銀行などで使用された。<br>
<br>
　スタンプ台の流通に成功した後、仕事の効率を上げる商品を作りたいという思いで、スタンプ台にはんこを載せなくてもはんこを押すことができるインキ浸透印を６８年に発売。大阪万博でもシヤチハタのインキ浸透印のスタンプを置いたこともあり認知度が上がった。舟橋正剛社長は「５０年間でネーム印の一部商品だけで累計１億８０００万本ほど販売した」と話す。<br>
<br>
<h3>海外に進出</h3>
<br>
　またシヤチハタでは浸透印以外でもマーカーなどの文房具「アートライン」を５４年から製造し、海外展開を推進。マーカーは国内より海外のほうが市場がありさまざまな国への輸出を行う。豪州ではたいていの文具店でアートラインが入っているほどだが海外ではんことしての認知度は低い。今まで海外では別注で作るはんこの製造は設備的に困難であったが、簡単にできる機械の開発ができた。舟橋社長は「今後は海外のはんこ店に設備を売り込み、国内でのシヤチハタ＝はんこのイメージを海外にも広げていきたい」と意気込む。<br>
<br>
　国内ではペーパーレス化などが進み、書類などもデジタル化していく。「今後長い目でみるとはんこの数は減っていき、影響は多少出る可能性がある」と舟橋社長は考える。<br>
<br>
<h3>スマホ向け開発</h3>
<br>
　２５年前からパソコン上ではんこを押せるソフトウエアの開発を行い、販売してきた。３年ほど前にはクラウド上にはんこなどのデータをあげ、パソコン上だけでなく、スマートフォンなどでもはんこを押せるソフトの開発をし、販売をした。「ソフトを１００万ユーザーに使ってもらい、デジタルでのはんこ認証もシヤチハタを選択してもらえるようにするのが目標」。既存の商品も守りつつ世の中の流れに対応した製品の販売も強化し、はんこ市場のスタンダードを作っていく。（名古屋・岩崎左恵）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaXGfmq_5ceb95807e323.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">舟橋社長</div>
<br>
<br>
【企業プロフィル】<br>
▽所在地＝名古屋市西区天塚町４の６９▽売上高＝１７６億円（１８年３月末単体）▽設立＝４１年（昭１６）９月            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>授業中の生徒の脳状態をリアルタイムで把握する技術、東大が高校で実証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17808</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院の開（ひらき）一夫教授らは２７日、授業中の生徒の脳状態をリアルタイムに色で表すことで、学習指導に役立てるシステムの実証実験を公開した。三浦学苑高等学校（神奈川県横須賀市）の生徒２４人と教師が協力。脳の働きを計測する装置を頭部につけて現代社会の授業を行った。<br>
<br>
　同システムは、授業中の生徒と教師の脳の活動を調べるため、携帯型の脳活動計測装置（ｆＮＩＲＳ）を頭に付ける。教師のパソコンに無線で計測データが送られる仕組みで、生徒が課題に取り組む際の脳活動をパソコン画面に表示する。平静状態を青、脳活動が活発な状態は赤で表示される。最大４０人を同時計測できる。<br>
<br>
　当日の授業では、教師が「国民主権とは何か」と質問を投げかけると、生徒が一斉に答えを紙に書き始め、脳の状態が活発になる様子をパソコン上で確認できた。<br>
<br>
　開教授は「先生が各生徒の脳活動をリアルタイムで見ることで、授業のやり方を工夫できる。今後、生徒の家庭学習での使用も考えていきたい」と手応えを語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩの有力研究機関、国際会議録活用して特定する新手法</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17809</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　科学技術振興機構（ＪＳＴ）はトップクラスの国際会議のプロシーディングス（会議録）から、有力な研究機関を特定する新手法を考案した。情報通信技術（ＩＣＴ）など進展が早い分野は、重要会議の査読付き口頭発表と議論が重視され、他分野で一般的な学術論文の分析だけでは動向をとらえられない。人工知能（ＡＩ）の５会議に絞り込み、分析することで、機械学習や画像認識など特定分野も含めて先進的な研究を進める大学・企業を特定した。<br>
<br>
　コンピューター科学などのＩＣＴ分野は研究業績の評価で、他分野と比べて国際会議での発表が重視される傾向にある。注目論文の引用数からみる分析法は、引用に年月がかかり変化の早い分野に向かない問題がある。<br>
<br>
　ＪＳＴは、コンピューター分野の国際会議ランキングで有名な「コア・カンファレンス・ランキング」に注目した。「採択される発表論文数は投稿数の２割以下」で、重要研究者の関与が強いなど質の面から、約１６００会議の上位４％に入る大規模会議に絞り込んで分析した。ＡＩ総合と機械学習が二つずつと、画像認識が一つの計５会議だ。<br>
<br>
　２０１７年のこれら年次大会の会議録から、会議発表の論文の著者が所属する機関を見た。共同著者分は重複している。その結果、ＡＩ総合の発表数は米国と中国が２強で計約７割。個別技術の会議では米国１強だった。<br>
<br>
　日本では直近５年間で東京大学が圧倒的で、第２グループは国立情報学研究所、ＮＴＴ、東京工業大学、京都大学などだ。機械学習では統計数理研究所や名古屋工業大学も目を引く。画像認識は産業技術総合研究所、東芝に特徴があった。<br>
<br>
　ＪＳＴは研究費配分機関として、国内の中心的な研究機関の特定や研究動向分析をしている。ＩＣＴ分野で有効な評価法開発もこの中で手がけている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNHfBwr_5cebbbd814ba1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高効率のダイオードがカギ、デンソーが車載発電機を量産へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17812</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デンソーは、高効率のダイオードを搭載した車載発電機を量産化する。日立パワーデバイス（東京都千代田区）と共同で、ガソリン・ディーゼルエンジン車向けに、交流電力の変換時に電力損失を大幅に減らした発電機用高効率ダイオードを開発した。２０１９年度に発売される欧州車向けに生産を始め、順次、世界中の生産拠点で量産する。<br>
<br>
　ダイオードはエンジンの回転で発電した交流電力を直流に変換する機能を持つ。デンソーは電動化の技術開発だけでなく、エンジン車の環境性能向上にも力を入れている。今回の高効率ダイオードの開発で発電効率を６％向上させ、車両の燃費改善につなげる。<br>
<br>
　デンソーは発電機を世界１０カ国以上で年間２５００万台生産しており、全てを高効率発電機に切り替えた場合は二酸化炭素（ＣＯ２）を年間３０トン削減することが可能という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 09:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホームAV事業売却で背水の陣のオンキヨー、何で稼ぐ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17811</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オンキヨーが子会社のオンキヨー＆パイオニア（東京都墨田区）を中核とするホームＡＶ（音響・映像）事業を、米サウンド・ユナイテッド（カリフォルニア州）へ売却する。売却益を車載・テレビ用スピーカーといったＯＥＭ（相手先ブランド）事業など成長分野に投資する。スピーカーやアンプなど、全社売上高の約７割を占めるホームＡＶ事業を手放すことで事業規模は大幅に縮小する。身を切る改革で経営を再起動できるか。再建の新たな出発点に立つ。<br>
<br>
　ホームＡＶ事業の売却額は、関連収益を含め約１００億円の見通し。６月２６日の株主総会での承認を経て、７月１日に売却する予定。現時点では売却に<br>
よる特別利益を確定できないため、５月２４日に発表した２０２０年３月期連結業績見通しでは、当期損益の公表を見送った。<br>
<br>
　売却対象となる製品群は「オンキヨー」と「パイオニア」の２ブランドで展開するホームシアター、ＡＶレシーバー、スマートスピーカーなど。売却後もオンキヨーブランドは残し、今後は年数億円程度の安定したライセンス収入を見込む。<br>
<br>
　オンキヨーは１９４６年（昭２１）に大阪市都島区で創業。スピーカーやアンプといった据え置き型の音響機器で一時代を築いた。だがスマートフォンなどのモバイル機器によって音楽を手軽に楽しめるようになり、市場規模は縮小の一途をたどる。<br>
<br>
　苦境が続く中でオンキヨーは１５年３月に、パイオニアのホームＡＶ事業を買収。オンキヨー、パイオニアの両製品の資源を統合し経営効率化を進めた。だが市場縮小の流れにあらがえず、赤字経営が続いていた。<br>
<br>
　１８年に入ると構造改革を断行。業務用音響機器事業を手放したほか、欧州の販売子会社や国内のサポート子会社などを売却した。同改革が功を奏し、１９年３月期に、６期ぶりに当期損益の黒字転換を果たした。その上でついに決断したのが、屋台骨のホームＡＶ事業の売却だった。<br>
<br>
　今後の焦点は売却益をいかに戦略投資に回せるかだ。車載・テレビ向けＯＥＭ事業では、スピーカーユニットを使わず音を出力できる「加振器」などを強化し、顧客の裾野拡大を狙う。ヘッドホンやイヤホンなどのデジタルライフ事業では、急拡大するｅスポーツ市場への進出も計画する。<br>
<br>
　かつての栄光にすがることなく、いかに市場開拓を進められるか。新生オンキヨーは背水の陣で経営の再構築に挑む。<br>
（文＝大阪・園尾雅之）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 09:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タイプライターメーカーの倒産、日本の製造業がたどった軌跡と重なる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17807</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　かつてタイプライターメーカーとして広く知られた中島オールプリシジョンは、１９２３年に創業した。第２次世界大戦期にはミシンの製造を営んでいたが、６０年代中頃にタイプライター工場を長野に設立して以降、企業規模を拡大。８０年代には北米に進出を果たし、販売を担う中島オール、不動産管理を行う太平日産とともに業績を伸長させ、プリシジョン社は８４年１２月期には年売上高約３９７億円をあげていた。<br>
<br>
　９０年代にはインドネシアにも拠点を設け、欧米各国や東南アジアなど約３０カ国に販売代理店を展開し、４０—５０カ国語を扱うようになった。８０年代中頃からはワープロやパソコンの普及で製造ノウハウを生かしたＯＡ機器類のＥＭＳ事業（電子機器の受託生産）に活路を見いだす。高品質・高精度・低コストの生産体制で、評価を得ていた。<br>
<br>
　しかし、リーマン・ショックを機に、主要大手顧客が生産拠点を海外へ移し、ＥＭＳ事業の大型案件が徐々に減っていった。加えて、極端な円高により多額の為替差損が発生。金融機関から勧められたデリバティブ取引で、急激な円高から多額の損失を被り資金繰りが逼迫（ひっぱく）。２０１１年には金融機関に対しリスケジュールを要請する事態に発展した。<br>
<br>
　その後もインドネシア子会社からの資金融通でなんとか事業を継続していたが、同子会社も人件費等の高騰が収益を圧縮し、昨年末には操業をいったん停止していた。今年１月２５日以降の資金調達が困難となり、中島オールプリシジョンは、関係会社の中島オール、太平日産とともに３１日に再生手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　時代の変化へ懸命に対応を図り、全社一丸となって経営維持に努めてきたプリシジョン社の９６年の歴史は、日本の製造業者がたどった軌跡に多く当てはまるだろう。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
中島オールプリシジョン（株）<br>
住所：東京都中央区日本橋箱崎町２５—７<br>
代表：後藤宏文氏<br>
資本金：３０００万円<br>
年売上高：約１６億８３００万円（１８年７月期）<br>
負債：約１１億３７８３万円（３社合計で約４８億５２９８万円）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 09:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いきなり夏到来！？突然の気温上昇で売れたものは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国各地で気温が上がり、北海道や福島県などで２７日の気温が３５度Ｃ以上の猛暑日になるところもあった。東京都心でも、５月としては観測史上初めて４日連続で３０度Ｃ以上の真夏日となった。連日暑い日が続き、本格的な夏を前に小売店では、早くも夏物商材が売り上げを伸ばしている。<br>
<br>
　そごう・西武では、婦人向けの晴雨兼用パラソルの販売が前年同期（２０１８年５月２０日から２６日）比５２％増で、紫外線（ＵＶ）カット手袋は同３０％増となった。帽子も同１５％増で「つば広タイプのものが人気。つば裏に日傘と同じ遮光生地がついたタイプや、帽子の内側にファンデーションの汚れが落ちやすい加工がされたものがよく売れた」（広報）という。<br>
<br>
　帽子は子ども向けも好調で同３８％増。子どもをＵＶから守るため、日焼け止めなどのスキンケア商品を購入する親も多く見られたという。<br>
<br>
　家電量販店ではエアコンや扇風機を求める人が列をなした。例年、ゴールデンウイーク明けから商品展開しているが「この時期にここまで暑くなったことはなく、前倒しで売れた」（ビックカメラ広報）。暑さで冷蔵庫の調子が悪くなり購入する客もいたという。<br>
<br>
　コンビニエンスストアのセブン—イレブン・ジャパンによると２５日と２６日の両日で、アイスクリームの売上高が前年同期比２０％以上アップした。特に氷菓系が人気だった。飲料はスポーツ系ドリンクが同１０％以上伸びた。「汗をふくフェイシャルペーパーやボディーペーパーは特に好調で、同２倍以上となった」（広報）。<br>
<br>
　またコンビニではアイスクリームなどが欠品とならないよう２７日も「各店舗のオーナーに商品を多めに発注することや売り場を整えるように伝えた」（ローソン）という。<br>
<br>
　気象庁などによるとこの暑さは２８日までで一端収まる見通しだが、想定を超えた暑さ到来で、例年よりも早く品薄になる商品も出てきそうだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台湾総統選、米中摩擦、アップル依存…。シャープの戴会長兼社長が語る業績への影響</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17814</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープの戴正呉会長兼社長は、日刊工業新聞社などのインタビューに応じ、現在の４事業セグメントを再編し、ＩｏＴ（モノのインターネット）家電などの「スマートビジネス」、テレビなどの「８Ｋエコシステム」、第５世代通信（５Ｇ）関連などの「ＩＣＴ」の３セグメントにくくり直す方針を示した。液晶製品などハード主体の従来モデルからの転換を鮮明にする。会長職を続ける２０２２年３月期までに軌道に乗せる見通しだ。<br>
<br>
<h3>困難な中計達成</h3>
<br>
—２０年３月期までの中期経営計画の達成が困難な状況です。<br>
<br>
「米中貿易摩擦の影響を読み切れなかった。特定メーカーとの取引割合が高く、景気変動の影響を受けやすい。今後は事業を３セグメントに再編し、事業変革を進める。プラットフォーム（基盤）やサービスを拡大し、『量から質へ』の展開を強化する。シャープの技術力をいかに商品化するかが大事。６月末の取締役会で正式決定する」<br>
<br>
—親会社の台湾・鴻海精密工業の郭台銘会長が総統選への出馬を表明しました。影響は。<br>
<br>
「私は鴻海の役員に戻るが、その任期と同じ３年後の２２年３月期までシャープの会長を続ける。ただ、社長職については２１年３月期には交代し、日本人に渡したい。共同ＣＥＯ（最高経営責任者）への権限委譲などをさらに進めていく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPzYbdI_5ceca91d576e8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">郭台銘会長</div>
<br>
<br>
<h3>米中貿易摩擦にはビジネスチャンス</h3>
<br>
—米中貿易摩擦への対応策は。<br>
<br>
「中国で生産する製品について、複合機をタイに、パソコンを台湾やベトナムに、ディスプレーをメキシコに、それぞれ生産移管を検討中だ。米中摩擦の影響で中国・華為技術（ファーウェイ）が苦戦しているが、その分、当社は（スマートフォン展開において）ビジネスチャンスを獲得できると考えている」<br>
<br>
—北米テレビ事業の再参入を決めました。<br>
<br>
「中国ハイセンスからブランドを取り戻した。シャープのブランドイメージを高めるとともに、大型８Ｋテレビを展開していく。小型テレビは考えていない。今後は、鴻海が米国ウィスコンシン州に建設中の液晶パネル工場も活用したい」<br>
<br>
<h3>記者の目／親会社に振り回される構図</h3>
<br>
　現事業セグメントは、家電関連、オフィス機器関連、電子デバイス関連、液晶ディスプレー関連の４分野。今回示した構想は、サービス中心の事業モデルにシフトさせるのが狙い。念頭にあるのは米アップル向けビジネス依存からの脱却。ただ戴会長が鴻海の役員に戻ることで、親会社に振り回される構図は続きそうだ。（取材・園尾雅之）<br>
<br>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧エアバスが描く、野心的な「次世代旅客機」構想の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17815</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧エアバスは次世代旅客機の研究・開発を加速する。環境に配慮してエンジンを電動化する次世代旅客機や、生物の姿に学んで燃費向上を図る旅客機などを構想。長期的ビジョンとして、２０５０年までに二酸化炭素（ＣＯ２）排出量を現行比で７５％減、窒素酸化物（ＮＯｘ）は同７０％減、騒音は同６５％減を達成する目標を掲げる。人工知能（ＡＩ）を利用した、パイロットの負担軽減などの研究も進める考えだ。（文＝編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
　「実現するには非常にハードルが高い、野心的な目標だ。しかし、だからこそ、挑戦のしがいがある」。エアバスのエンジニアリング部門担当のジャン—グライス・デュモン上席副社長は、次世代旅客機のビジョンについてこう強調する。<br>
<br>
　同じＣＯ２削減やＮＯｘ削減を進めるのでも、旅客機と他のモビリティーでは難易度のレベルが違う。旅客機は重量やエネルギー消費量が多く、飛行安全上の技術的な制約もある。<br>
<br>
　環境に優しい次世代旅客機の要素技術では、機体の軽量化や新素材、力学特性の研究、エンジンの燃費向上や出力増などが思い浮かぶが、既存技術の延長では解決できない壁も多い。<br>
<br>
　エアバスが構想する次世代旅客機「Ｅ—ＦａｎＸ」は２１年に実験機を飛行する計画で、独シーメンスと共同研究を進めている。<br>
<br>
　客席数は約１００席を予定し、４基のエンジンを搭載。４基のうち、１基分を電動化する考えで、その分のＣＯ２やＮＯｘ、騒音などを削減する。将来的には４基エンジンすべての動力を、電動化する計画だ。<br>
<br>
　エンジンの電動化はもちろん、既存エンジンでも高効率燃焼や出力向上のための技術が必要になる。機体材料はカーボンや炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）に加え、環境に優しいバイオマテリアルを研究する考えだ。当然、強度や耐熱性、コストなどと両立する研究が要求される。<br>
<br>
　一方、アホウドリの羽の特性を模倣して環境負荷を減らす研究も進めている。主翼端部分をブラブラと風で動かすことで機体への影響を減らすとともに主翼も薄くでき、軽量化と燃費向上が図れる。<br>
<br>
　パイロットの負担軽減も、大きな要素になる。世界での旅客機需要は急拡大しており、機体増産とともに、パイロットの養成や確保もネックだ。空港近辺で管制官からの指示や交信のやりとりをＡＩである程度、判断させ、パイロットの負担を軽減する。<br>
<br>
　エアバスは現在、４人乗りの“空飛ぶタクシー”も開発済みで、さまざまの実験も進めている。こちらの技術も、負担軽減に応用する考えだ。<br>
<br>
　「次世代通信の第５世代通信（５Ｇ）で、現状より高速・大容量通信ができるようになり、通信量やデータ量が増える。これ以外でもさまざまな技術革新が進んでいる。未来の航空機の姿は現在とかなり変わっているだろう」。デュモン上席副社長はこう期待する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp1QxSN_5ceccb2ba6905.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">仏ドゴール空港でのエアバス機体</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ちょっと意外、「世界３位」の技術力を生かせ！東芝はＡＩに成長をかける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17816</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は人工知能（ＡＩ）に今後の成長を賭ける。世界知的所有権機関（ＷＩＰＯ）によるＡＩ技術特許ランキングでは世界３位につけた。この実力は、経営再建途上の身にとってかけがえのない財産だ。米中の技術覇権争いでも主戦場となるＡＩは産業構造を大きく変えうる。２０２３年度の売上高営業利益率目標の１０％（１８年度は１％）という高いハードルを越えるには唯一無二の武器が不可欠だ。<br>
<br>
　東芝はＷＩＰＯのＡＩ技術特許ランキングで米ＩＢＭと同マイクロソフトに次ぐ世界３位で、日本国内１位とされた。画像認識や音声処理、文字認識などで高い評価を受けた。<br>
<br>
　子会社の東芝デジタルソリューションズ（川崎市幸区）ソフトウェア＆ＡＩテクノロジーセンターの古藤晋一郎センター長は「東芝のＡＩ研究開発は５０年以上の歴史があり、特許などのバックボーンが強い」と胸を張る。<br>
<br>
　１９６７年に手紙などの郵便番号自動読み取り区分機を世界で初めて開発したのが、画像認識の先駆けとなった。その約１０年後に日本語ワープロのカナ漢字変換で言語処理技術を開発して、音声・言語のＡＩ分野にも進出した。<br>
<br>
　同社が手がけるＡＩは、アナリティクスＡＩ「サトリス」とコミュニケーションＡＩ「リカイアス」の２種類。特にビッグデータ（大量データ）解析に使うサトリスは、工場の生産性向上や送電線検査、がん細胞検知、電力需要予測、倉庫内の作業行動推定などに活用されている。<br>
<br>
　解析能力に加え、機械学習・深層学習（ディープラーニング）用のデータが少なくても、データ自体を自動生成できる独自技術を活用してＡＩの精度を高められる点も強みだ。<br>
<br>
　「我々の今の事業は顧客ごとの課題を解決する上でＡＩを適用している。ソフトウエアだけを売るビジネスモデルではない」（古藤センター長）と、“単品売り”はしていない。半年程度かけて顧客の課題抽出からモデル構築、ソリューション提案まで面倒を見る。<br>
<br>
　標準化した簡易版サービスも一部用意するが、マネージドサービスセンターの小林賢治参事は「業務と必要なデータを固定しているので、分かりやすいが、ピッタリと合致するのが難しい」と明かす。今後は社内向けのＡＩ事業化のガイドラインやモデル開発のプラットフォーム（基盤）をより充実させ、顧客ごとのカスタマイズの手間を抑える必要がある。<br>
<br>
　一方で東芝はジレンマも抱える。自社で長年事業を展開し多くの知見を有するエネルギーや社会インフラ、モノづくり、物流、ビル分野をやはり得意とする。各市場で今も戦っている敵にＡＩという“塩”を送り、競合他社の業務効率アップを助けるのか。ＡＩ事業を今後拡大していく上で難しい判断を迫られそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWgdIMP_5cecccdd85932.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>迷惑な訪問販売、対策用の新型インターフォンとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17817</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２７日、迷惑な訪問販売対策ができるインターホン「クラウジュ＝写真」を１０月２１日に発売すると発表した。来訪者はロビーインターホンを押すと、留守番電話のように用件を話すよう依頼するメッセージが流れる。利用者は来訪者の用件を聞いてから、応答するかどうかを判断できる。対応したくない勧誘を回避したいニーズに応える。<br>
<br>
　親機の消費税抜きの希望小売価格（工事費抜き）は共同住宅用が１６万８０００円、住戸用が１５万８０００円。<br>
<br>
　２０２０年末には家庭用エネルギー管理システム（ＨＥＭＳ）の中核機器「アイセグ２」と連携し、クラウジュのモニターを通じて家電を制御できるようにする。<br>
<br>
　他社と提携し、インターホンを通じて宅配や介護といったサービスの利用をできる仕組みも実現したい考え。市場が成熟化する中、サービスで継続的に稼ぐ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熱中症の危険度を、電子ペーパーで表示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17819</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は、熱中症指標計と連動して熱中症の危険度を表示する「ＤＮＰ電子ペーパー　熱中症注意喚起ボード＝写真」を京都電子工業（京都市南区）と共同開発した。視認性が高く乾電池で駆動するため、日中の屋外での活用を見込む。消費税抜きの価格は、熱中症指標計やスタンドなどと合わせて２９万８０００円。２０２０年に１０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　熱中症指標計を電子ペーパーに有線接続して、外気温と暑さ指数のＷＢＧＴ（湿球黒球温度）値を表示する。発光ダイオード（ＬＥＤ）タイプの大型表示器と比べ、日中の屋外での視認性が高く、遠くからでも情報を確認しやすい。電源が不要なため設置場所の自由度も高い。追加メニューのＩｏＴ（モノのインターネット）無線ユニットと専用のアプリケーション（応用ソフト）を使うことで、スマートフォンやタブレット端末からＷＢＧＴ値を閲覧できる。無線ユニットの消費税抜きの価格は１１万９６００円。クラウドサービスの費用が別途発生する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ「ＮＳＸ」×セイコーがコラボの限定ウオッチ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17821</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーウオッチ（東京都中央区、高橋修司社長、０３・３５６４・２１１１）は、ホンダのスポーツカー「ＮＳＸ」と協業した限定モデル「ＳＢＸＣ０３９＝写真」を、全地球測位システム（ＧＰＳ）ソーラーウオッチの「アストロン」ブランドから９月７日に発売する。価格は５０万円（消費税抜き）で、２００本の限定販売。<br>
<br>
　ケースはチタン製で外形４７・２ミリ、厚さ１３・５ミリメートル。側面にはＮＳＸのロゴを刻印している。ストラップは強化シリコン製。<br>
<br>
　ダイヤルやベゼル、付け替え用ストラップには、２０１９年モデルを再現した新色「サーマルオレンジ・パール」を採用。ダイヤルのデザインや数字は、フロントグリルやインストルメントパネルから着想を得た。ベゼルの１０時位置には、生産拠点にちなんでポート・コロンバス国際空港の空港コード「ＣＭＨ」を刻印している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>みずほ銀も三井住友銀がネットで事業マッチング、「信用力」生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17822</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　みずほ銀行、三井住友銀行の両行は、インターネットを通じたビジネスマッチング支援を強化する。みずほ銀は既存の情報発信サイトにマッチング機能を追加。三井住友銀は企業のビジネス創出を後押しする専用サイト「ビズ・クリエイト（Ｂｉｚ—Ｃｒｅａｔｅ）」を開設する。両行はマッチングで生まれた事業から新たな資金ニーズを創出し、融資拡大などを目指す。<br>
<br>
　両行のビジネスマッチングサイトはともに会員制。みずほ銀は、地域経済に関する情報などを発信するサイト「ミズホ・メンバーシップワン（ＭＩＺＵＨＯ　Ｍｅｍｂｅｒｓｈｉｐ　Ｏｎｅ）」にマッチング機能を付加し、２７日にサービス提供を始めた。<br>
<br>
　同サイトに会員企業の製品や技術などビジネスニーズを掲載。要望に対応できる企業が同行を通じて相手先にコンタクトし、双方が交流を深めることで、新たなビジネス創出につなげる仕組み。同行は早期に成功事例を積み上げ、同サイトに登録する会員を３万人に増やす方針。<br>
<br>
　三井住友銀はＮＥＣと連携し、近くビジネスマッチングサイトを立ち上げる。ＮＥＣの持つ人工知能（ＡＩ）に関する技術・ノウハウを活用し、マッチング精度やサイト利便性の向上も順次進める。<br>
<br>
　同行によると、日本通運やサンマルクホールディングス（ＨＤ）などが会員として参加する予定。同行は、地域金融機関との提携を広げ、地域の経済活性化や雇用創出も目指す。<br>
<br>
　インターネットを活用したマッチングをめぐり国内では、中小企業を中心に、相手先の顔が見えないとの理由から警戒感を抱く向きもある。<br>
<br>
　両行ともに信用力を重視する金融機関が仲介することでこうした不安を払拭（ふっしょく）し、ネットによるマッチングを活発にする構え。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「私が欲しいと思っていた装置」…世界最小の質量分析計はノーベル賞・田中氏お墨付き</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17824</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島津製作所は２８日、設置面積がＡ３サイズと世界最小ながら、たんぱく質や糖鎖などの詳細構造を解析できる質量分析計「ＭＡＬＤＩミニ１」を２９日に発売すると発表した。田中耕一シニアフェローの２００２年のノーベル化学賞受賞につながった分析法と、同社独自のデジタルイオントラップ技術を活用。卓上サイズで、研究者が難易度の高い分析を短時間に何度もトライできる製品に仕上げた。<br>
<br>
　田中氏が所長を務める質量分析研究所が開発した。「私自身が欲しいと思っていた現場で使える装置」（田中氏）。価格は３０００万円（消費税抜き）で、販売目標は年１０台。バイオ医薬品系の研究機関などに提案する。<br>
<br>
　サイズは幅３０９ミリ×奥行き３８５ミリ×高さ３２０ミリメートル。冷蔵庫サイズの同社従来機比で体積が９７％減と格段に小型化した。<br>
<br>
　イオン化補助剤を混ぜたレーザー照射で試料をイオン化するＭＡＬＤＩ技術と、サイズの大きい高圧電源や筒状部品を不要にする同社独自のデジタルイオントラップ技術で、広い質量範囲で高感度、詳細な分析を可能にした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人材受入れを検討中の製造業へ、必要な手続き教えます！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17825</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国各地で人手不足が深刻化する中、2019年4月より改正入管法に基づく特定技能外国人の受入れが始まった。製造業では、素形材産業分野、産業機械製造業、電気・電子情報関連産業の3分野で受入れ可能となるが、受け入れる際には、在留資格申請とともに、経済産業省の組織する協議会への参加が必要となる。<br>
<br>
　日本で働く外国人労働者はここ数年右肩上がりで増えており、昨年は146万人を超えたが、約3割は製造業に従事しており、業種別では最大だ。<br>
<br>
　今回、新たに在留資格「特定技能」が制定され、まず受入れが行われる特定技能1号は、「相当程度の知識又は経験を必要とする技能」を要する業務に従事する外国人向けの在留資格で、在留期間は最大5年となる。<br>
<br>
　対象の3分野に属する企業は、特定技能の資格を有する外国人と雇用契約を締結し、在留資格（特定技能1号）を<br>
申請する必要がある。<br>
<br>
　特定技能の資格を得るためには、海外現地で実施される日本語試験や技能試験（今年度後半に開始予定）に合格することが必要になるが、日本で技能実習を今後修了する／過去に修了した外国人については試験が免除となる。<br>
<br>
　企業は、これらの在留資格申請に加え、経産省の「製造業特定技能外国人材受入れ協議・連絡会」への参加も必須となる。<br>
<br>
　外国人材を受け入れる際、企業は法令遵守や公正な待遇の確保など、適正な受入れを図ることが不可欠であることから、本協議会では、特定技能外国人の適正な受入れ及び外国人の保護に役立つ情報を共有する。<br>
<br>
　具体的には、特定技能外国人が活躍する優良事例、各都道府県での受入れ状況、受入れにおいて発生した課題に関する情報の提供や対応の検討などを想定している。<br>
<br>
<b>【関連情報】<br>
●<a href="https://www.meti.go.jp/policy/mono_info_service/gaikokujinzai/kyogi-renrakukai-nyukai.html" target="_blank">協議・連絡会への参加について</a><br>
<br>
●<a href="https://www.meti.go.jp/policy/mono_info_service/gaikokujinzai/index.html" target="_blank">【経済産業省】製造業における外国人材受入れに関する政策ページ</a><br>
<br>
●<a href="http://www.moj.go.jp/nyuukokukanri/kouhou/nyuukokukanri01_00127.html" target="_blank">【法務省】新たな外国人材受入れ（在留資格「特定技能」の創設等）</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国事業の売上高が1億円のツムラ、3年間で1000億円も投資する狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17826</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ツムラは２０１９—２１年度の中期経営計画を策定し、中国事業で最大１０００億円（前３年間は４億円）の投融資を実施する方針を明らかにした。中国企業と合弁で天津に工場を新設、将来的に中成薬と呼ばれるエキス製剤を生産し、現地販売に乗り出す構想だ。機動的にＭ＆Ａ（買収・合併）も実行する。地固めを続けてきた中国事業で積極投資に打って出て、中核の医療用漢方製剤事業に並ぶ収益源を育成する。<br>
<br>
　加藤照和社長は新中計の説明で「中国事業の拡大に向け、今後３年間で投融資に５００億—１０００億円を充てる」と述べた。具体的な内訳は示さなかったが、天津盛実百草中薬科技（天津市）と合弁で建設を進める工場や、資本業務提携先の中国平安保険（深セン市）と共同設立する生薬の分析研究センターに投資する。その他、中国の中成薬の販売会社を中心にＭ＆Ａも検討する。<br>
<br>
　ツムラの今の中国事業の売上高は年間１億円程度。これを２１年度までに２・４億元（約４０億円）に伸ばし、「２７年度には（投資対象の）中成薬を柱に１００億元（約１６００億円）まで引き上げる」（加藤社長）方針だ。<br>
<br>
　ツムラにとって中国事業の拡大は中長期的な経営課題の一つ。１８年度の全体売上高１２０９億円の９割以上を占める国内向け医療用漢方製剤事業は、８割超のシェアを長年維持し販売量も増えるが、薬価改定が響いて市場規模の伸びは鈍い。<br>
<br>
　一方、中国は中薬と呼ばれる伝統薬の市場は日本を大きくしのぎ、今後も堅調に成長する見通し。ツムラは漢方事業で培った生産技術やノウハウが生かせると判断。積極投資を軸に、中成薬などを伸ばし中国事業を医療用漢方製剤事業に比肩する規模まで引き上げる戦略だ。<br>
<br>
　中国事業を広げることで収益基盤の多角化を図るほか、同社の全体調達量の約８割を占める中国産原料生薬の安定確保につなげる狙いもある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGd0ZFl_5cedc898258b2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同社中期経営計画資料より　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSBgROc_5cedc8b72bff3.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同社中期経営計画資料より</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>