<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>手首で測定ダイエットモニター、“隠れ糖尿病”を早期発見</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19597</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京セラは、手首の脈波形状の変化から糖代謝状態を測定する小型の糖質ダイエットモニターを開発した。予兆や症状が軽度で本人も気付いていないような“隠れ糖尿病”などの生活習慣病を把握できる。２０２０年中にも製品化し、２１年内に家電量販店や通信販売など一般販売を目指す。手首の脈波の計測と人工知能（ＡＩ）解析で糖質を推定する製品は世界初としている。<br>
<br>
　開発した糖質ダイエットモニターを手首の動脈に押しつけ、脈波形状をジャイロセンサーで測定する。連動するスマートフォン専用アプリケーション（応用ソフト）で、脈拍数、脈波計、糖質の状態を数値で表示。さらに利用者の状態を笑顔や泣き顔などキャラクターの顔を５段階で分かりやすく表現した。<br>
<br>
　重量は３４グラムで、サイズは高さ６１ミリ—８１ミリ（可変）×幅３５ミリ×厚み３９・５ミリメートル。小型で携帯性に優れ、いつでもどこでも食後の糖代謝の状態を把握できる。<br>
<br>
　ヘルスケア業界では従来より血液を採取せずに血糖や脂質を評価する方法が提案されているが、携帯性や精度面から実用化されていない。京セラは社内の予備実験により脈波形状の変化と糖質に相関関係がある可能性を見いだした。<br>
<br>
　現在、日本医科大学先端医学研究所の南史朗大学院教授と共同で臨床研究中で、今後、データを収集し、推定精度の向上を図っていく。<br>
<br>
　厚生労働省の「２０１６年国民健康・栄養調査報告」によると、糖尿病が強く疑われる人が約１０００万人、糖尿病の可能性を否定できない予備群が約１０００万人と推計されている。京セラは糖質ダイエットモニターの製品化により、健康寿命の延伸に貢献したいとしている。<br>
<br>
１５日に開幕する展示会「シーテック２０１９」に出品する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年投入のFCV「ミライ」、トヨタは何を向上させるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19604</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <p class="provision">日刊工業新聞2019年10月11日</p>
<br>
　トヨタ自動車は量産型燃料電池車（ＦＣＶ）「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」の次期モデルを２０２０年末に日本、欧米などで発売する。ＦＣシステムを一新し、航続距離を従来比３０％延ばすことを目指し開発を進めている。２４日に開幕する「第４６回東京モーターショー」で試作車を初公開する。<br>
<br>
　出展する「ミライコンセプト＝写真」は基幹部品であるＦＣスタックなどＦＣシステムを一新し、水素搭載量を拡大。高級車ブランド「レクサス」の旗艦セダン「ＬＳ」や新型「クラウン」と共通の新プラットフォーム（車台）を採用した。全長４９７５ミリ×全幅１８８５ミリ×全高１４７０ミリメートルの後輪駆動車で、乗車定員は５人。現行ミライの航続距離６５０キロメートルから、３０％向上させる目標だ。<br>
<br>
　ミライは初の量産型ＦＣＶとして１４年に発売され、累計約１万台を販売した。トヨタは２０年以降にＦＣＶの年間販売台数を３万台以上に増やす目標を掲げる。ミライコンセプトの開発責任者である田中義和チーフエンジニアは「『ミライだから選んだ』と言ってもらえるようなクルマにし、水素エネルギー社会をけん引したい」としている。デザインを大きく変更し、走行性能を改良した次期ミライを普及拡大のきっかけとし、ＦＣＶのステージを一段高めたい考えだ。<br>
<br>
　また、レクサスの電気自動車（ＥＶ）の試作車も第４６回東京モーターショーで世界初公開すると発表した。<br>
<br>
<h2>サプライヤーとの“つながり力”</h2>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2015年1月5日</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4d6VGW_5da265bb970e3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　トヨタ自動車が世界で初めて市販した燃料電池車（ＦＣＶ）「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」。発電を担う燃料電池スタックや、燃料となる水素を蓄える高圧水素タンクなどＦＣＶならではの搭載部品に多くの部品メーカーの先端技術が採用されている。トヨタの加藤光久副社長は「（ＦＣＶ普及は）トヨタだけでは実現できない。皆さんとともに歩む長い道のり」と表現する。“究極のエコカー”と言われるＦＣＶには部品メーカーの下支えも欠かせない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyBqDz6_57a6909b50208.jpg"></div>
<br>
（ミライには新技術が多く採用されている）<br>
<br>
<h3>燃料電池スタック</h3>
<br>
　ＦＣＶが従来のクルマと大きく違うのが、燃料の水素と空気中の酸素を化学反応させて発電し、走行する点。その発電を担うのが燃料電池スタックだ。基幹部品のため一段と高度な技術や品質が求められている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLrYlQk_57a69086a6b71.jpg"></div>
<br>
（ミライのＦＣスタックアセンブリー）<br>
<br>
　トヨタ紡織は燃料電池スタック向けに、チタン製セパレーターを供給している。自動車用シートのリクライニング機構に用いる高精度・高速プレス加工技術を応用し、燃料電池内の水素の微細流路形状の加工を実現。発電効率の向上につなげた。ＦＣＶへの採用で事業領域を広げ、パワートレーン（駆動系）基幹部品の事業拡大を進める。<br>
<br>
　トヨタ車体は燃料電池スタックを構成するセルの空気流路となるチタン製板状部品「３Ｄファインメッシュ流路」が採用された。従来の溝状から３次元のメッシュ（微細格子）状に構造を変更し、酸素の拡散性とともに排水性も高めた。メッシュ構造はトヨタ車体がトヨタに提案したもので、セルの発電効率が向上した。<br>
<br>
　住友理工（旧東海ゴム工業）は燃料電池スタック向けのゴム製シール部材「セル用ガスケット」を開発した。燃料電池内で水素と酸素の流路を保ち、排水性も高まる。高機能ゴムや自動車用防振ゴムで培った独自の配合技術、精密加工技術を融合して長期信頼性を確保した。住友理工は高圧水素タンクに充填（じゅうてん）している水素を燃料電池スタックに供給する水素ホースなども手がける。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxYBRmx_57a6911ea9648.jpg"></div>
<br>
（ミライのボンネット内）<br>
<br>
<h3>高圧水素タンク・周辺部品</h3>
<br>
　燃料電池スタックとともに基幹部品に位置づけられる高圧水素タンク。高強度や密封性能などに細心の注意が払われるＦＣＶ特有の部品だ。タンク本体のほか、周辺部品も果たす役割が大きい。<br>
<br>
<br>
　ジェイテクトは水素タンクに装着して高圧水素を供給・封止する「高圧水素供給バルブ」と、高圧水素を使用可能な圧力まで減圧する「減圧弁」が採用された。ジェイテクトはＦＣＶの試作段階から開発を進めており、油圧パワーステアリングで長年培った高圧オイルの制御技術を応用した。<br>
<br>
　愛三工業は高圧水素を減圧して燃料電池スタックに供給する水素インジェクターやバルブを開発した。液化石油ガス（ＬＰＧ）や圧縮天然ガス（ＣＮＧ）向けインジェクターで磨いた技術を応用して成果を上げた。豊田工場（愛知県豊田市）で生産する。ＦＣＶへの採用部品の拡大を目指し、新製品開発を推進する。<br>
<br>
　愛知製鋼は高圧水素用ステンレス鋼「ＡＵＳ３１６Ｌ—Ｈ２」の供給を始めた。高圧水素に接触する継ぎ手など複数の高圧水素系部品に使用される。水素ステーション関連の機器で採用されている高延性ステンレス鋼に冷間引き抜き加工を追加して、強度を１・５倍に高めている。<br>
<br>
　高圧水素タンクでは豊田合成がタンク内側に位置するライナー部を担当。タンク用の素材では東レが高強度炭素繊維材料、宇部興産がナイロン樹脂を供給する。<br>
<br>
　水素ディテクター（検知器）が採用されたのは、ガスセンサーメーカーのエフアイエス（兵庫県伊丹市）。水素と酸素の化学反応で発電するＦＣＶにとって、爆発につながる可能性がある水素の漏れを検知するセンサーは「超重要部品のうちの１０項目に入っている」（小野靖典執行役員）。エフアイエスは試験用やリース販売用のＦＣＶ向けで実績を持つが、市販車向けに新しい検知素子を開発した。<br>
<br>
　市販車向けでは１５年、３０万キロメートルという寿命を考慮した高い耐久性や、迅速な起動が求められていた。一定の検知温度に達する起動時間を早くするためには、検知素子を小さくして体積を減らす必要があった。ただ耐久性を持たせるには表面積を大きくしなければならず、同社はこの相反する課題に時間をかけて取り組んだ。<br>
<br>
　新しい検知素子は白金コイルの表面にパラジウム系の貴金属触媒を電着させ、樹枝状の構造にした。これにより検知素子を小型化し、起動時間は従来の３—１０秒から１秒以下に短縮。一方で表面積を従来の約６００倍に広げ、耐久性も両立させた。<br>
<br>
　豊田自動織機は酸素供給エアコンプレッサーを供給する。６葉ヘリカル（らせん形状）ルーツ式ローターを世界で初めて採用し、小流量から大流量までの空気を効率よく圧縮できるようにした。ＦＣＶは始動後に水素と酸素を常に燃料電池スタック内で反応させる。このためアイドリング時の小流量から加速時の大流量までの空気を圧縮して、酸素を燃料電池スタックに供給しなければならない。<br>
<br>
　６葉ヘリカルルーツ式ローターの搭載で、空気流量の変化に対応しながら効率よく空気の圧縮ができるようになり、ＦＣＶの加速性能や航続距離の向上につながった。加速時に大量の空気を吸引することで発生する不快音も課題だったが、空気流路を消音構造にすることでノイズや振動を低減した。<br>
<br>
　豊田自動織機は水素循環ポンプも開発した。発電時に発生する水と未反応の水素を効率よく循環させて、再び燃料電池スタックに供給する部品。水素を無駄なく使用するほか、燃料電池スタック内部を加湿して極低温時の凍結を防ぐ役割などを担う。燃料電池スタックと一体化し、小型・軽量や高効率化につなげた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLWOqNw_57a690714401b.jpg"></div>
<br>
（「ミライ」の水素タンク搭載工程）<br>
※内容、肩書きは当時のもの<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リチウムイオン二次電池の基礎知識と歴史をちゃんとおさえる【ややムズ】</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19615</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リチウムイオン二次電池（LIB）に関する用途と市場は、最近大きく変貌し飛躍的に拡大しつつあります。特に、車載用としてハイブリット車、電気自動車での拡大、再生可能エネルギーの大規模導入による電力貯蔵や家庭・ビル用電源としての使用、携帯用電子機器の関係では、映像の記録再生機能を持つ携帯電話やワイヤレスのインターネット接続など、コードレスの電子機器があたりまえの時代になりました。また、電動アシスト自転車、ドローンやバイクなどでの用途も広がり、ここでは、二次電池に対し従来の2～3倍のパワーが要求されています。さらには、鉄道、航空宇宙、船舶などの運輸産業用、ロボット用などの電源として、軽量で高出力容量、かつ長寿命の新しい二次電池の出現が強く求められています。電源開発では、燃料電池、太陽電池、ニッケル水素電池、キャパシタなども注目を浴びています。二次電池の中でエネルギー密度の向上が今後も期待されるものは、やはりリチウム系電池であります。性能、価格、安全性など、全ての条件を満たす電池材料の開発、およびその作製プロセスの革新が求められています。<br>
<br>
　最初のリチウム二次電池は、正極にポリアニリン、負極にLi-Al合金を用いたコイン型のものが、ブリジストン・セイコー電子部品のグループにより1984年に市販されました（基礎研究は筆者の研究室がサポートしました）<sup><b>＊1</b></sup>。次に、リチウムイオンのみが移動する型の原理に基づく、サイズの大きなソニーエナジーテック製のリチウムイオン二次電池（LIB）が1991年に市場に現れました<sup><b>＊2</b></sup>。ここでは、正極にはコバルト酸リチウム（LiCoO<sub>2</sub>）<sup><b>＊3</b></sup>の無機層状化合物が、負極にはリチウムイオンをインターカレーションするソフト・カーボン材料が、電解質には支持塩を含む非水有機液体が、セパレータにはポリオレフィン系の材料が用いられました。パッケージも、薄い鋼材やフィルム状ラミネートアルミニウム材が用いられて軽量化が図られました。<br>
<br>
<p class="aside">＊1：この電池の充放電過程では、負極ではリチウムイオンおよび正極では陰イオンの移動反応が起っており、この場合には多くの電解質の量が必要となります。<br>
＊2：作動原理の確立は、1985年に旭化成の吉野彰氏によって行われました。<br>
＊3：1980年にJ. G. Goodenoughと水島公一氏が開発したイオン伝導体です。</p>
<br>
　この間、先端材料を用いた高性能のLIBは、主にノートパソコンや携帯電話の電源として市販化されて進展してきました。一般に、金属酸化物正極材料の持つ重量容量密度は150～200Ah kg<sup>−1</sup>であり、負極材料は300～350Ah kg<sup>−1</sup>であります。<br>
<br>
　<b>図1</b>には、小型円筒形LIBのメーカー製の高エネルギー密度の一例を示しました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiVDn6s_5da0387801589.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">図 1 各種二次電池のエネルギー密度(体積および重量当たり)</div>
<br>
　最新商品（2018年5月10日発表）では、「エネルギー密度；電池全体のグラム重量単位で73.9mAh g<sup>−1</sup>（重量エネルギー密度；273.3Wh kg<sup>−1</sup>）、容量3400mAh、電圧4.2V～2.65V（標準電圧3.7V）、出力Max-OutPut/6.2A（2C出力）」と表記されており、私たちの計測でも表記どおりの特性が得られています。LIBに代表されるリチウムイオンのrocking-chair型のトポケミカル反応<sup><b>＊4</b></sup>に基づく蓄電池では、正極および負極の活物質にホスト格子の存在が必須であることから、そのエネルギー密度は限られ、300Wh kg<sup>−1</sup>程度が限界と考えられてきました。現状では、すでにその限界値の90％を満たす電池が市販されていることになります<b>（図2）</b>。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnWhtjc_5da038aab94a2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">図1 円筒型電池内でロール状に巻かれる各部材の配置[＊５]</div>
<br>
<p class="aside">＊４：トポケミカル反応（Topochemical Reaction）は結晶構造の基本骨格を保ちつつ一部の原子を置換、挿入、脱離させる反応で、層状化合物へのインターカレーション反応などを示します。Kohlschutterにより191 年にトポケミカル反応と名づけられました（クリスタット,日本結晶学会誌，55，260（2013）．）。<br>
＊５：小山昇「リチウムイオン二次電池の化学的原理と越えるべき課題」現代化学，2009年10月号，20（2009）.</p>
<br>
　電池全体のエネルギー密度の飛躍的な向上を図るためには、電池の容量を大きくする方向と起電力を高くする方向とがあり、容量の大きい新しい正極および負極材料を開発するか、起電力の高い正極材料を開発するかです。4V近い高電圧のLIBはすでに商品化されていますが、それ以上の高い起電力を求めるには電解質の分解に関する解決すべき課題があります。安全性の点からもこれ以上の高電圧化には困難がともないます。高容量化には多電子移動反応をともなう金属・金属化合物を正極に用いる方向がありますが、ホスト格子が安定に存在しないために、充放電のサイクル特性が悪いなど、いまなお課題が多く、その実現には時間がかかると推定されます。<br>
<br>
　LIBの安全性については、何度か発熱・発火事故が相次いだことから、構成材料、電池構造、製造工程などの見直しが行われています。自動車への適用では、低価格化も重要となっています。<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
書名：リチウムイオン二次電池の性能評価　長く安全に使うための基礎知識<br>
<br>
著者名：小山 昇　監修、小山 昇・幸 琢寛　編著<br>
判型：A5判<br>
総頁数：218頁<br>
税込み価格：2,860円				<br>
<br>
リチウムイオン二次電池は、今や自動車用や蓄電用など大容量のものが求められている。その分、性能や劣化度合いを正しく把握し、効率よく長く安全に電池を使うことが必要になる。そこで本書は、性能や劣化を決めるメカニズム、評価手法を実務向けに解説する。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
小山 昇（おやま　のぼる）<br>
エンネット株式会社　代表取締役社長<br>
1977~1980年東京工業大学助手、米国カリフォルニア工科大学博士研究員、高分子機能電極の新分野を開拓。1981年東京農工大学助教授、リチウムイオン二次電池の研究開発を開始。1989年同大学教授。2012年3月同大学大学院教授を定年退職（この間、米国カリフォルニア工科大学、九州大学・院総理工、米国コーネル大学で客員教授など）。2012年4月現職（この間、産総研で客員研究員など）。学位：工学博士:東京工業大学（1977）、茨城大学学卒&amp;院修士。専門：電気化学、エネルギー電子化学。受賞歴：日本化学会学術賞（「分子機能電極の基礎および応用」、1989年）など<br>
<br>
幸 琢寛（みゆき　たくひろ）<br>
技術研究組合リチウムイオン電池材料評価研究センター（LIBTEC）外部連携室室長、第2研究部主幹研究員、委託事業推進室主幹研究員<br>
2002年エスティ・エルシーディ株式会社（現在の株式会社ジャパンディスプレイ）にて、中小型液晶パネル量産用のプロセス開発に従事。2007年産業技術総合研究所関西センターにて、次世代LIBとその新規評価法の研究開発に従事。2012年神戸大学大学院工学研究科応用化学専攻博士後期課程修了、博士（工学）。2013年より現職。受賞歴：電池技術委員会賞（2016）<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079898/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_3OaODb0G2KX6K" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15994884/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07989.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003438" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
第1章　電池反応の原理<br>
リチウムイオン二次電池／動作メカニズム／エネルギー密度<br>
<br>
第2章　電池の構成材料<br>
負極材料／正極材料／電解質および電解液／その他の構成材料<br>
<br>
第3章　充放電特性<br>
充放電曲線／出力電位のヒステリシス現象／汎用電池の充放電特性の特徴<br>
<br>
第4章　電池特性の評価<br>
電気化学的測定法の基礎／評価モデルとなる等価回路／直流評価法<br>
<br>
第5章　性能の劣化<br>
劣化の諸因子／電極表面SEI被膜の構造解析・組成分析／汎用電池の劣化評価と管理手法の特徴<br>
<br>
第6章　劣化および寿命の評価<br>
電池特性変化のシミュレーション評価／劣化判定／機械学習法による劣化診断<br>
<br>
第7章　電池の性能改善<br>
電極活物質層内評価（充放電下の電極のオペランド評価）／界面の化学修飾と制御／添加物による対策<br>
<br>
第8章　新しい全固体リチウムイオン二次電池の開発<br>
全固体電池の特徴と分析評価技術／全固体電池の材料開発と作製プロセスにおける分析評価技術<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079898/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_3OaODb0G2KX6K" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpC0JLRL_5da028ee3c5ef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経営層の強い意向も…今時オフィスは「内階段」が欠かせない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19607</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　“内階段”で社内活性化—。自社で開発したオフィスビルへの移転にあわせ、入居する複数フロアを内階段でつなぐ不動産大手が相次ぐ。三井不動産は引っ越し中の「日本橋室町三井タワー」（東京都中央区）に導入し、東急不動産も設置。先行する三菱地所では社内コミュニケーションが活発になり、従来の枠を超す協働が生まれる成果が出ている。テナントの採用を視野に、対応可能な設計で仕上げるビルも増えてきた。（文＝堀田創平）<br>
<br>
<h3>理想の空間</h3>
<br>
　不動産各社が内階段を設ける背景には、多様化する働き方を受けたテナントニーズの変化がある。特に時間や場所を選ばず働ける時代だからこそ、重視されているのが「あえて顔を合わせるコミュニケーション」（大手幹部）だ。内階段はこれに対し、オフィスの供給元として出した解の一つ。ここで自ら“理想の空間”を体験することで、新たなオフィスの形を提案する。<br>
<br>
　その先駆けが三菱地所だ。１８年１月に本社を移した「大手町パークビルディング」（東京都千代田区）は、４フロアを二つの内階段で結ぶ。テナントでの導入例も検証した上で「社内の回遊性を高めるために設置はマストだった」（担当者）と明かす。特に２カ所の設置は「自由な行き来によって、より偶発的なコミュニケーションが生まれるはず」とこだわった自信作だ。<br>
<br>
　導入２年目の現在も「特に課題は見当たらない」（担当者）。例えばレイアウトでは、グループアドレスによる「横」に内階段という「縦」が加わることで回遊性が向上。関連する部署を「３次元的に緩やかに配置することができた」（同）という。共用部を通らないためフロアごとのセキュリティー認証を省けるほか、機密情報が漏れる懸念が減る利点も評価されている。<br>
<br>
<h3>既存ビルでも検討</h3>
<br>
　実は内階段の設計思想自体は０４年の丸の内北口ビル（東京都千代田区）から組み込んでおり、丸の内地区の対応可能ビルはすでに１１棟に上る。もちろん設置にはコストや手間がかかるものの、担当者は「当初計画になくても、効果を見込む経営層の強い意向で決まる例が多い」との感触を示す。新築ビルでは半数近くが設置を決めており、既存ビルでも必ず検討される設備という。<br>
<br>
　一方、旧本社など４棟を建て替えた「渋谷ソラスタ」（東京都渋谷区）に８月から新本社を構える東急不動産は、５フロアを１カ所でつなぐ内階段を設けた。「旧本社では共用部までにセキュリティーゲートやドアを３、４回通り、さらにエレベーターを待つ煩わしさがあった」だけに、まずは気軽に他フロアに足を運べる環境がコミュニケーションの向上に寄与している。<br>
<br>
　同社は渋谷駅前で１１月の開業を控える「渋谷フクラス」や工事が進む「桜丘口地区再開発」、ソフトバンクグループとソフトバンクが本社移転を決めた東京・竹芝の大規模再開発など複数のオフィスビルを手がける。<br>
<br>
　あくまでテナントの要望に応じる形にはなるが、今後は「あらかじめ内階段の導入を選択できるような設計で供給するものも出てくる」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 09:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>面倒なエアコン掃除・・・これからは手間いらず？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19587</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清潔さや掃除の手軽さを強化したルームエアコンの新製品が相次いでいる。猛暑の影響で“１室に１台”のエアコン設置が増えている中で、手入れの負担軽減を求める声は少なくない。各社はそれぞれの強みを生かしながら、室内機・室外機の清潔さに照準を定めて開発を進めている。<br>
<br>
　ダイキン工業は、新ブランドの「うるるとさららシリーズ」で室内機の熱交換器の洗浄機能を強化。室外機を通じて外の空気中から水分を取り込む「無給水加湿技術」を応用して、空気が乾燥する冬場でも最大約１リットルの結露水を発生させて熱交換器の汚れを落とす。<br>
<br>
　小部屋用の「うるさらミニ」にも同機能を搭載。「拡販できれば２０２０年にはトップシェアのパナソニックに追いつける」（船田聡常務）と意気込む自信作だけに、手入れの負担軽減策は欠かせない。<br>
<br>
　三菱電機は「霧ケ峰ＦＺシリーズ」などの風向フラップに新素材の「デュアルバリアマテリアル」を初めて採用した。同素材はプラスチックに混ぜ込むことで、ホコリなどの親水性の汚れも、油煙といった疎水性の汚れも弾く。手間がかかる室内機の掃除が減り、これまでコーティングが難しかった風向フラップも清潔に保てるようになった。<br>
<br>
　日立ジョンソンコントロールズ空調（東京都港区）は、「白くまくん」プレミアムＸシリーズに室外熱交換器の自動洗浄機能を搭載した。熱交換器を凍結させて発生した霜を解かす「凍結洗浄技術」やファンの逆回転で、室外機に張り付いた汚れを落として風量低下を防ぐ。<br>
<br>
　凍結洗浄技術はもともと室内機の熱交換器の清掃に用いられてきた。「同技術を採用していたミドルクラスは人気が高い」（山崎健司日本ビジネスユニット長）ことから、適用範囲を広げて清潔さと管理の手軽さを一層アピールする。<br>
<br>
　室外機の性能強化は、今後のエアコン開発で重要な競争軸と見られる。伸びしろがある寒冷地向けエアコンでは、三菱電機が熱交換器の機能を強化して霜取り中の暖房の快適性を高めた。その他にも、性能の維持・改良と小型化の両立など「室外機開発は技術の腕の見せどころ」（ダイキンの船田常務）。各社の開発力が製品競争力につながる局面にある。<br>
（文・国広伽奈子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロボコン」というエコシステムは国力に直結する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19599</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユカイ工学（東京都新宿区、青木俊介社長）は、２０２０年３月にＮＨＫエンタープライズ（東京都渋谷区）が開催する「小学生ロボコン全国大会」の予選向けロボットキットを発売した。モーターやスイッチ、結束バンドなどを使い、自由な発想と創造力によりオリジナルロボットを製作できる。<br>
<br>
　モーターと電池とスイッチだけで回路が構成されるシンプルな仕組みで、小学校で学ぶ理科の知識で製作ができる。移動するロボットで基本となるタイヤをあえて使わず、モーターにバンドを巻き付ける簡単な組み立てで、ぴょこぴょこ動くロボットを作ることができる。消費税抜きの価格は２７００円。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月11日</p>
<br>
<br>
<h2>中国のエコシステム</h2>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpajv26m_5da27f1620a58.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">世界から集まった高校生らがＤＪＩ主催のロボット開発合宿に参加した</div>
<br>
　エコシステム（人材や企業の生態系）を構成する１人の技術者にとっては縦と横のつながりが大切だ。コンテストは同世代で競い合い横のつながりができる。そして後輩世代の教育に携わることで縦のつながりができる。ＤＪＩはロボットコンテスト「ロボマスター」を開催する傍ら、世界から１００人の高校生を集めてロボット開発の夏合宿を開く。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　「この一冊がぼくの道を変えた。その先生に教えてもらえるんだ」と、北京から参加した刘昕宇さんは胸を躍らせる。その手は人工知能（ＡＩ）の専門書を大切そうに握っている。夏合宿では南方科技大学の教授陣が講義をし、ＤＪＩの技術者が開発を指導する。サポーターにはロボマスター経験者も加わる。２０１８年は夏冬合わせて２４２人が合宿に参加した。<br>
<br>
　刘さんは参加２回目でアルゴリズム開発を担当した。ロボの自己位置認識や経路計画技術を開発した。合宿で出会った友達は地元の友達と比べて「（開発への）熱量が違う。合宿が終わった後も連絡をとる。いい友達ができた」と目を細める。<br>
<br>
　内容は盛り沢山だ。３週間、９—２２時までの講義と開発演習が、みっちりと詰め込まれている。メキシコから参加したアビエル・フェルナンド・カンツさんは「みんな打ち込んでいる。手を抜くなんてできない」と苦笑いする。<br>
<br>
　南方科技大の吴景深教授は「合宿で技術者魂を養う。諦めずにチームで分担しロボットを完成させる。将来どんな技術が求められるかわからない。だからこそ自ら学び、人と協力して成し遂げる基礎力が大切になる」と強調する。<br>
<br>
　こうした技術者の卵の育成に現役世代がかかわることでコミュニティーは強くなる。コンテストは同世代で切磋琢磨（せっさたくま）するが、光が当たるのは上位チームに限られる。<br>
<br>
　競技の成績は振るわなくても、優秀な技術者は多い。自ら学んだことを整理して後輩世代に伝えることで、改めて自身を見つめ直し、技術者としてのアイデンティティーが確立されていく。縦と横のつながりはエコシステムを強固にする。<br>
<br>
　実際、ロボマスター経験者は企業から引く手あまただ。ＤＪＩの包玉奇ロボマスター技術責任者は「経験者たちは企業から大人気。人材競争力がある」と話す。企業の技術者や起業で成功すると、今度はロボマスターを支える側として戻ってくる。<br>
<br>
　ただ学生の中ではＡＩなどＩＴ産業の人気は高い。ハードウエアに縛られず、開発した技術を世界に展開できるためだ。刘さんも「コンピューターサイエンスの道に進みたい」と目を輝かせる。ロボマスター参加チームに先輩の進路を聞いても、まず華為技術（ファーウェイ）やＩＴ大手の名が上がる。ロボット業界やＤＪＩが必ずしも第一志望というわけではない。見方を変えると、ＩＴに流れている優秀な人材をロボットに惹きつけることに成功している。<br>
<br>
　ロボマスターの参加者は約１万人。楊明輝運営責任者は「人材育成が第一。卒業生はロボット以外にもさまざまな分野に進む」という。ロボコンを通して巨大なエコシステムが築かれつつある。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月20日</p>
<br>
<br>
<h2>日本開催「WRS」の意義</h2>
<br>
　２０２０年８月と１０月に福島県と愛知県で世界中のロボット技術者や学生たちの祭典「ワールド・ロボット・サミット（ＷＲＳ）」が開かれます。賞金総額は１億円以上を予定。１８年に開催したプレ大会には２３カ国・地域、１２６チームが参加しています。開幕まであと 1年と迫る中、ＷＲＳの佐藤知正実行委員長（東京大学名誉教授）に、ＷＲＳの応援サポーターの杉本雛乃さんが見どころと意気込みなどを聞きました。<br>
（取材、構成・小川淳）<br>
<br>
<h3>ロボコンとは違うＷＲＳの魅力</h3>
<br>
<b>杉本</b>　そもそもＷＲＳはどのような目的で始まったのでしょうか。<br>
 <br>
<b>佐藤</b>　ロボットを社会に入れ、促進することが大目的です。もともとは安倍晋三首相が１４年のＯＥＣＤ会議で、「ロボットによる産業革命」を打ち出したのがきっかけです。これを実現するために官邸に会議が設置され、15年2月に「ロボット新戦略」が発表されました。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCm3DuQ_5d66058d6b571.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＷＲＳの佐藤委員長</div>
<br>
　その一貫で、4年に1度のオリンピック時に「ロボット・オリンピック」を開こうとの話が出て、その実現に向けた研究会が発足しました。その後、世耕弘成経済産業相の時に名称が「ＷＲＳ」に決定しました。昨年、プレ大会が東京で開催されました。<br>
<br>
<b>杉本</b>　ロボットコンテスト自体はたくさんありますが、そうしたロボコンとの違いは。<br>
<b>佐藤</b>　ロボコンは科学技術の振興を図るものが多数で、イベント実施自体が目的となる場合も多いです。一方ＷＲＳはロボットを「社会に入れる」ことが目的で、イベント機会を「利用」している点で大きく違います。ＷＲＳは「ロボット競演会」と表現しています。今は科学技術が成熟しており、ロボットを社会に組み入れることで、価値が生まれます。成功確率が一定とすると、トライした数に比例して成功確率は上がります。少数よりたくさんの人が参加した方が当然よい。競技会はその一環です。大事なのは学び方を学ぶこと。競技会は最適な学び方といえましょう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp27lK7F_5d6609a49d6c4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１８年ＷＲＳの精密組み立て競技</div>
<br>
<b>杉本</b>　ＷＲＳ競技は４つのカテゴリーに分かれていますね。<br>
<b>佐藤</b>　日本はモノづくりが強いから「ものづくり」分野を設定しました。さらに少子高齢化になる中、サービスは日本にとって欠かせない。それで「サービス」分野。また日本は災害大国ですから「インフラ・災害対応」分野。将来に向けて若い人たちを育てていくことも必要不可欠なわけで、「ジュニア」分野も設定しました。<br>
<br>
　ＷＲＳは展示会も同時に開く競演会ですが、単に同時開催するだけでは統一メッセージを発信できません。そこで、展示では人間とロボットの将来の姿を提示したいと考えました。例えば３０年後に実現するものを示すとなると、２０年後、１０年後にそれぞれ何を示せばよいか。こうした視点を複眼するロードマップを策定し、それに沿った競技を練りました。<br>
<br>
<h3>昨年、国際大会として大成功</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRkj1P2_5d6605c2b47e4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＷＲＳの応援サポーターの杉本さん</div>
<br>
<b>杉本</b>　昨年プレ大会についてどのような感想をお持ちですか。<br>
<b>佐藤</b>　23の国と地域から126のチームが参加してくれました。当初、国際的大会にすることが目的の一つでしたので、大きな成功といえます。上位は海外勢に席巻されるのではとの懸念もありましたが、日本勢はかなり奮闘してくれました。 <br>
<br>
　一方で課題も多くあります。競演会にする目標だったわけですが、会場ホールを競技場と展示場に分けざるを得ない物理的事情もあり、目指すレベルでの交流とまではいきませんでした。会場制約の都合が関係したとはいえ、次回本大会では活発な交流が進むよう対応していきたいと思います。<br>
<br>
<b>杉本</b>　ＷＲＳを通じ、どのような社会を実現できれば理想的と思われますか。<br>
<b>佐藤</b>　モノづくりでいえば単品生産を可能とする「ワンオフ・マニュファクチャリング」です。以前なら例えば自動車生産では、大量生産が前提の一定作業なので、ロボットは非常にやりやすい。今は多様化しているので、多様な要素が必要です。「少品種少量生産」や「多品種変量生産」が求められる。こうした状況下で、モノづくりにおける究極の技術開発目標がワンオフです。それが実現できれば「変種変量」も可能となります。<br>
<br>
　そこでＷＲＳ競技に、組み立ての要素を入れました。さらに当日に課題を発表する「サプライズ・タスク」を用意。当然、臨機応変に対応する力が求められるわけで、ワンオフに近づけると考えました。ちなみにタスク内容は競技委員長でさえ知りません（笑）。ベルトをかけるタスクですが、これがすごく難しい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHcb8JH_5da27ee99fb77.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">佐藤委員長（右）と杉本さん</div>
<br>
<b>杉本</b>　うまくいったチームはあったのですか。<br>
<b>佐藤</b>　ちゃんと合格したチームはありました。たいしたものです。<br>
<br>
<h3>ＷＲＳイズムをレガシーに</h3>
<br>
<b>杉本</b>　20年大会がもうすぐです。<br>
<b>佐藤</b>　東日本大震災とその後の東京電力福島第一原子力発電所の事故を受け、国は災害対応ロボットのテストフィールドを福島県につくりました。落ちた橋や壊れた建物等があり、格好の試験場になりました。この機会をとらえて福島県で「インフラ・災害対応」カテゴリーを実施。優れたロボットを世界に発信することになりました。<br>
　また愛知県は日本で最大のロボットユーザー地域。自動車会社やそれに関連する企業が集積していて、ロボットを使いこなすという意味で、大変先進的です。このような地域で大会を開くのは非常に面白いと思います。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpseDN5R_5d660a1c7cada.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１８年ＷＲＳのインフラ・災害対応部門</div>
<br>
<b>杉本</b>　佐藤委員長は「レガシー」という言葉をよく使われますが、ＷＲＳでどのようなレガシーを残したいとお考えですか。<br>
<b>佐藤</b>　コンテストは単に実施するだけでなく、その中に潜む科学技術を進展させることが大事です。重要なことはやり方で、やったことから手法を学ぶことです。それを残せばレガシーになる。例えばオリンピック憲章は、スポーツを通じて人類の向上を目指しています。それとまったく同じことがＷＲＳを通じて手法として確立し、「ＷＲＳイズム」というレガシーを残したいですね。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEIfcH9_5d660b297d849.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">佐藤委員長（右）と杉本さん</div>
<br>
<p class="provision">ニュースイッチ2019年08月29日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 10:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学生とトヨタ社長に試す“スバルの個性”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19622</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）がトヨタ自動車からの追加出資を受け入れトヨタの持ち分法適用会社になる。筆頭株主の大手自動車メーカーが入れ替わる歴史をたどったスバルだが、独自の車作りを続けてきた。トヨタグループ入りをしてもその方針を貫く考えだ。世界シェア１％の小さな自動車メーカーによる生き残りをかけた挑戦が新たなステージに入る。<br>
<br>
　スバルの東京事業所（東京都三鷹市）。スバルへの追加出資を発表した直後の１０月上旬、トヨタの豊田章男社長の姿があった。スバルの中村知美社長が同行して同事業所を視察した。<br>
<br>
　同事業所はかつて三鷹製作所としてエンジンなどを生産し、現在はエンジンやパワーユニット開発を手がけるスバルの主要拠点。戦前有数の航空機メーカーだったスバルの前身、中島飛行機の歴史の面影が垣間見える場所でもある。スバルのルーツといえる場所で肩を並べる両トップの姿は、今後深まる両社の提携関係を象徴するようだ。<br>
<br>
　振り返るとスバルは提携相手に翻弄（ほんろう）されてきた。１９６８年に業務提携し長らく筆頭株主だった日産自動車は経営不振でスバル株を手放し、００年に米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）が出資。０５年にはそのＧＭも業績不振のためスバルとの資本関係を解消し、新たにトヨタが筆頭株主となった。世界大手３社の自動車メーカーが筆頭株主を入れ替わる中でも、スバルは独自の車作りを守り続けてきた。<br>
<br>
　世界大手グループが年１０００万台の規模に対し、スバルは１００万台程度。経営資源も限られ規模で勝負はできない。スバルは同社以外では独ポルシェしか作らない水平対向エンジンを採用し、低重心パッケージの走破性にこだわる車作りが売りだ。<br>
<br>
　「ディファレントな存在になる。スバルは他社とちょっと違うということを感じて欲しい」。日本自動車工業会が主催する出張授業の一環で、電気通信大学の学生らを前に、中村社長は自社の存在意義をこう話した。<br>
<br>
　今回のトヨタによる追加出資でもそれは変わらない。「（追加出資により）当社だけではできないことができるようになる。それでも車作りでトヨタ化しない」と中村社長は強調する。<br>
<br>
　車業界で台頭する「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」という新分野ではトヨタと協調しながら対応し、独自の車作りを貫く方針だ。他社と同じことをすれば自らの存在意義を否定することになりかねない。トヨタとの提携深化を決めた背景にはこんな危機感がうかがえる。<br>
<br>
<h3>「トヨタ８６」と「スバルＢＲＺ」</h3>
<br>
　トヨタによるスバルへの追加出資発表に先立つ６月、両社は中・小型の電気自動車（ＥＶ）専用プラットフォーム（車台）を共同開発すると発表した。狙いは開発資源を持ち寄り、開発スピードを高めてコストを圧縮することにある。一方で、両社の協業が進むに伴って、スバルの没個性を危ぶむ声があがっているのも事実だ。<br>
<br>
　トヨタとスバルが共同開発し２０１２年に発売した後輪駆動（ＦＲ）小型スポーツカー「トヨタ８６／スバルＢＲＺ」。中村社長は、没個性を危ぶむディーラー幹部の懸念を払拭（ふっしょく）するためにこの車種を引き合いに出して、「『ＢＲＺはトヨタらしいだろうか。スバルらしいだろう』という言葉がディーラー幹部に響いた」と話す。往年の８６のイメージとも、スバルが受け継ぐスポーツとも違う独自の仕上がりをディーラー幹部は再認識したという。<br>
<br>
　電動化ではトヨタのハイブリッド技術の導入をスバル車に広げ、コネクテッドや自動運転分野で連携を強化。得意の全輪駆動（ＡＷＤ）についても「強みを持ち寄って最高のモデルを開発する」と中村社長は強調する。個性を維持しつつトヨタと協業を深めることで、新しい技術や知見の獲得を目指している。<br>
<br>
　「スバルは電動化など新しい技術への課題を抱える。関係を緊密にして車作りの本質的な部分に取り組みつつ、次世代に対応する車作りに向かってほしい」。スバルの主要サプライヤーの幹部は、トヨタとの関係強化に理解を示す。コアなファンである“スバリスト”をつなぎ止めるためにも、個性の維持だけでなく次世代対応も不可避だ。<br>
<br>
　折しもスバルは、無資格者による完成検査や大規模リコール（回収・無償修理）、燃費データの改ざんといった不正や品質問題が噴出したばかりで信頼回復の途上にもある。トヨタによる追加出資をバネに、信頼回復を確かな取り組みとし、個性と次世代対応を両立する新たな車作りを進めることがスバルに求められている。<br>
（取材・松崎裕）<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 14:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>祝・ラグビー日本代表勝利！ファッションではスコットランドとスクラム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19590</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　英国ファッション繊維協会会長の英国王室のアン王女は１０日、高級ニットブランド「ジョンスメドレー」（ＪＨＯＮ　ＳＭＥＤＬＥＹ）の設立２３５年を記念して、東京・銀座の旗艦店を訪れた。アン王女はエリザベス女王の長女で、ジョンスメドレーが同日発表した英国の毛織物から作ったセーターなどの新作コレクションの紹介を受けた。<br>
<br>
　アン王女が店内で、ジョンスメドレーのニットウエアと日本製のスカートを組み合わせたディスプレイについて、日本人デザイナーに質問する一幕もあった。アン王女は「日本のデザインと製造の力を組み合わせていることをうれしく思う」と述べた。<br>
<br>
　同ブランドの日本展開は、三井物産グループのビギホールディングス（ＨＤ）傘下のリーミルズエージェンシーが手がけている。９月に二子玉川店がオープンしたのに続き、２０２０年に京都をはじめ日本各地で、新店舗を立ち上げる計画。今後はニット以外の周辺製品も展開していく方針としている。<br>
<br>
　スコットランドラグビー協会の総裁も務めるアン王女は、ラグビーワールドカップ（Ｗ杯）を観戦するため来日。Ｗ杯一次リーグＡ組の予選突破をかけて、１３日に日産スタジアム（横浜市）で日本対スコットランド戦が行われる予定。<br>
（文＝宮里秀司）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 13 Oct 2019 21:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ大型二輪「CB1300」新色発売へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19610</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは、ロードスポーツモデルの大型２輪車「ＣＢ１３００スーパーフォアＳＰ」と「ＣＢ１３００スーパーボルドールＳＰ」に新色を追加し、２５日に発売する。価格はスーパーフォアＳＰが１８８万５４００円（消費税込み）、ボルドールＳＰが１９９万５４００円（同）。国内で年間シリーズ合計９００台の販売を目指す。<br>
<br>
　両車種に往年のＣＢをほうふつさせる伝統的な車体色をイメージした「キャンディークロモスフィアレッド＝写真」を新たに追加した。従来の「パールホークスアイブルー」と合わせ全２色とした。<br>
<br>
　スーパーフォアＳＰとスーパーボルドールＳＰは、旗艦モデルのスーパーフォアとスーパーボルドールをベースに開発した。専用のフロントフォークやリアサスペンションを採用するなどスポーティーな走りと上質な乗り心地を実現するという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>力触覚技術で油圧建機を操作！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19616</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大林組と慶応義塾大学は、共同開発した力触覚再現技術「リアルハプティクス」を油圧駆動の建機に利用できるシステムを実機に適用し、性能・作業性を確認した。操作側から駆動側の油圧ショベルに対し、力の倍率を２０００倍、距離倍率を１６倍に設定。操縦者が手元で硬さや軟らかさを伝える力触覚を再現し、厚さ０・５ミリメートルの変形しやすい薄肉鋼管など１０種類の建設資材をつぶさず把持して運んだ。<br>
<br>
　実機の実証実験で操作側の指示に対する駆動側の位置、加速度、力の３要素を計測・比較し、設定通りの倍率で稼働したことを確認した。力触覚による作業効率の向上、重機に後付けする費用が過大でない点も実証した。<br>
<br>
　操作装置はレバー型、手の動きと実機のグラップルの動きが同期するグローブ型の２種類を開発。今後、アーム型を開発しシステムの実用化を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>技術はあるが…「データセキュリティーベンチャー」がぶつかる障壁</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19617</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩｏＴ（モノのインターネット）などのデータの大流通時代を前にデータセキュリティーが注目されている。データの価値がまだ定まらない状況で、多くの企業はセキュリティーにどれだけ投資すべきか足踏みしている。ベンチャーにとって自社技術を新しいインフラのように社会に広げるチャンスだ。だが、技術力以上に会社の信用が求められる。最初の実績をいかに作り、仕事を広げるかが重要となる。<br>
<br>
<h3>何度も門前払い</h3>
<br>
　「もう一度、起業家人生を歩むとしたら、絶対にセキュリティー分野は選ばない」とＺｅｎｍｕＴｅｃｈ（ゼンムテック、東京都品川区）の田口善一社長は断言する。データの秘密分散技術を開発する。データを無意味な断片として分散させて保管し、サーバーから情報が漏えいしても意味をなさなくする。<br>
<br>
　実績ができるまでは苦労が続いた。ベンチャーの技術は採用しないと何度も門前払いを受けた。技術力にかかわらず、技術の更新や提供が止まると問題になるためだ。ベンチャーに撤退や倒産をしない信用が求められる。田口社長は「イスラエルや中国はセキュリティー技術とベンチャーを国として育てる。日本はベンチャーが個々に信用を作る必要がある」と説明する。<br>
<br>
　ＤａｔａＧａｔｅｗａｙ（データゲートウェイ、東京都渋谷区）はブロックチェーン（分散型台帳）によるトランザクション管理技術をもつ。システムを構築し、動作検証の仕組みなどももつ。テストシステムを構築し技術は示せるものの、商談は苦労してきた。同社の向縄嘉律哉社長は「顧客の経営会議で、そもそも大切なデータをベンチャーに預けていいのかと、議論が振り出しに戻ることもある」と振り返る。<br>
<br>
　だが１部上場企業の仕事がまとまった。「これで企業信用調査の評価も上がる。いますべきは会社の信用を作ること。こつこつ実績を積み上げる」と気を引き締める。<br>
<br>
<h3>コスト予測示す</h3>
<br>
　ベンチャーの信用力に加え、データセキュリティーへの相場観が形成されていないことも課題だ。ＥＡＧＬＹＳ（イーグリス、東京都渋谷区）は準同型暗号技術を開発する。複数の事業者がデータを開示し合わなくても、暗号化したままデータをまとめて解析できる。高級不動産の仲介サービスなどで運用実績がある。同社の今林広樹社長は「半導体のムーアの法則のように、コスト低減曲線を示したい」と話す。データセキュリティーのコストが予測できれば、経営者は投資のタイミングをはかれる。<br>
<br>
　秘密分散技術や準同型暗号技術は通信や計算のコストが高く、実用に耐えないとされてきた。だがベンチャーの奮闘でコストは下がり実用化が進む。データセキュリティーのコストを、データの価値が上回る前後が勝負どころだ。既存事業を守るためのデータセキュリティーから、データ連携で稼ぐためのセキュリティーへと転換を促す。今林社長は「企業に眠るプライベートなデータを秘匿し守ったまま流通させたい。これは新しいプラットフォームになりえる」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMYRVt0_5da021fa399d5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社内規定「配偶者」の定義「パートナー」に、福利厚生利用可能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19619</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本イーライリリー（神戸市中央区）は社内規定における配偶者の定義を改定し、「パートナーシップ」を含めるものとした。ＬＧＢＴなどの性的少数者を支援するのが狙い。<br>
<br>
　今回の改定で、結婚や出産などの休暇取得や慶弔等見舞金の受け取りのほか、医療費補助といった福利厚生制度を利用できる対象を配偶者からパートナーに変更した。婚姻証明に基づいて定義される配偶者のみならず、法的制上の婚姻関係ではないパートナー関係でも対象に含める。<br>
<br>
　地方自治体が同性カップルに発行する「パートナーシップ証明書」は必要ない。社内規定の条件にあえば、福利厚生制度を利用することができる。<br>
<br>
　日本イーライリリーでは、社長や役員を含む社内の有志グループがＬＧＢＴなどの性的少数者を支援するグループを立ち上げ、全社挙げた理解の促進に取り組んでいる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>