<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ソニーが開発、４K解像度「世界最小」CMOSセンサーの用途</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18209</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは監視カメラ向けの４Ｋ解像度の相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）イメージセンサー「ＩＭＸ４１５＝写真左」「同４８５＝同右」を開発した。ＩＭＸ４１５は、監視カメラ向けの４Ｋ解像度のイメージセンサーとして世界最小。同４８５は、従来比３・３倍の低照度性能で暗い場所でも高い画像認識・検知性能を発揮する。<br>
<br>
　ＩＭＸ４１５は、２・８分の１型（対角６・４３ミリメートル）の積層型ＣＭＯＳイメージセンサー。４月にサンプル出荷を始めており、価格は２５００円（消費税抜き）。有効画素数は約８４６万画素。画素サイズは従来の約８０％まで微細化したが、独自技術で低照度性能を１・５倍に向上。屋内外の監視カメラでの需要を見込み、製品の小型化も後押しする。　<br>
<br>
　同４８５は１・２分の１型（対角１２・８６ミリメートル）の裏面照射型ＣＭＯＳイメージセンサー。価格は１万円（同）で７月にサンプル出荷を始める。画素サイズを従来比２・１倍まで拡大。１画素で取り込める光の量を増やして、暗い場所でも鮮明な映像を撮影可能にした。画像認識や検知で高い性能が求められるハイエンド製品での採用を狙う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペットボトルのラベルを綺麗に剥がせる装置！リサイクルに活用</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18214</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第一鈑金（横浜市都筑区、広瀬久和社長、０４５・４７１・５２２５）は、ペットボトルのラベルを自動で剥離する装置「ボトルフレンド」シリーズの新機種「ＬＳＥ（ラベルセパレーター）」を開発した。従来機種と異なり、ボトルを破砕せずにラベルを剥がせる。価格は２５０万円程度（消費税抜き）。ペットボトルの回収業者、ボトルを材料としてリサイクルして使う事業者などに売り込む。<br>
<br>
　販売目標は未定。受注後の納期は２—３カ月。既に受注を始めており、顧客企業への提案を進めている。<br>
<br>
　装置は円柱型の「外筒」とその内側に回転式の８角柱型の「内筒」を配置した構造で、内筒にはラベル剥離用の刃を設けた。<br>
<br>
　外筒と内筒の間にベルトコンベヤーなどで運ばれた５００ミリリットルのペットボトルを上から落とし、内筒に設けた刃がボトルを砕くことなくラベルを剥がす。１時間に処理できるボトルの量は１００キログラム程度。<br>
<br>
　ボトルフレンドシリーズの既存機種には、１分間に１８００回転するブレードでラベルを剥離する「Ｌカッター」などがある。だが従来品の場合、ラベルだけでなくボトルも細かい破片になる。<br>
<br>
　廃ペットボトルはボトル回収業者が圧縮し、ボトルを材料として使う事業者に売却するが、破砕されていると取引できないケースもあるという。新装置はボトルを破砕しないため、より多くの業者に提案できる。<br>
<br>
　第一鈑金は板金加工を主に手がけ、エレベーターや空調機といった分野の各種部品設計、製作、販売を扱う。図面から自社で作製できる設計ノウハウや加工技術を生かしてペットボトルのリサイクル分野に進出しており、関連装置の拡充でさらに販売促進を図る。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18193" target="_blank">カップ麺のフタを開けても簡単に閉じられる技術</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒れそうな製品がわかる？容器の外観情報で検知</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18216</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デクシス（千葉県船橋市、関忠男社長、０４７・４２０・０８１１）は、自立・倒立搬送が難しい倒れやすい製品の自動検査を可能にしたボトル外観検査装置を開発した。生産ラインからベルトコンベヤーなどを経由せずに、対象物を装置内に取り込む搬送技術や画像処理技術で実現した。消費税抜きの価格は３６７０万円からで、３年間で３０台の販売を目指す。<br>
<br>
　７月３日から東京ビッグサイト（東京都江東区）で開かれる「第２１回インターフェックスジャパン」で正式発表し、同時に受注を始める。<br>
<br>
　デクシスは検査対象物を手のひらサイズの小型のものに絞り、景気の影響を受けにくい医薬品や医療資材向けを中心に外観検査装置を供給している。新機種の投入により、主力の「ｉシリーズ」のラインアップを強化するのが狙いだ。<br>
<br>
　今回の「ＮＣ—ｉ」はスリム容器向けのもので、全長１２０ミリメートル以下で胴径２５ミリメートル以下のシリンジバレルや遠沈管、試験管などに対応している。１分間に最大で７０本のボトルを全面検査できる。搬送時に固定した検査対象物に傷がつかないように設計を工夫した。<br>
<br>
　検査装置の稼働状況をタブレット端末で管理でき、いつ誰が操作したのかなどの履歴を残せる。また検査結果も良品・不良品数や不良品率、画像、異常情報を確認できる。さらに無人化を支援するため、オプションとして遠隔操作機能を用意した。<br>
<br>
　同社の強みは画像処理やシステムなど外観検査装置に必要な技術を社内に持っていることで、今後もこれらの技術を組み合わせたエンジニアリング力を発揮し、新しい市場を開拓していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>G20、廃プラ問題が重要論点！世界的に高まる関心のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18219</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２８、２９日に大阪市で開催される２０カ国・地域首脳会議（Ｇ２０サミット）で、廃プラスチックおよび海洋流出の削減は重要な論点となる。　日本の化学メーカーは生分解性プラや植物由来プラの開発に長年コツコツ取り組んできた。世界的な関心の高まりを受け、規模と用途の両面で市場が大きく拡大しようとしている。<br>
<br>
<h3>潮目の変化</h3>
<br>
　「『バイオＰＢＳ』への問い合わせが多く、一つ二つ受注すると次の増設が必要になる」。三菱ケミカルの和賀昌之社長は、三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）の株主総会で株主からの質問に答え、こう説明した。バイオＰＢＳは植物と石油由来の原料からできる生分解性樹脂だ。<br>
<br>
　廃プラ対策は使用量削減と回収・再利用が基本で、生分解性樹脂は万が一流出した場合のセーフティーネットとなる。同製品は生産開始から数年、「収益よりお金を使う方向だった」（和賀社長）。潮目の変化を捉えて増産し、成長を目指す。<br>
<br>
　他の化学メーカーの株主総会でも廃プラ対策について質問が相次ぎ、一般消費者からの関心も非常に高い。<br>
<br>
　“目に見えない”プラスチックの問題に対し、解決策を打ち出す企業も出てきた。洗顔料や歯磨き粉などに含まれるプラスチック製マイクロビーズは排水溝から簡単に流出し、回収できない。微細なため小型生物が体内に取り込む恐れがある。<br>
<br>
　そこで、積水化成品工業は生分解性樹脂を原料にマイクロビーズ「テクポリマー」ＥＦシリーズを開発した。ＥＦ—Ａグレードは水中で５０日間で８０％以上が分解され、ＥＦ—Ｂは土中で半年で６０％以上、１年で１００％分解することを実験で確認した。<br>
<br>
<h3>引き合い活発</h3>
<br>
　同製品は従来製品に比べなめらかな感触と光反射性も実現し、化粧品の機能向上が期待できる。同社は化粧品メーカーを中心に提案し、テクポリマー全体の売上高を３年後に約２割引き上げる。<br>
<br>
　カネカは海洋を含めた生分解性が認定されている生分解性ポリマー「ＰＨＢＨ」の引き合いが活発だ。セブン＆アイ・ホールディングス（ＨＤ）や資生堂と共同で用途開発を進めており、１９年内に年産５０００トンの増設プラントが完成する。<br>
<br>
<h3>求められる機能</h3>
<br>
　長い目で見ると、廃プラ問題はプラスチックに求められる機能を大きく変えそうだ。自然界に流出した場合セーフティーネットとなる生分解性だけでなく、リサイクルしやすさや使用量削減への貢献、持続可能な原料への切り替えなどが求められる。ここには、三井化学など多くの企業が取り組む。自動車やエレクトロニクス製品の進化を支えてきた“化学”の力が試される。<br>
（文＝梶原洵子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジア太平洋での車カラートレンドは何色？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18222</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　独ＢＡＳＦは、２０１９—２０年の自動車カラートレンド予測を発表し、アジア太平洋地域のキーカラーに白みがかったメタリック「フルイドメタル」をあげた。<br>
<br>
　同社は、デジタル変革や多面的なライフスタイルなどの社会変化に向けて、積極的な姿勢で未来を形作ることへの欲求が自動車のカラートレンドにも反映されると予想した。<br>
<br>
　これをもとにカラートレンドを予想し、アジアは白みがかったメタリックや複雑で温かみのある色を想定する。<br>
<br>
　欧州や中東、アフリカ地域は、社会的なしきたりの変化を受けて、より珍しいバイオレットメタリックをキーカラーとした。<br>
<br>
　北米のキーカラーはより複雑であり、濃いめのグレーと緑が混じり合った「コンフレイショングリーン」とした。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14735" target="_blank">世界規模で「赤色」不足のなぜ？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まだまだ人気？「ストロング系」缶チューハイ、キリンビール第二の柱に育成</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18223</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビールは高アルコール系缶チューハイ「キリン・ザ・ストロング」ブランドで多様な（バラエタル）フレーバー戦略を強化する。コアとなるフレーバー「超爽快ドライ」「本格レモン」と「ハードコーラ」などトライアル喚起のバラエタルフレーバーで展開。２０１８年に発売後、想定以上にバラエタルの需要が強いことから期間限定商品を中心に拡充する。７月２日には「メロンソーダサワー」を投入する。１９年の販売数量で前年比３３・３％増の１０００万ケースを目指す。<br>
<br>
　キリン・ザ・ストロングはアルコール分９％の“ハード”系缶チューハイブランド。１８年の販売は７５０万ケースと好調な実績だった。特に間口拡大戦略として投入したハードコーラは高アルコール系に珍しい味わいで需要が高く、ブランドをけん引。同年夏にヨーグルト風味の「ホワイトサワー」を通年商品に加え、バラエタルフレーバーを強化した。<br>
<br>
　さらに期間限定品で多様なフレーバーの拡充をスタート。１９年１月に「ハードジンジャーエール」、３月に「ピーチ」、５月に「ハードラムネ」を相次いで発売。さらに７月にメロンソーダサワーを追加する。<br>
<br>
　同社は「コーラなど懐かしい風味でトライアルを増やすためにバラエタルフレーバーを設定した。高アルコール系缶チューハイでは多様な味わいが少ないことから、２０—３０代層の需要を獲得できた」と分析。バラエタルで継続して需要が見込めるフレーバーは通年商品として展開する方針だ。<br>
<br>
　キリンの缶チューハイでは果汁感を強調した「氷結」ブランドが主力。第二の柱としてハード系のキリン・ザ・ストロングを育成する。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新たなデジタル経済のルール「大阪トラック」、日本はチャンスなの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18233</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）が２８日、大阪市内で開幕し、安倍晋三首相が国境を越えたデータ流通のルール作りを議論する枠組み「大阪トラック」創設を宣言した。データ流通や電子商取引（ＥＣ）に関するルール整備を進める。安倍首相は「急速に進行するデジタル化の潜在力を最大限活用するには、それに遅れをとらない国際的なルールが不可欠。ルール作りにスピード感を持って取り組む」と述べた。<br>
<br>
　デジタル経済に関する首脳特別イベントが開かれ、日本が提唱する大阪トラックの開始が決まった。２０２０年６月の世界貿易機関（ＷＴＯ）閣僚会議までにルール整備の議論を前進させる。個人情報や知的財産権保護など信頼あるルールの下、データを自由にやりとりできる社会の実現を目指す。　<br>
<br>
　首脳イベントではＧ２０の首脳がデジタル経済の広がりやデータ流通の重要性を確認。中国の習近平国家主席やトランプ米大統領も大阪トラック創設に賛同した。習主席は「中国はデジタル経済に関する国際協力に参加する覚悟がある」と発言し、トランプ大統領は「他のＧ２０諸国と開かれた公平なデジタル経済を促進し、全ての国に繁栄がもたらされることを願う」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月28日</p>
<br>
<br>
<h2>年26兆円が失われる</h2>
<br>
　プラットフォーマーと呼ばれる巨大ＩＴ企業を対象にした規制が各国で進んでいる。主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）でも国際課税やデータ流通のあり方が議論される。現行の税制や法律では監視の目が届かず、課税逃れや不公正な取引が横行しているとの疑惑が強まっているためだ。国際的な合意形成に向け、議長国・日本はどんな知恵を絞り出すのか—。<br>
<br>
米グーグルなどのプラットフォーマーは圧倒的な企業規模を背景に、取引先への影響力を強めている。公正取引委員会の調査によると、取引慣行の規約を一方的に変更されたり、利用料を交渉できないなどの事例が相次いだ。また「欧州や米国でも不当な取引が表面化し、競争当局が規制強化や実態調査に乗り出している」（銀行系エコノミスト）。<br>
<br>
　国際的な租税回避も問題視される。プラットフォーマーは各国に物理的な拠点がなくても国境を越えて消費者と取引し、その利益はタックスヘイブン（租税回避地）に留保する。課税の根拠がない各国の政府は、自国で稼いだ企業から徴収できず、いらだちを募らせている。世界の法人税収入は多国籍企業の節税策により、１年間に最大２４００億ドル（約２６兆円）失われているとの試算もある。<br>
<br>
　Ｇ２０サミットでは、企業がデータを独占して不公正な競争環境を強いたり、税負担回避の動きを防ぐため、国際協調の枠組みを話し合う。焦点の「デジタル課税」はＧ２０財務相・中央銀行総裁会議で２０年の最終合意を目指す作業計画を承認済みだ。ただ規制を強化したい欧州と慎重な米国が対立。さらに中国はデジタル市場の囲い込みを狙う。意見の集約は容易ではない。<br>
<br>
　安倍晋三首相は「サミットでの最大のテーマの一つはデジタル経済への対応だ」と語る。プラットフォーマーの成長にも配慮した規制の枠組みを日本が提案し、各国を“つなぐ”役割を担いたい。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月26日</p>
<br>
<br>
<h2>世耕弘成経済産業大臣に聞く</h2>
<br>
　−多角的貿易体制を担う世界貿易機関（ＷＴＯ）の枠組みにおける電子商取引（EC）の取り組み状況について教えてください。<br>
　　「貿易ルールもデジタルに対応したルールを作らないといけない。そこで2017年12月のWTO閣僚会合の際に日本と豪州とシンガポールが共同議長となって有志国会合を立ち上げた。19年1月には世界経済フォーラム年次総会（ダボス会議）で交渉開始の意思を確認する共同声明を有志国で出し、米国や中国を含む77カ国が署名してくれた。WTOの枠組みの中でデジタルやECに関する貿易ルールを作っていこうとするモメンタムが非常に高まっている。安倍晋三総理大臣がダボス会議でのスピーチで、G20大阪サミットの機会にデジタル貿易の国際的なルール作りに向けた『大阪トラック』の開始を表明すると宣言した。その首脳会議に先立つ閣僚会合でもWTOにおけるECの交渉を後押ししていく」<br>
<br>
　−そのダボス会議では、安倍首相が自由で公正かつ安全で信頼性の高いデータ流通「データ・フリー・フロー・ウィズ・トラスト（DFFT）」の概念を提唱しました。実現に向けて、日本の役割をどう考えますか。<br>
　「安倍首相によるDFFTの発言は、ダボス会議で最も注目を浴びたと思う。第４次産業革命や『ソサエティ5.0』を目指すには、イノベーションを続けないといけない。その基礎となるのが、やはりデータだ。信頼に基づく自由なデータ流通は、まさにイノベーションの基盤になる。しかも今までの情報革命の世界はデジタルに閉じた世界だったが、最近はデータに人工知能（AI）やIoT（モノのインターネット）が合流していくことにより、いよいよリアル（現実）とデジタルが融合し、垣根がない世界ができつつある」<br>
<br>
　「日本はモノづくりの現場にリアルデータが蓄積されており、世界的に見ても特異な強みがある。経済産業省が提唱する第４次産業革命に向けた戦略『コネクテッド・インダストリーズ』のコンセプトは、現場のリアルデータとAI、IoTを結び付けて世界に先駆けて現場初のイノベーションを起こすものだ」<br>
<br>
　「その前提としてデータは自由に流通でき、盗まれたり政府が検閲したりすることがあってはならない。ただ、そういう動きも出ているので、DFFTの概念が非常に重要になる。まだ概念的ではあるが、ECの貿易ルールなど、いろいろと整理しながらバージョンアップさせないといけない。ぜひ貿易・デジタル経済大臣会合の場でもDFFTの概念を各国に説明し、まずは共通の理解を作っていく」<br>
<br>
　−日本の製造業におけるデータ活用や生産性向上の考え方について教えてください。<br>
　「モノづくりの強みを持つ日本がコネクテッド・インダストリーズの考え方を取り入れ、現場に蓄積されたリアルデータを活用することにより、勝ち筋を切り開いていきたい」<br>
<br>
　現在、コネクテッド・インダストリーズでは五つの重要分野を定めて集中的な取り組みを実施しており、その中の一つとしてモノづくり・ロボティクスを位置付けている。バリューチェーン全体を見据えてデータを活用したり、ロボットの導入によって製造現場を自動化したりすることにより、新たなビジネスモデルを構築するなど付加価値を作って生産性を向上させることが極めて重要だ」<br>
<br>
　「日本は精緻なモノづくりを行ってきており、その背景には良質なデータがある。これまで残念ながら現場に放置され、活用されていなかったが、今後は企業の垣根も越えながら、競争相手であっても協調領域を広げて、なるべく大きなデータとして良質なデータを共有し流通させることが重要だ」<br>
<br>
　「経産省も2018年度から、データを流通する仕組みを構築する実証プロジェクトをスタートさせた。すでに具体的な動きが出ており、例えばファナック、DMG森精機、三菱電機、日立精機といった工作機械大手などが参画し、違うメーカーであってもデータを共有できる仕組みを作ろうとしている。世界に類を見ない、メーカーを越えたスマート製造の最先端を走る取り組みだ。これをロールモデルとして他の分野でもメーカーや業界を越えたデータの共有・流通が進むことを期待する」<br>
<p class="provision">METIジャーナル2019年05月13日の記事から一部抜粋</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローソンがアイスコーヒーの容器を全店で紙製に！年540トンのプラゴミ削減</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18213</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ローソンは８月までに全国の約１万４０００店で、Ｓサイズのアイスコーヒーのカップをプラスチックから紙製に切り替える。プラスチック使用量削減の一環で、この切り替えにより、全店で年間約５４２・５トンのプラスチックを削減することができる。<br>
<br>
　店頭でいれるマチカフェアイスコーヒーのＳサイズが対象。カップは紙製に変更するが、蓋は透明のプラスチック製。中身が見えるよう要望する利用客が多いため、ストローを使用しなくても飲める形状のカバー蓋にした。<br>
<br>
　２月にナチュラルローソン店舗で、紙製に変更する実験を開始した。５月下旬からは関東のローソンでも取り組み始めた。利用客の反応もよく、受け入れられると判断して全国展開を決めた。<br>
<br>
　アイスコーヒーカップ以外では、数種類の冷やし麺の容器の一部を、プラスチックからサトウキビ由来のバイオマスプラスチック素材に変更している。一連の取り組みで、２０３０年度にはプラスチック使用量を１７年度比で３割削減することを目指す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5XtaqQ_5d156de3b450d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アイスコーヒー用の紙製カップ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新作「にじみフォント」で手作業のアナログ感を演出！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18215</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は独自の書体「秀英体」に、活版印刷の風合いを再現した字体「にじみフォント」の第３弾として「秀英にじみ角ゴシック金Ｂ（太）」「同銀Ｂ（太）」の２書体（写真）を開発した。モリサワ（大阪市浪速区）にライセンス提供し、同社が秋に発売する。書籍やポスターなどの利用を想定。手作業のようなアナログ感やレトロ感を演出する。大日印は関連事業で２０２０年度までに３億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　金Ｂと銀Ｂで、かな文字の形が異なる。デスクトップパブリッシング（ＤＴＰ）用フォントとして発売するほか、ウェブサービスとして提供する。「秀英角ゴシック金Ｂ」や「同銀Ｂ」はスマートフォンやタブレット端末で表示した際に読みやすいことから、ウェブサイトやアプリケーション（応用ソフト）での利用も見込む。<br>
<br>
　にじみフォントは、大日印が１６年に開発した書体。活版印刷で紙面上に印刷された秀英体の印影を分析し、文字のゆらぎやにじみを再現する専用プログラムを開発して制作している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>営業出身の生産担当役員は極めて異例、スバル「企業風土改革」のキーマンを直撃</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18232</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私たちは何よりも品質を大切にしてお客さまの信頼に応えます—。ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は４月、全従業員が共有する「品質方針」を約２５年ぶりに改定した。２０１７年１０月以降、相次いで発覚した検査不正や品質問題を踏まえた見直しで、法令順守や社会規範の徹底を明記した。<br>
<br>
　スバルはここ２年、検査不正と品質問題に揺れ続けた。無資格者による新車の完成検査や燃費・排ガスデータの改ざんが発覚したほか、自動車の基幹部品であるバルブスプリングや電動パワーステアリングの不具合が見つかり、大規模なリコールに発展した。<br>
<br>
　背景には急成長の歪みがある。１０年で世界販売が２倍に伸びるなどしてブランドイメージを高めた一方、「古い会社の体質を改善することが後回しになっていた」（中村知美社長）。米国から帰国し、１８年６月に吉永泰之会長からバトンを受け取った中村社長は会見の度に厳しい表情を見せた。<br>
<br>
　スバルは再発防止に向け、組織の抜本的な見直しに着手した。不正の温床となった国内唯一の生産拠点である群馬製作所（群馬県太田市）のトップに営業出身の細谷和男副社長をあてた。群馬製作所のトップに営業出身者が就くのは異例だ。<br>
<br>
　細谷副社長は中村社長の同期。営業畑が長く、スバルの代名詞となった運転支援システム「アイサイト」の営業戦略を主導した。「しがらみがなく、企業風土改革のキーマンになる」（スバル幹部）と周囲からは期待の声があがる。細谷氏に本人にインタビューした。<br>
<br>
<h3>「もうワンランク上の品質に高める」</h3>
<br>
　—完成車検査不正や大規模リコール（無料の回収・修理）でモノづくりに関わる問題が噴出しました。<br>
　「製造部門で風土改革、品質改革を進めている。製造だけでなく、開発やサプライヤーを含めて一体となって設計段階から改革する必要がある。熟練工が当たり前にできる作業も、経験の浅い作業員が同じようにできるとは限らない。無理をして作業していては問題が生じる。製造の仕方を含め上流にフィードバックして現場を見直している。もうワンランク上の品質に高める」<br>
<br>
　—品質の向上に向けて５年間で１５００億円の設備投資を計画しています。<br>
　「製造から開発の全ての工程で品質をよくするためにやるべきこと、やった方がいいことを洗い出し、優先順位をつけて取り組む。投資額の大きさだけが一人歩きしてはいけない。品質の向上に、飛び道具のような対策はない。自動車の製造が高度化する中で、この設備を入れれば終わりというものはない」<br>
<br>
　—再発防止を優先するために工場の操業を落としていますが、２０１９年度下期に戻す計画です。<br>
　「下期のできるだけ早い時期に操業を回復しようといろいろな改善をしている。生産スピードを従来のような正常化レベルに戻しても、きちんと品質が作り込まれていなくてはいけない。手順をよく見直し試行錯誤している。改善を進める中で細かい問題が出てくるが、それを一つひとつ潰し、積み上げていく」<br>
<br>
　—米中貿易摩擦など通商の不透明感をどうとらえていますか。<br>
　「通商を巡る情勢がどういう方向に動くのか憂慮している。（主力市場の米国と日本で）通商環境が変化すれば、当然当社にも影響が出る。日本を中心に生産し、米国の生産能力を徐々に増やしてきた。（環境が変化しても）生産体制は急に変えられるわけではなく、すぐには動けない」（金曜日に掲載）<br>
<br>
【記者の目】<br>
　細谷氏は営業や経営企画などのキャリアが目立っており、モノづくりを司る群馬製作所のトップの就任は異例とされている。キャリアの３分の１をモノづくりが占め現場もよく知る。自身のキャリアをいかに風通しのよい企業風土改革につなげるか。細谷氏の改革の成否はスバルにとって生命線となる。失敗は許されない。<br>
（松崎裕）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小学生がゴルフカートで下校する日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18234</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　MaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）を通じ、移動課題の解決に挑む地域や企業を国が後押しするプロジェクト「スマートモビリティチャレンジ」が始動した。6月21日、都内で開催されたキックオフイベントには、自治体や企業関係者らが多数参加。各地の先進事例が紹介された。根底にあるのは、高齢化が加速する中での地域住民の移動手段の確保や公共交通網を維持といった喫緊の課題。２次交通の充実を通じて観光地への誘客や地域住民の移動促進を実現し、地域経済を活性化したいとの戦略もある。首長や政策担当者の言葉からは、MaaSを突破口に持続可能な地域の未来を切り拓きたいとの思いがにじむ。<br>
<br>
<h3>「移動の最適解」求めて</h3>
<br>
「地方にとってのMaaSは『移動の最適化』ではなく『移動の最適解』を求めることです」。こう語るのは福井県永平寺町の河合永充町長。24日、同町で始まったのは、ゴルフカートを改装した6—7人乗りの自動運転車で住民や観光客らを輸送する実証実験だ。<br>
<br>
　同町ではこれまでも産業技術総合研究所が中心となって、えちぜん鉄道永平寺口駅から永平寺の門前まで約6キロメートルの公道を自動運転の小型電動車で走行する実証実験が行われてきた。<br>
<br>
　しかし、今回の実証は12月までの半年間と長期にわたる。技術や社会受容性はもとより、サービスとしての事業採算性を探る狙いがある。その裏には「公共交通サービスを財政面で支援し続けるには限界がある。持続可能なサービスのあり方を考えなければならない」（河合町長）との問題意識がある。<br>
<br>
　同町では他にも、リアルタイムで予約可能なオンデマンドバスの運行システム開発も進めている。地域発ならではの着眼点は予約受け付けを、地域にくまなく張り巡らされている郵便局のネットワークを活用する点。地域住民の生活スタイルなど実情に即したモビリティーサービスの創出を目指している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJogzHs_5d167d7b76ed8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">永平寺町が町内の一部公道で実施する自動運転の小型電動車による実証実験</div>
<br>
<h3>個々の取り組みを融合・発展</h3>
<br>
　一人あたりの自動車保有台数が約0.68台と典型的なクルマ社会である前橋市では、公共交通主体の社会への転換を目指す観点から、新たな交通政策を進めている。柱となるのは、基幹交通サービスが担う幹線の明確化と、郊外におけるデマンド交通の導入促進だ。<br>
<br>
　基幹交通において同市は、すでに2018年末から19年にかけて、JR前橋駅と上毛電鉄の中央前橋駅間を運行するシャトルバスを自動運転化する実証実験を実施。一般の乗客も利用する営業路線での取り組みとして大きな注目を集めた。一方の郊外ではオンデマンドバスをAI（人工知能）で効率的に運用する取り組みを進めている。<br>
<br>
　一連の施策を担う大野誠司情報政策担当部長は「これまでの個々の取り組みを融合・発展させていく段階にある」と語る。「MaaSのレベルとしてもさらに高め、最終的に定額制という仕組みも意識していきたい」と語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOTQTYk_5d167dee05026.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">前橋市の「ふるさとバス」予約アプリ</div>
<br>
<h3>観光客の利便性向上</h3>
<br>
　この4年あまりで市内に宿泊する外国人観光客が4倍に急増した大津市。琵琶湖畔を宿泊起点として、世界文化遺産である比叡山延暦寺を訪れる観光コースはとりわけ人気を集めているものの、バス、鉄道、ケーブルカーの乗り継ぎは複雑でとりわけ外国人にとっては分かりにくく、所要時間の見込みも立てにくい。<br>
<br>
　複数の移動手段をひとつのサービスとして一体的に捉えるMaaSの発想で観光客の移動の利便性を高め、2次交通の利用ニーズにも応える取り組みが近く始まる。<br>
<br>
　同市はすでに2019年3月に中心市街地で自動運転シャトルバスの実証実験を行っており、これに加え、将来はデマンドタクシーや自家用車なども組み合わせる予定だ。<br>
　「比叡山は大津と京都にまたがるだけに、今回の取り組みを周辺自治体にも広げていきたい」。越直美市長は意欲を示す。<br>
<br>
　経済産業省と国土交通省は、スマートモビリティチャレンジの支援対象地域として、これら3市町を含めた28カ所を選定した。これら地域での先進事例や課題について情報共有を進め、新たなモビリティーサービスの普及へ向けたビジネス環境整備を進める方針だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp79zzuJ_5d167da154ed9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">比叡山に向かうケーブルカー。乗り継ぎをよくすることでさらなる観光客の増加を見込む</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 29 Jun 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1日の乗降者数は87万人、変わる「大阪駅」の吸引力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18235</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　JR西日本の大阪駅（大阪市北区）は、駅と街が一体となって集客を目指す「大阪ステーションシティ」として2011年5月にリニューアル開業した。大阪市によって策定された「大阪駅北地区まちづくり基本計画」に盛り込まれた「水と緑あふれる環境作り」を踏まえ、環境配慮設備を充実させたエコステーションとしても日々進化している。<br>
<br>
　JR西日本グループの大阪ターミナルビル（大阪市北区）が運営する大阪ステーションシティは、商業施設「ルクア大阪」や百貨店、ホテルなどが入居する南北のビルと大阪駅構内などで構成されている。新林由浩大阪駅駅長は「ルクアの開業から人の流れが変わった」と振り返る。JR西が行った流動調査では、中央改札外の南北通路で人の往来が増加。「電車に乗る以外の利用者が増え、街として発展している」（新林駅長）という。<br>
<br>
　大阪駅の特徴の一つでもあるのが、南北のビル間に建設された「ドーム大屋根」だ。縦約100メートル、横約180メートルの大屋根は、太陽光を取り入れられるよう天窓が設けられ、昼間の照明を節電。ドーム大屋根や両ビルに降った雨水などを地下の貯水槽で処理し、トイレの水などに再利用している。駅ホーム屋根の一部には太陽光発電を設置。照明やエスカレーターなどで使用する電気の一部を賄うなど、省エネルギーに取り組む。<br>
<br>
　新林駅長は「たくさんの人が集うまちづくりに貢献したい」と話す。梅田を中心とする「キタ」と関西国際空港を結ぶなにわ筋線や23年開業を目指す「（仮称）うめきた（大阪）地下駅」など、大阪駅周辺のネットワークは大きく変わっていく。単なる駅の開発だけでなく、いかに集客してにぎわいを創出するかが求められる。<br>
<br>
【駅の概要】<br>
JR西日本管轄内で最大級の駅。17年度の1日の乗降者数は約87万人で、1日約1500本の列車が発着する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD7IrN4_5d17cf5a04d92.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ドーム大屋根」は新時代の象徴</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 05:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本製紙の紙製ストロー、飲食業界で初採用！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18218</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本製紙の紙製ストローが、外食チェーン店を展開するゼットン（東京都港区）の複数店舗に採用された。飲食業界で日本製紙の紙製ストローが採用されるのは初めて。ゼットンは中期事業計画で「サステナビリティへの取り組み」として使い捨てプラスチックの廃止を定めており、日本製紙の国産品で機能性・安全性を追求した紙製ストローの採用決定に至った。<br>
<br>
　日本製紙の紙製ストローは、口当たりの良さや、２時間以上の連続使用でも機能性を損なわない高い耐久性が特徴。生分解性に優れた機能を有する紙を使用した。４月から販売を開始し、市場動向に応じて受注対応している。<br>
<br>
　ゼットンが葛西臨海公園（東京都江戸川区）内で運営する「パークライフ・カフェ＆レストラン」など複数店舗で採用される。日本製紙とゼットンは、採用店舗を紙製ストローの実証店舗に位置付け、顧客に使用感に関するアンケートを実施する。この検証を元に、全店導入に向けた検討や紙製ストローの認知向上を図る。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロームが200億円投資、生産能力15倍にするゲートドライバーIC</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18221</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロームは電気自動車（ＥＶ）などに搭載するインバーター（電力変換装置）制御に必要な「磁気式絶縁ゲートドライバーＩＣ」を増産する。約２００億円を投じ、２０２５年３月期までに生産能力を現状比１５倍程度に引き上げる。次世代の炭化ケイ素（ＳｉＣ）製パワー半導体を使うインバーターにも対応する。ＳｉＣパワー半導体と合わせて、注力する車載市場への展開を加速する。<br>
<br>
　ロームは２５年３月期までに高効率、高耐圧のＳｉＣ製パワー半導体に約６００億円を投じ、世界トップシェアの３０％を目指す方針を明らかにしている。今回の増産も、成長の柱に掲げる同パワー半導体事業の関連投資としての一面もある。<br>
<br>
　ＥＶの普及に合わせて、ＩＣの組み立てなど後工程を担うタイの生産子会社で生産ラインを順次増強する。<br>
<br>
　車向けゲートドライバーは絶縁方式の違いから光学式と磁気式がある。インバーターの小型化需要は大きく、小型化しやすい磁気式の比率は２５年に現状の２０％から７５％以上に引き上がると見られる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲグループで始めて65歳まで定年を延長する「東海」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18224</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東海は、２０２０年４月から、社員の定年を従来の６０歳から６５歳に延長すると発表した。少子化の進展に伴う採用環境の変化を踏まえ、業務経験豊富な社員が長く活躍できる環境を整えるのが狙い。ＪＲグループで６５歳定年を採用するのは初めて。<br>
<br>
　ＪＲ東海はこれまで定年退職後に再雇用を希望した社員には「専任社員」として処遇してきた。<br>
<br>
　都内で会見した金子慎社長は「今後の事業領域拡大に備え、定年延長を活用して人材を確保していく」と説明した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＲｏＨＳ」強化、ケーブルやコードに使われる物質も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18225</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（ＥＵ）の化学物質規制「ＲｏＨＳ」の改正が７月２２日に迫ってきた。同日からケーブルやコードに使われているフタル酸エステル４種の使用が大幅に制限される。産業界は早くから準備を進めてきたので、混乱はなく対応できそうだ。ＥＵは国際的な合意を根拠に化学物質規制を運用しており、今後は国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）も根拠の一つとして規制を強めようとしている。<br>
<br>
　２００６年施行のＲｏＨＳは、ＥＵ域内で販売する電子機器への鉛など有害６種の使用を大幅に制限した。７月２２日の改正後、フタル酸エステル４種も含有が１０００ｐｐｍ（重量比０・１％）までしか認められなくなる。事実上の使用禁止だ。フタル酸エステルは樹脂を柔らかくする可塑剤として普通に使われている。ケーブルやコードが主な用途だ。<br>
<br>
　「３月末までに全製品の確認が完了した」。ＮＥＣ環境推進部の高田典子シニアエキスパートは安堵（あんど）する。同社は１８年７月２２日、フタル酸エステル４種が入った製品の調達を禁止した。サプライヤーには１７年４月から代替物質への切り替えを要請し、納入品１点ずつにフタル酸エステル４種の含有がないか確認しながら対応を済ませた。<br>
<br>
　すでにＥＵは次のＲｏＨＳ対象物質として７種を検討している。プリント配線基板の難燃剤、コネクターの接点に使う物質も含まれる。<br>
<br>
　同社環境推進部の生田優司主任は「用途が広く、しかも安価で使いやすい物質であり、影響があるはずだ」と説明する。これまで候補物質がそのまま規制対象となった例は少ないが、最新の動向を注視する必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXCMqMf_5d17c8019a904.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>高懸念物質のデータベース整備</h3>
<br>
　ＥＵは国際社会の合意を根拠に化学物質規制を推進している。国連環境計画の下で０６年に決まった「国際的な化学物質管理のための戦略的アプローチ（ＳＡＩＣＭ）」は、２０年までに化学物質による人や環境への悪影響を最小化する世界目標を掲げた。１６年に始まったＳＤＧｓも目標３（健康）で「化学物質による病気や死亡を大幅に減少させる」、目標１２（生産・消費）で「化学物質の放出を大幅に削減する」を目標とした。<br>
<br>
　今、循環経済（サーキュラー・エコノミー）も化学物質規制の根拠となった。ＥＵは、資源を賢く使うことで産業や雇用を創出する循環経済を成長戦略に位置付け、プラスチック規制を打ち出した。資源の再利用には製品からの有害物質の排除が欠かせず、規制を強化している。さらにＥＵは有害性が疑われる高懸念物質（ＳＶＨＣ）のデータベースを整備する計画だ。企業は２１年にも、製品別のＳＶＨＣの登録が求められることになる。<br>
<br>
　国際合意が後ろ盾なので、日本企業は正面から反対できない。少しでも負担を抑えるため、ＥＵと交渉する必要がある。対案を提案できれば、規制の影響を和らげられる。そのためにもＳＤＧｓなど国際合意を理解する必要がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>高齢社員に安全運転講習会を開いた企業の思い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18226</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンマテリアルは、三重県菰野町の菰野自動車学校で、６５歳以上の社員を対象にした交通安全運転講習会を開いた。高齢者による重大事故が多発していることから、全社を挙げて交通安全に対する意識高揚を図るのが目的。同日は７１歳の田中久男社長も参加し、実技指導（写真）などを受けた。<br>
<br>
　同社はグループ企業を含めて６５歳以上の社員が４９人（４月１日現在）で、自動車通勤が多い。交通安全を喫緊の課題としており、主な事業拠点のある菰野町のほか、岩手県北上市、千葉県茂原市で６月から順次、地元の自動車学校と連携し、同様の講習会を開いてきた。指導対象者はグループ社員１０８０人のうち３７人。<br>
<br>
　同日参加した田中社長は「健康診断と同じように、会社として定期的に実施してきたい」とした。田中社長ら６人の受講者は実技、学科、運転適性試験などに臨んだ。講習終了後は、田中社長と同自動車学校校長の連名による修了証明書が交付された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>室内光がいらない新「抗菌ガラス」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18227</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本板硝子は室内光が不要で表面に付着した細菌を殺菌する抗菌ガラスを開発した。ガラス表面の抗菌コーティングが細菌の外膜に作用し、細菌の細胞活動や細菌のデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）を損傷し、生存機能を阻害する仕組み。２０２０年前半に米国で先行販売し、同年内に日本や欧州に投入する。病院などの衛生的な環境が求められる分野のほか、スマートフォンやエレベーターのタッチパネルなど幅広い用途を見込む。<br>
<br>
　今回開発した抗菌ガラスは、ガラス表面に抗菌機能を持たせた特殊な化合物をコーティングすることで室内光を不要にした。菌が触れると菌の外膜を損傷し、生殖機能が阻害されて、高い抗菌効果を発揮する。従来の抗菌ガラスは銅系化合物と光触媒膜の入ったガラスに蛍光灯、ＬＥＤ照明などの室内光が当たることで化学反応が起き、菌の増殖を抑制していた。<br>
<br>
　開発した抗菌ガラスは病院や介護施設、保育園、公共施設など衛生的な環境が求められる分野の需要が見込まれるほか、ガラスに触る回数が多いスマートフォンやビル・商業施設のエレベーターのタッチパネルなどの用途が期待される。医療機関で働くスタッフの負担軽減のほか、院内感染を抑えるなど集団感染の拡大防止といった役割も見込める。<br>
<br>
　現在、米国で試作品の性能を検証している。これまでの試験では、大腸菌や黄色ブドウ球菌に対して特に高い抗菌効果が観察されている。<br>
<br>
　企業の環境配慮や社会性を評価して投資するＥＳＧ（環境・社会・企業統治）投資を取り入れる機関投資家が増えている。新製品の投入により、「グローバルに展開する企業として、健康分野に注力することでＥＳＧ評価を高めたい」（建築用・高機能ガラス事業部門のスティーヴン・ワイドナー営業・マーケティング本部長）考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブームなるか、アサヒが挑むあえての「瓶ビール」戦略の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18228</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　瓶ビールの人気に火をつけろ—。アサヒビールが瓶ビールの強化に乗り出した。４月に発売した小瓶のビールを若者や女性をターゲットにグラスに注がず直接飲むスタイルの提案を始めている。また、友人とのコミュニケーションや自分のペースで飲む瓶ビールの価値を強調する販売促進策「あえてのビン」の全国展開もスタートした。業務用ではジョッキ、一般向けでは缶が主流になる中、瓶ビールの新たな可能性を広げる戦略だ。（文＝編集委員・井上雅太郎）<br>
<br>
　“カンパイ”のかけ声に合わせ、瓶同士を重ねる小気味よい音が響いた。これはある金曜日のビアガーデンの光景。それぞれの手には、ビールジョッキではなく小瓶ビール「アサヒスーパードライ　ザ・クール」が握られている。「女性でも飲みやすいビール」といった声が聞かれた。<br>
<br>
　アサヒは同商品を小瓶（３３０ミリリットル）限定で発売。グラスに注がずに直接飲用するスタイルを提案している。瓶から飲みやすいように苦味が強すぎないように調節した。<br>
<br>
　欧米では小瓶のビールを直接飲用するのは映画やドラマでもよく知られている。ただ、日本ではビールをグラスやジョッキに注ぐことがほとんどだ。<br>
<br>
　同社ビールマーケティング部の担当者は「若者には外国ビールなどを瓶で飲用するスタイルが親しまれている。ザ・クールはスポーツバーなど向けが中心だが、今後はビアガーデンなど広い業態にも提案する」とし、小瓶のスタイルの定着を狙う。<br>
<br>
　一方、料飲店向け瓶ビールの拡販にも力を入れる。これまで宴会などの飲用シーンが大半だったが、「あえてのビン」をキーワードに少人数でのコミュニケーションツールや自分のペースで飲める価値を訴求する。<br>
<br>
　あえてのビンをマンガにした店頭用ポスターや、ＰＲする短冊などを配布する。アサヒは“とりあえずビール”に代わる新たなキーワードとして認知を高めたいとする。<br>
<br>
　あえてのビンを採用した店舗では、「ポスターの雰囲気が良い」「（商品名でなく）“あえてのビンください”と注文が入るようになった」と好評だという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Ｇ20軽井沢会合の展示会、注目集めたベンチャーの商品とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18229</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主要２０カ国・地域エネルギー・環境相会合が１５、１６の両日、長野県軽井沢町で開催された。海洋プラスチックゴミ問題の解決に向けて各国が協力する国際的な枠組みの創設を決めるなど、成果を上げて閉会した。会議が開かれたホテル近くの展示会場では日本企業がプラ問題解決に貢献する技術や商品を展示し、世界に発信した。<br>
<br>
　ＪＲ軽井沢駅前のショッピングセンター駐車場の仮設展示会場で「Ｇ２０イノベーション展」が開催された。出展は約８０社・団体。石油由来プラスチックの代替素材の展示が目立った。特に出品数が多かったのがベンチャーのＴＢＭ（東京都中央区）だ。植物を育てるポット、食器、傘などテーブルに並んだ商品すべての主成分が石灰石だ。同社は石灰石と石油系樹脂を混ぜて成形する技術を持つ。石油由来プラの削減につながるため採用企業が増え、用途が広がっている。<br>
<br>
　今回、石油系樹脂を一切使わないバッグを初めて紹介した。１５日のＧ２０会合開会の席で世耕弘成経済産業相が２０２０年４月１日からのレジ袋有料化を目指すと表明したこともあり、来場者の関心も高かった。同社の羽鳥徳郎サスティナビリティー・アクセラレーターは「有料化が追い風になる」と期待する。<br>
<br>
　三菱ケミカルホールディングスの奥村淳サーキュラーエコノミーグループマネージャーも「関心のある方からの引き合いが多い」と手応えを語る。同社は生分解性素材を使ったカップやストローを展示した。隣ではカネカが海でも分解する海洋生分解性素材を紹介。実際に分解されていく課程が分かる工夫もした。Ｇ２０会合で政府は生分解性素材製のカップ、ボールペン、ＩＤフォルダーを海外の閣僚に配布し、日本の技術力を実感してもらった。<br>
<br>
　木製ストローを体験できるブースもあった。このストローはアキュラホーム（東京都新宿区）が量産に成功した。今回、Ｇ２０の文字を印字した木製ストローをプレスルームにも提供した。紙製よりも丈夫で違和感なく使え、実際に果物ジュースを飲んだ男性は「飲みやすい」と語った。<br>
<br>
　会場ではリサイクルの訴求も多かった。セブン＆アイ・ホールディングスはペットボトル回収機を実演していた。飲み終わったペットボトルを投入すると、あっという間につぶして収納する。ペットボトルは圧縮することで運搬しやすくなり、リサイクルにつながる。<br>
<br>
　回収機はグループのコンビニ、スーパーの店頭に７５９台があり、１８年度は３億本をリサイクルした。サステナビリティ推進部の尾崎一夫オフィサーは「動画を撮影する外国の方が多い」と反響を語る。回収に協力すると買い物で利用できるポイントを付与し、リサイクルへの動機付けをしている取り組みにも外国人が興味を示すという。回収機は、廃棄物回収の制度が未整備で廃プラの海への流出が多い途上国などで参考になりそうだ。<br>
<br>
　花王はフィルム形状の詰め替えシャンプーを紹介した。ボトルに比べてプラ使用が大幅に減る。使用後のフィルムは子どもが遊ぶブロックの材料に再利用している。フィルムを単一素材化し、フィルムからフィルムへの資源循環の研究も進めている。<br>
<br>
<h3>海洋プラ対策　各国が学び合う場に</h3>
<br>
　Ｇ２０で創設が決まった海洋プラゴミ対策の実施枠組みは、海への廃プラの流出を防ぐ行動計画を各国がつくり、成果を年１回は報告する。行動計画は各国の能力に応じて策定してよく、数値目標まで求めない。参加国が相互に監視することで実効性を担保した。<br>
<br>
　各国の自主性に委ねた“緩やかな”枠組みだが、途上国にもプラゴミ対策が促される。日本企業にとっては海外に代替素材やリサイクル技術を売り込むチャンスが生まれた。Ｇ２０会合でも、各国が自国の海洋プラ対策を紹介し合う「学び合う場だった」（環境省幹部）といい、日本の技術にも関心が高まったはずだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品ロス対策、意外な効果はニッポンの食品サンプル技術？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18236</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　賞味期限切れや売れ残った製品、飲食店での食べ残しなど、本来食べられる食品が廃棄されてしまう「食品ロス」の削減に取り組む動きが活発化してきた。５月には食品ロス削減推進法が成立。国としては循環型社会の形成や環境保全につなげるのが大きな狙いだが、食品ロスは企業と消費者にとっても収益や家計に関わる切実な問題だ。食品ロスを削減するには国や自治体、企業、消費者が協力して対策を講じる必要がある。<br>
<br>
<h3>競い合うコンビニ　</h3>
<br>
　全国に５万店舗以上あるコンビニエンスストア。さまざまな商品やサービスを提供しているが、売上高の構成比で日配食品・加工食品が過半を占める。食品ロスはコンビニ各社にとって大きな課題であり、値引きなどによる食品ロス削減に乗り出している。<br>
<br>
　ローソンは１１日から愛媛県と沖縄県の合計約４５０店舗で、消費期限が迫った弁当やおにぎりを購入した顧客にポイントを付与する実験を始めた。<br>
<br>
　先行して店内調理の総菜などは各店舗の判断で値引きしてきたが、今回はポイント付与分を本部が負担する。愛媛県の実験では１６時から翌１時までの間に、「アナザーチョイス」シールが付いた対象商品を買うと、１００円につき、５ポイントが消費者の持つ共通ポイント「ポンタ」かＮＴＴドコモの「ｄポイント」に還元される。さらに、商品の売上高の５％が子育て支援団体に寄付される。<br>
<br>
　二つの社会課題解決に同時並行で取り組む形で、竹増貞信ローソン社長は「ロス削減だけではなく、お腹を空かせた子どもたちにもしっかり食べてもらいたい」と説明する。<br>
<br>
　実験開始からまだ間もないが、他地域の加盟店オーナーからも「うちもやってみたい」と支持する声が届いているという。２０３０年までにローソン全体の廃棄量を１８年度比で５割削減する目標を掲げる。<br>
<br>
　セブン—イレブン・ジャパンは今秋から全国のセブン—イレブン約２万店舗で、消費期限が近いおにぎりなど数百品目を対象に、５％程度のポイント還元を始める。セブンの電子マネー「ナナコ」での購入者にポイントを付与する。<br>
<br>
　ファミリーマートは７月の土用丑の日に販売するうなぎ弁当を皮切りに、恵方巻きやおせちなど季節商品を完全予約販売にする。食品の廃棄費用を２２年度までに１８年度比で１割減らす計画だ。<br>
<br>
　食品ロスを削減するには製造から販売までサプライチェーン全体を通して取り組まなければならず、さらに消費者の意識を変える仕組みも必要だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpKK7wtK_5d18166cd8957.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ポイント還元と寄付が実施される（愛媛県内のローソン店舗）</div>
<br>
<h3>アプリで需給マッチング</h3>
<br>
　コークッキング（東京都港区、川越一磨社長）は、食品ロス削減を事業の柱に据えたスタートアップ企業。飲食店と消費者をつなぐプラットフォーム「ＴＡＢＥＴＥ（タベテ）」を展開する。<br>
<br>
　飲食店は売り切りたい食品を出品し、消費者は事前決済で食品を購入して店舗に取りに行く。飲食店は売れ残りによる廃棄を減らせる。消費者は割安で食品を購入し、食品ロス削減に貢献できる。安全に食べられる食品と買い手をつなぐことで持続可能な社会の実現を目指す。<br>
<br>
　同社は１８年４月にサービスを開始し、ｉＯＳ向けアプリケーション（応用ソフト）は同年８月にリリース。アンドロイド向けは１９年１月に提供した。ユーザーは３０—４０代の働く女性が多いという。課題はタベテを利用できる店舗が都内に集中していること。今後は大手飲料メーカーと連携し、利用店舗の拡大を進めていく。<br>
<br>
　食品メーカーにとっても食品ロスは重要な問題だ。原材料を無駄なく活用し、いかに歩留まりを高めて製品をつくるか。廃棄物の削減が収益に直結するだけに生産効率化を進めるのは当然だ。製造工程でロスを減らすことはもちろん、自社製品が食品ロスとならないようにする取り組みが求められる。<br>
<br>
<h3>品質改良で賞味期限延長</h3>
<br>
　カルビーは原料や保管、製造時の工夫など品質改良によって、製品の賞味期間を従来よりも長く保証できるようにした。これに伴い、ポテトチップス商品の賞味期限を延長するほか、期限の表示も「年月日」から「年月」に切り替える。<br>
<br>
　６月製造分から順次実施し、「ポテトチップスクリスプ」は賞味期限が従来の１２カ月から１３カ月に、他のポテトチップス商品は４カ月から６カ月に１０月以降変わる。<br>
<br>
　例えば賞味期限が６月１７日と表示されたクリスプは明日以降は店舗の売り場から外され、消費期限ではないのに家庭で廃棄されていたかもしれない。賞味期限が延び、表示も月単位になったことで廃棄される量が減る。店舗でも棚卸しや商品管理を効率化できるメリットがある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvQmxPk_5d181697cae94.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">賞味期限を延ばし、表示も「年月日」から「年月」に切り替える</div>
<br>
<h3>どう盛り上げる？国・企業の参画不可欠</h3>
<br>
　食品ロス問題は世界的に関心が高まっている。新潟市で５月に開かれた主要２０カ国・地域（Ｇ２０）農業相会合でも食品ロス削減を目指す宣言を採択した。<br>
<br>
　日本の食料自給率は４割に満たず、多くを輸入に頼る。その状況下で食品ロスは依然として高い水準で発生している。農林水産省の調査によると、１６年度は食品由来の廃棄物が２７５９万トンあり、可食部分だと考えられる量はその２割以上の６４３万トンもあった。<br>
<br>
　内訳は家庭から２９１万トン、食品メーカーや小売り、外食など事業者から３５２万トン。１５年度に比べ事業系は５万トン減ったが、家庭系は２万トン増えている。<br>
<br>
　食品ロスは国や企業が積極的に取り組まなければ削減は難しい。コンビニ各社は値引きで食品ロスの削減につなげる考えだが、値引き販売をめぐっては０９年に公正取引委員会が本部の値引き制限は独占禁止法違反に当たるとして排除措置命令を出した。しかしこれまで値引き販売は加盟店で広がってはいなかったが、食品ロス削減への対応をきっかけに状況が変わりつつある。<br>
<br>
　国や企業とともに消費者を巻き込んだ国民運動にしなければならないという声もある。５月には食品ロス削減推進法が成立した。国が食品ロス削減推進の基本方針を定め、自治体には削減推進計画を策定するよう努力義務を課す。食品製造工程で発生する規格外品などを国や自治体、団体が譲り受け、福祉施設などに提供するフードバンク活動を支援することも盛り込まれた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYVEkOz_5d1816ce28c7b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>“見た目本物”で見本食いらずの「食品サンプル」</h3>
<br>
　日本の土産として訪日外国人（インバウンド）に人気の「食品サンプル」。食品サンプル大手で製造・販売・貸し付けを手がける岩崎（東京都大田区）は、飲食店での販売促進のほかにも食品サンプルのさまざまな可能性を探る。その中の一つとして、食品ロス削減に向けた活用を提案していく。<br>
<br>
　食堂などではショーケース内や店頭で、その日のメニューとして実際に調理した食品を陳列していることがまだある。これは食品サンプルで代用可能であり、岩崎毅社長は「本物を飾って腐らせるよりは、サンプルに置き換えることで、食品の無駄を防ぐことができるのでは」と話す。<br>
<br>
　日本では今後、ラグビーワールドカップや２０年東京五輪・パラリンピック、２５年の大阪・関西万博など国際的なイベントが相次ぎ、会場周辺の飲食店を利用する観光客も増える。食品ロス削減は世界的な課題であり、食品サンプルは日本が真剣に取り組んでいることを示す良いサンプルになるかもしれない。<br>
（文＝丸山美和、川口拓洋、増田晴香）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 30 Jun 2019 09:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>