<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ハウスに積もる雪を溶かし、作物を育てる低コストなヒーティングシステム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19164</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【横浜】熱源（川崎市麻生区、船崎帆洸社長、０４４・３２８・９９３１）は、温度が即座に上昇する独自のケーブルを農作物栽培の低コスト化などに活用する「ヒーティングシステム」事業を加速する。農家に対し、重油を使った従来の加温方法に代わる温度管理法として売り込むほか、雪の多い地域で屋根などに積もった雪を溶かす手段として提供する。同事業の売上高を現在の約１０００万円から２０２２年に１億円まで引き上げる。<br>
<br>
　事業ではステンレス製ケーブルに絶縁用のシリコンを被覆した独自の「チーターボルトケーブル」を使う。ケーブル自体は電気で加熱する仕組みで、電圧を加えると３０秒で８０—１００度Ｃまで達する。すでに北海道の企業などに対し、屋外の通路にケーブルを敷いて雪を溶かす用途で販売実績がある。<br>
<br>
　農家向けには、農作物の根元や土の中にケーブルを通し、加温が必要な箇所のみを温めることで効率的な栽培を促す。ビニールハウス内全体を加温器で温める従来の手法では、重油の維持管理にコストや手間がかかり、生産できる農作物が限られた。ヒーティングシステムを使えば従来より「コストを半減できる」（船崎社長）。<br>
<br>
　融雪の用途では、傾斜のある屋根やソーラーパネルなどで使える。パネルの裏面の下部にケーブル１—２本を横向きに引き、パネル下部が５度Ｃ程度になるようケーブルの温度を自動調整する。これにより、パネルの端に積もった雪から徐々に溶かす。降雪地域では住民の高齢化が深刻なところも多く、同システムにより除雪の負担軽減を図りたい意向。電気工事業者などを介して提供する。<br>
<br>
　同社はシステムの拡販に向け、川崎市農業技術支援センター（同市多摩区）などと実証試験を重ねてきた。新用途での提供により、社会的課題の解決に貢献したい考えだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エキナカの“未来型店舗”は「オーダーキオスク」でセルフ注文</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19165</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジェイアール東日本フードビジネス（東京都北区、ＪＥＦＢ）は４日、ハンバーガー店「Ｒ・ベッカーズ池袋東口店」の店頭に、次世代のセルフ注文決済端末（写真）「オーダーキオスク」を初導入した。注文の受け付けや会計を同端末で完結させることで、レジ業務の省人化が図れる。すでに導入済みのスマートフォンを使った事前注文と合わせて、エキナカの“未来型店舗”として展開していく。<br>
<br>
　オーダーキオスクはＪＲ東のコーポレート・ベンチャー・キャピタル（ＣＶＣ）ＪＲ東日本スタートアップとＳｈｏｗｃａｓｅ　Ｇｉｇ（東京都港区）が共同開発した。商品の写真が表示されるタッチパネル式の大型画面を操作して注文し、付属のカードリーダーで交通系ＩＣカードやクレジットカードを読み取って決済する。<br>
<br>
　同日の報道公開でＪＥＦＢの山際貞史社長は「レジが無人にできれば調理や接客に人が回せる。人の暖かみのあるサービスを残したい」とあいさつした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コカ・コーラ初のアルコール飲料、九州発全国で勝つための道筋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19166</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コカ・コーラボトラーズジャパンが、初のアルコール飲料として２０１８年に投入したレモンサワー「檸檬堂」の全国販売へ動いている。「九州限定」を打ち出し、ご当地商品として需要を掘り起こしながら認知度を高めてきた。今後、他社との競争が激しいカテゴリーでどう存在感を示していくか。本坊俊一郎理事アルコールプロジェクト統括部部長に聞いた。<br>
<br>
　—当初、九州限定で発売した理由は。<br>
<br>
　「九州は焼酎をたしなむ文化があり、レモンチューハイの消費量が全国でも一番少ない地域だ。逆にそこに投入するチャンスがあると考えた。我々のビジネスとの関わりでは『ジョージア』や『爽健美茶』などが九州からスタートして全国に広がっていった経緯もある。なぜ過去にうまくいったのか考えると、先進的なものを積極的に受け入れやすい地域との捉え方もある。檸檬堂の製法も焼酎の『前割り』にヒントを得ている」<br>
<br>
　—販売で見えてきた効果や課題は。<br>
<br>
　「コカ・コーラブランドとして世界初であり、発売前から消費者の期待感が高かった。口コミや全国放送のテレビ番組でも話題になり、九州での日頃の需要だけでなく土産物需要でも手応えを感じた。空港や主要な駅、観光施設でも（販売の）質が高まっている。複数のアルコール度数を持つ商品の認知度が高まってきた中で、単品ごとのオケージョン（機会）訴求でまだまだ可能性がある」<br>
<br>
　—「ご当地色」が消える一方、競争が激しい製品でどう差別化しますか。<br>
<br>
　「世界初や九州限定をＰＲしてきたが、全国発売になることで期待感を高め、いかにファンづくりをしていくかを詰めている。九州での販売を通じてレモンサワーの市場の新たな需要をつくり、上乗せしたイメージがある。製法やパッケージなど商品の独自性やポジションをＰＲすることで成長の見込みがあるとみている」<br>
<br>
　—他のアルコール飲料へのラインアップ拡充は。<br>
<br>
　「初めてのアルコール市場への参入で知見と経験に乏しい。アルコールビジネスを続けるには檸檬堂の成功が必要条件となる。そこに注力した先に経験を重ねて、次の可能性を考えていかなければならない。アルコール度数による売れ方の違いの面白さもある。例えば度数３％の『はちみつレモン』は普段は相対的に売れ方が下のほうだが、お盆や年末年始の跳ね方が違う。そうした機会やユーザーへの訴求がまだ足りない。今後の広がりも考え、製造拠点に関しても熟慮している。社内でもいろんな場面を通じて世界初に関与する盛り上がりを発信していく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3rkJh9_5d7623f2de4e7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コーラボトラーズジャパン理事・本坊俊一郎氏</div>
<br>
【記者の目／ポジショニング、どう築くか】<br>
九州はテストマーケティングの場としてこれまでも他地域に先駆けて販売された商品が多い。王道のレモンサワーで市場を切り開くには、商品のポジショニングをどう築くかが他社製品との差別化で重要なキーとなる。「ご当地商品」の強みを捨てた勝負で、今後の行方が見どころの一つとなりそうだ。（西部・高田圭介）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道の安全向上へ、東京メトロが導入するＪＲ東のノウハウ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19167</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京メトロは、ＪＲ東日本が実用化している営業車両による「線路設備モニタリングシステム」を導入する。鉄道の安全・安定性向上と生産性改善を目指し、早期に設備の状態基準保全（ＣＢＭ）を確立するには、他社で実績のある技術を導入するのが効率的であると判断した。ＪＲ東と交渉を進め、早ければ２０１９年度中にも地下鉄線で実証を開始。２１年度をめどに本格展開を目指していく。<br>
<br>
　東京メトロは２１年度を目標とする中期経営計画の中で、長期的な主要テーマの一つとして「ＣＢＭ導入に向けた技術開発」を掲げている。従来の定期検査を元にした時間基準保全（ＴＢＭ）に対し、ＣＢＭでは設備の劣化や故障予測に基づいて保全作業を実施。故障を未然に防げるほか、作業を最適なタイミングで計画的に行えるため、生産性が高まる。<br>
<br>
　ＪＲ東から導入を計画するのは営業車両に搭載した検査装置で、レール（軌道）のデータを高頻度に取得し、線路点検の効率化や保守の最適化につなげるメンテナンス手法。現在、線路の点検は軌道検測車の走行と徒歩巡視で対応している。<br>
<br>
　線路設備モニタリングシステムは、レールの歪みを検測する「軌道変位モニタリング装置」と、まくら木やレール締結装置の状態を撮影する「軌道材料モニタリング装置」で構成。ＪＲ東は約５年の実証を通じ、ビッグデータ（大量データ）分析による保線判断支援システムを開発した。首都圏を中心に導入線区を広げており、２０年には５０線区で運用する予定。ＪＲ東以外への展開は初となる。<br>
<br>
　東京メトロのＣＢＭへの取り組みは、車両分野で先行。すでに丸ノ内線新型車両ほか一部車両でブレーキや制御装置など車両設備の状態監視に着手した。<br>
<br>
　今後、収集した設備の稼働データから、故障に至るデータの変化を把握して、寿命予測や変化点を分析するとともに、他の設備や外部要因との間でデータ変化の相関関係を探る。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>眼鏡の鯖江、地場産業のマーケティング新拠点が担うコト</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19168</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　鯖江商工会議所は、商工会議所ビル（福井県鯖江市）の１階フロアを全面改装し、地場産業の眼鏡、漆器、繊維のマーケティング拠点を１２月に開設する。商工会議所ビルが市中心街に立地する利点を生かし、鯖江の地場産業に関心を持つ観光やビジネス客の総合窓口拠点とする。国の補助金を活用し、整備費は７５００万—８２００万円を見込む。<br>
<br>
　開設するのは「さばえモノづくりマーケティング拠点（仮称）」。ビル１階の事務所機能を２階にすべて移し、１階の約３６０平方メートルの床面積で、眼鏡や漆器の新商品の体感・販売エリア、商談、企画・開発、イベントなど８エリアを設ける。既存の小売店などの商流にプラスになるよう施設運営する。<br>
<br>
　デザイナーの黒崎輝男氏が設計プロデュースを担当し、１０月に着工。整備費は国の補助金「共同・協業販路開拓支援事業費補助金（マーケティング拠点型）」からの５０００万円に加え、商工会議所の自己資金と鯖江市も補助金を予定する。<br>
<br>
　拠点の運営は鯖江市内に拠点を持つ慶応義塾大学を含め、地域の産学官金で連携体制を組む。土・日曜日も営業して観光需要に応えるほか、３年後に国内外のビジネス客、クリエーターが集う、鯖江地場産業の拠点を目指す。経営支援セミナーも拡充する。<br>
<br>
　眼鏡や繊維など鯖江の地場産業はＯＥＭ（相手先ブランド）供給が主力。市場は縮小傾向にある半面、伝統の技に注目する国内外のビジネス客も増えており、商工会議所が総合的な窓口拠点を整えることにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＳＢＩと島根銀行の提携、地銀再生の新たな枠組みになるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19169</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経営が悪化していた島根銀行が、インターネット金融大手、ＳＢＩグループの支援受け入れを発表した。財務基盤を強化する一方で、営業ノウハウなどを取り入れ、収益のテコ入れを図る。超低金利や人口減少を背景に地銀の収益力低下が続く中、地銀同士の合併や経営統合にとどまらない新たな枠組みで生き残りを目指す試みが動き始めた。<br>
<br>
<h3>チャレンジ評価</h3>
<br>
　金融庁幹部は「経済環境を考えて新しいことにチャレンジしようという取り組みは評価したい」と指摘。「まずはやってみることが大事」と、島根銀とＳＢＩの資本・業務提携に期待感を示した。<br>
<br>
　地銀各行は、超低金利により預金と貸出金の利回り差である「利ざや」で稼げない状況が続き、経営環境は厳しさを増している。金融庁の集計によると、地銀１０５行の２０１９年３月期決算は、純利益の合計が前期比２２・９％減と３年連続で減少。中でも島根銀は、本業の損益が赤字に転落していた。<br>
<br>
<h3>経営に余裕なし</h3>
<br>
　地銀業界ではこれまで、経営に余裕のある地銀が、苦しい地銀を救済する形で行われる合併や経営統合が多かったが、「どこも経営が苦しい中、上位行でも余裕は残っていない」（金融機関関係者）のが実情とされる。<br>
<br>
　金融庁は１９年度の「金融行政方針」で経営悪化に早めに対処するよう地銀に求めたが、打開策を見いだすのは容易でないとみられていた。<br>
<br>
　ＳＢＩは今後、複数の地銀への出資を通じ「地銀連合」を構築し、経営合理化などによって利益確保を目指す見通し。北尾吉孝ＳＢＩホールディングス社長は「第４のメガバンク構想に本格的に取り組む」と意気軒高だ。<br>
<br>
　地銀をめぐっては、８月下旬に野村証券が山陰合同銀行と証券業務で提携を発表した。証券業界も巻き込んだ金融界の新たな枠組みづくりが加速しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事務・営業職希望だが…女性新入社員から技術者発掘</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19170</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キャステム（広島県福山市、戸田拓夫社長、０８４・９５５・２２２１）は、４月に入社した事務や営業希望の女性新入社員を技術者に育成する取り組みを始めた。入社後約４カ月で適性や才能を発掘して、製造系部門に配置する。ほとんどの女性は入社前に事務職を希望するが「部品製造のセンスがあることに気付いていないだけ。気付きを与え、技術者として能力を発揮してもらいたい」（同社）考えだ。<br>
<br>
　今春は１３人の大卒女性が入社した。うち８人は事務職、３人が営業職を希望していた。入社後４カ月間、３Ｄプリンター操作やモノづくりに関わる研修を実施し、スズ製のぐい飲みやかんざしなどの作品を仕上げた。<br>
<br>
　流し込みや削り、磨きの工程の中で、発想力や完成度の高さ、手先の器用さを判定し、新入社員本人にモノづくりの適性を説明。「『それならば』と本人もやる気を持って、製造部門に入った」（戸田社長）という。１人が３次元測定器を操作する品質保証部門へ、２人が３Ｄプリンターを操作するファクトリー部門に配属された。<br>
<br>
　精密鋳造を手がける同社が新卒募集をすると、２００人以上の応募がある。地元でも人気企業だが技術系希望者は少ない。「来年度も事務希望の中から技能人材を発掘する。適正配置で、必要な技術者を育成、確保していく」（同）考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブラジル旅行代理店の倒産、誠心誠意の対応で老舗らしい幕引き</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19171</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ウニベルツールは、ブラジルの旅行会社で経験のある代表によって１９７１年に設立された。ブラジル・中南米専門の老舗旅行代理店として一定の知名度を有し、個人旅行のほか、法人向けの現地発着ツアー・イベントを扱い、大手メーカーや大手商社などの海外出張・海外視察に関する航空券などの渡航手配やビザ申請代行も手がけていた。<br>
<br>
　ブラジル・サンパウロや、リオデジャネイロの海外支店直営手配センターを拠点として、現地のランドオペレーターとの緊密な業務提携により、安心・安全のネットワークを築き、南米専門の旅行業者としての実績から業界内でも高い信用を得ていた。<br>
<br>
　１４年にブラジルで開催されたサッカーワールドカップの効果もあり、中南米方面への渡航が好調だった１５年４月期には年売上高約２０億円をあげていた。<br>
<br>
　１６年のリオデジャネイロ五輪の開催も追い風に、最近では「コパ・アメリカ２０１９」の現地発着ツアーの販売も手がけていた。<br>
<br>
　だが、同業他社との競合が激化するなど取り巻く環境は厳しさを増し、現地の政治経済の不安定化を受けて販売が減少。加えて、今年６月の制度改正によってブラジルにおけるビザ免除措置がなされ、収入の柱の一つであったビザ申請手数料が見込めず、業況改善のめどが立たなくなり、ここにきて事業継続を断念。７月３１日に東京地裁より破産手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　米中貿易戦争や日韓対立、香港デモ、欧州連合（ＥＵ）離脱問題、米国をはじめとする各国の金利利下げなど海外情勢は混沌（こんとん）としている。<br>
<br>
　各国の政治経済の問題が際立つ昨今において、ニッチなマーケットに特化した勝負はリスクを伴うことを忘れてはならない。これまで業界のパイオニアかつプロフェッショナルとして、全社一丸となり、業績維持に努めてきた。<br>
<br>
　「一般顧客へは説明を行い、順次ツアー・航空券など振り替え、消費者トラブルはない」と、最後まで誠心誠意の対応を見せた老舗業者らしい幕引きだった。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">（株）ウニベルツール<br>
住所：東京都中央区銀座８—１４—１４<br>
代表：渡辺淳二氏<br>
資本金：４５００万円<br>
年売上高：約２０億円（１５年４月期）<br>
負債：約９１００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 06:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポータルサイト「日刊工業新聞オンライン」を開設しました！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19173</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日刊工業新聞社は１０日、自社ポータルサイト「日刊工業新聞　ＯＮＬＩＮＥ（オンライン）」を開設しました。日刊工業新聞本紙のデジタル版やウェブメディア「ニュースイッチ」のニュースだけでなく、書籍や展示会、セミナーの情報などをサイトに集め、日刊工業新聞社の各コンテンツをユーザーがより分かりやすく、親しみやすく利用できます。今後、特集コンテンツなどを一層拡充します。<br>
<br>
　さらに「トピック　キーワーズ」として、話題のキーワードを随時更新して検索しやすくしたほか、「記者ピック」として日刊工業新聞の記者の署名記事などを簡単に見られるようにしました。従来の本紙デジタル版など、各ホームページはそのまま使えます。<br>
<br>
<b><a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">日刊工業新聞オンライン</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽3位の「タント」、首位浮上へ開発者が投げた“ど真ん中”勝負</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19174</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b>【車両開発本部製品企画部　チーフエンジニア　田代正俊氏】</b><br>
<br>
　タントは軽自動車で最も売れているスーパーハイト系というカテゴリーを２００３年に生み出した車種。今回は４代目になる。新開発した車両プラットフォーム「ＤＮＧＡ（ダイハツ・ニュー・グローバル・アーキテクチャー）」を採用し、乗り心地、操縦安定性、使い勝手の良さ、先進安全装備など、従来はやりたくてもできなかったことをすべて実現した。<br>
<br>
　ＤＮＧＡでは高張力鋼板（ハイテン材）を使った車台、エンジン、無段変速機（ＣＶＴ）のいずれも刷新し、車両は剛性を高めつつ、８０キログラム軽量化した。<br>
<br>
　剛性が高まり、サスペンションの配置を優先的に設計できたことで、急なハンドル操作でも安定した、フラット感のある走行が可能になった。タイヤの上にある後部座席でも揺れが少なく、疲れにくい乗り心地を実現した。<br>
<br>
　使い勝手の良さでは、後方に５４０ミリメートルスライドする運転席、半ドア時に自動で閉じる助手席ドア、車に近づくと自動で開くスライドドアなどを初めて搭載した。従来のスライドドアにこれらの機能が加わって、室内移動がしやすくなり、歩道側から、より安全に乗り降りできる。<br>
<br>
　先進安全装備は、駐車時のハンドル操作支援、対向車に対するハイビームの自動遮光、先行車との距離を保つ追従走行といった新しい五つの運転支援機能と、従来の予防安全機能を合わせて計１５機能とし「次世代スマートアシスト」と名付けた。使い勝手の向上やアシスト機能の追加で増えた車内データ通信量には、ＤＮＧＡで採用した新しい電子制御ユニット（ＥＣＵ）で対応している。<br>
<br>
　スーパーハイト系カテゴリーは、いまや軽自動車の「ど真ん中」だ。ユーザー層も若年、子育て世代、シニアまで広がった。新型タントも全世代に乗ってもらえる「新時代のライフパートナー」として、基本性能から先進技術まで全方位で進化させた。先進機能が増え、手に触れる部品はほとんど新しくなったが、従来のタントと同じ価格帯を維持。ダイハツらしい良品廉価の１台になった。<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　タントは２０１８年度の軽自動車販売台数で、ホンダ「Ｎ—ＢＯＸ」、スズキ「スペーシア」に次ぐ３位だった。新型の外観は従来路線から大きく変わっておらず、最大のアピールポイントは基本性能の進化にある。新しい車両プラットフォームを投入する真っ向勝負で、先行２社にどこまで迫れるか、ダイハツの力が試される。<br>
（大阪・錦織承平）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUqqAAi_5d76e7994d167.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">田代正俊氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 08:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有機EL技術で韓国サムスンに勝てると豪語も、JDIの迷走止まらず</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19178</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経営再建中のジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）にいまだ暗雲が漂う。中国ファンド大手のハーベストグループのウィンストン・リー氏を代表とする中国企業連合と契約したものの、経営不振を脱する道筋は見えてこない。有機ＥＬディスプレーで再起が図れるよう企業連合は着実に支援を実行してほしい。<br>
<br>
　理由の一つはリー氏が記者会見という表舞台に出てこず、ＪＤＩに対する総額８００億円の金融支援の実現性に今でも疑問符が付き続けているからだ。予定では１０月にまず５００億円を払い込むことになっている。<br>
<br>
　さらに支援の前提条件として中国当局が不介入なことや、米アップルとみられる主要顧客からの資金確保や同社からの取引中止・縮小の通知有無など不安を増幅させる要因は数多くある。ＪＤＩの筆頭株主は政府系ファンドのＩＮＣＪ（旧産業革新機構）であり、日本政府も一連の交渉で主体的に動いていた。<br>
<br>
　政府関係者も中国企業連合の枠組みを信用しきれず、代替の資金調達案を今も検討中と聞く。リー氏やＪＤＩは身内からも上がる不審の声に真摯（しんし）に向き合うべきだ。同社は単なる民間企業ではなく、公的資金を投入された“国策企業”という認識をしっかり持ってほしい。<br>
<br>
　ただ、ＪＤＩの視界不良の根本的な原因は中国企業連合のせいではない。アップル依存度が売上高全体の６割と高い事業構造自体にある。主力のスマートフォン「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」が早ければ２０２０年に全機種で有機ＥＬを採用すると言われており、液晶ディスプレー供給業者としては文字通り死活問題だ。<br>
<br>
<br>
　ＪＤＩは本体からモバイル向け事業を切り離し、車載用ディスプレー専業で生き残る青写真を描く。しかし依存先がアップルから自動車メーカーに変わるだけにならないか懸念は残る。<br>
<br>
　有機ＥＬの技術力では世界最大手の韓国・サムスン電子に勝ると豪語する社員も少なくない。先立つものがなく量産に踏み切れないのは寂しい限りだが、残された数少ない成長の芽を大切にしてほしい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 11:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5G時代へ！KDDIが提案する“デジタル×リアル”動物園</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19093</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタル化が進み、スマホやタブレットで多くのことがこなせる現代。家にいながらにして体感できるコンテンツの進化は止まりそうにない。しかし、確かに魅力的ではあるが、気が付けば休日は家にこもりがちになり、リアルタイムの景色を見逃してはいないだろうか。そんな中、KDDIと博報堂が共同開発した動物園をより深く楽しめるアプリ「one zoo」が注目を集めている。2018年9月に開発されて１年、制作経緯から、間近に迫る次世代通信規格「５Ｇ」時代に向けた今後の取り組みについて、KDDIライフデザイン事業企画本部ビジネス統括部長の繁田光平氏に話を聞いた。デジタルでリアルな体験価値は向上するのだろうか。<br>
<p class="aside">▼one zoo（<a href="https://onezoo.jp/" target="_blank">https://onezoo.jp</a>）<br>
全国の動物園から届けられる動画により、いつでもどこでも動物の姿を楽しめるだけでなく、位置情報を活用したナビや音声ガイド、デジタルスタンプラリーなどにより動物園内の体験価値も確実にアップデートしている。基本料金無料のキャリアフリーで誰でも気軽に始めることができる。</p>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpbj0HER_5d6e24705ae8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">KDDIライフデザイン事業企画本部ビジネス統括部長の繁田光平氏</div>
<br>
<h3>楽しい場所をもっと楽しく</h3>
<br>
<b>—「one zoo」開発のきっかけは。</b><br>
　「auスマートパス」という1500万人の会員がいる月額特典サービスで、クーポンを利用する人たちが飲食店に長蛇の列が作ることがありました。そんな状況を見て、もっとみんなが行ったことのない場所や人が行き届いていない場所に対し、大勢の人が出かけていくようなきっかけ作りができたらいいなと感じていました。<br>
　通信会社として、５Ｇ時代到来に向けてどこから５Ｇ化するかを検討していた時、不便が解消されるスマート化よりも、楽しい場所がもっと楽しくなるようにテクノロジーでアップデートしていく方が、きっとみんなが喜んでくれるだろうと考えました。そんな場所を探していた時期に、たまたま動物園好きの知人の話を聞き、「これだ！」と思ったところから本格的な取り組みを始めていきました。<br>
<br>
<b>—具体的にどこにアップデートの可能性を感じましたか。</b><br>
　飼育員さんの話を聞きながら動物園を歩いていると、檻の窓際に座るオランウータンの姿が見えました。人懐っこさから近くに寄ってきていると思っていると、飼育員さんに、「この行動は、“自分の縄張りだからこれ以上近づくな”という意味です」と教えられて驚きました。知っているようでいて、実は知らないことはたくさんあります。動物園の内側と外側から見る情報の差やギャップを、テクノロジーを使って埋めることができれば、動物園の楽しみ方はもっと広がるように思いました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLuZoYT_5d7218a013e75.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">動物園の体験価値をアップする、アプリの園内情報</div>
<br>
<h3>なんてことのない日常が面白い</h3>
<br>
<b>—制作にあたり、動物園の人たちと話し合ったことは。</b><br>
　「one zoo」の企画を提案した際、動物園の人たちに、「どれもなんてことのない日常なのに、なにが面白いの？」と言われました。私たちからすると、例えばコアラを体重計にのせて重さを量る姿や、今日一日過ごす木を決めてゆっくり登っていく姿一つとっても、魅力を感じますが、動物園の人たちからすると日常の出来事なんです。<br>
　チンパンジー舎に360度カメラを設置する案がでたとき、「チンパンジーは握力が300㎏もあるので、カメラなんか一溜まりもない」と言われ、ふとした返答の一つにも面白さを感じました。普段は園の外側にいる私たちが感じる、動物の魅力や価値について、どのように伝えられるかを考えました。<br>
　動物園の人たちは、動物のことをとても大切に考えています。課題解決のためには技術も必要ですが、動物が喜び、園を支える人たちにとっても負担がないことが重要です。みんなに喜んでもらうためにどんなツールが使えるかを検討し、提案していきました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1fhsXM_5d75ceb42995b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">全国の動物園にいる動物の様子を動画で見ることができる</div>
<br>
<b>—特に工夫したところは。</b><br>
　動物園は入場料が安く、100円や200円の園もあります。来園者はお弁当を持参して昼食をとる人が多いため、入園後の一人あたりの売上が100円に満たないことも。「安く遊びに行ける場所」というイメージが定着し前提を崩すことが難しく、価格を上げにくいという現状があります。財政面の苦難により、動物の交配をスムーズに進めていくことや、展示の檻や設備の修繕も難しくなっています。<br>
　私たちは、イベントやライブのようなリアルの場に行くと、興奮が増幅し、その感動体験や価値に対してお金を支払いますが、動物を見て「かわいい」「かっこいい」と感動する体験に対しては、どうでしょうか。そこで、「one zoo」の会員料金の一部を動物園に寄付し、別のモデルからお金を回すことで、動物の飼育や繁殖の研究が進み、園の存続に繋がり、より多くの人が動物に触れることができたら素敵だと思い、通信会社の新しい取り組みとしてできることを考えていきました。<br>
<br>
<b>—アプリで満足してしまい、動物園に行かなくなる懸念はなかったですか。</b><br>
　確かにそういう議論はありましたが、まずは動物に興味を持ってもらうための案を練りました。動物につけられた個体の名前を出し、お気に入りマークをつけられることで、一匹一匹に愛着を持ち、実際に会いに行きたくなるような仕組みにしています。また、動物園の情報はあまり表に出ないため、ナイトズーの開催やエサやり体験の実施など、イベントの掲示もしています。auスマートパスと連携し、プレミアム会員は日曜日の動物園を無料にするなど、送客が上手くいくようなシステム作りにも力を入れました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFtMu0R_5d75cddce814a.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アプリ内では、動物の名前や情報、動画検索も可能</div>
<br>
<h3>デジタルで作るリアルの場</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEgRYS9_5d6e24c81c328.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「one zoo」デジタルスタンプラリー</div>
<br>
<b>—ところで、デジタルスタンプラリーとはどんなものですか。</b><br>
　動物の足の形のスタンプをスマホにあてるとアプリ上に印がつき、全部集めるとプレゼントが貰えるという、デジタルのスタンプラリーです。足の形のパターンにより、動物の種類を認識するように出来ています。子供たちに興味を持ってもらえるような分かりやすい作りで、「one zoo」の中でも人気の高いコンテンツです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpL0bRrP_5d75d044c1ef9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スマホのアプリにスタンプを押す</div> <br>
<b>—開発から一年経ちましたが、意外だった点は。</b><br>
　多くのお客さまにご利用頂いているなかで、子育て中と思われる30代女性のダウンロード数が多い傾向にあります。ターゲットについては、多くの方に動物園に行っていただきたいという思いから、開発当初は新規のお客さんを増やす方向で動いていましたが、コストや効率性の観点からみると、広告などで新規の人たちを呼び込むよりも、まずは日常的に来園しているロイヤリティの高いお客さんに向け、２回目３回目の来訪を促すほうがいいかなど、現在登り方を再検討しているところです。<br>
　デジタルスタンプラリーのような見た目にわかりやすいものを作り、リアルの場を楽しんでいただくために必要となるID登録を通して、次にまた来園してもらうきっかけを作っていければと思っています。<br>
<br>
<b>—５Ｇ時代に向け、意識していることはありますか。</b><br>
　テックベンチャーなどと連携しながら、まるで横に飼育員さんがいるかのようにいろんな情報が分かるようになればいいなと思っています。デジタルで操作すると、遅延なく瞬時に情報が出るという状態が、到来する５Ｇの世界です。テクノロジーの導入については、赤外線カメラがあると眠れない動物がいるなど難しい点もありますが、可能な場所にはライブカメラを設置して撮り続けていくことで、動物に異変があったときに映像を見返せたり、学術的に使えるデータになる可能性もあるなど、メリットはあるはずです。<br>
　普段はデジタルに接することが少ない環境だからこそ、デジタルトランスフォーメーションで大きく課題を解決することができるのではないかと考えています。新しい決済システムについても動物園側からお話をいただき、現在導入を検討しているところです。<br>
<br>
<b>—今後の取り組みについて教えてください。</b><br>
　５Ｇの対応をはじめ、企画を考えていく必要があります。５Ｇでは“リアルがデジタル化される”という考え方を大切にしています。現在、動物園に、観光望遠鏡のようなハードウェアの設置を考えています。100円玉を入れて覗くと、目の前にいる動物がよく見えるかと思いきや、VR映像で他の動物園にいる動物や世界中にいる様々な動物を見ることができ、リアルの場で新たなデジタル体験ができるものです。<br>
　アプリ内では、全国の動物園を生中継する『ライブZOO』や、いいね！することで動物へ想いを届ける『ハートサポート』というシステムの導入も検討しており、ソフトウェアレベルで動物園の体験価値を上げていくことができる。今後も、デジタルでリアルの場をアップデートすることに注力していきたいと思っています。「久しぶりに動物園に来たら、さらに楽しくなっている」と感じてもらいたいですね。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDotygR_5d6e2559116a6.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「one zoo」で動物園をもっと楽しく</div>
<p class="aside">▼提携動物園<br>
現在、下記動物園で園内サービスが利用可能。提携動物園は順次拡大予定。<br>
「旭山動物園（北海道）」「よこはま動物園ズーラシア（神奈川県）」「金沢動物園（神奈川県）」「野毛山動物園（神奈川県）」「のんほいパーク（愛知県）」「天王寺動物園（大阪府）」「愛媛県立とべ動物園（愛媛県）」「福岡市動物園（福岡県）」</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「過酷な労働環境」イメージで人材不足の現場、コマツは他社と解決する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19175</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コマツの研究開発の根底にあるのは、建設機械が利用される鉱山や建設現場が抱える課題を解決することだ。現在、最も喫緊な課題として挙げられるのが人手不足。人口減少だけでなく、過酷な労働環境というイメージが強いため、人材が集まらない。この課題を解決するためにも、他社とのアライアンスの必要性を感じている。その取り組みについて、岩本祐一専務執行役員ＣＴＯ（最高技術責任者）に聞いた。（編集委員・松沢紗枝）<br>
<br>
—研究開発の中でアライアンスが果たす役割とは。<br>
<br>
「やはり、中核になる部分や当社だけが必要な部品などは自社で完結させる。だが、計測やＩＣＴ（情報通信技術）など当社にはない技術は、外部の力を頼らざるを得ない。また、ビジネス環境変化の速度が年々早まるなか迅速に対応するためにもアライアンスは不可欠だ」<br>
<br>
—必要な技術をどのように見極めていますか。<br>
<br>
「ＣＴＯ室には、国内外の企業から技術を探す専門家が約１０人いる。あとはこれまでアライアンスを組んだことのある企業やベンチャーキャピタルから紹介してもらったり、ハッカソン（技術開発コンテスト）などを開催したりしている」<br>
<br>
—アライアンスを進めるうえで重要視することは何ですか。<br>
<br>
「対等なパートナーという意識を持つことだ。特にベンチャー企業は、規模の大きい当社に飲み込まれてしまうのではないかと警戒感がある。他社の技術を使うことで、当社もその企業も、販路が増えるなどといったウィンウィンの関係になるのが理想」<br>
<br>
—現在、最も力を入れているのは。<br>
<br>
「当社のオープンイノベーションを象徴する存在『ランドログ』だ。ＮＴＴドコモやＳＡＰジャパン（東京都千代田区）、オプティムと共同出資で設立した。それぞれの企業が通信、ＳＩ（システム構築）、ＡＩ（人工知能）といったＩＣＴ分野に強みを持つ。工事現場向けアプリケーション（応用ソフト）を効率的に開発するための支援をしている」<br>
<br>
—具体的には。<br>
<br>
「ＩＣＴ基盤を提供する。地形や建機の稼働状況・燃料状況などさまざまなデータを、利活用しやすいように加工した上で一元管理する基盤で、工事現場の業務支援アプリを開発したいと考える企業向けに提供する。アプリ開発の『市場』というイメージだ」<br>
<br>
<h3>チェックポイント／性能以外に「コト」の改善も</h3>
<br>
「自動化・無人化」「電動化」「ＩＣＴを活用した建設現場業務支援」といった三つの軸で研究・開発を進めている。<br>
現場の課題解決方法を突き詰めると、「自然と、自動化・無人化という方向になってくる」（岩本専務）という。環境負荷軽減やコスト削減のための燃費向上には電動化への対応が欠かせない。さらに、建機の性能以外にも、「コト」の改善も求められており、これらにはＩＣＴサービスで応えていく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>微生物由来のたんぱく質素材で作ったジャケット、値段以上の価値は</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19176</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ゴールドウインとＳｐｉｂｅｒ（スパイバー、山形県鶴岡市、関山和秀取締役兼代表執行役、０２３５・２５・３９０７）は、構造たんぱく質素材を用いたアウトドアジャケット「ＭＯＯＮ　ＰＡＲＫＡ（ムーン・パーカ）」を１２月１２日に発売する。価格は消費税抜きで１５万円。限定５０着の抽選販売で、購入申し込みを特設ウェブサイトで１０月３１日まで受け付ける。<br>
<br>
　主原料を化石燃料に依存しない独自の発酵プロセスで、スパイバーが製造した構造たんぱく質「ブリュード・プロテイン」を表地に用いた。２０１５年に発表した試作モデルから、デザインなどを大幅に改良した。両社のコラボレーションプロジェクトで、Ｔシャツに続く第２弾の商品。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>悩めるくせ毛、毎日使うだけで解決してくれる？シャンプーや整髪料など続々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19177</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「くせ毛ケア市場」が変わろうとしている。日用品各社は、髪の内部から「はね」や「うねり」を抑える技術をシャンプーや整髪料に採用し始めた。くせ毛は男女問わず多くの人が抱える悩みで、朝の手入れや髪形を直すのに多大な時間を費やす。髪や頭皮の健康維持に機能性を加え、時短に貢献する。（門脇花梨）<br>
<br>
　使うたびに髪が扱いやすくなるシャンプーを目指す—。花王は１０月に、ヘアケアシリーズ「エッセンシャル　フラット」を発売する。シャンプーとトリートメントで、スタイリングしやすいように髪質を変える。<br>
<br>
　フラットには、くせやうねりをときほぐしやすくする成分として「イソステアリルグリセリル」を配合。髪の形づけのしやすさに関わる「細胞膜複合体（ＣＭＣ）」に作用し、ドライヤーの熱を当てると毛髪内部を均質に柔軟化させるという。<br>
<br>
　髪のくせが抑えられれば、ストレートアイロンや巻き髪用アイロンによるスタイリングもしやすい。朝の時間を短縮できる。<br>
<br>
　また同成分は熱が加わっていなければ、髪の内部にとどまる性質がある。実験では洗髪後も約７０％が髪内部に残留した。使用頻度を高めれば、髪はさらに扱いやすくなる。根本からくせ毛を抑える新たなヘアケアを提案する。<br>
<br>
　マンダムは整髪剤でくせ毛と戦う。京都大学と共同で髪の内側に浸透してスタイリングする「インサイドロック技術」を開発。８月に発売した「ギャツビーインサイドロックシリーズ」に採用した。長時間髪形をキープできる仕様で、朝髪形を作れば１日中崩れない。直す時間を削減できる。<br>
<br>
　ヘアスタイルは、湿気で毛髪内の水素結合が切れることで崩れていることを確認。湿気に強いイオン結合を作る成分「α—ケトグルタル酸」を配合した。<br>
<br>
　結合が切れないようにすると、作ったスタイルが保たれる。また髪の内部に浸透した成分が形を維持するため、整髪剤を付けていることが見た目にはわかりにくいという。キープ力と自然な仕上がりを両立した。<br>
<br>
　製品は、自身の作りたい髪形を作るのに最適なワックスやセラムとして展開する一方、くせのある髪をストレートにし、キープする「ストレートウオーター」を用意した。髪のくせづけだけでなく、くせ直しにも技術を活用する。<br>
<br>
　従来、ストレートパーマや縮毛矯正をかけるしかなかったくせ毛だが、各社の技術により変わりつつある。強い製剤をかけることで傷みも避けられる。新たな技術は結果的に髪の健康維持にも貢献しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境省が推進する「電気トラック」のメリットの数々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19179</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　環境省は２０２０年度、電池を交換式にした電気トラックを活用し、物流の温室効果ガス排出を削減する事業を始める。配送センターに戻ったトラックから電池を外し、充電済みの電池を搭載する。充電中の電池には再生可能エネルギーの発電量の変動を吸収する大型蓄電池の役割も担わせる。高価な電池を二つの用途に使い、物流と再生エネ導入の課題を同時解決する事業モデルを構築する。<br>
<br>
　環境省は事業開始に向け、２０年度予算概算要求に２０億円を計上した。<br>
<br>
　電池を着脱できる電気トラック、電池をまとめて充電できる電池ステーションを開発する。交換式にすることで電気トラックは充電時間が長い課題を解消できる。<br>
<br>
　電池には太陽光パネルや風力発電の電気をためる。トラックの台数分の電池が集まったステーションは大型蓄電池の代替となり、再生エネが発電しすぎた電気を多く充電し、電力需給を安定化できる。<br>
<br>
　電池はシェアリング（共有）化して電気トラックから電池のコストを除くため、配送業者は低価格で電気トラックを購入できる。再生エネの発電量の調整用に大型蓄電池を単独で導入する社会的コストも抑制できる。配送センターは非常時にステーションから電力供給ができ、防災拠点になる。<br>
<br>
　環境省は他省とも連携して自治体や企業から参加を募り、２４年度まで電気トラックや電池ステーションを運用してコンビニエンスストアなどに商品を届ける事業を展開する。<br>
<br>
　二酸化炭素（ＣＯ２）を排出しない“脱炭素”には、業界を超えた分野連動（セクターカップリング）による再生エネ利用が必要となっており、今回の事業では、物流と電力の連動モデルを目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7CYEJ4_5d772bf1bb0aa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士フイルム、医療従事者の負担軽減の切り札にＡＩ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19180</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムは医師の診療を支援するＩＴサービス「ＣＩＴＡ（シータ）」に人工知能（ＡＩ）を組み込む。２—３年のうちに実現する。検査の確認ミス防止や入退院に必要な文書の自動作成などをＡＩが補助し、労働時間や作業量が増加し続けている医療従事者の負担を軽減する。患者と向き合う時間を創出する狙いだ。薬事承認が必要な機能も含め、複数の機能を段階的に更新していく。<br>
<br>
　シータは電子カルテや検査画像などの診療に必要なデータを集約して表示するシステム。現在は患者のさまざまな情報を一括して参照する機能や検査リポートの見落としを防ぐ既読通知機能を備えるが、今後はＡＩを活用して医療従事者を補助する複数の機能を組み込む予定だ。<br>
<br>
　新機能の一つは、入退院時に必要な文書などの下書きをＡＩが自動で作成するもの。医師の時間外労働の理由の約５割は報告書の作成や書類整理。新機能ではＡＩが定型文を中心に文書を作成し、医師の負担を減らす。医療ミスを防ぐため、文書の根拠になるデータも作成と同時に表示し、医師が最終的なチェックを行う。<br>
<br>
　ＡＩによる複数の機能を搭載することで、患者の診断に必要な情報を教えてくれる「診療アシストＢｏｔ」としての活用を見込む。診断前に必要な情報を医療従事者がシータに質問して回答を求めたり、重要な情報の見落としがないようアラートを表示したりする。<br>
<br>
　１８年の既読通知機能の搭載からシータの販売は前年比で約４割伸長しており、今後もシェア拡大を目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp27AH9W_5d772d2c6dab1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仏国立図書館をデジタル化！DNPが歴史的空間を３Ｄデータに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19181</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大日本印刷は、フランス国立図書館のリシュリュー館の全館改修に当たり、収蔵品や歴史的空間のデジタル化で協力する。立体作品や歴史的価値を持つ空間を３次元（３Ｄ）データ化して、同館の電子図書館「ガリカ」や、新設する美術館に導入する鑑賞システムに活用する。<br>
<br>
　リシュリュー館は１７２１年創設。初の全館改修を経て、創設３００年を迎える２１年に新装開館を予定している。歴史的建造物の修復や研究者向け設備の刷新、美術館の新設を計画している。<br>
<br>
　大日印は古代や中世、ルネサンス期の美術品や芸術作品など数十点や、同館を代表する歴史的空間「マザラン・ギャラリー」と「国王のキャビネ」をデジタル化する。実物では難しい角度や距離から観察できるようにすることで、美術品の保存と公開を両立させる。<br>
<br>
　デジタル化した作品は２０年にガリカで公開予定。閲覧者の興味や関心に合わせて情報を提供する、欧州の電子図書館ポータルサイト「ヨーロピアーナ」とも連動する計画。２１年には美術館の鑑賞システムとして導入する。<br>
<br>
　国内でも大日印の「ＤＮＰミュージアムラボ」で２０年秋に公開する。現地に足を運べない人にも楽しんでもらうと同時に、利用者の反応から改善点などを洗い出す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>業界初！光でウイルス分解する壁掛け除菌脱臭機</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19182</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カルテック（大阪市中央区、染井潤一社長、０６・６２４４・０７６０）は、光触媒技術を用いた壁掛けタイプの除菌脱臭機「ターンド・ケイ　ＫＬ—Ｗ０１＝写真」を１０月に発売する。吸着フィルターを使用しない製品で、壁掛けタイプは業界初としている。大きさは縦４４０ミリ×横４２０ミリ×奥行き８８ミリメートル、重さは約３・３キログラム。適応空間は約３７平方メートル（約８畳）。想定価格は６万円前後（消費税抜き）。<br>
<br>
　においの原因やウイルスなどを含んだ空気を下から取り込み、内部の光触媒フィルターで分解する。フィルターは定期的に取り外して水で洗浄することで効果を維持できる。好みや環境に応じて、においを感知するセンサーの感度を３段階から設定できる。壁掛けで使用するため省スペース化にもつながる。<br>
<br>
　２０２０年４月までに国内で５０００台、２０年度に５万台の販売を目指す。家電量販店やＥＣ（電子商取引）サイトで販売するほか、ホテルや介護施設などでの採用も狙う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国産初の補聴器メーカーがベトナムを支援する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19184</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リオンは国産初の補聴器メーカー。２０１５年からベトナムで、難聴者の早期発見といった救済や、聴覚検査機器・補聴器の普及を目的とした社会貢献活動を始めた。支援の必要性や取り組みを加藤公規経営企画本部長に聞いた。（聞き手＝西東京・茂木朝日）<br>
<br>
—なぜ、ベトナムでの支援に至ったのでしょうか。<br>
<br>
「２０１４年に当社役員が関西の医師の視察団とともに、ベトナムの複数の病院を訪問したことに端を発する。同国内には聴覚障害者が１００万人はいるという。そうした環境にありながら、正確な聴覚検査によるフィッティングや機器が普及していなかった。そのため、適切な聴覚検査システムを構築することが必要と判断し、支援することになった」<br>
<br>
—具体的にどのような事例がありますか。<br>
<br>
「１６年にベトナム最大の総合病院、ハノイ・国立バックマイ病院内に『日越聴覚検査センター』、『補聴器フィッティングルーム』の開設を支援した。検査から補聴器の試聴までできる一貫体制にした。オージオメータ『ＡＡ—Ｍ１Ｃ』をはじめ、インピーダンスオージオメータ、耳管機能検査装置、ＯＡＥスクリーナーなど、合計７台の当社製品を無償提供している。駐在技術者が機器の使用指導を行った」<br>
<br>
「国際協力機構（ＪＩＣＡ）の『民間技術普及促進事業』に採択され、１６—１８年の２年間、人材育成などに取り組んだ。一例を挙げると、時期はそれぞれ異なるが、バックマイ病院の耳鼻科医師４人を日本に呼び、奈良県立医科大学で２カ月半の長期研修を実施した」<br>
<br>
—今後の展望は。<br>
<br>
「ハノイ、フエ、ホーチミンの主要な国立・市立病院で協力体制が整ってきた状況を踏まえ、今後は傘下の病院にも増やしていきたい。さらに、ベトナム国立労働・環境衛生研究所（ＮＩＯＥＨ）と労働者に対する健康診断活動などについて協力していく予定だ」            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱電機が鉄道を軸にした「ＭａｓＳ」を加速する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19183</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機はＩｏＴ（モノのインターネット）共通基盤を活用し、鉄道を軸としたＭａａＳ（乗り物のサービス化）向けソリューション開発を加速する。社会インフラ分野のＩｏＴ事業推進組織を新設し、鉄道会社のサービス向上に役立つ価値提供を目指す。鉄道や自動車などの“移動革命”の実現に対してＩｏＴや人工知能（ＡＩ）技術で貢献する。<br>
<br>
　三菱電機は社会システム事業本部内に「社会インフラ・プラットフォーム事業推進プロジェクトグループ」を４月に立ち上げた。鉄道や上下水道などの監視制御システムを手がける神戸製作所（神戸市兵庫区）などの工場や研究所から兼務を含めて人員を集め、小規模から始める。<br>
<br>
　同社独自のＩｏＴ共通基盤「インフォプリズム」をＭａａＳ向けソリューション開発の中核とする。社会・電力インフラを主対象とし、鉄道会社などから提供された各種データをＡＩ解析にかけ、顧客の課題解決につなげる。<br>
<br>
　同社の鉄道関連事業は列車運行管理やダイヤ作成支援システム、車両用デジタルサイネージ（電子看板）など幅広い。インフォプリズムを活用し、乗客のスマートフォンと連携した情報提供や乗客数に応じた社内アナウンスの高度化などのソリューションを開発する。<br>
<br>
　国内は大都市と中規模都市の中心部で公共交通が整っているが、それ以外の地域は自家用車に強く依存する構造だ。公共交通の代表格である鉄道の利便性向上や、自動車との相乗効果拡大などがＭａａＳの社会実装に向けた大きな課題となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptEqphb_5d775943a2be3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大などが捉えた「宇宙最初期」の様子とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19185</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学宇宙線研究所の馬渡健特任研究員らは、１３５億年前の星の形成の痕跡を発見したと発表した。これまでは１３３億年前の銀河までしか観測できていなかった。宇宙の年齢は約１３８億年といわれており、宇宙の始まりとされるビッグバンの３億年後と推測できる宇宙最初期の様子を捉えることに成功した。早稲田大学などとの共同研究。熊本市で１１日から開く日本天文学会で１３日に発表する。<br>
<br>
　研究チームは「ろくぶんぎ座」の近くで、可視光や電波の観測では見えず近赤外線の観測のみ見える銀河を三つ発見。ビッグバン後１０億年の初期宇宙に存在するものの、大量の星が一気に作られた後に星が年老いるような「老けた銀河」の特徴を持つ。<br>
<br>
　初期銀河の誕生はビッグバン後１億—５億年と推定されているが、今回の銀河の星は３億年後に生まれたと推測できるという。<br>
<br>
　研究グループは年老いた恒星からなる老けた銀河に注目した。過去の星形成の痕跡を残し、発見された時代よりも過去の様子を探ることができるためだ。老けた銀河は明るさのスペクトルが大きく変化するバルマーブレークが特徴。バルマーブレークの強さが銀河を作る星の年齢に比例し近赤外領域に現れる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9j8ASc_5d775e796abde.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>