<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>プレイリストの活用で音楽サブスクリプションはどこまで拡大する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17218</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　定額制の音楽配信サービス（サブスクリプション）の拡大が、音楽市場の回復をけん引している。配信サービスの拡大などにより、2018年の音楽作品の売り上げが3年ぶりに前年を上回った。さらに、利用者が好みの曲をリスト化して楽しむ「プレイリスト機能」を起点に、新たな音楽ビジネスも生まれようとしている。一方で、配信サービスは乱立しており、提供会社の中には顧客獲得競争を勝ち抜くため、差別化できる機能を強化する動きがでてきた。<br>
<br>
<h3>プレイリストの魅力</h3>
<br>
　日本レコード協会（RIAJ）がまとめた「生産実績・音楽配信売上実績」によると、2018年における音楽作品の売上の合計金額は、前年比5％増の3048億300万円だった。そのうち、定額制の配信サービスによる売上は、315億6200万円で同13％増を記録した。<br>
<br>
　定額制の音楽配信サービスは、金額を気にせず多くの楽曲を“聴き放題”で楽しめる。その魅力をさらに高めているのが、プレイリスト機能だ。プレイリスト機能は、個人が自由に楽曲を集めて楽しめるほか、サービス提供側も公式プレイリストを作成し、サービス利用者に提供している。好みや生活、感情などに応じてリストを選ぶだけで、多様な音楽を楽しんだり新たな楽曲との出会ったりできる。AIスピーカーの普及でBGMを利用する機会が増えたことも、プレイリストに注目が集まる一因になっている。<br>
<br>
　公式プレイリストの提供に特に力を注いでいるのが、世界最大手のSpotify（スポティファイ）。人工知能（AI）が個人の視聴履歴に応じて作成するほか、国や地域ごとにプレイリストを作成する選者（エディター）を備える。日本では、2名のエディターが300以上の公式プレイリストを作成。日本法人のスポティファイジャパン（東京都渋谷区）の芦澤紀子氏は「利用者の裾野が広がる中で、多様なニーズに応えられるように質や機能の向上を図っている」と語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpdh1BPO_5cae9bd462be4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スポティファイジャパン・芦澤紀子氏</div>
<br>
　また、利用者が自作したプレイリストは、有料会員から無料会員に変わっても引き継げる。例えば、就職や育児などで音楽を聴く機会が減り、無料プランに切り替えるケースがあるが、お気に入りのプレイリストは手放したくない利用者が多いという。芦澤氏は、「サービスを使い続けてもらうことが重要。必要に応じてまた課金したくなるような体制を作る中で、プレイリストの引き継ぎはニーズがあった」と語る。<br>
<br>
　プレイリストは、人気歌手の誕生のきっかけにもなる。17年には女性歌手「あいみょん」の楽曲を紹介し、翌18年のブレイクを後押しした。「（プレイリストの影響力が認知されたことで）特に海外では、アーティストやレーベルがプレイリストを意識した戦略を立てて楽曲を売り込んでいる」（芦澤氏）という。<br>
<br>
<h3>新たなビジネスも誕生</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqU3Zua_5cae9c0c351bc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">CotoLab.・西村謙大CEO</div>
<br>
　プレイリストを起点に、新たな音楽サービスも登場した。CotoLab.（コトラボ、東京都港区）は、17年4月にプレイリストの公開・共有に特化したプラットフォーム「DIGLE（ディグル）」を開設した。利用者はスポティファイで作ったプレイリストを投稿したり、他人が投稿したプレイリストにコメントしたりできる。20代を中心に1000人ほどが利用。「若い頃に友人とMDを貸し借りしたように交流できる」（西村謙大CEO）点が魅力になっている。<br>
<br>
　サービスの利用料は無料。プレイリストから得られるデータを活用し、広告戦略やアーティスト・レーベル向けのサービスを開発して収益化する。音楽関係者向けのサービスは、人気のプレイリスト作成者とレーベルをマッチングするコンサル事業などを想定する。<br>
<br>
　メディア事業や広告の制作、アーティストのマネジメントなどを手がけるlute（ルーテ、東京都渋谷区）は、2018年2月にプレイリストを活用した国内初のサブミッションメディア「lute music（ルーテ　ミュージック）」を開設した。アーティストから提供された楽曲を組み合わせてプレイリストを作成し、定額制音楽配信サービスなどに展開する。<br>
<br>
　ルーテミュージックは、ルーテを利用するアーティストの楽曲プロモーションに役立てるために開設した。五十嵐弘彦CEOは、「アーティストが稼ぐための選択肢を増やすために、メディアとしてできる新しい音楽ビジネスに取り組んだ」と説明する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphprwon9J_5cae9c586f2f8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">lute・五十嵐弘彦CEO</div>
<br>
<h3>他社との差別化が課題</h3>
<br>
　ICT総研（東京都千代田区）の調査によると、定額制の音楽配信サービスの利用者数は2017年末時点で約1780万人（推計）。2020年末には、2270万人まで増加を見込む。一方、音楽配信サービスは乱立しており、他社との差別化が顧客獲得のカギを握る。<br>
<br>
　その中で、LINE MUSIC（ラインミュージック、東京都新宿区）は、「LINE（ライン）」との連携した機能を強化している。LINE MUSICの利用者は、好きな配信楽曲をLINEのプロフィール画面のBGMに設定できる。友人などが利用者のプロフィール画面を開くと、設定した楽曲を聴くことができる。<br>
<br>
　このBGM機能が若年層の心をつかんでいる。同社の高橋明彦最高執行責任者（COO）は、「BGM機能の利用者は月間730万人。かつて携帯電話の着信音や呼び出し音を定期的に変えていたように、好きな楽曲を“身につける”需要が若者の間にある」と分析する。友人のプロフィールがきっかけでLINE MUSICを利用し始める人も多いという。<br>
<br>
　今後、LINE MUSICでは4月に新機能を追加する。トーク画面にBGM設定機能を設けて、LINEとの接点をさらに増やす。高橋COOは、「口コミや友人のおすすめには力がある。そこから定額制サービスの利用につなげるため、より音楽を聴きたくなる仕掛けを作っていきたい」と意気込む。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdKUbr2_5cae9cd2164ef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高橋明彦COO</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いよいよ始まる「５Ｇ」時代、携帯４社の戦略は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17219</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は、ＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンク、楽天モバイルに第５世代通信（５Ｇ）の周波数を割り当てた。９月のラグビーワールドカップ（Ｗ杯）でプレサービスが始まり、２０２０年春に商用化される。５Ｇ展開で世界をリードするために、超高速、超低遅延、多数同時接続という三つの特徴を生かしたサービスをいつどこで開始するのか。今後各社は競い合って５Ｇの新たな波を起こしていく。<br>
<br>
<h3>ドコモとＫＤＤＩは希望どおり２枠、ソフトバンクは１枠に</h3>
<br>
　５Ｇの周波数割り当てではＮＴＴドコモとＫＤＤＩが３・７ギガヘルツと４・５ギガヘルツ帯で申請通り２枠を獲得した一方、２枠を希望したソフトバンクは１枠にとどまった。４社の５Ｇ特定基地局開設計画の審査結果で、ドコモとＫＤＤＩがソフトバンクと楽天モバイルの評価を大きく上回ったからだ。２８ギガヘルツ帯については、４社とも希望通りに１枠づつ割り当てられた。<br>
<br>
　３・７ギガヘルツと４・５ギガヘルツ帯の周波数割り当てでは４社ともに３６００メガ—３７００メガヘルツ帯、３７００メガ—３８００メガヘルツ帯を第１・第２希望にした。その理由は欧州の５Ｇと同じ周波数枠となり、５Ｇ機器の汎用品が調達しやすくなるという利点があったためとみられる。<br>
<br>
　審査の結果、３６００メガ—３７００メガヘルツ帯を獲得したのはドコモで、ＫＤＤＩは第２希望の３７００メガ—３８００メガヘルツ帯を獲得した。４社の開設計画を比較審査した合計点で、ドコモが１８・３点でトップとなり、ＫＤＤＩが１７・３点で２位だったからだ。<br>
<br>
　ソフトバンクは３・７ギガヘルツと４・５ギガヘルツ帯で２枠を希望したが、割り当ては第４希望の３９００メガ—４０００メガヘルツ帯の１枠だけ。１枠を希望していた楽天モバイルは３８００メガ—３９００メガヘルツ帯を割り当てられたが、この枠はソフトバンク、楽天モバイルともに第３希望だった。比較審査のソフトバンクの合計点が４・７点と、楽天モバイルの８・７点を下回ったからだ。<br>
<br>
　審査項目で総務省が重要視したのは２４年度末までの「全国の５Ｇ基盤展開率」「特定基地局の開設数」「ＭＶＮＯ（仮想移動体通信事業者）への接続契約数」だ。５Ｇの基盤となる高度特定基地局のカバー率はドコモが９７・０％、ＫＤＤＩが９３・２％だったが、ソフトバンクは６４・０％、楽天モバイルは５６・１％にとどまった。<br>
<br>
一般的に周波数が多くある方が大容量の通信が可能になる。超低遅延、同時多数接続といった性能には影響がないとみられるが、今回１枠にとどまったソフトバンクがどう巻き返すか注視する必要がある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyCxRhw_5caebd24949a8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">基地局の開設計画の概要</div>
<br>
<br>
<h3>同じ枠数欲しかったソフトバンク</h3>
<br>
　「本音では（ドコモやＫＤＤＩと）同じ枠数を欲しかったが、さほど背伸びする必要はない」—。ソフトバンクの宮川潤一副社長は３・７ギガヘルツ帯と４・５ギガヘルツ帯で１枠しか割り当てられなかったことについて言及した。<br>
<br>
　５Ｇの基盤となる高度特定基地局のカバー率が、ドコモやＫＤＤＩの９０％超と比べて差がついたことには「１０キロメートル四方に高度特定基地局を１局だけ作るのではなく、既存の周波数との組み合わせで２１年度末までに９０％以上の人口カバー率を実現させたい」と話す。既存の小型基地局（スモールセル）のソフトウエアのアップデートなどで５Ｇに対応可能にすることで、コストを抑えながら５Ｇ対応地域の拡大を迅速化するとみられる。<br>
<br>
　ソフトバンクは５Ｇの料金について「４Ｇで提供中の料金水準を一つの基準としてユーザー利便性の高い料金プランを提供する」としている。宮川副社長は「５Ｇは使い放題にしないと本当の良さが出ない。従来のパケット単位ではなく時間単位などにすべきだ」と語った。<br>
<br>
　１０月に携帯電話事業に参入する楽天の三木谷浩史会長兼社長も「重要な使命は、より安く、より便利に使ってもらうことだ」と話す。政府から通信料金の引き下げを迫られる中で、競合３社よりも競争力ある価格帯で展開し、勝負をかけるとみられる。<br>
<br>
<h3>カバー率最下位の楽天「利用状況見ながら向上」（三木谷氏）</h3>
<br>
　楽天モバイルは高度特定基地局のカバー率が４社の中で最下位にとどまった。後発ゆえの弱点ともいえるが、三木谷会長兼社長は「利用状況を見ながら、向上するよう頑張りたい」と前を向く。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb7gQz3_5caeb50a11bc9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＴＴドコモはイベントで別会場のフットサルの試合を５Ｇでワイドスクリーンに投影</div>
<br>
　ドコモの吉沢和弘社長は「５Ｇで社会や産業の発展に貢献できるよう取り組みたい」とコメントしたほか、ＫＤＤＩの高橋誠社長は「ライフデザイン事業との融合によりワクワクする体験価値を届けたい。地方創生への５Ｇ活用にも積極的に取り組んでいく」と意気込みを示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>農業×ＡＩ　国研トップが考える次世代農業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17220</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　農業・食品産業技術総合研究機構は、産業としての競争力強化を掲げる。人工知能（ＡＩ）やデータ、情報通信技術（ＩＣＴ）を取り込み、次の農業のモデルをつくる。久間和生理事長に２０１９年の展望を聞いた。<br>
　<br>
　<b>−理事長に就任して１年がたちました。</b><br>
　「１８年と１９年の組織改革で、農業の中核研究機関としての体制が整う。１８年１０月には農業データプラットフォームの『ＷＡＧＲＩ』が本格稼働した。農業情報研究センターを立ち上げ、人工知能（ＡＩ）やＩＣＴと農業の融合を進めている。また農林水産省のスマート農業の開発実証事業が始まる。４７億円を投じ全国６９件が採択された。モデル農場では見て試す場をつくる。地域の産業競争力強化に向けて、九州沖縄地域にスマートフードチェーンを１月に創設した。アジアへの輸出強化を目指している。産学連携室を立ち上げ農業技術コミュニケーター２０人を配置した。私もほとんどの面接に参加し、この人なら産業界とやっていけるという人を選んだ。開発した技術をあまねく浸透させる役割を担う。そしてシンクタンク部門を立ち上げる。まずは小さく、１０−２０人程度で始める。海外拠点の整備を計画しており、その調査も担当する。農業を強い産業として育成し、海外市場でのシェアをとりにいく」<br>
　<br>
　<b>−理事長直属の農業情報研究センターの動向は。</b><br>
　「農業情報研究センターは３５人で立ち上げ４月現在は５３人、２７テーマが走っている。ロボットトラクターや鳥獣害対策ＡＩなど、順調に大きくなっている。ＷＡＧＲＩは本格運用が始まり、データをオープンにしていく。２０年には法人化する予定だ。我々が目指すのは徹底したアプリ志向の開発だ。ＡＩ自体を開発するのではなく、いまある技術を徹底的に使いこなす。農業全体でＡＩやＩＣＴのリテラシーを上げる必要がある。そこで農研機構の１割にあたる２００人をＡＩに通じた人材にしたい。地方大学や公設試験機関、中小企業などの外部からも人材を受け入れて育成する。さっそく高知県の公設試から来てもらっている。ＡＩ研究者と農業研究者が融合研究を進め、オン・ザ・ジョブ・トレーニング（ＯＪＴ）でＡＩ活用を教えていく。約２年、農業情報研究センターで修行したら元の所属部門に戻って指導にあたる。２月にはＡＩ人材が７人で農業人材１５人だった。１０月には１５人と４５人と半年で３倍にする。ＡＩ人材が次の人材を教える仕組みを作り、２３年には最低でも２００人を育成する」<br>
　<br>
　<b>−ＡＩ人材は引く手あまたです。なぜ採用できたのですか。</b><br>
　「農研機構はパーマネントの比率が多い。他の研究機関では任期付きのポストが多く、安定しない。農業とＡＩという新しい研究分野を、腰を落ちつけて立ち上げたい研究者にとっては魅力的な提案ができた。さらに農業の研究者がただ教えを請うのではなく、農業研究の精鋭をあてる。イネの全遺伝情報（ゲノム）研究の大家を同センターに配置した。イネのゲノムが完全解読され、病害や干ばつに強い品種が開発された。土壌のカドミニウムを吸収しない品種など、世界の稲作に大きく貢献してきた人材だ。ＡＩと農業のトップ研究者が集まる相乗効果を期待している。設立間もないがすぐに成果が出てくるだろう」<br>
　<br>
　<b>−農水省のスマート農業の実証事業は。</b><br>
　「６９件中、農研機構が代表を務める課題が１０件、共同研究機関として参画する課題が１１件。実施計画やデータの収集などを支援し、データ解析やシステムを最適化する。モデル農場では見て、試し、体験する場をつくる。生産性向上や農家の所得増をデータで示すことが重要だ。スマート農機はメーカーの試験農場で動くのは当然として、現場で動くかどうか。コスト低減や保守サービス体制の構築を含めてモデルをつくっていきたい。５月の２０カ国・地域（Ｇ２０）新潟農相会議ではスマート農業を世界に発信していく」<br>
　<br>
　<b>−農業の活性化は地方創生にもつながります。</b><br>
　「九州沖縄でスマートフードチェーン研究会を立ち上げた。九州沖縄の農業産出額は約２兆円。立地もよくアジアへの輸出拡大を目指す。九州の大学や産業界、ＪＡ、金融機関と一体になって進める。また高知では県や高知大学など５者で連携協定を結んだ。高知県はナスやキュウリなどの施設園芸が強く冬野菜の一大生産地だ。ＩｏＰ（植物のインターネット）クラウドとしてデータを集め、解析して診断や改善を提案する。栽培から出荷、流通まで見通してクラウドシステムを構築する」<br>
　<br>
　<b>−農作物は年に何度もデータがとれないため、データ収集の効率が悪くないですか。</b><br>
　「トマトのスマート栽培ではシミュレーションを活用した。日本のトマトは糖度が５度以上と甘いが収量は１０アール当たり２０トン、オランダ産は糖度が４度と低いが６０トンだった。高品質・多収品種『鈴玉』と生育・収量予測ツールを組み合わせた。日射量や気温、二酸化炭素（ＣＯ２）濃度などのデータを集め、トマトの葉の枚数や積算受光量、光の利用効率などを掛け合わせて収量を予測しながら栽培環境を制御する。結果、糖度５度で１０アール当たり５５トンに向上した。次は６０トンや７０トンを狙おうと激励している。シミュレーションを組み合わせ、効率的にデータを使っていく」<br>
　「環境制御の自動化も進めている。例えば水田では農家が天候や水温などを見極めて、日々水位を調整している。この見回りや水門の開閉に手間がかかっていた。そこで小さな通信基地局を設け、給水や排水のバルブの開閉を遠隔制御できるようにした。簡単にスマートフォンから操作できる。水管理を約８０％省力化し、使用する水の量を約５０％削減した。１８年から販売が始まっている」<br>
　<br>
　<b>−研究者は技術開発だけでなくビジネスモデルも考えないといけません。新設するシンクタンクの役割は</b><br>
　「まずは小さく１０−２０人規模で立ち上げる。農研機構の内外から人材を集める。国内外の技術や政策動向を調査する。農業施策だけでなくＩＣＴやバイオの技術動向も押さえ、成長市場を探して農研機構に取り込む。経済産業省における新エネルギー・産業技術総合開発機構の技術戦略研究センター（ＴＳＣ）や、文部科学省における科学技術振興機構の研究開発戦略センター（ＣＲＤＳ）と同じ役割になる。我々は海外拠点の整備を検討しており、海外との共同研究を立ち上げる予定だ。例えばオランダでは新しいビジネスモデルが生まれていて、米国では最先端のＩＣＴ動向を押さえられる。アジアへの輸出拡大や農業技術支援を担う拠点も必要だ。こうした調査検討をシンクタンク部門で進めていくことになる」<br>
<br>
　<b>−法改正で国研からベンチャーなどへの出資が解禁されました。</b><br>
　「ベンチャーにふさわしいネタはたくさんある。農業は最もネタが残っている領域といえるだろう。機構内で面白いテーマを集めている。研究者には研究成果をただ産業界に提案するのでなく、アバウトでも市場性や売り上げ予想などを提案するようにいっている。技術は開発するが、事業化はお任せという姿勢では産業界も動けない。研究者もビジネスを考える力は養う必要がある。またベンチャーが軌道に乗るまでには時間がかかる。技術が面白いだけではうまくいかない。外からプロの経営者を招く必要もあるだろう。出資審査はベンチャーキャピタルなどの助言を受けたい」<br>
　<br>
　<b>−研究者が社会実装やビジネスにも取り組みます。業績評価が難しくなりますね。</b><br>
　「研究者を多様な尺度で評価することが大切だ。研究者を論文数だけで評価していてはいけない。産業界との社会実装や人材育成、連携自体を支える黒子としての役割など、幅広い活動を評価していく必要がある。一つ一つを丁寧に見ていくのがマネジメントの役割だ。評価の質が大切で、これは一朝一夕には完成しない。だが多様な視点で丁寧に評価していくことで、研究者は勇気づけられ、組織が活性化する。世界的には農業や食品は成長している巨大産業だ。農研機構は成功例を出していく。期待してほしい」<br>
<br>
（聞き手・小寺貴之）<br>
　<p class="aside">【略歴】きゅうま・かずお　７７年（昭５２）東工大院電子物理工学専攻修了、同年三菱電機入社。１１年副社長、１２年常任顧問。１３年内閣府総合科学技術会議（現内閣府総合科学技術・イノベーション会議）常勤議員、１８年から現職。工学博士。東京都出身、６９歳。</p>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こだわり酒場のレモンサワーの素」想定を超えて売れている理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17221</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「自宅で本格レモンサワーが味わえる」というコンセプトでサントリースピリッツ（東京都港区）が、２０１８年に発売した「こだわり酒場のレモンサワーの素」が同社の想定を超えて売れている。炭酸水で割るだけという手軽さや、俳優の梅沢富美男氏を起用したテレビＣＭが話題で販売が増加。１８年２月の発売当初は年間３６万本を想定していたが、最終的には年間４５６万本を販売した。<br>
<br>
　「飲食店のレモンサワー人気を踏まえ、家庭でもレモンサワーを楽しみたいというニーズがあると分析。製品開発をスタートした」と、開発の中心メンバーである杉山誠二課長は振り返る。ハイボールブームなどで炭酸水を常備する家庭が増えたこともあり、炭酸水を注ぐだけという商品形態を着想した。<br>
<br>
　新製品で求めたのは「お店で出るような本格的な味わい」（杉山課長）だ。開発チームは日本全国の居酒屋やバーなど２００カ所をめぐり、理想の味を追求。梅沢富美男氏が全身黄色の「レモン沢富美男」に扮（ふん）するＣＭも話題となり、販売を後押しした。<br>
<br>
　今後は、缶チューハイや業務用など、新たな領域での展開を進める方針だ。瓶もデザインも一新し、商品名である「こだわり酒場のレモンサワー」の訴求を強化。瓶、缶、業務用と連動で、ブランドを育てる。<br>
<br>
　飲食店の味を目指して開発された同商品が飲食店に逆輸入されるのは面白い。同社は全国１万店での提供を目指している。（南東京支局長・鳥羽田継之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボ活用のSI人材確保せよ、中小の採用活動に独自色</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17223</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボット導入から活用までを支援する中小のシステムインテグレーター（ＳＩ）が、学生の採用活動で独自色を出している。産業用ロボットの教育拠点を使って学生向けセミナーを開いたり、地域の高校で実習授業を開いたりしている。人手不足の解消や生産性向上のためのロボット導入にＳＩの果たす役割は大きいが、若手人材を確保できない課題がある。解決に向けた取り組みを追った。<br>
<br>
　高丸工業（兵庫県西宮市）は、産業用ロボットの安全教育や操作講習を行う独自施設「ロボットテクニカルセンター」を本社などで運営する。ロボット導入を検討する製造業などに向けた講座の一方、２００７年から地域の学生も受け入れる。<br>
<br>
　高丸正社長は「ロボットを扱う人材の裾野を学生にも広げ、当社への就職を希望するきっかけにしたい」と狙いを説明する。「実践的な操作を学び、楽しいと言う学生が多い」と手応えをつかむ。こうした実習を通じ、毎年１—２人の新卒採用につなげている。<br>
<br>
<h3>信頼関係を構築</h3>
<br>
　工作機械を販売する宮脇機械プラント（同明石市）は１８年８月、本社に産業用ロボットや周辺装置の展示室を開いた。展示室を機械やロボットの販売につなげるほか、地元の工業高等専門学校（高専）向けの課外実習にも活用を始めた。<br>
<br>
　実習は高専出身の社員を中心にロボットと加工機械を連動する実演や自社の業務内容を紹介する。取り組みの初年度は残念ながら、直接の採用には結びつかなかった。それでも岡本淳社長は「今後も地道に学生の受け入れを続け、採用を増やしたい」と意欲を見せる。高専にロボットを寄贈するなど信頼関係の構築を続ける考えだ。<br>
<br>
<h3>社員が講師</h3>
<br>
　ｉＣＯＭ技研（同小野市）は制御盤設計・製作が主力だが、１７年１０月から協働ロボットの取り扱いを始めた。設計技術を強みに事業拡大を図るが、「若手の採用難が続いている」（山口知彦社長）のが課題だ。<br>
<br>
　そこで、１７年度から地元の工業高校で同校出身の社員らが産業用ロボットを用いた出前授業を始めた。１８年度の授業は進路決定前の２年生を対象に、ロボットを使ったゲームを実施した。同校教諭は「生徒の地元企業への就職を後押しし、地域貢献につなげたい」と出前授業を歓迎する。<br>
<br>
　学生向けの講座や出前授業は社員と学生の間に親近感を生みやすく、通常の採用活動で伝えきれない業務の面白さや、会社の雰囲気まで伝えられる利点もある。各社の取り組みは企業と地域のつながりを深め、企業の事業拡大や学校の地域貢献につながる好循環を生む支えとなりつつある。<br>
（文＝神戸・中野恵美子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>花王が自家消費型太陽光発電の運用を拡大する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17224</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花王は栃木工場（栃木県市貝町、写真）と豊橋工場（愛知県豊橋市）で２月に太陽光発電設備を稼働させた。工場内で使う電力を自家発電でまかなう。投資額は非公開。２工場４棟合計で、約１１００トンの二酸化炭素排出量を削減できる見込みだ。<br>
<br>
　栃木工場にパネル発電容量１５００キロワットの太陽光発電設備を、豊橋工場に同３３６キロワットの同設備を設置した。<br>
<br>
　自家消費型太陽光発電設備を運用し、温室効果ガス排出量を削減する。環境省の補助事業案件の一つだという。<br>
<br>
　同社は２０１８年から国内外問わず、各工場に順次再生可能エネルギーを導入している。今後も太陽光発電設備を中心に導入を進める。環境にも配慮した経営を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイクにも押し寄せる消費の変化の波、モノからコトへ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17226</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２輪車のレンタルが広がっている。川崎重工業が自社製２輪車のレンタルサービスに乗り出した。新事業として育てつつ、顧客の需要を調べて商品やサービスの向上に生かす。ヤマハ発動機は２輪車のレンタルを全国展開するほか、ホンダの販売店などでも取り組みが拡大している。「モノからコトへ」の消費の変化が２輪車にも現れ始めた。<br>
<br>
　川重はレンタルサービスや中古車販売を手がける新店舗「Ｋ　ユーズド＆レンタル東京」（東京都大田区）を開設した。子会社のカワサキモータースジャパン（兵庫県明石市）が運営し、川重製の２輪車を基本的に全機種、全色そろえる。<br>
<br>
　レンタル価格は排気量２５０ｃｃクラスだと４時間８７００円（消費税込み）から。免許の有無にかかわらず、気軽に２輪車に触れられる場として需要の掘り起こしも狙う。カワサキモータースジャパン営業統括部の神保靖新規事業部長は「ニーズが高ければ、次の人口密集地域にも出店したい」と意欲を見せる。<br>
<br>
　川重は、２輪車で新たなライフスタイルを提案する店舗「カワサキプラザ」で、若者や女性らへの訴求をしている。新たな顧客管理システムを導入するなど店舗やイベントを通じ顧客の需要を調査し、情報発信から効果的に顧客層を広げる考え。レンタルサービスの新店舗も顧客ニーズを掴むための重要な場として捉える。店舗内に２次元コードを用意し、スマートフォンから回答できるアンケートを通じて需要を分析するなど、的確なサービスや商品の提案にも生かす。<br>
<br>
　ヤマハ発動機は２０１８年１０月に始めた２輪車のレンタルサービスを全国に広める構えだ。現在、国内３７店舗で扱っており、２０年までに７０店舗に増やす計画。手軽さなどから「徐々に会員登録が増えている」（担当者）という。<br>
<br>
　ホンダも、ホンダ車専売の「ホンダドリーム店」などで２輪車のレンタルを一部店舗で提供している。高級ブランド「ハーレーダビッドソン」も昨年から日本法人を通して自社ディーラー網を活用したレンタルサービスを始めた。所有することなく、２輪車の醍醐味を手軽に楽しめる手段としてレンタルが定着するかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福岡・古賀市に誕生した「フリーアドレス庁舎」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17227</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福岡県古賀市に、座席を固定しない「フリーアドレス」の庁舎が誕生した。官学連携の一環で、九州産業大学（福岡市東区）にデザインを依頼。簡単にレイアウト変更できる机やイスなど随所に工夫を凝らした。水色や水玉模様も取り入れ、「大切な水」をイメージできるようにもした。<br>
<br>
　組織再編で上下水道課が２０１９年度に生まれたのに合わせ、本庁舎横の別棟を大幅にリニューアルし、フリーアドレス庁舎とした。<br>
<br>
　庁舎内には、打ち合わせに適したグループ席、室内を歩く職員と気軽に会話できるカウンター席、アイデアを練るためのソファ席、設計などに集中するための一人席などを配置。<br>
<br>
　棚の裏側などをホワイトボードにしてどこでも打ち合わせができるようにしたり、台形の机やイスの向きを変えることで簡単にレイアウトを変更できるようにしたりした。来訪した市民のスペースも従来の倍に広げた。<br>
<br>
　田辺一城市長は「気持ち良く仕事し、市民サービス向上にもつなげたい。いい先例として広げていきたい」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人手不足の保育園に救世主、「クマ型育児ロボ」の実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17228</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グローバルブリッヂホールディングスは直営の保育園向けに、クマ型育児ロボット「ＶＥＶＯ（ヴィーボ）」を本格展開する。直営保育園７施設と東京オフィス、大阪オフィスの９カ所に、１２日までに１台ずつ配備予定。東京・東池袋園に実証配備している１台と合わせ、計１０カ所でロボ配備を終える。５月以降は東京オフィスを通じて、一般保育園にも外販を図る計画。保育士不足問題が深刻になっており、ロボットの活用で改善を図る。<br>
<br>
　ヴィーボは保育園児たちに親しみを持ってもらうため、身長を７０センチメートルに設定。園の入り口や玄関などに設置、園児や親が持つキーホルダーを通じて園児一人ひとりを認証する。キーホルダーをかざすことで登園や退園時刻を記録、さらにセンサーとの連動で昼寝時間や個別園児の情報を記憶する。<br>
<br>
　「はるかちゃん、誕生日おめでとう」「今日は１時間、お昼寝ができたね」といった会話ができる。保育園に送迎する共働きの親やシングルマザーなどは園におけるわが子の１日の状況が気になるが、ヴィーボとのやりとりでそうした状況を把握できる。<br>
<br>
　おむつに装着したセンサーとの連動で発熱などの体調変化をチェックしたり、体動検知でうつぶせ寝の早期発見をしたりする。<br>
<br>
　保育士は仕事の範囲が広く、一人ひとりの園児の安全や健康管理で体力的、精神的負担が大きいとあって人手不足問題が深刻だ。保育士を確保できないため、保育園を開園できないケースも増えている。ヴィーボの活用で、そうした環境の改善と業務効率化を図る。同社は介護施設も運営しており、ゆくゆくは介護施設でもロボ活用を図る計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府の支援策は「氷河期世代」の苦況を救えるか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17229</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は経済財政諮問会議（議長＝安倍晋三首相）で、就労状況が不安定なフリーターやニートが多い「就職氷河期世代」について、就職支援の充実や職業的自立を促すため３年間の集中プログラムを策定する方針を示した。地域ごとに対象者の状況を把握。民間事業者の協力を得つつ対策を講じる。就労状況の改善で生活の安定、社会保障費抑制、所得格差是正につなげる。今夏にまとめる経済財政運営と改革の基本方針（骨太の方針）に盛り込む。<br>
<br>
　３年間の集中プログラムには、就労不安定な人の状況に応じた能力開発メニューや、対象者を雇用する事業主への支援、安定就職を促す広報対応などを盛り込む方針だ。<br>
<br>
　安倍首相は、女性や高齢者を含む人材の育成・活用が国の成長と発展を支える原動力と認識。人手不足が叫ばれ、地域など社会の担い手が期待される中で、３０代半ば—４０代半ばの就職氷河期世代の雇用改善は「待ったなしの課題」（茂木敏充経済再生担当相）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スバル「レガシィB4」、国内生産終了。セダン低迷浮き彫り</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17231</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は２０２０年秋にも、セダン「レガシィＢ４（米国名＝レガシィ）」の国内での生産を打ち切る。レガシィＢ４は北米での人気が続いており、生産拠点を米国に集約する。国内販売を継続するかは未定で、米国産の輸入を検討する。国内のセダン人気は低迷しており、需要に合わせて生産車種を最適化する。<br>
<br>
　スバルが主要サプライヤーに通達した生産計画によると、レガシィＢ４の生産を２０年秋に止める。現在、群馬製作所（群馬県太田市）で生産しているが、米国子会社のスバル・オブ・インディアナ・オートモーティブに生産を集約する。<br>
<br>
　国内市場は、燃費性能に優れた軽自動車やハイブリッド車（ＨＶ）のほか、ミニバンやスポーツ多目的車（ＳＵＶ）に人気が集まる傾向が続いており、セダンの人気は低迷している。２０１８年度の国内販売でも、上位１０車種のうち７車種が軽で、３車種がＨＶ設定車種だった。<br>
<br>
　一方、米国でもフォードモーターが北米でセダンから撤退するなどセダン販売の苦戦が目立つが、レガシィＢ４は堅調な販売が続く。スバルはレガシィＢ４の生産を日米２極体制から米国に集約することで効率化を進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 07:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立が東京・国分寺で“知の利”を生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17232</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は１１日、中央研究所（東京都国分寺市）に新たな研究開発拠点「協創の森」を開設したと発表した。完成した新棟「協創棟＝写真」などで構成され、オープンイノベーションの中核拠点として顧客との連携を深め新規事業の創出を進める。<br>
<br>
　鈴木教洋執行役常務最高技術責任者（ＣＴＯ）は同日会見し、「この国分寺の地は『地の利』ならぬ『知の利』が違う。日立の知を生かして、他社と差別化したソリューションをつくっていける」と意気込みを語った。<br>
<br>
　新設した協創棟は地上４階建て。プロジェクトの実践の場と位置付ける。世界から企業や大学、地方自治体などの関係者を招き、社会課題や破壊的技術テーマに対する新たなソリューションを迅速に開発する。協創の森は全体で約９００人が働く。「世界に向けたイノベーションの発信基地にしていきたい」（鈴木執行役常務）と、国分寺発で世界を目指す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月12日</p>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立が考えるITのメガトレンド</a><br>
<br>
●<a href="https://newswitch.jp/p/17009" target="_blank">日立の産業機器は、なぜ今、分社化した？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b><br>
<h2>研究開発は「変人」から</h2>
<br>
　「返仁会」—。博士号を持つ現役社員とＯＢの集まり。日立創設者の一人である馬場粂夫が、優れた自主技術を持つ人材育成を目的に発足。会員数は約２２００人で、研究者を中心に「知の集積」の象徴である。返仁会会長の中村道治は副社長、フェロー（研究者の最上位職）などを務めた。「日立の研究開発はストック型。世の中が変化する時、企業内部に独自技術の蓄積がなければ対応できない」と中村。<br>
<br>
　「研究開発力が落ちているんじゃないか？」—。執行役常務研究開発本部長の小豆畑茂は、最近先輩からそう言われることが多くなった。小豆畑は「それは業績がよくないから。学会発表が多くても事業に貢献しなければ最終的に評価されない」と割り切る。<br>
<br>
　小豆畑は入社後、日立研究所に配属され、すぐに石炭燃焼の開発をまかされた。１年目から１０００万円以上の予算を与えられ実験装置も作った。３０歳で早くもチームリーダーに抜てき。富山新港火力発電所に納入した商用１号機が運転する前後は「夜も眠れなかった」という。<br>
<br>
　今は小豆畑の現役時代と体制や仕組みも違う。まず研究者の数が減った。研究開発本部に属す人員は約３４００人でピーク時の６割の水準。また日立本体の資金拠出余力が低下、結果的に工場などの事業部門やグループ会社などの「依頼研究」が増える傾向にある。現在、研究開発費に占める依頼研究の割合は約７割。<br>
<br>
　かつては聖域といわれた「特別研究（トッケン）」。多くの研究所や工場から人材を集め特別予算が組まれる。今は約２０のプロジェクトが走っているが、より事業化を意識した内容に変わりつつある。最近では０４年に垂直磁気記録型のハードディスク駆動装置がトッケンに指定され、０６年には製品化にこぎつけた。<br>
<br>
　企業研究所でユニークな存在といわれる本田技術研究所。ホンダから別会社として独立、本体へのライバル意識も強いが、ホンダの歴代社長はすべて研究所のトップ経験者という表裏一体の関係。昨年、ホンダ社長に就任した伊東孝紳は緊急避難的に二つの社長を兼務した。伊東は「早期に経営と技術部門の方向性を一致する必要があった」と振り返る。<br>
<br>
　日立では相談役（元社長）の金井務がもとは中央研究所出身。研究開発のガバナンスやトップの選考基準は各社各様だが、技術主導と市場密着のバランスは恒常的な課題として残る。「原子力などエネルギー関係は４０—５０年研究してもまだ実用化されないものもある」と小豆畑。<br>
<br>
　昨年４月に発足した次世代電池研究センターの陣容は約６０人。世界各国が研究開発でしのぎを削る分野だ。返仁会は一時、「変人会」に名称を変えたが、「高度の発明は変人以外に期待しがたい」という馬場の持論から。日立は変人を吸引する力を維持しなければならない。<br>
（敬称略）<br>
※内容、肩書は当時のもの<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2010年3月25日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 07:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>存在感なし…オンラインサービスで遅れる野村HDの反転攻勢なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17222</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「野村ホールディングス（ＨＤ）のオンラインサービス分野での存在感のなさに驚く。対面によるサービスとはまったく別の世界」—。同社の池田肇未来共創カンパニー長は、デジタル化に伴う証券業界の大きな変化をこう説明する。<br>
<br>
　野村ＨＤはインターネット証券会社やフィンテック（金融とＩＴの融合）企業の攻勢にさらされている。オンラインの口座数が約３５０万件、預かり資産が業界首位にもかかわらず、オンラインによる金融サービスを営業部門の補完機能と位置づけて、取り組みが甘かったためだ。顧客から、手数料の高さやサービスの使い勝手などの改善を求める声も上がっていたという。<br>
<br>
　そこで営業や法人部門（ホールセール部門）などを横断する組織として「未来共創カンパニー」を１日付で設立。強みの顧客基盤を活用し業務やサービスのデジタル化をはじめとするイノベーションを目指す。社内にはフィンテック企業などに対抗する“武器”がそろう。資産運用に先端技術を活用するための研究室「イノベーション・ラボ」を設けているのに加え、金融サービスの領域にとらわれない事業の創出を目指す戦略子会社も抱える。<br>
<br>
<h3>外部技術活用</h3>
<br>
　野村ＨＤは外部の技術やノウハウを生かす動きも目立ってきており、ＬＩＮＥと証券事業の準備を進めている。多数の対話アプリケーション（アプリ）の利用者を持つ同社との関係が、野村ＨＤにとって新たな商機を生むことになりそうだ。ベンチャー企業との協業なども重視しており、オンラインの金融サービス市場の攻略が本格化する。<br>
<br>
　野村ＨＤの永井浩二グループ最高経営責任者（ＣＥＯ）は「非対面のサービスにあまり力を入れてこなかったこともあり我々は挑戦者だ。従来の発想にとらわれない」と意欲をみせる。野村ＨＤの同市場での反撃が始まる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>調湿・消臭できる壁、多機能壁材とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17233</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　永大産業は消臭効果などがある多機能壁材「アットウォール」でフラットデザイン仕様・カービングデザイン仕様を発売した。壁材にこだわる顧客を対象に３年後には年間２万ケースの販売を目指す。<br>
<br>
　アットウォールは住宅用壁材でクロス貼りが主流の中、立体的意匠や消臭機能を求める声に応え製品化した。<br>
<br>
　フラットデザインは基材に多孔質素材の化粧繊維混入ケイ酸カルシウム板を使用。室内の湿度を調整する調湿機能や消臭機能を備える。布目調と石目調の２タイプ７柄をそろえた。消費税抜きの価格は１ケース（１枚が約４・１平方メートルの２枚入り）が３万円。<br>
<br>
　カービングデザインは意匠性を高め表面に凸凹を施した。調湿・不燃、クリア塗装、無垢（むく）の３タイプをそろえた。無垢タイプの同価格は１ケース（１枚が約２・２平方メートルの３枚入り）が３万１８００円。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エヌビディアのディープラーニング専用計算機、レンタルできる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17235</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>ＡＩ開発支援を高度化</h3>
<br>
　オリックス・レンテック（東京都品川区、小原真一社長、０３・３４７３・７５６１）は、ＡＩ（人工知能）開発に適したディープラーニング（深層学習）専用計算機「エヌビディアＤＧＸステーション」のレンタルサービスを１２日に始める。同製品のレンタルをメーカーから許諾された例は日本で初めてとしている。オリックス・レンテックは２０１９年度に、ディープラーニング専用計算機のレンタル事業の売上高において、１８年度比２０％増を目指す。<br>
<br>
　エヌビディアＤＧＸステーションは米半導体メーカーのエヌビディアの製品。画像処理半導体（ＧＰＵ）を４基搭載し、高度な並列演算性能を備えているためディープラーニングに活用できる。オリックス・レンテックが従来レンタルをしてきた製品に比べ理論上、ＧＰＵの単体性能は６倍以上という。<br>
<br>
　オリックス・レンテックは金融業や製造業などＡＩ開発を積極化している企業へ売り込む。１２カ月レンタルの月額費用は４４万３６００円（消費税抜き）。購入の場合の実勢価格は１０００万円弱とみられる。<br>
<br>
　同社は１７年からディープラーニング専用計算機のレンタルを手がけている。今回、より高性能な機器の取り扱いを始めることで業容拡大を狙う。利用企業は、単年で予算を組んでいる研究開発案件などにおいて機器調達コストを低減できる。ディープラーニングは、人間の脳の神経回路の構造を模倣して考案された情報処理の手法。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックホームズ、IoTで3日分の電力・水を確保させちゃいます</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17237</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックホームズ（大阪府豊中市）は、震災で停電や断水が起きた際に、３日分の電力と水を確保できる住宅「防災持続力を備える家」の受注を１３日に始めると発表した。太陽電池、蓄電池、ヒートポンプ式給湯器のほか、新開発の貯水タンクを搭載する。非常食など備蓄品の賞味期限をスマートフォンで知らせたり、被災時に修理相談や片付け支援をしたりするサービスも含む。消費税抜きの価格は３７坪で約２９００万円。<br>
<br>
　住宅用ＩｏＴ（モノのインターネット）基盤システム「ホームＸ（エックス）」を搭載し、気象警報と連動して台風の到来前に家庭用蓄電池の充電を自動で始める。壁に据え付けたディスプレーは、日頃から防災の備えを表示する。地震や台風で停電や断水が相次いだことから、災害対応サービスを含めた住宅を提案する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>もう「代返」は通用しない！兵庫医大、顔認証で出欠確認</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17238</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵庫医科大学は、顔認証で学生の出欠を確認する仕組みを導入した。同大によると、国内の大学では初めての試みで、本人以外の学生による「代返」の防止や教職員の業務効率化が期待できるという。<br>
<br>
　認証機能付きのタブレット端末を、１—４年の講義室にそれぞれ教員用１台、学生用３台の計１６台配備。約４７０人が顔を事前登録した上で、授業の冒頭でタブレットを順次回して顔をかざし、出席を登録している。<br>
<br>
　教員用タブレット端末には顔認証の様子がリアルタイムで映し出され、出欠状況が即座に分かる。長期欠席者を早期に把握し、心身のケアにもつなげたい考えだ。顔認証は出欠を管理する教務システムと連動、教職員による出席カードの配布・回収や入力業務も省ける。年間１７００回の講義で計約４２５時間を削減できる見込み。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>造形速度が2倍に！米社製3Dプリンターとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17239</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　丸紅情報システムズは、米メーカーボット（ニューヨーク州）の３Ｄプリンター「メソッド」の取り扱いを始めた。価格は１１０万円（消費税抜き）とローエンドクラスだが、水で溶けるサポート材料を使えるほか、一般的な３Ｄプリンターの約２倍の造形速度を実現。電機や自動車を中心にした産業界に加え、教育分野などでの利用を想定する。２０１９年度内に１００台の販売を目指す。<br>
<br>
　「メソッド」は、熱溶解積層（ＦＤＭ）方式の３Ｄプリンター。造形室内を密閉できるため、ヒーター機能により同室内の温度を一定に管理できる。また、造形物となるモデル材料と造形を支援するサポート材料をそれぞれ別のヘッドから射出する「ダブルヘッドモード」を搭載。造形の効率化と精度の両方を実現する。<br>
<br>
　サポート材には、ポリビニルアルコール（ＰＶＡ）による水溶性のサポート材を使う。高精細な造形物でもサポート材を簡単に除去でき、後工程の負担を減らせる。<br>
<br>
　筐（きょう）体は幅４３７ミリ×奥行き４１３ミリ×高さ６４９ミリメートルと、デスク上に置けるサイズ。積層ピッチは０・０２ミリ—０・４ミリメートル。試作品開発を含めた意匠の確認や治工具の作製に役立つ。丸紅情報システムズでは機器販売やシステム構築、保守、材料提供などを行う。<br>
<br>
　メーカーボットは、丸紅情報システムズが販売代理店を務めるイスラエルのストラタシス（レホボト）の子会社。一般的に１００万円程度のローエンドの３Ｄプリンターは、造形品質に課題があった。<br>
<br>
　丸紅情報システムズは「メソッド」を、ローエンドクラスながら専門技術者が利用するハイエンド機器との間の領域を埋める製品として拡販する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「F-35A」墜落原因の究明、米側の軍事機密が壁に？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17253</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　航空自衛隊の最新鋭ステルス戦闘機「Ｆ—３５Ａ」が青森県三沢市沖で訓練中に墜落した問題で、防衛省は海中に沈んだ機体の回収を目指すとともに、航空幕僚監部内に航空事故調査委員会を立ち上げ、原因究明を急ぐ。ただＦ—３５Ａは最新軍事機密の塊で、米軍や米ロッキード・マーチンが関連情報をどこまで開示するかは不透明。曖昧な幕引きや、日本側に責任が負わされるケースも想定される。<br>
<br>
　防衛省は墜落事故を受け、国内に残る１２機と、国内で最終組み立てをする予定の２１機の飛行を見合わせている。事故を起こしたのは三菱重工業の小牧南工場（愛知県豊山町）で組み立てられた初号機。米国や海外ではＦ—３５Ａが墜落した例はなく、今回の事故原因が日本側に押し付けられる可能性は強い。<br>
<br>
　事故を起こした機体はこれまでに複数回、不具合を起こしている。１回目は２０１７年６月の試験飛行中、冷却系統に異常を知らせる警報装置が作動し、緊急着陸した例。この時は地上で部品を交換し、飛行を再開した。<br>
<br>
　２回目は１８年４月にキャノピー（天蓋）がロックされていない警告ランプが作動した例。地上に降りて点検したところ、キャノピーに異常はなく、警告ランプの誤作動だったことが判明した。<br>
<br>
　Ｆ—３５Ａはそもそも、当初の予定に対して開発が大幅に遅れ、飛行を急いだ経緯がある。米会計検査院（ＧＡＯ）は１８年にＦ—３５に未解決の課題が計９６６件あると発表。この中には安全性や重要な性能を危険にさらす問題も含まれている。<br>
<br>
　Ｆ—３５Ａは日本側が組み立てる機体も内実は米国と共同生産国が製造した部品を日本の工場へ運び、組み立てるだけ。ライセンス生産と違い、国産部品を組み立てる方式ではない。<br>
<br>
　事故原因を究明するといっても、実現には米軍関係者や米企業の協力が不可欠になる。軍事機密を理由に日本側の参加が制限され、米側報告の言いなりになる可能性もある。日本は最終的にＦ—３５Ａを垂直離着陸型のＢ型も含め計１５０機近く調達する方針で、原因究明が遅れれば自衛隊での運用にも支障が生じかねないだろう。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ものづくり白書」最新版、見どころをサクッと紹介！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17234</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は、２０１９年版「ものづくり白書」の骨子案をまとめ、自民党部会に提示した。製造業の多くが技能継承に課題を抱えており「問題意識はかつてなく高い」と指摘。その上で、技能継承が円滑な企業は「労働生産性が高く、人材定着が良好」と論じ、技能継承の意義を強調した。また特定のニーズに特化したサービスの提供や重要な部素材の世界展開など、製造業の“勝ち筋”も示した。６月上旬の閣議決定を目指す。<br>
<br>
　白書は経済産業、厚生労働、文部科学の３省がまとめた。製造業のデジタル化とものづくり人材の確保・育成に焦点を当てた。データを活用した新たなビジネスモデルが製造業のさまざまな領域で広がっている現状を評価。「人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）に知見を持つ人材が活躍できる環境の有無がデジタル化の成否を分ける」と指摘した。<br>
<br>
　また人手不足が深刻化する中、「職人の匠（たくみ）の技そのものや、品質、技術力を裏打ちする良質なデータが現場に存在するうちに将来を見据えた対策を行うことが急務」と技能継承の重要性を論じた。第４次産業革命の中で製造業が勝ち抜くためには「新たな時代において必要となるスキル人材の確保・組織作り」や「熟練技能のデジタル化と徹底的な省力化」といった策を示した。<br>
<br>
　調査によると、製造業で技能継承に問題がある事業所の割合は１６年に５４・７％に達する。団塊の世代が雇用延長の期限を迎え、技能継承が途絶える恐れがあった０７年の５１・６％を上回った。<br>
<br>
　他社と比べた労働生産性と技能継承の成果に関する調査では、技能継承がうまくいっている企業では生産性が高く、うまくいっていない企業は生産性が低いという。将来を見据えた人材育成や技能継承に必要なツール、体制整備などを促した。<br>
<br>
　他方、白書ではイノベーションの源泉となる開発基盤の整備についても言及した。モノづくりに関する基盤技術の開発や研究開発基盤の整備に加え、新たな価値を生み出すことができる人材を量・質ともに充実させることが必要と論じた。<br>
<br>
　開発基盤の整備では、大型放射光施設「スプリング８」や大強度陽子加速器施設「Ｊ—ＰＡＲＣ」を挙げた。スプリング８は原子・分子レベルで解析する世界最高水準の性能を有し、特に材料評価の点でモノづくりを支えている。<br>
<br>
　教育施策に関しては、超スマート社会「ソサエティ５・０」の実現に向けた動向を記載。プログラミング教育や数理データサイエンス教育の推進、実務家教員を育成・活用するシステムの構築などを示した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が考えるデジタル工作機械の新潮流</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立流、製造現場のIoTはここまで進んでいる！</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">設備投資の先読みはこの企業の動向を見よ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ミツバチ殺さぬ「殺虫剤」を導き出したAIの貢献度</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17225</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友化学は農薬の研究開発で人工知能（ＡＩ）の活用を進める。ミツバチへの毒性を抑えた殺虫剤成分の開発で効果を確認した。新たな農薬開発には１剤当たり５—１０年を要し、それぞれ２００億—３００億円の費用がかかるといわれる。研究開発を効率化し、全遺伝情報（ゲノム）創薬や飛行ロボット（ドローン）などを駆使した精密農業へ経営資源を重点配分したい考えだ。<br>
<br>
　住友化学は２０１８年に健康・農業関連事業研究所（兵庫県宝塚市）に新設した合成研究棟で、農薬の開発に取り組んでいる。ハチへの毒性を抑えた殺虫剤の開発にＡＩを導入し、算出結果から試作したところ実際に毒性の低い成分を合成できたという。<br>
<br>
　欧州では特に農薬の規制が厳しく、殺虫剤はハチへの毒性の有無次第で販売できない可能性がある。日本などの規制も今後同じ方向に進むとみられ、ＡＩで毒性のない新薬候補を多く導き出せれば研究開発の大幅な効率化が期待できる。今後も社内や公表された論文などのデータを基にＡＩ活用の範囲を広げていく。<br>
<br>
　同社は農業用ドローンベンチャーのナイルワークス（東京都渋谷区）への出資を拡大するなど、次世代農業技術への対応を加速させている。ＡＩなどで既存の農薬開発を効率化しながら、中長期的に新たな事業の柱を育成する戦略だ。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 13 Apr 2019 06:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>