<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>最年長は90歳の舞妓美容師　「現代の名工」150人表彰</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19977</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　厚生労働省は１１日、卓越した技能を持つ技能者に与えられる２０１９年度「現代の名工」１５０名を表彰する。本年度は伝統的な工芸品である東京アンチモニー工芸品などの貴金属製品を戻し吹き技法で鋳造する東京都の「鋳込工」近藤幸男氏（８８歳、近藤鋳造所）、プリント基板製作で卓越した技能を持つ愛知県の「プリント基盤組立工」伊藤正博氏（５１、デンソー）らが選ばれた。　<br>
<br>
　最年少受賞者は、木造伝統建築の探究と創意工夫に取り組む東京都の「建築大工」池田和史氏（４０、池田技建）。最年長受賞者は各時代の日本髪の結髪に精通する京都府の「美容師」山中惠美子氏（９０、山中美容室）。　<br>
<br>
　現代の名工は東京都内のホテルで１１日に開かれる表彰式で表彰状と卓越技能章、褒賞金１０万円が授与される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>店舗内の商品一括検索、イオンが「スマートモール」計画</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19978</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イオンモールは１１日、ショッピングモール内の店舗の商品を一括検索できるシステム「お買い物ナビ」の実証実験を始めると発表した。顧客がモール内の端末にキーワードを入力すると店舗を横断して検索し、写真とともに商品の詳細や取り扱い店舗までのルートなどを表示する。イオンモールでは幅広い世代を対象にした集客と買い物環境の向上のための「スマートモール」を全国で進める計画だ。<br>
 <br>
　靴やかばんを対象に、先行してイオンモール幕張新都心（千葉市美浜区）は１日から実験を開始。イオンレイクタウン（埼玉県越谷市）はアパレル商品を対象に２０日から始める。両店とも１２月２６日まで実施する。<br>
<br>
　同システムは日立製作所と開発した。日英中韓の４カ国語に対応。モールに出店する各店舗が独自に運営するＥＣサイト上の商品画像、概要、価格などの情報を自動で収集して、ショッピングモールの商品データベースを構築。日立の高速類似画像検索技術で、顧客のスマートフォンに保存された画像と似た商品の検索もできる。<br>
<br>
　幕張新都心店では、タブレットとマイクによる案内システムなども導入。案内所に行かなくても、音声で館内施設やバスの時刻表を案内する「小型ＡＩインフォメーション」を各所に設置した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＥＣ、仮想化技術「コンテナ」活用加速の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19979</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは、軽量で移行性に優れたリナックスの仮想化技術「コンテナ」に対応したアプリケーション（応用ソフト）の開発・活用を加速するマネージド型サービスを２０２０年４月から順次提供する。デジタル変革（ＤＸ）による新規事業の立ち上げや既存の業務システムのクラウド環境への移行などの多様な顧客ニーズに応える。<br>
<br>
　さまざまな環境で稼働する数多くのコンテナを効率よく管理できる業界標準の「クバネティス」を用いたプラットフォーム（基盤）サービスを提供する。コンテナ技術領域の高度人材を２０年度末までに５００人育成し、コンテナの配置・展開から運用を一貫して管理するサービス（マネージドサービス）で業界に先駆ける。<br>
<br>
　マネージドサービスでは、ＮＥＣの「クラウドＩａａＳ」や「アマゾン・ウエブ・サービス（ＡＷＳ）」、「ＶＭウェア・クラウド・オン・ＡＷＳ」などの複数のクラウドサービスと、米レッドハットが提供するコンテナ対応アプリ基盤「オープンシフト」や米ヴイエムウェアの「エンタープライズ　ＰＫＳ」を組み合わせる。<br>
<br>
　ＮＥＣはレッドハット（東京都渋谷区）のパートナープログラム「認定クラウド＆サービスプロバイダープログラム」に沿って、オープンシフトの最新版を用いたシステム構築・運用を確立し、マルチクラウド環境に対応する。<br>
<br>
　併せて、ヴイエムウェア（東京都港区）との連携も強化。「ＶＭウェア・エンタープライズ・ＰＫＳ」によるクラウドＩａａＳの拡充に加え、ＶＭウェア・クラウド・オン・ＡＷＳ上でのコンテナアプリケーションの稼働環境にも対応する。<br>
<br>
　このほか、生体認証を活用したコンテナアプリも順次提供する。第１弾として顔認証技術に対応する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩谷産業、RPAで約210時間分の労働時間を削減した</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19980</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　岩谷産業はガス業務の効率化を目的に全社の業務部門にＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）を導入した。受発注作業など月間ＲＰＡ処理１万２５００件以上を達成し、業務処理改善効果は労働時間換算で約２１０時間分を短縮した。改善により創出した時間は、資料作成など営業補佐の拡充にあてる。ＲＰＡ化が可能な業務のうち約５％を実現し、３年後をめどに１０％まで高める。今後はグループ会社にもＲＰＡを導入していく方針だ。<br>
<br>
　岩谷産業がＲＰＡ化を進めるのは、東京と大阪の両本社や１２支社、６１支店、各商品部の受発注関連業務。取引先の仕入れなどの受発注登録や売り上げの計上、請求関連など１０業務が対象になる。業務部が中心となり、２０１８年度から本格導入を開始。各支社にＲＰＡ推進リーダーを置き、全国拠点で展開している。<br>
<br>
　同社はこれまでにも多くの手作業が発生する基幹業務の約６０％は取引先と電子データ交換（ＥＤＩ）データ交換により自動計上による効率化を進めてきた。<br>
<br>
　しかし、残る４０％はＥＤＩが難しく、入力頻度や開発費の費用対効果から業務担当者の手作業で対応していたという。<br>
<br>
　今回、このうち５％に相当する月間処理件数１万２５００件以上をＲＰＡ化した。引き続きＲＰＡできる業務を検討し、３年後をめどに１０％まで引き上げ、同２万５０００件を目指す。また、これまで未導入のグループ各社にもＲＰＡを導入していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年６月開業、東京メトロ新駅「虎ノ門ヒルズ」の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19981</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京メトロは１１日、日比谷線の神谷町—霞ケ関駅間に建設中の新駅「虎ノ門ヒルズ」を２０２０年６月６日に開業すると発表した。東京五輪・パラリンピック開催前に暫定的に供用。「まちと一体となった新たな駅」をコンセプトに開発を進めており、最終完成時には地下２階の駅広場とつながり、近隣の再開発施設への移動をスムーズにする。<br>
<br>
　銀座線・虎ノ門駅までの４３５メートルを地下通路でつないで乗り換え可能とするほか、湾岸エリアへのバス高速輸送システム（ＢＲＴ）と接続し、交通結節機能の強化を図る。<br>
<br>
　開業と同時に、日比谷線の虎ノ門ヒルズ駅および霞ケ関—北千住駅間で、訪日客への案内にも活用される“駅ナンバリング”を変更する。山村明義社長は「前広に衆知していきたい」と話した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4fj57L_5dc91b25575eb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京メトロプレスリリースより　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小製造業が「コメ栽培・販売」参入の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19982</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵神機械工業（兵庫県播磨町、友藤公雄社長、０７９・４３６・３００１）は、コメ栽培、販売事業に参入した。コメで農産物の安全管理規格「ＪＧＡＰ」認証を取得した。製造業の品質管理ノウハウを活用して農業分野に進出し、継続の危機にある地域農業の再生を図る。今後、同社周辺の水田を借りてコメ栽培を拡大するとともに、国内外でコメ販売ルートを構築する。<br>
<br>
　兵神機械工業はコメに関するＪＧＡＰ認証を１０月１７日に取得した。２０１９年からコメ栽培を開始、認証取得に必要な栽培、収穫、取り扱い、精米の条件を満たした。出荷段階でのコメの安全性を確保するため、金属検出装置、非金属検出装置、計量包装機などの出荷設備を整えた。<br>
<br>
　食味が良く比較的高価格で売れる品種「ミルキークイーン」を約３トン収穫し、現在、サンプル販売を行っている。<br>
<br>
　２０年度は本社周辺の農家から水田を借りて、栽培面積を２倍以上に広げる。兵庫県南部では専業農家がほとんどなくなり、後継者不足などで農業継続が困難になっている。地域農業再生のため、同社が品質を徹底管理したコメ栽培、出荷を行う。<br>
<br>
　販売は自社の拠点を活用する。国内だけでなく、日本米の需要拡大が見込める中国向けにも中国・上海市の貿易子会社「双雄升商貿」を通じた販売を検討する。<br>
<br>
　兵神機械工業は船舶用ポンプ、環境分析機器などのメーカー。新規事業として農工部を設立し、水耕栽培装置などを手がけてきた。舶用機器の技術を応用し、船上で野菜を水耕栽培できる装置をすでに開発、販売している。水耕栽培による青果物ではＪＧＡＰ認証を１８年に取得、今回コメでも取得した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加速する医療業界のスピンアウト、それぞれの事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19983</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　医療業界では企業から独立する「スピンアウト」の動きが加速しつつある。自分の所属していた部署がなくなるなど理由はさまざまだが、研究者が独立するケースが増えている。また同じく実用化や販売を新たに設立した企業に任せる、カーブアウトの動きも出てきた。技術やアイデアを持った研究者の独立を支援する企業も出現している。（取材・門脇花梨）<br>
<br>
<h3>実現性の早さ</h3>
<br>
　「薬に代わるソリューションを提供できれば、という思いから走りだした」。Ａｉｋｏｍｉ（神奈川県藤沢市）の加藤潤一副社長は創業当時の思いを語る。同社は認知症の非薬物療法に活用するソフトウエアを開発している。武田薬品工業から２０１８年に独立したスピンアウト企業だ。<br>
<br>
　同社のソフトウエアは、動画や音楽を再生して認知症による心理的な不安定さ「周辺症状（ＢＰＳＤ）」解消をサポートしようとするもの。加藤副社長は認知症の薬の研究者だったが、実現性の早さからソリューション開発を選んだ。<br>
<br>
　Ａｉｋｏｍｉを創業間もないころから支援しているのがインディージャパン（東京都中央区）。同社は医療・ヘルスケアおよびロボット領域の起業を支援するプログラム「ＺＥＮ　ＴＥＣＨ　ＤＯＪＯ（ゼンテクドウジョウ）」を実施している。起業に必要な知識の提供からビジネスプランの構築まで、伴奏して支援する。<br>
<br>
　津田真吾共同代表取締役は「必要であれば企業と独立したい人の間にも入る。現在働いている人には技術、社会経験、アイデアが備わっている。スピンアウトは成功確率が高い」と話している。<br>
<br>
　Ａｉｋｏｍｉでは、ゼンテクドウジョウでユーザーのニーズをつかんだサービスにする方法などを学び、役立てた。良好な関係は今も続いている。<br>
<br>
<h3>将来は海外にも</h3>
<br>
　一方、デンソーはカーブアウト企業を誕生させた。ＯＰＥｘＰＡＲＫ（東京都新宿区）を立ち上げ、デンソーが開発した手術室内で規格の違う機器をつなぐソリューション「オペリンク」を販売している。本田泰教社長は「システムを改良しながら導入手術室を拡大していく。将来的には海外にも広げたい」と笑顔を見せる。<br>
<br>
　本田社長とデンソーのオペリンクチームを引き合わせたのは、Ｂｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓ（東京都中央区）だ。同社の実施するプログラム「ＢＲＡＶＥ」で起業準備を進めた。同社の伊藤毅社長は「オペリンクの話を聞いて、スタートアップで始めた方がうまくいくと考えた」と明かす。<br>
<br>
　同社は経営者候補の人材と大学や企業の研究者をマッチングできるのが大きな強みだ。従来、大学の先生とのマッチングが多かったが、今後は企業からの独立や事業の切り出しも支援したいという。<br>
<br>
<h3>「機動力」高く</h3>
<br>
　スピンアウトやカーブアウトでもっとも問題となるのは、知的財産関係。親元の反対にあうケースも少なくない。ただ、技術によっては機動力の高いスタートアップ起業の方が実用化が近い場合がある。また資本を入れてうまくいけば、大企業側にもメリットがある。インディージャパンやＢｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓなどの取り組みが、ウィン—ウィンの果実を生み出すか注目したい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFBuao8_5dc92adbf2933.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">Ｂｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓが開催するプログラム「ＢＲＡＶＥ」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTが披露する「人間の内面をデジタル化」の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19984</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは１４、１５の両日、ＮＴＴ武蔵野研究開発センタ（東京都武蔵野市）で研究開発成果を披露する「Ｒ＆Ｄフォーラム」を開く。今回のテーマは、澤田純社長が提唱した「ＩＯＷＮ（アイオン）」構想。通信ネットワークから端末まで光を使うことで、膨大なデータを迅速に処理する同構想を具現化し、スマートシティー（次世代環境都市）を構築する次世代技術を多数展示した。（編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　娘の習い事を何にするかで悩む主婦の青地さん。英会話を習っていた青地さんのデータにピアノを習っていたという情報を加えた青地さんのコピー、水泳を習っていたデータを加えた青地さんのもう一つのコピーが画面上に現れてアドバイスを始めた—。<br>
<br>
　会場の一角では、機器だけでなく、人の内面までもデジタルデータ化してサイバー空間上で解析し、現実の人間と異なる経歴を持つ人間を仮想空間に作り出すデモが披露された。<br>
<br>
　ＩＯＷＮの世界ではあらゆるモノや人のデジタルデータを人工知能（ＡＩ）が収集・分析し、サイバー空間内に仮想の世界を作り出す。<br>
<br>
　人や車の流れ、ビルや家の電力消費、商店での商品購入推移に加え、人の感情、価値観までもデジタル化されれば、仮想世界上で未来予測をし、効率的な都市計画に役立つ。<br>
<br>
　個人レベルでのデジタルデータ化が可能になれば、現実世界の自分が娘と遊んでいる時間に仮想世界の自分がサイバー空間上で会議する時代が到来する。どのような経歴を踏めばどんな性格や価値観を持つ人間に育つかシミュレーションもできる。<br>
<br>
　遠隔地への通信、仮想現実（ＶＲ）など仮想世界との送受信で生じる遅延を感覚的にゼロにする研究の交流をソニーと始めた。例えば、車の運転では、子どもの飛び出しや前方車両の急停車など、注目する対象の動きに着目し、次に起こりうる状態を予測している。先読みする人の脳の内部の時間軸と合わせて映像や音などの感覚的刺激を提供する技術を開発することにより、ＶＲ空間内で違和感ない操作を可能にする。<br>
<br>
　光ファイバーで伝送する微小エネルギーを有効利用して、災害時の通信を確保する研究にも着手した。メタル線を使った電話機“黒電話”の時代は停電でも通話可能だったが、光ファイバー網を使ったひかり電話では停電になると使えない。<br>
<br>
まずは、通信用光ファイバー経由で１０時間かけて蓄電池にためた電力で１分間の通話を可能にする            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グッチの独占販売権を持っていた老舗セレクトショップはなぜ倒産した？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19985</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グッチやエルメスなどの海外有名ブランドを日本でいち早く紹介したことでも知られ、銀座の一等地に店舗を構える老舗セレクトショップとして一定の知名度を有したサンモトヤマは２０１９年１０月１日に破産手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　同社は１９５５年に設立したブランド品の輸入販売などを行うアパレル関連業者。セレクトショップの草分け的な存在で、６０年代にはグッチの日本での独占販売権を獲得。その後、日本におけるエルメスの販売権を獲得し、両ブランドを同時に扱うセレクトショップとして一躍有名となった。<br>
<br>
ｂ以降、大阪や軽井沢に新店舗をオープンさせるなど順調に業績を伸ばし、８８年７月期に年売上高約８６億８０００万円を計上、その後売り上げは約９２億円に迫るなど全盛を迎えていた。<br>
<br>
　しかし、９０年前後から海外ブランドが独自に旗艦店を立ち上げ直輸入販売を行うようになる。同社が契約していたブランドも例に漏れず、９０年にはグッチの日本法人設立に伴い、総代理店契約を解消。２０００年代にかけてその他のブランドも販売権を返上しなければならなくなり、売り上げおよび利益について厳しい状況が続くようになった。<br>
<br>
　その後、資金繰りの悪化で０９年夏ごろから金融機関に対してリスケ状態に陥るなか、再建に向けスポンサー候補の探索も進めた。<br>
<br>
　今年に入り、一時は複数社の代表を務める人物に創業家が保有する株式を譲渡。再建を図ったが、前提となった条件が履行されず関係を解消した。その後も某上場企業などとスポンサー交渉を行うも奏功せず、９月２６日には運営する全店舗を臨時休業する事態となった。<br>
<br>
　高級ブランドを日本に紹介した実績を持つサンモトヤマは海外ブランドの販売権を返却したことで売り上げがダウン。その後もファストファッションが主流となり、売り上げの減少を止められず、６５年の歴史に幕を下ろすこととなった。<br>
（文・帝国データバンク情報部）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3Dプリンターで“スポンジ状”の金属積層物、車部材を6割軽量化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19986</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　慶応義塾大学理工学部の小池綾専任講師らは、３Ｄプリンターを利用し、振動吸収性や断熱性などを持つ“スポンジ状”の金属積層物を作る技術を開発した。金属や発泡剤を混ぜた粉末材料を基板に吹き付けレーザー光で溶かし積層。材料の温度を自動で調整し、均一な性質を持つ高さ１０ミリメートルの積層物を作れた。軽量化や振動吸収性などに優れるため、飛行機や自動車の部品などへの利用が期待される。<br>
<br>
　詳細は１２月１３日に東京都千代田区の東京国際フォーラムで開かれる「第２０回慶応科学技術展（慶応テクノモール２０１９）」（日刊工業新聞社後援）で紹介する。<br>
<br>
　研究グループは、金属材料にレーザー光を当て溶かしながら積層する「指向性エネルギー堆積法」を利用した。同手法での積層技術は航空・宇宙産業での大型で複雑な部品の製造に使えると期待されている。だが積層物の内部に１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）程度の空孔ができるため、強度への影響が問題となっていた。<br>
<br>
　そこで逆に空孔を多く含む「ポーラス金属」を作り、軽量で断熱性などの機能を付加した金属材料の製造手法を考案。金属材料としてステンレス、発泡剤に水素化チタン、界面活性剤にテルルを混合した粉末を積層材料として利用した。<br>
<br>
　材料の比率を変えることで、ポーラス金属の積層物と空孔がない通常の積層物を交互に積むなど、造形点ごとに密度を自由に変えられる。さらに堆積物内部に空洞を閉じ込めた構造物を作れる。<br>
<br>
　さらにレーザー光の出力を自動的に調整するシステムを導入。上層での積層ではレーザー光の出力を下げ、金属が溶けている領域の温度を積層物の高度によらず一定にすることで、空孔率３０％、高さ１０ミリメートルの積層物を作れた。今後空孔率６０％を目指す。航空機や自動車などの部材に適用できれば３—６割の軽量化が見込める。<br>
<br>
　従来手法では、レーザー光による過熱で泡が壊れ、空孔率が下がり、高さ５ミリメートル程度のポーラス金属の積層物しか作れなかった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安定はしているが飛躍も望めない」ホンダの現実</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19989</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダの２０２０年３月期連結業績（国際会計基準）は８期ぶりに減収減益になる見通しだ。インド、日本市場での４輪車販売減に加え、円高などの為替影響が収益を圧迫する。ただ自動車の２大市場である米中が弱含む中、ホンダは両市場で販売の前年超えを見込むなど逆風への抵抗力の一端をのぞかせた。一方、課題とする４輪車の収益改善は道半ばであるほか、次世代技術開発への対応が急務だ。ホンダの正念場は続く。<br>
<br>
　ホンダの２０年３月期連結業績は売上高が前期比５・３％減の１５兆５００億円、営業利益が同５・０％減の６９００億円、当期利益が同５・８％減の５７５０億円の見通し。従来予想から下方修正し減収減益を見込む。主要因は４輪車の販売減。インドを中心に低迷しアジアは同５・５％減の２１１万台、日本は同１０・３％減の６４万５０００台の予想だ。<br>
<br>
　インドでは全体の新車市場が１１カ月連続で前年割れとなっておりホンダにも影響が直撃。日本は部品供給問題により小型車「フィット」の全面改良モデルの発売を１１月末から２０年２月に延期することが響く。また別の要因として為替影響が１３８０億円の収益悪化要因となる見込みだ。<br>
<br>
　業績悪化はすでに顕在化しており、１９年４—９月期連結決算も減収減益。ただ、倉石誠司ホンダ副社長は、「為替や一過性影響を除くと前年同期に比べ５００億円の増益」と説明。中西孝樹ナカニシ自動車産業リサーチ代表も「４—９月期、通期予想ともに悪くない決算だ」と指摘する。<br>
<br>
　４—９月期の米国販売は前年同期比１・０％減の８３万６０００台と安定感をみせたほか、同期の中国販売は全体が２ケタ減となる中、同１８・７％増の７８万８０００台と好調。原価低減の取り組みも効果を上げた。<br>
<br>
　通期販売予想は北米、アジアでは前年割れだが、それぞれ米国と中国のみのくくりでは「前年超えを目指す」と倉石副社長は宣言する。<br>
<br>
　一方、根の深い課題が残る。４—９月期の４輪車事業の営業利益率は３・７％と低水準のままだ。１８—１９年にかけて生産縮小や設計効率化、研究部門の改革などを始めたが、車作りのベースを変える取り組みを含むだけに、成果は早くて２１年後半からになる。<br>
<br>
　また次世代技術の対応にも手は抜けない。倉石副社長は「電動化や先進安全の技術が高度化しており、単独での技術・商品開発はスピードや経営資源の面で厳しくなっている」と説明。１０月には傘下の部品メーカー３社と日立オートモティブシステムズの経営統合を決めたが、次の系列再編の可能性について倉石副社長は「イエスだ」と述べた。<br>
<br>
　中西代表は「電動車については戦略の方向性がみえたが、コネクテッドやサービス分野ではまだ取り組みが不十分」と分析する。足元の自動車市場の逆風に対抗する底力をみせたホンダ。並行して中長期視点で事業構造改革とＣＡＳＥ対応を加速できるかが問われる。<br>
（取材・後藤信之）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 14:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さりげなくプリンセスを身に付ける腕時計、「アナ雪2」とコラボ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19987</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計は女性向け腕時計ブランド「シチズン　エル」からディズニーアニメと協業した５機種を１１月下旬に発売する。２２日公開の「アナと雪の女王２」の登場人物をイメージした２機種（写真）と３人のプリンセスをイメージした３機種を大人の女性向けに展開。価格は５万２０００—８万８０００円（消費税抜き）。<br>
<br>
　キャラクターを前面に出さないシンプルなデザインが特徴。文字板とバンドの色でキャラクターを表現する。ダイヤモンドを使用し、意匠性を高めた。裏ぶたにはキャラクターのイメージを表す言葉を刻印した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オンワードがオーダーメイドのパンプスを自宅へ直送！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19991</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オンワードパーソナルスタイル（東京都港区、関口猛社長、０３・５４７６・６１３１）は、女性用オーダーメードシューズ事業に参入し、ウィメンズ表参道店（東京都渋谷区）と同大阪本町店（大阪市中央区）で受注販売を始めた。パンプスのサイズや素材、デザインのパターン合計約３０万通りの中から選ぶ。国内の契約工場で製造し、最短１週間で届く。価格は消費税抜き９９００円から。<br>
<br>
　店舗には長さ２１・５センチ—２６センチメートル、幅がＳ—Ｌまでのパンプス見本がある。試着して、自分に合ったサイズとともに、ヒールの高さを選択する。「右足と左足の大きさが異なる人は、それぞれ選ぶことが可能」（同社）。素材はスエードや本革など４４種類。今後、２足目以降はウェブサイトから申し込みできるようにする。<br>
<br>
　契約する国内の専用工場が製造する。店舗から顧客データが届くと、工場のＣＡＤ、ＣＡＭを使って生地を自動裁断し、完成させる。工場から直接、顧客に届けることでコスト削減と納期短縮を実現した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景観を損なわない「透ける二次電池」？ NTTが開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19992</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは、従来比で電力量を約５０倍に高めた「透ける二次電池＝写真」を開発した。大きさを縦約２９センチ×横２１センチメートルと同１０倍にし、性能を同５倍の０・２５ミリワット時に高めた。従来はサングラス程度だった平均透過率を同３倍の６９％と窓ガラス並みに高めた。市販のデジタル時計に接続した結果、２時間の動作を確認した。<br>
<br>
　電解質をゲル化したことで、平均電圧を１・７ボルトから２・５ボルトに高め、透過率の向上につながった。より広い面積での成膜化が可能となり、電池の大型化も実現。新型電池６枚でボタン電池１個分の性能を持つ。<br>
<br>
　観光地で景観を損なわずに情報を掲載する透明看板のほか、太陽光発電で得た電力を蓄電できる窓ガラス、スマートグラス用レンズなどへの利用を見込む。今後は折り曲げ可能なフレキシブル性能の付与を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KDDIが服装規定も喫煙室を廃止
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19993</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩは、全社一律のドレスコード（服装規定）を廃止した。男性社員はスーツとジャケットを着てネクタイを締める規定があったが、１０月から社員が仕事内容に応じた柔軟な服装を選択できるようにした。社員の服装をめぐっては、ＮＥＣや富士通も、社員の働き方に合わせたカジュアルな服装での出社や勤務を解禁している。<br>
<br>
　ＫＤＤＩは、１０月からジーンズやスニーカーを着用して出社・勤務できるようにした。社員が新しい発想や価値観で業務を遂行できる風土作りにつなげる。<br>
<br>
　また健康経営の一環として、１０月以降オフィスの喫煙室を順次廃止し全面禁煙にしていく。２０２１年３月までに社員の喫煙率を１８％以下（現在は約２６％）に引き下げる。<br>
<br>
　すでにソフトバンクは就業時間中の喫煙を段階的に禁止しており、２０年４月には就業時間中を全面的に禁煙する意向を示している。情報通信各社で社員が健康的に働ける環境作りが広がりつつある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>腕時計の販売は好調でも、業績で明暗が分かれたのはなぜ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19995</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　時計３社の２０１９年４—９月期連結決算が１２日出そろい、セイコーホールディングス（ＨＤ）とカシオ計算機が増収営業増益、シチズン時計が減収営業減益だった。ただ、腕時計の完成品販売は、高級価格帯や人気ブランドを中心に各社とも好調を維持している。<br>
<br>
　シチズン時計は時計事業の営業利益が前年同期比３７・４％減。アナログクオーツムーブメント（駆動装置）の販売が厳しく「回復が見通せない」（佐藤敏彦社長）。工作機械事業も反動減や設備投資の先送りで営業利益が同３３・３％減。２０年３月期業績予想は据え置いた。<br>
<br>
　カシオ計算機はコンシューマ部門が増収営業増益。「Ｇ—ＳＨＯＣＫ」など中国市場の電子商取引（ＥＣ）向けが伸長。為替影響で２０年３月期業績予想の売上高を下方修正したが「それ以外は予想通り」（樫尾和宏社長）としている。<br>
<br>
　セイコーＨＤは時計事業の営業利益が同４２・８％増。ムーブメント販売は苦しい状況が続くが、国内外で完成品の販売が好調。２０年３月期業績予想の営業利益も上方修正した。<br>
<br>
　完成品販売について、上期は消費増税前の若干の駆け込み需要があった。下期への影響について、シチズン時計の古川敏之取締役は「反動減の懸念は少ない」と見る。セイコーＨＤの中村吉伸社長は「年末商戦までに販売が回復するよう進めている」とした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpA4bpac_5dca85bf122d5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>導入広がる「信用スコア」、期待と軽視できない懸念</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19997</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「信用スコア」の導入を決めたり検討したりする企業が増えつつある。契約を確実に守るか、道徳的に正しいとされる行いをするかなどの“信用力”を点数化し、高得点の人に特典を与えるような展開が想定されている。従来は金融分野での活用がみられたが、飲食やＩＴといった領域でも利用が広がる可能性が高まってきた。一方でスコア算出方法の妥当性確保や、消費者の理解促進など、課題は多い。各事業者には丁寧な対応が求められる。（斎藤弘和）<br>
<br>
　「顧客（消費者）とお店の関係性をフェアにしていく」—。飲食店のインターネット予約サービスを手がけるテーブルチェック（東京都中央区）の谷口優社長は、２０２０年に参入を目指す信用スコア事業の意図についてこう説明する。<br>
<br>
　近年、消費者が飲食店のコース料理を予約した後に無断キャンセルをする事例が問題視されている。谷口社長は店側が信用スコアを活用し、点数の低い人には予約時にクレジットカード情報の登録を必須としたり、来店予定日が近づいたら電話確認をしたりすることでリスクが低減できるとみる。逆に高得点の人へは優待を提供することなどでマナーを守る動機づけを図る。<br>
<br>
　信用スコアに関する議論は国も進めてきた。総務省と経済産業省は「情報信託機能の認定スキームの在り方に関する検討会」を１７年１１月から開催。１９年３月の第１０回検討会では、海外における信用スコアの状況を示している。大量の決済データと人工知能（ＡＩ）を組み合わせて与信コストを下げ、従来は融資が困難と判断されてきた個人や中小企業への資金供給を行う例があるという。<br>
<br>
　日本では、みずほ銀行とソフトバンクが出資するジェイスコア（東京都港区）が１７年９月から「ＡＩスコア」を提供。点数が高い人は好条件での借り入れができる。従来の融資では年収や勤務先が重視されがちだが「我々は性格とか、お金に対する価値観なども聞く。若い人ほど将来の可能性に期待をしてスコアを上げる仕組みも入れている」（大森隆一郎社長）。１９年にはＬＩＮＥやＮＴＴドコモも信用スコア関連事業を始めた。<br>
<br>
　ただ、信用スコアがもたらす懸念は軽視できない。総務省と経産省の検討会の資料では「就職や結婚などに信用スコアが使われると人間そのものの選別につながる恐れがある」と指摘された。そこまで行かずとも、不当にスコアが低いと判断されてしまった人が不利益を被るような事態は避ける必要がある。<br>
<br>
　慶応義塾大学法学部の大屋雄裕教授は「例えば個人の自発的な行動に基づいて競争をして、格差が生じることは正当だ。だが一度スコアが下がったら社会的に排除されてしまうような“悪い格差”を避けるには、やり直しの機会が求められる。下がったスコアを上げる方法みたいなものが重要だ」と分析する。信用スコアに関わる企業には、消費者の理解や同意をどう得るかという点も含めた入念な取り組みが問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>普通のデータサイエンティストと世界トップクラスのデータサイエンティストの違い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19990</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「データサイエンティストと名乗るのは厚かましいというか、自分はむしろ外れ値です」そう切り出した小野寺和樹さんは現在、ＤｅＮＡのＡＩ本部データサイエンス第一グループに所属している。<br>
<br>
　確かにデータサイエンティストには数学や物理学の修士や博士といった理系のバックグラウンドを有する人が多い中、小野寺さんは経済学部出身で数学の知識も「二次関数の頂点がわかるくらい」だという。<br>
<br>
　そんな小野寺さんだがKaggle Grandmaster（カグル グランドマスター）という称号を持っている。世界では163人、日本では10人程度しかいない（2019年11月現在）。<br>
<br>
<p class="aside">【補足説明】Kaggle（カグル）とは、データサイエンティストや機械学習エンジニアが集まる世界最大のコミュニティ。大きな特徴は、誰でも参加可能なコンペティションがあることだ。世界中の企業や研究機関などが提供したビッグデータと課題に対し、モデルの精度を競い合う。各コンペには、数百から数千のチームや個人が参加する。Kaggle Grandmasterになるには、コンペでゴールドメダルを５回獲らなければならない（少なくとも１回はソロ参加）。（＊ゴールドメダルは１位を意味するものではなく、10位以内というイメージ）</p>
<br>
　「周囲の人みたいに物理学などはやっていないし、高度な数学もわからない。それでも、データをちゃんと見る力さえあればなんとかなると実感している」と小野寺さん。<br>
<br>
　データを見るとはどういうことか？　例えば、何万とあるユーザーＩＤ同士を一件ずつ比較しているのだという。<br>
<br>
<h3>誰も手を出さない泥臭い領域に重要なヒント</h3>
<br>
　「何万件というデータを一つずつ確認する作業は、普通あまりしないと思う。でも、こういった泥臭い作業はアルゴリズムが進化した今の時代でも必要」と語る。なぜそこまでの作業が必要なのか？　後でも触れるが、数学の専門知識がない代わりの人海戦術というわけでもない。2622人中２位になったコンペの事例を交えながら語ってもらった。<br>
<br>
　コンペ内容は、食料品をネット注文すると配達してくれるサービス「Instacart」の保有データをもとに、どのユーザーがどのアイテムをいつ購入するかを予測するためのモデルの精度を競い合うものだった。例えば、毎朝ヨーグルトを買っている人がいたとすると、次の日の朝もヨーグルト買うだろう、夜にはきっと買わないだろう、といった予測モデルを作らなければならない。<br>
<br>
　Kaggleのオフィシャルブログに掲載された小野寺さんのインタビュー記事には、具体的なある局面が示されている。ユーザーＩＤ54035の８回目までの購買データをもとに、９回目に何を買うのかの考察だ。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6izB0h_5dca47f6ba7e5.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<p class="aside">出典：http://blog.Kaggle.com/2017/09/21/instacart-market-basket-analysis-winners-interview-2nd-place-kazuki-onodera/</p>
<br>
　「この人の購買履歴を見ると、コーラをよく買っていることがわかる。でも、８回目の注文時にはコーラを買っていない。これがどういうことなのかが気になった。データをよく見てみると、フリッジパックコーラという１２本セットのバルク品を購入していた。これを買っているのでコーラを買っていないと推察した。ためしに他のユーザーの購入動向を見てみたところ同じような傾向があった。フリッジパックコーラはコーラの代わりになっている、逆もまた然りと結論づけた」<br>
<br>
<h3>この分析のすごさのポイント</h3>
<br>
　この表を見れば、コーラを買う頻度が非常に高いことやコーラとフリッジパックコーラがカテゴリー的に似ていることがわかり、それをもとに何かしらの推察をすることは比較的容易ではないだろうか。なぜオフィシャルサイトに掲載されたのか？　どういった点が注目されたのか？<br>
<br>
　取材に同席した小野寺さんの上司の原田慧さんは次のように語る。原田さんは数理学の博士号を持つKaggle Masterだ。「実はフリッジパックコーラはコーラの代わりだということをコンピュータが理解することはかなり難しい。文字列を読み込んで、二つの商品が似ていることまでは気づくかもしれないが、ここまでの断言はできない。関連に確信を持って気がつけたのは小野寺さんがデータを目で見たからに他ならない。<br>
<br>
　私自身、結構なKaggler（Kaggleに取り組む人）だが、そもそも個別のデータからこの表を作ること自体がすごい。普通ここまでやらない。<br>
<br>
　多分、彼は思いつくことを全部やって、それでもまだ気になることがあって、個別のユーザーＩＤを見はじめたのだと思う。そこで、『１』が続いた後の『０』を見つけた。この表を見せられたらみんなその点が気になるだろうが、そもそも個別のデータをユーザーの気持ちを理解するために見に行こうという発想ができる人はあまりいない」<br>
<br>
<h3>理論的アプローチだけでは見落としてしまうもの</h3>
<br>
　コンペで支給されるデータは、膨大な行数のＣＳＶファイルだ。上の表はそのデータから小野寺さんが作ったものだ。このユーザーのＩＤは５万台の番号だが、小野寺さんは片っ端からユーザーの購買データを見たのだという。<br>
<br>
　この発見の知見を取り入れたモデルの改善によって、順位が３位から２位に上がった（＊コンペ期間中、何度でもモデルを改善し再提出してよい）。さらに現在、Instacartのサービスの一部に小野寺さんが作ったアルゴリズムが実装されている。<br>
<br>
　ユーザーの個別的なパターンや商品の関連性などを考慮できていない従来的なモデルでは予測の精度が落ちる。<br>
<br>
　小野寺さんは、「通常、９番目の情報を予測するために一番重要なのは直近の情報。明日その人は何を買うのか予想する時には１年前の情報よりも今日の情報が参考になりやすい。多くの人は直近の情報をめちゃくちゃ重要視するので、８番目のコーラを買わなかったというデータのインパクトが大きくなる。１、１、１、０と来ているので、『この人はもうコーラを買わないのかな』と考え、次に来るスコアは０〜0.5くらいだという判断になる。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyEvriO_5dca479ba8f30.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　しかし、自分のモデルでは『コーラの代わりにフリッジパックコーラを買っていて、コーラとフリッジパックコーラはほぼ同じ。また、フリッジパックコーラは新しい商品というわけではなく、連続で購入される傾向も低いこともわかっている。だから次はコーラを買う』という根拠で、１に近づけることができた」と説明する。<br>
<br>
　小野寺さんが取り組んだ手法は数学的な理論で代替できるのだろうか？<br>
<br>
　「数学的なアプローチは可能だろうが、よくわからないパターンがあるということがわかって終わりでしょう。コーラの代わりになる商品があることがあらかじめわかっていればモデルを作れるだろうが、そもそも代わりがあるんじゃないかという発想に至ることが重要だった。僕みたいな数学屋だと、『まあ、一回だけたまたま買わない、なんてこともあるのかな。終わり』という思考になる」（原田さん）<br>
<br>
<h3>データだけではわからないから使う人の気持ちになる</h3>
<br>
　精度を向上させるために小野寺さんがしたことがもう一つあった。自身がInstacartのユーザーになることだった。コンペで支給されるデータはＣＳＶファイルのみ。小野寺さんは「これだけではわからないことがある。例えば商品の売られ方や使い勝手はウェブサイトを実際に見てみないとわからない。サービスを使う人の気持ちになりたかった」と語る。ウェブサービスを触ってみたことで、品物の配置と売れ行きの関係性や、商品のピックアップのしやすさといったＵＸ（顧客体験）との関連性にまで考えが及んだ。<br>
<br>
　膨大なデータを見る、ユーザーの行動を想像する、ユーザーとしてサービスを利用する、こういったことの積み重ねで予測精度は少しずつ改善する。<br>
<br>
　「データは納得するまで見る。コンペは期間中に自分の順位が世界で何番目なのかわかる。１位じゃないということは何か見落としていることがあるということ。そしてひたすら考える」（小野寺さん）<br>
<br>
　最後に、データサイエンティストとして仕事をするには、プログラミングのスキルはどの程度必要かと質問すると意外な答えが返ってきた。<br>
<br>
　「データサイエンスをやる上で、プログラミングの勉強は二の次、三の次で構わない。今回のコーラのような傾向を見つけてアルゴリズムをプログラムでどう書くかという部分では、確かにプログラミングのスキルによる差が出るかもしれないが、そもそもその特徴を見つけられるかが勝負の肝。if文のような初歩的な構文ができれば基本的には大丈夫だと思う」<br>
<br>
<h3>取材後記～ＤｅＮＡのユニークな制度～</h3>
<br>
　ＤｅＮＡにはデータサイエンスチームのメンバーに対して、業務時間を使ったKaggleへの参加を認める制度がある。小野寺さんは業務時間の30％をKaggleに充てている。データサイエンティストは、ビジネス上の問題をデータサイエンスとして解くべき問題に落とし込むことが重要だ。小野寺さんは、仕事で出てきた問題をKaggleに近い考え方で解くだけでなく、Kaggleでいうところの課題を作る、つまり解くべきに値する問題を作るところまでを担っている。Kaggleで得られた知見は、ＤｅＮＡのゲームやヘルスケア、スポーツ事業等の各サービスの向上につながっている。（取材・平川　透）<br>
<br>
<p class="aside">小野寺和樹氏（おのでら・かずき）<br>
AI本部AIシステム部データサイエンス第一グループ、データサイエンティスト。Kaggle Grandmaster。Kaggle世界最高ランク37位。大学卒業後、銀行系基幹システム開発に従事。金融コンサルとして金融機関の審査モデル構築に携わりつつ、2015年にACM/KDD 主催のデータマイニングコンテスト KDD Cup 2015 にて準優勝。2017年、KaggleのInstacart Market Basket Analysisにて準優勝。現在はDeNAにて各種サービスの機械学習活用に向けた開発を行っている。<br>
<br>
原田 慧（はらだ・けい）<br>
AI本部AIシステム部データサイエンス第一グループマネジャー。数理学博士、Kaggle Master。前職ではコンサルタントとして金融機関向けのデータ分析に従事する傍ら、数学力とデータ分析コンペティションで鍛えた技術力を活かし新規分野開拓、社内外の分析技術者育成に従事。2018年2月にデータサイエンスチームの立ち上げメンバーとして入社、現在はマネージャーとして多くのプロジェクトに関わりながら、個性的なメンバーを率いる。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経営危機脱却の切り札？JDIがスマホ指紋センサー量産へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19996</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）は２０１９年度内に東浦工場（愛知県東浦町）でスマートフォン向け指紋センサーの量産を始める。既存のディスプレー技術を応用し、モバイル機器による電子決済の普及で高まるセキュリティー対策需要に応える。スマホ用液晶パネルへの依存を軽減するため、有機ＥＬパネルと並ぶ新規事業と位置付ける。経営危機脱却の切り札となるかが注目される。<br>
<br>
　ＪＤＩが東浦工場で生産を立ち上げるのは、スマホやタブレット端末向けの静電容量式ガラス指紋センサー。ガラス基板を用いることで、従来のシリコン基板では難しい大面積化を実現し、指全体を検出可能なセンサーサイズを低コストで確保できるという。ガラスの高い透明性も特徴で、ディスプレーとの組み合わせで端末の意匠性を向上させる。　<br>
<br>
　これまでの指紋センサー事業は、同じ指紋認証用途で住宅などのドアロック向けで供給実績がある。ただドアロックは市場が限られ、より大きな需要を見込めるモバイル向けに狙いを定めて海外スマホメーカーなどと共同開発を進めてきた。<br>
<br>
　今後、指紋センサーの受注が順調に増えていけば、東浦工場だけで賄えない可能性がある。２０年度以降に、スマホ用液晶パネルの主力拠点・茂原工場（千葉県茂原市）を候補に増産投資を検討する。<br>
<br>
　同じく新規事業と期待する有機ＥＬパネルは米アップルの腕時計型端末「アップルウオッチ」の新モデルに採用され、１１月中にも茂原工場で量産を始める見通し。こちらも有機ＥＬパネルの増産対応として、現在操業休止中の白山工場（石川県白山市）の活用に向けた検討に入っている。<br>
<br>
　経営危機のＪＤＩは現在の債務超過を解消する資金調達計画を優先せざるを得ない。ただ危機を脱した後の成長戦略も同時に実行しなければ“日の丸ディスプレー”の真の復活はかなわず、指紋センサーなど新規事業の育成が急務と判断した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工作機械受注、10月は今年の最低更新。どこまで落ち込む？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19998</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）が１２日発表した１０月の工作機械受注実績（速報値）は、前年同月比３７・４％減の８７４億５５００万円で、１３カ月連続で減少した。夏期休暇のために営業日が少なかった８月を下回り、今年の最低額となった。９００億円割れは２カ月ぶり。<br>
<br>
　１０月は半期末商戦翌月のため、例年水準が低くなる傾向にある。ただ、１０月に健全水準とされる１０００億円を下回るのは３年ぶりで、同様に９００億円割れは年間受注額が１兆円を切った２０１０年以来のことだ。<br>
<br>
　内需は同４２・０％減の３３４億３７００万円で１１カ月連続の減少となった。外需は同３４・１％減の５４０億１８００万円で１３カ月連続の減少。前月比では２カ月連続で増加した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
<br>
<h3>国内外とも落ち込み大きく</h3>
<br>
　日刊工業新聞社が１２日まとめた工作機械主要７社の１０月の工作機械受注額は、前年同月比４３・７％減の２３８億１４００万円だった。米中貿易摩擦の抜本的な解決の兆しが見えない中、国内は設備投資に慎重さが増した様子だ。外需も振るわず、国内外ともに同４０％台の減少と落ち込みは大きい。ただ、外需は「低位横ばいで下方には向かっておらず、悲観はしていない」（オークママーケティング室）との指摘もある。<br>
<br>
　内需は同４５・６％減の１０１億７３００万円だった。牧野フライス製作所の国内受注は２０１３年９月以来の２０億円割れ。三菱重工工作機械（滋賀県栗東市）は「（中小企業向けが多い）大型機の案件そのものはあるが、多くで決着に時間がかかっている」と言い、オークマは「先行きの様子見が多くなっている」（マーケティング室）と、投資判断がもう一段慎重になっている。<br>
<br>
　外需は同４２・１％減の１３６億４１００万円だった。ＯＫＫは同９６・８％減と大幅に減った。外需の動向は各社で濃淡があり、東芝機械は産業機械向けの工作機械や精密加工機の受注などで減少幅を１割台にとどめた。一方、ツガミは微増だった。<br>
<br>
　ユーザーが新規投資に動きにくい状況にある中、工作機械各社は老朽設備の更新を促す取り組みを強化するなどして、受注に結び付けたい考えだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRJSDqN_5dcb3a66d8af0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>