<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ドコモやLINEも…通信・IT企業が狙うオンライン診療市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17045</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　医師が患者と対面せず、インターネットなどの情報通信技術（ＩＣＴ）を用いて診察する「オンライン診療」が広がりそうだ。厚生労働省は１８年にオンライン診療が適切に行われるための指針を発出し、さらに見直しを進めている。１８年度診療報酬改定では「オンライン診療料」も創設した。厚労省のオンライン診療を広く認める動きが確実になっており、ビジネスチャンスを求めてＩＴ企業の参入が相次いでいる。<br>
<br>
　大手ＩＴの中で注目を集めるのが、医療従事者向け情報サイト「ｍ３．ｃｏｍ（エムスリードットコム）」を運営するエムスリー。ＬＩＮＥとＮＴＴドコモはエムスリーと共同出資企業を立ち上げ、エムスリーが抱える約２７万人の医師と約１６万人の薬剤師の会員基盤を活用した新ビジネスを展開する。<br>
<br>
　ＬＩＮＥがエムスリーと立ち上げた「ＬＩＮＥヘルスケア」は、年内に対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」ユーザー向けに遠隔健康医療相談サービスを始める。ＬＩＮＥ上で健康相談などをすると医師が回答する仕組み。身近なアプリを使うことで、オンラインで気軽に医療相談する文化を醸成する狙いもある。ＬＩＮＥヘルスケアの室山真一郎社長は「オンラインとオフラインの融合を目指す」と説明。法令整備の進展を見ながら、処方薬宅配やオンライン診療サービスも展開する。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモは「エンフィール」を４月に設立し、企業の健康経営を支援するサービスを始める。社員が抱える頭痛や肩こりといった健康不安を改善するサービスを、医師の監修の下で選定し提供する。社員の健康不安を解消して効率良く働ける環境を整備する。<br>
<br>
　医療ＩＴベンチャーの動きも活発。医療アプリケーション（応用ソフト）を手がけるアイメッド（東京都渋谷区）は、１８年３月にオンライン診療サービスの提供を開始。スマートフォンからビデオ通話で診療を受けられ、予約は２４時間いつでもアプリからできる。病院での診療や会計の待ち時間がなく、自宅にいながら処方箋や薬を受け取れる。押切静取締役は「初期費用を一切かけず始められる」と、他社との差別化を訴求しながら医療機関への導入を進めている。<br>
<br>
　オンライン診療の本格化を見据え、今後もオンライン診療に関するサービスは活発化する。多様なサービスが生まれ、オンライン診療の情報基盤を握る企業もいずれ生まれるだろう。厚労省による法整備は、こうした変化の中で進む。<br>
<br>
<h3>厚労省、医療全体の改革へ指針見直し</h3>
<br>
　日本の医療制度では診療は、医師が患者と直接向き合って行う対面診療を基本とする。この位置付けは変わらないが、１５年に厚生労働省事務連絡で事実上解禁した。それまで離島やへき地など対面診療が難しい場合にのみ可能だった。１８年度診療報酬改定では保険適用にもなった。<br>
<br>
　さらに厚労省は１８年に「オンライン診療の適切な実施に関する指針」を策定し、オンライン診療が患者の求めがあった場合に限り成立することや対面診療との組み合わせの必要性などを定めた。ただ現状では自由診療に対して保険診療はあまり伸びておらず、医療全体の改革につながらないとの指摘もある。<br>
<br>
　厚労省は指針の見直しを進めており、対面診療との組み合わせや同一医師の診療原則の例外事項などを検討、オンライン診療の普及に向け手探りながら慎重に推し進めていく考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7cWyo3_5c9c6bab005bb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ライオンの歯ブラシ製造工場の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17046</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　効率の高い生産技術を極める—。ライオンの明石工場には、歯ブラシや歯磨き粉の製造設備が整う。近年「クリニカ」や「システマ」など高付加価値製品を展開している同社だが、製品の機能向上とともに、生産にも効率化に向けた技術が必要となっている。生産技術の開発から製品の製造・出荷まで、全体を取り仕切る万代好孝工場長に効率化への戦略を聞いた。（門脇花梨）<br>
<br>
　—明石工場の特徴は。<br>
　「オーラルケア製品の製造に特化している。４月には洗口液の工場が稼働予定だ。規模が拡大するため、省力化して人材を有効活用する必要がある」<br>
<br>
　—強みはどんなところですか。<br>
　「生産技術の開発スピードの速さだ。当工場には生産技術を専門とする従業員が常駐しており、現場と密接に連携できる。現場からニーズを出しやすく、また開発したモノのテストもすぐにできる」<br>
<br>
　—省力化においては、各工程の機械化が重要だそうですね。機械はどのようにつくるのでしょうか。<br>
　「既存の機械をアレンジしたり、一から設計したり、現場と開発部隊で情報提供や意見交換しながらつくる。歯ブラシの場合、品種によっては複数の設備を使う。人手で行っている設備間の受け渡しを自社設計で機械化すれば省力化できる」<br>
<br>
　—最近の具体的な開発事例は。<br>
　「システマなど高付加価値の歯ブラシの自動検査システムを開発した。従来、人の手で行っていた検査と手直しを機械化し、いわゆる“職人技”を汎用作業にした。今後、この工程に従事していた優秀な人材を再配置すれば、各自の能力を今以上に有効活用できる」<br>
<br>
　—商品と生産方法は別々に開発するんですね。<br>
　「歯ブラシは研究開発本部（東京都江戸川区）でお客さまのニーズを実現できるか、性能発揮できる設計かという視点で開発する。完成した製品を受けて量産を検討するのは、明石工場の役割となっている」<br>
<br>
　—環境にもこだわりがあるそうですね。<br>
　「電力消費量が低い機械の開発を心がけている。近年は、もともと低電力消費量の機械も増えている。当工場ではできるだけ省電力の機器を選定する。地球に優しい生産体制を目指す」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBWY9gD_5c9c6ee549fe5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">万代好孝氏</div>
<br>
<h3>ポイント／機械と人間、役割分担</h3>
<br>
　明石工場は工場見学ルートを設置しており、地域住民を中心に一般人の見学を受け入れている。“誰に見られても安全かつ衛生的な工場”が、今や当たり前となっている。効率の高い生産体制も当たり前とするため、さらなる機械化に挑む。ただ、機械を使うには動かす人間が必要不可欠。また人にしかできない緻密な部分を扱える人材の育成も重要な課題となる。機械と人間の役割分担と双方の育成が、成長のカギを握っていそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初任給増と昇格しやすい制度で優秀な新卒狙う製薬企業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17047</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　協和発酵キリンは４月に人事制度を大幅改定する。優秀な新卒を確保する観点で、初任給を従来比１万３０００円増額。管理職ではない正社員の昇格ルールについても、上位の等級へ進むために最低限必要な年数を短縮する。また、休暇制度の見直しを通じ、従業員に自らの心身の状態や、結婚・出産といった人生での出来事と主体的に向き合う意識を身につけさせる。一連の施策で社員の貢献意欲を高め、組織の生産性向上につなげる。<br>
<br>
　初任給は国内製薬企業ではトップ級の水準となるように改める。既存の若手社員の収入と逆転しないよう、入社２年目の社員の給与も引き上げる。「報酬に対する満足度が必ずしも高くない課題があり、今後の成長を担う若手に賃上げの原資を重点配分する」（人事部門幹部）。<br>
<br>
　管理職ではない正社員の昇格基準も見直す。従来、一つ上位の等級へ進むために最低限必要な年数は、４—５年だった。これを新制度では２年に短縮し、優秀な人材をより早く抜てきできるようにする。「（評価者は）今まで（被評価者の級が）上がった直後はある程度の評価にしておいて、（昇級に必要な年数の）要件を満たしそうになったら高い評価にしよう、との無意識が働いていたと思う」（同）。こうした問題の改善も図る。<br>
<br>
　また、働き方改革の観点で休暇制度も刷新する。これまでは取得しなかった年次有給休暇を積み立てられる仕組みの運用をしてきたが、従業員が積み立てた分を使う際には人事部門へ書面での申請や報告が必要だった。今後は積立制度を廃止して「セルフマネジメント休暇」を導入する。<br>
<br>
　この休暇は結婚や配偶者の出産、不妊治療などで休む際、年休とは別に使える。申請は上長とのやりとりだけで済む。ただし、不使用分を次年度に繰り越すことはできない。従業員が惰性で休暇の取得を先延ばしせず、自身の生活の状況を踏まえて能動的に休むようになる効果などが期待できるとみられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱地所がロボ実証を拡大、今度は大学での理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17048</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱地所は２８日、人間とロボットの協業実現を目指す実証実験をキャンパスで実施することで、学校法人立命館とパートナーシップ協定を結んだと発表した。三菱地所は東京・丸の内地区のオフィスビルで清掃や警備、運搬用ロボなどを実験している。同様の実験を大学キャンパスなどで実施し、オフィスや商業空間とは異なる環境での問題点を洗い出し、解決を図る。２０２０年にロボ社会実装ガイドラインを策定したい考えだ。<br>
<br>
　三菱地所の吉田淳一社長は「現在、多数企業が清掃ロボなどの実験に取り組んでいるが、（初歩的な）フェーズ１段階がほとんど」とし、立命館との提携でさらに協業を進めた段階を早く実現し、優位性を持ちたいとした。学生や外国人、障がい者など多様な人々が利用する空間で清掃ロボや警備ロボが稼働することで、問題点を探ると同時に異なる機種のロボでの連携を模索する。例えば警備ロボが見つけたゴミを清掃ロボに除去させたり、コミュニケーションロボと他のロボで連携させたりする。<br>
<br>
　４月２日の立命館大入学式で日立製作所のコミュニケーションロボ「ＥＭＩＥＷ（エミュー）３」を使った日英中３カ国語の音声対話と施設案内を実施するほか、５月７日に米国製運搬ロボ「Ｍａｒｂｌｅ（マーブル）」により、学生がスマートフォンで注文した食事などを配達する実験を計画する。<br>
<br>
　清掃ロボや警備ロボの実験も進め、キャンパス運営の効率化にもつなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相鉄の“悲願”叶う日が「11月30日」に決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17049</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　相模鉄道とＪＲ東日本は２８日、相鉄・ＪＲ直通線の開業日を１１月３０日と発表した。相鉄線・西谷（横浜市保土ケ谷区）—羽沢横浜国大（同神奈川区）間に建設中の新線を経由して渋谷や新宿方面に直通列車を走らせる。乗り換えがなく従来よりも短時間で、相鉄線沿線の横浜市西部や神奈川県大和市、海老名市と東京都心を直結。利便性を生かして新たな流動を創出し、地域活性化につなげていく。<br>
<br>
　停車駅、ダイヤ、区間などの運行形態は未確定ながら、ＪＲ線では横須賀線・武蔵小杉駅を経由して大崎駅から埼京線に乗り入れ、新宿方面に至る計画。<br>
<br>
　同日、相鉄は直通用の新型車両「１２０００系」も公開。ＪＲ東子会社の総合車両製作所（Ｊ—ＴＲＥＣ）のステンレス車両「サスティナ」を採用し、濃い青の相鉄ブランド色“ヨコハマネイビーブルー”塗装を施した。特徴ある車両で相鉄の認知度向上を狙う。<br>
<br>
　相鉄にとって、東京都内への乗り入れは長年の悲願。相鉄の滝沢秀之社長は同日、「将来を担う重要な路線。魅力を高めて成功に導きたい」と意気込みを示した。２０２２年度には相鉄・東急直通線の開業も予定。羽沢横浜国大から新横浜駅を経由して、東急線にも乗り入れる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動化建機が見出した月に拠点建設の可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17050</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）と鹿島は２８日、同社の「西湘実験フィールド」（神奈川県小田原市）で、無人による月の拠点建設を想定した自動化建機２機種を実演した。地球に見立てた操作室から作業者が事前に策定した作業手順を遠隔指示すると、油圧ショベルとキャリアダンプが連動して掘削、積み込み、運搬、埋め戻し作業を自動施工した。<br>
<br>
　「宇宙探査イノベーションハブ」の共同研究課題「遠隔操作と自動制御の協調による遠隔施工システムの実現」の成果の一部を披露した。建機には車体方向・位置を計測する機器、自動走行制御装置を搭載、遠隔操作と自動運転の双方に対応できる。繰り返し・定型作業、指定した地点間の移動・走行は自動で、細かい調整が必要な作業は遠隔で作業し、月で無人による有人建設拠点の実現可能性を見いだした。<br>
<br>
　久保田孝ＪＡＸＡ宇宙探査イノベーションハブ長は「月では砂を掘る掘削作業が重要。掘削の自動化は無人でつくる拠点建設の第一歩になる」と述べた。<br>
<br>
　今後、両者は課題を解決するため共同研究を継続する方針。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『軽』にここまで必要か？」、日産と三菱自が共同開発した新モデルの先進性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17051</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車と三菱自動車は２８日、共同開発した軽自動車の新モデルをそれぞれのブランドで発売したと発表した。軽自動車を唯一所有する「ファーストカー」として利用する消費者の増加に対応し、自動運転など先進技術を多く搭載したのが特徴。自動車業界で日産は自動運転技術の競争で先頭集団におり、その成果を三菱自と分け合った格好となる。一方、三菱自は培った軽生産技術を生かしコスト低減に貢献した。<br>
<br>
　新型軽は日産「デイズ」、三菱自「ｅＫ」の６年ぶりの全面改良モデルとなる。基本性能は同じで、内外装デザインで両社の個性を出した。<br>
<br>
　最大の売りは自動運転・安全機能が充実したことだ。高速道路の単一車線で走る・曲がる・止まるを自動で行う自動運転機能のほか、踏み間違い衝突防止支援、事故時に自動でオペレーターに発信する緊急通報システムなどを用意した。<br>
<br>
　日産の川底順哉日本商品企画部リージョナルプロダクトマネージャーは「『軽にここまで必要か？』という議論はあったが、最終的に盛り込んだ」と明かす。背景にあるのは軽の使われ方の変化。軽しか所有しない消費者が増え、日常の買い物からレジャーの遠出まで役割が広がっている。星野朝子日産専務執行役員は、デイズについて「安全・便利・快適・ワクワクを実現すべく開発した」と力を込める。<br>
<br>
　日産は自動運転技術を搭載したミニバンを世界で初めて２０１６年に投入するなど同技術に注力し、自動車業界で優位を保ってきた。日産と三菱自の共同開発の軽では、初代は三菱自が開発、生産ともに主導した。２代目となる今回は、開発は日産がリードする形に改め、車両の電子システムも三菱自仕様から日産仕様に切り替えた。これにより登録車で実績を積んだ日産の先進の自動運転技術「プロパイロット」を導入できた。三菱自のｅＫでは「マイパイロット」の名称で展開する。<br>
<br>
　一方、先進技術をつぎ込めば車両価格は上がってしまう。ここで知恵を絞ったのは三菱自。設計段階から三菱自の生産技術を反映させることで、試行生産を専用工場ではなく、水島製作所（岡山県倉敷市）の量産ラインで実施し工程を短縮するなど工夫し、全体のコストを削減した。<br>
<br>
　車両価格は日産デイズのグレード「ハイウェイスターＸ」のプロパイロット標準搭載モデル（２輪駆動）は１５６万７０８０円（消費税込み）で、標準搭載なしのモデルとの差は１０万円以下に抑えている。「日産の先進技術と三菱自の生産ノウハウを融合した」と益子修三菱自最高経営責任者（ＣＥＯ）は胸を張る。　<br>
<br>
　新開発したエンジンには仏ルノーの基盤設計を採り入れており、新型軽は３社連合の深化の証でもある。月販目標はデイズは８０００台、ｅＫは４０００台。軽市場でのシェアは日産は１０％前後に留まる状況が続き、三菱自は３％程度に留まる。<br>
<br>
　新型デイズ、ｅＫでシェアを高められるかは、連合の共同事業の成否を測る物差しでもある。<br>
（文＝後藤信之、渡辺光太）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>要求より3000円上回る回答も。「外食春闘」賃上げ広がる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17055</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足と「働き方改革」に向けた賃上げ、待遇改善の動きが広がっている。今春闘で目立つのがＵＡゼンセンに加盟する外食業界。「丸亀製麺」を展開するトリドールホールディングスは満額回答、「餃子の王将」を運営する王将フードサービスは要求を上回る回答をするなど、賃上げや待遇改善で従業員をつなぎ留める流れが強まっている。<br>
<br>
　連合がまとめた２０１９年春闘「第２回回答集計結果」によると、２２日時点での定期昇給とベースアップ（ベア）を含む全体の賃上げ額（加重平均）は、昨年同期比３３円減の６４７５円、率で同０・０４ポイント減の２・１３％だった。<br>
<br>
　業種別では、特に人手不足が深刻な流通・サービス、外食、物流業界で賃金改善が進む。トリドールが組合要求の９２９４円（３・８１％）の賃上げ要求を満額回答したほか、王将は要求の９５００円に対し、要求を３０００円以上上回る１万２６７７円（４・２７％）を回答した。<br>
<br>
　旅行業のＪＴＢも７６２１円（２・５０％）の満額回答で、流通・サービスや人材派遣業界でも満額回答が目立つ。ＵＡゼンセンの松浦昭彦会長は「これからの産業競争につなげるという思いが労使で一致した」との見方を示す。<br>
<br>
　正社員との格差是正に向けた非正規労働者の賃金引き上げも、流通・サービス業を中心に改善が進んでいる。物流業界では、ヤマト運輸が基本給を４３９７円引き上げたほか、「働き方改革」の一環として労働時間短縮分１２０２円をベアに組み入れた。<br>
<br>
　「ベア・ゼロ回答」とした日本郵政グループも若年層を中心に基本給を５００—３７００円積み増し、無期雇用の非正規社員約８万人にも扶養手当を新設した。<br>
<br>
　今後の焦点は大型連休明けから交渉が本格化する中小・地場産業の動向。現時点では９９人以下の組合への回答は昨年同時期を上回っているが、定昇制度がない企業が多いことから賃上げ総額は全体を下回り、大手（６６４３円）との賃金格差はさらに広がっている。<br>
<br>
　　労働者の７割を占める中小労働者の待遇改善が労働生産性向上、経済の好循環には欠かせない。中小経営者には厳しい環境だが、どこまで「底上げ」「格差是正」に向けた流れが広がるかが最大の課題だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 07:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>聴覚研究者が指摘、ヘッドホンが「脳」「感動」を変える可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17044</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　誰もが自分の好きな音に囲まれた生活は、人や社会にどう影響するのか。イヤホンやヘッドホンの着用だけでなく、電車内や職場で耳栓をしている人も増えた。“音のパーソナライズ化”がもたらすものについて、【第２部】では、長年聴覚研究に携わる柏野牧夫ＮＴＴフェロー（スポーツ脳科学プロジェクト統括）のロング・インタビューから紹介する。<br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/17043" target="_blank">【第１部】ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</a>へ</b><br>
<br>
<h3>何を聞くかで脳が変わる</h3>
<br>
　−イヤホンやヘッドホン、耳栓を常用している人が増えました。理由をどう見ていますか。<br>
　「電車内や都市はうるさくなっているが、イヤホンやヘッドホンの着用が増えたのは、そのせいだけではない。聴覚過敏の人もいれば、着用したままの方が心地よく感じたという“気分”で継続している人もいる。一方、耳栓は聴覚過敏などの切実な理由が多い。自閉スペクトラム症の人の中には、小さな音は聞こえるが、音が混ざると聞こえにくいという人も多い。一方、人間関係が良くないという理由で、音が気になる場合もある」<br>
<br>
　−イヤホンなどを常用することで、生活にはどんな影響がありますか。<br>
　「自分を取り巻く『音環境』を自分で選べるようになり、大ヒット曲が生まれにくくなった。昔はテレビや有線放送などで多くの人が同じ音楽を聴いたが、今はＳＮＳ（参加型交流サイト）内の似た嗜好（しこう）を持つ人たちの中で音楽を共有し、その中でヒットする。また、このように音環境を四六時中個別化できることは、脳のチューニングにも影響する可能性がある」<br>
<br>
　−何を聞くかで脳が変わるのですか。<br>
　「音の情報は耳から入り、順番に脳幹、視床、大脳皮質の聴覚野へと伝達される。脳の大脳皮質で音の情報処理に関係する部分は、可塑性があり、経験した音に応じて変化する。一例は、言語音に対するチューニングだ。新生児は多様な言語に含まれる音に反応するが、しばらくするとその言語で意味のある音の違いにのみ反応するようになる。このため、日本語を話す人にはＬとＲの聞き分けが難しい。脳は経験で形成される」<br>
<br>
<h3>皆が同じもので感動しにくくなる</h3>
<br>
　−音環境の変化や個別化によって、人はどう変わりますか。<br>
　「昔は生まれてから親の声や日常生活、流行の音楽、虫や自然の音の中で育ち、脳はそれらを効率よく符号化するように形成されてきた。今、都会は虫などの自然の音がなく、人工的な音が増えた。脳はこの環境に合わせていく。（合成音声ソフトの）『ボーカロイド』の音楽に慣れた人は、生の歌声や楽器よりも、ボーカロイドの方を自然に感じるようになっても不思議はない」<br>
<br>
　「音環境が個別化され、人がそれぞれ異なる音に慣れ親しむと、好みが分かれて、皆が同じものを聴いて感動しにくくなる。自分と異なる感覚を持つ人を怖いと思う人もいるだろう。だが、好きな音楽を深く詳細に味わえるようになるなど、それも進化の一つかもしれない。電子メールや車が普及した時も、得たものと失ったものがある。それと同じではないだろうか」<br>
<br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/17043" target="_blank">【第１部】ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</a>へ</b><br>
<br>
<h3>大音量でなくても、“隠れた難聴”のリスク</h3>
<br>
　−イヤホンなどを常用するリスクはありますか。<br>
　「聴覚はもともと２４時間、周囲３６０度を警戒するシステムとして働いてきた。目では捉えられない背後の出来事に気づき、危険を察知する。イヤホンでふさがれた状態が増えれば、音に反応して動く経験が減り、緊急時の対応もできない。個別化は、（耳をふさぐ状態と音楽の趣味を共有しにくい状態の両方の意味で）“外の世界を無視するモード”と言えるかもしれない」<br>
<br>
　「イヤホンなどを常に身に付けることで、『ｈｉｄｄｅｎ　ｈｅａｒｉｎｇ　ｌｏｓｓ（隠れた難聴）』の発症が危惧される。複数の混ざった音から個別の音を聞き分ける能力が下がる。カフェでの会話が難しくなったり、上司の注意が聞こえなくなったりする。小さな音は聞こえるため、通常の聴覚検査では難聴とわからない。自分が注意力散漫なのではないかと悩む人も少なくない。音情報は健常者目線で作成されるが多いが、聴覚の性質を理解し、ユニバーサルデザインになる必要がある」<br>
<br>
<h3>地獄耳・空耳のワケ</h3>
<br>
　−話は変わりますが、聴覚には特定の言葉が良く聞こえる“地獄耳”や、違う言葉に聞こえる“空耳”など不思議に感じる現象があります。どうやって起きているのでしょうか。<br>
　「地獄耳は誰にでもある。自分の名前は脳の中で刺激に対する反応が準備されているため、雑音の多い中でも聞き分けられる。逆に空耳は、脳が慣れ親しんだ言葉に引きずられて反応している」<br>
<br>
　「意識せずに聞こえている背景音も重要だ。古典的な実験で、こういうものがある。片方の耳に注意を向けさせている時、注意を向けていない耳に電気ショックと事前に関連づけられた都市名を呈示する。すると、精神性発汗などの交感神経反応が見られた」<br>
<br>
　−認識してない音にも役割があるんですね。<br>
　「人が受け取る情報の９割は視覚からという人もいるが、妥当な根拠に乏しいのではないか。音を消せば、ホラー映画も恐怖を感じない。例えば、恐竜に襲われるシーンは、最初は微かな音が徐々に大きくなり、目の前に恐竜が現れて恐怖がピークに達する。音がなければ感情は揺さぶられない。映画の音声を消せば、話をほとんど理解できない。最も不便なのは会話をできないこと。音のない時の不便さは１割では済まない」<br>
<br>
<h3>音と体の関係がわかれば、働き方を改善できる</h3>
<br>
　−今後、聴覚の研究はどのように進み、生活に役立てられていきますか。<br>
　「聴覚の基礎研究は、体と切り離して進められてきたが、音と体の関係はもっと真剣に調べられるべきだ。私の現在の研究対象であるスポーツは周りの状況を把握し、早く適切な行動をとることが重要で、ここで聴覚の果たす役割は大きい。他にも、応援が体にどう影響するのか。また、一流のスポーツ選手はコンディションを高める音楽を持つが、そこに何らかの理屈があるのではないか。音が体の動きや感情にどう影響するか体系的にわかれば、実生活にも役立てられると思う。例えば、働き方の改善では、仕事を時間で考えるのではなく、どう働き、どうリラックスするかを働き方に取り入れられる」<br>
<br>
<b><a href="https://newswitch.jp/p/17043" target="_blank">【第１部】ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</a>へ</b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 07:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多様化するヘッドホン、ソニーの技術者が語る「音と人の関係」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17043</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イヤホンやヘッドホンほど、価格帯の広いデジタル製品はない。１００円ショップで売られる製品から１００万円もする最高級品まであり、多くの人が自分好みの製品を常に身に付け、電車や街中、自分の部屋で好きな音に囲まれて暮らす。この日常風景はどうやって生まれ、人の生活をどう変えようとするのか。“音のパーソナライズ化”がもたらすものを、音楽と人を近づけてきたエンジニアと聴覚・脳の研究者の視点からひもとく。【第１部】は、1979年に発売した携帯音楽プレーヤー「ウォークマン」で、音楽が人に寄り添う環境づくりをリードしてきたソニー。<br>
<br>
<h3>『どこまでできるかやってみたい』</h3>
<br>
　ソニービデオ＆サウンドプロダクツ（東京都品川区）でシニア音響アーキテクトを務める投野耕治氏は音楽と人の関係の変化について、「昔は良い音を鑑賞するという聴き方だったが、今は聴き方も音の範囲も広がっている」と説明する。音にこだわって聴く“音マニア”や、音楽でリラックスしたい人、スポーツをしながら聴きたい人—。良い音も人それぞれで、ライブ会場の大音量のロックや管弦楽演奏、教会音楽という人もいる。<br>
<br>
　これに合わせてヘッドホンも多様化した。ワイヤレスや肩掛けといった形状の違いから、周囲の騒音を聞こえにくくする「ノイズキャンセル」や高音質再生といった機能進化の違い。ソニーにはクラブ音楽向けのＸＢシリーズのように、個別の音楽に最適化した製品もある。特に「好きな曲を好きに聴きたいヘッドホン好き」（投野氏）の人は、高音質なハイレゾリューション（ハイレゾ）音源を好む傾向にある。<br>
<br>
　同社アコースティックエンジニアの井出賢二氏は、「エンジニアは『どこまでできるのかやってみたい』という思いが強い」と熱意を語る。<br>
<br>
　その最たる例が、１８年１２月発売のデジタルミュージックプレーヤー「ＤＭＰ—Ｚ１」だ。電池セル５個を使う独立電源システムにより、デジタル系とアナログ系の電源を分離。デジタル回路からアナログ回路へのノイズなど、音質劣化の要因を徹底的に減らした。価格は９５万円（消費税抜き）と高額な上、簡単に持ち運べる大きさでもないが、顧客はついてくる。作り手と買い手との“幸せな関係”が多様化した製品を生み出した。<br>
<br>
<h3>立体音響に注目</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGAz7CM_5c9cd63a99fd0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">専用部品も光る、究極の音を追求した音楽プレーヤー「ＤＭＰ−Ｚ１」</div>
<br>
　最近では、周囲の音とのバランスも製品開発のポイントになる。外の音とバランスをとる方法は２種類ある。一つは耳をふさがない構造の“ながら聞きイヤホン”。もう一つは、ノイズキャンセル機能で周囲の音をしっかり遮断しつつ、必要な時に外の音をマイクで集音してヘッドホン内に流す方法だ。<br>
<br>
　外の音をどの程度取り込むかは、手動だけではなく自動でも調整できる。スマートフォンと連携し、スマホの加速度センサーで人が「歩いている」や「止まっている」「乗り物に乗っている」などを判別。音楽に浸っても安全な時はノイズキャンセルをかけ、周囲に注意が必要な場面は外音を拾う。<br>
<br>
　エンジニアが目指す究極の音楽体験の追求が止まることはない。井出氏は、「オーディオ全体として、立体音響や没入感はますます注目される」と開発への意欲を語る。投野氏は、「その場にいるように感じる原音体験の再現には、まだまだやることがある」と探究心は尽きない。<br>
<br>
　同社は１月に米ラスベガスで開催された家電見本市「ＣＥＳ２０１９」で、空間音響技術を活用した全方位から音に包まれる音楽体験「３６０リアリティオーディオ」の提供を始めると発表。新しい技術進化が、また次の進化を呼ぶ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbfS4O6_5c9cd1b0f3ed2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ノイズキャンセル機能付きヘッドホン「ＷＨ—１０００ＸＭ３」</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 07:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドイツ企業と提携、明電舎が電動車の試験システムで攻める！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17058</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　明電舎は、電動車用試験システム事業で独ＦＥＶと近く業務提携する。明電舎の試験機にＦＥＶの専用ソフトウエアを組み込み、自動車メーカーなどに販売する。シミュレーション技術を活用した開発手法「モデルベース開発（ＭＢＤ）」に対応するため、モーターなど電動車のパワートレーン開発を効率化できる。２０２１年３月期に約６億円の売り上げを見込む。<br>
<br>
　独ＦＥＶの日本法人と契約を結び、明電舎が４月から電動車用試験システムを販売する。同システムはＦＥＶのソフトと組み合わせモーターなどパワートレーンの試作品と車両のパーツデータを連動できるのが特徴。パワトレの試作を搭載した車両をコンピューター上で再現し、性能評価できる。試作品を何度も検証せずにすみ、開発期間の短縮やコスト削減につながる。<br>
<br>
　７月には明電舎の太田事業所（群馬県太田市）内に同システムを導入する計画で、性能試験の受託サービスの提供も始める。<br>
<br>
　ＭＢＤはシミュレーション技術を駆使し、車載システムの開発を効率化する手法で、電動車の開発にもＭＢＤを採用する企業が増えている。こうした動きに対応し、ＦＥＶの最新ソフトを使って電動車向けの新たな試験システムを提供する。<br>
<br>
　明電舎は自動車関連事業で走行性能を評価するダイナモメーターなどの試験システムを手がける。ＦＥＶは自動車開発受託会社の世界大手でエンジンなどパワートレーンの開発支援が主力。明電舎の販路を活用し、日本事業を拡大する。<br>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 14:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症700万人時代の到来、対策最前線</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17006</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　年をとれば誰にも起こりうる認知症。2012年の患者数は462万人と65歳以上の7人に1人の割合だったが、2025年には約700万人に上り5人に1人が認知症と推計され、高齢者全体の増加率を上回るスピードで増えることが見込まれている。患者だけでなく家族の負担や社会的費用も大きいこの問題とどう向き合っていくのかー。官民双方で新たな取り組みが始まっている。<br>
<br>
<h3>AIで介護現場に革新を</h3>
<br>
　科学的なデータや可視化しにくい経験値をAI（人工知能）に蓄積することで、介護をめぐる社会環境を根本的に改善できないか。2016年設立のスタートアップ企業、エクサウィザーズが挑むのは認知症患者などの介護現場の改革。<br>
<br>
　石山洸社長は、かつてリクルート人工知能研究所の初代所長を務めた人物で、2017年に認知症情報学の第一人者である静岡大学の竹林洋一特任教授らが立ち上げた大学発ベンチャーに参画。同年、京都大学発のAIベンチャー「エクサインテリジェンス」との合併により、エクサウィザーズは生まれた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpevKssY_5c9d92541c5ab.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">AIの活用で社会課題の解決に挑むエクサウィザーズの石山洸社長</div>
<br>
　同時進行で進むさまざまな事業のひとつに、フランス発で40年以上の歴史を持つケア技法「ユマニチュード」の普及と、これに基づく効果解析、正しいケア手法の浸透がある。<br>
<br>
　一例が、独自の動画共有アプリとAIを活用した介護人材の育成サポート。「例えば、認知症の方とコミュニケーションを図るには20センチ程度の距離から、相手の視線を捉えて声をかける必要があります。正しい技法を知らずに横から声をかけたり身体に触ったりすると介護される側は驚き、拒絶反応につながる恐れがあります」（石山社長）。<br>
<br>
　そこで同社は、介護者が自身のケアの様子を撮影し動画を送ると、AIが相手との視線の距離などを測定。さらに介護の達人が「ここは視線を合わせやすいよう、顔を正面に持っていくといいですね」など動画に赤ペンとコメントで指導を入れることができるサービスの開発を進めている。<br>
<br>
　このサービスが浸透することで、介護者本人が自身のケアを振り返るきっかけになることはもちろん、施設全体の介護の質の向上に寄与する効果が期待される。「正しい介護手法を習得すれば介護拒否を低減でき、ひいては介護者の負担も減らすことができるのです」（同）。<br>
<br>
　同社はこの3月から自治体が保有する介護関連データを無償で解析するサービスにも乗り出した。認知症は時間の経過とともに症状が進行していくため、認知症ケアの介入効果の検証が困難だったが、AIで介護度の推移が予測できれば介入効果が可視化でき、自治体にとっては将来の財政見通しや適切な予防事業につながる効果が見込まれる。<br>
<br>
<h3>認知機能の向上を見える化</h3>
<br>
　ところで、加齢による脳の機能低下には抗いようがないのかー。どうやらそうではないらしい。近年の研究では、前頭前野に負荷を与えるトレーニングによって認知機能が向上することが実証されている。しかし、日常的な環境で手軽にトレーニング効果を把握することは困難だった。<br>
<br>
　こうしたニーズに応え、脳機能維持のための「未病ソリューション」として2018年末に発売されたのが頭に装着するウェアラブル計測端末。日立ハイテクノロジーズと東北大学が共同出資するスタートアップ、NeU（ニュー）が開発したもので、脳の司令塔と呼ばれる前頭前野の活動状態を血流から測定できる。<br>
<br>
　スマートフォンやタブレット端末に無線で接続し、脳活動レベルを測りながらトレーニングを行い、その結果をスコア化する仕組みだ。装着から測定開始まで手軽なことも特徴で、「脳トレ」で知られる東北大学加齢医学研究所長の川島隆太氏が監修した。<br>
<br>
　根底にあるのは、1995年に日立製作所の基礎研究所で生まれた光トポグラフィ。ヘッドキャップを装着するだけで脳の活動を計測、画像化できるこの技術はALS（筋萎縮性側索硬化症）患者の意思伝達装置などに取り入れられてきたが、NeUの長谷川清CEO（最高経営責任者）は、早くから脳科学の産業応用に着目し、日立グループの新規事業として育成してきた経緯がある。<br>
<br>
<h3>政府の対策、予防に軸足</h3>
<br>
　ここへきて、超高齢化社会の進展のみならず健康志向の高まりから、あらゆる世代で「自身をセンシングする文化が根付きつつある」（長谷川CEO）ことに手応えを感じている。<br>
<br>
　腕などに装着し、歩数や心拍数などさまざまな活動を計測するデバイスが人気を集めるのはこうした傾向のひとつ。同社では、この脳活動計測装置をスポーツクラブや量販店などの健康コーナーを中心に拡販を目指す。<br>
<br>
　「認知症への対応は喫緊の課題」。安倍晋三首相は2018年末に開かれた認知症対策の強化に向けた関係閣僚会合の初会合でこう述べた。予防研究や地域で社会参加できる方策などを議論し、2019年5月にも各施策の指針となる大綱を取りまとめる予定だ。<br>
<br>
　政府は2015年に認知症施策推進総合戦略、通称「新オレンジプラン」に基づき、認知症の高齢者を地域で支える施策を中心に講じてきたが、新たな大綱では、予防を大きな柱と位置づけ、予防法の研究や構築や新薬開発に取り組んでいく方針だ。<br>
<br>
　経済産業省も認知症を予防する機器やサービスの市場育成を目指している。自治体と企業が連携して効果を実証する枠組みを作り、専門機関を通じて評価の指標も作る。認知症は患者だけでなく家族の負担も大きく、関連する社会的費用を踏まえると、「幅広い生活産業との連携が求められ、新たな機器やサービスの開発の普及が必要」（ヘルスケア産業課）と考えるためだ。<br>
<br>
　2018年に策定した政府の成長戦略では、次世代のヘルスケアシステムの構築を柱のひとつに掲げ、介護分野では、AIやロボット、センサーの開発や導入を加速させると強調。「効果検証から得られたエビデンスを活用し、次期以降の介護報酬改定で評価する」方針を示している。<br>
<br>
　エクサウィザーズの石山洸社長は、「エビデンス取得とこれを活用するプラットフォームづくりの両輪で、いかに官民が連携できるかが今後のカギ」と指摘する。<br>
<br>
　革新的な技術やサービスが広く社会に普及し、利用者が恩恵を受けられる仕組みづくりはまさにこれから。生涯現役社会、人生100年時代の実現へ向けた試金石でもある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqXoltq_5c9d923a7224a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">NeUの長谷川清CEO。手にするのは重さわずか30グラムの超小型脳活動計測装置</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この春、チェキで、写真を撮ろう 〜プロのエモい作例 15点掲載〜</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17056</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　撮影してその場で即プリントして楽しめるインスタントカメラ、富士フイルムの「インスタックス（日本での愛称がチェキ）」。今、販売台数を伸ばし続けています。1度目のピークが2002年度の100万台だったのに対し、2018年度は世界で1000万台を見込んでいます。<br>
<br>
　デジタル端末などで写真が簡単に撮影・共有できる今、なぜ、アナログカメラのチェキが多くの人に受け入れられているのでしょう。イメージング事業部インスタント事業グループマネージャー高井隆一郎さんに、チェキのブランドメッセージやいろいろな機種の商品コンセプトを聞きました。<br>
<br>
　記事の後半からは、正方形の写真「スクエアフォーマット」でいい感じの写真を撮るコツを、作例を交えながら少し紹介します。<br>
<br>
　今回はチェキという「カメラ」への取材。作例だけでなく、記事中のカット写真も全てチェキで撮ろうと思い至りました。撮影をお願いしたのはプロカメラマン坂祐次さん。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpqz6pbA_5c9dcddf7c074.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">チェキのmini90を構える坂さんをmini70で撮影</div>
<br>
　プロとはいえども、撮り慣れていないカメラで苦労が多かったようですが、この企画を面白がっていただき素敵な写真をたくさん撮っていただきました。<br>
【聞き手・平川透、写真・坂祐次（プロフィールは記事末）】<br>
<br>
<h3>アナログのよさって何だろう？</h3>
<br>
<b>—なぜチェキは販売台数を伸ばしているのでしょうか？</b><br>
<br>
　デジタル化やオンライン化が進めば進むほど、チェキのユニークさが際立ちます。技術トレンドにそのまま迎合していないことが、逆に新しさを生み出しているとも言えます。<br>
<br>
<b>—デジタルがアナログにかなわないものがあるとすれば、何だと思いますか？</b><br>
<br>
　「リアリティ」。バーチャルに対してリアルなモノは触れられるじゃないですか。人間が感性を持ち続ける限り、「ものがある」「質感がある」「触れる」というのは重要な要素だと思うんです。<br>
<br>
　リアルなチェキプリントを使ったコミュニケーションを通じて、「目の前の大切な人やモノと向き合うことに背中を押してあげるような存在であり続けたい」と思っています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplF8ASz_5c9dce221396b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
　今取材で話をしている時に、画面を通して何かを見せるのではなくて、「はい、どうぞ」とチェキプリントを手渡しすることができたり、プリントの余白部分に「よろしくお願いします」「今日はありがとうございました」などと文字を添えて渡したりすることができる。こういったダイレクトなコミュニケーションは、Eメールやチャットとは違うよさがあります。<br>
<br>
<h3>「mini8」はファッションカメラ、とにかく簡単に使える</h3>
<br>
<b>—毎年新商品が出ています。各新商品を出す時の基本的な考え方を教えてください。</b><br>
<br>
　その時代が求める価値を考えて商品を出しています。時代時代でユーザーの写真の捉え方や、ユーザーの周囲にあるエンターテインメントが変わります。商品化までには１、２年かかりますので、先を読んだ商品開発が重要です。<br>
<br>
　instax mini8という商品を2012年に出しました。インスタントカメラをファッションカメラに捉え直し、ファッションの一部として女性がオシャレに持てることを重要視しました。原宿をベースとしたスタイル、雰囲気を取り入れました。個装箱も原宿っぽいデザインを意識しています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwoPNvS_5c9dce69bd22a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
　ボディの色も、いわゆるカメラっぽい色ではなくて、カラフルなカラーバリエーションを５色用意し、好きな色を選んでいただけるようにしました。また、インスタントカメラの機能として重要なところなのですが、「簡単に使える」ことを徹底しています。<br>
<br>
<h3>こだわって撮れる「mini90」</h3>
<br>
　2013年に発売したinstax mini90は、主に男性を意識した商品です。一目でmini8+とは異なる雰囲気のデザインに仕上がっていることがわかると思います。だからといって、女性に人気がないわけではなく、クラシックな風合いが好きな方に非常に好評です。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7uy8ym_5c9dcec52d3d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影。フイルムはinstax SQUARE Film BLACKを使用</div>
<br>
　機能面では、mini8+のように使いやすくてシンプルなものからもう少し充実させていて、二重露光やバルブなど、撮ることにこだわりを持つ方も楽しめる商品です。<br>
 <br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0w3tfv_5c9dcf0a2d75c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">mini90の「二重露光」モードで撮影</div>
<br>
<p class="aside">二重露光モードでは、フイルム１枚に対して、シャッターを２回切ることができます。上の写真ような構図でうまく撮るコツは、１回目の露光で明るい背景で手前に影を設けます。そうすると２回目の露光の時に影の部分が綺麗に写ります。この写真では、まず青空に手をあげて腕の影を作りました。２回目の露光で花を撮りました。（坂祐次）</p>
<br>
　mini70（写真下）は「“撮ル”をあそぼう。」がタグラインなのですが、こちらは大人が気軽に持ち歩けるようなスポーティなデザインにしています。露光の改善を施し、背景がより綺麗に写りやすくなりました。<br>
  <br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8pFwi7_5c9dcf35bc4d4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
<h3>まず動画で撮って、後からお気に入りの１コマを選べる「SQ20」</h3>
<br>
　2018年に出したinstax SQUARE SQ20は、デジタル技術を搭載したハイブリッドインスタントカメラの２代目になります。もともと2017年に１代目のSQ10を発売しています。SQ10が初めてのスクエアフォーマットに対応したカメラでした。<br>
<br>
　SQ20の大きな特徴は、背面液晶や動画撮影機能などのデジタル技術を盛り込んでいることです。デジタルのいい部分を取り入れた「ハイブリッドカメラ」ですが、チェキらしさを意識したデザインや仕様を備えた一台です。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5qvufc_5c9dcf6913477.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
　SQ20は、「動画技術をインスタントカメラに組み込み、今までのインスタントカメラでは難しかった撮影を出来るようにすること」が商品開発のポイントでした。<br>
<br>
　動きのある被写体を撮影する場合、アナログのカメラはシャッターチャンスを逃したり、ブレたりするじゃないですか。それはそれでよさでもあり、そのような写真を好む方も多いのですが、シャッターチャンスをちゃんと捉えている写真を選んでプリントしたいという方のニーズやペットやお子さんなど動き回る被写体のベストショットをプリントしたいというニーズに応えるために、動画で一通り撮って、後からお気に入りの１コマを選べるようにしました。<br>
<br>
　その機能が商品の一つのポイントなのですが、スマートフォンみたいなタッチパネル操作でのシーン検出だといかにもデジタル。SQ20は背面の中央にある丸いダイヤルをくるくると手で回してベストショットを選択します。そのような「手を動かして操作する」アナログ要素をデザインの随所に入れています。<br>
<br>
<h3>「SQ6」のカラーフィルターは独特な色合いと立体感を演出</h3>
<br>
　SQ20と同年に出したSQ6は、付属のカラーフィルターがあります。ストロボにカラーフィルターをはめて撮影します。レンズにカラーフィルターをはめる場合と色合いが全然違うんです。光の当たる距離によって、色が変わるからです。近い距離のものはフィルターの色が濃く、遠いと薄くなり、立体感が増します。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjQXsgr_5c9dcff26ebbe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
<p class="aside">左の写真がSQ6。右の写真ではフラッシュの発光部に付属のカラーフィルターを装着しています。色は緑をつけていますが、室内の照明の具合で青っぽく写っています。（坂祐次）</p>
<br>
　紫、赤、緑の３色を用意していますが、ここまで絞るためにものすごい種類の色を検討しました。１つのフィルターに３つや４つの色を配置したりもしました。より面白い表現ができるということで、この３色になりました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpm5RnrA_5c9dd026e27c5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">SQ6付属のカラーフィルターを装着して撮影しました。ちょっと不思議な雰囲気を醸し出せます。（坂祐次）</p>
<br>
<h3>いい写真を撮るコツ</h3>
<br>
<b>—スクエアフォーマットは今の時代とも合っているように思いますが、いい写真を撮るコツがありますか？</b><br>
<br>
　「<a href="https://instax.jp/squareformat/" target="_blank">おすすめの撮影構図７パターン</a>」を公開しています。初めてチェキで撮影する方でも、「このような考え方で撮ると面白い写真が撮れますよ」というヒントを載せています。SNSが盛り上がっている今は、「自己表現の時代」とも言われていますよね。表現の幅を広げるヒントにしていただければと思い公開しました。<br>
<br>
　まずは、「日の丸構図」。真ん中にどーんと被写体を置いて撮るというものです。<br>
<br>
＊以下、作例の撮影者は全て坂祐次さんです。<br>
 <br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS0pGRo_5c9dd07732be3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
<p class="aside">背景と明暗差のある被写体を真ん中に入れて撮ると、暗い部分がより暗くなり、被写体を引き立てます。色が明るい花と濃い緑の葉は、光の反射率大きく違います。花が綺麗な明るさになる様に、状況によって、SQ20に搭載されているLやDの撮影モードボタンを使って調整すると、花だけが浮き上がって写ります。（坂祐次）</p>
<br>
　次に「ラインレイアウト」です。斜めや水平に線を引くような構図です。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2PEHzA_5c9dd0ac48345.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">テーブルの向こうには庭園。（坂祐次）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbpY9g1_5c9dd0c41f917.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">直線的なラインの構図ですが、「日の丸」との組み合わせでもあります。あえて小さな日の丸。（坂祐次）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpf7h0HA_5c9dd1319c31a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWU6qbO_5c9dd167474f9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">レインボーブリッジのお台場側の歩道から撮影しました。SQ6の<b>撮り直しのきかない緊張感が心地よい</b>。（坂祐次）</p>
<br>
　そのほか「余白を活かしたレイアウト」「シンメトリー構図」などを紹介していますのでぜひご覧ください。<br>
<br>
＊高井さんのお話はここまでです。<br>
<br>
<h3>その他の作例と撮影のコツ</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFreiph_5c9dd1ad4940a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">ローアングルで砂場を撮りました。空と地面が半分になるような構図で手前の砂場を強調。（坂祐次）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpd6Eq46_5c9dd1d053fda.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ6で撮影</div>
<br>
<p class="aside">スクエアフォーマットならではの余白を生かした構図です。（坂祐次）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpC3ALPH_5c9dd1eae8074.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">SQ20で撮影</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1ZGYW6_5c9dd223a5d40.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左はSQ6で、右はSQ20で撮影</div>
<br>
<p class="aside">スレーブユニットを取り付けた一眼レフ用のフラッシュをチェキのフラッシュと同調させ、人物のサイドからカラーフィルターを付けて青い光を当てています。プロはもちろん、コスプレイヤーが多用するテクニックの一つです。（坂祐次）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpON5Vyc_5c9dd299d2679.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">mini70で撮影</div>
<br>
<p class="aside">柔らかい横顔のラインと無機質な直線美を対比させました。（坂祐次）</p>
<br>
<p class="aside">モデルはインターンの狐塚真子さん。取材の準備から編集、公開に到るまで色々なアイデアを出していただきました。（平川透）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpciZHkK_5c9dd2e58bda2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">mini90で撮影</div>
<br>
<p class="aside">打ちっ放しのコンクリートの質感を活かして撮影しました。あえて人物の配置を真ん中から外した方が、ストーリー感が出ます。（坂祐次）</p>
<br>
<b>【取材後記】</b><br>
　2012年から毎年、色々なアイデアを取り入れながら新商品が出ています。「毎年新商品が出ていますから、やっぱり今年も出るんですよね？」と高井さんに聞きましたが、「そうなんですか？」と返されてしまいました。やはりその辺りはトップシークレットです。次の新商品がいつ出るのかは現時点ではわかりませんが、「目の前の大切な人やモノと向き合うことに背中を押してあげるような存在であり続けたい」というメッセージのもと、どのようなアイデアが盛り込まれた商品が世に出るのか楽しみです。<br>
<br>
<b>高井 隆一郎</b>（たかい・りゅういちろう）<br>
2001年入社。2004年にイメ—ジング海外営業部で海外業務経験を積み、2009年から8年間ドイツ駐在。現在インスタント商品の企画・マーケティングを統括。<br>
<br>
<b>坂祐次</b>（さか・ゆうじ） <br>
1970年、東京生まれ。撮影スタジオ勤務を経てフリーに。撮影以外にトレイルランニング雑誌「RUN+TRAIL」に文章を書くことも。キャンプしながらの飲酒が至福の時。<br>
作品→<a href="https://500px.com/yujisaka" target="_blank">https://500px.com/yujisaka</a> <br>
Twitter→ <a href="https://twitter.com/yujis_cam" target="_blank">@yujis_cam</a><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoBtPg5_5c9dd34f35374.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">後日、「机に足を乗っけてすいませんっ！」と坂さん。</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>化学大手、こぞってインド深耕を狙うワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17059</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　化学大手はインドで自動車部材事業を拡大する。三菱ケミカルは２０１９年度内にエアバッグカバー材料の製造設備を新設するほか、三井化学は２０年度にバンパーなどに使う内外装部材工場を増強する。世界最大の自動車市場である中国の新車販売が景気減速で落ち込む中で、同じ新興国のインド市場の重要性は相対的に高まる。これまで世界経済をけん引してきた中国の変調に備えつつ、国・地域でバランスがとれた地産地消の事業体制を築く。<br>
<br>
　三菱ケミカルは、印ウェルセット・プラスト・エクストリュージョンズ（ムンバイ市）から１３日に買収完了した工場の敷地内に、熱可塑性エラストマー製造設備を導入する。生産能力は年４０００トンで、１９年度中の完工を見込む。エアバッグカバーやシール材などの自動車部材が主な用途になる。<br>
<br>
　インドでは新車販売の伸びに加え、安全規制強化によるエアバッグの普及も材料需要を押し上げている。従来は関係会社に委託生産してきたが、受注拡大に対応して買収拠点を活用した現地生産へ本格的に乗り出す。<br>
<br>
　三井化学は２０年度にバンパーやインストルメントパネル（インパネ）などに使うポリプロピレン樹脂混練（ＰＰコンパウンド）のインド工場を増設する。約１０億円を投じ、生産能力を現状比約３割増の年５万—６万トンに引き上げる。現地で車両軽量化ニーズが高まっており、金属代替の樹脂供給体制を整える。<br>
<br>
　旭化成もインドでエンジニアリング樹脂コンパウンドの委託加工を始めた。自動車のエンジン周りでも使える耐熱性を生かして、シリンダーヘッドカバーやエンジンマウントなどの部材に適する。ナイロン６６樹脂などの原料を手配し、現地の委託加工先で着色している。将来は需要増に応じて自社工場の建設を検討する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">旭化成の「自動車用シート材」巨額買収、決断の裏に東レの存在</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費額増なるか、沖縄観光“期待の星”が開業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17060</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　沖縄・宮古島地域で３０日、下地島空港の旅客施設が開業する。ジェットスター・ジャパン（千葉県成田市）の成田便が就航。７月からは同社・関西便、同地域初の国際定期便となる香港エクスプレスも飛ぶ。沖縄の観光客は年１０００万人に迫るが、飲食費や土産物購入などの観光単価の低さが課題だ。離島周遊による滞在日数の伸長と観光地としての魅力向上が求められており、同空港には観光客の動線と客層の多様化に期待がかかる。（那覇支局長・三苫能徳）<br>
<br>
　下地島は宮古島西側に浮かぶ面積約１０平方キロメートルの島。ほぼ陸続きの伊良部島を通じ宮古島と橋で往来できる。下地島空港は民間機の訓練に利用されたが大手２社が撤退。県は活用策を募り、三菱地所と国場組（那覇市）、双日による新施設開業に至った。プライベートジェットの誘致も掲げており、海外の富裕層を迎える構えだ。<br>
<br>
　宮古島観光協会の担当者は「船で来て滞在し、飛行機で帰る流れができてほしい」と期待する。２０１８年、宮古島（平良港）にはクルーズ船１４３隻が寄港した。クルーズ客は滞在時間が短く、消費額が少ない傾向にあるが、宿泊を伴うことになれば地元への経済効果は大きくなる。<br>
<br>
　宮古島地域では、１９年内に６カ所のホテルが開業予定。１８年末比で約１割増の４０００室規模となる。経済圏の小さな離島だけに、急激な観光の伸びに追いつかず、人材不足や不動産高騰など課題も表出している。<br>
<br>
　だが「しばらく開業自体が観光の目的になる」（県観光政策課）など、離島観光の新しい形として新空港への期待は膨らんでいる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンの１億2000万画素CMOSセンサー、何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17061</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは、画素数や感度を高めた相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）センサー２種類を発売した。カラー画像と近赤外線画像を同時に取得できる「１２０ＭＸＳＩ＝写真」は、一般的な同様のセンサーに比べて画素数が約１０倍となる１億２０００万画素。「３５ＭＭＦＨＤＸＳＭＡ」は星明かり程度の明るさでもモノクロ動画を撮像できる。<br>
<br>
　１２０ＭＸＳＩはカラーと近赤外線の画像を同時取得できるため、撮像システムや検査装置の小型化につながる。一般的なカメラで撮影できる画像はカラーか近赤外のどちらかで、両画像を同時取得するにはカメラを複数台使った大規模なシステムが必要だった。そのほか取得した画像は作物の収穫時期の判断に活用するなど、農業分野への応用も期待できる。<br>
<br>
　３５ＭＭＦＨＤＸＳＭＡは、わずか０・０００５ルクスの明るさでも撮像できる。従来のカラーのＣＭＯＳセンサーに比べて感度が約２倍で、広範囲の波長の光を検出可能。天体観測や自然災害の監視などに有用で、１０等星程度の明るさの星を従来のセンサーに比べて鮮明に捉えられる。夜間の高速道路でナンバープレートを識別するといった監視用途などにも応用できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモが本格展開、健康経営支援サービスの本気度</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17062</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは医療サービス大手のエムスリーと連携し、企業の健康経営を支援するサービスを本格展開する。社員にアンケートを実施して、肩こりや頭痛など健康上の不安を抽出。それらを解決するプログラムを提供し、改善するまでの効果測定も担う。会社を欠勤するには至らない健康課題を見える化し、社員が生産性を上げて働く環境を整備する。従業員が数百人規模の中小企業をターゲットに、５年以内に１００億—２００億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　健康経営支援サービスは、ＮＴＴドコモとエムスリーが４月に立ち上げる新会社「エンフィール」を通じて展開する。エムスリーが法人向けに展開する医療情報提供サービス「ｐｓｐ」の顧客向けに提供する。健康不安を問うアンケートは無償で実施する。改善プログラムは有料で個別見積もり。<br>
<br>
　改善プログラムは、例えば肩こりの場合３カ月—半年程度実施する。その後、再び社員にアンケートをとり、改善したかどうか検証。解決に至らない場合は新たなプログラムを追加。社員の健康不安を解消する。<br>
<br>
　新会社は改善プログラムを充実させるため、多様な企業と連携する。既に、肩こりや腰痛対策アプリケーション（応用ソフト）を手がけるベンチャー企業と協業した。こうしたサービスは今後、ドコモユーザー向けに提供することも検討する。<br>
<br>
　花粉症や肩こり、頭痛などの健康問題が起因し、仕事のパフォーマンスが低下している状態を「プレゼンティーズム」という。会社を欠勤するには至らないため勤怠管理上では表に出てこない。このため企業は把握することが難しく、見えない損失コストとなっている。こうした課題を解決するサービスとして売り込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本もJR九州も…導入広がる「対話型発券機」の効能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17063</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ各社は駅業務の効率化を狙いに、乗車券や特急券、定期券を発券する「みどりの窓口」など出札窓口の代わりとなる対話型券売機の導入を加速する。ＪＲ西日本、ＪＲ北海道、ＪＲ東海の一部駅で稼働し、ＪＲ九州とＪＲ東日本も近く導入を見据える。インターネット予約やチケットレス化の動きとともに、機械化やコールセンターへの人員集約で出札業務の生産性向上を図る。<br>
<br>
　ＪＲ九州は２０１９年度内にも導入を始める。ＪＲ東は一部の駅で、オペレーターと対話してきっぷを購入する独自システム「もしもし券売機Ｋａｅｒｕ（カエル）くん」を運用していたが１２年に廃止。時期は未確定ながら、ＪＲ各社が利用するシステムで再導入する計画を詰めている。<br>
<br>
　ＪＲ西は「みどりの券売機プラス」の名称で約８０駅に設置。１８年度は約３０駅増え、今後１００駅程度まで増やす見通し。一方で１８年春には１８０駅あった「みどりの窓口」は、３０年ごろまでに３０駅まで縮小する計画だ。<br>
<br>
　ＪＲ北は「話せる券売機」と名付け、１月から順次、５駅で試行導入を行い、利用客の反応を見て本格導入を予定する。ＪＲ東海は「サポートつき指定席券売機」として１７年から２駅に設置し、駅係員によるきっぷの発売をやめた。設置駅を広げる計画はないが、利用状況を見ながら検討していくという。<br>
<br>
　対話型券売機は、顧客操作型の指定席券売機に、音声や映像による遠隔からの対応機能を付加した端末。ＪＲ７社が出資する鉄道情報システムによる「アシストマルス」をベースに、各社が仕様をカスタマイズしている。<br>
<br>
　通常は指定席券売機として使うが、証明書・割引証の確認や端末の操作に困った場合などには、コールセンターのオペレーターを呼び出せる。外国語の話せるスタッフや深夜・早朝の対応などセンター化でサービスを向上できる可能性もある。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>エアコン需要の波に乗れ、建材大手が強化するビジネス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17064</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＹＫＫ　ＡＰは、公立の小学校や中学校、高校に向けて窓のリフォーム提案を強化する。国も教室内のエアコン設置やそれに伴う窓の断熱改修などを含む学校施設の整備推進を掲げており、同社では学校の教室内でのエアコン設置の拡大にあわせて、断熱効果の高い内窓の設置など窓改修の提案を進める。４月以降の受注を目指し、窓リフォームの新たな需要を取り込む。ＬＩＸＩＬも同分野に注目しており、需要の取り込みが業界に広がりそうだ。<br>
<br>
　国内の公立小中学校の教室のエアコン設置状況は４９・６％にとどまり、残りの半分は空調がない状況。猛暑となった２０１８年夏には各地の学校で熱中症になる生徒が相次いだため、国は１８年度補正予算でエアコン設置に約８２２億円を計上。１９年度予算でも対策を進める構えだ。<br>
<br>
　断熱性の高い窓はエアコンの効果を高めると同時に、電力消費を抑えて省エネルギーに寄与できることから、ＹＫＫ　ＡＰでは営業を強化することにした。実際の学校施設の窓改修にあたっては内外装・躯（く）体工事なしで、既存の窓と取り換え可能なカバー工法を用いる方針。既存の窓枠に新しい窓をかぶせる外窓や、既存の窓の内側に新たな窓を取り付ける内窓を提案する。壁を壊さずに設置できるため、大規模工事が必要ないメリットを訴求する。<br>
<br>
　ＬＩＸＩＬでは学校施設などが災害発生時の避難所としての機能を持つことを考慮。冬場の災害発生時などは、暖房が十分に使えない状況も多くあり、快適に過ごせる施設提案を進める。ＹＫＫ　ＡＰと同様に断熱性の高い製品による光熱費の抑制などをアピールする考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TDL」がオンリーワンであり続ける、ポートフォリオ経営</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17053</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１８年、訪日外国人旅行者数が初めて３０００万人を突破した。東京ディズニーリゾート（ＴＤＲ）の年間入園者数と同じ規模だ。インバウンドの増加に比例して、ＴＤＲの入園者数に占める外国人比率は約１０％となり、３００万人を上回った。<br>
<br>
　２０２０年東京五輪・パラリンピックなどを控え、今後も訪日外国人旅行者は増え、インフラ整備も進む。それに甘んじることなく、テーマパーク経営者として選ばれる施設になるための努力を重ねていく。<br>
<br>
　私は日本生産性本部で評議員を務め、経営品質について学んできた。テーマパークの事業戦略の根幹はリピーターの獲得。経営品質を図る指標の一つとして再来園意向率を重視している。これを高める秘訣（ひけつ）がアトラクションポートフォリオだ。<br>
<br>
　「トイ・ストーリー・マニア！」などの集客コンテンツ、「ミッキーのフィルハーマジック」をはじめとする人気コンテンツ、「空飛ぶダンボ」のような基盤コンテンツ。これをバランス良く配置している。収容力が小さく体験人数が限られる基盤コンテンツも世界観醸成に一役買っており、ＴＤＲの普遍的価値を創造している。<br>
<br>
日本は少子高齢化が進み、１人暮らしの単独世帯も増える。時代の変化に対応し、これからのテーマパークは、今まで以上に祖父母世代が息子夫婦、孫たちと３世代で楽しめる機会を提供することが成長のカギ。例えば２２年度開業の東京ディズニーシー（ＴＤＳ）の新テーマポートには世代を超えて共感を得ている「アナと雪の女王」を導入する。<br>
<br>
　最適なアトラクションポートフォリオを形成し、はやり廃りのない永続的な価値を創造することで生涯を通じたリピーターを創出できる。加えてパレードを座って観覧できる場所やお年寄りがゆっくりできるレストランなど、非日常を維持しつつもバリアフリーの視点を取り入れる。新鮮さと快適さの両立だ。<br>
<br>
　ハードだけでは成功しない。キャストと呼ぶ準社員の力が欠かせない。従業員満足度が高まってこそ、顧客満足度向上につながる。異なる部署のキャストが休憩室や食堂で顔を合わせ、雑談の中で失敗や成功事例を共有している。実はこれが顧客満足度にプラス効果をもたらしている。<br>
<br>
　ＴＤＲは上海、フロリダなど中国や米国のディズニーランドと比較して規模で劣るがサービス面では負けないと思っている。今のところアジアのディズニーランドとは競争ではなく相乗効果が生まれている。米国のお客さまも増えている。海外市場の動向も把握しながら、魅力を高め、オンリーワンのＴＤＲであり続けたい。<br>
<br>
<h3>キャストのプロ意識</h3>
<br>
　ＴＤＲでは主に約２万人のキャスト（準社員）がオペレーションを担っている。ゲスト（顧客）サービスにマニュアルを設けず、ディズニー・フィロソフィー（哲学）や行動指針「ＳＣＳＥ（安全、礼儀、ショー、効率）」など、考え方を共有・共感してもらうことで、自ら考えて行動できるキャストを育成している。人財というソフトパワーがＴＤＲの魅力を一層引き立てている。<br>
<br>
　２０１１年３月１１日に発生した東日本大震災。多くのゲストがＴＤＲに滞在していた。公共交通機関がストップし、約２万人のゲストが帰宅できず、パーク内で一夜を明かすことになった。<br>
<br>
　外は４度Ｃ。現場のキャストの判断で、温かい飲み物や毛布を配り、普段は決してゲストに見せることのない段ボールを敷くなど、指示やマニュアルを超えて対応してくれた。理屈でなく、臨機応変を心がけてもらっており、プロ意識も高い。<br>
<br>
　リスクばかりを考えると現場に権限を委譲できない。自分たちがＴＤＲを経営していると意識付けさせることが質の高いサービスに結びつく。ゲストの喜ぶ顔が自分の幸せにつながるという価値観やお互いを認め合う文化など、長年ＴＤＲが育んできた環境こそオンリーワンだと思っている。<br>
<br>
　教育は「安心」「楽しい」「働きがい」の３本柱に人事制度を構築し、入社後の経過に応じて「おもてなし」や「後輩へのアドバイス」を学ぶ研修プログラムなども設けている。キャリア支援も充実させており、２０１８年１０月からは「ＯＬＣキャリアカレッジ」をスタートさせた。自分自身の将来を目指す姿を明確に意識することで、より安心してモチベーション高く働き続けてもらいたと思っている。<br>
<br>
　年間３０００万人を超えるゲストの安全を守らねばならない。企業の危機管理意識が問われる時代であり、安全には細心の注意を払っている。<br>
<br>
　例えば地震発生時などは緊急対応センター「ＥＣＣ」が速やかに立ち上がり、経営トップまで情報が常時伝達され迅速に意思決定できるような仕組みを整えている。大小含めて年１００回くらいの防災訓練も重ねており、常にパークとゲストの安全を守っている。<br>
<br>
　平成の３０年が終わり、次の時代を迎える。ＴＤＲの伸びる余地はまだまだ大きい。今後は老朽施設の代替も同時並行で進めねばならない。安全対策は先行投資であり、絶対に手を抜かないで進めたい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprjIxWD_5c9e3c27d0ea6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">加賀見俊夫氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 30 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>