<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>イトーヨーカ堂、今日から制服刷新、なぜ今？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19802</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イトーヨーカ堂は１１月１日から従業員の制服を一新する。食品売り場の生鮮担当を除いた約２万人が対象。２０２１年に迎える創業１００周年を前にした取り組みで、同社が制服を刷新するのは２９年ぶり。<br>
<br>
　デザイン・仕様には従業員の要望を反映。コーポレートカラーの赤と青をモチーフに、スタイルが良く見えるよう縦のラインを強調した。動きやすさを重視し、汗しみが目立ちにくい加工となっている。<br>
<br>
　今まで使用していた制服は、エコログ・リサイクル・ジャパン（広島県福山市）を通じてリサイクルで再生ポリエステル原料などに変換。この原料をなどを使用した再商品化に取り組む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車がぶつかっても傷つきにくい、やわらかポール発売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19840</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【横浜】横浜電子（横浜市保土ケ谷区、神田一弘社長、０４５・３３４・０６８１）は、商店街の入り口などに設置して自動車の進入を防ぐ軟質のポール「ソフトライジングボラード」を開発した。ポールは昇降が可能で、車の進入を許す場合は地中に収納できる。空洞のポリウレタン製で柔らかく、車が接触しても傷をつけにくい。スーパーマーケットなどの駐車場を運営する民間企業や官公庁などに提供し、年間５０台の販売を目指す。<br>
<br>
　ポールは円柱形が基本で直径８０ミリメートル、高さ６００ミリメートル。このほか、一定方向から押しても倒れにくいＴ字型のポール、他の高さのポールを使って製造することも顧客の要望次第で可能。受注開始済みで、１１月に発売する。価格は個別見積もり。<br>
<br>
　ポールは地中部分にワイヤと重りを設けており、重りの反動でポールが地上に突き出す仕組み。ポールを地中に収め、専用のカギで施錠することで収納状態を維持できる。<br>
<br>
　ソフトライジングボラードにはモーター駆動式などの他社製品が存在するが、「工期が長く、工事費を含めて数百万円と高価」（神田社長）で導入しにくいのが課題だった。横浜電子の新ボラードは「他社品の半額以下で対応できる」（同）。大がかりな電気工事が不要で、工期も土壌の状態次第だが１日程度で済むという。<br>
<br>
　横浜電子は入退場管理制御システム大手のイタリア・ＦＡＡＣ（ボローニャ県）と総代理店契約を結んでおり、油圧で昇降操作するＦＡＡＣの金属製ライジングボラードも提供している。ただ、市場調査の結果、硬質のポールではぶつかった車を傷つけてしまうため軟質なポールを求める声もあったことから、新製品の開発に踏み切った。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オカムラがラボ空間提案、生かされるかオフィスノウハウ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19844</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オカムラは、２０２０年１月に大学や企業の研究室や研究機関向けのラボシステム「ＰＩＳＴＥ（ピスト）」を発売する。実験台や間仕切り、ソファなどを組み合わせて研究空間をつくることができる。オフィス空間でのノウハウなどを生かし、実験室やＲ＆Ｄセンターの空間提案にも力を入れる。<br>
<br>
　ピストは、ウェット系向けのラボシステム。中心となるコアユニットや間仕切りに実験台や棚などの必要な部分を組み込み、機能的で統一感のある研究空間を生み出す。間仕切りもセットで空間提案でき、研究テーマが変わっても応用が利くなど自由度の高いレイアウトが可能だ。ソファを設置して軽い打ち合わせなどができ、研究者同士でコミュニケーションが取りやすい。<br>
<br>
　またオフィス空間で利用される上下昇降式の机のように、天板が電動で昇降する実験台を組み込める。研究者は立ったままの作業が多く、実験内容や物に合わせて目線や視線を変えることができ、作業性の向上につながる。オカムラ建材事業部開発部ラボラトリー開発グループの堀江正己次長は「ラボの環境も良くしていかなければ海外に勝てないと経営者も力を入れる方向にある」と話す。<br>
<br>
　実験室ではオフィス空間とは違い、水や電気配線、窒素やヘリウムなどの特殊ガスを使うため、耐薬品性や耐熱性などが必要。実験のテーマによってガスの種類も異なり、どの配管を通すかなど専門知識が必要だ。設計段階では、実験内容については詳しく教えてもらえないため、空調なども含めたニーズに応えて空間提案する難しさがある。<br>
<br>
　だが、ラボ市場の中でも分析機器市場は毎年伸びており、不景気であっても研究開発を止めることはない。オカムラでは働き方改革も進む中で、研究者の働き方に合わせた空間提案を進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次期新幹線「N700S」、乗り心地の秘密は“個室感”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19845</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東海は３０日、東海道新幹線の次期新幹線車両「Ｎ７００Ｓ」を報道公開した。東京—豊橋（愛知県）間の本線上を走行。初披露されたグリーン車は従来車両「Ｎ７００Ａ」に比べて、制振制御装置の高機能化で乗り心地を高めるとともに、内装の工夫で各席にプライベート空間を演出した。東京五輪・パラリンピック開催前の２０２０年７月に５編成を投入し、東海道・山陽新幹線（東京—博多間）で営業運転を始める見通しだ。<br>
<br>
　Ｎ７００Ｓのグリーン車シートは茶系の深い赤「バーガンディ」を採用した。Ｎ７００Ａに比べて暖かみを狙ったのだという。間接照明を多用して落ち着いた雰囲気を創出。天井は日本建築にヒントを得て、奥行きを広く見せるようなデザインを施し、監視カメラも違和感なく収容した。<br>
<br>
　Ｎ７００Ａでは荷棚部の木目調ラインで重厚感を醸し出していたが、Ｎ７００Ｓでは座席上の荷棚部分から横の壁まで、１席ごと区切られているかのように見せた。無機質にならないよう丸みを帯びた形で工夫。全体的に錯覚をうまく活用し、従来同等の空間で“個室”を表現している。<br>
<br>
　シートを倒すと背もたれと座面が連動し、包み込むような座り心地だ。走行時の横揺れは、ＪＲ東海初採用のフルアクティブ制振制御装置で揺れ幅が小さくなった。読書灯は可動域が狭まった一方、照射範囲を広げた。<br>
<br>
　同日、豊橋駅で取材に応じた上野雅之執行役員は「技術開発の成果が（五輪に）間に合った。時代を象徴するＮ７００Ｓに期待してほしい」と、できばえに自信を見せた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjmctpH_5dba997e050df.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京駅に入線する「Ｎ７００Ｓ」試験車両</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>揺れの体感を半減させるAI、大林組など開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19846</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　Ｌａｂｏｒｏ．ＡＩ（ラボロエーアイ、東京都中央区、椎橋徹夫最高経営責任者〈ＣＥＯ〉、０３・６２８０・６５６４）は、大林組と連携し、人工知能（ＡＩ）を利用した振動制御手法を開発した。実験では人の揺れに対する体感を示す「居住性能」において従来手法と比べ、揺れの体感を約半分にした。今回の手法を含む制御系ＡＩは、幅広い業界への技術転用が期待される。同社は今後、さまざまな企業と連携し、ＡＩの産業応用を進める。<br>
<br>
　制振技術の一つとして建築物の揺れを制御するため、建物内部に「マスダンパー」が設置される。今回の実験は振動をセンサーで感知し、反復する動きをマスダンパーで能動的に建物の揺れを抑える「アクティブ制振（ＡＭＤ）」を活用。深層強化学習を利用したＡＩでマスダンパーの動きを制御する。<br>
<br>
　ラボロエーアイのエンジニアが約２万回のシミュレーションを実施。その後、その結果を大林組技術研究所（東京都清瀬市）内にある橋の制御システムに転用し、実際に人が歩いた時の振動を比較した。<br>
<br>
　実験では、居住性能を示す値が従来のＡＭＤによる最適制御と比べて、深層強化学習によるＡＩモデルの場合で約半分を示した。また同実験でＡＩが対象物の反応に合わせて、自ら最適な動きを学習する「リアルタイム制御」にも成功した。<br>
<br>
　振動制御は、公共交通機関内の快適性向上や、製造機器の不良品の低減などの技術転用が期待される。またリアルタイム制御は製造ロボットやプラントなどへの展開が見込める。<br>
<br>
　同社は今後、こうした国内産業の本業へのＡＩ活用に注力。まずは大きな効果が期待できるグローバルニッチトップ企業へ普及し、イノベーション創出を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTT・インテル・ソニーが構想「光でデータ処理」の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19847</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは３１日、通信ネットワークから端末まで光を使うことで膨大なデータを迅速処理する「ＩＯＷＮ（アイオン）」構想の具現化に向け、２０２０年春に米インテル、ソニーと「ＩＯＷＮグローバルフォーラム」を米国で設立すると発表した。３社が発起人となって電機大手や通信事業者の参加を呼びかけ、共同研究や技術仕様の策定を実施。２５年ごろからの実用化を目指す。（編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>都市機能最適化</h3>
<br>
　ＩＯＷＮ構想の狙いは、ＩｏＴ（モノのインターネット）センサーで収集したあらゆる製品のデジタルデータを人工知能（ＡＩ）で分析、さまざまな都市機能を最適化するスマートシティー（次世代環境都市）時代に対応できる情報処理基盤の構築だ。そのためには膨大なビッグデータ（大量データ）をリアルタイムに利活用できる仕組みが不可欠となる。<br>
<br>
　だが、電子機器のデジタルデータを光ファイバーケーブルで伝送する現状の方法では、電気信号を光に変換する際に負荷がかかって遅延や発熱が起き、電力消費も大きくなる。電気の流れを制御するトランジスタの集積度が約２年ごとに２倍になるムーアの法則の限界も見え始めた。電気によるデータ処理では、車の自動運転や都市機能の最適化に必要な膨大なデータをリアルタイム処理することが難しくなる。<br>
<br>
　ＩＯＷＮ構想では、ネットワークから端末までを光化する。チップ間やチップ内のコア間の伝送に電子ではなく光子を使った光プロセッサーを映像カメラやスマートフォン、ウエアラブル端末などの機器に搭載。光ネットワークには機能ごとに波長を割り当てることで、データ処理に伴う遅延を２００分の１にする。<br>
<br>
<h3>電力効率１００倍</h3>
<br>
　電力効率も１００倍となるため、消費電力を大幅に減らし、１年間充電せずに使えるスマホも可能になる。これにより、都市の交通や人流など膨大なデータをリアルタイム分析し、待ち時間ゼロの病院やレストラン、渋滞がない道路、自動運転などを実現させる。<br>
<br>
　ＮＴＴは長年、光工学技術の研究開発を続けており、４月に世界最小の消費エネルギーで動作する光変調器と光トランジスタを開発している。ＮＴＴ研究企画部門の岩科滋Ｒ＆Ｄビジョン担当部長は「ＩＴ機器開発に深い知見と技術を持つインテルとソニーに声をかけ、３社でフォーラムを設立することで合意した」と語った。<br>
<br>
<h3>世界を再リード</h3>
<br>
　今後、複数の日本企業がＩＯＷＮグローバルフォーラムに参加し、電子制御から光制御への“ゲームチェンジ”を実現できれば、日本の産業界が再び世界をリードできる可能性が生まれる。それだけに、来春のフォーラム設立時の参加企業の陣容に注目が集まりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>色を変えて気分転換！毎日髪色チェンジできるカラーワックス登場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19848</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　髪色の冒険を提案—。ポーラ・オルビスホールディングス子会社のＡＣＲＯ（アクロ、東京都品川区）は、髪形もキープしつつ髪の毛の色を変える整髪料「ステイトゥギャザーカラーワックス＝写真」を１１月６日に発売する。洗えば落ちる仕様で、１日だけ色を変えたいというニーズに応える。価格は１本３８００円（消費税抜き）。手軽に髪の色を変えることで、気分転換できる。<br>
<br>
　髪形をキープするワックスでありながら、つけると髪の毛の色が変わる。シャンプーで簡単に落ちるため、休日のみの髪色チェンジも可能だ。色は３色を用意しており好みに応じて選べる。黒髪でも染めた髪でも白髪でも、発色するという。<br>
<br>
　同製品は、同社が展開するオールジェンダー向けメーキャップブランド「ＦＩＶＥＩＳＭ×ＴＨＲＥＥ」シリーズの一つ。顔から髪へ、ラインアップを拡張した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>強風でも飛べるドローン、揺れの角度３分の１程度に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19841</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　早稲田大学理工学術院総合研究所の大内茂人研究院客員教授や明治大学、東海大学の研究グループは、強風などの揺れでも姿勢を保てる飛行ロボット（ドローン）を開発した。国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）にも使われている姿勢制御装置「コントロール・モーメント・ジャイロ（ＣＭＧ）」を搭載。飛行時のドローンを人工的に揺らしたところ、ＣＭＧを付けない時に比べ、揺れの角度を３分の１程度に減らせた。宅配用ドローンや空飛ぶ自動車などへの応用が期待される。<br>
<br>
　ＣＭＧは回転する円盤の力を利用し搭載した機体の姿勢を制御する装置で、ＩＳＳの姿勢制御や船の揺れ止めなどに使われている。ＣＭＧをドローンに搭載した事例は初めてという。<br>
<br>
　２・４キログラムのドローンに搭載するＣＭＧは１キログラム。ＣＭＧを搭載することで、ドローンのプロペラで対応できない細かい姿勢制御を行い、５ヘルツの揺れにまで対応できる。ドローンのみの場合、１ヘルツの揺れには対応できるが、それ以上の揺れには対応できなかった。研究グループはドローンとＣＭＧの運動に関する複数のパラメーターを同時制御するプログラムを開発し、安定的な飛行を実現した。<br>
<br>
　開発費は約５００万円。ドローンは飛行方向に対し、ピッチング（前後）、ローリング（左右）、ヨーイング（回転）に関する運動を同時制御する必要がある。今回はピッチング角の揺れにのみ対応しているが、２０２０年３月末までにローリング角を加えた２軸方向で制御できるドローンを開発する。振動するモーターをドローンに取り付け、ＣＭＧで揺れを相殺する実験を実施したい考え。<br>
<br>
　大内研究院客員教授は「ドローンのみでは毎秒１５メートルの風での飛行が限界とされている。それ以上の風速の中での飛行を実現したい」と実用化に向けた取り組みを進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ダフ屋」「高額転売」…チケット二次流通の負のイメージは脱却できるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19842</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　興行チケットの売買仲介サイトを運営するチケットストリート（東京都品川区）は、市場イメージの健全化に力を入れる。８月末にプロ野球パ・リーグ３球団と提携し「公認」のお墨付きを得た。“ダフ屋”や高額転売など負の印象が根強いものの、チケット流通の活性化は国内エンターテインメント産業の発展につながる。市場確立へ、興行主・利用者の安心感醸成を目指す。（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
<h3>大きなプラス</h3>
<br>
　会社と同名のサイトを運営する西山圭社長は「興行主にとって我々は敵ではない。チケットリセール（２次流通）は興行主と協力して、売り上げをいっしょに増やしていくパートナーだ」と訴える。<br>
<br>
　言葉だけでなく行動で示す意味で、８月末のパ・リーグ３球団との提携は大きい。球団公認で主催試合の取引仲介を８月３０日に開始。その後約１カ月間の実績として２５００枚超の取引があった。利用者へのアンケート結果は全体の９２％が取引に満足と答えたという。「『（１次流通で）手に入れられなかったけど球団公認だったので買いました』などの声があった」（西山社長）と上々の滑り出しとなった。<br>
<br>
　チケットストリートは、各球団に対して取引に関する各種データを提供する。球団側はそのデータを参考に、次シーズンの価格設定や種類拡充などのチケット戦略を練られる。結果としてチケット収入の増加につながれば、球団経営に大きなプラスとなる。<br>
<br>
　一方で、高額転売の悪いイメージ払拭（ふっしょく）は道半ばだ。６月にチケット不正転売禁止法が施行され、リセール市場への誤解が広まってしまった面はある。「転売全部や定価以上の転売が禁止されたようなイメージを持つ人たちが一定数いる」と西山社長は嘆く。実際の禁止対象は“業として”行う定価以上の転売のみで、非継続的な個人間の取引は規制していない。<br>
<br>
<h3>業と個人</h3>
<br>
　業と個人の線引きが本当にできるのかとの指摘は少なくない。同社はサイトの取引をモニタリングしており、基準を設けて不審な出品について注意喚起や利用制限、出品削除などの対策を講じている。「まだ人工知能（ＡＩ）は導入できていないが、自動検知システムで日々チェックしている」（西山社長）。<br>
<br>
他に、チケットの高額転売につながりかねない自由な出品価格設定に対する批判の声も聞かれる。ただ、西山社長は「結果として定価以上になるのは需要と供給の関係で仕方がない」と市場原理に委ねる考えだ。逆に定価で縛ると、出品数が減って正規の市場が活性化せずに“アンダーグラウンド”な市場へチケットが流れる恐れがあるのは確かだ。<br>
<br>
同社は１１年設立で、チケット取引の仲介手数料が収益の柱。まだまだライブ・コンサートを含めた興行主のリセールへの理解度は高くない。社員１８人のベンチャー企業が日本のエンターテインメント業界へ一石を投じる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症を非薬物で緩和、動画・音楽ソフト生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19843</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　Ａｉｋｏｍｉ（神奈川県藤沢市、ニック・ハード社長）は、認知症の非薬物療法に活用するソフトウエアの試作モデルを完成した。被介護者に合わせたオリジナルの動画や音楽を見せるソフトで、認知症による心理的な不安定さである「周辺症状（ＢＰＳＤ）」解消をサポートする。日本と豪州で５０例のテストを実施済み。２０２０年度中の試験販売を目指す。<br>
<br>
　どんな症状の人にどんな動画や音楽を、どのように見せると安定するかを研究している。現状判明していることを形にし、ソフトを完成した。同ソフトを搭載したタブレットで、被介護者それぞれに合った動画などを見せられる。<br>
<br>
　現在、介護施設などで介護士に操作してもらい、テストを実施している。テストから出てくるデータを基にシステムを改善し、本格的な展開を目指す。最終的にＳＩＭカード入りのタブレットにソフトを搭載し、介護施設などに提供したいという。<br>
<br>
　加藤潤一副社長は「認知症には現在、根治する薬がない。市場投入にはまだ時間がかかるとみている。ひとまずデジタル機器を薬の代わりにできれば」と話している。<br>
<br>
　Ａｉｋｏｍｉは１８年に設立された、武田薬品工業からのスピンアウト企業。<br>
<br>
　今後は認知症に限らず、さまざまな病気で薬に代わるソリューションの開発を手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スペースジェットでANAと違約金の話はない」（三菱重工社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19849</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業の2019年4—9月期連結決算は、売上高が前年同期比0・3％増の1兆8776億円、事業利益は同24・4％増の743億円だった。国産旅客機「三菱スペースジェット（MSJ）」開発の減損費用を下期に集中するため、航空・防衛・宇宙部門の事業損益が126億円の黒字（前年同期は221億円の赤字）に好転することが主因。当期利益も同7・7％増の292億円だった。<br>
<br>
　航空・防衛・宇宙部門の売上高は同1・0％増の3105億円。米ボーイングの旅客機「777」「787」の引き渡し機数の増加が寄与した。「737MAX」の安全問題の影響については「注視する必要はあるが、扱い比率は小さいため影響はさほど大きくない」（泉沢清次社長）とした。<br>
<br>
　6度目の納入延期がささやかれているMSJについては、型式証明（TC）最終形態の飛行機製作が遅れているとした上で「完成は年明けになる」（同）と述べた。完成後の試験遅延を少なくするため、スケジュールの入れ替えや項目の見直しで対応していると説明。ANAホールディングス（HD）への補償については「前受金の一部返還はあると思うが、違約金の話は出ていない」（小口正範副社長）と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 08:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“２つのアイシン“、経営統合で何が変わる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19852</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイシン精機は３１日、２０２１年４月をめどに子会社のアイシン・エィ・ダブリュ（ＡＷ）と経営統合することで基本合意したと発表した。ＡＷはトヨタ自動車が保有する自社株式の全数を取得した上で、アイシン精機が吸収合併する。アイシングループの中核２社が統合することで事業の効率化を加速。電動化や自動運転といった新領域での競争力を高める。<br>
<br>
アイシン精機を存続会社とし、２１年４月をめどに新会社を設立する。社名など詳細は今後詰める。新会社はアイシングループ連結売上高の８割を占める事業体となる。ＡＷは自動変速機（ＡＴ）の世界最大手。<br>
<br>
ＡＷにはアイシングループが約６０％、トヨタが約４０％を出資している。アイシン精機はＡＷがトヨタ保有の全株式を取得するにあたり、今期中に社債発行などによる３０００億円程度の資金調達を実施する計画だ。調達資金の一部を株式取得に充てる。<br>
<br>
アイシングループの２大中核会社が統合することで、「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」関連の技術開発を加速する。アイシン精機の伊勢清貴社長は同日の決算会見で「グループ全体の求心力と一体感を飛躍的に高め、経営資源を（新規事業に）最適配分する」と話した。<br>
<br>
アイシンはこれまで事業を分社化することで競争力を維持してきたが、自動車産業の構造変化を受けて、分社体制が時流にそぐわなくなっていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 09:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞・吉野氏で注目の旭化成、社長が考えるイノベーションの役割</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19855</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旭化成は、サステナビリティー（持続可能性）を経営の軸の一つに据え、より多くの付加価値を生む企業へ変わろうとしている。同社は化学と繊維を基盤に、新しいものを貪欲に取り入れ、電子部品、住宅、医療へ事業を多角化してきた。吉野彰名誉フェローのノーベル賞決定で注目を集める中、環境問題ではどう行動するのか。小堀秀毅社長に聞いた。<br>
<br>
　—高校生環境活動家グレタ・トゥーンベリさんの行動が、世界の注目を集めています。<br>
　「次世代の目線から感じることを発信し、幅広い人が環境問題へ目を向ける良いきっかけになった。当社は『世界の人びとの“いのち”と“くらし”に貢献』を理念とするが、事業での貢献とＣＳＲ活動は別々に見ていた。だが、今は企業の存在自体が持続可能な社会にどう貢献するかが問われる。一人ひとりが主体的に動き、働くモチベーションにしたい」<br>
<br>
　—具体的に、どう行動しますか。<br>
　「２０１９—２１年度の中期経営計画でサステナビリティーを一つの軸として前面に出した。事業活動での持続可能な社会への貢献と、企業価値の向上の好循環を回す。これが旭化成の将来像だ。環境＆エネルギー、モビリティーなどの５分野に価値を提供し、５分野の売上高拡大は貢献の指標にもなる。また新事業や設備投資は、サステナビリティーの視点でチェックする」<br>
<br>
　「今、環境貢献事業を選び、外部の有識者とともに科学的・定量的に二酸化炭素（ＣＯ２）排出量削減貢献量を計算している。セパレーターやヘーベルハウスなどが対象だ。化石資源を利用する業界は厳しい目が向けられる分、きちんと貢献を示す。１０年、２０年活動を続ける土台をつくる。また再生可能エネルギーで水素をつくる『グリーン水素』のように、シンボル的な仕事をいくつか作りたい」<br>
<br>
　—海外では「ＣＯ２排出量ゼロか否か」などの問いで黒白をつけ、“貢献量”は理解されにくい現状があります。<br>
　「世界が響かないなら、日本が世界に響くようにしなければならない。資源の少ない日本が世界に貢献する方法はイノベーションだ。政府が提唱する『カーボンリサイクル』のように、日本がイニシアチブを取る活動の継続が認知向上につながる。当社の活動もこれまで伝える視点が薄かった反省がある」<br>
<br>
　—猛烈な台風などが増え、気候“危機”へ対策が求められます。<br>
　「世界をあげて取り組まなければ、効果がない。歩調を合わせるには、時間軸と相手への理解と尊敬の上での議論が必要だ。先進国と新興国は産業構造やエネルギー制約が違う。一地域の理想論を押しつけては対立構造に陥り、失敗する」<br>
<br>
　—自家発電などへの投資の考えは。<br>
　「水力発電は維持管理し、石炭火力発電は天然ガスやバイオマスへの転換を順次行う。投資時期は収益や従業員への還元などと合わせて総合的に判断する。持続可能な社会に貢献するイノベーションが当社の大きな役割。右往左往せず、活動の継続こそが重要だ」<br>
<br>
　—吉野名誉フェローのように、長期間の研究からイノベーションを起こすために企業として何をしますか。<br>
　「当時と研究環境は変わった。組織にとらわれず、新しいことをやる人が増えた。当社はコア技術を磨くと同時に、外部やデジタル技術と“コネクト”して更に強くできる環境をつくる。若手研究者が得意分野を伸ばせるように一定の自由裁量を与え、活力のある会社であり続ける」<br>
（聞き手・梶原洵子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタのWRC快進撃支える、エンジン開発の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19862</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は、2018年度にFIA世界ラリー選手権（WRC）参戦2年目で王座を獲得する快挙を遂げた。19年WRCはトヨタのオット・タナック選手が同年の総合優勝を飾った。参戦車両「ヤリスWRC」の心臓部であるエンジンを開発、製造するのが、独ケルンにあるトヨタ・モータースポーツ（TMG）だ。<br>
<br>
　世界最高峰のモータースポーツのエンジン開発は「設計、計算、実験のループを高速でぐるぐると回す」（青木徳生WRCエンジン・プロジェクト・マネージャー）と、スピードが最重要要件の一つだ。エンジン部品を削る工作機械にはこの要件に応えられる効率の良さが求められる。WRCでは1台当たり3基のエンジンが用意される。エンジンの性能に個体差は許されず、「そのためにも精度が大事」とファルク・シュルコフスキTMGエンジンデザインマネージャーは熱く語る。<br>
<br>
　工場よりむしろ研究所といった雰囲気の製造部門には、DMG森精機の工作機械がずらりと並ぶ。特別仕様のマシニングセンター（MC）、棒材加工のターニングセンターなど同社製品を中心とした機械設備であり、「試作機」（同）と言うガントリー型MCは超音波加工用の主軸を搭載し、アルミ部品を加工していた。同ガントリー正面には独ジマーマンのガントリーもあり、ルマン参戦車両用に炭素繊維強化プラスチック（CFRP）製車体の型を製造している。CFRP成形も社内で行う。<br>
<br>
　工場メーンエリアでのシリンダーヘッドの加工には、やはりDMG森精機のMC「DMU125U」が稼働していた。燃料効率を高めるための独自の長尺加工を、同MCで10時間短縮したという。ちなみにTMGの基幹CAD／CAM（コンピューター利用設計・製造）は「CATIA」、金型CAMは「TEBIS」と、当然だが機械設備同様に最先端をそろえる。<br>
<br>
　それでも大切なのは人間同士の信頼関係だそうだ。02—09年のF1参戦時は「図面が終わる前に製造指示がきた。互いの信頼があってこそできた」（シュルコフスキマネージャー）という。<br>
<br>
　F1から撤退してちょうど10年がたつが、信頼の文化は薄れておらず、TMGの財産だ。設備力、加工技術、そして信頼が極限を攻める4輪を駆動させている。<br>
（取材・六笠友和）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptauuC4_5dbbd2ac33f65.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">最後のＦ１マシン</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダムのリニューアルで昨今の異常気象への対応を</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19797</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダムの建設は、戦後の電力不足や高度成長期での水需要の増加などを受けて1960年代から1970年代にかけて増加していきました。その後は徐々に減少し、昨今の社会情勢などの影響も受けて、ここ最近は非常に少なくなっています。一方で、最近頻発している異常気象（集中豪雨やゲリラ豪雨など）が原因の異常出水による洪水被害が増加しています。このような中で、ダムによる洪水調整機能は重要な役目を果たすのですが、今あるダムだけでは十分な対応が難しいのも事実です。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDsXBYp_5db69b064ab93.PNG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダム事業数の推移</div>
<br>
　しかし、今からダムを新規に造りましょうといっても、すぐにできるわけではありません。いくらダム本体の建設が速くなっても、ダム計画から完成までには何十年もかかります。そこで、今あるダム（既設ダム）の水を貯める量を増やしたり、洪水調整能力を高めたりする工事（ダムのリニューアル）が進められています。<br>
<br>
　ダムに貯める水の量を増やす工事を嵩上げ工事といいます。既設ダムの天端にコンクリートをただ積み上げただけでは、ダムが転倒したり、滑ったりしてしまいますので、既設ダムの下流側に新たにコンクリートを積み上げ、ダムの高さを高くしていきます。この時、既設ダムと新設していく部分がちゃんとくっつく（一体化）よう、既設ダムの表面を削って新設部分と一体化するようにします。<br>
<br>
　ダムの洪水調整能力を高める工事としては、既設ダムの真ん中に穴を開けて、新たに放流施設を設置する工事を行います。当然既設ダムを使いながら行う場合が多いので、上流側には貫通した時に水が入り込まないような設備（仮締切設備）を設けます。この他にも、発生の可能性がある大地震に備えて、古いダムの耐震補強工事も行われています。<br>
<br>
　新しいダムの建設が減少していく中で、ダムのリニューアルは増々重要になっていくと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp182FN9_5db69ad028aa7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">帝釈川ダム　リニューアル前（写真提供：鹿島建設株式会社）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpngSsff_5db69a6d77a45.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">帝釈川ダム　リニューアル後（写真提供：鹿島建設株式会社）</div>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
書名：今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしいダムの本<br>
著者名：溝渕　利明<br>
判型：A5判<br>
総頁数：160頁<br>
税込み価格：1,650円<br>
<br>
日本の年間降水量は世界平均の約2倍だが、水資源量では世界平均の半分くらいであり、決して水の豊かな国とはいえない。ダムは生活・工業用水などの貯蔵だけでなく、防災の観点からも必要不可欠。本書ではダムの種類や特徴、ダム建設の技術や建設場所の選定、ダムが備える機能、ダムの役割などをわかりやすく解説する。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
溝渕　利明（みぞぶち　としあき）<br>
法政大学デザイン工学部都市環境デザイン工学科教授<br>
［専門分野］コンクリート工学、維持管理工学<br>
1959年　岐阜県生まれ、1982年　名古屋大学工学部土木工学科卒業、1984年　名古屋大学大学院工学研究科土木工学専攻修了、1984年　鹿島建設（株）に入社、技術研究所に配属、2001年　法政大学工学部土木工学科・専任講師、2003年　法政大学工学部土木工学科・助教授、2004年　法政大学工学部都市環境デザイン工学科・教授、2007年　現在に至る。<br>
2013年　公益社団法人日本コンクリート工学会・理事、2016年　一般社団法人ダム工学会・理事<br>
［主な著書］<br>
『よくわかるコンクリート構造物のメンテナンス』日刊工業新聞社（2019）<br>
『今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしいダムの本』日刊工業新聞社（2018）<br>
『図解絵本　工事現場』監修、ポプラ社（2016年）<br>
『コンクリート崩壊』PHP新書（2013年）<br>
『見学しよう工事現場1～8』監修、ほるぷ出版（2011～2013年）　など<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526078654/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_U1MSDbS2SMGQN" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15534774/?l-id=search-c-item-text-03" target="_blank">Rakutenブックス</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07865.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003314" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
<b>第1章　ダムのここだけは知っておこう</b><br>
地球上で人が利用できる水の量は？ 「全人類で琵琶湖5000杯分」／ゲリラ豪雨が日本を襲う 「短時間の大雨への対策」<br>
<br>
<b>第2章　ダムの種類とその特徴</b><br>
ダムの形はどうやって決めるの？ 「決め手は地盤の強さだけではない」／ダムにはさまざまな施設がある 「基本構造を知ろう」<br>
<br>
<b>第3章　ダムの計画と設計</b><br>
ダムを造る三原則 「転倒、滑動、破壊の安全対策」／ダムを建設する場所はどうやって決めるの？ 「さまざまな条件から最も効果的な場所を探る」<br>
<br>
<b>第4章　ダムを造るために必要な設備</b><br>
コンクリートダムに使う材料 「コンクリートに混ぜる砂利の大きさはダチョウの卵大」／フィルダムに使う材料 「コンクリートは使わず、天然の材料のみ」<br>
<br>
<b>第5章　ダムの施工技術と工法</b><br>
堤体掘削 「ダム本体を据え付けるために、山の表面部分を削り取る」／グラウト 「水が漏れないようにする陰の主役」<br>
<br>
<b>第6章　ダムの維持管理とリニューアル</b><br>
ダムの寿命はどれくらい？ 「維持管理が長寿命の決め手」／ダムの決壊 「下流の街に甚大な被害を及ぼす」<br>
<br>
<b>第7章　ダムのいろいろ</b><br>
ダム建設による経済効果 「地元企業を巻き込んだ事業」／ダムとの共生 「住民や自然環境とともに歩んでいく方法」<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526078654/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_U1MSDbS2SMGQN" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3ewHxi_5db69ae3058bd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタは移動空間を“独占”、日野は“細分化”。サービス載せる新モビリティー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19860</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４日まで開催される「第４６回東京モーターショー」で、コンセプト車とともに“クルマの未来”が展示されている。将来クルマは人や荷物に加えてサービスを運ぶようになる。車内で楽器を弾いてセッションしたり、運動トレーニングを受けたりと描かれる未来は刺激的だ。クルマに載るサービスは多様で、サービスに合わせて車両の設計を変える必要もある。サービス事業者を巻き込んでプラットフォーム構想を練ることになる。これは乗用車の設計改革よりも困難な道になるかもしれない。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>トヨタ、着替え／演奏／筋トレ…思い通り</h3>
<br>
「社会と街とつながり、人に移動やサービスを提供するモビリティー」—。トヨタ自動車の豊田章男社長はモーターショーで示したコンセプト車をこう表現する。「ＴＯＹＯＴＡ　ｅ—４ｍｅ」は自動運転機能付電気自動車（ＥＶ）「ｅ—パレット」の１人乗り版といえる。車中でのドレスアップや演奏など、相乗りではできない使い方を提案する。パーティーに向かう車中で運動して少しでも身体を絞ってからドレスに着替えるなど、移動時間を思い通りに使える。乳児と出勤する母親は子どもの泣き声や授乳時に周りの目を気にしなくてすむ。<br>
<br>
　都市部の住民にとって自動運転車は寸断された移動時間をまとめて、時間を有効化する価値がある。首都圏の平均通勤時間は１時間弱。徒歩や公共交通の乗り換えを何度も挟む。<br>
<br>
　ｅ—４ｍｅは「空間を独占するちょっとぜいたくな使い方がコンセプト」（ビジョンデザイン部の江藤康考主任）だ。サブスクリプション（定額制）や時間貸しで提供し、食事や映画鑑賞、仕事など、さまざまなサービスを載せる。サービスに合わせて内装やディスプレー、通信などを変える必要がある。<br>
<br>
　モーターショーはコンセプト提示で、どんな仕様を標準とするのかといったサービス事業者との協議はこれからだ。ｅ—パレットに関してはソフトバンクなどとの共同出資会社、モネ・テクノロジーズ（東京都港区）でサービス会社とすり合わせが進む。江藤主任は、まずはサービス事業者と乗客をウィンウィンにし、「時間がかかるかもしれないがトヨタもウィンにしたい」と展望する。<br>
 <br>
<h3>日野自　キッチン／教室／診察室…多様な“新車”　</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeXBHuX_5dbbdd35e8712.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フラットフォーマーを使った宅配向けのコンセプト車。小型モビリティーと連携する</div>
<br>
　多様なサービスがクルマに載る時代、標準的な車両設計にサービスを集約するのは難しいかもしれない。パソコンとソファがあれば幅広い遠隔サービスを提供できるが、パソコンとソファだけで済むサービスなら現行のタクシーで十分だともいえる。サービスの価値を高める空間を提供できないと、新しいクルマを普及させるモチベーションが得られない。そのため、サービスごとに車内空間が細分化する可能性がある。<br>
<br>
　そこで日野自動車はサービスを提供する車室と、それを運ぶ動力系を分離し別々に運用するモデルを提案する。電動トラックの動力系だけをプラットフォーム化した「フラットフォーマー」だ。キッチンや美容院、教室、診察室などの車室を載せて運ぶ。サービスが動力を手に入れると場の制約から解放される。クルマが新しいサービスのインフラになる。<br>
<br>
　日野自の未来プロジェクトグループの渡辺邦彦氏は「サービスを提供する車室は（分離して）設置しても稼働できた方がよい。サービスと動力系を分けてシェアして運用を最適化する」と説明する。<br>
<br>
　これまでもコンテナ型のキャンピングカーやキッチンカーなどが存在した。ただ、けん引免許や日本の細い道路事情などが普及の制約になっていた。駐車場などのコンテナを展開できるスペースも限られる。フラットフォーマーは単独で自動走行し、けん引型の車よりもコンパクトだ。<br>
<br>
　ただ車室に対してフラットフォーマーがいくつあると最適なのか、シミュレーションはこれからだ。コンセプトを示し、事業化を目指す仲間を集める中で詳細を固めていく。日野自の下義生社長は「変革に真正面から本気で取り組んでいく」と力説する。<br>
<br>
　移動ロボットや無人搬送車（ＡＧＶ）では移動部と作業部を分けてモジュール化し、仕事に合わせて交換するデザインは少なくない。だが実際に普及している製品は多くない。それは一体設計によって極限まで軽量化したり、機能を限界まで詰め込むためだ。製造しやすい車よりも、売れる車を競うとモジュール化のメリットが小さくなっていく。人を乗せるクルマは安全性も重要な要素だ。<br>
<br>
<h3>独シェフラー　倉庫で集荷、そのまま現場に</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpE6Of8O_5dbbdd97b055e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">独シェフラーの「ムーバー」</div>
<br>
　独シェフラーは４輪駆動の移動プラットフォーム「ムーバー」を開発。インホイールモーター式の４輪がそれぞれ９０度回転するため、その場回転や真横への走行ができる。小回りが利くため、物流倉庫の棚の間を走って集荷し、そのまま外へ配送に出られる。想定可搬重量は４５０キログラム。宅配やタクシー、薬局サービスなどの利用を想定する。<br>
<br>
　サービスを担う車室や移動プラットフォームをモジュール化しつつ、試作車は上下を一体設計して作っている。シェフラージャパンシャシーディビジョンの斎藤正ヴァイスプレジデントは「人を乗せると高い衝突安全性が求められる。完成車メーカーやモビリティーベンチャーなどのパートナーが必要になる」と説明する。人間か貨物かの違いだけでも、移動プラットフォームに求められる機能やコストは大きく変わる可能性がある。独シェフラーもサービス事業者との協議はこれからだという。<br>
<br>
　東京モーターショーでは、事業性を先行し、自動車会社の実現したい未来社会が示される。視点を変えると、産業構造を変え得るコンセプトを出し、実現に向けて仲間を集める場だ。トヨタの新設計思想「ＴＮＧＡ」など、乗用車のモジュール設計が浸透するまで１０年近い時間がかかっている。今後は作り手だけではなくサービス事業者を巻き込んだ設計に広がる。乗用車と商用車を含め、クルマのプラットフォームはどこに向かうのか。大手や系列会社さえ躊躇（ちゅうちょ）する長い道のりだ。ベンチャーにとっても参入の余地は多く残されており、チャンスが眠っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>