<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ストーリーで繋ぐ！新リサイクルショップ「PASS THE BATON」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19355</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　使う機会はあまりないが、どうしても捨てられないものはないだろうか。近所のリサイクルショップに売るには惜しく、手元に置いてはいるものの、溢れていく収納スペース。誰かにあげようにも、欲しい人が見つからずに寂しい想いをすることも。それでも、誰かにとって価値があるものは、きっと大切に使ってくれる人がいるはず。<br>
　東京・丸の内、表参道、京都・祇園という好立地にあるセレクトリサイクルショップ「PASS THE BATON」では、“New Recycle”をテーマに、様々な取り組みを行っている。単なるリサイクルではなく、個人の出品物を出品者の「名前」「プロフィール」「商品にまつわるストーリー」と共に販売する、というのが特徴だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVS2biO_5d89d5ddc8ceb.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">PASS THE BATONの店内（表参道店）</div>
<br>
<h3>ストーリーに価値がある</h3>
<br>
　リサイクルショップでは、ものの見た目やブランドで商品価値を判断されるが、パスザバトンのリサイクルが新しいのは、出品者の人となりや、ものが辿ったストーリーに価値を見出し、想いを含めて販売をする点だ。例えば、「モテるワンピース：このワンピ—スを着ていると、すごくモテた思い出があります」という話や、「合格する製図版：先輩から代々受け継がれてきた製図版が自分のところまで回り、これを使用して試験に合格しました。受け継ぐ人がいないために出品します」といったエピソードが添えられている。すると、ものの見え方は変わる。いわば縁起物でもあるような、外見だけではわからないストーリーが見えることで、途端に魅力的に思えることがある。<br>
　一見ではわからない部分の価値を伝えるところに、パスザバトンの肝はある。出品者の想いが購入者に伝えられるだけではなく、購入者がメッセージを書き、店を通して出品者に届けられる「思いのバトン」という仕組みにより、出品者と購入者の思いは繋げられる。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppqoJfy_5d89d61c3f641.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">一点一点、「名前」「プロフィール」「商品にまつわるストーリー」が添えられている</div>
<br>
　出品価格の設定についても、店側が買取価格や販売価格を決めるのではなく、出品を受け付ける専属スタッフと出品者が一緒に話し合いをしながら、お客様の納得のいく価格を決めていく。<br>
<br>
<h3>アップサイクルの取り組み</h3>
<br>
　個人のリサイクル品だけでなく、リメイク商品にも力を入れている。企業やブランドがものづくりをするなかで、商品の一部にわずかな汚れや傷がついてしまったもの、諸事情で卸に至らなかったもの、製品基準が高いゆえに出てしまう一部のB品、販売期間が限られるために出てしまうデッドストック品などに対し、付加価値を与えて新たな商品として世の中に送り出す、というものだ。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppHqO3K_5d89d640cc6f5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ロディアのメモブロックのリメイク商品</div>
<br>
　例えば、ロディアのメモブロックは、ロゴの位置が中心か少しずれてしまっているだけで、実際の使用には支障がないものの、販売されないものがある。そこにパスザバトンオリジナルのイラストを施すことで、新しいメモ帳に蘇らせている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIHFBx8_5d89d6687e6ba.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">リバティのデッドストック品を使用したリメイク商品</div>
<br>
　リバティというファブリックブランドとのリメイク商品は、過去の生地を活用したバッグを販売しており、第二弾が出るほどの人気シリーズだ。<br>
　素材であるB品やデッドストック品は、製品のリソースに限りがあるため、リメイク商品は毎回数量限定となっているが、それもまた、価値の一つかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc56LOs_5d89d69fd63ac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">業務用の白地食器にイラストを加えたオリジナル商品</div>
<br>
　企業とのコラボアイテムだけではなく、オリジナルの商品も販売している。業務用の真っ白な食器を使用し、パスザバトンオリジナルのイラストを施した商品や、イラストレーターである元永彩子さんやミナ ペルホネンの皆川明さんとコラボしたテーブルウェアアイテムなども販売している。<br>
　リメイク品もリサイクル品同様、背景を知ることで見え方は変わるはず。素人目では分からないほどに細かい傷や汚れなど、このレベルで製品化から外れてしまうことがあるということや、良いものが世の中に出回っていないこともある、と見えない裏側を知ることができる。そうして、B品でもまだまだ使えると感じたり、単純に可愛いからと購入していく人がいる。商品の価値について、考えるきっかけにもなるはずだ。<br>
<br>
<h3>PASS THE BATONの世界観</h3>
<br>
　リサイクル品、リメイク品、オリジナル品など様々な商品があるなかで、店内の陳列は分けられておらず、何がどこにあるか分からない空間で、宝探しのような感覚でものとの出会いを楽しむことができる。一つ一つのものに添えられたストーリーに、様々な国や時代、持ち主の背景など、多種多様な人々のセンスが混在している店内は、パスザバトンならではの雰囲気が漂っている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRymMnh_5d89d74422fc0.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">多種多様な人々のセンスが混在している</div>
<br>
　出品者のメイン層は30代～70代と幅広い。年配者は、裕福な時代背景の中で購入したものを、身の回りの整理をする時期に店舗に持ち込む人が多いという。思い入れがあり捨てるに捨てられないものを、思いを含めて理解してくれる人に使ってもらいたいという気持ちをもって、パスザバトンを訪れる。街の中心部に位置する各店舗には、10代20代の若者も多く訪れ、80年代90年代のものを目当てに買いに来ることもあり、ものを通して世代を超えた交流が行われている。<br>
<br>
<h3>ギャップが生み出す価値</h3>
<br>
　リサイクルショップというと、これまでは比較的目立たない立地にあることが多かったが、パスザバトンは「一等地でリサイクル」というギャップに価値を見出し、ファッションブティックのような場所で思い切ってリサイクルを行うという気概を持って、2009年に東京・丸の内に第一号店をOPENした。その後、2010年に東京・表参道、2015年に京都・祇園と、次々と好立地に店舗を展開している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVC96B5_5d89d7942d40b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">PASS THE BATON　京都祇園店</div>
<br>
　京都祇園店は、京都市が管理している伝統的建造物群保存地区という町屋の建物群で行われた事業者募集のコンペで選出され、開店に至った。築120年の町屋をどのように展開するか、というコンペの内容が、“すでにあるものを大切にし、新たな価値を創造する”というパスザバトンのコンセプトとマッチしている。喫茶「お茶と酒 たすき」も併設されており、京都の人気スポットとしても注目を集めている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWik5je_5d89d7b782e40.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">飲食スペース「お茶と酒　たすき」</div>
<br>
<h3>ひと手間かけるものづくり</h3>
<br>
　オンラインストアでも商品を展開しているが、商品の物撮りをして、デザインをみせたり使用感を見せる部分で、一つの商品に対して10～15枚の写真を添えて販売しているため、手間やコストはかかる。一点ものが多いので、一つ一つの商品に対して商品管理などの手間がかかってしまうが、だからこそ、独自性が出ているのではないか。<br>
　コストをかけて金額を上げることや、値段を下げて販売する方法もあるが、パスザバトンのモノづくりは、ひと手間かけてアイデアとデザインを加えることで、より価値のある商品作りをする、という考え方がベースとなっている。パスザバトンでは、創業当初から「プロパー越え」というキーワードを大切にしているという。B品になってしまったものでも、ひと手間加えることで、本来の商品より欲しくなるほど魅力のあるものを作りたいという思いだ。<br>
　パスザバトンは、この秋で10周年を迎え、新たに卸の販売をスタートする。店舗のみで販売していたオリジナル商品やリメイク商品を、様々な場所へ展開し、今後も新しいリサイクルの取り組みを広めていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwiEV2C_5d8c82d29db04.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>油圧ショベルを進化させた日立建機流オープンイノベーション</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19362</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業界でオープンイノベーションが定着してきた。建設機械のニーズが多様化する中、日立建機でも専門の支援チームを２０１８年に立ち上げ、その動きを加速する。実際に１７年に市場投入したハイブリッド油圧ショベルなどにも外部の力を借りた。オープンイノベーションを活用する背景や同チームが果たす役割などを追った。（文＝編集委員・松沢紗枝）<br>
<br>
　日立建機では、建機の情報通信技術（ＩＣＴ）対応や自動化などを推進。だが、自社の技術だけでは足りない部分が出てきた。時代の変化が早くなる中で、製品化までの期間も短期化が求められる。開発の対象も建機だけでなく、建設現場の関連業務を支援するＩＣＴサービスなどにまで広がっている。<br>
<br>
　そこで、外部研究リソースの活用は不可欠と判断した。例えば、ハイブリッド油圧ショベル「ＺＨ２００—６」は、豊田自動織機や日立オートモティブシステムズとのオープンイノベーションで完成させた。<br>
<br>
　３社のモーター一体型の新型ハイブリッドエンジンやリチウムイオンバッテリーなどの自動車・産業車両分野の技術を融合させた。その結果、従来機「ＺＨ２００—５Ｂ」と比較して約１２％、また、標準機「ＺＸ２００—５Ｂ」と比較して約２５％、さらに「ＺＸ２００—３」と比較して約４０％の燃費低減を実現した。<br>
<br>
　ただ、オープンイノベーションを進めるには、自社に必要な技術の発掘などさまざまなノウハウが必要だ。そこで専門チームでの支援を決めた。<br>
<br>
　同社の「オープンイノベーション支援チーム」は、研究・開発本部先行開発センタ内に設けた専門チーム。４人が在籍しており、オープンイノベーションに関わる業務に携わっている。元々、大学などとの社外共同研究や、親会社である日立製作所の研究開発部門の進捗（しんちょく）管理などに携わってきた人員で構成される。<br>
<br>
　業務内容は、オープンイノベーションで可能な予算枠の設定や技術課題の明確化、外部技術、組織の探索、外部組織との関係構築（面談、契約締結）などがある。これまでに数十件のオープンイノベーション案件を手がけてきた。<br>
<br>
　現在は、関連業務を支援するという立場だが、将来的には「外部リソースだけを使った研究開発に専念するチームとして形を変えていきたい」（先行開発センタの枝村学センタ長）という。従来通りの支援活動だけでなく、研究自体も行っていく。今後３—５年後には人員も２０人程度にまで増員させる。<br>
<br>
　また、ともに油圧ショベルを開発した豊田織機とは、ホイールローダーをＯＥＭ（相手先ブランド）供給するなど、良いビジネスパートナーとして関係が継続している。「他社とも、こうした関係が築けるようになれればいい」（枝村センタ長）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>楽天が筑波大と開発、店頭で商品レビュー読み上げるロボットの効能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19389</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽天技術研究所と筑波大学は、店頭でＥＣ（電子商取引）サイトの商品レビューを読み上げる「レビューくん」を開発した。自然言語処理でレビュー内容を分析し、いいレビューと悪いレビューの両方を紹介する。購入を迷っているお客は、第三者の評価を聞けると、買っても買わなくても自分の選択への納得感が増す。店舗での顧客体験を高めると期待される。<br>
<br>
　店頭でお客が商品のバーコードを読み込ませると、２体のレビューくんが楽天市場の商品レビューを読み上げる。それだけだが利害関係のない第三者の意見は信頼性高く感じる「ウィンザー効果」が働く。レビューくんの容姿はかわいく、合成音声は場を和ませる言葉遣いにした。<br>
<br>
　商品配送への注文など、商品に関係のないレビューは自然言語処理で外す。ポジティブな評価とネガティブな評価をそれぞれ公平に紹介する。楽天技研の牟田将史リサーチサイエンティストは「ネガティブなレビューには『洗濯したら縮んだ』など注意点や本質を突く内容が多い」と指摘する。そしてレビューくんが申し訳なさそうに読み上げれば場が和むこともある。<br>
<br>
　益子宗楽天技研シニアマネージャー（筑波大学教授）は「ＥＣではレビューの参照は当たり前。実店舗でもあると便利。レジ横でのＴｉｐｓ（小技や工夫）紹介にも応用していきたい」と展望する。ネットでありふれたレビュー機能をリアルではかわいく実体化させる。将来はレビューくんに話しかけるとレビューが投稿され、お店とＥＣでシェアできるようになるかもしれない。店舗を超えてレビューでつながる。（小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ケミカルHDが出資したデンマークの“金型イノベーター”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19394</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）は２６日、３Ｄプリンティングと射出成形を組み合わせた独自成形技術「フリーフォーム射出成形（ＦＩＭ）」を持つアディファブ（デンマーク）に出資したと発表した。出資額や出資比率は非公表。今後、三菱ケミカルＨＤの技術やノウハウを活用し、両社で事業領域を広げる。<br>
<br>
　ＦＩＭは、３Ｄプリンターにより特殊な樹脂製の金型をつくり、その金型を使って射出成形し、最後に金型材料を除去するという手法。金型は１回の使い切り。強度などの各成形材の特性を維持しつつ、従来の射出成形ではできなかった複雑形状を実現できる。ゴムやエンジニアリングプラスチックを含む熱可塑性プラスチック、セラミック、超硬合金などを加工できる。<br>
<br>
　複雑形状の部品は、３Ｄプリンターで直接生産することもできるが、成形材を積層させるため縦方向の強度が弱い課題があった。<br>
<br>
　出資は、コーポレートベンチャーキャピタル子会社の米ダイヤモンドエッジベンチャーズ（ＤＥＶ）を通じて行い、ＤＥＶ社長はアディファブの取締役に就任した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>半導体センサーで世界トップ技術のデンソー、生産量でも攻める！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19395</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デンソーは２６日、完全子会社で半導体センサーの生産を手がけるデンソー北海道（北海道千歳市）の工場を拡張すると発表した。２０２５年までに約１１０億円を投じて新たに建屋を建設し、半導体センサーの生産を増強する。生産能力は非公表。電動化の進展や安全機能の高度化に伴うセンサー需要の拡大に備える。<br>
<br>
　新建屋は２０年７月に着工。２１年６月の完成を予定し、同年１０月から順次生産を始める計画だ。拡張により燃料圧力センサーなど、主にエンジン系の圧力センサーの生産を増強する。<br>
<br>
　デンソー北海道の敷地面積は約１６万３４８４平方メートルで、拡張により延べ床面積は約１・５倍の約５万２６５０平方メートルになる。拡張に伴い、従業員も１９年比約１００人増の約１１５０人に増やす。<br>
<br>
　デンソー北海道はエアコンの冷媒の圧力センサーなど、主に車のエアコンやブレーキ、エンジンなどに使われる圧力系センサーを生産している。０９年の創業以来の生産実績は、累計５億台だという。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月27日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">自動車部品の最新トレンドを網羅「ひと目で分かるデンソーNEWS」</a></b><br>
<br>
<h2>「センサー＆半導体」事業独立</h2>
<br>
　デンソーは２０日、パワーモジュールなどを手がける「センサ＆セミコンダクタ事業部」を事業グループとして独立させると同時に、電子・ソフトウエア開発機能を集約した「モビリティエレクトロニクス事業グループ」を新設する組織変更を、７月１日付で実施すると発表した。業界の新潮流となっている「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」の対応を強化し、経営の効率化を図る。<br>
<br>
　「電子システム事業グループ」に所属するセンサ＆セミコンダクタ事業部を、上位組織の事業グループに格上げする。センサーと半導体事業の全社的な横串機能の強化を狙う。同グループ内には「センサ事業部」と「セミコンダクタ事業部」を設立し、センサーと半導体それぞれの事業効率向上を図る。<br>
<br>
　また「電子事業グループ」内のＥＣＵ（電子制御ユニット）、基盤技術の開発機能を「モビリティシステム事業グループ」と統合し、「モビリティエレクトロニクス事業グループ」を新設する。同グループでは主にパワートレーンや先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）、モビリティーサービスなどの分野を担当する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年6月21日</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4UZv6k_5d8d34cceccd5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デンソー北海道の工場拡張後イメージ（右側が拡張部分）</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 06:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「工作機械」今年の受注見通し、3500億円下方修正。いつ回復？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19396</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）は２６日、２０１９年の工作機械の受注見通しを年初公表の１兆６０００億円から１兆２５００億円に下方修正した。前年比３１・２％減の大幅縮小となる。米中貿易摩擦の長期化、先鋭化を背景に設備投資を手控える動きを反映した。先行きも世界経済に不安要素が多く、年内は８月を底に健全水準の月１０００億円を割り込むと予想する。回復時期については２０年４—６月を見込む。<br>
<br>
　１９年見通しの１兆２５００億円は、過去最高を２年連続で更新する１７−１８年を控えた１６年並みの水準。内訳は、内需が前年比３３・４％減の５０００億円、外需が同２９・６％減の７５００億円とした。同日の定例会見で飯村幸生日工会会長（東芝機械会長）は「下期（７—１２月）は、上期（１—６月）より落ちるだろう」と一段の下振れを織り込む。２０年４—６月とした受注回復は、半導体関連の投資再開や各国の景気刺激策による。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">工作機械の最新ニュース一覧</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">市場規模が２兆円？「日本の工作機械はデジタル化で3兆−4兆円産業になる」</a></b><br>
<br>
<h3>全世界で停滞「回復に１—２年？」</h3>
<br>
　日本の工作機械産業が停滞局面にある。日本工作機械工業会（日工会）は２６日、２０１９年の工作機械受注見通しを１兆２５００億円（年初予想は１兆６０００億円）に下方修正した。過去最高だった１８年の１兆８１５７億円から、ほぼ５カ月分相当の受注量を失うことになる。飯村幸生日工会会長（東芝機械会長）は年初、１９年の工作機械産業を「山から次の山へ、尾根伝いに歩いている」と表したが、その勾配は想定以上に急だった。<br>
<br>
　日工会が同日発表した８月の受注額（確報値）は、市場の冷え込みを証明するのに十分な数字が並んだ。<br>
<br>
　全体額の８８４億円は、１３年４月以来７６カ月ぶりの９００億円割れ、外需の５０９億円は１６年１０月以来３４カ月ぶりの６００億円割れだ。ほかにも内需の自動車向けが７５カ月ぶりの９０億円割れ、外需の米国が３１カ月ぶりの１６０億円割れだ。政府の「ものづくり補助金」も「効果が目立たなかった」（飯村会長）と需要の起爆剤としては、限定的なものだった。<br>
<br>
　停滞ムードは日本の工作機械産業だけでなく、米国、欧州、中国も同じだ。関係者は、「欧州の工業会は欧州全域の回復に１—２年要するとみている」と明かす。過去最高だった１８年から失速とも言える状況を生んだのは米中貿易摩擦だ。さらに中国の設備過剰が新規投資を抑え込んでいるようだ。<br>
<br>
　日工会は８月の受注を底に、９月単月の受注額を９５０億円とするなど年内は健全水準の１０００億円割れが続くと予想する。<br>
<br>
　こうした予想が成立する点は、一気に年間受注額が４０００億円規模に沈んだ０８年のリーマン・ショック後の０９年との違いであり、「当時と異なり、今回は変化に対して調整が効く」（飯村会長）ことが救いだろう。<br>
<br>
　そもそも工作機械の受注は数年単位で好不調を繰り返すものだ。業界には「短期的な上下動に一喜一憂しても仕方ない」（関係者）との考えが根強い。中長期の開発に経営資源を回し、成果を出す工作機械産業ではその考えが正解だろう。<br>
<br>
　日工会は市場の回復が２０年４—６月に始まるとみている。各国の景気刺激策、半導体関連の在庫調整からの投資再開、第５世代通信（５Ｇ）向けの設備投資を予想する。<br>
<br>
　回復時期がいつになるにせよ、次の高みに向けた仕込みを滞りなく進める必要がある。ましてや今は変化の時代だ。<br>
（取材・六笠友和）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuZvHKf_5d8d4a274958e.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 08:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>指１本１本が衝撃吸収するロボットハンド開発、何が実現できる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19398</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学の小山佳祐特任助教は、指一本一本が衝撃を吸収するロボットハンド「マグリンケージハンド」を開発した。指関節に磁石歯車を採用し、入力と外力の両方が滑らかに動くようになった。外から強い力がかかると磁石歯車が滑って力を逃がす。これまでサーボ制御のみで衝撃吸収を実現した例はないという。ロボットで動いている対象をピッキングしやすくなる。<br>
<br>
　モーターの回転方向を磁石歯車で９０度変換して、遊星歯車減速機で回転力を増やす。磁石歯車は摩擦がなく、モーターの力と外からの力の双方を伝達できる。傘歯車などの方向変換機構は摩擦が大きかった。<br>
<br>
　モーターと磁石歯車、減速機を指の太さに収めた。モーターからの力は減速機で増幅され、反対に指先に外からかかる力は減速機で減衰される。小型のモーターでもロボットハンドとして十分な６・８ニュートンの力を出せる。指の最高速度は秒速２・６メートルで、ハンドとしては８自由度を備えた。<br>
<br>
　磁石歯車は強い力がかかると滑るため、過剰な負荷から機構を守るトルクリミッターとして機能する。各モーターはサーボ機構で回転角度を計測しており精密に制御できる。<br>
<br>
　ロボットハンドとしては、製造ラインを流れてくる製品をそのまま指で受け止めつつ、モノをつかむ動作が可能になる。従来は対象を決まった位置で静止させてから拾い上げていた。<br>
<br>
　製作にあたりマイクロテック・ラボラトリー（相模原市南区）と信電舎（東京都江戸川区）、エフ・イー・シー（埼玉県狭山市）の協力を受けた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コイン形全固体電池、10年超使用可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19399</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マクセル（東京都港区、中村啓次社長、０３・５７１５・７０３１）は、硫化物系固体電解質を使ったコイン形全固体電池（写真）を開発した。１０年以上の貯蔵・充放電サイクルを可能とする長寿命特性と１００度Ｃ以上の高温耐性を実現した。既に国内ウエアラブル機器メーカーと共同開発を進めており、同社に対してサンプル出荷を始めた。２０２０年度中の量産を目指す。<br>
<br>
　小型電池向けに三井金属と共同で改良した硫化物系固体電解質と、その固体電解質向けに組成や粉体特性を制御したマクセル独自の電極材料を採用した。充放電に伴う抵抗上昇を抑制し、電解液を使用した従来の電池に比べ、高負荷時での放電容量を約３０％向上することに成功した。<br>
<br>
　また、材料技術に加え、独自のプロセス技術により電池内部のリチウムイオン伝導度を高めることに成功。マイナス５０度Ｃ以下の極低温から１００度Ｃ以上の高温まで幅広い温度環境下で動作する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国際的な研究者「派遣・受け入れ」の大学トップ３、東大と京大ともう一つは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19400</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は大学や国立研究開発法人などの国際的な研究交流について、２０１７年度の調査結果を公表した。研究力強化で重要な研究者の「中長期」での「派遣」「受け入れ」はそれぞれ約４３００人、約１万３０００人。どちらもここ１０年ほど横ばいで、政府が掲げる“国際頭脳循環”は進んでいない状況だ。大学別の中長期のトップ３は派遣・受け入れともに東京大学、京都大学、早稲田大学だった。<br>
<br>
　海外への派遣数のうち短期（１カ月以内）は約１７万人で、中長期（１カ月超）とは差が大きい。短期派遣はここ７年ほど右肩上がりだが、腰を据えた交流で国際共著論文につなげる、という意味では難しい面がある。受け入れ数は短期が中長期の倍程度で、東日本大震災後の落ち込みは解消されている。<br>
<br>
　機関別に見ると中長期の派遣が多いのは東大、京大、早大に続いて４位大阪大学、５位名古屋大学、６位東北大学、７位北海道大学、８位神戸大学、９位筑波大学、１０位東京工業大学だ。中長期の受け入れでは大学のほかに８位理化学研究所、９位産業技術総合研究所など国立研究開発法人も食い込んだ。<br>
<br>
　調査は未来工学研究所への委託で行われた。回答は計８４２機関（回収率９４％）。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>画像認識は工場・倉庫の管理システムの「核」になる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19401</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　工場や倉庫などで画像認識の活用が広がっている。ピッキングではバーコード読み取りと比べ精度や速度が劣っていたが、画像認識が入退管理や検品などへ広がり始めている。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>一括して識別</h3>
<br>
　「大きな入出庫管理システムが稼働する。将来、画像認識とカラーバーコードの組み合わせが主流になる」とワム・システム・デザイン（大阪市浪速区）の上野潔代表取締役は自信を見せる。カメレオンコードというカラーバーコードを高速に識別して、倉庫などの入出庫管理システムを構築する。カメレオンコードは、撮影ができれば離れていても同時に多数のコードを読める。スマートフォンやタブレットの性能が向上してカメラや画像処理能力、通信などの問題が解決した。導入ハードルが急速に下がっている。<br>
<br>
　ＮＥＣは画像検品システムを提案する。画像検品はバーコードの読み取りと競合する。一つ一つの読み取りはバーコードの方が速いが、複数を一括して識別すれば画像認識が勝る。消費期限などの印字はＯＣＲ（文字認識）で読む。パッケージにコードを印字しにくい製品に向き、３社が導入した。ＮＥＣ交通・物流ソリューション事業部の長岡秀和マネージャーは「画像検品をピッキングカートに載せることも可能。作業記録を画像として残すとトラブル時に証拠になる」と説明する。<br>
<br>
<h3>自己位置を推定</h3>
<br>
　富士通ソフトウェアテクノロジーズ（横浜市港北区）は３６０度カメラの映像から自己位置を推定する技術を開発した。天井や壁に直径７０センチメートル程度の三重丸のカラーマーカーを貼り画像認識する。映像に三つのマーカーが映りこんでいればカメラの位置を計算できる。誤差は３０センチメートル未満。フォークリフトや搬送ロボなどの位置管理に提案し、１２月ごろに商品化する予定だ。<br>
<br>
　開発した淡島政紀氏は「マーカーは貼るだけで電源不要。物流大手は自動化設備が整っている。簡単に追加できる点が評価されている」としている。<br>
<br>
　将来はこうした技術の統合が進むと期待される。搬送ロボや作業者が身につけたカメラ映像から棚の荷を識別したり、作業者の動線を記録して最適化したりする。一度カメラを配備するとソフトの開発で管理項目を追加でき、ＳａａＳ（サービスとしてのソフトウエア）に向く。画像認識を核にさまざまな管理システムがつながる可能性がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国のロボコンは「堅牢性の壁」をいかに乗り越えてきたか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19407</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　技術開発コンテストの課題はシステムのロバスト性（堅牢〈ろう〉性）だ。多くのロボットコンテストでは本番だけ動くロボットが散見される。ハッカソンは審査員の前のデモでさえ動けばいいというシステムが大半を占める。コンセプトで勝負するため、完成度は低くてもイベントは成立し教育にもなる。中国ＤＪＩのロボコン「ロボマスター」は試合数が多く長期戦になる。必然的にロバストな機体が開発される。これは地区大会や地方イベントで地域にロボットを紹介する際に強みになる。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　「参加チームの技術には大きな差はない。ロバスト性や細かな作り込みが勝敗を左右した」と包玉奇ロボマスター技術責任者は振り返る。ロボマスターは試合数の多さが特徴だ。中国・国内のチームは北部と中央、南部の三つの地区大会を経て、深圳市での決勝トーナメントに進む。決勝トーナメントでは中国のベスト２４と国際参加枠、ワイルドカード枠など３２チームが競う。<br>
<br>
　ベスト１６や８、４とチーム数が半減するたびに、半数は順当に勝ち上がり、残りの半数は敗者復活を含めて試合数を重ねる。優勝した東北大学は負けなしで５回戦、２位だった上海交通大学は７回戦を戦った。<br>
<br>
　各回戦で３ラウンド２試合先取か、５ラウンド３試合先取で戦う。最低でも１２回勝たないと優勝はない。本番一発勝負のロボコンとは違うレベルのロバスト性が求められる。日本では本番でさえ動かないロボットが続出する。<br>
<br>
　東北大は試合の合間の３分間の調整時間で、消耗部品を交換できるよう機体を設計した。東北大の王法●（●はしめすへんに其）リーダーは「調整時間は短く、簡単な交換作業しかできない」と振り返る。機構の消耗を特定の部品に集めて、劣化部分を丸ごと交換すれば、裏で細かな修理ができる。<br>
<br>
　機体メンテナンスは体力勝負になってしまう課題がある。ロボマスターでは全方向に走るため車輪は「メカナムホイール」が採用される。地上ロボ５台分、最低２０枚が要る。日本から参加したフクオカニワカチームの花守拓樹リーダーは「ホイールが２—３試合で消耗してしまう。完成品を買うと一つ１万円以上する。それを１０枚、２０枚と積み上げるチームもあった」と振り返る。<br>
<br>
　東北大はドローンのジンバル機構は３Ｄプリンターで作製し、会場でスペアパーツを自作できる環境を整えた。以前はロボットは壊れると、もう競技に参加できなかった。包玉奇技術責任者は「消耗を前提にして、３Ｄプリンターで安定したメンテの仕組みを作った功績は大きい」と評価する。<br>
<br>
　ロバスト性のみを追求すると機体が角張ってごつごつする。デザイン性が損なわれがちだ。日本のロボコンでは競技の戦績とは別にデザイン賞を設ける。結果、デザイン勝負と競技勝負のチームが分かれてしまう課題があった。ロボマスターでは優れたデザインを表彰し、チームに調整時間を延ばせるタイムカードを与える。この１枚が勝敗を左右する。勝つためにデザインとロバスト性の両立を追求させている。（全６回）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンパクト設計の電動オフィスチェアで障がい者の利便性を高める!</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19413</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オカムラは、電動オフィスチェア「ウェルツイーブイ」を２０２０年１月に発売する。電動車いすを一般的なオフィスデスクでも使いやすいようにコンパクトに設計した。障がい者専用の作業デスクを作るのではなく、通常の作業環境に障がい者が入りやすくなる。組み立てや検査ラインなど、交代制の現場などに提案していく。<br>
<br>
　座面の下に車いすの車輪が収まるように設計した。旋回半径が５５センチメートルと小さく、作業者密度の高い現場にも導入しやすい。肘掛けの高さが６３センチメートルで、一般的な高さ７２センチメートルのデスクに収まる。<br>
<br>
　移動はジョイスティックで操縦する。最高速度は時速４・５キロメートルで、手元のスイッチにより５段階に調整できる。<br>
<br>
　車体重量は４５キログラムで、走行可能距離は約１６キロメートル。座面はアルコールなどで清掃しやすいビニールレザーとクロス生地を用意した。<br>
<br>
　販売価格は１２５万円程度で調整中。電動車いすと同等になる。車いす生活者が働く際、会社に私用の車いすで通勤して、そのまま働くか通常のいすに移乗することが多い。屋外を走る車いすは車輪径が大きく、いすに移乗するとトイレへの移動がおっくうになる。<br>
<br>
　１８年に障がい者の法定雇用率が引き上げられ、対象となる事業主も４５・５人以上に引き下げられた。中小企業の環境整備では、障がい者専用の作業空間が必要だと融通が利きにくくなる。通常の作業空間に健常者と障がい者が同じように働ける仕組みが求められていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンから“世界最軽量”双眼鏡が登場！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19418</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは双眼鏡の新製品２機種を１１月上旬に発売する。倍率８倍の「８×２０　ＩＳ＝写真」は重さ約４２０グラムで、手ブレ補正機能を備えた双眼鏡で世界最軽量。価格は６万５０００円（消費税抜き）。倍率１０倍の「１０×２０　ＩＳ」も、重さを約４３０グラムに抑えてユーザーの要望に応えた。価格は７万４０００円（同）。<br>
<br>
　カメラ用交換レンズで培った光学技術を応用した、シフト方式の手ブレ補正機構を搭載。双眼鏡の上位機種に備えている、１度押すと５分間連続で補正効果が得られるボタンも採用した。<br>
<br>
　大きさはいずれも幅約１１８ミリ×長さ１４２ミリ×高さ６９ミリメートル。対物レンズ有効径は２０ミリメートル。小型化・軽量化で長時間使っても疲れないようにした。形状やボタンの配置の工夫で、持ちやすさや操作性も向上。野鳥観察やスポーツ観戦、コンサートなど幅広い用途を見込む。<br>
<br>
<b>【双眼鏡ブームの背景はコチラ】</b><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15837" target="_blank">バーチャル時代に“リアル”の逆襲、双眼鏡ブームはなぜ続く？</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15848" target="_blank">大都会・新宿で星空が見える？！技術が広げる双眼鏡の可能性</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【佐藤オオキ】気鋭のデザイナーが考える伝統的工芸品が生きる道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19403</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デザインオフィス「nendo」を率いる佐藤オオキ氏。建築、インテリア、プロダクトなど世界中からオファーが舞い込む気鋭のデザイナーである。日本の伝統技術と現代のデザインを融合した商品開発にも数多く携わってきた佐藤氏の目に、産業としての伝統的工芸品の可能性や課題はどう映るのか。<br>
<br>
<h3>印象的だったコラボ</h3>
<br>
　−伝統的工芸品の産地や作り手とのコラボレーションを通じて、斬新な作品を生み出してこられました。こうした取り組みを通じて共通して抱く思いや印象はありますか。<br>
　「伝統工芸というと、どうしても『変わらない』『保守的』といった印象を持たれがちです。ところが、僕らがものづくりでのコラボレーションを行った作り手の皆さんは全く逆で、どんどんと新しい技術やトレンドを吸収されようとしているのが印象的です。国内外を問わず、これまで多くの伝統工芸の作り手の皆さんとコラボさせていただいてきましたが、門外漢の自分が『こんなことできますか？』と、素人目線で相談させていただく質問も、頭ごなしに否定されることなく、どうやったら実現可能なのかを精一杯検討してくれました」<br>
<br>
　−2015年のミラノ万博では、伝統的工芸品をクールジャパンとして世界に発信されました。産地の職人の方々と交流する過程で心に残るエピソードや特に思い入れのある商品を教えてください。<br>
　「半年で16作品を仕上げていくという、短期間でのプロジェクトでしたので、作り手の方の選定だけで相当な苦労があったのを記憶しています。印象的だったのは、（有田焼の名窯業である）源右衛門窯の金子昌司社長に「（全体テーマに合う）黒い有田焼ってできますか？」と伺った際、400年を迎える有田焼はこれまで白地と決まっていたにも関わらず、正反対の提案に迷わず『ぜひやってみましょう』と、前向きにお答えいただき、そのチャレンジ精神に感銘を受けました。他にも、同年代の作り手の皆さんの、伝統を守りつつも、新しいことにチャレンジしたいという前向きな姿勢に励まされ、なんとか会期を迎えられた、印象深いプロジェクトでした」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplOxxZt_5d8d93bb9487c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　<p class="aside">手仕事による正確で魅力的な絵柄を「目」ではなく「手のひら」で楽しめるようにしたいと考えデザインしたという黒い有田焼のお猪口。地は新たに開発・調合した釉薬でマットに仕上げ、そこに立体感とツヤ感のある模様を手描きしている。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVL8WZs_5d8d9389568a5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>「やったことがないだけ」</h3>
<br>
　−伝統的工芸品の生産額・従業員数は1970年代をピークに減少しています。産業としての持続可能性を模索する上では、一部の愛好家だけをターゲットとするのではなく、販路を広げビジネスとして成立させる戦略が欠かせません。伝統的工芸品を現代の生活やライフスタイルに合致した商品を生み出す上で、伝統的工芸品を活用したビジネスを検討する企業側と作り手側双方に求められる視点は何だと思いますか。<br>
<br>
　「『制約』にとらわれないことだと思います。デザインの現場では、クライアントや作り手さんの『できない』という言葉で止まってしまうことが多いのですが、誰かが『できない』と言い出した時には、なぜできないのか、何ならできるのかを掘り下げ、思考を止めないことが大切だと思います。往々にして『できない』は、過去の慣例に根拠なくとらわれている結果であったり、『やったことがない』だけだったりします」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpkq3v4F_5d8d94017f8ee.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">佐藤さんの最近の作品のひとつ。「空を覆い隠すのではなく、現してくれる傘（サントリー美術館）</p>
<br>
<br>
<h3>暮らしに思い馳せ</h3>
<br>
　−一方で日本の伝統的工芸品が、価値観が異なる世界で受け入れられるためには、どんな姿勢でものづくりやデザインに取り組むべきですか。<br>
　「『日本らしさ』にとらわれないことだと思います。海外で高い評価をいただいたnendoのデザインは、結果として海外で『日本らしい』と評価されることはありますが、デザインチームの20%以上は日本語を話さない外国人デザイナーですし、『日本らしさ』を意識してデザインすることはまずありません。伝統工芸というローカルな文化に根ざした技法を用いつつも、国籍や文化を超えた、人の暮らし、人の生活に思いを馳せていくことが重要だと思います」<br>
<br>
【プロフィール】<br>
1977年カナダ生まれ。2002年早稲田大学大学院理工学研究科建築学専攻修了、同年nendo東京オフィス設立。国内外での受賞多数。Newsweek誌「世界が尊敬する日本人100人」（2006年）、「世界が注目する日本の中小企業100社」（2007年）に選ばれる。米ニューヨーク近代美術館をはじめ世界の美術館に作品が収蔵されている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2020年度から始まる、小学校のプログラミング教育の本質とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19409</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>本当に子供たちに必要なプログラミング教育とは</h3>
<br>
■身につけたいのはプログラムの書き方ではない<br>
<br>
　二〇二〇年度から小学校では「プログラミング教育」が始まります。<br>
　プログラムとは、コンピュータに対する命令を書いたものです。プログラムを書くことをプログラミングと言います。コンピュータは、プログラムに書かれた命令を間違わずに実行します。図にプログラムのイメージとしてJavaScript（ジャバスクリプト）という言語で書かれたプログラムを示します。<br>
　ところで、このプログラミング教育の目的は、いわゆるプログラミングの技術を習得することではなく、「プログラミング的思考」を身につけることだそうです。<br>
　筆者は、情報系の研究者であると同時に大学教授という教育者でもありますが、恥ずかしながらこの「プログラミング的思考」という言葉を聞いたことがありません。<br>
　文部科学省の「小学校プログラミング教育の手引（第二版）」（平成三〇年文部科学省発刊）には、「プログラミング的思考」について、次のような説明があります。<br>
<br>
　「自分が意図する一連の活動を実現するために、どのような動きの組合せが必要であり、一つ一つの動きに対応した記号を、どのように組み合わせたらいいのか、記号の組合せをどのように改善していけば、より意図した活動に近づくのか、といったことを論理的に考えていく力」<br>
<br>
　具体例がないため、分かりにくい文章ですが、簡単に言えば「目的達成に必要な手順を論理的に考える力」ということです。「目標達成に必要な手順」とは、プログラムそのものを指すので、言い換えると「プログラムを論理的に考える力」です。さらには、単に「論理的思考」と言ってもよいと思います。<br>
　論理的思考を養うとしたこの方針には、筆者もまったく同じ意見です。なぜなら、この論理的思考こそがプログラミングの本質だと考えるからです。<br>
<br>
■子供のうちから徹底的に論理的に考えさせる<br>
<br>
　普段、私たちは物事を相当いい加減に考え、またいい加減な言葉で人に伝えています。日常的にはいい加減なことを言っても、聞いた人が上手く解釈してくれるからです。しかしその一方で、ここいちばん「相手を納得させたい」「相手を説得したい」というような場合は、決していい加減でよいとは考えないはずです。<br>
　そのようなとき、人類共通で有効な伝達手段は「論理」を使うことだと言われています。それほど論理的に筋道立てて考え・伝えることは、コミュニケーションの観点から普遍性があり、重要なのです。<br>
　もちろん、現実的には理屈ではなく相手の感情に訴えることが有効な場面もありますが、それは理屈が通じない場合のプランBであり、プランAとしては理屈が通っていることが大事です。<br>
　翻って考えると、コンピュータというマシンは、まったく融通がきかず、完全に論理的な命令しか聞かない「超堅物な奴」と考えることができます。ただし、この相手は、論理的命令を与えさえすれば、どんなことでも嫌がらずにその通りにやってくれる「忠実な奴」でもあります。<br>
　このような融通のきかない奴（コンピュータ）とのコミュニケーションを体験すること、またそのコミュニケーションに必要なプログラムを考えることは、私たちが日頃、あまり経験しないことです。だからこそ、小学校の「プログラミング教育」は、子供たちにとって、物事を完全に論理的に考えてみるというとても貴重な訓練になるのです。「論理的思考の獲得」、これこそが、「プログラミング教育の本質」であるべきです。<br>
<br>
■プログラムが書けても、AIは作れない<br>
<br>
　さて、プログラミング教育は、AIの開発にどう役立つのでしょうか。<br>
　本書の冒頭に紹介したように「AIとはプログラム」なので、プログラミングを習得することは、AIを作るための基本的な技術を身につけることを意味します。<br>
　ただし、プログラミングができるようになったからと言って、AIを作れるわけではありません。AIを作るには、その基本となるアルゴリズムを考える必要があるからです。<br>
　アルゴリズムとは、問題を解くために必要な手順を形式的に表現したものであり、そのままではコンピュータに通じない、人間向きの表現です。<br>
　プログラミングは、このアルゴリズムをコンピュータに通じるプログラムに書き換えることなのです。そして、このアルゴリズムを作り出す作業は、今のところ「人間にしかできない仕事」なのです。								<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
本当は、ずっと愚かで、はるかに使えるＡＩ　近未来 人工知能ロードマップ<br>
山田 誠二　著、四六判、172頁、1,400円（税抜き）<br>
<br>
日本のAI研究の第一人者である著者が大胆にAI込みの未来社会を予測する。2020年代～2040年代ごろまでのAIの社会への浸透の具合とは—。AIに関する様々な誤解を解きほぐし、等身大の姿を浮かび上がらせるとともに、AIを受容するために社会に求められる要件を明らかにする。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
山田　誠二（やまだ　せいじ）<br>
1984年 大阪大学基礎工学部卒。1989年 大阪大学大学院基礎工学研究科博士課程修了。工学博士。1989年 大阪大学助手、1991年 大阪大学講師、1996年 東京工業大学助教授を経て、2002年 国立情報学研究所・総合研究大学院大学教授、現在にいたる。<br>
専門は人工知能、HAIヒューマンエージェントインタラクション。ここ10年の研究テーマは「人間と協調するAI」であり、現在HAI、知的インタラクティブシステムを中心に様々な研究プロジェクトを推進中。2016〜2018年 人工知能学会会長。<br>
○著書『ヒューマンエージェントインタラクションJ（山田誠二、小野哲雄、近代科学社）、『人工知能の基礎（第2版）』（馬場口登、山田誠二、オーム社）ほか。								<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079995/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_SQzGDbXK91VAC" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15992444/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07999.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003446" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
第1章　そろそろ等身大のＡＩの話をしよう<br>
ＡＩは人間になれるのか<br>
ＡＩはなぜだまされるのか<br>
なぜシンギュラリティは起こらないのか<br>
<br>
第2章　私たちはＡＩに何を期待しているのか<br>
「ＡＩが仕事を奪う」という大きな誤解<br>
実は、クリエーターの仕事こそＡＩに代替される⁉<br>
ＡＩは非常に使える「ツール」だ —弱いＡＩバンザイ！<br>
<br>
第3章　ＡＩを学ぶ、ＡＩに教わる<br>
ＡＩ家庭教師〈アダプティブ・ラーニング〉による教育のカスタマイズ<br>
本当に子供たちに必要なプログラミング教育とは<br>
教育→就職→再教育→再就職 — リカレント教育はＡＩに任せろ<br>
<br>
第4章　あらゆる現場で仕事につくＡＩ<br>
ＩｏＴ＋ＡＩ＝インダストリー4・0＆精密農業<br>
ＡＩは自動運転よりもＭａａＳとの相性が良い<br>
ＲＰＡにＡＩを組み込むとどうなるか<br>
<br>
第5章　ＡＩと生きる未来シナリオ<br>
ＡＩ社会のダークサイドも直視しよう<br>
ＸＡＩ（説明可能なＡＩ）でブラックボックスを許さない<br>
ＨＡＩ —進化する人とＡＩのインタフェイス								<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079995/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_SQzGDbXK91VAC" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpquYYic_5d8437f280613.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">『本当は、ずっと愚かで、はるかに使えるＡＩ』</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子レンジで燃えないRFIDタグ、村田製作所がコンビニ用開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19402</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所は業務用電子レンジ対応の無線識別（ＲＦＩＤ）タグの試作品を開発した。コンビニエンスストアなどに設置されている出力１８００ワット級の業務用電子レンジに入れても燃えない。ＳＩ（システム構築事業者）や小売業者などの顧客開拓、販売に向けた市場調査を始めた。新規顧客の要求仕様に応じて製品開発を進め、２—３年内の量産を目指す。<br>
<br>
　コンビニ業界では、食品のロス削減にＲＦＩＤを使ったサプライチェーンの可視化が期待されている。ただ、一般的なＲＦＩＤタグを弁当のプラスチック容器に取り付けて電子レンジで温めると、電磁波でタグが燃えてしまう。<br>
<br>
　試作品として製作したＲＦＩＤタグは、同社が高周波設計で長年培ったコア技術「ムラタＲＦＩＤテクノロジー（ＭＲＴ）１・０」を生かしたモジュール製品「マジックストラップ」とアンテナ設計技術を組み合わせ、強いエネルギーがかかる電子レンジの中でも燃えないようにした。一般的な電子レンジの負荷条件で実証実験した結果、使用前と使用後で外観や電気的特性に劣化がなく、燃えていないことを確認した。試作品のサイズは長さ７０ミリ×幅１４ミリメートル。<br>
<br>
　経済産業省は２０１７年４月、コンビニ各社と共同で「コンビニ電子タグ１０００億枚宣言」を策定。２５年までに、推計で年１０００億個のコンビニ各社の全ての取扱商品に電子タグを貼り付け、商品の個品管理を目指している。今回の試作開発はこの動きを念頭に置いている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY5gy6U_5d8d9149903b8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">製作したＲＦＩＤタグの試作品</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 07:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>山梨と郊外にこだわり次は海外へ、シャトレーゼ「逆転の発想法」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19412</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　山梨県発祥の総合菓子メーカー「シャトレーゼ」。国内では郊外を中心に528店舗（2019年9月末時点）の工場直売店を展開し、菓子の製造小売りとしては最大規模を誇る。近年はシンガポールをはじめ海外にも進出。この9月には東京・銀座に都心型の新ブランドによる店舗をオープンしたばかりで事業拡大に拍車がかかる。そんな同社だが、経営の根幹を揺るがす苦難の時期があった。これを乗り越え、年商700億円を超えるグループ企業へ成長を遂げた裏には、齊藤寛会長の「逆転の発想法」、そして地元山梨にこだわる経営があった。<br>
<br>
<h3>大手ができないことを</h3>
<br>
　シャトレーゼホールディングス（HD）の創業は1954年、今川焼き風のお菓子「甘太郎」の店舗を山梨県甲府市（旧紅梅町）に出店したことにさかのぼる。当時、砂糖は統制品で、他の店は人工甘味料を使うところが多かった。そんな中、北海道の小豆と上白糖、水あめを使い、素材にこだわった今川焼風の菓子甘太郎は「本物の味」と人気を博し、朝早くから昼まで行列が出来るほどの人気ぶりだったという。ただ、温かい作りたてを提供するため、夏になると売れ行きが落ちるのが悩みだった。<br>
<br>
　「夏にも売れるソフトクリームでもよかったが、やるからには大きな事業にしたい」。齊藤寛会長はアイスクリーム業界参入の決断をこう述懐する。勝沼市の自宅裏に工場を構え、アイスを作り始めたが、実は「これが苦労の始まりだった」。<br>
<br>
　全国に販売ネットワークが確立されていた大手メーカーと競わなければならず、売れ行きは芳しくなかった。設備投資の負担も重くのしかかり、資金繰りに奔走する日々だった。<br>
<br>
　追い詰められた齊藤会長が目を付けたのは、「大手ができないこと」。大手メーカーは計画生産のため、傷みやすい生菓子の製造はしていなかった。<br>
<br>
　そこで67年に低コストで衛生的なシュークリーム製造に乗り出した。あわせて社名も現在の「シャトレーゼ」に変更。当時の相場が1個50円のところを、アイスクリームで培った生産技術を生かし、およそ5分の1で提供することができた。冷蔵庫のある小売店はまだ珍しかった時代ゆえ、廃棄品が出るのではないかとの懸念もあったが、1日に50万個も売れる大ヒット商品になった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphqXVGw_5d8db0c5bfe1a.jpeg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">創業者である齊藤寛会長</div>
<br>
<h3>逆転の発想で起死回生</h3>
<br>
　75年には、首都圏を中心にフランチャイズによる洋菓子専門店を展開し、日本一の生菓子メーカーへと成長していった。菓子生産が間に合わなくなったため、50億円を投資して旧中道町（現甲府市）の食品工業団地に中道工場を建設することにした。<br>
<br>
　ところが中道工場の稼働を5ヵ月後に控えた84年4月、主力の勝沼工場（旧勝沼町、現甲州市）が火災で全焼してしまう。卸売り用の菓子が生産できず、スーパーの売り場は他社へ奪われてしまった。急遽、新工場での製造を試みたが、新しい設備に慣れない環境のため、うまくいかず廃棄の山が続いた。<br>
<br>
　悲嘆に暮れる齊藤会長に、さらに追い打ちをかけたのが、自身の右腕として活躍してくれていた弟の急逝。経理担当の妹も病気で1年間離脱することになってしまった。従業員の間にも不安が広がる中、齊藤会長は決して下を向かず、「大丈夫だ」と従業員を、そして自身をこう鼓舞し続けた。<br>
<br>
　「人生には波があり、ピークが来ると、必ず次には落ちてしまう。けれども、その次には大きなチャンスが待っている。だから高い波が来ているときはおごらず、落ちているときは失望してはいけない。苦境に立たされた時こそアイデアが出るものだ」。<br>
<br>
　売り場が減って商品が提供できない状況を逆手に取り、85年、工場直売店を甲府市にオープンさせた。すると、連日行列が出来るほどの賑わいをみせた。翌年には、千葉県の国道16号沿線に工場直売店のFC１号店をオープン。これを皮切りに全国各地から出店申込が相次ぎ、郊外型FC店の全国展開が進んでいった。<br>
<br>
　94年には白州工場（旧白州市、現北杜市）を稼働。素材の調達、生産、配送、販売まで一貫して行う「ファーム・ファクトリー」という独自のサプライチェーンを打ちだした。齊藤会長は「地域けん引企業として、山梨県産の農産物も積極的に使っている。使用量は、おそらく県内の企業一」と胸を張る。<br>
<br>
　白州工場では、アイス・焼き菓子が生産され、全国、そして海外に送られている。軟水である白州の水は口当たりがまろやかで雑味がなく、素材の味を引き立てる。合成添加物を極力使っていないため口当たりも良い。品質管理が難しく一般流通を介さない独自の工場直売システムだからこそ実現できたといえる。<br>
<br>
<h3>世界へ、そして都市部へ</h3>
<br>
　これまで郊外を中心に店舗を展開してきた同社だが、15年には海外展開に踏み出す。第１号となったのはシンガポール。客足の少ないスーパーの出口、たった5坪を借りて店を出したこともあった。それでも、評判はSNSなどを通じて広まり、客足は絶えなかった。現在では9か国・地域に60店舗を展開する。<br>
<br>
　今年は創業65年の歴史で新たな節目となりそうだ。高級路線の新ブランド店「YATSUDOKI（ヤツドキ）」を9月14日、東京・銀座にオープンした。郊外中心の既存店舗とすみ分けを図り、2020年からは大阪、名古屋、札幌などにも出店し、フランチャイズも含め、年間30店舗を目指している。厳選した素材による手作りの専門店品質で、手土産やオフィス需要を狙っている。<br>
<br>
　郊外で磨き上げたビジネスモデル。それが海外展開、そして新たなブランド戦略につながりさらなる飛躍の原動力となりつつある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLMKR1K_5d8db0eaec539.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">新ブランドの第1号店は東京・銀座にこの9月にオープンした</div>
<br>
【企業情報】<br>
▽所在地＝山梨県甲府市下曽根町3440-1▽社長＝齊藤貴子氏▽創業＝1954年12月▽連結売上高＝662億円（2019年3月期）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>松屋社長「小売業界が『内税方式』を検討すべき」理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19421</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１０月１日に消費税率が８％から１０％に引き上げられる。当社のような百貨店業界を含む、小売業界にとっては強い逆風になる。９月は高額商品を中心に駆け込み需要もあり売上高は対前年同月を上回るだろうが、１０月は厳しい数字になるのは間違いない。<br>
<br>
　商売人として消費増税を歓迎する方は少ないだろう。私も百貨店の社長としては大手を振って賛成とは言いにくい。しかしながら、国の将来を考えると増税やむなしというのが率直な思いだ。<br>
<br>
　問題は、税金を上げることではない。税金が何に使われるか、なぜ消費増税が必要か国民に説明責任を十分に果たしていないところにあるだろう。<br>
<br>
　税金と聞くと召し上げられているという被害者意識を持つ国民は昔から少なくないかもしれない。これも税を取られることよりも、どのように税金が使われているかをきちんと説明してこなかったことが大きいのではないか。国民が増税に理解を示さないとなると、消費を必要以上に控えることにもなりかねない。我々の商売にも直接跳ね返ってくる。<br>
<br>
　政府は、２０２５年度に国と地方の基礎的財政収支を黒字化させる目標を掲げるが、消費税率を引き上げたところで、現状では達成は難しく映る。安倍政権は当面は消費税率を引き上げないと公言しているが、果たして、現実的にどこまで維持できるだろうか。<br>
<br>
　中長期的に消費税が段階的に引き上げられる可能性を視野に入れれば、小売業界は税込みの表示方式を検討するのも一つの手だ。日本では商品を買った金額に外税が足され、購入後に「消費税をこれだけ払ったのか」という心理が消費者に働く。一方、日本以上に消費税の高い国では、税負担を意識しにくい「内税方式」が採用されている。<br>
<br>
　消費者により近く、単価が低いコンビニエンスストアやスーパー業界は内税方式には反対姿勢だ。確かに内税を導入すれば、一度は痛みを味わうかもしれないが、消費税が変わるたびに値札や料金表を書き換えたり、大がかりにシステム更新したりする必要もなくなる。検討の余地は大きいのではないだろうか。<br>
<br>
　誤解してほしくないが、消費税のさらなる引き上げが急務だと主張したいわけではない。国の財政が悪化することで最終的に困るのは我々国民だ。目先の利益にとらわれない議論を始めるべきだろう。そのためには国民一人ひとりが税への関心を持つことが重要になる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>