<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>デサント新社長、「韓国依存脱却し中国軸」を表明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19034</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デサントは２９日、小関秀一社長が就任後初の会見を大阪市内で開き、新中期経営計画で従来の韓国依存から中国も強化する海外事業方針を示した。小関氏は、今春の敵対的ＴＯＢ（株式公開買い付け）成立で出資比率を４０％に高めた伊藤忠商事出身で、創業家出身社長から６月に交代した。<br>
<br>
　デサントは自社ブランドを主軸に中国事業を伸ばし、日本、韓国に次ぐ第３の柱に成長させる。小関社長は「近い将来は２国を超え、当社にとり最大の市場になると確信する。倍速で事業を拡大したい」とした。<br>
<br>
　また、当面は売り上げ目標を掲げないが、中国戦略を軸に「収益を出せる体質に変えるため、社内に大きくメスを入れたい」との考えを示した。中国スポーツ用品大手の安踏体育用品（ＡＮＴＡ）との連携を強化し、年内にも新たな計画を発表する予定。<br>
<br>
　日本製品の不買運動が続く韓国市場については「７月以降、小売りベースで影響があった。長期的に注視したい」とした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 07:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国向けフッ化水素83％減、日本は規制強化後初の輸出許可か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19035</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　財務省の７月の貿易統計（品目別）によると、半導体の洗浄に使われるフッ化水素の韓国向け輸出量が、前年同月比８２・４％減の４７９トンとなった。輸出額ベースでは同３５・５％減の４億９７万円。フッ化水素は、日本政府が７月４日に韓国向け輸出管理を厳格化した半導体材料３品目のうちの一つ。日本政府による韓国向け輸出管理の厳格化が影響した。<br>
<br>
　一方、日本政府は半導体の製造過程で用いられるフッ化水素の韓国への輸出を規制強化後初めて許可したと、ロイター通信など複数のメディアが報じた。<br>
<br>
　日本政府は今年７月、半導体などの製造に必要なフッ化水素など３品目について、韓国に対する輸出規制を強化。その後、規制対象の１つであるレジスト（感光材）の輸出は２回承認されている。<br>
<br>
　先に許可したレジストは半導体の回路パターンを転写する工程に使う。極端紫外線（ＥＵＶ）光源など最先端プロセス向けの材料で、本格的な量産に至っておらず、そもそも韓国の半導体メーカーへの影響は少ないとみられる。一方、残る対象のうち、フッ化水素は現行のプロセスで多用し、しかも保管・貯蔵が難しいことから、輸出許可が出ないと生産計画の変更を迫られることになる。<br>
<br>
　半導体材料３品目のうち、フッ化ポリイミドとレジストの２品目は貿易統計上、複数品目にまたがっており、財務省は数量や金額が集計できないとしている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfpT79t_5d685da3e8f0b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 08:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカ会議閉幕、日本は人材育成でもっと貢献します！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19055</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　　日本の主導により横浜市で開いた第7回アフリカ開発会議（TICAD7）が30日、3日間の討議を終えて閉幕した。成果文書である「横浜宣言2019」では、巨額融資で存在感を高める中国を念頭に、日本として人材育成といったソフトパワーでアフリカとの関係を緊密化する意向を示した。閉幕後の記者会見で安倍晋三首相は「国の力は人にあり」と発言し、人材育成の重要性を強調した。<br>
<br>
　会議にはスーダンを除くアフリカ53カ国の関係者が出席し、首脳級は過去最高の42人が参加した。<br>
<br>
　「ニュー（新しい）TICAD」と安倍首相が発言するように、全体を通じて1993年に始動した会議の刷新が図られた。ポイントは「ビジネス中心」だ。これまでアフリカと言えば政府開発援助（ODA）が主体だったが、アフリカ諸国の中には円借款などの借金に難色を示す国もある。今後は日本企業の対アフリカ投資を一段と促し、民間企業の活動を中心に据える。<br>
<br>
　また産業人材の育成にも注力する。アフリカの若者を日本の修士課程で学ばせつつ就業体験も行う施策「ABEイニシアティブ」を通じ、今後6年間で3000人を育成する。支援人数は従来と同規模だが、「就業体験をより充実させたい」（外務省関係者）という。<br>
<br>
　次回のTICAD8は、22年にアフリカで開催する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 19:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再生可能エネルギーを「レゴ」のジオラマでわかりやすく表現</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19024</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　再生可能エネルギーを「レゴ」で表現—。九州電力の再生エネルギー子会社・九電みらいエナジー（福岡市中央区）は、５電源をブロック玩具「レゴ」で表現したジオラマ（写真）を製作した。保有、運用する発電設備と生活や産業とのつながりのＰＲが目的。全体サイズは１・２×２×０・８メートル。既製品パーツのみ約８万点で組み上げた。<br>
<br>
　太陽光は平地と屋上、水上。風力は地上式と洋上の浮体式・着床式など方式別にある。地熱では地中の熱水だまりや農業での二次利用も分かる。水力と間伐材によるバイオマスも作った。１０月に北九州市内で開催する展示会「エコテクノ」への出展を予定する。<br>
<br>
　製作は著名なレゴ作家・さいとうよしかず氏。国内未発売の部品もあるほか、タイヤホイールを冷却ファンに見せるなどレゴファンもうなる“玄人好み”に仕上がった。（福岡）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新宿から30分、キャンプみたいなシェアオフィス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19025</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　首都圏では都心、郊外ともシェアオフィスを併設する駅が増えてきている。ＩＣＴ（情報通信技術）の進化でさまざまな“働き方”が生まれており、テレワーク（遠隔勤務）の場所としてニーズが拡大。フリーランサーや起業家らも、仕事場として重用している。<br>
<br>
　小田急電鉄は５月、ひと味違うシェアオフィス「ネスティングパーク黒川」を、多摩線・黒川駅（川崎市麻生区）前に開設した。橋上駅の階段を下りた先には、こぢんまりとした駅前広場を囲んで、キャンプ場と見まがうような芝生とログハウス調の小屋が並ぶ。<br>
<br>
　小田急多摩線は、１９７４年に多摩ニュータウンと都心を結び、沿線開発を目的に開通した路線。黒川駅周辺でも地元と区画整理に取り組み、小田急グループが宅地開発を進めた。段階的に人口が流入し、約４０年かけて多様な世代が住まう町が完成したものの、開発当初には設計できなかったコンビニや駐車場といった利便施設の不足も顕在化していた。<br>
<br>
<h3>地域の個性</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7Em8uk_5d677b74abde1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">会員制のシェアオフィス</div>
<br>
　小田急は２０年度までの中期経営計画に「日本一暮らしやすい沿線づくり」（星野晃司社長）を掲げる。郊外駅をエリアの中核となる“集客フック駅”と夜間人口の増加を目指す“くらしの拠点駅”に分け、地域の個性に合わせた“仕掛け”づくりに取り組んでいる。<br>
<br>
　ネスティングパーク黒川も、多世代が暮らしやすい機能を駅周辺に集積させる取り組みの一環。シェアオフィス棟とともに、４棟の小屋には、店舗やワークショップに使える個室を並べた。地域住民の交流や起業欲を喚起する“仕掛け”だ。<br>
<br>
　「生活スタイル変化の中で職住近接のニーズがでてくる」（生活創造事業本部開発推進部担当者）と想定。ニュータウン再活性化のモデルケースを狙う。（木曜日に掲載）<br>
<br>
<h3>概要</h3>
<br>
１日の平均乗降人員は８５８２人（２０１８年度）で前年度比１．３％伸びた。各駅停車のみ停車し、新宿駅まで３０—４０分。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミリーに大人気の秘密とは？ＪＲ東日本　鉄道博物館</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19036</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新幹線と在来線の線路に挟まれた細長い敷地に立地する鉄道博物館。屋外含め４０の実物車両、Ｅ５系のモックアップ（模型）を展示しており、日本最大級の鉄道ジオラマも有する。２０１８年７月の改修で新館がオープン。鉄道の運転シミュレーターや鉄道文化ギャラリーなどがあり、子どもから高齢者まで幅広い世代が楽しみながら学ぶことができる。<br>
<br>
　鉄道博物館は０６年に閉館した交通博物館を引き継ぎ、ＪＲ東日本の創立２０周年記念事業のメーンプロジェクトとして、０７年１０月１４日の鉄道の日にオープンした。今年の１０月で１２周年を迎える。<br>
<br>
　本館の車両ステーションでは、国の重要文化財の１号機関車やＣ５７をはじめとした蒸気機関車、ＥＦ５５など電気機関車、皇族が乗車する御料車など３６両の実物車両を展示。当時の鉄道の姿を楽しむことができる。<br>
<br>
　横２３×奥行き約１０メートルの日本最大級の鉄道ジオラマは、改装の際に観客席との仕切りガラスを撤去したことで臨場感を演出した。そのほか、１５０年にわたる鉄道技術の進化の過程を学べる歴史ステーションや鉄道を支えるさまざまな仕事を体験できる仕事ステーションなどがある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuFwdIK_5d685f1710b0f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">Ｅ５シミュレーター。東北新幹線はやぶさとして時速320キロメートルで運転</div>
<br>
　鉄道の運転体験は、午前中で整理券がなくなってしまうほど非常に人気が高い。東北新幹線「はやぶさ」のＥ５シミュレーターは時速３２０キロメートルを体験できる。決まった時間で駅間を走行できるか、正しい位置に停車できるかなどが試される。Ｄ５１形蒸気機関車を再現したＳＬシミュレーターは本物のパーツを使うなど本格的なもので揺れもリアル。本職の運転士もこのシミュレーターを使って練習するという。<br>
<br>
　４月、来場者が１１００万人を突破した。来場者層はファミリー層が約６割を占める。ここ数年で訪日外国人（インバウンド）が増加しており、フロアガイドや鉄道博物館アプリは多言語に対応している。<br>
<br>
　テーマパークに位置付けられがちな鉄道博物館だが、同館の奥原哲志主幹学芸員は「当館はあくまで博物館。何か一つでも学んでもらえるとうれしい」と話す。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝１０—１８時（毎週火曜日、年末年始は休館）▽入館料＝一般１３００円、小中高生６００円、３歳以上未就学児の幼児は３００円▽最寄り駅＝ニューシャトル鉄道博物館（大成）駅▽住所＝さいたま市大宮区大成町３の４７▽電話番号＝０４８・６５１・００８            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>離職予兆を察知する？！カオナビの新システム「パルスサーベイ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19042</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>ニーズくみ取り課題解決</h3>
<br>
　カオナビは離職予兆を察知できる新機能「パルスサーベイ」を１０月から開始する。パルスサーベイは社員のスキルや評価履歴、性格などを顔写真とともにクラウド管理できるツール「カオナビ」のデータと簡単なアンケートを基に離職予兆をする。厚生労働省のデータによると、２０１５年３月に大学を卒業し、就職した３年目までの離職率は３１・８％と３割を超え、離職の増加や人材不足が企業の大きな課題になっている。そうした背景に加え、顧客のニーズをくみ取りながら、社会的な課題を解決する仕組みを構築した。<br>
<br>
<h3>統合的に判断</h3>
<br>
　パルスサーベイは「社会心理学的なアプローチではなく、カオナビで管理している統合的なデータから離職予兆が判断できる」（佐藤寛之副社長）とし、蓄積したデータを基に判断できることが特徴だ。社員には同社が作成した簡単な質問票に週ごとや月ごとに回答してもらう。繰り返し実施し、心理状態や組織の健全性を定点観測する。例えば、「異動後に消極的な回答が多くなった」「同時期の人事評価面談履歴を確認すると、異動に対して不満を持っているコメントがある」など、時系列にアンケート結果と他の情報を合わせて統合的に要因分析や判断ができる。予兆を検知するアラートは各人のパーソナリティーに合わせる必要があり、人事部などの管理者が各個別に設定できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvyG8B9_5d68c234ad3e1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">佐藤副社長（右）と平松プロダクト本部長</div>
<br>
<h3>ＳａａＳ生かす</h3>
<br>
　佐藤副社長は「我々のサービスは物を売って終わりではない。ＳａａＳ（サービスとしてのソフトウエア）型のビジネスとして、ユーザーの声に答えていく。開発側も、他社との違いや強みを生かした仮説を立てて開発をしていった。ＳａａＳ型のビジネスの特性を生かして、製品化までこぎ着けた」と振り返る。<br>
<br>
　「当初は、開発者視点でカオナビ機能向上を考えて研究開発していた」と平松達矢プロダクト本部長。開発途中から顧客企業の離職防止に対する悩みや昨今の働き方改革の影響もあり製品化となった。「開発途中からマーケットニーズを反映させたため、開発のギアチェンジが難しかった」（平松本部長）と苦労もあった。<br>
<br>
<h3>ＡＩ活用も視野</h3>
<br>
　同社は楽天技術研究所と従業員のコンディションや退職リスクを予測する人工知能（ＡＩ）開発に取り組んでいる。パルスサーベイへのＡＩ活用も模索していく。そのほか、ビジネス用チャットアプリケーション（応用ソフト）「Ｓｌａｃｋ（スラック）」とも６月から連携を開始。アンケートの回答をスラックから直接入力できるようにするなど、細かな機能向上をしていく予定だ。国内の人口が減少する中で、佐藤副社長は「より知恵を使って人材マネジメントの生産性向上をしていきたい。その中で足りない機能はＡＩなどの先進的な技術も使いながら付加していく」と意気込む。（鎌田正雄）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線に事前予約制の特大荷物置き場ができる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19044</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東海は２９日、ＪＲ西日本、ＪＲ九州とともに、２０２０年５月中旬をめどに、東海道・山陽・九州新幹線客室内の各車両最後部座席に事前予約制の特大荷物（写真）置き場を設定すると発表した。同座席を特大荷物置き場付き席として、従来の指定席料金と同額で販売。事前予約がない場合は手数料を徴収する。２０年東京五輪・パラリンピックに向けて、大型荷物を持って新幹線で移動する訪日客らの利便性に配慮する。<br>
<br>
　客室の荷物棚に収容できない３辺合計が１６０センチメートルを超える荷物が対象。２３年度をめどに、車内デッキ部にもロック付きの専用スペースを設ける計画。<br>
<br>
　同日会見した金子慎社長は「安心して新幹線を利用でき、スムーズに乗り降りできる」とアピールした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型「RVR」を発売延期する三菱自、開発遅れの背景は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19052</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱自動車は２０１９年度中としてきた小型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＲＶＲ」の次期車の発売を２１年度以降に延期する。運転支援機能の拡充などで、開発工数が当初想定より増えているため。需要動向を見極めて競争力のある商品開発を進める。<br>
<br>
　三菱自は１９年度中に新型ＲＶＲを投入し、電気自動車（ＥＶ）を設定する計画を公表していた。自動車の競争軸がＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）という新技術やサービスにシフトする中、開発費や車両コストは増大し、コストを抑えるために開発工数が膨らむ傾向がある。三菱自も対応に時間を要しており、計画通りの市場投入は難しいと判断した。今後、市場動向に応じて需要を満たすように開発を進め、早ければ２１年度内の投入を目指す。<br>
<br>
　また提携先の日産自動車とプラットフォーム（車台）の共通化を進める方針を明らかにしているが、開発方針などをめぐって折り合いをつけるのに時間を要していることも延期の一因となったようだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小規模なのに早慶に次ぐベンチャー創出数、デジタルハリウッド大らしさの秘訣</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19031</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタルコンテンツの実践的な教育を行うデジタルハリウッド大学。２００４年度に教育事業を手がける株式会社が、構造改革特区制度で大学院大学を開設したのが始まりだ。経歴もさまざまな教員や社会人学生が、デジタル技術によりベンチャー（ＶＢ）や異分野融合を生み出している。杉山知之学長に「常に新しいことをしていきたい」という同大らしさを聞いた。<br>
<br>
—株式会社立大学の歩みはいかがでしょうか。<br>
<br>
「国の仕組みに縛られつつも、新たなことができると感じている。物事を決めてやるまでが早く、カリキュラムのマイナーチェンジも毎年、進められるのは産業界の感覚があるからだ。また大学院の教員はこの分野でプロの実務家が中心で、医師やメディア人など学生も社会人が多い。そのため分野を超えた展開が目立ってきた」<br>
<br>
—デジタル技術と、医療やファッションなど他分野との掛け合わせが強みですね。<br>
<br>
「生活習慣病のモニタリングや服薬の継続支援システムで、プログラマーと著名大学の医師が組むなど驚くべき展開になっている。各人の脳で幸せの感じ方が異なる現象に迫る研究室も立ち上げた。大学発ＶＢランキングは経済産業省の調査で１１位。ビジネスを手がける教員や学生仲間が身近にいる環境が効いている」<br>
<br>
—最先端技術の教員による研究大学のＶＢとは違うようですね。<br>
<br>
「ポイントは仮想現実（ＶＲ）やコンピューターグラフィックス（ＣＧ）など普通の技術を活用することだ。機能が公開されている技術を取り入れ、自らの専門分野で新サービスを半年程度で作り出す」<br>
<br>
—順調だった大学院に対して、翌年度に設置した大学では正当な評価を得るのに苦労したそうですね。<br>
<br>
「受験産業のことを知らず背伸びだったと思う。先入観を持たれて苦労した。風向きが変わったのは３年ほど前。人工知能（ＡＩ）に仕事を奪われない創造性を、と注目が高まった。開学当初、『本当のデジタル活用は一世代先だ』と口にしていたが、実際に両親が卒業生という学生が出てきて感慨深い」<br>
<br>
【略歴】すぎやま・ともゆき　７９年（昭５４）日大院理工学研究科修士修了、同年助手。８７年米マサチューセッツ工科大メディアラボ客員研究員。９３年日大短期大学部専任講師。９４年デジタルハリウッドを設立。０４年デジタルハリウッド大学院大学長。０５年デジタルハリウッド大学長。工学博士。東京都出身、６５歳。<br>
<br>
【記者の目／長年の蓄積が評判確立】<br>
インタビュイーもインタビュアーも今回と同じ、１５年前の記事を見返した。「大学院は仕事を作り出せる人を育てるのが狙い」「大学個性化の時代だけに、学問をするだけでない大学があっていい」とある。個性的なトップが長年、率いることで新興大学の評判が確立されることを実感した。（編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFZcJea_5d67d3cb3f554.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デジタルハリウッド大学学長・杉山知之氏</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「光学産業の将来は無限」逆風下でもキヤノン・御手洗会長が意に介さないワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19039</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンが逆風に立ち向かっている。スマートフォンの普及に米中貿易摩擦などが重なり、祖業で主力だったカメラ事業で需要急減に苦しむ。ただ、すでに先を見据えた事業構造転換に取りかかり、２０１９年を底に反転攻勢を目指す。御手洗冨士夫会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に次の成長戦略を聞いた。（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
<br>
<b>—長く業績をけん引してきたデジタルカメラ事業が市場縮小に直面しています。</b><br>
<br>
　「コンパクトデジカメの販売は最盛期の０８年に業界全体で１億１４００万台あったが、１８年は１０５０万台と１０分の１以下になった。一眼カメラも１２年にピークの１８００万台で１８年が１０３０万台とほぼ半分に減った。この傾向はあと２年ほど続くだろう。両方合計で５００万—６００万台まで下がると覚悟している。これはスマートフォン出現による市場構造の変化だ」<br>
<br>
<b>—その結果、１９年１２月期は全社として厳しい業績の見通しです。</b><br>
<br>
　「今は構造改革とポートフォリオの入れ替えの真っ最中だ。米中貿易摩擦などで外部環境も悪い。カメラなどのコンシューマー製品が急激に落ち込んで、欧州の不況も重なり、海外で減産に伴う構造改革を行ってきた。今年でその構造改革は最後だ。ここ２、３年伸びてきた液晶パネルと半導体製造装置が１９年も受注残が多くて増収増益のはずだったが、中国のスマートフォン需要低迷や（冷え込む）日韓関係の影響で出荷が遅れている。今年は悪いことが集中した。ただ、新規事業の成長は順調で、来年から楽しみだ」<br>
<br>
<b>—カメラ不振を補う新規事業の強化・拡大でＭ＆Ａ（合併・買収）は欠かせません。</b><br>
<br>
　「もちろん今後も続けていく。狙いをつけている候補の優良企業が複数ある。医療関係のさらなる拡大とともに、監視カメラのソフトウエア関係ももっと強化したい。また、光学産業の将来は無限に広がり、１例が車載カメラだ。自動運転時代になれば、“眼”となるレンズとセンサーが必要になる。その膨大な市場に向けてＭ＆Ａなどを活用しながら、事業拡大を図る」<br>
<br>
<b>—米中貿易摩擦の激化などで既存の生産体制を見直す必要はありませんか。</b><br>
<br>
　「以前から見直しをかけてきた。生産のロボット化によるコストダウンを日本中心に取り組み、ロボットなどの設備の内製化も進めている。カメラ工場はロボット導入で省力化しており、余剰人員に対してソフト開発と機械設計分野の再教育を施している。それらが完成すれば、海外の工場があまり要らなくなる。すでにカメラ生産の７割は国内で、複写機・複合機もその流れにある」<br>
<br>
<h3>記者の目／成長戦略、実績で説得力を</h3>
<br>
　キヤノンは今、生みの苦しみを味わっている。一時的な業績の落ち込みを騒がれがちだが、御手洗会長は「長期計画を常に持っており、新たな成長へ自信がある」と意に介さない。ただ、新規事業の育成やＭ＆Ａは不確定要素が多いのもまた確かだ。成長戦略に説得力を持たせるには実績で示すしかない。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>和風・アニメ調BGMを海外へ！音楽作品の販路拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19045</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クレオフーガ（岡山市北区、西尾周一郎社長）は２９日、ＢＧＭや効果音などの音楽作品の海外展開を始めると発表した。英語版の使用権仲介サイトを立ち上げた。「和風」や「アニメ調」など日本らしい作品を訴求していく。２０２０年９月までに１０万ドル（約１０５０万円）の売り上げを目指す。<br>
<br>
　ユーチューバーらの自身で映像作品を作るクリエイターが増え、映像作品を構成するＢＧＭや効果音、ボイスなどの需要が増えている。そこで音楽作品の販路を英語圏に広げる。和楽器やアニメなどの日本らしい作品を重点的に紹介する。<br>
<br>
　販売価格はＢＧＭが９ドル９９セントからで、効果音やボイスは４ドル９９セントから。一度使用権を購入すると何度でも利用できる。クレオフーガは１万１０００人以上の音楽クリエイターが登録し、１５万作品が販売されている。広告やゲーム、動画配信にも提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>明日、米が対中制裁「第４弾」発動！主要業界の影響を検証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19047</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月１日、米中両大国の貿易摩擦が総力戦に突入する。米国は対中制裁の第４弾を発動し、追加関税の対象をほぼ全ての中国製品に拡大する。一方、中国も米国からの輸入額の半分に対して関税を上乗せし報復する。中でも中国の投資や消費が一段と停滞し、世界景気が悪化するのは避けられない。覇権をめぐる対立に終わりは見えず、日本企業は大国の自国第一主義に翻弄（ほんろう）され、一段の円高・株安、収益悪化のリスクがつきまとう。<br>
<br>
<h3>１２兆円分に１５％の関税</h3>
<br>
　米国は１日、制裁対象外だった１１００億ドル（約１２兆円）分に１５％の関税を課す。１０月には、発動済みの２５００億ドル分の税率を現在の２５％から３０％に拡大。１２月には、再び対象外の１６００億ドル分に１５％の関税を課す。<br>
<br>
　一方の中国も９月と１２月に分けて、農産物など約７５０億ドル分に５—１０％の関税を課し対抗する。報復関税は対象がほぼ網羅され、税率の引き上げを繰り返す事態に発展した。<br>
<br>
　９月中に閣僚級協議を再開する可能性もあるが、両者の溝はほとんど埋まっていない。米国は中国に過大な産業補助金や強制技術移転を法律で禁じるよう迫り、履行状況を検証する仕組みも要求している。一方の中国は米国産農産物を大量に購入する代わりに、双方が制裁関税を止めるよう求めている。「意見の隔たりが大きく、妥協点を探すことは困難だ」（銀行系エコノミスト）。<br>
<br>
　米国が中国の政策変更に固執する背景には、国際ルールに反する国家戦略で自国産業を育成し、米国の覇権に挑もうとしていることにある。しかも経済圏構想「一帯一路」を進める陰で新興国は対外債務が膨らむ“債務のワナ”に陥っている。中国は経済や政治の面で新興国を支配下に置く思惑がのぞくが、そのイメージ払拭（ふっしょく）に躍起だ。歴代の米政権は、自由貿易の恩恵を不当に享受し、覇権主義を進める中国に強い不満を持ってきた。<br>
<br>
　両国が歩み寄るシナリオも皆無ではない。トランプ米大統領は来秋の大統領選で民主党有力候補と支持率が拮抗（きっこう）しており、交渉の成果をいち早く有権者に訴えたい思惑がある。一方の中国は２０１９年４—６月期国内総生産（ＧＤＰ）の実質成長率が９２年以降で最低になるなど、制裁の影響が顕著になってきた。長期化を避けたい考えが一致できれば、協議が前進する可能性もある。<br>
<br>
　今まで国際社会はルール違反を常態化させる中国に対し無力だった。トランプ政権の要求は身勝手にも見えるが、その原因は中国にある。米国には国際協調への回帰が求められる一方、中国は不公正な貿易慣行を是正し通商ルールを順守するべきだ。両国は大国の責任を果たし、景気減速の防止に向けて事態の収拾を急ぐ必要がある。<br>
<br>
<h3>自動車　消費者心理の悪化懸念</h3>
<br>
　日本の自動車メーカーが米中間で輸出入する完成車の台数はわずかで、関税摩擦の直接的な影響は軽微だ。関係者が懸念するのは消費者心理の悪化で、「影響は大きい」（倉石誠司ホンダ副社長）と指摘する。貿易戦争激化によって景気の先行き不安が広がれば、新車市場を冷やす。<br>
<br>
　特に中国市場の後退が鮮明だ。７月の中国新車販売は前年同月比４・３％減の１８０万台と１３カ月連続のマイナス。１—７月累計は前年同期比１１・４％減の１４１３万台となっており、２０１９年でも２年連続の前年割れの可能性が高い。さらに「貿易摩擦が続けば、２０年以降も回復は緩やかになる」（自動車業界アナリスト）。<br>
<br>
　７月の販売でトヨタ自動車が１３万９１００台（前年同月比８・３％増）となるなど、足元では日系メーカーは健闘するが、先行きは楽観視できない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpbj5Q3k_5d6891959ab56.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">先行き不安が広がれば新車市場を冷やす（イメージ）</div>
<br>
<h3>工作機械　投資「もう１段」後退懸念</h3>
<br>
工作機械業界は米中関係の悪化が受注に悪影響を及ぼしている。経済の不確実性は設備投資判断をより慎重にし、投資の見送り機運が高まっている。日本工作機械工業会（日工会）のまとめでは、６月の工作機械受注が３２カ月ぶりに健全水準の１０００億円を割り込んだ。工作機械各社の２０１９年度業績予想も下方修正が相次ぐ。<br>
<br>
　その上に第４弾の発動となれば、設備投資意欲をもう１段後退しかねない。顧客の仕事量が減ることが想定され、工作機械メーカー幹部は「影響は大きい」と悲観する。<br>
<br>
　一方、１２月の制裁発動となったスマートフォン向けの受注については「ほぼ影響はない」（工作機械メーカー首脳）と見る向きもある。「総需要は変わらず、生産者と生産地が変わる。それを追いかけるだけだ」（同）と商機を見通す。<br>
<br>
<h3>電機　生産移管などリスク回避</h3>
<br>
　「米中貿易摩擦関連で、リスクを排除したい」。シャープの野村勝明副社長はサプライチェーン見直しの理由をそう説明する。同社はベトナムに新工場を建設して、中国で生産していた米国向け車載用液晶ディスプレーなどをベトナムから供給できるようにする。２０２０年度にも稼働予定。加えて中国で生産するパソコンについても、将来的にベトナムへの移管を検討している。<br>
<br>
　カシオ計算機は中国での生産比率の高い時計事業が影響を強く受けそうだ。タイや日本の拠点へ生産移管を進めることで影響は半減できると踏んでおり、対応を急ぐ。<br>
<br>
　京セラは１９年度内にも北米市場向け複合機の生産を中国からベトナムへ移管する方針だ。一方、従来ベトナムで手がけていた欧州向けの製品を中国生産へ切り替えて、両大国間の報復関税争いを回避する。<br>
<br>
<h3>化学　購買意欲“刺激”要素なく</h3>
<br>
　裾野の広い化学業界にとって、米中対立の長期化は需要と市況への悪影響を拡大する。第４弾の対中関税で、電子材料の主要用途であるスマートフォンなどへの関税発動が１２月に先送りされたが関税率は１５％に上乗せとなり、素材の購買意欲の刺激要素はない。<br>
<br>
　これまでの関税発動により、三菱ケミカルが高シェアを持つ透明樹脂原料をはじめ石化製品市況は軒並み下落した。サプライチェーン上流にあるため、中国で生産していなくても中国市場向けや中国から米国へ輸出する製品向けの素材は需要が減退した。<br>
<br>
　一方、顧客別にカスタマイズされた高機能品は、最終製品の売れ行きが良ければ貿易摩擦の影響を受けにくい。「貿易問題への対応策は限られる。こんな時こそ、顧客に選ばれるように製品を磨くことが重要」（化学大手幹部）という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビール以上に輸出が伸びているお酒、海外に大きな市場あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19058</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　暦の上では秋に入ったが、まだまだ暑い盛り、冷たいお酒が美味しい季節である。近頃、昔に比べお酒の種類もさまざまなものを目にするようになったが、最近はどんなお酒が人気なのだろうか。<br>
<br>
　2018年、フード・ビジネス・インデックス(FBI)の３業態（製造・流通・サービス）の１つである食料品工業の生産上昇をけん引したのは清涼飲料だったが、酒類も清涼飲料に次いで食料品工業の中でも伸びがみられる。巷では酒離れなどとも言われていますが、酒類全体の生産が増えてきているのだろうか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY0lwPT_5d69ab2276407.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>生産量はリキュール、スピリッツ類伸長</h3>
<br>
　国内製造分の酒類の課税数量の推移を見てみると、酒類全体では、10年前の2008年度と比べると約６％低下した。品目ごとに見ると、この10年間でビールや発泡酒、清酒、焼酎が低下している。<br>
<br>
　他方で、伸びている品目もある。チューハイや新ジャンル飲料などが含まれるリキュール類は約1.8倍、カクテルの材料に使われるスピリッツ類は約3.6倍、また、ハイボールが人気のウイスキー類も約2.3倍にまで伸びた。そのおかげで、2018年度の酒類全体は３年ぶりに前年比0.8％と上昇に転じている。<br>
<br>
　低下している品目もあるものの、消費者の様々なニーズに対応し、企業が新しい商品や飲み方を提案することで、酒類の生産も上昇に転じたのかもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN93Jkb_5d69ab487b39c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>清酒は輸出単価も上昇</h3>
<br>
　一方で、日本産酒類の輸出金額を見ると、2018年は約618億円となり、７年連続で過去最高を記録している。中でも清酒やウイスキーの輸出金額が最も大きく、成長を続けている（図３）。<br>
<br>
　実は、数量ベースでみると輸出量が最も大きいのはビールである（図４）。しかし金額ベースでみると、清酒やウイスキーはビールより輸出金額では大きいことがわかる（図３）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphSbURT_5d69ab65201f2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　清酒は輸出額、輸出量ともに伸びているが、実は輸出単価も上昇しており、2008年から2018年で約３７％上昇した（貿易統計より試算）。海外でもすでに「SAKE」として親しまれるようになってきた清酒だが、今後ますます日本の匠の味が海外で味わわれるようになるかもしれない。<br>
<br>
　また、日本のウイスキーも、今や世界にその品質が認められ、2015年にはビールの輸出額を抜き、清酒に次ぐ地位を占めるようになった。輸出単価は2008年から2018年で約７５％上昇した（貿易統計より試算）。<br>
<br>
　このように日本の酒類の輸出は近年成長を続けている。とはいえいまだ国内販売量の２％程度にすぎない。まだまだ海外市場には大きなポテンシャルがあるのではないだろうか。お酒と合わせて、日本の酒器や食文化など、関連市場にも期待が持てるところである。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHSPy9K_5d69ab841e4da.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 07:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陸自の演習に登場した「16式機動戦闘車」、日本企業の技術が結集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19061</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省の陸上自衛隊が富士山麓の北富士・東富士演習場で行った「富士総合火力演習」で、2017年度に配備を開始した「16式機動戦闘車」や「ネットワーク電子戦システム」などが登場した。島しょ部に見立てた演習場内の場所で敵の上陸を阻止する演習や対戦車火力、迫撃砲火力、ヘリコプター火力を披露した。<br>
<br>
　総合火力演習は61回目。参加人員は約2400人、戦車・装甲車は約80両、火砲は同60門、航空機は20機に及んだ。離島では常時、兵力を置けないため、早期反撃能力が必要。陸上・海上・航空自衛隊の連携やサイバー攻撃など新領域の防衛がカギになる。<br>
<br>
　16式機動戦闘車は車体が三菱重工業製、砲部が日本製鋼所製。陸自の主力である「10式戦車」と同様の射撃照準装置を備え、高速道路も走行できる。豊和工業製「81ミリメートル迫撃砲L16」は毎分15発の速射が可能で、ヘリコプターで前線へ輸送できる。三菱重工業製（砲塔は日本製鋼所製）の「99式自走155ミリメートルりゅう弾砲」は自動で装填、照準、給弾が可能。<br>
<br>
　ネットワーク電子戦システムは三菱電機製。陸自の第1電子隊に配備され、電波の収集・分析とともに敵通信活動の妨害も行う。演習では空自の「F—2」と連携し攻撃を指揮したほか、敵電磁波攻撃や通信システムの無力化を行った。飛行ロボット（ドローン）を飛ばし、これによって得た敵陣地の情報地点を集中的に撃破する演習も実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】“必ず入るゴルフボール”と自動運転技術はどんな関係？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19054</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>自動運転技術の応用でカップイン</h3>
<br>
　日産自動車は、新型「スカイライン」に搭載された運転支援システム「プロパイロット 2.0」の技術から着想を得た“確実にカップインするゴルフボール”「プロパイロットゴルフボール」の動画を公開した。それに伴い、横浜市にある日産グローバルギャラリーでは、実際にこのボールをを使ってパットができる体験イベントが９月１日まで開いている。（取材・狐塚真子）<br>
<br>
　プロパイロット 2.0を搭載した新型スカイラインは、ナビゲーションシステムと連動しており、高速道路の本線に入るとルート走行を開始する。3D高精度地図データのほか、カメラやレーダーによる周囲情報を基に、追い越しや分岐なども含めて、高速道路の出口まで走行をサポートする。<br>
<br>
　プロパイロットゴルフボールにもこの技術を応用した。グリーン上部にはカメラが取り付けられており、ボールの位置を特定しつつ、コンピューターが最適なルートを推定、ボールに指示を出す。ボールにはロボットが内蔵されており、ルートに沿うように細かく軌道修正をしながら自走し、カップに向かっていく。ただ、残念ながら実用化の予定はないようだ。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/a__YUtE949g" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpH1yFw7_5d68e602dda1e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">グリーン上部のカメラでボールの位置を把握</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjmArSr_5d68e63a5f843.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ルートが示された操作画面。ボールがどこを通ったのか、リアルタイムに分かる</div>
<br>
<h3>技術を日常生活にわかりやすく</h3>
<br>
　プロパイロットゴルフボールの製作に関わった日産の日本マーケティング本部ブランド&amp;メディア戦略部の松村眞依子氏に開発の経緯を聞いた。<br>
<br>
<b>ー開発のきっかけを教えてください。</b><br>
　この取り組みは、弊社の「TECH for LIFE」の取り組みの第4弾になる。車両技術で培った技術を日常生活に利用したら、どれほど便利な生活が実現できるかということを分かりやすく表現したかった。車に関心がない人にも関心を持ってもらうため、日産の技術をより身近なものに落としこんだ。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/tazFfEP_NcY" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
（第3弾の”自分で収納するスリッパ”は海外からも注目を集めた）<br>
<br>
<b>どうしてゴルフボールを選んだのでしょうか。</b><br>
　技術だけを忠実に表現しようとすると、一般的なものに落とし込めないので、何を題材にするかはとても悩んだ。ボツになってしまったが、「打たれたテニスボールを自動で拾う」ものや、「食卓の上のしょうゆ刺しが目的の場所まで動く」というものもアイデアとして挙がっていた。ゴルフはパターとカップがそれぞれ、スタートとゴールの役割を果たし、プロパイロット 2.0の技術を分かりやすく表現することができていたので今回の題材となった。<br>
<br>
<b>ー次回の題材は？</b><br>
　次回の計画はまだないが、今後もこのような取り組みは続けていきたい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転で脚光「ドラレコ」はどこまで進化するのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19060</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ドライブレコーダーの普及が進んでいる。常磐自動車道で起きたあおり運転殴打事件を受けて、量販店では市販品の注文が殺到。業務用でも運送業者だけでなく一般企業の営業車にも導入が広がる。メーカー各社は運転時のさまざまなトラブルに対応できるよう機能を強化した新機種の投入や、ドラレコを活用した新たなビジネスモデルの構築に乗り出している。<br>
<br>
　オートバックスセブンでは事件が明るみに出た後の１週間（８月１２—１８日）のドラレコの販売が前の週に比べ大きく伸びた。８月は需要が高まる季節要因はあるものの事件の影響は大きく、車両の前方と後方を両方撮影できる２カメラ型は約２・１倍、前後左右を録画できる３６０度型は２・３倍になった。<br>
<br>
　「運転のトラブルや事故は一瞬の出来事で、記憶を頼りに状況を説明するより記録として残した方が安心できると思って購入する人が多い」（同社広報）という。<br>
<br>
　ドラレコに注目が集まったのは今回の事件に始まったことではない。富士キメラ総研（東京都中央区）の東雄大研究員は「社会的な注目が集まる交通事故や事件がメディアで取り上げられると販売が増える」と指摘する。<br>
<br>
　２０１２年に京都市で起きた暴走事故では周囲の車がドラレコで捉えた動画が取り沙汰された。以降年約２０％の増加率でドラレコの販売が伸びている。１７年にはあおり運転の末に東名高速で痛ましい追突事故が起きたが、この事件もドラレコの関心を高めた。<br>
<br>
　東研究員によると国内市場は大手電機メーカーのほか、海外からＯＥＭ（相手先ブランド）で調達する企業、工場を持たないファブレス、海外メーカーなどが台頭し、１００社ほどが参入しているといわれ、競争は激しさを増している。<br>
<br>
　製造販売大手のユピテル（東京都港区）は、２００９年にドラレコ事業に参入。鮮明な映像を残す画像処理技術や全方位を撮影するドラレコの投入や駐車中の監視など機能を強化しながら商品群を増やしている。市販用のほか業務用にも力を入れており、タクシーやバスなどの運輸業、トラックなど運送業向けに増やしている。<br>
<br>
　交通トラブルの対応や交通事故を未然に防ぎたいとする企業が自己防衛のためにドラレコを導入している。近年の傾向として一般企業の営業車の導入が増えているといい顧客層がさらに拡大している。東研究員は、ドラレコの市販市場は２５年には１７年比３７％増の１８１万台になると予測している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZy0K9a_5d6a081f84bd5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>通信型でさまざまな顧客の課題を解決</h3>
<br>
　高性能で価格も手頃なドライブレコーダーが増える中、各メーカーは通信型ドラレコを活用したテレマティクス事業を強化する。運転のトラブル回避のほか、カーナビゲーションシステムと連携して業務用車両の運行管理に役立てるなど、顧客が抱える課題解決につなげている。<br>
<br>
　ＪＶＣケンウッドはシンガポールの配車サービス大手グラブと共同で、インドネシアでの運転手向けセキュリティーサービスを始めた。インドネシアでは配車サービスの運転手が乗客に襲われたり、車が盗まれたりするなど事件が多発し社会問題化している。<br>
<br>
　同サービスは運転手に何らかの危険が及んだ場合、車内の緊急ボタンを押すことで通信型ドラレコを介して外部のオペレーターにつなぎ安全を確保するもの。オペレーターはドラレコの映像を確認し、状況に応じて警備会社への手配や近くの配車サービスの仲間らに知らせるなど対処を仰ぐ。<br>
<br>
　２０１８年６月にインドネシアの複数箇所で実証実験し、１９年４月にジャカルタで正式に商用サービスを開始した。当面はインドネシアにおけるグラブの登録運転手の約１割に当たる３万５０００台分の導入を目指す。サービス開始から運転手が大きな危険に遭遇する事案は発生していないが、盗難車両の早期発見につながるケースが増えているという。<br>
<br>
　パイオニアはドラレコとカーナビを組み合わせて交通安全や効率的な運行管理を支援する業務用車両向けのクラウドサービス「ビークルアシスト」を展開する。<br>
<br>
　専用車載端末を通信回線を通じてクラウドサーバーにつなぎ、各車両の位置や走行軌跡などのデータを集約する。運転中の急加減速や急ハンドル、速度超過など危険挙動を検知した場合、ドラレコで撮影した運転映像と合わせ、危険運転の分析や通知、指導などといった安全管理に役立てる。業務用車両を運用する運送業者や介護・福祉関連企業での採用が進む。<br>
<br>
　運行管理においても巡回や配送、送迎など最適な走行ルートを容易に作成できるため、例えば専門の運転手を置かず従業員自らが車を運転して人員を送迎する場合など、誰でも安心して運転に集中できる環境を整える。<br>
<br>
　富士キメラ総研（東京都中央区）の東雄大研究員は「ドラレコはこれまで録画中心の役割だったが、今後はシステムを構成するデバイスになるだろう。ＭａａＳ（乗り物のサービス化）やソリューションビジネスに活用される」と指摘する。ドラレコの普及とともに既存のビジネスを組み合わせて付加価値を提供しようとする動きが加速しそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpp45v7i_5d6a0842e5637.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">通信型ドラレコで運転手の安全を支援する</div>
<br>
（取材・松崎裕）<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 31 Aug 2019 19:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>