<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ドコモの次世代型販売店、店名から「ドコモ」を外した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18943</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは、２０１９年度中に次世代型ドコモショップ「ｄガーデン」を１０店舗に増やす。おしゃれなカフェのような雰囲気の中、くつろいで店員の説明を聞けることで顧客満足度の向上につなげる。一方で、メルカリなど協業企業のサービスや携帯端末充電器、電動自転車のシェアリングサービスも提供。スマートフォンで利用できる各種サービスの体験場にもすることで、携帯電話料金だけに頼らない収益源を強化する。<br>
<br>
<h3>コーヒー提供</h3>
<br>
　東京・五反田で４月に新設したｄガーデン第１号店。店内はおしゃれなソファやカウンターで店員がタブレット端末片手に契約の説明をしていた。中央に設置したカフェカウンターではｄポイントクラブ会員向けにコーヒーを無料で提供。専用タブレットで電子雑誌読み放題サービス「ｄマガジンｆｏｒ　ｂｉｚ」を閲覧し、くつろぐ来場客もいる。<br>
<br>
　かつて、ドコモショップは１—２時間待ちが当たり前だったが、現在では客の約８割が前日までに来店予約をするようになったことで待ち時間が大幅に減った。次の段階が効率的な説明と来店時の顧客満足度の向上だ。タブレット端末を使い、顧客の好きな場所で商品や契約の説明をできるようにした。<br>
<br>
<h3>シニア層開拓</h3>
<br>
　店内のスマホ教室の隣に連携企業のサービスが体験できるコーナーを設けた。スマホ教室の利用者の主流である６０—７０代に例えば連携企業のメルカリの発送を体験してもらうことでｄガーデンの顧客満足度が上がり、メルカリもシニア層の開拓という相乗効果を生み出せる仕組みだ。<br>
<br>
　ドコモの北村貞彦代理店担当部長はｄガーデン設立の背景に、２０１８年５月、顧客識別手段を従来の携帯電話番号から自社ポイント「ｄポイント」会員中心に切り替えたことを挙げる。スマホ決済や映像コンテンツ配信などｄポイントを軸にさまざまなサービスをスマホで提供する時代となる中、「販売店も携帯電話の契約以上の価値を提供できる場に進化させる必要性を感じた」（北村担当部長）からだ。<br>
<br>
　この一環として、今秋にプレサービスを始める第５世代通信（５Ｇ）もｄガーデンで体験可能にする。ＶＲ（仮想現実）ゴーグルを装着し、選手の視点でスポーツをリアルタイム観戦するサービスのほか、資本・業務提携した米マジックリープの複合現実（ＭＲ）用眼鏡型端末を用いて各店舗の利用者同士がＭＲ空間内でゲームをすることを検討している。<br>
<br>
　ｄガーデンという名前には「ドコモ契約者以外にも開かれた空間にするため、ドコモという名前を外している」（別府功士ブランドショップ担当課長）狙いもある。スマホ経由で使える各種サービスの軸となる「ｄポイントクラブ」はドコモの携帯契約者でなくても会員になれる。ｄガーデンにはドコモ契約者でないｄポイントクラブ会員を自社の経済圏に呼び込むことで携帯電話料金だけに頼らない体制を作る狙いもあると言えそうだ。（文＝編集委員・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 07:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>踏み間違い防止はトヨタ“究極の使命”への第一歩</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18965</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　近年、社会的問題として取りざたされている高齢運転者による交通事故。特にブレーキとアクセルの踏み間違いの死亡事故は75歳以上の高齢運転者による比率が高い。つながる車や自動運転は交通事故を大幅に低減できると期待されるが、本格的に普及するのはまだ先の話だ。まずは既存の車の安全対策を進めることが重要であり、そこで培ったセンサーなどの技術やノウハウがCASE（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）を含めた車のさらなる高度化につながるはずだ。<br>
<br>
　トヨタ自動車は18年12月に、後付けの「踏み間違い加速抑制システム」の販売に乗り出した。4月末時点での販売台数は1660台で、さらなる普及拡大が課題だ。そこで年末までに、対象車種をこれまでの5車種から広げる。6月には対象車種に「ポルテ」「スペイド」「ウィッシュ」を加えた。年末までに計12車種に対応する計画だ。<br>
<br>
　トヨタの後付けシステムは、警告通知とアクセルの抑制で踏み間違い事故防止を支援する。車の前方と後方にそれぞれ二つずつ取り付けた超音波センサーで、約3メートル以内にある壁などの障害物を検知するとブザー音で通知する。<br>
<br>
　そこでブレーキと間違えてアクセルを踏み込んでしまった場合、踏み込みを検知してアイドリング状態になるような制御信号を出し、アクセルを踏んでも反応しないようにする。同時に車内の表示機とブザー音でも警告する。後退時には障害物がなくても、時速約5キロメートル以上でアクセルを踏むと同様にアクセル抑制と警告表示を実施する。ただクリープ状態になるので、停車するためには運転手がブレーキを踏む必要がある。<br>
<br>
　トヨタは、同システムの普及には「取り付けコストが一つのハードル」とみる。同時に「もっと機能の良さを知ってもらわないといけない」と、周知活動もカギを握る。<br>
<br>
　一方、新車への安全対策機能は浸透してきた。踏み間違い事故への対応として、12年から「インテリジェントクリアランスソナー（ICS）」の搭載を開始。車両の前後に四つずつ備えた超音波センサーで約4メートル以内の障害物を検知し、アクセルの出力を抑制する。それでも踏み間違いなどで障害物に近づき、そのままだと衝突すると判断した場合に自動でブレーキをかける。新車へのICSの搭載率は75％になり、踏み間違いによる事故発生率は約7割低減できるという。<br>
<br>
　また歩行者や車線の検知、自動ブレーキなど、安全支援機能をパッケージ化した「トヨタセーフティセンス（TSS）」の搭載も進めており、新車への搭載率は95％まで高まった。<br>
<br>
　豊田章男社長は「交通事故死傷者ゼロの社会を作るのが、我々の究極の使命だ」と力を込める。高齢運転者による重大事故が相次ぐ中、後付けシステムも含めた安全対策機能の普及に弾みをつけて、その実現につなげる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0AkVe2_5d61c214bf5e5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 07:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙・航空分野の概算要求は初の2000億円台、「H3」開発加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18955</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/j7wrff2zH5Q" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
　文部科学省の２０２０年度予算概算要求のうち、宇宙・航空分野が１９年度当初予算（１５６０億円）比で約３割増の２０００億円程度となることが分かった。１９年度の概算要求額１９９０億円も上回る。文科省の同分野予算の概算要求としてはこの１０年間で最も大きく、２０００億円超は初めて。２０年度打ち上げの新型基幹ロケット「Ｈ３」や、国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）用の新型物資補給機「ＨＴＶ—Ｘ」の開発などを加速させる。<br>
<br>
　Ｈ３は２０年度打ち上げ予定の初号機、２１年度打ち上げの２号機の開発費や打ち上げなどで１９年度当初予算比５割増の３５０億円を計上。さらに固体ロケットブースター「ＳＲＢ—３」やアビオニクス（航空宇宙関連のエレクトロニクス）などＨ３の部品との共通化を目指す小型固体燃料ロケット「イプシロン」の開発を実施する。<br>
<br>
　２０年度打ち上げ予定で、広域かつメッシュ幅８０センチメートルの高分解能で地上を観測できる先進光学衛星「ＡＬＯＳ—３」や、観測幅２００キロメートルで地震や豪雨災害などを受けた超広域の被災地の状況を把握できる先進レーダー衛星「ＡＬＯＳ—４」の開発費用に１９年度予算の１０倍程度となる約２００億円を盛り込む。<br>
<br>
宇宙探査への投資も加速する。ＨＴＶ—Ｘの開発に約１００億円を計上。現在のＩＳＳ用物資補給船「こうのとり」を改良し、輸送コストの４割程度の低減を目指す。<br>
<br>
　さらに２１年度に月面の目標地点へ誤差１００メートル以内のピンポイント着陸を目指す月着陸実証機「ＳＬＩＭ（スリム）」の開発に１９年度予算と同程度となる十数億円を計上する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 08:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工場に建設現場に空や鉄道…５Ｇは産業用途でどこまで広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18966</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年春に商用化する次世代通信規格「第５世代通信」（５Ｇ）を用いた産業向け新サービスの開発が進んでいる。高精細映像などの大容量データを高速で遅延なく多数の機器に伝送できる５Ｇの特徴を生かし、建設機械やロボットの遠隔制御を実証中。工作機械の生産や、交通インフラ保守の効率化に向けた動きも出ており、産業界の自動化のキーテクノロジーとして注目される。<br>
<br>
<h3>ドコモがトヨタ・コマツと検証</h3>
<br>
　ＮＴＴドコモが５Ｇの技術や仕様に関する情報提供などを行う「ドコモ５Ｇオープンパートナープログラム」の参加企業は、２８００社超に達した。産業別では１位がサービス業の２５％、２位が卸売り・小売り、飲食業の２０％だが、３位に製造業の１８％が入った。<br>
<br>
　２０年の商用化当初はコンサートやスポーツのＶＲ（仮想現実）観戦などＢツーＣ（対消費者）向けが主体となるが、製造業向け５Ｇサービスでも着実に実用化が近づいている。<br>
<br>
　その一つがトヨタ自動車の人型ロボット「Ｔ—ＨＲ３」の遠隔制御だ。１０キロメートル以上離れた場所にいる操縦士は、ロボから送られている映像をヘッドセット越しに見ながらリアルタイムに操作を指示し、器用にオモチャのブロックを積み上げた。<br>
<br>
　ロボがモノを持つ時の力を操縦士は感じられるため、目隠しをしながら力の感覚だけでモノを目的地に動かすこともできるようになる。人が近づけない災害地や宇宙空間などでの活用を見込む。<br>
<br>
　コマツとは５Ｇを用いて建設機械を遠隔操作する実証も行った。建機に複数設置したカメラからリアルタイムに送られてくる高精細映像を基に遠隔地にある運転席を模した操作体験スペースで運転手が遠隔操作する。<br>
<br>
　衛星測位システム（ＧＮＳＳ）で誤差数センチメートルの高い精度で施工中の建機の位置を測り、施工箇所の設計データと現地盤データとの差分を運転手へ提供する後付けキットも２０年に提供を始める。<br>
<br>
　同社は人工知能（ＡＩ）による画像分析機能や地形の計測技術を搭載し、クローラー式ダンプと協調して自律運転できる油圧ショベルの開発にも乗り出している。大容量データをリアルタイム伝送できる５Ｇが重要な役割を果たすことになりそうだ。<br>
<br>
<h3>生産・保守の効率化狙う</h3>
<br>
　工作機械世界最大手のＤＭＧ森精機は、今秋をめどに５Ｇ対応の製品やサービスの実用化に向けた実証実験を始める。ＫＤＤＩと連携し、主力工場の伊賀事業所（三重県伊賀市）に基地局を設け、工作機械の部品を製造する計１５０台の機械をつなぐ。ＫＤＤＩは２０年３月に５Ｇ商用化を計画。ＤＭＧ森精機も同年に顧客向けの運用開始を目指す。<br>
<br>
　「現物現地は製造業の基本中の基本だが、物理的に行く現場ではなく、目の前に現場が近づいてくる感じだ」—。ＤＭＧ森精機の森雅彦社長は工場への５Ｇ導入の衝撃をそう表現する。<br>
<br>
　離れた場所からの機械、ロボットの操作、検査などの精度が上がる。例えば、これまで１人で３台の機械を担当し効率を高めてきたものが、一気に数十台を扱えるようになり、飛躍的に効率が上がりそうだ。森社長は「ＡＩなどは、人間のノウハウや現物現地をどうするか議論を呼ぶが、５Ｇはそれらを補うパワードスーツの役割」だとも言い表す。<br>
<br>
　同社は２０年にも５Ｇを活用したサービスを始める考えだ。まずは５Ｇをアフターサービス部門のインフラとし、顧客工場の生産設備の稼働監視、保守サービスや部品交換などに生かしていく。「２５年ごろには納めた全ての機械を５Ｇでつなぎ、顧客ともっと密に無駄を省いていく仕組みにしたい」（森社長）と意気込む。<br>
<br>
　航空や鉄道業界にも５Ｇ活用の動きが広がっている。日本航空（ＪＡＬ）はＫＤＤＩと組み、空港サービスや整備現場での適用を想定した５Ｇ実証を進めてきた。高解像度映像を遅延なく伝送できる特性を生かし、地方空港での修理作業支援や、格納庫内の遠隔監視などについて有効性を確認している。<br>
<br>
　ＪＲ西日本は線路周辺設備の保守データ取得や鉄道無線の代替などで、５Ｇの可能性に注目する。ＮＴＴドコモと共同で、鉄道特有の環境でも安定した通信が可能かどうか、高速で走行する列車内から高解像度映像を伝送して検証。おおむね良好であることを確認した。「試験結果を参考に、現実的な活用法を考えていく」（来島達夫ＪＲ西日本社長）との考えだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPKSysX_5d61cb0f9682f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">５Ｇでロボットを遠隔操作するデモンストレーション（ＤＭＧ森精機）</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
<br>
<b>【第５世代通信とは】</b><br>
　データ通信速度が１秒当たり１０ギガビット（ギガは１０億）と、現在の４ＧＬＴＥの約１００倍の高速通信が可能な次世代通信規格。映像伝送時の遅延も１ミリ秒（１０００分の１秒）と、ＬＴＥの約１０分の１となる。１平方キロメートル当たりの接続機器数も１００万台と同１００倍になるため、高精細な４Ｋ映像をほぼ遅延なく多数の機器に伝送できるようになる。<br>
<br>
　５Ｇの周波数を割り当てられたのはＮＴＴドコモ、ＫＤＤＩ、ソフトバンク、楽天モバイルの４社。９月のラグビーワールドカップで本格的なプレサービスが始まり、２０年春に商用化が始まる。高周波数帯で電波の直進性が高く、建物などの遮へい物があると電波が届きにくい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 08:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ココカラとマツキヨ、統合に向け両社長が語ったこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18967</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ココカラファインとマツモトキヨシホールディングス（ＨＤ）は経営統合に向けた協議を開始したことを受け、２２日に都内で共同記者会見を開いた。ココカラの塚本厚志社長は、マツキヨＨＤを交渉先に選んだ理由を「優れた商品開発力やマーケティング力、店舗運営力がある」と説明。「力を借りて課題を解決し、大きな成果を上げる」と意気込んだ。<br>
<br>
　マツキヨＨＤの松本清雄社長は「互いの経験やノウハウを共有し最大限の利益を出す」と強調した。両社の統合が実現すれば売上高は１兆円規模、店舗数は３０００規模にのぼり業界首位に立つ。<br>
<br>
　かつて業界首位だったマツキヨＨＤの松本社長は「日本一に返り咲きできる」と意欲を見せた。両社はプライベートブランド（ＰＢ）商品開発や店舗運営の効率化、顧客データの活用などで協力し、シナジーの発揮を目指す。両社が持つ調剤部門も強化する。<br>
<br>
　両社が統合を目指した背景には競争の激化がある。ドラッグストアの店舗は増えているものの、人口減少で国内需要は減少傾向にある。<br>
<br>
　各社が顧客を奪い合う中で、魅力的な品ぞろえや効率的な店舗運営は不可欠だ。両社は経営統合で、新たな収益基盤を構築するための海外展開を加速する狙いもあり、松本社長は「アジアで１番を取りたい」との長期的な目標を語った。<br>
<br>
　ココカラは１４日、マツキヨＨＤと経営統合に向けた協議に入ることを決議した。マツキヨＨＤに２０２０年１月末を期限とする独占交渉権を与え、協議や交渉が長引く場合は延長する。ココカラは「スギ薬局」を運営する同業のスギホールディングスからも経営統合の提案を受けていた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 09:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サントリーが開発した新型の鉄道コンテナ、トラック何台削減できる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18968</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サントリーホールディングスは酒類・飲料向けの新型鉄道輸送用コンテナを開発し、９月から大阪—東京間で運用を開始する。コンテナで一般的な上方向に開閉するウイング型ではなく、横方向に開閉する観音開き型に変更。これにより従来はビールパレットで１８枚積みの容量を約１割増の２０枚積みに高めたのが特徴。トラックから鉄道輸送の強化を進め、年間で３１台分のトラックの削減効果があると試算している。<br>
<br>
　新型コンテナはグループの物流を手がけるサントリーロジスティクス（大阪市北区）が総合車両製作所（横浜市金沢区）と開発した。貨物輸送用３１フィートコンテナは観音開き型にすることでウイング型で必要だった支柱を不要にし積載パレット数を増やした。<br>
<br>
　積載可能重量をウイング型に比べ４５０キログラム増の１万４１５０キログラムに、内容積を同２・２立方メートル増の４９・３立方メートルに拡大した。<br>
<br>
　第１弾として安治川口駅（大阪市此花区）—東京貨物ターミナル（東京都品川区）のビール商品輸送で運用を開始する。これを踏まえて年内にも大阪—九州間にも拡大を検討するほか、ビール以外の飲料などへの拡大を図る方針。また、需要に応じて新型コンテナのグループ外への展開を視野に入れる。<br>
<br>
　サントリーはトラックから新型コンテナによる鉄道輸送への切り替えで年間７６トンの二酸化炭素（ＣＯ２）排出を削減できるほか、３１台分のトラック輸送の削減が可能とみる。物流業界でドライバー不足の問題が深刻化しており、飲料・食品メーカーなどは可能な範囲でトラック輸送からのシフトを模索している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 11:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＶとカーシェア、抱き合わせのビジネスモデルが加速する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18969</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電気自動車（ＥＶ）のカーシェアリングサービスが拡大している。自動車関連メーカーやカーシェアリング事業者は、ＥＶとシェアの特性を生かしたビジネスモデルの構築に乗り出した。各社が持つＥＶやシェアサービスの普及を後押ししつつ、新たな移動体験を提供することが狙いだ。これにより、人々の移動における空白地点“ラストワンマイル”を埋める可能性などが期待される。<br>
<br>
　カーシェアリングサービスを手がけるパーク２４（東京都品川区）は２０２０年１月までに日産自動車のＥＶ「リーフ」を１００台導入する。これまで４台のＥＶを導入し、自動車メーカーや自治体との実証実験に留まっていた。しかし、これまでに把握した課題の解消やＥＶシェアの運用体制が構築できると判断し、本格導入に踏み切った。<br>
　<br>
　電池残量に応じた貸出時間が確認でき、短距離利用など用途に応じて借りられるようにした。これにより常にフル充電にしておく必要がなくなり、充電時間の課題を克服した。<br>
<br>
　またガソリン車は稼働率の低さが指摘されているが、ＥＶは乗車していない時間を充電に充てられる点もメリットとして捉えた。加えて、環境に配慮した法人利用が増えている。既存のガソリン車をＥＶへ変更するのはコストがかかるため、「代替の一部をＥＶカーシェアで代用する需要がある」（パーク２４）と商機を捉える。<br>
<br>
　ＥＶのシェアにより、きめ細かい需要に応える動きもある。トヨタ自動車や愛知県豊田市などはトヨタ車体製の１人乗り小型ＥＶ「コムス」を活用したシェアリングサービス「ハーモライド」の実証実験を９月に始める。<br>
<br>
　目的地の最寄り駅までは電車、駅から目的地まではカーシェアリングを使う移動方法「レール＆カーシェア」により、将来は小型ＥＶの短距離利用が増えると見込む。１００台以上のコムスを使い、走行データを基に安全運転の度合いを評価する。<br>
<br>
　すでに沖縄県・久米島では、豊田通商などを通じコムスを展開している。旅行や観光の際にレンタカーが用いられてきたが、島内などの移動範囲が狭い場合はコムスが好まれる可能性がある。観光客の新しい移動手段として提案している。<br>
<br>
　出光興産も８月から岐阜県高山市と同飛騨市で小型ＥＶを使ったカーシェアリングの実証を始めた。タジマモーターコーポレーション（東京都中野区）が生産する競技用の２人乗り小型ＥＶを活用。「小型ＥＶは航続距離は短いものの、観光利用などにおいて細かい移動に適している」（広報）とみている。今後、需要や採算性を精査し、将来は事業化も検討する。<br>
<br>
　各社がＥＶとシェアを組み合わせたサービスを提供する背景には互いの相性の良さがある。ナカニシ自動車産業リサーチの中西孝樹代表は「車とエネルギーは切っても切り離せない関係にあり、ＥＶのシェアは車両や電力の管理が容易になる。双方を紐づけることで、他の手段を含め循環型の移動社会を構築できる可能性がある」と分析する。<br>
<br>
　例えば、日本では中長距離移動には既存の移動手段が適しているものの、短時間・短距離移動などラストワンマイルを埋めるための利用にＥＶの活用が期待される。さらに、その実現に向けてエネルギーの管理体制を整備できれば効率的な運用のほか、災害時にＥＶの電源利用や電力のシェアなどにも応用できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpB9hUgy_5d62211a7953f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>普及道半ば「商機」創出へ</h3>
<br>
　一方で、ＥＶとシェア共にまだ完全に普及したとは言えない。「空間」や「モノ」などのシェアリングエコノミー（共有型経済）に関するＰｗＣコンサルティング（東京都千代田区）の調査では、「移動」が認知度のトップであるものの、その利用は大きく落ち込む。利用者に「活用したい」と思わせる意欲刺激がまだ弱く、ＥＶについては航続距離などへの懸念がある。<br>
<br>
　さらにＥＶの普及について、ゴールドマン・サックス証券の湯沢康太マネージング・ディレクターは「本格普及には電池コストなどの課題があり、一足飛びにＥＶ化が訪れるとは見ていない」と指摘。日本政府の電動化シナリオはハイブリッド車（ＨＶ）を組み合わせた日系自動車メーカーの想定に近く、欧州や中国などと比べてもＥＶ化は緩やかだ。<br>
<br>
　ただＥＶとシェアを組み合わせることで、それぞれの課題をクリアし事業性を上げる可能性が出てきた。効率的な車両運用が求められるシェアにとって、短時間・短距離での利用に適したＥＶは扱いやすい。価格を課題とするＥＶにとっても、シェアで幅広い使われ方が促進されればコストを吸収できる。<br>
<br>
　トヨタの寺師茂樹副社長は「ＥＶ事業はシェアなど新たなビジネスによって事業化の展望が見えてきた」と語る。ＥＶとシェアを単体で提供するのではなく、抱き合わせのビジネスモデルで勝負する時代が到来している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpV6w2yA_5d62213c52042.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 25 Aug 2019 14:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年45億円投資の中国・DJIのロボコン、その熱気と舞台裏</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18950</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コンテストは、人材と企業のエコシステム（協業の生態系）を築くための有力な手段になり得る。中国ＤＪＩが中国・深圳市で開催したロボットコンテスト「ＲｏｂｏＭａｓｔｅｒ（ロボマスター）２０１９」には世界から１７３チーム、約１万人の学生が参加した。参加者は卒業後に華為技術（ファーウェイ）やＤＪＩなどの技術者として活躍し、起業する人もいる。中国国内ではコンテストと並行してロボット開発合宿を高校生向けに開き、次の競技者も育てる。技術者の横と縦のつながりをつくることで、分厚くハイレベルなエコシステムが構築されつつある。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>ゲームが現実に　人材集う　企業も熱い視線</h3>
<br>
　「去年活躍した先輩はファーウェイに就職した。ＤＪＩに入った先輩もいる。頑張れば認められる」と中国・東北大学の大学院生の王法祺（正しくはネに其）さんは目を輝かせる。東北大は１９年大会で優勝した。ロボマスターの上位校はロボット開発に青春をささげる多数の学生に支えられる。通常の学業に加え、機体開発や戦術開発に没頭する。<br>
<br>
　ロボマスター全体では学生の約５割がロボット研究のために進学するほか、３割が企業技術者、２割が起業を志す。ロボマスターは企業にとって優秀な人材を青田買いする場になった。楊明輝ロボマスター運営責任者は「優秀な人材は企業が採用していく。ハルビン工業大学の卒業生が興したロボットベンチャーは有名になった。こうした例はたくさんある」と説明する。<br>
<br>
　飛行ロボット（ドローン）世界大手のＤＪＩが開くロボマスターはタワーディフェンス系のゲームをロボットで具現化したようなコンテストだ。歩兵ロボや工兵ロボ、ドローンなど５種類７台のロボを操縦して相手の基地を攻める。スマートフォンゲームと遜色ないスピードや戦略性を実機で実現している。試合の実況中継映像は拡張現実（ＡＲ）技術によって、機体の体力や回復エフェクトがリアルタイムに表示される。激しい撃ち合いで、頻繁に優勢劣勢が切り替わっても、会場の観客やネット配信の視聴者がついていける仕組みだ。同時にｅスポーツのように派手な演出で試合を盛り上げる。ネットでは１５カ国１９５万人以上が観戦した。<br>
<br>
<h3>主役は学生　「７機の精鋭」繰り広げる攻防</h3>
<br>
　<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBwwuP6_5d5f8d4d133d6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ロボットの開発項目はメカ設計や自動制御、画像処理など多岐（ＤＪＩ提供）</div>
<br>
　子どもが見て楽しめるゲームとして競技を設計しているのは、技術者は格好が良く面白い職業だと広めるためだ。大会では学生に焦点を当て、大学で開発に打ち込む姿なども放映する。試合では１戦ごとにＭＶＰを選んで学生を表彰する。アニメや漫画なども制作し、コンテンツとしての価値も高めている。<br>
<br>
　コンテストをスポーツのようなエンターテインメントとして盛り上げることで、参加チームは企業スポンサーを獲得しやすくなる。スポンサー探しやチームマネジメントなど、技術系ではない学生にも活躍の機会がある。<br>
<br>
　ロボットの開発項目はメカ設計や自動制御、画像処理など、ハードとソフトの両面で多岐にわたる。対戦相手と同じフィールドに立って駆け引きするため、手の読み合いは奥深い。技術面では画像処理を使った自動照準や被弾回避。さらに個々の技術で劣った時の戦術など、検討すべき項目は際限がない。日本から参戦したチーム「フクオカニワカ」の花守拓樹リーダーは「歩兵ロボや工兵ロボなどの機体一つひとつの開発が、日本のロボコンの１大会に匹敵し得る開発量になっている。それが５種類７台もある」と苦笑いする。<br>
<br>
　開発量が膨大でもハイレベルな試合を学生主体で実現しているのは、ＤＪＩが一貫性を持たせて競技を設計してきことが背景にある。１５年の大会設立から５年間、試合のベースは変えずに、徐々に機体やルールを追加して競技を進化させてきた。<br>
<br>
　例えばドローンは１６年に機種として加えられたが、１８年までは偵察にしか使われてこなかった。１９年大会で上空からの攻撃役として活躍したため、２０年以降は勝敗を決める主力機として各チームで開発される見込みだ。こうした蓄積は毎年競技を変えるコンテストでは難しかった。<br>
<br>
<h3>固定化防ぎ実力拮抗　産業・開発・教育を好循環</h3>
<br>
　そして開発技術をオープンソースとして公開すると表彰され、３００—１万５０００ドル（約３万—１６０万円）の賞金がでる。チームに技術を蓄積させ、優れた技術は全チームに共有させる。新規参入のハードルを下げ、上位校が固定化しないよう運営する。その結果、１８年大会の地区予選敗退チームが１９年大会では上位に食い込んだ。<br>
<br>
　こうしたチームサポートにＤＪＩは技術者１００人を配置している。予算は年間３億元（約４５億円）。社内に競技用のテストフィールドを設け、実際に機体を作製して競技として面白くなるか検証する。フィールドの起伏で射線を遮り、連携プレーや駆け引きを促す。従来のロボコンからレベルを引き上げ、プロスポーツのようなエンターテインメントとして成立させた。<br>
<br>
<h3>高校生向け夏合宿でロボット開発</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwmYpJ7_5d5f8dd2a56cd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高校生向け夏合宿でロボット開発に熱中する参加者</div>
<br>
　学校教育にも投資する。大会と並行して世界から高校生１００人を集めて夏合宿を開く。３週間、９時から２２時まで授業とロボット開発にのめり込む。メキシコから参加したアビエル・フェルナンド・カンツ君は「日程はハードだよね。でもみんな打ち込んでいる。手を抜くなんてできないよ」と笑う。夏合宿は中国・南方科技大学との共催だ。大学教員が基礎的な知識を講義し、ＤＪＩのスタッフや学生が指導役として開発をサポートする。<br>
<br>
　同世代が競うコンテストを横のつながりを作る仕組みとして機能させ、チーム運営や学校教育を縦のつながりを作る機会にしている。コンテストでスポットライトが当たるのは上位チームに限られる。だが先輩が後輩に、大学生が高校生に、自分が学んだことを伝える。こうした経験が自信につながり、技術者としてのアイデンティティーを育む。<br>
<br>
　技術開発と人材育成、エンターテインメントや学校教育をつなぎ、コンテストで好循環を回すための臨界点は超えた。ＤＪＩはこのエコシステムに投資額以上の価値を見いだしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩでシカ食害防止、“振動”を利用する仕組みとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18952</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩ総合研究所（埼玉県ふじみ野市、中島康之所長、０４９・２７８・７４６４）と常葉大学、国土緑化推進機構などは、人工知能（ＡＩ）を活用して野生のシカなどによる森林被害を防ぐ技術の実証実験を始めた。防鹿柵に振動検知センサーを複数設置し、振動原因をＡＩで推定する。取得した振動データを検証し、振動原因の推定精度の改善や、アラーム通知などによって人が出向いての監視業務に役立てられるかを検証する。<br>
<br>
　実証実験はシカの食害被害が深刻な静岡県内の植林地域で実施する。期間は２０１９年度中を予定。植林地域を囲う防鹿柵に、振動検知センサーを４メートル間隔で５６個設置し、動物の衝突や風など振動原因をＡＩで推定する手法を検証する。<br>
<br>
　ここ数年はカメラを使った監視もしているが、機器の購入やメンテナンスなどの費用がかさんでいる。今回は振動原因の検証用として複数のカメラを設置するが、実用化の際にはカメラなしでの運用を想定。また振動センサーは振動検知時のみ稼働するほか、振動データを集約したりクラウド上に送信したりする装置は太陽光発電で作動させ、低コストで運用する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOvc8hn_5d62a8506be28.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「死の質」を向上させる終末期ケア、考えていますか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18954</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>地域包括ケア</h3>
<br>
　急速に進む高齢化を背景にしたわが国の社会保障改革では、住まい・医療・介護・予防・生活支援を一体提供することで、なるべく長く住み慣れた地域で生活を続けられる「地域包括ケアシステム」の導入を推進している。高齢者を中心にしてケアが提供される仕組みは、高齢者のＱＯＬ（クオリティー・オブ・ライフ）向上に寄与する。世界保健機関（ＷＨＯ）の定義では、ＱＯＬは「単に疾病がないということではなく、完全に身体的・心理的および社会的に満足のいく状態にあること」とされている。日本でも、医療現場を中心に取り組みが始まり、単に病気を治療するだけでなく、本人の希望を踏まえ、治療後の生活を重視したケア提供へと変化してきており、介護や予防、生活支援にもＱＯＬの考え方が広がってきている。<br>
<br>
　高齢者の増加は、高齢者の死亡も増加する「多死社会」でもあり、ＱＯＬの考え方は人生の終末期にも広がり、ＱＯＤ（クオリティー・オブ・デス）という言葉も生まれている。より良い人生とは、人生の終末期においても自分自身の意思がきちんと反映され、本人の希望する死を迎えられることが重要であり、ＱＯＬとＱＯＤが連続してつながっていくべきだ。<br>
<br>
<h3>なじみが薄い</h3>
<br>
　終末期ケアにおいて、本人と家族、医療・介護従事者が互いに理解しあうには、今後の治療・療養についてあらかじめ話し合うプロセスである「ＡＣＰ（アドバンスト・ケア・プランニング）」や書面による生前の意思表示である「リビングウイル」などが必要となるが、まだ多くの人々にとってはなじみの薄い概念であり、健康な人にとっては「自分には関係ない」と捉えがちだ。しかし、加齢とともに意思決定能力は低下していくのが常であり、もし認知症になれば、意思決定能力の低下は避けられない。<br>
<br>
　厚生労働省は２０１８年に「人生の最終段階における医療の決定プロセスに関するガイドライン」を改訂し、「本人が自らの意思を伝えられない状態になる前に、本人の意思を推定する者について、家族等の信頼できる者を前もって定めておくことの重要性」「繰り返し話し合った内容をその都度文書にまとめておき、本人、家族等と医療・ケアチームで共有することの重要性」などを強調している。<br>
<br>
<h3>市民の理解</h3>
<br>
　終末期ケアにおける情報共有は、自治体主導による取り組みも進んできている。神奈川県横須賀市では、引き取り手のない遺骨が１０年間で倍増していることから、全ての市民が安心して暮らしていけるよう、緊急連絡先や墓の所在地などを市に登録し、死後の葬儀などの手続きを本人の意思に基づいて行う「終活情報登録伝達事業」を開始している。愛知県半田市でも、急性期医療の現場において医療同意を取れないケースが出ていることをきっかけに「半田市版事前指示書」を作成し市民に配布している。毎年１２月の市報に事前指示書についての記事を掲載し、年末に家族で話し合うよう広報するとともに、市民の理解を深めるための講座も開いている。<br>
<br>
著者：国際社会経済研究所（ＮＥＣグループ）主幹研究員　遊間和子            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セラミックスの国内生産を拡充するソディック、その狙いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18958</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソディックは半導体・液晶製造装置や工作機械などに使われるセラミックスの国内生産体制を拡充する。石川県加賀市の工場の生産能力を従来比５０％増に拡大したのに続き、年内に工作機械などを手がける福井事業所（福井県坂井市）に後工程用の加工機を整備する。将来の製造装置向けの需要増と大型化に対応する。２０２２年をめどにセラミックス事業の売上高を現在比２倍の３５億円に増やす。<br>
<br>
　完全子会社のソディックエフ・ティ（横浜市港北区）の工場（石川県加賀市）でセラミックスの前工程の能力を引き上げた。原料の粉砕・混合装置や乾燥装置、焼成炉などを増設した。大型の炉を導入したことで、従来は最長４メートルまでのセラミックス部品までの対応だったのが同５・７メートルに伸び、同時に焼成できる数量も増えた。<br>
<br>
　前工程の設備増強にめどがついたことから、工作機械などを使うセラミックス用の後工程の体制を整備する。加賀市の工場が手狭になったことから、福井事業所を活用する。同事業所は主に物流拠点で工作機械の工場として使ってきたが、タイなどへの生産移管が進み、空きスペースがある。<br>
<br>
　ソディックは１９８５年にセラミックスの研究部門を立ち上げ、自社の放電加工機を中心に供給してきた。現在は製造装置向けなど外販の比率が過半を占める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱電機が業界最速造形の金属3Dプリンター、競合の2.5倍</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18959</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は金属３Ｄプリンターを９月２日に発売する。子会社の多田電機（兵庫県尼崎市）が開発した製品で、造形速度は毎時２５０ｃｃ。海外の競合機比２・５倍の速さで業界最速という。敷き詰めた粉末材料を電子ビームで溶融して造形するパウダーベッド方式。電子の発生に独自の導体を用い、安定的に電子を出力できる時間を１０００時間とした。価格は９８００万円（消費税抜き）で、年販１０台を目指す。<br>
<br>
　発売するのは金属３Ｄプリンター「ＥＺ３００」。最大３００ミリ×３００ミリ×３８０ミリメートルの造形物に対応する。電子を発生させる棒状陰極の寿命が１０００時間で、従来最高の約１０倍という。加熱制御や棒状陰極のある真空室の真空度、異物侵入防止構造を最適化した。出力６キロワットの電子銃用電源を搭載し自社の電子ビーム加工機に採用したビーム制御技術を活用した。<br>
<br>
　多田電機は、積層造形（ＡＭ）の国プロジェクト「次世代３Ｄ積層造形技術総合開発機構（ＴＲＡＦＡＭ）」に参画し、新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）と共同研究した。<br>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a><br>
<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>復活の「カシオトーン」、カシオが原点回帰で電子キーボード新ブランド</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18960</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カシオ計算機は、電子楽器の初代モデルに冠した「カシオトーン」の名称を復活させる。電子キーボードの新ブランドを新設して、新製品５機種を順次発売する。同社の電子楽器事業は２０２０年１月に４０周年を迎える。原点に立ち返り、初心者でも扱いやすい電子楽器を提供する。<br>
<br>
　「ＣＴ—Ｓ２００」を９月２７日に発売する。想定価格は１万６５００円前後（消費税抜き）。全３色で、本体色が白色の機種のみ１０月４日に発売する。<br>
<br>
　上部に取っ手があり、片手でも運びやすい。大きさは横９３０ミリ×縦２５６ミリ×厚さ７３ミリメートル、重さは約３・３キログラム。ＡＣアダプターと乾電池の２電源方式で、単３アルカリ乾電池６本で約１６時間使用できる。<br>
<br>
　操作ボタンを少なくしてシンプルな操作を実現。デザインも複雑な操作が必要な印象を与えないように配慮した。<br>
<br>
　この他、光るタイミングに合わせ鍵盤を押すだけで演奏できる電子キーボードを同ブランドから８月３０日に発売する。ＣＴ—Ｓ２００と形が同じ「ＬＫ—３１２」は、２万３０００円前後（消費税抜き）を想定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>かつては漢方薬だった…真夏の紫外線に耐えるトンボの機能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18937</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>昆虫の多様性</h3>
<br>
　これまでに名前のつけられた地球上の生物の半分以上が昆虫である。昆虫は、砂漠や高山など多様な環境に適応しており、未解明の生命現象や未活用の遺伝子資源の宝庫といえよう。実際に昆虫の持つさまざまな能力が医療応用や塗装技術、イメージングなどの分野で注目されているが、現時点で研究対象とされているのは、ごく一部の種のみである。<br>
<br>
<h3>ワックスで予防</h3>
<br>
　シオカラトンボは、日本で最も普通に見られるトンボの一種で、小学校のプールなど開放的な水辺に生息する。シオカラトンボの成虫は、最初は麦わら色だが、オスは成熟すると全身に白っぽいワックスをまとい、日差しの強い水辺でメスを待つ。産業技術総合研究所（産総研）が、浜松医科大学、名古屋工業大学、東京農業大学などと共同で、そのワックスを同定したところ、極長鎖メチルケトンと極長鎖アルデヒドという他の生物からはほとんど検出されない物質が主成分と判明した。<br>
<br>
　また、ワックスの主成分を合成して再結晶化させると、大きな紫外線反射率と撥水（はっすい）性が実現した。シオカラトンボなど一部のトンボは、紫外線を反射する特殊なワックスで日差しに含まれる紫外線から身を守っているようである。<br>
<br>
<h3>酸化ストレス減</h3>
<br>
　真夏の水辺では、シオカラトンボとともに、全身が真っ赤になるショウジョウトンボがよく見られる。赤くなるトンボは、「アカトンボ」という総称で呼ばれているが、いずれも最初は黄色い体色をしている。アカトンボの仲間は、成熟するとオスが鮮やかな赤色に変化するが、その赤色色素の正体は長らく不明であった。<br>
<br>
　産総研はアカトンボの色素を解析し、オモクローム色素の還元反応によって体色が黄色から赤色に変化することを発見した。酸化還元反応による体色変化の報告は、動物では初めてである。赤くなった細胞は、還元型色素が蓄積しているので抗酸化状態となっており、アカトンボの赤い体色には相手の認識や体温調節に加えて、紫外線による酸化ストレスの軽減という役割もあるかもしれない。<br>
<br>
　アカトンボやシオカラトンボは、かつて漢方薬として利用されていたが、ユニークな方法で「抗酸化能」や「紫外線反射能」を獲得していることが判明した。トンボの色素やワックスは、安全性の評価や安価な合成法の開発など課題は多いが、生物由来の新素材として活用できる可能性を秘めているように思われる。<br>
<br>
◇産総研生物プロセス研究部門　生物共生進化機構研究グループ主任研究員　二橋亮<br>
富山県出身。２００９年に産総研入所。昆虫の形態・色彩・構造に着目して、分子生物学から進化生態学まで幅広い視点からの研究を目指している。幼少の頃からトンボが最も好きで、著書（共著）に「日本のトンボ（文一総合出版）」「ぜんぶわかる！トンボ（ポプラ社）」などがある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ケミカルが米国に作る新工場、建設費高騰でモジュール工法に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18972</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルは、米国で検討中のアクリル樹脂原料新工場の建設にプレハブ住宅と同じモジュール工法を採用する。工期短縮や人員低減により、建設費高騰や完成遅延の問題を回避する狙い。米国では着工後の大幅な建設費高騰が深刻で、東芝では経営危機の一因にもなった。三菱ケミカルは同工法の採用を前提に工場建設地を再選定し、早ければ２０２３—２４年頃の稼働を目指す。<br>
<br>
　三菱ケミカルは米国でシェールガス由来のエチレンを原料にしたメタクリル酸メチル（ＭＭＡ）モノマー工場の新設を検討してきたが、建設費高騰により計画は進んでいなかった。モジュール工法により、安価な原料の利点をフル活用した競争力の高い拠点としたい考え。<br>
<br>
　モジュール工法は、建築物を複数のユニットに分けて別の場所で生産、輸送し、現地で“レゴブロック”のように組み上げる工法。大規模化学工場での採用事例はまだ少ない。韓国ロッテケミカルが同工法によりルイジアナ州レイクチャールズのエチレン工場を計画通りの予算と期間で完成させたことで、注目されている。<br>
<br>
　透明樹脂原料のＭＭＡは家電や自動車部品などさまざまな用途に使われ、三菱ケミカルは約４０％の世界トップシェアを持つ。足元は米中貿易摩擦の影響で需要が減少しているが、通常は世界ＧＤＰ（国内総生産）を上回るペースで伸びる。<br>
<br>
　越智仁三菱ケミカルホールディングス社長は、８月上旬に開いた懇談会で、「米国のＭＭＡ新工場は、（２１年から始まる）次期中期経営計画の重要テーマ」と語っていた。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">２５年度に売上高３兆円へ、スピードや意志の強さを感じる旭化成</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 06:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカ進出がSDGs実践の場に、今週から日本で国際会議</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18971</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第７回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ７）が２８日、横浜市で始まる。ＴＩＣＡＤは経済成長による貧困問題の解決を目指す国際会議で、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）と一致する。企業にとってもアフリカ進出は、イノベーションによる社会課題解決のチャンスだ。長年、日本企業のアフリカビジネスを支援してきた国連工業開発機関（ＵＮＩＤＯ）東京事務所は、ＴＩＣＡＤ７を日本企業のアフリカ進出の契機にしようと準備を進める。<br>
<br>
　ＴＩＣＡＤは日本政府が主導し、国連、国連開発計画、世界銀行などが共同開催する。前回１６年の第６回会議（ケニア）にはアフリカ５３カ国の首脳や日本企業などから１万人以上が参加した。<br>
<br>
　人口１３億人のアフリカは「最後の巨大市場」と呼ばれるが、発展途上のため進出をためらう日本企業が多い。ＵＮＩＤＯ東京事務所の安永裕幸所長は途上国や欧州企業が先行する現状を見て、「アフリカ進出はまだ早いという声が日本企業から聞かれる。日本開催のＴＩＣＡＤ７で『みんなでアフリカに行くしかない』という機運になってほしい」と期待する。<br>
<br>
　同事務所は“夏休み返上”に近い状態でＴＩＣＡＤ７の準備に追われてきた。会期中の３０日、アフリカ企業１０社程度と日本企業との商談会を開く。来日企業はテレビなどを組み立てる電機メーカー、政府向けに電子商取引サービスを提供するスタートアップなど多彩。日本企業と提携したい分野は監視カメラのソフトウエア設計、鉄道部品製造、太陽光発電などと具体的だ。<br>
<br>
<br>
　同事務所は日本企業を支援する現地アドバイザーを雇用している。アルジェリア、エチオピア、モザンビークに続き、セネガルを加えた４人体制にした。現地視察もアドバイザーが案内するので日本企業には心強いという。<br>
<br>
　ＴＩＣＡＤ７では日本の中小企業１２社を集めたブースも出展し、アフリカの企業や政府要人に紹介する。コメのもみ殻を燃料化する装置を製造するトロムソ（広島県尾道市）などアフリカ市場で実績のある企業も出展予定だ。<br>
<br>
　「ローテクが必要なのではない。５０—６０年前の日本で使われた技術・製品を移転しても、イノベーションは起きない」。アフリカを何度も訪ねた安永所長は、実感を込めて語る。貧困層が多く、電気や水道の普及を待っていられない国が多い。水なしで利用できるトイレ、病院がない村でも乳幼児の命を救える医療技術など、「まったく新しい技術やビジネスが必要」（安永所長）と断言する。<br>
<br>
　多くの課題を抱えたアフリカにはイノベーションのヒントが多い。進出しないとイノベーションの機会を失い、アフリカ市場での競争でも出遅れる。ＳＤＧｓは「民間企業に課題解決のための創造性とイノベーションの発揮を求める」と促している。<br>
<br>
　ＳＤＧｓへの貢献を宣言した多くの日本企業にとって、アフリカ進出がＳＤＧｓ実践の場となる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDcMCqv_5d6319bc47a40.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 07:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>文政権では解決困難、日米で“韓国の離反”を見据えた新たな安保体制を</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18970</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日韓の対立が泥沼に陥っている。韓国が軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）を破棄したことで、日本にとって韓国は北東アジアの秩序を守る友好国なのか問われる事態となった。安全保障や経済交流における深い溝は、文在寅政権が２０２２年の任期まで続く限り、解消される可能性は低い。日本は対立する隣国とどう向き合い、政治・経済の安定化を図るのか。短期的な解決は難しい。<br>
<br>
　韓国が日本を軽んじる背景には、経済における日本の比重が低下していることがある。長らく日本は韓国の輸出相手国として米国に次ぐ位置を占めたが、近年は中国が台頭して首位になり、日本は５位まで下落した。マーケットの魅力が徐々に低下した結果、日本への政治的な配慮もなくしていったようだ。<br>
<br>
　むしろ文政権の中では、日本は南北分断を招く存在にさえ映っている。北朝鮮との融和政策を進める韓国に対し、日本は安全保障を重視して米国に同調。経済政策で失敗し、南北融和も停滞していた文政権にとって、日本の貿易管理の措置は、反日感情を利用し、支持率を回復できる好機となった。この文脈で考えれば、協定の破棄は当然の流れと言える。<br>
<br>
　日本政府の受け止めは冷静だ。「（物を欲しがる）駄々っ子が、ついに棚（協定）まで壊した」（政府高官）と、指摘する声も聞かれる。また、韓国は秋波を送る北朝鮮からも突き放される。文大統領は１５日、夏季五輪の共同開催や４５年の南北統一を訴えたが、北朝鮮は「米韓軍事演習時に、平和という言葉をどんな体面で吐き出すのか。本当にずうずうしい人だ」と切り捨てた。<br>
<br>
　韓国の感情的な報復措置に振り回される日本の産業界は先行きを懸念する。日本製品の不買運動の影響は不透明だが、訪日韓国人に依存する地方の観光地では局地的に経営が悪化する恐れがある。<br>
<br>
　文政権は反日世論を利用して来春の総選挙を勝利したい意向だ。だが国内ではＧＳＯＭＩＡ破棄で賛否が分かれ、日米両国からも批判される。<br>
<br>
　文大統領が内外で孤立すれば、なりふり構わずに北朝鮮や中国に与（くみ）しかねない。北東アジアの秩序が揺らげば、アジア市場で稼ぐ日本企業の行動にも制約が生じる。<br>
<br>
　東京大学東洋文化研究所の佐橋亮准教授は「韓国は米国の同盟ネットワークを政治的な理由で破壊した。そこに米国は相当憤っている。米国は韓国にメッセージを送るだろうが、韓国が是正するかは未知数だ」と指摘する。<br>
<br>
　日米両国は“韓国の離反”を見据えた新たな安保体制の模索を迫られつつある。<br>
（文・敷田寛明、下氏香菜子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 07:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】データ分析で生活を豊かに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18974</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「みんなの生活が豊かになるような仕事をしていきたい」と高い志を語るのは、日立製作所でデータサイエンティストとして活躍する三品知子さん（３６）。流通・小売り業の経営課題をデータ分析で解決する。４月からは中央大学で応用統計の研究を始めた。３年後の博士号取得を目指す。<br>
<br>
　スーパーやコンビニエンスストアなどからデータを預かり、分析して、その結果を経営や業務に生かしてもらうソリューションを提供することが業務です。店舗で働く人員が集まらない中で売上高を上げなければならず、データを活用した業務の効率化に関するニーズが多くあります。<br>
<br>
　慶応義塾大学環境情報学部を卒業しました。認知科学の研究室で人工知能（ＡＩ）の基礎となるパターン認識や自然言語処理など幅広いテーマを学びました。２０１９年春に中央大学理工学研究科に入学し、応用統計の研究を始めました。最近では汎用のプログラミング言語を活用したディープラーニング（深層学習）のツールが整備されていますが、業務や課題に対するアプローチ手法は適切なのか、データサイエンティストとして深く理解する必要があると感じました。ＡＩが導き出した結果を解析できなければ、企業の業務に当てはめることはできません。私は統計の理論をベースにして顧客に最適な説明をしたいと思っています。<br>
<br>
　データを分析するという考え方は何十年も前からある古典的な手法で、ディープラーニングのような最新のスキルやノウハウが必要な分野でもあります。最新の理論を追求する大変さの一方、学んだ考え方をすぐに業務に実践できるという魅力がデータサイエンティストにはあります。<br>
<br>
　ファッションやメークが好きですが、今は４歳の娘と遊ぶことが何よりのリフレッシュです。（文＝川口拓洋、写真＝成田麻珠）<br>
<br>
「ニュースイッチ」で拡大版　https://newswitch.jp<br>
<br>
◇日立製作所　流通システム本部第三システム部技師　            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Aug 2019 09:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>