<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>1ℓあたり金30g！携帯電話など“都市鉱山”から金属を安定回収する技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17665</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宮崎大学工学部の大島達也教授と日本ゼオンの研究チームは、毒性の低い溶媒「シクロペンチルメチルエーテル（ＣＰＭＥ）」を使い、廃棄処分する携帯電話などの都市鉱山から金属を安全に回収する技術を開発した。工業化に必要な技術レベルである溶媒１リットル当たり３０グラム以上の金の抽出に成功した。都市鉱山からの金属回収にはハロゲン系溶媒が多く使われているが、健康リスクが懸念されている。代替となる溶媒として期待される。<br>
<br>
　ＣＰＭＥは近年工業的に生産されるようになった疎水性エーテル化合物。研究チームは塩酸存在下でＣＰＭＥによる抽出特性と濃縮操作を検討した。その結果、目的となる金属を選択的に抽出できるように設計された「キレート抽出剤」の溶媒として抽出に利用できることを見いだした。<br>
<br>
　ＣＰＭＥは引火点がマイナス１度Ｃである点が課題で、現在、その点を改善した化合物の合成を進めている。<br>
<br>
　クロロホルムなどのハロゲン系溶媒は、さまざまな物質をよく溶かす。そのため、工業的に目的となる物質を分離し回収、濃縮する物質精製に使われ、化学分析での濃縮操作にも使われている。物性が近い金属イオンの抽出分離においてもキレート抽出剤をハロゲン系溶媒に溶かして使用する。だが、ハロゲン系溶媒は発がん性などの健康リスクがあるため代替となる溶媒の開発が望まれていた。<br>
<br>
　詳細は、１８日から北九州市小倉北区の北九州国際会議場＆ＡＩＭで開かれる分析化学討論会で１９日発表する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新産業創出へＪＳＴ事業に選ばれた“香り”プロジェクトの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17656</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　科学技術振興機構（ＪＳＴ）が手がける文部科学省の「未来社会創造事業」で、研究テーマ絞り込みの“ステージゲート”突破の第１号が決まった。香りの新産業創出に向けて嗅覚メカニズムや脳・心理データを統合するプロジェクトだ。産業界の有識者の審査が厳しく、通過は３件中１件に留まった。評価対象として約４０件が控える中、実用化率の高い開発手法の確立となるか注目される。<br>
<br>
　第１号は香りの分子に対する嗅覚受容体の機能解明、生体信号と脳活動の解析、香りの印象や質の可視化から、新たな食・生活空間サービスを創出する案件だ。東京大学の東原（とうはら）和成教授が研究代表者で、産業化で味の素や花王の参画を見込んでいる。ＪＳＴの基礎研究事業「ＥＲＡＴＯ」が土台となった。<br>
<br>
　２０１７年度開始の同事業は、分断されがちだった基礎と産学連携の研究開発をつなげ、試作まで後押しするものだ。主力の探索加速型は、小規模・多数の取り組みの「探索研究」で１—３年だ。次に予算・期間を充実させた「本格研究」へステージを移行する段階（ステージゲート）で大幅に案件を絞る。課題の再編成や集中投資、企業資金導入などを組み合わせ、実用化率の向上を狙う。<br>
<br>
　大手企業役員クラスを、各領域の統括やステージゲートでの審査メンバーに配置するのも特色だ。今回は持続可能社会、超スマート社会、安全・安心社会の３領域からの有力候補３件が審査された。<br>
<br>
　しかし研究成果ではなく概念実証（ＰＯＣ）の達成見込みを問われるなど、通常の事業と異なるハードルの高さから通過は１件にとどまった。今後、初年度採択組など多くの案件が、ステージゲートにさしかかる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1TPzHm_5cdcc9364b789.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>キーワード／未来社会創造事業</h3>
<br>
Ｑ　事業の担い手として文部科学省とＪＳＴの名が挙がるが。<br>
<br>
Ａ　文科省からＪＳＴへの「委託事業」という形式だ。事業全体の企画と予算獲得は、文科省の役割だ。これを受けて公募や審査、運営管理や評価は、文科省が所管するＪＳＴが、自らの事業として行う。<br>
<br>
Ｑ　基礎研究を発展させる通常の「フォアキャスト」型と、視点が逆だと聞いた。<br>
<br>
Ａ　従来型は、技術の実用化率としてはあまり高くない問題があった。対して同事業では先に未来社会を描き、それに向けた社会・産業ニーズに基づき、経済・社会的にインパクトのある目標を設定して研究に取り組む「バックキャスト」型だ。<br>
<br>
Ｑ　同事業の探索加速型の進め方は。<br>
<br>
Ａ　設定の４領域で、企業などからの公募で「重点公募テーマ」を決め、それに沿った産・学・官の研究開発課題をさらに公募している。探索研究はスモールスタートで研究開発費は１課題当たり年２０００万円を最大３年間。次の、年２億—４億円を最大５年間の本格研究に進めるか、廃止か、宿題を出して様子見か、厳しく判定される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ人材確保へ、ドコモが新設した人事制度の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17657</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは人工知能（ＡＩ）などで高い専門性を持つ技術者や、金融・決済などの成長領域を先導する人材を市場価値に応じた報酬で採用する人事制度を新設した。完全年俸制で成果に応じて賞与が大きく変動する仕組み。年俸３０００万円超での処遇もあり得る。国際規模でＡＩ技術者の獲得競争が激化する中、社外だけでなく社内人材も対象とし、優秀な人材の引き抜きを防ぐ。<br>
<br>
　４月に導入した「シニア・プロフェッショナル制度」は、ドコモが新たな成長領域に定めたＡＩ・ビッグデータ（大量データ）に特化した技術者として高い専門性を発揮する研究開発分野の３職種が対象。映像コンテンツなどのエンターテインメントや、医療・健康、金融・決済、ライフスタイルのスマートライフ領域４分野に精通した人材、同領域のデジタルマーケティングや戦略的連携担当者など４職種の人材も募る。<br>
<br>
　すでに社内４人、社外１人を新制度で採用した。過去の実績や入社後の成果にもよるが年俸３０００万円となれば、ドコモの１７年の平均年収約８７４万円の３倍超となる。<br>
<br>
　新しい人事制度導入の背景にあるのは、ＡＩやＩｏＴ（モノのインターネット）技術者争奪戦の激化だ。グーグルやアップルなどＧＡＦＡが高額な報酬で優秀な技術者を引き抜いており、国内でも兄弟会社のＮＴＴデータが優秀なＡＩ・ＩｏＴ技術者に年収３０００万円超を出す人事制度を導入した。<br>
<br>
　一方で、スマートフォンを通じた映像コンテンツ配信やキャッシュレス決済、遠隔医療などスマートライフ領域に不可欠な人材も確保し、通信料引き下げに伴う携帯電話事業の営業減益を穴埋めする新たな収益源に育てる狙いもある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCs2W6L_5cdcd77f2b888.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>飛行機に富士山…立体の泡が出てくるハンドソープ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17658</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花王は飛行機などの形をした立体の泡が出てくるハンドソープ「ビオレｕ　泡スタンプ　ハンドソープ」を動物園や空港などの施設に設置する。まずは北海道にある二つの動物園に、動物の肉球の形をした泡が出てくるハンドソープを設置した。手洗いをめんどうな習慣から楽しい体験へと変化させる。<br>
<br>
　１０月１５日までの期間限定で、旭山動物園（北海道旭川市）と円山動物園（札幌市中央区）に設置した。２５日からは富士山静岡空港（静岡県牧之原市）のフードコート内に、飛行機と富士山の形の泡が出るハンドソープを設置する。<br>
<br>
　同社ではさまざまな形状の泡を作り出す容器の開発を進めている。施設だけでなく、家庭で使えるボトルも販売中だ。オンラインショップで花の形で泡が出てくるボトルを販売しているほか、東京ディズニーリゾートではミッキーマウスの形の泡が出てくるボトルを販売している。<br>
<br>
　「楽しい手洗い体験」を提供し、健康の基本である手洗い習慣を根付かせる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>客船「飛鳥Ⅱ」が変わる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17659</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本郵船は、２０２０年１月に、客船「飛鳥Ⅱ」のリニューアル工事を実施すると発表した。就航３０年を迎え、０６年以来、２度目のリニューアルに取り組む。シンガポールのドック「センブコープ・マリン」で、１月中旬から４５日間の工期を予定する。工事費用は数十億円規模を見込んでおり、リニューアル後も１０年程度の運航を計画している。<br>
<br>
　リニューアル工事では２０年１月に強化される環境規制に対応するため、排ガス脱硫装置（ＳＯｘスクラバー）を搭載。露天風呂や和洋室の客室、ブックラウンジの新設、レストランの改装などを計画している。船内の無線ＬＡＮ環境構築や客室へのビデオオンデマンド導入といったサービス面の拡充も進める。<br>
<br>
　飛鳥Ⅱはグループの郵船クルーズ（横浜市西区）が運航する、横浜港が母港の日本船籍としては最大の客船。客室数は４３６室で総トン数は約５万トン。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京大と海洋機構の研究者、水産業の現場を救う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17660</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学と海洋研究開発機構の研究者が共同設立した海洋ベンチャーのオーシャンアイズ（京都市左京区、田中裕介社長）は、日本周辺海域の海水温や塩分濃度を高精度で予測するシステムの提供を始めたと発表した。養殖の現場で起きる、急激な海水温変化や赤潮による被害を防げる。さらに１０月には最適な漁場探索を支援するサービスを始める。画像処理や海洋物理の先端技術を基にした「ＦｉｓｈＴｅｃｈ（フィッシュテック）」で持続可能な水産業の実現を目指す。<br>
<br>
　海況予測システム「ＳＥＡｏＭＥ（しおめ）」の提供を始めたと発表した。日本周辺海域を１・７キロメートルの水平解像度で、海水温や塩分濃度、流速などを５—１４日先まで予測する。顧客はインターネット上の専用ページから情報を得られる。沿岸養殖や水産試験場などでの利用を想定する。東北沿岸と九州南西でのサービスを４月から開始した。<br>
<br>
　同社の設立記者会見で田中裕介社長は「順次海域を拡大し、２０２０年以降に海外展開を目指す。さらに高解像度の画像情報を提供したい」と今後の展開を語った。<br>
<br>
　さらに１０月から始める漁場探索支援サービス「漁場ナビ」は海水温データと操業データを基に魚が捕れる場所を推定する。気象庁の気象衛星「ひまわり」の海水温表面温度データを人工知能（ＡＩ）技術の一つである「ディープラーニング（深層学習）」で補完。雲で隠れた海域であっても欠損することなく水平方向２キロメートルごとに１時間ごとの準リアルタイムで推定する。<br>
<br>
　漁師の高齢化問題への対応や燃油費の削減などへの貢献が期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>資材費・労務費上昇も…大林組と清水建設が当期最高益の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17661</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ゼネコン大手４社の２０１９年３月期連結決算が１５日までに出そろい、大林組と清水建設の２社が過去最高の当期利益となった。首都圏の再開発工事など豊富な手持ち大型工事を順調に施工し全社が増収。懸念された資材費や労務費の上昇についても「想定内で収まり大きな影響はなかった」（小寺康雄大林組専務執行役員）。<br>
<br>
　１５日発表した鹿島は土木事業の売上総利益が減少し営業減益だが、当期利益は１０００億円を確保するなど「高い水準を維持できた」（内田顕取締役）。大成建設も各利益は過去最高に次ぐ２番目の水準だった。<br>
<br>
　２０年３月期連結業績も堅調な建設需要に支えられ、３社が増収を見込む。次期繰越高は大成建設と清水建設が２兆円を超え、建設受注高（単体）予想も４社合計で５兆２１００億円と高水準が続く。<br>
<br>
　建設事業の採算性を示す完成工事総利益率（単体）は、各社とも前期比を下回るが１２—１３％台の高水準を予測。工事の繁忙が続く中、「人件費や労務費など建設コスト上昇分を見込んでいる」（鹿島の内田取締役）。米中貿易摩擦の影響は現時点でないが、「顧客の設備投資計画が延期になる」（清水建設の東出公一郎副社長）恐れがあり、各社とも動向を注視する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電池超寿命化へ、充電するたびに自己修復する電極材</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17662</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院工学系研究科の山田淳夫教授らは、充電するたびに自己修復を繰り返し、電池性能の劣化を防ぐ電極材料を発見した。Ｘ線の照射実験で明らかにした。材料からイオンが抜け生じた「空孔」とイオンとの間に生じる引力が自己修復の原因となることも突き止めた。電池の長寿命化への貢献が期待される。<br>
<br>
　従来の電極材料では充電の際にイオンが脱離し、材料内の構造が乱れ電池の性能が落ちることが知られている。材料の性能劣化は電池の寿命を短くする原因となっていた。<br>
<br>
　電極材料「ルテニウム酸ナトリウム（Ｎａ２ＲｕＯ３）」をＸ線回折する実験を実施した。充電する前の状態で積層構造に大きな乱れを確認した。充電することで積層の乱れが自発的に消えることも分かった。さらに充電と放電を繰り返した後でも自発的な自己修復が起きることを明らかにした。<br>
<br>
　また、電池材料の充電過程の構造変化を放射光Ｘ線回折実験で調べた。正電荷を持つナトリウムイオンが材料から脱離すると、その後に負電荷を持つ空孔ができる。空孔と材料の構造中に残っているナトリウムイオンとの間に強い電気的な引力が生じ、乱れがない構造に修復することが分かった。<br>
<br>
　成果は１６日、英科学誌ネイチャー・コミュニケーションズ電子版に掲載された。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpymNcjM_5cddcd128f5ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療ロボ「ＨＡＬ」海外で普及拡大が止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17663</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サイバーダインは医療リハビリ用の身体装着ロボット「ＨＡＬ」で、海外展開を加速する。日本は医療機器の承認に時間がかかるが、海外ではスムーズな国も多く、医療機関や病院にＨＡＬの性能をアピールし、売り込む。欧米に加え、マレーシアやタイ、フィリピンなど東南アジア諸国にも積極拡販する。海外売上比率は２０１８年３月期の９％から、１９年３月期は１７％に高まった。２０年３月期はさらに高まる見通しだ。<br>
<br>
　ＨＡＬの海外展開は米国、ドイツ、ポーランドにおいて民間保険適用や労災保険適用で先行し、１８年１１月からはイタリアの民間医療機関に脳神経系疾患の治療研究向けに展開を始めている。<br>
<br>
　脳卒中や脊髄損傷などで足を動かせなくなった患者がＨＡＬ装着訓練により歩けるようになったり、症状改善効果が見られたりするという。<br>
<br>
　１９年３月からはサウジアラビアで保険省の臨床試験がスタート。マレーシアやフィリピン、タイでも病院での運用が進む。<br>
<br>
　山海嘉之社長は、「新医療技術は先進国だと受け入れに時間がかかるが、途上国は携帯電話がカエル跳びで普及したように普及が早い」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンが100億円投資し金型増強のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17667</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンとキヤノンモールド（茨城県笠間市）は１６日、金型事業の拡大のため、笠間市内に１００億円以上かけて新工場を建設すると発表した。キヤノンモールドが同市内に持つ６カ所の工場を新工場に集約、効率化と生産能力の拡大を図る。操業開始は２０２０年８月の予定。<br>
<br>
　茨城県が整備中の茨城中央工業団地内の約１０万平方メートルの工場用地に建設する予定で、工場の延べ床面積は約１万８０００平方メートル。県の承認が得られ次第、１２月にも着工する。<br>
<br>
　自動車や自動車部品、電機、医療機器メーカーなどに精密プラスチック金型の外販需要の増加を見込む。建物や設備を刷新し、物流効率の向上と生産拡大を目指す。<br>
<br>
　キヤノンは同市内に工場展開していたイガリモールドを０４年に子会社化。自社向けの金型はキヤノンモールドの阿見事業所（茨城県阿見町）、外販向け金型は笠間市内の６工場ですみ分けをしてきた。<br>
<br>
　新工場稼働後の６工場の活用法は未定。新工場の詳細は、県の承認後に決定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 07:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東芝メモリ」年内上場に黄信号で損する人、得する人、かく乱させる人</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17664</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスが、目標の２０１９年内の株式上場へ正念場を迎えている。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格が低迷し、１９年１—３月期に営業赤字へ転落した。市況回復速度が当初想定より遅く、米トランプ政権が打ち出した中国への第４弾の制裁関税はスマートフォンなど主力用途を含む。越年となれば、２０年夏以降への先送りは免れない。<br>
東芝メモリＨＤの１９年１—３月期連結決算（国際会計基準）は営業損益が２８４億円の赤字（１８年１０—１２月期は５４０億円の黒字）、当期利益も１９３億円の赤字（同２９９億円の黒字）だった。１８年後半からのＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格下落が主要因だ。足元の４—６月期も赤字が続く見通し。<br>
<br>
　「サムスンが何をしたいのかが分からない」（業界関係者）と世界首位の韓国・サムスン電子の動きが市況低迷に拍車をかける。サムスンは最近、安値攻勢をしており、それが価格反転の足を引っ張る。ただ、同社の在庫が思うように減らず、主戦場のソリッド・ステート・ドライブ（ＳＳＤ）などで市場シェアを落としている。<br>
<br>
　その結果、当初予想していた１９年後半の市況回復にも黄色信号がともる。例年は年末のクリスマス商戦へ向けて夏場からスマホやノートパソコン用のメモリー需要が高まるはず。しかし「基調は変わらないが、サムスンのせいで勢いが相対的に弱い」（同）と先行きを楽観できない。<br>
<br>
　さらに１３日（現地時間）には、米トランプ政権が中国製品のほぼ全てに対象を広げた第４弾の対中制裁関税の詳細を発表した。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの大口顧客であるスマホとノートパソコンが含まれる。実際に関税引き上げが発動されれば、東芝メモリＨＤを含む関連メーカーは深刻な打撃を被る。<br>
<br>
　同社の主要株主の日米韓企業連合の中心である米ベインキャピタルも年内の株式上場へ揺れているようだ。１８年６月の買収時と比べてメモリー市況は悪化しており、現状は“高値づかみ”した格好。このまま計画通り年内上場に踏み切るか否か判断の分かれる局面に立っている。<br>
<br>
　クリスマス商戦後の１—３月期は不需要期のため、収益が落ち込むのが通例だ。１９年内の上場を逃せば、次のタイミングは２０年夏以降へ先送りになる可能性がある。<br>
<br>
　みずほ銀行、三井住友銀行、三菱ＵＦＪ銀行の３メガバンクは東芝メモリＨＤへ計１兆円融資し、日本政策投資銀行も３０００億円の優先株を引き受ける方向だ。年内の新規株式公開（ＩＰＯ）に向けて、米アップルなどの取引先が保有する優先株を買い戻す資金などに充てる計画だった。それが越年となれば資金調達計画の微調整は避けられないだろう。<br>
（取材・鈴木岳志）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 07:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車各社、大半が販売増を計画も「量より質」のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17669</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車7社の2020年3月期の世界販売は6社が前期比増加を見込む。トヨタ自動車は中国がけん引し、マツダやSUBARU（スバル）は米国などで伸ばし増加に転じる見通し。一方、中長期視点では日産自動車が中期計画を下方修正したり、ホンダが派生モデル削減を打ち出したりするなど縮小の動きも目立つ。経営の重点を「量より質」にシフトしブランド力や収益力向上を図る狙いだ。<br>
<br>
　乗用車7社合計の20年3月期の世界販売は前期比0・6％増の2875万8000台となる見込み。自動車の2大市場である米中の全体需要は振るわないが、その中でも日本メーカーは商機を見いだす。<br>
<br>
　トヨタは年度ベースの中国販売計画を公表していないが、世界販売見込みの前期からの増加分（13万7000台）は「主に中国によるもの」（白柳正義執行役員）。沿岸部との需要の違いに対応し内陸部に小型車を投入するなど工夫する。<br>
<br>
　また米国ではマツダは新世代技術を搭載した新型車を拡販し、スバルはスポーツ多目的車（SUV）「アウトバック」の新モデルを秋に投入し販売増を目指す。米国ではインセンティブ（販売奨励金）抑制など収益性向上が課題となる。<br>
<br>
　一方、日産は23年3月期までの中期経営計画で掲げた拡大路線を見直し、余剰生産の削減や事業効率化を急ぐ考えを示した。ホンダは世界展開するグローバル車種の派生モデル数を現在の3分の1に減らすなどし、世界生産コストを25年までに18年比10％削減する計画を示した。<br>
<br>
　またマツダは24年3月期に200万台としていた世界販売目標を、25年3月期に180万台と引き下げた。三菱自動車の益子修会長兼最高経営責任者（CEO）も今後の経営について「拡大や成長から距離を置き、規模は小さくても収益力がある存在を目指す」と方向性を示した。<br>
<br>
　各社が「量より質」に戦略をシフトする背景には、世界市場の潮目が拡大から停滞へと変化したことが背景にある。販売競争が激化する中、ブランド力を武器に値引きをせずに売り切る力がより一層問われるようになった。また電動化など新技術でライバルに遅れぬよう十分な研究開発費を確保する必要にも迫られている。倉石誠司ホンダ副社長は「環境規制が厳しくなる中、（車づくりの）効率化が不可欠」と指摘する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS6x13i_5cde17a7043e9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線で自動運転を！次世代車両「ＡＬＦＡ—Ｘ」で実験へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17666</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は、２０３１年春の北海道新幹線・札幌延伸時に投入する次世代新幹線車両で、ドライバーレス自動運転の実現を目指す。新幹線の次世代保安システムとして無線式自動列車制御装置（ＡＴＣ）を導入し、開発中の自動列車運転装置（ＡＴＯ）との連携を視野に入れる。１０日から走行を開始した新幹線試験車両「ＡＬＦＡ—Ｘ（アルファ・エックス）」で実験を進め、技術開発を加速する。<br>
<br>
　ＪＲ東日本は新幹線で採用する保安システム「デジタルＡＴＣ」の後継として無線式ＡＴＣを計画する。ＪＲ東の新幹線は、すでに代用システムとして無線式ＡＴＣを搭載しており、デジタルＡＴＣが使えない場合や、トラブル発生時に単線で交互に列車を走らせる場合に使っている。<br>
<br>
　デジタルＡＴＣは、走行車両の停止点までの距離情報を、地上装置からレール（軌道回路）経由で得て、車上装置が最適な速度パターンを計算する。新幹線の無線ＡＴＣでは、距離情報の通信に、線路に並行する漏洩（ろうえい）同軸ケーブル（ＬＣＸ）のデジタル列車無線を利用。地上設備を大幅に削減でき、メンテナンスの低減が図れる。<br>
<br>
　ＬＣＸは軌道回路に比べて通信容量が大きい。開発中のＡＴＯもＬＣＸを活用。刷新する新幹線総合システム「ＣＯＳＭＯＳ」と連携した地上装置から目標地点を通過する時刻「区間ダイヤ情報」を車上装置に送信し、車上装置が運転速度を計算して走行する。<br>
<br>
　専用線を高速走行する新幹線の運転士には前方注視義務がなく、ＡＴＯが実用化できればドライバーレスの実現性は高い。ＪＲ東は技術開発を進めるとともに、ホームや線路上の安全確保のため、新幹線各駅にホームドアの設置を進めていく。<br>
<br>
　ＡＬＦＡ—Ｘでは、無線式ＡＴＣ車上装置の信頼性確認や、スムーズなＡＴＯ実現のためのデータ取得などの試験を予定している。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/aErH4SsSq8o" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＬＥＤ化で緊急車両の警光灯はどう変わる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17670</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パトライト（大阪市中央区）は、ＬＥＤ（発光ダイオード）を採用した薄型の散光式警光灯を６月３日に発売する。緊急車両や道路維持作業車向け。従来比で厚みを最大９３ミリメートル削減して薄型化し、高さ制限がある車庫入れの妨げになりにくくした。幅１１００ミリメートルと１３００ミリメートルの２タイプで税抜き価格は１７万７０００—３１万５０００円。初年度１０００台の販売を目指す。<br>
<br>
　ＬＥＤを採用し、従来の回転反射鏡など複数部品を削減した。電球やハロゲン、キセノンなどの従来方式に比べてバッテリー負担や、電球交換などのメンテナンスの軽減につながる。<br>
<br>
　散光式警光灯は住宅や一般産業向け照明と比較して、耐振動や耐熱の信頼性、視認性が高い水準で要求される。このため、これまでは電球やキセノンが主流だった。新型の散光式警光灯は、振動や熱に強いＬＥＤを採用したほか、専用レンズを最適配置する設計で全方向からの視認性を高めている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>廃プラの燃料化は有効！日本が世界に発信するサーマルリサイクルとは？　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17672</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本化学工業協会などの化学関連団体や化学メーカーが参加する「海洋プラスチック問題対応協議会」は、廃棄プラスチック製品を燃料代替として利用するサーマルリサイクルの環境への影響が、他のリサイクル手段と同等であることがわかったと発表した。日本の廃プラ処理の半分を占めるサーマルリサイクルの有効性を発信し、海外にも廃プラの燃料化への理解を広げる。<br>
<br>
　サーマルリサイクルを評価するため、廃プラを溶かして再び成形品にする「マテリアルリサイクル」、化学原料まで戻す「ケミカルリサイクル」と比較した。環境影響の検証には、製品の製造から廃棄までに発生する二酸化炭素（ＣＯ２）を計測する手法を使った。３通りのリサイクルとも容器包装材１キログラムを再資源化したと想定した。<br>
<br>
　検証結果では、廃プラを燃料にして発電するサーマルリサイクルだとＣＯ２排出量は２・７１キログラムだった。廃プラを再成形してパレットを製造したマテリアルリサイクルでは２・３０キログラム、廃プラでアンモニアを製造するケミカルリサイクルだと４・９８キログラムだった。同協議会は、発電条件によるがサーマルリサイクルが他のリサイクルの環境負荷削減効果に劣らないと結論を出した。<br>
<br>
　海外では資源循環の視点からケミカルやマテリアルリサイクルが重要視されており、資源消費につながるサーマルリサイクルに批判的。日本では廃プラの５割以上をサーマルリサイクルにしており、有効性を示す必要性が出ていた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>つい開けてみたくなる？キリンビバが採用した新しい段ボール</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17674</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビバレッジは２リットルペットボトル入り飲料で、独自の９本入りカートン「パパッと片付くダンボール」の対応品目を拡大する。アマゾンのネット通信販売用「アルカリイオン水」で採用してきたが、これを全ネット通販に拡大したほか、茶飲料「生茶２リットル」と紅茶飲料「午後の紅茶おいしい無糖２リットル」でも採用する。さらに採用範囲の拡大を順次検討する。同カートンは使用と処理の簡単さが人気で、対応商品の売り上げが増えている。同社では消費者のリピート率向上にもつながるとみている。<br>
<br>
　パパッと片付くダンボールは、通販配送用カートンで段ボールの使用と処理を容易にするために開発した。消費者のストックする環境に応じて上方と横方向の２通りの開け方が可能。簡単にたためて１枚ずつをロックしてスリムに収納できる。<br>
<br>
　２０１８年秋にアマゾン向けのアルカリイオン水２リットル（９本入り）で導入。アルカリイオン水全体の１８年売り上げは前年並みに対し９本入りカートンは前年比約２倍の売り上げだった。１９年１—４月期でもネット通販の９本入りカートンは前年同期比で８％増と好調を維持している。<br>
<br>
　これを踏まえ採用の拡大を決めた。アルカリイオン水では１９年３月末から全ネット通販向けに展開。さらにアマゾンとアスクル向けで生茶２リットルと午後の紅茶おいしい無糖２リットルをテスト展開を始めた。状況をみながら本格採用に移行する。<br>
<br>
　従来のネット通販向けでは６本入りが基本だった。配送コストなどを考慮しまとめた状態で消費者に提供するため、１６年から９本入りカートンを導入した。さらに１８年に使用・処理しやすい改良型を開発した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100万種の動植物が絶滅？！生物多様性の危機に警鐘　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17679</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界の科学者が１００万種の動植物が絶滅の危機に直面しているとの報告書を公表した。大胆な社会変革がなければ自然からの恵みが減少し、企業活動にも影響が出ると警鐘を鳴らした。２０２０年には生物多様性保全の新たな世界目標が決まる。生態系保全と企業活動の両立をめぐる議論が熱を帯びそうだ。<br>
<br>
　科学的知見から生態系を評価する「生物多様性及び生態系サービスに関する政府間科学—政策プラットフォーム」（ＩＰＢＥＳ）が、地球規模の生物多様性の将来予測の報告書を初めてまとめた。５０カ国１４５人の専門家が１６年、執筆を開始。ＩＰＢＥＳが５月上旬、フランスで総会を開き報告書を承認した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoSuQg5_5cde5792118be.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＩＰＢＥＳのポイント</div>
<br>
　報告書によると８００万種の動植物のうち、１００万種が絶滅の危機にある。プラスチックゴミによる海洋汚染では２６７種が悪影響を受けているとした。大気質、気候、災害の調整、医薬品への利用といった「自然がもたらすもの」の多くが減少傾向にあり、企業活動が制約される可能性がある。<br>
<br>
　環境省は１４日、東京都内で執筆者らによる報告会を開いた。名古屋大学の香坂玲教授は、ミツバチなど花粉媒介生物の減少で年５７７０億ドル相当の農産物生産が減るとの予測が書き込まれたことに着目。「欧州では農薬への視線が厳しく、ミツバチのような昆虫に関心が向いている。そうした動向を企業には頭に置いてほしい」と忠告した。報告書を受け、海外で規制が強化される可能性がある。<br>
<br>
<h3>「愛知目標」ほぼ未達</h3>
<br>
　国連の生物多様性条約第１０回締約国会議（ＣＯＰ１０）が１０年、名古屋市で開かれ、生物を守る世界目標の「愛知目標」を採択した。「自然生息地の損失速度を半減し、ゼロに近づける」など２０の個別目標を定めたが、期限の２０年までにほとんどが未達に終わりそう。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の自然保護にかかわる目標は愛知目標をベースにしており、ＳＤＧｓ達成にも赤信号がともった。<br>
<br>
　２０年に中国で開くＣＯＰ１５で新たな世界目標を決めるが、国際交渉は前哨戦が始まっている。１８年にエジプトで開かれたＣＯＰ１４の閣僚級会議では、あらゆる活動に生物多様性保全を組み込む「主流化」を企業に要請する宣言文ができた。５月上旬のフランスでの先進７カ国（Ｇ７）環境相会合では取り組み強化を求める「生物多様性憲章」が採択された。ＩＰＢＥＳの報告書を受け、“ポスト愛知目標”は企業への要求を増やすだろう。日本企業は国際的な動向を見て生態系保全の取り組みを再点検し、強化する必要がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スノーピークの“和”グランピング、車で来た人もクラフトビールが楽しめる！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17680</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            【新潟】スノーピークと天朝閣グループ（新潟県阿賀野市、古田秀衛社長、０２５０・６３・２０００）は、ホテル感覚で泊まれるキャンプ形式「グランピング」サービスを提供する施設「スノーピークグランピング　スワンレイク五十嵐邸ガーデン」を阿賀野市に１８日オープンする。車で来た人にも安心してビールを楽しんでもらい、自然にも親しめる施設にした。利用料金は基本プラン１泊２食付きで１万５０００円から。<br>
<br>
　この施設には、スノーピークと建築家の隈研吾氏が開発したキャンピングトレーラー「ＪＹＵＢＡＫＯ（住箱）」を５棟設置。内部にはベッドや水回り、簡単な調理器具が置いてある。天朝閣グループが運営するスワンレイクビールのブルワリーや日本庭園を備えた飲食施設「五十嵐邸ガーデン」に隣接する。トイレやシャワー室のある棟も用意。同様のグランピング施設は「スノーピークグランピング京急観音崎」（神奈川県横須賀市）に次いで２カ所目だ。<br>
<br>
　新潟県に本社を置く両社の「県の魅力をもっと広めたい」という思惑が一致し、施設の開設に至った。古田社長は「施設を軸に新潟を元気にしたい」と強調。スノーピークの山井梨沙副社長は「連携して、地域振興につながる事例にしたい」とした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱重工が金属3Dプリンターを変える！精度向上・大型部品の造形容易に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17681</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は、金属積層造形（ＡＭ）の精度を安定させたり、大型部品を造形しやすくしたりする２技術を開発したと発表した。精度向上のため、造形中に材料の溶融箇所の熱分布や反射光をカメラやセンサーで常時監視し、造形条件を自動で最適化する。また、造形箇所をガスで覆って酸素を遮断し、大型化の課題だったチャンバーを不要にする。２０日に米国で披露し、受注を始める。<br>
<br>
　完全子会社の三菱重工工作機械（滋賀県栗東市）が開発し、販売する。両技術は世界初という。自社の金属３Ｄプリンター「ラムダ＝写真」のオプションとして、当面は研究機関を中心に販売する。中長期で主に航空宇宙・防衛分野、エネルギー、自動車向けを主要顧客とする考えだ。ラムダは、金属粉末を吹き付けながらレーザーで溶かして形状を作る方式のプリンター。<br>
<br>
　精度を高める「モニタリングフィードバック機能」は熱や光の状況から、最適な造形条件を割り出し、自動でレーザー出力を上下させるなど制御する。また、「ローカルシールド機能」は、材料に応じて窒素などのガスを造形箇所に吹き、酸素濃度を抑える。同技術で鍛造並みの強度を確保でき、数メートル大の造形がしやすくなる。<br>
<br>
　酸素が混入すると強度が落ちるため、従来は金属プリンター内を密閉しガスを充填するなどしていた。装置が大がかりになるが、造形品の大きさが限られていた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対面なし」で手軽に家探し！内覧から入居までスマホで完結</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17682</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱地所は１６日、パソコンやスマートフォンを活用し、賃貸住宅の内覧予約から入居開始までにかかる手続きを非対面で完結できる仕組みを構築したと発表した。すでに運用を始め、都内の賃貸マンションで初の賃貸借契約も結んだ。早期に対象物件を増やし、借り主の利便性と業務効率の向上を目指す。<br>
<br>
　不動産テック４社と連携し、賃貸借契約に必要な手続きをすべて機械化・自動化した。まずウェブ上で内覧予約し、スマートフォンで解錠して入室。気に入れば、スマホで入居を申し込む。重要事項説明や契約は、ウェブ会議システムや電子契約システムなどを介して実施。住宅向けスマートロックで解錠し、入居できる。<br>
<br>
　導入に初期投資はかかるが、借り主は店舗の定休日や営業時間を気にせず内覧や申し込みができる。重要事項説明や契約締結、鍵の引き渡しなどで店舗に行く必要もない。<br>
<br>
　貸主や不動産仲介会社の担当者も、内覧の立ち会いや、物件の管理会社に鍵を借りに行く手間を省くことができる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphph4WKdK_5cdf1b41037ac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 18 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>