<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>トヨタも参画、月面探査へ日本の現在地は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16912</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人類が月へ活動領域を本格的に広げようとしている。米国が中心となって進める月を周回する「月近傍有人拠点」（ゲートウェー）構想が具体化し始め、日本の宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）も参加する方向で調整する。日本の技術力をオールジャパン体制で生かすため、従来の宇宙開発メーカーに加え、トヨタ自動車といった大手企業やベンチャーとも協力。宇宙探査の基盤技術の確立を目指す。<br>
<p class="aside">【月近傍有人拠点】月を周回する有人拠点。２０２６年ごろの完成を目指し、米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）が中心となって進めており、居住スペースや発電設備などを備える。月面の探索や開発だけでなく、火星有人探査の中継基地としての役割も視野に入れる。</p>
<br>
<h3>日米欧など、共同声明</h3>
<br>

　５日、米国や日本、欧州、カナダ、ロシアが参加する国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）計画の会合で、月近傍有人拠点の開発に向けた共同声明が採択され、併せて各国の技術的な役割分担の案が出された。<br>
<br>
　ＪＡＸＡは二酸化炭素（ＣＯ２）除去技術などを利用し居住空間を作ることを目的とした「有人宇宙滞在技術」や、ＩＳＳへの物資補給船「こうのとり」の技術を基にした「深宇宙補給技術」を担うことになった。<br>
<br>
　人類の宇宙での活動拠点であるＩＳＳは、２０２４年までの運用が決まっているものの、その後は商業利用を前提に民間へと管理を移管する流れが想定されている。各国の宇宙活動の拠点は、地球上空約４００キロメートルを周回するＩＳＳから舞台を移し、地球から約３８万キロメートル離れた同拠点となる。計画では４人の宇宙飛行士が常駐し、月面着陸を目指す。さらに地球からは見えない月の裏側の観測やロボット技術を利用した月面着陸機の遠隔操作などをする。２８年までに月面に基地を構築する計画もある。<br>
<br>
　共同声明では、「国際パートナーおよび産業界による有人宇宙探査への参加、研究、技術開発を可能とし、月周回と月面における人類の持続的な活動の基盤となる」と同拠点を位置付ける。その上で、「宇宙探査での新たな成果をもたらし、月以遠の持続的な探査に向けた次のステップとなり、科学技術の国際協力の象徴として次世代を鼓舞する」と期待している。<br>
<br>
　実は日本は同拠点に参加する方針は示しているものの、正式な参加表明には至っていない。柴山昌彦文部科学相は「有識者などにより同拠点の費用対効果を議論していきたい」としている。巨額の費用が予想される同拠点の開発・建設費の具体的な費用分担が決まっておらず、あくまで慎重な立場だ。<br>
<br>
　すでにカナダは２月に正式な参加表明をしており、ＩＳＳに搭載したロボットシステムで培った技術を同拠点に生かそうとしている。同拠点に参加すれば宇宙開発や産業への波及効果だけではなく、日本人宇宙飛行士が月面に降り立つことも夢ではない。政府の決断が待たれる。<br>
<br>
<h3>水の探索、ベンチャーも参画</h3>
<br>
　一方、月の探査では日本は世界をリードする一角だ。１７年１０月には、ＪＡＸＡの月周回衛星「かぐや」搭載のレーダーが月に巨大な地下空洞を発見したと発表している。将来の月面基地候補になる。<br>
<br>
　さらに２１年度には誤差１００メートル以内のピンポイント着陸を目指す月着陸実証機「ＳＬＩＭ（スリム）」の打ち上げを計画。２３年度にはインドと共同で月面に着陸し資源の可能性を検討する「月極域探査」、２６年度には月面の試料を採取し地球に持ち帰る「ＨＥＲＡＣＬＥＳ（ヘラクレス）」の探査機の打ち上げをそれぞれ計画する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHfzUVd_5c8f347b1121b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">月着陸実証機「スリム」の月着陸のイメージ（池下章裕氏提供）</div>
<br>
　民間も月探査ビジネスの実現を目指す。宇宙ベンチャーのアイスペース（東京都港区）は２１年にも月着陸船を月周回軌道から月に着陸させ、探査車（ローバー）で月面を調査する予定だ。<br>
<br>
　月で最も大きな資源は６０億トンともいわれる水。同社は水を求めて多数のローバーを月面で展開し、水を探すという構想を打ち立てている。水は飲料だけでなく、水素としても活用できる。<br>
<br>
　同社の袴田武史最高経営責任者は、「水資源を確保し月面基地ができれば、定期的に地球との輸送便ができる。４０年には１０００人が月で暮らせるのではないか」と話す。同社が掲げる壮大な“ムーンビレッジ（月の村）”構想の一環だ。<br>
<br>
　同社と米３機関が合同提案した月面輸送サービスはＮＡＳＡのプログラムに採択されており、同社は月探査ビジネスの拡大を狙う。<br>
<br>
<h3>トヨタの先端技術、月で磨く</h3>
<br>
　月近傍有人拠点とは別にＪＡＸＡはトヨタと組んで月面探査に乗り出す。トヨタは燃料電池車（ＦＣＶ）技術を活用し、ローバーを開発する。狙いは主に２点ある。燃料電池（ＦＣ）技術の用途拡大と、過酷な環境下での車両開発を通じた高度な技術ノウハウの蓄積だ。<br>
<br>
　トヨタはＪＡＸＡとの共同開発の発表を通じ、リチウムイオン電池よりも質量が５分の１で容積も２０％減らせ、空気汚染の低減にもつながるといったＦＣの有用性をアピール。寺師茂樹副社長は、「長距離移動や月面での長い夜にも対応できるＦＣ技術を磨かないといけない。水素社会の絵を描けるのではないか」と期待を込めた。技術の高度化だけでなく、プロジェクトを契機にＦＣへの注目が高まれば、普及への追い風となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5jCCBP_5c8f3463cb667.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">握手を交わす若田光一ＪＡＸＡ理事（左）、寺師茂樹トヨタ副社長</div>
<br>
　また月面は地球との重力が異なる上、昼と夜の温度差が激しく、細かい砂状の粒子「レゴリス」にも覆われるなど過酷な環境だ。探査機がスムーズに走るには、車体バランスや車輪の制御などの高度な技術が必要だ。開発を通じて車両開発力の向上も見込める。<br>
<br>
　将来の自動運転社会も見据える。寺師副社長は「耐久性や信頼性といったリアルの技術とＦＣ技術、ここに自動運転や人工知能（ＡＩ）といったバーチャルの技術を加えた総合力の勝負。実現すれば開発中の車にも応用できる」と説明した。<br>
<br>
　宇宙線にも耐えられるセンシング技術など課題は多いが、月面で通用するモノができれば、地球の道路に落とし込む技術的ハードルは下がる。<br>
<br>
　３０年以降の未来は、月への移動が今より身近なものになっているかもしれない。「モビリティーカンパニー」へのシフトを宣言し、あらゆる移動に関わるサービスを視野に入れるトヨタにとって、その一歩となりうる月面探査に布石を打つのは自然な話だろう。すぐにはビジネスにつながらなくても、「夢のある話だ」（トヨタ幹部）。自動車メーカーとしての知見をどう生かし、宇宙ビジネスに関わっていくのか注目される。<br>
（文＝冨井哲雄、名古屋・政年佐貴恵）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9wtEvp_5c8f348ed1334.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタとＪＡＸＡが共同開発するローバーのイメージ（トヨタ提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR北海道は経営再生なるか、カギ握る「非鉄道」戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16913</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ北海道は３月内に、２０２３年度までの中期経営計画と３１年度を目標とする長期経営ビジョンを取りまとめる。１８年７月に国から経営改善を求める監督命令が出された際に、支援を得るための“宿題”として課せられた。利用減少線区でバス転換も視野に交通維持の枠組みづくりを進めるのが柱だが、経営再生には収益基盤強化が喫緊の課題。鉄道・非鉄道の両面で、ＪＲ東日本の支援を活用していく。<br>
<br>
<h3>非鉄道を加速</h3>
<br>
　ＪＲ北海道は３１日で石勝線・新夕張—夕張（ともに夕張市）間を運行終了する。１６年に「単独で維持困難」として発表した１３線区で初の廃止路線だが、赤字額は年２億円。１９年３月期の連結決算で見込む４２５億円の営業赤字と比べると業績への貢献はわずかだ。<br>
<br>
　残る維持困難路線については、自治体とともに利用促進策やコスト削減策を練り、赤字幅の縮小に努める考えだ。秋には運賃改定も予定する。一方、人口が集中する札幌圏ではホテルや流通など非鉄道事業の展開を加速して収益拡大を狙う。<br>
<br>
　その一つがエキナカ商業施設（ＳＣ）の開発だ。１８年６月、非常勤取締役にＪＲ東日本から大沢実紀ＪＲ中央ラインモール社長（当時）を迎えた。中央ラインモールは、中央線の武蔵小金井駅（東京都小金井市）ほかで駅と高架下ＳＣを一体運営。地域密着型を打ち出し、社員が駅とＳＣの業務を兼務する。駅業務の合理化と高架下ＳＣ開発を成し遂げたノウハウは魅力だ。<br>
<br>
<h3>高速バスに対抗</h3>
<br>
　鉄道事業では、訪日客の利用が拡大する新千歳空港アクセスの利便性向上に加え、鉄道の特性を生かせる都市間移動の競争力改善が欠かせない。高速道路網の整備で、運賃の安い高速バスにシェアが奪われたが、ここへ来て反転の兆しもある。<br>
<br>
　１７年からＪＲ東のインターネット予約サービス「えきねっと」を使って、特急券・乗車券セットの割引きっぷを販売。ＪＲ東の首脳は「システム投資は大変だから、借りるというのは合理的判断だ」と話す。早期予約で区間によっては５割超の割引率も設定。空席を減らして収益を最大化する価格戦略“イールドマネジメント”の徹底に取り組んでいる。<br>
<br>
<h3>相互送客拡大</h3>
<br>
　ＪＲ東は営業支援も拡充する。北海道への送客協力に加え、北海道発の旅行商品も４月出発分からＪＲ東グループ、びゅうトラベルサービス（ＶＴＳ）が企画・実施を担う。ＪＲ北の営業部門は「地元でしかできない（宿泊の）仕入れ機能に特化」（ＪＲ北の幹部）する。ＶＴＳは２月、列車と宿泊を自由に組み合わせる、えきねっと販売商品で対象エリアに北海道を加えた。「相互送客を拡大したい」（ＶＴＳ首脳）と連携に期待を寄せる。<br>
<br>
　２月にはＪＲ東、東京急行電鉄の観光列車を道内で走らせる連携も発表した。「観光列車を使う取り組みは経営改革の大事なテーマだ」（ＪＲ北の島田修社長）と話すように、定住人口が減少する中、交流人口の拡大に今後の鉄道需要を頼らざるを得ない。<br>
<br>
　路線維持の負担軽減の観点からも、観光列車運行による新たな収益に活路を見いだしたいところだ。<br>
（文＝小林広幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界シェア７割、「マテハンの“万能細胞”」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16914</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊東電機は兵庫県加西市に本社を構える搬送関連機器メーカー。主力製品のコンベヤー駆動用モーターローラー「パワーモーラ（MDR）」は、物流倉庫や製造現場で大活躍。世界シェアは7割を占めるという。開発者の伊東一夫社長はiPS細胞（人工多能性幹細胞）を引き合いに、MDRを「何にでもなれるマテハンの万能細胞」と表現する。米国や欧州、アジアに拠点を置くグローバル企業に成長した同社だが、地元・加西に根ざした経営を貫く姿勢は変わらない。<br>
<br>
<h3>改良の喜びが原点</h3>
<br>
　伊東電機の歴史は伊東社長の父・市郎氏が戦時中、神戸から疎開し1946年に北条町（現在の加西市）でモーター修理会社としてスタートしたことに始まる。同地域は三洋電機の発祥の地であり、掃除機モーターの協力工場としてモーターの製造設備も手がけていた。伊東社長は設備改良を通じて顧客の生産効率が高まることに喜びを見出し、さらに改良を繰り返す。この原体験がMDR開発のベースにある。<br>
<br>
　社業は順調に伸びるも、1970年代の石油危機で受注がストップ。この経験が下請けから脱皮の原動力となり1975年にパワーモーラが誕生。その後、時代を見据えた改良を重ね1988年に現在の主力製品となる「パワーモーラ（MDR）」を開発した。<br>
<br>
　MDRは内蔵したモーターとギアにより自転する円筒状ローラー。ローラーに載せた荷物自身がコロの原理で動く。フォークリフトや無人搬送車のように運搬機と荷物が一緒に動かないため、搬送エネルギーを減らすことができる。MDRを動力源とした分岐部や合流部のコンベヤーを組み合わせることで、効率の良い搬送システムになる。そのほかにもMDRは仕分けや保管、重量物の移動など、あらゆるマテハン（マテリアルハンドリング）駆動源に使える点が「万能細胞」と称されるゆえんだ。<br>
<br>
<h3>米国からの大型受注が弾み</h3>
<br>
　満を持して市場投入するも、順風満帆に進んだわけではない。ベルトコンベヤーが搬送の主力だった1970−80年代。パワーモーラが家電メーカーのビデオデッキ量産組み立てラインにようやく採用され、生産ラインのスピード向上に寄与するも、その後のバブル崩壊で販売は伸び悩み、独自技術は苦戦を強いられた。88年に市場投入したMDRも「最初の10年は全く売れなかった」（同）という。<br>
<br>
　ようやく日の目を見たのは1998年。米国郵便公社（USPS）からの受注がきっかけだ。250カ所もの全米の配送仕分け拠点にMDR搭載のシステムが導入されたことが話題となり、その後も大量の荷物を取り扱う物流施設での採用に結びついていった。ただこうした大型受注の背景には海外に自前の営業拠点を構え、USPSに10年もの長きにわたり、粘り強く提案するとともに取引先の性能基準をクリアするという地道な取り組みがある。<br>
<br>
　今やMDRは、大量の荷物を仕分ける物流施設以外に、医薬品やアパレル、食品など幅広い産業分野で活用されている。MDRにはIPアドレスが搭載されており、専用コントローラーとの組み合わせによってインターネット回線を介した通信が可能。こうした技術を生かし、パソコン上でモジュールの組み合わせによって需要変動に応じて柔軟にラインのプログラム変更ができる物流システム「id−PAC（アイディーパック）」も誕生した。簡単制御で運用に応じたラインが構築できるため、「製造現場の動線を妨げずにレイアウト変更できる」（伊東社長）のが特徴だ。コンベヤーなどによって動線を妨げたくない自動車工場などで導入が進んでいるという。<br>
<br>
　ネット通販市場が拡大するなか、中国をはじめとする新興国での需要拡大も見込まれる。現在、10億円以上を投じて本社第一工場（加西市）の延べ床面積を2倍以上に拡張しており、MDRの月産能力を2020年には現在の倍にあたる月10万−12万台に引き上げる。さらにMDRを動力源とするコンベヤーを組み立てる工程を担う加西市内の別工場では拡張も検討している。<br>
新たな発想引き出す<br>
<br>
　採用分野の拡大が見込まれるビジネスだが、顧客提案力のさらなる向上は不可欠と認識している。そこで同社では所属部署に関係なく有志を募り、自社の山荘（兵庫県朝来市）で伊東社長とともにログハウスやワインセラー作りに汗を流す休日を過ごしている。一見すると、本業とは無縁の取り組みに映るが、通常業務以外の体験を通じて、新たな発想を引き出す狙いがある。<br>
<br>
　こうした考え方は、長年にわたり続けてきた地域貢献活動にも貫かれている。地元で３０年以上続く少年野球大会の開催や子ども向け化学教室は、子どもたちの可能性を広げる場である一方、社員教育の場でもある。これらを通じて伊東社長は「社員一人一人が万能細胞のように自らの可能性を追求してほしい」と語る。<br>
<br>
　「MDR」を通じて、世界に羽ばたく同社。伊東社長の夢である「世界で１番のモノづくり」を実現する人材を、ここ加西で育んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1FcqJA_5c8f4d2deaa61.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">伊東一夫社長とMDR</div>
<br>
<p class="aside">【企業情報】<br>
▽所在地＝兵庫県加西市朝妻町1146の2▽社長＝伊東一夫氏▽設立＝1965年10月▽売上高＝約110億円（グループ連結、2019年３月期予想）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“プラゴミ削減”の風強く、レジ袋有料化にコンビニ「やむなし」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16916</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国の中央環境審議会の小委員会は、小売店でのレジ袋有料化を義務付ける方針を盛り込んだ「プラスチック資源循環戦略案」を了承した。２０３０年までに使い捨てプラスチック排出量を２５％削減する目標を定めている。これまでもコンビニではエコバッグの配布など、レジ袋削減に取り組んだが定着は難しかった。有料化がレジ袋削減にどこまで効果があるのか注目される。<br>
<br>
　小売業を対象に、レジ袋有料化の義務化に向け議論が進む。これまでもレジ袋対策として、ローソンは０７年３月から一部店舗でエコバッグを無料配布した。現在は店頭端末「ロッピー」を通じて購入できる。賛同した他の企業なども作成、配布した結果、総配布枚数は約４３３万枚にのぼる。<br>
<br>
　ただコンビニ全体では、依然としてレジ袋の利用は多い。そもそもコンビニがレジ袋を無料配布する背景には、顧客がフラッと入店し、レジ袋に変わるエコバッグを持ち合わせていないことが多いからだ。<br>
<br>
　コンビニや外食企業などが加盟する日本フランチャイズチェーン協会は「レジ袋有料化はコンビニにはなじまないが、プラスチック使用量削減のためにはやらざるを得ない」と認識する。今回の小委員会の決定を受け、セブン—イレブン・ジャパンは「日本フランチャイズチェーン協会の方針に従い、レジ袋有料化も検討している」、ローソンも「義務化の際には法律に基づいて実施する」という。　<br>
<br>
　一方、同じ小売業でもスーパーはコンビニに先行して有料にした事例が多い。イオングループのスーパー、カスミ（つくば市）は１日から１８７店舗中１８１店でレジ袋を１枚５円で販売する。すでに有料化済み店舗におけるレジ袋辞退率は８４％に上るという。<br>
<br>
　イオンは１３年から全国の総合スーパー（ＧＭＳ）でレジ袋の無料配布を止め、スーパーマーケット（ＳＭ）は６割の店舗で中止している。有料ゴミ袋の売上金は各地の自治体に寄付し、環境関連の事業に使われている。<br>
<br>
　プラゴミ削減はレジ袋だけで達成できるものではないが、なかなか進まなかったレジ袋の使用量が削減されれば、飲食品のプラ容器などの削減を加速する一因になるはずだ。<br>
（文＝編集委員・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>介護用1人乗り電動車、東京観光の切り札に！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16917</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモ、三菱地所、三菱地所設計、テムザック（福岡県宗像市）の４社は１８日、東京・丸の内エリアで次世代スマートモビリティー「ＲＯＤＥＭ」を使用した観光案内などの公道実証実験を始めたと発表した。１人乗りで簡単に近距離移動ができるテムザックのＲＯＤＥＭに、ドコモの音声通信や拡張現実（ＡＲ）、人工知能（ＡＩ）技術を搭載し、観光客に丸の内の歴史建物案内やレストラン情報などを提供。新サービスの可能性を探る。<br>
<br>
　実証実験期間は２２日まで。三菱地所は実験を通じ、丸の内の先進的なイメージが高まると見ている。利用者の観光客はＲＯＤＥＭに無料試乗して歴史建物めぐりツアー、キッチンカーのキャッシュレス体験、仲通りの自由回遊ができる。テムザックは介護用に開発したＲＯＤＥＭのその他の可能性を探ってきた。８時間充電で１５キロメートル走行でき、スマートフォンを通じた遠隔操縦も可能。テムザックの高本陽一社長は「一人ひとりが好きな場所に行ける公共の乗り物を普及させたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原子力研究開発機構が策定、30年先見通すビジョンの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16919</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本原子力研究開発機構は３０年先を見通した将来ビジョン「ＪＡＥＡ２０５０（仮）」を今夏にも策定する。オープンイノベーションへの取り組みを柱に位置付け、原子力機構の研究開発や原子力施設の廃止措置に対する認識、原子力人材育成の将来展望や方針などを盛り込む。原子力機構が自身の組織に対し数十年先の長期的な方針を示すのは初めて。長期的視点で職務を行える環境を整え、優秀な若手人材の確保を目指す。<br>
<br>
　原子力機構の現在の中長期目標期間は２０１５—２１年度の７年間。今後、原子力施設の廃止措置に長い期間を要することもあり長期的な視点が必要になる。これからを担う優秀な若手が職務を全うできるようにするため、今後３０年先を見据えたビジョンの策定を決めた。若手職員や各部署からの意見を吸い上げ、外部の意見も聞きながらビジョンをまとめる。<br>
<br>
　同ビジョンでは外部連携を強化しオープンイノベーションへの積極的な取り組みの推進を盛り込む。原子力と異なる分野との技術の融合、異分野の研究機関や企業との連携を促し、新しい成果を創出する。今まで原子力機構は原子力分野の中だけでの取り組みが多かった。<br>
<br>
　すでに実施している事例として、税関での爆発物の検知などにも活用できる放射線の一種「中性子線」の利用や、次世代原子炉とされる「高温ガス炉」で水素を製造する研究などを実施している。今後、こうした異分野融合の取り組みを増やす。<br>
<br>
　田口康副理事長は「原子力分野以外の人々と協力し、原子力技術と他の技術を融合させ新しいモノを作ることで、原子力分野以外の成果事例を増やす。原子力の枠を超えた“超原子力”の取り組みで世の中に役立つモノを作りたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「モンダミン」を便利に！アース製薬が“逆転”の発想で新製品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16920</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アース製薬は、ノズルの下にコップをかざすと洗口液「モンダミン」が適量注がれる機械「モンダミン　ペパーミント１０８０ミリリットル　自動ディスペンサーセット」を開発、発売した。計量が難しい、ボトルが大きいため持って注ぐとこぼしやすい、といった課題を解決する。価格は２９８０円（消費税抜き）。初年度１０万台の売り上げを目指す。<br>
<br>
　コップをかざすと赤外線のセンサーが感知し、１回分となる２０ミリリットルの洗口液を排出する。正確な量を使用でき、効果を高められる。<br>
<br>
　また重いボトルを持つ必要がなく、力の弱い人もこぼさずに使える。ボトルの下に液体がたまることもなくなり、衛生的だという。<br>
<br>
　設置はモンダミンの１０８０ミリリットル入りボトルのフタを専用のモノに変え、逆さまにして所定の位置に入れるだけ。クリーニング機能つきで、ボトル交換時も清潔を保てる。モンダミンシリーズの１０８０ミリリットルボトルであれば「プレミアムケア」など他の製品も設置が可能。４００億円規模といわれる洗口液市場で、シェア拡大を狙う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTT東がｅスポーツに参戦！何をするの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16921</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴ東日本は、ゲーム対戦競技「ｅスポーツ」向け事業を始める。自社の通信ネットワークを活用してｅスポーツ開催施設に情報通信技術（ＩＣＴ）環境を提供するほか、自社の通信ビルを活用したｅスポーツイベントの受託に取り組む。<br>
<br>
　第１弾として、カプコンが２１日に東京・秋葉原で開く国内最大級の大会「ストリートファイターリーグ・グランドファイナル大会」にＩＣＴサプライヤー（供給事業者）として参加する。<br>
<br>
　大会当日はＮＴＴ東が仙台市に持つ通信ビル１階にパブリックビューイング会場を開設し、大会の模様をリアルタイムに映像配信する。秋葉原と仙台の両会場間でオンライン対戦ができるようにする。<br>
<br>
　総務省によると、世界のｅスポーツ市場規模は２０２１年に１７年比２・４倍の１７００億円超になる予測がある。ＮＴＴ東は、ｅスポーツを開催したい自治体向けにイベント企画運営も支援し、数年内に１００件程度の大会の企画・運営支援を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除湿器市場の底上げ狙うシャープの新製品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16923</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは１８日、スポット冷風機能を加えた除湿機「コンパクトクール＝写真」を２０日発売すると発表した。風呂上がりの脱衣所やキッチンなど、温度が上がりやすいのにエアコンを設置しにくい場所で、除湿しながら人に冷風を送る。猛暑対策で小型扇風機などの需要が増える中、冷風機能を加えることで、年間６０万—７０万台で成熟化する国内の除湿機市場を底上げしたい考え。消費税抜きの市場想定価格は約５万円。<br>
<br>
　除湿能力は１日当たり１０リットルと、シャープのラインアップでは小型のタイプ。熱交換器を使って除湿する方式を採用。上部の吹き出し口で冷風を送る一方、本体の裏側から温風を排出する仕組みにした。菌の増殖や臭いを抑制する独自機能「プラズマクラスター」により、カビ発生やたばこ臭のほか、洗濯物を室内干しする際の生乾き臭を抑える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゆるいつながりがカギ？超売り手市場に効く全社員参加の採用活動とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16915</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　優秀な人材の獲得に成功している企業は、どんな採用活動をしているのか−。フリマアプリ大手のメルカリは社員全員が採用活動に参加し、採用者数の５−６割が社員からの紹介を通じて入社している。こうした個人的なつながりを活用した「リファラル採用」は、企業文化に合う人を採用でき、離職率が低い手法として最近注目されている。<br>
<br>
　採用関連サービスを展開するＨＥＲＰ（東京都品川区）とＹＯＵＴＲＵＳＴ（同渋谷区）は３月１３日、リファラル採用を全社員で取り組む活動を『スクラム採用』と定義し、普及を目指すイベントを初開催した。約５０人の人事担当者が参加し、熱心に耳を傾けた。<br>
<br>
　同イベントには、リファラル採用／スクラム採用を実施する企業も登壇し、実践内容やコツを紹介した。メルカリで人事や組織開発を担当する石黒卓弥氏は、社員全員で採用に取り組む理由を「資産は全て人なので当たり前のこと。もともと全員でやる価値観があった」と説明する。企業規模が大きくなり、比率は低くなったが、５−６割がリファラル採用によって入社している。<br>
<br>
　同社は経営陣のスケジュールも見える化している。経営陣が誰と会い、人とのつながりをつくって、採用活動に時間を割いているかがわかる。「トップが積極的にやっていれば、全員が『やろう』と思う。全員が採用活動に参加するには、経営陣のコミット（意思表示）と、知り合いに紹介したい良い会社であることが大事」（石黒氏）という。<br>
<br>
　リファラル採用は、もともとの知り合いだけでなく、企業側が積極的に人的ネットワークを広げて、多くの人材との接点を増やすことがポイントとなりつつある。キャッシュレス決済やオンラインストア開設・運営サービスを展開するヘイ（同渋谷区）は、多くの人材との接点を増やすユニークな活動を展開している。同社は、この１年で社員数が約９０人増加しており、ＩＴ人材が争奪戦となる中で採用勝ち組の企業だ。佐俣奈緒子ヘイ副社長は、広い意味での人事の目標を「ヘイのファンを増やすこと」と言い切る。<br>
<br>
　同社の採用関連の活動は多彩で、例えば、採用サイトには、アーティストのプロフィール写真のようなエンジニアの写真を掲載。オリジナルデザインの「キットカット」の無料配布やデザイン性の高い企業ロゴを入りのアパレル製品の販売といった、採用活動と直結しなさそうな取り組みもある。<br>
<br>
　特に特徴的なものは、第２・第４木曜日２０時から開催するイベント「ハロー　ヘイ」だ。ヘイはどんな会社で、どんな人が働いているのか。個別に予約しなくても、毎月同じ時間にオフィス訪問できるようにした。転職するつもりのない人も、飲み物を片手に気軽に話を聞ける。ゆるいつながりから仲間が増えていく。<br>
<br>
　同イベントを主催したＹＯＵＴＲＵＳＴの岩崎由夏代表取締役は、「インターネット人材は超売り手市場。優秀な人ほど、その人が『転職しよう』と思った時には、もう転職先は決まっている」と話す。知人の誘いやオフィス訪問、副業などで転職を意識する前に会社の雰囲気を知る方法が増え、会社をだんだん好きになって転職を決められるようになったからだ。また、ＨＥＲＰの庄田一郎代表取締役は、「エンジニアなどの専門性の高い職種は、どんな人材がいいか現場が一番わかっている。現場の人が積極的に採用に関わった方がいい」と、全社員が採用活動に参加する必要を指摘する。<br>
<br>
　人材の流動化が進む中、新しい採用の形が模索されている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロスジェネ救済へ「給与資源の再配分」を今すぐ始めるべき理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16911</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　就職氷河期は企業が人件費の抑制を目的に新卒採用の枠を絞った。その結果、就職率は50％台まで落ち込んだ。非正規の職に就く人が増えるなど、就職氷河期世代の苦境の端緒となった。組織・人事コンサルタントであるベクトル（東京都港区）の秋山輝之副社長はこのときの企業の判断について「大局的な視点を欠いた」と指摘する。秋山副社長に企業の人事戦略について、就職氷河期の反省と今後のあるべき姿などを聞いた。<br>
<br>
<h3>高卒の地方採用中止が混乱を招いた</h3>
<br>
　<b>—就職氷河期当時、企業の人事戦略にはどのような問題があったのでしょうか。</b><br>
　問題は大局的な視点を欠いたことに尽きる。特にバブル経済崩壊後に日本人の人件費が高いということで（製造業などが工場を海外に作り）高卒の地方採用を中止させたことがこの世代を混乱させたと思う。その結果、大学生が増えた。一方、大卒の採用数は増えずにむしろ抑制されたことで大幅に就職率が落ち込んだ。企業は当時、大学生が増えていることや、新卒の失業者が大量に生まれることが将来的に社会にどう影響するかなど、日本全体の労働市場を見ずに今年は景気が悪いから抑えるという感覚だけで判断していた。<br>
<br>
　<b>—就職氷河期世代は、企業による能力開発の機会を得にくかったという指摘もあります。</b><br>
　企業は業績が低迷する中でどのような人材を育てるべきかわからなくなっていたし、製造にしろITにしろサービス業にしろ、現場の実務的な仕事ばかりをその世代に任せた。長期にわたり新卒採用の間口を狭めたため部下が入らず、管理能力も養われにくかった。その結果、実務能力は向上したが、企業の生産性向上につながる企画を考えるといった能力開発はされにくかったように思う。<br>
<br>
　<b>—就職氷河期世代の給与額は他の世代に比べて低い傾向があります。この背景として能力開発の機会を得にくかったことが指摘されますが、どのように分析されていますか。</b><br>
　個人的には給与額と能力開発の機会の関係は限定的だと思う。給与額の低さの背景は年収の高い大企業の就職率が低いことが大きい。ただ、それだけではなく、成果主義賃金の導入の影響もあると考えている。実際に大企業の社員に限って年代別の給与額を見ても就職氷河期世代は低い。<br>
<br>
　<b>—成果主義賃金の導入は就職氷河期世代の給与額の低さにどのように影響したのでしょうか。</b><br>
　従来の年功序列型賃金は40、50代で役職につけるが、成果主義賃金によって役職に登用されにくくなった。上の世代が詰まっているということもあるが、名刺上の課長、部長もなくなった。管理職比率が低下した。このため、就職氷河期世代は給与の面でも割を食ったといえる。この世代が60歳になるまでに、60歳以上の給与額を上げないと深刻な問題になる。<br>
<br>
<h3>低賃金が社会保障制度のリスクに</h3>
<br>
　<b>—それはなぜですか。</b><br>
　一般的に60歳以降の再雇用時には給与が４割程度少なくなるのが現状だ。就職氷河期世代は上の世代に比べて世帯貯蓄や金融資産の保有率が低い。同様のルールのままでは60歳を超えたときに生活が苦しくなり、社会保障制度のリスクになる。<br>
<br>
　<b>—どのような対策が考えられますか。</b><br>
　例えば50代の賃金を抑えて60歳以降の賃金を上げるといった給与資源の再配分は一定程度必要になるだろう。就職氷河期世代が60歳になる直前に実施するという方法もあるが、雇用施策の突然の切り替えは特定の世代の悲劇を生む。今から始めて影響を見ながら緩やかに移行していく必要がある。企業は社会的責任として取り組むべきだ。<br>
<br>
　<b>—就職氷河期世代の苦境という世代問題の発生を踏まえ、企業の人事戦略は今後どうあるべきでしょうか。</b><br>
　5—10年後にどのような影響があるかを考えて戦略を打たなくてはいけない。バブル経済崩壊後に長期的な影響を考えずに行った人事戦略をしっかり反省すべきだ。例えば、グローバル競争が激しさを増す中で（日本のような新卒採用市場がなく欠員が出たら即戦力を補充する）欧米式の採用を取り入れるという考えがあるが、取り入れる際にはその影響は鑑みなければいけない。突然、大きくルールを変えると特定の世代が路頭に迷う。企業は今の従業員に対してはきわめて慎重だが、将来の従業員には慎重ではない。特に若者にはとんでもない大改革をしがちだ。<br>
<br>
　<b>—新卒一括採用の是非についてはどのように考えていますか。</b><br>
　若者にやさしい日本型の採用は残していくべきだ。特段のスキルがない人を失業させてしまうとなかなかはい上がってこれず、社会をネガティブなものに変える。海外のように、景気低迷時には正社員になるまで卒業後5年もかかるような社会は目指すべき姿ではないだろう。しかし、終身雇用の崩壊や若者が当たり前のように転職する流れは止まらない。「せっかく採用した若手が少しの不安で転職してしまう」と嘆く声を企業から聞くが、その要因に、短期間の新卒一括採用によって相互の理解が不足したまま入社しているということがある。このため、大企業に限らず、中堅企業も採用方法や学生との接点のあり方を多様化する必要がある。大学や、従業員や取引先からの推薦こそ重視したり、内定者に入社前から配属職場でアルバイトをしてもらったりといった取り組みがもっと活発になると良いと思う。グローバル競争も踏まえれば、欧米式の採用を一部で実施していく方法もあるだろう。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2bKFh3_5c8eee5a0ed7a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】秋山輝之（あきやま・てるゆき）1973年生まれ。東大卒後、96年ダイエー入社。人事部門にて人事戦略の構築などを担当後、04年にベクトル入社。人事・組織コンサルタントとして150社の組織人事戦略構築などを支援。著書に「実践人事制度改革」「退職金の教科書」がある。</p>
<br>
<br>
<h3>連載・ロスジェネ世代論</h3>
<br>
♯01　<a href="https://newswitch.jp/p/16863" target="_blank">「2040年危機」招くロスジェネの苦境に救済策はあるか（2019年3月15日配信）</a><br>
♯02  <a href="https://newswitch.jp/p/16882" target="_blank">【小林美希】政策と企業の間違いが生んだ「中年フリーター」は“社会問題”（2019年3月16日配信）</a><br>
♯03  <a href="https://newswitch.jp/p/16883" target="_blank">【豊田義博】ロスジェネの苦境の処方箋「“非正規でも安心”が現実策」の根拠（2019年3月17日配信）</a><br>
♯04  <a href="https://newswitch.jp/p/16884" target="_blank">【小杉礼子】ロスジェネの受難に見る「新卒一括採用」の功罪（2019年3月18日配信）</a><br>
♯05  <a href="https://newswitch.jp/p/16911" target="_blank">【秋山輝之】ロスジェネ救済へ「給与資源の再配分」を今すぐ始めるべき理由（2019年3月19日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 06:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本酒学研究会」が発足、どんな研究者が集まった？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16922</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清酒の酒蔵が日本一多い新潟県で、日本酒の歴史や文化などを学問として総合的に学ぶ「日本酒学」の普及・拡大の動きが活発化している。このほど、全国の研究者らが参加する学術団体「日本酒学研究会」が発足。各地の専門家が力を合わせ、研究を本格化させる。<br>
<br>
　日本酒は一時のブームが下火となり、国内消費は下落傾向にある。一方、各地の酒蔵を巡って地酒を味わう「酒蔵ツーリズム」が外国人観光客を中心に関心を集めている。<br>
<br>
　研究会は、昨年４月に日本酒の講座が開設された新潟大の沢村明教授らの呼び掛けで実現。発足時の参加者は、山形大や名古屋大、神戸大大学院、福岡大を含む１５大学・大学院などの研究者ら約２０人に上った。<br>
<br>
　農学や経済学、薬学など、それぞれの専門分野を生かして日本酒に関係する研究を行い、年１回の総会などで成果を発表する。論文集発行や一般向けの講演会なども検討している。<br>
<br>
　今月８日に新潟市内で開かれた設立総会では、会長を務める独立行政法人酒類総合研究所の後藤奈美理事長（写真）が「全国各地で日本酒研究に取り組む先生が一堂に会することで、新しい価値観、研究分野が開かれていく」とあいさつした。<br>
<br>
　新潟県酒造組合の大平俊治会長は「味の分野だけでなく、背景にある歴史、文化などが研究会を通じて一般の人にも伝われば、日本酒の魅力の後ろ支えになる」と成果に期待を寄せている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>腰掛けられる“しっぽ”、いずれは感情表現も可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16924</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北陸先端科学技術大学院大学の三橋研人大学院生と謝浩然（シャ・コウゼン）助教らは、腰掛けられるしっぽ「ＲＥＳＴＡＩＬ」を開発した。内部で円筒のモジュールがワイヤでつながっており、ぶらぶらと柔軟に振れる。連結すると計算上は１２０キログラムの重さに耐えられる。今後、ワイヤの駆動モーターを搭載し、装着者の感情に応じてしっぽを振る機能を開発する。<br>
<br>
　円筒モジュールの上下にかみ合う爪があり、ロックすると１本の円柱になる。円柱状態では人が腰掛けられる。普段はロックを解除して、ぶらぶらとしっぽのように振る。<br>
<br>
　各モジュールはワイヤでつながっておりモーターを付ければ遠隔制御が可能。しっぽの振り方で、リラックスや悲しみなどの感情を表現できることを確認した。大きく振ると元気な印象を表現できた。<br>
<br>
　現在は第１次試作ができた段階。感情表現のパターンは決まったため、遠隔操作機能を搭載する。心拍数などから装着者の快や不快を推定する技術もできている。予算を確保し、感情推定機能と感情表現機能を実装する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「健康経営」に投資家が注目する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16926</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　従業員の健康づくりを、攻めの投資と捉え、戦略的に取り組む「健康経営」が広がりをみせている。活力や生産性の向上が組織の活性化をもたらし、ひいては収益力や企業価値の向上につながるとの認識が経営者や投資家の間に浸透しつつあるためだ。働き方改革や人材採用の観点から重視する企業も増えている。健康経営が当たり前の時代が到来しつつある。<br>
<br>
<h3>16社が初の選定</h3>
<br>
　「当社は５年連続で健康経営銘柄に選ばれました」。2019年2月下旬の発表当日、花王はこんなプレスリリースを発表した。<br>
<br>
　健康経営銘柄とは、従業員の健康管理を経営的な視点で捉え、戦略的に取り組んでいる企業を経済産業省と東京証券取引所が共同で選定、公表する取り組みで、2014年度に始まった。5回目となる今回は28業種37社が選ばれた。その１社である花王は、グループの中期経営計画の重点活動に従業員と家族の健康維持を掲げ、データに基づく効果検証や改善を継続している。<br>
<br>
　花王やTOTO、テルモのように連続して健康経営銘柄に選定される、常連企業がある一方で、今回は日本水産やJXTGグループ、オムロンなど16社が初の選定となった。<br>
状況は様変わり<br>
<br>
　「隔世の感があります」。こう話すのは、日本における「健康経営」の提唱者で商標登録者でもあるＮＰＯ法人「健康経営研究会」の岡田邦夫理事長。10年前ほどはセミナーの参加者確保にさえ苦労したというが、今や状況は一変。銘柄の選定材料となる「健康経営度調査」への回答企業数は急増し、過去最多を更新し続け、すそ野は着実に広がっている。学生の間でも、健康経営に力を入れる企業は働き方改革に前向きで、安心して勤められる企業とのイメージが定着しつつあり、就職先選びの判断材料のひとつとなっている。<br>
<br>
<h3>収益性との関係も明らかに</h3>
<br>
　少子高齢化に伴い、増え続ける社会保障の抑制や労働力不足への対応。健康経営はこうした社会的要請に企業としてどう応えるかを示すものである。一方、投資家は中長期的な成長力の観点から着目している。レオス・キャピタルワークスの藤野英人社長は、競争力の源泉である従業員とどう向き合おうとしているのか、「健康経営は企業側が発する重要なメッセージ」と受け止めている。<br>
<br>
　健康経営と企業業績や収益性の関連性も明らかになってきた。三菱UFJモルガンスタンレー証券の調査によると、健康経営銘柄は価格変動比率（ボラティリティ）が低く、純資産より純利益での株価対比の割安度が高いという。<br>
<br>
　近年、資本市場で注目されるESG投資とも無縁ではないようだ。ESG（環境・社会・ガバナンス）情報を投資判断に組み込み、長期的なリターン向上を目指すこの投資手法において、健康経営銘柄は「S（社会）」指標に関連する施策が多いことも明らかになり、ESGを重視する投資家にとって重要な判断要素となりつつある。米国では健康経営企業の一株当たり当期利益率（EPS）は同業他社に比べて高いことを示すデータもある。<br>
<br>
　資本市場からの注目も集める潮流を捉え、企業側もステークホルダーとの対話において、健康経営を積極発信する動きもある。丸井グループでは、自社の統合レポートに「従業員一人一人が健康を切り口に意識や行動を変えることにより、組織全体の活力を高め企業価値向上につなげていく」方針を明記。こうした経営姿勢は海外でも高く評価されている。<br>
<br>
<h3>社会全体で取り組む</h3>
<br>
　さまざまな観点から注目される健康経営の今後の課題は何か。「１社で完結する取り組みではなく、周囲の巻き込みが重要」。こう語るのは、世界で初めて健康経営を融資の評価基準に用いた「DBJ健康経営格付」で知られる日本政策投資銀行の田原正人サステナビリティ企画部長。取引先や地域との連携のほか、多様なステークホルダーの視点を踏まえて取り組む意義を指摘する。<br>
<br>
　健康経営銘柄とともに同日発表された「健康経営優良法人」は、まさにこうした取り組み機運を社会全体に広げる狙いがある。健康経営銘柄が東京証券取引所の上場企業を対象とするのに対し、健康経営優良法人は、非上場企業や、地域の実情に合わせた取り組みや健康保険組合など保険者と連携して健康経営に取り組む法人を対象とする。3回目となる今回は大規模法人部門として820法人、中小法人部門2503法人が認定された。<br>
<br>
　それぞれの実情に合った健康経営をいかに実践するか−。多様な主体の創意工夫、取り組みの深化が問われている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkmD0z1_5c9071235892f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">健康増進に励む花王の従業員。鹿島工場（茨城県）での体力測定風景</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>40代超の心掴んだ国内初のコンタクトレンズ、誕生の裏に「データ分析」あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16927</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メニコンの乱視用・遠近両用の機能を併せ持つ、国内初のソフトコンタクトレンズ「２ウィーク　メニコンプレミオ　遠近両用トーリック」が販売好調だ。これまでは、どちらかの症状を我慢してコンタクトレンズを使うか、その使用自体をやめてしまう顧客も多かったという。吉村良祐ブランド戦略＆市場調査部長に開発の背景や今後の方針を聞いた。<br>
<br>
　—２０１８年１２月の発売から２カ月がたちました。<br>
　「こちらの予想以上に反響が大きく、数店舗でしか扱っていなかった発売１カ月の売り上げは、全店舗で扱った時を想定した４カ月間の計画の６割に達した。ここまで垂直的に売り上げが伸びた商品は珍しく、需要の大きさを実感している。発売当初は２０２３年までに年間２億円という販売目標を掲げたが、上方修正も検討している」<br>
<br>
　—開発のきっかけは。<br>
　「当社の定額制サービス『メルスプラン』の会員データを分析する中で、４０代以上になると退会率が上がっていることが分かった。原因は、老眼の症状が現れる４０代以降の乱視の方に、コンタクトレンズ使用を諦めてしまう人が多いことだった。そこで遠近両用と乱視用を兼ね備えた商品の需要を把握した。当社には会員１３０万人分のビッグデータがあり、需要を正確につかめるため、まったく新しい商品も自信を持って投入できた。コンタクトレンズユーザーの装用年数を、さらに伸ばしてもらえる商品だ」<br>
<br>
　—販売戦略は。<br>
　「もっと多くの人に知ってもらえるように、従来は当社があまり取引のなかったコンタクトレンズ専門販売店でも４月から販売を始める。また来店のきっかけをつくるため、バナー広告も積極的に活用する。大きな効果を期待している」<br>
<br>
　—今後の開発方針は。<br>
　「今回の遠近両用トーリックに限らず、高齢者需要を捉えることは重要テーマだ。人口減少が進む国内市場で勝ち残るには、これまでコンタクトレンズを使ってこなかった顧客の獲得が必要となる。そのためレンズのデザインなど、さまざまな角度から検討を加え、よりユーザーから求められる商品の開発を行っていく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpoq7tWp_5c908321ecec2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">メニコン　ブランド戦略＆市場調査部長・吉村良祐氏</div>
<br>
【チェックポイント／老眼世代に訴求、会員拡大なるか】<br>
メニコンによると、国内のコンタクトレンズ装用者のうち４０代以上は４５％を占めるが、遠近両用の使用者は８％弱。老眼の見えづらさを我慢しながら、通常の近視用を使用しているユーザーは多い。メルスプランの２週間交換型ソフトコンタクトレンズ会員のうち、乱視用使用者は約３０％に上る。遠近両用を兼ね備えたことで、年齢によるコンタクトレンズ“卒業”の阻止を図る。人口減少の中で、会員を伸ばし続けられるか。その試金石となる商品だ。<br>
（文＝名古屋・中島佑馬）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>不愉快なデジタルコンテンツ、「自分に関係ない」も「パーソナライズ化」も２割超</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16928</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタルコンテンツに関する消費者の意識とは—。米アドビの調査によると、日本の消費者がデジタルコンテンツに費やす時間は１日平均４・８時間だった。１８—３４歳の世代は６・０時間と全体平均よりも１・２時間多く、５９％以上が複数台のデジタル端末を使用してデジタルコンテンツにアクセスしていることが分かった。<br>
<br>
　調査は米国、豪州、インド、日本の４カ国を対象に、デジタル端末を１台以上所有する１８歳以上のユーザーに対して実施した。期間は２０１８年１２月末から１９年１月３日。日本の対象者は１００４人。<br>
<br>
　調査によると、日本の消費者は「質の低い体験に不寛容」なことが分かった。具体的には、消費者の３分の１が最もイライラしてしまうこととして「コンテンツを見つけるまでにページやスクリーンをたくさん見る必要がある」（３３％）、「関係のないオファーを受ける」（３３％）、「ページの読み込みが遅い」（３２％）を挙げた。特に「ページの読み込みが遅い」は、１８—３４歳の世代が４１％と高かった。<br>
<br>
　また、デバイスでコンテンツを閲覧する際に遭遇する問題とそれに対するアクションを聞いたところ、回答者の６５％が「ページの読み込みに時間がかかり過ぎる」とコンテンツの閲覧を完全にやめてしまうと回答した。<br>
<br>
　ブランド企業からのコンテンツについては「だらだらと長い／文章が下手」なことに最も不愉快になると４３％が回答。「パーソナライズされすぎていて気持ちが悪い」（２５％）や「自分自身や置かれている状況に関連性がない」（２４％）が不愉快にさせることも明らかになった。さらに、４人中３人の消費者が、これらの状況のいずれか一つを体験するとそのブランド企業からの購入を思いとどまると回答した。<br>
<br>
　デジタルコンテンツは動画やソーシャルメディアなどを含む広範に及ぶ。昨今は米ネットフリックス、アマゾン、エアビーアンドビーなどが提供する動画配信や民泊仲介といった多様なサービスが日本のみならず、全世界で消費者の顧客体験に影響を与えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjA8ZQX_5c9091c06d56e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブロックチェーン活用で賃貸物件契約が変わる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16930</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　積水ハウスとＫＤＤＩ、日立製作所は１９日、安全性の高いブロックチェーン（分散型台帳）技術を活用し、不動産賃貸物件の内覧から入居までの各手続きで利便性を向上させる、共同実証を４月に始めると発表した。各サービスを提供する企業ごとに必要な本人確認の簡略化を狙う。<br>
<br>
　積水ハウスグループの不動産賃貸の入居予定者の本人確認情報とＫＤＤＩの本人確認情報とを、本人の同意を得てブロックチェーンで連携する。同情報を相互補完させ、内覧の申し込みや契約手続き、固定通信、電気、ガスなど住宅に関わる契約手続きのワンストッサービスを検証する。検証の成果をもとに金融機関や自治体などの参加企業を募り、実用化を目指していく。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月20日</p>
<br>
<br>
<h2>将来はホテルのように!?　</h2>
<p class="provision">出典：ニュースイッチオリジナル2018年６月18日配信記事</p>
<br>
　２０２０年にはホテルのオンライン予約のように、スマートフォンアプリで賃貸住宅の契約を結べるようになるかもしれない−。そのカギを握るのは、仮想通貨に用いられるブロックチェーン（ＢＣ）技術だ。<br>
<br>
　積水ハウスは匿名化された顧客の情報や賃貸物件の情報をＢＣ上に蓄積し、オンラインで賃貸物件の申し込みから契約までを完結できるシステムの構築に乗り出した。賃貸契約を簡素化するこのシステムは、賃貸住宅の流通や賃貸事業者のあり方そのものを変える可能性がある。<br>
<br>
<h3>ITを活用した新たな収益源</h3>
<br>
　「ＩＴを活用した新規事業を生み出せないか」−。積水ハウスＩＴ業務部の上田和巳部長がそんな思いを抱えて、ビットフライヤー（東京都港区）と情報交換を繰り返していたのは１６年秋のこと。積水ハウスにとって「中核は住宅事業」という位置付けは今後も変わらない。ただ、人口減少などを見据えれば、住宅市場は大きな成長が見込みにくいのも事実だ。そこで同社は、２０年以降も成長し続けるための新たな収益源を求めていた。<br>
<br>
　ビットフライヤーは仮想通貨の取引所を運営するベンチャー企業だ。積水ハウスにとって、当初は多様なＩＴベンチャーと意見交換する場にいた１社だった。その中で「ビットフライヤーにＢＣ技術の内容などを聞き、賃貸契約に利用できる可能性を感じた」（上田部長）という。<br>
<br>
　賃貸住宅は契約手続きが煩雑だ。例えば、入居の審査には申込書のほか、身分証明書や収入証明書などが求められるケースもあり、審査に時間を要する。ＢＣを活用したシステムはこうした部分を簡素化でき、顧客の利益につながると上田部長は考えた。<br>
<br>
　ＢＣを活用した情報管理システムでは第三者が改ざんできないＢＣの特性を生かし、ＢＣ上に匿名化された顧客情報や物件情報を蓄積する。顧客情報としては過去の賃料の支払い履歴などが残り、個人の信用情報として利用できる。賃貸物件の管理会社などが入居希望者の依頼を受けて、その情報を審査に使うことで迅速なオンライン契約が可能になる。<br>
<br>
　上田部長は「２０２０年には、店頭にいかず手元のアプリで申し込みから契約までできる体制を構築したい。ホテルの予約のようにオンラインで契約できる仕組みを目指す。契約が簡素化されれば物件の短期貸しなどにも柔軟に対応でき、賃貸市場の流動性が高まる」と力を込める。<br>
<br>
　また、物件の内見希望者向けにはＶＲ（仮想現実）を活用してオンラインで確認できるシステムのほか、スマホで鍵の開け閉めができるスマートロックを使い、希望者が自由に実物を内見できる仕組みも整備する考えだ。こうした仕組みとＢＣを活用した情報システムを組み合わせて申し込みから内見、契約までの流れを円滑にする。<br>
<br>
<h3>賃貸事業者の仕事はどうあるべきか</h3>
<br>
　積水ハウスは傘下で賃貸事業を手がける積和不動産（東京都渋谷区）においてシステムの運用を始める考えだが、他の不動産業者にもシステムへの参加を促す。コンソーシアムを構築する計画で、18年度中にも参加の働きかけを始める。ただ、このシステムには反発も予想される。オンラインで物件の検索から契約までが完結すると、賃貸事業者による物件の案内や提案といった仕事がなくなるからだ。<br>
<br>
　このため、積水ハウスがシステムへの参加を他の不動産業者に促すには、導入の利点や必要性を明確に示す必要がありそうだ。積和不動産としては契約業務が効率化される分、入居後の管理サービスなどで賃貸事業の価値を高めていくようだ。<br>
<br>
　こうした中、ある仲介大手の中堅幹部は「各種の『手続き』がオンラインで完結するのは良いが、『契約判断』においては仲介会社が介在して説明を尽くし、借り主などに納得してもらう仕事は大事だ」と力を込める。特に「重要事項説明（重説）」の重要性を指摘する。重説は宅建業法に基づき宅建取引士が契約前に借り主などに物件の情報や契約内容を書面にして説明する行為。重説によって契約内容をしっかり理解、納得してもらうことで、契約後のトラブルなどを防ぐ重要な仕組みだ。<br>
<br>
　ただ、仮に借り主が物件を調べたり、内見したりする際に仲介会社の介在を望まず、仲介会社の仕事が「重説」だけになった場合、契約成立時に今までと同じ額の仲介手数料を借り主から徴収できるだろうか。野村総合研究所の谷山智彦上級研究員は「（オンラインで申し込みから契約までの一連の流れが実現すると）仲介会社の存在が必要なのかという議論になり得る。人が介在する意味を示さなくてはいけない」と指摘する。<br>
<br>
　国土交通省は１７年１０月、賃貸住宅の契約における重説について、これまでの対面の原則を改め、テレビ会議システムなどによるオンラインでの実施を可能にした。１７年度末までに８０００件以上が実施されている。国交省は「現時点で消費者トラブルは報告されていない。さらに多くの事業者がオンライン重説を実施できるように支援していく」と力を込める。重説も情報通信技術（ＩＣＴ）による効率化の流れの中にあるというわけだ。<br>
<br>
　ICTによって多様な業務が効率化する中で、賃貸事業者の役割は何か。物件や入居者の管理業務に特化すべきか、ウェブサイトなどには載っていない地域や市況の情報を提供するなど、付加価値の高い接客を目指すべきか。その戦略が問われることになりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>陶板浴ができる高級イス、自宅用にいかが？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16931</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アップワン（埼玉県三郷市、石井貴子社長、０４８・９６９・４７４２）は、自宅で陶板浴ができる商品群に高級チェアタイプ（写真）を追加した。価格は消費税抜きで１２０万円。背もたれと座面、足置きに陶板を配置し、座りながら陶板からの温熱を体感できるようにした。今秋には足置きなどを省いた普及版を６０万—８０万円程度で発売する予定。カフェや喫茶店など業務用に売り込む計画だ。<br>
<br>
　陶板浴は特殊なセラミックス体を発熱させ、その上に数十分間、横たわることで、体を温める温浴方法。体温を上げることで免疫力を高める効果があるとされる。アップワンはこれを自宅で簡単にできるよう、独自の製法で焼成したセラミックスをタイル状に加工し、ベッドに組み込んだ製品や、折り畳み式のボードなどを販売している。同社によると、セラミックスが３５度—４０度Ｃまで温まると、そこからテラヘルツ帯の電磁波が発生し、さらに温浴効果が高まるという。<br>
<br>
　家庭用陶板浴の商品群に座るタイプを加えることで、その裾野を広げる狙い。さらに「体調がどれだけ変化したか各種データをモバイルに転送できるシステムを開発し、喫茶店などでサービスできるようにしたい」（石井誠会長）意向。普及版のチェアと組み合わせ、業務用の市場を開拓する考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IT人材に高齢化の波</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16932</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　増員ながらも進むＩＴ人材の高齢化—。日本情報システム・ユーザー協会（ＪＵＡＳ）がまとめた「企業ＩＴ動向調査」によると、ＩＴ部門の増員傾向を示す値は２０１８年度が過去１０年間で最大だった。ＩＴ要員が「増加」と回答した割合から「減少」と回答した割合を差し引いた「ＤＩ値」による比較で、１８年度は前年度比３．３ポイント増の１２．７ポイントだった。年齢構成は４０代以上がＩＴ部門の中心となる企業が半数を超えるなど、高齢化の影響が一段と鮮明となった。<br>
<br>
　ＩＴ部門の要員増加傾向は６年連続。ビジネスのデジタル化とともに、デジタル変革（ＤＸ）に焦点が当たり、ＩＴ投資が活発化する中で、企業のＩＴ部門の増強が進んだのが背景。ＩＴ部門に対し、企業の情報子会社は１８年度のＤＩ値が前年度実績を下回ったものの、１５・５ポイントと依然として高い水準だった。<br>
<br>
　ＩＴ要員の年齢構成の内訳は、４０代、５０代以上が中心の企業が半数超だった。調査では、要員全体の５０％以上を占めている年代がある企業は「当該の年代中心」、各年代とも同様の比率の場合は「均等」と分類し、ＩＴ部門と情報子会社のそれぞれの要員の「中心年代」を調べた。これによると、情報子会社は均等が６３・８％に上り、「年代のバランスが取れている企業が多かった」のに対し、ＩＴ部門は均等が２８・０％に留まった。多かったのは４０代中心（３２・９％）、５０代以上中心（１８・３％）。国内の高齢化の影響がＩＴ部門の要員にもはっきりと現れた。<br>
<br>
　シニア人材に関しては、現状と５年後を調査したところ、現状で役職定年が要員全体の５％以上と回答した企業の割合を合計すると１８・６％。これが５年後には３３・４％に増加する。２０％以上と回答した企業の合計も５年後は１割を超えた。<br>
<br>
　定年後の再雇用・雇用延長の割合はさらに多かった。全体の５％以上と回答した企業は現状で２７・０％、５年後は４３・５％。３０％以上の合計も１０・４％と１割以上に達した。<br>
<br>
　調査は東証１部上場企業とそれに準ずる企業の４０００社が対象で、ＩＴ人材に関する有効回答数は１０３６社だった。最終集計は４月上旬に公表する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スメハラ」が追い風？“体臭”対策市場が拡大中</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16925</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　“スメハラ”という言葉ができるほど、体臭に対する意識が強まっている。におい対策といえば脇に使う制汗スプレーが一般的だが、最近では頭皮や足など他の部位に対策する製品も出現した。またにおいの質に着目した製品も発売された。におい対策市場は拡大をみせている。<br>
<br>
<h3>承認を取得</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIZceJ4_5c8f71ee146f1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マンダムが開発した頭皮も対策できるスプレー</div>
<br>
　殺菌成分に着目—。マンダムは「頭皮汗臭を防ぐ」効能の承認を厚生労働省から取得。デオドラントスプレー「ルシード薬用　頭皮とカラダのデオドラントジェットスプレー」として展開している。全身に使えるにおい対策スプレーだが、頭皮が発するにおいを抑えられるのが大きな特徴だ。<br>
<br>
　同スプレーには、油に取り込まれやすい殺菌剤「イソプロピルメチルフェノール」と油に取り込まれにくい殺菌成分「リゾチーム塩酸塩」を配合している。皮脂量が多い頭皮においても優れた殺菌力を発揮する仕組みだ。<br>
<br>
　従来、頭皮はにおい対策の対象にはなっていなかった。同社では調査を実施し、実は頭のにおいを気にしている男女が多いことを発見。ニーズに合った製品を開発した。脇から頭へ、におい対策を一歩前進させる。<br>
<br>
　かねてにおいが問題となっていた部位への対策を促進する動きもある。ライオンは、足の汗を抑えるジェル「Ｂａｎ汗ブロック　足用ジェル」を発売した。足のにおいやムレは、長年生活における悩みとしてあげられている。ただ、同社の調査によると実際に対処している人は２割程度に止まるという。そこで脇汗対策で培った技術を足に応用した。<br>
<br>
　ナノイオン制汗成分と耐水皮膜成分を配合。足汗の出口にフタをした上に、耐水ヴェールが密着する。足のにおいやムレの原因となる足汗を、出る前にブロックする仕組みだ。<br>
<br>
　確かな効果と使いやすさを両立させ、足のにおい対策を促進する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJezQ5y_5c8f7226c895e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ライオンが開発した「ＢＡＮ汗ブロック　足用ジェル」の仕組み</div>
<br>
<h3>ストレス臭対応</h3>
<br>
　一方、資生堂ではにおいの質に着目する。ストレスが原因で発生する“ストレス臭”の対策製品「エージーデオ２４　パウダースプレー」を発売した。<br>
<br>
　人間がストレスを感じると発する物質を発見。同物質を「ＳＴチオジメタン」と称し、包み込んで目立たなくする「ＳＴハーモナージュ香料」を開発した。同香料を制汗スプレーに配合した。<br>
<br>
　同社の調査によると、ストレス臭は不安や疲労感を伝染させるという。対策を促し、従来制汗スプレーを使っていない人や、冬にも使用を訴求する。市場自体の拡大に期待がかかる。<br>
<br>
<h3>競争が加速</h3>
<br>
　これまでエチケットとして求められていたにおい対策だが、「ストレスを減らす」という意味で健康な生活に直結し始めている。注目され始めてまだ年数の浅いにおい市場は、いまだ開拓する余地が大きい。原因菌の殺菌やにおいの吸着など、技術開発競争が加速しそうだ。<br>
（文＝門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>