<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>羽田空港や大丸有エリアで先端ロボットが動き出す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19414</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都はロボットが人間と共存しつつ多様なサービスを提供する実証事業の第２弾として実証に使用するロボット６件を選定し、２カ所で実証する。千代田区の大手町・丸の内・有楽町周辺や大田区の羽田空港でそれぞれ運搬ロボや警備ロボの実証実験を行う。労働力の確保など東京都の課題をロボットにより解決する姿を国内外にアピールする。<br>
<br>
　大手町周辺などでは10—11月ころに一般の来街者が行き来する屋外通路や屋内通路で運搬ロボによる自律走行や人の追従走行を行う。羽田空港では11月をめどに空港内における警備や災害時の避難誘導などに関わる業務を実証する。<br>
<br>
　実証事業「Ｔｏｋｙｏ　Ｒｏｂｏｔ　Ｃｏｌｌｅｃｔｉｏｎ（トウキョウ・ロボット・コレクション＝通称・ロボコレ）」は第一弾として７月にロボット件、実証エリア３カ所を選定した。７—８月に港区の品川駅や竹芝客船ターミナルで案内ロボや調理ロボなどを実証したほか、千代田区のオフィスビルでの実証も予定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国ロボコン、世界から100人の高校生を集めて合宿する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19416</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エコシステム（人材や企業の生態系）を構成する１人の技術者にとっては縦と横のつながりが大切だ。コンテストは同世代で競い合い横のつながりができる。そして後輩世代の教育に携わることで縦のつながりができる。ＤＪＩはロボットコンテスト「ロボマスター」を開催する傍ら、世界から１００人の高校生を集めてロボット開発の夏合宿を開く。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　「この一冊がぼくの道を変えた。その先生に教えてもらえるんだ」と、北京から参加した刘昕宇さんは胸を躍らせる。その手は人工知能（ＡＩ）の専門書を大切そうに握っている。夏合宿では南方科技大学の教授陣が講義をし、ＤＪＩの技術者が開発を指導する。サポーターにはロボマスター経験者も加わる。２０１８年は夏冬合わせて２４２人が合宿に参加した。<br>
<br>
　刘さんは参加２回目でアルゴリズム開発を担当した。ロボの自己位置認識や経路計画技術を開発した。合宿で出会った友達は地元の友達と比べて「（開発への）熱量が違う。合宿が終わった後も連絡をとる。いい友達ができた」と目を細める。<br>
<br>
　内容は盛り沢山だ。３週間、９—２２時までの講義と開発演習が、みっちりと詰め込まれている。メキシコから参加したアビエル・フェルナンド・カンツさんは「みんな打ち込んでいる。手を抜くなんてできない」と苦笑いする。<br>
<br>
　南方科技大の吴景深教授は「合宿で技術者魂を養う。諦めずにチームで分担しロボットを完成させる。将来どんな技術が求められるかわからない。だからこそ自ら学び、人と協力して成し遂げる基礎力が大切になる」と強調する。<br>
<br>
　こうした技術者の卵の育成に現役世代がかかわることでコミュニティーは強くなる。コンテストは同世代で切磋琢磨（せっさたくま）するが、光が当たるのは上位チームに限られる。<br>
<br>
　競技の成績は振るわなくても、優秀な技術者は多い。自ら学んだことを整理して後輩世代に伝えることで、改めて自身を見つめ直し、技術者としてのアイデンティティーが確立されていく。縦と横のつながりはエコシステムを強固にする。<br>
<br>
　実際、ロボマスター経験者は企業から引く手あまただ。ＤＪＩの包玉奇ロボマスター技術責任者は「経験者たちは企業から大人気。人材競争力がある」と話す。企業の技術者や起業で成功すると、今度はロボマスターを支える側として戻ってくる。<br>
<br>
　ただ学生の中ではＡＩなどＩＴ産業の人気は高い。ハードウエアに縛られず、開発した技術を世界に展開できるためだ。刘さんも「コンピューターサイエンスの道に進みたい」と目を輝かせる。ロボマスター参加チームに先輩の進路を聞いても、まず華為技術（ファーウェイ）やＩＴ大手の名が上がる。ロボット業界やＤＪＩが必ずしも第一志望というわけではない。見方を変えると、ＩＴに流れている優秀な人材をロボットに惹きつけることに成功している。<br>
<br>
　ロボマスターの参加者は約１万人。楊明輝運営責任者は「人材育成が第一。卒業生はロボット以外にもさまざまな分野に進む」という。ロボコンを通して巨大なエコシステムが築かれつつある。（おわり、全６回）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>女性のキャリア相談、チャットで気軽に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19429</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コンパス（神戸市中央区、大津愛社長）は、チャット画面上でキャリア相談と母子手帳を利用できるサービスを１０月に始める。母子手帳の普及や女性の復職・転職支援を図る地方自治体に提案する。神戸市と連携して市民向けにキャリア相談サービスの提供を始めたのを機に、現在１２００人のキャリア相談利用者数を２０２１年１２月までに１０万人に増やす。<br>
<br>
　対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」上にチャットボット（自動応答ソフト）を実装する。これまでキャリア相談について、産後ストレスチェックなどを実施してきた。同じチャット画面からデジタル母子手帳に移行でき、スマートフォン上で容易に育児情報の確認や記録ができるようにする。<br>
<br>
　同社は、オンライン転職相談サービスを手がけるベンチャー企業。国家資格を持つキャリアカウンセラーが相談を受け、適性や価値観に合った人材会社や就職先につなぐ。利用者の裾野を広げ、今後は採用難に悩む事業者向けにもマッチングサービスを進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IT人材不足の解消へ一手、都立高校から即戦力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19430</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都教育委員会は不足しているＩＴ人材を計画的に輩出していくため、日本ＩＢＭと日本工学院八王子専門学校と連携し、都立高校と専門学校による５年間の新たな教育カリキュラム作成に乗り出した。１９日には日本ＩＢＭの社員が都立町田工業高校の２年生に具体的なプログラミング言語を教える授業を初めて実施するなど、都立工業高校から即戦力となり得るＩＴ人材を育成するための試行授業も始まった。新しい学習指導要領がスタートする２０２２年度までに、この取り組みを本格スタートする。（大塚久美）<br>
<br>
<h3>計画的に育成</h3>
<br>
　国の調査によると、３０年には約７９万人のＩＴ人材が不足すると推計されている。都教育委員会は高校、専門学校が連携し、民間企業がその教育を支援することでＩＴ人材に必要な知識と社会人スキルも育成する新たなプログラムの開発に入った。協力する企業側には、常にＩＴの世界で活躍する能力を有した人材を学校教育の中で支援し、育成できる利点がある。<br>
<br>
　まず、大学教授らを交えた「工業高校、専門学校、企業等の連携におけるＩＴ人材の育成に向けた検討会」（委員長＝宇田剛都教育庁教育監）の初会合を８月２９日に開催した。検討会では、協力企業や実施する高校数を増やすこと、都内のみならず「全国的な取り組みとしていきたい」、との強い意気込みも語られた。理念や人材像のほか、今後の具体的な方向性などの議論を公開で行い、２０年３月までに報告書としてとりまとめる計画だ。<br>
<br>
　これらの背景を踏まえ、９月１９日にＩＴ人材育成プログラム開発への試行的な取り組みとして、企業による授業を開いた。講師は日本ＩＢＭの社員６人が務め、普段授業を担当する教員はサポートに回り、町田工業高校総合情報科２年生３２人を習熟度別に３班に分けて実施。当日使った教材は同社の社員が手作りしたもので、生徒たちと討論をしながらプログラミング作成した。先端企業の社員による授業を受け、自分が作ったプログラムが動く喜びを知るなど、生徒にとっても普段にはない体験となった。<br>
<br>
<h3>興味引き出す</h3>
<br>
　生徒には４月から「働くことの意味」やＩＴへの興味を高めるため、日本ＩＢＭ社員がメンタリングを行っており、学習意欲を事前に引き出した上での授業となった。日本ＩＢＭ社員はボランティアでの参加で、「生徒たちから多くの刺激を受け、仕事への活力となる」「生徒たちの興味をどうやってもっと引き出すかが課題だ」といった声もあった。１０月にはネットワークとソフトウエア、１１月にはハードウエアに関する授業を同校で行っていく予定だ。<br>
<br>
　小池百合子都知事は８月２９日、第５世代通信（５Ｇ）重点整備を進める「東京データハイウェイ構想」を公表した際、ＩＴ専門人材の採用も検討すると言及した。社会インフラの整備とともにＩＴ人材の育成にも取り組むことで東京から超スマート社会「ソサエティー５・０」が進むことが期待される。人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）の進展でＩＴ人材への需要が増加するとの見込みもあり、東京都の採用試験においても新たにＩＴ採用枠が設けられる。都立高校でしっかり学んだ人材が、都の職員として活躍する日も近い。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpsg0hMh_5d906b65e05eb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>反対の声もあったが…NTT東西のローカル５G参入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19431</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は、次世代通信規格「第５世代通信（５Ｇ）」を地域限定で利用するローカル（自営）５Ｇのガイドライン案をまとめた。１０月２８日までパブリックコメント（意見公募）を実施後、１２月に制度化し、申請受け付けを始める。ＮＴＴ東日本とＮＴＴ西日本に対しては、携帯電話事業者との連携による実質的な移動通信サービスを提供しないことを条件に参入を認める方針だ。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　ローカル５ＧはＮＴＴドコモやＫＤＤＩなど携帯事業者による免許取得を認めていない。携帯事業者ではないＮＴＴ東西が参入したい意向を示していたが、ＫＤＤＩやソフトバンクは「全国に強固な顧客基盤を持つＮＴＴ東西が市場を早期に席巻し、ケーブルテレビ事業者など地域企業の参入排除になりかねない」と指摘。ＮＴＴ東西がローカル５Ｇの補完サービスとして携帯大手の全国通信網と接続（ローミング）可能になると「実質的な全国移動通信サービス事業者になる」と反対していた。<br>
<br>
　このため、ＮＴＴ東西のローカル５Ｇ事業で使う通信端末は携帯大手の通信網との接続を禁じる。ＮＴＴ東西が構築した複数のローカル５Ｇエリア同士を接続可能にして広範囲で移動通信サービスを提供することも禁止する。<br>
<br>
　一方、ＮＴＴ東西以外のローカル５Ｇ事業者には携帯大手の全国通信網との接続を認める。ローカル５Ｇ事業者がわずかな基地局設備を設置して携帯大手の全国通信網と接続可能にし、全国サービスを提供する恐れについては「ローカル５Ｇを使う地域が限られるため、利用者数も限られる」（総合通信基盤局移動通信課）として危険視しない考えを示した。<br>
<br>
　このほか普及促進の観点から、携帯事業者がローカル５Ｇ事業者を支援できるようにした。２０２０年春の５Ｇ商用化当初は、４Ｇの基地局を用　いて５Ｇ網を構築する。ローカル５Ｇ事業者は自前で局所的な４Ｇ基地局を運用できるようにするが、携帯大手や地域広域無線アクセス（ＢＷＡ）業者から４Ｇ基地局を借りてローカル５Ｇ網を構築することも可能とした。<br>
<br>
　ローカル５Ｇは地域や産業の個別ニーズに応じて、地域の企業・自治体が自らの建物内や敷地内で柔軟に５Ｇ網を構築するシステム。携帯事業者によるエリア構築が遅れる地域で５Ｇシステムを先行利用できる。ゼネコンが建設現場に導入して建設機械を遠隔制御したり、製造業が工場に導入してスマート工場化したりする用途を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが発売、接着剤で簡単施工の「後付け宅配BOX」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19432</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは既築住宅でも後付けで施工しやすい宅配ボックスの新製品「コンボライト＝写真」を１０月２１日に発売する。アンカーボルトを使わず、接着剤だけで簡単に施工できる。消費税抜きの想定価格は３万９８００円から。新築住宅の着工件数が減少傾向となる中、既築住宅向けの提案を強化する。<br>
<br>
　本体素材に高耐久性の樹脂を採用し、軽量化を実現。大きい荷物に対応した大型サイズもラインアップし、２台のボックスの連結設置も可能にした。<br>
<br>
　パナソニックの一戸建て住宅用宅配ボックスは現在、約７割が新築住宅向け。既築住宅向けの提案を強化して、２０２１年度までに既築住宅向けの割合を半分に高める。住宅用宅配ボックスの総販売台数も、２１年度までに現状比５倍弱の約１５万台を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“シモキタ”に温泉旅館が誕生する…エリア再開発の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19433</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都世田谷区と小田急電鉄、京王電鉄が進める下北沢駅エリアの再開発計画が決まった。小田急は小田原線の地下化で生まれた世田谷代田駅—東北沢駅周辺の線路跡に商業施設などを開発。京王も井の頭線の高架下に商業施設や図書館を開業する。世田谷区の保坂展人区長は「シモキタらしさを残しながら、魅力あふれる街にしていきたい」とした。<br>
<br>
　小田急は計画区域約２万７５００平方メートルを「下北線路街」とし、１９年１１月—２０年１２月に１０施設を開発する。世田谷代田駅エリアでは「カルディコーヒーファーム」を運営するキャメル珈琲による商品開発施設やカフェ、箱根から運んできた温泉を楽しめる旅館を開業。下北沢駅エリアでは商業施設や学生寮、東北沢駅エリアにもホテルや商業施設を設ける。<br>
<br>
　小田急電鉄の星野晃司社長は「街を変えるのではなく、街が持つ魅力を引き出す“支援型開発”のスタイルで臨む」と強調した。２４日には、コンセプトの「シモキタらしく、自分らしく」を体現した期間限定の「下北線路街　空き地」を開設。あらゆるチャレンジを応援する場とし、短期間の出店に適したレンタルキッチンや芝生空間などを整えた。<br>
<br>
　一方、京王は井の頭線下北沢駅の高架下を活用した開発を手がける。詳細はこれから詰めるが、世田谷区が整備するアクセス道路に沿って、２１年をめどに個性的な店を集めた商業施設や世田谷区の図書館カウンターなどを開く予定だ。<br>
<br>
　京王電鉄の紅村康社長は「広く親しんでもらえる施設をそろえ、街の発展に貢献していきたい」と意気込みを示した            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費増税を基本給引き上げで補填する企業の思い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19434</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サクラファインテックジャパン（東京都中央区、石塚悟社長、０３・５６４３・２６３０）は、１０月１日の消費増税に合わせて社員の基本給を等級ごとに一定額引き上げる。正社員・嘱託社員が対象で、平均４０００—５０００円のベースアップ（ベア）を行う。消費増税に対する補填と位置付け、石塚悟社長は「増加する支出の７、８割は補えるはずだ」と話している。<br>
<br>
　ベアは定期昇給と別に行う。同社は社員を３職群に分けており、管理職「ジョブマネ」、専門職「ジョブプロ」、一般社員「ジョブスタ」の職群における三つの等級それぞれの給与を一定金額引き上げる。１０月の給与から反映する。<br>
<br>
　消費増税により社員の生活面の支出が増えるため、同社は大手シンクタンク（調査研究機関）の報告に基づき引き上げ金額を決定。２０２０年１月からは書き換えた基本給テーブルを基に昇給を行う予定だ。石塚社長は「わが社では『働きやすさ』と『働きがい』の両輪で働き方改革に取り組んでいる。今回のベアで『働きがい』を実感してもらい、社員全員のためになる制度をつくっていきたい」と説明している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】薬だけではできないことをデバイスの力で解決する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19435</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「製薬企業と協業して医薬品と医療機器のコンビネーション製品を世に送り出したい」と話すのは、テルモの松浦みなみさん（３０）。アライアンス事業で薬剤同梱用針やウエアラブル投与デバイスを開発している。「薬だけではできないことをデバイスの力で解決する」と今日も研究に励む。<br>
<br>
　高校生の時、教え方がうまい先生の影響で化学に興味を持ちました。数学が得意だったこともあり理系を志すように。慶応義塾大学大学院の薬学研究科薬科学専攻で前期博士課程を修了しました。２０１４年にテルモに入社後、同大学院同専攻の後期博士課程を修了しました。<br>
<br>
　医療機器の分野では生物や化学、物理などの知識が必要です。専攻していた薬学で身につけた幅広い知識が役立っています。<br>
<br>
　入社当初、甲府東工場で皮内注射デバイスの量産化に携わりました。他部署との連携が常に必要で「医療機器の開発ってこんなに難しいんだ」と驚いた記憶があります。コミュニケーションの大切さを実感しました。上司と同僚はフランクで話しやすいです。<br>
<br>
　現在は製薬企業と一緒に新製品を開発しています。薬の効果を最大限に引き出すシリンジのような製品を開発するのが目標です。日本はコンビネーション製品という発想がまだ少ない。そこから新しい治療法が見つかるかもしれません。<br>
<br>
　夫も同じ研究室出身で、プライベートでも研究の話をよくします。ご飯を食べながら研究テーマを語り合うことも多いですね。それだけ研究が好きなんだと思います。<br>
<br>
　趣味は海外旅行と写真撮影。最近はキューバに行って写真を撮ってきました。テルモの医療機器は海外でも使われています。現地の感覚を肌で感じることが開発に役立つかも、と思っています。（文＝森下晃行、写真＝田山浩一）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ県立大がレーザービーム型の国産3Dプリンターを導入したの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19436</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵庫県立大学は４月、姫路工学キャンパス（兵庫県姫路市）に「金属新素材研究センター」を開設した。金属３Ｄプリンターや合金を作製する高周波溶解炉などの設備を導入し、産学官連携による共同研究を推進する。金属積層造形技術は、欧米に比べて後発の日本だが、新たな素材開発や適用事例の増加に期待がかかる。兵庫県立大学副学長の山崎徹センター長に展望を聞いた。<br>
<br>
　—設備の概要は。<br>
　「金属３Ｄプリンターは、電子ビーム型とレーザービーム型を導入した。チタンや銅など高融点、高熱伝導の金属に対応する電子ビーム型は、次世代３Ｄ積層造形技術総合開発機構（ＴＲＡＦＡＭ）のプロジェクトメンバーである多田電機（兵庫県尼崎市）が開発した国産初号機を設置した。レーザービーム型は松浦機械製作所（福井市）製でステンレス鋼やアルミニウムなど幅広い金属に対応する」<br>
<br>
　—国産機導入の狙いは。<br>
　「素材や加工、用途の開発を進めるためだ。電子ビーム型は米国製が主流だが、使用する金属粉末や加工条件が制限されている。保守は海外の専門技術者に依頼する必要もあった。国産機は研究開発の自由度が高まる。例えば、銅のように通常は電子ビーム型を用いる金属素材も、別の素材を添加することで、より扱いやすいレーザービーム型が使える。保守も国内で完結するためコストを低減できる」<br>
<br>
　—利用促進は。<br>
　「中小製造業や、既に金属３Ｄプリンターを保有する大企業から活用依頼が約２０件寄せられている。利用料金は主に原料費のみで、機械の使用料は課さない。今夏発足の産学官が技術向上や人材育成で連携するコンソーシアムを通じ、情報共有や利用講習を行い、１年後には成果発表会も予定する」<br>
<br>
　—今後の課題は。<br>
　「電子ビーム型は活用ノウハウが蓄積されておらず、素材開発や積層技術を確立するまで試行錯誤が続くだろう。造形品は航空機や医療機器の部品として適用が見込まれるが、強度など安全性の検証も必要だ。企業間の協力を促し、全体として技術向上を目指す」<br>
（聞き手＝神戸総局・中野恵美子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 09:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「メンバーレディ」で営業、ビジネスモデルが陳腐化した宅配業者の倒産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19438</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　会員制宅配事業を展開していたメイプルフーズは８月２１日に破産開始決定を受けた。かつては神奈川県を中心に会員数は３万世帯を超え、ピーク時の２００３年９月期には年売上高約１２億５４００万円を計上していた。<br>
<br>
　同社の営業現場を支えたのは約３００人に及ぶメンバーレディ（販売員）と呼ばれる主婦を中心とする個人事業主たち。具体的には同社が製造ないし、仕入れた冷凍食品などをメンバーレディに販売、メンバーレディが直接消費者に転売する仕組みだった。<br>
<br>
　彼女らが窓口となって消費者の「生の声」を吸い上げ、新規勧誘に注力。主な顧客である６０歳前後の女性層を中心に一定の支持を集めた。<br>
<br>
　しかし、近年は若年層をはじめ、新規顧客の開拓が進まなかった。ネット通販業者との競合も激化し、１８年９月期の年売上高は５億円台に減少。食材価格の上昇や、顧客の高齢化による自然減もあり、赤字計上が続き、同期末時点で債務超過に陥っていた。その後も業況は改善せず取引先への支払いも遅れるなか、事業継続断念に追い込まれた。<br>
<br>
　主な破綻要因としては「ビジネスモデルの陳腐化」によるところが大きい。具体的には「メンバーレディを活用した営業手法」を指す。<br>
<br>
　近年はメンバーレディ自体の高齢化もあり、営業力は低下していたうえ、人材確保にも苦慮していた。アナログ的な勧誘だけでは会員数確保もままならず、他に有効な販促策も打ち出せなかった。<br>
<br>
　経営者の“リスケ疲れ”も主な要因のひとつ。メイプルフーズの場合、リスケ期間は５年に及び、年商規模の借入金、ジリ貧の業績、余裕のない資金繰りを前に、８０歳近い代表が追い込まれていった姿は想像に難くない。<br>
<br>
　同じように返済条件の変更を受けながら業績が改善できず苦しむ企業は数多い。これらのリスケ企業が自ら事業継続を断念する「息切れ型」や「ギブアップ型」の倒産が今後増えそうな気がしてならない。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
メイプルフーズ（株）<br>
住所：神奈川県相模原市南区相模大野７—８—１０<br>
代表：藤江敬氏<br>
資本金：１０００万円<br>
年売上高：約５億４３００万円（１８年９月期）<br>
負債：約４億７８７８万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 10:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代の物流施設はこんな姿？テナント型、Iotやロボット活用に保育所も併設</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19439</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大和ハウス工業は大阪府内で同社初となる大型マルチテナント型物流施設「ＤＰＬ茨木」（大阪府茨木市）を建設する。１０月１日に着工し、２０２０年１１月末に完成予定。総投資額は約１４０億円。通信販売やＥＣ（電子商取引）関係の業種などの入居を想定する。同物流施設では人手不足対応を目的に、ＩｏＴ（モノのインターネット）の活用なども推進していく。<br>
<br>
　ＤＰＬ茨木は阪急電鉄京都線「南茨木駅」から徒歩１３分、名神高速道路「吹田ＩＣ」から約１・８キロメートルの位置に立地する。敷地面積は約２万７８２０平方メートル。鉄筋コンクリート（ＲＣ）造り４階建ての耐震構造で、延べ床面積は約５万８１５４平方メートル。最大４テナントが入居できる。<br>
<br>
　作業効率を高めるため、１０トントラック４４台分の荷積み下ろしスペースを設ける。トラックの入場予約システムを標準装備し、トラック運転手や運送業者が物流施設のトラックバース（荷物の積み降ろしをする接車スペース）の予約・管理をウェブ上で行えるようにする。自動搬送人工知能（ＡＩ）ロボット「バトラー」や作業支援用ロボットの採用も、入居企業に提案する。<br>
<br>
　またカフェテリアや最大４０人の子どもを受け入れる従業員専用の保育施設も併設する。<br>
<br>
　同社では今後も大阪府内に適地があれば物流施設を建設し、積極提案する方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放置された竹林問題を解決、美白もできる一石二鳥の化粧品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19440</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三省製薬（福岡県大野城市、陣内宏行社長、０９２・５０３・１１８３）の化粧品シリーズ「ｙａｍｅＫＡＧＵＹＡ（八女かぐや）」が、放置竹林対策の観点から注目を集めている。福岡・八女産の竹を厳選した「竹幹表皮エキス」を使う。４月の発売から、美容に関心の高い女性を中心に徐々に認知度を高めている。<br>
<br>
　製品は福岡県の提案で、放置された竹林問題解決への活用法を求めて、九州大学との共同研究成果を基に開発した。竹幹表皮エキスはメラニン生成抑制作用を持つ美白成分。１本の竹からわずかしか採れない成分を手作業で削り取るなど、成分開発から手がける製薬会社の強みを生かし、独自製法により抽出した。<br>
<br>
　商品は洗顔料とボディーソープ、美容液、ボディーローションをシリーズで展開する。現在は、福岡県中小企業振興センター（福岡市博多区）のＥＣ（電子商取引）サイトのみの販売だが、担当者は「店頭販売も広げられたら」と、販路拡大に期待を寄せる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の歴史を辿る！名車展示のギャラリー新設</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19441</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は、本社（横浜市西区）のギャラリースペースに「ヘリテージ（歴史）」をテーマとした展示エリアを新設し、一般公開を始めた。歴史的な車両を展示するほか、年代やデザインといったテーマで情報発信する企画展示コーナーを設けた。星野朝子副社長は「日産のＤＮＡが詰まった魅力的な空間に仕上がった。くつろいだ気持ちで訪ねてほしい」とアピールしている。<br>
<br>
　日産が新設したのは「ヘリテージゾーン」で、広さは２００平方メートル。日産の創業から２０００年代ぐらいまでの歴史的な車両を３台ほど定期的に入れ替えながら展示する。ほかに雑誌のバックナンバーなど自動車関連書籍をそろえた「ライブラリー」や、１００台以上のミニカーを飾る「モデルカーウォール」も設けた。<br>
<br>
　日産は歴史的な車両を座間事業所（神奈川県座間市）の倉庫で一般公開しているが、予約制で本社に比べ交通アクセスも良くない。そこで本社ギャラリーに専用スペースを設け、一般消費者が気軽に日産の歴史を感じられるようにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1.6倍捕虫力！粘着シート「ラスボスＲタイプ」を発売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19446</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大協技研工業（相模原市南区、大山純平社長）は、捕獲力を同社従来品より１・６倍に高めた粘着式捕虫シート「ラスボスＲタイプ」を１０月１日に発売した。トマトなど作物の栽培初期に設置すれば、害虫の密度を抑えて収量の増加が期待できる。<br>
<br>
　ビニールハウスなどの施設園芸を手がける農家が主なターゲット。全国農業協同組合連合会（ＪＡ全農）や農業協同組合の資材販売店、種苗店などを通じて販売する。価格はオープン。<br>
<br>
　粘着式捕虫シートは紙製で長さ２６０ミリ×幅１１５ミリメートル。吊り下げて使い、植物の葉や花などから吸引して農作物に被害を及ぼすコナジラミ類やアザミウマ類といった小さな害虫を捕獲することができる。<br>
<br>
　兵庫県立農林水産技術総合センター、浜松医科大学との共同開発で、黄色のシートに植物の葉を模したひし形の模様を最適に配置した。シートの中央部でも効率的に捕虫できるようにし、捕獲能力を高めた。収穫まで半年強の期間利用でき、益虫である受粉昆虫については脱出できる粘着力にしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ・ロボットの権威を国内外から招へいした九州工大の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19447</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　九州工業大学は、産学連携でロボットや人工知能（ＡＩ）の研究開発を強化するため、国内外から４人の研究者を特命教授として招聘（しょうへい）した。米ロボットベンチャー・サビオークのスティーブ・カズンズ最高経営責任者（ＣＥＯ）などロボットやＡＩの権威が名を連ねている。<br>
<br>
　九州工大は北九州市や安川電機らと産業用ロボット技術を活用した地方大学・地域産業創生事業に採択され、モノづくり企業の生産性向上に取り組んでいる。世界的研究者の知見を地域創生の一助とする考えだ。<br>
<br>
　特命教授はカズンズＣＥＯのほかに産業技術総合研究所の比留川博久ロボットイノベーション研究センター長、スイス・チューリヒ大学のロルフ・ファイファー名誉教授、名古屋大学大学院の山田陽滋教授の３人。カズンズＣＥＯは「労働力不足に悩む地域中小企業を手助けするモデルを提供したい」と意欲をみせた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入手困難なヘリウム、お困りの研究機関支援へ東大が一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19448</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学物性研究所は、１日からヘリウムガスの再液化事業を開始する。同研究所が所有するヘリウム液化装置を使い、回収したヘリウムガスを再液化して液体ヘリウムを企業や大学などに提供する。ヘリウムが入手困難で価格が高騰する中で研究機関への支援が目的。安定したヘリウム供給が期待できる。<br>
<br>
　利用者がヘリウムガスを持ち込む際に、ヘリウム純度が８０％以上は１リットル当たり８６０円、純度が２０—７９％の場合、純度に応じて相談。月に５０００リットルまで受け入れ可能。<br>
<br>
　ヘリウムガスは低温実験や化学分析などの基礎研究に必要。安定で熱冷却性能があり、半導体や光ファイバーなどの産業用途から医療分野まで利用されている。世界的に需給が逼迫（ひっぱく）しており、ヘリウムを１００％輸入している日本では輸入量が減少し、学術機関へ影響が出始めていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>おいしいポテサラの作り方はこれ！キューピーが科学的に解明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19449</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　おいしいポテトサラダの作り方を科学的に解明—。キユーピーは４０度Ｃのジャガイモにマヨネーズを混ぜ合わせるのが、おいしい作り方であることを確かめた。官能評価と顕微鏡観察により、マヨネーズの乳化粒子の大きさの違いや混在状態がおいしさに影響する要因になるという。<br>
<br>
　キユーピーとグループ企業のデリア食品（東京都調布市）が共同研究した。加熱直後の７０度Ｃ以上、粗熱をとった４０度Ｃ、冷やした１５度Ｃの３種類のジャガイモにマヨネーズを混ぜ、味の感じ方を検証。官能評価で４０度Ｃの場合が味をしっかり感じることが分かった。<br>
<br>
　顕微鏡観察により高温では乳化粒子が全体的に粗大化し、低温では粒子が微細なままなことが分かった。４０度Ｃでは微細な粒子と粗大化した粒子が混在していた。４０度Ｃで異なる粒子径のマヨネーズの混在した状態で作るとバランスの良い味になると結論づけた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Y」から「Z」へ…新生ヤフーの成長のカギは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19450</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤフーが１日付で持ち株会社制に移行し、社名を「Ｚホールディングス（ＨＤ）」に変更する。同ＨＤの傘下にネット広告や電子商取引（ＥＣ）事業を担うヤフー、金融系子会社の経営管理を担う中間持ち株会社を置く。ＺＯＺＯ買収によるＥＣ事業の強化、フィンテック（金融とＩＴの融合）、データ分析事業の育成で経営の柱をネット広告の１本から４本に増やし、総合データ基盤企業への成長を目指す。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>構造変革</h3>
<br>
　「２０２２年度までを構造変革期間に位置付け、２３年度の営業利益を２２５０億円（１８年度は１４０５億円）と過去最高益にする」—。川辺健太郎社長はＺＨＤの中期目標をこう説明する。<br>
<br>
　目標達成に向けた課題は、ヤフーグループのサービス利用者数とＥＣ取扱高の拡大だ。そのために「ヤフージャパンの各サービスを通じたオンライン上の生活だけでなく、オフラインの生活も便利にする」（川辺社長）。この第１弾が１８年１０月に始めたスマートフォン決済サービス「ペイペイ」だった。<br>
<br>
　「ヤフーニュース」「ヤフーショッピング」などのオンラインと、「ペイペイ」というオフラインの二つの事業から得られるデータの活用でネット広告、ＥＣ、フィンテック、データ分析という４本柱を育てる狙いだ。<br>
<br>
<h3>ペイペイと連携</h3>
<br>
　ヤフーＩＤとペイペイＩＤの連携で、例えばヤフーで配信したクーポンを使いペイペイで支払えば消費者は安く商品を購入できる。ヤフーは自社サービスの利用者増につなげ、店舗は利用者分析データを基にした正確なマーケティングが可能になる。前沢友作氏が自ら創業したＺＯＺＯの今後をヤフーに託したのも、「データの会社となる」（川辺社長）ヤフーの成長戦略を信じたからこそだった。<br>
<br>
　１０月中にはヤフーの検索サイトなどから得た特定キーワードの関連語や時系列推移、性別・年代などの詳細情報を商品開発に生かせるサービス「データフォレスト」の提供を始める。<br>
<br>
　すでに三越伊勢丹とは、「ヤフー検索」の検索キーワードや「ヤフー知恵袋」の質問書き込みを人工知能（ＡＩ）で解析し、子育て中の女性の服装に関する悩みを抽出。子育て中の小柄な女性向けのロングスカートを開発した。<br>
<br>
<h3>データ融合</h3>
<br>
　西武鉄道とは、「ヤフー乗換案内」などで蓄積した路線検索履歴のビッグデータ（大量データ）をＡＩで解析し、駅ごとの混雑パターンを推定。西武鉄道の駅別・時間帯別の降車人数データを掛け合わせることで、より高精度な混雑予測を実現している。ヤフーと利用企業双方が持つデータ、利用企業同士のデータを融合した商品開発も見込む。<br>
<br>
　携帯電話大手のＮＴＴドコモやＫＤＤＩは、スマホを介したあらゆるサービスを自社グループ内で提供する“デジタル経済圏”を拡充している。ソフトバンク傘下であるヤフーも“経済圏”の拡充に向け４本柱を機動的に運営できるＺＨＤを設立。携帯事業を始めた楽天も含めたデジタル経済圏争いがより激しさを増す。その勝敗の結果が２３年ごろには判明しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>課題山積で船出したキオクシア（旧東芝メモリ）、“船長不在”で大丈夫？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19451</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１日付で東芝メモリホールディングスから社名変更するキオクシアホールディングスは、“船長不在”という異例の船出となった。東芝時代からＮＡＮＤ型フラッシュメモリー事業を引っ張ってきた成毛康雄社長が病気療養中のためだ。米中貿易摩擦の荒波を受けるなかで、２０２０年９月予定の新規株式公開（ＩＰＯ）など問題は山積み。波乱の幕開けとなった。（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
　成毛社長の復帰は当初９月中を予定していたが、療養継続により１０月以降へ延期された。市況変動の激しい事業体質だけにトップ不在の経営執行体制を危ぶむ声は少なくない。<br>
<br>
　また、１５年以降経営危機に陥った東芝からの独立劇などで奔走し、米ベインキャピタルなどの親会社や経済産業省、政治家らの信任は厚い。“扇の要”を退任で失う事態になれば、混乱は必至だ。<br>
<br>
　ただ、長期療養中ながら社名変更のタイミングで後任人事が発表されなかったことから、関係者の間で立役者の成毛社長の復帰を辛抱強く待つ方向で意見が一致しているとみられる。図らずも１９年内を目指していたＩＰＯを２０年９月へ先送りし、次の大きなヤマ場は約１年後になる。<br>
<br>
　ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格は１８年後半から下落し、１９年前半も低迷が続いた。世界首位の韓国・サムスン電子の安売りなどが原因だった。ようやく価格上昇の兆しが見え始めた６月に地域の停電で四日市工場（三重県四日市市）の一部製造棟が約１カ月稼働を停止。１９年４—６月期連結の当期損益は９５２億円の赤字と苦しんだ。７—９月期も四日市工場減産の影響を引きずる見通し。その結果、１９年内のＩＰＯは断念せざるを得なかったようだ。<br>
<br>
　今後は米中貿易摩擦に加えて、ライバルのサムスンや韓国・ＳＫハイニックスを直撃する日本による対韓国輸出管理厳格化も市場環境の波乱要因となる。先の読みにくい航海に向けて、カリスマ船長の復帰が待たれるところだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伝統と革新」を繰り返す京都、企業を吸引する力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19442</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b></b><p class="provision">日刊工業新聞2019年9月13日</p>
<br>
　外資系スタートアップ支援企業が関西で活動を本格化している。コーポレートベンチャーキャピタル（ＣＶＣ）の米ペガサス・テック・ベンチャーズは投資賞金１億円のスタートアップ向けピッチイベントの予選会を２０２０年２月に初めて大阪市で開く。アクセラレーターの米プラグアンドプレイは京都市に拠点を設置したほか、シェアオフィスの米ウィーワークは１１月に神戸市に新拠点を開く。<br>
<br>
　ペガサスは２０年５月に米国で開催する第４回の「スタートアップワールドカップ」の日本予選として、東京と九州に加え、新たに大阪市で予選会を開く。「大阪市から熱心な誘いがあった」（アニス・ウッザマン最高経営責任者＝ＣＥＯ）とし、同市と連携してイベントを盛り上げる。会場は大阪ナレッジシアター（大阪市北区）を予定。第４回の「スタートアップワールドカップ」には東京と大阪で選出の各スタートアップが出場できる。<br>
<br>
　２０年の同イベントの決勝戦に向けては、約５０カ国・地域の３万—４万社のスタートアップから地域予選への参加申し込みがある見通しという。同社はこうした企業のデータから「優れたスタートアップの発掘につなげる」（ウッザマンＣＥＯ）。<br>
<br>
　プラグアンドプレイは、電通が７月に開設した京都・四条烏丸のイノベーション支援拠点「ｅｎｇａｗａＫＹＯＴＯ」に、東京に次ぐオフィスを設置した。日本法人のフィリップ・ヴィンセント社長は関西に拠点を設けた理由について「京大をはじめ、優秀な学生が多い。起業のポテンシャルが高い」と語る。ハードテック（モノづくり技術）やヘルスケアをテーマに、事業計画の策定や資金調達の手法などを起業家に教える３カ月間のプログラムを提供する。<br>
<br>
　ウィーワークは１１月に、日本で６カ所目となるオフィスを三宮プラザイースト（神戸市中央区）に開設する。３フロアに約７００デスクを提供する予定だ。神戸市は外資系企業の参入やスタートアップの多さに加え、科学技術面での研究開発が盛んなことから進出を決めたという。<br>
<br>
　神戸市とともにビジネス支援プログラムも提供。ウィーワークの割引と同市の補助金により、支援対象となった企業は最大５５％優遇された価格で入居できるとしている。<br>
（取材＝大城麻木乃）<br>
<br>
<h3>「京都市企業誘致セミナーin東京」を開催</h3>
<br>
　京都市は１１月１１日１４時から東京都千代田区のAP東京丸の内で「京都市企業誘致セミナーin東京」を開く。京都市長の門川大作市長による市の紹介や、新たに進出した企業から京都市のビジネス環境の魅力、京都大学から産学連携の取組、京都リサーチパークおよびジェトロ京都から進出支援のPRを行う。参加無料で定員１００人。事前登録制。問い合わせは京都市産業観光局新産業振興室（075・222・3324）へ。<br>
<br>
<b><a href="https://www.city.kyoto.lg.jp/sogo/page/0000255644.html" target="_blank">申し込みはこちら</a></b><br>
<br>
<b>【開催概要】<br>
名称：京都市企業誘致セミナーin東京<br>
日時：11月11日（月）14:00～16:00<br>
会場：AP東京丸の内（JR各線東京駅、大手町駅から徒歩４分）<br>
主催：京都市<br>
対象：首都圏企業、外資系企業、大使館、在日外国商工会議所等<br>
定員等：100名　※無料<br>
<br>
【プログラム】<br>
14:00 [挨　拶] 京都市長　門川大作 氏<br>
14:15 [講演１] Plug and Play Japan(株) 執行役員COO　内木遼 氏<br>
14:35 [講演２] (株)マネーフォワード 取締役執行役員CTO　中出匠哉 氏<br>
14:55 [講演３] 京都大学 産学連携本部 副本部長　木村俊作 氏<br>
15:10 [講演４] 京都リサーチパーク(株)　代表取締役社長 小川信也 氏<br>
15:25 [講演５] ジェトロ京都貿易センター所長　牧野直史 氏</b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbXdua5_5d91950ca2936.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">前回のスタートアップワールドカップ日本予選（ペガサス・テック・ベンチャーズ提供）</div>
<br>
<h2>新しい油を注ぐから明かりが灯り続ける</h2>
<br>
<b></b><p class="provision">2015年11月11日ニュースイッチオリジナル</p>
<br>
　伝統の街・京都で伝統産業に新しい風を吹き込もうと若き女性起業家が動きだした。<br>
「和える」代表の矢島里佳（２７）。「０から６歳の伝統ブランドaeru」を立ち上げ、数多くのメディアにも取り上げられる彼女が、７日に京都・五条に２つの目の直営店「aeru gojo」をオープンさせた。なぜ京都なのか？そこには今の資本主義経済から脱皮を目指す矢島と京都の共通した思いがある。<br>
<br>
　２０１１年に「和える」を起業した矢島。会社を立ち上げた時から、東京と京都という二つの街に日本の伝統を発信する場所を作りたいと思っていた。昨年７月に東京・目黒に直営１号店を構え、それからわずか１年ちょっとで京都進出を果たす。<br>
<br>
　オープン前日。「aeru gojo」で矢島と京都市長の門川大作、京都信用金庫専務理事の榊田隆之が膝詰めで語り合った。テーマは「京都とaeru gojoがめざす未来」。<br>
<br>
　門川は「京都市の生き方と『和える』の基本コンセプトが合致している。それは過度な競争主義とは別の価値観だ」という。１５年前、京都市は基本構想を策定した。普通、自治体であれば産業政策やインフラ整備などを掲げる。<br>
<br>
　しかし京都市は「生き方」を真っ先に定義した。生き方とは昔から市民が得意としてきたもの。「目利き」「極める」「おもてなし」「もったいない」などの精神だ。榊田は「一見さんお断りなどの嫌らしい文化もひょっとしたら守る必要があるかもしれない」と話す。<br>
<br>
　東京出身の矢島が京都に通い始めて２年になる。「最初は伝統の街という単純なイメージだったが、実は古くて新しいが続いている革新の街だということを肌で感じた」。門川は伝統と革新について、比叡山延暦寺の「不滅の法灯」を例に出す。<br>
<br>
　「新しい油を注ぐことで伝統が続く。矢島さんが新しい油を注ぎにやってきた。もともと京都はよそから入ってきた人が街を発展させていった。和えるもいずれ老舗になっていくだろう」（門川）。榊田も「矢島さんのような人を京都が応援していかないと、この国のモノづくりはおかしくなる」と続けた。<br>
<br>
　矢島は日本が「失われた２０年」の時代に子どもから大人になった世代。「私たちは先人たちが築いてくれた豊かな国に生まれた。経済は大事なんです。もし食うや食わずの暮らしなら、食器は何でもいいとなる。経済が発展しているからこそ、私は文化を考えることができた」という。<br>
<br>
　矢島が最近よく使う言葉が「文化経済大国」。文化は贅沢ではなく日常にあるもので、文化があるからこそ経済ができている、という考えだ。彼女が自身に課すミッションは文化資本と経済資本を“和える”こと。<br>
<br>
　門川は「モノづくりを和えるから、文化を和える存在になってほしい」と期待を込める。今、京都はインバウンド効果で外国人観光客であふれかえっている。しかし「コンビニで唐揚げを買って舞妓さんを待っていたりする。外国の人たちと街が交わっていない」（門川）のだ。<br>
<br>
　他の産業、異分野の人たちと和えられていないのは、京都に数多くいる伝統産業の手職人も同じ。矢島は全国を回りながら「伝統産業の衰退のスピードに自分がやろうとしていることが追いついていない」と危機感を募らす。<br>
<br>
　矢島が「aeru gojo」を構えた松原通りは、かつて呉服商などが集積し賑わっていた。しかし時代とともに町屋がビルに建て替えられ、風景は様変わりしつつある。「aeru gojo」が入居した町屋のオーナーは糸の卸や小売りを手がける「糸六」。年々、事業が縮小傾向にある中で、代表取締役の今井登美子は店舗の一部を貸す出すことを考えていた。ただ飲食業などには店子になってほしくなかった。縁あって矢島を紹介され、すぐに承諾する。<br>
<br>
　町屋は前が「aeru gojo」、奥に入ると糸六がそのまま商売をしているという佇まい。これを機にコラボ商品も販売し、まさに“和える”を体現している。今井は「私たち自身も新しいことにチャレンジする気持ちになれる」とワクワク感が止まらない。<br>
<br>
　京都は第２，第３の矢島のような存在を吸引しなければいけない。そして矢島は伝統産業の衰退を少しでも食い止めるべく、次のアイデア実現に進み始めている。<br>
（敬称略）<br>
※内容は肩書きは公開当時のもの<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT0QNTd_5d91a801393ce.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左から京都信金の榊田氏、門川京都市長、和えるの矢島代表</div>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キオクシア「３次元NAND型」で攻める、増産へ3000億円で新棟</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19443</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キオクシアホールディングス（旧東芝メモリ）は、四日市工場（三重県四日市市）に最先端３次元（３Ｄ）ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの製造棟を新設する。２０２０年１２月に着工し、２２年夏の完成予定。総投資額は最大３０００億円規模を見込む。２０年９月に計画する新規株式公開（ＩＰＯ）で調達する資金の一部も充当する。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーで世界首位の韓国・サムスン電子を抜いて先端分野でトップを目指す。<br>
<br>
　キオクシアは既存の四日市工場の近くに用地を取得し、次世代３ＤＮＡＮＤ型フラッシュメモリーを生産する「第７製造棟」を新設する方向だ。すでに社内にプロジェクトチームを立ち上げ、詳細の検討に入った。総額１５００億—３０００億円に上る一連の投資は、提携する米ウエスタンデジタルと分担するとみられる。<br>
<br>
　２０年から世界各国で第５世代通信（５Ｇ）サービスが本格化すれば、スマートフォン向けを中心に半導体メモリー需要が拡大する。加えて、近年の市場をけん引してきたものの一服感の出ているデータセンター（ＤＣ）向けも今後の需要回復が予想される。米中貿易摩擦などのリスクを除けば、市況見通しを楽観視する向きが多い。<br>
<br>
　キオクシアは建設中の北上工場（岩手県北上市）が１９年１０月に完工する見通し。２０年春から３Ｄフラッシュメモリー製品のサンプル出荷を始める。北上工場は四日市工場から製造設備を搬入する移設投資が中心で、最先端投資の四日市工場と役割を分ける戦略だ。<br>
<br>
　キオクシアは当初１９年内のＩＰＯを目指してきたが、半導体メモリー市況の低迷を受けて１９年４—６月期連結の当期損益が９５２億円の赤字と苦しんだ。ＩＰＯの時期を２０年９月へ約１年先送りし、５ＧやＤＣ関連を追い風に市況回復を待つ。<br>
<br>
　ＩＰＯと同時に行う予定だった社名変更を１９年１０月１日に実施。新社名「キオクシアホールディングス」として心機一転し、サムスンなどライバルとの激しい競争に挑む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追加出資でグループ入りも…「車作りでトヨタ化はしない」（スバル社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19444</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車を軸とする国内車業界の陣営づくりが鮮明になってきた。トヨタは先週末、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）の出資比率を１６・８３％から２０％以上に引き上げ、持ち分法適用会社にすると発表。スバルも新たにトヨタ株を取得する。８月のスズキとの資本提携から、矢継ぎ早に提携戦略を打ち出したトヨタ。背景には新潮流のＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）がある。次世代技術の覇権争いが激しさを増す中、経営基盤を盤石にする。<br>
<br>
<h3>“ＣＡＳＥ”見据え</h3>
<br>
　トヨタはスバルへの出資比率を２０％以上に引き上げ、持ち分法適用会社にする。２７日の株価で計算すると、トヨタの出資額は７５０億円程度となる。ナカニシ自動車産業リサーチの中西孝樹代表は「出資比率の引き上げで経営面や財務面をしっかり管理できる」と指摘。スバルの損益の一部がトヨタの決算に反映され、名実ともにトヨタの傘下に入る。<br>
<br>
　半面、スバルもトヨタの追加出資額と同額相当を出資し、両社の対等な関係を前面に押し出す格好となった。トヨタ幹部も「株を持ったからといって、トヨタ色に染めるわけではない」と強調する。<br>
<br>
　トヨタは国内で、出資を伴う陣営づくりを加速している。出資先を含めた総販売台数は年１６００万台規模となり、資本関係を結ぶことで機動的な投資や研究開発につなげる。ＣＡＳＥ分野でも提携を世界的な基盤構築の足がかりにする考えだ。スバルとの関係強化により両社の重要市場である北米での存在感を一層高めるほか、スズキとは同社が強いインドで自動運転分野などを深耕する。<br>
<br>
　ＣＡＳＥはＩＴを巧みに操る米グーグルなど巨大企業や有力ベンチャーとの競合が避けられず、１社単独では対抗しきれない。トヨタの豊田章男社長もかねて「ＣＡＳＥ分野では仲間づくりがキーワード。互いの強みを認め合い、協調することが重要」と話してきた。<br>
<br>
　トヨタは今回の提携でコネクテッドカー（つながる車）や自動運転分野での連携を深めつつ、スバルへのハイブリッド車（ＨＶ）システムの供給を拡大する。両社は６月に電気自動車専用プラットフォーム（車台）の共同開発でも合意していた。豊田社長は「ＣＡＳＥ時代にふさわしい『もっといいクルマづくり』の可能性を追求したい」考えだ。<br>
<br>
<h3>電動化で巻き返し</h3>
<br>
　スバルはトヨタとのアライアンスを強化し、ＣＡＳＥ領域の開発や生産を効率化する。スバルは１００年に一度の変革期とされるＣＡＳＥの時代にあって、本来得意としてきた個性ある車作りができる環境を整える構えだ。<br>
<br>
　スバルは２００５年に米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）の提携を解消後、トヨタと新たに業務提携を締結。商品開発や生産、販売で協業を進め１４年に及ぶアライアンスの歴史を積み重ねてきた。今回の業務資本提携を通じ、特に１社単独での開発が難しい自動運転や電動化、コネクテッド領域の協調と技術連携を強める。<br>
<br>
　さらに両社の技術を持ち寄った全輪駆動（ＡＷＤ）モデルや共同開発してきた後輪駆動（ＦＲ）小型スポーツカー「ＴＯＹＯＴＡ８６（ハチロク）」「ＳＵＢＡＲＵ  ＢＲＺ」の次期モデルの開発を進める。<br>
<br>
<h3>スバル社長インタビュー「 連携強化も個性維持」</h3>
<br>
　スバルの中村知美社長は日刊工業新聞社などの取材に応じた。主なやりとりは以下の通り。<br>
　—持ち分法適用会社となる意味は。<br>
　「これまでの１６・８％は中途半端な関係だった。現場では関連会社でないため、互いに手の内を明かさないこともあった。両社の垣根を越える必要がある。我々の技術だけではできないことが今後できるようになる」<br>
<br>
　—個性は維持されますか。<br>
　「ＡＷＤといったスバルの虎の子の技術をトヨタに渡すのかという指摘もある。それでトヨタのＡＷＤがよくなれば、我々はもっとよいＡＷＤを作ればいい。さらにコアなファンである“スバリスト”を含め、顧客を裏切らない。車作りでトヨタ化はしない」<br>
<br>
　—共同購買などは。<br>
　「水平対向エンジンの縦置きは、自分たちでやらないと駄目な領域。これまでの車部品で共同購買が進むという話では一切ない。モノづくりの思想や文化が違う。センサーやデバイスなど新しい領域ならば一緒にやっていくということだ」<br>
<br>
（取材＝名古屋編集委員・長塚崇寛、松崎裕）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早くも消費回復を見据える小売業界の商魂</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19452</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１日０時で消費税率が１０％に引き上がった。前回２０１４年４月の税率５％から８％への増税後、消費が３年近く落ち込んだ反省から、経済対策として「軽減税率」と中小店舗でのキャッシュレス決済による「ポイント還元」が導入される。外食、酒を除く飲食料品、定期購読の新聞の税率を８％に据え置く軽減税率は国内で初めての導入で、その「効果」と裏腹に売り場の「混乱」も予想される。<br>
<br>
　前回は増税前に大型の駆け込み消費が起きた。だが今回は税率の引き上げ幅が２％と前回の３％より小さいほか、飲食料品に軽減税率が適用されるため、前回ほど駆け込み需要は大きくない。<br>
<br>
　それでも高額品や家電などは駆け込み購入が見られ、「都内の基幹店で高級時計の売り上げが前年同期比で２倍強となった」（三越伊勢丹）。<br>
<br>
　日本百貨店協会の調査でも、貴金属などの高額品の販売が好調で、８月の全国百貨店売上高は既存店ベースで前年同月比２・３％増と、５カ月ぶりに前年同月を上回った。家電量販店などでもテレビや洗濯機、エアコンなど高額品の駆け込み購入が見られた。<br>
<br>
　増税後の需要の反動減について、エコノミストらは「駆け込みが前回ほど大きくない分、反動による消費の落ち込みは小さい」と予測する。<br>
<br>
　「１年くらいで増税前の（１９年）上期ごろの水準に戻る見通し」（藤田隼平三菱ＵＦＪリサーチ＆コンサルティング研究員）と分析。理由として、家計の負担増を上回る規模の政府による対策に加え、雇用と所得環境が前回増税時よりも良く「家計所得面がしっかりしているので持ち直しは早い」（同）とみる。<br>
<br>
　今回、初めて導入された軽減税率は、実施前から消費者や小売業者から「わかりにくい」との声が相次いだ。例えば、コンビニエンスストアで弁当を買った場合、持ち帰りなら８％、店内飲食なら１０％の税率になる。<br>
<br>
　「店内飲食の場合はお申し出ください」といった掲示があれば、店員による確認は不要で、会計時の自己申告に任せることになる。同じ商品に二つの価格が存在するため混乱は必至だが、政策としての導入効果はある。<br>
<br>
　「軽減税率が導入されなかった場合、消費者物価を１・３％押し上げるが、導入によって上昇幅を０・３ポイント抑制し、１％の上昇に抑えられる」（村瀬拓人日本総合研究所副主任研究員）と説明する。<br>
<br>
　一方、プレミアム商品券や幼児教育無償化などの政策は対象者が限定される。日本総研によると、軽減税率も含めた一連の対策効果は、２人以上の勤労者世帯（年収５００万円）で年間約７万円あるのに対し、年金世帯では約３万円、単身勤労者世帯では約１万円未満にとどまる。<br>
<br>
　増税直後は買い控えが起こるとみられるが、米中対立などのリスクが顕在化しなければ「２０年４—６月には元の消費水準に戻るだろう」（村瀬氏）との見方が多い。<br>
（取材・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 07:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通に続きＮＥＣも服装自由に！日本の老舗ITはやっとグローバル標準？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19453</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは３０日、９月末までの夏季限定の「クールビズ」からの月替わりに当たり、年間を通じてその日の働き方に最適な服装を自ら選択する「ドレスコード（服装規定）フリー」を１０月から実施すると発表した。ドレスコードについての明確な規定はなかったが、これまでは１０月から男性社員はネクタイを締めて勤務することが慣習となっている。<br>
<br>
　ドレスコードフリーを社内外に宣言することで、必ずしもネクタイを締めずに、カジュアルな装いで働き、社員の自由な発想や階層・垣根の低いオープンな意思疎通やコラボレーション（協働）を促進する。<br>
<br>
　働き方改革の一環として、勤務しなければならない時間帯（コアタイム）のないフレックスタイム制度「スーパーフレックス」を１０月から導入する。従来のフレックスタイム制度におけるコアタイム（８時３０分から１５時）を廃止し、原則５時から２２時の間で、その日の予定や業務の状況に応じて始業・終業時間を決められる。<br>
<br>
　同業では富士通が全社レベルで勤務上の服装規定を９月に撤廃し、Ｔシャツやジーンズ、スニーカーでの出社や勤務を解禁した。ＴＰＯ（時と所と場合）を自らわきまえるような文化を育むという。<br>
<br>
　ＩＴ産業のメッカ、米シリコンバレーでは服装も含め、個性や自由な働き方が“標準”となっている。日本のＩＴ産業もグローバル標準に寄せる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>