<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>「アポロ」から５０年。宇宙開発は本当に役立っているのか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18459</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            米宇宙船「アポロ」が打ち上がり月に人類が初めて降り立って５０年がたった。月面着陸から今日まで、人工衛星の打ち上げや日本人宇宙飛行士の活躍などで日本も世界に大きく貢献した。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）名誉教授で６月に日刊工業新聞社から発刊した『３つのアポロ—月面着陸を実現させた人びと—』の著者である、はまぎんこども宇宙科学館の的川泰宣館長に、アポロ月面着陸の思い出や今後の宇宙開発への期待を聞いた。<br>
<br>
—５０年前の人類初の月面着陸の時、何をしていましたか。<br>
<br>
「あれは大学院博士課程の最後の年だった。日本初の人工衛星『おおすみ』の打ち上げの仕事を５年間していた。我々のチームはまだ打ち上げていないのに、米国が宇宙船『アポロ』に人を乗せて打ち上げたのを見た時、悔しさと感動が入り交じった気持ちだったことを覚えている」<br>
<br>
—これまでの宇宙イベントの中での月面着陸の位置付けは。<br>
<br>
「高校時代に旧ソ連の人工衛星『スプートニク』の打ち上げがあり、新しい時代の始まりを感じた。アポロの月面着陸は宇宙時代の象徴と言える最大の大事件で、最も感動的で宇宙開発のピークだったように思う」<br>
<br>
—アポロ帰還後の宇宙開発にどのような変化がありましたか。<br>
<br>
「アポロの月面着陸後は宇宙利用が広がった時代と言える。宇宙開発の技術は人の生活の中に生かされていった。気象衛星『ひまわり』で天気予報が当たるようになり、米国の全地球測位システム（ＧＰＳ）でカーナビゲーションシステムが実現するなど技術が広がっていったと思う」<br>
<br>
—月を探査することの意義は。<br>
<br>
「アポロ計画では月に行って帰ってくることがミッションだった。今でも政治的、科学的、経済的な意義がある。自然エネルギーを利用することは１００年前から考えられており、調査することに意味があると思う」<br>
<br>
—米国が月面への有人着陸のための有人拠点「ゲートウェー」の建設を進めています。<br>
<br>
「２０２４年にもゲートウェーから月面に着陸できるよう計画を４年も前倒しにした。アポロ１号の計画では３人の犠牲者が出ており、選挙や政治に宇宙を利用しようとして無理してはいけない」<br>
<br>
—日本の月探査の現状をどのように考えていますか。<br>
<br>
「日本では月面着陸の方法を戦略的に考えていると思う。小型月着陸実証機『ＳＬＩＭ（スリム）』は、小惑星探査機『はやぶさ２』の技術を応用しシンプルに着陸しようとしている。世界中でこの技術が認められ使われるだろう」<br>
<br>
—日本人が月に降り立つ日が来ると思いますか。<br>
<br>
「日本人宇宙飛行士が月に行けるかどうかは米国次第。もし日本人宇宙飛行士であれば、かつて国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）でのコマンダーを務めたＪＡＸＡ宇宙飛行士の若田光一さんに行ってほしい」<br>
<br>
—宇宙分野を目指す若者にメッセージをお願いします。<br>
<br>
「アポロが打ち上がったことで平和になったわけではない。ＩＳＳは参加する１５カ国の金持ちの国々で稼働させているだけで、戦争の阻止や貧しい国々の子どもたちのために役立っていない。宇宙開発プロジェクトが地球全体を覆うような存在となり、皆が参加できる大きな企画を若者に考えてほしい」<br>
<br>
【略歴】まとがわ・やすのり　７０年（昭４５）東大院工学研究科航空学専攻博士後期課程修了、同年東大宇宙航空研究所入所。０３年ＪＡＸＡ宇宙科学研究所教授、０５年ＪＡＸＡ宇宙教育センター長を経て、１２年から現職。ＪＡＸＡ名誉教授。広島県出身、７７歳。工学博士。<br>
<br>
【記者の目／宇宙技術が世界の問題解決】<br>
人類初となる月面着陸から５０年の時を経て、科学的知見の獲得やより遠い宇宙に旅立つための基地として月が再び注目されている。アポロの打ち上げを境に宇宙開発の技術が発展し、我々の生活を変える技術が進展した。次に月に人類が降り立った後には、開発された宇宙技術が世界の問題を解決するカギとなるかもしれない。（飯田真美子）<br>
<br>
<h3>的川氏の著書</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5Guxvm_5d2e8c9834e1a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">３つのアポロ</div>
<br>
<b>『３つのアポロ　月面着陸を実現させた人びと』<br>
税込1,944円</b><br>
月面着陸から50年を記念した作品です。表に出ることの少なかった様々な立場の人びとにスポットライトをあて、その全貌を語ります。<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/3%E3%81%A4%E3%81%AE%E3%82%A2%E3%83%9D%E3%83%AD-%E6%9C%88%E9%9D%A2%E7%9D%80%E9%99%B8%E3%82%92%E5%AE%9F%E7%8F%BE%E3%81%95%E3%81%9B%E3%81%9F%E4%BA%BA%E3%81%B3%E3%81%A8-%E7%9A%84%E5%B7%9D-%E6%B3%B0%E5%AE%A3/dp/4526079855" target="_blank">＜Amazonで購入する＞</a><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIdtOVn_5d2e8e5a97408.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい宇宙ロケットの本　第3版</div>
<br>
<b>『今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい宇宙ロケットの本　第3版』<br>
税込1,620円</b><br>
宇宙へ飛び立った衛星の数は5000機以上。民間企業も乗り出し、新たな宇宙時代が始まっています。宇宙ロケット開発の歴史から、エンジンの仕組み、打ち上げや軌道投入の基本を解説。人気作の新版です。<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E5%AE%87%E5%AE%99%E3%83%AD%E3%82%B1%E3%83%83%E3%83%88%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E7%AC%AC%EF%BC%93%E7%89%88-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E7%9A%84%E5%B7%9D-%E6%B3%B0%E5%AE%A3/dp/4526079758" target="_blank">＜Amazonで購入する＞</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゲノム解読が「ゼロ円」に、生物を扱う産業を一変させるポテンシャル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18460</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全遺伝情報（ゲノム）は人類にとって最も価値のあるデータの一つだ。クオンタムバイオシステムズ（大阪市淀川区、本蔵俊彦社長）は、１本のＤＮＡの配列を読み取る１分子ＤＮＡシーケンサー（解析装置）を開発する。メチル化など、ＤＮＡへの化学修飾状況（エピゲノム）を読み取れ、２０２１年に試作機の提供を始める。がんや感染症対策、農畜産物の開発など生物を扱う産業を一変させるポテンシャルを持つ。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　「データから得られる利益がＤＮＡを読むコストを上回れば、読み取りは無料になるだろう」と社長の本蔵は予測する。米グーグルなどのＩＴ巨人はゲノム研究に熱心だ。ＤＮＡ配列だけでも膨大なデータを扱うが、その化学修飾の時間変化を含めると爆発的にデータが増える。そしてゲノムは創薬や農産物の開発など、生き物を扱う産業には不可欠になった。データから得られる利益が、いつ読み取りコストを上回るか。投資家やＩＴ企業は見守っている。<br>
<br>
　この中心にあるのがＤＮＡシーケンサーだ。クオンタムバイオは微細電極で電気的にＤＮＡの配列を読み取る。大阪大学の研究成果をもとに起業した。電気式の利点はエピゲノムを安価に読み取れることだ。細胞の中ではメチル化でＤＮＡの働きが調整され、メチル化の異常はがんにつながる。がん研究では細胞の時系列変化を調べるニーズがある。<br>
<br>
　エピゲノムは一度読んだら終わりにはならない。本蔵は「定期的にエピゲノムを読んで健康をチェックするビジネスが構想されている」と話す。現在の研究用シーケンサーの機能を絞り、小型化・低価格化して「将来はシーケンサーは個人持ちになる」と予測する。クオンタムバイオは１時間で１万円のフルゲノム解読を目指す。<br>
<br>
　現在は競合から技術者を引き抜き米国で開発を進める。ＤＮＡ読み取りチップの製造技術は半導体大手と連携し、自社の開発負担を抑えた。一つのチップに数億個のセンサーを集積化させる。２１年に研究者にエピゲノムシーケンサーを提供、２２年や２３年に用途を絞った機体を製品化する。<br>
<br>
　本蔵は「シーケンサーが１社独占の現状ではコストが下がらない。我々のようなベンチャーの台頭をＩＴ企業は歓迎している」とパートナーシップは順調なようだ。クオンタムバイオがデータのコストを下げ、ＩＴ企業はデータの価値を最大化する。価値とコストが逆転した瞬間にゲノム解読ゼロ円の世界が誕生する。（敬称略）<br>
<br>
<h3>本蔵俊彦社長インタビュー</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphAdeQu_5d2eb26dc902c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">本蔵俊彦社長</div>
<br>
-起業のきっかけは。<br>
　「展示会で阪大川合知二教授と谷口正輝教授らの研究に出会ったことがきっかけだ。当時は産業革新機構のディレクターとしてバイオベンチャーの投資育成に携わっていた。成果をみて、これは面白いと思い、面談を申し込んだ。川合先生たちもベンチャーを作りたいとベンチャーキャピタルなどと話をしていたが、難しいと断られていたところだった。２０１２年９月に阪大産学連携部門と谷口先生たちと面談して状況を伺った。産革機構としては会社になっていなければ投資はできない。やりとりをする中で私がスタートアップを作ることになった。設立は１３年の１月７日。面談から約３カ月で会社が始まった」<br>
<br>
-もともと経営者になりたかったのですか。<br>
　「簡単に経歴を振り返ると東京大学森下真一教授のもとで助手としてバイオインフォマティクスの研究に携わっていた。助手になった０１年にヒトゲノムの解読が宣言された。国際共同プロジェクトと同時に米セレラというベンチャーが解読したことが象徴的だった。セレラ社はショットガンシーケンス法を武器に学術界を上回る速度で解読を進めていった。これを機に私はアカデミアの研究者の立場から、より広い視点でバイオ研究を見るようになった。０３年に証券会社に転職し、製薬企業担当のアナリストに混じってバイオベンチャーの銘柄を見るようになった。財務諸表と格闘しながら一つ一つ勉強していった。バイオベンチャーの上場ブームも経験した」<br>
<br>
　「アナリストとして会社を取材すると、大学発ベンチャーは技術の良しあしだけでなく、経営者が経営を左右することがわかってくる。いい経営者は優れた研究者を集め、事業面でも優秀な人材が入ってくる。アナリストの仕事は面白いが、会社の中に入って自分もやってみたいと思うようになる。そこでマッキンゼーに転職してコンサルタントに就いた。大手製薬などの案件ごとにチームを組み、約３カ月単位で経営戦略やアドバイスを作る。大企業の運命を左右するような意思決定に携わることになる。企業の役員クラスと同じような経験ができた。所属した６年間のうち２年間はＭＢＡをとりに行かせてもらい、実働は４年間。製薬やヘルスケア以外はやりたくないとわがままを言わせてもらったが、結果を残せば次があるよさがあった」<br>
<br>
　「マネージャーとしてチームをまとめ、経営課題を解いていくのは面白かった。ただマネージャーの次の職位はパートナーという、外から案件をとってくる仕事になってしまう。そこで産革機構に転職した。研究者からアナリスト、コンサルタント、投資育成ディレクターと移る中で、技術や事業計画、チーム作り、資金調達などビジネスを学んでいった。そんな中、阪大川合先生たちの研究に出会った。ＤＮＡを読み取るセンサーなどのハードウエア技術と森下先生のデータ解析などのソフトウエア技術が組み合わされば面白いと、プライベートな立場で関係者と議論しながらプランを膨らませていった。１２年１０月にベンチャーを創業することを決めた。１カ月での決断だった」<br>
<br>
-米国法人を立ち上げて開発機能を移しました。阪大の研究がいまも続いているのですか。<br>
　「じつは当時のコンセプトはもうない。基礎的な成果は利用しているが、クオンタムバイオとしては阪大の技術だけでは実用化は難しいと判断した。大学では１０００回試行錯誤して１回成功すれば論文になるが、企業はユーザーの試行錯誤を支える。１００回、１０００回と計測しても常に同じ結果にならなければならない。阪大の成果だけでは安定性を確保できなかった。そこでコンセプトを大きく変えた。出資を受けて１５年から１６年にかけてクオンタムバイオとしての開発体制を整えた。ただ１分子・電気計測のコンセプトは変えていない」<br>
<br>
　「米国にはシーケンサーベンチャーをいくつも輩出しているベンチャー支援機関がある。この施設に入居し技術者を引き抜いた。２０年以上シーケンサーの開発に携わり、各技術の良しあしに精通しているエンジニアをリーダーに据えている。給与やストックオプション、保険は競合と同等の水準で、通勤は駐車場が変わるだけ。我々の手法で１分子・電気計測のＤＮＡシーケンサーが実現できれば社会へのインパクトは大きい。そこに賭けないかと口説いた。このエンジニアのもとでなら勉強になる、人脈を作れると優秀な若手が集まってくる。ベンチャーは成功も失敗もあるが、若手にとっては成長の機会になる」<br>
<br>
　「米国法人を設けたことで、半導体大手との提携も進んだ。ＤＮＡを読み取るチップを工場で製造している。カリフォルニア大学デービス校やスタンフォードとも共同研究を進めている。他のシーケンサーメーカーとも議論するが、ワン・フィッツ・オール（１企業がすべての用途に対応する）な市場ではない。現在は米イルミナの独り勝ちだが、後発であっても読み取り速度や精度、コストのすべての面で上回る必要はない。自社のユニークな部分を最大限引き出せる用途を見つければ戦える」<br>
<br>
-現在の開発状況は。<br>
　「ＮＤＡを結んでいる関係でほとんど話せることはないが、２１年にプロトタイプを完成させ、特定の大学研究者に使ってもらう。この段階では我々の計測コンセプトを形にして、適した用途を探る。研究者からのフィードバックを受けて２２年や２３年に機能を絞った製品を出す計画だ。我々の手法はメチル化などのＤＮＡへの化学修飾情報（エピゲノム）が読める。ＤＮＡとＲＮＡ、そのエピゲノムまで読めるシーケンサーは存在していない。エピゲノムは遺伝情報の発現をコントロールしており、メチル化の異常はがんにつながる。研究にも産業にもインパクトがある」<br>
<br>
　「大手半導体とは一つのチップに読み取りセンサーを数億個集積化する研究を進めている。プロトタイプではこの数は必要はないが、安価に提供できる状態にしておく。フルゲノムをエピゲノムを含めて１万円での解読を想定している。シミュレーション上は可能になっている」<br>
<br>
-エピゲノムシーケンサーはどんな産業に使われますか。<br>
　「生き物を扱うならすべてだ。ヒトなら医療や犯罪捜査、畜産なら良質な肉や乳製品、農作物や感染症対策にも利用されるだろう。ウイルスや細菌の遺伝子変化をモニターすれば、天気のように地域別にリスクを予報できるだろう。腸内細菌をモニターし、食べ物を選ぶなど、広い応用が期待される。そしてエピゲノムは変動する。タイミングや細胞によって化学修飾の状況が変わる。一生に一度、自分のゲノムを読んだら終わりではなく、細胞ごとにタイミングによっても状況が変わっていく。例えばがんの組織はさまざま細胞が混じり合ってできている。どのがん細胞は増殖能力が高いかなど、細胞一つ一つを調べるニーズもある」<br>
<br>
-天文学的なデータ量になってしまいます。<br>
　「ビッグデータの中でもゲノムが最も増えるという予測もある。動画やメッセージ、天体観測データなどと比べても、桁違いの増加が見込まれている。すでに東大では電源を入れていないと記録が失われる揮発性のストレージでは、データを置いておくだけでも電気代がかかるため磁気テープに保存しているほどだ。エピゲノムとなると、その蓄積や解析には巨大な情報インフラが必要になる。そのため米グーグルやアマゾンなども期待していて、ゲノムの応用研究を進めている。データから引き出せる価値がＤＮＡを読むコストを上回れば、Ｇメールのように無償でゲノムを読むことも考えられている。我々は読み取りコストを抜本的に下げ、ＩＴ企業ではデータの価値を伸ばす研究が進む。いつか費用と効果が逆転して、無償モデルが実現すると信じている」<br>
<br>
-イルミナの独占状態を破らないといけません。<br>
　「ＩＴ企業にとって我々のようなベンチャーの挑戦は歓迎されている。独占されている間は値段は下がらず広がらない。そしてエピゲノムの読み取りが実現すると、一度読めば終わりでなく、定期的にエピゲノムを読んで健康をチェックするビジネスが構想されている。そのためにはパーソナルシーケンサーが必要になる。コンピューターがメインフレームからパソコンになったように、現在の研究用シーケンサーも機能を絞って、小型化・低価格化を進め、個人用のシーケンサーが登場すだろう。このためには抜本的なコスト低減が必要で、それを実現するのは我々の計測コンセプトであり、装置であると信じている」<br>
<br>
-グーグルなどへのＭ＆Ａという出口もありえますか。国産シーケンサーベンチャーが外資に買われると嘆く人もいると思います。<br>
　「視野に入れている。川合先生たちには創業時に外資に買われる可能性を含めて理解頂いている。日本の企業に技術移転することが目的でなく、人類がこの技術を使えるようにすることが目的だ。そのためには最も成功確率の高い方法を選ぶ。大手半導体に計測チップの開発を頼み、できるだけリスクや負担を極力抑えている」<br>
<br>
-国境や企業を超えて活躍するには何が必要ですか。<br>
　「シンプルに自分がやりたいことをやりたい人とやりたい場所でやることだ。どんどん外に出て発信しないと、優秀な人が入ってこない。人材流出を嘆くよりもインパクトのある発信をして人を集める方が大切だ。私自身はキャリアの選択肢があれば、わくわくする方を選んできた。大航海時代に船乗りがエキサイティングな職業だったように、バイオテクノロジーにみせられてこの道に進んだ。私はコロンブスになれるかわからないが、船には乗っていたい。きちんとキャリアを作ってきたように聞こえたかもしれないが、面白そうな方に進んできただけともいえる。国境など気にせず、やりたいことをやればいい」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>健康経営のアレンジで職場は魅力的になる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18463</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士通ゼネラルが健康経営に注力している。社員がグループに分かれ、魅力的な職場環境について意見を出して実現していく活動を２０１７年に開始。課題のある職場と良好な職場の両方の意見を反映する手法が評価されている。手法の一部は他社にも紹介。本社には研究開発拠点の新設に合わせ、社外の人間も入れる健康増進エリアを新たに整備した。社内外の交流を通じて新たなモデルを作ろうとしている。（横浜・大原翔）<br>
<br>
　「健康経営を推進する体制について学ぶことができた」—。６月下旬に富士通ゼネラル本社で開かれた日本ヘルスケア協会（東京都港区）主催の「健康経営勉強会」で、参加した食品メーカー子会社の担当者は手応えを口にした。<br>
<br>
　勉強会は健康経営に取り組む企業が、同じく健康経営に関心のある他社を招き、講演後に意見を出し合う。４月から定期開催しており、今回は富士通ゼネラルが講演側の企業に選ばれた。<br>
<br>
　同社が健康経営を推進し始めたのは２０１７年。活動の一例が、社内の一つか二つの部署の３０人程度が少人数のグループに分かれ、ワークショップを行う「健康いきいきワールドカフェ」だ。<br>
<br>
　５人前後のグループを組み「自分たちの職場の強み」をテーマに意見を交わす。その後「さらに職場を良くするにはどうすべきか」について案を出し合うと流れだ。同社健康経営推進室の佐藤光弘室長は「職場の良い側面に注目して話し合うと、前向きな意見が出やすい」と説明する。<br>
<br>
　プログラムは東京大学の川上憲人教授がまとめた職場環境改善の手法をベースに、富士通ゼネラルが改良を加えた。本来の手法では、社員のストレスチェックの結果が良くなかった職場だけでこの活動を行うのが基本。だが同社は、全ての職場で活動を実施する。佐藤室長は「職場環境に課題のある部署と良好な部署が合同参加することで、良い取り組みが別の職場にも波及する」と話す。<br>
<br>
　健康経営の活動が３年目に入り、富士通ゼネラルは社内体制をさらに強化。６月に完成した研究開発拠点「イノベーション＆コミュニケーションセンター（ＩＣＣ）」内に、社員の健康促進を図るスペース「健康デザインセンター」を設けた。卓球台としても使える業務用テーブルなどを配置した「アクティブゾーン」、鏡張りの壁を使ったエアロビクスなどが可能な「リラックスゾーン」などを用意した。<br>
<br>
　本社敷地内の他の建物と異なり、同センターは社外の一般の人も出入りできる。佐藤室長は「社外との交流を促進し、研究開発を活発にしたい」と強調する。順調に効果が出れば、将来は社内の他の職場で同様の環境を整えていく考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>液体ミルク好評、発売から３カ月で当初計画の３倍出荷も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18464</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            ３月に発売した乳児用液体ミルクの販売が好調だ。常温保存が可能で、開封後すぐに飲める便利さが子育て世代の支持を集めている。江崎グリコは当初計画の約３倍、明治も初回販売分で予想の２倍を出荷。メーカー側は自動販売機でも買えるようにするなどし、普及拡大を目指す方針だ。<br>
<br>
液体ミルクは牛乳を主原料とし、乳児に必要な栄養分を加えて密封した製品。国は昨年８月から国内メーカーの製造販売を解禁し、現在はグリコと明治の２社が認可を受けている。<br>
<br>
グリコは３月５日から「アイクレオ赤ちゃんミルク」を販売。ベビー用品店などを中心に、５月末までの売上高は計画比で約３倍。同社によると、出産経験のない女性からも「便利そうで育児への不安が減った」といった声が寄せられているという。今後は産院や保育園での使用に加え、自動販売機での販売も視野に入れている。<br>
<br>
明治が４月に全国で発売した「明治ほほえみ　らくらくミルク」も初回出荷量が予想比２倍に達した。食品スーパーや駅構内のコンビニエンスストアなど取扱店舗も順調に増加。テーマパークや駅、空港といった場所での販売拡大も計画している。<br>
<br>
液体ミルクは「保存料が入っておらず、赤ちゃんの健康に配慮されている」（大阪府守口市の３０代男性）と評価される一方で「常温保存で本当に大丈夫か」（大阪市内の病院）といった声もある。メーカー側は「正しい知識を伝えることが必要」（グリコ）として、商品の特徴や使い方といった情報提供に力を入れている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>量子コンピューターを生かせ、世界に先駆けコンソーシアム設立へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18465</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テラスカイは量子コンピューターを使って、従来型計算機では解けない難問や社会課題の解決を目指す新会社「Ｑｕｅｍｉｘ（キューミックス）」を設立した。日本ＩＢＭと連携し、米ＩＢＭが商用化を進める量子ゲート方式の次世代計算機「ＩＢＭ　Ｑシステム」の早期活用を後押しする。第１弾として、月内にＱシステムの適用領域の共同検証などを行う企業主体のコンソーシアム（共同事業体）「量子コンピューティング・ラボ」を世界に先駆けて立ち上げる。最大６社の参加を募る。<br>
<br>
　中核となるキューミックスはテラスカイの完全子会社として、東京都中央区のテラスカイ内に拠点を置く。資本金は５０００万円。キューミックスはＩＢＭが運営するＱシステムの普及促進を担う組織「Ｑネットワーク・メンバーズ」に参加し、Ｑシステムの最新版である２０量子ビット機へのアクセス権などを取得した。Ｑシステムの実機への国内アクセス拠点では、ＩＢＭが進める学術主体の「Ｑネットワークハブ」構想に２０１８年に参加した慶応義塾大学が企業数社との共同研究で先駆けているが、企業主体の商業ベースでのコンソーシアムは今回の取り組みが世界初。<br>
<br>
　コンソーシアムでは１９年７月以降、参加企業に対し、まず研究者やアプリケーション（応用ソフト）開発者を育成する。量子コンピューティングの計算能力を生かせる適用領域も探索する。併せて人工知能（ＡＩ）や量子化学などの先進技術を組み合わせたハイブリッド利用のあり方や材料開発への応用などにも力を注ぐ。<br>
<br>
　Ｑネットワーク・メンバーズに参加している日本企業は、日立金属やＪＳＲ、本田技術研究所、長瀬産業といった大手が中心。いずれも自社活用が前提で、ベンチャー企業としての参加はキューミックスが初。<br>
<br>
　量子コンピューターのハードウエアの開発では、米ＩＢＭや米グーグルが先行する量子ゲート方式のほか、カナダのＤウエーブ・システムズを代表とする量子アニーリング方式、米インテルが取り組む半導体ベースのアニーリング方式などが先陣争いをしている。適用領域の探索や活用では先進ユーザーである日本の産業界の動向が注目されている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“技術の日産”アピール、スカイライン刷新の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18466</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は安全装備を刷新するなど大幅改良した高級スポーツセダン「スカイライン」を９月に発売する。一定条件で手放し運転ができる世界初の先進運転支援技術「プロパイロット２・０」や、最大４００馬力のＶ型６気筒ターボエンジンを搭載。消費税込みの価格はハイブリッド車（ＨＶ）が５４７万４５２０円から、ガソリン車は４２７万４６４０円から。日産を象徴するスカイラインに技術の粋を集めることで“技術の日産”をアピールする。（文＝渡辺光太）<br>
<br>
　「今ある最先端技術を投入した集大成」。１６日に開いた発表会で中畔邦雄副社長はこう強調した。先代の運転支援技術「プロパイロット」は、売れ筋のミニバンやスポーツ多目的車（ＳＵＶ）に搭載した。今回の「プロパイロット２・０」はあえて高級セダンのスカイライン、しかもＨＶにのみ標準搭載した。「ＨＶは冗長性が高く、同技術の搭載において相性がよかった」と丸地隆史チーフマーケティングマネージャーと説明する。<br>
<br>
　カーナビゲーションで設定したルートを高速道路上で自動走行する際、同一車線内であれば手放し運転ができるほか、追い越し時の自動車線変更を実現。「運転の提案を行うなど人と車が会話できる」（徳岡茂利チーフビークルエンジニア）という。車線ごとの交通情報を得るために、日産のほかトヨタ自動車やホンダなど１０社の車メーカーが出資するダイナミックマップ基盤（東京都中央区、ＤＭＰ）の高精度３次元地図を先駆けて活用した。<br>
<br>
　一方、ガソリン車にはプロパイロット２・０を搭載せず、走りを楽しむユーザーを捉える。スカイライン史上最大となる４００馬力を実現したグレード「４００Ｒ」を用意し、走行性能でも技術を追求した。また、ＨＶとガソリン車にかかわらず、最新技術の使いやすさを重視しており、ソフトの遠隔更新機能（ＯＴＡ）などコネクテッドカー（つながる車）の技術も拡充した。<br>
<br>
　現行のスカイラインは日産車でありながら、高級車ブランド「インフィニティ」のエンブレムを付けているが、今回の大幅改良を機に日産エンブレムに戻す。「スカイラインは日産車の中で最も歴史があり、常に憧れとして存在し続ける」（星野朝子副社長）ことを意識したという。<br>
<br>
　栃木工場（栃木県上三川町）で生産し月間の販売目標台数は約２００台を掲げる。コストや地図データの取得条件などを勘案し、他の車種や地域への展開を検討する。<br>
<br>
　世界的に高級セダン市場は最新技術の導入が目立つ。独ダイムラーの「メルセデス・ベンツ」や独ＢＭＷ、トヨタなども旗艦セダンから最新鋭の自動運転技術を搭載した。伝統と歴史を持つ新型スカイラインが、他の高級セダンと比べ技術的な優位性を打ち出せるかが注目される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>利用者じわり拡大中、ビジネス書“試食”サービスの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18467</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フライヤーは、ビジネス書を１冊１０分で読める長さに要約して提供するウェブサービス「フライヤー」を展開する。スマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）やパソコンのブラウザーから、同社が選出した話題の本の要約を閲覧できる。大賀康史社長は「骨子を届けるだけでなく、新たな出合いの場になってほしい。いわばデパ地下の試食だ」と表現する。<br>
<br>
　要約文の作成にかかる期間は約１カ月。まず、要約する本の業界に詳しいライターが文章を作成。次に社内で複数の編集者が要約文を修正・校正する。最後にできあがった原稿を、本を発行した出版社や著者に見せて確認してもらう。<br>
<br>
　要約には、重要な点を読解・理解する能力やその分野の専門性、読み手にわかりやすく表現する日本語力などが必要になる。これまで社員２０人と外部委託のライター５０人で１８００冊の要約文を作成してきた。ビジネス書が中心だが、歴史やサイエンス、健康・フィットネスなど多様なジャンルをそろえる。「第一線で活躍するビジネスパーソンにとって必要な知見が込められているもの」（大賀社長）を選定する。上下巻や５巻セットのような、通常は読破に８時間程度かかる本でも４０００字に要約する。<br>
<br>
　利用者数は３８万人を突破した。個人会員は、無料でサンプルのみを読めるプラン、月額５００円（消費税抜き）で月に５冊分を読めるプラン、月額２０００円（同）ですべての要約を読めるプランの三つがある。法人は１００アカウントで月額５万円（同）から。個人をターゲットにしていたが、現在は法人利用が伸びている。２０１９年からは法人向けの営業部隊を新設。前期比３倍の伸び率で推移する。大賀社長は事業拡大の背景に「確固たる経験や理論が語られた本は、コンテンツとしての揺らがない価値がある」と捉える。<br>
<br>
　現在は人工知能（ＡＩ）を活用し、利用者の趣向に合致する要約本を表示する機能も構築中。「２年後には会員数１２０万人を目指す」と意気込む。（水曜日に掲載）<br>
<br>
【企業メモ】▷住所＝東京都千代田区一ツ橋１の１の１、０３・６２１２・５１１５▷資本金＝非公表▽売上高＝非公表▷従業員＝２０人▷設立＝１３年（平２５）６月            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>存在感増す日本の“中国人社会”、新・中華街はどこ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18468</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４月から改正出入国管理法が施行された。従来は留学生、技能実習生、高度人材にしか認められなかった外国人の就労だが、改正により在留資格の幅が増えた。今後、日本で働く外国人はますます増えていくことが予想される。<br>
<br>
　私はこれまで中国の社会事情やビジネス事情などを主なテーマとして、中国で取材活動を続けてきたが、近年は「日本の中の中国」にも関心を抱き、いくつかの著作も発表してきた。中国人留学生の実態や日本企業で働く中国人人材の活用、中国人観光客による爆買いの変遷などについてだ。昨年末にはそれらも含めて、在日中国人社会の最新事情を描いた「日本の『中国人』社会」を出版した。<br>
<br>
　２０１８年６月時点で、在留外国人は約２６３万７０００人。その３分の１近くを占めているのが中国人で、約７４万人に上る（香港・台湾を除く）。<br>
<br>
　この数字を日本の都道府県別の人口と比較すると、おもしろいことがわかる。最も近い人口が高知県（約７０万人）。次が鳥取県（約６８万人）。つまり、在日中国人数は、すでに日本の一都道府県の人口にほぼ匹敵するほど多いということだ。<br>
<br>
　驚くのはそれだけではない。日本の高度外国人材の６５％が中国人だという事実もある。彼らは日本にいても中国のＳＮＳ（ウィーチャット）を駆使し、独自のネットワークを築き、彼らだけのコミュニティーを形成している。そして、日本での存在感も日に日に増している。<br>
<br>
　例えば、いわゆる３大中華街（横浜、神戸、長崎）には老華僑（７９年の改革・開放以前に来日し定住している中国人）が多いが、近年勢力を伸ばしているのは新華僑（７９年以後に来日した中国人）による新興のチャイナタウンだ。東京・池袋や新宿のほか、代表的な存在といわれるのは埼玉県川口市。人口約６０万人の同市に住む中国人は約２万人。ＪＲ西川口駅前には、中国人向けのローカルな中華料理店が軒を連ね、隣接する蕨駅周辺には、住民の半数が中国人というＵＲ都市機構の大型団地がある。<br>
<br>
　中国人が最も多い大学として知られる早稲田大学に近い高田馬場や早稲田付近にも、中国人向けの中華料理店が増えた。この付近には、日本の大学受験を目指す中国人向け専門予備校が複数あり、その学生は５０００人以上。彼らの受験指導をするのは同じ中国人の大学生や大学院生で、彼らの胃袋を支えているのも中国人が経営する料理店だ。このように、私たちが知らない間に、日本にはすでに「小さな中国人社会」がいくつも出来上がりつつある。<br>
<br>
◇ジャーナリスト　中島恵<br>
北京大学、香港中文大学に留学。日刊工業新聞記者を経て、フリーとなり、中国、香港、台湾、韓国などの社会・ビジネス事情を取材・執筆。著書に『中国人エリートは日本人をこう見る』（日本経済新聞出版社、１２年刊）、『中国人富裕層はなぜ「日本の老舗」が好きなのか』（プレジデント社、１８年刊）など。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再エネ利用拡大へ、投資でもアップルが推進役になる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18469</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米アップルのリサ・ジャクソン副社長は都内で講演し、日本の３社を含む世界のサプライヤー４４社が同社に供給する部品の生産に使う電気を再生可能エネルギーにしたと報告した。また、風力発電所の建設などでアップルの環境分野への投資額が２５億ドル（２７００億円）に達した。「我々は正しい政策を求めている」とし、各国の政治家と再生エネ普及について議論していると語った。<br>
<br>
　ジャクソン副社長は環境や社会政策を担当する。再生エネ普及を求める企業グループが主催したイベントに登壇した。アップルは事業で必要な電気全量の再生エネ化を達成済み。２０１５年からサプライヤーにも再生エネ利用を呼びかけており、日本からイビデン、太陽インキ製造、日本電産の３社が応じた。また、サプライヤーの再生エネ使用は５００万キロワットに達した。<br>
<br>
　「世界中でクリーンエネルギーを購入したい」とし、各地で再生エネ普及に取り組む。中国では３億ドルを拠出して再生エネ事業を支援するファンドを設立し、６省で風力や太陽光発電所の事業が始まった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カップ麺のフタが３分間開かない技術はどのように生まれたのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18471</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カップ麺にはまだイノベーションの余地が残されている。<br>
<br>
　印刷大手の共同印刷が先日、「カップ麺のフタを簡単に閉じられる」リシールフタ材の開発を発表した。カップ麺のフタといえば、お湯を注いで３分待つ間にフタが開かないように、箸や小皿を置いたり、あるいは付属のシールを貼るのが一般的。同社によると、再び閉じても「２４時間以上、勝手に開くことはない」のだとか。再密封性が高まれば、日常生活だけでなく、野外での食べ方が変わったり、蒸らしを生かした新しい商品の開発に結びつくことも期待できる。リシールフタ材誕生の背景を聞いてみた。（取材・小川淳）<br>
<br>
<h3>「湯切り」がヒント</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvuHNSK_5d2eeab258ef6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">リシールフタ材を用いた容器を開けたところ</div>
<br>
　東京・小石川の共同印刷本社で、リシールフタ材を用いたカップ麺の容器を見せてもらった。少し力を込めてフタを開いた後、フタを閉じるとくっついて再び開くことがない。閉じる際の力はほとんど要らない。リシールフタ材の部分は手で触ってもシールのように決してベトつくわけではなく、不思議な感じだ。<br>
<br>
　「この技術は、カップ焼きそばの湯切りに使う素材の開発で培った知見や技術を応用したものです」。同社技術開発本部包材製品開発部長の佐々木雄一さんはこう説明する。<br>
湯切り部分を加工する同社の「パーシャルオープン」技術は、剥離しやすい樹脂を表面と内面でそれぞれ挟み込んでコーティングしている。さらに切り口をダイカーッターで精密にマイクロメートル単位で制御できる「ハーフカット」技術によって、簡単に湯切り部分を手ではがせるようにした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgLUhHe_5d2eeb9302ebc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「湯切り」で培った技術や知見を参考にした</div>
<br>
<h3>アイデアは昔からあった</h3>
<br>
　今回開発したリシールフタ材は、「リシール層」部分の樹脂を表面と内面でそれぞれ挟み込むなど、基本的な構造はパーシャルオープンと同じ。ハーフカット技術で開封しやすくしていることも同様だ。肝心のリシール層の素材自体は「企業秘密」ということで教えてもらえなかったが、使っているのは「特別なものではない」（佐々木さん）。当然、食べ物の容器に使っても安全性の問題はない。<br>
　<br>
　見せてもらった容器のフタは、上から見ると下半分だけが再接着可能となっており、上半分は一度はがすとくっつかない通常のフタになっている。もちろんフタ自体は完全に取り外すことができる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIdXUjW_5d2eefeab5a9d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">お湯を注いで閉じても開くことはない</div>
<br>
　佐々木さんによると、研究を始めたのは２０１５年ごろ。「発想が面白いですね」と尋ねたところ、「アイデアは昔からありました。他社でも研究はしていたと思いますが、素材などにたどり着かなかったのではないでしょうか」と説明する。<br>
　<br>
　佐々木さんと一緒に開発に取り組んだ同部の真田さゆりさんは、「フタを開ける際のちょうどいい力加減を決めるのに時間がかかりました。強すぎてもいけませんし、弱すぎてもダメなので」と振り返る。佐々木さんも、「何しろ世の中にない製品だったので、基準を自分たちで決めなくてはなりませんでした。試行錯誤でした」と感想を口にする。<br>
<br>
　一方、日本即席食品工業協会によると日本の即席麺の生産量が約５７億食（１８年度）と右肩上がりで伸びる中、このうち約３９億食がカップ麺と大半を占める。袋麺市場は縮小しており、当然各食品メーカーはカップ麺の商品開発に力を入れる。<br>
<br>
　同社生活・産業資材事業本部包括事業部営業第１部長の川口博史さんは、「女性や高齢者、カロリーオフなどカップ麺の中身はコンスタントに新製品が出ていますが、容器は変わっていません」とリシールフタ材の新規性を強調する。<br>
<br>
　現在、このリシールフタ材はカップ麺などの大手食品メーカーなどに採用を提案している段階。評価テストの段階では製造ラインに組み込んでも問題はなかったという。実際に採用されるかどうかはこれからだが、メーカー側の反応は上々だそうだ。<br>
<br>
<h3>２０２２年度に売り上げ３億円　</h3>
<br>
　このリシールフタ材を使うカップ麺の具体的な効果としては、単にフタの上にものを置かずに済むだけでなく、例えばコンビニなどでお湯を注いだ後に持ち運ぶ時にこぼれにくくなったり、キャンプやイベント、工事現場など野外で食べる時に虫や異物が入るのを防いだりなどが期待できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFMU3kw_5d2ef28f15c57.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">普通の容器（左）とリシールフタ材を用いた容器</div>
<br>
　また、蒸らし効果が高まるので、カップ麺の新製品の開発につながるかもしれない。カップ麺以外の展開も想定しており、例えば菓子類の容器に使用すれば、食べている途中でワンタッチで閉じ、風味を落とさずにまた食べることも可能となる。<br>
<br>
　共同印刷は、このリシールフタ材自体の売上目標として、２０２２年度に３億円を掲げている。<br>
<br>
　さて、気になるコストだが、リシールフタ材を使用することでフタのコストは２、３割あがる見通しだという。実際の価格は食品メーカーなどとの相対になるが、普及にはこのコスト上昇分を上回るだけのメリットをメーカーや消費者が感じてくれるかがカギになる。<br>
<br>
　国民食どころか「地球食」にまで成長した即席麺市場。中でもカップ麺は中身はともかく、容器としてはすでに完成していると思われていた。カップ麺のフタにイノベーションを起こす取り組みが成功すれば、世界中の容器のフタが置き換わるかもしれない。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/2aIta_UyYHE" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカビジネスの専門家に耳を傾けよう。日本の強みはどこにありますか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18474</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「アフリカ進出のすすめ」ー。こんなタイトルの提言が今年２月、経済同友会から公表された。<br>
<br>
　膨大な人口や拡大する中間層、デジタル技術をテコにしたイノベーションのうねりなど、アフリカの「光」が注目を集める一方で、その領域はあまりに広大で、自社の事業との接点や進出の足がかりを見出すことは決して容易ではないー。<br>
<br>
　そんな問題意識に基づき、同提言は、すでにアフリカに進出している日本企業の経営幹部や実務担当者へのヒアリングを重ね、進出に至る軌跡やビジネスを通じて得られた知見をまとめた。<br>
<br>
　これらを参考に進出機運を醸成する狙いがある。アフリカの「いま」を「国家、市場としての基盤はいまだ未成熟だが、だからこそ挑戦する価値がある」と位置づけ「ただ待っているだけでアフリカのリスクはゼロにはならない」と指摘。「まずは自己変革に取り組む同国に飛び込みそこから必要なノウハウやリソース、ネットワークを体得することが次の一手につながる」と結論づけている。<br>
<br>
<h3>変わる進出理由</h3>
<br>
　実際、アフリカに進出する日系企業は着実に増えており、経済同友会の同提言によると、アフリカに進出する日本企業数は543社を数える。24カ国310社を対象にJETRO（日本貿易振興機構）が2018年秋に実施した調査によると、6割近くの企業がビジネス拡大に意欲を示しており、進出理由もかつての資源開発やODA（政府開発援助）関連とする回答割合が減少。これに代わり「市場の将来性」や「市場規模」を見据え、消費者や企業が求める、いわゆる「民需」に狙いを定める姿が鮮明になっている。<br>
<br>
　日本で唯一のアフリカビジネスに特化したコンサルティング企業「アフリカビジネスパートナーズ」の梅本優香里代表パートナーは、アフリカビジネスの要諦を「特殊な市場と捉えるのではなく、日本企業の強みを発揮できるBtoB分野を中心に、地に足の付いた戦略を描くことが一策」と指摘する。<br>
<br>
　では日本企業はどのような戦略でアフリカ市場に挑むべきなのかー。梅本氏の話に耳を傾けてみよう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaVT2QJ_5d2f942a14f05.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">エチオピアで利用されている三輪自動車（画像提供、梅本氏）</div>
<br>
<br>
<b>＜アフリカビジネスパートナーズ梅本氏 「BtoBビジネスに商機あり」＞</b><br>
<br>
　海外市場の成長力を取り込む際、日本企業の多くは日本が得意とする高品質かつ付加価値のある商品、いわば「日本プレミアム」で勝負しようとします。<br>
<br>
　しかし、アフリカの一般消費者向け市場でこの戦略は通用しないことをまず認識する必要があります。アジア諸国では製品パッケージに日本語が表記されていると、それが魅力になると聞きますが、アフリカでは逆に不審がられて手にとってもらえません。<br>
<br>
　卸やスーパーマーケットは存在していますが、日本のようにスーパーの棚を押さえてマーケティングすれば川上から川下に商品は流れると考えるのは早計です。アフリカで消費財を売るならば、人々が買いたい質と価格の商品を、人海戦術で末端の小売店まで売り歩くような徹底した現地化が必要です。<br>
<br>
<h3>産業資材や機械に競争優位性</h3>
<br>
　「日本プレミアム」が通用し、日本企業が商機を見いだしやすいのは、むしろ現地の工場や企業に対して日本の産業資材や機械を販売するBtoB分野です。アフリカの工場であっても、品質の担保や生産効率は求められており、彼らは高くてもいいものを買いたいのです。こうした分野では日本の競争優位性が発揮されます。<br>
<br>
　私はアフリカ各国のさまざまな工場に足を運んでいますが、縫製工場では、JUKIや島精機製作所のミシンや織機、食品工場では日本製の機械やパーツ、オートメーション機器や検査機器を目にすることが珍しくありません。たとえ現地で販売していなくてもアフリカの企業は産業用に強い日本企業の製品をよく知っており、価値を理解しています。だからこそ、これから進出を検討する企業にはBtoBビジネスの可能性に目を向けてほしい。<br>
<br>
　他方、アフリカ特有の課題を、現地に根ざした方法で解決しようとするタイプのビジネスもあります。いまアフリカはスタートアップブームと言ってもよい状況で、オンライン銀行から小口貸付や給与前借りといったフィンテック、医療や保険の課題を解決するヘルステックやインシュアテック、公共交通や物流の課題を解決するMaaS（モビリティー・アズ・ア・サービス）といった新たなサービスが百花繚乱で、資金調達も容易になっています。<br>
<br>
　こうしたビジネスを、日本企業が（一から事業を立ち上げる）グリーンフィールドで開始するのは大変難しい。顧客ニーズを徹底して理解し、それにあわせた迅速な意思決定や資金調達が求められるため、肌感覚のない遠く離れた本社で合議でビジネス検討しているようでは勝負にならないからです。<br>
<br>
　こうした分野では、出資や買収を通じてノウハウを獲得するのが現実的な方法で、日本の商社はアフリカのスタートアップへの出資を積極化しています。スタートアップへの出資は事業会社にとってこそ、いずれ自社で事業展開を行うための経験値の獲得手段として有用だと考えています。<br>
　<br>
<h3>真のグローバル競争に挑む</h3>
<br>
　日本ではアフリカに関するメディアの報道が少なく、現地をよく知る日本人が少ないことから、心理的にも遠く感じられたり、逆に過剰にポジティブに捉えられたりしている印象があります。<br>
<br>
　思い込みを排し正確な情報を基に意思決定するのはビジネスの基本であり、アフリカに進出するか否か、各社がそれぞれ自社の戦略に照らして考えを持つのが良いと思います。<br>
<br>
　30年後には世界の人口の2割を占めるまでに成長するアフリカ市場を、企業としてどう位置づけるべきか、いまから検討してもよいのではないでしょうか。<br>
<br>
　インドやアフリカのような未知の市場でビジネスを立ち上げられるかどうかが、日本企業が今後、海外進出、ひいては真のグローバル競争に加わることができるかを占う試金石になるのではないでしょうか。<br>
<br>
　充足されていない基本的なニーズが日本よりずっと多いアフリカは、自社の製品や事業が現地の生活に役立ち社会を変えつつある姿をまざまざと実感できる副次的な効果もあります。従業員のモチベーション向上のためにも社員研修はアフリカで行えばいいとさえ考えています。<br>
<br>
　アフリカでの事業展開は同時に、新規事業への挑戦意欲を社内に取り戻し、世界のどこでもビジネスができるタフな人材や体制、組織風土への変革を迫ります。人口が減少し高い経済成長が見込めない日本だからこそ、多くの企業にとって、後に振り返った時、「あれが分岐点だった」と思えるような、生き残りをかけた意思決定が必要なタイミングにあると考えます。（談）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmnAia9_5d2f94734d06b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ウガンダにある関西ペイントの塗料ブランドの広告（画像提供、梅本氏）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 06:23:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>輸入車は売れてるけど、「モーターショー」不参加相次ぐ本当の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18475</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本自動車輸入組合（JAIA）の上野金太郎理事長（メルセデス・ベンツ日本社長）は2019年の外国メーカーの輸入販売台数について「一時的に本国からの車両の供給遅れがあったが今後は堅調に推移し、30万台達成の可能性は高い」と3年連続で大台を超える見通しを示した。一方で、独フォルクスワーゲン（VW）など輸入車メーカーが、今秋開催の「東京モーターショー」の出展を相次いで見送っている。海外勢の日本戦略はどう変化していくのか。<br>
<br>
　10月に予定される消費増税を含めた下期（7—12月）の販売について上野理事長は「政府による自動車税の恒久減税や需要平準化対策などが始まる。過去のような駆け込みの反動減が繰り返されないことを期待する」とした上で、「各社が残価設定ローンや低金利によるファイナンスプランを積極的に出していく」と述べ下期の販売増を狙う姿勢を示す。<br>
<br>
　人工知能（AI）による音声対話や、スマートフォンによるアンロック操作、リモート駐車、後退時衝突警告機能などの先進技術を搭載した新車が下期の販売に寄与する見通し。<br>
<br>
　19年上期（1—6月）の販売数は、前年同期比1・8％減の14万9010台で10年ぶりに前年同期実績を下回ったが、統計開始以降で過去5番目に高い水準だった。上野理事長は「先進安全技術を備えた新車のほか、ハイブリッド車（HV）やクリーンディーゼル車といった多様なパワートレーン（駆動装置）構成、スポーツ多目的車（SUV）やクロスオーバー車が好調だった」と振り返える。<br>
<br>
　一方、「東京モーターショー」の相次ぐ出展見送りは、費用対効果や新車発表のタイミングなどが理由だが、モーターショーに頼らない独自のプロモーションに力点を移し、顧客との新たな接点づくりを模索しているから。JAI）の上野理事長は「モーターショーのあり方が世界的に見直されている」と指摘する。<br>
<br>
　VWはリーマン・ショック後の2009年開催以来の東京モーターショーの出展見送りとなる。VWグループのアウディも参加しない方針だ。フォルクスワーゲングループジャパン（愛知県豊橋市）のティル・シェア社長は「前回は四つの新型車を発表できたが、今回紹介できる新商品がまだない」と商品ラインアップを不参加の理由に挙げる。<br>
<br>
　ただブランドの露出を増やす独自の取り組みを強化しており、ウェブや会員制交流サイト（SNS）などデジタルを活用したプロモーションのほか、人気の「ワーゲン・バス」をさまざまなイベントに無償で貸し出すなどして訴求の手を緩めない。<br>
<br>
　スウェーデンのボルボ・カーズも出展を見送った。欧州、北米、中国で開催するモーターショー以外に出展しないことを14年に表明しており、東京モーターショーは13年開催を最後に正式出展はしていない。今後も東京開催以外のモーターショーを含め出展を継続していくかは未定。費用対効果は低いと見て訴求手段を別の方法に切り替える方針だ。<br>
<br>
　BMWも参加を見送る方向だが出展を継続するメーカーもある。仏ルノーは出展。日本法人ルノー・ジャポン（横浜市西区）は国内に約70店の店舗網を構えるが、ほかの輸入車と比べ規模は小さい。このため「車を見るという目的を持った数十万人の来場者にルノーの車を見てもらえる」（広報）とモーターショーを好機ととらえる。<br>
<br>
　国内輸入車販売トップのメルセデス・ベンツも出展を決めた。車を売らないショールームの展開などモーターショー以外のプロモーションにも力を入れるが、引き続き東京モーターショーはコンセプトモデルや新車発表が効果的にできる場として重視する姿勢だ。<br>
<br>
　JAIAの上野理事長は「独のフランクフルトモーターショーに国産メーカーが出展していないのは新しいことではない。出展料の世界的な高騰は参加の阻害要因になっていくのではないか」とも指摘する。<br>
<br>
　日本市場の先細り傾向を映すように来場数も伸び悩んでいる。東京モーターショーの勢いの衰えはかねてより指摘されていたが、デジタル化など訴求手段の多様化が市場動向とは別の潮流としてモーターショーのあり方に影響を与えているようだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 09:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>品川駅にＡＩ案内ロボット10種類が勢ぞろいする２日間</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18461</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新幹線や主要路線が乗り入れ、外国人観光客も多く訪れる品川駅。ここに案内ロボット10種類がずらりと並ぶ2日間が始まる。<br>
<br>
　東京都はロボットと人間の共存に関する実証実験を、JR東日本の品川駅中央改札内コンコースにて7月22日～23日の2日間行う。当日は人工知能（ＡＩ）案内ロボット10種類が利用客からのさまざまな質問に対応する。雑音などが想定される駅構内で、対話の精度や音声認識、発話機能などの評価をする。<br>
<br>
　2019年のラグビーワールドカップ、2020年の東京五輪・パラリンピックを見据え、日本人利用者のみならず訪日観光客向けに多言語対応が求められていることから、ロボットの活用が検討されている。<br>
<br>
　この事業は「Ｔｏｋｙｏ　Ｒｏｂｏｔ　Ｃｏｌｌｅｃｔｉｏｎ（トウキョウ・ロボット・コレクション＝通称・ロボコレ）」と名付けられており、ロボットと人間の共存と多様なサービスの提供を目的としている。第１弾ではロボット18件を選定し、３カ所で実証する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニーの新作ワイヤレスヘッドホンはCD・MP3もハイレゾ相当？！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18477</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーはノイズキャンセリング性能を高めたワイヤレスヘッドホン「ＷＦ—１０００ＸＭ３＝写真」を発売した。ＣＤやＭＰ３などの音源でもハイレゾ相当の高音質で楽しめる。本体と付属ケースの電池の合計で２４時間の音楽再生が可能。実勢価格は２万６０００円前後（消費税抜き）の見込み。<br>
<br>
　重さは片側につき約８・５グラム。近距離無線通信「ブルートゥース」対応。同社従来品よりも接続の安定性を高め、遅延も低減した。<br>
<br>
　ヘッドバンド型のワイヤレスヘッドホンで培った技術を応用し、省電力ながら高い信号処理能力を実現。本体内外に配置したセンサーで集音し、騒音を打ち消す効果のある逆位相の音を高精度に生成する。<br>
<br>
　独自の高音質技術「ＤＳＥＥ　ＨＸ」も搭載。楽曲データを分析して、低音の周波数スペクトルから本来の楽曲データが持つ高域の音の周波数スペクトルを予想・復元することで、ハイレゾ相当に高解像度化する。本体横にはタッチセンサーを設置。音楽の一時停止や音声操作機能の起動などを操作できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道電と石狩市の「再生エネで地域連携協定」が画期的な理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18478</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             北海道電力と北海道石狩市は、再生可能エネルギー発電事業に関し、地域連携協定を締結した。再エネの開発促進に向けた協力体制の構築や、再エネを利用した地域の低炭素化、再エネ技術を有する産業の育成などを検討する。石狩市は石狩湾新港地域の一部で、電力需要の１００％を再エネでの供給を目指すエリアを設定。再エネ資源を活用できる仕組みの構築や産業集積化などに取り組んでいる。再エネ発電の開発主体は道外資本が多く、地域内での資金循環が担保されていないほか、再エネ電力を地域で活用する仕組みが整っていないなどの課題があった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>仕事・給与を自分で決める「ティール組織」に移行した企業が得たモノ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18476</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フリープラス（大阪市北区、須田健太郎社長、０６・７６３８・６３３２）は、原則全ての階級を廃止し、給与などほぼ全ての決定権限を社員自身に委ねる「ティール（進化型）組織＝用語参照」と呼ばれる体制に移行した。会社法に定められた最低限の制約を除く全ての決裁権限を社員自身が持つ。社員の主体性を高め、意思決定を早めるのがこの組織形態の特徴。１００人超の社員を抱える企業がティール組織への移行を表明した例は全国的にも珍しい。<br>
<br>
　フリープラスは訪日外国人観光客を対象に旅行手配事業やホテル業を手がける。今回の組織移行により、会社法に定められた「取締役」などの役職を除く原則全ての階級を廃止した。社員給与や事業計画の策定、出張や採用といったあらゆる決定を社員自身で下すことが認められている。グループ間の伝達役である「リードリンク（リーダー的存在）」は存在するものの、他人への強制力はない。<br>
<br>
　給与は会社の業績や他社の基準額などの指標をもとに、四半期ごとに自主決定する。給与の予定額は社内で公表され、他者から意見を受けた上で最終決定する。例えば月給を１億円などの飛び抜けた金額に設定することも不可能ではないが、各社員は会社の収益に及ぼす影響なども考慮するため一定の歯止めがかかる。<br>
<br>
　須田社長自身は匿名社員からの意見を入れ、月給をこれまでより大幅に低い４４万円に設定したという。<br>
<br>
　責任の所在が曖昧になったり、統制が取れなくなるなどの懸念に対しては、決定前に社内関係者に相談するなど一定のルールを設けた。ただ必ずしも意見を全て反映しなくてよく、あくまで社員自身の判断が尊重される。<br>
<br>
　課題も多いものの、新事業へのアイデアが出やすくなるなど「（組織が）はるかに良くなってきた」（須田社長）と手応えを感じている。家族の都合で海外に移住せざるを得なかった社員が、現制度の活用により、会社を辞めずに現地で新たなビジネスを立ち上げた事例もあるという。<br>
<br>
　須田社長は「（社員に権限を委譲する）信頼と覚悟さえあれば組織移行は可能だ」と話す。そのため、「採用は極めて重要」（同）だ。採用は最終的には現場が決定するものの、全ての面接には採用経験の多い須田社長が同席し意見する。面接の機会を多く持ち、組織についての説明に時間をかけるという。<br>
<br>
　同社はこれまでも役職者を社内公募するなど柔軟な組織運営を推進。新組織への移行は１年の準備期間を設け、社内で５回の説明会を開くなど慎重に取り組んだ。（大阪・大川藍）<br>
<br>
【会社概要】<br>
▽資本金＝７億１５０２万円<br>
▽売上高＝４２億円（２０１８年１２月期）<br>
▽従業員＝３５１人（アルバイト２３６人を含む）<br>
▽設立＝０７年（平１９）６月<br>
<br>
【用語】<br>
ティール組織＝ベルギー出身のフレデリック・ラルー氏が提唱した組織形態。経営者の意思決定で組織を運営するのでなく、社員が自己管理して目的を遂行する。取締役以外は階級がなく、原則全ての事業を所属員が自主決定する。（１）企業の明確な存在目的（２）社員の自主決定権限（３）社員が自己を偽らず能力を最大限発揮できる仕組み—の三つが同組織の要件。細かな規則で組織を統制するヒエラルキー型に対し、ティール型には厳密な決まり事がなく、柔軟に組織を運営できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蒲焼き文化を守る、イオンのウナギ保全活動がつけた道筋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18479</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イオンがインドネシアでウナギの保全プロジェクトを始めて１年が経過した。現地のシラスウナギ（ウナギの稚魚）漁の実態を調べ、適切に管理されて育ったインドネシア産ウナギを日本で発売した。ニホンウナギも資源保全のルールを守ったウナギの調達を増やす。世界的に絶滅危惧種となったウナギの調達を持続可能にする道筋が見えてきた。<br>
<br>
<h3>稚魚漁調査、乱獲防止の重要さ啓発</h3>
<br>
　イオンは２０１８年、中央大学の海部健三准教授、非政府組織（ＮＧＯ）の世界自然保護基金（ＷＷＦ）などと協力し、インドネシアのジャワ島南部でシラスウナギの採捕量を調べた。ウナギが減らない範囲での適切な採捕量を知る基礎データとするためだ。漁民にはウナギが絶滅すると生計をたてる手段を失うと説明し、乱獲を防ぐ重要性を啓発した。１９年はウナギを守りながら漁ができる指針をつくって運用し、同国の他地区にも活動を広げる。すでに成果をあげており、日本の店頭で６月、適切に養殖したインドネシア産ウナギを発売した。<br>
<br>
　「ニホンウナギの二の舞いにしたくない」。イオンリテールの山本泰幸グループ商品戦略部マネージャーは言葉に力を込める。国際自然保護連合はニホンウナギを絶滅の危険性が２番目に高い種に指定している。<br>
<br>
　もっとも絶滅の危険性が高いヨーロッパウナギは取引が制限されており、イオンは取り扱いを中止した。<br>
<br>
<h3>採捕地確認、２３年までに発売品全量</h3>
<br>
　同社のウナギ販売数も０１年のピークから１０分の１に減少。インドネシア産ウナギ（ビカーラ種）は準絶滅危惧種であり、減少に歯止めをかけようとイオンが保全に乗り出した。<br>
<br>
　イオンはニホンウナギでも対策を始めた。資源保護のために養殖量の上限があるが、国は無許可でシラスウナギを取引する業者の存在を指摘している。そこでイオンは２３年までに、調達するウナギ全量をシラスウナギの採捕地が分かるようにすることを決めた。<br>
<br>
　すでに１９年、静岡県産シラスウナギを県内の養殖場で育てたウナギを調達・発売した。同様の仕組みを国内に普及させるほか、中国でも実験する。イオンの三宅香執行役は「資源を守り、営業も続けたいビジョンを関係者と共有し、産地不明のシラスウナギを扱わないサプライチェーンをつくる」と意気込む。<br>
<br>
<h3>持続可能な調達　資源利用・再生、産業界のキーワード</h3>
<br>
　再生可能な範囲で資源を利用する「持続可能な調達」が産業界のキーワードだ。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）では目標１２に「３０年までに天然資源の持続可能な管理と効率的な利用を達成する」と明記している。天然資源は量が減ると価格が高騰し、入手が困難になると企業は事業を継続できない。乱獲の防止は、将来の経営リスクの回避につながる。<br>
<br>
　森林や海産物、パーム油では持続可能性に配慮した生産を示す国際基準があり、日本企業も調達を増やしている。三宅執行役は「企業は消費者にも狙いや思いを伝えてほしい」と訴える。環境や社会に配慮した商品を選ぶ消費者が増えると、企業も持続可能な調達を推進する動機づけとなる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHJZvQp_5d2ff3217a892.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門家も読み違え…データ流通のハードルは高い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18480</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　データ流通へのハードルの高さをデータ分析の専門家であるデータサイエンティストも読み違える事態が生じている。データサイエンティスト協会（東京都港区）の市民意識調査では、匿名加工情報の認知度は３・８％。調査設計時の想定は半数程度だった。匿名加工情報の利用に賛成する人は１８％。これも想定より少なかった。個人データ利用に対する不信感や不快感が払拭（ふっしょく）できていない。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>議論できず</h3>
<br>
　「これではデータ活用の議論を始めることもできない」とデータサイエンティスト協会の草野隆史代表理事（ブレインパッド社長）は嘆く。意識調査では匿名加工情報の認知度は３・８％だった。匿名加工情報は特定の個人を識別できないように加工し、復元できなくした情報を指す。鉄道のＩＣカードや小売りのポイントカードでは、顧客一人ひとりと契約して個人情報を取得する。このデータを束ねて氏名や住所などのデータを間引き、ノイズを加えると、データを解析しても個人を特定できなくなる。<br>
<br>
　意識調査では匿名加工情報の名称だけ知っている人が１２％で、８４％は知らなかった。調査を主導した中林紀彦理事（ＳＯＭＰＯホールディングスチーフデータサイエンティスト）は「認知度は半数を想定していたが結果は３・８％。読み違えた」と明かす。データ活用は賛成が１８％で、反対は２４％、どちらでもないが５７％だった。災害研究利用への賛同率は４４％。３３％は一般的な活用意義を認めつつも自分のデータは使ってほしくない。残りの２３％は反対だ。公共性の高い活用事例も半数から支持されていない。<br>
<br>
<h3>コスト想定以上</h3>
<br>
　問題は、アンケートを通して匿名加工情報について説明したものの、回答者に理解されているとは考えにくい点だ。匿名加工について市民が理解し、信頼を広げるためには想定以上のコストがかかる可能性がある。ひかり総合法律事務所（東京都港区）の板倉陽一郎弁護士は「調査であらためて聞かれると（データの流用は）嫌だという反応だ。自分で匿名加工を体験すれば自分のデータがほぼ残っていないことが分かるはず」と指摘する。<br>
<br>
　現状では匿名加工情報は匿名化の手間がかかり、“価値は低いものの風評リスクのあるデータ”ということになる。匿名加工情報を他社から買うよりも、自社のサービスを通して許諾を得たデータを活用する方が安全だ。データ流通では暗号下で解析する秘密計算技術も注目されているが、中林理事は「技術によらず、二次利用すべてが反発されうる」と指摘する。<br>
<br>
<h3>危機感伝える</h3>
<br>
　このままではデータを囲い込む方が合理的で、信頼性のある自由なデータ流通の実現は不透明になる。草野代表は「協会としてはネガティブな結果だが、危機感を伝える必要がある」と強調する。協会としては理解した人の受容性と理解してもらうためのコストを明らかにし、教材を作り普及コストを引き下げる必要がある。中林理事は「学校教育で教えるなど、国の力を借りないといけない規模の問題だ」と話す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp67J9th_5d2ff62e7eba7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦って社内交流促進！カプコン、福利厚生にｅスポーツ提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18482</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　必殺技が決まるごとに、ワーッと沸き上がる歓声—。格闘ゲーム「ストリートファイター」シリーズで、国内ｅスポーツ市場をリードするカプコン。このほど同社は、社員のコミュニケーション促進を目的に、社内ｅスポーツ大会を開催した。企業の“福利厚生”としての活用を提示し、ｅスポーツ市場の裾野を広げる狙いだ。（大阪・園尾雅之）<br>
<br>
<h3>社員と家族集結</h3>
<br>
　大阪市中央区の本社付近の施設に、約４５０人の社員とその家族が集結。激戦を勝ち抜いたチーム同士の決勝戦の行方を間近で見守った。<br>
<br>
　今回のイベントは辻本春弘社長直々の発案。「社内でｅスポーツを盛り上げたい。だが当社は運営側なのでチームは持てない」と、今回の形式に至った背景を明かす。<br>
<br>
　ここ数年で急激に注目度が高まったｅスポーツ。２０１８年の国内ｅスポーツ市場は、前年比１３倍の４８億円と急成長している。カプコンは地方自治体向けにも積極的に提案しており、全国各地から多くの問い合わせを受けているという。１９年度は全国６都市で開催し、東京での決勝戦を予定するなど、大会とｅスポーツの機運を盛り上げていく考えだ。<br>
<br>
<h3>手探り続く</h3>
<br>
　ただ、黎明（れいめい）期ゆえに未整備な点が多く、現場では手探りの状況が続く。賭博に該当しないかといった法制度面や、事業単独で黒字化できるかといった収益面など、本格的な普及にはまだまだハードルが多い。まずは“スポーツ”としていかに啓発していくかが、直近の課題といえる。<br>
<br>
　辻本社長は「社内イベントとして開催したい企業がいれば、積極的に協力したい」と、社内ｅスポーツ大会のプロデュースを外販する新ビジネスにも意欲を燃やす。<br>
<br>
　ｅスポーツは伝統的なスポーツと同様、年齢層を問わず幅広い世代が一緒に楽しめる。カプコンは今回、社員とその家族を対象にしたが、さまざまな場で新しいコミュニケーションツールになる可能性を秘めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予算安定しない…国立大の施設老朽化どうする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18484</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立大学の運営を文部科学省が支える各年の運営費交付金に対し、中長期で施設（建物）をカバーするのが「施設整備費補助金」だ。２０１９年度予算は国土強靱（きょうじん）化の措置で好転したが、これまでも補正予算頼みで安定しない。老朽化対応が大きく遅れていることに、大学の経営陣は不安を募らせる。そのため関係者は今後、地域や産業界などとの“共創”の施設という視点で、社会や政府の理解を引き出そうとしている。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　国立大学や大学共同利用機関法人などに対する「国立大学法人等施設整備費補助金」は大規模な施設の新増築や改修、ライフライン（電力、給排水、ガスの配管・配線など）の設備の整備に対するものだ。日本では高度成長期に建設した膨大な施設が更新時期を迎えている。全国立大で経年２５年以上で改修が必要な施設は、全保有面積の３割に上る。<br>
<br>
　老朽化施設は危険な上、研究・教育の質に影響する。しかし施設整備の予算措置ははかばかしくない。耐震化など安全性確保が優先され、「ライフラインの更新さえ十分でない」（国立大の財務担当理事）。<br>
<br>
　もっとも１９年度の施設整備費は１１５５億円と、例年にない数字となった。これは国土強靱化の措置があったためで、この状況は２０年度も続く見込みだ。しかし中長期的な見通しは明確でない。過去を見ても年による振れが大きい。東日本大震災の復興特別会計を除くにしても、常に補正予算に依存している。<br>
<br>
　必要な対応は現在進行中の「第４次国立大学法人等施設整備５か年計画」（２０１６—２０年度）で示されている。しかし「１９年度当初予算までで計画面積の２３％しか整備できない」（文科省文教施設企画・防災部）状況だ。近年は各大学の自助努力で寄付や自治体補助金の活用や、受益者負担で教員から部屋代を集める「スペースチャージ」も進む。<br>
<br>
　文科省の有識者会議はこのほど、第５次の計画に向けた「今後の国立大学法人等施設整備に関わる方向性」をまとめた。ここで打ち出したのは共創だ。イメージするのは地域産業を担う人材育成や、産学共同研究の施設再生の後押しなどだ。イノベーション創出など大学の機能強化というソフトを、ハードの施設と連動させ、安定した施設整備につなげようとしている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS5F87e_5d3010174900e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠が「廃棄衣類から高品質ポリエステル」で狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18485</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、リサイクルポリエステルを用いた素材ブランド「ＲＥＮＵ」の提案を始めた。使い終わった古着や工場での生産時に発生した残布を原料としたもので、ケミカルリサイクルの手法で分解や再重合などの工程を経ることで、石油由来のポリエステルと同等の品質を確立した。サーキュラーエコノミー（循環型経済）の実現を目指すブランドとしてアパレル業界のほか、寝具など生活関連向けなど幅広く提案していく。<br>
<br>
　一般的なリサイクルポリエステルはマテリアルリサイクルと呼ばれ、使用済みペットボトルなどを主原料に溶解し、再び糸にさせる。一方、ＲＥＮＵはこれまで廃棄されてきた衣料品を有効活用し、化石燃料の使用量削減に貢献する。<br>
<br>
　ＲＥＮＵの中国にあるパートナー工場では、本来廃棄される衣料品生地を年間約３万トン回収・リサイクルして糸をつくり出しているという。石油由来のポリエステルと同様の染色性を備えるなど、安定した品質も確保した。<br>
<br>
　世界の繊維生産は年間で１億トンを超え、このうち約半分をポリエステルが占めるとされる。こうした中、リサイクル素材を活用したポリエステルが１割以上となっている。<br>
<br>
　またセルロースでは持続可能な森林管理に基づく調達方法へと置き換わりが進むなど、ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）に配慮した取り組みが活発化している。<br>
<br>
　伊藤忠商事では、不要となった衣類からつくられた素材を提案し、そのコンセプトを理解してくれるアパレルやリテール（小売り）などの顧客に納品していく考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マフラー型マスク、トレーニング用負荷マスク…マスク習慣がない海外で売れるのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18486</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            【名古屋】くればぁ（愛知県豊橋市、石橋衣里社長、０５３２・５１・４１５１）は、マスクで海外市場を開拓する。用途や形状、色、価格帯などで海外限定の商品を開発し、年内に発売する。販売は電子商取引（ＥＣ）を中心とする方針で、英語などの外国語サイトを年内に開設する。ＥＣ部門で拡販を図り、全社売上高を２０２０年１０月期に５億円以上にする計画。<br>
<br>
　用途開拓ではスポーツ選手向けにトレーニングの要素を取り入れたマスクを投入する。くればぁは呼吸時に負荷をかけて内肋間（ろっかん）筋や外腹斜筋など横隔膜筋以外の普段あまり使わない呼吸筋を使うことで、１日約２００キロ—４００キロカロリーの消費を促すマスクを商品化しており、このノウハウを生かしてスポーツ選手の呼吸機能などを鍛える商品を投入する。<br>
<br>
　形状や色、価格帯などでは、日本に比べてマスクを着用する習慣があまりない欧米など向けで、大気汚染対策を兼ねながら着用しやすいバージョンを投入する。形状ではマフラー型マスクなどおしゃれなデザインの商品があり、これらを参考に外国人に好まれるデザインで商品化する。<br>
<br>
　同社は海外向け商品投入以外でも、子ども向けマスクの新製品を２０年に投入する予定があるほか、スマートフォンでの決済をしやすくするなどＥＣ部門を強化している。ＥＣ中心のため地域は限定せずに全世界で開拓する方針。国内向けだけでは花粉症の時期など季節による売り上げの変動があるが、世界を対象にすれば季節による差が少なくなり業績の安定化にもつながる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>業界の今後占う試金石、TBSラジオが進める“人体実験”の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18487</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＴＢＳラジオ（東京都港区、三村孝成社長、０３・３７４６・１１１１）は、自局のラジオ番組を聴取する「リスナー」の“見える化”に乗り出した。同社は、インターネットラジオ「ｒａｄｉｋｏ（ラジコ）」の視聴データを基にリスナーの増減などが１分単位でわかるシステムを開発。局内複数箇所に設置したモニター上に表示している。これまで見えにくかったリスナー像を鮮明にして、番組編成に役立てる狙いだ。（大城蕗子）<br>
<br>
　「人体実験のような試みだ」。ＴＢＳラジオの萩原慶太郎インターネット事業推進部長は、こう力を込める。同社は電通と連携し、スマートフォンでラジコを聴取するリスナー数の推移や男女比、年齢層などを可視化する「リスナーファインダー」を開発。１月に運用を始めた。<br>
<br>
　同社を含めた多くのラジオ局はこれまで、ビデオリサーチが２カ月に一度実施する１週間分の調査結果のみを聴取率の指標としていた。そんな中、ラジコの登場によりスマホでラジオを聴くリスナーが増加。そのデータを取得できる状況下で「これを活用しない手はない」（同）と判断し、電通との共同開発に乗り出した。現在ビデオリサーチの調査にラジコの聴取データを加えた二つの指標を比較し、番組作りに生かしている。リスナー像がより明確になり、自局内でも「番組に取り組む意識が変化しつつある」（萩原部長）と実感する。<br>
<br>
　次のステップとして営業活動への利用を見据える。現在は番組制作に限定した活用だが、社内運用を進め信頼性を高めた上で、広告などのビジネスに生かすことも検討する。<br>
<br>
　ラジオ業界の先行きは明るくない。電通によると、２０１８年のラジオ広告費は前年比１２億円減の１２７８億円。こうした中、ＴＢＳラジオの取り組みは、業界の今後を占う試金石となりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドのエレベーター市場でシェアわずか1％、日立は巻き返せるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18488</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は、インド不動産開発大手のエンバシー・グループからエレベーターなど昇降機４９台を受注した。インド南部ベンガルールのオフィス複合施設向けで、２０２２年の完成予定。インド市場は中国に次ぐ世界２位の規模だが、日立の市場シェアは高級機種中心に１％弱にとどまっている。中国工場からのコスト競争力の高い製品供給などを通じて、有望市場で事業拡大を目指す。<br>
<br>
　日立製作所と子会社の日立ビルシステム（東京都千代田区）はインド・ベンガルールに建設中のオフィスとホテル、コンベンションセンターで構成する地域最大の複合施設「エンバシー・マンヤータ」に昇降機を納入する。内訳はエレベーター４５台、エスカレーター４台となる。<br>
<br>
　同施設はエレベーターホールで行き先階を登録する行き先階予約システムや、利用予測を基に複数台を効率よく配車する将来予測知能群管理システムなどを採用する。<br>
<br>
　日立は中国の新設需要が減少する中で、インドを重点市場の一つに位置づける。０８年に現地法人を設立して、高級集合住宅やホテルなどに昇降機を納めてきた。６月には同じく南部ハイデラバードの大型オフィスビル向けに計１０６台のエレベーター受注を発表していた。<br>
<br>
　インドの昇降機新設市場は年間５万台超あり、今後も安定成長が期待されている。そのため、日立や三菱電機、欧米の昇降機大手、現地メーカーがそろって参入しており、激しい競争を繰り広げている。<br>
<br>
<b>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/synergy/axiez-sps.html" target="_blank">スマホで呼び出せる「おもてなしエレベーター」</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>手間なく入金「メルペイ」200万人突破、スマホ決済で逆転の余地はあるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18489</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新規参入が相次ぎ、利用者獲得に向け還元祭を繰り広げるスマートフォン決済市場。そんな中、フリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）最大手のメルカリが手がけるスマホ決済サービス「メルペイ」の登録者数が、６月に２００万人を突破した。フリマアプリとの連携を軸に着実に利用者を伸ばしている。<br>
<br>
　「他社の決済サービスはウォレットに入金するためにクレジットカードなどとの連携が必要だが、メルペイはフリマアプリを通じて入金できる」。メルカリの長沢啓執行役員最高財務責任者（ＣＦＯ）はサービスの優位性についてこう強調する。<br>
<br>
　他社サービスは利用する際にアプリをダウンロードして銀行口座を登録するのが一般的。一方、メルペイはメルカリアプリ内にコンビニや飲食店での決済機能を搭載し、フリマでの売上金を使って実店舗で決済できる点が強みだ。メルペイで決済できるウォレットが空になった場合、「もっとメルカリで売ろうという動機付けにもなる」（長沢執行役員ＣＦＯ）と期待する。<br>
<br>
　ただ現状ではスマホ決済市場でメルペイは上位群に水をあけられている。調査会社のＭＭＤＬａｂｏ（東京都港区）が２次元コード決済利用者４６８３人に最も利用しているサービスを聞いたところ、トップが「ＰａｙＰａｙ」で２７・７％だった。次いで「ＬＩＮＥペイ」が２１・６％、「楽天ペイ」２０・２％。メルペイは６番手の４・４％だった。<br>
<br>
　もちろん逆転の余地も大きく残されている。競争が厳しい市場でメルペイが勝ち残るには、「メルカリで売って、メルペイで買って」といった消費活動を確立することが重要になりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レッツノート」の検品時間が3分の1に、パナソニック子会社の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18491</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは１７日、ベルギー子会社のゼテスの技術を活用し、ノートパソコン「レッツノート」を生産する神戸工場（神戸市西区）の倉庫内作業を効率化したと発表した。<br>
<br>
　部品に貼り付けた複数のバーコードを、カメラで一度に読み取るシステムを導入し、検品作業時間を従来の３分の１に短縮した。同工場の実績を踏まえ、７月から物流事業者向けに同システムの外販を始めた。<br>
<br>
　作業台に固定したカメラの下に部品を置くだけで部品に付いている複数のバーコードを一度に読み取る。従来は作業者がバーコードリーダーで、一つ一つ読み取っていた。<br>
<br>
　子会社のゼテスは物流や小売り事業者の業務を効率化するさまざまなシステムを手がけており、パナソニックが２０１７年７月に完全子会社化した。<br>
<br>
　神戸工場は生産ラインに積極的にロボットを導入し、スマートファクトリー化を進めている。１９年秋にはゼテスの他のシステムを活用し、パソコンの配送状況を見える化する予定。生産に加え、倉庫や配送でも効率化を進め、パソコン事業の収益強化につなげる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本にはＡＩのユニコーン企業がない。投資のチャンスがない」孫さん危機感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18490</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクグループの孫正義会長兼社長は１８日、東京都内で開いた法人向けイベント「ソフトバンクワールド２０１９」で講演し「日本が人工知能（ＡＩ）分野で後進国（発展途上国）になっている」と危機感を示した。また、運用額１０兆円規模のファンド「ソフトバンク・ビジョン・ファンド」がこれまで日本企業に投資していないことについて「（日本には）ＡＩのユニコーン企業がまだほとんどない。投資したくてもチャンスがない」と述べた。<br>
<br>
　同ファンドが投資する海外の企業はＡＩを活用して急成長していると評価する一方、日本の現状については「かなりやばい（まずい）。日本の政府の人たちや知識人、学者は、一日でも早く目を覚ましてキャッチアップしないといけない」と警鐘を鳴らした。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月19日</p>
<br>
<br>
<h3>ＩＰＯに質的変化</h3>
<br>
　新規株式公開（ＩＰＯ）に質的な変化が押し寄せている。２０１８年の新規上場会社は９０社で、最近２０年のうち、最も多かった００年と比べると半分程度にとどまる反面、話題を呼んだメルカリの上場など、赤字でのＩＰＯも少なくない。経営者には、投資家に対し、上場後の成長戦略を明確に示す“対話力”が問われているとも言えそうだ。<br>
<br>
　野村証券によると、ここ数年の新規上場は年間９０社前後が続いている。００年に２０３社が上場して以降、０７年まで年間１００社を超えるペースだったが、リーマン・ショックの影響によりＩＰＯは大きく減った。株価の反転と合わせてＩＰＯが再び増加し、情報通信業やサービス業の上場が目立つ。<br>
<br>
　新興企業にとっては上場への追い風が吹く。初値が公開価格の何倍であるかを示す「初値倍率」をみると、公開価格の２倍以上の銘柄が最も多い。株式市場で需給が逼迫（ひっぱく）すると、初値が高騰しやすいためだ。人工知能（ＡＩ）技術を持つＨＥＲＯＺの場合、初値倍率が１０倍を超えた。「ＡＩ活用の先に、どのような戦略があるのかを明確に示す企業の初値倍率が高い」（いちよし証券）という。<br>
<br>
　赤字企業の上場も１７年、１８年と２年連続で１０社を超えている。注目を集めたメルカリも１８年６月期が当期赤字だった。新規上場した企業の将来性を見込んで、投資家も受け入れているといえる。ＧＭＯインターネットを設立した熊谷正寿会長兼社長は「（手がける事業やサービスが）圧倒的な１位だと資金調達力がつく。勝つためにＩＰＯすべきだ」と強調する。<br>
<br>
　ＩＰＯを支える証券各社も鼻息が荒い。１８年度に２５件のＩＰＯを手がけたＳＭＢＣ日興証券の桑内孝志第一企業法人部長は「スタートアップ（創業間もない企業）を発掘し、次世代を担う可能性を秘めたユニコーン企業として育てる責任がある」と強調する。市場や投資家は変化への対応力と先見の明を備える企業の登場を待ち望んでいる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGRpgpg_5d30f5c84a6b1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソフトバンクも昨年１２月に東証１部上場</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月4日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>