<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>宇宙飛行士の尿や汗を飲料水に？JAXAの水再生技術</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18572</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は２４日、宇宙飛行士が出す尿や汗などを飲料水に変えるための水再生技術実証システムの試作機を公開した（写真）。水中の不純物を取り除くイオン交換樹脂や水の電気分解装置などを組み合わせ、水の利用から回収、再生を循環できるようにした。試作機は秋ごろに打ち上げ、国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）の日本実験棟「きぼう」に設置し、実証実験を行う。<br>
<br>
　試作機は栗田工業と共同開発した。開発費は３億円。消耗品の交換が不要な自己完結型システムを構築する。こうしたシステムは被災地の水生成技術にも貢献できる。<br>
<br>
　２０２４年の完成を目指し米国が進める月近傍有人拠点「ゲートウェー」の定員が４人。４人の宇宙飛行士の滞在を想定した処理能力を持ち、水再生率９０％以上、搭載容量と重量は現ＩＳＳ装置の４分の１にすることを目標とする。２０年代中ごろにもゲートウェーに設置を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルで紙のような書き心地を実現！タブレット端末用描画フィルム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18573</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エレコムは紙のような書き心地を実現する液晶保護フィルム「ペーパーライクフィルム」を拡販する。漫画家やイラストレーターなどが、紙とペンを使って絵を描くアナログのスタイルから、タブレット端末を使って絵を描くデジタルスタイルへ移行しているため。会員制交流サイト（ＳＮＳ）を活用した情報発信などにより国内外で利用者を増やし、２０２０年度に１８年度比約２倍の６０万枚の販売を目指す。<br>
<br>
　フィルム表面に細かな凹凸を作る特殊加工により、しっかりとした書き心地を再現した。ペンが滑りすぎないので描画しやすい。今後、著名なイラストレーターに同製品を提供。プロの使用に耐えられるものとしてＳＮＳで発信してもらい、口コミによる利用者増加を狙う。<br>
<br>
　さらに、周辺商材として専用手袋や液晶タブレット用スタンドなどのラインアップを国内外で拡充する。ペーパーライクフィルムをてこに、デジタルアート関連市場を取り込む。<br>
<br>
　ペーパーライクフィルムは、ワコムや米アップル製のタブレット端末など向けに販売している。タブレット端末の液晶画面に貼って各メーカー付属のペンを使うと、紙に近い感覚で絵を描ける。ケント紙タイプと上質紙タイプの計２種を販売している。国内のほか中国や韓国など海外での需要が増えており、１８年度出荷数は約２８万枚。<br>
<br>
　今年、制限時間２０分の中で液晶タブレットを使って美術などの作品を制作する競技型デジタルアート「ＬＩＭＩＴＳ」に同製品が採用された。知名度と利用者数を着実に拡大している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボカップ世界大会を沸かせた“日常”競技、「次の世代の教育に」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18576</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　豪シドニーで開かれたロボットの国際競技大会「ロボカップ世界大会２０１９」が盛況のうちに閉会した。自律移動型ロボットによる「サッカー」が毎回会場を賑わせる目玉競技だが、日常シーンでのロボット技術を競う「＠ホーム（アットホーム）」競技も、参戦のハードルを下げて注目度が上がっている。（取材・北川航也）<br>
<br>
　「＠ホーム」では、リビングなど家庭環境でいかに人に役立つ作業をできるかを競う。モノをつかむマニピュレーション技術が求められ、人とコミュニケーションをするための音声対話技術や画像認識技術も重視される。生活支援ロボットの実現に向け、競技から生まれる成果が期待されるが、参戦のハードルの高さがネックになっている。人の生活に密着したシーンで動作するため、特にソフトウエアでは高度な専門性が求められ、開発資金も膨らむ。<br>
<br>
　このハードルを下げようと動いたのが中国の南開大学のジェフリー・タン准教授だ。「＠ホーム」の教育用のサブリーグとして「＠ホームエデュケーション」を創設した。<br>
<br>
　ジェフリー准教授が「＠ホーム」に参加し始めた頃、周りが３人以上のチームで競技に臨む中でたった２人のチームだった。「フォーミュラワン（Ｆ１）に自家用車で乗り込むようなもの。（高度な専門性を持つ）他のチームから懐疑的な目で見られていた」と振り返る。<br>
<br>
　しかし１４年のジャパンオープンでは人工知能（ＡＩ）賞を獲得。資金のない中でオープンソースを活用し得点を稼いだ。この経験を元に、資金がなくても参加できる、よりオープンな競技が必要だと考えサブリーグの「＠ホームエデュケーション」を設計した。競技ルールは本リーグとの連動性を考え本リーグと同様に設定したが、初心者でも開発できるよう１０項目のタスクを４項目に絞った。さらにソフトウエアはオープンソースを提供して参加ハードルを下げた。<br>
<br>
　１５年に日本大会で試験的に導入。１８年に世界大会に導入され、開催地モントリオールの地元高校生など計９チームが参加。世界大会２度目となる今回は、計１５チームが参戦、参加者は拡大している。<br>
<br>
　ジェフリー准教授は「今は親からパソコンを買ってもらう時代。次はロボットを買い与えられる時代になる」と先を見据える。今の世代が当たり前のようにパソコンに触れるように、次の世代はロボットに触れるようになるという。<br>
<br>
　そんな時代に重要となるのが「機械とＡＩの融合」とジェフリー准教授は見る。「＠ホームエデュケーション」を通じたロボ開発はその融合を進める有効な教育と位置付ける。<br>
<br>
　また、ジェフリー准教授は「競技をただやるのではなく、競技で生まれるモノ・人・ことを開催地に根付かせることが重要だ」とも強調する。１０月の豪オープンでも「＠ホームエデュケーション」が導入されることが決まった。今後も「機械とＡＩの融合」を推し進める場を広げていく考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内のフリーランスが300万人超に。多い？少ない？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18577</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府は２４日、特定の組織に属さず独立してサービスを提供するフリーランス（個人事業主）の現状をまとめた。国内には本業、副業合わせて３０６万—３４１万人程度のフリーランスがおり、就業者全体に占める割合は約５％と推計した。<br>
<br>
　同報告は多様で柔軟な働き方が推進される中、公的統計の対象外だったフリーランスを推計・分析した。人数の内訳は本業者が１５８万—２２８万人、副業者は１０６万—１６３万人と試算した。<br>
<br>
　米国では本業フリーランスが全就業者の６・９％とされ、日本も近年増加傾向にある。建築技術者やシステムコンサルタント、設計者などが多い。<br>
<br>
　今回、契約終了後に競合事業の立ち上げなどを発注側が制限・禁止する民間慣行の「競業避止義務」にも着目。フリーランスに聞いたところ、同義務が「ある」が４・４％、「あるかもしれない」が４・２％だった。<br>
<br>
　同義務の見返りで「賃金プレミアム」（収入の上乗せ部分）があることも確認。同義務を認知するのが契約前か後かでプレミアムが異なる場合もあり、報告では「政策面で明確かつ公正なルール作りとその周知が求められる」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有望ベンチャー掘り起こせ、証券各社が異業種とファンドの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18578</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　証券各社がファンドを通じたベンチャー企業支援を本格化している。大和証券グループ本社は子会社とソニーが投資ファンドを立ち上げたほか、ドローン（飛行ロボット）分野のファンドにも参画。ＳＭＢＣ日興証券とユーグレナ、リバネスの３社は運営するファンドで、研究開発型ベンチャーの出資を増やしている。ファンドをきっかけに、ベンチャーへの多角的な支援につなげる。（文＝孝志勇輔）<br>
<br>
<h3>成長企業に投資</h3>
<br>
　大和証券グループ本社の子会社とソニーは人工知能（ＡＩ）やフィンテック（金融とＩＴの融合）など、成長性が高い企業への投資ファンドを展開する。三井住友銀行や三菱ＵＦＪリースなどが参画し、最終的に１５０億—２００億円超のファンド規模を目指す。<br>
<br>
　大和はドローン企業の支援ファンドにも出資者として名を連ねている。「センサーを活用したドローンやロボットのビジネスが生まれてくる」（中田誠司社長）ことをにらんだ動きだ。<br>
<br>
<h3>研究開発を重視</h3>
<br>
　ＳＭＢＣ日興証券など３社のファンドは、先端技術を生かした研究開発を重視するベンチャーの支援を鮮明にしている。例えば５月にファンドから出資したラングレス（東京都墨田区）は、動物と人との意思疎通を目指していて、販売やマーケティングの強化も後押しする。<br>
<br>
　証券各社にとってベンチャーとの接点を増やすことは重要だ。有望なベンチャーの掘り起こしが、将来的に新規株式公開（ＩＰＯ）の引き受けにつながる可能性があるためだ。ただ各社はファンドによる資金面の支援に加えて、大手企業とベンチャーの関係構築に向けたパイプ役などを担うことも必要だ。<br>
<br>
<h3>創業直後も対象</h3>
<br>
　また野村ホールディングス（ＨＤ）はサッカーの本田圭佑選手や俳優のウィル・スミス氏が立ち上げたスタートアップ（創業間もない）企業に投資するファンドに参画している。<br>
<br>
　証券各社はベンチャーを見定める目利き力とともに、異業種の企業とのファンド展開を通じたベンチャーの総合的な支援が求められそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvngEgu_5d39620462659.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>好業績で人員削減する“先行型”企業も…早期・希望退職が急増</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18579</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　早期・希望退職を実施する上場企業が増えている。東京商工リサーチによると、２０１９年１—６月に実施した上場企業は１７社で、すでに１８年（通年）の１２社を上回った。募集・応募人数は１８年の約２倍に当たる８１７８人に急増した。２５日には日産自動車が世界で１万人規模の人員削減を発表する見通し。一方、産業界では技術革新を見据え、好業績のうちに人員削減する“先行型”もみられ、雇用や働き方に新潮流も起きている。<br>
<br>
　１９年１—６月は富士通やジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）などが経営立て直しを目的に大型リストラに踏み切った。今後、日産などの削減計画を含めると、１９年の募集・応募は１８年比４倍の１万人超に膨らみそう。<br>
<br>
　一方、早期・希望退職を行う企業の中には、人工知能（ＡＩ）やロボットの普及など未来社会を見据えた動きもある。損保ジャパン日本興亜はＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の高度化を受け、国内損害保険事業の従業員を４０００人程度減らす方向。ＩＴを駆使して効率を高める狙いで、メガバンクも同様の動きを強めている。<br>
<br>
　他方、従業員の就業意識も変化している。組織に縛られず、インターネットを通じて単発の仕事を請け負う「ギグ・エコノミー」市場が活性化。同市場の就業割合は拡大し、年齢構成も４０—５０代にまで広がった。仕事を受発注するアプリケーションの充実や雇用形態にとらわれないベンチャーの増加を背景に、スキルの高い中高年がフリーランスとして働く場が増えている。<br>
<br>
　政府も働き方の多様化を図るため、人材の流動性の改善や起業支援、社会人教育の整備を推進する。<br>
<br>
　早期・希望退職が増えた主因は業績不振だが、一方でＡＩの普及やギグ・エコノミーの拡大なども背景にある。雇用や働き方の新潮流は終身雇用制度にも影響を与えそうだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクが連携、部活動を遠隔指導の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18581</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宮城県気仙沼市と仙台大学、ソフトバンクは２５日、気仙沼市内の全ての中学校を対象に、スポーツ遠隔指導を柱とした部活動支援事業を始めたと発表した。１月に宮城県教育委員会とソフトバンクが結んだ、情報通信技術（ＩＣＴ）を用いた教育推進連携協定の一環。部活動のレベルアップに加え、顧問を務める教職員の負担軽減につなげる。<br>
<br>
　ソフトバンクが貸与するタブレット端末と同社のオンラインレッスンサービス「スマートコーチ」を活用。タブレット端末を通じて生徒から送られてくる動画を経験豊富なコーチがテキストや音声で添削し、競技経験の少ない顧問の教職員の負担を減らす。<br>
<br>
　対象となる部活動は野球、サッカー、バレーボール、バスケットボール。２０２０年３月まで実施する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大型風車を高効率で施工する作業船の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18582</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清水建設は２４日、超大型洋上風車の建設に対応するため、自航式の自己昇降式作業船（ＳＥＰ船）を建造すると発表した。今後、国内で主流になる発電容量８０００キロワット以上の風車に対応し、コスト低減や工期短縮により高効率な施工が可能になる。投資額は約５００億円。２０２２年１０月に完成し、２３年度以降に年５００億円規模の事業に育成する。<br>
<br>
　ＳＥＰ船は全幅５０メートル、全長１４２メートル、クレーンの最大揚重能力は欧州のＳＥＰ船を上回る２５００トンと世界最大級。８０００キロワットの風車で７基、１万２０００キロワットで３基分の全部材を一度に搭載し、それぞれ１０日、５日で据え付けが可能だ。太平洋で特徴的な長周期波浪にも船体のジャッキアップ・ダウンが可能で、既存ＳＥＰ船より約５割高い稼働率を発揮できる。<br>
<br>
　オランダの船舶設計会社が仕様検討・設計し、ジャパンマリンユナイテッド（横浜市西区）が建造する。運行管理は深田サルベージ建設（大阪市港区）などの協力を得る。<br>
<br>
　井上和幸社長は同日、国土交通省での会見で「発電事業者に積極的に営業展開し、５兆円超の洋上風力発電施設の建設工事市場でトップシェアを目指す」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>横浜の“海版”排出量取引に地方創生へのポテンシャルをみた！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18583</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コンブやマングローブなど海の植物が吸収する炭素は「ブルーカーボン」と呼ばれており、国が温暖化対策に役立てようと検討を始めた。すでに横浜市は海の保全や海洋資源を二酸化炭素（ＣＯ２）排出削減につなげる「横浜ブルーカーボン・オフセット制度」を運用しており、参加企業が増えている。日本は海に囲まれており、ブルーカーボンの活用が広がりそうだ。<br>
<br>
　森林が吸収する炭素を「グリーンカーボン」と呼ぶように、海の植物が吸収する炭素を国連環境計画が「ブルーカーボン」と名付けた。国土交通省が６月、ブルーカーボンの役割を考える有識者会議を立ち上げるなど、注目されている。<br>
<br>
　横浜市独自のブルーカーボン・オフセットは、排出量取引の“海版”だ。陸での排出量取引は、森林整備や省エネ設備の導入などによるＣＯ２排出削減量を取引可能な「クレジット」にして売買する。クレジット購入企業は自社のＣＯ２排出量からクレジット分をオフセット（削減）できる。クレジット販売者は森林整備や設備投資費の一部を賄える。<br>
<br>
　横浜の“海版”排出量取引はブルーカーボンに加え、海洋資源の利用や沿岸部での低炭素化活動も対象とする。ＮＰＯ法人によるワカメづくり活動、海水が持つ熱を使って運転するヒートポンプ式空調（実施者＝横浜八景島）、液化天然ガス（ＬＮＧ）を燃料とするタグボート（ウィングマリタイムサービス）などのＣＯ２削減量をクレジット化した。<br>
<br>
　クレジットは市内に本社がある石井造園や大川印刷、市内に店舗がある丸井グループなどが購入し、ＣＯ２を削減した。竹中工務店と西松建設は、市内の工事で発生したＣＯ２削減にクレジットを利用した。クレジット発行量は１７年度の５５トンから１８年度は２９８トンへと急増した。<br>
<br>
　取引が盛り上がっている背景に国際的な潮流ある。温暖化対策の国際ルール「パリ協定」のスタートが２０年に迫り、企業のＣＯ２削減意欲が高まっている。クレジットの購入は国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の目標１３（気候変動対策）にも貢献できる。しかも“横浜生まれ”のクレジットなので地元貢献も訴求でき、企業は取り組みを発信しやすい。<br>
<br>
　ただ、クレジットが少ない。国の排出量取引制度「Ｊ—クレジット」では１８年度、１７万トンのクレジットがオフセットに使われた。横浜ブルーカーボン・オフセットは累計でも４１４トンの発行量だ。<br>
<br>
　そこで期待するが他の自治体だ。横浜市温暖化対策統括本部の岡崎修司課長は「興味を持つ自治体が増えている」と話す。他の自治体もブルーカーボン・オフセットを開始して横浜市の制度と連携すると、地域を越えたクレジットの取引ができる。<br>
<br>
　企業はクレジットの購入で地方の温暖化対策にも貢献できる。他の自治体もクレジットの売却が動機づけとなって省エネ投資が促進される。海に面した自治体が多く、ブルーカーボン・オフセットが海の保全、省エネ投資、地方創生に貢献するポテンシャルがある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUDUIJm_5d3a354660669.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルで紙のような書き心地を実現！タブレット端末用描画フィルム</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18573</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エレコムは紙のような書き心地を実現する液晶保護フィルム「ペーパーライクフィルム」を拡販する。漫画家やイラストレーターなどが、紙とペンを使って絵を描くアナログのスタイルから、タブレット端末を使って絵を描くデジタルスタイルへ移行しているため。会員制交流サイト（ＳＮＳ）を活用した情報発信などにより国内外で利用者を増やし、２０２０年度に１８年度比約２倍の６０万枚の販売を目指す。<br>
<br>
　フィルム表面に細かな凹凸を作る特殊加工により、しっかりとした書き心地を再現した。ペンが滑りすぎないので描画しやすい。今後、著名なイラストレーターに同製品を提供。プロの使用に耐えられるものとしてＳＮＳで発信してもらい、口コミによる利用者増加を狙う。<br>
<br>
　さらに、周辺商材として専用手袋や液晶タブレット用スタンドなどのラインアップを国内外で拡充する。ペーパーライクフィルムをてこに、デジタルアート関連市場を取り込む。<br>
<br>
　ペーパーライクフィルムは、ワコムや米アップル製のタブレット端末など向けに販売している。タブレット端末の液晶画面に貼って各メーカー付属のペンを使うと、紙に近い感覚で絵を描ける。ケント紙タイプと上質紙タイプの計２種を販売している。国内のほか中国や韓国など海外での需要が増えており、１８年度出荷数は約２８万枚。<br>
<br>
　今年、制限時間２０分の中で液晶タブレットを使って美術などの作品を制作する競技型デジタルアート「ＬＩＭＩＴＳ」に同製品が採用された。知名度と利用者数を着実に拡大している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 08:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4ー6月は大減益も、日産が通期業績を据え終えたワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18584</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は２５日、２０１８年度から２２年度までの５年間で全従業員の１０％に相当する１万２５００人を削減すると発表した。主に海外工場を対象に計１４の生産ラインを縮小する。閉鎖も視野に入れる。同日発表した１９年４—６月期連結決算の営業利益は、主力の米国販売の不振も響き前年同期比９８・５％減の１６億円に落ち込んだ。<br>
<br>
　人員削減などによる事業効率化と、米国事業の収益改善を同時並行で進める。今期を業績の底にし、２２年度に成長軌道に戻す計画。<br>
<br>
　日産が取り組む生産ラインの効率化は、１８—１９年度では福岡県、栃木県の工場を含む八つが対象で計６４００人を削減。さらに２２年度までに６ラインを対象に追加し計６１００人を削減する。<br>
<br>
　これにより２２年度のグローバル年産能力は１８年度比約１０％減の６６０万台を計画する。西川広人社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「非常に健全な水準になる」と説明した。また商品展開では小型車、新興国向けブランド「ダットサン」を中心に２２年度までに車種を１０％削減する。<br>
<br>
　４—６月の米国販売は前年同期比３・７％減。インセンティブ（販売奨励金）抑制など販売の正常化に取り組んでおり、販売減は織り込み済みだった。４—６月は「落ち込みが想定を少し超えた」（西川社長）が、「１９年度内に挽回できる」とした。<br>
<br>
<h3>「リカバリープラン」ほぼ想定通り</h3>
<br>
　日産自動車の業績悪化が深刻化している。２５日に発表した２０１９年４—６月期連結決算の営業利益は前年同期比９９％減に沈んだ。米国事業の不振や原材料価格の上昇、為替変動などが利益を押し下げた。ただ日産は足元の業績悪化を２２年度の復活に向けた必要な“痛み”と捉え、米国を中心とした事業効率化と成長戦略を着実に進める考えだ。<br>
<br>
　日産の１９年４—６月期連結決算の売上高は同１２・７％減の２兆３７２４億円、当期利益は同９４・５％減の６３億円だった。世界販売台数は同６・０％減の１２３万１０００台に落ち込んだ。中国は市場全体が減少する中で伸長したものの、米国や欧州、日本で前年同期比を下回った。<br>
<br>
　ただ会見した日産の西川広人社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は冷静に、「第１四半期は今期で一番厳しいと想定していた」と話し、業績予想は据え置いた。<br>
<br>
　５月に公表した業績回復に向けた「リカバリープラン」が、ほぼ想定通りに進んでいるからだ。同プランでは２２年度に営業利益で１９年度見込み比４８００億円増の８７００億円を目指す。上積み分の内訳は事業効率化で３０００億円、事業成長で１８００億円。<br>
<br>
　事業効率化では海外工場をメーンとした生産ラインの縮小が柱になる。２０年度から２２年度に実施する拠点は明らかにしていないが、西川社長は「（前回の中期経営計画）『パワー８８』で投資した（新興国向けブランド）『ダットサン』、小型車が対象になる」と方向性を示した。<br>
<br>
　事業成長では米国での販売回復が柱。これまで日産はインセンティブ（販売奨励金）を手厚くしたり、大口顧客（フリート）向けを伸ばしたりして、無理に販売を拡大してきた。この戦略を転換し、一般消費者向けのリテールを増やせるかが最大のポイントだ。<br>
<br>
　主力の２０モデルを全面改良し、車齢をトヨタ自動車やホンダより高い今の５年から３・５年に引き下げる。新モデルには強みとする電動車や自動運転技術を盛り込んでブランド力を上げ、高く売れるようにする。西川社長は２２年度に向け「今よりリテールを１０万台増やせればブランド力が回復したと言える」と説明した。<br>
<br>
　ただ行方は楽観視できない。自動車業界では「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」という新たな潮流が台頭しており、自動車メーカー各社は対応を迫られている。<br>
<br>
　日産も、研究開発費は２２年度までに１０％増やす。計画のブレを許容するバッファーは少ないとみられ、米国市場の全体需要が大幅縮小すれば、リカバリープランは頓挫しかねない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAu407z_5d3a3b25e5e1a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 08:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボーイングの「電動航空機」勉強会に参加した日本企業20社とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18586</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は２５日、米航空機大手ボーイングの電動航空機に関するワークショップを都内で開いた（写真）。ボーイングの幹部とＧＳユアサ、村田製作所、東芝など日本企業２０社が参加し、電動航空機に搭載する基幹部品に関して情報交換した。ボーイングに日本企業の技術を売り込み、航空機産業の競争力強化につなげる。<br>
<br>
　経産省とボーイングは１月に航空機分野の開発に向けた技術協力で合意し、ボーイングは経産省から紹介を受けた日本企業の技術採用を検討している。イベントではボーイングが電動航空機の開発戦略や軽量な電池、モーターといった基幹部品に求める仕様について説明後、日本企業との個別会合を開いた。<br>
<br>
　経産省の畑田浩之航空機武器宇宙産業課長は「電動化で航空機の製造技術が大きく変化するため、日本の技術が採用されるチャンスが巡ってきている」と述べ、ボーイングとの技術協力を通じた日本航空機産業の裾野の広がりに期待した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprvnGZt_5d3a6c9f20bbd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">経産省が開いたワークショップ</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 11:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まず補聴器向け、マクセルがコイン型リチウム二次電池で大攻勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18588</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　マクセル（東京都港区）は、補聴器向けコイン形リチウムイオン二次電池の生産能力を引き上げる。２０１９年度から海外補聴器メーカー向けの出荷が本格的に始まり、２０年度以降に出荷の急増を見込んでいることから、事業として採算が取れると判断した。投資額は数億円規模。受注に応じて逐次工程を見直し、省人化を進める。増強後の２０年度に年間１００万個の生産を目指す。<br>
<br>
　マクセルのコイン形リチウムイオン二次電池は、高容量・長寿命が強み。小野工場（兵庫県小野市）で生産している。国内向けでは１５年度から出荷を開始し、１８年度には海外向けも始めた。<br>
<br>
　同社は充電式補聴器の世界市場について、１７年から２５年にかけて、年平均成長率３０％の急成長を予測。この中で２０年度にシェア２０％を目指している。今後は多様な補聴器に対応できるよう、ラインアップの拡充も視野に入れている。<br>
<br>
　マクセルの持ち株会社、マクセルホールディングスは、１９年４月に見直した１８年度からの３カ年中期経営計画で、コイン形リチウムイオン二次電池を成長ドライバー製品の一つに位置付けている。売上高は１８年度に数億円だったが、２０年度には約１０億円を目指す。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「リチウムイオン電池」の未来を開拓した化学業界の野武士</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Jul 2019 12:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「土用の丑の日」日本人が食べるウナギの99％は養殖って知ってた？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18574</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ウナギの仲間は世界中に19種類いますが、日本人が主に食べているのはニホンウナギという種類です。ニホンウナギは日本列島のほか、韓国、中国、台湾にも分布しています。これらの分布域の沿岸や河口には、毎年晩秋から春にかけて全長5〜6㎝の透明なシラスウナギと呼ばれる稚魚が来遊し、河川や湖、沿岸などで5〜10年ほど過ごして親ウナギになります。親ウナギがどこで産卵しているのかは最近までよく分かっていませんでしたが、2009年にマリアナ海溝周辺の海面下200m付近で受精卵が採集され、日本から2000㎞も離れた場所で産卵していることが突き止められました。孵化した赤ちゃんウナギは透明な柳の葉のような姿のレプトセファルス幼生となって海流に乗り西へ、そして北へと運ばれながら半年ほどでシラスウナギに変態し、東アジアの沿岸にたどり着くのです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSaNAUd_5d39340930a8d.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ウナギの回遊経路（イラスト：角一葉）</div>
<br>
　2016年に日本で消費されたウナギは約5万トンで、そのうち国内の養殖生産量が2万トン弱、中国や台湾から輸入された養殖ウナギが3万トンあまりとなり、天然ウナギの漁獲量はわずか70トンほどに過ぎません。私たちが食べているウナギの99％以上は養殖ウナギなのです。<br>
　ウナギの養殖は、天然のシラスウナギを捕獲して水温を30℃近くまで高めた養殖池で行います。配合飼料に魚油や水を加えて練り合わせた餌を食べさせ、半年から１年あまりで蒲焼にできるサイズまで育てます。しかし、養殖に必要な天然の稚魚は絶滅が心配されるほど減少しており、資源管理に向けた対策が進められています。その対策の一つとして、わが国では人工孵化した赤ちゃんウナギを親ウナギに育てて卵を産ませ、さらに次世代の稚魚を生産する完全養殖を目指し、2010年に世界で初めて成功しました。今後、低コストで大量生産する技術を開発して実用化することが期待されます。（第4章「ウナギの養殖」p88-89より）<br>
								<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ トコトンやさしい養殖の本<br>
近畿大学水産研究所 編、A5判、１６０ページ、税込1,620円<br>
<br>
日本の食にとって魚はかかせないもの。その魚を育てる養殖が今、世界中で注目されています。実は紀元前まで遡る養殖の歴史に始まり、マグロをはじめ様々な魚の養殖や、養殖で必要な技術、そして未来の養殖についてもやさしく解説します。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
近畿大学水産研究所<br>
長年にわたり養殖技術の研究に取り組み、世界の水産養殖・種苗生産の最前線に立っている。2002年、クロマグロの完全養殖を世界で始めて成功させ、大きな注目を集めた。<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E9%A4%8A%E6%AE%96%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E8%BF%91%E7%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%B0%B4%E7%94%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80/dp/4526079448" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://item.rakuten.co.jp/bookfan/bk-4526079448/?scid=af_pc_etc&amp;sc2id=af_113_0_10001868" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/bookfan/bk-4526079448.html?sc_e=slga_pla#ItemInfo" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003399" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b>抜粋(全６６項目)<br>
<b>第1章 養殖の基本を知ろう</b><br>
養殖のはじまり「太古より行われていた養殖の歴史」<br>
養殖魚がお店に並ぶまで「養殖魚の流通の特色」<br>
世界の養殖業「ダントツの養殖大国はあの国」<br>
<br>
<b>第2章 卵から魚を育てる生産技術を知ろう</b><br>
有害プランクトンが歴史を変える「有害プランクトンにも使い道がある」<br>
ワムシの培養技術「省力化が進むワムシ培養技術」<br>
仔魚を育てる方法「仔魚の飼育施設と餌料系列」<br>
<br>
<b>第3章 クロマグロとその完全養殖を知ろう</b><br>
クロマグロの仔魚から幼魚までの育て方「完全養殖に欠かせない種苗生産技術」<br>
売値を左右する出荷方法「正しい処理で商品価値を高める」<br>
ハイリスクなクロマグロ養殖「天災・魚病などが大きな損失の原因」<br>
<br>
<b>第4章 さまざまな養殖を知ろう</b><br>
ブリの養殖「海水魚養殖の先駆けとなった出世魚」<br>
ウナギの養殖「日本の食文化「蒲焼」を支える養殖ウナギ」<br>
サケ・マスの養殖「川と海の両方で発展した養殖の古株」<br>
<br>
<b>第5章 餌や飼料の大切な役割を知ろう</b><br>
餌の種類と役割「成長度合や魚種によって餌は異なる」<br>
養殖魚の病気「養殖魚だって病気になる」<br>
<br>
<b>第6章 漁場環境を整える</b><br>
養殖は海を汚す！？「残餌や排せつ物による自家汚染」<br>
海への負担を減らす「餌の種類とやり方がカギ」<br>
<br>
<b>第7章 より優れた品種を誕生させる</b><br>
品種改良の歴史「多くの魚が品種改良から生まれた」<br>
借り腹技術「サバのお腹を借りてマグロを増やす」<br>
遺伝子操作「遺伝子操作で品種改良の効率化を目指す」<br>
<br>
<b>第8章 養殖の課題と対策、最新の技術を知ろう</b><br>
輸出される養殖魚「輸出を促進して養殖生産量を増やす」<br>
養殖でICTを利用「スマート養殖による効率化」<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%88%E3%82%B3%E3%83%88%E3%83%B3%E3%82%84%E3%81%95%E3%81%97%E3%81%84%E9%A4%8A%E6%AE%96%E3%81%AE%E6%9C%AC-%E4%BB%8A%E6%97%A5%E3%81%8B%E3%82%89%E3%83%A2%E3%83%8E%E7%9F%A5%E3%82%8A%E3%82%B7%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%82%BA-%E8%BF%91%E7%95%BF%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E6%B0%B4%E7%94%A3%E7%A0%94%E7%A9%B6%E6%89%80/dp/4526079448" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplzmBVN_5cf60f61e68c2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アサヒ飲料が注意力・計算力つける機能性食品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18590</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             アサヒ飲料は２５日、注意力と計算作業効率の維持に役立つとする機能性表示食品「はたらくアタマに＝写真」シリーズを９月以降に発売すると発表した。効果が期待できる成分「ラクトノナデカペプチド」配合の乳酸菌飲料やコーヒー飲料など５商品で展開。二つの認知機能改善を訴求する機能性表示食品は初めてという。販売目標は年内に１００万ケース。<br>
<br>
 ラクトノナデカペプチドは生乳からの１次発酵乳から発見した成分。中高年を対象としたヒト試験で８週間継続摂取により注意力が維持されることと、１２週間継続摂取で計算作業の効率が維持されることを実証。同成分を１本当たり２・４ミリグラムを配合した飲料シリーズとして展開する。<br>
<br>
 ９月１０日に乳性飲料「ラクトノナデカペプチドドリンク」やコーヒー飲料「『ワンダ』はたらくアタマに／アシスト」、抹茶ラテを発売。１０月１５日に清涼飲料水「サポートカルピス」と果汁入り飲料「ウェルチ」スマートスタートを投入する。<br>
<br>
 今後、新シリーズを他の飲料ブランドへの展開を進めるとともに、アサヒグループの食品やサプリメントなどへの導入も検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>もう議事録作成に手間取らない！会議の音声を自動でテキスト化するサービス</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18591</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＴＩＳは２５日、会議の音声を自動で記録し、スマートフォンやパソコンで閲覧・編集できるサービス「レコード・ミーティング」を発売したと発表した。議事録作成など、業務の効率化や生産性向上につなげる。スピーカーとコントローラー（写真）が１４万８０００円（消費税抜き）、基本使用料が月額６８００円（同）。会議１時間につき１８００円（同）が必要。２０１９年度に１０００台の発売を目指す。<br>
<br>
　ＴＩＳの音声認識の人工知能（ＡＩ）エンジン「コエット」を活用する。会議室にスマートスピーカーとコントローラーを置くだけで参加者の音声をリアルタイムに記録しテキスト化する。会議のはじめに出席者が自分の名前を名乗ることで、スマートスピーカーが発話者の方向（座席位置）を感知する。推奨は６人程度、最大１２人で利用できる。<br>
<br>
　コントローラーの液晶画面には、会議ごとの２次元コード「ＱＲコード」を表示する。スマートフォンなどで読み込むことで、会議の参加者のみが専用のＵＲＬを経由してテキスト化したサイトを閲覧できる。テキスト化したページでは、発話ごとの音声再生や日本語から英語などの翻訳機能、電子メールや表計算ソフトウエア「エクセル」、スマホやパソコンのメモ帳に貼り付けられる。<br>
<br>
　今後は発言ログの検索機能、業界用語や専門用語を登録する辞書機能なども追加していく方針だ。同種のサービスは日本ＩＢＭなども発売している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マイボトルで減ったペットボトルが地球１周分に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18592</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　家庭用洗浄器メーカーの独ＢＲＩＴＡが日本で販売した浄水フィルター付きマイボトルの使用によって、消費を抑えられたペットボトルを並べた長さが地球１周分に達しそうという。使い捨てプラスチック製品の使用を減らしたい企業や若者から支持され、販売を伸ばした。<br>
<br>
　ボトルに装着した浄化フィルターで水道水を濾過できる。２０１４年に欧州で製品化し、１７年に日本で売り出した。日本法人のマイケル・マギー社長は「日本は良く売れている実感がある。水をおいしく飲みたいという消費者のこだわりがある」と話す。ボトルを空のまま出かけ、外出先で水道水を入れて使える携帯性が若者に受け入れられた。ペットボトル飲料への出費を抑えられる経済性も支持の理由のようだ。<br>
<br>
　企業に出向き、社員向けマイボトルとして提案するなど地道な営業も奏功し、販売を伸ばしている。浄化フィルター１枚で５００ミリリットルのペットボトル３００本分の水を濾過できる。計算すると日本だけで地球１周分のペットボトル削減効果が見込まれる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪で試される日本の“SDGs力”、資材調達・運営の「脱炭素」なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18594</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京五輪・パラリンピックの開幕まで１年を切った。国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を掲げる初の五輪であり、再生可能エネルギーの活用などで二酸化炭素（ＣＯ２）を実質排出しない「脱炭素」を目指す。環境や社会に配慮して生産した木材や紙を採用する「持続可能な調達」にも取り組んでおり、世界が注目する舞台で日本の“ＳＤＧｓ力”が試される。<br>
<br>
五輪の大会組織員会は２０１８年６月に公表した「持続可能性に配慮した運営計画第二版」に「ＳＤＧｓへの貢献を明確化」と記載し、気候変動や資源管理など五つのテーマ別に目標設定した。<br>
<br>
<h3>基準を順守</h3>
<br>
　気候変動は脱炭素が目標だ。競技場は最新設備や太陽光パネルを採用して省エネルギー化を徹底する。再生エネを利用したと見なすグリーン電力証書も使い、電気は１００％再生エネ化する。対策をしても排出してしまうＣＯ２は、他の場所で削減した排出量を調達してゼロ化する「カーボンオフセット」を実施する。２０年は温暖化対策の国際ルール「パリ協定」がスタートの年でもあり、“脱炭素五輪”としても世界が注目する。<br>
<br>
　環境や人権・労働、公正のテーマで要となるのが調達だ。組織委員会は環境や社会に配慮して生産した商品を利用する「持続可能性に配慮した調達コード」を運用する。木材では合法的な伐採、生態系の保全、現住民の生活の場を奪っていないなどが基準だ。だが１７年、コンクリートを流し込んで固める型枠の木材について、非政府組織（ＮＧＯ）が基準が守られていないと指摘した。調達コードは見直されて改訂版が１月に発行したが、多くの施設は完成間近であり、木材の調達はほぼ終了している。<br>
<br>
　紙の調達コードにも合法性、生態系への配慮などの基準がある。大会期間中も書類や関連グッズ、包装材などでも紙は使用される。組織員会はコードが順守されていない調達の通報窓口を設け、不適切な資材が使われないように目を光らせている。大会終了後、調達実績が公開されると、持続可能性に配慮した五輪を達成できたか判明する。<br>
<br>
<h3>ＦＳＣ認証</h3>
<br>
　五輪後も脱炭素や持続可能性な調達をレガシー（遺産）として定着できるのか、問われている。国内で流通する木材のうち国産材が３割を超えたが、依然として輸入材が多い。輸入するコピー紙も半分がインドネシア産となっており、持続可能性への配慮が不十分な資材が国内に流通する恐れがある。<br>
<br>
　東京都は６月、環境配慮製品の調達基準を改定し、推奨事項に「ＦＳＣ認証を受けたもの」と加えた。ＦＳＣは、国際的な基準で環境や社会に配慮して生産した森林資源と認める制度だ。普通は「持続可能なもの」などと曖昧な書き方が多い。ＦＳＣと明記されたことについて、ＷＷＦジャパンの古澤千明さんは「公共調達での記載は大きな一歩」と評価する。<br>
<br>
　違法や住民紛争を抱えて生産された木材や紙を購入する企業が、ＮＧＯから批判される事態が起きている。企業も、五輪を契機に持続可能な調達への意識を高める必要がある。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">国立競技場を設計した隈研吾、経営者への警告</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＱＲコード決済満足度「メルペイ」が1位、不満は10％以下</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18596</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＭＭＤＬａｂｏ（東京都港区、吉本浩司社長、０３・６４５１・４４１４）は「２０１９年７月　ＱＲコード決済の満足度調査」をまとめた。メーンで利用している２次元コード「ＱＲコード」決済の満足度を聞いたところ、「満足」と「やや満足」を合わせた総合満足度が最も高かったのは「メルペイ」（７１％）だった。次いで「ＬＩＮＥペイ」が６８％、「楽天ペイ」が６６％だった。<br>
<br>
　「やや不満」と「不満」をあわせた総合不満度は全サービスで１０％に満たない結果となり、総じて満足度の高いサービスが提供されている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprCAnvy_5d3aabe87b49a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　調査は「２０１９年７月ＱＲコード決済利用動向調査」で、利用率が高かった上位６サービスの利用者向けにインターネット上で実施した。調査対象は１８—６９歳のＱＲコード決済を利用している男女６００人。調査期間は６月１４—１８日。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電が汚れない！三菱電機が開発した新素材はどんな仕組み？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18612</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機はプラスチックに混ぜると親水性・親油性の汚れの両方を抑制する世界初の新素材「デュアルバリアマテリアル＝写真」を帝人子会社のマーベリックパートナーズ（東京都中央区）と共同開発した。親水性ポリマーと撥水（はっすい）撥油効果がある特殊な疎水性素材で構成。成形すると表面部分に新素材が高濃度で露出するため、汚れが付きにくい。家電製品に順次適用して手入れの負担軽減につなげる。<br>
<br>
　樹脂関連の販売代理店を通じて素材を配合したプラスチックを外販もする予定。販売時期や価格は未定。<br>
<br>
　新素材はプラスチックの原料に配合すると、２種類の素材の溶融粘度の違いや素材同士の親和性により、成形物の表面に露出しやすくなる。表面に付着する汚れは、親水性部分と疎水性部分の両方に触れるため不安定な状態になり、気流や振動で剥がれやすくなる。油煙などの疎水性の汚れと、ホコリや砂などの親水性の汚れの両方を抑制してプラスチックに配合できる素材はこれまでなかった。<br>
<br>
　家電やＯＡ機器などに使われる複数の汎用プラスチックに適用が可能。滑りやすさや防カビ性など、他の機能性材料の配合もできる。複雑な成形物でも全体に防汚効果を付与でき、コーティングの手間を省ける。調色の工程で配合できるためデザイン性も損なわない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカの流通改革に挑む日本発のスタートアップ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18587</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　地球上に残された「最後のフロンティア」と称されるアフリカ。2025年の人口は中国、インドに匹敵すると予測され、2030年までの間、GDP（国内総生産）が継続的に年率5％以上伸び続ける国はアフリカに集中する見通しだ。その成長力に惹きつけられるのは、大手企業ばかりではない。スタートアップや中堅・中小企業をはじめ、多種多様な企業をアフリカビジネスへ駆り立てる原動力となっている。<br>
<br>
<h3>流通の「ラストワンマイル」に挑む</h3>
<br>
　ケニア・ナイロビを拠点に事業展開する「アフリカインキュベーター（通称、アフリインク）」。現地の製造業や流通業向けに、スマートフォンを利用した営業支援のシステムを提供している。永井健太郎社長は、JICA（国際協力機構）でアフリカのプロジェクトの立ち上げなどに関わり、その後、外資系コンサルティングファームを経て2015年、同社を設立した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpjsugxf_5d3a6ffde210a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アフリカを舞台に幅広く活躍する永井氏</div>
<br>
　中間層の台頭に伴い、購買力が拡大するアフリカだが、製品が消費者に届くまでの「ラストワンマイル」の流通はまだまだ非効率な面が多く、現地企業はもとより、参入を検討する海外企業の阻害要因になっている。<br>
<br>
　先進国のように組織化された流通チェーンはまだ少なく、小規模な小売店へ販売するルートが主流であることから、商品の受発注管理や効率的な流通網の構築に多大な労力を要する。永井氏によると「そもそも信頼できる卸や小売店がどこにあるのか、あるいは自社商品が流通過程のどこで滞留しているか把握することも困難」という。<br>
<br>
<h3>販売動向を可視化したい</h3>
<br>
　同社のシステムは、販売管理や営業支援業務をSaaS（ソフトウエア・アズ・ア・サービス）として提供するもので、販売動向を可視化したい現地ニーズを捉え、導入企業数は右肩上がりで増加。今や食品や飲料、日用品といった消費財メーカーを中心に100社を数える。味の素やホンダをはじめアフリカでビジネス展開する日本企業も同社の顧客である。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWX34ek_5d3a703126f2b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アフリカインキュベーターのシステムの操作方法を学ぶナイジェリアの営業担当者</div>
<br>
　ケニアは、他のアフリカ諸国に比べ小売り市場に占めるスーパーマーケットの売り上げ比率が高いとされるが、経済規模で同国を上回るナイジェリアは、伝統的な小売店が中心だ。永井氏は昨年秋には、そのナイジェリアでの事業にも乗り出している。「欧米や日本のように流通構造がチェーン化されていくスピード以上に、ITやモバイルによって解決できる部分は少なくないとみています」（永井氏）。<br>
<br>
　流通の最前線に携わる永井氏の目に映る日本企業のアフリカ市場におけるビジネスチャンスとはー。<br>
　「経済成長と、イノベーションによってアフリカに新たな商流は着実に生まれつつあります。こうした潮流を捉え、日本企業が消費財分野でブランド構築に取り組む意義はそれなりにあると思いますが、実は製造現場にこそ、日本製品への底堅いニーズがあるようです」。<br>
<br>
　例えば住宅着工の増加に伴い需要が旺盛なドリルなどの工具。日本のマキタ製品は「ケニアではネットで検索されている」（永井氏）という。<br>
<br>
<h3>日本の中小企業がなぜ</h3>
<br>
　都市部を中心に台頭する中間層に照準を合わせたビジネスが広がる一方で、一次産業の高付加価値化を目指す現地ニーズに合致した産業用機械を供給している日本の中小企業がある。<br>
<br>
　愛媛県に本社を構えるエヌエスコーポレーション。アフリカ南部に位置する小国・マラウイで現地の特産品であるマンゴーなどをドライフルーツに加工したり、ハイビスカス茶を生産したりするための装置が現地の工場で稼働している。その評判は口コミで伝わり、トーゴをはじめ周辺国からも問い合わせがあるという。<br>
<br>
<b><a href="https://meti-journal.jp/p/6909-2/" target="_blank">続編に続く</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界最貧国「マラウイ」の発展支える、従業員7名の日本企業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18589</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済成長とともに購買力の高まりが顕在化する都市部に照準を合わせたビジネスだけでなく、一次産業からの発展を目指す国が直面する課題の中にも、日本企業の商機があった。<br>
<br>
　アフリカ南東部に位置する小国、マラウイ。国民の8割が農業に従事する農業国だが、その生産性は低く、世界最貧国のひとつである。喫緊の課題は、一次産品頼みの構造から脱却し、新たな産業や雇用を生み出すことである。<br>
<br>
　そんな同国で、いま引く手あまたの食品加工機械は実は日本製。愛媛県に本社を構えるエヌエスコーポレーションが開発・製造を手がける。柑橘類の搾汁や皮の加工、種取りの機械など、食品加工分野を中心に展開する多種多様な専用機のひとつ、ドライフルーツ製造用の機械がマラウイで稼働して早３年になる。<br>
<br>
　もともとは、古い機械のメンテナンス業務をメーカー問わず請け負うことで創業した同社。海外の製造現場では誰も直し方を知らない機械が少なくなく、メンテナンスニーズはひときわ大きい。こうした声に応える傍ら、独自製品の開発にも取り組んできた。コンセプトは「機械的な修理が可能」「人間の動作に近く使い勝手がよい」と至ってシンプルである。<br>
<br>
　これら製品は、マラウイをはじめ、タイや中国、バングラディシュなど世界各国に輸出実績がある。ダマスカスローズで知られるトルコでは、バラの花びらを乾燥させる機械が利用されているという。<br>
<br>
　そもそも同社とマラウイとの関わりは、同国の産業化や起業支援を狙いに愛媛県が実施したプロジェクトがきっかけだ。同国に設立された別の企業の現地法人で同社の食品加工機を導入したところ、過酷な作業環境に適応する耐久性や故障が少なくメンテナンスが容易といったタフさや省電力であることが現地ニーズに合致。マラウイは電力供給が不安定なため、太陽光発電装置が後付けできるなどカスタム化が可能なこともユーザーの心をつかんだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnOWNRh_5d3a7daa8eefd.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マラウイのマーケットで市場調査を行うエヌエスコーポレーションの担当者</div>
<br>
　「海外市場から引き合いのある当社製品は決して奇抜なものではなく、むしろローテクです。逆にそれが受けているのかもしれません」。創業者の仲井利明氏は淡々とこう語る。<br>
<br>
　従業員わずか7名の典型的な家族経営の企業だが、「問い合わせがあれば世界のどこにも飛んでいきますよ」とフットワークの軽さ、機動力が垣間見える。実際、2000年代に自社ホームページをグーグル翻訳で多言語に変換できる機能を付加したところ、海外からの問い合わせが急増。噂を聞きつけたアフリカの政府関係者が同社を訪れたこともあるという。<br>
<br>
　機械化や工程の省力化を通じて生産性や品質の向上を実現したいという現場ニーズが根強いのはマラウイに限らない。仲井氏は、今回のマラウィでのビジネスを足がかりに、タンザニアやケニアといった他のアフリカ諸国での事業展開も視野に入れている。<br>
<br>
<h3>受け入れられる素地はある</h3>
<br>
　アフリカ諸国での日本企業の事業展開を支援するコンサルティング企業「アイ・シー・ネット」。自身もケニアで起業経験のある横山裕司グローバルビジネス支援事業部アフリカ事業グループリーダーは、アフリカビジネスに対する日本企業の変化をこう語る。<br>
<br>
　かつて日本企業がアフリカに進出する際は、純粋なビジネスというよりも、CSR（企業の社会的責任）やBOP（ベース・オブ・ピラミッド）ビジネス（低所得層でも購入できる製品などを提供し、進出国の生活水準の向上と企業成長を両立させる発想）の視点が色濃かったように感じます。しかし、ここ数年で企業マインドは変わりました。アフリカを特別視するのではなく、自社の強みが生かせる市場のひとつとして当然の選択肢と捉える傾向が強まっているのです。<br>
<br>
　前述のエヌエスコーポレーションの進出理由は「そこにニーズがあるから」と至ってシンプル。その経営姿勢は自然体で、市場ニーズに対する柔軟な対応力や意思決定の迅速さは、本来、中小企業が持ち合わせている強みを体現しています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6fT6fd_5d3a7debef15e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アイ・シー・ネット　横山裕司氏</div>
<br>
　国として、市場としての基盤整備は途上にあるアフリカですが、インフラとなり得る新たなサービスが相次ぎ誕生し、農業分野などでは生産者と消費者がつながるフードバリューチェーンも構築されつつあります。こうしたビジネスに携わる日本人経営者も少なからず存在します。そして、こうしたバリューチェーン構築の動きをさらに加速させるのがテック系を中心とするスタートアップ企業です。<br>
<br>
　アフリカビジネスは長期的視点から事業基盤を構築していく息の長い取り組みであることは事実です。ODA（政府開発援助）プロジェクトからスタートし、数十年に及ぶ実績を重ねながらいまだ試行錯誤という企業も少なくありません。<br>
<br>
　一方で、日本ならではの経営理念や製品特性が、現地で通用し、受け入れられることもまた事実です。アフリカに対する特別な思い入れがある企業だけでなく、より多くの企業にとって挑戦するに値する市場ではないでしょうか。（談）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国「ホワイト国」除外に米中の代理戦争あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18613</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は安全保障上の輸出手続きを優遇する措置「ホワイト国」について、韓国を除外することを近く閣議決定する見通しだ。フッ化水素など３品目の輸出手続きを厳格化した措置に続き、第２弾の見直しとなる。今後、素材や電子部品など軍事転用の恐れがある品目を輸出する際は個別の許可が必要となり、産業界への影響は一段と広がりそうだ。今回の日韓の通商対立は、韓国による杜撰（ずさん）な輸出管理に起因するが、理由はそれだけなのか。遠因は米中対立との見方も浮かび上がる。<br>
<br>
　「（輸出）手続きでは、これまで要求されたことのない資料を求められたらしい」。ある中堅化学メーカー幹部はこう打ち明ける。韓国が非ホワイト国になれば、さらに厳格な手続きが増える恐れがあるが、大きな心配はしていない。すでに非ホワイト国への輸出実績があり、個別許可の手続きでノウハウがあるためだ。「（非ホワイト国の）台湾などに出しているのと同じようにすれば良い」と懸念を払拭（ふっしょく）する。<br>
<br>
　ホワイト国から除外されると、食品と木材を除く全品目のうち、一部が審査対象となる可能性が生じる。化学・半導体業界で新たに対象が加われば、半導体にかかわる国際的な供給網に深刻な影響が出るのは間違いない。化学大手の首脳は「半導体は裾野が広いため、全体への影響は予測がつかない。政府間の対立が激しく、正直に言って嫌な感じだ」と不安を募らせる。<br>
<br>
　一方、今回の日本の措置は米中貿易摩擦が遠因との見方もある。すでに輸出手続きを厳格化した高純度のフッ化水素とレジストは、回路線幅５ナノ—７ナノメートル（ナノは１０億分の１）の最先端半導体の製造に不可欠な材料だ。その主な用途は人工知能（ＡＩ）と第５世代通信（５Ｇ）。米中２大経済大国が争う技術覇権の最前線の製品に搭載される。<br>
<br>
　現在、最先端半導体を生産できるのは韓国・サムスン電子と台湾・台湾積体電路製造（ＴＳＭＣ）の２社。このうち「ＴＳＭＣは米国側なので問題ないが、サムスンが中国に近づきつつあった」との指摘が半導体業界から聞こえる。<br>
<br>
　このことが米国の警戒心を刺激したとみられ、その意向を忖度（そんたく）した日本が韓国向け材料の供給制限に動いたとの見方だ。中国に加担するサムスンを封じれば米国が技術覇権で優位に立ち、ひいては日本の安全保障にも寄与する。加えて韓国から北朝鮮やイランへの横流しもささやかれる。日韓対立は米中の代理戦争との構図も透けて見える。<br>
<br>
　日本政府は８月下旬にも韓国へのホワイト国除外を発動する方針だ。ある高官は「（除外の撤回を求める）韓国からの意見書で政府方針が変わることはない。また、トランプ米大統領が仲介する話でもない」と突き放す。<br>
<br>
　韓国は世界貿易機関（ＷＴＯ）への提訴を視野に入れるが、裁定まで２—３年の時間を要するだけに、長期にわたって双方が傷つけ合う事態になりかねない。日韓の政治的対立は産業界を巻き込み、泥沼化の様相を呈している。<br>
（取材・敷田寛明、鈴木岳志、梶原洵子、下氏香菜子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルで甦る芸術「大阪冬の陣図屏風」の美</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18585</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、文化財のデジタル復元を目指すプロジェクトにより、博物館に所蔵される美術作品の摸本から調査を進め、デジタル彩色を施すことにより、色鮮やかな「大阪冬の陣図屏風」（写真）を復元した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVZd1oR_5d3a8dea4c921.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デジタルで復元された「大阪冬の陣図屏風」</div>
<br>
　大阪冬の陣図屏風は、慶長19年（1614年）の徳川幕府と豊臣家の間で行われた合戦「大阪冬の陣」を描いたもの。原本の所在や作者、描かれた時代などが不明であるため、東京芸術大学など各専門家の学術的調査と監修に基づき、摸本に書き込まれていた色指示などを手掛かりに、デジタル復元の作業に移った。時代性や絵師を想定しながら解釈を深め、５か月間の学術的調査により想定された色指示をデジタル上で彩色していき、復元作業は一年近くかけて行われた。<br>
　本屏風には、2302人もの人物が描かれ、その一人一人を線で描いていることからも作業の細かさが伺える。本作品の復元プロジェクトチームリーダーである凸版印刷文化事業推進本部の木下 悠氏は、「作品に使われている岩絵具（いわえのぐ）（※）は、岩を砕いた粉の細かさにより色の具合が変化しているため、デジタルで筆感を再現することが非常に難しかった」と振り返った。<br>
<br>
<p class="aside">※鉱石などを砕いた日本画の絵具。岩を細かく砕いたものを使うとベタ塗り、荒く砕いたものだとザラザラした塗りになる。岩絵具の色味や筆感を調べるため、色の辞書や色見本を作ることから作業は始まった。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRQ6QvJ_5d3aacc676328.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2302人もの人物が細かく描かれている</div>
<br>
　デジタル彩色における色表現は難しく、例えば、金箔部分の金色は、コンピューターの画面上で見ると黄色に見えるため、形にしたときにイメージの違いが生じてしまう恐れがある。そんな印象のズレを防ぐために、繰り返しテストプリントを行いながら作業が進められた。金箔や金銀泥の塗りは手作業で施され、摸本の再現度もより高まっている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpv2OBzN_5d3aacf7bb059.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">金箔や金銀泥の塗りは手作業で施されている</div>
<br>
　本屏風は、2019年7月27日～9月8日まで、名古屋市東区の徳川美術館・名古屋市蓬左文庫にて開催される特別展「合戦図—もののふたちの勇姿を描く—」にて初公開される。また、7月28日には、同美術館で「大阪冬の陣図屏風、これまでとこれから」と題し、本プロジェクトについてのシンポジウムも開催される。<br>
<br>
　徳川美術館長の徳川義崇氏は、「コンピュータ上で色表現し復元作業を行うことは、イメージを立体化する作業ともいえる。これをきっかけに、当時の建物の奥行情報なども分かっていくのではないか。当時の情報源となるものをデジタルで保存することにより、様々な可能性が広がっていく」と話した。また、奈良大学文学部教授の千田嘉博氏は、「デジタルと伝統の融合で甦る芸術の美しさは圧巻。コンピューター上で鮮明に復元を行うことで、歴史を読み解く貴重な資料が完成した。この取り組みは、歴史の研究が進歩する転機になる」と、本プロジェクトに対する熱意を述べた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp83Y0Gt_5d3a903c6210c.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　</div>
<br>
<p class="aside">▽プロジェクトについて<br>
　凸版印刷は、東京国立博物館が所蔵し、摸本と考えられている「大阪冬の陣図屏風」を復元するプロジェクトを2017年11月より推進している。そのほかにも、国内外の貴重な文化財を後世に継承するため、実物のデジタルアーカイブや消失文化財のデジタル再現に取り組んでいる。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 06:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ日野は主力トラック工場に架装を持ってくるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18614</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　専務役員ものづくり本部副本部長安全・環境領域長・皆川誠氏に聞く<br>
<br>
　—生産の基本的な方針は。<br>
　「お客さまの近くでより良い商品を早く届けることが重要だ。主要地域の日本や東南アジア、北米、中国といったそれぞれの拠点で、きちんとやるべきことを決めて進めていくことが大事。当然、ＩｏＴ（モノのインターネット）などを活用し効率化も進める。（米中貿易摩擦など）国際的な情勢も注視している」<br>
<br>
　—中・大型トラックを生産する主力の古河工場（茨城県古河市）では、フレーム部品のサイドレールを効率的に加工する順序生産ラインが特徴的です。<br>
　「工夫の余地はまだまだある。可変式ロール成形機では、ＩｏＴを使ってサイドレールの成形の変化などのデータを取りながら、エンジンの大きさにも合わせて加工の対応ができるようにしたい。前工程のデータも取るなど、どううまく作り込んでいくかも考えなくてはいけない」<br>
<br>
　—２０２１年に古河工場内にこれまでなかった架装工場も整備する予定です。<br>
　「架装を工場に持ってくることで、お客さまに早く届けられるようにリードタイムを縮めたい。例えば、電動化が進めば架装の形も変わってくる。（電動化は）いかに軽く作るかということが重要だと捉えている。材料の工夫も大事で、積載量を増やせる商用車を提供することが欠かせない。そうした形状や品質を維持していくためには、ＩｏＴでデータを取るのが基本的な考えとなる」<br>
<br>
　—海外拠点で力を入れる点は。<br>
　「北米は北米専用車『ＮＡＰＳ』を中心とした開発・生産拠点として進める。米国ウエストバージニア州の新工場も本格的に稼働した。タイは、足回りは大型だが見た目は中型のような中型重量車の開発・生産の中核拠点とし輸出もする。インドネシアでは小型トラックの生産と輸出に力を入れる。巨大市場の中国は、大型トラックをより多く生産することを考えている」<br>
<br>
　—５０年には電気自動車（ＥＶ）やハイブリッド車（ＨＶ）などを含めた全車電動化を目指しています。<br>
　「その頃でも何らかの形でエンジン技術は残る。ＥＶはどこまでインフラが整うかが重要で、天然ガスなどさまざまな燃料がその頃には出ているだろう。最も電動化が進むのは小型トラックではないか。大型は環境が整わない限り一気に電動化するのは難しいと考える」（金曜日に掲載）<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　日野自動車は日野工場（東京都日野市）から中・大型トラックの生産を古河工場に移すなど、生産の整流化を進めてきた。今後は商用車でも電動化や働き方改革といった変化が生産面にも影響を及ぼすだろう。ＩｏＴや自動化といった効率化とともに独自のモノづくり力を生かすことも重要だ。いかに次世代の商用車生産の道筋をつけ、技術を伝承していくかが求められる。<br>
（山岸渉）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeavpDP_5d3ba45dd934f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">皆川氏「電動化が進めば架装の形も変わってくる」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 27 Jul 2019 10:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>