<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>高卒就職「１人１社制」見直しで変わること、懸念すること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17683</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府の規制改革推進会議は、高卒者の就職慣行である「１人１社制」の見直しに向けた検討を進めている。学校が就職希望の生徒１人に１社をあっせんする同制度は、秋田と沖縄を除く都道府県で慣例となっている。地場の有力企業では安定した人材確保策として機能している半面、立地して日が浅い企業にとっては学校との信頼関係構築が障壁になるとの指摘もあり、検討の行方が注目される。<br>
<br>
<h3>地域の担い手に重要な存在</h3>
<br>
　高卒者に占める就職者の比率は約３０年前の４０％弱に対し、現在は１８％弱と減少している。とはいえ、普通高校、職業高校問わず一定数存在する就職者は「地域経済の担い手として重要な存在」（内閣府規制改革推進室）と政府は認識する。<br>
<br>
　１人１社制は高校の進路指導の一環として、生徒がすぐに安定した仕事を得られる意味で機能してきた。しかし、いわゆる規制ではないものの「暗黙のルール」として弊害があるとの指摘もある。規制改革推進会議では地域の実情などに応じ、存続を含めて、より多様な選択肢を持たせる方向で検討することになりそうだ。<br>
<br>
　８日に開かれた同会議の保育・雇用ワーキング・グループ（安念潤司座長＝中央大学大学院教授）では、全体の意見交換に先立ち、この問題に詳しい労働政策研究・研修機構の堀有喜衣主任研究員が現状を報告した。<br>
<br>
<h3>大卒より内定辞退少ない　</h3>
<br>
　堀氏は１人１社制が続く背景として、高校側には企業との信頼関係維持や生徒の就職活動の負担軽減といった配慮があると指摘。企業側にとっては大卒採用と比べて内定辞退のリスクが小さく、採用関連費用も抑えられるなど、確実・効率的な制度として評価されていると分析する。<br>
<br>
　意見交換では、大手流通業などから「地方に進出して間もない店舗の場合、地元の中小企業のような採用実績がなく、推薦を受けにくい」など、制度のデメリットを指摘する声が上がった。一方、高校側からは「新規企業への警戒感や生徒の離職の懸念があり、現行の１人１社制を残したい」との意見も出た。<br>
<br>
<h3>撤廃で中小企業への応募減も　</h3>
<br>
　１人１社制を撤廃した場合、知名度の高いＢツーＣ企業や大手企業への応募が増え、ＢツーＢ企業や中小企業への応募が減るとの見方もある。大都市部の企業への就職で、地方の若年労働力が流出する懸念も根強い。<br>
<br>
　こうした事情も踏まえつつ、内閣府は、生徒がより主体性をもって職業を選べるようにする観点で検討を進める方針。学校側には就職を担当する教員への研修機会の確保、企業側には高卒者が働きやすい環境整備や情報提供方法の改善などを促す構えだ。今後、厚生労働省や文部科学省などの関係省庁での検討を注視し、調整を進めていく。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産学連携で成功してきた化学研究たちの舞台裏</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17686</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　工学などの役に立つ技術を志向する実用研究が岐路にある。国は産学連携の大型化や組織化を推進する。大学などが技術を開発してからユーザーを探すのではなく、産業界と技術課題を整理してから技術を戦略的に開発していくことで成功率を上げる。技術マーケティングの機能強化が求められている。化学では産学連携で成功してきた研究者が少なくない。その研究姿勢から連携のあり方を探る。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>かつては“悪”</h3>
<br>
　「企業との研究は“悪”だといわれていた時期があった。そのため産学連携について公では話していなかった」と名古屋大学の岡本佳男特別招聘（しょうへい）教授は１９７０—８０年代を振り返る。岡本教授はダイセルと、右手と左手のような鏡像異性体（キラル分子）を分ける技術を開発した。この技術はキラル分子の純度を測るために欠かせない技術になった。ダイセルはキラル分離カラムの市場を独占。東京大学の野崎京子教授は「有機合成の研究室には必ずキラルカラムがある。化学研究の必需品」と説明する。<br>
<br>
　キラルカラムを使ったキラル分子の合成研究からいくつもノーベル賞や受賞候補とされる研究が生まれた。野崎教授は「合成研究は分離技術があるから成立している。なぜ合成研究より先に評価されていないのか不思議なくらい」と評価する。<br>
<br>
　岡本教授とダイセルの連携は完全な分業型といえる。大学の役割はキラル分離用の高分子を作るまでに留め、企業の製品化には口を出さない。岡本教授は「技術を売るのは難しい。ビジネスの邪魔にならないように事業には注文を付けなかった」と振り返る。<br>
<br>
　ダイセルだけでなく製薬会社などのキラル分離カラムのユーザーとも研究したが目的は聞かなかった。「製品開発は大学とは桁違いの資金が必要。ビジネスは企業に任せて触れないからこそ、基礎研究では自由に情報交換ができた」という。古きよき日本式の連携で成功した。知財契約などは曖昧だが、ダイセルは岡本教授を継続的に支援してきた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD3HdaL_5cdeb54110d9b.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">名古屋大学　特別招聘教授　岡本佳男氏</div>
<br>
　大学の研究が実用化される場合、産と学で分業することが多かった。ただうまくいった例は少ない。大学研究者が自身の好奇心に任せて新しい技術を開発し、特許にしてからユーザーを探す例が多い。<br>
<br>
<h3>課題追求・純粋研究を両立</h3>
<br>
　中部大学分子性触媒研究センターの山本尚センター長・教授は「技術を開発して後から用途を考えるアプローチはうまくいかない」と指摘する。山本教授はルイス酸触媒の反応体系を確立した。医薬品や化成品など幅広い化学プロセスに用いられている。<br>
<br>
　山本教授は課題追求型の研究と純粋研究の双方で成功した研究者だ。課題追求型は初めに技術課題を整理し、解決法を定めてから必要な技術を研究する。民間企業の課題に限らず、人類の存続に関わる国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）などもテーマになる。課題を解くためには化学に限らず「生物や物理などの幅広い知見が必要になる。すり合わせも求められるため日本の強みが生きる」と説明する。<br>
<br>
　対して純粋研究は研究者の好奇心や自由な発想で進められる。純粋研究は何を研究するかが最も難しい。「研究テーマを考えることに１０年かけてもいい。解決にはさらに１０年かける意義がある」という。基礎研究は問題を解くことだけでなく、問題を作ることが重要だ。「絶海の孤島に灯台を建てるような仕事だ。光が当たれば、そこが漁場になり、研究者が参入してくる」と説明する。<br>
<br>
　課題追求型でも純粋研究でもない中途半端な研究は技術移転などの効率を下げる。山本教授は製薬や化学、自動車などのコンサルティングで民間企業とのつながりを築いてきた。現在も８社のコンサルを務める。コンサルは「企業の技術者が現場で何を考えているか勉強になる」という。<br>
<br>
　例えば製薬会社のコンサルでは原薬合成や製剤化のプロセスにどんな問題があるか情報が集まる。触媒研究には単純に純度や収率を競うだけでなく、プロセス条件に適した触媒という切り口が見つかる。自動車メーカーのコンサルは２０年間務めた。自動車メーカーは化学会社を呼んで課題を与えて技術開発を競わせる。塗料や樹脂、冷媒などさまざまな材料がコンペになった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphH1CsP_5cdeb55ed5d2a.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中部大学分子性触媒研究センター長・教授　山本尚氏</div>
<br>
　「試行錯誤の上澄みを聞けた。私は最も民間のニーズを聞いてきた化学研究者だと思う。これが研究を支えてきた」と振り返る。<br>
<br>
　岡本教授のキラル高分子、山本教授のルイス酸触媒は、いずれも本人の好奇心が発端だ。優れた技術や知見をもつ研究者には民間の課題が集まる。現在の産学連携の組織化は、現場課題と大学研究者を結び付ける役割がある。学術界の先人が見つけた未解決問題に挑む研究も意義はあるが、産業界の課題を解きながら未解決問題を探し、その先鞭（せんべん）をつけることにも意義がある。<br>
<br>
<h3>国際連携　戦略的に推進を</h3>
<br>
　現場には基本原理まで立ち返らないと現象を理解できない課題が残っている。民間の技術者は目標性能に追われて原理解明まで注力できないこともあり課題には困らない。大学と企業が組織的に連携すると課題追求型研究や純粋研究に新しい視点が導入される。<br>
<br>
　物質・材料研究機構の橋本和仁理事長はこの組織連携を業界単位に広げる。業界の共通課題になる基礎研究や研究手法の開発を複数の企業と物材機構が連携して進める。さらに橋本理事長は「国際的に日本への期待が増している」と指摘する。中国の急伸で欧州や米国の研究者はアジアでは日本よりも中国を相手にしていた。<br>
<br>
　ただ中国が大国として振る舞うようになると、先進国は大国に振り回されないようにパートナーシップを組んでいく必要がある。「ここ１—２年で認識が大きく変わった。日本は国際連携を戦略的に進める好機にある」という。橋本理事長自身も東大で光触媒の産学連携を成功させてきた。<br>
<br>
　工学系の研究者にとって海外を含めて連携の幅が広がっている。組織連携で現場の課題を収集したり、分業して信頼できる企業に実用化を任せたりと選択肢は増えている。産業競争力につなげることが期待される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpX6oQzf_5cdeb5769bad5.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">物質・材料研究機構理事長　橋本和仁氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NECや三菱商事などが入居、SDGsを象徴するビルの正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17688</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福島県会津若松市は持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を象徴するビルを開業した。ビルに誘致した情報通信技術（ＩＣＴ）企業が市民と連携してイノベーションを起こし、地域課題を解決する。ＳＤＧｓが掲げる技術革新や地方創生への取り組みだ。また、ビルは電気全量を再生可能エネルギーで賄い、建材に多くの木材を利用してＳＤＧｓのエネルギーや森林保全にも貢献する。<br>
<br>
　<h3>技術革新　「データ解析産業」を集積</h3>
<br>
　会津若松市のシンボルである鶴ヶ城が正面に見える道路沿いに、市が建設したＩＣＴオフィスビル「ＡｉＣＴ（アイクト）」が完成した。４階建てで５００人が勤務できる。４月２２日の開業時点で日本マイクロソフト、ＮＥＣ、三菱商事など１７社が入居予定。地方都市で国内大手、外資、地元企業が同居する研究・開発拠点は珍しい。<br>
<br>
　市は収集したデータから“価値ある情報”を導きだす「データ解析産業」を集積化する。市が実証の場も提供するため、進出企業は実社会で技術を試して完成度を高められる。市は企業の最先端技術を活用して農業、観光、医療・福祉などが抱える地域課題を解決する相乗効果を狙う。<br>
<br>
　入居企業で最大となる２５０人の進出を計画するアクセンチュアの江川昌史社長は「旧態依然としたモデルとは違う」と強調する。かつて地方都市は安価な労働力を武器に工場を誘致してきたが、工場は労働コストの低い新興国へ移転し、地方は疲弊してきた。<br>
<br>
　データ解析のような付加価値の高い仕事は本来、東京本社で担うが「優秀な人材の獲得が難しい」（江川社長）と、地方進出を決めた。市にとっても高付加価値産業の創出は人材流出の歯止めとなる。地域課題と結びついたビジネスなら企業の撤退リスクも減る。<br>
<br>
　現地で指揮をとる同社イノベーションセンター福島の中村彰二朗センター長は「ＩＣＴによる自動運転や予防医療の開発には実証フィールドが必要。地方は課題に直面しており、都会よりも真剣に実証に取り組んでくれる」と期待する。<br>
<br>
　他の入居企業にとっても会津若松は技術・サービスの開発の場であり、市場でもある。ＴＩＳの開発テーマは、低コストなキャッシュレス決済システムだ。既存のキャッシュレス決済の恩恵を受けられない地域の商店でも導入可能にする。ＳＡＰジャパンは会津地域の中小製造業がデータ連携できるシステムを構築する。地域版「インダストリー４・０」だ。中小企業のＩＣＴ化は遅れており、効率化の余地が大きい。<br>
<br>
　中小企業庁の前田泰宏次長は「新ビルには大企業、中小企業、ベンチャー企業がフラットに集まり、イノベーションが起きそうだ。いろいろな試みができる。最先端技術の実証を展開してほしい」とエールを送る。<br>
<br>
　ＳＤＧｓは目標９でイノベーションの推進を掲げる。地方創生は目標１１（持続可能な都市）、企業、自治体、市民の連携は目標１７（パートナーシップ）に当てはまる。会津若松市のＩＣＴ企業誘致はＳＤＧｓを実践する取り組みだ。<br>
<br>
<h3>環境配慮　再生エネ・木材利用で貢献</h3>
<br>
　新ビル自体もＳＤＧｓを“体現”している。入居企業が使う電気全量は、再生エネで発電した電気を購入して賄う。米アップル、米マイクロソフトなど世界的なＩＣＴ企業は再生エネ利用を標準としており、新ビルは世界仕様だ。再生エネ活用はＳＤＧｓの目標７（エネルギー）や目標１３（気候変動対策）に貢献する。<br>
<br>
　外壁や内装には木材をふんだんに使った。ビル背面を覆うように垂直に立ち並ぶ木材も印象的だ。建物を支えるほどの強度がある直交集成板（ＣＬＴ）を多く採用している。新ビルでＣＬＴの耐久性を証明し、木材利用の拡大に寄与。森林の適切な管理につなげて目標１５（森林保全）にも貢献する。<br>
<br>
　会津若松市は東日本大震災による直接的な被害はなかったが、風評被害に見舞われた。地域経済を支えていた半導体工場の縮小もあり、地方創生をＩＣＴ産業に託した。“ＳＤＧｓビル”の開業で地方創生が始動する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpu7UF3y_5cdeba6f25a7c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ビルの内装に木材を多く使用している</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝が「ローカル５G」で狙う市場とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17689</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝は２０２０年度にもローカル５Ｇ（用語参照）を利用したスマート工場サービス事業に乗り出す。１—２年かけて自社工場で実証実験を重ね、実用化を目指す。高速、低遅延、多数同時接続という次世代通信の特徴を生かし、顧客の工場ごとに最適化したＩｏＴ（モノのインターネット）システムを構築する。オフィスビル向けサービスも検討する。<br>
<br>
　東芝は府中事業所（東京都府中市）などで５Ｇ基地局や端末を設置し、各種実証を通じてスマート工場サービスを開発する。製造設備や作業員の付けるウエアラブルデバイス、荷役車両などを無線でつなぎ、データ収集・分析を行う。モノづくりの高度化に向けてノウハウ蓄積を図る。<br>
<br>
　５Ｇは速度などの性能調整幅が大きい。高速・大容量や低遅延、多接続を特徴とし、利用者のニーズに応じて低遅延など一つの性能に特化した通信設定も可能。ローカル５Ｇは重要インフラの機密情報を自社の通信網内にとどめられる点も製造業のセキュリティー需要に合致する。<br>
<br>
　一方、主に割り当てられる２８ギガヘルツ帯の場合は障害物に弱く、設備が並ぶ工場内では通信の途絶が頻発する可能性がある。東芝は自社での実証でローカル５Ｇ利用における課題などを抽出し、スマート工場サービスの実用化を目指す。ローカル５Ｇ利用のサービスは、パナソニックやソニー、富士通、ＮＥＣなども興味を示している。<br>
<br>
　５Ｇの効果的な活用法をめぐり、今後は業種の垣根を越えたサービス開発競争も激しくなりそうだ。<br>
<br>
【用語】ローカル５Ｇ＝特定の地域と自営用途に限って携帯電話事業者以外の事業者にも第５世代通信（５Ｇ）の周波数が開放される。総務省は１９年秋にも２８ギガヘルツ帯を中心に事業者へ割り当てる方針。工場やビル以外にも競技場や空港、農地、病院などでのローカル利用を想定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>光をほぼ100％吸収する「究極の暗黒シート」の使い道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17694</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　当たった光をほぼ１００％吸収する「究極の暗黒シート」を産業技術総合研究所などのチームが開発した。カメラや映像機器など幅広い応用が期待できるという。論文は１６日までに英王立化学会の専門誌に掲載された。<br>
<br>
　光を完全に吸収する素材を作るのは難しく、通常の塗装などの吸収率は９７％程度。産総研はカーボンナノチューブを使った素材で吸収率９９・９％を実現していたが、耐久性などの面で実用化は難しかった。<br>
<br>
　開発したのは、産総研応用放射計測研究グループの雨宮邦招グループ長と、量子科学技術研究開発機構高崎量子応用研究所の越川博主任研究員らのチーム。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トイ・ストーリー」を生んだスティーブ・ジョブズの一本の電話</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17693</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>スティーブ・ジョブズが自腹で赤字を補てんしていた初期のピクサー</h3>
<br>
　7月12日に全国ロードショーが予定されている新作アニメーション映画『トイ・ストーリー４』。絶大なシリーズ人気を考えると、大ヒットはほぼ間違いないと言っていいだろう。<br>
<br>
　同シリーズの配給は、言わずと知れたディズニー。制作を手がけるのはピクサー（ピクサー・アニメーション・スタジオ）だ。現在、ピクサーはディズニー傘下にあり、『トイ・ストーリー』『カーズ』『モンスターズ・インク』『ファインディング・ニモ』といったピクサー制作の作品は「ディズニー／ピクサー映画」のように紹介されることが多い。<br>
<br>
　しかしピクサーは、2006年にディズニーに買収されるまでは、独立資本の会社だった（ディズニーと共同制作は行っていた）。元はジョージ・ルーカス監督の作品を手がけるルーカスフィルムズのコンピュータ・アニメーション部門だったが、1986年に独立。その際、アップルを離れNeXTを立ち上げたばかりのスティーブ・ジョブズが買収し、オーナーとなっている。<br>
<br>
　ところが、『PIXAR ＜ピクサー＞』（文響社）を読む限り、1995年11月に同社初の長編アニメーション映画『トイ・ストーリー』が大ヒットする直前までのピクサーは、とても「まともな会社」とは言い難かった——主に悪い意味で。企業の体をなしていなかったと言っていいかもしれない。<br>
<br>
　事業計画はなく、ジョブズをはじめ、社内の誰もこの会社をどう発展させればいいのか、何のアイデアもなかったそうだ。資金繰りは「何とかまかなっている」状態。たまに不足する。そんな時はどうするのか——。驚くなかれ、答えは「ジョブズに泣きつく」である。<br>
<br>
　スティーブ・ジョブズは、ほとんど直接は経営にタッチしておらず、普段は会社にいなかった。ピクサーの経営陣は毎月、ジョブズのところへ行き、資金の不足を訴える。すると、不足する金額分の小切手をその場で切ってくれるというのだ。<br>
<br>
　『トイ・ストーリー』の制作費は、契約に基づき、すべてディズニーが出すことになっていた。だが、その契約は著しく不平等なものだったという。映画からの収益のピクサーの取り分はわずか10％ほど。しかも、長編の新作映画を３本（続編は含まれない）制作するまでは、ディズニー以外の仕事ができない。アニメ映画の制作には４年はかかるので、12年も契約に縛られることになる。<br>
<br>
　そんな、にっちもさっちもいかない状況から同社を救ったのが『PIXAR ＜ピクサー＞』の著者、ローレンス・レビー氏だ。<br>
<br>
　シリコンバレーでEFI（エレクトロニクス・フォー・イメージング）という会社の副会長兼最高財務責任者をしていたレビー氏は、ジョブズに請われ、1995年2月にエグゼクティブ・バイスプレジデント兼最高財務責任者（CFO）の肩書きでピクサーに参画。<br>
<br>
　『PIXAR ＜ピクサー＞』は、レビー氏の入社後、『トイ・ストーリー』を爆発的にヒットさせると同時に、空前規模のIPO（新規株式公開）を実現、ディズニーとの平等な再契約にこぎつけるまでの経緯を中心に描かれたノンフィクションである。<br>
<br>
<h3>「ピクサーの魔法」を守るために経営の立て直しに奮闘した元CFO</h3>
<br>
　もしも、1994年11月にスティーブ・ジョブズがレビー氏に電話をかけなかったら、『トイ・ストーリー４』は企画すらされなかったかもしれない。『トイ・ストーリー３』も、果たしてピクサーの名のもとで作られたかどうか。「ピクサーの魔法」がかからず、よくある「凡庸な続編」に終わっていた可能性がある。<br>
<br>
　レビー氏は入社前に、完成前の『トイ・ストーリー』の10分間の映像を見せられ、衝撃を受けた。その時の様子を、こんなふうに描写している。<br>
「たしかに10分間、私はほかのどこかに飛んでいた。アンディの部屋だ。おもちゃが生きている世界だ。おもちゃが感情を持ち、問題を抱えている世界だ。こんなものが作れるなんて、このビルには魔法使いがいるに違いない」<br>
<br>
　おそらく、この時にレビー氏の胸を貫いた、えも言われぬ感情が、その後の同氏の行動を突き動かすマグマのような情熱になっていったのではないか。世界中の子どもたちに先がけて「ピクサーの魔法」にかかった一人がレビー氏だったのだ。<br>
<br>
　「魔法使い」たるピクサーの技術者やクリエーターたちが、その巨大な才能を発揮し、制作を続けられるためにレビー氏は、経営立て直しのための４本柱からなるロードマップを描く。４本柱とは「収益からのピクサーの取り分を50％以上にする」「株式を公開して資金を調達する」「会社の規模を拡大し、制作頻度を上げる」「ピクサーをブランド化する」である。<br>
<br>
　この中で最初に注力したのが２番目の「株式公開」であり、先に書いたように『トイ・ストーリー』公開とほぼ同時に実現する。それまでのレビー氏の奮闘ぶりは、ピクサー作品さながらの手に汗握るストーリーとして『PIXAR ＜ピクサー＞』に描かれている。<br>
<br>
　しかも、その過程では、プライドが高く、こだわりの強いスティーブ・ジョブズをうまく操縦しなくてはならない。レビー氏は日和見にならずにジョブズを説得し、時になだめすかしながら、やる気にさせていった。その知名度をうまく使ったりもしている。また、レビー氏の入社当時、ピクサー社内にジョブズへの反発も小さくなかったという。それも、レビー氏がパイプ役となることで、解消されていった。<br>
<br>
　注目すべきは、同書を読むかぎり、レビー氏もジョブズも、作品制作には、ほとんど口を出していないことだ。作品の内容や表現に関しては、コンピュータ科学者だった共同創業者のエド・キャットムル氏をはじめとする優秀な社員たちに任せ、彼らはそれを支えるための体制や環境づくりに徹していたようなのだ。<br>
<br>
　レビー氏は、自社の最大の強みである「魔法」を尊重し、それを壊さないようにしながら、交渉の「武器」にしたりもしている。例えば、IPOにあたり投資銀行と交渉する際などに、必ず制作中の作品を見せ、制作現場を見学させる。ほとんどの人は衝撃を受け、ピクサーのポテンシャルを信じることになる。<br>
<br>
　こんなに興味深いストーリーが背後にあることを知れば、『トイ・ストーリー４』の公開劇場に足を運ばざるを得ない。7月12日を楽しみに待ちたい。<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfauIEO_5cdfcfdc963a3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『PIXAR ＜ピクサー＞』<br>
 -世界一のアニメーション企業の今まで語られなかったお金の話<br>
ローレンス・レビー 著<br>
井口 耕二 訳<br>
文響社<br>
320p　1,850円（税別）</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下請けは「短納期」の要求を毅然と断れるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　　4月に働き方改革関連法が施行され、長時間労働是正に向けた取り組みが動きだした。しかし、このテーマで筆者がセミナーを行うと、大抵、下請の中小企業から「単独で生産性向上や業務効率化を進めても、労働時間削減には限界がある。取引先（主に大企業）から発注があれば、残業してでも対応せざるを得ない」という悩みが聞かれる。<br>
<br>
　実際、3月に経済産業省・中小企業庁が公表した「長時間労働に繋がる商慣行に関するWEB調査」によると、直近1年間で、中小企業の6割で短納期受注が発生している。<br>
<br>
　その発生要因として、約8割の企業が「取引先からの要望への対応」を挙げており、自社の強みとして短納期を実施している企業は2割に満たない。<br>
<br>
　さらに、短納期受注により、7割近い企業が「従業員の平均残業時間が増加する」と回答している。大企業の働き方改革が、日本にある企業の99％以上を占める中小企業へのしわ寄せによって実現するのでは、取り組みの裾野が広がらなくて当然であろう。<br>
<br>
　しかも、残業の上限規制は、大企業の方が1年早く施行となっているため、中小企業が法律を理由に断るのも難しい。<br>
<br>
　この取引関係の適正化をどう進めるか。残念ながら特効薬は見つからない。ただ、発注側は想像力を働かせてほしい。下請を「都合のいい存在」として扱い続けていては、その下請が疲弊しきってしまう。待っている未来は共倒れである。<br>
<br>
　一方、下請側は、無理な要求には毅然（きぜん）と対応したい。それが難しければ、せめて発注者に自社の事情を知ってもらうよう、面談や事業所訪問、勉強会開催などを継続的に行う。<br>
<br>
　そして、ともにもうかる仕組みづくりに向けて知恵を出し合う。「ビジネスチャンスを失うのでは」という懸念もあるかもしれないが、むしろその分、付加価値を上げられないか検討してみる。このように、働き方改革を、取引先とのパートナーシップを見直す機会と位置づけたい。<br>
<br>
　なお4月より、労働時間等設定改善法において、長時間労働につながる短納期発注や発注内容の頻繁な変更を行わないよう配慮することが事業主の努力義務となった。下請法や独占禁止法違反への厳正な対処と併せ、下請企業が声を上げやすい雰囲気の醸成を望む。<br>
（文＝高橋美紀＜中小企業診断士＞）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月14日</p>
<br>
<br>
<h2>経産省が金型管理に“目安”策定</h2>
<br>
　経済産業省は、金型などをめぐる下請け企業と発注企業の取引適正化に向け、型の廃棄や返却、保管期間など型管理の目安を策定する。今夏までに産学官の有識者協議会を発足し、議論を進める。自動車や素形材など型を使う業界の多くは型の所有や保管期間があいまいで、下請け企業から発注企業への“休眠型”の返却・廃棄が進まず、下請け企業は管理費用が負担になっている。型管理の目安を示し、各業界による自発的な改善を促す。<br>
<br>
　協議会では主に型の返却や廃棄の手順、量産終了となった型の保管期間の目安などについて議論する見通し。目安の策定時期は今後詰める。各業界・企業が目安を参考に、型管理の適正化に向けた取り組みを円滑に進められるようにする。<br>
<br>
　型管理をめぐっては、下請け企業が発注側の要請に基づき、長期間にわたって型を保管することが多い。下請け企業が管理費用を全額負担するケースも大半を占め、経営の圧迫要因の一つになっている。<br>
<br>
　このため経産省は２０１６年９月に下請取引適正化に関する政策「未来志向型の取引慣行に向けて（世耕プラン）」を策定。１７年７月に型管理の適正化に向けたアクションプラン（行動計画）を公表した。不要な型の廃棄の促進や管理費負担、保管期間を１９年度末までに取引間で協議・合意すべきだと示した。<br>
<br>
　ただ、経産省の調査によると、型の返却・廃棄について「概ねできた」と回答した受注側企業の回答は１８年度が約２割、発注側は約４割で共に前年度比で横ばいだった。先進的な取り組みを実施する企業がある一方、未実施の企業が多く、進捗（しんちょく）にはバラつきがある。<br>
<br>
　経産省はこうした現状を踏まえて目安を策定し、下請け企業と発注側が取引適正化に向けた協議を進めやすい環境を整備する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月17日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 08:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「1台の開発費は今までの倍」 電動車販売が自動車メーカーの収益圧迫</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17700</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車メーカー７社の２０２０年３月期連結決算は、円高や研究開発費増が逆風となる。またガソリン車よりコスト高である電動車の販売増が収益を押し下げるケースも目立ってきた。ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）対応に十分な研究開発投資を継続するには収益力の強化が欠かせない。過度な値引きをしない販売の質向上とともに、原価低減など地道な取り組みの重要度も増している。<br>
<br>
　２０年３月期の７社の想定為替レートは三菱自動車が１９年３月期実績比２円円高の１ドル＝１０９円、残りの６社は同１円円高の１１０円に設定した。<br>
<br>
　トヨタ自動車は全体の為替影響が営業損益で１７００億円の悪化要因になる見込み。新興国通貨安も懸念材料でスズキはインドルピー安が２６億円の減益要因になるとみている。<br>
<br>
　またＣＡＳＥ対応のための研究開発費の増加が各社の利益を圧迫する。ＣＡＳＥ時代には自動車のプラットフォーム（車台）を基本部分から作り替える必要があり、「１台の開発費は今までの倍ぐらいになる」と三菱自の益子修会長は説明する。<br>
<br>
　トヨタの研究開発費は過去最高の１兆１０００億円（前期比４・９％増）を計画。ＣＡＳＥなど先進分野は「今は４割程度だが、中期的に５割を充てる」（小林耕士副社長）とした。日産自動車はリストラモードを鮮明にしたが、「新商品とＣＡＳＥ関連投資は増加させる」（西川広人社長）とし前期比５・１％増の５５００億円を計画する。<br>
<br>
　一方、電動車の販売増が収益性低下につながる構造が浮き彫りになってきた。スバルはハイブリッド車（ＨＶ）の好調が、１９年３月期の営業損益の減益要因になった。<br>
<br>
　エンジンに加えモーター、インバーター、電池を積み車両コストが高い一方で、「（ガソリン車と比べた）コストの上乗せ分のすべてを商品価格に反映するのは難しい」（岡田稔明最高財務責任者〈ＣＦＯ〉）のが実情で利幅が小さい。部材のコスト低減と合わせて、「どのようにして顧客に電動車の価格価値を認めてもらうかは業界共通課題」（同）と指摘した。<br>
<br>
　逆風も多い中で、各社は原価低減に力を入れる。ホンダは関連の取り組みで１５２０億円の営業損益の押し上げを狙う。１０００億円超えは２年連続だ。１１００億円の増益効果を目指すトヨタは「サプライヤーと一緒に競争力を高める」（白柳正義執行役員）と強調した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHBZ2sx_5ce09db4011b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzHA7ns_5ce09da204a28.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 08:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生100年時代」 生保じゃなく損保各社がサービス競う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本は世界指折りの長寿国だ。１００歳以上の高齢者が増えており、「人生１００年時代」を迎える中、損害保険各社はこうした状況を商機と見て、さまざまな趣向を凝らし、高齢化社会を支える保険商品の販売を強化している。<br>
<br>
　長寿命化に伴い患者の急増が見込まれるのが「認知症」。２０２５年は認知症患者が現在に比べ約１・５倍増えた約７００万人になる試算もある。国民の６５歳以上の５人に１人が認知症になる計算だ。<br>
<br>
　認知機能の低下が原因で起こりうるのが自動車事故。そのため損保各社はいずれも、誰もが安全に長く運転できる社会の実現に向け、高機能なドライブレコーダーや付随サービスを活用し、他社と差別化した安全運転支援に取り組む。<br>
<br>
　三井住友海上火災保険、あいおいニッセイ同和損害保険の両社は、高速道路のインターで逆走の可能性を検知した場合に注意喚起するサービスを提供。また高齢者の多くが限られた生活圏で暮らしている状況を踏まえ、事前に設定した指定区域外に出ると運転者に通知し、不慣れな土地での交通事故を防ぐサービスも実施。<br>
<br>
　東京海上日動火災保険はいち早くドラレコを活用した自動車保険の特約を提供した。３月末で２２万件の契約件数があり、２輪車や原付き以外に対象範囲を広げている。強みは事故発生時の迅速な対応。事故の衝撃で運転者の意識がない場合でも、提携先の救急応対担当者が最寄りの救急に連絡する。<br>
<br>
　損保ジャパン日本興亜は１月に、ＷＥＢ上で自分の認知機能を確認できるコンテンツを提供。視覚機能を鍛えるサービスとセットで運転寿命の延伸につなげる狙いだ。綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）の駆けつけサービスは、交通事故の示談交渉に不安を抱く高齢者や女性に人気という。<br>
<br>
　認知症患者が線路に立ち入り、電車が遅延するなどの事態になれば、経済的な損失が大きい。神戸市はこうした事案が起きないよう認知症に優しいまちづくりを始めている。運用を支援しているのは三井住友海上火災保険だ。<br>
<br>
　認知症患者が起こした事故で問題になるのが責任能力の有無。本人に賠償責任が認められなくても、配偶者ら監督義務者に対して多額の賠償請求が行われるケースもある。事故の被害者も責任能力の有無を争う長期にわたる裁判で心身を疲弊しやすい。<br>
<br>
　こうした中、神戸市が認知症患者らが安心して暮らせるまちづくりを目指し取り組みを始めた。同市が進める「神戸モデル」は、認知症の診断助成制度と事故救済制度を組み合わせ、必要な財源約３億円を市民が負担する全国初の取り組みだ。<br>
<br>
　先行して診断助成制度を開始。４月に認知症患者が起こした事故の被害者を救済する制度がスタートした。「被害者と認知症患者の家族、両者を救済する視点が重要」（神戸市の担当者）とした。<br>
<br>
　神戸市民同士で死亡事故が起きた場合には責任能力の有無にかかわらず最高３０００万円の給付金を被害者側に支給。賠償責任能力が認められれば、加害者側にも最大２億円の保険金を支給する。「被害者は泣き寝入りの事実だけが残りやすい。同時に両者にセーフティーネットがあることが特徴だ」（三井住友海上火災保険）。<br>
<br>
　個人賠償責任保険に似ているが、同保険は責任が認められて初めて補償対象になる点が異なるという。自治体と損保会社が連携して進める「神戸モデル」は、今後、認知症患者に優しい新たなまちづくりのモデルになる可能性がある。<br>
<br>
<h3>「介護保険」離職を防ぐか</h3>
<br>
　平均寿命の伸びに関係するのが親の介護問題。急増が見込まれる認知症などで親が要介護状態になる可能性は誰にでも起こりうる。<br>
<br>
　介護リスクを抱える中心は企業の中核を担う３０代後半から５０代前半の人材。介護離職が増加すれば、企業側にも損失がある。そのため注目されているのが、仕事と介護の両立を経済的に支援する親介護補償の保険だ。<br>
<br>
　親介護の保険は、企業の従業員向けの団体保険が主流。損保ジャパン日本興亜は被保険者となる従業員の親らが要介護状態になれば補償対象にする。公的介護保険制度の給付対象外の諸費用や限度額を超える自己負担分をカバー。同社は介護事業を手がけており、見守りや住宅改修でも提携事業者を利用すれば、料金を直接事業者に支払うため、「自己負担が発生しない」。<br>
<br>
　三井住友海上火災保険やあいおいニッセイ同和損害保険は、介護休業時の給与補償が特徴だ。「先が見えない介護でも離職せず働ける」という。<br>
<br>
　団体保険がメーンの商品だが、個人向けもある。東京海上日動火災保険は五つの生活習慣病で就業不能に陥るリスクを補償する保険に、仕事と介護の両立支援を特約として用意。保険対象者の親や配偶者の親が要介護状態になると一時金を支給する。<br>
<br>
　厚生労働省は２０２５年に認知症患者が７００万人になると試算する。介護の平均期間は約１０年で、費用総額が１０００万円を超えることも珍しくない。今後、経済的な負担を軽減し、仕事と介護を無理なく両立できる親介護保険の存在がますます注目されそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFgRaAq_5ce0fdec3a9db.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝増重直樹）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 15:38:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>物流大手は全社が増収に、荷動き堅調で料金適正化進む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17704</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　物流大手９社の２０１９年３月期連結決算が１５日出そろい、相次ぐ自然災害に見舞われたものの、国内外の堅調な荷動きを背景に、全社が増収だった。国際貨物は航空便を中心に好調。宅配は人手不足を背景に労務費や外部委託費の上昇した一方、荷主の理解を得て料金適正化も進んだ。各社の業績は前期に比べて大幅に改善し、全９社が経常・当期増益を達成した。<br>
<br>
　利用運送（フォワーディング）事業は、年明け以降に減速したものの、自動車部品や電子部品、製造装置など航空貨物が好調。航空輸出の売上高は、日本通運が前期比２３・９％増、近鉄エクスプレスが同９・３％増。日通は西日本豪雨による長期運休で、鉄道貨物の取り扱い個数が前期比１１・５％減った。<br>
<br>
　企業から物流業務を受託するサードパーティロジスティクス（３ＰＬ）事業では、作業コストの上昇や自然災害の影響があった。日立物流は、料金改定や提携する佐川急便との協創による新規案件の獲得、生産性改善効果により、国内で前期比２％の増益となった。<br>
<br>
　宅配便事業は、電子商取引（ＥＣ）の成長による荷物量拡大は継続。ヤマトホールディングス（ＨＤ）の大口顧客との契約見直しや引受量制限で、市場全体に単価改定が波及した。ＳＧＨＤは取扱量が前期比２・２％増で単価も同１１・５％上がった。<br>
<br>
　日本郵便は取扱量を同７・６％伸ばした。ヤマトＨＤは「大口も出荷個数が少なかった」（芝崎健一副社長）と取扱量を同５・１％減らした一方、単価は同１４・１％上がって収益を押し上げた。<br>
<br>
　２０年３月期は「航空貨物が足元で弱くなっている」（日通の増田貴取締役）ように景気減速が懸念されるが、おおむね堅調に推移すると見る。各社の連結業績は、子会社の異動と為替影響を織り込んだ日立物流と、機工事業で仕事量の減少を見込む山九を除き、増収の見通し。日通は同一労働同一賃金導入など「社員制度改革」をスタートさせるため、減益を想定している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN4Bik0_5ce10d751d258.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 19 May 2019 16:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>《＃1》デジタル広告、あなたもやらなきゃもったいない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17673</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　僕は東京都渋谷区東という町に住んでいます。町の周辺はちょうど渋谷駅から代官山にかけて再開発の真っ只中で、「いつの間に？」というかんじで、路面に新しいお店ができていたりします。この、いつの間に？というのは、お店にとってはチャンスロスですよね。お店のすぐ近くに住む見込み客に、このままずっと気づいてもらえないなんて。で、それ解消できると思うんです。デジタル広告で。でもなぜか、ほとんど誰もやってないんですよね。<br>
<br>
　デジタル広告、平たく言えばWEB広告あるいはインターネット広告の普及によって変わったもの。いろいろありますが、最も大きく変わったのは、広告主の数です。広告といっても本屋さんの店員が手書きで本の解説を棚にペタッと貼ったり、魚屋さんが鯛に３千円の値札を付けるのもPOPと呼ばれる立派な広告ですが、何らかのメディアにお金を払って広告表現を露出し多くの人の目に触れるようにする、狭義の広告主が増えたんですね。<br>
<br>
<h3>成果は予算に比例するとは限りません</h3>
<br>
　広告の花形と言えばTVCMですが、これは大変なお金がかかります。首都圏や全国だとCM素材の制作費と媒体費合わせて１億円以上はかけないとほとんどの人の目に触れないまま終わるでしょう（業界用語で「蒸発して終わり」などと呼ばれる状態）。<br>
<br>
　地方ローカルでも１千万円～数千万円といった費用感です。そして、それだけ予算を投じて必ずそれを超えるだけの収益は見込めるのか？というと、そうとは限りません。広告にお金をかけすぎて倒産する企業も少なくはありません。地域に根ざした英会話学校とか弁護士事務所などは電車の車内広告などをよく利用するようですね。交通広告、OOH（Out of home）と呼ばれるいわゆる看板や、新聞、チラシなどにしても、小さな会社にとっては大きな投資で、それに見合う収益があるかはなかなか見えないものです。<br>
<br>
　つまり、広告というのは参入障壁が高かったんです。<br>
<br>
　それを打ち壊したのがデジタル広告です。なにしろ、個人でも世界に向けて広告が打てるのですから。<br>
<br>
<h3>伝えたい人に限って発信できるという強み</h3>
<br>
　インターネットというと、「世界に向けて」といった言葉がよくくっついてきますよね。「あなたの映像を世界が見るのだ」といった。まあ物理的には可能でしょうが、もしあなたの営んでいるお店が、ドバイの富豪にまでお客として来てもらおうとでも思わない限り、世界に向けて広告を発信する意味はありません。むしろ、自分のお店に来てくれそうな、商圏に住んでいる人やその地域の会社に通う人にだけ限って発信できる、そういった柔軟性、ターゲットの限定性がデジタル広告の強みです。<br>
<br>
　想像してほしいのですが、あなたのSNSタイムラインにご近所にお店ができた、あるいは知ったお店がセールをやっている、といった広告が出てきたら、普段見ている広告よりも気になって目をとめませんか？データがあるわけではないですが、大企業がガーッとバラ撒く広告よりも注目度は高くなるように感じます。<br>
<br>
　デジタル広告の強みを活かせれば、個人や個店レベルできっと大きな収益増が見込めるでしょう。<br>
<br>
<h3>いくつかのケーススタディーで具体的に考えてみましょう</h3>
<br>
　僕は大小さまざまな企業や自治体の、TVCMからデジタル広告、店頭まで全ての広告に携わるクリエイティブディレクターです。自分の仕事にデジタルを採り入れたのは日本でもかなり早かった方だと思います。デジタル広告にはいろんな強みがあるものの、大企業と言えどそれを活かしきっているところは非常に少ないです。進化や変化が起き続けていて、理論先行で現場が付いていけないのです。ただ、僕は現場出身のクリエイティブディレクターですから、なんとかかんとかカタチにし、さらに自分流のデジタル広告テクを開発することで、商品やサービスの売上げを急増させることができるようになりました。<br>
<br>
　この連載シリーズでは、自分流のデジタル広告テクを、中小企業、自営業、個店、などが応用するとどうなるか、それを書いてみようと思います。<br>
<br>
<h3>デジタル広告の精度が高い理由</h3>
<br>
　皆さんが普段利用されているSNS、これは「プラットフォーム」と呼ばれます。プラットフォームとは、多くの人が集まる場所を指しますが、集まること自体に大きな意味があります。つまり、集まってそこで会話をすることそのものが、プラットフォーム主催者にさまざまなデータを提供することになるからです。プラットフォームは、そのデータを元に広告を出し分けられるメディアとして価値を高め、基本的にはそこで収益を得ます。たとえばFacebookやInstagramは実名制（Facebookはもともと実際のプロフィールを公開することを参加資格としていて、Instagramもその精神を受け継いでいるという意味です。それがゆえにターゲティング精度も高いです。まあ、最近は当たり前のように匿名でFacebookやる人もいますが・・・）なので誰がどこに勤めていて、どんな趣味嗜好を持っているかまでもわかります。そのプロフィールのデータを元に広告を出し分けられますし、Twitterは会話に出てきたキーワードをデータとして広告を出し分けたりします（この個人データをどこまで使うことが許されるのかという線引きが国際的に揺れていますけども）。<br>
<br>
　SNSは本来、個人に向けて解放されたメディアなので、そこで配信される広告も個人レベルでできるような配慮がされています。操作画面ができる限りやさしくわかりやすくできているということです。ところが実際に利用している広告主のほとんどは大企業、通販企業、IT系。こんなもったいない話もありません。せっかくSNSを使っているのなら、個人業の広告にも使ってみてはどうでしょうか。<br>
<br>
　デジタル広告には「コツ」があります。もし僕流のコツでおやりになれば（たぶんですけど）低予算で成果が得られるのではないかと思っています。<br>
<br>
　明日公開の＃２では、デジタル広告の具体的な運用法をケーキ屋さんを想定して紹介します。もし港区のケーキ屋さんが月5000円の予算でInstagram広告を始めたら？という設定で書きますが、もちろん居酒屋さんでもちょっとやり方を変えれば通用しますし、いろんなお店で応用できると思います。<br>
<br>
　さらにその次は、行政書士や会計士などのいわゆる士業が新規顧客獲得するには、とか、下町ロケット的な工場が元請け客を探してアプローチするには、などの応用編的なものを採り上げてみようと思います。<br>
<br>
　今日から５日連続で配信します。明日以降もどうぞお楽しみに。<br>
<br>
<center>
<b>連載一覧</b><br>
＃１ <a href="https://newswitch.jp/p/17673" target="_blank">デジタル広告、あなたもやらなきゃもったいない</a><br>
５月20日（月）、朝６時公開<br>
＃２ <a href="https://newswitch.jp/p/17675" target="_blank">ケーキ屋さんがデジタル広告を始めるなら【Instagram広告編】</a><br>
５月21日（火）、朝６時公開<br>
＃３ <a href="https://newswitch.jp/p/17676" target="_blank">昨対１５０％を達成する、小霜流デジタル広告のやり方</a><br>
５月22日（水）、朝６時公開<br>
＃４ <a href="https://newswitch.jp/p/17677" target="_blank">士業がデジタル広告で仕事を見つけるには【リスティング／アドネットワーク編】</a><br>
５月23日（木）、朝６時公開<br>
＃５ <a href="https://newswitch.jp/p/17678" target="_blank">町工場がデジタル広告で元請けを探すなら【Facebook広告応用編】</a><br>
５月24日（金）、朝６時公開</center>
<br>
<br>
＜プロフィール＞<br>
こしも・かずや　クリエイティブディレクター、コピーライター。８６年、東京大学法学部卒業、同年コピーライターとして博報堂入社。９８年退社。現在、<a href="http://noproblem.co.jp/" target="_blank">ノープロブレム合同会社、株式会社小霜オフィス</a>代表。「プレイステーション」や「一番搾り」、「ドラゴンクエストＸ」、「ＶＡＩＯ」など多くの広告に携わる。マス・Ｗｅｂ広告統合の先駆を務める。広告賞受賞多数。著書に<a href="https://www.amazon.co.jp/gp/product/4883354059/ref=as_li_tl?ie=UTF8&amp;camp=247&amp;creative=1211&amp;creativeASIN=4883354059&amp;linkCode=as2&amp;tag=koshimo-22&amp;linkId=8133a8c33fbc1b6182af87637928cd0d" target="_blank">「急いでデジタルクリエイティブの本当の話をします。」</a><a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%93%E3%81%93%E3%82%89%E3%81%A7%E5%BA%83%E5%91%8A%E3%82%B3%E3%83%94%E3%83%BC%E3%81%AE%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AE%E8%A9%B1%E3%82%92%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99%E3%80%82-%E5%B0%8F%E9%9C%9C%E5%92%8C%E4%B9%9F/dp/4883353168" target="_blank">「ここらで広告コピーの本当の話をします。」</a>などがある。<br>
<br>
担当編集・平川透、グラフィック制作・影山明日香            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>データに次ぐ第5の科学「サイバーフィジカルループ」の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17687</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　研究に人工知能（ＡＩ）技術を取り入れ、戦略的にデータを集めて研究自体を加速させる仕組みが、技術開発を支える競争基盤になりつつある。理論や実験、シミュレーションに続き、「データ科学」が第４の科学として脚光を浴びた。この四つを結び付けて好循環を起こす「サイバーフィジカルループ」が第５の科学として注目される。民間では研究効率が数倍に向上した例が増えてきた。一度ループができるとネックとなるのは研究者による理論構築だ。学術界の地力が試される。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>異種混合学習　ＡＩが試行錯誤を効率化</h3>
<br>
　「少なくとも２倍、体感としては５倍は研究が加速している」とＮＥＣシステムプラットフォーム研究所の石田真彦主幹研究員は明かす。新しい原理の熱電変換材料を開発する際に、カギとなったのがＮＥＣの異種混合学習技術だ。複数の物理現象が混ざり、実験値がばらついたデータからでも傾向を読み取り、性能予測に成功した。計測値や実験データをＡＩ技術で解析し、次の実験の狙いを定める。これを繰り返すことで研究の試行錯誤を大幅に効率化した。<br>
<br>
　ＡＩやシミュレーションなどのサイバー空間の技術は、現実世界（フィジカル空間）から集めたデータを科学的に理解する道具として重宝されている。実験で集めたデータをシミュレーションで増幅し、ＡＩ技術やデータ科学で次の実験範囲を絞り込む。これを繰り返すことで性能の高い材料や条件が見つかる。<br>
<br>
　新材料を調べ、その原理が解明されると新しい理論ができる。この理論を基にシミュレーションがより精緻になり、データの確度が上がるという好循環が生まれる。産業技術総合研究所人工知能研究センターの辻井潤一研究センター長は「サイバーとフィジカルをつないで好循環を起こす仕組みは、第５の科学に位置付けられるほどインパクトが大きい」と説明する。産総研の中鉢良治理事長は「これは研究活動そのもの。研究の本質は変わらないが、全体が加速される」と期待する。<br>
<br>
　ＮＥＣの異種混合学習では、「木探索」と呼ばれる手法による条件分類と「ベイズ最適化」を用いた線形回帰を組み合わせた。一般に複数の物理現象が混ざった実験データは解釈が難しい。そこで研究者は複数の物理現象が混ざらない実験条件を探して実験を重ねる。ＮＥＣは木探索で物理現象が変わる条件を複数設定し、ベイズ最適化で強制的に方程式にフィッティングした。この過程で方程式に含まれるパラメーターを百数十個から数個に削減する。残ったパラメーターは材料の性能に影響する因子になる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGrPlfj_5cdeb823228be.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　石田主幹研究員は「母材の条件によって添加したホウ素が性能を向上させ、マンガンは性能を下げるなど、無数の因子がどう働いているか見えてくる」と説明する。木探索で物理現象が変わる条件を探しているため、従来の定説を組み入れることも、定説を省くこともできる。実際に安価な鉄系熱電材料を発見。熱交換器などの鉄パイプを電源に変える現実味が出てきた。<br>
<br>
<h3>地力問われる　理論構築、人間がネック</h3>
<br>
　ＡＩ技術はデータ分析のツールとして広がっている。優れた条件や材料が見つかれば、大学なら論文が書け、民間なら新製品開発につなげられる。材料に限らず、製造プロセスやデバイス構造、農作物、医療などへの応用が広がっている。サイバーフィジカルのループ構築で先行するのは学術界よりも産業界だ。新製品開発で先んじられるなら経済合理性が成り立つため、高速で実験や計測を処理する装置群やデータ管理システムへの投資が進む。<br>
<br>
　ただ優れた条件がわかっても、なぜ良いのかをＡＩは教えてくれない。原理の解明や理論構築が次のボトルネックになる。産総研人工知能研究センターの麻生英樹副研究センター長は「ネックになるのは人間。研究者の力をどれだけ増幅できるかにかかっている」と指摘する。研究者が新しい原理や理論を作り、次のループに入らないと、既存技術でできることをやり尽くしたら終わりだ。<br>
<br>
　農業・食品産業技術総合研究機構の久間和生理事長は「農業を理解することとＡＩ技術を使うことをあえて比べるなら、農業の理解の方がはるかに難しい」と説明する。農研機構は農業ＡＩ人材を育成する。ＡＩ技術を研究するのではなく、ＡＩ技術は農業を深掘りするために使う。農作物や家畜など、生物はたんぱく質や核酸などの分子レベルから細胞レベル、組織や臓器レベルまで、極めて複雑な相互作用で生命を維持している。従来の統計解析だけでは生物の内部で何が起きているか解釈が難しかった。<br>
<br>
　医療でもＡＩ活用が進むが、疾患メカニズムの解明が進むかどうかは未知数だ。それでも久間理事長は「試行錯誤の数は減らせる。農業研究の蓄積を武器に突破口を開きたい」と力を込める。トマトの栽培ではシミュレーションなどを駆使して、収穫量を２・８倍に向上させた。成功のひな型はすでにある。<br>
<br>
　もちろん課題もある。一つは研究組織の大型化だ。大学などの研究室に、理論や実験、シミュレーション、データ科学の専門家をそろえるのは難しい。物質・材料研究機構の橋本和仁理事長は「すべてできる研究者はいない。人材を探すのに苦労している」と吐露する。共同研究で専門を補い合うことになるため、「組織化よりも、研究者の間の壁を低く下げる工夫が重要だ」と指摘する。<br>
<br>
　さらにＡＩ技術やデータ科学の情報系研究者の立場からは、材料や農業、医療などの各専門分野の状況がわかりにくい。サイバーフィジカルループの中で理論や実験、シミュレーションなどの、どこがネックになっているのか見えないためだ。状況が整理されれば、若手が融合分野に飛び込んで失敗するリスクを減らせる。情報通信研究機構の徳田英幸理事長は「情報側から学術横断的に指針を与えられれば理想だが、分野によってあまりにも文化が違う」と嘆く。一度、研究そのものを研究して有望領域を絞り込む必要があるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxEzeac_5cdeb863e58f6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">農研機構の多収穫トマト「鈴玉」の植物工場（農研機構提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】いつか米アクチュアリーに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17695</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京海上ホールディングス（ＨＤ）の森瞳美さん（２６）は、会社が抱えるリスク分析業務に携わる。作成するリポートは経営会議にも諮られる重要資料だ。「仕事の納期とスケジュール管理が難しい」と試行錯誤の日々だが、「いつかは米国アクチュアリー（保険数理人）に合格したい」と夢は大きい。<br>
<br>
<h3>目標しっかり、日々勉強</h3>
<br>
　小学生のころから算数が好きで、自然と理系の道に進みました。東京工業大学と同大学院で理論物理学を研究、米国にも留学しました。もともと積極的な性格ですが、この時に「意見はしっかり表明する」という習慣が身に付き、仕事に良い影響が出ていると思います。<br>
<br>
　理系の知識を生かせるアクチュアリーの職に就きたいと考え、当社を志望しました。就職活動時に面会した社員の方々のフランクな雰囲気も入社を後押ししたと感じます。<br>
<br>
　今は入社３年目で、リスク管理部に所属しています。東京海上グループは損害保険や生命保険を引き受けています。この中で当社が抱えるリスク量を分析したり、投資収益率（ＲｏＲ）を算出したりするのが主な業務です。これらを基に部で作成した議案は経営会議に報告し、当社が推進する「全社的リスク管理（ＥＲＭ）経営」に役立てられます。保険会社にとってリスクを的確に把握することは健全で安定した経営のために重要なことです。<br>
<br>
　現在は日に数時間の勉強を続けており、将来は米国アクチュアリー試験に合格し、リスク管理のプロとして活躍するのが目標です。この他にも金融工学などの知識を幅広く吸収し、キャリアを積みながら自分を高めていきたいと考えています。<br>
<br>
　趣味は３歳から続けるクラシックバレエでリフレッシュしています。旅行も好きですが、アクチュアリーに合格するまではしばし我慢ですね。（文＝小野里裕一、写真＝木本直行）<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6CSQNi_5ce019548f73f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の古い書物の「崩し字」AIが解読支援</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17696</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　立命館大学の赤間亮アート・リサーチセンター副センター長らは、凸版印刷の人工知能（ＡＩ）によるディープラーニング（深層学習）を使い、昔の日本の書物で使われている崩し字の解読支援・指導システムを開発した（写真）。読めない字を画面上で選択することで、ＡＩの支援を受けながら崩し字を解読して記録する翻刻作業が行える。ＡＩが解読できなかった文字のみ教員から指導を受けることで、効率的に崩し字解読を学べる。　<br>
<br>
　同システムは立命館大が保有する資料の原本や複製画像を使用。江戸時代を中心に、室町時代から明治時代初期までの約１５万７０００件ずつの書物と浮世絵の文字を解読できる。ＡＩに登録された約１００万文字のデータを元に解読支援する。ＡＩが判読不可の文字はシステムのデータベースに登録し、教員や熟練者が確認して利用者に指導するとともに、ディープラーニング更新にも役立てる。<br>
<br>
　従来、崩し字を解読できる日本人は０・１％未満とされ、文化的資料の有効活用が十分でなかった。立命館大は４月から授業でシステムを使い、秋をめどに一般公開も目指している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「普及価格帯の市場は縮小」で時計各社の狙い目は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　時計３社の２０２１年度までの新中期経営計画が出そろった。いずれも主力製品や新領域に積極的に投資する方針。セイコーホールディングス（ＨＤ）は、１９年度に前年度比２・３倍となる１２０億円の設備投資を計画。高級価格帯・普及価格帯ともに海外展開を加速する。カシオ計算機は人気モデルとスマートウオッチを基点に「Ｇ—ＳＨＯＣＫ」ブランドを強化。シチズン時計はスマートウオッチ領域に本格参入する。<br>
<br>
<h3>主力商品伸びる</h3>
<br>
　１８年度連結決算はシチズンを除く２社が時計事業で前年度比増収となった。セイコーは米国を中心に「グランドセイコー」やスポーツウオッチ「プロスペックス」が、カシオは国内外でＧ—ＳＨＯＣＫのフルメタルモデルがけん引した。シチズンはムーブメント（駆動装置）の減収が響き、同事業の営業利益が同２３・１％減。完成品の販売が回復し、１９年度は営業増益に転じる見通し。<br>
<br>
　２１年度に向け、セイコーの服部真二会長は「『攻め』の期間。必ず勝ちに結びつける」と意気込む。米国、アジアを中心に高価格帯の販売強化を続けるほか、普及価格帯では海外で知名度の高い「５（ファイブ）スポーツ」のブランドのテコ入れで市場への浸透を進める。<br>
<br>
<h3>医療やＩｏＴに</h3>
<br>
　カシオはＧ—ＳＨＯＣＫブランドの強化と新規事業への投資が新中計のテーマ。フルメタルモデルを拡充するほか、２１年をめどにスマートウオッチ「Ｇスマート」を投入。フルメタルモデルで３６０億円、Ｇスマートで１００億円の売り上げ達成を目指す。スポーツや医療など新規事業の確立にも力を注ぐ。<br>
<br>
　シチズンはＩｏＴ（モノのインターネット）基盤「Ｒｉｉｉｖｅｒ（リィイバー）」を活用し、市場拡大を見込むスマートウオッチ領域に本格的に参入する。１９年度に同３・４％増となる２４５億円の設備投資を計画。製品領域の拡大に加え、デジタルマーケティングにも力を注ぐ。受注の減少傾向が見られる工作機械は、本格的な回復が２０年度以降になると予想する。<br>
<br>
<h3>縮む普及価格帯</h3>
<br>
　今後の時計の市場動向について、シチズンの古川敏之取締役は「地域により強弱は表れるが、全体では完成品市場が緩やかに伸びる」と見る。<br>
<br>
　セイコーウオッチの高橋修司社長は「１７—１８年で穏やかな回復基調に入ったように見えるが普及価格帯の縮小は進行中。この傾向が常態化する」との見方を示す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkruiIS_5ce15ed3c20d0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボルトが足りない！混乱する市場沈静化に国交省が動き出す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国土交通省は建築現場で使用する高力ボルトの市場混乱を抑制するため、九つの建設業界団体に対し契約適正化の要請を行った。商社からボルトメーカーへの「発注書」のひな型を国交省が作成し、これに基づいた取引を徹底するよう求める異例の取り組みだ。<br>
<br>
　発注書には工事の日時や納入場所の記入を求める。実需に応じた注文に限定させるのが狙い。メーカーは水増し発注分の見込み増産が避けられる。需給を正確に把握し業界全体の沈静化を図る。<br>
<br>
　２０１８年夏以降、東京五輪・パラリンピックの関連工事や西日本豪雨後の復旧工事の影響でボルトの供給不足が懸念されている。このためゼネコンなどは先行発注や重複発注、水増し発注を行いその結果、需給バランスが崩れ、価格も上昇傾向にある。ただ「実需の伸びは２—３％であり、説明できない」（国交省労働資材対策室）状況だ。<br>
<br>
　国交省は１８年１０月に供給側と需要側の企業に需給調査を行い、両方の業界団体に正常化を要請した。それでも改善しないことから１９年３月にも調査を実施。納期がさらに２カ月伸びて８カ月になるなど悪化しており、回答企業の９４％が工事への影響があると回答した。この間のボルトの値上がり幅は１—２割だが「現場では２倍になったケースも聞いている」（同）とする。<br>
<br>
　市場が混乱する背景には人手不足も指摘される。型枠工や鉄筋工の不足からビルの構造自体を鉄筋コンクリート造から鉄骨造に変更したり、鉄骨造のビルでも溶接工不足から溶接ではなくボルト締めに工法変更したりするケースもある。これらの状況が重なり、ボルトが不足するのではとの思惑が独り歩きしている。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の急速なコスト削減、サプライヤーの業績を直撃
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17707</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車への供給が多い部品メーカー６社の２０２０年３月期連結業績は５社が営業減益を見込む。最大の要因は主要取引先とする日産の販売不振だ。特に北米での販売減が業績に重くのしかかる。苦境に立たされる中、生産性や収益性を高めようとしている。<br>
<br>
　米国市場は成長が鈍化し需要が変化している。ヨロズの佐草彰副社長は「新型セダンに期待しているが、まだ効果が薄い」といい、スポーツ多目的車（ＳＵＶ）への需要シフトに苦しめられている。６社中、営業利益見通しの下げ幅が最大となっている。<br>
<br>
　アルファも北米の自動車部品事業の低迷が続き、営業減益予想。ユニプレスは北米だけでなく車の電動化などで「事業環境が厳しくなる」（担当者）といい、技術の進展が各社の収益悪化を招いている。<br>
<br>
　中国や欧州などでも市場に不透明感が漂い、規模の拡大があまり望めない中、各社は収益体質の改善に動く。河西工業は北米地域の拠点再編を検討。渡辺邦幸社長は「安定的な利益体制を構築するためには１—２年はかかる」と話す。<br>
<br>
　パイオラックスは体制の合理化効果を引き出して、限界利益の縮小影響を最小限に抑制する。唯一営業増益を見込むファルテックも、英国のＥＵ（欧州連合）離脱の影響が懸念されている英国事業の合理化を進める方針だ。<br>
<br>
　各社の主要取引先である日産は２３年３月期を最終年度とする中期経営計画を下方修正した。日産は、米国事業の立て直しや生産体制と投資効率の見直しに２—３年がかかるとしている。<br>
<br>
　部品各社は、日産の受注増による事業成長はしばらく見込めない可能性がある。厳しい状況の中で稼げる体質を構築できるか、正念場を迎えている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAx1B3F_5ce180cc59233.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業が掲げる「環境経営」に足りないもの</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17699</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本の２０１７年度の温室効果ガス排出量は、１９９０年度（平成２）と比べ１７００万トンほど増加した。多くの省エネルギー技術を開発した日本の産業界には“環境立国”の自負があるが、平成の３０年間、国内の温暖化対策は進まなかった。<br>
<br>
　平成初期の企業を取材した元日刊工業新聞記者の山口民雄氏（循環型社会研究会理事）は、「環境対策は費用がかかるので、経済の足を引っ張ると考える経営者が大多数だった」と振り返る。それが９１年、経団連が「地球環境憲章」を公表すると「二の足を踏んでいた経営者が動き始めた」（山口氏）。<br>
<br>
　９６年に環境管理システムの国際規格「ＩＳＯ１４００１」が登場すると企業の環境対策が加速する。“環境先進企業”の証を求めて大企業が競うように認証を取得した。環境担当役員を置く企業も増えた。「環境経営」という言葉も知られるようになる。９８年、リコーが「環境経営」への取り組みを表明し、「環境保全と事業成長を同時に実現する」と定義すると、産業界の各社に広がった。<br>
<br>
<h3>“不平等条約”</h3>
<br>
　今はどの企業も当然のように環境経営を掲げるようになったが、日本の温暖化対策は停滞した。元環境庁（現環境省）地球環境部長の加藤三郎氏（現環境文明２１顧問）は「０５年から日本の努力が減った」と分析する。同年、先進国に温室効果ガス削減義務を課した京都議定書が発効した。<br>
<br>
　しかし、当時の最大排出国であった米国が議定書から離脱したことにより、「日本の経営者は“不平等条約”と口々に言い、真剣に取り組まなくても良い雰囲気になった」という。<br>
<br>
<h3>「脱炭素」へ</h3>
<br>
　京都議定書の後継として２０年に始まる温暖化対策の国際ルール「パリ協定」は、今世紀後半に排出を実質ゼロにする「脱炭素」を目指す。日本も脱炭素を目標とすることに産業界は反対していないが、加藤氏は「表面だけは『脱炭素をやる』と言っている」と手厳しい。<br>
<br>
　海外企業は異常気象が多発すると事業を持続できないと警戒し、再生可能エネルギーの普及を政府に働きかけている。一方、日本企業には危機感が足りず、厳しい対策には躊躇している。<br>
<br>
　山口氏は「日本企業は環境経営とサステナビリティー（持続可能性）が結びついていない」と指摘する。本来は社会、企業活動とも持続可能にするために取り組むべき環境経営が、企業イメージ向上などの目的にとどまってしまった。「令和」の時代が始まり、気候変動問題と真剣に向き合う環境経営が求められる。<br>
（文＝松木喬）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpxu0hcY_5ce0224b16588.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載「平成の環境産業史」（全７回）</h3>
<br>
　１９８９年から始まった平成時代、気候変動、フロンや有害化学物質規制など、企業は次々と押し寄せる環境問題への対応に追われました。一方で太陽電池、エコカー、省エネルギー家電といった技術が育ち、「環境経営」という言葉も定着しました。企業活動に影響を与えた平成の環境産業史を振り返り、新時代の道しるべを探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17157" target="_blank">【01】平成の気候変動対策は不十分だった…環境政策に携わった男の悔恨（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17160" target="_blank">【02】日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17266" target="_blank">【03】太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実（2019年4月16日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17362" target="_blank">【04】昭和最後の年に「EV世界一」宣言、日本はどこで間違った？（2019年4月23日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17448" target="_blank">【05】家電の技術革新を誘発した環境規制の威力（2019年4月30日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17538" target="_blank">【06】今や市場規模は４兆円、エコマーク誕生の秘話（2019年5月7日配信）</a><br>
【07】企業が掲げる「環境経営」に足りないもの<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>化学大手の業績悪化は一過性！？設備トラブルや在庫に泣く</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17708</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総合化学６社の２０１９年３月期連結決算は旭化成を除き５社が営業減益だった。非常に好調だった１８年３月期に比べ、定期修繕や設備トラブル、下期の原料価格急落に伴う高値在庫の受け払い差などの一過性の減益要因が複数発生。下期から多くの素材で市況が悪化に転じ、利益を圧縮した。<br>
<br>
　電池部材などの高機能製品を中心に需要はおおむね堅調で、エチレンプラントは高稼働が続く。原料高に伴う価格改定も全体を押し上げ、売上高は全社増収。旭化成や東ソーは過去最高を更新した。<br>
<br>
　住友化学が１５日発表した１９年３月期連結決算（国際会計基準）は、営業利益が２７・１％減と大幅に減少した。石化製品の利幅減少に加え、北米の天候不順による農薬の出荷減少や飼料添加物のメチオニン市況が悪化した。<br>
<br>
　同日発表した三井化学は、大阪工場の火災や高値在庫の影響により、営業利益が同９・７％減となった。一方、当期利益は、持分法投資益が増加して過去最高を更新した。<br>
<br>
　東ソーは上期からカセイソーダなどの価格下落が始まり、利益が減少。宇部興産は合成ゴムの価格下落や工場定修が影響した。三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）は工場定修が多く、医薬品のロイヤルティー収入は取引先との争いを受け一部収益計上をやめた。一方、旭化成は多様な事業のバランスが奏功した。アクリロニトリル（ＡＮ）の利益が拡大し、不織布や住宅などの販売が伸びた。<br>
<br>
　“出来すぎ”だった石化市況高の恩恵は２０年３月期にさらに減退するが、一過性の減益要因が解消され、４社が営業増益を見込む。三井化学は営業利益で過去最高を目指す。ただ、多様な産業に関わる素材産業は米中貿易摩擦による世界経済の変化の影響を避けられず、先行きは非常に不透明だ。住友化学の岩田圭一社長は「２１年度に過去最高益を目指す上で１９—２０年度は踏ん張り時」と語った。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">競合他社から嫉妬される化学業界の「野武士」</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpznq0xO_5ce1ef79a3ba6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 08:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボット事業1000億円へ、セイコーエプソン「人と協働」型投入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17697</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーエプソンは、２０１９年度中に生産ラインなどで人と協働できるロボットを発売する。同社が培ってきたセンサー技術を活用し、工場などで安全柵を要せず人の隣で作業ができるロボットの開発にめどをつけた。人とロボットが同じ空間で作業できるため、現場ニーズに柔軟に応じた生産の合理化、省力化を進められる。人協調型ロボットの発売は同社では初めて。<br>
<br>
　１９年度中に投入するロボットは、人と同じ空間で働くことを想定しているため、安全対策を盛り込む。ロボットに組み込まれたセンサーが反応し、人が範囲内に入ると回避するなどの動きを取る。さらに人がロボットに当たっても、ケガをしないよう配慮した安全装置も搭載する。また同社が展開する精密機器の組み立て向け水平多関節（スカラ）ロボットなどと同様に、コネクターの挿入や精密ネジ締めなどの細かな作業も人と協働するロボットでこなせる。<br>
<br>
　生産現場の組み立て作業は複雑なため、全てを自動化するのは困難。そのため単純な作業をロボット、それ以外の作業を人が、というように役割を分担するなどの対応を工場で取るのが一般的。だが安全面から人とロボットの空間を分ける必要があるなど、手間やコストもかかっている。さらなる省力化を目指し同社は同一ラインで人と協働できるロボットの開発を進めてきた。<br>
<br>
　セイコーエプソンはロボティクス事業を成長事業と位置付けており、２５年度に１８年度比約４・４倍増の１０００億円の売り上げを目指している。また同社によると、人協調型ロボットの市場規模は全世界で１７年に数百億円規模だが、２１年に１０００億円を超える市場になると見ており、攻勢をかける。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwHyFHs_5ce01de5e2309.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 May 2019 09:09:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>