<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>65社が参画へ…NTT・ソニー・インテルが新設「IOWN構想」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20014</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴの澤田純社長は１３日、２０２０年春に米インテル、ソニーと設立する「ＩＯＷＮ（アイオン）グローバルフォーラム」に６５社が参加を検討していることを明らかにした。米マイクロソフトのほか、仏オレンジ、米ベライゾン、台湾の中華電信など海外企業が５５社を占める。通信網から端末まで光を使うことで膨大なデータを迅速処理するＩＯＷＮ構想に賛同する多数のグローバル企業が設立時に名を連ねそうだ。（取材＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　「ＩＯＷＮは二律背反する現代社会の概念をつなぎ、多様な価値観を認め合う社会を築くことができる」—。澤田社長は同日、都内での講演で、ＩＯＷＮ構想を提唱した理由をこう説明した。<br>
<br>
　澤田社長は現代社会は、インターネットの爆発的な普及でグローバル化が加速する一方、米中貿易戦争など保護主義の台頭で国家間の分断が表面化していると主張。あらゆるモノがネットにつながり情報が氾濫する一方、人工知能（ＡＩ）による情報フィルタリングで自分が好きな情報しか得ようとしない“二律背反”が加速していると強調した。<br>
<br>
　３０年の商用化を目指すＩＯＷＮは、チップ間やチップ内のコア間の伝送に電子ではなく、光子を使った光半導体を機器に組み込むことでネットワークから端末までを光化し、電気制御の限界を大幅に超える情報処理能力を実現。あらゆるモノやヒトの情報をサイバー空間上で分析し、仮想世界を構築できる。これにより、二律背反の矛盾を許容しつつも双方をつないで合理的な議論を続ける世界を実現し、多様な価値観を認め合うことを目指す。<br>
<br>
　一方で、人の内面までもデータ化し、現実の人間と異なる経歴を持つ人間を仮想空間に作り出せるため、新たな倫理観も不可欠だ。ＮＴＴは京都大学の出口康夫教授らと、技術進化が生み出す世界と人が調和する新たな世界観を構築する研究を始める。ＩＯＷＮグローバルフォーラムでは「社会・人文科学分野からの参加も呼びかける」（澤田社長）方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最大100台接続、京セラ「５Ｇ対応通信機器」商用化へ　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20015</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京セラは第５世代通信（５Ｇ）に対応した独自の通信機器「５Ｇコネクティングデバイス」を開発した。２０２０年夏以降、自社工場で１年程度実証し、２２年度の商用化を目指す。さまざまな機器と通信し、設備の稼働状況や作業者の動きなどのデータを取得。クラウドにアップロードする。製造業や建設業、警備業界などでの利用を想定。国内外で市場投入する方針だ。<br>
<br>
　京セラが開発した５Ｇコネクティングデバイスは、ＵＳＢ、ＨＤＭＩなどのケーブル接続に加え、Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）、ブルートゥースなど無線でも通信が可能。そのためカメラや建設機械など、さまざまな端末からのデータをクラウドにアップロードできる。１台当たり２０台の機器と接続できる。<br>
<br>
　さらに外付けユニットを装着すると、最大１００台の機器とつなげられる。<br>
<br>
　ネットワークは、４Ｇの基地局を用いて５Ｇ網を構築するノンスタンドアローン（ＮＳＡ）構成と、４Ｇネットワークを使わないスタンドアローン（ＳＡ）構成の両方を利用できる。<br>
<br>
　実証場所は鹿児島県内の自社工場を想定する。開発中の視野角度１８０度のカメラデバイスを人に取り付け、工場内での設備監視などに使う。カメラと同機器とをつなぎ、瞬時に画像処理して必要な情報をクラウドに上げる。<br>
<br>
　ショッピングモールなどでの警備、建機や各種産業設備などの遠隔操作などでの利用を見込む。<br>
<br>
　現時点で、同機器のようなＳＡ構成に対応可能なコネクティングデバイスは珍しいという。同社の三輪智章通信技術部商品企画部商品企画課責任者は「ソリューションを提供し、受益者の目線で市場をリードしたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>異例、日本橋三越にビックカメラが来春出店</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20016</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三越伊勢丹は日本橋三越本店の新館６階にビックカメラが出店すると発表した。伝統と歴史を重んじる百貨店大手が都心の旗艦店で家電量販店にフロアを貸すのは異例。顧客ニーズに応え、集客力を高めるのが狙いだ。<br>
<br>
　開店は、２０２０年春を予定。新店舗は６階の１フロアを占め、通常の店舗では販売しない高価格帯の美容家電などを取りそろえる。<br>
<br>
　ビックカメラは通常、大都市のターミナル駅に大型店を出す戦略をとっているが、今回は百貨店向けに面積１２００平方メートルの小規模店を展開する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モノクロフィルム復活、独自風合い根強い人気</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20018</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムは、モノクロフィルム「ネオパン１００　アクロスＩＩ＝写真」を２２日に発売する。３５ミリメートルサイズとブローニーサイズの２種類で、想定価格は各９５０円（消費税抜き）前後。モノクロフィルムは独自の風合いで根強い人気がある。当初は国内のみで販売するが、海外での販売も検討している。<br>
<br>
　富士フイルムは２０１８年秋にモノクロフィルムの販売を終了。販売継続を望む声が多かったことから、原材料の研究・開発や製造プロセスを見直して６月に「ネオパン１００　アクロスＩＩ」を開発した。<br>
<br>
　独自技術により、感度ＩＳＯ１００のモノクロフィルムとして世界最高水準の粒状性を実現した。従来製品と比べて、ハイライト部の階調をメリハリのある設計にしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>狙いは？ソニー、インドに研究拠点</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20019</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは１４日、インドに２０２０年に研究拠点を開設すると発表した。現地の人材獲得や、インド市場における競争力・研究開発力の強化が目的。すでにソフトウエア開発の拠点を置いているベンガルール（カルナータカ州）に開設する。現地のビルに入居する予定で、新施設の建設は計画していないとしている。新拠点の開設後も、複数の拠点を開設する方針。<br>
<br>
　同社はインド市場で２０年以上ソフトウエア開発を進めてきた。現地では、人工知能（ＡＩ）の応用研究を行う人材を中心に採用する予定。当初は１０人程度の採用を計画している。現地の大学との関係も強化する。研究支援によるオープンイノベーションや、教員・研究者との協力関係の構築も推進する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人手不足問題、ロボットでどう乗り越える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20020</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　生産現場での人手不足が激化している。帝国データバンクの調査によると、２０１８年の人手不足倒産は１５３件発生したとのことだ。特に地方での人材不足は喫緊の課題である。人口減少による東京一極集中化は地方の労働力を奪う。<br>
<br>
　総務省「住民基本台帳人口移動報告」によれば、１８年の東京への移動者は１３万６０００人となっており、地方から都市への移動者が止まらない。地方で人材が確保できないとなると工場や店舗などの進出がされなくなる。すると、さらに人が少なくなり、衰退の道をたどることになる。<br>
<br>
　一方、希望も見える。ロボットビジネス支援機構（ロビジー）に従事する私の感想では「人手不足問題解決＝ロボットの活用」という意識が社会全般に急速に広がってきているのは間違いない。<br>
<br>
　今となっては、この意識は当たり前になりつつあるが、つい２—３年前までは違った。多くの経営者がロボットをコストと考え、ロボットを導入するくらいなら人を雇うという考えだった。その頃に比べると、この意識の変化は明るい展望である。<br>
<br>
<h3>柔軟性が武器</h3>
<br>
　しかしロボットというと産業用ロボットを思い浮かべる人が多い。自動車メーカーや大手食品メーカーなどで動いているロボットだ。ところが産ロボの活用だけでは人材不足を乗り越えることはできない。<br>
<br>
　鍵となるのは、「サービスロボット」である。サービスロボットというのは「人間の傍で人間を支援するロボット」という意味として捉えれば間違いはない。このサービスロボットは産ロボに比べて柔軟性が大きな武器である。<br>
<br>
　ロビジー会員である住友重機械工業で扱っている「Ｓａｗｙｅｒ（ソーヤー）」は、ロボットの手を人が動かしてあげることで動作を覚える。まるで新入社員に教えるように仕事を教えるイメージだ。<br>
<br>
　同じくロビジー会員のＴＨＫが提供している「Ｐｌａｔｆｏｒｍ　Ｒｏｂｏｔ」は、遠地にいる人間型ロボットを遠隔操作する。ペットボトルをつかむなどの動作もでき、多くの業務を柔軟にこなす。<br>
<br>
<h3>全現場に適用</h3>
<br>
　ロボット化が全く進んでなかろうと、既に産ロボが多く活用されていようと、全ての生産現場ではサービスロボットの適用箇所が存在する。全くロボット化できていない工場の多くは業務があまりにも柔軟過ぎて産ロボの活用ができない。この場合はすぐにでもサービスロボットの活用を検討するべきだろう。<br>
<br>
　産ロボを活用し、多くの業務が自動化されている工場は、段取り部など人が動くしかないと思っていた業務にサービスロボット活用を検討するとよい。<br>
<br>
　サービスロボットの活用は一朝一夕で成るものではない。全ての生産現場は、今すぐにでも情報を集め、さまざまなシーンでのサービスロボットの活用を検討し始めるべきだろう。<br>
<br>
◇ロボットビジネス支援機構（ロビジー）専務理事　伊藤デイビッド拓史<br>
デロイトトーマツコンサルティング、企業の経営補佐などを経て現職。外食産業の自動化予想、各業界のロボット活用研究などロボットビジネスに資する研究・講演を手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボットがスナックのママに、自然な動きと会話</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20021</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットがスナックのママに挑戦—。スピーシーズ（東京都武蔵野市、春日知昭社長、０４２２・９０・２６５０）は、２０日からパシフィコ横浜で開かれる「組込み総合技術展＆ＩｏＴ総合技術展」で、等身大アイドルロボット「高坂ここな」と人工知能（ＡＩ）を組み合わせたデモを行う。４２関節でなめらかな動きができるアイドルロボと、複雑な判断ができるＡＩとの相乗効果でロボが来場客の話し相手となる。<br>
<br>
　春日社長は「会場の客反応を見て、アイドルロボの新たな市場を開拓したい」と話す。アイドルロボの身長は約１５５センチメートル、２０歳女性の想定で、モーター配置と駆動力の伝達方式を工夫することなどで、人間と同じ自然な身体の動きを実現。まばたきやうつむき、見上げるなどの動作もできる。こうした豊かな表現力にＡＩの機械学習能力と感情移入型会話機能を搭載して、従来の武骨なロボットでは得られない経験を客に提供する。<br>
<br>
　アイドルロボは１月の製作で、９月には神田明神（東京都千代田区）で巫女のファッションで登場し、来場客に舞の姿を披露した。新しい活用法を提案するつもりだったが、実際に舞を見せると技術系会社や部品メーカーから問い合わせや売り込みが多数来たという。<br>
<br>
　春日社長は「あまり深く考えず、まずは実物を披露して今後の展開につなげたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠、注文対応型乗り合いシステムの提案開始</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20022</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、バスやタクシー事業者、自治体向けなどに注文対応（オンデマンド）型乗り合いシステムの提案を始めた。既に１０月から、東京本社の外勤社員約２５００人を対象に実験導入をしており、人工知能（ＡＩ）で複数の人を効率よく運ぶルートを割り出して輸送できるなど、成果が出ている。運転手不足に悩む路線バスやタクシー事業者のほか、高齢化が進む過疎地やニュータウンなどでの活用を、自治体、企業向けの移動手段などとして訴求していく。<br>
<br>
　米国ビアトランスポーテーション（ビア、ニューヨーク州）の技術を活用し、伊藤忠商事が出資するビアモビリティジャパン（東京都港区）が主体となって取り組む。ビアの技術は一般的なハイヤーやタクシーの配車サービスと異なり、独自のＡＩ技術で複数の乗客を最適なルートで目的地まで運ぶことができる。具体的には、同じ方向に向かう乗客を瞬時にマッチングすることが可能で、迂回（うかい）を最小限に移動できる。<br>
<br>
　政府は交通利便性の改善などのため、相乗りタクシーの解禁に向けた検討を進めるなど、相乗りサービスが注目されつつある。これに伴い、今後、ＡＩやＩｏＴ（モノのインターネット）技術を駆使したオンデマンド型乗り合いサービスのシステムに対する関心も高まりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>耳塞がず音楽聴けるワイヤレスイヤホンの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20023</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＢｏＣｏ（東京都中央区、謝端明社長、０３・６２２５・２０７９）は、完全ワイヤレスの骨伝導イヤホン「ＰＥＡＣＥ＝写真」を２０２０年２月上旬をめどに発売する。独自の小型高性能振動デバイスを採用。骨伝導しやすいとされる耳介内壁に振動を伝え、耳をふさがずに音楽などが聴ける。想定価格は２万５０００円（消費税抜き）前後。年間１０万個の販売を目指す。<br>
<br>
　完全ワイヤレス型の骨伝導イヤホンは世界初という。耳に挟むようにして装着する。落ちにくい「イヤーカフ構造」を採用した。１回の充電で約４時間連続して使用できる。低音域でも明瞭に聞き分けられる設計にした。耳をふさがずに音楽などを聴けるため、鼓膜への負担が少ない。安全性に配慮し、周囲の音も聞き取れる。<br>
<br>
　クラウドファンディングサイト「グリーン・ファンディング」に掲載しており、支援総額は１億４０００万円を突破した。支援者には２０年の発売を待たず、１９年内に発送する予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「#韓国人になりたい」女子で大ブームのなぜ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20011</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　韓国発の化粧品（韓国コスメ）が存在感を強めている。若者中心のブームかと思われたが、機能性や目を引くパッケージもあいまって愛用者は幅広い世代に広がっている。インスタグラムで「#韓国コスメ」と検索すると160万件以上の投稿がヒットする。さらに「#kbeauty」と検索すれば世界中から投稿された300万件以上がヒット、日本のみならず世界中に広がっている。なぜいま日本でブームが起きているのか。（取材・昆梓紗）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIVrjN8_5dcce1a703180.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">インスタグラムより</div>
<br>
<br>
<h3>「#韓国人になりたい」</h3>
<br>
　東方神起やＫＡＲＡなどの「韓流アイドルブーム」のあった2011年ごろ、日本で大きな韓国コスメブームが訪れた。「ＢＢクリーム」や「シートマスク」などが人気になり、カタツムリエキスなど個性的な成分を使っていることも話題を呼んだ。<br>
<br>
　その後一旦はブームが落ち着いたものの、支持者が入れ替わりＳＮＳを中心に若者の間で再度人気が高まっている。<br>
<br>
　そもそも若い世代ではファッションやグルメ、ライフスタイルなども含めて韓国の人気が高まっていることも、韓国コスメ躍進の背景にある。インスタグラムではハングルを使ったタグや「#韓国人と繋がりたい」「#韓国人になりたい」が数万単位で投稿されている。韓国人のメイクは「オルチャンメイク」と呼ばれ支持を集めている。<br>
<br>
<h3>「見た目」と「機能」</h3>
<br>
　韓国コスメにはいわゆる“ＳＮＳ映え”するパッケージが多いことも特徴で、拡散され目にとまることもプロモーションに一役買っている。不二家の「ペコちゃん」や「ポケットモンスター」など企業やキャラクターとのコラボレーションもさかんに行われている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdiYCGN_5dccf8df59aed.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ペコちゃんとのコラボレーション（ミシャジャパン）</div>
<br>
　日本最大のコスメ・化粧品口コミサイト「＠cosme（アットコスメ）」を運営するアイスタイルの原田彩子氏は、「日本もバブル期には『気持ちを高める』ためにメイクをし、見栄えの良いパッケージのコスメを持ちたいという消費者が多かったが、不景気が続いたこともあり近年では機能やコストパフォーマンスで勝負する傾向が続いていた。そんな中で『映える』パッケージやＳＮＳで世界観を打ち出した韓国コスメが消費者の心を掴んだのではないか」と分析する。<br>
<br>
　そして機能性では、従来はなかった「クッションファンデーション」（※１）、「ティントリップ」（※２）などの新技術を取り入れた製品を投入し話題を呼んでいる。「韓国コスメメーカーは『発想のおもしろさ』が特徴です。メイクをする時のストレスや我慢を解消するようなコスメが、若者だけでなく30代以上の子育てや仕事が忙しい世代にも好評なようです」（原田氏）。<br>
<br>
　スキンケア分野では医療分野の知識を取り入れた「ドクターズコスメ」やアンチエイジング製品が多いことや、韓国メイクのトレンドである「水光肌」（水にぬれて光るようなツヤがある肌）が30代以上のニーズに合致することも人気を後押ししているようだ。<br>
<br>
<h3>定着に向かう？</h3>
<br>
　アットコスメのユーザーは20～30代が多いというが、２、３年前から韓国コスメに関する口コミが増えてきた。口コミで好評価だったコスメを表彰する「ベストコスメ大賞」では、2018年のコンシーラー部門１位とクッションファンデーション部門２位を韓国系のコスメが受賞している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpH5vrsD_5dccaf29c0a78.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">＠コスメ「ベストコスメアワード２０１８」</div>
<br>
　ウェブサイトにおいても、韓国コスメ販売店が多く集まる新大久保をガイドする記事などで読者の反応が良いという。若者だけでなく購買年齢層が広がりつつある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjGjVxE_5dccc08c0b89e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">＠コスメ「【韓国コスメMAP】新大久保でおすすめのショップまとめ」より</div>
<br>
　韓国には数多くのブランドがあり、日本進出を希望する企業も多いとアットコスメは見るが、日本に上陸しているブランドがまだ少ないのが現状だ。そんな中でブームを引っ張っているのは購買層の口コミやＳＮＳでの拡散力である。「まだ珍しいということもあり、旅行先で買ったものや行ったお店をＳＮＳにアップしたくなる人が多いのでは。個人の情報が重宝される時代なので、それらが力を持ちブームの一因となっている」（原田氏）。<br>
<br>
　韓国の化粧品店舗は外観やインテリアにも凝っておりフォトスポットを設置したりと、ＳＮＳでの拡散を狙っている。その場で化粧品を作るといったイベントを行う店もある。<br>
<br>
　まだ購入できる場所が限られ話題性が先行している感のある韓国コスメだが、日本市場で存在を増しつつある。ブームで終わるか、一定の地位を確立するかの分かれ目にあるだろう。<br>
<br>
（※１）クッションにリキッドファンデーションが染み込ませてあり、パフに取って塗る。手を汚さず、時間短縮になる<br>
（※２）唇を染め色素を沈着させ落ちにくいとされる口紅<br>
<br>
<h3>グーグルトレンドにみる「韓国コスメ」ブーム</h3>
<br>
　韓国コスメブームをグーグルトレンドにて見てみると、日本での検索ワード「韓国コスメ」2011年～2012年を第一次ピークに右肩下がりになるが、その後2015年を底にふたたび上昇を続けている。<br>
<script type="text/javascript" src="https://ssl.gstatic.com/trends_nrtr/1982_RC01/embed_loader.js"></script> <script type="text/javascript"> trends.embed.renderExploreWidget("TIMESERIES", {"comparisonItem":[{"keyword":"韓国コスメ","geo":"JP","time":"2004-01-01 2019-11-14"}],"category":0,"property":""}, {"exploreQuery":"date=all&geo=JP&q=%E9%9F%93%E5%9B%BD%E3%82%B3%E3%82%B9%E3%83%A1","guestPath":"https://trends.google.co.jp:443/trends/embed/"}); </script><br>
　<br>
　世界での動きを見てみると、「Kbeauty」は2015年から右肩上がりで、ほぼ日本と同様の動きをしている。<br>
<script type="text/javascript" src="https://ssl.gstatic.com/trends_nrtr/1982_RC01/embed_loader.js"></script> <script type="text/javascript"> trends.embed.renderExploreWidget("TIMESERIES", {"comparisonItem":[{"keyword":"kbeauty","geo":"","time":"2004-01-01 2019-11-14"}],"category":0,"property":""}, {"exploreQuery":"q=kbeauty&date=all","guestPath":"https://trends.google.co.jp:443/trends/embed/"}); </script><br>
<br>
<h3>連載・韓国コスメの底力（全４回）</h3>
<br>
　世界で注目を集める韓国コスメ。日本でも若者を中心にブームが起きている。その背景と底力に迫る。<br>
【01】アイスタイル（１１月１５日公開）<br>
【02】ロフト・ルミネ（１１月１６日公開予定）<br>
【03】韓国の化粧品業界（１１月１７日公開予定）<br>
【04】ミシャジャパン（１１月１８日公開予定）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>超高速回線とスパコン連動…東大の新キャンパスの全容が見えてきた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20024</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学の新たな研究・産学官連携を担う柏ＩＩ（ツー）キャンパス（千葉県柏市）整備の全容が見えてきた。２０１９年３月に完成した新棟は東大のベンチャーや、デザインとモノづくりの支援が目的だ。国立情報学研究所との連携によるビッグデータ（大量データ）を扱える超高速回線の建物は、２０年に完成予定。１８年に整った産業技術総合研究所の施設・設備における、スーパーコンピューターの解析との連動が目玉だ。東大は自らの土地に２研究機関との連携で建物を建て、トップクラスの３機関連携によるイノベーション創出を目指す。（取材＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　柏ＩＩキャンパスは駅から徒歩圏内で国際寮のほか、かつてラグビー場もあり半端な状態だった。しかし五神真総長が掲げる「つくば‐柏‐本郷イノベーションコリドー構想」によって変貌している。<br>
<br>
　入居が半分ほど進んだ「産学官民連携棟」の機能は三つある。教員が取り組む地域・産学連携、ウェットラボが必要な生命系を含む東大関連ベンチャーのインキュベーション、デザイン視点のモノづくりの各支援だ。東レなど１０数社が関わる。<br>
<br>
　東大の土地に、情報学研と連携して建設中の施設には、データ転送能力を大幅に強化した学術情報ネットワーク「ＳＩＮＥＴ（サイネット）」が整備される。気象衛星の情報やスマートフォンの位置情報など全国のビッグデータが、ＳＩＮＥＴを通じて行き来するようになるという。<br>
<br>
　一方、産総研は「社会イノベーション棟」に「人間拡張研究センター」を置き、介護やスポーツの身体的負担軽減を、東大との身体センサーやロボットの技術で手がける。「データセンター棟」ではクラウドデータの人工知能（ＡＩ）解析で群を抜くスパコン「ＡＢＣＩ」が動いている。将来はＳＩＮＥＴとＡＢＣＩを連動させることで、従来にないビッグデータ活用が可能になる見通しだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2oWfkP_5dcd405c0616d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>キーワード／つくば‐柏‐本郷イノベーションコリドー</h3>
<br>
Ｑ　東京大学のつくば‐柏‐本郷イノベーションコリドー構想とは。<br>
<br>
Ａ　東大がつくばイノベーションアリーナ（ＴＩＡ）などで連携してきた茨城県つくば市、本部のある東京都文京区の本郷キャンパスと、この中間にある柏キャンパスをつなぐ産学官民連携の構想だ。五神真総長が任期中の取り組みとして２０１５年に発表した「東京大学ビジョン２０２０」で出てきた。<br>
<br>
Ｑ　柏は、大学院新領域創成科学研究科や研究所があるところだよね。<br>
<br>
Ａ　それは正確には「柏メインキャンパス」で、つくばエクスプレス線「柏の葉キャンパス駅」からバス利用となる。他にサテライトで小ぶりの「柏の葉駅前キャンパス」と、この中間地点の柏ＩＩキャンパスがある。これらを合わせ柏キャンパス（事務組織としては柏地区）と呼ぶ。<br>
<br>
Ｑ　地域連携もコリドーにプラスだね。<br>
<br>
Ａ　住民を巻き込んでフィールド実証試験など行う「柏の葉アーバンデザインセンター」（ＵＤＣＫ）が活発だ。駅前キャンパスの利便性を活用し、地域開発の三井不動産などと活動している。<br>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年11月14日</p>
<br>
<br>
<h2>大学の施設整備「財源の多様化」で取り組み広がる　</h2>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年10月31日</p>
<br>
　大学の施設整備は、日々進んでいく老朽化の対応から災害時の臨時措置まで、目立たないながらまさに“縁の下の力持ち”だ。教育・研究の質に影響するが、国立大学では改修さえ十分でない。その中で近年の大学経営のキーワード「財源の多様化」により、新たな施設整備の取り組みが出てきている。企業や自治体などステークホルダー（利害関係者）と連携した、施設整備の新たな展開が注目される。（取材＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　国立大学の施設（建物）は通常、「国立大学法人等施設整備費補助金」で予算が組まれる。近年は財政が厳しく、文部科学省の中期整備計画で求める分とは、大きく隔たるのが常態化している。<br>
<br>
　国費に基づく自己資金だけでなく、寄付や産学連携などで外部の財源・資源を活用することは、昨今の国立大の学長ら経営陣の大きな関心ごとだ。主目的は運営費交付金の不足分のカバーだ。そのため多額の資金が必要な新施設は、創業者寄付を獲得したラッキーな大学に限られた。ところがここへ来て企業や自治体、他研究機関などとの連携による新形態が出てきている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpI9cgQK_5dcd40ae15e1c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ユニークで目を引くのは、初の県から国立大への施設移管となった佐賀大学のケースだ。柿右衛門様式で知られる磁器、有田焼に関わる佐賀県有田町の「佐賀県立有田窯業大学校」を、同大が２０１７年度に統合した。<br>
<br>
　施設は改修の上で移管され、新たな同大「有田キャンパス」として生まれ変わった。１６年度新設の同大芸術地域デザイン学部の学生の実習や、同大肥前セラミック研究センターの研究が、ここで行われている。<br>
<br>
　企業寄付での産学連携の建物は、旧帝大でも地方大学でも事例がある。学生宿舎整備での工夫は多くの大学で参考になる。土地と建物で別の協力機関のこともある。支援機関とは先に「（人的交流など）ソフト面でのつながりがあり、それがハードの施設につながるケースが多い」（文科省文教施設企画・防災部）という。<br>
<br>
<h3>東大と産総研柏センター、２省庁タッグでシナジー</h3>
<br>
　文部科学省が所管する東京大学の土地に、経済産業省の予算で同省が所管する産業技術総合研究所（産総研）の建物を建設—。２省庁にまたがる新たな仕組みによる施設「産総研柏センター」が、東大の柏ＩＩキャンパス（千葉県柏市）で２０１８年度から動いている。「人工知能（ＡＩ）×モノづくり」に向けた最先端の研究がここで行われる。１９年３月の開所式後は「行き先として告げられることが増えている」と、タクシー運転手も変化を感じる注目の場だ。<br>
<br>
　同センターは地上４階建てで延べ床面積６０００平方メートルの研究棟と、世界最高レベルのＡＩ向けスーパーコンピューター「ＡＢＣＩ」を備える小ぶりなデータ棟からなる。きっかけは同大の同キャンパス活用思案の最中に、経産省の１６年度補正予算で、産総研に同分野の拠点の予算が付いたことだった。<br>
<br>
　文科省は「産業振興が目的だが公益性が高い」と判断し、定期借地を可とする規制緩和を実施した。事業期間はサーバーの寿命も勘案し、１０年を基本に５年単位で延長。事業終了後は大学に、土地を更地にして返還するか、施設を譲渡するかになるという。<br>
<br>
　東大の有馬孝尚総長特任補佐は「知的財産が問題になる産学共同研究の場合など、協定の作成に時間をかけた」と振り返る。同大は基礎研究の機関で、複数社との契約に問題がない。対して産総研は応用への橋渡しを手がけ、１社単独の契約が普通だからだ。「何が起こるか想定して詰めるが、その想像自体が異なっている」（有馬総長特任補佐）。トップ同士の会合に事務職員の人材交流も活用して乗り越えた。<br>
<br>
　研究はセンサーとロボットを組み合わせた人の身体能力の向上がテーマだ。スパコンでは大雨被害の個人スマートフォンからのクラウド情報や、センサーのビッグデータ（大量データ）の解析に取り組む。東大は産総研との共同研究で核の技術を提供したり、１大学では所有できないハイレベルの計算システムを活用したりする。土地、施設から設備、人、研究成果と多様な資源の活用による相乗効果につながりそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6G7m2N_5dcd409e4af0e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東工大がぐるなび創業者寄付で建設中の建物鳥瞰図（隈研吾建築都市設計事務所提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミマが「時短営業」容認、社長の思いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20026</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは１４日、フランチャイズ（ＦＣ）加盟店オーナーが希望すれば営業時間を短縮できる時短営業を原則認めると発表した。対象は約１万５０００のほぼ全店舗で、２０２０年３月から実施する。コンビニ加盟店では人手不足で２４時間営業が困難になっている。人件費の高騰で収益が悪化している店舗が多く、加盟店オーナーの実情に対応する。また本部コスト削減のため２０年２月に全社員約１割の８００人の希望退職を募る。<br>
<br>
　都内で会見した沢田貴司ファミマ社長は「加盟店ファーストであり、加盟店の意向に我々が合わせていく」と説明。今後、時短営業の実施店が増えて本部利益が減少することについても「加盟店の健全経営が１番大事で、本部は経営努力で安定的に収益を上げていく」と加盟店に寄り添う姿勢を示した。<br>
<br>
　時短営業希望の加盟店は本部と協議をした上で、２３時から翌朝７時までの間で、毎日か日曜日のみから選べる。２４時間営業の店に対しては、月額１０万円の支援金を１２万円に増額し、週１日の時短店にも日割りで支給する。商品の廃棄ロスにかかる本部負担も増やすことなどで、加盟店１店あたり平均で年間約７０万円の収益改善となる。一方、本部による加盟店支援金額は年間１００億円超となる。<br>
<br>
　店舗数が約２万１０００店のセブン−イレブン・ジャパンは約２８０店で時短実験を実施。１１月から８店舗で時短営業を始めた。本部が制定したガイドラインでは「深夜休業をするか否かは最終的にオーナーの判断に委ねる」とするが、本部と加盟店の合意が必要だ。<br>
<br>
　約１万４０００店のローソンは時短営業契約を導入済みで、本部と加盟店が覚書を交わせば時短営業は可能。現在１１８店舗が時短営業をしている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年11月15日</p>
<br>
<br>
<h2>沢田貴司社長インタビュー</h2>
<br>
　—２４時間営業問題を発端にコンビニ業界に逆風が吹いています。<br>
　「２４時間問題だけでなく、コンビニが今日置かれている状況を正しく把握する必要がある。百貨店などが隆盛後に破綻や統合と変遷してきた。６万店を目前にコンビニも同じ道をたどっている。他の業種の小売業は直営店だったから整理統合できた。コンビニの整理は加盟店に傷がつく。一方で、日本の小売業は大転換期を迎えており、本当に変われと言われていると思う」<br>
<br>
　—まず何から着手しますか。<br>
　「大事なのは、加盟店が収益を上げられるようにすること。個店によって抱える課題は異なる。それぞれの個店に向き合い課題を着実に解決する」<br>
<br>
　—加盟店を指導するスーパーバイザー（ＳＶ）や本部社員にも変革を求めています。<br>
　「私自身が加盟店オーナーやスタッフたち２００人以上とＬＩＮＥ（ライン）でつながっている。ＳＶを経由せず、直接、苦情や要望を伝えてくる方も多い。この直訴を、組織を無視した越権行為と言ってしまうのは、あるべき論。あるべきことが機能していないから、加盟店から悲鳴が届くわけで、その声を聞いて解決することこそが全て。社内経由、直訴と両方あって良い」<br>
<br>
　「契約などルールを重視しすぎるとルールに頼り、考えなくなる。社員には『そのルールは正しいのか疑え。安住することなく、ぶっ壊せ』と言っている。私が加盟店でオーナーの話を聞いている周りに傍聴席を作り、そこにＳＶら責任者を置く会を、毎月実施する。オーナーから問題提起されたのに責任者が動けていない場合は、注意もするし、その場で対応させている。今、本部が一番ばかになり、ぼけている。現場は待ったなしだ。私自身も安住せず、常に意識して動いている」<br>
<br>
　—６月に始めた時短営業実験の状況は。<br>
　「想像以上に悪い数字が出ている。夜間営業をやめると顧客は離れ、競合店に取られる結果が露骨に出ている。納品時間の変更は逆にスタッフが集まらず、コストがアップした店もある。十分に検証して仕組みを作っていく」<br>
<br>
　—完全無人店舗を目指しますか。<br>
　「トライしたい。横浜市のパナソニックとの実験店もそうだし、ほかのメーカーともロボットを使った販売などで共同研究している」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　社長のラインに届いた加盟店オーナーからの切実な要望を見た。オーナーの意をくみ取って、即、指示が飛ぶ。指示にのっとって動く社員に緊張が走る。もう良い方向に変わるしかないという、真剣さの表れだろう。本部の変革で、多くの加盟店が納得してコンビニ運営できるようになれば、ファミリーマートの価値は一段上がる。<br>
（文・丸山美和）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月3日</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本が「ＣＯ２フリー電車」を実現させる“風&quot;</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20030</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は鉄道営業エリア内外で風力発電開発を加速する。すでに東北では総出力数十万キロワット規模の開発案件を進行させている。２０３０年までには、自社開発の再生可能エネルギーを使い、東北を走行する電車の二酸化炭素（ＣＯ２）フリー化を達成する見通し。エリア外の北海道や静岡県、愛媛県でも開発調査を進めており、ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）経営の観点から新エネルギー事業を拡大する。<br>
<br>
　ＪＲ東日本は、秋田県の由利本荘市沖で計画されている総出力７０万キロワット、国内最大級の洋上風力発電に参画。北海道えりも町の山中では総出力４０—５０万キロワット級の風力発電所を構想し、事業化を見極めるための風況調査と並行して環境影響評価の手続きに入った。このほか福島、秋田、青森の各県複数カ所、愛媛県や浜松市でも環境影響評価の手続きや地元協議を進めている。<br>
<br>
　風力発電の開発に取り組むのは子会社ＪＲ東日本エネルギー開発（東京都港区）。事業を通じた環境貢献とエネ地産地消による地域振興、活性化を狙う。<br>
<br>
　グループでは主に、福島県で出力３万キロワットの大規模太陽光発電所（メガソーラー）、秋田県内３カ所で総出力１万４５００キロワットの風力発電所が稼働。２０年には総出力が１０万キロワット程度に高まる計画だ。<br>
<br>
　発電した電力は固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）で売電しているため、自社発電所のトラッキング情報付き非化石証書を購入するなど枠組みの工夫でＣＯ２フリー電車を実現する。東北電力管内の全電車に適用できれば、年５０万トンのＣＯ２削減可能性があるという。<br>
<br>
　ＪＲ東は３０年に鉄道事業のＣＯ２排出量を１３年度比で４割削減する環境目標を掲げる。再生可能エネの開発も進めるが、省エネ車両への置き換えや駅設備の省エネ化、列車運行の工夫、新たな省エネ技術開発などで目標達成を目指す。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>脳機能まねた材料の仕組みとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20031</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　物質・材料研究機構国際ナノアーキテクトニクス研究拠点の中山知信副拠点長らは、脳機能をまねた電気特性を持つ材料を開発した。多数の金属ナノワイヤを利用し神経細胞網をまねた「ニューロモルフィックネットワーク材料」を作製。記憶や忘却など人の脳特有の性質が材料の電気特性として発現することを見いだした。許容範囲内の判断を迅速に提案する脳型メモリーの開発が期待される。<br>
<br>
　研究グループは、１ナノメートル（ナノは１０億分の１）程度の高分子絶縁体（ＰＶＰ）を被膜した銀ナノワイヤを集積し、複雑なネットワークを構築。ナノワイヤ同士が接触する接点が、神経細胞同士の接合部である「シナプス」のように動作する可変抵抗素子として働く。そのため多数のシナプス素子が複雑に接続され、ニューロモルフィックネットワークが構築される。<br>
<br>
　開発した材料に電圧をかけたところ、材料があたかも試行錯誤し、低消費電力となるように電力を流す通電経路を探す様子を観察できた。通電経路の形成や維持、解消などの過程を電流の時間変化として計測し、その過程が常に揺らぎつつ進行することを見いだした。同ネットワーク中で多数のシナプス素子が連携し最適化する現象によることを明らかにした。<br>
<br>
　豪シドニー大学や米カリフォルニア大学ロサンゼルス校との共同研究。成果は英科学誌サイエンティフィック・リポーツ電子版に掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の先進事業「フルサポート」する福岡市の悩み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            福岡市の「実証実験フルサポート事業」が拡大を続けている。全国の企業による先進的な取り組みを事業規模を問わずに受け入れて支援しており、実用化や行政サービスに発展する例も出てきた。実証フィールドとして門戸を開いた成果が生まれる一方、行政としてどこまで関与できるかという次の悩みも現れてきている。（取材＝西部・高田圭介）<br>
<br>
<h3>チャレンジの場</h3>
<br>
　「一気通貫でチャレンジのフィールドを提供できるのが強みだ」。福岡市の高島宗一郎市長は１０月に開いた採択プロジェクト授賞式で強調した。言葉の裏には、政令市の権限と国家戦略特区制度の「グローバル創業雇用創出特区」を活用した実証環境がある。<br>
<br>
　２０１６年度に始まった事業には、これまで１６２件の応募に対して４８件が採択された。１０月の採択には随時募集案件のほか「アグリテック」「ＡＩ多言語音声翻訳システム」というテーマ案件がある。社会課題の解決や行政サービスの効率化につなげる設定で、各テーマで複数の企業が実証を進める。<br>
<br>
<h3>事業化につなぐ</h3>
<br>
　「アグリテック」で採択されたルートレック・ネットワークス（川崎市麻生区）は、福岡市のイベントに参加したことをきっかけに事業を知った。担当者は「地域の試験場など自社でのアプローチが難しい場所とも一緒に取り組めたら」と期待する。<br>
<br>
　スマートロックを開発するｔｓｕｍｕｇ（福岡市中央区）は今回が２度目の採択。牧田恵里最高経営責任者（ＣＥＯ）は「（実証にとどめない）福岡市のサービス化への思いが強い」と語る。<br>
<br>
　実証を経て事業化に至った案件の一つがｏｔｔａ（同区）によるビーコン（小型発信器）を活用した子ども向け見守りサービスだ。九州電力など大手電力会社と提携しているほか、１０月には福岡市の小学生に専用端末の配布を始めた。ＬＩＮＥは１８年度にキャッシュレスをテーマに実証。４月に市の施設でのＬＩＮＥ　Ｐａｙによる２次元コード「ＱＲコード」決済サービスを開始している。<br>
<br>
<h3>行政の限界も</h3>
<br>
　実用化事例が出てくる一方、課題となるのが実証後のサポートだ。福岡市の担当者は「本格サービスに至る上で役所としてどこまでフォローできるか」と話す。実証後の後追いには行政としての限界もある。市は約１０件のサービス化を把握しているが、全て網羅するのは難しい。<br>
<br>
　実証から企業進出や雇用創出など副次的な効果も生じている。行政と民間企業との連携で今後どのような相乗効果を生み出すのか。「フルサポート」を掲げる取り組みの次のステップが問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｅスポーツが企業間交流のエコシステムを作る！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20033</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立システムズが「ｅスポーツ」を通じた交流の輪を広げている。１０月末には初めて、リアルスポーツとｅスポーツを同時に楽しめる企業間交流イベントを開催した。同社のｅスポーツを通じた取り組みは日立グループ企業だけでなく、グループ外の企業を巻き込み、合計１２社にまで拡大している。参加者向けアンケートでは１００％が継続開催を希望する。ｅスポーツを通じた新たなエコシステム（協業の生態系）の形成が期待される。　<br>
<br>
　日立システムズは福島県楢葉町のナショナルトレーニングセンターＪヴィレッジで「復興支援・企業間交流フットサル＆ｅスポーツ大会」を開催。グループの日立システムズフィールドサービスや四国日立システムズ、制御盤メーカーの三笠製作所（愛知県扶桑町）、ＲＰＡベンダーのＵｉＰａｔｈ（東京都千代田区）、オンラインゲーム会社のポケラボ（同港区）など１２社４４人が参加した。<br>
<br>
　企業や組織、年代を超えた交流の場の形成が目的。ｅスポーツ部メンバーの北野昌宏日立システムズ社長も“参戦”した。同社ではこれまでｅスポーツで社内コミュニケーションの活性化に力を入れてきたが、ｅスポーツにリアルスポーツのサッカーや東日本大震災の復興支援の取り組みを組み合わせることで参加者の裾野拡大につなげた。<br>
<br>
　参加者であるポケラボの前田翔悟さんは「役員と若手が同じ目線で交流し社内活性化することが（日立システムズの）秘訣（ひけつ）だと思う」、Ｊヴィレッジの小名山洋介さんは「サッカーだけではなく、ｅスポーツの聖地としての認知につなげたい」と新しい取り組みを振り返った。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のシステムインテグレーターは生き残れるの？</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車走行データをＡＩ解析、損保ジャパンと理研がタッグ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20034</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　損保ジャパン日本興亜は、理化学研究所との共同研究で、人工知能（ＡＩ）を利用して自動車の走行データを解析する技術を開発した。法人の営業車両のように１台の自動車を複数人が利用する場合でも、走行データを基にドライバーを高精度で識別する。早ければ来年度中にも実用化し、既存サービスの高度化につなげる構え。<br>
<br>
　スマートフォン用カーナビアプリで収集した約３万６０００人分の１５７万件以上の走行データを基に開発。速度と加速度、位置情報の大きく３要素から個人の運転性向を分析して特定する。精度設定の高低によるが、１００人程度ならほぼ１００％で識別できる。<br>
<br>
　事故歴の有無といった異なる属性のグループの移動の軌跡を分析する手法も確立。両技術を活用することで、個人の運転特性に柔軟に対応した安全運転につながるサービス展開が期待される。<br>
<br>
　損保ジャパンと理研は２０１８年３月から交通事故予測の機械学習基盤技術に関して共同研究を実施。今回、開発した技術はイタリアや米国のＡＩ関連の国際会議で発表した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒートポンプを活用、東京五輪を狙う「冷たいベンチ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20035</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ネギシ（埼玉県上尾市、根岸操社長、０４８・７７２・０９３３）は、ヒートポンプを使った冷たいベンチ「クールベンチ（仮称）」を２０２０年春に投入する。暑い日に涼を得られる場所として提案する。東京五輪・パラリンピックや万博など大きなイベントや工事現場などでリースやレンタルでの利用を狙い、年間１億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　クールベンチの熱源はヒートポンプで、中央の円柱から冷風を吹き出して空間を冷やす。ベンチには６人程度が座ることができ、座面の温度は２５—３０度Ｃを保つ。日差しを遮るテントもセットとし、冷却効果を高める。<br>
<br>
　ベンチの座面は直径約１・５メートル、高さが２メートル、重さは３５０キログラム。座面の裏側が水槽となっており、結露を防ぐために潜熱蓄熱材（ＰＣＭ）を使う。座面や背もたれの素材はアルミニウム。価格は１カ月のリースで４万５０００円（消費税抜き）。販売する場合は、ベンチとテントを含めて価格は４２０万—４５０万円（同）程度。<br>
<br>
　９月末に埼玉県熊谷市で開かれたラグビーワールドカップの会場に設置したところ「非常に好評だった」（根岸社長）という。ネギシは１９８６年設立で、潜熱蓄熱材を使った製品の開発を手がける。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">白熱電球から撤退した産業用ヒーターの実力企業</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計から見るコンテンツ産業早わかり。パチンコ苦境、好調なのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20040</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済解析室では、指数を身近なものとして使っていただけるよう、第３次産業活動指数においても、第３次産業に属する個々のサービスを、特徴に応じてグループ分けした系列を作成・提供している。ここでは、コンテンツに関連する産業でグループ化した「コンテンツ関連産業指数」を紹介する。<br>
<br>
　皆さんはコンテンツ関連産業と聞いて何を思い浮かべるだろうか。「コンテンツ産業」とは、一般に、映像（映画、アニメ、TV番組）、音楽、演劇、文芸、写真、漫画、アニメーション、コンピュータゲームなどの制作・流通を担う産業の総称と言われている。　<br>
<br>
　「コンテンツ関連産業指数」も、この考えに基づきつつ、第３次産業活動指数の内訳系列の中から、これと関連する産業を集めて作成している。下表にあるとおり、ゲームソフトや映像などを制作して流通させるという供給側に近いサービスから、映画館や遊園地などのように消費者（需要側）に近いサービスまでを広く含めた構成となっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpz0jWuw_5dcf4225ad936.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>指数は低下傾向</h3>
<br>
　コンテンツ関連産業でも、多くの産業にみられるように、東日本大震災時、前回の消費税率引上げ時（2014年４月）に相対的に大きな落ち込みが確認できる。東日本大震災時の落ち込みからは回復をみせたものの、前回の消費税率引上げ以降は回復がみられず、右肩下がりの傾向がグラフから読み取れる。<br>
<br>
　スマートフォンなどのデバイス上で世界中の誰もが、いつでも、どこでもさまざまなコンテンツを楽しめるようになった時代に、コンテンツ関連産業が低下傾向というのは意外に感じられる方もいるだろう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQmpxtM_5dcf423aa12ae.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>伸びるスマホ向け配信業務</h3>
<br>
　内訳系列のグラフを見ると、コンテンツ関連産業内での好不調がはっきりと浮かび上がる。街中では、ちょっとした待ち時間や移動時間にも、スマートフォンを用いて、ニュース配信、動画、オンラインゲームなどを楽しむ方を多くみかけるが、そうした楽しみを支える「コンテンツ配信業務 （注）」と「ゲームソフト」はやはり好調である。<br>
<br>
　遊園地・テーマパークについては、目下、東京オリンピック・パラリンピック開催（2020年７月～）に伴う訪日外国人の取り込みが関心テーマとなっており、業界の２強と呼ばれる東京ディズニーリゾート、ユニバーサル・スタジオ・ジャパンのオリンピック開幕前のオープンを目指した大規模なエリア開発が話題になっているが、この間も、業界全体の指数（入場者数を元に算出）は緩やかに上昇している。<br>
<br>
　他方、これら以外のコンテンツ関連産業については長期的に低下傾向がみられ、業種により好不調がくっきり分かれている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpI3iWVT_5dcf424d566cf.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>規制強化の影響も</h3>
<br>
　下のグラフは、コンテンツ関連産業の前年比について、内訳系列で寄与度分解したものである。近年上昇に寄与した系列で目立つのは、やはりゲームソフトである。<br>
<br>
　他方、下落に寄与した系列で目立つのはパチンコホールだ。長期にわたる低下寄与の背景には、20代・30代といった比較的若い世代でパチンコをする人が減っていることや、パチンコの射幸性を抑制するための規制も影響していることが考えられる。<br>
<br>
　2019年に入ってようやく下げ止まりの様子が見受けられるが、社会全体が依存問題に注目するようになり、2018年に成立したギャンブル等依存症対策基本法に基づく基本計画によると、今後業界に求められている取り組みとして、パチンコホールにおけるＡＴＭなどの撤去や、本人同意のない家族申告による入店制限の導入などが挙げられており、業界にとっては厳しい状況が続きそうだ。<br>
<br>
　こうしたパチンコホールがコンテンツにどのように関連しているのだろう？という疑問がわく方もおられるかもしれない。人気のパチンコ台の中には、人気アニメーション、漫画、ゲームといった他のコンテンツとタイアップした機種も多く、そうしたコンテンツのファンがパチンコホールの新たな顧客となる。<br>
<br>
　一方、アニメなどの産業の側としても、ライセンス料が手に入ることやアニメなどの宣伝になることなど、各産業が相互に影響を受けながら存在するという側面もある。<br>
<br>
　いずれにしても、コンテンツ関連産業指数に関しては低下が続いているが、業種ごとに好不調がくっきりと分かれる中、パチンコホールの低下が指数を押し下げている様子が見られる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvOpC41_5dcf4306dc69c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>　<br>
（注）ソフトウェアの開発を行わず、インターネット上で映像、音楽、文章、オンラインゲーム等を配信する業務。ただし、不動産情報、気象情報及び経済情報等の情報を収集・加工し、情報を提供する業務は、「情報サービス業」の「データベースサービス」となり含まれない。また、販売物が物品である場合には、「小売業」となり含まれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究開発費が利益を圧迫、自動車メーカーはどう生き残る？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20041</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車メーカー７社の２０２０年３月期は、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）を除く６社が前期と比べ営業減益を見込む。市場低迷で販売減に見舞われたところに、円高など為替影響のマイナスが追い打ちをかけた。また「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」と呼ぶ先進技術への対応で研究開発費が増える。現地化などの為替対策、原価低減といった地道な取り組みのほか、開発負担軽減のための提携戦略が重要度を増す。<br>
<br>
　２０年３月期の７社の想定為替レートは三菱自動車が１９年３月期実績比３円円高の１ドル＝１０８円、残りの６社は同４円円高の１０７円の設定。トヨタ自動車は全体の為替影響が営業損益で３８００億円、日産自動車は１２００億円の悪化要因になる見込み。<br>
<br>
　また三菱自は主力生産拠点のあるタイのバーツが対円で上昇し、輸出採算性が悪化する見通し。池谷光司副社長は為替対策として「タイの現地生産率をさらに上げる。またインドネシア生産が立ち上がってきたので、為替動向をにらみ地域で生産・販売の最適化を進める」と方針を示す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjLnMdV_5dcf5e2b2efbc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「売り上げ規模に対し研究開発費が大きくなっている」。ホンダの倉石誠司副社長は厳しい表情を浮かべる。同社は研究開発費の目安を売上高の５％とするが、２０年３月期は５・７％に達する見込み。<br>
<br>
　「ＣＡＳＥを含め将来の仕込みが大事な時期」（倉石副社長）に突入し、研究開発費の増加は各社共通で収益を圧迫する。スバルも、研究開発費の一部を無形資産として計上する国際会計基準（ＩＦＲＳ）上では同費は減るが、より実態に即した支出は１２００億円（前期比１６・８％増）と膨らむ。<br>
<br>
　ＣＡＳＥ対応のために十分な研究開発費を確保するため、自動車づくりの永遠のテーマである原価改善の重要度が増す。一方、すでに現行モデルに電動化や運転支援技術の搭載が始まっており、自動車の原価は上昇傾向にあり、カイゼン活動のハードルは上がる。<br>
<br>
　トヨタはこれまで、営業損益に直接影響しない取り組みを含め、年３０００億円超のカイゼン効果を出してきたが今期は約２５００億円と見込む。近健太執行役員は「固定費を含め総原価低減をさらに進める」と強調した。<br>
<br>
　また各社は開発費負担を軽減できる提携戦略を加速する。トヨタとスバルは資本提携強化で合意し電気自動車（ＥＶ）などの共同開発を進めていく方針。ホンダも「（研究開発費増には）自前主義でやってきたことの（影響が）片りんとして残っている。改善していく」（倉石副社長）と方向を示した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnlJtB1_5dcf5e3d7dc23.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実態経済のリアルの数字は機械・工具商社の業績を見よう！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20042</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　機械・工具商社主要９社の２０１９年４—９月期連結決算が１４日出そろい、米中貿易摩擦に伴う設備投資の先送りなどが響き６社で減収、営業減益となった。２０年３月期連結業績も７社で減収、８社で営業減益の見通しで回復時期が読みにくい状況が続く。各社は今後の対応が不可欠な省人化などの需要取り込みでテコ入れを急ぐ。<br>
<br>
　山善は工作機械など機械事業の部門別売上高が前年同期比２１・７％減。国内は同３・０％減だったが「中国向けの工作機械が停滞し影響が大きい」（長尾雄次社長）と海外が同４３・８％減。１０月に２０年３月期の売上高、営業、経常、当期利益で下方修正を強いられた。日伝も設備投資の延期などを受けて２０年３月期予想を下方修正。「２月頃からの悪い兆しが続く」（檜垣泰雄取締役）。<br>
<br>
　一方、工作機械以外の事業がけん引した企業もある。ユアサ商事は２０年の東京五輪・パラリンピックを中心とする建材需要を取り込み増収増益。フルサト工業もハイテンションボルトの売り上げ増などで増収増益だった。椿本興業は食品向けの搬送装置や包装機など戦略製品が寄与した。<br>
<br>
　２０年３月期見通しについて山善の長尾社長は「厳しいが国内の省人化ニーズは見込めるため、人材もシフトし積極的に動きたい」とする。事業承継を含む投資計画については「方針変更しない」。<br>
<br>
　日伝も「良くなる時のための種まきを継続」（檜垣取締役）。営業利益微減見通しのフルサト工業は「諦める段階ではない」（古里龍平社長）とセキュリティー事業の拡大も見据える。機械・工具商社各社は需要回復の機会を探りながら、反攻に向けた体制を整える段階となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyOsnLI_5dcf8f1d80c41.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カツオの一本釣りがエコラベルの取得を目指す理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20043</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高知かつお漁業協同組合（高知市）と南郷漁業協同組合（宮崎県日南市）は、海産資源保護の国際認証「ＭＳＣ」の取得を目指し、協力する。日本近海でカツオの水揚げ量が減少しているが、両漁協ともＭＳＣを取得して伝統的な「一本釣り漁」が生態系に配慮していることを消費者に知ってもらう。<br>
<br>
　ＭＳＣは魚介類の捕りすぎを防いで生産した海産物を認証する“海のエコラベル”制度で、英国の海洋管理協議会が運営する。両漁協は協力によって審査費を抑えると同時に、カツオ資源保護への理解を広く発信する。２０２０年春から審査を受け、２１年夏の認証取得を目指す。近海一本釣り漁のカツオにＭＳＣラベルが付くのは国内初。ビンナガマグロでも認証を取得する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>