<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>日産、中計を下方修正へ。22年度の販売台数と利益率は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17626</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は１４日、２０２３年３月期を最終年度とする６カ年の中期経営計画の下方修正を発表する。売上高、営業利益率などの目標を下方修正する。これまで掲げていた規模拡大路線から、持続的に収益を上げる体制へ切り替えを進める。<br>
<br>
　同日発表する１９年３月期決算に合わせて、中計の見直しを公表する。２３年３月期の売上高は約１４兆—１５兆円、営業利益率は５—６％程度とする方向だ。１７年の発表時点では売上高は１６兆５０００億円、営業利益率は８％としていた。世界販売台数は非公表だったが約６２０万台に設定する。<br>
<br>
　販売減に加え、ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）に対応した研究開発費などの増大により下方修正を余儀なくされたとみられる。<br>
<br>
　１９年３月期連結決算は減収減益となる見通し。米国の販売減に加え、一部車両の保証期間の延長を決め費用が膨らんだ。同期業績見通しは２回下方修正ししている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中対立さらに激しく。主要日本企業、中国ビジネスへの「本音」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17629</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　対立が一段と激しくなってきた米中の貿易戦争。制裁と報復は両国をむしばむだけではない。日本にとって巨大市場の中国の景気停滞は手痛い。貿易摩擦が長引けば、中国に拠点を持つ日本企業は他国への生産シフトといった対策を講じる必要も出てくる。<br>
<br>
　トヨタ自動車は米国の対中関税の引き上げや中国経済への影響を見極めている状況だ。トヨタの中国市場のシェアは５％程度で、豊田章男社長は「中国では他社に比べ改善の余地がある」との認識を示す。その分、伸びしろは大きそうで、小林耕士副社長は「我々は周回遅れ。一挙に増やすのは難しいが、コツコツやっていきたい」と意欲を示す。<br>
<br>
　実際、トヨタは２０１８年１２月期に中国で営業利益と持ち分法投資損益を合わせ前期比１７％増の２５５５億円を稼ぎ、１８年の販売台数も前年比１４％増の１４８万７０００台で着地した。米中貿易摩擦を引き金とする中国市場の冷え込みは、好調な中国事業の潜在的なリスクとして横たわる。<br>
<br>
　「直接的な影響はないが、間接的には分からない」。ファナックの山口賢治社長は、設備投資を様子見する動きが中国に限らず広がるなか、米国の関税引き上げが企業の投資意欲に与える影響が懸念されるとの見方を示す。同社の１—３月期の受注高は１８年１０—１２月期と比べ２・５％増となり、５四半期ぶりに増加。地域別では中国が同１８％増だった。<br>
<br>
　山口社長は４月の決算説明会では中国の受注状況について「底は脱したのかなという印象はある。ただ楽観視はしていない」と指摘していた。<br>
<br>
　一方、シャープは米中貿易摩擦の影響でデバイスやディスプレー事業を中心に売上高が減少。これらが要因となり、２０年３月期を最終年度とする中期経営計画の目標達成を断念することになった。<br>
<br>
　シャープは中国に生産拠点を置く企業にデバイスやディスプレーなどを供給している。野村勝明副社長は「顧客との関係の面で大きな影響を受けている」という。<br>
<br>
　米国の関税の引き上げに対し、中国も報復措置で対抗する可能性が高い。米国と中国が制裁と報復を繰り返せば貿易摩擦は過熱するばかりだ。火種がくすぶるなか、日本企業は状況を注視しながら事業活動を続けていくしかない。<br>
<br>
　昭和電工の竹内元浩取締役執行役員は「中国経済がスローダウンすれば、アルミ電解コンデンサーなどで影響があると見ている」と話す。<br>
<br>
　化成の柴田豊副社長も「世界の荷動きや経済悪化の影響を注視する」と語る。今回の関税引き上げの直接の影響はないが、１８年度下期以降から一部製品の販売で間接的な影響が出ており、それを踏まえて１９年度業績予想を立てた。<br>
<br>
　丸紅の柿木真澄社長は米中貿易摩擦が激化した場合、「農業部門の荷動きが鈍ったり、単価が下落したりする可能性がある」と懸念する。それでも「他の事業で吸収できるだろう」と、影響は限定的であるとの見方を示す。兼松の谷川薫社長も「各部門において米中摩擦の影響は加味して検討しているが、収益に対するインパクトはそれほどないと考えている」と話す。<br>
<br>
　超硬工具などを手がけるダイジェット工業の生悦住（いけずみ）歩社長は「米中間の対立だが、国内市場が過剰に反応し、冷え込むことが心配」と懸念する。対策として社内では「仮に売上高が３０％落ちても赤字にならない体質づくりに力を入れようと言っている」と、生産性改革を急ぐ構えだ。<br>
<br>
<h3>影響大きい電子部品</h3>
<br>
　米中貿易摩擦は当面解消されそうにない。電子デバイス技術商社の菱電商事の正垣信雄社長は「今後、中国経済の減速を警戒しつつも、中国国内のビジネスで拡大を図りたい」とし、間接的な影響に懸念を示した。<br>
<br>
　電子部品業界は米中貿易摩擦に伴う中国経済減速の影響を大きく受けている。日本電産は１９年３月期に中国経済減速やそれに伴う各事業の構造改革費用が響き、１３年３月期以来６期ぶりに当期減益となった。<br>
<br>
　ＴＤＫも１９年３月期は当期純利益で過去最高を更新したものの、「自動車、情報通信技術（ＩＣＴ）、産業機器といった主要な市場セグメントにおいて受注が急速に悪化した」（石黒成直社長）という。<br>
<br>
　日本電産の吉本浩之社長は中国の市場回復状況について「底を打ったと結論づけるにはまだ早い。４—６月期から急激に戻っているかというとそうでもない」と慎重だ。<br>
<br>
　２０年３月期の大手各社の業績への影響は不透明だが、成長の足かせになりかねない状態が続く。京セラの谷本秀夫社長は「製造場所を少し変えなくてはいけない製品があるかもしれない」と引き続き注視する姿勢を見せる。<br>
<br>
<h3>早期の対策必要</h3>
<br>
　先行きは不透明だが、対策は早いに越したことはない。住友電気工業は米国が中国製品に課す関税のために、２０年３月期に営業利益が２５億円減少する影響を見込んでいる。<br>
<br>
　自動車部品を中心に影響が出ており、生産を中国から東南アジアやメキシコなどに一部移している。前期は約半年間で営業利益３０億円の押し下げ影響があったが、今期はこれらの対策によって影響を抑える。<br>
<br>
　ただ、大がかりな生産設備が必要な製品などは容易に生産移管できない。車載用の配電ボックスや防振ゴム台座に使う部品など、中国生産を続けざるを得ないものもある。<br>
<br>
　井上治社長は「生産を米国に移せば対応できるが、自動車メーカーの承認を得たりする手続きも必要になる。そうした事態を避けるためにも、米国と中国には早く仲直りしてほしい」と米中の前向きな交渉進展を望んでいる。<br>
<br>
　西川ゴム工業の福岡美朝社長は「中国子会社で現地の安い生産設備を調達して、米国のほか中国以外の工場に送って使っている。長い時間をかけてコストを抑えつつ、日本製の設備に準ずる性能に高めてきた。関税が上がれば、そのコストメリットがなくなり困る」という。<br>
<br>
　今後の対策としては「現地の調達先とも協力してさらにコストを下げる努力をするしかない。そう簡単に他の国で作れるわけでもないので。自動車業界としてさらに懸念されるのは中国の景気が一層減速して、車が売れなくなることだ」と危惧する。<br>
<br>
　日本製鉄の宮本勝弘副社長は、中国製品に対する米国の追加関税発動で「中国経済がおかしくなると、世界経済や鉄鋼需要に影響が広がりかねない」とし、今後の状況を「注視していきたい」と警戒感を示す。<br>
<br>
　神戸製鋼所の勝川四志彦取締役専務執行役員は、中国から北米向けに出荷している建設機械について「（米国の関税措置の影響が比較的小さい）日本などからの出荷に切り替えるといった対策を考えたい」と述べた。<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 08:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CEO交代の大和ハウス、3年間で1兆円投資。何に使う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17630</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大和ハウス工業は１３日、２０２１年度までの３カ年で１兆５００億円を投じる中期経営計画を発表した。投資の内訳は米国や豪州を中心に海外事業１５００億円、Ｍ＆Ａ（合併・買収）１０００億円、現場施工の自動化を含む基盤整備１０００億円など。２１年度の連結売上高は４兆５５００億円（１８年度比９・８％増）、営業利益４０５０億円（同８・８％増）を目指す。うち海外事業の売上高は４０００億円（同４３・６％増）を計画する。<br>
<br>
　同社は５５年度に連結売上高１０兆円の目標を掲げる。ただ今年に入り、国内住宅の建築基準の不適合問題や中国関連会社の不正行為などが発生し、内部体制を強化しつつ、手堅い数値目標にした。中計で初めて国内の戸建て住宅の売上高目標を３８３０億円とし現状より引き下げた。<br>
<br>
　芳井敬一社長は成長を目指す海外事業について「物流中心に需要が旺盛な東南アジアの投資を加速したい」と述べた。<br>
<br>
　また同社は樋口武男会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ、８１）が代表権を返上、ＣＥＯを退任し、取締役会長に就任すると発表した。ＣＥＯは芳井敬一社長兼最高執行責任者（ＣＯＯ、６０）が兼務する。樋口会長が高齢のため体力的な理由で退任を申し出たという。樋口氏は１８年ぶりに代表権を返上する。６月２５日の株主総会後に開く取締役会で正式決定する。<br>
<br>
<h3>新ＣＥＯの素顔</h3>
<br>
　大和ハウス工業に入社したのは３２歳の時。それまでは神戸製鋼所に在籍し“ラガーマン”だった。大和ハウス入社後は営業畑を歩む。「初めて実施した支店長試験の合格と（幹部候補を発掘する）『大和ハウス塾』の１期生に選ばれたことをきっかけに今の自分がある」と自覚する。<br>
<br>
　５日に樋口武男会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）から「逃げるなよ」と打診を受けた。首位ではない戸建て住宅などの部門に「負けている理由が気にくわない」と物腰柔らかながら、強気な一面も。樋口会長は「総合力が高い」と評する。<br>
<br>
　趣味は舞台鑑賞やスポーツ観戦。企業理念と同じ「事業を通じて人を育てる」が座右の銘。２０５５年度の１００周年に、売上高１０兆円という大目標に向け「最後は人」と説く。<br>
※2017年9月18日の記事（内容は当時のもの）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 11:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>島耕作が転職活動を始めた、圧巻の「職務経歴書」の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17625</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サラリーマンのサクセスストーリーを描いた弘兼憲史氏の人気マンガ「島耕作」シリーズの主人公、島耕作が転職活動を始めた。初芝電器産業株式会社やグループ会社でキャリアを重ねてきた「部長　島耕作」が、同期が独立や転職などを経て成功する姿を見てキャリアの可能性を広げようと新たな一歩を踏み出した。昭和・平成の環境の変化に対応しながらビジネスの最前線で実績を積み上げてきた即戦力人材が、令和時代に選ぶ活躍の場とは—。<br>
<br>
　これは転職サイト運営のビズリーチが創業10周年を記念して立ち上げた企画だ。同社が「部長　島耕作」の転職を支援する。島耕作が作成した職務経歴書（下に掲載）を公開し、短文投稿サイト「ツイッター」でおススメの転職先を募集する。同社の酒井哲也執行役員に企画の狙いや島耕作の職務経歴のすごさなどを聞いた。<br>
<br>
<h3>キャリアや働き方を考える仕掛けに</h3>
<br>
　<b>—創業10周年企画として「島耕作」に白羽の矢を立てた理由を教えて下さい。</b><br>
　我々の転職プラットフォームは「即戦力人材」を対象にしており、社内では創業期から島耕作さんはその対象の人材像に近いというイメージを持っていました。時代の変化や働く環境の変化に適応する姿勢を持ち、成果を出し続けていますから。そこで10周年を契機に「インターネットの力で、世の中の選択肢と可能性を広げていく」という企業使命を一層推進する企画を展開したいと考える中で、ご協力いただければと考えました。シリーズの中で「部長　島耕作」に登場いただいたのは、我々のメーンターゲット層だからです。<br>
<br>
　<b>—職務経歴書を公開し、ツイッターでおすすめの転職先を募る企画です。</b><br>
　これまで島耕作さんの職務経歴書は一度も可視化されたことはありませんでした。それを実現し、ビズリーチのようなサービスを使ったらどのようなキャリアの選択肢が生まれるのか、一般の方々が発信し合う仕組みは面白いのではないかと考えました。我々のＰＲになることはもちろん、一般の方々がキャリアや働き方を考える仕掛けとしても有効だと思います。<br>
<br>
　<b>—実際に島耕作さん自らが書いた（※）という職務経歴書をご覧になって感想はいかがですか。</b><br>
　間違いなくたくさんのスカウトが入る人材でしょうね。どの部署でも成果を出していますし、その実績が明確です。例えば1983年（の係長時代）に企画した展示即売会は集客数が前年の200％超えを達成し、99年には出向先でワインの日本初独占契約を締結しています。逆に企業はどのようなオファーをすれば、自社に招き入れることができるか悩むのではないでしょうか。ツイッターで企画に参加する方にはどんな仕事をオファーすれば、興味を引くことができるか想像を膨らませてほしいです。<br>
<br>
<p class="aside"><b>※職務経歴書を初めて書いた島耕作のコメント</b>：「人生で初めて職務経歴書を書いたのでとても大変でした。意識したことはできる限り実績を端的にかつ明確に記載したことと、さまざまな業種・業界を経験したことを強みだと考え、どのような環境にでも適応できる人材であることを伝えられるように意識しました」</p>
<br>
　<b>—酒井さんだったらどのようにオファーしますか。</b><br>
　自己ＰＲ欄の記載などを拝見し、私は挑戦に対してモチベーションが上がる方と分析しました。そのため挑戦できる部署でのオファーを考えますね。一般に（島耕作さんのような）ハイクラスの即戦力人材にとって年収は一つの判断要素ですが、それだけでは決めません。仕事のやりがいやご自身の経験がどう貢献できるかが重要な判断要素になります。<br>
<br>
　<b>—島耕作さんにとっては転職活動を行うとどんな可能性が開けるのでしょうか。</b><br>
　島耕作さんには本人すら予期しない新しい道が開ける可能性があると伝えたいですね。人それぞれ「よい選択肢」に対する価値観は違います。同業で同じような経験を重ねることが楽しいと考える方もいますし、まったく異なる業界で自分の経験が通用するかを試すことを重視する方もいます。インターネットの転職プラットフォームが整ったことで、そうした多様な選択肢が可視化され、検討できます。結果的に転職しないという選択肢もあると思いますが、多様な選択肢があると理解した上でそれを選ぶのは、キャリアを考える上で大事なことではないでしょうか。<br>
<br>
<h3>常に更新し続けることが大事</h3>
<br>
　<b>—即戦力人材の転職市場の現状はいかがですか。</b><br>
　非常に活況で個人にとってはチャンスだと思います。時代の変化により企業も変化が求められ、それに伴って人材需要が高まっています。例えば自動車メーカーは機械の生産だけではなく通信・ＩＴ企業との連携を急いでおり、それによって社内には今までいなかった人材が必要になっています。その中で即戦力で事業を引っ張ってくれる人の需要は特に高くなっています。企業にとっては採用したい人を主体的に考え、積極的に取りに行かなくてはいけなくなっていると思います。<br>
<br>
　<b>—企業がいつどうなるかわからない時代とも言えるかと思いますが、その時代に個人が考えるべきことは何でしょうか。</b><br>
　自分がこうなりたいという判断軸を持つことが大事です。そのためには自分がやってきた仕事について（職務経歴書にまとめて）転職を検討する瞬間だけでなく、常に更新し続けることが重要だと思います。<br>
<br>
　<b>—職務経歴書の書き方にポイントはありますか。</b><br>
　島耕作さんの職務経歴書のようにそれぞれの仕事で何を実現したかを明確にし、その実現の背景にある経験や知識、技術を示すことは大事ですね。また、それぞれの仕事について達成したにせよ、できなかったにせよ、その理由を自覚できているかも重要です。<br>
（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIacKxW_5cd9366635105.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ビズリーチの酒井哲也執行役員</div>
<br>
<h3>島耕作「職務経歴書」の全貌</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPY2QVz_5cd9366ec4a8d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8f9tbL_5cd93677d770c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbwyaBq_5cd93680028a1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQHg4MJ_5cd9368a9d161.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 12:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>私的整理の曙ブレーキ、「（今期）米国はさらに減収に」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17627</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　曙ブレーキ工業は１３日発表した２０１９年３月期連結決算で、当期損益が１８２億円の赤字（前期は７億円の黒字）となった。不振が続いている北米事業など減損損失を計１５１億円計上したほか、日本で受注の減少や原材料価格の高騰などで営業赤字となったことも響いた。経常損益は２８億円の赤字（前期は５７億円の黒字）、営業利益は同９７・４％減の２億円、売上高は同８・０％減の２４３６億円だった。<br>
<br>
　２０年３月期の連結業績予想については、私的整理の一種である事業再生ＡＤＲ（裁判以外の紛争解決）を１月に申請し、スポンサー企業や事業再生計画が固まっていないとして現時点での発表を見送った。曙ブレーキは米国での生産の混乱から米ゼネラル・モーターズの次期モデル用ブレーキ製品の受注を逃すなど収益が悪化していた。同日の会見で荻野好正副社長は「米国はさらに減収になっていく。（スポンサー候補は）複数社と話をしている状況」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月14日</p>
<br>
<br>
<h2></h2>
<br>
　曙ブレーキ工業が事業再生ＡＤＲ（裁判以外の紛争解決＝用語参照）を利用した金融支援の申請に踏み切った。生産の混乱などで米国事業の不振が続き経営を圧迫していたためで、ＡＤＲや企業などからの支援を生かし早期に財政基盤を整える。新たなブレーキ製品の提案もテコに事業計画をまとめ、４月からの新たな中期経営計画の策定につなげる。（山岸渉）<br>
<br>
　曙ブレーキは自動車用ブレーキ製品や構成部品などを手がける。１９年３月期の売上高は前期比７・７％減の２４４４億円を見込む。１９６０年代に米国の自動車部品メーカーとブレーキなどに関する技術援助契約を締結したが、契約をまとめる中で通産省（現経済産業省）が仲介に入り、トヨタ自動車といすゞ自動車、日産自動車が出資し支援した。その流れも受け、現在の筆頭株主はトヨタだ。<br>
<br>
　「日本から指導する技術者をかなり送りこんできたが、まだ足りていない」。信元久隆社長は米国事業の難しさをこう示していた。ＡＤＲを申請するまで財務体質が悪化した要因は、売上高の約半分（１９年３月期見通し）を占める米国での不振が大きい。<br>
<br>
　米国事業は０８年のリーマン・ショック以降に経済が回復すると、急な増産要求から休日稼働が余儀なくされ、設備負荷が増大して故障に陥るなど採算が悪化していった。労務費の増加や人材の採用難なども重なり、生産の混乱が主要取引先である米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）の次期モデルでブレーキ製品の失注につながった。<br>
<br>
　一方で、ＡＤＲを利用したことで曙ブレーキは「企業からさまざまな提案がありうる」と再建に前向きだ。ＡＤＲを活用した理由について「一般の取引に影響を及ぼさずに事業を継続しながら、収益体質の確立と財務体質の抜本的な改善を目指す」と説明する。<br>
<br>
　メーンバンクのみずほ銀行などと協議も進める。米国事業の立て直し策も徐々に取り組んできた。品目計算などのグローバルデータベースを米国事業のコスト改善に生かす。ブレーキの新製品「新構造ブレーキキャリパー」を既存ブレーキに応用し、費用対効果の高いブレーキ製品を米国でも生産し提案力を強化する。<br>
<br>
　曙ブレーキは複数回の債権者会議を経て、事業再生計画を策定する計画。財政基盤を固め、４月からの中期経営計画の策定に臨みたい考えだ。自動車業界の変革が激しくなる中で、時代に対応した経営が進められるのか。正念場を迎えている。<br>
<p class="aside">【用語】<br>
事業再生ＡＤＲ＝裁判所が関与せず、第三者機関が債権者と企業との調整役になって経営再建を目指す手法。民事再生などの法的整理と異なり、対象債権は金融債権に限られるため、仕入れなど取引を継続しながら事業再生ができる。過去にはアイフルや田淵電機などが利用した。</p>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月31日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 15:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保護主義、デジタル覇権主義にどう挑む。「G20」議長国の手腕は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17633</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本が初の議長国を務めるG20（主要20カ国・地域）会議。6月に大阪市で開かれる首脳会議（サミット）へ向け、一連の関連会合がまもなく本格化する。米中の貿易摩擦が激しさを増すなか、世界経済の安定成長へ各国がいかに足並みを揃えることができるかが最大の焦点だが、注目点はそれだけではない。グローバル化やデジタル化を背景に近年のG20は、エネルギー・環境や貿易・投資なども活発に議論されており、デジタル税制など各国の思惑が複雑に絡み合う課題への対処も迫られている。複雑化する世界を前に日本はどう議論を主導するのかー。G20の注目点を探る。<br>
<br>
<h3>緊密な連携を確認</h3>
<br>
　2019年4月末、大型連休を前に欧州歴訪の最初の訪問国フランスに降り立った安倍晋三首相。マクロン大統領との会談でG20サミットへの協力を求めた。8月に開催される先進7カ国（G7）の議長国であるフランスと世界経済や地球規模での主要議題について「団結して対処していく力強いメッセージを打ち出したい」（安倍首相）と緊密に連携していく方針を確認した。<br>
<br>
　「G7」と「G20」。異なるふたつの枠組みの発足経緯をあらためてひもとくことで、世界経済の構造変化がみえてくる。先進7カ国（日、米、英、仏、ドイツ、イタリア、カナダ）の首脳らが世界経済から国際情勢、開発、環境など国際社会の重要課題について議論する会議として1975年に始まったG7サミット。<br>
<br>
　1997年のアジア通貨危機を境に国際金融システムの議論には、中国やロシア、インドなども加えた主要新興国の参加が必要との認識に基づき、1999年のG7財務大臣会合で、G20の枠組み創設で合意した。その後、リーマン・ショックをきっかけに、これを首脳級に格上げする形で、2008年にG20サミットが初開催された経緯がある。<br>
<br>
　ちなみにG20の正式名称は「金融・世界経済に関する首脳会合」。世界のGDPの8割以上を占める「国際経済協調の第一フォーラム」として世界経済を力強く成長させる役割を担う。<br>
<br>
<h3>政策協調を目指して</h3>
<br>
　発足当初は、金融危機を前に各国の問題意識は比較的共有されやすく、G20は財政や金融面での政策協調で結束してきた。近年は、グローバル化やデジタル化の進展を背景に、マクロ経済や貿易のみならず、開発やエネルギー・環境、デジタル経済といった新たな地球規模の課題にも議論のテーマが拡大し、議題が多様化している。<br>
<br>
　保護主義やデジタル覇権主義の台頭といった貿易問題にとどまらない国際上の複数の課題解決に向け、G20の役割は一段と高まっているといえる。一方で各国の利害が交錯する課題が増えたという側面も指摘できる。<br>
<br>
<h3>新たな成長軌道の端緒に</h3>
<br>
　日本で開催される一連のG20会議は、各国閣僚、そして首脳が一堂に会する貴重な場となる。こうした局面において期待されているのが議長国・日本の主導力だ。<br>
<br>
　これまで世界経済の成長を支えてきた自由貿易主義の意義が問い直されていることはもとより、あらゆる情報が安全・安心に世界で利用されるためのルールの策定、例えば巨大ＩＴ企業への課税のあり方といった新たな課題も浮上している。エネルギー・環境の分野では環境と経済の好循環やエネルギー転換をどう実現するかといったテーマに向き合うこととなる。<br>
<br>
　日本はこれら課題を前に各国の合意形成を目指し、G20が世界経済の新たな成長軌道を描く端緒となることが期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 15:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>迫るマネロン国際審査、焦るメガバンクが打ち出す策とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17621</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国際的に要求が高まるマネーロンダリング（資金洗浄）対策について、国内の金融機関は不安を隠しきれない。２０１９年１０月に国際的な政府間会合のＦＡＴＦ（金融活動作業部会）は金融機関や業界団体に立ち入り審査を実施する。結果次第では、金融機関として最も重視される国際的な信用力を失墜しかねない。わが国の３メガバンクは今、国際的課題への対応を迫られている。<br>
<br>
<h3>反社やテロ組織の活動資金に</h3>
<br>
　マネーロンダリングは、麻薬売買や脱税などの違法な手段で得た資金を口座から口座へ移し替え、資金の出所や受益者を分からなくする。反社会勢力、テロリストの活動資金に利用される恐れがあり、各国だけの対策では不十分で国際協力が求められている。<br>
<br>
　マネロン対策がしっかり整備されているかを審査する役割を担うのがＦＡＴＦだ。秋に行われる審査で対応不足が指摘されると、金融機関の国際信用力が毀損（きそん）するほか、金融行政を監督する財務省や金融庁も海外から厳しい見方をされることになる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGav7hi_5cda2c412bc9f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＦＡＴＦ(金融活動作業部会)の会合＝ＦＡＴＦ提供</div>
<br>
　全国銀行協会の高島誠会長（三井住友銀行頭取）は「ＦＡＴＦの審査は、今年の大きなイベントの一つだ。銀行界を挙げてしっかりと対応する必要がある」と強調。さらに、世界的にテロが頻発している状況を受け、「求められる対策の水準が年々高まっている」という。<br>
<br>
<h3>３メガバン、対策急ぐ</h3>
<br>
　３メガバンクはそれぞれ対策を急いでいる。みずほ銀行は、６月から新規取引を開始する場合、顧客に取引目的などの追加情報を確認する。さらに取引継続中の顧客であっても、現住所を確認するほか、取引目的なども把握できるようにする。<br>
<br>
　「これまで以上に手続きに手間と時間がかかり、戸惑いを感じられる方がいるかもしれない」（藤原弘治頭取）としながらも、「日本の“アンチ・マネロン体制”について、海外から信用を得るには欠かせない」（同）と重要な対策と見ている。三井住友銀行も同様に対応するもようだ。<br>
<br>
　三菱ＵＦＪフィナンシャル・グループ（ＭＵＦＧ）は、米ニューヨークに対策本部を設置した。「グローバルにみると（マネロン対策に関する）米国のスタンダードは高い」（三毛兼承社長）とし、グローバル金融犯罪対策を進める姿勢を示す。<br>
<br>
　各行いずれもマネロン対策に躍起になっているが、銀行界からは対策に一部でも「穴を開けることができない」（みずほ銀行の藤原頭取）といった声も相次いでおり、焦りの色も見られる。<br>
<br>
　マネロン対策は海外だけでなく、国内でも強く求められるようになってきた。政府は不正な資金の流れに対する監視体制を強めている。背景には、マネロンが懸念される報告が急増している状況がある。<br>
<br>
　警視庁が１８年にまとめた「疑わしい取引の届け出受理および提供件数」によると、疑わしい取引の届け出受理件数は、この１０年で５割増え、１８年については４１万件と過去最高となった。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplrBlkH_5cda2df93b675.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　金融機関からの届け出受理件数は１８年が４０万件と、ほぼすべてが銀行、信用金庫などで占めている。社会全体の法令順守意識が高まり、政府や金融機関が反社会勢力や不正な資金移動への警戒を強めているためと見られる。<br>
<br>
　金融庁は１８年２月に「マネー・ロンダリングおよびテロ資金供与対策に関するガイドライン」をまとめ、４月に改訂版を発表した。注目されたのは金融機関がリスクを踏まえて対応する「リスクベース・アプローチ」。<br>
<br>
　金融機関が自社のマネロン・テロ資金供与に関するリスクを特定・評価し、これを低減するため、リスクに見合った対策を講じるよう求めている。ＦＡＴＦを意識した取り組みの一つと言え、金融機関もこれを意識している。<br>
<br>
<h3>メガバンと地銀で対応に開きも</h3>
<br>
　ただリスク管理を金融機関の判断に委ねているため、メガバンクと地域金融機関で対応に大きな開きが生まれる恐れもある。銀行界では「銀行ごとに対応が異なることで、顧客が戸惑ってしまうかもしれない」（大手金融機関幹部）との指摘も出始めている。<br>
<br>
　ＦＡＴＦが０８年に実施した審査は、国内金融機関によるマネロン対策不足を露呈する形となった。審査項目のうち２５項目で改善を求められ、諸外国の金融機関に比べて対策の遅れが鮮明になった。そのため、１９年１０月の審査では、各金融機関いずれも「万全の体制で臨む」（金融関係者）。<br>
<br>
　ＦＡＴＦによる審査は大きく２段階ある。まず「オフサイト」と呼ばれる書類での審査があり、その後に「オンサイト」という関係者へのヒアリング・立ち入り審査を受ける仕組みになっている。金融機関関係者によると、「細部までチェックされ、とても厳しい内容」という。<br>
<br>
　１９年１０月予定のＦＡＴＦによる立ち入り審査に先立ち、財務省・金融庁、警視庁が各金融機関の実施するマネロン対策の現状を調べており、５月にも報告書をまとめる。<br>
<br>
　審査の内容は金融機関自らがリスクをどう削減するか、顧客の属性や取引をどう確認するかなど、４０項目から成るＦＡＴＦの「４０の勧告」に基づく。<br>
<br>
　また財務省・金融庁は、適切な監督・モニターによる規制や疑わしい取引報告などが盛り込まれたＦＡＴＦの「１１の直接的効果」を念頭に、各金融機関が取り組むマネロン対策の有効性について７月までに報告することになっている。<br>
<br>
<br>
<h3>金融機関に直接ヒアリング、詳細な説明が必要</h3>
<br>
　こうした報告などを踏まえ、ＦＡＴＦは１０月に調査団を日本に派遣し、金融機関に直接ヒアリングする。前回（０８年）の審査では、政府の法整備に主眼が置かれていたが、１０月は政府だけでなく金融機関によるマネロン・テロ対策の取り組みが焦点となる。<br>
<br>
　各金融機関のマネロン対策、テロ資金供与リスクに関する理解度をはじめ、経営陣が主体となり対応に取り組む姿勢などが問われる見通し。そのため、これまでの取り組みの進捗（しんちょく）状況など具体的かつ詳細な説明が求められる。調査結果については２０年８月に発表する予定だ。<br>
<br>
　ここであらためて改善が求められる事態になれば、国内金融機関の国際的な信用はさらに下がる。<br>
（文・浅野文重）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 16:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン事件が事業結果に…」（西川社長）、日産“利益下落”止まらず</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17641</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は１４日、２０２０年３月期連結決算の営業利益が、前期比２７・７％減の２３００億円になるとの見通しを発表した。リーマン・ショック時の０９年３月期で営業赤字を計上して以来の低水準。元会長のカルロス・ゴーン被告が逮捕されて以来初となる通期決算の会見で、西川広人社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「事件が直接、間接的に事業結果に表れてしまった」と述べ、業績低迷を陳謝した。<br>
<br>
　中国がけん引し世界販売台数は同０・４％増の５５４万台と増加を見込むが、米国の収益力悪化が響く。為替や環境規制対応のほか、原材料価格の高騰も利益を押し下げる。西川社長は、「販売側の未達をコストの改善で補ってきたが少し限界に来ている」とも述べた。<br>
<br>
　１９年３月期の営業利益は同４４・６％減の３１８２億円だった。営業減益は３年連続。米国での一部車両の保証期間の延長により費用が膨らんだ。売上高は同３・２％減の１１兆５７４２億円で２年ぶりの減収となった。<br>
<br>
<h3>「今は底。長くても３年で元に戻したい」</h3>
<br>
　日産自動車は１４日、２０２３年３月期を最終年度とする６カ年の中期経営計画の見直しを発表した。目標数値を下方修正したほか、２３年３月期以降の成長を見据え、米国事業の立て直しや投資効率の適正化など事業改革を打ち出した。２３年３月期までに、改革により営業利益ベースで３０００億円、新型車の投入により２０００億円の増加を想定する。<br>
<br>
　同日会見した西川広人社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「今は底。長くても３年で元の日産に戻したい」と話した。最重要課題は米国事業の立て直しだ。前会長カルロス・ゴーン被告の経営戦略の「負の遺産」（西川社長）の一つ。過度な販売拡大戦略で収益性が悪化しブランド力も下がった。今後の改革では法人フリート（大口顧客）を減らすほか、インセンティブ（販売奨励金）抑制を徹底する。ブランド回復などには「時間がかかるが、覚悟して地道にやる」（西川社長）。１８—１９年度は１—２％だった米国事業の営業利益率は２２年度に５％程度を目指す。<br>
<br>
　また、「（リストラなどの）外科的手術は早期に実行する」（西川社長）と事業や投資効率化の適正化も進める。バルセロナ工場の適正化や欧州事業の最適化を実施し、生産効率１０％の向上と余剰生産能力の１０％を縮小する。効果は年間で３００億円を見込む。<br>
<br>
　仏ルノーとの資本関係見直しについては同社会長のジャンドミニク・スナール氏と「オープンな姿勢でいろいろ議論しており、スナール氏の経営統合を良しとする考えは認識している」と明かす一方で、「今は見直し議論をする時期ではないという考えで一致している。日産の業績改善が最優先でスナール氏にもサポートしてもらう」と説明した。<br>
<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 04:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産学共同研究で新法人、研究・教育で教員分業へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17631</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府の総合科学技術・イノベーション会議（ＣＳＴＩ、議長＝安倍晋三首相）は、大学や国立研究開発法人が産学共同研究の新法人を設立する新制度の方針を正式発表した。これを含め政府全体で研究力強化を推し進める「研究力強化・若手研究者支援総合パッケージ」（仮称）を２０１９年内に策定。大学教員の研究職と教育職への分業化、研究事務の原則外部委託化などの項目を詰める。<br>
<br>
　総合パッケージは、研究者の研究時間確保や若手割合の引き上げに向けた方策を、総合・俯瞰（ふかん）的に構築する。大学組織の慣行や人事異動と切り離した産学共同研究の法人の内閣府プランや、文部科学省の「研究力向上改革２０１９」など活用しつつ、縦割り施策の問題を解消。経済産業省も加わり、政府が産業界と連携し策定する。<br>
<br>
　また全国各地にイノベーション創出の仕組みを構築するため、地域と国公私立の大学特性を関連付けた大学ビジョンを１９年度内に作成する。地方大都市圏や小都市などのデータを使い、地場産業や医療行政と関わる大学の人材育成・研究で複数のモデルを提示。これを国からの提案とし、大学・地域関係者による改革につなげる。<br>
<br>
　また野心的な目標で取り組む「ムーンショット型研究開発制度」では、関係府省に加え企業経営者やベンチャーキャピタルが入る「アクセラレーター協議会」（仮称）を設置。ここで事業化やベンチャー起業などの社会実装を加速する議論や支援を手がける。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月14日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<h3>新制度は2021年施行が視野　</h3>
<p class="provision">出典：日刊工業新聞2019年3月26日</p>
<br>
　政府は、大学や国立研究開発法人（国研）が大型の産学共同研究を手がける子会社を新設するための新制度導入の検討に入った。子会社は、クロスアポイントメント（複数組織との雇用契約）により研究者を雇用し、共同研究の成果による収益を寄付として大学や国研に還元する仕組みで、大学・国研の自主財源増大に結びつける。政府が６月にまとめる「統合イノベーション戦略」に盛り込む方針。２０２０年の法改正、２１年の施行を視野に入れる。<br>
<br>
　国立大や国研はベンチャー企業への投資や技術移転を目的とする会社は設立できるが、共同研究のための会社は設立できなかった。<br>
<br>
　大学・国研の外部に設置する子会社（民間会社）「共同研究等実施法人」（仮称）は、大学が１企業と組む「競争領域」（目的を実際の製品などにどう活用するかという領域）での応用研究の受け皿を担う。新会社への出資は大学・国研１機関にとどまらず、地域や特定領域の複数機関でも可能とする。<br>
<br>
　大学内の産学連携部局は、研究者の人件費や施設・設備の使用対価を連携企業から徴収できていなかった。新会社がビジネスとして適切に算定すれば、共同研究費の大幅な引き上げが期待される。産学連携に携わる教員は新会社の給与で優遇し、合わせて運営費交付金による大学の人件費負担も減らせる。大学・国研が受け取る収益は年度や使用目的の制限がない新財源となる。<br>
<br>
　新制度発足に向け、国立大学・国研による子会社への出資認可や、公私立大学も含む研究開発税制の優遇などの後押しも期待される。内閣府が主体となり文部科学省、経済産業省などと議論を進めている。科学技術・イノベーション活性化法や国立大学法人法の改正を２０年の通常国会で成立させ、２１年に施行するというのが実現に向けた最速の日程となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwOKZLd_5c99bb42951b8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ケチケチ経営”の旗は降ろさず…。検査不正で揺れるスズキ、経営責任どう決断？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17632</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「法律に違反してまで利益を出そうとすることは、泥棒と同じ」。完成車検査のデータ書き換えなどの自社の一連の不正問題について、鈴木修スズキ会長は都内で開いた決算会見で厳しい言葉で言及した。鈴木会長が追求してきた低コスト、高効率な生産方式のほころびを改めて露呈した今回の不正。一方で鈴木会長は「“ケチケチ経営”の旗を降ろす考えはない」とも明言する。ブランドが毀損（きそん）した中でどのように再起を図るのか。土台からの改革が求められる。<br>
<br>
　今回の不正のいきさつは、１６年に発覚した燃費不正にまでさかのぼる。発覚後スズキでは「全社的に総ざらいをして」（鈴木会長）再発防止を図った。そのため、鈴木会長自身も「大丈夫だなと思い、生産部門からの報告をうのみにしていた」という。しかし現場では、国内の４輪車工場で課長級の人物が連絡を取り合い隠蔽（いんぺい）を図るなど、不正体質は末端で払拭できていなかった。<br>
<br>
　体質改善の方策として同社から多く発言された言葉が「チームスズキ」。鈴木修会長の長男の鈴木俊宏社長が１５年の就任後に、それまでの修氏による長年のトップダウン体制を改めて、部門間の連携を深めようと社内外に発信し始めた言葉だ。<br>
<br>
　鈴木会長は今回の会見で、「研究設備や検査設備の予算（申請）をはねつけたことは一度もない」と、不正と自らの因果関係は否定した。だが、不正体質を改善できていなかったことが明らかになった手前、社内の風通しを良くするための施策の実行は避けられない。チームスズキの浸透に向け、現場との対話をもとに決断する体制へと、もう一段踏み込んだ体質改革が求められる。<br>
<br>
　また、今回の不正問題の発覚を受け経営陣はどう責任を取るのか。鈴木社長は「減俸は議論の最中。処分は６月の株主総会までに話す」と語るにとどめている。鈴木会長には１６年の不正でＣＥＯ（最高経営責任者）職を辞した過去があるが、「“投げ出しておしまい”ということは許されない」（鈴木会長）と続投を示唆する。体質改善に向け、経営責任についてどのような決断が下されるか注目される。<br>
（文・竹中初音）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「データ×ＡＩ」を狙うＩＢＭと富士通、それぞれの戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17634</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＴベンダーが目指す次の方向性として、「データ×人工知能（ＡＩ）」の新潮流が急浮上してきた。富士通と日本ＩＢＭは１４日、それぞれＡＩ×データを巡る新戦略を発表した。<br>
<br>
　日本ＩＢＭはＡＩ事業と、データベースを含むアナリティクス事業を統合した部署「ＩＢＭデータ・アンド・ＡＩ事業部」を新設。ＡＩの看板商品である「ワトソン」をＩＢＭクラウド以外でもオンプレミス（自社保有）も含め、あらゆる環境で使えるマイクロサービスとして提供するなどの新施策を発表した。<br>
<br>
<h3>ＤＸは第２章</h3>
<br>
　ＡＩ活用の実践スキルの伝授やＡＩ認定プログラムの提供に加え、ＩＢＭが講師となり、ＡＩのスキルを基礎から応用まで短期間で教える教育コースも提供する。同日都内で会見した黒川亮理事データ・アンド・ＡＩ事業部長は「企業のデジタル変革（ＤＸ）は第２章に入り、部門ごとの成果をクラウドとＡＩで一気に全社に拡大する時代だ。ＡＩを真に業務の価値につなげるにはデータ活用が不可欠だ」と強調した。<br>
<br>
　富士通はデータ×ＡＩの新潮流に沿って、企業ごとの目的に応じたビジネスの実現を支援するフレームワーク（枠組み）「デザイン・ザ・トラステッド・フューチャー・データ×ＡＩ」を策定。７月からグローバルに順次適用すると発表した。「データやＡＩの利活用が実業務への適用に至らない」という企業が抱える課題に対し、ユーザーの目的達成に主眼を置いて、業務実装と定着化で価値創出を目指す。<br>
<br>
　データ×ＡＩへの取り組みとして、効果的な実現手段を仮説設計する「目的志向設定」と、必要なデータに的を絞り効果的にデータを収集・流通・蓄積する「データ準備」、データの精製から分析・効果測定によって価値を追求する「データ利活用」、業務適用や最適化で価値を創出する「業務実行」—４フェースで事業展開する。<br>
<br>
<h3>オープン化対応</h3>
<br>
　両社ともデータ×ＡＩの推進では、特定ベンダーに依存しないオープン化対応を前提としている。企業のデータ活用はこれから「マルチＡＩ、マルチクラウド」がキーワードとして急展開していきそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費増税ポイント還元、「ENEOS」全給油所で実施への深いワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17635</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＸＴＧエネルギーは１０月１日の消費増税に伴い政府が導入するポイント還元策を、約１万３０００の全給油所で実施する検討に入った。２％の還元対象はフランチャイズ（ＦＣ）加盟の中小企業の給油所のみだが、直営やＦＣ加盟の大手企業の給油所でも還元して対応を統一し、顧客の混乱を防ぐ。大手企業の還元分の負担先など具体的な仕組み作りを今後進める。<br>
<br>
　消費増税に伴うポイント還元策では、ＦＣに加盟する中小店舗でクレジットカードや電子マネーなどのキャッシュレス決済をした消費者に、支払金額の２％分を還元する。実施期間は９カ月間。ＪＸＴＧエネルギーが「ＥＮＥＯＳ」ブランドで展開する給油所では、直営やＦＣの大手企業の店舗は還元対象外のため、同一ブランドで還元の有無が生じて顧客の混乱が懸念される。<br>
<br>
　ＪＸＴＧホールディングスの杉森務社長が「キャッシュレスなど政府の趣旨に賛同しており、できる限りネットワークとして参加したい」と全給油所で還元する方針を示した。大手企業が運営するＦＣの還元分を、同社と大手企業どちらがどれほど負担するか今後決めるが、「当社の持ち出しは出るだろう」と述べた。<br>
<br>
　ＪＸＴＧエネルギーは２０１８年度の国内ガソリン販売で、約５割のシェアを持つ。消費増税に伴うポイント還元では、大手チェーンの運営会社が、店舗ごとのポイント還元を統一するかが焦点になっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府が誘致する外資系業種に異変、インバウンド半減で…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17636</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪外国企業誘致センター（Ｏ—ＢＩＣ、大阪市中央区）がまとめた２０１８年度誘致実績によると、大阪府に誘致した外資系企業のうち旅行業などの訪日外国人（インバウンド）向けサービス業は９件で、前年度の１９件から半減した。一方、日本人向けの小売り・サービス業は同１４件から２２件へと６割近く増加。２５年の大阪・関西万博などを見据え、一大消費地としての大阪に魅力を感じて開業する動きが広がってきたとみられる。<br>
<br>
　Ｏ—ＢＩＣは大阪府・市、大阪商工会議所が運営しており、誘致実績を毎年公表している。１８年度誘致件数は前年度横ばいの合計４２件で過去２番目の高水準だった。１５—１７年度まではインバウンドを対象とした旅行業や日本製品の買い付け拠点、外国人向けの不動産仲介業など、外国人向けのサービス業が３—５割を占めていた。<br>
<br>
　１８年度は化粧品や介護用品を販売する小売業、エステサロン、料理店経営などが大幅に増加した。Ｏ—ＢＩＣは「万博、２０カ国・地域（Ｇ２０）大阪サミット開催などで大阪の知名度が上がってきた」（誘致担当者）ことが背景にあるとみる。<br>
<br>
　企業の国籍も変化している。中国や韓国などのアジア勢は全体の８割と依然多いものの、１８年度はスイス、ドイツ、英国など欧州企業が合計４社進出したほか、これまで実績のなかったチリから銅合金網生け簀などを手がける企業が進出した。１９年にはスウェーデンなど北欧企業の開業も控える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩが血液から卵巣がんを90％以上の確率で判別</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17637</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所の川上英良ユニットリーダーらは、人工知能（ＡＩ）を利用し卵巣がんの血液検査データからがんと良性腫瘍を精度良く判別する手法を開発した。人間の学習能力をコンピューターで実現する「機械学習」を使い、従来の統計的手法と比べ５・７ポイント増の９２・４％に精度を向上させた。患者の体質や病状に合わせた個別化医療に向け、がんの手術前診断への応用が期待できる。<br>
<br>
　見つかった手術後不良の早期がん患者に検診を促し、検証研究を実施したい考え。<br>
<br>
　東京慈恵会医科大学産婦人科で、２０１０—１７年に治療された３３４人の卵巣がん患者と１０１人の良性卵巣腫瘍患者を対象に血液検査を実施。卵巣がんの目印（マーカー）分子となる「ＣＡ１２５」や「ＣＡ１９—９」などの手術前血液検査データ３２項目と診断時の年齢から、がんの進行具合や組織の状態の判断に成功した。機械学習の一種「ランダムフォレスト法」を用いた。腫瘍の良性と悪性の判別も可能にした。<br>
<br>
　卵巣がんの治療法は腫瘍切除手術の前後に抗がん剤の投与を行うことが一般的。抗がん剤の効果はがんの進行具合や組織の状態で異なる。患者ごとに効果的な治療法を選ぶため、手術前に治療戦略を立てることが求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇ」どう使う？ドコモが全国にラボ新設で検証加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17638</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは２０１９年度中に本社と支社がある国内９都市に次世代通信規格「第５世代通信」（５Ｇ）の検証拠点「ドコモ５Ｇオープンラボ」を新設する。１８年４月以降、東京都新宿区、大阪市北区、那覇市に設置しているが、札幌市や仙台市、名古屋市、金沢市、広島市、高松市といった全国の主要都市でも５Ｇを試せる場を提供し、地域ごとに異なる需要を取り込む。<br>
<br>
　ドコモ５Ｇオープンラボは、５Ｇの技術や仕様に関する情報提供などを行う「ドコモ５Ｇオープンパートナープログラム」の参加企業に、基地局装置や４Ｋ映像機器、仮想現実（ＶＲ）装置を利用して検証できる環境を無償で提供する。参加企業が自社の機材を持ち込んだ実験も可能で「高速・大容量」「低遅延」「多数端末接続」という５Ｇの特長を生かしたサービス創出につなげられる。<br>
<br>
　１月に開設した那覇市のオープンラボでは、１５世紀当時の今帰仁城（沖縄県今帰仁村）を再現した４ＫのＶＲ映像を５Ｇでヘッドセットやタブレット端末に配信した実証実験を体験できる。観光向けなど複数の５Ｇの実証を沖縄県内で実施することにつなげている。<br>
<br>
　ドコモ５Ｇオープンパートナープログラムの参加企業は、１８年２月の開始から約１年２カ月で２５００社を超え、２１年度に５０００社に達する見込み。那覇の事例のように地方ごとに特色のある５Ｇサービスを地元の企業や自治体と開発し、２０年の東京五輪・パラリンピックまでに、１００件以上の５Ｇ活用事例を生み出す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛・宇宙分野の先端技術を民間に、三菱重工が狙う100億円</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17640</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は防衛・宇宙分野で開発した先端技術を民間市場向けに展開する。重要インフラを狙ったサイバー攻撃など安全・安心への需要が増大しているのを追い風に、防衛・宇宙分野で培ったサイバーセキュリティーや画像・センサー処理、認知・識別、人工知能（ＡＩ）などの技術をトータルソリューションとして民間企業や自治体などへ提供する。３年後に数億円、１０年後に１００億円規模の売上高を目指す。<br>
<br>
　民需展開の重点分野はサイバーセキュリティー、周辺警戒監視、広域情報把握の三つ。サイバーセキュリティー分野向けはプラントや交通インフラの異常状態を検知する「インターセプト」をＮＴＴ、ＮＴＴデータ、ＮＴＴコミュニケーションズと共同で開発済み。<br>
<br>
　周辺警戒監視は長時間飛行ができる飛行ロボット（ドローン）をプロドローン（名古屋市天白区）と開発中で、今後は水上や水中にも対応するドローンの開発も視野に入れる。警備会社や漁業協同組合、電力会社などで需要を見込める。<br>
<br>
　広域情報把握は地震や台風などの大規模災害の際に衛星データなどをＡＩで解析し、被害状況を短時間で把握して円滑な災害救助活動につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝メモリ、1—3月期は284億円の営業赤字。上場見直しの可能性も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17642</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスの２０１９年１—３月期連結決算（国際会計基準）は、営業損益が２８４億円の赤字（１８年１０−１２月期は５４０億円の黒字）となった。１８年後半からのＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格下落が響いた。米ベインキャピタル中心の日米韓企業連合による買収関連ののれん償却負担増で２６１億円のマイナス要因も発生した。<br>
<br>
　１—３月期の当期損益も１９３億円の赤字（同２９９億円の黒字）だった。のれん償却負担増加は、東芝メモリの資産を１８年６月の買収後に再度精査したところ、償却すべき資産が当初想定より多かったため。１９年内の株式上場を目指しているが、半導体市況の回復次第では、新規株式公開計画の見直しを迫られる可能性がある。<br>
<br>
　１９年３月期（旧東芝メモリを含む）の売上高は前期比２・８％増の１兆２６３９億円だった。のれん償却負担増により、営業利益は同７４・５％減の１１６３億円、当期利益が同９１・６％減の６０５億円に落ち込んだ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年5月15日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a></b><br>
<br>
<h2>銀行から１兆円借り入れ</h2>
<br>
　東芝メモリホールディングスが、早ければ１０月にも株式上場を果たす可能性が出てきた。三菱ＵＦＪ銀行、三井住友銀行、みずほ銀行から計１兆円規模を借り入れる方向で調整に入った上に、東芝メモリが主力とするＮＡＮＤ型フラッシュメモリーも一部で市況に下げ止まり感がみられ、企業業績を後押しする材料になるとみられるためだ。<br>
<br>
　東芝メモリは２０１９年度中の新規株式公開（ＩＰＯ）を目指している。ただ、１９年度中に上場ができなければ、銀行団から返済を求められかねない契約条件が付いているもようで、少しでも早く上場を果たす必要がある。<br>
<br>
　また、取引先が株式を持っていると上場審査に不利とされていることから、調達資金で米アップルなどの取引先が持つ優先株を買い戻し、財務上の不安定要素を減らし、審査をスムーズにさせ、早期の上場を目指す。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月5日</p>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 07:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老舗「神戸モンブラン」も店じまい、洋菓子業界の苦悩</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17643</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵庫県洋菓子協会の副会長も務めるオーナーパティシエ、松田安正社長が「至高のモンブラン」「お・も・て・な・し半熟チーズ」などヒット商品を生み出し、神戸市・加古川市など県内外に１６店舗展開していた老舗洋菓子店「Ｍｏｎｔ‐Ｂｌａｎｃ　ＫＯＢＥ（モンブラン　コウベ）」。洋菓子激戦区の神戸においても人気・実力とも高く評価され、２０１５年６月期には年売上高約６億６５００万円を計上していたが、１８年１０月２２日、突如、その歴史に幕を下ろした。<br>
<br>
　００年以降のスイーツブームに乗り、県外へも出店、メディアへの露出も増え、カフェ事業にも進出するなど順風満帆に見えたが、伸びる売り上げとは裏腹に収益は苦しさを増していた。もともと、廃棄ロスが多く利益率の低い生ケーキが中心。多品種・小ロット生産で効率は悪く、原材料高騰への対応も難しいため、売れば売るほど赤字を出してしまう商品もあった。<br>
<br>
　さらに、コンビニエンスストアなど大資本の異業種との競合が激化。大量生産品らしからぬ出来栄えと低価格が売りのコンビニスイーツは、地方の小規模な洋菓子店の顧客を奪い取っていった。<br>
<br>
　小麦粉・乳製品など原材料の価格が高騰を続ける一方、商品値上げは難しく、人手不足による人件費上昇が追い打ちをかけた。<br>
<br>
　この間、一部作業の機械化や外国人の雇用に踏み切るなどの策を講じるも効果は薄かった。加えて、１８年６月の大阪府北部地震、夏場の猛暑とその後の台風災害による販売機会損失が資金繰りを悪化させた。<br>
<br>
　出店に伴う費用の大半を銀行借り入れに依存していたことも足かせとなり、８月頃には借入金の返済条件緩和を要請せざるを得ない状況に陥った。そして、１０月、その交渉もままならないまま決断を迫られた松田社長は５５年に及ぶ歴史に終止符を打った。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
株）モンブラン<br>
住所：神戸市西区上新地１—１—２<br>
代表：松田安正氏<br>
資本金：１０００万円<br>
年売上高：５億２１００万円（１８年６月期）<br>
負債：３億７５００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 08:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>