<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>次世代の物流施設はこんな姿？テナント型、Iotやロボット活用に保育所も併設</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19439</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大和ハウス工業は大阪府内で同社初となる大型マルチテナント型物流施設「ＤＰＬ茨木」（大阪府茨木市）を建設する。１０月１日に着工し、２０２０年１１月末に完成予定。総投資額は約１４０億円。通信販売やＥＣ（電子商取引）関係の業種などの入居を想定する。同物流施設では人手不足対応を目的に、ＩｏＴ（モノのインターネット）の活用なども推進していく。<br>
<br>
　ＤＰＬ茨木は阪急電鉄京都線「南茨木駅」から徒歩１３分、名神高速道路「吹田ＩＣ」から約１・８キロメートルの位置に立地する。敷地面積は約２万７８２０平方メートル。鉄筋コンクリート（ＲＣ）造り４階建ての耐震構造で、延べ床面積は約５万８１５４平方メートル。最大４テナントが入居できる。<br>
<br>
　作業効率を高めるため、１０トントラック４４台分の荷積み下ろしスペースを設ける。トラックの入場予約システムを標準装備し、トラック運転手や運送業者が物流施設のトラックバース（荷物の積み降ろしをする接車スペース）の予約・管理をウェブ上で行えるようにする。自動搬送人工知能（ＡＩ）ロボット「バトラー」や作業支援用ロボットの採用も、入居企業に提案する。<br>
<br>
　またカフェテリアや最大４０人の子どもを受け入れる従業員専用の保育施設も併設する。<br>
<br>
　同社では今後も大阪府内に適地があれば物流施設を建設し、積極提案する方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>放置された竹林問題を解決、美白もできる一石二鳥の化粧品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19440</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三省製薬（福岡県大野城市、陣内宏行社長、０９２・５０３・１１８３）の化粧品シリーズ「ｙａｍｅＫＡＧＵＹＡ（八女かぐや）」が、放置竹林対策の観点から注目を集めている。福岡・八女産の竹を厳選した「竹幹表皮エキス」を使う。４月の発売から、美容に関心の高い女性を中心に徐々に認知度を高めている。<br>
<br>
　製品は福岡県の提案で、放置された竹林問題解決への活用法を求めて、九州大学との共同研究成果を基に開発した。竹幹表皮エキスはメラニン生成抑制作用を持つ美白成分。１本の竹からわずかしか採れない成分を手作業で削り取るなど、成分開発から手がける製薬会社の強みを生かし、独自製法により抽出した。<br>
<br>
　商品は洗顔料とボディーソープ、美容液、ボディーローションをシリーズで展開する。現在は、福岡県中小企業振興センター（福岡市博多区）のＥＣ（電子商取引）サイトのみの販売だが、担当者は「店頭販売も広げられたら」と、販路拡大に期待を寄せる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の歴史を辿る！名車展示のギャラリー新設</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19441</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車は、本社（横浜市西区）のギャラリースペースに「ヘリテージ（歴史）」をテーマとした展示エリアを新設し、一般公開を始めた。歴史的な車両を展示するほか、年代やデザインといったテーマで情報発信する企画展示コーナーを設けた。星野朝子副社長は「日産のＤＮＡが詰まった魅力的な空間に仕上がった。くつろいだ気持ちで訪ねてほしい」とアピールしている。<br>
<br>
　日産が新設したのは「ヘリテージゾーン」で、広さは２００平方メートル。日産の創業から２０００年代ぐらいまでの歴史的な車両を３台ほど定期的に入れ替えながら展示する。ほかに雑誌のバックナンバーなど自動車関連書籍をそろえた「ライブラリー」や、１００台以上のミニカーを飾る「モデルカーウォール」も設けた。<br>
<br>
　日産は歴史的な車両を座間事業所（神奈川県座間市）の倉庫で一般公開しているが、予約制で本社に比べ交通アクセスも良くない。そこで本社ギャラリーに専用スペースを設け、一般消費者が気軽に日産の歴史を感じられるようにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>1.6倍捕虫力！粘着シート「ラスボスＲタイプ」を発売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19446</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大協技研工業（相模原市南区、大山純平社長）は、捕獲力を同社従来品より１・６倍に高めた粘着式捕虫シート「ラスボスＲタイプ」を１０月１日に発売した。トマトなど作物の栽培初期に設置すれば、害虫の密度を抑えて収量の増加が期待できる。<br>
<br>
　ビニールハウスなどの施設園芸を手がける農家が主なターゲット。全国農業協同組合連合会（ＪＡ全農）や農業協同組合の資材販売店、種苗店などを通じて販売する。価格はオープン。<br>
<br>
　粘着式捕虫シートは紙製で長さ２６０ミリ×幅１１５ミリメートル。吊り下げて使い、植物の葉や花などから吸引して農作物に被害を及ぼすコナジラミ類やアザミウマ類といった小さな害虫を捕獲することができる。<br>
<br>
　兵庫県立農林水産技術総合センター、浜松医科大学との共同開発で、黄色のシートに植物の葉を模したひし形の模様を最適に配置した。シートの中央部でも効率的に捕虫できるようにし、捕獲能力を高めた。収穫まで半年強の期間利用でき、益虫である受粉昆虫については脱出できる粘着力にしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩ・ロボットの権威を国内外から招へいした九州工大の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19447</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　九州工業大学は、産学連携でロボットや人工知能（ＡＩ）の研究開発を強化するため、国内外から４人の研究者を特命教授として招聘（しょうへい）した。米ロボットベンチャー・サビオークのスティーブ・カズンズ最高経営責任者（ＣＥＯ）などロボットやＡＩの権威が名を連ねている。<br>
<br>
　九州工大は北九州市や安川電機らと産業用ロボット技術を活用した地方大学・地域産業創生事業に採択され、モノづくり企業の生産性向上に取り組んでいる。世界的研究者の知見を地域創生の一助とする考えだ。<br>
<br>
　特命教授はカズンズＣＥＯのほかに産業技術総合研究所の比留川博久ロボットイノベーション研究センター長、スイス・チューリヒ大学のロルフ・ファイファー名誉教授、名古屋大学大学院の山田陽滋教授の３人。カズンズＣＥＯは「労働力不足に悩む地域中小企業を手助けするモデルを提供したい」と意欲をみせた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入手困難なヘリウム、お困りの研究機関支援へ東大が一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19448</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学物性研究所は、１日からヘリウムガスの再液化事業を開始する。同研究所が所有するヘリウム液化装置を使い、回収したヘリウムガスを再液化して液体ヘリウムを企業や大学などに提供する。ヘリウムが入手困難で価格が高騰する中で研究機関への支援が目的。安定したヘリウム供給が期待できる。<br>
<br>
　利用者がヘリウムガスを持ち込む際に、ヘリウム純度が８０％以上は１リットル当たり８６０円、純度が２０—７９％の場合、純度に応じて相談。月に５０００リットルまで受け入れ可能。<br>
<br>
　ヘリウムガスは低温実験や化学分析などの基礎研究に必要。安定で熱冷却性能があり、半導体や光ファイバーなどの産業用途から医療分野まで利用されている。世界的に需給が逼迫（ひっぱく）しており、ヘリウムを１００％輸入している日本では輸入量が減少し、学術機関へ影響が出始めていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>おいしいポテサラの作り方はこれ！キューピーが科学的に解明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19449</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　おいしいポテトサラダの作り方を科学的に解明—。キユーピーは４０度Ｃのジャガイモにマヨネーズを混ぜ合わせるのが、おいしい作り方であることを確かめた。官能評価と顕微鏡観察により、マヨネーズの乳化粒子の大きさの違いや混在状態がおいしさに影響する要因になるという。<br>
<br>
　キユーピーとグループ企業のデリア食品（東京都調布市）が共同研究した。加熱直後の７０度Ｃ以上、粗熱をとった４０度Ｃ、冷やした１５度Ｃの３種類のジャガイモにマヨネーズを混ぜ、味の感じ方を検証。官能評価で４０度Ｃの場合が味をしっかり感じることが分かった。<br>
<br>
　顕微鏡観察により高温では乳化粒子が全体的に粗大化し、低温では粒子が微細なままなことが分かった。４０度Ｃでは微細な粒子と粗大化した粒子が混在していた。４０度Ｃで異なる粒子径のマヨネーズの混在した状態で作るとバランスの良い味になると結論づけた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Y」から「Z」へ…新生ヤフーの成長のカギは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19450</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤフーが１日付で持ち株会社制に移行し、社名を「Ｚホールディングス（ＨＤ）」に変更する。同ＨＤの傘下にネット広告や電子商取引（ＥＣ）事業を担うヤフー、金融系子会社の経営管理を担う中間持ち株会社を置く。ＺＯＺＯ買収によるＥＣ事業の強化、フィンテック（金融とＩＴの融合）、データ分析事業の育成で経営の柱をネット広告の１本から４本に増やし、総合データ基盤企業への成長を目指す。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
<h3>構造変革</h3>
<br>
　「２０２２年度までを構造変革期間に位置付け、２３年度の営業利益を２２５０億円（１８年度は１４０５億円）と過去最高益にする」—。川辺健太郎社長はＺＨＤの中期目標をこう説明する。<br>
<br>
　目標達成に向けた課題は、ヤフーグループのサービス利用者数とＥＣ取扱高の拡大だ。そのために「ヤフージャパンの各サービスを通じたオンライン上の生活だけでなく、オフラインの生活も便利にする」（川辺社長）。この第１弾が１８年１０月に始めたスマートフォン決済サービス「ペイペイ」だった。<br>
<br>
　「ヤフーニュース」「ヤフーショッピング」などのオンラインと、「ペイペイ」というオフラインの二つの事業から得られるデータの活用でネット広告、ＥＣ、フィンテック、データ分析という４本柱を育てる狙いだ。<br>
<br>
<h3>ペイペイと連携</h3>
<br>
　ヤフーＩＤとペイペイＩＤの連携で、例えばヤフーで配信したクーポンを使いペイペイで支払えば消費者は安く商品を購入できる。ヤフーは自社サービスの利用者増につなげ、店舗は利用者分析データを基にした正確なマーケティングが可能になる。前沢友作氏が自ら創業したＺＯＺＯの今後をヤフーに託したのも、「データの会社となる」（川辺社長）ヤフーの成長戦略を信じたからこそだった。<br>
<br>
　１０月中にはヤフーの検索サイトなどから得た特定キーワードの関連語や時系列推移、性別・年代などの詳細情報を商品開発に生かせるサービス「データフォレスト」の提供を始める。<br>
<br>
　すでに三越伊勢丹とは、「ヤフー検索」の検索キーワードや「ヤフー知恵袋」の質問書き込みを人工知能（ＡＩ）で解析し、子育て中の女性の服装に関する悩みを抽出。子育て中の小柄な女性向けのロングスカートを開発した。<br>
<br>
<h3>データ融合</h3>
<br>
　西武鉄道とは、「ヤフー乗換案内」などで蓄積した路線検索履歴のビッグデータ（大量データ）をＡＩで解析し、駅ごとの混雑パターンを推定。西武鉄道の駅別・時間帯別の降車人数データを掛け合わせることで、より高精度な混雑予測を実現している。ヤフーと利用企業双方が持つデータ、利用企業同士のデータを融合した商品開発も見込む。<br>
<br>
　携帯電話大手のＮＴＴドコモやＫＤＤＩは、スマホを介したあらゆるサービスを自社グループ内で提供する“デジタル経済圏”を拡充している。ソフトバンク傘下であるヤフーも“経済圏”の拡充に向け４本柱を機動的に運営できるＺＨＤを設立。携帯事業を始めた楽天も含めたデジタル経済圏争いがより激しさを増す。その勝敗の結果が２３年ごろには判明しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>課題山積で船出したキオクシア（旧東芝メモリ）、“船長不在”で大丈夫？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19451</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１日付で東芝メモリホールディングスから社名変更するキオクシアホールディングスは、“船長不在”という異例の船出となった。東芝時代からＮＡＮＤ型フラッシュメモリー事業を引っ張ってきた成毛康雄社長が病気療養中のためだ。米中貿易摩擦の荒波を受けるなかで、２０２０年９月予定の新規株式公開（ＩＰＯ）など問題は山積み。波乱の幕開けとなった。（取材・鈴木岳志）<br>
<br>
　成毛社長の復帰は当初９月中を予定していたが、療養継続により１０月以降へ延期された。市況変動の激しい事業体質だけにトップ不在の経営執行体制を危ぶむ声は少なくない。<br>
<br>
　また、１５年以降経営危機に陥った東芝からの独立劇などで奔走し、米ベインキャピタルなどの親会社や経済産業省、政治家らの信任は厚い。“扇の要”を退任で失う事態になれば、混乱は必至だ。<br>
<br>
　ただ、長期療養中ながら社名変更のタイミングで後任人事が発表されなかったことから、関係者の間で立役者の成毛社長の復帰を辛抱強く待つ方向で意見が一致しているとみられる。図らずも１９年内を目指していたＩＰＯを２０年９月へ先送りし、次の大きなヤマ場は約１年後になる。<br>
<br>
　ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー価格は１８年後半から下落し、１９年前半も低迷が続いた。世界首位の韓国・サムスン電子の安売りなどが原因だった。ようやく価格上昇の兆しが見え始めた６月に地域の停電で四日市工場（三重県四日市市）の一部製造棟が約１カ月稼働を停止。１９年４—６月期連結の当期損益は９５２億円の赤字と苦しんだ。７—９月期も四日市工場減産の影響を引きずる見通し。その結果、１９年内のＩＰＯは断念せざるを得なかったようだ。<br>
<br>
　今後は米中貿易摩擦に加えて、ライバルのサムスンや韓国・ＳＫハイニックスを直撃する日本による対韓国輸出管理厳格化も市場環境の波乱要因となる。先の読みにくい航海に向けて、カリスマ船長の復帰が待たれるところだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伝統と革新」を繰り返す京都、企業を吸引する力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19442</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b></b><p class="provision">日刊工業新聞2019年9月13日</p>
<br>
　外資系スタートアップ支援企業が関西で活動を本格化している。コーポレートベンチャーキャピタル（ＣＶＣ）の米ペガサス・テック・ベンチャーズは投資賞金１億円のスタートアップ向けピッチイベントの予選会を２０２０年２月に初めて大阪市で開く。アクセラレーターの米プラグアンドプレイは京都市に拠点を設置したほか、シェアオフィスの米ウィーワークは１１月に神戸市に新拠点を開く。<br>
<br>
　ペガサスは２０年５月に米国で開催する第４回の「スタートアップワールドカップ」の日本予選として、東京と九州に加え、新たに大阪市で予選会を開く。「大阪市から熱心な誘いがあった」（アニス・ウッザマン最高経営責任者＝ＣＥＯ）とし、同市と連携してイベントを盛り上げる。会場は大阪ナレッジシアター（大阪市北区）を予定。第４回の「スタートアップワールドカップ」には東京と大阪で選出の各スタートアップが出場できる。<br>
<br>
　２０年の同イベントの決勝戦に向けては、約５０カ国・地域の３万—４万社のスタートアップから地域予選への参加申し込みがある見通しという。同社はこうした企業のデータから「優れたスタートアップの発掘につなげる」（ウッザマンＣＥＯ）。<br>
<br>
　プラグアンドプレイは、電通が７月に開設した京都・四条烏丸のイノベーション支援拠点「ｅｎｇａｗａＫＹＯＴＯ」に、東京に次ぐオフィスを設置した。日本法人のフィリップ・ヴィンセント社長は関西に拠点を設けた理由について「京大をはじめ、優秀な学生が多い。起業のポテンシャルが高い」と語る。ハードテック（モノづくり技術）やヘルスケアをテーマに、事業計画の策定や資金調達の手法などを起業家に教える３カ月間のプログラムを提供する。<br>
<br>
　ウィーワークは１１月に、日本で６カ所目となるオフィスを三宮プラザイースト（神戸市中央区）に開設する。３フロアに約７００デスクを提供する予定だ。神戸市は外資系企業の参入やスタートアップの多さに加え、科学技術面での研究開発が盛んなことから進出を決めたという。<br>
<br>
　神戸市とともにビジネス支援プログラムも提供。ウィーワークの割引と同市の補助金により、支援対象となった企業は最大５５％優遇された価格で入居できるとしている。<br>
（取材＝大城麻木乃）<br>
<br>
<h3>「京都市企業誘致セミナーin東京」を開催</h3>
<br>
　京都市は１１月１１日１４時から東京都千代田区のAP東京丸の内で「京都市企業誘致セミナーin東京」を開く。京都市長の門川大作市長による市の紹介や、新たに進出した企業から京都市のビジネス環境の魅力、京都大学から産学連携の取組、京都リサーチパークおよびジェトロ京都から進出支援のPRを行う。参加無料で定員１００人。事前登録制。問い合わせは京都市産業観光局新産業振興室（075・222・3324）へ。<br>
<br>
<b><a href="https://www.city.kyoto.lg.jp/sogo/page/0000255644.html" target="_blank">申し込みはこちら</a></b><br>
<br>
<b>【開催概要】<br>
名称：京都市企業誘致セミナーin東京<br>
日時：11月11日（月）14:00～16:00<br>
会場：AP東京丸の内（JR各線東京駅、大手町駅から徒歩４分）<br>
主催：京都市<br>
対象：首都圏企業、外資系企業、大使館、在日外国商工会議所等<br>
定員等：100名　※無料<br>
<br>
【プログラム】<br>
14:00 [挨　拶] 京都市長　門川大作 氏<br>
14:15 [講演１] Plug and Play Japan(株) 執行役員COO　内木遼 氏<br>
14:35 [講演２] (株)マネーフォワード 取締役執行役員CTO　中出匠哉 氏<br>
14:55 [講演３] 京都大学 産学連携本部 副本部長　木村俊作 氏<br>
15:10 [講演４] 京都リサーチパーク(株)　代表取締役社長 小川信也 氏<br>
15:25 [講演５] ジェトロ京都貿易センター所長　牧野直史 氏</b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbXdua5_5d91950ca2936.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">前回のスタートアップワールドカップ日本予選（ペガサス・テック・ベンチャーズ提供）</div>
<br>
<h2>新しい油を注ぐから明かりが灯り続ける</h2>
<br>
<b></b><p class="provision">2015年11月11日ニュースイッチオリジナル</p>
<br>
　伝統の街・京都で伝統産業に新しい風を吹き込もうと若き女性起業家が動きだした。<br>
「和える」代表の矢島里佳（２７）。「０から６歳の伝統ブランドaeru」を立ち上げ、数多くのメディアにも取り上げられる彼女が、７日に京都・五条に２つの目の直営店「aeru gojo」をオープンさせた。なぜ京都なのか？そこには今の資本主義経済から脱皮を目指す矢島と京都の共通した思いがある。<br>
<br>
　２０１１年に「和える」を起業した矢島。会社を立ち上げた時から、東京と京都という二つの街に日本の伝統を発信する場所を作りたいと思っていた。昨年７月に東京・目黒に直営１号店を構え、それからわずか１年ちょっとで京都進出を果たす。<br>
<br>
　オープン前日。「aeru gojo」で矢島と京都市長の門川大作、京都信用金庫専務理事の榊田隆之が膝詰めで語り合った。テーマは「京都とaeru gojoがめざす未来」。<br>
<br>
　門川は「京都市の生き方と『和える』の基本コンセプトが合致している。それは過度な競争主義とは別の価値観だ」という。１５年前、京都市は基本構想を策定した。普通、自治体であれば産業政策やインフラ整備などを掲げる。<br>
<br>
　しかし京都市は「生き方」を真っ先に定義した。生き方とは昔から市民が得意としてきたもの。「目利き」「極める」「おもてなし」「もったいない」などの精神だ。榊田は「一見さんお断りなどの嫌らしい文化もひょっとしたら守る必要があるかもしれない」と話す。<br>
<br>
　東京出身の矢島が京都に通い始めて２年になる。「最初は伝統の街という単純なイメージだったが、実は古くて新しいが続いている革新の街だということを肌で感じた」。門川は伝統と革新について、比叡山延暦寺の「不滅の法灯」を例に出す。<br>
<br>
　「新しい油を注ぐことで伝統が続く。矢島さんが新しい油を注ぎにやってきた。もともと京都はよそから入ってきた人が街を発展させていった。和えるもいずれ老舗になっていくだろう」（門川）。榊田も「矢島さんのような人を京都が応援していかないと、この国のモノづくりはおかしくなる」と続けた。<br>
<br>
　矢島は日本が「失われた２０年」の時代に子どもから大人になった世代。「私たちは先人たちが築いてくれた豊かな国に生まれた。経済は大事なんです。もし食うや食わずの暮らしなら、食器は何でもいいとなる。経済が発展しているからこそ、私は文化を考えることができた」という。<br>
<br>
　矢島が最近よく使う言葉が「文化経済大国」。文化は贅沢ではなく日常にあるもので、文化があるからこそ経済ができている、という考えだ。彼女が自身に課すミッションは文化資本と経済資本を“和える”こと。<br>
<br>
　門川は「モノづくりを和えるから、文化を和える存在になってほしい」と期待を込める。今、京都はインバウンド効果で外国人観光客であふれかえっている。しかし「コンビニで唐揚げを買って舞妓さんを待っていたりする。外国の人たちと街が交わっていない」（門川）のだ。<br>
<br>
　他の産業、異分野の人たちと和えられていないのは、京都に数多くいる伝統産業の手職人も同じ。矢島は全国を回りながら「伝統産業の衰退のスピードに自分がやろうとしていることが追いついていない」と危機感を募らす。<br>
<br>
　矢島が「aeru gojo」を構えた松原通りは、かつて呉服商などが集積し賑わっていた。しかし時代とともに町屋がビルに建て替えられ、風景は様変わりしつつある。「aeru gojo」が入居した町屋のオーナーは糸の卸や小売りを手がける「糸六」。年々、事業が縮小傾向にある中で、代表取締役の今井登美子は店舗の一部を貸す出すことを考えていた。ただ飲食業などには店子になってほしくなかった。縁あって矢島を紹介され、すぐに承諾する。<br>
<br>
　町屋は前が「aeru gojo」、奥に入ると糸六がそのまま商売をしているという佇まい。これを機にコラボ商品も販売し、まさに“和える”を体現している。今井は「私たち自身も新しいことにチャレンジする気持ちになれる」とワクワク感が止まらない。<br>
<br>
　京都は第２，第３の矢島のような存在を吸引しなければいけない。そして矢島は伝統産業の衰退を少しでも食い止めるべく、次のアイデア実現に進み始めている。<br>
（敬称略）<br>
※内容は肩書きは公開当時のもの<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT0QNTd_5d91a801393ce.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左から京都信金の榊田氏、門川京都市長、和えるの矢島代表</div>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キオクシア「３次元NAND型」で攻める、増産へ3000億円で新棟</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19443</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キオクシアホールディングス（旧東芝メモリ）は、四日市工場（三重県四日市市）に最先端３次元（３Ｄ）ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーの製造棟を新設する。２０２０年１２月に着工し、２２年夏の完成予定。総投資額は最大３０００億円規模を見込む。２０年９月に計画する新規株式公開（ＩＰＯ）で調達する資金の一部も充当する。ＮＡＮＤ型フラッシュメモリーで世界首位の韓国・サムスン電子を抜いて先端分野でトップを目指す。<br>
<br>
　キオクシアは既存の四日市工場の近くに用地を取得し、次世代３ＤＮＡＮＤ型フラッシュメモリーを生産する「第７製造棟」を新設する方向だ。すでに社内にプロジェクトチームを立ち上げ、詳細の検討に入った。総額１５００億—３０００億円に上る一連の投資は、提携する米ウエスタンデジタルと分担するとみられる。<br>
<br>
　２０年から世界各国で第５世代通信（５Ｇ）サービスが本格化すれば、スマートフォン向けを中心に半導体メモリー需要が拡大する。加えて、近年の市場をけん引してきたものの一服感の出ているデータセンター（ＤＣ）向けも今後の需要回復が予想される。米中貿易摩擦などのリスクを除けば、市況見通しを楽観視する向きが多い。<br>
<br>
　キオクシアは建設中の北上工場（岩手県北上市）が１９年１０月に完工する見通し。２０年春から３Ｄフラッシュメモリー製品のサンプル出荷を始める。北上工場は四日市工場から製造設備を搬入する移設投資が中心で、最先端投資の四日市工場と役割を分ける戦略だ。<br>
<br>
　キオクシアは当初１９年内のＩＰＯを目指してきたが、半導体メモリー市況の低迷を受けて１９年４—６月期連結の当期損益が９５２億円の赤字と苦しんだ。ＩＰＯの時期を２０年９月へ約１年先送りし、５ＧやＤＣ関連を追い風に市況回復を待つ。<br>
<br>
　ＩＰＯと同時に行う予定だった社名変更を１９年１０月１日に実施。新社名「キオクシアホールディングス」として心機一転し、サムスンなどライバルとの激しい競争に挑む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追加出資でグループ入りも…「車作りでトヨタ化はしない」（スバル社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19444</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車を軸とする国内車業界の陣営づくりが鮮明になってきた。トヨタは先週末、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）の出資比率を１６・８３％から２０％以上に引き上げ、持ち分法適用会社にすると発表。スバルも新たにトヨタ株を取得する。８月のスズキとの資本提携から、矢継ぎ早に提携戦略を打ち出したトヨタ。背景には新潮流のＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）がある。次世代技術の覇権争いが激しさを増す中、経営基盤を盤石にする。<br>
<br>
<h3>“ＣＡＳＥ”見据え</h3>
<br>
　トヨタはスバルへの出資比率を２０％以上に引き上げ、持ち分法適用会社にする。２７日の株価で計算すると、トヨタの出資額は７５０億円程度となる。ナカニシ自動車産業リサーチの中西孝樹代表は「出資比率の引き上げで経営面や財務面をしっかり管理できる」と指摘。スバルの損益の一部がトヨタの決算に反映され、名実ともにトヨタの傘下に入る。<br>
<br>
　半面、スバルもトヨタの追加出資額と同額相当を出資し、両社の対等な関係を前面に押し出す格好となった。トヨタ幹部も「株を持ったからといって、トヨタ色に染めるわけではない」と強調する。<br>
<br>
　トヨタは国内で、出資を伴う陣営づくりを加速している。出資先を含めた総販売台数は年１６００万台規模となり、資本関係を結ぶことで機動的な投資や研究開発につなげる。ＣＡＳＥ分野でも提携を世界的な基盤構築の足がかりにする考えだ。スバルとの関係強化により両社の重要市場である北米での存在感を一層高めるほか、スズキとは同社が強いインドで自動運転分野などを深耕する。<br>
<br>
　ＣＡＳＥはＩＴを巧みに操る米グーグルなど巨大企業や有力ベンチャーとの競合が避けられず、１社単独では対抗しきれない。トヨタの豊田章男社長もかねて「ＣＡＳＥ分野では仲間づくりがキーワード。互いの強みを認め合い、協調することが重要」と話してきた。<br>
<br>
　トヨタは今回の提携でコネクテッドカー（つながる車）や自動運転分野での連携を深めつつ、スバルへのハイブリッド車（ＨＶ）システムの供給を拡大する。両社は６月に電気自動車専用プラットフォーム（車台）の共同開発でも合意していた。豊田社長は「ＣＡＳＥ時代にふさわしい『もっといいクルマづくり』の可能性を追求したい」考えだ。<br>
<br>
<h3>電動化で巻き返し</h3>
<br>
　スバルはトヨタとのアライアンスを強化し、ＣＡＳＥ領域の開発や生産を効率化する。スバルは１００年に一度の変革期とされるＣＡＳＥの時代にあって、本来得意としてきた個性ある車作りができる環境を整える構えだ。<br>
<br>
　スバルは２００５年に米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）の提携を解消後、トヨタと新たに業務提携を締結。商品開発や生産、販売で協業を進め１４年に及ぶアライアンスの歴史を積み重ねてきた。今回の業務資本提携を通じ、特に１社単独での開発が難しい自動運転や電動化、コネクテッド領域の協調と技術連携を強める。<br>
<br>
　さらに両社の技術を持ち寄った全輪駆動（ＡＷＤ）モデルや共同開発してきた後輪駆動（ＦＲ）小型スポーツカー「ＴＯＹＯＴＡ８６（ハチロク）」「ＳＵＢＡＲＵ  ＢＲＺ」の次期モデルの開発を進める。<br>
<br>
<h3>スバル社長インタビュー「 連携強化も個性維持」</h3>
<br>
　スバルの中村知美社長は日刊工業新聞社などの取材に応じた。主なやりとりは以下の通り。<br>
　—持ち分法適用会社となる意味は。<br>
　「これまでの１６・８％は中途半端な関係だった。現場では関連会社でないため、互いに手の内を明かさないこともあった。両社の垣根を越える必要がある。我々の技術だけではできないことが今後できるようになる」<br>
<br>
　—個性は維持されますか。<br>
　「ＡＷＤといったスバルの虎の子の技術をトヨタに渡すのかという指摘もある。それでトヨタのＡＷＤがよくなれば、我々はもっとよいＡＷＤを作ればいい。さらにコアなファンである“スバリスト”を含め、顧客を裏切らない。車作りでトヨタ化はしない」<br>
<br>
　—共同購買などは。<br>
　「水平対向エンジンの縦置きは、自分たちでやらないと駄目な領域。これまでの車部品で共同購買が進むという話では一切ない。モノづくりの思想や文化が違う。センサーやデバイスなど新しい領域ならば一緒にやっていくということだ」<br>
<br>
（取材＝名古屋編集委員・長塚崇寛、松崎裕）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>早くも消費回復を見据える小売業界の商魂</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19452</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１日０時で消費税率が１０％に引き上がった。前回２０１４年４月の税率５％から８％への増税後、消費が３年近く落ち込んだ反省から、経済対策として「軽減税率」と中小店舗でのキャッシュレス決済による「ポイント還元」が導入される。外食、酒を除く飲食料品、定期購読の新聞の税率を８％に据え置く軽減税率は国内で初めての導入で、その「効果」と裏腹に売り場の「混乱」も予想される。<br>
<br>
　前回は増税前に大型の駆け込み消費が起きた。だが今回は税率の引き上げ幅が２％と前回の３％より小さいほか、飲食料品に軽減税率が適用されるため、前回ほど駆け込み需要は大きくない。<br>
<br>
　それでも高額品や家電などは駆け込み購入が見られ、「都内の基幹店で高級時計の売り上げが前年同期比で２倍強となった」（三越伊勢丹）。<br>
<br>
　日本百貨店協会の調査でも、貴金属などの高額品の販売が好調で、８月の全国百貨店売上高は既存店ベースで前年同月比２・３％増と、５カ月ぶりに前年同月を上回った。家電量販店などでもテレビや洗濯機、エアコンなど高額品の駆け込み購入が見られた。<br>
<br>
　増税後の需要の反動減について、エコノミストらは「駆け込みが前回ほど大きくない分、反動による消費の落ち込みは小さい」と予測する。<br>
<br>
　「１年くらいで増税前の（１９年）上期ごろの水準に戻る見通し」（藤田隼平三菱ＵＦＪリサーチ＆コンサルティング研究員）と分析。理由として、家計の負担増を上回る規模の政府による対策に加え、雇用と所得環境が前回増税時よりも良く「家計所得面がしっかりしているので持ち直しは早い」（同）とみる。<br>
<br>
　今回、初めて導入された軽減税率は、実施前から消費者や小売業者から「わかりにくい」との声が相次いだ。例えば、コンビニエンスストアで弁当を買った場合、持ち帰りなら８％、店内飲食なら１０％の税率になる。<br>
<br>
　「店内飲食の場合はお申し出ください」といった掲示があれば、店員による確認は不要で、会計時の自己申告に任せることになる。同じ商品に二つの価格が存在するため混乱は必至だが、政策としての導入効果はある。<br>
<br>
　「軽減税率が導入されなかった場合、消費者物価を１・３％押し上げるが、導入によって上昇幅を０・３ポイント抑制し、１％の上昇に抑えられる」（村瀬拓人日本総合研究所副主任研究員）と説明する。<br>
<br>
　一方、プレミアム商品券や幼児教育無償化などの政策は対象者が限定される。日本総研によると、軽減税率も含めた一連の対策効果は、２人以上の勤労者世帯（年収５００万円）で年間約７万円あるのに対し、年金世帯では約３万円、単身勤労者世帯では約１万円未満にとどまる。<br>
<br>
　増税直後は買い控えが起こるとみられるが、米中対立などのリスクが顕在化しなければ「２０年４—６月には元の消費水準に戻るだろう」（村瀬氏）との見方が多い。<br>
（取材・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 07:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>富士通に続きＮＥＣも服装自由に！日本の老舗ITはやっとグローバル標準？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19453</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは３０日、９月末までの夏季限定の「クールビズ」からの月替わりに当たり、年間を通じてその日の働き方に最適な服装を自ら選択する「ドレスコード（服装規定）フリー」を１０月から実施すると発表した。ドレスコードについての明確な規定はなかったが、これまでは１０月から男性社員はネクタイを締めて勤務することが慣習となっている。<br>
<br>
　ドレスコードフリーを社内外に宣言することで、必ずしもネクタイを締めずに、カジュアルな装いで働き、社員の自由な発想や階層・垣根の低いオープンな意思疎通やコラボレーション（協働）を促進する。<br>
<br>
　働き方改革の一環として、勤務しなければならない時間帯（コアタイム）のないフレックスタイム制度「スーパーフレックス」を１０月から導入する。従来のフレックスタイム制度におけるコアタイム（８時３０分から１５時）を廃止し、原則５時から２２時の間で、その日の予定や業務の状況に応じて始業・終業時間を決められる。<br>
<br>
　同業では富士通が全社レベルで勤務上の服装規定を９月に撤廃し、Ｔシャツやジーンズ、スニーカーでの出社や勤務を解禁した。ＴＰＯ（時と所と場合）を自らわきまえるような文化を育むという。<br>
<br>
　ＩＴ産業のメッカ、米シリコンバレーでは服装も含め、個性や自由な働き方が“標準”となっている。日本のＩＴ産業もグローバル標準に寄せる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 08:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京・日本橋はスタートアップの聖地になるか？三井不、支援活動始動</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19456</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井不動産と起業家支援ベンチャーのプロトスター（東京都中央区）は、２５歳以上の社会人を対象とした起業家育成コミュニティー「スイングバイ」を１２月に始動する。起業に必要な知識や考え方を体得してもらい、プロジェクトを試行。軌道に乗れば、本格的な起業も後押しする。社会人でも起業しやすい環境を整え、東京・日本橋エリアのベンチャー企業を活性化する。<br>
<br>
　両社は日本橋エリアを中心とした東京の東部でスタートアップと大企業のオープンイノベーションを促す「イースト構想」を進めており、スイングバイはその一環。上場企業が本社を構える日本橋の強みを訴求し、東京東部に多く立地するベンチャーを集積させる。ＩＴベンチャーの拠点に成長した渋谷や六本木に対し、あらゆるベンチャーが活動する一大拠点に育てる。<br>
<br>
　三井不動産ベンチャー共創事業部の田中伸幸グループ長は「日本橋エリアにオープンイノベーションや起業に向けた環境と文化をつくり、新たな産業の創出につなげたい」とコメント。プロトスターの栗島祐介氏も「“チャレンジャーファースト”の文化を醸成し、日本橋を起業家の聖地にしたい」と意欲を示した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３Ｄプリンターでオーダーメイドの介護製品、入居者のQOLを向上させる！
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19461</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＯＭＰＯケア（東京都品川区、遠藤健社長、０３・６４５５・８５６０）は３Ｄプリンターを活用し、体の不自由な人の生活動作を補助する自助具の提供に乗り出す。ＳＯＭＰＯホールディングスの研究開発施設に３Ｄプリンターを導入して自助具製作の検証を進め、一定の品質で試作品を製作できることを確認、介護施設での実証を始めた。一人ひとりに合わせた自助具を年内にも実用化し、介護品質や、入居者の生活の質（ＱＯＬ）向上を後押しする。<br>
<br>
　ＳＯＭＰＯケアは自社で手がける介護付き老人ホーム「ラヴィーレ草加」で実証を始めた。体の片側がまひする片まひの人が車いすのブレーキレバーを引ける樹脂製の延長ブレーキを製作。ブレーキに完全にフィットする造形が難しく、試行錯誤を重ねている段階という。安全面を考慮して現在は介護スタッフが使用感などを検証中だ。<br>
<br>
　既製品も存在しているが、３Ｄプリンターで製作することで、個人の介護度や好みに応じたデザインにすることが可能。現在は延長ブレーキのみだが、今後は片まひの人が握りやすいスプーンホルダーのほか、高齢者の足の形に合わせたインソールなどを製作し、転倒防止などにつなげていく考えだ。<br>
<br>
　今後の課題としては製作スピードを上げること。製作に一定の時間がかかっており、延長ブレーキを１個造形するのに６時間前後要しているという。<br>
<br>
　３Ｄプリンターによる製作費は既製品を購入するより安く提供できる見込み。ただＳＯＭＰＯケアはこれまで自助具を提供してこなかったため、コスト削減効果は見込んでいない。<br>
<br>
　一人ひとりにあった介護を実現することで、介護の品質向上や企業価値向上に資する取り組みとして位置付け、介護施設への提供を加速していく。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ウェアラブルで「働き方改革」見える化？東急不動産が効果検証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19462</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「働き方改革の効果を見える化し、オフィスのあり方を提案したい」—。東急不動産は３０日、東京都渋谷区の新本社を１０月１日からショールーム機能を兼ねたライブオフィスとして活用すると発表した。実際に従業員が働く“理想のオフィス”を見せると同時に、各所に詰め込んだ技術やアイデアがコミュニケーションの活性化や生産性向上にどう役立つかを検証する。<br>
<br>
　東急不動産は８月に、旧本社など４棟を建て替えた「渋谷ソラスタ」に本社を移した。従業員の動きや会議室の利用頻度を分析したり、発話量を測るウエアラブル端末でコミュニケーションを可視化したりして効率的なレイアウトを模索する。脳波測定キットで緑が脳に与える影響を探るほか、自由に使えるフィットネスマシンや瞑想（めいそう）ポッドのリラックス効果も調べる。<br>
<br>
　不動産デベロッパーでは自ら開発した最先端のオフィスビルに本社を移し、あらゆる働き方を実現するオフィスの追求に活用する動きが相次ぐ。２０１８年１月には、三菱地所が完成したばかりの「大手町パークビルディング」（東京都千代田区）に本社を移転。開発中のオフィスビルや商業施設などへの導入を視野に、新技術やサービスを実証する最前線と位置付けている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電力ベンチャーがガス小売りに参入、価格で差別化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19463</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　Ｌｏｏｏｐ（東京都台東区、中村創一郎社長、０３・４５７７・９００１）は３０日、首都圏で家庭向け都市ガス小売りに参入したと発表した。ＣＤエナジーダイレクト（東京都中央区）と業務提携し、ガス供給・保安を委託する。<br>
<br>
　電力小売りとセット販売し、電力・ガス大手より割安だとして顧客獲得を図る。２０１９年度に１万件の契約を目指す。<br>
<br>
　ＣＤエナジーは中部電力と大阪ガスの折半出資で１８年に設立し、首都圏で電力・ガス小売りを展開する。中部電は１８年にＬｏｏｏｐに１０・２５％出資した。Ｌｏｏｏｐの中村社長は３０日に都内で開いた会見で「中部電力との関係でＣＤエナジーからガス供給を受けられるようになった」と提携の意義を説明した。<br>
<br>
　Ｌｏｏｏｐの電力契約数は全国で約１７万５０００件、首都圏で約８万件。うち東京ガス管内は約５万件で、セット契約を提案する。<br>
<br>
　ガス小売りは基本料金１０００円（消費税込み）で、従量料金が１立方メートル１２８円（同）。セット契約のモデル料金では、電力・ガス大手の同条件より年間約４０００円安くなると見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>病院で和食をおいしく効率化！米飯ふっくら再加熱カート</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19454</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニチワ電機（兵庫県三田市、岡田望社長、０７９・５６８・０５８１）は、病院や高齢者施設向けにスチコン式再加熱カートを開発した。再加熱に弱かった米飯や焼き魚などもおいしく提供し、省人化できる。３００床の病院の場合、作業の人手を１５人から１０人と３分の２に減らせるという。消費税抜きの価格は約５００万円。２０２０年に数十台、２１年に１００台の販売を目指す。<br>
<br>
　スチコン式再加熱カートは朝食や昼食など大人数分の食事を１人分ずつカートに入れ、再加熱する装置。新製品は再加熱温度を１２０度Ｃから１１０度Ｃに下げ、加熱時間制御も工夫するなどしておいしく再加熱できる。<br>
<br>
　カートに入れる際に、加熱する料理は左側、サラダなど冷たい料理は右側と分けてタイマーで時間を設定して調理する。人工知能（ＡＩ）を搭載した自動補正機能で、料理の品数や食数の変動があっても確実に再加熱できる。庫内温度や温度経過、アラームログが自動で記録されるため、国際的な食品衛生管理基準「ＨＡＣＣＰ」対策にもなる。<br>
<br>
　大病院では午前７時頃から朝食を提供するのが一般的。大量の食事を早朝や深夜につくるのは困難なため再加熱して料理を提供するケースが多いが、再加熱作業のため作業員が４時前に出勤する例もあるという。加えて米飯だと再加熱の際、パサパサで硬くなり、黄色に変色して見た目も悪くなるという。焼き魚や卵焼きなども似た問題を抱えており「再加熱がしやすい洋食と違い、和食をいかにおいしく提供できるかが課題だった」（西耕平専務）という。<br>
<br>
　英国保健省は病院などで食事を再加熱する場合は、提供時間を１５分以内と定めている。「日本もこうした衛生規制が広がる」（同）と見て、大病院を中心に採用を働きかける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>押し入れの約半分の広さ、後付け可能の超小型エレベーター</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19455</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オットーリフト（川崎市宮前区、高田秀行社長、０４４・７５０・０７１６）は、８００ミリ×８００ミリメートルの面積で設置できる小型エレベーター「オットーエレベーターさくら」を開発した。木造２階建て住宅などに後付けでき、足腰の弱った高齢者の移動に役立つ手すりや折り畳み式のいすを備える。２０２０年春ごろの実用化を予定。設置価格は建築工事費抜きで約２５０万円、当面は関東のみで施工に対応する。<br>
<br>
　一般的なエレベーターは設置に約１坪（３・３平方メートル）の面積が必要だが、同製品は押し入れの約半分の面積しか必要としない。自立型なので建物の梁（はり）や柱に干渉せず設置できる。定員は２人で積載量は１３０キログラム。最大８メートルの昇降が可能だ。<br>
<br>
　エレベーター内には折り畳み式のいすや電話機能を搭載した操作盤、手すりを備え、足腰の弱った高齢者の移動に役立つ。木目調のダークウッドデザインなど４種類のデザインで展開し、標準モデルとシースルーモデルの２種類の外装を用意。<br>
<br>
　同製品は同社と柏エレベータ工業（千葉県柏市、大田英紀社長、０４・７１７２・００９１）が共同開発した。オットーリフトの高田社長は「家が狭くて困っている人のために開発したエレベーターだ。荷物をもって入れる上、階段昇降機より早く移動できるメリットがある」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】工具研削盤のすごさを4Kで！加工のダイナミックスさ伝える</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19458</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　“第２創業期”を高精細動画でアピール—。牧野フライス精機（神奈川県愛川町、清水大介社長）は、口頭でのアナウンスが一切ない、ユニークな会社紹介ビデオを制作した。１０月１日に同社ホームページなどで公開した。本社工場の刷新が３月に終わったことが制作のきっかけ。きれいな工場の姿や得意の工具研削盤のすごさを４Ｋ動画で収めた。清水社長は「新工場が全て完成し、完全に生まれ変わった当社を見てほしい」と訴えている。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ZYEW2HHccc8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
　動画制作は外部に委託し、３日かけて撮影した。作業が終わった深夜に工場内の作業風景を撮るなど多くの社員協力があったという。飛行ロボット（ドローン）による外観撮影で、リニューアル直後の本社工場を映像に残した。<br>
<br>
　動画の長さは約７分。英語字幕による説明はあるが、ほとんどは映像の“力”で同社の設計、生産といった工程を紹介している。ハイライトは同社製の工具研削盤による研削の様子をハイスピードカメラなどで撮影したシーン。加工のダイナミックさを伝えるよう力を入れた。牧野フライス精機を知らない人や学生にも見てもらいたいとしている。今後、展示会などでも放映する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>超精密加工ＭＣで今までにないデザインの指輪を！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19460</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【川越】入曽精密（埼玉県入間市、斎藤清和社長、０４・２９３４・４６３３）は、マシニングセンター（ＭＣ）で製造した指輪やネックレスなどアクセサリーの販売を始める。超精密加工が可能なＭＣ補助装置で微細部品を製造し、これを組み合わせることで複雑なデザインのアクセサリーにできる。２０２０年初頭の事業開始を予定しており、当面はインターネット上で販売する。<br>
<br>
　加工する金属素材の全６面を精密に位置決めできる補助装置「ＯＲＩＧＡＭＩ」を駆使することで、サイズが１ミリメートル程度の部品を切削で精巧に仕上げられる。例えば弓形のセグメントを複数個つくり、これらを連結することでリング状にする。セグメントはさまざまな形に加工でき、「今までにないデザインの指輪をＭＣで誕生させられる。職人作業がＭＣによる量産作業になる」（斎藤社長）と強調する。<br>
<br>
　真ちゅう、チタン、銀など、ＭＣで加工できる金属にほぼ対応可能。価格帯は１個当たり４万—５万円（消費税抜き）を想定している。スマートフォンケースやギター部品などを扱う自社の販売サイトで直販する。<br>
<br>
　１２月には中国・香港で開催される宝飾品関連の展示会への出展も予定しており、まずは月間５０個程度の販売を見込む。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>離れた場所にいる人の体験を共有できるデバイスの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19464</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、ハプティクス（触覚技術）を活用して、離れた場所にいる人が見ている風景やその場の雰囲気を共有できる「ＩｏＡネック＝写真」を開発した。ＩｏＡネックを装着した人が、遠隔地にいる指示者の“分身”となり、さまざまな情報を指示者に提供する。指示者は、障がいなどで現地に行けなかったり、言葉でうまく説明できなかったりする人、外国人など言語が異なる人などを想定。教育や観光、スポーツ、不動産などでの活用を見込む。<br>
<br>
　通信費用を除いた価格は月額３万円（消費税抜き）から。２０２５年度までに関連受注も含めて５０億円の売り上げを目指す。<br>
　<br>
　ＩｏＡネックは首にかけて使用する。重さは約８００グラム。遠隔地からコントローラーで動きの指示を出すと、特定の振動パターンや音声、映像などで装着者に伝達。指示通りに装着者が動くと、指示者のいる遠隔地のモニターに装着者が見聞きしている内容が映し出される。<br>
<br>
　９月２８日に茨城県立カシマサッカースタジアム（茨城県鹿嶋市）で開催したＪリーグの試合に初めて導入。茨城県立鹿島特別支援学校の体育館とつないだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有名医師を抱える心臓病の専門病院はなぜ倒産したのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19465</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　心臓病専門の「大崎病院　東京ハートセンター」（以下、大崎病院）経営の医療法人社団冠心会は８月２７日に民事再生手続き開始決定を受けた。冠心会は１９９４年３月に創業、同年９月に法人改組。２００３年７月に遠藤真弘氏が理事長となり、０５年１２月に大崎病院を開院した。有名医師が所属するなど知名度は高く、開院から数年、約２０億円だった年収入高は１８年３月期で約４１億１００万円と約２倍に拡大した。<br>
<br>
　経営が不得手な医師は多いが、遠藤理事長は経営には全く関与せず、妻で常務理事の夫人が実権を握っていた。だが、同氏も経営のプロではなく、０７年には病院不動産オーナーへ家賃が遅延し、１０年頃には同オーナーから２度も法的整理を申し立てられた。この頃すでに夫人の乱脈経営や資金流出が指摘され、破綻への兆しは表れていた。<br>
<br>
　その後、病院不動産は別会社の手に渡り、同社にも昨年１０月より家賃が遅延し訴訟へ発展。そして、今年４月に週刊誌で夫人の資金流用疑惑が報じられ、急速に信用が収縮、実権者不在となり大崎病院は壊滅的な状態へ陥った。<br>
<br>
　５月には新規患者や新規手術の受け入れが停止となり、最低限の経費も足りない状況が続いた。そうしたなか、以前から利用していた診療報酬債権のファクタリングで、資料によれば、２３年７月分までの診療報酬債権を譲渡していたという。ファクタリングなしには存続が不可能な状態になっていたが、一方で手数料の利率が高く資金繰り悪化の一因にもなった。<br>
<br>
　最終的に、訴訟中のオーナーが不動産を売却した別会社が７月３１日に冠心会に対して破産を申し立て、その後、冠心会が再建の意欲を申立債権者に伝えたことで、申立債権者が破産を取り下げ、同債権者が民事再生を申請しなおすという結果になった。開始決定後に理事長と理事が総入れ替えとなった冠心会。今後新たな医療法人主導の下、再建を図る。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜概要＞<br>
医療法人社団冠心会<br>
住所：東京都品川区北品川５—４—１２<br>
代表：遠藤真弘氏（民事再生申請時）<br>
年収入高：約４１億１００万円（１８年３月期）<br>
負債：約４２億６２００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 08:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4ー9月の新車販売、3年連続プラスの要因</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19466</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本自動車販売協会連合会（自販連）と全国軽自動車協会連合会（全軽協）が１日発表した２０１９年４—９月期（上期）の新車販売台数は、前年同期比５・６％増の２６２万１４７０台となり３年連続で増加した。登録車は同５・２％増の１６５万９７４０台で２年ぶりにプラスとなり、軽自動車は同６・２％増の９６万１７３０台となり３年連続でプラスとなった。<br>
<br>
　登録車の車種別では、乗用車が同４・６％増の１４２万６１２台、貨物車は９・１％増の２３万２５７５台だった。新型車や一部改良車の投入が全体をけん引した。<br>
<br>
　軽はホンダの「Ｎ—ＢＯＸ」、スズキの「スペーシア」、ダイハツ工業の「タント」などが好調を維持した。車種別では、乗用車が同５・６％増の７４万４１８８台、貨物車が同８・６％増の２１万７５４２台とともに増えた。<br>
<br>
　９月単月の新車販売台数は前年同月比１２・９％増の５４万８２０９台と３カ月連続でプラスだった。登録車は同１２・８％増の３４万７７０６台。消費増税の影響について、自販連は「新型車の投入効果が増加の要因で、駆け込み需要があったとは言い切れない」とした。<br>
<br>
　一方で軽は同１３・２％増の２０万５０３台で２カ月連続のプラスとなった。９月単月としては２０１４年以来２度目の２０万台越えとなった。全軽協は「日別で前年と比べ２０％増が続いた。一定の駆け込みがあったのではないか」とした。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZB5tIc_5d93e1450aa65.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 08:18:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>