<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>アナリストが解説！30秒で分かる注目企業の決算【日本電産編】</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17439</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本電産が発表した２０１９年３月期連結決算（国際会計基準）は、当期利益が前期比１５・３％減の１１０７億円となり、１３年３月期以来６年ぶりの減益となった。中国経済の減速や、それに伴う各事業の構造改革費用が影響した。売上高は過去最高を更新したが、同２・０％増と微増にとどまった。<br>
<br>
　「家電・商業・産業用製品」の売上高は１８年秋以降、大規模な在庫調整があったものの、１８年４—９月期の需要が堅調だったこともあり、同３・８％増の５３８３億円だった。<br>
<br>
　２０年３月期業績予想は、売上高、営業利益とも過去最高を見込む。設備投資は１５００億円を計画する。電気自動車の駆動用モーターなどの需要増もあり、吉本浩之社長は「反転成長して攻める」と述べた。<br>
<br>
<h3>「下期の数字は強い確信」（永守会長）</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoG9gDn_5cd1583c70412.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本電産・永守会長</div>
<br>
　日本電産の永守重信会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は、都内で開いた決算説明会で、４—６月の中国市場について「トラクションモーターやブレーキモーターなどの新製品の受注は増えて活発化してきたが、既存製品の在庫調整は緩やかで期待できない」と述べた。下期（１０月—２０年３月）については「新製品の受注が積み上がってきている」と述べ、市場が回復してくるとの見方を示した。<br>
<br>
　永守会長は「下期の数字はかなり強い確信を持っている」と自信を見せ、２０１９年３月期連結決算（国際会計基準）の当期減益から一転、２０年３月期業績予想は当期増益を見込む。<br>
<br>
　２１年３月期の連結売上高目標２兆円に向けて、同社は中国市場における電気自動車（ＥＶ）用モーターの伸長に期待を寄せる。吉本浩之社長は「中国が現時点でＥＶをけん引する大きな市場であることは間違いない」とし、トラクションモーターを中心に受注拡大に意欲を示す。<br>
<br>
<h3>＜アナリストの目＞</h3>
<br>
　１９年３月期営業利益は１３８６億円。４Ｑの一時費用２３６億円を考えれば好決算。２０年３月期予想の営業利益１７５０億円（前提１ドル１０５円）は弊社予想（同１１０円）を２５０億円下回った。日本電産の期初計画はもともと保守的なので違和感はない。２０年３月期の１Ｑは中国市場で在庫調整が進むものの、回復は緩慢で不振継続を見込む。本格回復は早くても２Ｑ以降。２０年３月期下期は新製品の需要が強く、回復に自信。<br>
　車載モータでは、トラクションモータは出力１５０／１００／７０ｋＷとフルに製品をそろえ、中国や欧州などでの引き合いがさらに増加中。世界シェア首位が見えてきた。<br>
Ｍ＆Ａ関連では、オムロン車載部門（ＯＡＥ）とのシナジーに期待。３年後の営業利益目標１５％は早期達成も可能。<br>
<b>三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券　シニアアナリスト・内野晃彦氏</b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サビをもってサビを制す！注目の新防食塗料に迫る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17544</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>インフラで注目</h3>
<br>
　「毒をもって毒を制す」のことわざのごとく“サビをもってサビを制す”塗料。この技術を開発したのが京都マテリアルズだ。大学や研究機関の知見をもとに、市場ニーズに合う製品開発を進めている。同社が手がける、材料の科学的特性を生かして腐食の進行を抑える塗料「パティーナロック」は、構造物の長寿命化を求める声にも合致し、インフラ関係の企業を中心に注目を浴びている。<br>
<br>
　本社は京都大学桂キャンパス（京都市西京区）内に構える。鋼材の耐食性を高める塗料などの製品開発を行うほか、セラミックスなどといった難加工材向けの「超硬合金精密金型」も製造している。<br>
<br>
<h3>工学研究実用化</h3>
<br>
　同社は「工学研究を実用化することに重きを置く」（山下正人社長）のが基本方針。２０１２年に大学教員の経験者４人が中心となり会社を立ち上げた。研究のバックグラウンドが材料分野だったこと、そして「自分たちが研究してきたことを世の中に広めたい」という志を共に抱いていた。<br>
<br>
　山下社長も住友金属工業（現日本製鉄）を経て、兵庫県立大学工学研究科准教授だったという経歴の持ち主。サビを活用した防食塗料の研究を続ける中、「実用技術に持っていきたい」という考えが強くなった。１３年には研究をもとにパティーナロックを発売した。<br>
<br>
<h3>産学で連携</h3>
<br>
　そもそも鉄が酸化する（サビる）のは自然界に帰ろうとしていること。通常の防食塗料は鉄表面を塗膜で覆い、腐食環境を遮断して、サビを抑える。ただ塗膜に小さなキズが生じると、そこからサビが進行し、塗膜の下の見えない部分にも腐食が広がる場合がある。<br>
<br>
　パティーナロックの特徴はサビを防ぐのではなく、味方にした点だ。あえて鉄表面を酸化させ、「それ以上（表面より下を）腐食させないようにした」（山下社長）。自然の化学反応を利用したことにより、一般的な防食塗料と比べても耐久性が向上し、メンテナンスコストも安い。<br>
<br>
　山下社長は企業、大学、そしてベンチャーの社長と、違った世界を歩いてきた。研究と事業をつなぐことは難しいことも実感した。しかし今は産学連携も大きな広がりを見せている。パティーナロックも長瀬産業とライセンス契約を結び生産や販売を委託している。「市場投入したばかりの製品。是非世の中で使ってもらいたい」と力を込める。（京都・日下宗大）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplJwsVi_5cd14ca46a750.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">京都マテリアルズ社長　山下正人氏</div>
<br>
<br>
<p class="aside">■企業プロフィル<br>
▽所在地＝京都市西京区御陵大原１の３９京大桂ベンチャープラザ南館２１０２<br>
▽売上高＝非公表<br>
▽設立＝１２年（平２４）２月</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>進む構造変化…証券業界の勢力図に異変</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17545</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　証券業界の勢力図に変化が生じている。野村ホールディングス（ＨＤ）や大和証券グループ本社など大手が苦戦を強いられる中、ＳＢＩ証券が各社を上回る勢いで顧客を増やしている。一方、カブドットコム証券は、ＫＤＤＩによるＴＯＢ（株式公開買い付け）に伴い上場廃止の見通し。証券業界の枠を超えて進むパラダイムシフトが各社に対応を迫っている。（文＝孝志勇輔）<br>
<br>
<h3>落ち込む業績</h3>
<br>
　市場環境の悪化に伴う投資家心理の冷え込みなどで、野村ＨＤをはじめ、各社の業績が大きく落ち込んだ状況下、ＳＢＩ証券の堅調な業績が目立つ。ホールセール（法人分野）が拡大し、「イデコ（個人型確定拠出年金）やＮＩＳＡ（少額投資非課税制度）で新規の顧客を開拓する」（森田俊平ＳＢＩホールディングス専務）戦略も奏功している。口座数も約４６３万件で、約５３５万件を抱える野村ＨＤを猛追する。<br>
<br>
<h3>構造変化進む</h3>
<br>
　証券業界の構造変化も進むことで大手が置かれた状況は厳しく、みずほ証券や三菱ＵＦＪ証券ＨＤは１９年３月期に大幅な当期減益。両社とも銀行と一体での構造改革の必要性が高まっており、「銀行の顧客を紹介してもらう」（伊勢谷直樹三菱ＵＦＪ証券ＨＤ執行役員）のも打開策といえる。<br>
<br>
　異業種企業との連携も避けて通れない。野村ＨＤはＬＩＮＥと証券事業の準備を進めており、同社の膨大な対話アプリケーション（アプリ）利用者を顧客として取り込む。大和証券グループ本社はＫＤＤＩとの共同出資で資産運用会社を設立。主に若年層を対象に、イデコ専用のスマートフォンアプリを展開している。<br>
<br>
　こうした動きは対面形式で顧客と結びついてきた従来の事業モデルでは成長が難しいことを示している。ＴＯＢを通じたＫＤＤＩとカブコムの連携が、勢力図の変化をさらに印象づけた。業界の垣根を越えた連携が新たな競争の号砲となる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNUfADA_5cd14f8690459.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブランド続々投入、アサヒが中国ビール市場を狙う理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17546</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アサヒグループホールディングス（ＧＨＤ）は、中国でプレミアムビールの販売を加速している。同国のビール市場は低成長が続くが、プレミアムビール市場は２ケタもの成長が期待できる。主力の「アサヒ　スーパードライ」の販売は好調で沿岸部の大都市を中心に拡販。２０１８年からは欧州ビール事業のプレミアムビール「ペローニ・ナストロ・アズーロ」と「ピルスナー・ウルケル」を投入しており、同市場での存在感を高めていく。（文＝編集委員・井上雅太郎）<br>
<br>
　アサヒは１９９４年に中国に進出したが、市場では「雪花」や「青島」などの地元ビールがシェアを固めていた。９８年にはスーパードライを発売した。岡村高志アサヒＧＨＤ国際ビール部門プロジェクトマネジャーは「地元の低価格ビールとの価格差があり、高級料理店や日系の販売店などで高品質をＰＲしながら地道に売り場を広げていった」と当時を振り返る。<br>
<br>
　２０１０年頃からは状況が変わった。国自体が豊かになり、日系のコンビニエンスストアが広がった。プレミアムビールの需要は近年大きな伸びが続いている。市場全体の１４％ほどだが、今後も成長が期待できる。<br>
<br>
　１８年のアサヒブランドの販売数量は前年比１０％増の１９５万ケース（１ケースは大瓶２０本換算）と２ケタの伸びを確保した。そんなプレミアムビールの好調さの中でさらにドライブをかける狙いもあり、欧州ブランドのペローニとピルスナー・ウルケルを中国市場で投入。１８年夏には上海市でそれぞれのブランドを発表するキックオフイベントを開催した。<br>
<br>
　「中国市場で欧州ブランドを加えて商品ラインアップが拡大したことは販売戦略上で大きな意味を持つ」と岡村プロジェクトマネジャーは強調する。販売ではスーパードライの既存の販売ルートも活用するが、さらに新規開拓の余地が生まれる。<br>
<br>
　それぞれのブランドのターゲットとする層が微妙に異なるためだ。ペローニは高級なイタリアンレストランや洗練されたバー、高級スーパーを対象に食・ファッションにこだわりがある層を狙う。またウルケルは伝統的なビアパブやホテルのバーなどを対象に、本当にビールを好きな人がターゲットだ。<br>
<br>
　「日本のビールを扱わなかった高級イタリアン料理店に、イタリアのペローニと一緒にスーパードライを売り込むことが可能になった」と岡村プロジェクトマネジャーは戦略の一端を語る。また、ウルケルはピルスナービールの元祖であり、また別のポジションの確立が可能になる。<br>
<br>
　中国ではスーパードライ、ペローニ、ウルケルを戦略ブランドと位置付けて拡販する。欧州ブランドは北京、上海など沿岸部の大都市で拡販していく。現在、販売地域は沿岸部の都市から内陸の武漢や成都にも拡大している。先行きは内陸部での販売強化も進めていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAU5eO6_5cd151407f486.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">上海で開催した「ペローニ」の発表イベント（左端が小路明善アサヒＧＨＤ社長）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界初「ワイン注文×ブロックチェーン技術」実証実験の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17547</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電通国際情報サービス（ＩＳＩＤ）とシビラ（大阪市西区、藤井隆嗣社長、０６・７８７８・８０１８）、フランスのバルドワーズ県経済開発委員会（ＣＥＥＶＯ）の３者は、ブロックチェーン（分散型台帳）技術を駆使した「エシカル（倫理的）消費」の実証実験をパリのレストラン「ゼブラ」で８—１０日に実施する。実験では、消費行動を国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）に関連付け、トークン（取引記録）として可視化。トークンエコノミーの実現性を検証する。<br>
<br>
　エシカル消費とは、地球環境や人、社会などに配慮、貢献する消費行動のこと。売り上げは全額をパリのノートルダム大聖堂再建用に寄付する。<br>
<br>
　ＩＳＩＤとシビラが共同開発中の「トークンエコノミープロトコル（ＴＥＰ）」を導入し、汎用プロトコルからトークンを付与する仕組みを世界で初めて実現する。エシカル消費を促す情報流通の仕組みとしても、世界初の事例となる。<br>
<br>
　実験には、完全無農薬や植物性堆肥にこだわったワイナリー（ワイン醸造所）を営む宮崎県綾町の香月ワインズが協力。土作りからブドウの作付け、収穫、醸造、加工、出荷、輸送まで、すべての履歴をブロックチェーンに記録した５０本の有機ワインを実験のため仏に空輸する。<br>
<br>
　実験では、レストラン来店客にゲーム感覚の演出を提示。来店客が演出を楽しんだ後、香月ワインズのワインを注文すると、ＳＤＧｓのゴール１３（気候変動）やゴール１５（陸の生物多様性）などに貢献できることをひと目で理解できるように工夫する。その後、注文がエシカルな貢献をしていることを証明するトークンとしてブロックチェーンに記載する。<br>
<br>
　香月ワインズは、自然生態系への負荷を低減したワイン作りにこだわる。その生産哲学を分かりやすく伝え、実際の注文に結びつけられるかが実験の焦点。注文したことがトークンとして注文者自身の評価に還元される取り組みが理解、定着するかも重要なポイントとなる。<br>
<br>
　商品やサービスを選ぶ際に、社会や環境に配慮しているかどうかを重視するエシカル消費は、新しい消費のかたちとして世界的に関心を集め、特に欧州を中心に広がりを見せている。<br>
（文＝編集委員・斉藤実）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>旅行相談を遠隔で、リモート接客空間の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17548</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＴＢは７日、トラベルゲート新宿店（東京都新宿区）内にリモート接客空間「マイトラベル・リモートボックス」を開設した。コールセンターにいるオペレーターを相手に旅行相談ができる店舗内の専用ブース。カウンターでの対面相談を待つ顧客に対し利用を促すことで、混雑の緩和を狙う。５月内には同横浜店への展開も予定する。安心感や居心地に配慮して個室型の接客空間を創出した。二つのモニター画面とカメラを使って、オペレーターとコミュニケーションをとる。<br>
<br>
　一方の画面でオペレーターの顔を映し、もう一方の画面には、オペレーターが提示するパンフレットや旅行関連情報を表示することで、対面に近い接客を実現する。<br>
<br>
関連記事：<a href="https://newswitch.jp/p/16545" target="_blank">ネット旅行販売の勢力図に異変</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がん患者のゲノムデータを活用し、治療薬の効果予測</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17549</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　慶応義塾大学医学部の安田浩之専任講師らは、がん患者の全遺伝情報（ゲノム）データを活用し、理化学研究所のスーパーコンピューター「京（けい）」で肺がん治療薬の効き目を予測することに成功した。約２０００例の肺がん患者を調べ、中でも希少な変異に対して効果のある抗がん剤をコンピューター上で予測できた。ゲノムを使ったがんの治療法開発に貢献が期待される。成果は米国科学アカデミー紀要で発表された。<br>
<br>
　日本人の肺がん患者は「ＥＧＦＲ」という遺伝子に変異が起きている頻度が高い。研究チームがＥＧＦＲ遺伝子に生じているそれぞれの遺伝子変異に対し、治療薬の効果を細胞を使って調べると、遺伝子の変異によって薬剤の効果が大きく異なることが分かった。<br>
<br>
　そこで京を使い、ＥＧＦＲ遺伝子の変異に応じた薬剤の効果を予測した。分子の３次元構造を作り出して体内での様子を示す「分子動力学シミュレーション」で、ＥＧＦＲ遺伝子の変異に応じた分子の形を再現した。再現した分子の形と既知の化合物の構造を合わせて解析し、効果予測を行ったところ、それぞれの遺伝子変異に対して適切な薬剤を高精度で予測できた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「複合現実」で建物検査？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17550</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　竹中工務店と日本建築センター（ＢＣＪ）は、建物の検査に複合現実（ＭＲ）技術とビルディング・インフォメーション・モデリング（ＢＩＭ）を活用した。中間検査と完了検査の目視の一部に使い、複数の設計図書や施工図を基に行う従来の検査より的確で効率的な検査につながることを確認した。今後、各種建物で実績を積みＭＲ検査のルール化を検討、ＢＩＭ活用の裾野拡大を目指す。（編集委員・神谷信隆）<br>
<br>
　検査対象はメルセデス・ベンツ日本と竹中工務店が協業した体験施設「ＥＱ　Ｈｏｕｓｅ」。建築確認の事前審査に活用したＢＩＭモデルを検査に活用したのは初めてという。<br>
<br>
　検査は検査用ＢＩＭモデルを投影させたＭＲ用ヘッドマウントディスプレー（ＨＭＤ）を装着し、検査対象建築物と重ねて目視する。中間検査では構造耐力上、主要な部材である鉄骨やブレース（筋交い）の位置、断面、材種を確認。事前に部材を断面寸法、材料種別ごとに色分けし、視認性を追求した。空間を把握する確度が高まり、確認する部材の選定を効率化できた。<br>
<br>
　完了検査でも設備機器・器具、配管・ダクトを種別や系統で色分け。さらに延焼の恐れがある範囲の位置、自動火災報知機の法定離隔距離の監理状況を確認した。天井裏や床下に隠れているダンパーや機器を可視化でき、検査の実施箇所選定も容易になった。<br>
<br>
　また「共有クラウド」を使って情報を一元化し、検査員、工事の施工者や監理者で情報共有を迅速化した。<br>
<br>
　竹中工務店の花岡郁哉東京本店設計部設計４グループ長は「今回の試みは一般建物に応用できる物が多い。単純なＢＩＭ活用から一歩進んだ」と話す。<br>
<br>
今後、天井裏に防火ダンパーが隠れている大規模建物でもＭＲ検査を実施する方針。適用事例を増やしてルール化を検討、適材適所で活用を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17551</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＤＭＧ森精機は１０月に中国で大寸法部品の加工に向く工作機械の生産を始める。現地の欧米航空機向けが好調なほか、中国の広域経済圏構想「一帯一路」政策で建設機械、鉄道車両向けの受注が増えている。日本からの輸出を現地生産に切り替え、価格や納期の競争力を高める。また、年内に自動機器の生産品目を増やすほか、工作機械のインド輸出を始める。<br>
<br>
　中国で生産するのは横型マシニングセンター（ＭＣ）「ＮＨＣ８０００」で、３軸の工作機械。北京近郊の天津工場（天津市）で月産５台を計画する。加工対象物（ワーク）を載せるテーブル寸法は８００ミリ×８００ミリメートルで、ＮＨＣシリーズの大型機となる。<br>
<br>
　中国が国策として進める一帯一路でインフラ投資が盛り上がり、建機の部品を加工する大型工作機械の需要が高まっている。高速鉄道の車両向けも好調という。また、欧米の航空機関連は組み立てだけでなく、部品を中国国内で作る動きが強まっている。<br>
<br>
　中国の自動化要求への対応も強化する。７月に自動機器「ＬＰＰ」の生産を始める。複数のワークを工作機械に自動搬入・搬出する装置で、無人の長時間運転に向く。<br>
<br>
　さらに、早ければ８月に天津工場から工作機械の輸出も始める。市場拡大が期待されているインドに横型ＭＣを月５台供給する計画だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">最大手DMG森精機が設定した19年の生産計画</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">設備投資の先読みはこの企業の動向を見よ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>業界初、メッシュ加工の炭素繊維複合材。強みは何だ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17552</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　奥谷金網製作所（神戸市中央区、奥谷智彦社長）は東レプラスチック精工（東京都中央区）などと共同で、熱可塑性炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＴＰ）シートを網状に加工した「ＣＦＲＴＰ　ＥＸメッシュ」を開発した。軽量、高強度の特徴を生かし、車載用などの部材として用途開拓する。５年後に年１億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　ＣＦＲＴＰシートをプレス加工すると同時に引っ張り加工することで、ひし形の開口部を持つ網状にする。金属素材に同様の加工を施したエキスパンドメタルは一般的だが、ＣＦＲＴＰ素材でのメッシュ加工は業界で初めてとなる。ＣＦＲＴＰ素材は加工時に炭素繊維がバラバラになるなど、加工が難しい課題がある。<br>
<br>
　最大幅１メートルのコイル状シートを加工する。加工条件の設定を重ね、３サイズのメッシュ加工に成功した。厚さ０・３５ミリメートルでは開口部の長径２・０ミリ×短径１・２５ミリメートル、同２・１ミリ×同１・５ミリメートルの２種類、厚さ０・５ミリメートルでは同３・０ミリ×同２・０ミリメートルのメッシュを製造できる。<br>
<br>
　加工技術を開発した３社共同で特許出願済み。今後、加工できるサイズを順次広げていく。<br>
<br>
　奥谷金網と東レプラスチック精工が用途開拓、販売する。航空宇宙、自動車、プラント向けエアフィルターのほか、スピーカーなどのメッシュスクリーンとして売り込む。ＣＦＲＴＰ素材の軽量、高強度で錆びない特性を強みに、塩害対策が求められる場所での金属製からの置き換え需要も見込む。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックス「脚のないテーブル」を実現した新素材</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こつん」と痛いものを埋め込む。脚本家・筒井ともみさんの人間の描き方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17543</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「いいね！」という児童書の売れ行きが好調だ。昨年１２月に刊行され、４月中旬時点で発行部数は４１０００部（８刷）。「『さびしい』っていいね」「『でかいウンコ』っていいね」などの短い物語で編まれた本書は、世の中の様々な出来事を前向きに捉えるヒントが散りばめられており大人も味わえる。著者は脚本家で作家の筒井ともみさん。筒井さんはこれまで「食べる女」や「阿修羅のごとく」など、大人の人間模様を描いた作品を手掛けてきた。今回、児童書を手掛けた動機や、人間を表現するときに心がけていることなどを聞いた。（文・平川透）<br>
<br>
<b>—「食べる女」など、大人の人間模様を描いた作品が多いですが、今回、児童書を執筆しました。</b><br>
<br>
　今まで嫌だと思っていたものが違ったものに見えてくるという話をやりたかった。子どもにだって孤独があれば無聊（ぶりょう、退屈の意）もある。世界が嫌だなって思うことがいっぱいあると思う。「汚い」「くさい」「いじめられる」「仲間はずれにあう」。そんな嫌なことに一つひとつ向き合った先にある「いいね」と思えるものを見せてあげたかった。<br>
<br>
<b>—「『さびしい』っていいね」という話も収められています。後ろ向きなことを前向きに捉えるにはどうすればよいですか。</b><br>
<br>
　まずは受け入れてみることが大事。悲しみでも何でもね。映画「食べる女」で小泉今日子さんのセリフとして書いた「氷の塊でも、抱きしめているとジュワーとやさしい水になる」ということだと思う。<br>
<br>
　嫌なことを受け入れることはなかなか難しいかもしれないけれど、１度やってみたらいいかもしれない。受け入れて、抱きしめて、感じるということはすごく大事なこと。<br>
<br>
<b>—本書には「『でかいウンコ』っていいね」のようなインパクトのあるタイトルのストーリーがたくさん出てきます。</b><br>
<br>
　学生時代の実話もあるけれど、ほとんどは創作。いろいろな話があるので、担当編集者のアドバイスを聞いて「学級感」を出し、筋を通した。個別のストーリー作りに関しては、資料をあたるようなことが苦手なので、あまりしない。大体、降ってくる。<br>
<br>
　降ってくると言うと何か格好よい響きだけど、何かを作る時に備え、いつも自分を透明にするようにしている。細胞がサラサラしているような状態を保ちたい。だからちゃんとおいしいものを作って食べているし、何歳になっても自分を閉ざさずにいたい。そんな心がけの行き着く先の一つが「月光浴」。月の光を浴びていると自分の体の“カタチ”を感じられる。自由だけれど、つつましくなれる。<br>
<br>
<b>—人間を表現するという仕事で心がけていることは。</b><br>
<br>
　昔、先輩のプロデューサーに言われた言葉が「どんな人物にも一滴の涙を埋め込め」。くさい言い方だけれど、よい言葉だと思った。どんな人にも触れられたくないこと、つらいことがあるはず。チャラチャラした人でも、大金持ちでも、エリートでもね。実際に表現するかどうかは別にして、人間の中にどこか「こつん」と痛いものを埋め込んでみる。<br>
<br>
　女性を描くときは自分の血を１滴入れる。何百人と女性を書いてきたが、大本のモデルは自分という１人の人間。女性の登場人物は、どこかしら自分とつながっている分身。作るお話はどんなにぶっ飛んでいてもいい。ただ人物には魂のリアリティーが必要だと思っている。どこかで自分とつながっている人物にはリアリティーがある。自分の思いを一滴注ぐということをいつも心がけている。<br>
<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%84%E3%81%84%E3%81%AD%EF%BC%81-%E7%AD%92%E4%BA%95-%E3%81%A8%E3%82%82%E3%81%BF/dp/4751529366" target="_blank">「いいね！」筒井ともみ・著、ヨシタケ シンスケ・イラスト、あすなろ書房、２０１８年</a><br>
<br>
<b>筒井ともみ（つつい・ともみ）</b><br>
脚本家。成城大文芸学部を卒業後、脚本活動に。テレビドラマ「響子」「小石川の家」で向田邦子賞、「それから」でキネマ旬報脚本賞、「失楽園」で日本アカデミー賞優秀脚本賞、「阿修羅のごとく」で日本アカデミー賞最優秀脚本賞を受賞。著書に「食べる女」（新潮社）、「いとしい人と、おいしい食卓」（講談社）など。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>受注量急減で仕事がない分の残業代もカバー、中小企業の給与制度改革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17554</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            【諏訪】協和精工（長野県高森町、橋場浩之社長、０２６５・３５・８２８８）は、みなし残業代を補填する新給与制度を導入した。ここ半年ほど続く工場の操業率低下を勘案し、残業代の急減による影響を緩和する狙いだ。さらに、若手メンバー中心に給与改定に向けたプロジェクトチームを発足。２年後の新会計年度となる２０２１年６月からは、能力給に重きを置いた制度を導入する計画だ。<br>
<br>
　協和精工はサーボモーターなどＦＡ機器向けブレーキ製品製造を軸に、半導体や医療機器部品の加工などを手がける。１８年半ばまで繁忙期が続いたが、この半年は、米中貿易摩擦などに起因すると思われる受注量の急減に直面。この傾向がしばらく続くと見られることから、新給与制度の導入を決定した。<br>
<br>
　同社では従来、残業時間上限６０時間を目安に、各自の自己申告を元に残業代を支給してきた。ただ、仕事の種類により従業員間で大きなバラつきがあり、多能工化の促進などで調整を図ってきた経緯がある。新給与制度では直近の繁忙期６カ月間における各自の残業実績を平準化。４月支給となる３月分の給与から、パート従業員も含めてこれら数値に満たなかった分の半分をみなし残業代として支給を始めた。<br>
<br>
　これに先立ち、各自の勤怠時間をカード利用で一括把握するシステムを新たに導入するなど、残業や休日出勤実績を透明化。従業員間で異なる勤務状況を平準化に近づけるため、６月の新年度からは残業時間の上限目安を４５時間に設定する。<br>
<br>
　そして２年後に導入する給与制度では、「年齢給は維持するが、資格獲得などによる能力給の比重を重くする。特に、やる気のある若手社員が、当社に所属しながら長期的な将来設計を立てやすい給与体系とする」（橋場社長）考え。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 09:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リゾートでリモート　三菱地所、「ワーケーションサイト南紀白浜」開業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17555</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱地所は７日、和歌山県白浜町に「ワーケーションサイト南紀白浜＝写真」を開業したと発表した。リモートワークを活用し、休暇や研修を兼ねてリゾート地などで仕事をする「ワーケーション」での利用を促す。すでにＮＴＴコミュニケーションズなど３社が、合宿やサテライトオフィスに使うことを決めた。２０１９年度中にさらに３拠点程度を新設し、事業を拡大する。<br>
<br>
　ワーケーションサイト南紀白浜は、三菱地所が管理するオフィスビルのテナント企業を対象とした施設。南紀白浜空港や南紀白浜インターチェンジから近く、１社ずつ１日単位で専有できる。消費税抜きの料金は１日１０万円。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 10:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>４泊５日で弟子入り、着物の柄を染める伝統工芸「伊勢型紙」に没頭する宿</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17556</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　着物の柄や模様を染めるための伝統工芸品「伊勢型紙」を基礎から学べるテラコヤ伊勢型紙（三重県鈴鹿市）は修行型のゲストハウスだ。三つのコースがあり、４泊５日の「弟子入りコース」では宿泊して深夜までじっくり作業に向き合うことができる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkAxOau_5cd234096c244.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">引き彫りに使う小刀。テラコヤでは主に引き彫りで型紙を制作する</div>
<br>
　参加者は切り絵や着物好きから職人志望の夢を持つ一般職の人など、各地からやってくる。外国人も多く、直近では英国の服飾学校生が参加した。参加者の半数が宿泊して型紙を制作している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJDSs0O_5cd2344113269.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">体感コースに参加した切り絵が趣味の奥谷菜々子さん（右）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpk7HPW0_5cd23454e6490.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">参加者が制作した型紙と反物</div>
<br>
　大学で都市設計を学んだ運営者の木村淳史さん（写真右）は「自分の中では型紙を作っているつもりはなく、町づくりをやっている。型紙があるからこその町であり、歴史があり、必然性がある。ここを拠点にファッションクリエーターが挑戦できる町にしていきたい」と語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptQh5RL_5cd2347233add.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">近隣に服飾のコワーキングスペースを準備中</div>
<br>
（文・写真＝写真部・木本直行）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 10:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>医療機器やロボの生産に貢献、世界最小級ギアの製造技術を確立した中小の技</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17553</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業による新たな製造技術の開発が相次ぐ。入曽精密（埼玉県入間市、斎藤清和社長、０４・２９３４・４６３３）は、金属加工で直径１・２２ミリメートル、歯数４４個という世界最小級となるギアの製造技術を確立した。大阪冶金興業（大阪市東淀川区、寺内俊太郎社長、０６・６３２８・１３４５）は、チタンアルミニウム合金の金属粉末射出成形（ＭＩＭ）技術の確立を急ぐ。いずれの技術も精密部品の生産性向上とコスト低減に寄与する。<br>
<br>
<h3>入曽精密、切削で１．２２ｍｍ径ギア</h3>
<br>
　入曽精密は、切削による金属加工で世界最小級のギアの製造技術を確立した。一般のマシニングセンター（ＭＣ）に特殊な補助装置を付加することで、素材の真ちゅうから直径１・２２ミリメートル、歯数４４個のギアを製造した。これにより、医療機器やロボット、精密モーターなどに使う超微細部品をより低コストで生産できるようになる。<br>
　<br>
　微細な加工対象物（ワーク）を固定したり、移動させたりする特殊補助装置をＭＣに装着。主軸２本でワークを自動的に持ち替えながら６面を工具で削り、ギアに仕上げていく。加工時間は約５０分で、近く４０分以下にできる見通し。精度はプラスマイナス０・００２ミリメートル。すでに実験レベルでは直径０・８ミリメートルのギア製造に成功。近く同０・３ミリメートルで歯数２２個のギアの試作に挑戦する。<br>
<br>
　「これまで超微細部品は射出成形などでしか作れなかったが、金型を使うので設計変更が難しい。切削加工ならギアの厚さや歯数をその場で臨機応変に対応できる」（斎藤社長）ため、少量多品種の製造に最適だと強調する。まずは研究開発機関や試作メーカーなどからの需要を見込む。<br>
<br>
<h3>大阪冶金、航空機部品にＭＩＭ</h3>
<br>
　大阪冶金興業はチタンアルミニウム合金の金属粉末射出成形（ＭＩＭ）技術を確立する。同合金は航空機用エンジンの低圧タービンブレードや医療機器など精密部品材料として期待される。ＭＩＭ技術により、これら精密部品の低コスト製法を確立できれば、チタンアルミ合金の用途を大きく広げる可能性が高い。<br>
<br>
　同社は内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）への参加を通して、三菱重工航空エンジン（愛知県小牧市）や神戸製鋼所、東京工業大学、大阪大学と新技術を開発する。<br>
<br>
　チタンアルミ合金は軽量ながら比強度と耐熱性に優れ、航空エンジン材料として注目を集める。ただ、加工が難しく、製造コストも高い。ＭＩＭ技術を使えば低コスト製造に結びつく公算が大きい。<br>
　<br>
　ＳＩＰのプロジェクトではＭＩＭ技術を使った低圧タービンブレードを試作し、２０２２年度に強度成立性を確認する予定。<br>
<br>
　大阪冶金興業は金属の熱加工を手がける。００年にチタンアルミ合金のＭＩＭ技術に関する論文を発表。ＭＩＭなどに使用する金属粉末のガスアトマイズ製造技術を持ち、材料の開発から金属加工までの一貫体制に強みを持つ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ここは本当にビジネスホテル？ユニットバス撤去し大胆リニューアル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17558</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フージャースアコモデーションサービス（東京都千代田区）が運営する仙台ビジネスホテル（仙台市青葉区）は、客室のリニューアルに、学生のアイデアを採用したコンセプトルームを作る新たな挑戦を行っている。「組」「編」「継」「張」と名付けられた四つの部屋はそれぞれが異なるテーマで作られている。１２平方メートルの客室からユニットバスを撤去し、それぞれ専用のシャワーとトイレの別個室を設けることで、既存のイメージを大きく変える独特の客室空間を作り出した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9KlnbY_5cd23f658e2b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コンセプトルーム「編」</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpt7MobI_5cd23f829189a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コンセプトルーム「継」</div>
<br>
　２０１８年５月から運用を始め、特に若年層から評価が高い。外国人利用者からも好評という。７２年（昭４７）から続く仙台市内でも草分けの存在であるビジネスホテルが、宿泊に新たな風を起こしている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTA3cmP_5cd23f95297b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">コンセプトルーム「張」</div>
<br>
（文・写真＝写真部・森住貴弘）<br>
<br>
【連載】「泊まる」だけじゃない宿<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17556" target="_blank">（１）４泊５日で弟子入り、着物の柄を染める伝統工芸「伊勢型紙」に没頭する宿</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックがIoT活用で家畜集団感染防ぐ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17560</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは、２０２１年度にも食肉の衛生管理を高度化するコールドチェーン統合システムを中国で発売する。センシング技術で家畜の感染症を事前検知する。ブロックチェーン（分散型台帳）技術でトレーサビリティー（履歴管理）の改ざんを防ぐ。中国では現在、豚のウイルスが猛威を振るう。低温技術やＩｏＴ（モノのインターネット）技術を組み合わせ、家畜感染症に対する新たなソリューションを提供する。<br>
<br>
　パナソニックはまず、豚や鶏の健康状態をモニタリングするシステムを実用化する。１頭単位で感染をいち早く検知し、隔離することで、集団感染に至って施設の家畜すべてを殺処分する事態を回避できる。畜産業者や地方政府と実証試験を始めた。<br>
<br>
　家畜の成長から食肉処理、配送まであらゆる工程をトレーサビリティーに対応させる。ブロックチェーン技術で記録の改ざんを防ぎ、食の安全・信頼を求めるニーズに応える。<br>
<br>
　中国では１８年から豚のウイルスが猛威を振るう。中国は世界最大の豚肉供給国のため、供給が不足し、世界の食品市場に大きな影響を及ぼす恐れがある。日本で事業化するかは未定。米国展開を視野に入れる。<br>
<br>
　パナソニックは中国を重点市場と位置付けるが、家電は競争が厳しく苦戦している。そこで高シェアを握るコールドチェーン分野に着目。機器単体からシステムへと事業領域を広げる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立の考える最新IoTビジネスとは？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ、「リファラル採用」で社風に合う優秀な人材が集まるのか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17564</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テンポスホールディングス（ＨＤ）は、会社が指名した社員による紹介・推薦で人材を採用する「リファラル採用」を始めた。社員の中から特に業務に前向き・積極的で仕事で成果を上げている１０人に協力を呼びかけることで、同じく積極性があり、社風に合った人材を集めるのが狙い。１年以内に、店長クラスの人材５人の採用を目指す。<br>
<br>
　優秀な社員の周りには同じような性質の人材が集まるのではとの考えからリファラル制度を始めた。協力社員は業務に前向きに取り組む店長や役職者から人材を紹介してもらう１０人を選出。紹介の際、マイナス面も含めた自社の特徴を社歴や実績のある社員が直接伝えることで、社風によりマッチした優秀な人材を採用する。<br>
<br>
　テンポスＨＤは２０１４年から社員の紹介による中途採用を行っていたが、今回は人材の紹介をしてもらいたい社員を指名することで、より戦略的な優秀人材の確保につなげる。<br>
<br>
　同制度で採用した人材には、スキルに応じて給与を上げるなどの待遇を検討している。人材を紹介した社員は、採用後に半年など一定の期間が経った場合に報酬を受け取る。<br>
<br>
　テンポスＨＤは０５年の定年制廃止など独自人事制度を展開。年齢や性別、国籍に関係なく能力によって人材を採用・評価している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ゴールデンウィーク10連休が影響、資金供給量が過去最高に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17565</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日銀は８日、市中に出回る現金と金融機関が日銀に預ける当座預金の合計である資金供給量（マネタリーベース）の４月末の残高が５１４兆５５９８億円と、過去最高を記録したと発表した。残高は２カ月連続で増加した。改元に伴う１０連休を控え、個人、企業などで手元資金のニーズが高まったことが要因とみられる。<br>
<br>
　一方、４月中のマネタリーベースの平均残高は前年同月比３・１％増の５０７兆３５２０億円。このうち金融機関が日銀に預ける当座預金は同２・７％増の３９３兆７７１３億円。紙幣は同４・６％増の１０８兆７１１１億円、貨幣は同２・０％増の４兆８６９６億円となった。日銀は消費者物価指数（生鮮食品を除く）の前年比上昇率の実績値が安定的に２％を上回るまで、マネタリーベースの拡大を継続する方針だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>時速「240→275」kmへ、上越新幹線が速度アップ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17566</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は８日、２０２３年春をめどに上越新幹線・大宮—新潟間の速度向上を実施すると発表した。現行の時速２４０キロメートルを同２７５キロメートルに引き上げて、同区間で最大７分程度の時間短縮を見込む。２２年度末までに全列車を最高時速２７５キロメートルのＥ７系に統一する予定。騒音対策として約５０億円を投じ、吸音板の設置などを計画し、５月中旬にも測量に着手する。<br>
<br>
　現在の大宮—新潟間は最速で１時間１４分。速度向上後の具体的なダイヤは完成までに詰める。大宮—高崎間を走行する北陸新幹線についても、最大２分程度の短縮を見込む。<br>
<br>
　設備工事は吸音板設置約７キロメートル、防音壁かさ上げなど約１２キロメートルを計画。同日、都内で会見した深沢祐二社長は「新幹線にとってスピードアップは競争力の面から大きいことだ」と意義を強調した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この夏、日本にエボラ病原体。「BSL4」施設で保管？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17567</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　厚生労働省と国立感染症研究所が、致死率の高いエボラ出血熱などを引き起こすウイルスを今夏にも初めて輸入し、感染研村山庁舎（東京都武蔵村山市）の「ＢＳＬ４」施設で保管する可能性があることが８日、分かった。訪日客の増加が続く中、患者が出た場合の検査法の精度向上が目的。近く地元住民らに方針を示す計画という。<br>
<br>
　同省によると、輸入を検討するのは、感染症法で最も危険度が高い「１類」に指定されるエボラ出血熱、クリミア・コンゴ出血熱、南米出血熱、マールブルグ病、ラッサ熱の病原体。輸入や譲り受けなどは禁止されているが、感染研は同法に基づく輸入許可を受け、海外の研究機関からの入手に向けて調整を進める予定。冷凍した状態で輸入し、厳重に保管するという。<br>
<br>
　「ＢＳＬ４」は、国際基準で危険度ごとに４段階に分けた病原体のうち、最も危険度が高いものを扱うことが可能な設備を持つ研究施設。施設内の気圧を低くして、外部に病原体や空気が漏れないように管理する。国内では、感染研村山庁舎の１カ所だけにある。<br>
<br>
　厚労省などは２０１８年１１月、感染研や地元自治体、住民らとつくる協議会でウイルスの輸入に向けた考えを提示。その後も説明会などを繰り返しており、今後住民らの理解が得られたと判断されれば、夏にも輸入される見通しという。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宝石の輝きをスマホで再現するARシステムの効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17561</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩ総合研究所（埼玉県ふじみ野市、中島康之所長、０４９・２７８・７４４１）は、市販のカメラで撮影した画像を用い、複雑な反射特性を持つ宝石の輝きや野菜のみずみずしさなどをスマートフォン上で再現する拡張現実（ＡＲ）システムを開発した。コンピューターグラフィックス（ＣＧ）を使わないため、通常は約１０日要するＡＲ作製が１日で完了する。ネット通販などに応用し、２０２０年の実用化を目指す。<br>
<br>
　ＣＧで描画した商品をスマホの画面上で現実世界に重ねて表示し、商品の大きさや外観を確認できるＡＲコンテンツが増えている。商品を買う前に確認できるため、米アマゾン・ドット・コムや家具販売大手、スウェーデンのＩＫＥＡなどが提供している。ただ、光の当たり方によって見え方が変わる宝石などを再現するのは難しく、高価な計測機器も必要だった。<br>
<br>
　新システムは位置推定に用いる市販のマーカーと対象物を回転台に載せ、全方位から５０００—６０００枚撮影する。ＫＤＤＩ総研ではスマホのカメラを三脚で固定して連写することで撮影作業を自動化した。利用者はスマホで専用マーカーを写すと、本物さながらの対象物が画面上に表示される。事前撮影した画像群から、利用者が持つスマホの位置に類似する画像を自動選択し表示する仕組み。<br>
<br>
　現在は利用者のスマホに大量の撮影画像を保存する必要がある。２０２０年の実用化に向けては、第５世代通信（５Ｇ）を活用して、画像の保存や選別などを全てクラウド上で運用する見通しだ。<br>
<br>
　ＫＤＤＩ総研は今後、新システムをＫＤＤＩが展開するサービスに用いる予定。ネット通販のほか美術館での文化財の再現にも応用できるとしている　。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>売れ残りは値引き…コンビニ「食品ロス対策」待ったなし</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17562</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　まだ食べられるのに捨てられてしまう食品ロス問題が深刻化している。国内の食品ロスは国による推計で６４６万トン（２０１５年度）にのぼり、これは世界の食糧援助量の約２倍に相当する。中でも、コンビニエンスストアなどでの恵方巻きの大量廃棄が問題となり、農林水産省が大量廃棄自粛を要請する事態にまで発展した。コンビニ各社も、社会問題化する食品ロス対策に力を入れ始めた。（文＝編集委員・丸山美和）<br>
<br>
　ローソンは店内で調理した弁当やサンドイッチ、揚げ物総菜などが売れ残った際、２０時以降は２０—５０円値引き販売し、売り切ることを推奨している。１９年３月には前年同月比で２０％程度廃棄金額を減らした。５月１４日からは揚げ物総菜の販売許容時間を２時間長い１０時間に延長する。<br>
<br>
　１８年にはベンダーやメーカー、物流センターなど２００社以上の協力を得て、サプライチェーン体制を見直した。１日３回配送の場合、個店による９時発注、２２時納品を、１０時発注、２２時納品に変更。「コンビニは７時から９時が忙しい。１０時であれば、朝の販売結果を見て発注できるので、発注精度が上がり、廃棄が減った」（秦野芳宏理事執行役員）という。夕夜間は１４時発注を２２時発注に変え、翌１３時半納品を１３時にした。発注から納品までの時間を短縮することで発注精度を高め、売れ残りを減らした。　<br>
<br>
　ファミリーマートは総菜などが入ったパックに窒素ガスを充填したトップシール商品を拡充している。窒素ガスで酸化を抑え、消費期限を従来よりも３日長い５日とした。「おいしさと鮮度を保ちながら、廃棄を少なくできる」（富樫信人オフィサー商品・物流・品質管理本部生活デイリー部長）と説明する。総菜ブランド「お母さん食堂」は、賞味期限が４５—６０日あるスタンドパウチ型総菜の商品を増やした。さらに保存性の高い冷凍食品は昨年より２０点多い計７３点まで増やし、売り場の棚も広くしたことで１８年度の売上高が前年度比５０％増となった。<br>
<br>
　セブン—イレブンもサラダ野菜を入荷から製造まで一貫して４度Ｃ以下で管理することで、販売鮮度を１日延ばし、廃棄ロスを２％改善した。<br>
<br>
　これらコンビニの取り組みに加え、国も対策に乗り出している。経済産業省が２月１２日から２８日まで、コンビニやドラッグストアの一部商品にＩＣタグを付けて、消費期限が近い商品ほど購入時にＬＩＮＥのポイント還元を多くする実証試験を実施。さらに食品ロスを減らすための基本政策を盛り込んだ「食品ロス削減推進法案」が今国会で成立する見通しだ。官民挙げての食品ロス削減が本格化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>購入割合は5％と10％…中古スマホ端末を巡る日米の差</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17563</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＭＭＤＬａｂｏ（東京都港区、吉本浩司社長、０３・６４５１・４４１４）などは「２０１９年日本とアメリカにおけるスマートフォン中古端末市場調査」をまとめた。日米で携帯電話の入手方法を聞いたところ、中古端末の購入割合は、日本が４・９％で、米国は１０・８％だった。<br>
<br>
　日本は端末料と通信料を切り離す分離プランが義務化され端末の高額化が懸念される一方、中古端末の流通が予測される。中古端末の購入率は日米で倍近い差があるが、ＭＭＤＬａｂｏは「必然的に中古端末の需要が高まる」と予測する。<br>
<br>
　以前使っていた端末の処分方法を聞いたところ、日本では「自宅保管」が６０・８％、「キャリア下取り」が１９・１％、「中古買取店へ売却」が７・４％だった。同様の質問を米国在住者に行うと「自宅保管」が４６・５％、「キャリア下取り」が１６・５％、「家族・友人に譲った」が１４・１％だった。<br>
<br>
　同社によると、日米の携帯電話事業は通信キャリアの構成など類似点が多いが、日本では中古端末に不安を抱える顧客が多い。「見た目が新品端末と変わらない状態に修理・整備された端末もあることを知れば中古端末へのイメージが変わるだろう」としている。<br>
<br>
　調査は、ネットオークションサイト運営のオークネットと共同で行った。日本在住の１５歳—６９歳の男女１０１０人、米国在住１５歳—６９歳の男女１１１１人を対象に、３月２２日—４月９日にインターネット上で実施した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>