<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>「豚コレラ」の感染拡大止まらず　豚肉輸出に暗雲も</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18851</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　家畜伝染病「豚コレラ」の感染拡大が止まらない。２０１８年９月に２６年ぶりに感染が見つかり、岐阜県や愛知県を中心に拡大。１９年７月以降は三重県、福井県にも広がった。<br>
<br>
　豚コレラにはワクチンがあり、飼養豚へのワクチン接種が拡大を封じ込める早道となる可能性は高いという。ところがこの方法を採ると国際獣疫事務局（ＯＩＥ）から日本が「清浄国」と認められなくなり、豚肉輸出にブレーキがかかることが懸念される。<br>
<br>
　農林水産省は県単位などエリア限定で接種を行い、エリア以外の清浄国を維持できる可能性を模索している。実施エリアでは飼養豚をトレーサビリティー（履歴管理）の確保などにより同一エリア内で消費を完結する仕組みなどが求められるという。感染拡大が止まらない現状を踏まえ、早期にこのモデルを構築し、必要に応じていつでも適用を広げる体制をつくることが必要ではないだろうか。<br>
<br>
　感染が拡大したのは、把握するのが難しい野生のイノシシがウイルスを媒介しているため。イノシシは群れで活動し、群れごとに移動しながらウイルスの感染経路も広がっている。これまで農水省や関係自治体は養豚業者の飼養豚衛生管理の徹底により豚コレラの終息に努めてきた。それでも対策から漏れるように感染エリアが広がってしまった。<br>
<br>
　養豚場で感染が出れば全頭を殺処分しなければならず、支援措置はあるとはいうものの事業を再開するのは容易ではない。それ以外の養豚場はいつ迫ってくるか分からないウイルスに戦々恐々としている。<br>
<br>
　吉川貴盛農水相は「ワクチン接種をただちに行う状況ではない」と述べ、慎重な姿勢を見せる。ただ「全国の関係者の合意形成を前提として、視野に入れていないわけではない」とも述べており、検討を進める。<br>
<br>
　一方で、野生イノシシの感染を食い止めない限り問題は解決しないという指摘もある。しかし今、打てる対策を早期に実施しなければ、後で取り返しがつかなくなるリスクもある。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コマツは完全無人、クボタは自動田植機。建機・農機の自動化が止まらない！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18853</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本の生産年齢人口の減少とともに、社会全体で人手不足が叫ばれている。とりわけ、建設、農業といった現場の労働力不足は深刻で、対策は待ったなしだ。そんな中、建設機械・農業機械メーカー各社がこれまでの技術やノウハウに、人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）、ロボット技術などを取り入れ、自動化の取り組みを加速している。「担い手」不足解消の切り札となるか—。建機、農機各社の最新動向を追う。<br>
<br>
<h3>建設現場、安全に効率的に</h3>
<br>
　建設業界では人手不足は喫緊の課題で、２０３０年には１００万人の建設現場人材が不足すると予測されている。この解決策の一つとして国土交通省が提唱するのが「アイ・コンストラクション」。建設現場の情報通信技術（ＩＣＴ）化だ。建設機械メーカーではこれに伴い、ＩＣＴ対応建機の開発を強力に推進。その先にあるのが、建機の自動化だ。<br>
<br>
　建設現場で使用する建機は複雑な作業が多く、各種機械の特性や利用シーンに合わせて、遠隔操作や部分的な自動化、そして完全自動化といった具合で進めている。完全自動化・無人化は、実証を行っている段階だ。<br>
<br>
　コマツは完全無人の油圧ショベルやクローラー式ダンプの実証を続けている。ＡＩを活用した画像分析機能や地形の計測技術を搭載した油圧ショベルを、ダンプと協調して稼働できるようにした。<br>
<br>
　さらに、油圧ショベルには地形の計測センサーを搭載し、掘削動作を最適化。現場の画像分析をもとにダンプの荷台の位置も正確に割り出して、土砂を投入できる。米エヌビディアの画像処理半導体（ＧＰＵ）を油圧ショベルの自律運転に活用する。<br>
<br>
　日立建機はアスファルト舗装の仕上げなど、地面を押し固める転圧作業を行う道路機械である「タイヤローラ」の自動運転試験を実証中だ。タブレット端末で転圧の領域と走行経路を設定し転圧を開始、レーンチェンジも自動で行う。進捗（しんちょく）管理はタブレット上で確認できる。そのほか、ミニショベルの自動掘削積み込み試験なども行っている。<br>
<br>
　建機の完全自動化・無人化は、人手不足解消だけでなく、危険な作業が多い建設現場での安全性向上にもつながる。早期の実用化が待たれる。<br>
<br>
<h3>熟練農家の技能を継承</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphfNX4y_5d56333076265.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クボタの「アグリロボ」シリーズ（左から田植機、トラクター、コンバイン）</div>
<br>
　農機を使う農業従事者は高齢化が進み、人手不足も問題となっている。このため「担い手」と呼ばれる農業法人や一定規模の農地を持つ農家の負担は増える。こうした悩みを解決するために、農機メーカー各社はＩＣＴなどを駆使して「自動化」に対応する農機の開発に力を入れる。通常の農機より高価格帯や道路走行時の法的整備への対応など課題はあるが、農機大手の“競演”はニッポン農業を救う一手となるか—。<br>
<br>
　自動農機の開発で先陣を切るクボタは、自動農機「アグリロボ」シリーズを展開する。１７年に投入済みの中型トラクターなどに加え、１００馬力の大型トラクター、自動刈り取りができるコンバインを１９年に、自動で直進や旋回が可能な田植機は２０年に、それぞれ発売予定だ。<br>
<br>
　クボタのトラクタ総合事業部長の富山裕二常務執行役員は「自動車と違い、でこぼこの農地でトラクターなどを真っすぐ走らせるのは熟練者でないと難しい」と話す。全地球測位システム（ＧＰＳ）の位置情報などを活用した自動農機は、人手不足対応の解消とともに“熟練の技能”を供給する。<br>
<br>
　ヤンマーグループのヤンマーアグリ（大阪市北区）は自動農機「スマートパイロット」シリーズの田植機を２月投入した。搭載のオートモードでは自動直進や旋回、苗植え付けの昇降操作などが自動でできる。１８年発売した自動トラクターに続くラインアップに、農機推進部の鈴木哲也部長は「完全無人化対応へのステップ」と話す。今後は自動コンバインも開発を急ぐ。<br>
<br>
　井関農機では「ニーズに合った製品を投入していく」（冨安司郎社長）という方針の下、自動化に取り組んでいる。１８年にモニター販売を始めた有人監視型ロボットトラクターは、使用者が農地内か農地周辺で監視している状態で、無人トラクターをリモコンで操作する。機械の前方と後方、側面にセンサーとカメラを搭載。周囲に人を検知すると安全制御が作動し自動的に停止する。<br>
<br>
　今後はトラクターだけでなく田植機などさまざまな農機の完全な無人化を目指す。<br>
<br>
<p class="aside">自動建機・自動農機<br>
　自動建機は国交省が提案する取り組み「アイ・コンストラクション」にも盛り込まれている。アイ・コンストラクションは測量から設計、施工、検査、維持管理に至る全ての事業プロセスでＩＣＴを活用。建設生産システム全体をシームレス化し、効率的なサプライチェーン導入により、魅力ある建設現場を目指すというものだ。</p>
<br>
　一方の自動農機は農林水産省が１９年度から農業の省人化に貢献する「スマート農業」の実証実験を始めており、自動トラクターなどの活用はその一環。自動農機は今後、安全性確保の段階別で完全無人化となる「レベル３」を見据えた開発が進んでいる。<br>
<br>
<h3>ロボ農機、３０年５０倍にも</h3>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_haif" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjJT5hN_5d5636439dca5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　</div>
<br>
　建設現場や農業現場などでは建機、農機の自動化とともにロボット導入の動きも活発化しそうだ。農作業の省力化や無人化などにつながる農業用ロボットには、トラクターやコンバイン、田植機などを自動運転化したロボット農機のほか、施設栽培向けの播種（はしゅ）・移植ロボット、栽培した作物の選別や収穫、搬送などを行う収穫・搬送ロボット、作業者が装着して作業負担を軽減するアシストロボットなどさまざまだ。また、飛行ロボット（ドローン）を活用した圃（ほ）場データの収集、施肥の適正化なども期待される。<br>
<br>
　富士経済（東京都中央区）がまとめた穀物向けのロボット農機と、野菜や果実などの収穫・搬送ロボットの市場規模は、３０年に１８年比５１．５倍の６７億円に拡大すると予測する。<br>
<br>
　特にロボット農機は同４６．２倍の６０億円になるとする。ロボット農機も使用者が搭乗した状態での自動操舵（そうだ）（レベル１）、有人監視下における無人運転（レベル２）、完全無人運転（レベル３）と自動化のレベルが進展する。<br>
<br>
　一方、建設現場でも人手不足を背景に、自動建機のほかにも無人調査ロボットや建設現場で使用される清掃ロボット、パワーアシストスーツなど人の作業を補助・代替するロボットの市場拡大が見込まれている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもがお化粧に興味を持ち始めたら！資生堂「Ｓ／ＰＡＲＫミュージアム」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18854</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　資生堂は、研究開発拠点「資生堂グローバルイノベーションセンター（ＧＩＣ）」内に、「Ｓ／ＰＡＲＫミュージアム」を設置している。体験型のミュージアムで、スキンケアやメーキャップにどんな技術や歴史がつまっているか、楽しく学べる。名和現館長は「ぜひ化粧に興味を持ち始めた中学生の女の子と、お母様にきてほしい。将来のリケジョ候補者に、研究と化粧が密接に関わっていることを実感してもらうきっかけにもなる」と笑顔をみせる。<br>
<br>
　Ｓ／ＰＡＲＫミュージアムは、ＧＩＣの２階に位置する。「サイエンス＆アート」「ライフオブビューティー」「イノベーションズインビューティー」「フューチャー」の４エリアで、資生堂の歴史や化粧品に活用されている技術を学べる。同社の初めての化粧品のボトルも展示されており、いかに画期的だったかを実感できる。<br>
<br>
　特に人気を集めるのはサイエンス＆アートエリア。“サイエンステーブル”が用意されており、遊びながら学べるしかけが満載だ。はちみつやすずらんなど５種類の香りを自分好みにブレンドできる装置には、多くの人が立ち止まる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpou7PV1_5d5634538ea01.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">資生堂ビューティーのルーツである商品「オイデルミン」</div>
<br>
　またライフオブビューティーエリアでは、デジタルな顔ハメが体験できる。顔を撮影すると各時代のファッションに身を包んだ自分が見られる。名和館長は「ミュージアム内で一番笑いが絶えないゾーンだ」と明かす。<br>
<br>
　研究開発拠点内に設置された同ミュージアムは、研究者とお客さまを交流させる狙いもある。ＧＩＣの久代哲之プロジェクトリーダーは「研究員には休憩時間なるべくＧＩＣ内をうろうろするようにと伝えている。お客さまが何に興味を持っているかをつかみ、役立ててほしい」と話している。<br>
<br>
　今後、イベント開催も検討中。フューチャーゾーンを使い、子どもも楽しめるワークショップなどを開催したい考えだ。２０１９年４月のオープンから４カ月の新ミュージアムは、まだ進化の途中にある。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝平日１１時—１８時、土曜・祝日１０時—１８時▽入場料＝無料▽最寄り駅＝みなとみらい線新高島駅▽住所＝横浜市西区高島１の２の１１▽電話番号＝０４５・２２２・１６０４            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IoT時代に大量流通する「データ」取り扱いの難しさに商機あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18861</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩｏＴ（モノのインターネット）が実現すると大量のデータが流通する。人間や産業機械など、さまざまなモノがデータ源となるが、最もデータを吐き出すと期待されるモノが自動車だ。課題はデータの品質やコスト、データを学習した人工知能（ＡＩ）の判断寿命が明らかになっていない点だ。そして走行データには個人情報が含まれ、データの取り扱いを難しくしている。これを商機に変えるベンチャーを追った。<br>
<br>
<h3>データの抜け・ずれ防ぐ</h3>
<br>
　「“抜け”や“ずれ”でデータはいとも簡単に価値を失う」とアプトポッド（東京都新宿区）の坂元淳一社長は指摘する。インターネットでデータを収集すると通信が途切れてデータが抜け落ちる。欠損部分を回収して、直さないとデータが意味をなさなくなる。ただ垂れ流すだけでは通信料がかかり、お金を払って捨てるのと同じことになってしまう。<br>
<br>
　アプトポッドは複数の車載機器のデータを高精度に時刻同期し、欠損部を回収して再構成する技術を持つ。車載端末を有線でつないで同期し、車載ネットワーク（ＣＡＮ）のデータをネット経由でクラウドに吸い上げる。<br>
<br>
　機器間通信用のプロトコル「ＭＱＴＴ」は欠損回収処理を加えると通信容量の増加につれて遅延も大きくなる。そこで独自に通信プロトコルを開発。通常のネット回線で時系列が整ったデータを回収する環境を構築した。<br>
<br>
　マイクロ秒オーダー（マイクロは１００万分の１）で同期して時系列を正しく保てると、複数の部品が連動して動作する様子を追跡できる。例えばモーターからエンジンに推進力を切り替える際にノイズが生じる。切替時間は１００分の１秒。この瞬間のノイズ波形や連鎖順から不具合の原因を究明できる。データとＡＩの寿命も問題だ。データをＡＩに学習させた後に環境が変化すると、ＡＩの判断精度は劣化していく。定期的に環境変化を学習し直す必要がある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyVeUPs_5d5655e23a0a4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アプトポッドのCANトランシーバー（同社提供）</div>
<br>
　対策として複数の車両からクラウドにデータを集め、車載ＡＩとクラウドＡＩの判断結果を照合し続ける仕組みが要る。ＡＩの性能を監視して更新する。<br>
<br>
　坂元社長は「ＡＩはエッジとクラウドのハイブリッド型が有力。二つをつなぐデータの品質は重要になる」と強調する。<br>
<br>
<h3>自分のデータ、自分で管理</h3>
<br>
　車両の運用効率化が目的であっても、走行データには個人情報が含まれる。走行ルートから自宅と職場がわかれば個人を特定できてしまう。<br>
<br>
　ＭａａＳ（乗り物のサービス化）で、コンテンツや電子商取引（ＥＣ）などと、データをひも付けるならプライバシーへの配慮は欠かせない。だが個人情報の取り扱いは事業者にとって負担になっていた。<br>
<br>
　アセンブローグ（東京都千代田区）は個人が自分で自分のデータを管理するＰＬＲ（個人生活録）システムを提供する。東京大学の橋田浩一教授の研究を基に事業化した。<br>
<br>
　まずは個人情報の取り扱いに悩む中小交通事業者への導入を目指す。ドライブレコーダーのカメラで運転手が誰か個人識別し、ウエアラブル端末などのバイタルデータと合わせて疲労度を推定する。<br>
<br>
　顔写真やバイタルデータはＰＬＲで運転手が自分で管理する。個人識別や疲労度推定のＡＩはクラウドに置き、ＰＬＲから都度必要な情報を提供する。クラウドには個人情報を残さない。<br>
<br>
　アセンブローグの青井正三社長は「数人から数十人のタクシーやトラック会社には個人情報は負担。ＰＬＲで個人情報を管理する必要のない環境をつくる」と話す。<br>
<br>
　アセンブローグがＰＬＲ、東海クラリオン（名古屋市中区）がドラレコ、ｅｌｐｉｓ（エルピス、名古屋市同）がＡＩを提供し、菱電商事が拡販する。<br>
<br>
　エルピスの小堀雄樹氏は「顔写真は個人の識別に使うＡＩ用パラメーターのみを保管する。毎日、個人を識別しても顔写真はもたなくてすむ」と説明する。<br>
<br>
　自分で自分のデータを管理すると医療や見守りなどの他のサービスに使える。疲労推定用の睡眠データは健康管理に有用だ。<br>
<br>
　菱電商事などは車とヘルスケアを組み合わせたサービスの実証実験を始める。菱電商事の千原均常務執行役員は「ＭａａＳなど新しいビジネスが生まれつつある。だがその多くが個人情報の壁にぶつかるだろう。ＰＬＲを解決策としてＭａａＳを実現したい」と力を込める。<br>
　<p class="aside"><b>●AIの寿命判断</b>：人工知能（ＡＩ）にデータを学習させた後に、環境が変化してデータが実環境からずれると、ＡＩの性能が徐々に落ちていく問題。例えばクールビズの前にビジネスマン識別ＡＩを作成してネクタイが識別因子である場合、ビジネスマンがネクタイをしなくなると識別精度が落ちる。産業機械の異常検知では、交換部品の製造方法が変わり故障モードが変わると性能が下がる。シーンごとに環境変化の速度がまちまちで、性能を保証できる期間を一概に決められない。自動運転などの極稀なシーンでも安全性が求められる用途では補完する仕組みが必要だった。</p>
<br>
<h3>インタビュー／国立情報学研究所教授・佐藤一郎氏</h3>
<br>
　自動車が生成するデータには個人情報を多分に含んでいる。データの取り扱いを難しくし、データ活用の障壁になっている。パーソナルデータや位置情報など、６府省庁の情報系検討会で委員を務める佐藤一郎国立情報学研究所教授に聞いた。<br>
<br>
　—ＧＰＳで走行ルートから自宅と職場がわかれば個人を特定できます。個人情報保護がデータ活用の壁となるため、匿名化などのデータ加工技術で個人情報を回避する道が模索されてきました。<br>
　「データを活用するにはユーザーから同意を得るのが原則だ。事業者がユーザーに使用目的を説明し、信頼される努力を惜しんではいけない。2017年の個人情報保護法改正で導入された匿名加工は同意が得られない場合の例外的な措置として検討されて、導入されたデータ類型だ。しかし、匿名化すれば利活用の資する情報も減る。銀の弾丸（ソフトウエアエンジニアリングにおける魔法のつえ）はない。」<br>
<br>
　—匿名加工情報の認知度は１６％で、匿名加工されていても自分の情報を使用してほしくないと考える人が６-７割います。<br>
　「2017年の法改正以前、旧法が技術進歩と合わなかったが、一部の法律家は匿名化が銀の弾丸に見えてしまった。この結果、匿名化をすれば個人情報保護とデータ活用が両立すると信じ、個人情報保護法の改正が遅れたところがある。昨今、注目されているのが秘密計算だが、四則演算ができるようになったのが、この１０年とまだまだ学術研究の段階である。このため、相当チューニングしないと実用的な速度では計算できない。『新技術ですべて解決』と考えてしまうと、匿名化への過度な期待と同様の問題を引き起こす」<br>
<br>
　—データ活用の同意を顧客からとるのは企業にとってハードルが高くありませんか。<br>
　「日本では同意をとらずに個人情報の目的外利用を望む声が大きいが、海外では目的を変えたら同意を取り直すことが多い。実際、巨大ＩＴ企業はサービスのプライバシーポリシーを頻繁に更新している。サービスを改善するために必要なデータを、目的を説明して取得する。この努力をおろそかにしてはいけない。そもそもデータは利用目的に応じて集めるものであり、それ以外の目的に利用しても適切に利用できるとは限らない」<br>
<br>
　—それでは、技術やインフラを持つ企業よりも、サービスを提供して広く顧客接点を持っている企業にデータが集まります。巨大なＩＴ産業を持つ国が競争優位になります。<br>
　「同意が得られるかは事業者が個人から信頼されているか、それも現時点だけでなく、将来にわたってその企業を信じて託せるかにかかっている。インフラであっても、サービスであっても信頼されていなければデータ活用の同意は得られない。データは一度流出すれば回収できないことから、電子決済の例を見るように一度信頼を失えば，顧客は個人情報を事業者に出さなくなり、サービスが存続し得なくなることになる。事業者は丁寧に個人情報の利用目的を説明して、その範囲で利用して、漏洩などを防ぐための安全管理措置をとるしかない」<br>
<br>
　—手詰まり感がありませんか。<br>
　「現在、個人情報やプライバシー情報は取得者と利用者が一致するとは限らない。つまり、個人情報にはその本人以外にも多様な利害関係者がおり、マルチステークホルダーとなりやすく、それをステークホルダー間の権利や利害関係を整理しないと、利活用できない。巨大ＩＴ企業などのプラットフォーマーは、できる限り１社でサービスを開発して提供することで、利害関係者を減らしてマルチステークホルダーによる問題を回避してきた。巨大IT企業が育たなかった日本の活路は、マルチステークホルダー間の権利や利害関係を丁寧に解くことだ。それは簡単なことではないが、ステークホルダーたちの関係を整理して、みなが納得した形で利益を再配分する状況を作れれば、巨大ＩＴ企業に対抗する下地が作れるはず。簡単にはいかないが、近江商人の三方よしの精神などの例がある」<br>
<br>
　—「売り手よし、買い手よし、世間よし」の精神は江戸時代の個人事業主の理想です。当時の世間は民主主義ですらありません。個人情報にかかわるステークホルダーは人口の数だけいます。縮小均衡の中でマルチステークホルダー問題が解けた例がありますか。<br>
　「無理だと考えるか、そこにチャンスを見いだすか。銀の弾丸を追い求めるよりも正面から向き合うべきだ。ステークホルダー間の権利や利害関係の調整は自動化する余地もあるだろう」<br>
<br>
　—現状の個人は、自分がどんなデータの源であるか理解する人は少なく、事業者が提供するサービスに相対でデータ提供を許しているにすぎません。サービスの内容に応じてデータの開示量を個人がその都度調整するとなると、データ処理が複雑で膨大になりませんか。開示するデータの種類や期間に応じて取り扱いを変えていかないといけません。<br>
　「いまは高度なデータ分析やAIを事業者が使っているが、今後は個人でも使われる時代になるだろう。そのデータ処理量はネット広告の高速かつ大量データ処理と比べて大きいとはいえないはず。それに合わせて事業者の情報処理の方法も商品やサービス単位から個人単位に移行することでサービスがパーソナライズされて内容が変わりうる。その結果、サービスや商品の値段が、タイミングや取引相手によって変わることもあるだろう」<br>
<br>
　—人によって価格が変動すると不公平感を招きます。<br>
　「一物一価の仕組みはスーパーなどの小売りの業態やレジスターを成立させるために生まれてきた。中東や東南アジアなどでは商品に値段がついておらず、都度交渉して買う。値引き交渉は当たり前で、一物一価がすべてではないのも現実だ。現在の小売事業者は、商品を単位に情報システムを構築しているが、それが顧客ごとに変わると、いいか悪かは別にして、価格付けの多様化は可能になってしまう」<br>
<br>
　—個人が自分でデータの開示量を選択できれば、マルチステークホルダー問題に参加しているともいえます。自分のデータを自分で管理するパーソナルデータストア（ＰＤＳ）や情報銀行のビジネスとして解決できませんか。<br>
　「残念ながら、個人情報に限らず、データの経済的な価値が定まるほど、社会が成熟していない。貨幣や銀行の歴史を振り返ると、銀行に相当する経済活動が成立するのは貨幣制度が整ってからだ。現在は物々交換のレベルにある。個人情報を出す代わりに、データにかかわるサービスを受けるという前近代的な段階だ。情報銀行を含むＰＤＳが成立するには時代が早すぎるだろう。また現状のPDSは、個人が複数のＰＤＳを使い分けて、ＰＤＳ間で情報をやりとりすることを想定していない。個人情報にかかわるステークホルダーを整理し、データ活用について説明して同意をとる中で社会が成熟していくだろう」（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb0PTXW_5d5655fb00cac.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">国立情報学研究所教授・佐藤一郎氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>効率化だけじゃない、医療・調剤・介護を根本から変える画期的製品たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18863</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国民の健康や生活を支える医療や調剤、介護の現場で人手不足が目立っている。生産年齢人口が減少する中で、働き手の確保は各産業が抱える重要課題だ。これを解決できなければ、サービスの停滞は避けられない。一方で進むのが新技術を活用した業務支援で、ヘルスケア産業でも大きな広がりを見せる。既存の業務を高度化、効率化することで従事者の負荷を軽減することが主な目的だが、業務を根本から変える画期的な製品も登場した。<br>
<br>
<h3>ＡＩで医師を支援</h3>
<br>
　「人工知能（ＡＩ）には診断のアシスト役になってもらう」と神戸大学医学部付属病院の村上卓道医師は話す。神戸大学とＧＥヘルスケア・ジャパン（東京都日野市）は共同研究講座を７月から本格的に始動し、ＡＩを活用した検診支援システムの開発に力を入れている。ＡＩで医師を補助する動きが医療機器業界で広がる。<br>
<br>
　オリンパスは超高倍率の内視鏡で得た画像データをＡＩで解析し、対象が腫瘍か非腫瘍か可能性を数値化する内視鏡画像診断ソフトウエアを提供する。ＡＩを活用した内視鏡分野の製品として国内で初めて薬事承認を取得。正診率９６％と専門医に匹敵する高精度で腫瘍か非腫瘍かを判別する。<br>
<br>
　低侵襲手術のニーズの高まりで、内視鏡医の負担も増加する。腫瘍か非腫瘍かを直ちに判別できない場合、従来は組織を採取し生体検査を行っていた。結果的に正常な組織でも検査に回されることは多く、患者にも病理医にも負担がある。同製品の使用は、不要な生体検査の省略に役立つという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxufCGE_5d565b0a14ed0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">富士フイルムが提供している、放射線科医を支援するAIプラットフォーム</div>
<br>
　富士フイルムはコンピューター断層撮影装置（ＣＴ）画像で診断を行う放射線科医を支援するＡＩプラットフォームを提供している。ＣＴや磁気共鳴断層撮影装置（ＭＲＩ）などの検査機器で撮影した画像を保管・管理する医用画像情報システム（ＰＡＣＳ）上で動作する。<br>
<br>
　同プラットフォームはＣＴ画像から肝臓などの臓器だけを自動抽出し、医師が病変部を示すために骨に番号をつけるラベリングを自動化。１人の患者の過去に撮影したＣＴ画像と現在のＣＴ画像の骨構造を位置合わせし、経時的な変化も確認する。ＣＴ画像の分厚い断面像から薄い断面像を仮想的に生成し骨の視認性を高め、これらの機能が医師の読影を補助する。<br>
<br>
<h3>経営に割ける時間増</h3>
<br>
　「人がやる必要がないことは機械にやらせたい」。みそら薬局の新井孝志薬局長は調剤薬局の未来に希望をこめる。同薬局は、ソラミチシステムが開発したクラウド型薬歴管理システムを導入した。<br>
<br>
　システムは薬を入力するだけで、服薬指導が自動表示される機能を搭載。画面を見ながら患者に指導し、必要事項にチェックを入れれば薬歴記入が終わる。患者から話を聞いてメモをとり、パソコンに打ち込む作業が不要で、記載を忘れる心配もない。新井薬局長も書く時間がなくなったことで経営に割ける時間が増えたという。<br>
<br>
　富士フイルムは機械の開発で現場の効率化を支援する。多くの調剤薬局では、一度に飲む数種類の薬を一つの袋に入れて処方する一包化に対応する。ただ、一包化する際に薬剤師の手間となるのが、正しい薬が正しい量入っているかの確認だ。そこで同社は一包化された薬剤の名称と数量を自動的に判定できるシステムを開発した。一包化された薬剤を撮影し、錠剤の刻印や文字を抽出。不足している薬剤や処方箋と異なる薬剤を素早く確認できる。一包化した画像は記録として残せる。<br>
<br>
　「夜間業務が根本的に変わった」。横浜市にある介護付き有料老人ホームの職員は、業務内容の変化に驚く。ＳＯＭＰＯホールディングスが運営する「ラヴィーレ弥生台」では１８年、入居者の睡眠の状態が分かるマットレス型のセンサーを導入。夜間業務が大きな変容を遂げた。<br>
<br>
　５４ある全てのベッドに採用したのはパラマウントベッドの見守りシステム。センサーで入居者の寝返り、呼吸、心拍などを計測。一人ひとりの眠りの状態をパソコンや携帯端末で逐次確認できる。<br>
<br>
　このシステムで変わったのは、夜間の巡回だ。これまでは入居者の状態を把握するために一定時間ごとに居室を回っていたが、入居者の状態が可視化されたことで職員はモニターを確認するだけになった。巡回は一室当たり約２分かかったが、モニター確認は５秒で済む。これにより夜間の職員を３人から２人に減らし、人件費は年１０００万円の削減が見込めるという。<br>
<br>
　<p class="aside">●<b>薬歴</b>：薬の飲み合わせなどによる患者の健康被害の防止を目的に、調剤薬局の薬剤師が記載するもの。内容は薬の名称や量、過去のアレルギーや副作用などで、この薬歴に基づく患者への指導は調剤報酬の対象となっている。調剤薬局では、薬歴を記載する際、来店した患者から聞き取った内容を一端メモに書き留めて、その後にシステムに入力していることが多い。一方、薬剤師が不足する中で、煩雑な薬歴の記載が後回しにされ未記載のまま放置されるケースが目立っており、これが調剤報酬の不当請求を引き起こす要因の一つになっている。</p>
<br>
<br>
<h3>年間ＣＴ検査数、約３０００万例</h3>
<br>
　日本の医師数は数十年にわたり右肩上がりで増加し、この傾向は今も変わらない。人口１０万人に対する医師数も１６年で約２５０人と、平成初期と比べ約８０人増えている。ではなぜ医師不足が叫ばれるようになったのか。<br>
<br>
　主要因は絶対的に医師が足りていないことだ。人数は増加傾向にあるが、他の先進国と比較すると人口に対する医師数は平均以下との指摘がある。これに１人当たりの外来回数の多さや、医師が特定の診察科や地域に偏ることなどが拍車を掛ける。特に医師の「偏在」は深刻で、厚生労働省も対策に乗り出したが大きな改善はいまだ見えないのが現状だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppRFeif_5d565b13e1904.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　厚生労働省によると、国内のコンピューター断層撮影装置（ＣＴ）による検査数は９８年から１４年間で約２倍に増えており、年間のＣＴ検査数は約３０００万例と推定される。<br>
<br>
　一方、撮影した画像を読影する放射線科医の増加率は検査数に追いついておらず、医師１人当たりの負担が増えているのが現状だ。<br>
<br>
　加えて医療機器は高性能化が大幅に進み、放射線科医が確認しなければならない情報量も増加している。こうした状況に対し、ＣＴ画像からの病変部の拾い上げや計測、比較などの作業でＡＩの力を借りながら、医療現場の負担の軽減につなげている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鉄道の変電所が減るかも。「き電線」の未来技術が見えてきた！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18872</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　鉄道総合技術研究所（鉄道総研）が、JR東日本の中央線・日野—豊田間で回送車両を使い、超電導き電システムの適用試験に成功した。架線に電力を供給する直流き電線に、電気抵抗ゼロの超電導ケーブルを用いれば、電力損失を減らせ、ブレーキ時に発生する回生電力も、より効率的に活用できる。省エネルギー化とメンテナンス軽減につながる将来有望な鉄道技術として開発を進め、早期の実用化を目指している。<br>
<br>
　都市鉄道をはじめとする直流電化区間では数キロメートルごとに変電所を設けて、き電線を通じて電気を送り出している。電線の電気抵抗や電車の走行によって、変電所間には電圧降下が発生する。電圧が著しく低いと電車の走行に影響を及ぶため、運行本数の多い区間では変電所を細かく設置しなければならない。<br>
<br>
　超電導き電システムを導入すると、電圧降下の問題を解消でき、変電所の負荷を軽減して変電所を削減することも可能だ。電力損失の低減や回生電力の有効活用は一層の省エネ運行につながる。変電所の削減や回生ブレーキ拡大による機械ブレーキの使用頻度減は、メンテナンス軽減効果をもたらしそうだ。<br>
<br>
　鉄道総研は、ケーブル長408メートルの超電導き電システム実験設備を日野土木実験所（東京都日野市）に保有している。<br>
<br>
　7月の深夜、敷地と並行する中央線の既設き電線にシステムを並列接続し、10両編成の営業用車両による走行試験を行った。<br>
<br>
　試験は超電導き電並列区間への加速進入とブレーキ進入、加速走行時の超電導き電システム切り離しの3パターンで実施。システムの導入で電圧降下が抑制でき、車両とシステムの双方に異常が生じないことも確認した。<br>
<br>
　今回の試験を経て、富田優研究開発推進部担当部長は「（短距離であれば）ある程度まで技術は確立できた」と話す。とはいえ、冷凍機やケーブルの初期投資がかさむため、数キロメートル以上ないと投資対効果は見込みにくい。<br>
<br>
　今後、磁気浮上式鉄道（リニアモーターカー）を開発した宮崎実験線（約7キロメートル）の一部を使って、長距離のシステム実用化に向けた実証に着手する計画だ。「2年ぐらいで技術確立したい」（富田部長）と見据える。導入効果と費用との見合いだが、鉄道事業者のニーズと合致すれば近い将来、営業線への採用も見えてきそうだ。<br>
（取材・小林広幸）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑でこれからまだまだ売れるぞ、「フラッペと言えばファミマ！」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18873</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　気温の上昇で、ファミリーマートのフラッペが売れている。販売数は、７月２２日から２９日までで、前週同期間比２０％増となった。大手コンビニの中でも商品数が多く、「フラッペと言えばファミマ」を目指し、市場をけん引する。<br>
<br>
　現在、コーヒー味のカフェフラッペのほか数量限定のストロベリーフラッペ、ソーダバニラフラッペなど８種類あり、価格は消費税込みで２５８円から３３０円。「メロンジェラートフラッペが売れ行きナンバーワン」（ファミリーマート）という。<br>
<br>
　フラッペは２０１４年の市場投入以来、約１億５０００万杯を販売しており、定番商品となった。今夏も高気温が続くと予想され「まだまだ販売数は伸びそう」（同）と期待を寄せる。<br>
<br>
　凍ったフラッペを少し揉んで柔らかくし、コーヒーマシンから出る暖かいミルクを注げば、できあがる。購入者の７割が女性で、店内で簡単に作れる手軽さも人気の理由だ。来年には新たなフレーバーを投入するなど、さらに強化を図る。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニッケル価格急伸、車載電池材料の不足懸念高まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18874</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界金属統計局（ＷＢＭＳ）が７月に発表した２０１９年１—５月の世界の精練ニッケル生産量は９０万６０００トン、需要は９６万３４００トンで、この結果、ニッケル市場バランスは供給ショート５万７３００トンになっている。１８年のショート９万１３００トンと比べるとショート幅は縮小傾向にある。<br>
<br>
同期間の世界の鉱山生産量は９８万５４００トンで、１８年同期比８万１０００トン増加した。そんな中、ニッケル価格は急伸、７月２日はトンあたり１万２１２０ドルだったものが、同１１日に１万３０００ドル、同１７日には１万４０００ドルを突破。８月１３日には１万５７２５ドルに達している。ロンドン金属取引所（ＬＭＥ）在庫の１万トンへの低減、中国をはじめとした新エネ自動車動向に支えられた二次電池での需要増加見通し、インドネシアでの原鉱石輸出禁止の動きなどがニッケル価格上伸の背景にあるとされている。<br>
<br>
　ニッケル需要の７０％はステンレスで、その生産と消費の増加への期待が中国やインドなどを中心に堅調である。そして、世界的な新エネ自動車化の中で、欧米での電池材料のショート懸念が高まっている。<br>
<br>
　欧米自動車メーカーにより電池生産量の増加に従い、これまでの自動車の原材料や部材とは異なった供給リスクを有する電池用原料との認識を始めたとされる。６０キロワット時の電池（ＮＭＣ８１１）では９キログラムのコバルトとともに、１１キログラムのリチウム、そして７０キログラムのニッケルが必要とされる。<br>
<br>
　７月１０日、インドネシアが２２年からニッケル鉱石を含む原鉱石の輸出を再禁止するとの報道があった。同国は０９年に原鉱石の輸出を禁じたが、当時のインドネシア内に付加価値を残せるプラントの整備稼働状況が再考された上で、この禁止措置はやむを得ず繰り延べされた。<br>
<br>
　最近に至り、同国内のサプライチェーンが完備しつつあり、改めてこの方向性が打ち出されたと見られる。この輸出禁止が一部前倒し実施されるとの情報がニッケル価格の急伸を支えた。<br>
<br>
　この情報は当初の予想よりも根強く、それがさらにニッケル価格動向を左右している。公式には、インドネシア政府はそのような前倒し措置についてはあいまいにしている。<br>
<br>
　インドネシアのスラウェシ島に位置するＣＮＩのニッケル製錬所の建設が進んでいる。予定では２１年の稼働で、ニッケル品位２２％—２４％のフェロニッケルを年産２３万トン生産。７月末、ファースト・カンタムは来年にも豪州西部のレーベンズソープ鉱山を再開すると発表した。２１年には３万トンとのこと。ニッケル価格低迷により、１７年に停止されていたものだ。<br>
<br>
　８月２日、ＢＨＰビリトンは、来年第２四半期から硫酸ニッケルの生産を開始する計画を発表した。電池産業向けのニッケル製品の販売量を増加させるためとしている。同８日情報によると、中国、盛屯鉱業は子公司を通じてのインドネシアでのニッケルマットプロジェクトへの参加を表明。年産３万４０００トン（金属量）とのこと。<br>
（文＝渡辺美和＜つくし資源コンサル　アナリスト＞）<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「リチウム電池の設計自体を見直す段階に来た」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18847</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　橋やダムなどの社会インフラを観光資源に位置づけ、地域振興を図る「インフラツーリズム」が活気づいている。埼玉県春日部市の治水施設「首都圏外郭放水路」や淡路島と神戸市をつなぐ吊り橋「明石海峡大橋」などは「SNS映え」施設としても人気を集める。<br>
<br>
　国土交通省は観光振興の推進策としてインフラの年間来訪者数を2020年に100万人と17年比で倍増する目標を掲げており、旅行会社は新たな事業機会と期待する。一方、インフラは郊外に単独で立地するケースが多く、周辺地域の活性化には寄与しにくいといった課題も浮き彫りになっている。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>民間の力で集客力が高まった</h3>
<br>
　高さ18メートルの巨大な柱を見上げ、見学者たちは一様にスマートフォンで記念写真を撮り始めた—。「首都圏外郭放水路」に設けられた調圧水槽だ。重さ500トンの柱59本が水槽の天井を支える光景は「地下神殿」と呼ばれており、毎月数千人が訪れる。18年８月からは東武トップツアーズ（東京都墨田区）が見学会の企画運営を手がける。旅行会社の知見を生かしてインフラツーリズムの魅力向上に挑む先駆的な存在だ。<br>
　<p class="aside"><b>●首都圏外郭放水路</b>：中川や倉松川など中小河川の洪水を地下に取り込み、地底50メートルを貫く総延長6.3キロメートルのトンネルを通して江戸川に流す、世界最大級の地下放水路。06年に完成した。調圧水槽は地下トンネルから流れてきた水の勢いを弱め、江戸川にスムーズに水を流す役割を担う。地下22メートルの位置に作られており、長さ177メートル、幅78メートル、高さ18メートルにおよぶ。</p>
<br>
　首都圏外郭放水路の観光資源化が本格化したのは16年。内閣府が同年３月にまとめた「明日の日本を支える観光ビジョン」で観光資源としてのインフラの活用拡大がうたわれ、首都圏外郭放水路の活用機運が高まった。施設を所管する国交省関東地方整備局江戸川河川事務所はそれまでも「治水施設に対する国民の理解を深めて減災意識を醸成するため」（岩崎和夫江戸川河川事務所副所長）に見学者を受け入れていたが、受け入れ可能日を拡大した。<br>
<br>
　17年には有識者会議を通じてさらなる推進策を策定した。それを受けて地元自治体である春日部市との連携体制「首都圏外郭放水路利活用協議会」を発足した。同協議会は民間の知見を活用するため、公募で選定した東武トップツアーズと18年に連携協定を結んだ。<br>
<br>
　東武トップツアーズとしては東武鉄道沿線地域の価値向上を図る狙いがあったほか、インフラツーリズムに新たなビジネスチャンスを感じていた。同社法人営業本部に所属する森正州担当課長は「インフラが見学者に開放され、今まで見られなかった場所が見られるという体験は顧客への訴求力になる。旅行会社として魅力がある」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJHkIEM_5d562a69e0f94.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">首都圏外郭放水路の見学会のチラシ</div>
<br>
　同社が企画運営に入ってから公開エリアを広げ、集客力を高めてきた。18年8—12月の見学者数は前年同期比3.7倍の約3万5000人に上った。目下の目標は年間見学者数５万人だ。<br>
<br>
　インフラツーリズムの施設としては「明石海峡大橋」も人気だ。海面上約300メートルの主塔から360度の眺望を体験できるツアーを4—11月に実施しており、毎年１万人以上が訪れる。予約率は８割を超える。ツアーを主催する本州四国連絡高速道路（神戸市中央区）は「300メートルの高さからの眺望を風を感じながら楽しめる施設は他にはない」と人気の理由を説明する。<br>
<br>
　国交省によるとインフラの年間訪問者は17年に約50万人だった。観光振興の推進策として国交省の期待は高く、今後は首都圏外郭放水路などのような集客力のある施設の拡大などによって20年に100万人まで増やす。３月には施設の見せ方の工夫などを盛り込んだ「手引き」を策定しており、施設の魅力を十分に生かし切れていない管理者などに魅力向上の取り組みを促していく。<br>
<br>
<h3>地域をどう周遊させるか</h3>
<br>
　一方、首都圏外郭放水路などの人気施設もまだインフラツーリズム本来の期待に応えているとは言えない。インフラツーリズムに詳しい首都大学東京の清水哲夫教授は「インフラを開放して見学者が来ただけでは従前の社会科見学と変わらない。（インフラツーリズムには）インフラを起点に地域に経済効果を及ぼす期待があるが、実現しているケースはあまりない」と指摘する。その上で「インフラは郊外に単独で立地するケースが多く周辺エリアの周遊などにつなげるのが難しい」と続ける。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp6l9HYv_5d5604f643a82.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">首都大学東京の清水哲夫教授</div>
<br>
　実際に首都圏外郭放水路の観光資源化を推進する関係者からは「見学者たちに地域の周遊を促す難しさを感じている」という声が漏れる。首都圏外郭放水路では18年8—12月に無料シャトルバスの運行などを行い、道の駅「庄和」へ見学者の集客を図った。その結果、夏休みの８月は見学者全体の１割に当たる1000人程度が道の駅に集客したものの、９月以降はわずか月100人程度にとどまったという。<br>
<br>
　こうしたことから東武トップツアーズではインフラ見学を地域の活性化につなぐため「着地型観光ツアー」を強化していく。森担当課長は「春日部市は観光の町ではない捉えられ方をするが、特有の歴史や文化はある。地域資源を洗い出してデザインすれば魅力あるツアーを造成できる。それによって地域の活性化に貢献できる」と力を込める。<br>
<br>
　地域の活性化は地元自治体に課せられた課題でもある。春日部市は観光振興計画において「首都圏外郭放水路は観光ブランディングの核」と位置づけるが、地域振興につなぐ有効策はまだ打てていない。その中で春日部市環境経済部の添田智則観光振興課長は「地域の商店会や商工会議所などと連携しながら（周遊を促す取り組みに）挑戦したい。交通の利便性を高める方策なども検討したい」と意気込む。<br>
<br>
　国交省も課題を認識する。そこで7月には周辺地域と連携したツアーの造成などに取り組むモデル地区５カ所を選定し、地域の周遊を促す有効策などを検証する体制を整えた。国交省総合政策局公共事業企画調整課の担当者は「成功事例を構築し、その手法を全国に横展開する」と狙いを説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSKRGvk_5d5625a1ed6f1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>話題を集め続けるために</h3>
<br>
　インフラツーリズムは一生逃れられない宿命も抱える。話題を集め続ける仕掛け作りだ。東武トップツアーズの森担当課長は「有名なテーマパークでさえ定期的に異なるイベントを実施して集客力を維持する。（インフラツーリズムの持続性を確保するためには）顧客を刺激し続ける方策を考え続けなくてはいけない」と力を込める。<br>
<br>
　インフラツーリズムの推進は13年の「観光立国実現に向けたアクション・プログラム」で初めて政策として位置づけられた。それから約５年でインフラ見学を組み込んだ民間ツアーが増えるなど、一定の認知度を得た。その中で高い集客力を誇る施設も登場している。今後は地域の観光振興に生かしたり、持続したりすることが重要だが、それは一筋縄ではいかない。関係者には強い覚悟が求められる。<br>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18814" target="_blank">【03】老朽インフラの危機、財政難はクールな「省インフラ」で突破せよ（8月15日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18838" target="_blank">【04】世界を旅する写真家が魅了されたインフラメンテ現場のリアル（8月16日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18847" target="_blank">【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18848" target="_blank">【06】「天皇陛下在位30年記念事業」になったマニアのダム愛と逆転力（8月18日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>やっぱり若者は東京へ。日本の人口政策が大失敗している論理矛盾</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18862</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　地方都市から東京圏への流入に歯止めがかからない。安倍政権が2014年に「消滅可能性都市」というセンセーショナルな未来を発信し、その対策として地方創生施策を掲げた。施策の狙いは出生率の低い東京に若者が集まるのを防ぎ、比較的出生率の高い地方に若者をとどめることで日本全体の人口減少を緩和しようというものだ。<br>
<br>
　2020年までに東京圏への転入と転出を同じにすることを目標としたが、その差は縮まるどころか年々拡大している。目標達成は事実上不可能な状況で、政府が６月に示した20年度から５年間の地方創生施策案では「定住人口」ではなく、兼業や副業などで地域を関わる「関係人口」を増やす方向に切り替えざるを得なくなった。<br>
<br>
　私が住む宮崎県も2018年の転出超過数は3,087人となっており、前年に比べて265人も増加した。転出入のほとんどは30代以下の若者で、その世代の県内人口は年々減少しているにも関わらず転出超過数が増えたということは、人口割合だとより高くなっているだろう。<br>
<br>
　政府も自治体も人口流出の抑制と移住促進を同時並行で進めることで、なんとか転出超過に歯止めをかけようとしているが、目的と手段が入れ替わる、いわゆる「手段の目的化」がみられる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptRib0O_5d5665cae47ce.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">内閣府が１８年９月に発表した「地方創生に関する現状について」より</div>
<br>
　国家や自治体は国民の生活を守り、幸福を求める手助けをするために作られた”仕組み”である。７４年前の第二次世界大戦では、「国を守る」という大義の元、国民（その多くが若者）の方が犠牲になった。<br>
<br>
　地方創生の議論においても、自治体が消滅するというフレーズで全国の自治体を煽り、補助金をぶら下げ人口減少対策に注力させている。その前提に「自治体や議会などの組織を維持するために住民がいる」という意識が働いている。<br>
<br>
　補助金をとった企業は決められた施策を報告書にしやすい形で実行し、表面的に消化されていく。それを５年間繰り返した結果が、若者人口が減っているにもかかわらず、東京圏への一極集中が加速しているという目も当てられない現実だ。<br>
<br>
　地方創生がうまくいかない理由には「中央集権的な体制」や「移住者を奪い合うゼロサム要素」など挙げればがきりがない。しかし根本的な原因は「自治体を消滅させないために定住者を増やす」という論理矛盾にある。<br>
<br>
　定住者の生活水準を向上させるために存在する自治体であれば、定住者がいなくなれば自治体もなくなるのが普通である。それを自治体という組織を守るために定住者を確保しようとするから違和感が生まれる。<br>
<br>
　体制を維持するために個人が犠牲になる社会は健全ではない。地元の高校生や大学生に対するアンケートでよくあること。大人たちがチェックつけてほしいとわかっているから「地元就職も検討している」に丸をつけるが、実際には本当にやりたい仕事や住みたい場所を優先して都会に出ていく。<br>
<br>
　国家や自治体・地域を維持するために個人のキャリアを犠牲にしてはいけない。本当に東京一極集中を防ぎ、地方の定住者を増やそうとするのであれば、自治体も地域も徹底的に個人のキャリアに寄り添わなければならない。<br>
<br>
　市民に「よそに出ていかないで」とお願いするのではなく、妥協しないキャリア選択をしたうえでも選ばれる自治体になることだ。移住者には「うちの街に来て何をしてくれるのか？」と問うのではなく、来てくれた移住者が持っているポテンシャルを発揮させてあげられるようにサポートできる自治体・地域になることである。<br>
<br>
　自治体・地域の目線で施策を行うのではなく、今いる市民、移住検討者の目線から施策を作るには、これまでの中央集権的な補助金パッケージモデルでは決してうまくいかない。<br>
<br>
　５年間、血税をつぎ込みつつ失敗に終わった地方創生を検証するタイミングだからこそ、施策の内容以前に「目線とスタンス」を見直すことが大切なのではないだろうか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphGJJ3J_5d56661cdeec8.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">内閣府が１８年９月に発表した「地方創生に関する現状について」より</div>
<br>
（文＝田鹿倫基＜日南市マーケティング専門官＞）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 17 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>空間デザインの次世代トレンドは「テクノロジー」と「自然」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18855</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　最近、セミナーで「インテリアとテクノロジーの融合」というテーマで、ミレニアル世代がけん引する未来の空間デザインについて話す機会に恵まれた。消費のけん引役として注目されるミレニアル世代の価値観については商品開発などで意識されている企業も多いだろう。ミレニアル世代とは、２０００年代に成人を迎える１９８０年−２０００年初頭生まれの世代を指す。この世代の特徴的な価値観として「ノンヒエラルキー（階層構造的でない価値観のあり方）」「体験志向」「プライベートと仕事の共存」「会員制交流サイト（ＳＮＳ）での情報収集」などがある。<br>
<br>
　この世代の価値観から着目すべき空間トレンドとして「生活空間へのテクノロジーの浸透」と「リラックス・自然への回帰」だ。最近さまざまなところでこの二つのトレンドに関する動きが見られる。前者の例では、家具や建物の中にテクノロジーが埋め込まれ、ハードウエアを意識せずともさまざまな情報取得や、コミュニケーションツールとして活用できるような空間へのテクノロジーの浸透がある。後者では、北欧のヒュッゲという、時間の過ごし方や心の持ち方を大切にする価値観が世界的にブームになっており、リラックスするためのプロダクトが開発されていること、自然と一体の生活が求められてきたことなどが挙げられる。<br>
<br>
　東京都心のホテルやビルでも、高層階であるにもかかわらずテラスや中庭を設け、植栽を植え込み、自然とつながる空間を作るというデザインが増えてきた。屋外にある自然を取り込むデザインが見直されて増えてきたことは、ミレニアル世代の台頭と無縁ではない。この内と外とのつながりに着目したデザインは、従来縁側文化を持つ日本ではなじみのあるもので、実は日本人が最も得意とする手法なのだ。<br>
<br>
　ロンドンで開催のホテルデザイン国際コンペティションで私たちが発表した空間デザインも、外部空間を大胆に取り入れた縁側文化を感じさせるもので、海外のデザイナーや来場者から大きな注目と評価をいただいた。<br>
<br>
　新時代の価値観と日本の建築文化を融合したデザインが、新しいトレンドとして、海外の人の心もとらえたようだ。（見月伸一・三井デザインテック・デザインマネジメント部長）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「道の駅」にドローン工房を開設するのはどうして？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18857</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ふちゅう大学誘致の会（広島県府中市）は、府中市の「道の駅びんご府中」内に飛行ロボット（ドローン）をテーマとしたモノづくり工房「スリーディーラボ」を開設した。同市の補助金を使い、３Ｄプリンターや卓上工作機械などを整備。学生など若者主体にモノづくりの場を提供し、ドローンの開発者育成や市民の関心を高めていく。<br>
<br>
　工房は広さ約６０平方メートルで、うち約２０平方メートル分に３Ｄプリンター２台、卓上の工作機械や射出成形機、３Ｄスキャナーを備えた。最大２０人が利用できる。ドローンのモノづくりに加え、操縦などを学ぶワークショップも行う。<br>
<br>
　会員になれば、月額８０００円（学生は４０００円）で材料費別で機器は使い放題となる。非会員は材料費込みで１時間利用で１０００円。水曜日が休みで土・日も開放する。<br>
<br>
　同会は府中市の青年会議所や行政、市民らの有志が集まり、地元への大学誘致や地域経済・産業の発展に寄与することを狙い、２０１６年に結成した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年功序列型から転換、国立大で進む人事給与改革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18860</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立大学教員の人事と給与の改革が、多面的な切り口で進んでいる。人件費の予算比率は大きく、研究力強化や教育活性化に影響する。文部科学省がこのほど公表した運営費交付金の傾斜配分でも、各大学の人事給与マネジメント改革の進捗（しんちょく）状況や若手研究者の比率が、評価対象となった。また文科省が促す新年俸制は４月から１２大学が導入。「業績評価と処遇への反映」で、どれだけメリハリを付けるかが次の課題となりそうだ。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
<h3>教員ポスト、学長裁量に</h3>
<br>
　教員のポストは通常、学部で管理する。しかしトップマネジメントにより学部からポストを集め、大学全体の戦略に沿った人材採用に使う「学長裁量ポスト」を作るケースが近年、増えている。運営費交付金削減で教員の定員削減に踏み切る大学も少なくないが、その中での活性化策に使われる。<br>
<br>
　埼玉大学の場合、１８歳人口の減少を受けて教育学部の学生定員を削減し、合わせて同学部の教員ポストを学長裁量に転換しつつある。「大学の研究力強化のために理工系の教員ポストを増やすことに回したい。各学部の教授会で私自身が説明して回っている」と山口宏樹学長は全体の理解を得るべく努力を重ねている。<br>
<br>
　また埼玉大はこの学長裁量ポストを順繰りに貸し出すことで、学内で奨励する若手や理系女性の採用を後押しする仕組みを始めた。定年退職と後任補充の時期に先立って、部局（学部など）がポストを借りて雇用すると、一時的に教員が増える形となり活性化する。それが多様な人材を雇用する部局のインセンティブ（意欲刺激）になる。２０１９年度から計６人分での適用を実施・計画している。<br>
<br>
　複数の研究機関で教員を雇用するクロスアポイントメント制度も、著名教員に複数の研究機関で活躍してもらうなどの手法として増えている。ユニークな例としては、お茶の水女子大学と東北大学のケースで、多様性の拡充と研究力の強化などで７月に協定を結んだ。<br>
<br>
　東北大はお茶の水女子大の理学部や生活科学部に、工学や情報の教員３人を派遣する。逆にお茶の水女子大は東北大に「女性の視点が重要な分野」（森田育男理事）として進化生物学、建築学、心理学で３教員を送る計画だ。<br>
<br>
<h3>中小規模の大学がリード</h3>
<br>
　国立大の常勤教員の給与は一般に、法人化前からの国家公務員の俸給表に準じて等級・号俸で決まり、「月給制」で払われる。これに対して業績に連動させ、金額を大きく上下させられるのが「年俸制」だ。<br>
<br>
　今年度から始まった新年俸制は退職金は別枠で用意したまま、通常の年収分を強く業績連動させるものだ。「新規採用は原則、これで対応し、将来は全教員に適用する」（文科省・高等教育局）方針だ。<br>
<br>
　従来の月給制では年間の給与は「基本給（俸給月額の１２カ月分）＋賞与（ボーナス、期末・勤勉手当）＋諸手当」だった。年俸制では「基本給＋業績給＋諸手当」となるのがモデルだ。基本給・業績給の比率や、業績の反映方法は、各大学に設計が任されている。もっとも業績評価に連動した処遇自体は、賞与に反映させるなど導入済みの大学が多い。研究・教育分野や人数が限定される中小規模大学の方が進んでおり、年俸制へのシフトもスムーズだ。今回、新年俸制を導入したお茶の水女子大はその一つだ。<br>
<br>
　お茶の水女子大は研究、教育、社会貢献・産学官連携、国際交流、大学運営など多項目の評価の仕組みを確立。「文系理系で異なる論文の重視度は、係数をかけて公平感を持たせ、すでに全教員に適用している」と森田理事は説明する。その上での年俸制は翌年の年収が、評価により最大１２０万円の差がつくという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpI1lwzZ_5d5651f25262c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中小規模の動きやすさを生かして改革を進めるお茶の水女子大（同大提供）</div>
<br>
　一方、埼玉大は業績評価を賞与に反映させているが、新年俸制については様子見だ。山口学長は「これまで以上にメリハリを付けるのなら、マイナス査定となる教員の問題が大きく、簡単には進められない」と悩む。東京工業大学の益一哉学長も「業績トップ層を後押しする議論は大事だ。しかし大半を占める中間層で厳格に差をつけるべきではない」と慎重だ。<br>
<br>
　従来の仕組みでは賞与すべてを業績評価分に当てても、業績連動分は給与全体の２割程度だ。それだけに、基本給に対する業績給の比率を大幅に高める大学が出てくるかどうかに、関心が集まりそうだ。<br>
<p class="aside"><b>●人事給与マネジメント改革</b>：国立大学の人事と給与の仕組みを、年功序列の公務員型から転換するもの。「業績評価と処遇への反映」と「新年俸制の導入」のセットが目玉だ。これまで教員の研究能力など確認してから採用する「テニュアトラック制度」や、複数の研究機関（企業含む）で教員を雇用する「クロスアポイントメント制度」などを進めてきた。各国立大は全体をマネジメントして、人材の多様性や流動化を進めることが求められている。大学構成員の雇用不安定さを抑えつつ、研究・教育・社会貢献の活性化を導くことが必要だ。</p>
<br>
<h3>Ｄａｔａ／今年度からの新年俸制、１２大学が導入</h3>
<br>
　年俸制の導入は新規の教員採用を中心に５年ほど前から始まった。転換を推進するため、退職金分を分割前倒しで給与に上乗せする仕組みだった。<br>
<br>
　８６国立大と自然科学研究機構など四つの大学共同利用機関の計９０法人のほとんどが導入済みだ。文科省の１７年秋のアンケートでは、効果として「業績反映の適正化」を６０法人、「優秀な教員の確保」を４８法人、「学内組織の活性化」を２６法人が挙げた。<br>
<br>
　１８年５月１日での適用者数は１万５０００人超だ。本務教員の約４分の１を占めるまでになっている。年齢層別で見ると、旧来の仕組みで採用されたままの５０歳前後の中間層で適用が少ない。若手は、運営費交付金削減で人件費を抑制するため、任期付き採用が急増したことが影響している。６５歳の定年退職以後は年俸制が普通で、それ以前に転換する年長者もいる。<br>
<br>
　しかし退職金分の上乗せという財政対応では、さらなる拡大が難しい。そのため通常の年収の中で強く業績連動させるのが新年俸制だ。文科省が１９年２月に通知したガイドライン（指針）に沿って、予想より多い１２大学が新年度から導入した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpohpXh8_5d5651ffa8b7f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京湾を「EV船」が走る未来へ、三菱商事など新会社</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18864</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱商事や商船三井、旭タンカー（東京都千代田区）、エクセノヤマミズ（同）は、電気推進（ＥＶ）船を開発する新会社として「ｅ５（イーファイブ）ラボ」を設立した。<br>
<br>
　２０２１年半ばまでに東京湾内で運航する内航タンカーを、大容量電池駆動によって二酸化炭素を排出しない“ゼロエミッションタンカー”としてＥＶ化することを目指す。<br>
<br>
　旭タンカー、エクセノヤマミズがそれぞれ３０％出資し、三菱商事、商船三井がそれぞれ２０％出資した。社長には旭タンカーの一田朋聡氏が就任した。<br>
<br>
　船内の通信環境を改善するなどして船員不足の課題に取り組むほか、高度なセンサー技術を活用し、高齢化した船舶を安全に運航するための保守管理などにも対応していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪・関西万博」成功へ事務総長が示したいこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18865</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２５年に大阪市此花区で開催される国際博覧会「大阪・関西万博」に向け、運営体制が本格的に始動する。官民からなる運営主体の２０２５年日本国際博覧会協会は、参加国の誘致に必要な博覧会登録申請書の準備に着手した。日本貿易振興機構（ジェトロ）の前理事長も務めた、同協会の石毛博行事務総長に意気込みなどを聞いた。<br>
<br>
　—大阪・関西万博を成功させるカギは。<br>
　「日本は優れた工業化社会として世界で定評がある。持続可能な社会を創るため、日本が考える産業などの未来像を示したい。ただ万博は主催者が考えを決めつける場ではない。他国が『我々のアイデアで魅力的な万博にできる』と思える意欲をかきたてたい。テーマづくりを引っ張ってもらうプロデューサーの人選もしている」<br>
<br>
　—１９７０年の大阪万博は約６５００万人が来場し、大成功でした。<br>
　「大阪万博とはどうしても比べられる。当時は米ソ冷戦時代で、日本は高度成長期。国々が万博で自国を売り込もうとしていた。『人類とは何か』と壮大な問いかけをするプロデューサーもいた。時代は変えられないので、現代の成熟した社会で万博を考えるしかない。魅力的な会場や交通手段を整え、来場する楽しさも訴えたい。エンターテインメント（娯楽）も要素にし、人類の行く末を話し合うお祭りの場になれる。経済的なつながりが強まったアジア諸国も含め、多くの国々に参加を勧めたい」<br>
<br>
　—世界各国から大勢の人々が訪れる万博は、貴重なビッグデータ（大量データ）も集められます。<br>
　「大阪・関西万博でも約２８００万人の来場を予定している。大型の産業見本市と比べてもケタ違いに多い。データの扱いは法制度や国際ルールに従う必要があり、簡単ではない。しかし、データをフルに活用して社会に役立てる検討も、重要な課題と考える」<br>
<br>
　—大阪では中小企業を売り込みたい機運も盛り上がっています。<br>
　「中堅・中小やベンチャー、スタートアップは大阪の強み。万博は企業の宣伝の場ではないが、見せ方で工夫できる。大阪万博では展示の仕事や発想の場を得て、食品やテントのメーカー、警備会社などが成長できた。大阪・関西万博でも、企業がこうしたきっかけをつかんでほしい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPbQ6Wt_5d565ede82a51.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">25年日本国際博覧会協会事務総長・石毛博行氏</div>
<br>
【記者の目／新たな価値観示せるか】<br>
　協会が入居する大阪府咲洲庁舎（大阪市住之江区）の上層階からは、万博会場の人工島・夢洲（ゆめしま）が一望できる。石毛事務総長はそこで指揮を執り、協力相手の国や大阪府・市、経済界などとの調整にも汗をかく。成熟した日本が人類に新たな価値観を示し、共感を得られるか。開幕まで約６年の長い挑戦に注視したい。（文＝大阪・田井茂）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>活用広がるRPA、AIと組み合わせたら何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18866</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の活用が広がっている。データ入力などの単純な定型業務をロボットが代行するため、業務を大幅に効率化できる。人口減少による労働力不足の対応や長時間労働の解消などを目的とする働き方改革の実現には自動化が不可欠。企業や自治体はＩＴの力を使い、あの手この手で人手を介する業務の削減を目指している。<br>
<br>
<h3>働き方改革実現に不可欠</h3>
<br>
　ＳＣＳＫは、自社開発の業務改善ツール「ＣＥＬＦ（セルフ）」で社内外の非効率業務の自動化を進める。セルフは米マイクロソフトの表計算ソフト「エクセル」に類似したツールだが、社員自らがアプリケーション（応用ソフト）を作成できるのが特徴。専用のデータベースと接続しているためファイルの共有や同時書き込みも可能だ。２０１６年８月に発売し、１８年４月にはＲＰＡ機能を搭載。ＲＰＡ機能付きのセルフは１２０社、５００ライセンスを提供している。１台当たり年間３万５０００円（消費税抜き）という低価格が魅力で、中小企業の導入も進む。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpttKwPC_5d5660c450043.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ＳＣＳＫは社内でもセルフを活用する。セルフのトライアルライセンスを発行するという業務を自動化している。企業からトライアルを希望するメールが届くと、システム環境の割り当てと識別符号（ＩＤ）を希望者に配布する。同時にトライアルを希望する企業の台帳作成をセルフが自動で行う。同社は「人間では１日３—４時間を割く業務をセルフによりゼロにできた」という。トライアルの依頼のたびに入力・発行という手間がかかる作業を自動化ツールで削減した。<br>
<br>
<h3>データ入力のミス撲滅</h3>
<br>
　日立システムズは、デスクトップ型とサーバー型の二つのＲＰＡを導入することで定型業務の自動化を進める。特に営業のバックオフィスや事務管理部門でＲＰＡを活用する。システムの認証や入力業務、完了連絡を自動化することで、月間３００時間の業務を削減したほか、データ入力に関するミスを撲滅した。人事総務本部ダイバーシティ推進センタの金森さつきセンタ長は「社内でもいろいろなところに活用されてきた」と話す。<br>
<br>
　これまでは定型業務専用ツールだったＲＰＡを人工知能（ＡＩ）と組み合わせることで非定型業務に利用しようとしているのがＮＴＴデータだ。同社はＲＰＡ「ウインアクター」を手がけ、約３０００社が導入している。<br>
<br>
　ＲＰＡの非定型業務への利用として実用化が目前に迫るのは、自治体が保有する大量の紙帳票を「ＡＩ—光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）」で読み込み、ＲＰＡで自動処理する取り組みだ。ＮＴＴデータはＬＧＷＡＮ（行政専用閉域ネットワーク）を活用し、自治体が保有する大量の紙帳票を基幹システムに登録する「ＡＩ—ＯＣＲソリューション」を１０月から正式に提供を始める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvfW2Zy_5d5660d3ec845.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＡＩ—ＯＣＲは手書き帳票をデジタル化できる（ＮＴＴデータ）</div>
<br>
　ＡＩベンチャーのＡＩｉｎｓｉｄｅ（東京都渋谷区）のツール「ＤＸＳｕｉｔｅ」を活用し、収集した大量の文字データから文字の特徴をディープラーニング（深層学習）で認識する。漢字やカタカナ、数字などの混在のほか、文字枠なし、印影の重なりなどがあった場合もＡＩ—ＯＣＲは精度良く読み込める。東京都町田市や福島県郡山市など複数の自治体と検証した結果では、約７万５０００以上も文字を読み取って正読率は約９３％だった。<br>
<br>
　ＮＴＴデータがＮＴＴドコモと共同開発する「ＡＩ電話」もＲＰＡとＡＩスピーカーを組み合わせる新たなサービスだ。例えば、ある会社員が取引先の企業の担当者に電話をかけた場合にＡＩが応答し、担当者の名前をＡＩが判断することで通話を実現する。留守の場合でも担当者の予定表をＲＰＡが確認し、つながりやすい時間帯を提示することもできる。また、金融機関による未収納者への連絡もＲＰＡが統合業務パッケージ（ＥＲＰ）内の関連リスト情報を確認し、ＡＩ電話から自動で発信することが可能になる。<br>
<br>
<h3>導入支援サービス増加</h3>
<br>
　これまでＲＰＡの活用は定型業務が多い大手企業と大規模な自治体が中心だったが、今後は中小企業や市町村でも導入が進む。<br>
<br>
　新潟県長岡市は１８年９月から２カ月間、勤怠管理など一部の業務にＲＰＡを試験導入した。その結果、導入部署の業務時間が合計で年間２０００時間以上減らせる見込みがついた。１９年度は当初予算に９６７万円を計上し市役所全体でのＲＰＡ導入に着手。９月から順次運用が始まる。<br>
<br>
　同市がＲＰＡを試験導入したのは、人事課や市民課など九つの課で、勤怠管理や保育園への補助金支払い、各種入力業務など３６の業務で使用。導入して２カ月間で健康診断の事後処理や市民税関連など６課の２５業務で自動化のめどがついた。<br>
<br>
　自治体や中小企業向けにＲＰＡ導入を後押しするサービスも増えている。ママＬｉｆｅ（長野市）はＲＰＡ導入支援事業に参入した。育児中の女性をはじめとする在宅ワーカーを対象にソフトウエアロボットの製作を担う人材を育て、希望者を登録。中小企業などを対象にＲＰＡ導入の受託件数で１９年に５０社を目指す。人手不足が深刻な中、生産性を高めたい企業と、職を求める在宅ワーカーをつなぐ。<br>
<br>
　ＲＰＡ人材の育成としては、まず長野県飯綱町からの受託事業としてセミナーを開講した。個人を対象に自治体がＲＰＡのスキル向上に取り組む初めての講座。受講生１２人が９月末まで計１２回の研修を通じ、ソフトウエアロボットで業務を自動化するためのシナリオを作成する技術を学ぶ。他の自治体などとも連携し、２０年度内に計５０人の育成を目指す。<br>
<br>
　オプテージ（大阪市中央区）は、シナリオを教え込ませたロボットを、複数の企業や自治体で共同利用する仕組み作りを進めている。ＲＰＡ導入にかかる手間を軽減し、現場での導入ハードルを下げる。１９年度中に本格展開を目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQYsV0w_5d5660e40fc15.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">長岡市が職員向けに開いたＲＰＡの成果報告会（同市提供）</div>
<br>
　ＲＰＡを導入する場合、業務内容に応じたシナリオを教え込ませてロボットを作成する作業が必要になる。ただ、シナリオは企業や自治体ごとにそれほど大きく異なるものではない。そこで、教え込ませる作業自体を共通化できないかという発想で同社が進めているのが「デジタルレイバー　マーケットプレイス」だ。<br>
<br>
　ある業務内容に合わせたロボットを作成し、クラウド上に置く。それを各現場で共有すればＲＰＡの導入コストを大きく削減できる。ソリューション事業推進本部の名畑龍史マネージャーは「中小企業でＲＰＡが浸透しないのはロボットを作る人材がいないから。その障壁を取り払いたい」と狙いを明かす。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「税金の無駄」と言われたダムを一変させたマニアの一言と逆転力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18848</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　全国169カ所のダム管理事務所はいつもと異なる賑わいを見せていた。２—５月のことだ。来訪者の目当ては「天皇陛下御在位30年記念事業」の一環として期間限定で無料配布した「ダムカード」。ダムの愛好家だけでなく一般の認知度も高いアイテムの期間限定品とあって求める人であふれた。各地のダム管理事務所からは「いつもの２—３倍の人が連日来訪した」や「想定以上の早さで配布が終了してしまった」という声が聞かれ、配布枚数は３ヶ月で約67万枚に上った。<br>
<br>
　この反響に特別な感慨を抱く人たちがいた。ダムカードの生みの親たちだ。ダムを愛するライターのふとした一言がダム行政を司る国土交通省の職員の耳に入り、ダムカードは半年足らずの製作期間を経て2007年7月に誕生した。ダムが税金の無駄使いの象徴のように扱われていた当時、急ピッチで作業した当事者たちはその後の12年間で680種類以上生まれ、ダムに好意的な関心を持つ人を増やし、「天皇陛下御在位30年記念事業」にまでなるダムカードの成長を想像だにしていなかった。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>行かないともらえない記念品が欲しかった</h3>
<br>
　「ダムに行かないともらえないカードがあったらいいな」。ダムライターの萩原雅紀さんが発言した。06年8月15日、東京・新宿で開いたDVD「ザ・ダム」発売記念トークイベント「ダム祭」の席だ。なんとなく出た言葉だが、常々思っていたことでもあった。<br>
<br>
　「ダムを訪問した際の記念品があればよいと思っていましたが、当時は唯一手に入るアイテムがパンフレットでした。それも大きさはまちまちでデザインはバラバラ。収集してもかさばらない仕様が統一されたものが欲しいと思っていました。管理事務所の職員が配布する形であれば、ダムの疑問点などについて職員に聞くきっかけができる期待もありました」（萩原さん）。<br>
<br>
　萩原さんは99年頃にドライブ中に宮ヶ瀬ダム（神奈川県相模原市）の建設現場に出くわし関心を抱いた。その後通い続けて完成したダムにたどりつき、下から見上げたときの圧倒的な存在感に魅了された。その魅力を広く伝えようと00年にホームページ（ＨＰ）「ダムサイト」を開設し、ダム情報を発信していた。イベントで発した意見の背景にはＨＰの情報更新などを目的に全国のダムを巡っていた自身の経験があった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpX9OwnF_5d562726ccdbe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2006年8月に開かれた「ダム祭」（提供：金山明広氏）</div>
<br>
　萩原さんの意見は、国交省河川環境課流水管理室の三橋さゆり建設専門官（当時、現・国交省関東地方整備局利根川上流河川事務所事務所長）に伝わり、ダムカードの製作は動き出す。その際に萩原さんの発言を三橋さんに伝達したのが、イベントの客席にいた水資源機構下久保ダム管理所の金山明広管理第一係長（当時、現・岩屋ダム管理所所長代理）だ。<br>
<br>
　金山さんはダムを使った地域おこしの方法などを考える担当者として「ダムサイト」運営者の萩原さんに連絡し、以前から情報交換していた。萩原さんからイベントの案内を受け、足を運んだ席での発言に「（ダムの魅力を広く伝えるには）これしかない」と思ったという。そこで２ヶ月後の10月にダム水源地の環境整備に関わる調査研究などを行う水源地環境センター（ＷＥＣ）が開いたダムによる観光振興をテーマにした勉強会で萩原さんの意見を報告した。その勉強会に出席していたのが国交省の三橋さんだった。<br>
<br>
<h3>カードに凝らした工夫</h3>
<br>
　三橋さんは05年に流水管理室の建設専門官に就任し、「無駄な公共事業」という声が強い逆風の中でダムの役割を一般に知ってもらう方法を考えていた。出版社にダムをテーマにしたパートワーク（分冊百科）の出版を働きかけ、あえなく撃沈したこともあった。このため、ＷＥＣの勉強会で萩原さんの意見を聞いたときには面白い案だと受け止め、すぐ行動に移した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPvlsyG_5d5625da1523b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダムカードの生みの親たち</div>
<br>
　07年2月に萩原さんらダムマニアや金山さんと会合し、カードの構想を決定。5月には全国のダム担当者が集まる国交省の会議でカードの作成を正式に決め、7月の配布にこぎ着けた。国交省は以前から毎年7月21−31日を「森と湖に親しむ旬間」として多様なイベントを実施しており、そこがお披露目の場になった。111種類のダムカードをそれぞれの管理事務所で配布した。<br>
<br>
　ダムカードの作成や配布には様々な工夫を凝らした。ダムマニアの意見を反映し、写真はカード全面のサイズを取り入れ、角の丸みは統一した。ゲートなど設備の情報も盛り込んだ。また、あえて記者発表はしなかった。三橋さんは「ダムに行った人がたまたま面白いものを見つけたといった体験が積み重なって口コミで広がることを期待しました」と振り返る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHZd8Wc_5d564a476994a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三橋さゆり氏提供資料を基に作成</div>
<br>
　三橋さんの期待通りダムカードは配布後にマニアを中心に徐々に広がり、数ヶ月後にはネットオークションに登場した。その場に行かないともらえないハードルはあるが、無料で配布されるカードに値が付いたことで三橋さんはさらなる広がりを確信した。10年代に入ってからは全国紙などでも取り上げられるようになり、今では高齢者の中にも集める人がいるアイテムになっている。「マニアの世界で話題になり、グラーデーションのように一般の世界に広がっていきました」（三橋さん）<br>
<br>
<h3>ダムカードが教えてくれたこと</h3>
<br>
　「天皇陛下御在位30年記念事業」の一環として期間限定のカードを発行するという一報に生みの親たちは当然のごとく一様に驚いた。その上で三橋さんは「隔世の感がありました。ダムは無駄と言われ、（その役割を伝えるにも）八方塞がりのときにダムカードを作りました。あれから12年が経って世の中に認められるようなしっかりとしたものになったということはうれしいですね」と笑う。<br>
<br>
　ダムカードによって大きな気づきも得たという。「昔は世の中全体がダムに批判的だと思っていましたが、実はそうではなかった。一部では大きな批判がありましたが、世の中全体が偏っていたわけではなく、多くの人はニュートラルだった。そこに面白い情報やアイテムで働きかけると、好きになってくれる人たちがたくさんいる。ダムカードを通じてそうしたことを知りました」（三橋さん）<br>
<br>
　三橋さんは現在、ダムカードの生みの親として公共事業の意義や役割などを伝えるアウトリーチ業務を精力的にこなしている。「ダムカードと同じように面白がってもらえるような話をすることが大事。そうやって公共事業に対する理解を促すことを心がけています」と説明する。<br>
<br>
　一方、金山さんもダムの役割を一般の人により理解してもらう方法の模索を続けている。「ダムは知れば知るほど知識欲がわいてくる構造物。（ダム関連の）各種イベントに知識欲をくすぐる内容を盛り込んでいきたいです」と力を込める。<br>
<br>
　萩原さんは3月から動画投稿サイト「YouTube（ユーチューブ）」でダムを紹介する動画（<a href="https://www.youtube.com/channel/UC0UjOND25OC2LhTzJW3Zzuw" target="_blank">Siphon TV</a>）を配信している。「虫や電車のように図鑑があり、よく知っている子供がいるくらいにダムをもっともっと一般化したいです。小中学生はみなユーチューブを見ているので、ユーチューブに（表現の）軸足を移しつつあります。子供向けの動画の演出方法などを考えていきたいです」と意気込む。<br>
　<br>
　ダムカードを生み出し、広く知らしめた彼らの熱は今も冷めない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfgwdEr_5d578214cafcc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">宮ヶ瀬ダム（神奈川県相模原市）</div>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18814" target="_blank">【03】老朽インフラの危機、財政難はクールな「省インフラ」で突破せよ（8月15日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18838" target="_blank">【04】世界を旅する写真家が魅了されたインフラメンテ現場のリアル（8月16日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18847" target="_blank">【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18848" target="_blank">【06】「税金の無駄」と言われたダムを一変させたマニアの一言と逆転力（8月18日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車への搭載は1万個へ、電子部品メーカー「MLCC」大攻勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18876</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動車の電動化は日本の電機業界にとって最後のとりでだ。米中貿易摩擦が激化し、従来エレクトロニクス業界をけん引してきたスマートフォンは減速感が強まる。数少ない成長領域がＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）関連であり、特に電動化は電池や半導体、電子部品など波及効果が大きい。<br>
<br>
<br>
　電動化で最も期待されるのが積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）だ。電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品で、現在、ほぼ全ての電子回路に搭載されている。ＭＬＣＣ搭載数は現状の車１台当たり最大６０００個から、近い将来に同１万個まで増える見通し。ＭＬＣＣの需給は逼迫（ひっぱく）しており、電子部品各社は能力増強で安定的な供給体制の構築を急ぐ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣで世界シェアトップの村田製作所は２０１９年度中に、ＭＬＣＣを含む部品関連で増産投資として１０００億程度を見込む。７月に、野洲事業所（滋賀県野洲市）に約１４０億円を投じ、ＭＬＣＣにも使われる電極材料を生産する新棟建設を発表。今月に入って、約５０億円を投じて、ＭＬＣＣを生産するイワミ村田製作所（島根県大田市）の設備増強と新棟着工を発表した。引き続き年１０％の増産を継続する計画だ。<br>
<br>
　ＴＤＫは１９年度、ＭＬＣＣを含む受動部品事業に５００億円程度の投資を見込む。ＭＬＣＣ向けの投資は１８年度よりも増やす計画だ。永田充常務執行役員は「当社が得意とするのはハードスペック」とし、モーター制御基板向けに高温下での信頼性を追求している。<br>
<br>
　太陽誘電も１９年１月、約１５０億円を投じて新潟県上越市内の子会社の敷地内に、ＭＬＣＣ生産の新棟を建設することを発表した。２０年４月に完成し、２０年度内に稼働する計画だ。新棟の建設で生産能力を４割高める。<br>
<br>
　京セラは競合メーカーと比べてＭＬＣＣのシェアは低いものの、生産能力を年率約３０％引き上げ、需要増に対応していく方針だ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣ以外では、日本電産が成長の柱とする車載用モーターなどの生産能力の引き上げを図る。特にＥＶに使う駆動用モーターの増産を急いでいる。永守重信会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）はＥＶ増により、「トラクションモーターの受注が殺到している。欧州のＯＥＭ（相手先ブランド）メーカーからも大きな引き合いがある」とする。２０、２１年度の受注数量計画が４月時点に比べ、大幅に増加している。<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 09:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒産7月急増、「増加へのターニングポイントを迎えた」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18877</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝国データバンクと東京商工リサーチの民間調査会社のまとめによると、7月の企業倒産件数は、いずれも前年同月に比べ2ケタ増と急増し今年最多を記録した。商工リサーチでは「企業倒産は『底打ち』から『増加』のターニングポイントを迎えた可能性が出てきた」（情報本部・情報部の松永伸也部長）と分析する。<br>
<br>
　帝国データが前年同月比13・6％増の783件、商工リサーチは同14・2％増の802件。ともに2カ月連続で前年同月を上回った。原材料費の高騰や販売不振が響いたと見られる。業種別では帝国データが7業種中6業種、商工リサーチが10業種中9業種で前年同月を上回った。主に小売業や建設業、不動産業などで増加した。<br>
<br>
　一方、負債総額は帝国データが同10・4％減の916億9000万円、商工リサーチは同17・1％減の934億円とそろって減少した。資本金規模別では中堅・中小企業の倒産が大半を占めた。<br>
<br>
　今後の倒産動向については、2社とも増加を予想する。米中貿易摩擦の深刻化や円高・株安の急激な進行などを受けて、企業業績や設備投資の下振れ懸念が広がっている。帝国データは「今後の倒産件数は緩やかな増加傾向に転じる」と予想する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpj08R4n_5d58c1b7481cb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 18 Aug 2019 12:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>