<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>送風、濡らす、ドライアイス…あの手この手で作業服を涼しく！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18711</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>空気で汗を気化</h3>
<br>
　ミズノはバッテリーで動くファン付きの「エアリージャケット半袖」を発売した。両脇のファンで空気の流れを作って汗を気化させ、首元と袖口から空気が抜けるため涼しい。暑さ対策が必要なガーデニング作業やスポーツ観戦などでの利用を見込む。ジャケットはＳサイズから２ＸＬサイズまで。カラーはシルバーとネイビーの２色。消費税抜きの価格は７９００円。ファンとバッテリーは同１万３８００円。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年8月5日</p>
<br>
<br>
<h3>濡らして熱中症対策</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuMdVgC_5d479049dd86e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">水冷シャツ</div>
<br>
　サンエスは水が蒸発する際の気化熱利用した熱中症対策用「水冷シャツ（仮称）」を８００着限定で発売した。コントローラー内のポンプでペットボトルの水をシャツと中空糸膜をつなぐ管を通じて送り、シャツを濡らして気化熱で冷える仕組み。シャツは半袖、長袖、ポロシャツ、半袖ジップアップの４種。シャツ、コントローラーとペットボトルを入れるポーチのセット価格６５００円（消費税抜き）。<br>
<br>
<h3>既存の作業着に空調機能付加</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp78cTTm_5d478f9f0a54c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ファンベルデ</div>
<br>
　酷暑作業中の熱中症対策として、作業着の内側にファンで風を送り込む「空調機能付き作業着」の需要が伸びている。ミドリ安全（東京都渋谷区）は自社の通販サイト「ミドリ安全．ｃｏｍ」を通じ、既存の作業着に後付け可能なベルト装着型送風機「ファンベルデ」を発売した。<br>
<br>
　腰ベルトにファンを装着し、上から作業着を着る仕組み。「専用の作業着を新たに発注する必要がなく、普段使う作業着に手軽に空調機能を付加できる」（Ｅコマース推進部）のが最大の長所だ。<br>
<br>
　ファンとバッテリーの合計重量は４５０グラム。風量は強、標準、中、弱の４段階あり、１回の充電で最長１０時間の運転が可能だ。<br>
<br>
　ファン本体やバッテリー、充電用電源コードのほか、送風口を衣服でふさがないようにするためのスペーサーがセットとなり、価格は消費税込みで１万８００円。屋外の建設作業や設備保守などの業務用途に加え、家庭のガーデニングなどでの利用も想定している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年9月3日</p>
<br>
<br>
<h3>ドライアイス冷気活用</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyNa2On_5d478f5c8a750.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ドライアイスベスト</div>
<br>
【姫路】横田瀝青興業（兵庫県姫路市、横田勝好社長、０７９・２３３・０５５５）は、ドライアイスの冷気で体感温度を下げる安全ベスト「ドライアイスベスト＝写真」を８月１日に発売する。高温下の工事現場など、作業者の熱中症対策用に商品化した。消費税抜きの価格は１万８０００円から。２０１８年度は限定１００着を販売する。<br>
<br>
同ベストは首の後ろや背中、胸などの計５カ所のポケットにドライアイスを入れる。１ポケット当たり２５０グラムのドライアイスを入れた場合、４５度Ｃの作業温度環境に対し「冷却効果で２５度Ｃ前後の体感温度になる」（横田社長）という。<br>
<br>
ドライアイスがなくなるまで冷却時間は約３時間。ベストの素材はポリエステル製で、サイズはフリー。ドライアイスは１０キログラム単位で配送可能で、１日当たり５０００円から配送対応する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年7月31日</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニーが社内でペットボトル廃止！脱プラ加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18712</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　一度しか使われない使い捨てプラスチックの使用を禁止する“脱プラ”が産業界に広がってきた。ソニーは２０２０年度までに、社内でのペットボトルの提供やレジ袋の配布を廃止する。富士通や積水ハウスも社内でのペットボトルの販売中止を決めた。消費者に商品を販売する飲食店やスーパーマーケットで“脱プラ”が取り組まれてきたが、大企業が社内でのプラ利用にも配慮を始めた。<br>
<br>
　ソニーは会議室や応接室でペットボトル、プラ製のストローやカップの提供をやめる。本社（東京都港区）や厚木テクノロジーセンター（神奈川県厚木市）など本社部門では１８年度、ペットボトルを２１万本使用した。<br>
<br>
　社内の売店やカフェではレジ袋のほか、プラ製スプーンやフォークの使用も削減や中止にする。同社は全世界でプラ使用削減活動の特設サイトを開設し、社員にエコバッグやマイカップの利用を呼びかける。<br>
<br>
　富士通は１２月末までに国内拠点の自動販売機でのペットボトル販売を中止する。自動販売機１５００台は順次、缶か紙容器に入れ替え、年７００万本のペットボトルの消費をゼロにする。積水ハウスも社内でのペットボトルの販売を禁止した。<br>
<br>
　プラゴミによる海洋汚染が国際問題化し、日本では１８年夏から“脱プラ”の動きが加速してきた。外食やホテルチェーンでストローの提供廃止が相次ぎ、スーパーなど小売りでもレジ袋を有料化する店が増えてきた。国の会議でもペットボトルの提供が廃止された。<br>
<br>
　６月の大阪での主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会合（サミット）で、５０年までに海の新たな汚染をゼロにする世界ビジョンが共有された。日本も３０年までに使い捨てプラ廃棄を２５％削減する目標を設定した。脱プラが潮流となっており、社内でのプラ利用を見直す企業が増えそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>携帯3社の決算、新プランの影響色濃く</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18714</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話３社の２０１９年４—６月期連結決算（国際会計基準）が５日までに出そろい、２社が営業減益となった。スマートフォン決済サービスや動画配信などの非通信分野は伸びたが、端末代金と通信料を分離した新しい料金プランの導入に伴う通信事業の減益をカバーできなかった。<br>
<br>
　ソフトバンクが５日発表した営業利益は前年同期比３・７％増の２６８８億円だった。新料金プラン導入による値下げの影響があったが、スマホ契約数の伸びなどが寄与した。<br>
<br>
　一方、ＮＴＴドコモの営業利益は同１０・１％減の２７８７億円。４—６月期の営業減益は５年ぶり。スマホ決済などスマートライフ領域の営業利益は同９・６％増の４７５億円だったが、通信事業は同１３・２％減の２３１２億円だった。吉沢和弘社長は「１７年以降に導入した料金プランの影響が大きい」と指摘した。<br>
<br>
　ＫＤＤＩの営業利益は同１１・４％減の２５５８億円と、４—６月期では７年ぶりの営業減益。フィーチャーフォン（従来型携帯電話）からスマホへの移行推進費用がかさんだ。<br>
<br>
　２０年３月期連結業績予想は各社とも期初予想を据え置いた。携帯電話の２年契約を途中で解約する違約金の上限を１０００円にする新ルールが今秋に導入予定だが「対応を検討中で影響をまだ見極められない」（ＮＴＴドコモの吉沢社長）とした。１０月には楽天の携帯事業参入もあるだけに、３社が料金プランのさらなる見直しに着手するのか注目される。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVvXFrO_5d47ea89594d6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>複合酸化物で開発した欠陥ない径50ミリ単結晶、何に使う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18715</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福田結晶技術研究所（仙台市青葉区、福田承生社長、０２２・３０３・０１７０）は、窒化ガリウムなどの基板に用いる新規の複合酸化物で、結晶欠陥（転位）が存在しない直径５０ミリメートルの無転位単結晶を開発した。切り出したウエハーのＸ線トポグラフィー（ＸＲＴ）評価では、ほぼ全面無転位化を確認した。今後は「レーザーをはじめパワーデバイスへの活用が期待できる」（福田社長）としている。<br>
<br>
　引き上げ法により作製に成功した無転位単結晶はスカンジウム、アルミニウム、マグネシウム、オキサイドによる複合酸化物で、略称がＳＡＭ。半導体関連での無転位基板としてはシリコン以外では唯一になるという。結晶成長条件の独自な制御などにより無転位化に成功したとみている。<br>
<br>
　ＳＡＭは窒化ガリウムに比べ格子不整合が小さく、窒化インジウムガリウムでは格子整合することから、窒化物半導体膜の低転位化につながり、作製するデバイスの高効率化など品質向上が見込まれる。<br>
<br>
　今回の開発では結晶分析評価で立命館大学、東レリサーチセンター、佐賀県立九州シンクロトロン光研究センターなどの協力を得た。福田結晶技術研究所は、すでにＳＡＭのウエハーのサンプル出荷を始めており、今後は大口径化などに向けて結晶メーカーなどとの連携を検討する方針。<br>
<br>
　同社は２００２年に設立。福田社長が東北大学金属材料研究所などで蓄積した結晶製造の技術をベースに、各種結晶成長の研究開発を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモがショップ店員のスニーカー着用前倒し…「＃KuToo」意識？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18716</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは１日付でドコモショップの店員がスニーカーを履けるようマニュアルを改訂した。当初は２０２０年１０月の制服刷新に合わせてスニーカーを履けるようにする計画だったが、店員がストレスなく働ける環境の整備を加速するため、先行してスニーカーの着用を認めた。今後、全国のドコモショップでスニーカーの導入が広がりそうだ。<br>
<br>
　１日付で女性店員は革靴、パンプスのほか黒色のスニーカーも履けるようにした。男性店員も革靴と黒色のスニーカーから選べるようにした。スニーカーは黒一色でロゴなどの装飾がなく、厚底でないものとした。<br>
<br>
　ドコモショップでは女性店員にパンプスを貸与している。ヒールの高さが３・５センチメートルと６・５センチメートルから選べたが、勤務時間中は立ち仕事が多く「夕方になると足がむくむ」などの意見もあった。<br>
<br>
　インターネット上では「＃ＫｕＴｏｏ」を合言葉に、職場で女性がヒールやパンプスを履くことを強要されることに異を唱える動きが広がる。<br>
<br>
　ドコモは約４年に１度、制服を刷新している。２０年１０月の刷新では足元だけでなく、カジュアルなジャケットやパンツスカートへの切り替えも　検討している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顔と声で本人認証…「手ぶら決済」社員で実証の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18717</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グローリーは社員約５００人を対象に、顔で本人認証する「手ぶら決済」サービスの実証実験を始めた。３０日まで実施する。有用性や利便性を検証し、実用化の課題を洗い出す。声を認証に使う検証も行う。<br>
<br>
　実験では事前に社員の顔と声を登録。社内のコンビニエンスストアなどで社員が決済する際、店のカメラ付きタブレット端末に顔をかざし撮影する。撮影画像と事前登録の顔データを照合し、本人と一致すれば決済する。<br>
<br>
　声は本人確認に使わないが、タブレット端末に声を発すると、事前登録の声データと照合。本人と一致すれば端末で顔を自動撮影できる。声がスイッチの代わりになり、ボタンを押す方法に比べ時間短縮できる。コンビニなど他者がいる空間で声を正しく拾えるか、どれほど時間短縮できるかなどを検証する。<br>
<br>
　グローリーは金融機関や店舗などで顔や声を組み合わせた、本人確認手続きを効率化するサービスの実用化を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“卒FIT世帯”を囲い込め、シャープが余剰電力買取価格を上乗せ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18718</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは５日、丸紅ソーラートレーディング（東京都中央区）と連携し、太陽光発電の余剰電力買い取りサービス「シャーププラン」を１１月に始めると発表した。シャープ製の家庭用蓄電池を購入した顧客に対しては、通常より高い価格で買い取る。固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）による買い取り期間が満了する家庭が出始める１１月以降、競争が激化する“卒ＦＩＴ世帯”を囲い込む。<br>
<br>
　シャープ製の家庭用蓄電池を購入した顧客に対しては、１キロワット時当たり４円を買い取り価格に上乗せする。上乗せ期間は契約から１年間限定。２０１９年度中に約３万件の受注を目指す。<br>
<br>
　ＦＩＴによる買い取り期間が満了する家庭は、１１・１２月の２カ月間だけで約５３万世帯に上る。そのうち約半数が、シャープ製の太陽光発電パネルを採用しているという。シャープは自社製の太陽光発電パネル、家庭用蓄電池とセットで提案することで、他社と差別化する考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット会議で医工連携、距離の制約を超えて誕生した変わり種の手袋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18719</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　青森県八戸市の広告デザイナーが、心臓マッサージを補助する手袋「ＱＱ（キューキュー）グラブ」を開発した。東京都文京区に本社を置くフジタ医科器械が製品化を後押しした。青森と東京の距離を超え頻繁なやりとりを可能にしたのが、インターネットを使った会議（ウェブミーティング）だ。距離の制約を乗り越えた医工連携の新たなモデルになりそうだ。（文＝森下晃行）<br>
<br>
　「目の前で人が倒れたとき、手元に救命の手順が書いてあればとっさに行動できるかも」。広告デザイナーの目代靖子さんはこんな発想で、心臓マッサージの手順を印刷した不織布の手袋を考案した。心停止した人を前にしても、印刷の指示に従えば落ち着いて心臓マッサージを施せる製品を目指した。<br>
<br>
　まず試作品を作り、地元の産業支援機関である八戸インテリジェントプラザで特許を出願した。しかし、製品化に向けて動きだしたものの何をすればよいかわからない。創業支援コーディネーターに相談したが、有効な助言を得られず困っていたという。そこで活路を導いたのが、相談先として紹介された医工連携団体である日本医工ものづくりコモンズだった。目代さんは弘前医療福祉大学と接点ができ、救急の現場に即したアドバイスをしてもらえた。また、東京のフジタ医科器械からは価格設定などに協力してもらい製品化の目途が立った。<br>
<br>
　フジタ医科器械を含めた各企業や団体と協力するのに活用したのがウェブミーティングだった。ウェブミーティング用ソフトウェア「ｚｏｏｍ（ズーム）」を利用し、２０１８年５月から１９年７月まで計２２回会議を行った。参加者は業務の合間を縫って早朝や夜に会議し、密な連携を図った。開発者の目代さんは「一つのコンセプトに皆が関心をもちアイデアを出し合った。皆さんに育ててもらった製品だ」と振り返る。<br>
<br>
　ウェブミーティングのメリットは地理的・時間的な自由や交通費の削減だけではない。フジタ医科器械の前田宏信社長は「気軽に打ち合わせを重ねられる分、率直に意見を言えるフラットな関係を築きやすい。いろんなアイデアや意見が短時間で多く出やすいのでは」と指摘する。日本医工ものづくりコモンズの柏野聡彦専務理事は「チームが高密度で連携しスピーディーに成果に達成した事例だ。今後はウェブミーティングが医工連携の新たな道筋になるのでは」と目を輝かせる。<br>
<br>
　プロジェクトは１人では動かない。地理的な制約を超えたウェブミーティングが医工連携の鍵になる。ＱＱグラブがつかんだ可能性に注目したい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東芝メモリ改め「キオクシア」、米中・日韓の狭間に落ちるな</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18720</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスが社名を「キオクシアホールディングス」に１０月１日付で変更する。２０１８年６月に米ベインキャピタル中心の日米韓企業連合に買収されたが、今回の社名変更で名実ともに東芝グループから離れることになる。ただ、名門企業の看板を名残惜しむ暇はない。<br>
<br>
　まず、ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー市況の低迷だ。１８年後半から価格が下落し、足元でも底を打ったとは言いがたい。例年は年末商戦に向けてスマートフォンやパソコン新商品向けの供給が本格化する夏場から価格が急回復するはず。ただ、１９年は不透明さが強い。<br>
<br>
　米中貿易摩擦による中国の景気減速に加えて、米国政府による中国通信機器最大手の華為技術（ファーウェイ）への輸出禁止措置の行方も定まらない。同社は東芝メモリにとって大口顧客の１社だ。<br>
<br>
　一方で、日本政府による韓国への半導体材料輸出規制は、ライバルの韓国・サムスン電子に影響を与えるため、東芝メモリは漁夫の利を得られるかもしれない。これらの市況の波乱要因が多く、また複雑に絡み合って先が見えない状態だ。<br>
<br>
　独立前から事業を引っ張ってきた成毛康雄社長の病気療養入りも心配だ。９月に復帰する予定だが、年内の株式上場が厳しくなり正念場を迎えての求心力の低下が懸念される。<br>
<br>
　東芝の看板を下ろす今こそ、真のグローバル企業へ生まれ変わる好機だ。ファーウェイ以外の中国新興スマートフォンメーカーなどを開拓するとともに、米中摩擦の間隙（かんげき）を縫ってファーウェイとの取引を増やすしたたかさも必要だろう。<br>
<br>
　キオクシアとは、日本語の記憶とギリシャ語のアクシア（価値）を組み合わせた造語だ。東芝メモリの英語表記の略語であるＴＭＣなど候補は他にもあったものの、国内外の商標登録などの関係でキオクシアに落ち着いたようだ。現在はまだ耳慣れないが、半導体メモリー事業のさらなる成長に応じて、新社名も人々の頭に記憶される日が来るはずだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、投資意欲と技術水準に注意せよ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内60万台維持が焦点、三菱自は生産体制見直しにどこまで踏み込む？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18721</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—今年度の生産状況は。<br>
　「２０１８年度は世界で前年度比１３％増の１４４万台を生産した。水島製作所（岡山県倉敷市）やインドネシアで生産能力を増強し、稼働は好調だった。１９年度は事業環境が変化しており、生産台数は横ばいもしくは若干の微増になるだろう。いたずらに台数を追うのではなく、今の生産能力を最大限活用する。固定費を増やさず最適生産に徹することが当面の方針だ」<br>
<br>
　—水島製作所では１９年度末に新型軽自動車の生産を予定しています。<br>
　「ほぼ生産の準備は完了した。軽は需要があると同時に、競合他社も自信作を出している印象で競争が熾烈（しれつ）になっている。２０年度以降も軽が、水島製作所の生産のメーンになるだろう」<br>
<br>
　—生産子会社パジェロ製造（岐阜県坂祝町）では操業を２直から１直に変更しています。同拠点の今後の展望は。<br>
　「パジェロ製造では国内向けスポーツ多目的車（ＳＵＶ）『パジェロ』の生産を打ち切った。規制などに対応するためにいつまでも作れる商品ではなかった。ただ全体に占める生産量の割合は小さく、生産打ち切りの影響は軽微だ。パジェロ製造は今後も年約８万台を維持する。一方で、ＳＵＶについては世界的にも需要が伸びている。岡崎製作所（愛知県岡崎市）だけでは生産能力が不足してしまうため、補完工場としての役割を担うパジェロ製造は今後も非常に重要だ」<br>
<br>
　—主力の東南アジア地域で生産の現地化を進めています。<br>
　「同地域は収益の柱になっているだけでなく、全体の４割以上の約６０万台以上を生産している。現在インドネシアでは増産しており、タイではプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）の現地生産を検討する。ベトナムなどの市場も成長している。最近は輸入制限などもあるため、現地生産を増やす必要も出てきた。必要に応じて投資を加速し、投入車種の増加なども検討したい」<br>
<br>
　—提携関係にある日産自動車や仏ルノーとの生産面での相乗効果は。<br>
　「新規投資をする際に近隣にある日産やルノーの工場に余力があるのであれば活用するなどといった相乗効果が考えられる。工場だけでなく設備単位での共用も有効だ。ＯＥＭ（相手先ブランド）生産や部品の供給を行うことによって、互いのコスト抑制につながる。具体的には生産の横断組織を作り、議論を重ねている。あくまで各社のメリットになるように提携関係を手段として活用していきたい」<br>
<br>
　【記者の目】<br>
　米中貿易摩擦や各国の保護主義的な政策の影響が国内や東南アジア地域にも波及しており、規模ではなく効率を重視する方針だ。国内は年産６０万台を維持できるかが焦点となる。一方、東南アジアは一層の現地化や電動車の投入も始まっており、コストの削減は容易ではない。当面は生産面で難局が続く。<br>
（渡辺光太）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphxSc2B_5d48b3d400ccc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">安藤副社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 07:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緑茶」7年ぶりにマイナス、飲料の好みは変わり始めた？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18722</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省経済解析室で試算しているフード・ビジネス・インデックス（FBI）について、2018年の結果を紹介したが、今回は、FBIの構成３業態のうち、食料品工業の動きについてご紹介する。<br>
<br>
　2018年の食料品工業は、前年比上昇と好調な動きが続いた。内訳系列ごとに見てみると、特に清涼飲料が伸びており、2018年の上昇寄与１位と、食料品工業のけん引役であったことが分かる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSOirEK_5d48bee7b7240.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　清涼飲料と言ってもさまざまな種類があるが、一体何が好調だったのだろう。食品産業動態調査（農林水産省）によると、2018年の生産量は、コーヒー飲料等と茶系飲料を合わせた「コーヒー・茶系飲料」では前年比上昇となった。<br>
<br>
　品目別に見ると、コーヒー飲料等、麦茶飲料が引き続き前年比上昇しているが、一方で、緑茶飲料は７年ぶりに低下するなど、品目によって明暗が分かれた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9wefb5_5d48bf1f1ea86.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　また、コーヒー・茶系飲料の生産量を容器別にみてみると、PETボトルが缶・びん詰の約２.６倍にまで伸びている。最近の傾向として、ペットボトルコーヒーが人気であることや、ノンカフェインで幅広い年齢層で飲める麦茶飲料への需要が増えていることなどが、清涼飲料の上昇をもたらしたようだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXpEAvy_5d48bf5903cd1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>酒類生産、一点上昇の理由とは</h3>
<br>
　2018年は、それまで低下傾向にあった酒類も上昇に転じた（図１）。この酒類の上昇には、食料品工業指数の基になっている鉱工業指数の基準改定の影響がある。<br>
<br>
　鉱工業指数は、直近の産業構造の変化や製品の動向を指数に反映するため、５年ごとに基準改定を行っている。2018年に、2010年基準から2015年基準への改定を行い、酒類生産指数の品目別のウェイトの構成比も、以下のように変わった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1Wg4MB_5d48bf8be4bfc.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　2010年基準の酒類内の品目別ウェイト構成比（影響力）１位はビール（３９％）であり、これに発泡酒とその他の醸造酒を合わせると５７％となっていた。<br>
<br>
　ただ、こうしたビール系飲料の生産は低下傾向が続いており、鉱工業指数は同一基準内ではウェイト固定のため、基準年から離れるほど、これらの低下の影響が実際よりも大きめに表れることになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGWWTpv_5d48bfbc2d264.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　このため2015年基準では、酒類についても内訳品目の追加・見直しと品目別のウェイトの変更を行った結果、ビール系飲料のウェイト構成比は５７％から４６％に低下し、酒類全体に対する影響は小さくなっている。<br>
<br>
　一方、2015年基準で新規追加されたスピリッツや、ウェイトの大きく変わっていないチューハイ・カクテル、ウイスキーは、近年生産量の上昇が続いている。これらの品目が2018年の酒類の上昇をけん引した。<br>
<br>
　ビール系飲料以外への消費者の嗜好の多様化や低価格志向もあり、缶チューハイやカクテル、ハイボールなどが人気であることの影響もありそうだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnObZv6_5d48bfe779358.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 08:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発稼働で電力大手の業績は上向き、それでも順風満帆とは言いがたい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18723</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電力大手１０社が２０２０年３月期連結業績予想の達成へ順調に滑り出した。１９年４—６月期連結決算は９社が増収、７社が当期増益となった。燃料費調整制度による燃料費と電気料金のタイムラグが寄与。個社では原子力発電所の稼働も貢献した。一方で、３社が２０年３月期予想を下方修正し、順風満帆とは言いがたい状況だ。<br>
<br>
　４—６月期は燃料価格が下落基調だったため、電気料金に反映されるまでのタイムラグが増収効果を生んだ。前年同期が燃料価格の上昇で減収要因となったのと反対の結果となった。<br>
<br>
　販売電力量を伸ばした社も。中部電力は首都圏や関西での業務用高圧・特別高圧を伸ばしたことなどにより、４—６月期の売上高は過去最高だった。<br>
<br>
　原発が貢献したのは関西電力。大飯原発の再稼働による１８年７月の値下げで、法人向け電力販売が伸びた。九州電力は前年同期に定期検査していた川内原発が安定稼働したことで、燃料費が減少した。<br>
<br>
　発電所のトラブルが業績見通しに響く社も。北陸電力は七尾大田火力発電所２号機が低圧タービンの翼の損傷で７月に運転を停止。復旧まで４カ月間かかる影響で、２０年３月期の売上高見通しを下方修正した。<br>
<br>
　東京電力ホールディングスは福島第一原発の廃炉で、燃料デブリ（溶け落ちた核燃料）の取り出し方法を２０年３月期中に決める影響で、２０年３月期見通しを引き続き公表しなかった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLk1oIi_5d48c36ede7ae.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 08:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>737MAXの不具合、「ボーイングからの値下げ要求はない」（三菱重工）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18724</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業の小口正範副社長は米ボーイングの新型旅客機「７３７ＭＡＸ」の不具合に対し、「当社は『７８７』『７７７Ｘ』が主力で、７８７の月産１４機の工事量は予定通りで値下げ要求もない」（同）と語った。５日の決算会見で明らかにした。<br>
<br>
　ボーイングが先月発表した２０１９年４−６期決算は、最終損益が２９億４２００万ドル（約３１００億円）の赤字だった。新型機「７３７ＭＡＸ」の墜落事故による出荷停止などで売上高が３５%減少、フライトの欠便に対する航空会社への補償費用も響いた。<br>
<br>
　日本メーカーは中大型機「７８７」の機体製造の約３５％を、次期大型機「７７７Ｘ」の２１％をそれぞれ担っている。一方、７３７ＭＡＸでの比率は低い。ボーイングが正確な数値を算出していないほどで、「おそらく数％」（ボーイングジャパン）とみられる。<br>
<br>
　一方、三菱重工の１９年４—６月期連結決算は、売上高が前年同期比１・５％増の９１９３億円、事業利益が同２２・８％増の４０４億円となった。売り上げはガスタービンの増加や民間航空機部門の好調が寄与。利益は「三菱スペースジェット」を含む航空・防衛・宇宙セグメントが改善した。小口副社長は「総じて想定の範囲内で、順調に推移している」という。２０年３月期連結業績見通しは５月の期初公表値を据え置いた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFx2nA3_5d48daa92fc16.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">単位億円、増減率％、下段通期見通し、▼は赤字・マイナス。配当の上段カッコ内は前の期の実績、下段通期見通し</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Aug 2019 10:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「博多—韓国・釜山」に新型高速船、ＪＲ九州が来年7月就航へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18735</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ九州は博多—韓国・釜山を結ぶ高速船事業で新型船を２０２０年７月１５日に投入する。船体は赤を基調とし「クイーンビートル」の名称。内外装はデザイナーの水戸岡鋭治氏が担当する。最上位の「ビジネスクラス」には座席間隔１４００ミリメートルで個室のようにくつろげるシートを設ける。<br>
<br>
　船舶事業子会社のＪＲ九州高速船（福岡市博多区）が運航する。現行３隻保有するジェットフォイルを１台退役させ、豪オースタル製三胴船１隻を採用する。運航時間は３時間４０分で現行比３５分長くなるが、安定航行できる利点を生かして船内施設を充実させる。<br>
<br>
　座席数はビジネス１２０席、スタンダード３８２席。船内免税店やデッキ、衛星通信による無線インターネットなどを備える予定。基本運賃は現行と同額を想定するが、今後見直しも検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 05:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新カップヌードル工場には「NASA」がある！？機械音ミックスしたＢＧＭも</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18726</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人が口に入れる商品を作る食品工場が変化している。食の安全・安心に対する要求は一段と高まり、人手不足対応も待ったなしだ。生産性向上を目指し、ロボット化や自動化・省力化設備の導入が進む。全国にある大手から中小の食品工場の現場を巡り、改革の取り組みを紹介する。<br>
<br>
　<br>
　日清食品ホールディングス（ＨＤ）は、即席麺事業を担う日清食品（東京都新宿区）の関西工場（滋賀県栗東市）を２０１８年１０月に稼働した。主力商品である「カップヌードル」などの製造を手がけ、日産４００万食の生産能力を持つ。関西工場は「次世代型スマートファクトリー」と位置付け、ＩｏＴ（モノのインターネット）技術を活用し安全性と生産性の向上を追求している。<br>
<br>
<h3>カメラ７００台の目</h3>
<br>
　関西工場に新設した集中監視・管理室は「ＮＡＳＡ室」と称し、工場内の情報を一元管理する。麺生地の品質確認やカップの印字確認など製造工程の中で１５カ所のチェックポイントを設け、７００台の品質管理カメラで確認する。品質管理のほか工場の電気や水道なども管理室で確認でき、製造ラインに人が入らなくても機械の稼働状況など管理が可能。不良品の発生率は１００万分の１以下だ。<br>
<br>
　ロボット導入も進める。資材を自動搬送台車で指定場所に搬送したり、搬入した具材の段ボールを開けたりとこれまで人手で行っていた確認や検査、原材料や容器の移動などを自動化。無人化実現とともに人為的ミスも低減した。工場内を「高度清潔区」「清潔区」など３エリアに分け、衛生管理も徹底する。<br>
<br>
<h3>無人化を視野に</h3>
<br>
　工場内は近隣小学校の社会科見学の受け入れも想定し、全長２００メートルの見学ラインを設けた。赤が基調の奇抜な見学ラインには現場の機械音をミックスしたＢＧＭが流れ、カップヌードルができる全工程を一望できる。榎本孝広関西工場長は「すべてを包み隠さず見てもらい、当社の食に対する安心安全を体感してほしい」と話す。<br>
<br>
　労働人口が減少する中、安定供給体制の確立も食品工場では課題だ。関西工場では「生産設備などを工夫し、将来的に現場は無人化に近い形にしたい」（榎本工場長）。管理室で集めたデータを分析し異変を予測して事前に対応できる体制の構築や、人工知能（ＡＩ）による品質管理カメラの画像解析精度向上も目指す。（大阪・新庄悠）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペイペイ決済１億回突破「利用習慣作りがうまくいった」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18727</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクの宮内謙社長は５日、スマートフォン決済「ペイペイ」の累計決済回数が１億回を突破したと明らかにした。サービス開始１０カ月での大台突破となった。累計登録者数は９８０万人を超え「順調に伸びている」との認識を示した。ペイペイの利用拡大のため、２度の総額１００億円キャンペーンを展開した後もスーパーマーケットやコンビニエンスストアなどで使用回数を増やす取り組みを繰り返し実施。<br>
<br>
　宮内社長は「利用習慣作りがうまくいった」と語った。<br>
<br>
　今秋には通販サービス「ペイペイモール」やフリーマーケットアプリ「ペイペイフリマ」を始める。ペイペイによるオンライン払いに対応させることで、さらなる利用者の獲得を目指す。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>正社員の副業、「今後も認めない」41％　理由は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18728</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本商工会議所が「商工会議所ＬＯＢＯ（早期景気観測）調査（７月分）」に付帯して「正社員の副業・兼業に関する状況について」を会員中小企業に聞いたところ、現在認めていない企業が７３％。その中で今後も認めない４１・４％の企業の理由は「長時間労働・過重労働につながりかねない」が大半だった。<br>
<br>
　副業・兼業に関し「積極的に推進している」のは１・７％。「容認している」が２５・３％。認めるかどうか「現在検討している」が７・０％あり、「将来的には検討したい」が２４・６％。残り４１・４％は今後の検討余地も示していない。<br>
<br>
　理由の上位２項目は「長時間労働・過重労働につながりかねない」（６７・６％）と、「社員の総労働時間の把握・管理が困難なため」（４９・４％）。<br>
<br>
　政府が働き方改革の中で副業・兼業の普及・促進を図ろうとしているが、まさに働き方改革のために導入を否定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽根のない撹拌体で“らせん状の回転渦”、発見した意義</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18729</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　埼玉大学の平原裕行教授は、羽根のない撹拌（かくはん）体によって液体中にらせん状の回転渦が発生することを確認した。渦が規則的に発生し、きれいならせんを描いて外側に拡散することで、より効率的に液体を撹拌できるという。同じサイズの羽根の撹拌体に比べ、運動量は約１・８倍。湖沼の水質改善や空調の効率化などにより高い効果を発揮できるとしている。<br>
<br>
　羽根のない撹拌体は円盤状の本体に複数の穴が開いており、回転すると下部の穴から側面の穴に向かって水流が起こり、それが放射状に拡散することで撹拌する。すでに化学品や食品などの分野で利用されているが、そのメカニズムについてはほとんど解明されていない。<br>
<br>
　平原教授は複数の実験と数値解析により、「自然界では発生しない現象。竜巻のような渦が発生し、それが横に寝て、らせん状に外側へ広がるイメージ」（平原教授）で液体、そして気体も移動することを突き止めた。通常なら徐々にエネルギーが減衰して拡散しなくなるが、「きれいな回転渦が形を崩さず、維持されて遠くまで拡散する」（同）という。ポンプの圧力で水流を起こす場合と比べても、「ポンプだと吐出口に力がかかりすぎて渦が乱れてしまう。それに対し、遠心力によって自然ときれいな圧力が生じる」ため、水流に乱れが生じず、エネルギーが減衰しない。<br>
<br>
　これにより、例えば水質が悪化している湖沼を撹拌によって改善する場合、「より遠くまで広がるので、撹拌装置を湖沼の真ん中に置く必要がなく、岸辺からでも十分な効果が見込める」という。空調用としても「空気循環のため、部屋の天井によく大きなプロペラを付けているが、それも小さくできる。隅に置いてもいい」と一般の製品への応用も可能とみている。<br>
<br>
　この成果を論文にまとめ、米国機械学会に投稿済み。現在審査中で「まったく新しい理論ではないが、『うまく使えばこんなユニークな流れをつくれるのか』という反応はあり得る」と期待している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人社員の「企業保険」契約円滑に、日本生命の一手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18730</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本生命保険は、外国人従業員の「企業保険」契約が円滑に進むようにする。企業が契約者、従業員が被保険者になる企業保険について、書類の記入見本の外国語表記を作成し、外国人にも理解しやすくする。４月に改正入管法が施行され、今後５年間で約３４万人の受け入れが見込まれる中、保険契約に関する書類の作成方法などを分かりやすくして関係者の負担を減らす。外国人従業員の福利厚生の充実化につなげる。<br>
<br>
　英語版を作成し、表現や言い回しで誤解を招く恐れがないかを検証した上で、２０１９年末の導入を目指す。頻繁に尋ねられる質問（ＦＡＱ）も提供。<br>
<br>
　外国人従業員が保険内容などについて理解する際、企業の担当者がサポートに入ることが多く、こうした取り組みで“サポート役”の負担を減らす。<br>
<br>
　厚生労働省によると１８年１０月末時点の外国人労働者数は約１４６万人。前年同期比約１８万人で０７年の届け出義務化以降、過去最高を記録している。生保会社では、これまで大同生命保険が、６月から８カ国語に対応した説明書類などを提供している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ、中古車事業刷新の裏にある懸念</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18731</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは６日、国内中古車事業を刷新すると発表した。認定中古車の基準を厳格化し品質・安心感の訴求力を高める。また別々だった販売会社の在庫データを一元的に共有管理し、消費者が全国の豊富な在庫から望みの車両を探せるようにする。新車販売時に下取りするホンダ車をグループ内で再販できる仕組みを強固にし、中古車事業の収益拡大につなげる。ホンダ販売店での２０２０年度の中古車販売は１８年度比１７％増の２０万台を目指す。<br>
<br>
　１１月から認定中古車の新基準としてホンダ車であること、修復歴なし、第三者による車両状態証明書発行の三つを定め、新たなブランド「ユーセレクト」を立ち上げる。中古車販売チャンネルの名称は「オートテラス」から「ホンダカーズ・ユーセレクト」に変更する。<br>
<br>
　現状の推計で年４８万台のホンダ車の中古車が発生し、そのうちグループ内で再度小売りできるのは約１２％に留まる。<br>
<br>
　岩崎則彦日本本部販売部部長は中古車事業刷新を決めた背景について「中古車専業店が台頭し、中古車領域での利益流出が拡大する懸念がある」と説明した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スマートバス停」でビジネスしませんか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18732</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西日本鉄道は「スマートバス停」の活用ビジネスを募集する。オープンイノベーションによるサービス革新の一環。データ活用のほかバスや利用者側のアプリケーション（応用ソフト）との連動といったサービスを見込む。<br>
<br>
　対象は企業・団体・個人。提案を実現できるリソース保有や協業可能性などが応募資格となる。締め切りは９月２０日。<br>
<br>
　スマートバス停では、液晶パネルや電子ペーパーでリアルタイムにバス接近情報や運休情報などを発信できる。電源、ＬＴＥ通信を備え、拡張性を持つ。北九州市内で試験運用している。管理作業が少ない半面、設置・維持コストが高いという。<br>
<br>
　各地で説明会を開く。日程は東京が８月２１日、福岡が２２日、名古屋が２８日、大阪が２９日。前日１０時までの申し込みが必要。詳細は特設サイト、問い合わせは事務局（０９２・７３４・１２２０）へ。（福岡）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衛星技術を応用して実現した画素数10倍の赤外線センサー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18733</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は６日、画素数を従来比で１０倍の８０×３２画素に高めたサーマルダイオード赤外線センサー「メルダー＝写真」を１１月１日に発売すると発表した。対象物の温度差を見分ける温度分解能も、同５倍の１００ミリケルビンに向上。人の細かな動作検知が必要な防犯や見守り、空調管理などの用途を想定する。サンプル価格（消費税抜き）は８０００円。<br>
<br>
　新製品は同社が設計・製造した地球観測衛星「だいち２号」の赤外線センサー技術を応用した。半導体プロセスを採用して各画素を小さくし高画素化を実現した。サーマルダイオードとアンプを同一チップ内に近距離で配置したことで、雑音を抑制して温度分解能も向上できた。製品の大きさは同約８０％減の１９・５ミリ×１３・５ミリ×９・５ミリメートル。<br>
<br>
　現在の市場は従来型の赤外線センサーと赤外線カメラで占められており、同社は画素数と価格でその中間領域を狙う。２０２２年の世界市場規模は３９０億円（１８年１００億円強）に拡大すると試算している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テレビで遠隔医療、ケーブルテレビ最大手が行う実証実験の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18734</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジュピターテレコム（ＪＣＯＭ）は、自宅のテレビを使った遠隔医療の実証実験を９月に始める。遠隔医療システムなどを手がける２社と連携し、テレビ画面を使って医師が遠隔から診察できるシステムを開発する。ＪＣＯＭが抱える約５５０万世帯のケーブルテレビのインフラを活用した総合ヘルスケアサービスとして、新たな収益の柱に育てる。２０２１年度の商用化を目指す。<br>
<br>
　実証実験はＪＣＯＭが開発するオンライン診療アプリケーション（応用ソフト）に、インテグリティ・ヘルスケア（東京都中央区）とＭＩＣＩＮ（マイシン、同千代田区）がそれぞれ展開するオンライン診療サービスを連携させて実施する。対象地域は福岡市と東京都足立区、葛飾区、練馬区の４カ所。６０歳以上で慢性疾患の治療中の患者３０人を対象とする。患者宅のテレビ画面上で、ビデオ通話による診療や服薬指導、医療機関の予約や問診などを実施。高血圧や糖尿病などの慢性疾患を抱える患者が、家庭でＩＴ機器を使用して健康を管理し医療機関や薬局へ簡単にアクセスできる仕組みを構築する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもも英語＋αが求められる時代！職業体験を通じて身に付ける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18713</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2020年の小学校での英語教育必修化に向けて、英語教育がより重視されるようになってきている。英会話スクールや学習塾、通信教育などさまざまなサービスがあるが、英語を「体験」しながら学び、コミュニケーションを実践できる場も増えている。（取材・昆梓紗）<br>
<br>
<h3>習い事のかわりに職業体験</h3>
<br>
　実学系の習い事が重要視される傾向にある中、10年以上前から学びと遊びを両立させているテーマパークがKCJ GROUPの運営する「キッザニア」である。約60のパビリオンで約100種類のアクティビティを体験することで、その職業の仕事内容だけではなく、礼儀作法や「働くとはどういうことか」を学ぶことができる。<br>
　2006年に東京・豊洲、2009年に兵庫・甲子園がそれぞれ開業。年間入場者数は約87万人（豊洲）で、ここ数年は大きな伸びはみられない（来場定員の上限あり）。しかし利用者が３～１５歳の子どもと限定的にもかかわらず、リピーターは７割を超える。年に数十回通うような、習い事のかわりに通う子どももいるという。<br>
<br>
　キッザニアに来場するモチベーションとして多いのは、「子どもの適性を自主的な活動を通して見出したい」というニーズだ。2019年2月ににリニューアルしたリクルートキャリアのパビリオンでは、アンケートに答えていくと自分に合った職業（およびパビリオン）を提案してくれるブースが保護者に好評だという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4v0SaG_5d47dffb2aa07.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">リクルートキャリアのパビリオン</div>
<br>
　学校や習い事では伸ばせなかった力を育む機会もある。アクティビティでは参加者の中からリーダーを一人選出する場合があるが、普段はリーダーシップをとりたがらない子でも最年長だとリーダーに抜擢されることがある。また、年齢もさまざまな初対面の仲間たちと一緒に仕事に取り組むので、より協調性、柔軟性が重要だ。こういった小さくても刺激につながる一つひとつのハードルを乗り越え仕事を成し遂げられたということも、大きな自信につながっていく。<br>
<br>
<h3>ぶっつけ本番でも大丈夫？</h3>
<br>
　さらに近年ニーズが高まっているのが英語教育だ。キッザニアでは職業体験中に英語に触れる機会をいくつか設けている。英語を使う実践の場としてキッザニアに来場する親子も多い。<br>
　まず全パビリオンで毎回、仕事体験の最初と最後の挨拶、自己紹介を簡単な英語で行っている。さらに英語に触れたい場合は、アクティビティの最初から最後までを英語で実施する「E@Kアクティビティ」がある。曜日と時間によっていくつかのアクティビティで実施している。毎週水曜日にはこのプログラムを半数以上のパビリオンで実施している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpy2krN9_5d47e10dbb3d2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">E@Kアクティビティを実施するパビリオンの１つ</div>
<br>
　例えばガソリンスタンドのアクティビティでは「車を誘導する時に『All right』と言おう」と英語で説明され、みんなでやってみる、といった英会話だが、「普段英語を習っていない子どもでも自然と話せるのでびっくりする保護者も多い」（ブランディング部シニアマネジャーの中島めぐみ氏）という。未就学児の親子に特に好評だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpVUUx3s_5d47df61987fa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ガソリンスタンドでのアクティビティ</div>
<br>
　さらにレベルが上がると英語のアクティビティを連続受講するプログラムや、入場から退場まで全て英語で行うプログラムもある。<br>
<br>
　どこのパビリオンでオール英語のプログラムを実施しているかは入口の案内板やウェブサイトで確認ができるが、知らずに参加する場合もある。さぞ戸惑うかと思いきや、子どもたちは意外にもすんなりと仕事に取り組んでいくのだという。<br>
それぞれのアクティビティでは、仕事を教える先輩という設定のスーパーバイザーが流れを説明し、子ども一人ひとりに役割を与えて一緒に取り組む。英語プログラムではその説明から英語で行うが、難しい点はフォローしながら行っていく。実際の仕事に取り組んでいく中で、英語を体験し、自然と理解できていくようだ。<br>
<br>
　参加者アンケートでは「スーパーバイザーの英語が理解できた」とする子が４分の３を超え、「英語で言われた全ての動作を行えた」との回答が７割を超えている。「もともと英語が得意でなくても、しっかりとアクティビティができたという体験は子どもの自己肯定感につながります」（中島氏）。そしてこの体験が英語をもっと学びたいという意欲醸成にも役立っている。<br>
<br>
　矢野経済研究所は2018年度の語学ビジネス総市場規模は、売上高ベースで前年度比102.4%の8,873億円を予測している。今後、英語を学ぶ子供の数は増加するとみられることから、幼児・子供向けサービスを中心に語学ビジネスの市場全体は堅調に推移するとみている。英語教室も多様化する中で、英語「＋α」の価値を求める保護者は今後も増えていくだろう。<br>
<br>
<p class="aside">【連載】進化する幼児教育ビジネス<br>
　2020年の小学校での英語、プログラミングの必修化などの動きを受け、ニーズや保護者の意識が変化している「幼児教育」にスポットを当て、事例や現状を取り上げていきます。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18074" target="_blank">＃１　3歳からプログラミング教育は必要？早くから身に付けておきたい力とは</a></p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>