<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>【1日インターン募集】ニュースイッチの「コンテンツマーケティング」を体験しよう</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19764</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日刊工業新聞社は１１月２８日に実施する１日インターンシッププログラム「コンテンツマーケティングを体験しよう」の受講生を募集します。インターン生には、「もしあなたがウェブメディアのマーケティング担当者になったら？」という想定のもと、広告を出すクライアントへの取材からプランニング、記事の作成、さらには記事公開後のPDCAを回してみる、というウェブメディアならではのマーケティングの基本を体験していただきます。<br>
<br>
<b>●概要</b><br>
<b>開催場所</b>　　　：東京都中央区日本橋小網町14-1、日刊工業新聞社本社内<br>
<b>開催日</b>　　　　：１１月２８日（木）<br>
<br>
<b>スケジュール</b>　：<br>
　１２：４５　集合<br>
　１３：００　開始<br>
　１７：３０　終了（進行状況により前後します）<br>
<br>
<b>プログラムの大まかな流れ</b><br>
<center>オリエンテーション<br>
（会社説明、研修内容説明、自己紹介など）<br>
↓<br>
取材<br>
↓<br>
プランニング<br>
↓<br>
記事作成<br>
↓<br>
発表１回目（グループ内）<br>
↓<br>
修正<br>
↓<br>
発表２回目（全体）<br>
↓<br>
まとめ</center>
<br>
<b>資格・対象</b>　　：大学・大学院を２０２１年に卒業・修了見込みの方<br>
<b>募集予定人数</b>　：１０名程度<br>
<b>持ってくるもの</b>：筆記用具<br>
<b>服装</b>　　　　　：スーツ（ビジネスカジュアルOK）<br>
<b>交通費支給</b>　　：なし<br>
<br>
<b>本社地図</b>　　　：<a href="https://corp.nikkan.co.jp/p/company/map/index" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/p/company/map/index</a><br>
<b>応募フォーム</b>　：<br>
＊「現在の就業状況」の項目で『インターン希望』を選択してお申込みください。<br>
＊一週間以内に、当日のご案内をメールにてご案内いたします。<br>
⇒<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add</a></b><br>
<br>
<h3>何を学べる？</h3>
<br>
　今回は、コンテンツマーケティングの代表的手法の一つ、「記事体広告」を作っていただきます。記事体広告とは何か。ざっくり言うと、読む広告。記事タイトル、文章、写真などから成り、新聞、雑誌、ウェブといった媒体で展開されています。<br>
<br>
　記事体広告づくりはメディアの仕事を知るのに最適であり、コンテンツをつくる上での総合力を養えます。広告主であるクライアントはメディアにお金を払って広告を出すわけですが、そこには何かしらの悩みがあります。クライアントの担当者は、その悩みを具体的に聞き出すヒアリング能力が試されます。また、クライアントの悩みを解決するために、伝えるべき人にきちんと伝えるためのプランニング力、コピーライティング力、文章力なども試されます。さらには自分が作った記事を評価し、改善することも重要です。<br>
<br>
<h3>レベル感や課題は？</h3>
<br>
　ただ、こういった一連の活動を未経験者がすんなり取り組めるかというと、なかなか難しいものがあります。そこで、今回は本当に大事な部分だけを抜き出した小ボリュームなプログラムを少人数グループで実施します。各グループには記事体広告に携わる弊社の社員がフォロー役として付きます。つくる記事体広告の文章も３００〜８００字くらいの短さを想定します。<br>
<br>
　クライアント役には「採用に困っている中小企業」「出版したばかりの本をＰＲしたい作家」など、いろいろな悩みを抱えた人や組織を準備しています。ぜひ、彼らの悩みをあなたの感性で解決してみてください。<br>
<br>
　新聞や出版といったメディア業界に興味がある人をはじめ、マーケティングやものを書くことに関心のある人はぜひご応募ください。<br>
<br>
<b>●概要</b><br>
<b>開催場所</b>　　　：東京都中央区日本橋小網町14-1、日刊工業新聞社本社内<br>
<b>開催日</b>　　　　：１１月２８日（木）<br>
<br>
<b>スケジュール</b>　：<br>
　１２：４５　集合<br>
　１３：００　開始<br>
　１７：３０　終了（進行状況により前後します）<br>
<br>
<b>プログラムの大まかな流れ</b><br>
<center>オリエンテーション<br>
（会社説明、研修内容説明、自己紹介など）<br>
↓<br>
取材<br>
↓<br>
プランニング<br>
↓<br>
記事作成<br>
↓<br>
発表１回目（グループ内）<br>
↓<br>
修正<br>
↓<br>
発表２回目（全体）<br>
↓<br>
まとめ</center>
<br>
<b>資格・対象</b>　　：大学・大学院を２０２１年に卒業・修了見込みの方<br>
<b>募集予定人数</b>　：１０名程度<br>
<b>持ってくるもの</b>：筆記用具<br>
<b>服装</b>　　　　　：スーツ（ビジネスカジュアルOK）<br>
<b>交通費支給</b>　　：なし<br>
<br>
<b>本社地図</b>　　　：<a href="https://corp.nikkan.co.jp/p/company/map/index" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/p/company/map/index</a><br>
<b>応募フォーム</b>　：<br>
＊「現在の就業状況」の項目で『インターン希望』を選択してお申込みください。<br>
＊一週間以内に、当日のご案内をメールにてご案内いたします。<br>
⇒<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add</a></b><br>
<b>お問い合わせ</b>　：０３−５６４４−７０３５、インターンシップ担当・中西（人事労務）<br>
<br>
<b>●日刊工業新聞社について</b><br>
　日刊工業新聞は創刊されて104周年を迎える産業総合紙です。経済紙に比べて企業単位での細かい取材を、さまざまな業界・業種をまたいで行ってきました。イデオロギーに左右されない客観的視点を持った新聞として高く評価され、産業界に多くのファンを持っています。また、日刊の全国紙であり、BtoBであるという優位性を活かした新聞以外の事業にも強みがあります。大規模展示会やセミナー、出版事業などに注力し、新聞社でありながら新聞事業に頼らない事業構成で、業界では異例の成長を続けています。<a href="https://www.nikkan.co.jp/" target="_blank">https://www.nikkan.co.jp/</a><br>
<br>
<b>●ニュースイッチについて</b><br>
　日刊工業新聞社が運営するものづくり系ウェブメディアです。日刊工業新聞社のニュースをはじめとするコンテンツを、もっと新鮮に、親しみやすくお届けするサイトです。少し硬い、難しいニュースをわかりやすく、または詳しく。話題のニュースから、小さいけれどちょっと面白いニュースを幅広い読者へ届けます。<a href="https://newswitch.jp/" target="_blank">https://newswitch.jp/</a><br>
<br>
<b>●応募フォーム</b><br>
＊「現在の就業状況」の項目で『インターン希望』を選択してお申込みください。<br>
⇒<b><a href="https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/recruits/add</a></b><br>
<br>
<b>●お問い合わせ</b><br>
０３−５６４４−７０３５<br>
インターンシップ担当：中西（人事労務）<br>
<br>
<b>●２０１９年夏季のインターン生・藤森瑛大さんの感想</b><br>
<br>
＊実施プログラムは今回のものと違います。ご了承ください。<br>
<br>
　このインターンシップで、私は社会人として必要な心構えを改めて学びました。それは「聞く力」です。<br>
「モノづくりはニーズを知ることから始まる。だからこそ聞く力が肝心」訪問先の町工場社長の言葉に、私は過去の苦い経験を思い出しました。以前短期留学にてベトナムを訪れ、同国の魅力を日本人に宣伝するという機会がありました。当時の私の発表内容は、自身の経験が先行し、相手のニーズへの意識が欠如したため、共感を得ることはできませんでした。<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQoknIl_5db0108fe9ac2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">取材メモをとる藤森瑛大さん</div>
<br>
　今回訪問した会社は様々でしたが「モノづくりの根幹は顧客の要望である」という考えは、どの会社でも聞く共通認識なのだと実感しました。<br>
　今後、社会人として消費者である一方、社会の需要を満たす生産者ともなれるよう、これから傾聴力を養っていきたいと思います。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石炭火力の灰堆積を連続監視　中部電がカメラを炉内に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19775</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中部電力は石炭火力発電所のボイラの灰堆積を連続監視する技術を開発した。カメラを炉内に常設して監視する。灰の堆積を早期に発見して蒸気噴射ブロワーで除去することができ、巨大で溶融固化した灰の脱落による運転トラブルを回避できる。試験運用で有効性を確認し、導入を進めていく考え。<br>
<br>
　カメラは火炎や灰粒子の影響を受けにくい波長３・８マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）の中赤外線で測定、１５メートル以上先の堆積状況を監視できる解像度を持つ。空冷でカメラを冷却し、高温下で連続監視可能。カメラの温度が警報値を超えると自動でボイラ内から退避する機構を備え、高温ガスから守る。冷却空気の排気でカメラレンズへの灰付着を抑える構造。９カ月間の試験運用では灰がほとんど付着しなかった。<br>
<br>
　石炭灰の一部はボイラ上部の傾斜部分に堆積する。通常は粉体状のためブロワーで除去できるが、運転状態によっては灰が焼結、固着してブロワーで除去できなくなる。<br>
<br>
　堆積した灰が巨大化して溶融固化した大塊クリンカーになって脱落すると運転トラブルにつながる場合がある。<br>
<br>
　運転中のボイラ内は火炎や灰粒子で視界が悪く、灰の堆積状況を確認できない。また堆積の初期段階ではボイラ内の温度や圧力はあまり変わらないため、運転データから堆積を判断するのは難しい。堆積をブロワーで除去できる段階で発見し、トラブルのリスクを減らすためカメラで監視することにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>腸活はLINEで手軽に続けよう、ベンチャー「ウンログ」の新サービスとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19767</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「第六感」は英語で「gut feeling」。そして「gut」は日本語で「腸」。テニスラケットの網の部分のガットはずばりgutであり、実際にかつては動物の腸が使われていた。「ヨーグルトや食物繊維を摂って腸内環境を良好に保つ」というのは古典的な「腸活」だろう。ただ近年、腸はニューロンの多さや身体の重要な神経系と緊密に連絡していることから「第二の脳」と言われるようになり、「腸活は腸内環境にとどまらずカラダを良好にする」という認識が広まった。「gut feeling」はその通りだった。腸活を意識したヨガ教室ができたり、関連食品もスーパー大麦や発酵食品系などジャンルを増やしている。ただ、こういった健康に関する活動は効果を実感するまでに時間がかかることが多く、それまでに離脱する人が多いという。そんな中、「すっきり革命を起こす」をミッションに掲げる腸活ベンチャー・ウンログ（東京都渋谷区、田口たかし社長）が新たなサービスを開始した。（取材＝平川　透）<br>
<br>
<h3>対話形式で健康情報をやり取り</h3>
<br>
　ウンログは、健康管理をメッセージアプリ「ＬＩＮＥ」上でできる「ウンログ腸活サポート」を開始した。ユーザーは同サービスに食事内容や排便状況を記録することで健康状況を把握できる。腸内環境を整え健康につなげる「腸活」が身近になり関連の健康食品の種類も豊富だが、同社のうん広報・長瀬みなみさんは「効果が現れる前の離脱が多いことが課題だ」と指摘する。同サービスは、ユーザーと対話形式で日常的に情報のやり取りを行い、離脱防止を図る。ＬＩＮＥアカウントがあれば友達登録を行い、無料で利用可能。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe1imcl_5db27e8235015.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　「ウンログ腸活サポート」はユーザーが記録した情報を同社が保有する腸や細菌に関するビッグデータをもとに解析し、健康レポートや目標達成状況を返す。排便記録に加えて腸活商品や腸活食材の記録を行うことで、食べたものと腸内環境との関係が実感しやすくなることが特徴だ。同サービスのシステムや解析用データは、同社が２０１２年から配信しているスマホアプリ「ウンログ」がベースである。現在、アプリは６０万ダウンロードに達しており、研究機関や食品企業との協業実績も豊富だ。<br>
<br>
　また、同サービスのリリースに合わせ、ネスレの機能性食品「アイソカルサポートファイバー」購入者を対象に「14日間チャレンジ」もはじめる。このチャレンジでは、「ウンログ腸活サポート」のシステムを活用し、毎日bot（自動対話システム）が質問する排便の状態や摂取状況に対してユーザーが回答する。栄養士が監修した「食物繊維チェッカー」を利用することで、腸活の現状と理想像を把握できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEXfKpA_5db27e96e36a9.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　今後は、「ウンログ腸活サポート」に集まったデータをもとに、どのようなコミュニケーションが継続率を高めるのに効果的かを分析し、サービスの精度を高める。また、企業とのコラボレーションも拡充する。健康食品を提供する企業には、「想定期間以内に購入者が食品の摂取をやめる」「購入後のコミュニケーションが難しい」などの共通課題が存在する。メッセージアプリとして高い普及率のＬＩＮＥのプラットフォームとウンログの知見を掛け合わせ、健康食品ごとに摂取し忘れの防止や効果の見える化、健康や食事に関する様々な情報提供など行い、ユーザーの健康促進や業界の課題解決を図る。<br>
<br>
　腸活成功の秘訣は、結局のところ「食事、運動、睡眠を適切に行うこと」（同氏）に行き着くのだという。フィットネスをやっている方なら実感している人が多いかもしれないが、食事、運動、睡眠をきちんと取り組み成果を出すには、それなりの知識、その時その時の実行力、継続力が必要であり、生活習慣を大きく変えなければならない場合も出てくる。また、健康に関する情報や商品は膨大で、それこそ第六感的に「自分に最適な手法はこれ」と取捨選択するのは難しい。各人に寄り添った上で適切な情報を整理・提供してくれるトータル健康アドバイザー的なアプリなどもニーズがありそうだ。<br>
<br>
ウンログ株式会社 <a href="https://unlog.co.jp/" target="_blank">https://unlog.co.jp/</a><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqSjkR4_5db2b24000e98.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">うん広報の長瀬みなみさん</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太古の火星の水質復元、生命誕生に適していたと分かる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19770</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　金沢大学の福士圭介准教授や東京工業大学の関根康人教授らは、太古の火星に存在した水の水質を復元し、生命の誕生や生存に適した水であることを明らかにした。米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）の火星探査車「キュリオシティ」が採取した試料の分析から、かつての火星の水は塩分やミネラルなどを豊富に含んでいたことが分かった。開発した水質の復元法は２０２０年に地球に帰還する小惑星探査機「はやぶさ２」が持ち帰る試料の分析にも使える。<br>
<br>
　火星赤道付近にあり、かつて巨大な湖が存在した「ゲール・クレーター」に着目。クレーターの鉱物の中に含まれ、かつての水環境を反映している粘土鉱物「スメクタイト」を分析し、火星の水に含まれるイオンの組成を割り出した。火星の水には地球の海水の３分の１程度の塩分と、カリウムイオンやマグネシウムイオンなどを含み、水素イオン濃度（ｐＨ）が中性で、生命の生存に適したものであったことが分かった。<br>
<br>
　さらにゲール・クレーターの湖は約１００万年かけ、川の水が湖に流れ込み水分だけが蒸発することで湖に塩分が濃縮される仕組みになっていることも明らかになった。物質の濃縮が起きる場は生命の誕生に必要とされている。<br>
<br>
これまでの欧米の探査で火星表面に流水地形や水に由来する鉱物が確認され、約４０億—３５億年前の火星に液体の水があったとされている。だが生命の存在に関わる水の塩分やｐＨなどは知られていなかった。<br>
<br>
　米ハーバード大学や物質・材料研究機構との共同研究。成果は英科学誌ネイチャー・コミュニケーションズ電子版に掲載された。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>KDDIが推進「５GでSDGs」の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19777</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩは２０１９年度から３年間の中期経営計画の事業戦略の一つとして、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を掲げる。高橋誠社長を座長とする「サステナビリティ委員会」を立ち上げ優先的に取り組むＳＤＧｓを選定。得意とする情報通信技術（ＩＣＴ）を用いて地方創生や教育事業などを展開し、地方が抱える社会課題の解決に取り組む。<br>
<br>
　「自社事業を通じて社会課題を解決し、当社の取り組みが企業価値の向上につながっていることを社内外で示したい」と、ＫＤＤＩの村本伸一取締役執行役員専務は力を込める。中でも第５世代通信（５Ｇ）などの先端技術を活用し、社会課題を解決する取り組みを加速している。<br>
<br>
　１月、長野県白馬村と連携し５Ｇを活用した除雪車の運行を支援する実証を実施した。白馬村の冬は除雪車の出動が不可欠だが、道路上に積もった雪で隠れた縁石にぶつかり除雪車が転倒することが多い。そこで除雪車の運転席に設置したタブレット端末に、障害物や道路設備の情報を５Ｇでリアルタイムに伝送した。積雪のない夏場の路面映像を、除雪車の位置情報に応じ端末に配信。運転手は視界が悪い雪道でも平常時の道を見ながら運転可能。転倒事故を防ぎ除雪作業を効率化した。<br>
<br>
<h3>農業にＡＩ導入</h3>
<br>
　６月には宮城県東松島市のミニトマト農園に、人工知能（ＡＩ）を活用して農作業の省力化や農産物の収量向上などを図るシステム「ゼロアグリ」を導入した。従来、水や肥料を与える場合タイマーを使用することが多く、供給量やタイミングを生産者が判断する必要があった。ゼロアグリは農園に設置した日射センサーと土壌センサーで収集した情報をもとに、作物の成長に合わせた最適な量やタイミングをＡＩが算出・判断。点滴チューブから水や肥料を自動供給し、作業時間を軽減した。効率化した時間を芽吹きなどの生育に必要な作業に振り向けることで、６—８月期の収穫量が前年同期比約２倍に増えた。<br>
<br>
<h3>人材育成</h3>
<br>
　地方の課題解決に取り組む一方、こうした取り組みを継続するには現地で支える企業や人の存在が不可欠だ。このためＫＤＤＩは地域の教育機関や企業と連携し、人材育成を推進している。遠隔教育を手がけるＳｃｈｏｏ（東京都渋谷区）や岩手県立大学など複数事業者と連携。５Ｇを活用した遠隔教育の研究などを進めている。ＫＤＤＩは地域と企業、双方にとってサステナブルなビジネスモデルの構築に向け、歩みを進める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTOTAis_5db2c6d8ea362.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">農園に農作業を効率化する「ゼロアグリ」を導入した（宮城県東松島市）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学習塾、保護者との対話はスマホアプリで</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19778</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＰＯＰＥＲ（ポパー、東京都千代田区、栗原慎吾社長、０３・６２６５・０９５１）は、ＳａａＳ（サービスとしてのソフトウエア）型の学習塾向け業務効率化支援システム「Ｃｏｍｉｒｕ（コミル）」を手がける。２０１６年３月のサービス開始から約３年半で約５００社、約１７００教室が採用した。学習塾向け業務支援ツールとしては業界シェア１位を誇る。<br>
<br>
　栗原社長は同社設立前に学習塾の経営に参画していた。講師も務め、生徒約６０人分の授業内容を記した指導報告書を作成する業務に毎月追われていた。労力をかけて作った指導報告書などは保護者にメールで送るか、印刷して生徒に渡していたが、「保護者が本当に読んでいるかどうかが分からない」（栗原社長）状態だった。<br>
<br>
　近年、学習塾は受験対策以上に学校の授業を補う役割を担っている。それだけに子どもが塾でしっかり学んでいるかを気にする保護者が増え、塾との対話が重視されるようになった。一方で、対話のツールとしての指導報告書を講師が手書きで作成する旧来型の業務が課題となっていた。そこで栗原社長は１５年１月に同社を設立。学習塾の課題解決のためのアプリケーション（応用ソフト）としてコミルを開発した。<br>
<br>
　コミルは手間のかかる指導報告書をスマートフォンからでも簡単に作成できる。作成件数は累計で約２５０万件を数える。報告書の作成以外にも保護者連絡や入退室、請求書作成などの機能も持つ。塾からの連絡が保護者のスマホにプッシュ通知で確実に届く。１８年夏には対話アプリ「ＬＩＮＥ」との連携を開始し、塾の連絡をＬＩＮＥでも受け取れるようになった。<br>
<br>
　塾経営の改善効果も出ている。京都府内の大手進学塾はコミルの導入で約２０００万円のコスト削減を実現できた。今後は英会話教室や音楽教室、学童保育、予備校にもコミル採用を促す方針だ。栗原社長は「将来は塾経営に役立ててもらえるユーザーのコミュニティーサイトを作りたい」と意気込んでいる。（取材・渡部敦）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】社会インフラを支える</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19789</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　明電舎の嶋田菜子さん（３１）は、同社の製品に用いる部品の品質評価や製品不具合時の原因調査を手がける。インフラ向けの特殊な製品が多いため、その業務は場数が問われ、知識や経験不足を痛感することもある。だが「社会インフラを支える重要な仕事で、常にやりがいを感じる」と充実した日々を送る。<br>
<br>
　高校生のころから化学の研究職に憧れを持っていました。大学は法政大学で、当時の工学部物質化学科に入学。同分野の大学院にも進学し、機能性材料の合成などを研究しました。明電舎に入社後は専門分野を生かせる研究開発本部に配属。製品に用いた部品の品質や調査、分析を行っています。学術的な知識だけでなく、経験がものをいいます。<br>
<br>
　キャリアアップに向けて、海外研修生制度を活用しました。シンガポールに２年間転勤し、電気系の全く新しい業務にチャレンジ。転勤は結婚直後の決断だったため「本当にいいのか」と上長から心配されましたが、「結婚したからこそ仕事に集中できる」と思いました。海外ではインフラを整備することで大きなやりがいを感じました。また、文化の違いについて理解を深めるきっかけになりました。<br>
<br>
　現在、第１子を妊娠しており、これから産休に入ります。妊娠してからも上司や同僚が支えてくれ、仕事は苦ではありませんでした。ただ、２—３年かけて進めるプロジェクトについては参画を断念しました。育休を含めると現場への復帰には時間がかかるためです。しかし、こうした時こそと、代理人材の選定や業務の引き継ぎなどの円滑な進め方を上長と相談しながら考えました。結婚や妊娠、出産を経てもキャリアアップすることで女性従業員のロールモデルになりたいです。<br>
<br>
　休日はゴルフやドライブなどに出かけることが多いです。住んでいる静岡県には海や山、川がそろっており、退屈しません。（文・写真＝渡辺光太）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“下積み”はもう古い、勤続３年未満で半数が転職検討</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19790</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本能率協会が入社半年・２年目を迎えた若手社員の意識調査を実施したところ、約半数が転職を検討中あるいは活動中で、定年まで勤めるつもりの社員でも６０％が転職サイトに登録済みだった。同社は「もはや若手社員の辞書には“下積み”“滅私奉公”の文字は存在しない」と指摘している。<br>
<br>
　「転職」に関しては「現在活動中」が３・０％、「検討中で、近いうち活動開始予定」が１２・３％、「検討中だが、特に行動していない」が３３・５％。「今のところ考えていない」は２９・５％で、「定年まで勤めるつもり」が２１・８％だった。<br>
<br>
　「転職サイトへの登録」については、全体で「している」が４６・８％、「していない」が５３・３％。意外にも「定年まで勤めるつもり」と回答した人たちの６０・９％が登録をしていた。「副業・兼業」に関しても、全体で２８・０％が実施中。中でも「定年まで勤めるつもり」のグループは５０・６％が実施中で、アクティブな側面を示している。<br>
<br>
　新しい技術やビジネスモデルが出現し、世の中の変化のスピードが加速する中で会社に自分のキャリアを委ねるという考え方は「若手社員からすると、むしろリスクがあると言える」と同社は指摘する。<br>
<br>
　調査は２０—２９歳の勤続３年未満の就業者を対象にインターネットを活用、８月２３日から９月５日にかけて男女２００人ずつ計４００人から回答を得た。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXpD9mu_5db588ad5bda3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>停滞の格安スマホ「eSIM」で成長なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19791</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　総務省は携帯電話大手に対し、契約者情報などが記録されたＳＩＭカードをスマートフォンなどの通信端末に直接組み込む「ｅＳＩＭ」の機能を、格安スマートフォン事業者に開放するよう求める。消費者の利便性を高めながら国内での需要を活性化する。（取材・大城蕗子）<br>
<br>
　ｅＳＩＭは遠隔地からでも契約情報などを書き換えられ、物理的なＳＩＭカードの交換が不要となる。建設機械などのＭ２Ｍ（機器間通信）機器に活用される。直近では米グーグルの「Ｐｉｘｅｌ（ピクセル）」の最新機種など対応スマホも増加。ただＮＴＴドコモなどの携帯大手は、セキュリティーなどの問題からスマホ１台で使えるｅＳＩＭサービスを提供していないため、国内での普及は道半ばだ。<br>
<br>
　携帯大手以外にはインターネットイニシアティブ（ＩＩＪ）がＮＴＴドコモと、ＳＩＭにひもづいたユーザー情報を管理できる加入者管理機能で連携。ＳＩＭカードの発行や、ｅＳＩＭをはじめとした柔軟なサービス提供を可能とした。７月にはｅＳＩＭ対応の個人向けモバイルサービスを開始。データ通信のみの対応だが、ユーザーは手軽に通信キャリアを切り替えられる。<br>
<br>
　同サービスを２回線目として利用すれば、毎月のデータ容量が足りなくなった際、ＩＩＪのｅＳＩＭに切り替えられる。ドコモはＩＩＪのほか複数事業者から加入者管理機能連携の申し込みを承諾し順次提供予定という。<br>
<br>
　現状は加入者管理機能も持つには多大な投資が必要で、同機能を持つ携帯大手との連携が不可欠。このため総務省は、携帯大手と格安スマホ事業者との「公正競争の促進および利用者利便向上の観点から、適切な機能開放について検討を行うことが必要」と指摘。携帯大手に対し、端末のＳＩＭカードを抜き挿ししなくてもＳＩＭに書かれた契約情報を遠隔で書き換えられる機能を、格安スマホ事業者に開放するよう求めた。<br>
<br>
　実現すれば、格安スマホ事業者がコネクテッドカー（つながる車）やウエアラブル端末など新領域へ進出しやすくなる。契約者数の伸びが鈍化傾向の格安スマホ業界で、新たな成長の起爆剤となる可能性がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石油元売り、カーシェア新サービス相次ぎ仕掛ける理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19792</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             石油元売り大手がカーシェアリングの新サービスの実証を相次いで始めた。デリバリー型や電気自動車（ＥＶ）など従来ない取り組みだ。石油需要が長期的に減少する中、ＭａａＳ（乗り物のサービス化）時代の到来を見据える。実証からビジネスに発展させ、石油需要減を補う存在に育てることを狙う。（取材・戸村智幸）<br>
<br>
<h3>デリバリー型</h3>
<br>
　「レンタカーとタクシーの中間のようなサービス」—。ＪＸＴＧエネルギーの担当者は、広島市中心部でモニター企業向けに始めたデリバリー型サービスを表現する。<br>
<br>
　通常のカーシェアは車を取りに駐車場まで行く必要があるが、このサービスでは利用者がスマートフォンで時間と場所を予約すると、スタッフが運んでくれる。車を降りる場所を伝えておき、そこで別のスタッフが回収するため、好きな場所で乗り降りできる。<br>
<br>
　人工知能（ＡＩ）の活用も特徴だ。利用者と車の位置を分析し、スタッフは需要が見込めるエリアに待機させ、利用者の待ち時間を減らす。<br>
<br>
　２０２０年度には有償サービスを始めることを目指す。車両は現在の３台から、同年度中に１００台まで増やす計画だ。<br>
<br>
<h3>観光客の足に</h3>
<br>
　出光興産は岐阜県の高山市と飛騨市で、２人乗りの小型ＥＶのカーシェア実証を始めた。タジマモーターコーポレーション（東京都中野区）の２人乗りＥＶを企業や市民、観光客の足として提供。系列給油所を運営する飛騨市の牛丸石油が車両を貸し出す。<br>
<br>
　２人乗りＥＶは小回りが利き、高齢者でも運転しやすい。１５分につき３５０円と手軽に利用できる。通常のコンセントで充電できるのも利点だ。高山市で５台、飛騨市で２台運用している。<br>
<br>
<h3>スマホで解錠</h3>
<br>
　出光は２市以外でも実証する計画で、関東地方の自治体と交渉中だ。将来的には、給油所でＥＶのメンテナンスを提供する構想で、今回はメンテノウハウを蓄積する狙いがある。福地竹虎経営企画部部長付は「充電系のトラブルがあったが、これらが経験になる」と手応えを見せる。<br>
<br>
　コスモエネルギーホールディングスは１１年にカーリースをはじめ、６月末時点で累計約６万３０００台の契約を獲得するなど、サービス型で実績がある。カーシェアでは、ホームネットカーズ（東京都新宿区）と組み、スマホで車両を施錠・解錠するシステムでの実証を始めた。<br>
<br>
　米ウーバーが配車サービスを展開するなど、世界では新興ＩＴがＭａａＳをけん引する。日本にもその波が押し寄せれば、彼らに主導権を握られかねない。そうなる前に、石油元売りは自ら新サービスを開発・展開し、顧客基盤を築くことが求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今日から決算発表が本格化。長引く「米中対立」、どの企業が厳しい？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19793</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京証券取引所に上場する３月期決算企業の２０１９年４—９月期の決算発表が２８日から本格化するのに伴い、２０年３月期業績予想の下方修正が増えそうだ。米国と中国の貿易摩擦が長期化している影響で、機械各社の業績は落ち込む見通し。自動車業界も海外販売の低迷が影を落とす。米中対立に加えて欧州経済が減速しており、上場企業の業績の反転には時間がかかるとみられる。<br>
<br>
　東証が２４日時点でまとめた決算発表予定の集計によると、３１日に全体の１４％に当たる３３５社が開示する。決算集中日が１１月８日で、同１６％の３８８社が発表する。米中対立の長期化で上場企業の収益力が揺らいでおり、野村証券が９月に発表した企業業績見通しでは、金融を除く主要３０７社の１９年度経常増益率が前年度比０・２％にとどまる。しかも１９業種のうち経常利益を下方修正したのは１４業種に上る。<br>
<br>
　三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券の斎藤勉シニアストラテジストは、世界経済の不透明感を背景に「設備投資を控える動きが止まらない」と指摘する。川崎重工業が２０年３月期の経常利益を前回予想比２００億円減の４１０億円に下方修正した。ロボット事業が落ち込むのに加え、想定為替レートを円高に見直したのが響く。<br>
<br>
　自動車業界も販売不振や為替変動で業績が下振れする可能性がある。すでにスズキはインドの４輪車市場の低迷などで２０年３月期経常利益を同１２００億円減の２２００億円に下方修正した。自動車各社にとっては中国市場の落ち込みも懸念材料だ。サプライチェーンの企業にも影響が広がり、「自動車向けの電子部品や素材は厳しい」（斎藤シニアストラテジスト）という。<br>
<br>
　製造業で持ち直しの兆しが出てきそうなのは、今のところ半導体業界に限られる。ただ半導体市況の下げ止まりによる底入れへの期待感が広がり始めた段階だ。下期も米中の貿易交渉や世界経済の先行きに慎重な見方が多く、製造業の業績回復は２０年度以降に持ち越される見通しだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpl8bu47_5db64417b9063.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（取材・孝志勇輔）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Oct 2019 10:22:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪聖火を運ぶ特別輸送機「TOKYO2020号」デザイン決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19794</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京２０２０組織委員会は、２０２０年３月から始まる「東京２０２０オリンピック聖火リレー」でギリシャから聖火を運ぶ特別輸送機「ＴＯＫＹＯ２０２０号」のデザイン（写真）を決定した。聖火を載せて２０年３月２０日、航空自衛隊の松島基地（宮城県）に到着する予定。日本航空（ＪＡＬ）と全日本空輸（ＡＮＡ）が共同で輸送を担当する。特別輸送機はＪＡＬのボーイング７８７—８型機に特別塗色を施す。機体にはＪＡＬとＡＮＡ、両社のマークが入り、乗務員も合同チームの実現に向け検討を進めている。<br>
<br>
　同日、ＪＡＬの赤坂祐二社長は「安全、確実に送り、全国につなぐ。ＡＮＡと協力してミッションを果たす」と意気込みを示し、ＡＮＡの平子裕志社長も「共同輸送は初めてで画期的。オールジャパンで盛り上げる」とアピールした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャットボットが困った時、フォローを在宅勤務者に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19795</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴコミュニケーションズ（ＮＴＴコム）は、チャットボット（自動応答ソフト）が回答できない場合に遠隔地のオペレーターに接続するバーチャル応対システムを開発した。ディスプレーに映るアニメキャラクターの口や首がオペレーターの音声や動作に連動して動くため、より人間に近い応対が可能。オペレーターは顔を見せずに遠隔で対応できるため、子育て中の女性など在宅勤務者を活用した案内窓口サービスが可能となる。２０２４年度までに２０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　チャットボットを利用した自動応対サービスは駅や企業、店舗の窓口などで普及し始めているが、複雑な質問には回答できない場合が多い。<br>
<br>
　ＮＴＴコムの「テレイグジスタンス（遠隔存在）コンシェルジュ」はチャットボットが答えられなかった際、利用者が「コンシェルジュ」と呼びかけることで遠隔地にいるオペレーターと接続する。<br>
<br>
　オペレーターはノートパソコンとウェブカメラ、ヘッドセットがあれば業務可能。ウェブカメラで読み取ったオペレーターの顔の表情や首の動きを画像解析エンジンが解析し、ディスプレー上のアニメキャラに反映させる。オペレーターの声をアニメキャラの声に変えることもできる。<br>
<br>
　顧客企業が持つ既存のチャットボットとの連携も可能。チャットボットは英語、中国語、韓国語にも対応するため、外国語を話せる人材確保が難しい地方の百貨店などでも遠隔地の人材を活用して訪日外国人向けの案内窓口を設置できる。また、ディスプレーにカタログを表示できるため、旅行代理店や銀行が商品の販売ツールとして活用も可能。新規店舗などに応援社員を派遣することなく顧客対応窓口を増やせる。<br>
<br>
　参考価格は初期費用が２０万円から、月額費用がチャットボット接続システムとオペレーター接続システムのセット利用で１０万円から。利用者に好感をもってもらうため、有名なデザイナーに依頼してオリジナルのキャラクターも作成できる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーターショーに「子供が働く街」が出現、そのワケは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19798</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京ビッグサイト（東京都江東区）で開催中の第46回東京モーターショー。「OPEN FUTURE」をテーマに、クルマ・バイクだけでなく、未来の暮らし・未来の街までに領域を広げた内容が話題だ。今回新たに拡張された青海エリアに足を踏み入れると、平日にも関わらず子供を連れたファミリー層の姿があった。彼らの多くが向かった先は、子供向けの職業体験型施設「キッザニア」だ。「Out of Kidzania」という、キッザニアの施設外で仕事現場を知る取り組みを、モーターショーの場に展開している。<br>
<br>
　キッザニア広報の中島めぐみさんは「モビリティの楽しさ、ワクワク感を体験してもらいたい、というモーターショー主催者の意向に賛同しました。」と述べる。全10社が出展し、各社が考案したプログラムをキッザニアが監修した。子供たちは１時間の中で、カーデザイナーやメカニックなど、１～２種類の仕事を体験することができ、会期中の来場者は一日1200人ほどを見込んでいる。<br>
<br>
　各社のブースは、現場環境やコスチュームなどを忠実に再現しているのが特徴だ。<br>
<br>
　金型磨き職人の仕事が体験できるマツダのブースには、広島の工場で実際に使われているロードスターの金型や、工具、そしてごみ箱などの小道具が置かれ、現場さながらの雰囲気を味わうことができる。子供たちに指導する講師も工場で働く社員たちを起用する徹底ぶりだ。「彼らは日ごろ表に出ませんが、こうしたイベントに参加することでモチベーションの向上にも繋がると考えています」と広報の塩崎さとこさん。「子供たちには鉄板を磨く作業を通して、仕事のやりがいを感じてもらいたいです」と話す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptKJKyX_5db6e1a28bf7e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">実際の金型職人が金型を磨く作業を実演</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprhSFg3_5db6e3c9efbb7.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">やすりを使って鉄板（キーホルダー）を磨く</div>
<br>
　５Ｇの遠隔操作による災害復旧の仕事を体験するＫＤＤＩでは、モニターを見てラジコンを真剣に操作する子供たちの姿があった。広報の高階敬子さんは「この仕事は実際にはまだ実在しないものの、未来の職業となりえます。５Ｇという言葉を1日で理解するのは難しいですが、言葉だけでも覚えて帰ってもらいたいです」という。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1lO024_5db6e3991b436.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">遠隔操作でラジコンを動かし障害物をどける</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcoZm78_5db6e1210681f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">災害現場を再現したジオラマで重機を操作</div>
<br>
　ホンダのブースでは、プロのレーシングドライバーも使用するドライブシミュレーターを子供向けに改良しており、プロさながらの訓練を受けることができる。滋賀県から家族と訪れたという小学２年生の男の子は「アクセルの踏み方が難しかった」と話した。アクセルの強弱やハンドルを切るタイミングなどに子供たちは苦戦しているようだったが、本物のレーシングスーツを着て、より実践的な練習ができるとあって、ブースは賑わいをみせていた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphYlLa0_5db6e2395692e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ドライブシミュレーターは座席が揺れて臨場感がある</div>
<br>
　子供たち憧れの仕事や、未来の仕事に触れる数少ない機会として、東京モーターショーの新たな在り方を目の当たりにした。キッザニア担当者は「豊田章男日本自動車工業会会長をはじめ、キッザニアの取り組みに共感する声が多かったです。お話があれば2年後のモーターショーでも是非取り組みたいです」と意欲を見せた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統合失調症は脳内の硫化水素の量が関連、理研が突き止めた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19800</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所脳神経科学研究センターの井出政行客員研究員と大西哲生副チームリーダーらは、幻覚や認知機能の低下などの症状を示す精神疾患「統合失調症」の患者では、脳内で硫化水素が過剰に作られることを突き止めた。硫化水素を作る酵素が多く発現しており、症状の重篤さに関連していた。新たな治療標的として、創薬などにつながる。成果は２８日、欧州分子生物学機構誌に掲載された。<br>
<br>
　研究チームは、統合失調症を再現したマウスを作製し、脳内の物質を網羅的に調べた。その結果、正常なマウスと比較して、統合失調症を再現したマウスは硫化水素産生酵素「ＭＰＳＴ」の発現量が増加していた。これによりたんぱく質に硫黄が結合した物質が多く脳内に蓄積しており、統合失調症の症状につながっていた。<br>
<br>
　ヒトの統合失調症患者の脳を調べると、ＭＰＳＴを作る遺伝子のほかに他の硫化水素産生酵素の発現も増えており、ヒトの脳では硫化水素の合成が進んでいることが示された。また、ＭＰＳＴ発現量が多いほど臨床症状が重篤だった。<br>
<br>
　実際にマウスにＭＰＳＴの遺伝子を導入して硫化水素の合成を活性化させたところ、生物がエネルギー分子を合成する際に必要な酵素の発現量が低下し、脳内のエネルギー量が減少していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除光液不要に？産総研、ネイルなどに利用期待の塗装材料の実用化目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19801</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業技術総合研究所機能化学研究部門の山本貴広主任研究員らはＴＡＴ（兵庫県西宮市）と共同で、溶剤を使わずに剥がせる塗装用の材料を開発した。液晶を混ぜた樹脂を作製し紫外光を当てると、液晶成分の構造が変化し、塗料材の密着性が低下することを見いだした。溶剤を使わずに剥がせるペンキや被膜材、ジェルネイルなどへの利用が期待される。材料メーカーと連携し、数年以内の実用化を目指す。<br>
<br>
　研究グループは、アクリル樹脂やウレタン樹脂などに液晶成分が均一に混じった無色透明の混合物を作製。３６５ナノメートル（ナノは１０億分の１）の近紫外光を１０分間照射すると液晶成分の凝集構造が変化し、液晶と樹脂が分離。基材となるアルミニウムと混合物の密着性が、光照射前の１０分の１になることを確認した。<br>
<br>
　ジェルネイルは爪をきれいに装飾するだけでなく、労働生産性や生活の質（ＱＯＬ）を向上する効果が期待されている。またスポーツ選手の爪を保護することでパフォーマンス向上につなげる試みもある。<br>
<br>
　ジェルネイルは液状の光重合性組成物を爪に塗り、光を当て硬化させ塗膜を形成し爪に密着させる。だが剥がす際に大量の有機溶媒を使う必要があり、ジェルネイルの利用者やネイリストの健康面に対する悪影響が懸念されている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラスチックを年1250トン削減するファミマ、決め手は植物由来原料</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19803</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは環境対策強化のため、プラスチック使用量削減を加速する。２０２０年度末までに、サラダの容器は全品でトウモロコシやサトウキビなどを原料にしたポリ乳酸（ＰＬＡ）などの容器に切り替えるほか、おにぎりやサンドイッチは包装フィルムを薄くする。同社では２０年度には年間のプラスチック使用量を１７年度比で１２００—１２５０トン削減する。<br>
<br>
　ファミリーマートでは業界に先駆けてＰＬＡの採用を進めてきており、これをさらに推進する。サラダ容器はＰＬＡのほか、素材の一部が植物性由来のバイオマスポリエチレンテレフタレート（ＰＥＴ）や、回収ペットボトルが原料の再生ＰＥＴも使用する。サラダ全品を対象にこれらのエコ容器を採用することで、年間約８００トンのプラスチックを削減できる。<br>
<br>
　アイスコーヒーの容器は再生ＰＥＴをカップとふたの一部に使用する。マドラーは木製に変更する。マドラーが入った袋もプラスチックから紙製にする。フラッペのフタの一部も再生ＰＥＴに切り替える。アイスコーヒーのストローの長さもこれまでより５％短くする。これらによりプラスチック使用量を年間２５０—３００トン削減する。<br>
<br>
　おにぎりとサンドイッチのフィルムは新素材に変更して、いずれも従来比で５マイクロメートル薄い３５マイクロメートルにする。この変更で、年間で１５０トンのプラスチック使用料削減になる。このほかフードロス対策として、消費期限延長のために総菜などのプラスチック製ふたをシール包装に変更したことも、薄型に伴うプラスチック削減に寄与。パスタなどでも同様の措置を検討している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンの一眼レフ最上位モデル、気になる投入時期は・・・</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19804</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは一眼レフカメラの最上位機種「ＥＯＳ—１Ｄ　Ｘ　Ｍａｒｋ　Ⅲ＝写真」を２０２０年初頭に発売する。新開発の相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）センサーや映像エンジン、オートフォーカス（ＡＦ）センサーを搭載して、連続撮影速度や合焦精度などを向上。通信機能も強化する。<br>
<br>
　新たなＣＭＯＳセンサーと映像エンジンで、より高感度での静止画撮影を可能にする。撮影速度は光学ファインダー撮影で１秒間に最高約１６コマ。ライブビュー撮影では同約２０コマ。ライブビュー撮影は、メカシャッターと電子シャッターの両方に対応している。<br>
<br>
　中央画素部分の画素数が同約２８倍のＡＦセンサーも新たに開発。合焦精度の向上やＡＦの輝度範囲の拡大に加えて、新たなアルゴリズムによりＡＦの追尾性能や安定性も高める。<br>
<br>
　開発中のワイヤレスのファイルトランスミッター「ＷＦＴ—Ｅ９」を使用すると、同２倍以上の無線通信速度で画像データを転送できる。カードスロットを「ＣＦエクスプレス」規格に変更して利便性も高める。<br>
<br>
　２４—２６日に米ニューヨークで開催される写真イベント「フォトプラス」に参考出品する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>