<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>5000人が同時接続！VR空間で音楽ライブの熱狂を実現可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16572</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラスター（東京都品川区、加藤直人社長）は、最大５０００人が同時接続できる仮想現実（ＶＲ）イベント空間を、音楽ライブ向けに本格展開する。動画共有サイト「ユーチューブ」の配信で人気のあるバーチャルのキャラクター（Ｖチューバー）などへ利用を訴求する。これまでオンライン上になかった“熱狂感”を生み出し、ＶＲ体験の幅を広げる。<br>
<br>
<h3>チケットが１０分で完売</h3>
<br>
　クラスターは独自のＶＲイベント空間サービスに、２０１８年夏にイベント主催者が有料チケットを販売できる機能を追加した。人気Ｖチューバーの輝夜月（カグヤ・ルナ）が開いた世界初の商業ＶＲライブに採用され、チケットは１０分で完売した。この盛況を受け、１９年からイベント開催のコンサルティングも含めて音楽ライブ向けビジネスに力を注ぐ。１７年のサービス開始時は企業の納会やエンジニアの勉強会などに使われていた。<br>
<br>
　同サービスはＶＲ空間の利用のみは無料。クラスターはイベント開催のコンサル料のほか、有料チケットの販売や来場者が出演者にオンライン上で送る“ギフト”の販売で手数料を受け取る。このＶＲ空間は、大量のデバイスを接続できるＩｏＴ（モノのインターネット）の通信技術を活用することで、最大５０００人の同時接続を可能にした。ＶＲイベントへの来場者は、同社が用意した箱形アバターをベースに好きなイラストを顔に選ぶほか、自分で立体的なアバターを作成することもできる。<br>
<br>
　ＶＲを使えば、自宅にいながら、テレビなどの２次元映像よりも臨場感のある音楽ライブを楽しめる。世界中に人たちが参加できる。また、現実のライブと比べて、会場代などのコストを下げられる上、イベント会場を壊すといった現実では不可能な演出もできる。<br>
<br>
　１７年は数十体だったＶチューバーは１８年には５５００体以上に急増しており、ＶＲイベントの拡大につながると見ている。このほか、ゲーム空間の中でｅスポーツ観戦を行えるほか、本物のアイドルやアーティストにも新しいライブ演出の手法として提案したい考え。<br>
<br>
<h3>アクティブな引きこもり？！</h3>
<br>
　「ＶＲ空間は音楽ライブのような“ハレ”体験と相性がいいと思う」と、加藤社長は話す。これまで家で音楽ライブを楽しむ方法は、テレビやパソコン画面を見ることだった。当然、部屋の中にある他の物も見えて、日常生活に引き戻されるため、音楽ライブの良さである没入感は味わえない。「いろいろなものをインターネット上で手に入れられるようになったが、“熱狂感”だけはなかった」（加藤社長）。ＶＲヘッドセットを初めて見た時、これなら熱狂感を生み出せると思い、会社を設立したという。<br>
<br>
　会社設立を決めた当時、加藤社長は“アクティブ”な引きこもり生活を送っていた。その理由は、満員電車で移動するような非合理的な事はしたくないというもの。散歩は好きで、人と話すのも嫌いじゃない。引きこもりしている期間も家からはしょっちゅう出ていた。「引きこもりだからといって、バイタリティーがないわけではない」（同）。そういった価値観だったからこそ、家にいながら大人数が集まれる空間というアイデアにつながったのかもしれない。<br>
<br>
　「学校などでは誰もが同じ尺度で評価される。多様性をあまり認めない。そんな時は、行かない方が合理的ということもある」（同）と話す。<br>
<br>
　１６年にデバイスの一般販売が始まったＶＲは、まだ普及の途上にある。映画館やアトラクション施設での利用のほか、最近では匂いや振動によって没入感を高める技術などＶＲ体験を広げる提案が増えている。多様な価値観がＶＲの世界を広げていきそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpt4LHlO_5c6d69c3d75ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同時接続した人たちはアバターとして表示（クラスター提供）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIiuiP9_5c6d69dfc7ade.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クラスターの加藤直人社長</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電・川村氏「日本の“ぬるま湯”に甘えるな。今、変革せよ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16582</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京電力ホールディングスの川村隆会長は、日立製作所が２００８年度に当時製造業として史上最大の当期赤字を計上した後、会長兼社長として再建に奮闘した。日本は景気拡大が続く一方、世界経済リスクがくすぶる。今こそ必要な危機対策の本質を聞いた。<br>
<p class="aside">※川村氏の「隆」は旧字体（右側"生"の上に"一"）</p>
<br>
<br>
<h3>今が危機対策の時</h3>
<br>
　−日立と東電の再建に携わってきました。<br>
　「日立は次に金融危機が来れば倒産するまで状況が悪化していた。１９９１−０８年頃まで虚弱事業の見直しをサボっていたためで、本来は企業統治や経営トップの決意で防げる。大きな反省事項だ。今、日本企業は政策で保護され、働きが悪くてもそこそこ稼げる。余裕のある時こそ、非常時を想定した体質の健全化が必要だ。そうすれば、非常時に多くの人を救えるだろう」<br>
<br>
　−日立はＩＴバブルが崩壊した０１年度も大赤字を出しました。<br>
　「営業赤字となり、相当に致命的だった。その時は全体で人員を減らし、痛みを薄く分け合うという手を打った。だが、弱い事業が残ったため、数年後に火を噴いた。本当の対策は、伸びない事業をちゃんと潰し、伸びる事業に資源を移すこと。今の世の中の情勢を見ると、大金融危機はどこかで来る。備えをするべきだ」<br>
<br>
<h3>稼ぐことが企業の使命、２倍稼げ</h3>
<br>
　−再建や企業改革のポイントは何ですか。<br>
　「経験で言えば、英国や米国など欧米の空気を吸った人間や外国人、あるいは社外を経験した人間を会社に多く入れるといい。このままでは日本はダメだと思う人間。日立の再建時はそうした。小事は『情』でいいが、倒産危機ぐらいの大事は『理』で考え、実行しなければならない。海外で働いた人間は情と理のバランスがわかる」<br>
<br>
　−米国に比べ日本企業の稼ぐ力の弱さが指摘されています。<br>
　「企業は稼ぎ、社会に還元することが使命。国に保護された“ぬるま湯”に浸り、甘えたまま、少ない稼ぎで社会分配も少ないのは怠慢だ。この２０年、日本企業は本当の変革への挑戦が決定的に足りなかった。企業は本気でイノベーションを考え、そして今の２倍稼がなければならない。日本は健康寿命の長い良い社会のため、稼げる国になれば世界の模範になれる」<br>
<br>
<h3>“ラストマン”は小集団から生まれる</h3>
<br>
　−東京電力で生かせた日立時代の経験は。<br>
　「イノベーションの重要さを社内に広めている。最初は小集団活動がわかりやすい。例えば、火力発電所の定期検査の短縮を目標にすると、加工期間の短い材料への切り替えや、試運転の改善などの案が出てくる。稼働日が増えれば、長さによっては例えば数億円を稼ぐこともできる。そこでよくやった人間を『君は意思決定して結果を出した“ラストマン”だ』と褒める。小さな組織で練習すれば、大きな組織でもやれる。そんな人間が出てきている」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsaFdr7_5c6d4d18612d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京電力ＨＤ・川村隆会長</div>
<br>
　「こういった活動を重ね、既存事業を筋肉質化している。効率化によって浮いた人員で、再生可能エネルギー発電などの新事業をやりたい。既存事業と新事業で利益を出し、国から借りた資金を返す。普通の電力会社より稼げる会社にする。そこに、自分たちで考え、意思決定しながら会社を直す企業の風土が役に立つ」<br>
<br>
<h3>ＬＮＧは誰かが買ってくれるものじゃない</h3>
<br>
　−エネルギー問題は次の世代への大きな宿題となります。<br>
　「エネルギー問題は日本の大問題だ。失敗すると国力を低下させる。国が政策を出す前に、もっと国民討議が必要だ。石炭や液化天然ガス（ＬＮＧ）を使い続けると、未来の資源を費やすことになる。また、日本の人口減少に伴う将来の国力低下を考えると、ＬＮＧを輸入する力は減っていく。日本には多くの電力を使う工場もあるため、原子力をベースに残し、再エネの発電量の変動の大きさを火力や水力で平準化させる形は考えられるのではないか。全てのエネルギーに長所と短所がある。長所だけではなく、それぞれの短所もしっかり比較し、国民の考えを収斂（しゅうれん）させなければならない」<br>
<br>
　−政治の力が問われそうです。<br>
　「今、子孫にツケを回すような問題が相当ある。後回しにして、今をぬるく生きようというのは卑怯だ。政治家は民の声を聞くのが大事だと言うが、民の声をつくるのも政治家の仕事。普通の民は『ＬＮＧは誰かが買ってきてくれる』と思っているが、皆が頑張らないと続かない。政治家は皆が言う事と違っても、正しい事なら納得させなければいけない」<br>
<br>
<h3>本気でイノベーションを</h3>
<br>
　−今後、経営層になる５０代の成長に必要なことは。<br>
　「自分で考え、自分の意思決定で稼いだ実感を持っている人間があまりいない。会社の歯車として働いてきた人が多い。その状況を変えるため、孫会社などの小さな会社の社長にして、経営を経験させるのは一つの方法だ。本当は海外の孫会社の社長をやり、厳しい経験を積んだ方がいい。最終意思決定者ではない副社長ではダメだ」<br>
<br>
　−大手企業からベンチャー企業への転職する若者など、働き方が変わり始めました。<br>
　「イノベーション創出の担い手として、ベンチャーに期待している。大企業だけでは、なかなか社内に波風を立てて変革することまではできない。成功した起業家の話を聞き、日本を飛び出す若者が増えてほしい。語学力よりも、本気でイノベーションをやる気概の問題だ。また、ずっと１社に勤務する働き方も変わるかもしれない。小集団でラストマンを経験すれば、プロを目指して転職や学び直しを選択する人が必ず出てくる。もっと波にもまれてほしい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpk4aFpP_5c6d4d457fec4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京電力ＨＤ・川村隆会長</div>
<br>
<h3>連載「ポスト平成の経営者」</h3>
<br>
激動の平成を支えたベテラン経営者と、今後を担う若手経営者に「ポスト平成」への提言・挑戦を聞くインタビューシリーズ<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15429" target="_blank">（１）キッコーマン取締役名誉会長・茂木友三郎氏「世界の情勢に乗るな。自ら需要を創り出せ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15525" target="_blank">（２）キヤノン会長兼ＣＥＯ・御手洗冨士夫氏「米国流に頼るな。グローバル経営に国民性を」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15638" target="_blank">（３）テラドローン社長・徳重徹氏「『世界で勝つ』は設立趣意。不確実でも踏み込め」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15738" target="_blank">（４）ユーグレナ社長・出雲充氏「追い風に頼るな。ミドリムシで世界を席巻」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/15847" target="_blank">（５）プリファードネットワークス社長・西川徹氏「誰もが自在にロボット動かす世界をつくる」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16111" target="_blank">（６）元ソニー社長・出井伸之氏「これが平成の失敗から学ぶことの全てだ」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16392" target="_blank">（７）日本生命保険名誉顧問・宇野郁夫氏「経営に『徳目』取り戻せ。これが危機退ける」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16491" target="_blank">（８）オリックスシニア・チェアマン・宮内義彦氏「変化を面白がれば、先頭を走っている」</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16582" target="_blank">（９）東京電力ホールディングス会長・川村隆氏「日本のぬるま湯に甘えるな。今、変革せよ」</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建設現場の働き方改革を実現する「照明スイッチ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16588</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             クェスタ（埼玉県川口市、大石守社長、０４８・４８５・８５９３）は、建設現場で使われる仮設照明の分電盤の電源をクラウドで遠隔操作できる「ＪＩＴＡＮスイッチ」を開発した。３月１日に発売する。広い現場の場合、電源のオンオフ作業に１日２時間程度かかることもあるが、スマートフォンなどの端末で操作できるため大幅な時間短縮が可能。建設現場の「働き方改革」にもつながる。<br>
<br>
 分電盤のＩｏＴ（モノのインターネット）化により、仮設照明の電源スイッチを手動ではなくデジタル端末で遠隔操作できる。クラウドサーバーによる管理のため、設置場所が異なる場合もグループ化ができ、またタイマー設定可能。トラブル時には手動で操作できる。パナソニックの多重伝送フル２線式リモコンシステムを活用する。<br>
<br>
 １６回路が制御できる１台でレンタル代金は月１万円程度。年間２０００万円の売り上げを目指す。今後はセンサーとの組み合わせによる電力量の可視化など改良を進める。<br>
<br>
 クェスタは建設現場に特化したデジタルサイネージ（電子看板）を手がけている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シャレにならない「道の駅」の迷走</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16606</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　車を運転中、ふと見かけた『道の駅』に思わず寄り道してしまったドライバーも多いだろう。珍しい土産物を見つけたり、地元のグルメを味わったりする、ちょっとした発見が楽しい。<br>
<br>
　全国に1000カ所以上ある道の駅だが、経営的に成功している勝ち組は一部と言われている。全体の8割近くが行政による設置で高コストな運営体制、経営努力の不足を指摘する声は少なくない。<br>
<br>
　地域活性化策として、道の駅整備事業を計画する自治体は多い。ただ、事業費が数十億円規模に上ることもあり、地方にとっては大型事業に入る。地域住民から財政面の負担への不安が多く寄せられた愛知県東郷町のように、道の駅整備事業の中止を決めた自治体もある。<br>
<br>
　道の駅は1991年に実験的に始まり、93年に正式登録されてから四半世紀が過ぎた。近年計画される道の駅は防災拠点化、高齢者支援施設など多様な機能を盛り込む内容が目立つ。中山間地域では道の駅を拠点とした自動運転ビジネスを模索する動きもある。<br>
<br>
　せっかくなら先進技術を活用し、地域の暮らしを豊かにしたい。当然のことだが、公共事業でもあり、設置に当たっての採算性は厳しく監視するべきだ。道の駅が迷走してはシャレにならない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 05:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子部品メーカー、SDGs貢献で「Ｕターン」勤務支援を始めるワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16581</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　本多通信工業は、長野県出身の社員が希望すれば同社の安曇野工場（長野県安曇野市）で勤務できる制度を４月に始める。地元に戻りたい社員の「Ｕターン」ニーズに対応して柔軟な働き方を推進する。地方の優秀な人材の確保につなげる考え。<br>
<br>
　制度を利用できる条件は、長野県出身で勤続１０年以上の総合職の社員であること。東京都品川区の本社などに勤務し、地元に戻りたい場合は安曇野市内のコネクター工場で働くことが可能になる。佐谷紳一郎社長は「大学卒業後は首都圏で就職したいが、いずれは地元に戻りたいという人が多い。そういった人材に来てもらえれば」と狙いを明かす。高齢の両親がいるなど家庭の事情によるＵターンの需要にも応える。<br>
<br>
　同社は近年、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への貢献を念頭に働き方改革を進めている。４月からはパート社員が選考を経て正社員にステップアップできる「正社員転換制度」も導入する。２０１８年４月に開始した退職者の再採用制度と合わせ、選択の幅や挑戦の機会を拡大する。<br>
<br>
８月末には安曇野工場に厚生棟を完成する予定。長野県産の木材を使用した明るい内装の食堂や寮などを設ける計画で、社員のコミュニケーションやリラクセーションを促進する。<br>
<br>
<h3>第２回「わが社のＳＤＧｓ勉強会」開催！</h3>
<br>
２月２８日１６時半～、千葉商科大学キャンパス（千葉県市川市）で、<br>
同大学と共同で開催する「わが社のＳＤＧｓ勉強会」を開催。<br>
関東経産局の方も登壇します。参加無料です。<br>
<b><a href="https://biz.nikkan.co.jp/sdgs/" target="_blank">詳細はこちらから</a></b><br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>要介護者の命を守る制作費3000円の発明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16584</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　帝京大学理工学部の蓮田裕一教授の研究室が「第１３回技術教育創造の世界（大学生版）発明・工夫作品コンテスト」（日本産業技術教育学会主催）の発明工夫部門で最上位の学会長賞に輝いた。<br>
<br>
　同部門初の学会長賞４連覇。受賞した作品は「おじいちゃんトイレ終わりましたか—トイレでの高齢者の転倒を防ぐ声かけシステム—」で、排便終了時の動作を検知し、介護士に知らせる仕組み。製作費は約３０００円。蓮田教授は「授業の学びと発想力を働かせてくれた」と喜ぶ。<br>
<br>
　作品はトイレットペーパーホルダーのふたの裏側に搭載された加速度センサーでトイレットペーパーの動きを検知し、介護士のスマートフォンに通知する。一方、要介護者側には「座っていてください」と音声が流れ、介護士が到着するまでの時間を稼ぐ。<br>
<br>
　蓮田研究室によると、認知症患者や高齢者は排便後に立ち上がった際などに転倒する事例が数多くあるとされる。実用化されれば、要介護者の命を守ることにもつながる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハ発、新卒採用で“エントリーシート選考なし”が3年目に！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16593</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハ発動機は２０２０年の新卒採用として２４５人（１９年新卒内定者数比４４人減）を計画する。３年連続で総合職でのエントリーシート（ＥＳ）選考は行わない。同社は「面接が増え負担は増えるが人物重視の採用につながる。学生からも社内の雰囲気が伝わりやすいと好評のようだ」としている。<br>
<br>
　採用の内訳は大卒者１８５人（１９年新卒内定者数比４３人減）、うち技術系１２０人（同３１人減）、事務・営業系６５人（同１２人減）。高校卒は６０人（同１人減）。１９年は当初計画より多く新卒者を内定した。ロボティクス事業の強化のため、制御領域の学生を積極採用する計画。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デンソーが“ミドリムシ”と包括提携、何が起きる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16594</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユーグレナとデンソーは２０日、微細藻類事業に関して包括的に提携すると発表した。ユーグレナが培養する藻「ユーグレナ」とデンソーが研究を進める藻「コッコミクサＫＪ」を共同で研究していく。双方の知見を持ち寄り、さまざまな事業の実用化を目指す。<br>
<br>
　ユーグレナが培ってきた農学的な知見とデンソーの工学的な知見を併せ、バイオ燃料事業の開発や藻類の食品・化粧品への利用などを実施。微細藻類の培養技術の研究開発や微細藻類による新たな物質生産にも挑む。ユーグレナの出雲充社長は「バイオ燃料を安定供給するにはさらなる大量培養が必要。デンソーが得意とする環境の管理・改善ノウハウを活用させていただきたい」と話している。<br>
<br>
　デンソーは０８年から藻類の研究を開始し、「コッコミクサＫＪ」からオイルを抽出することに成功。ユーグレナの技術も取り入れ、事業の拡大を図る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHuCMhr_5c6e99ee9ae23.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">デンソーの伊藤正彦専務役員（右）とユーグレナの出雲社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ガソリン・電力を地域で共同調達、広がる“九大モデル”のメリット</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16601</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　九州大学が始めた九州地域の大学などとのガソリンや電力の共同調達が広がりを見せている。使用量が増えると値引き率が高まり、共同でコスト削減効果が引き出せる。２０１８年度にスタートし、ガソリンでは九州国立博物館も参加。電力では１９年度から同地区に研究施設を持つ京都大学や九州工業大学が加わる。九大は公立大学や自治体へも参加を呼びかける。地域中核大学が仕組みを整え、他機関の参加で規模のメリットを引き出す手法が注目される。<br>
<br>
大学はキャンパス間に加え、病院や研究施設の移動に公用車を使う。ガソリンカードの活用で九大、佐賀大学、大分大学、宮崎大学、鹿児島大学、鹿屋体育大学、九州国立博物館、久留米工業高等専門学校が連携した。<br>
<br>
ガソリンカードは石油元売り会社とカード会社が提携するクレジットカードだ。給油の支払いに使うと、契約全体の給油量が多いほど、契約単価の全国平均価格からの値引き幅が大きくなる。燃料価格の変動に伴う契約変更もせずにすむ。<br>
<br>
一方、電力（高圧）の共同調達は同地域の７国立大、８高等専門学校で実施。電気事業者８社の応札から九州電力が落札、削減効果は計年１億６８００万円だ。「配送コストを考えなくてよい電力などは共同調達向き」（九大の佐藤哲康財務部長）で、高専１校当たり１０００万円程度の削減に感謝されるという。<br>
<br>
高専や小規模大学などは、単独では電力使用量が少なく、こういった入札が成立しない、仕様書が特殊で事務負担が大きいなど課題がある。九大も単独ではさほどの値引きでなかったという。適度な規模の大学を中心に、ウィン−ウィンの関係を構築するのがポイントのようだ。<br>
（文＝山本佳世子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">地方の国立大が生き残っていく「卓越」という選択</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「赤穂の天塩」「貴景勝」「三井物産」。三者がそろい踏みした理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16603</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井物産と赤穂化成（兵庫県赤穂市）は２１日、関脇貴景勝に化粧回しを贈呈した。三井物産は完全子会社のシャークベイソルトを通じ、西豪州で二つの塩田を運営し、原塩を生産している。このうち世界遺産に登録されているシャークベイ塩田で、天日干しにより生産した原塩を赤穂化成に供給。赤穂化成はシャークベイ産の塩を原料として「赤穂の天塩」のブランド名で製品化を手がける。<br>
<br>
　力士が土俵を清める塩は相撲と関係が深いことから、「大相撲を切り口としたブランディングに取り組むことにした」（上野佐有三井物産執行役員ベーシックマテリアルズ本部長）とし、今回の化粧まわし贈呈となった。<br>
<br>
　貴景勝は赤穂化成の地元兵庫県出身であることから、赤穂の天塩のシンボルでもある日の丸をあしらった化粧まわしを贈られた。<br>
<br>
　貴景勝は同日行われた贈呈式で「化粧回し、塩の力も借りてしっかりいい成績を残したい」と、３月１０日に始まる大相撲三月場所に向けて、抱負を述べた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCmNbxw_5c6ea72d1117e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　天日干しによる塩づくりは、海水を引き込み太陽光や風、土地の高低差などを利用することから、石炭ボイラを利用した製法に比べ環境負荷が極めて少ない。池上良成赤穂化成社長は「我々も環境に優しい塩づくりで、さらにグレードを上げていきたい」と話した。池上社長は今回の取り組みについて「（共同贈呈者となるように）三井物産から突き押しをずっとくらっていた」と明かし、来場者の笑いを誘った。<br>
<br>
　三井物産と赤穂化成は、さらなる高みを目指す貴景勝の躍進にあやかり、シャークベイと赤穂の天塩のブランド力向上を目指したいところだ。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マツダ3」の外観がよく風切り音が少ない理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16605</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>西川ゴム工業・福岡美朝社長インタビュー</h3>
<br>
　<br>
　—リスクが多い世界情勢です。<br>
　「1社ではどうにもならない要因が多く、よくて現状維持、ネガティブリスクの方が高いのが共通認識では。基本的なことを粛々と徹底的にやりたい。当社の西川正洋会長がよく使う『凡事徹底』がいい言葉で、まずはそこから始める」<br>
<br>
　—どんなことに取り組みますか。<br>
　「マツダが量産を始めた次期『マツダ3』に新しいシーリングゴムの提供を始めた。車体と窓ガラスとの段差をなくして平面にできるゴムで、外観がよく風切り音も減らせる。他社にも提案を進めており、手応えがある」<br>
<br>
　—モノづくりでは。<br>
　「IT化や自動化を進める。上流に当たるゴムの混練は難しく“熟練の技”が残ってきた。練るスピードや温度などのデータを蓄積しており、良品の製造条件を固めて“不良品が作れない工場”を目指す。また、押し出したゴム部材をつなげる下流工程や出荷前の全数検査工程では、まだまだ人手作業が残っている。国内より米国工場でむしろロボット化が進んでおり、逆輸入して展開する」<br>
<br>
　—海外展開を加速しています。<br>
　「中国の武漢工場は今春着工し、秋に稼働の予定。日系だけでなく米国系や現地資本からも受注を広げたい。トヨタ自動車とマツダの米アラバマ新工場に対しては、当社は米国にもメキシコにも工場がある。自動車メーカーの意向も考慮しながら供給体制を決める」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLuLLYB_5c6ed30a4da89.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">西川ゴム工業社長・福岡美朝氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解体工事業者を倒産に追い込んだ元請け会社とのトラブルとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16607</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１５年に設立された解体工事業者のアクトは、鉄骨や鉄筋など建物全般の解体を主力に、アスベスト・ダイオキシン除去なども手がけていた。民間企業の元請け・下請け業者として、マンションやオフィスビルを中心に、住宅やアパート、工場なども対象とし、関東のみならず全国を商圏に営業展開。長年の経験や人脈を強みに案件を獲得し、１６年５月期には売上高約３億７６００万円を計上していた。<br>
<br>
しかし、その後は建築業界全体での仕事量減少に伴い、受注量は落ち込んでいった。加えて、取引先の倒産も重なり資金繰りが急速に逼迫（ひっぱく）。それでも、懇意にしていた元請け会社から、優先的に解体工事を発注してもらうなどの協力もあり、前期並みの売り上げを確保していた。１７年７月頃からは、これまで継続して案件を受注してきた元請け会社において、その取引先からの売掛金の回収が遅延していた。また、アクトと同元請け会社との間でも、工事内容についてのトラブルが生じたため、同元請け会社からの受注を控えた。だが、補填先が見つからず受注量がさらに減少。保証を受けられず運転資金が枯渇し、従業員の給与などが遅延するようになっていた。<br>
<br>
その後も、見込んでいた大型工事案件で予定が延期された末に、最終的には失注。１８年６月末頃からは、資金繰りについての信用不安も出回ったことで関係者からの信用を失い、同年１１月に破産となった。<br>
<br>
設立当初から黒字計上を果たしていたが、取引先関連の支払い・契約トラブルに見舞われ、信用不安が表面化。それからわずか３年余りで事業停止にまで追い込まれた。取引先の経営状況など情報の把握・管理を怠ったが故の倒産。確実な事業計画を立て遂行するに当たり、得意先の状況を把握し管理できなければ、それは「絵に描いた餅」になるリスクがある。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）アクト<br>
住所：東京都杉並区堀ノ内２—１１—８<br>
代表：平野直哉氏<br>
資本金：５００万円<br>
年売上高：約３億３９００万円（１７年５月期）<br>
負債：約１億１４４４万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>町の美容院も…導入ブームの「価格変動制」が抱える重要課題</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16578</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　客室の稼働率はすでに95％。ここからどうすればさらに収益力を高められるか—。そう悩んでいた大阪東急ＲＥＩホテル（大阪市北区）の泉克敏客室マネージャーが人工知能（ＡＩ）を活用した価格変動制（ダイナミック・プライシング）の導入を決めたのは2017年末頃のこと。15年から続く訪日外国人観光客の旺盛な需要などにより稼働率が上限に達する中で、需要に応じた価格設定の最適化は収益力の向上に不可欠と考えた。<br>
<br>
　ＡＩを活用して需要に応じた最適な価格を導くシステムを利用するホテルが増えている。季節や曜日などを踏まえた価格変動制はこれまでも一般的だったが、AIの活用によりそれを精緻化して収益力の一層の向上などを狙う。<br>
<br>
　一方、価格変動制はホテル業界などを超えて広がり始めている。ユニバーサル・スタジオ・ジャパン（ＵＳＪ）が１月に導入して話題を呼んだが、それにとどまらず、町の美容室などでも最適な価格変動制を実現しようと研究開発に挑む企業も出てきた。価格変動制の導入はブームの様相を呈している。<br>
<br>
<h3>ＡＩ活用、加速度的に普及</h3>
<br>
　「札幌や福岡などの地方都市を含め加速度的に導入する宿泊施設が増えている」。ＡＩを活用した宿泊施設向け客室単価設定システム「メトロエンジン」を提供するメトロエンジン（東京都港区）の小阪翔最高執行責任者（ＣＯＯ）はシステムの普及状況に手ごたえを感じている。提供開始１年半ほどで契約数は数千室に上った。大阪東急ＲＥＩホテルもその一つだ。<br>
<br>
　メトロエンジンは天気予報や曜日、競合ホテルの価格、イベント情報など膨大なデータを基にＡＩが客室の需要をリアルタイムに分析し、収益力を最大化できる推奨価格を示す。価格の決定に影響を与えた要因について度合いもそれぞれ提示する。システムの強みは独自ノウハウなどで収集・蓄積する豊富なデータだ。「例えばイベント情報はその内容でどの程度の人が集まるのかまで蓄積している」（小阪ＣＯＯ）。<br>
<br>
　宿泊施設はメトロエンジンの導入に対し、価格の最適化だけでなく、価格設定に関わる作業を効率化する効果にも大きな期待を寄せる。大阪東急ＲＥＩホテルの泉客室マネージャーは「（過去の予約動向など多様な情報を踏まえて）価格を設定する従業員の負担が減り、接客サービスの充実につなげられる」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoJzvty_5c6cc1368ae19.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「メトロエンジン」のシステム画面イメージ</div>
<br>
　メトロエンジンは今後、レンタカー業界など向けにシステム提供を目指す。小阪ＣＯＯは「ホテルの需要はその近隣地域のレンタカーの需要と密接に関係するため、（既存システムで蓄積している）宿泊施設関連のデータが生かせる。レンタカーのほかにも既存システムとのシナジーが見込める分野に順次、提供対象を広げていきたい」と力を込める。<br>
<br>
<h3>顧客の利用状況に応じた値付け</h3>
<br>
　価格変動制はホテル業界で精緻化が進む一方、ＵＳＪやスポーツ観戦のチケットなどを筆頭にこれまで利用されてこなかった業界に広がり始めている。そうした中で、情報検索システムを提供するフォルシア（東京都新宿区）は、町の美容室やマッサージ店などで最適な価格変動制を実現する仕組みの構築に挑んでいる。数理工学を研究する京都大学大学院の梅野健教授と共同研究を始めた。<br>
<br>
　この背景について、フォルシアの洲巻圭介経営企画室長は「美容室は顧客に時間と空間を提供するという意味でホテルと変わらないため、価格変動制を導入できる可能性があると想定した」と説明する。ただ、ホテルは顧客が利用したい日程が明確に決まっている。これに対し、美容室などは希望日はあってもその日でないと駄目というケースはホテルほど多くなく、他の日程に代替しやすい。そのため、ホテルのように季節や曜日などを考慮した価格変動制を導入しても、機能しづらいと考えた。<br>
<br>
　そこで着目したのが、ホテルに比べて高いと想定される顧客のリピート性だ。「天気や曜日、過去の利用状況などから需要を予測し、『空き』が多くなりそうだと見込んだ場合には、過去の利用者に対して（特別な価格を個別に提示して）リピート来店を促すことで需給バランスが調整できるのではないか」（洲巻経営企画室長）と仮説した。例えば水曜日に空きがあった場合、水曜日の利用が多く、まだ予約していない既存の顧客に利用日限定の割引クーポンを個別に提示し、予約を促すイメージだ。<br>
<br>
　共同研究ではこの仮説を基に顧客個人の利用状況などに応じた適切な価格設定のあり方などを模索していく。フォルシアは研究成果を基にした価格変動制に関わるシステムについて2021年をめどに事業化する考えだ。<br>
<br>
<h3>値上げではないのか</h3>
<br>
　価格変動制を導入することで、企業にとっては収益力を高める効果が期待できる。一方、「消費者サイドからは（価格変動制の導入は）価格の『最適化』ではなく『値上げ』ではないかという声が上がる」（業界関係者）。<br>
<br>
　これについて、メトロエンジンの小阪ＣＯＯは「（例えばホテルは価格変動制によって）繁忙期は確かに値上がりするが、閑散期は値下げを促せる。その時期に旅行を計画すれば節約できるなど消費者にメリットはある。また、お盆やゴールデンウィークの混雑分散を促せるなど社会的意義もある」と強調する。その上で「消費者にメリットを理解してもらうことは（価格変動制の普及拡大に向けた）重要な課題。我々としてはメリットを消費者に実感してもらえるような実績を積み上げなければならない」と力を込める。<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpe7J8jy_5c6cc03c867c2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フォルシアの屋代浩子社長（左）と京都大学大学院の梅野健教授</div>
<br>
<br>
<h3>連載・潜在の旅行ビジネス</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16516" target="_blank">【01】“スポーツの感動で接待”、新ビジネスは日本に根付くか（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16517" target="_blank">【外】ラグビーW杯組織委が本当に作りたい経済レガシー（19年2月18日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16545" target="_blank">【02】楽天も危機感、海外勢の脅威でネット旅行販売の勢力図に異変（19年2月19日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16546" target="_blank">【03】世界最大級の旅行予約サイトが命かける1500億円のテック投資（19年2月20日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16576" target="_blank">【04】ベンチャーの発想が掘り起こす旅行市場の金脈（19年2月21日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/16578" target="_blank">【05】町の美容院も…導入ブーム「価格変動制」が抱える重要課題（19年2月22日配信）</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＴＴ東が陶磁器の製造過程をライブ配信するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16587</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴ東日本は、ネットワーク機器メーカーのアイエスエイ（ＩＳＡ、東京都新宿区）などと、登り窯で陶磁器を焼成する様子をパソコンやスマートフォンで仮想体験できる公開実証実験を行う。<br>
<br>
　増穂登り窯（山梨県富士川町）に映像カメラ、外気温や窯内温度を測定するセンサーを設置。４月２７日から登り窯に作品を並べて薪をくべる様子を映した映像、焼成温度、外気温などのデータを視覚化し、ライブ配信する。<br>
<br>
　実証で焼成する作品５０点をＩＳＡホームページと陶芸専門誌「陶遊」１７１号で一般公募する。実証などを通じて得たデータの分析で登り窯焼成のノウハウをデータ化し、伝統技術伝承の簡易化につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電業界の動向左右する、パナソニックが始めたIoT実験の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16602</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩｏＴ（モノのインターネット）家電を支える通信技術として、省電力広域の無線通信技術「ＬＰＷＡ」が注目されている。パナソニックは同技術を使い、洗濯機やエアコンなどの家電をインターネットに常時接続する実証実験を業界に先駆けて２０１８年秋に始めた。顧客の環境に応じてサービスを改善するという、同社の「くらしアップデート」を象徴する展開だ。ただ実用化には技術や制度上の課題も多い。<br>
<br>
<h3>幅広い用途</h3>
<br>
　ＩｏＴ家電は利用者にとっては家電の遠隔操作や機能の向上が、メーカーにとっては製品出荷後のアフターメンテナンス、顧客ニーズの把握など幅広い用途が期待される。現在、家電のネット接続方法はＷｉ—Ｆｉ（ワイファイ）などの無線ＬＡＮが一般的。ただ利用するには家庭内にブロードバンド回線を敷設する必要があり、利用者の導入ハードルを上げている。<br>
<br>
　一方、ＬＰＷＡの場合、屋外の基地局を使うため家庭内への回線敷設を不要にできる。パナソニックは今回「ＬｏＲａ」「ＬＴＥ—Ｍ」「ＮＢ—ＩｏＴ」という３種類のＬＰＷＡを検証している。特にＬＴＥ—ＭとＮＢ—ＩｏＴは携帯電話網を活用した方式で、通信キャリアの携帯電話基地局を使う。<br>
<br>
　検証項目の一つは無線の到達性能。Ｗｉ—Ｆｉの場合、アクセスポイントを屋内に置くため、接続対象と距離は近い。だが屋外の基地局を使う場合、壁や床で電波が減衰しやすい。家庭ごとに異なる電波環境をどこまで考慮するかが課題だ。<br>
<br>
　コストも重要だ。一般的にＬＰＷＡは端末を含め低コストなのが特徴。だが携帯電話網を使う場合、通常の携帯電話と同様、電波利用料を国に納める必要がある。そのため通信キャリアもＬＰＷＡの利用料金を下げにくい。パナソニックの小塚雅之デジタルトランスフォーメーション戦略室長は「データ量が少ないＬＰＷＡが（携帯電話と）同じ料金体系では難しい」と制度自体の課題を指摘する。<br>
<br>
　また、家電業界の動向に詳しい早稲田大学の長内厚教授は「技術の変化と商品の買い替え周期がかみ合っていない」と指摘する。家電は通常１０年近く使うが、搭載した通信技術は数年で技術が更新され、時代遅れとなってしまう。<br>
<br>
<h3>家電と通信融合</h3>
<br>
　とはいえ家電と通信の融合は、もはや避けて通れない。パナソニックの今回のＮＢ—ＩｏＴの実証はソフトバンクと共同で進め、新技術「ＮＩＤＤ」の実証も兼ねる。同技術は家電へのＩＰアドレス割り当てを不要にすることで、外部からサイバー攻撃を受けるリスクを低減できる。ソフトバンクの丹波広寅ＩｏＴ事業推進本部長は「ここ十数年の携帯電話のセキュリティー技術が全て入っている」と自信を見せる。<br>
<br>
　これらの実証実験は、いずれも検証項目が多く、実用化のスケジュールは遅れ気味。パナソニックはこれらの技術を検証・比較し、実用化に向け最適な方式を選ぶ考えだ。実証の行方は、家電業界全体の動向を左右しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphPfFD6_5c6e74bc564cb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　</div>
<br>
（文＝大阪・園尾雅之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイハツが1年前倒しで投入する新設計思想“DNGA”とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16604</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイハツ工業は２１日、独自の設計思想「ＤＮＧＡ」に基づいて開発中の軽自動車を、２０１９年内に市場投入する方針を明らかにした。第１弾の車両は既存車種のフルモデルチェンジとなる。従来は２０年までに投入する方針を示しており計画を１年前倒しした。<br>
<br>
　同日、滋賀工場（滋賀県竜王町）で会見した奥平総一郎社長（写真）は「ＤＮＧＡに基づく車両の作り方や戦略はトヨタ自動車の車にも入る」とし、トヨタ向けのＯＥＭ（相手先ブランド生産）車にもＤＮＧＡ設計を採り入れる意向を示した。<br>
<br>
　同時に、「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」といった車業界の新潮流への対応も急ぐ。特に電動化は「まず、ハイブリッド車（ＨＶ）の投入に向けて開発速度を上げる」としたが、投入時期は明言しなかった。東南アジアなどの新興国でも環境規制が強まると見ており、ＨＶ車で対応する考え。将来は電気自動車（ＥＶ）の投入も視野に入れる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplreyhY_5c6e92acc8a3e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">奥平総一郎社長</div>
<br>
（日刊工業新聞２０１９年２月２２日掲載）<br>
<br>
　<b>“ＤＮＧＡ”のはじまりは、２０１６年１月、トヨタ自動車によるダイハツの完全子会社化の会見の席だった。ダイハツの三井正則社長（当時）は小型車開発の役割分担について問われ、「（トヨタの設計改革）ＴＮＧＡとは軸が違う、ダイハツならではのクルマづくりをしていきたい。“ＤＮＧＡ”をやっていきたい」と語っていた。あれから３年、ＤＮＧＡの断片はダイハツ幹部の口で少しずつ語られてきた。</b><br>
<br>
<h3>軽からＢセグメントまで</h3>
<br>
（日刊工業新聞２０１７年３月１７日掲載、内容・肩書きは当時のもの）<br>
　ダイハツ工業は１６日、２０２５年度までの中長期経営計画「Ｄ—チャレンジ２０２５」を発表した。親会社のトヨタ自動車との連携を深め、２５年度にダイハツ開発車はグローバル生産台数を１５年度比約１００万台増の２５０万台に設定。「ＤＮＧＡ」と呼ぶ新設計思想に基づいた車は軽自動車から投入し、小型車の「Ａセグメント」「Ｂセグメント」まで広げる。新興国の攻略や先進技術の取り込みなども進め、ブランド力を高める。<br>
<br>
　ダイハツは１６年８月にトヨタの完全子会社になり、３月には創立１１０周年を迎えた。新興国では生産拠点を構えるインドネシアやマレーシアといった東南アジア諸国連合（ＡＳＥＡＮ）を最優先に、トヨタの事業基盤も活用して担う地域を広げていく。三井正則社長（写真）は「生産は両社の持つ既存の事業体を有効活用しながら、狙うは良品廉価なクルマづくりだ」と説明した。<br>
<br>
　電動化や自動運転、コネクティッド（つながる車）などの先進技術は軽自動車やコンパクト車ならではの仕様を想定しており「トヨタにダイハツが入って勉強する」（三井社長）。すでに手がけている安全機能については「既販車に後付けできないか研究している」（同）という。<br>
<br>
<h3>調達部門が描くＤＮＧＡ戦略</h3>
<br>
<br>
（日刊工業新聞２０１７年８月２３日掲載、内容肩書きは当時のもの）<br>
<br>
<b>ダイハツ工業執行役員調達本部本部長・枝元俊典氏 インタビュー</b><br>
<br>
　—トヨタ自動車による完全子会社化で新興国小型車事業を任されました。<br>
　「トヨタグループ内で各社の役割が明確化され、ダイハツは軽自動車と新興国小型車領域を担うことになった。その中で調達は、ＤＮＧＡ（開発中の新設計思想）実現を通じてダイハツらしい良品廉価なモノづくりを実現しなければならない」<br>
<br>
　—具体的には。<br>
　「ダイハツは先端技術の低コスト化、コンパクト化を考えなければならない会社。調達としても、先端技術を社会のみんなが使えるようにしないといけない。技術開発の進度を見つつ、段階に応じた発注シナリオを策定・実行する。ＤＮＧＡに対して調達部門は部品別発注戦略を具体的に描き始めている。新興国は未成熟なサプライヤーが多い。支援しつつ、現地現物で良品廉価な部品を一緒につくり上げていくことが重要だ」<br>
<br>
　—先端技術をいち早く“みんなの技術にする”ための仕掛けは。<br>
　「今、盛んに行っているのが、週一回の割合でサプライヤー５、６社に本社へ来てもらって、新製品を説明してもらう展示会。調達部門だけで無く、技術部門や経営陣なども見に行って、ＤＮＧＡに織り込めるような技術、その先の技術までを見極めようとしている」<br>
<br>
　—従来との違いは。<br>
　「昨年までは年５—６回で、ダイハツに合ったものを提案してもらう姿勢だった。これを改めて、皆さんの技術を知りたいというスタンスで、取引の有無にとらわれず、自動運転などの新技術だけでなく、軽量化や低コスト化など多様な提案を頂いている。面白いものも多い。各社の技術進化への取り組みは、大小の規模を問わず、目を見張るものがある。オープン＆フェアの思想で、そういったものを上手に採用していくのが調達の役割だ」<br>
<br>
　—完全子会社となり、トヨタグループのサプライヤーとの関係強化も期待できます。<br>
　「従来から取引はある。高い技術を持つ企業が多く、当社が十分に見られなかった部分をオールトヨタグループの位置付けで見ることができればと思っている。ただ、先端技術は簡単ではない。腹を割った話をしながら、グループの絆を強め、新しい関係を築きたい」<br>
<br>
　「完全子会社化の狙いは両社のそれぞれの強みで、それぞれの弱みを補完し、グループの力の最大化を図ること。ダイハツは軽で事業を成立させてきた自負がある。この経験をグループ全体に生かしたい」<br>
<br>
（聞き手＝大阪・松中康雄）<br>
<br>
<h3>主力小型車、直噴化せず</h3>
<br>
<br>
（日刊工業新聞２０１８年６月１４日掲載、内容・肩書きは当時のもの）<br>
<br>
　自動車メーカーは電気自動車（ＥＶ）やハイブリッド車（ＨＶ）の開発に力を注ぐ。世界で進む環境規制を背景に、電動化は避けて通れない。低価格・低燃費のエンジン車が強みのダイハツ工業は電動化とどう向き合うのか。エンジン開発責任者の茨木幹上級執行役員は、「電動化に取り組まなければ車メーカーと認められなくなる」と時代の要請を認める。茨木上級執行役員に開発方針を聞いた。<br>
<br>
　—２０２０年までに新設計思想「ＤＮＧＡ」に基づく軽自動車を投入する計画です。<br>
　「低燃費・低価格の路線は変わらない。可変圧縮や高圧縮燃焼といった目新しい技術ではなく、既存技術を最大限使う。機械の動きなどの無駄をなくし熱効率を上げる。ＤＮＧＡ第１弾の燃費性能は、従来測定方法のＪＣ０８モードより厳しいＷＬＴＣモードで評価しても、現行品と同じ数値を出したい」<br>
<br>
　—既存技術をどのように活用しますか。<br>
　「（圧縮比よりも膨張比を大きくして熱効率を改善する）アトキンソンサイクルに、ターボチャージャー（過給器）や排ガス再循環装置（ＥＧＲ）を組み合わせる方法がある。燃焼しにくくなり、点火系の課題克服が必要だ。他社は筒内に燃料を直接噴射する直噴エンジンの採用が多いが、当社はコストと効果を考え、燃焼室直前の吸気系へ燃料を供給するポート噴射にこだわる。主力小型車を直噴化する考えはない」<br>
<br>
　—ＨＶなど電動化技術の取り組みは。<br>
　「地域や規制により、方式が変わる可能性がある。エンジンブロックやヘッドなどは技術を磨いて共通部分とするが、後から付けるＥＧＲや可変バルブタイミング機構などをＨＶ向けにしたり発電用に機能を絞ったりする方法もあるだろう」<br>
<br>
　—エンジンの可能性をどう見ていますか。<br>
　「エンジン需要はまだ続く。インドネシアやマレーシアなど当社主力の東南アジア、トヨタ自動車グループ内で任されている新興国は、内燃機関を活用する余地がまだある。新興国は電力インフラなどを考えるといきなりＥＶが普及するのは難しく、エンジンを使うＨＶから入るだろう」<br>
<br>
（聞き手＝大阪・錦織承平）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞・天野教授「すごく良いイノベーションとずるいイノベーションがある」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16608</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本の経済成長の原動力はイノベーションである。その中核として大学が果たす役割は大きく、政府は民間との一層の連携を目指し、さまざまな施策を展開する。赤﨑勇名城大学終身教授や中村修二米カリフォルニア大学サンタバーバラ校教授とともに青色発光ダイオード（LED）の発明で2014年のノーベル物理学賞を受賞した名古屋大学の天野浩教授。その目に映る日本のイノベーションの未来とは。<br>
<br>
<h3>イノベーションにはふたつある</h3>
<br>
　−日本が今後もイノベーションを生み出し世界をリードする上で必要な視点は何でしょう。<br>
　「イノベーションには大きく分けて、『すごく良いイノベーション』と『ずるいイノベーション』があると考えています。この二つのイノベーションの違いを説明する事例として、LEDの実用化の前に長く続いた白熱電球時代の例を挙げます。白熱電球の寿命は1000時間と言われていますが、開発しようと思えばもっと寿命を延ばせたと考えられています。しかし開発企業は1000時間で寿命を終えるような製品として開発することを決めました。世界の夜を明るくするという『すごく良いイノベーション』が、もうけて大量消費するという『ずるいイノベーション』に変わったのです。イノベーションの始まりは良い方向に進んでいたはずですが、いつの間にか金もうけの方向に考えが移行してしまいました」<br>
<br>
　「だがこれからはそういう時代ではありません。もっと世の中の人に役立つモノを生み出す『すごく良いイノベーション』に取り組むことが日本の役割でしょう。これはビジネス的には非常に難しいことです。ですが前向きに取り組むことで、日本の進むべきイノベーションの方向性を示せるのではないでしょうか。そのためには、新しいことをやろうとする人がイノベーションを生み出せる環境や仕組みが必要になります。一方、イノベーションを生み出す動機を持ち続けられない人には退場してもらうしかありません」<br>
<br>
<h3>日本独自の枠組みとは</h3>
<br>
　−日本のイノベーションの方向性をどのように設定すべきでしょうか。<br>
　「悪い意味だけでは捉えられないのですが、米国は覇権主義で世界のトップに君臨しないと気が済まないところがあります。近年台頭している隣国もそのような傾向があります。こうした両国のやり方とは一線を画し、日本は別ルートで世界のイノベーションの枠組みを作るべきでしょう」<br>
<br>
　−具体的に日本は何ができるでしょうか。<br>
　「日本には昔から『もったいない』という思想があります。石油などの化石燃料に代表される炭化水素を燃やして二酸化炭素に変え続けることを本来おかしいと思うべきです。省エネルギー化や二酸化炭素（CO2）の排出量を減らす取り組みなど誰もが良いと思うイノベーションに日本は取り組むべきではないでしょうか」<br>
<br>
　−近年、オープンイノベーションに注目が集まっています。その取り組みの重要性についてはいかがでしょうか。<br>
　「イノベーションは使ってもらわないと意味がありません。実用化に結びつけるにはスピードが命です。青色LEDの開発には30年もかかってしまいました。もし米国のシリコンバレーで実用化までに30年もかかっていたら使ってもらえないでしょう。投資のサイクルはせいぜい10年で、ここに開発サイクルを合わせられなければ投資してもらえません。国のプロジェクトに参加するのは仲間ばかりではなく、いろいろな段階にある研究開発に競合となる民間が参加しています。国の支援があるため研究成果をオープンにしやすく、国全体で研究開発が進むと思います」<br>
<br>
<h3>一体となってスピード感を</h3>
<br>
　−名古屋大学での具体的な取り組みを教えてください。<br>
　「私の分野で言えば、半導体からトランジスタやレーザーなどのデバイス、それを回路に組み込んだモジュール、さらにその上のシステムと上位の階層に組み込んでいく必要があります。それぞれの階層に研究開発のプレーヤーがおり、こうしたプレーヤーが同じ建物の中で一緒に研究開発を行うことがオープンイノベーションにつながると考えています。こうした取り組みを続けることで研究から事業化までの期間を青色LEDの実用化までにかかった期間の3分の1にあたる10年に縮め、オープンイノベーションを加速させたいと思っています」<br>
<br>
　−そのための具体的な取り組みとして新たな拠点を設立されました。<br>
　「青色LEDの材料である窒化ガリウムの結晶成長から評価、デバイス試作、システム応用までを一気通貫で行う実験拠点『エネルギー変換エレクトロニクス実験施設（C—TEFs）』と、研究拠点『エネルギー変換エレクトロニクス研究館（C—TECs）』が18年から始動しています」<br>
<br>
　「これら施設では、窒化ガリウムの共通技術の開発に取り組み、出口戦略として参画企業に事業化を目指してもらいます。さらに名大を中心に企業や大学、国立研究開発法人など72機関が参加してGaN研究コンソーシアムという組織が立ち上がっています。また海外機関から『顧客として技術の種（シーズ）があれば買いたい』という申し出があります。今後は海外との機関との連携もあるかも知れません」<br>
<br>
<h3>「工学」の考え、広めたい</h3>
<br>
　−日本の大学では、新しいモノを作り製品化するという『工学』の考えが根付いていないと指摘していますね。<br>
　「日本の大学の教員の考えとして、日本の工学は米国ではいわゆる理学に相当する場合が多いです。学問に引きこもり、本来の工学のセンスが欠けているのではないかと思います。こうした問題を解決する上でもオープンイノベーションの効用は大きいですね。産学連携の良いところは企業の人が大学に来て一緒に研究開発を進める点です。大学は企業の人の動きを、一方で企業の人は大学の若い学生を身近で見られるため、互いの存在が刺激になります。名大を中心とする産学連携拠点で研究と教育との両輪の取り組みをきっかけに、『工学』の考え方を日本全体に広げたいと思っています」<br>
<br>
　−産学連携の教育的効果として期待することは。<br>
　「50年までに温室効果ガスの排出量を8割削減するという目標がありますが実現は非常に困難でしょう。こうした難解な課題に先頭に立って取り組むのは今の学生やその学生が教える次の世代の学生です。若い人が本気でやらなければ達成できない課題は多く、次につなぐため、オープンイノベーションを通して、こうした研究者を育てることが必要だと考えています」　<br>
<br>
　−産学連携をうまく進めるために重要なことは何でしょうか。<br>
　「産学連携の拠点として企業から『大学主導で企業を集めてほしい』との要望がありました。企業同士では言いにくいことも、大学という場を利用すれば互いの立場を超えて気楽に研究の議論ができる可能性があります。産学連携において企業間の壁が低くなることのメリットは大きいと思います。ただし窒化ガリウムを使い『省エネルギー化を目指す』という誰もが納得するテーマを掲げたことが成功するための前提にあると思います」<br>
<br>
<h3>窒化ガリウムが拓く未来</h3>
<br>
　−窒化ガリウムの実用化はどのような社会や夢の実現につながるとお考えですか。<br>
　「大きな目標として無線による充電技術を実現したいと思っています。例えば電気自動車（EV）の航続距離を長くするためにはバッテリー自体を大きくするか、走りながら充電するかの２択となります。この選択肢を比べると、走りながら充電する方が実現しやすいでしょうね。そのためには走行しながら無線充電できる技術が必要になります。さらにスマートフォンへの無線電力供給も可能になるでしょう。また高齢化で増加する介護や工場内での運搬に使うロボットへの無線での電力供給は今後の重要な技術となるとみています」<br>
<br>
　−こうした技術の実現には何が必要でしょうか。<br>
　「窒化ガリウムはシリコンに比べ半導体として高い性能を持ちますが、高コストであることが課題です。シリコンであれば12インチの結晶の製造コストは数千円で済みますが、窒化ガリウムでは2インチ程度の小さな結晶しかできずそれでも10万−30万円かかってしまいます。少なくともこのコストを10分の1以下に抑える必要があります。窒化ガリウムの日本の基板市場の占有率は85％以上で米欧はこの分野に手を出せません。ぜひ国内の大学で窒化ガリウムの低コスト化に取り組むべきだと考えています」<br>
<br>
　−パワー半導体の材料としても窒化ガリウムが期待されていますね。<br>
　　「EVには軽くて小さく大電流で使える半導体を入れる必要があります。炭化ケイ素系やシリコンの半導体は大きな電流を流すと欠陥ができます。そのため複数のチップを1セットにしたデバイスにするのですが、周波数の関係で性能にバラツキが生じてしまいます。窒化ガリウムを使えば１チップで大電流を流しても耐えられるパワー半導体を実現できます」<br>
<br>
<h3>1億円を170万円以下に</h3>
<br>
　−窒化ガリウムを使った半導体応用がさらに発展すればどのようなことが可能になりますか。<br>
　「例えば、超小型LEDを利用したディスプレーを開発できます。現在の液晶ディスプレーは特定の色を出すために他の色をフィルターでカットするという処理を行っており透過効率は5％程度です。超小型LEDが実現すれば好きな色をそのまま表示できるので理論的には効率が100％になります」<br>
<br>
　−すでに企業からこの発想を生かした製品が出ていますが、非常に高価です。<br>
　「220インチの大画面で1億円以上と非常に高価です。我々は価格破壊を起こしたいと考えています。今までは結晶を一つずつ並べていましたが、我々は単結晶からウエハー（基板）を作製しその上に一つ一つのチップを形成するという半導体の製造工程を利用し、ディスプレーを作る技術に取り組んでいます。こうした技術を使えば、販売価格を従来の70分の1の170万円以下にできるのはないかと考えています。さらにこの技術をスマートフォンに導入すればディスプレーの消費電力を現在の半分にでき、バッテリーの持ちを長くできると期待しています。さらに画面が明るくきれいに見えるというメリットもあるでしょう。こうしたことを実現し『世の中の人が幸せになる』という究極の目標を達成したいと思います」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeX173Q_5c6edaac663d1.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Feb 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>