<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>リチウムイオン電池に参入したニチコン、初の大型受注はサムスンのスマホだった！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19365</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニチコンは２４日、急速に充放電できる小型リチウムイオン二次電池「ＳＬＢシリーズ」が、韓国サムスン電子の新型スマートフォン「ギャラクシーノート１０」と「ノート１０＋」のスタイラスペン（タッチペン）に採用されたと発表した。従来のタッチペンに比べ、使用可能時間を約１０倍に伸ばせるという。ニチコンは２０１８年春にリチウムイオン二次電池事業に参入し、今回が初の大型受注となる。<br>
<br>
　受注規模は明らかにしていないが、ニチコンが同電池を単独で供給するという。一般的にタッチペンには、急速充電・放電性能を持つ電気二重層コンデンサーが使われるが、多くの電力を蓄えられず、タッチペンを長時間使用できない点が課題だった。<br>
<br>
　新型スマホのタッチペンには、リモートコントロール機能や、画面に触れずにペンを持つ手の動きでスマホを操作できるエアアクション機能など、従来品に比べて付帯機能が多い。<br>
<br>
　ペンに多くの機能を持たせると電力消費が大きく、充電の回数・時間が多く必要。ＳＬＢシリーズの搭載で課題を解消できる。<br>
<br>
　今回採用されたＳＬＢシリーズの寸法は、直径３ミリ×長さ７ミリメートルの円柱形。３分間で全容量の約８０％を充電できる。マイナス３０度Ｃまでの低温環境でも充電可能。負極の材料を改良し、劣化や発火の危険性を抑えた。ニチコンは６月から子会社のニチコン大野（福井県大野市）で同電池を月１００万個量産している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 08:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボストン・ダイナミクスの人型ロボ、今度は360度ジャンプを披露!</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19371</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンク・グループ傘下の米ロボット企業、ボストン・ダイナミクスは、人型ロボット「アトラス」が体操選手のように躍動する新しい動画をyoutube上で公開した。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/_sBBaNYex3E" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
　アトラスは両手をついて見事な倒立前転や両足を開いてジャンプなどをした後、最後はジャンプして体を３６０度回転させる“大技”を披露。さらに磨きのかかった見事なボディバランスを見せた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpr77FLj_5d8adc991e69e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">倒立前転を決めるアトラス（youtubeより）</div>
<br>
　以前は“バク宙”を披露したり、台の上に片足で飛び乗るなど、ボストン・ダイナミクスはアトラスのバージョンがアップするたびに動画を公開してきた。アトラス自体は３Ｄプリントされたパーツを使用することで、重量約８０キログラムと軽量さと強度を両立させ、アクロバティックな動きを可能にしている。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>IHIが30年ぶりにボイラ製造設備刷新へ、肝はパイプ曲げ！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19376</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩは２０２０年上期に相生工場（兵庫県相生市）の火力発電所向けボイラ製造工場のパイプ曲げ設備を約３０年ぶりに刷新する。投資額は数億円。脱炭素化の流れで火力発電への逆風は強まるが、新興国を中心として石炭火力に根強い需要がある。中核設備を刷新することで工程のボトルネックを解消し、納期に対する柔軟性を高める。パイプ曲げ加工能力は全体で現行比５０％増となる見通しだ。<br>
<br>
　刷新するのはコイルエレメントの連続曲げライン。コイルエレメントはタービンを回す高温高湿な蒸気が通過するボイラ内の構成部品。２ラインのうち、１ラインを最新鋭の設備に切り替える。曲げ工程は「コア技術が詰まっている」（永吉正和相生工場長）。自動化につながる仕組みを盛り込み、加工時間を短縮する。<br>
<br>
　コイルエレメントの製造では複数のパイプを１本に溶接でつないだ後、パイプの複数箇所を曲げて再度溶接を行っている。曲げ加工は、角度やパイプサイズなど製品仕様に応じて金型を取り換える必要があるため手間がかかる。<br>
<br>
　相生工場では生産能力の最大化を目指して情報通信技術（ＩＣＴ）による進捗（しんちょく）の可視化を実現しており、コイルエレメントの曲げ加工工程がボトルネックになっていることが分かった。そのため、設備の刷新を決めた。<br>
<br>
　ＩＨＩはボイラ製造について、相生工場をマザー工場とし、インドネシア子会社との分業体制を敷いている。<br>
<br>
　８月にベトナム向け出力６６万キロワット級の石炭火力発電所用ボイラ２基の受注するなど、２１—２２年頃までの仕事量を確保しているが、新設案件は減少傾向にある。メンテナンス分野の事業を拡大しているが、既存設備では急を要する案件への対応が難しく、受注機会を逃す可能性があった。<br>
<br>
　ボトルネックを解消する設備更新に加え、デジタル機器を用いて熟練工の技術をデータ化し、若手社員の成長につなげる活動も進める。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">部品加工のデファクトスタンダードになったモテモテ“工場ソフト”</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 16:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グーグルも実践、生産性向上のカギ「心理的安全性の確保」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19358</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友海上火災保険は、働き方改革の一環として、生産性向上のカギとされる「心理的安全性」の確保に向けて取り組みを本格化する。上司や部下が建設的に意見を言い合える環境を維持することで、イノベーションを生む機会の増加や社員のやりがい向上を目指し、従業員の定着率アップにつなげる。２０１６年１０月からの働き方改革では、総労働時間の１０％削減など一定の成果が出ており、それを踏まえて次のフェーズに移行する。<br>
<br>
　心理的安全性とは、他者の顔色を強く意識しすぎることなく気兼ねなく言動できる状態や雰囲気を指す。三井住友海上は１９年度から社内の衛星放送やゲスト講師を招いた講義などで部課長を中心とするマネジメント層への周知徹底を実施。１０月から「１ｏｎ１」と呼ぶ週に一度以上の上司と部下による対話の取り組みなどを行う。<br>
<br>
　心理的安全性が確保できたかについては定期的に実施している社員意識調査のロイヤルティーや働きがいなどの各種項目で確認するという。ノウハウが蓄積されれば営業店やグループのコンサルティング会社を通じた顧客への提供も検討する。<br>
<br>
　心理的安全性の確保は米グーグルが生産性を高める方法として実践しているほか、経済産業省も組織の潜在力を最大化する企業文化の構築に必要な一要素として提言している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTのRPAツール、従量課金制で狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19360</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは、パソコンへの入力作業を自動化するＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）ツール「ウィンアクター」で、従量課金制のサービスを始めた。これまで年間契約で販売しており、金融機関を中心に需要を集めていた。新サービスは繁忙期など一定期間だけでの利用が可能となり、自治体や中小企業でも使いやすくした。ウィンアクターの導入社数を２０１９年度末までに前期比約６割増の５０００社に増やす目標だ。<br>
<br>
　従量課金制の新サービス「ウィンアクター・キャスト・オン・コール」は、あらかじめ用意された複数のシナリオから利用者が使いたいものを選んで利用。使った分だけを支払う仕組みだ。例えば官公庁への提出が必要な帳票データを自動作成するシナリオなどを用意している。利用料金は１回当たり３００—１０００円程度。手書き文書をデジタルデータ化する光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）や外部サービスとも連携も可能だ。<br>
<br>
　ウィンアクターは１２年にＮＴＴグループ内で利用を始めた。決裁や旅費精算作業におけるチェック作業の自動化や、検索作業、検索結果の書き取り作業の自動化など、現在グループ全体で８５０プロセスに導入。現場で働く社員の働き方改革につながるシステムとして機能している。これに改良を重ね、１４年に外部企業への販売に乗り出した。プログラミングなどの専門知識がなくても扱えるため、金融機関やメーカーなどから多く利用されている。<br>
<br>
　ウィンアクターの利用企業数は現在３８００社で、国内シェアは約３５％。ＮＴＴの島田明副社長は「ＮＴＴグループで使いながら育ててきた。日本のビジネスにマッチする設計となっている」と力を込める。<br>
<br>
　全国１０カ所にＲＰＡのトレーニングセンターも設け、利用者への手厚い研修体制を敷いている。新サービス投入で利用者の間口も広げ、新規顧客の獲得に力を注いでいる。（文＝大城蕗子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セイコーの新機材が「世界陸上」を盛り上げる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19363</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーホールディングス（ＨＤ）は、公式計時を務める「世界陸上競技選手権２０１９」で新たな計測システムやサービスを導入する。スターティングブロック「セイコーブロックカム」は超小型カメラを搭載。短距離選手のスタート直前の表情や、スタート直後の後ろ姿を捉える。<br>
<br>
　セイコーブロックカムは国際陸上競技連盟（ＩＡＡＦ）と共同開発した。大会はカタール・ドーハで２７日—１０月６日に開催予定。同機材は１００メートル走や１００メートルハードル、１１０メートルハードルで使用する。エンターテインメント性の高い映像を撮影可能にして、競技の魅力の発信に役立てる。<br>
<br>
　スタート時のフライング判定や投てき・跳躍競技の計測には、動画を活用した新システムを導入する予定。審判員の判定の精度や透明性を高める。跳躍競技では、フルカラー高密度発光ダイオード（ＬＥＤ）を採用した表示盤を設置。選手情報や結果を分かりやすく表示して競技の進行を助けるほか、観客の関心を高める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石州和紙職人が作り出す伝統の先、心に響く「ファーストシューズ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19372</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　赤ちゃんが生まれて初めて足を入れる「ファーストシューズ」。西洋では玄関に飾っておくと幸せを呼び込むとの言い伝えもあるこの一品を、1300年もの歴史を持つ日本古来の和紙で作って祝いたいー。<br>
　そんな思いから、「紙のくつ」を製作するのは、石州和紙職人の川平勇雄さん（48）。原料の楮（こうぞ）は100％地元産。化学的な漂白や着色、糊材を一切使わず、かがり糸や靴ひもも紙で作られている。もちろん実際に履くことができる。1000年持つとされるだけに、代々受け継ぐ喜びもありそうだ。<br>
<br>
<br>
<h3>伝統を「守る」だけでなく</h3>
<br>
　さまざまな産地で漉（す）かれている和紙だが、日本海をのぞむ山あいの町、島根県浜田市三隅町に伝わる石州和紙の特徴は、強靱（きょうじん）さと、やや黄みがかった光沢ある美しい風合いにある。地元で栽培された良質の楮を甘皮ごと使用するため、紙の繊維が長く破れにくく、文化財の修復にも用いられてきた。<br>
　「伝統を守ることはもちろん大切です。でも守るだけで将来展望は描けません。自分にしかできないものづくりを追求することで、次代へ向けた礎を築くー。それが僕に課せられた役割だと思っています」。「紙のくつ」に込めた思いをこう語る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp79aSmO_5d8aefd79f7fb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">川平勇雄さん</div>
<br>
　川平さんが口にする「伝統」。それは気の遠くなるような歴史の中で育まれてきた。飛鳥時代、柿本人麻呂によって伝えられたとする石州和紙は、農閑期の副業として盛んに行われ、明治時代には6000軒あまりが携わっていたが、現在では工房4軒が残るほど。楮だけでなく、ねりを出すために不可欠なトロロアオイの生産者が減少傾向にあるといった構造的な課題にも直面する。<br>
<br>
<br>
<h3>製法伝える「重宝記」</h3>
<br>
　その技法は今もほとんど変わらない。江戸時代後期に発刊された「紙漉重宝記（かみすきちょうほうき）」には、楮の育て方からおよそ20におよぶ製造工程が、著名な浮世絵師が描いた躍動感ある挿絵とともに記されている。特産品とされる多くの産物は、その技術は秘法とされたが、石州和紙はむしろ多くの人に広めたいと考えられたからだ。そのためには、誰が見ても分かりやすく親しみやすい内容にする必要があった。<br>
　「これは単に製法を後世に伝えるだけでなく、戒めの書だと思っています」。川平さんは別の見方を示す。石州和紙は、その丈夫さゆえ、大阪商人が帳簿などに愛用し、火災の際には井戸に投げ込んで保存されたというほど。前述の「紙漉重宝記」作者は「紙すきに携わる人の苦労を知らずに粗末にしている」と嘆き、「紙を扱う商人にこそ読んでほしい」との一文があるからだ。<br>
　それは大量生産品によって暮らしが成り立つ現代社会において、丹精込めて作られた商品の良さをもっと知ってもらいたいとの思いと重なるようだ。「そのためには、どんな商品を作り、どう発信すれば使い手の心に響くのか、日々模索しています」（川平さん）。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJRFPp9_5d8aee6bb8d4c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「紙漉重宝記」の復刻版を見せてくれた</div>
<br>
　実際、これまでも石州半紙を用いた懐紙などの茶道具や、同じく国が指定する伝統的工芸品である房州うちわとのコラボ商品などを生み出すなどさまざまな試行錯誤を重ねている。<br>
　そんな川平さんは、石州和紙工房「かわひら」の3代目。父の正男さんは現代の名工。母の律江さんは、和紙で作られた紡ぎ糸で、ストールやコースターなどを製作し工房を支えるなど、家族で営んでいる。川平さん自身は、大学院を中退後、築地市場で生鮮品の流通に携わってきたが、40才を目前に実家の工房を継ぐ決意を固めた。「父も学校卒業後は、造船関係の仕事に従事していました。外の世界を経験している点では共通しています。だからこそ、家業を継ぐことへの思いも同じだと思います」。<br>
　託されていく技能伝承のバトン。新たな感性が加わりながら、産地の歴史はかたちづくられていく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経産省が「地域未来企業」に補助金を優先採択</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19368</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は、地域経済の中核を担う「地域未来牽引（けんいん）企業」を支援する政策を１０月にも大幅に見直す。グローバル型など四つの類型に分類し、輸出額の増加など類型に応じた目標設定を選定企業に求める。経産省は目標達成を後押しするため、「ものづくり補助金」や「販路開拓補助金」など主要な補助金を優先的に採択する。選定企業への優遇策を強化し、地域の一段の活性化につなげる。<br>
<br>
　経産省は製造業など地方の有力企業を対象に３６８８社の地域未来牽引企業を選定。２０１７年度からスタートし、認定ロゴの交付などを通じて支援してきた。ただ財政的な支援がほとんどなく、選定メリットが乏しいとの指摘があった。<br>
<br>
　新たな仕組みでは選定企業を４類型に分け、地域における役割を明確化する。グローバル型の企業には、輸出額の増加などの地域貢献目標の設定を求める。このほかサプライチェーン型には域内仕入れ額の増加、地域資源型には取引量の維持・拡大、生活インフラ関連型にはサービス向上といった目標を設けてもらう。<br>
<br>
　経産省は、これらの類型に最適な財政的支援に乗り出す。グローバル型やサプライチェーン型には研究開発補助金などの審査で加点する措置を講じるほか、中小企業成長支援ファンドによる出資も検討する。地域資源型には販路開拓補助金、生活インフラ関連型には持続化補助金などの審査で加点し優遇する。<br>
<br>
　選定作業は１９年度に締め切り、これらの仕組みを２０年度以降に運用する。選定企業の成長・安定を優先的に支援することで、地域経済への波及効果を拡大する。一方で企業努力を促すため、原則５年間の更新制を導入。目標達成状況を点検して更新の可否を判断する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpquE41I_5d8abe7b16829.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 06:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>