<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>出光興産、小型EVシェアリング実証の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19971</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　出光興産は、２人乗りの小型電気自動車（ＥＶ）のカーシェアリングの実証実験を始めた。岐阜県の高山市と飛騨市での７台による小規模なものだが、ＭａａＳ（乗り物のサービス化）の取り組みの第一歩となる。ＥＶの普及はガソリン需要減少につながりかねない中、石油元売り大手が取り組む狙いは何か。<br>
<br>
　春と秋の高山祭りや歴史ある家並みで知られる高山市街で８月から、タジマモーターコーポレーション（東京都中野区）の２人乗りＥＶ「ジャイアン」が市民や観光客の足として活躍し始めた。出光興産が地元で系列給油所を運営する牛丸石油（岐阜県飛騨市）と協力して実施する。<br>
<br>
　出光が高山市などで実証に取り組むのは、牛丸石油との関係が大きい。出光の牛丸石油担当者が熱心に協力を呼びかけ、先進技術や環境への理解が深い牛丸石油が応じた。<br>
<br>
　２人乗りＥＶは小回りが利き、高齢者でも運転しやすい。１５分につき３５０円と手軽に利用できる。通常のコンセントで充電できるのも利点だ。高山市で５台、飛騨市で２台運用している。<br>
<br>
　出光は高山・飛騨市以外の場所でも実証実験を始める計画で、関東地方の自治体と交渉している。将来的には、給油所でＥＶのメンテナンスを提供する構想があり、今回はメンテノウハウを蓄積する狙いがある。福地竹虎経営企画部部長付は「充電系のトラブルがあったが、これらが経験になる」と手応えを見せる。ＥＶ普及を見据えてタネをまく。（戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>周囲の明るさに目が慣れる仕組みが分かった</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19972</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学蛋白質研究所の古川貴久教授と茶屋太郎准教授らは、周囲の明るさの変化に目が慣れる明暗順応における網膜視細胞の分子の仕組みを解明した。網膜の光の受容感度について、暗い場所で上げる働きをする桿体（かんたい）細胞の光受容感度を、たんぱく質の分解に関わる酵素が制御していることを突き止めた。加齢黄斑変性や網膜色素変性症など網膜変性疾患の治療薬開発につながる。<br>
<br>
　桿体細胞には、光の信号を伝達するたんぱく質「トランスデューシン」と、それと結合して光を感じ取れなくさせるたんぱく質が存在する。暗い場所では光を感じ取れなくさせるたんぱく質に、酵素が化学的な変化を起こし分解を促進する。<br>
<br>
　その結果、トランスデューシンが細胞の外側にある構造へ集まり、光を受けて情報を伝えやすくなる。一方、明るい場所では光を感じ取れなくさせるたんぱく質にリン酸が結合して分解されにくくなり、光への感度が下がる。<br>
<br>
　この仕組みは、明るい場所での網膜の光受容感度を下げる細胞には影響を与えない。酵素の働きを抑えることにより、明るい場所での視力を保ったまま、網膜の変性や老化を防ぐ医薬品の開発が期待できる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpK8cPmA_5dc7fd6354aaf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>京都の奥座敷、大河ドラマの舞台で飛躍なるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19973</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都市の西に位置する京都府亀岡市。京都・嵐山と亀岡を結ぶ嵯峨野トロッコ列車や保津川下り、湯の花温泉などの観光地で知られ、「京都の奥座敷」とも呼ばれる。２０２０年は亀岡などを舞台とするＮＨＫ大河ドラマ『麒麟（きりん）がくる』が始まり、サッカーＪリーグ・京都サンガＦＣのホーム球場「京都スタジアム（仮称）」も開業する。飛躍の機会を迎える亀岡市観光協会の楠善夫会長に観光振興への意気込みを聞いた。<br>
<br>
　—２０年春のスタジアム開業で、市内に活気が生まれそうです。<br>
　「町の玄関口である亀岡駅の目の前に、２万１６００人を収容できるサッカー・ラグビーなどの専用球技場ができる。ラグビーもワールドカップで人気が高まった。４月には小学生向けラグビースクールや同志社大学対立命館大学の試合も開く予定だ。駅北側は２０年中にビジネスホテルが２カ所、計２００室開業する。湯の花温泉と客層も違い、宿泊客の純増が期待できる」<br>
<br>
　—大河ドラマも追い風です。<br>
　「５月に亀岡駅正面の南郷公園に文化人であり、領民を大切にした明智光秀と亀岡の自然を象徴する霧を表した銅像を建てた。毎年５月には５００人超の武者行列が城下町を練り歩く『亀岡光秀まつり』を催す。新スタジアム内には『京都大河ドラマ館』をつくり、旅行会社と協力して５０万人の来館を目指す」<br>
<br>
　—京都市に隣接する地の利もあります。<br>
　「亀岡は京都駅から電車で２０分。１８年は台風の影響もあったが、外国人観光客も増えており、年間観光客は２９２万人だった。１９年は３００万人を超えるだろう。大河ドラマやスタジアムをきっかけに亀岡観光のリピーターを増やし、京都の１割に当たる５６０万人程度に底上げしたい」<br>
<br>
　—リピーターを増やす施策はありますか。<br>
　「夏は花火大会、秋はコスモス園で特産品を味わえる『丹波味わい市』を開くなど、一年を通して催事を企画する。スタジアムで試合がない日は音楽イベントを誘致する。交流人口を増やしてにぎわいをつくり、亀岡に住みたいという人を一人でも増やしたい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjnZy61_5dc7fefad357a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">亀岡市観光協会会長・楠善夫氏</div>
<br>
<br>
【記者の目／魅力発信、地域を元気に】<br>
「明るく楽しく元気よく」をモットーとする楠会長。大河ドラマの誘致活動を始めたのは９年前、観光協会会長としては６年目を迎えた。その間に、スタジアムの建設も決まるなど、亀岡の観光振興は大きく盛り上がってきた。このチャンスに歴史と自然豊かな亀岡の魅力を広く発信し、地域を明るく、元気にしてほしい。（取材＝大阪・錦織承平）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GAFAに対抗する「オールトヨタおやじの会」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19974</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　変革を迫られる自動車業界で各社が生き残りをかけた深謀遠慮を巡らす中、トヨタ自動車は原点回帰を戦略軸の一つに据えた。人材育成による「人間力」と原価改善による「競争力」の強化が柱だ。トヨタの歴史そのものである二つのテーマは、新時代に何をもたらすか。豊田章男社長の「トヨタらしさを取り戻す」という大号令のもと、その動きを加速している。<br>
<br>
　「もう一度トヨタの強みを取り戻すには、創業期に立ち返り全員が変化の時代を戦い抜くプロになる必要がある」—。人事担当の河合満副社長は７日の決算会見で、こう宣言した。<br>
<br>
　景気低迷などで同業他社が苦戦する中、トヨタの２０１９年４—９月期連結決算は売上高と純利益が過去最高を更新する好調ぶり。<br>
<br>
　一方、河合副社長による「大変革時代の人づくり」と題されたスピーチには、好業績に慢心せず、常に危機感を持ち競争力を高めてほしいとの社内向けのメッセージが込められている。<br>
<br>
　河合副社長は、本社が企画・意思決定して現場で遂行するなど「（企業の）拡大期の教育や人事制度は、大きく見直す必要がある」と指摘。トヨタの本来の強みであった現場で即断即決できる人材の育成が、不十分なことを明らかにした。<br>
<br>
　１０月の労使交渉では、人材育成の新たな方策として、評価基準の変更と現場主体へのシフトを掲げた。評価方法では全職種・資格に対し「人間力」と「実行力」を基準に、周囲の信頼や他者との協調などを判断要素とする。新人や若手は現場重視の配置に軸足を置き、「現場で自ら考え行動し専門性を徹底的に磨き上げてもらう」（桑田正規総務・事業本部副本部長）考えだ。<br>
<br>
　車メーカーや異業種のＩＴ企業などと連携を加速するトヨタ。原点回帰はここでも不可欠な要素となっている。河合副社長は「アライアンスは単に会社同士が技術や情報を出し合わせるだけでなく、互いの知恵や経験を知ることで相乗効果を生み出す」と話す。長年の現場経験で得た実感が、その根底にある。<br>
<br>
　互いの連携が競争力につながった事例として挙げたのが、トヨタグループで１８年に立ち上げた「オールトヨタおやじの会」だ。<br>
<br>
　現場のベテラン技術者である“おやじ”が、電話１本で協力できる関係性を構築。今では現場の設備で不具合が出た際など、すぐに動き出せる体制になっているという。「アライアンスには、まず『この会社、あの人と一緒にやりたい』と選んでもらえる人間力が必要。自ら挑戦してやり抜く人を作り、強化することが大きな競争力になる」（河合副社長）。<br>
<br>
　トヨタの原点回帰の神髄とも言えるのは、トヨタ生産方式（ＴＰＳ）による原価低減だ。新時代を生き抜くには、莫大（ばくだい）な投資が必要。トヨタ幹部は、トヨタがベンチマークする米巨大ＩＴ４社「ＧＡＦＡ」に対抗するには「２兆円の利益でもまだまだ足りない」と漏らす。その原資を生み出すのは工場だ。生産現場の力を高めることこそが、未来への投資と競争力に直結する。<br>
<br>
　豊田章男社長は「『ＴＰＳ』と『原価を作り込む力』こそがトヨタにしかないオリジナルの競争力だ」と言い切る。「仲間づくり」で広がった連携先の強みも取り入れながら、時代の変化にぶれない競争力を磨き上げる。<br>
（取材＝名古屋・長塚崇寛、政年佐貴恵）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曖昧なルールはもう嫌！現役女子大生が語る“リアル”な就活座談会</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19799</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>就活を終えた女子大生が振り返る</h3>
<br>
　某日ー。今年度の就職活動を終えた女子大生３人を招いて座談会を行った。専攻も、大学の環境も志望業界も異なる3人だが、就活中、彼女たちを悩ませたのは、就活の「曖昧さ」だったという。度々話題に上がる、「就活解禁の時期」「服装」など就活生はどう思っているのか？日刊工業新聞社デジタルメディア局のインターン、リカ（仮名）を司会に、就活のリアルな声を聞いた。そこから漏れてきたホンネとは・・・。<br>
<br>
<p class="aside">参加者プロフィール（いずれも仮名）<br>
<br>
りんさん：都内の私立大学でメディア研究を行う文系女子。広告会社に内定。<br>
<br>
あやかさん：都内の私立大学に通う、参加者で唯一のリケジョ。メーカーのＳＥ職に内定。<br>
<br>
ゆいさん：地方の公立大学に通う文系女子。航空業界に内定。約１年半、就活のために地方と都内を往復する日々を送っていた。<br>
<br>
リカ：司会。日刊工業新聞社デジタルメディア局所属。マスコミを数社受けていた。同社への入社が決まっている。</p>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIkXHR1_5dc4c3908dc8a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">参加者。左からゆいさん、りんさん、リカ、あやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>就活は大学入学と共に始まっている？！</h3>
<br>
<b>ー「３月１日に就活解禁」とは言われているものの、「2019年度は夏頃に選考が始まり、３月前には就活が終わっている」という人もいます。私が参加した説明会には大学１年生の姿も見られました。就活のスタート時期が曖昧な中、皆さんが就活に向けて動き始めたのはいつですか？</b><br>
<br>
りん：大学３年生の夏に、１度だけ１Ｄａｙインターンシップに参加しましたが、業界を知るためにお試し感覚で受けていました。本腰を入れて動き始めたのは、「解禁」と言われている３月です。<br>
<br>
あやか：私もまずは大学3年生の夏に３Ｄａｙｓのインターンシップに参加しました。本格的に就活を始めたのはその年の12月で、それ以降は短期インターンシップに数社参加しました。<br>
<br>
ゆい：私も初めてインターンシップに参加したのは大学３年の夏で、計７日間のプログラムでした。その後は業界研究のために、志望業界以外の１Ｄａｙインターンシップにも参加しました。<br>
<br>
<b>ーやはり皆さんインターンシップに参加されていますね。インターンシップへの参加は、もはや必須なのでしょうか？</b><br>
<br>
りん：確かに「インターンに行くべき」という空気感はありました。流れに身を任せて行ったとしても得られるものは当然あると思いますが、あまり興味のない業界・会社になんとなく行くなら、研究やサークル活動に熱中して、面接の時に言えるような強みをつくったほうが良いと思います。<br>
<br>
<b>ー数カ月～年単位のものもありますが、みなさんは参加しませんでしたか？</b><br>
<br>
りん：私自身は、やりたいことや自分に合っていることが思い浮かばず、就活をどう進めるか迷っていました。兄弟が居らず、どのように就活を進めるべきかも分からなかったので、かなりの時間を割く長期インターンシップに参加するのは勇気が必要でした。<br>
<br>
あやか：私はＩＴ業界に絞って就活をしていましたが、普段どのような仕事をしているかイメージができませんでした。だから実際に会社に足を運んで、「企業が何をしているか」「企業の強み・弱み」を知るためにインターンシップに参加したのですが、短期でも十分な情報を得られると感じました。<br>
<br>
<h3>言って損したインターンシップも</h3>
<br>
<b>ーどんな内容のインターンシップであれば「行きたい」と感じますか？</b><br>
<br>
りん：社員の方のお話を聞くだけ、という内容よりも実践的なワークがあった企業の方が充実感がありました。学校では体験できないことに魅力を感じます。<br>
<br>
あやか：私は「事業内容を聞いたり、社員の方に質問をして疑問を解消する」という、多くの企業で行われているような基本的なプログラムの方が良かったです。<br>
<br>
　一方で、「行って損をしたな」と思ったインターンシップもありました。時期は３年生の冬頃で、「自分を見つめ直す」というテーマのもと、自己分析に取り組みました。多くの会社で採用活動が本格化してくる冬頃ならば、学生は既に自己分析をしたうえで、やりたいことや方向性も定まり、受ける会社も絞っているはずです。面接対策等、やるべきことは他にもあるのに、数日間無駄にした気分でした。結局その会社については深掘りできず、ＥＳ（エントリーシート）を書く際もインターンシップの内容は全く役に立ちませんでした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprfLUdd_5dc4c3c58a338.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「収穫の無いインターンには行きたくなかった」とあやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>就活でダブルスクール</h3>
<br>
<b>ーゆいさんはインターンシップ以外にも、就職活動のためにダブルスクールをしていたと聞きましたが…</b><br>
<br>
ゆい：大学２年生の夏には、エアラインスクール（客室乗務員を目指す人のための学校）に通っていました。多くの人は大学３年生の夏頃から通い始めますが、私は地方の大学生ということもあり、「都内の学生と同時期に就活を始めては、遅れをとってしまうのではないか」と考え、大学2年生でも受け入れてくれるところを探して通っていました。<br>
<br>
<b>ー具体的には、どのような点に遅れや差を感じていましたか？</b><br>
<br>
ゆい：就活に関する情報の量・質です。地方だと、空港もエアラインスクールも近くに無いので、新鮮な情報を手に入れることができません。また、大企業でないと地方学生向けのセミナーも開催されないので、得られる情報量にも差があります。<br>
<br>
　地方と都市部ではモチベーションの差も問題だと思います。３月に「いよいよ就活解禁だ」と話題になる中、友人から「何が解禁したの？」と聞かれたこともありました。都内の企業を受けていた友人もいましたが、都内の学生と比べて動き出しが遅く、手遅れだと感じていました。<br>
<br>
<b>ー大学とスクールを往復するのは大変だったと思います。地方の学生が都心に就活しに行くときの悩みは何でしたか？</b><br>
<br>
ゆい：一番はやはりお金。宿泊費を抑えるためにカプセルホテルに泊まったこともありました。交通手段は、高速バスを利用すればそこまでお金はかかりませんでしたが、道路状況次第では集合時間に間に合わない可能性もあるので、値は張りますが、仕方なく特急電車で向かったこともありました。<br>
<br>
　また、大学自体も就活に対して柔軟でなく、インターンシップによる欠席を公欠扱いにしてくれませんでした。学業と就活を両立したいとは思っていましたが、就活によって学業に支障が出ることは仕方がないのではないかと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGEvDJM_5dc4c3dfc27da.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ゆいさんの就活は大学2年生の時から始まっていた。</div>
<br>
<br>
<b>ー大学が「早い時期から就活を始める人も居る」ということを想定していないようですね。もちろん人によって意識の差はあると思いますが、早くから動き始めたい人のために、大学側も配慮すべきですね。</b><br>
<br>
<h3>知らないと損をする？「就活ルール」の存在</h3>
<br>
<b>ー就活を進めるうえで、「こうしておいた方が無難だ」という「暗黙の了解」があるように感じます。例えば、「説明会などで服装規定がなければ、スーツを着ていく方が無難である」というように。</b><br>
<br>
ゆい：確かに服装に悩むことは多かったです。私は説明会や面接の際に「私服推奨」と言われることが嫌でした。このときの「私服」とは、カジュアル過ぎない、いわゆる「オフィスカジュアル」のことだと認識しています。私服に該当するものが無かったので、「就活用の私服」を数着買いました。いっそのこと「スーツで着てください」と言われたほうが楽でした。<br>
<br>
<b>ー私も「私服推奨」というメールが届いたので私服で向かったところ、8割ほどの参加者がスーツだったということがありました。もし自分の私服が目立ってしまったり、場に適していなかったらどうしようかと悩んだ結果、「スーツが無難だ」と考えるのでしょう。本当の意味での「自由」は、企業はもちろん、就活生の意識も変わらない限り難しいと思います。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjKIu0p_5dc4c41c58b7d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「服装・髪型の自由」が進んでも、就活生は無難でいたい。</div>
<br>
<br>
りん：私は就活の時期や期間について疑問に思うことがありました。「就活を早く始め、早く終える人ほど優秀」だと考える人が多い気がします。友人の中には、早いうちから長期インターンシップを始め、４月頃にはそこで内定が決まっている人も居たので、私も早く内定をもらわないと、と焦りました。<br>
<br>
ゆい：私は面接の際にどの会社に対しても「第一志望です」と答えなければ内定がもらえない、という噂を聞きました。実際に、集団面接の際には全員が「第一志望です」と答えていたのに、面接後に話をしてみると「ここは第一志望ではない」と断言する人も多かったです。私は嘘をつけない性格なので、全ての企業に対して正直に「第〇志望です」と伝えていましたが、皆さんはどうしていましたか？<br>
<br>
<h3>「第一志望なので・・・」</h3>
<br>
あやか：私もその噂を聞いたことがあります。私は第一志望でない企業に対しては「第一志望群」と、ぼかした言い方をしていましたし、第一志望の会社に対しては、本気度が伝わるように、人事の方に「第一志望なので…」と念押ししていました。<br>
<br>
ゆい：やはり、正直に言うべきではなかったのでしょうか。エントリーシートをエアラインスクールの先生に添削してもらったときは、先生に内容を変えられて、話が大きくなってしまいました。話を盛りすぎていて、「これはもはや自分ではないな」と感じましたが、そこまでしないと人事の方の目に留まらないのでしょうか。<br>
<br>
りん：私もゆいさんと同じで嘘をつけない性格です。最終選考のｗｅｂ上の適性検査で落とされたことがあったのですが、「自分を偽って、企業側が求める人材に寄せた回答をすれば、受かっていたかもしれない」と思うと悔しかったです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLR7eF6_5dc4c4387afc2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">りんさん「自分の性格を偽っていれば受かったのか…」</div>
<br>
<br>
<b>ー面接の際、「女性だから」という理由で聞かれた質問はありませんでしたか？例えば、「就職してから、結婚して子供を産んだ後も働きますか？」というように。</b><br>
<br>
あやか：女性だけに聞いているかどうかは分かりませんが、ＩＴ系では施工までを行う企業もあるので、「鉄塔をのぼったり、力仕事を任されることもあるけど大丈夫ですか」と聞かれたこともありました。力仕事は任せられない、と判断されたのでしょうか。そういった質問をされたのは１社だけでした。<br>
<br>
りん：私から「男女比に差はありますか？」「女性でも活躍できますか？」と質問をしたことはありましたが、面接官から不快な質問をされたことはありませんでした。<br>
<br>
<h3>男性優位は感じません</h3>
<br>
<b>ー産休・育休制度が整っているかどうかは確認しましたか？</b><br>
<br>
あやか：ＩＴ系の会社は女性の割合を増やすために、女性限定の会社説明会が行われていたり、「企業内の保育所がありますよ」と、環境が整備されていることをかなりアピールしていました。ひと昔前のような男性優位の印象はありません。<br>
<br>
ゆい：航空業界は女性が多いので、こちらから質問をせずとも、多くの情報が提供されます。会社説明会には、子育てをしながら働く女性のブースがあり、実際にどのような働き方がされているかお話しを聞く中でイメージができました。<br>
<br>
　一方で、航空業界は少数派である男性がかわいそうだなと思うことがありました。就活中に仲良くなったＣＡ志望の男性によると、選考フローの健康診断が男女同じ空間で行われ、尿検査のときでさえも同じ空間だったそうです。気まずかっただろうと思います。<br>
<br>
<b>ー10年ほど前までは、男性優位な業界が存在したり、女性が面接の際にセクハラ気味な質問を投げかけられたりしたようですが、皆さんそれは経験していないようですね。ただ、ゆいさんがおっしゃったように、女性が多い現場で苦しんでいる男性は、他の業界でもいるかもしれませんよね。少数派への配慮は、男女関係なく行われるべきだと思います。<br>
<br>
ところで、長い就活の中で、皆さんがお世話になったものはありますか？</b><br>
<br>
りん：キャリアセンター（各大学に設置されている就職・進学支援施設）にお世話になりました。私はマスコミ志望でしたが、試験や面接の質問事項が特殊な会社も多いので、同業他社の先輩の就職体験記を参考に対策していました。<br>
<br>
ゆい：私は特にゼミの先生にサポートしてもらいました。ゼミ内には東京で就活をする人が多かったので、皆の都合に合わせて東京でゼミを開いてくれました。就活の状況について報告し合ったり、先生がエントリーシートを添削してくれたり、全面的にサポートしてくれました。<br>
<br>
<h3>就活生はいろんな企業に足を運んで！</h3>
<br>
<b>ー最後に、今後就活をする学生に向けてメッセージをお願いします。</b><br>
<br>
ゆい：面接の際に、これまでに自分はどんなことを経験してきたか聞かれることが多いので、様々な経験をしておくことが必要かなと思います。<br>
<br>
あやか：私は大学を決めるときも、ＳＥになると決めたときも自分の直感に従うことが多かったのですが、自分が何をしたいのか分からずに悩む人も多いと思います。そういう人こそ、様々な企業に足を運んでお話を聞くことが大切だと思います。<br>
<br>
　友人の中には、やりたいことが定まっておらず、手あたり次第に有名企業を受けている人も居ました。小さい企業でも活躍できたり、大企業に入って埋もれてしまうこともあるので、企業の大きさだけでは判断してはいけないと思います。そういう人ほど、実際に企業に足を運んで、会社や業界のことを深く知るべきだと感じます。<br>
<br>
りん：就活は今までの人生において、一番主体的になれた出来事でした。受験は何を勉強すべきか、やることが明確でしたが、就活は自分で考えて動くしかありませんでした。やりたいことが無かったり、将来のビジョンが固まっていない人ほど、とにかく動き始めて欲しいです。<br>
<br>
<b>ー今日はありがとうございました。</b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜメダルは「金・銀・銅」の順番なのか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19955</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>金属の三兄弟　金・銀・銅</h3>
<br>
　オリンピックでは、1位から3位までの競技者に金・銀・銅のメダルが授与されます。世界的な大イベントなだけに、各国がそれぞれのメダル数を競い合うのもオリンピックならではの醍醐味ですね。ところで、どうして、金・銀・銅がオリンピックメダルに使用されて、その順番が金・銀・銅なのでしょうか？　その理由について考えてみます。<br>
　1つ目の理由は、人類の金・銀・銅との出会いにあります。人類が金・銀・銅に出会った時期は、いずれも古代でおおよそ紀元前数千年と言われています。人類が早くから金・銀・銅に出会うことができた理由は、いずれも純金属に近い、自然金、自然銀、自然銅として地球上に存在するためと思われます。人類が後に手にする鉱石から金属を抽出する製錬技術を経ることなく、人類は金・銀・銅を手にすることができたのです。<br>
　2つ目の理由は、その色調と輝きにあります。数ある金属の中で、色調を有する金属は金と銅のみで、特に、金の輝きは、富の象徴とされてきました。銀は、数多くの金属と同様に銀白色ですが、光の反射率が高いため、特に優れた輝きを有しています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeIJ3qG_5dc514e2cf6c4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">イラスト：榊原唯幸</div>
<br>
　3つ目の理由は、加工性の良さにあります。金・銀・銅を装飾品に加工する場合、溶かしたり、叩いて変形させて形作る必要があります。金・銀・銅の融点は、いずれも1000℃前後なので、当時の熱源で比較的容易に溶解することができたと推測されます。また、いずれの金属の結晶構造も面心立方構造で、延性が豊かで塑性加工しやすい特徴があります。<br>
　最後の理由は、希少性にあります。地殻濃度は、金が0.0011ppm、銀が0.07ppm、銅が55ppmであり、汎用的に使用される鉄の4万1000ppmやアルミニウムの8万2000ppmと比較すると、その少なさをイメージできると思います。<br>
　以上のように、オリンピックメダルに金・銀・銅が使用されて、その順番が金・銀・銅となっている理由は、①人類との出会い②色調と輝き③加工性の良さ④希少性からと推測されます。<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしい金属材料の本								<br>
吉村泰治 著、A5判、160ページ、税込1,650円<br>
<br>
　私達の身の周りには金属製品が溢れているが、金属を意識する機会は少ない。本書では、金属の歴史から金属の種類、その加工方法、応用事例、そして金属材料の将来について、幅広く平易な内容で解説。ものづくりの視点から金属材料を捉える。								<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
吉村泰治（よしむら　やすはる）<br>
●略歴<br>
1968年生まれ。1994年3月　芝浦工業大学大学院工学研究科金属工学専攻修了、1994年4月　YKK株式会社入社、2004年9月　東北大学工学研究課博士後期課程材料物性学専攻修了、2016年4月　YKK株式会社　執行役員　工機技術本部　基盤技術開発部　部長。博士（工学）、技術士（金属部門）<br>
<br>
●著書<br>
『銅のはなし』技報堂出版、2019年8月<br>
『パパは金属博士！』技報堂出版、2012年4月<br>
「生活を支える金属　いろはにほへと」大河出版（『月刊ツールエンジニア』に2013年4月から隔月連載）						<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080152/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_1YHWDbBYJGX7S" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/16066151/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/08015.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003460" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center><b>目次&gt;抜粋(全67項目)<br>
<br>
<b></b>第1章　金属とは&gt;<br>
活用の始まりは、ほぼ純粋な自然金属「人類と金属の出会い」／金属結合がもたらす３つの特徴「化学結合とは」<br>
<br>
<b></b>第2章　金属材料の種類　—鉄鋼—&gt;<br>
最も多く生産され、使用されている金属「鉄鋼」／軟鋼を中心とした構造用鋼「普通鋼」<br>
<br>
<b></b>第3章　金属材料の種類　—非鉄金属—&gt;<br>
鉄鋼以外の金属とその合金「非鉄金属」／人類が最初に手にした非鉄金属の代表「銅および銅合金」<br>
<br>
<b></b>第4章　金属材料の評価・試験方法&gt;<br>
金属の硬さを調べる試験「硬さ試験」／引張荷重負荷時の変形挙動を求める試験「引張試験」<br>
<br>
<b></b>第5章　加工プロセス&gt;<br>
形状と機能を付与して金属製品に仕上げる「加工プロセス」／溶解炉で融点以上に加熱して溶かす「溶解加工」<br>
<br>
<b></b>第6章　表面処理プロセス&gt;<br>
金属表面に装飾や機能を付与する「表面処理加工」／金属表面の素地とは異なる付着物を除去する「前処理」<br>
<br>
<b></b>第7章&gt;<br>
材質以外にも分類できる「構造材料と機能材料」／エンジンの燃費向上とCO2排出量削減が課題「航空機」<br>
<br>
<b></b>第8章　金属材料のこれから&gt;<br>
金属資源が少ない日本の貴重な資源確保手段「リサイクル」／人工知能を用いた材料開発「マテリアルズ・インフォマティクス」<br>
<br>
<b></b>コラム&gt;<br>
錆びない金属ステンレス鋼。実は錆びています！<br>
金属の三兄弟　金・銀・銅<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526080152/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_1YHWDbBYJGX7S" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppkorCV_5dc517ef20ded.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">『トコトンやさしい金属材料の本』</div>            </a></b></center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>避難所は「眠りにくい」、研究で実証</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19956</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　災害時に避難所として使われる体育館では、冬場に睡眠効率が１割以上低下し、「眠りにくい」ことが豊橋技術科学大学の都築和代教授らの研究で分かった。肩や腰などの疲労にもつながっており、都築教授は「配布される寝具だけでは不足し、十分な防寒が必要」と指摘している。<br>
<br>
　研究グループは１—３月の期間に、冷暖房のない大学の体育館を避難所に見立て、寝具の条件を変えて睡眠時の身体データを収集。就寝から起床までの７時間のうち、身体が動いた覚醒時間を引いた睡眠時間を比較した。<br>
<br>
　自宅で眠った場合は約４００分だったのに対し、体育館で布団を使うと約３６８分、災害救助用毛布４枚では約３４８分だった。「睡眠効率」はそれぞれ９８・３％、９１・２％、８６・４％となり、最大で１０ポイント以上低かった。<br>
<br>
　また、体育館で毛布を使って眠った場合、自宅と比べて足の温度も最大で１０度Ｃほど低下していた。都築教授は「避難所に十分な寝具があるとは限らない。ゆったりした靴下で末梢（まっしょう）部を保温したり、着る服を増やして断熱効果を上げたりするなどの対策を取るのが望ましい」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国で工作機械の生産能力2倍へ、シチズンは市場好転に先手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19975</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　チズン時計の工作機械事業会社、シチズンマシナリー（長野県御代田町）は２０２３年に中国で工作機械の生産能力を現在比２倍に増やす。２１年に東部の山東省シ博市に新工場を建設し、同市内の現工場を集約する。中国市場の好転に備えた措置。米中貿易摩擦を機に世界の主要企業による現地事業の縮小・撤退の動きがある。ただ、製品競争力を持つ日本の工作機械各社には、高精度部品を使う最終製品の高度化に伴い、これを加工する工作機械の商機拡大が見込める。需要停滞期の今、各社が将来に向けた製販体制の整備に動きそうだ。<br>
<br>
　シチズンマシナリーは中国新工場をテコに、２３年度にも現地売上高を１８年度比２倍の１８０億円に引き上げる。投資額は約３０億円。２３年に棒状の材料を連続的に加工する自動旋盤の月産能力を１７０台から３５０台にする。技術営業員を同３倍の１００人に拡充する。工場内は自動化やＩｏＴ（モノのインターネット）を多用する。<br>
<br>
　同社は、中国の生産能力が売上高拡大の課題になっていた。現地は３０—５０台規模の工作機械を一度に発注する大口案件が多く、最高益だった１７—１８年度の好況時には、能力の限界から一部を失注することがあった。<br>
<br>
　新工場は、現工場から自動車で５分ほどの距離。２１年２月の稼働を目指す。敷地面積は６万８０００平方メートルで、工場の延べ床面積は現在比３倍の３万４０００平方メートルを確保する。現工場から従業員を引き継ぐ。初めて寮を２棟建て、人材確保を有利にする。<br>
<br>
　中国の工作機械市場は米中摩擦の影響や生産設備の過多などから低迷が続く。日本工作機械工業会（日工会）によると、中国の現地受注は９月まで１９カ月連続で前年比マイナスを継続中だ。しかし、高性能の最終製品に組み込む部品加工用や、少人数で高品質の加工をする自動化のための潜在需要は大きい。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機、中国工場から欧州へ工作機械輸出の狙い</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国のディープな半導体事情をすべて話そう</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曖昧なルールはもう嫌！現役女子大生が語る“リアル”な就活座談会</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19799</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>就活を終えた女子大生が振り返る</h3>
<br>
　某日ー。今年度の就職活動を終えた女子大生３人を招いて座談会を行った。専攻も、大学の環境も志望業界も異なる3人だが、就活中、彼女たちを悩ませたのは、就活の「曖昧さ」だったという。度々話題に上がる、「就活解禁の時期」「服装」など就活生はどう思っているのか？日刊工業新聞社デジタルメディア局のインターン、リカ（仮名）を司会に、就活のリアルな声を聞いた。そこから漏れてきたホンネとは・・・。<br>
<br>
<p class="aside">参加者プロフィール（いずれも仮名）<br>
<br>
りんさん：都内の私立大学でメディア研究を行う文系女子。広告会社に内定。<br>
<br>
あやかさん：都内の私立大学に通う、参加者で唯一のリケジョ。メーカーのＳＥ職に内定。<br>
<br>
ゆいさん：地方の公立大学に通う文系女子。航空業界に内定。約１年半、就活のために地方と都内を往復する日々を送っていた。<br>
<br>
リカ：司会。日刊工業新聞社デジタルメディア局所属。マスコミを数社受けていた。同社への入社が決まっている。</p>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIkXHR1_5dc4c3908dc8a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">参加者。左からゆいさん、りんさん、リカ、あやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>就活は大学入学と共に始まっている？！</h3>
<br>
<b>ー「３月１日に就活解禁」とは言われているものの、「2019年度は夏頃に選考が始まり、３月前には就活が終わっている」という人もいます。私が参加した説明会には大学１年生の姿も見られました。就活のスタート時期が曖昧な中、皆さんが就活に向けて動き始めたのはいつですか？</b><br>
<br>
りん：大学３年生の夏に、１度だけ１Ｄａｙインターンシップに参加しましたが、業界を知るためにお試し感覚で受けていました。本腰を入れて動き始めたのは、「解禁」と言われている３月です。<br>
<br>
あやか：私もまずは大学3年生の夏に３Ｄａｙｓのインターンシップに参加しました。本格的に就活を始めたのはその年の12月で、それ以降は短期インターンシップに数社参加しました。<br>
<br>
ゆい：私も初めてインターンシップに参加したのは大学３年の夏で、計７日間のプログラムでした。その後は業界研究のために、志望業界以外の１Ｄａｙインターンシップにも参加しました。<br>
<br>
<b>ーやはり皆さんインターンシップに参加されていますね。インターンシップへの参加は、もはや必須なのでしょうか？</b><br>
<br>
りん：確かに「インターンに行くべき」という空気感はありました。流れに身を任せて行ったとしても得られるものは当然あると思いますが、あまり興味のない業界・会社になんとなく行くなら、研究やサークル活動に熱中して、面接の時に言えるような強みをつくったほうが良いと思います。<br>
<br>
<b>ー数カ月～年単位のものもありますが、みなさんは参加しませんでしたか？</b><br>
<br>
りん：私自身は、やりたいことや自分に合っていることが思い浮かばず、就活をどう進めるか迷っていました。兄弟がおらず、どのように就活を進めるべきかも分からなかったので、かなりの時間を割く長期インターンシップに参加するのは勇気が必要でした。<br>
<br>
あやか：私はＩＴ業界に絞って就活をしていましたが、普段どのような仕事をしているかイメージができませんでした。だから実際に会社に足を運んで、「企業が何をしているか」「企業の強み・弱み」を知るためにインターンシップに参加したのですが、短期でも十分な情報を得られると感じました。<br>
<br>
<h3>行って損をしたインターンシップも</h3>
<br>
<b>ーどんな内容のインターンシップであれば「行きたい」と感じますか？</b><br>
<br>
りん：社員の方のお話を聞くだけ、という内容よりも実践的なワークがあった企業の方が充実感がありました。学校では体験できないことに魅力を感じます。<br>
<br>
あやか：私は「事業内容を聞いたり、社員の方に質問をして疑問を解消する」という、多くの企業で行われているような基本的なプログラムの方が良かったです。<br>
<br>
　一方で、「行って損をしたな」と思ったインターンシップもありました。時期は３年生の冬頃で、「自分を見つめ直す」というテーマのもと、自己分析に取り組みました。多くの会社で採用活動が本格化してくる冬頃ならば、学生は既に自己分析をしたうえで、やりたいことや方向性も定まり、受ける会社も絞っているはずです。面接対策など、やるべきことは他にもあるのに、数日間無駄にした気分でした。結局その会社については深掘りできず、ＥＳ（エントリーシート）を書く際もインターンシップの内容は全く役に立ちませんでした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprfLUdd_5dc4c3c58a338.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「収穫の無いインターンには行きたくなかった」とあやかさん。</div>
<br>
<br>
<h3>地方ならではの就活の悩みとは？</h3>
<br>
<b>ーゆいさんはインターンシップ以外にも、就活のためにダブルスクールをしていたと聞きましたが…</b><br>
<br>
ゆい：大学２年生の夏には、エアラインスクール（客室乗務員を目指す人のための学校）に通っていました。多くの人は大学３年生の夏頃から通い始めますが、私は地方の大学生ということもあり、「都内の学生と同時期に就活を始めては、遅れをとってしまうのではないか」と考え、大学2年生でも受け入れてくれるところを探して通っていました。<br>
<br>
<b>ー具体的には、どのような点に遅れや差を感じていましたか？</b><br>
<br>
ゆい：就活に関する情報の量・質です。地方だと、空港もエアラインスクールも近くにないので、新鮮な情報を手に入れることができません。また、大企業でないと地方学生向けのセミナーも開催されないので、得られる情報量にも差があります。<br>
<br>
　地方と都市部ではモチベーションの差も問題だと思います。３月に「いよいよ就活解禁だ」と話題になる中、友人から「何が解禁したの？」と聞かれたこともありました。都内の企業を受けていた友人もいましたが、都内の学生と比べて動き出しが遅く、手遅れだと感じていました。<br>
<br>
<b>ー大学とスクールを往復するのは大変だったと思います。地方の学生が都心に就活しに行くときの悩みは何でしたか？</b><br>
<br>
ゆい：一番はやはりお金。宿泊費を抑えるためにカプセルホテルに泊まったこともありました。交通手段は、高速バスを利用すればそこまでお金はかかりませんでしたが、道路状況次第では集合時間に間に合わない可能性もあるので、値は張りますが、仕方なく特急電車で向かったこともありました。<br>
<br>
　また、大学自体も就活に対して柔軟でなく、インターンシップによる欠席を公欠扱いにしてくれませんでした。学業と就活を両立したいとは思っていましたが、就活によって学業に支障が出ることは仕方がないのではないかと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGEvDJM_5dc4c3dfc27da.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ゆいさんの就活は大学2年生の時から始まっていた。</div>
<br>
<br>
<b>ー大学が「早い時期から就活を始める人もいる」ということを想定していないようですね。もちろん人によって意識の差はあると思いますが、早くから動き始めたい人のために、大学側も配慮すべきですよね。</b><br>
<br>
<h3>知らないと損をする？「就活ルール」の存在</h3>
<br>
<b>ー就活を進めるうえで、「こうしておいた方が無難だ」という「暗黙の了解」があるように感じます。例えば、「説明会などで服装規定がなければ、スーツを着ていく方が無難である」というように。</b><br>
<br>
ゆい：確かに服装に悩むことは多かったです。私は説明会や面接の際に「私服推奨」と言われることが嫌でした。このときの「私服」とは、カジュアル過ぎない、いわゆる「オフィスカジュアル」のことだと認識しています。私服に該当するものがなかったので、「就活用の私服」を数着買いました。いっそのこと「スーツで着てください」と言われたほうが楽でした。<br>
<br>
<b>ー私も「私服推奨」というメールが届いたので私服で向かったところ、8割ほどの参加者がスーツだったということがありました。もし自分の私服が目立ってしまったり、場に適していなかったらどうしようかと悩んだ結果、「スーツが無難だ」と考えるのでしょう。本当の意味での「自由」は、企業はもちろん、就活生の意識も変わらない限り難しいと思います。</b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjKIu0p_5dc4c41c58b7d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「服装・髪型の自由」が進んでも、就活生は無難でいたい。</div>
<br>
<br>
りん：私は就活の時期や期間について疑問に思うことがありました。「就活を早く始め、早く終える人ほど優秀」だと考える人が多い気がします。友人の中には、早いうちから長期インターンシップを始め、４月頃にはそこで内定が決まっている人もいたので、私も早く内定をもらわないと、と焦りました。<br>
<br>
ゆい：私は面接の際にどの会社に対しても「第一志望です」と答えなければ内定がもらえない、という噂を聞きました。実際に、集団面接の際には全員が「第一志望です」と答えていたのに、面接後に話をしてみると「ここは第一志望ではない」と断言する人も多かったです。私は嘘をつけない性格なので、全ての企業に対して正直に「第〇志望です」と伝えていましたが、皆さんはどうしていましたか？<br>
<br>
<h3>「第一志望なので・・・」</h3>
<br>
あやか：私もその噂を聞いたことがあります。私は第一志望でない企業に対しては「第一志望群」と、ぼかした言い方をしていましたし、第一志望の会社に対しては、本気度が伝わるように、人事の方に「第一志望なので…」と念押ししていました。<br>
<br>
ゆい：やはり、正直に言うべきではなかったのでしょうか。エントリーシートをエアラインスクールの先生に添削してもらったときは、先生に内容を変えられて、話が大きくなってしまいました。話を盛りすぎていて、「これはもはや自分ではないな」と感じましたが、そこまでしないと人事の方の目に留まらないのでしょうか。<br>
<br>
りん：私もゆいさんと同じで嘘をつけない性格です。最終選考のｗｅｂ上の適性検査で落とされたことがあったのですが、「自分を偽って、企業側が求める人材に寄せた回答をすれば、受かっていたかもしれない」と思うと悔しかったです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLR7eF6_5dc4c4387afc2.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">りんさん「自分の性格を偽っていれば受かったのか…」</div>
<br>
<br>
<b>ー面接の際、「女性だから」という理由で聞かれた質問はありませんでしたか？例えば、「就職してから、結婚して子供を産んだ後も働きますか？」というように。</b><br>
<br>
あやか：女性だけに聞いているかどうかは分かりませんが、ＩＴ系では施工までを行う企業もあるので、「鉄塔をのぼったり、力仕事を任されることもあるけど大丈夫ですか」と聞かれたこともありました。力仕事は任せられない、と判断されたのでしょうか。そういった質問をされたのは１社だけでした。<br>
<br>
りん：私から「男女比に差はありますか？」「女性でも活躍できますか？」と質問をしたことはありましたが、面接官から不快な質問をされたことはありませんでした。<br>
<br>
<h3>かえって男性がかわいそう？</h3>
<br>
<b>ー産休・育休制度が整っているかどうかは確認しましたか？</b><br>
<br>
あやか：ＩＴ系の会社は女性の割合を増やすために、女性限定の会社説明会が行われていたり、「企業内の保育所がありますよ」と、環境が整備されていることをかなりアピールしていました。ひと昔前のような男性優位の印象はありません。<br>
<br>
ゆい：航空業界は女性が多いので、こちらから質問をせずとも、多くの情報が提供されます。会社説明会には、子育てをしながら働く女性のブースがあり、実際にどのような働き方がされているかお話しを聞く中でイメージができました。<br>
<br>
　一方で、航空業界は少数派である男性がかわいそうだなと思うことがありました。就活中に仲良くなったＣＡ志望の男性によると、選考フローの健康診断が男女同じ空間で行われ、尿検査のときでさえも同じ空間だったそうです。気まずかっただろうと思います。<br>
<br>
<b>ー10年ほど前までは、男性優位な業界が存在したり、女性が面接の際にセクハラ気味な質問を投げかけられたりしたようですが、皆さんそれは経験していないようですね。ただ、ゆいさんがおっしゃったように、女性が多い現場で苦しんでいる男性は、他の業界でもいるかもしれませんよね。少数派への配慮は、男女関係なく行われるべきだと思います。<br>
<br>
ところで、長い就活の中で、皆さんがお世話になったものはありますか？</b><br>
<br>
りん：キャリアセンター（各大学に設置されている就職・進学支援施設）にお世話になりました。私はマスコミ志望でしたが、試験や面接の質問事項が特殊な会社も多いので、同業他社の先輩の就職体験記を参考に対策していました。<br>
<br>
ゆい：私は特にゼミの先生にサポートしてもらいました。ゼミ内には東京で就活をする人が多かったので、皆の都合に合わせて東京でゼミを開いてくれました。就活の状況について報告し合ったり、先生がエントリーシートを添削してくれたり、全面的にサポートしてくれました。<br>
<br>
<h3>就活生はいろんな企業に足を運んで！</h3>
<br>
<b>ー最後に、今後就活をする学生に向けてメッセージをお願いします。</b><br>
<br>
ゆい：面接の際に、これまでに自分はどんなことを経験してきたか聞かれることが多いので、様々な経験をしておくことが必要かなと思います。<br>
<br>
あやか：私は大学を決めるときも、ＳＥになると決めたときも自分の直感に従うことが多かったのですが、自分が何をしたいのか分からずに悩む人も多いと思います。そういう人こそ、様々な企業に足を運んでお話を聞くことが大切だと思います。<br>
<br>
　友人の中には、やりたいことが定まっておらず、手あたり次第に有名企業を受けている人も居ました。小さい企業でも活躍できたり、大企業に入って埋もれてしまうこともあるので、企業の大きさだけでは判断してはいけないと思います。そういう人ほど、実際に企業に足を運んで、会社や業界のことを深く知るべきだと感じます。<br>
<br>
りん：就活は今までの人生において、一番主体的になれた出来事でした。受験は何を勉強すべきか、やることが明確でしたが、就活は自分で考えて動くしかありませんでした。やりたいことが無かったり、将来のビジョンが固まっていない人ほど、とにかく動き始めて欲しいです。<br>
<br>
<b>ー今日はありがとうございました。</b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「香るゆず塩鍋」の風味が持続する注ぎ口、ヒット商品の裏に規格化あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19976</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　鍋料理がおいしい季節がやってきた。久原醤油が発売した濃縮タイプの鍋用スープの新商品「香るゆず塩鍋」は、使い切るまでユズのさわやかな風味が持続するのが特徴だ。その秘密は、外気を遮断して酸化を防ぐパッケージ。この独自技術を持つのが新潟県に本社を構える悠心である。<br>
<br>
　2007年に設立された同社は、液体を真空に近い状態で保存できる袋式容器が主力事業。注ぎ口が特殊なフィルムになっており、注ぎ終わると口が自然に閉じて密閉状態を保ち内部への空気の侵入を防止できる。<br>
<br>
　瓶やペットボトルが主流だった調味料や飲料分野に変革をもたらし、ヒット商品を生み出している。単身世帯の増加に伴って保存期間が長期化するなど消費スタイルの変化を捉えたことに加え、プラスチックごみ問題に対する消費者の環境意識の高まりも普及の追い風となっている。<br>
<br>
　新たな市場を切り拓く原動力は革新的な技術だが、とりわけ経営資源が限られる中小企業にとって、技術を早く社会に普及させ、商機拡大につなげる上で標準化戦略は切り札のひとつとなる。<br>
<br>
<h3>イノベーションの原動力</h3>
<br>
　経済産業省が展開する「新市場創造型標準化制度」は、既存の規格では適切な評価が難しい中小企業の革新的な技術や製品の規格化を後押しするもので、前述の悠心も同制度を活用。液体用高機能容器の評価方法が2016年に日本工業規格（JIS、現日本産業規格）として制定された。その意義を二瀬克規社長はこう語る。<br>
<br>
　「取引先に対する技術の信頼性が高まったことはもちろんですが、規格化を推進した者として『常にチャンピオンデータを達成しなければならない』との意識が高まり、さらなるイノベーションにつながると考えています」。<br>
<br>
　悠心は、研究者だった二瀬氏が自身の目指す開発を貫くため、大手企業を飛び出して起業した基礎研究発の技術ベンチャーだけに、さまざまな評価・分析手法を持つ。<br>
<br>
　自社内で確立してきたこれら手法がJIS化によって公的標準となった意義が大きい反面、万が一、自社の性能を上回る技術が登場すれば「ライバルに塩を送る」ことになりかねない緊張感と背中合わせでもある。逆に言えば、標準化は自社の技術優位性に対する自信の裏返しである。<br>
<br>
<h3>「標準化制度」、中小企業を後押し</h3>
<br>
　工業用ゴム製品の製造販売を手がける朝日ラバー（埼玉県）が開発した白色シリコーンインキ。耐熱性や対紫外線（UV）性能に優れ、照明機器の劣化を防ぐ効果を持つものの、こうした新規性や優位性を市場にどう訴求するか課題を抱えていた。取引先の経営支援の一環として、JIS化を働きかけたのが標準化活用支援パートナー機関の武蔵野銀行である。同行地域サポート部副グループ長の藤井貴之さんはこう語る。<br>
<br>
　「中堅・中小企業は自社の技術の可能性に気付いていないことが少なくありません。まずは気づきのきっかけを与えることが、さまざまな関係者との接点を持つ地域金融機関の役割と考えています」。<br>
<br>
　朝日ラバーと武蔵野銀行は連携して、「新市場創造型標準化制度」を活用し、「照明器具用白色シリコーンインキ塗膜」として2018年にJIS化を実現した。<br>
<br>
　朝日ラバーの渡辺陽一郎社長は「これを弾みに、製品アイテムを拡充してきたい」と意欲を示しており、反射板のほか、このインキを塗布したフィルムや鋼板の販売も計画している。武蔵野銀行はビジネスマッチングなどを通じ、採用分野拡大を後押しする構えだ。<br>
<br>
　中小企業の標準化戦略を後押しする政策的な意義について、経済産業省の宮崎貴哉基準認証政策課長はこう語る。「技術や製品を広く社会に普及させるには、性能や仕様を客観的に評価できる指標が欠かせません。ところが、革新的な技術や企業固有の『とがった』技術であるほど、評価方法などの開発が間に合わず、市場創出や拡大が進まない恐れがあります。従来の工業会での国内調整を経なくとも、JIS化や国際標準化への提案が進められる枠組みが必要なのです」。<br>
<br>
　2014年の制度開始以来、これまで38社が同制度を活用し、うち25件が規格化を達成している（2019年11月時点）。国内市場の獲得はもとより、海外にもビジネスチャンスを見いだす企業が広がることが期待される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc1E8F8_5dc8ec3a893ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">JIS化された朝日ラバーの白色シリコーンインキ。採用分野の拡大が期待される</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最年長は90歳の舞妓美容師　「現代の名工」150人表彰</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19977</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　厚生労働省は１１日、卓越した技能を持つ技能者に与えられる２０１９年度「現代の名工」１５０名を表彰する。本年度は伝統的な工芸品である東京アンチモニー工芸品などの貴金属製品を戻し吹き技法で鋳造する東京都の「鋳込工」近藤幸男氏（８８歳、近藤鋳造所）、プリント基板製作で卓越した技能を持つ愛知県の「プリント基盤組立工」伊藤正博氏（５１、デンソー）らが選ばれた。　<br>
<br>
　最年少受賞者は、木造伝統建築の探究と創意工夫に取り組む東京都の「建築大工」池田和史氏（４０、池田技建）。最年長受賞者は各時代の日本髪の結髪に精通する京都府の「美容師」山中惠美子氏（９０、山中美容室）。　<br>
<br>
　現代の名工は東京都内のホテルで１１日に開かれる表彰式で表彰状と卓越技能章、褒賞金１０万円が授与される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>店舗内の商品一括検索、イオンが「スマートモール」計画</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19978</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イオンモールは１１日、ショッピングモール内の店舗の商品を一括検索できるシステム「お買い物ナビ」の実証実験を始めると発表した。顧客がモール内の端末にキーワードを入力すると店舗を横断して検索し、写真とともに商品の詳細や取り扱い店舗までのルートなどを表示する。イオンモールでは幅広い世代を対象にした集客と買い物環境の向上のための「スマートモール」を全国で進める計画だ。<br>
 <br>
　靴やかばんを対象に、先行してイオンモール幕張新都心（千葉市美浜区）は１日から実験を開始。イオンレイクタウン（埼玉県越谷市）はアパレル商品を対象に２０日から始める。両店とも１２月２６日まで実施する。<br>
<br>
　同システムは日立製作所と開発した。日英中韓の４カ国語に対応。モールに出店する各店舗が独自に運営するＥＣサイト上の商品画像、概要、価格などの情報を自動で収集して、ショッピングモールの商品データベースを構築。日立の高速類似画像検索技術で、顧客のスマートフォンに保存された画像と似た商品の検索もできる。<br>
<br>
　幕張新都心店では、タブレットとマイクによる案内システムなども導入。案内所に行かなくても、音声で館内施設やバスの時刻表を案内する「小型ＡＩインフォメーション」を各所に設置した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＮＥＣ、仮想化技術「コンテナ」活用加速の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19979</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは、軽量で移行性に優れたリナックスの仮想化技術「コンテナ」に対応したアプリケーション（応用ソフト）の開発・活用を加速するマネージド型サービスを２０２０年４月から順次提供する。デジタル変革（ＤＸ）による新規事業の立ち上げや既存の業務システムのクラウド環境への移行などの多様な顧客ニーズに応える。<br>
<br>
　さまざまな環境で稼働する数多くのコンテナを効率よく管理できる業界標準の「クバネティス」を用いたプラットフォーム（基盤）サービスを提供する。コンテナ技術領域の高度人材を２０年度末までに５００人育成し、コンテナの配置・展開から運用を一貫して管理するサービス（マネージドサービス）で業界に先駆ける。<br>
<br>
　マネージドサービスでは、ＮＥＣの「クラウドＩａａＳ」や「アマゾン・ウエブ・サービス（ＡＷＳ）」、「ＶＭウェア・クラウド・オン・ＡＷＳ」などの複数のクラウドサービスと、米レッドハットが提供するコンテナ対応アプリ基盤「オープンシフト」や米ヴイエムウェアの「エンタープライズ　ＰＫＳ」を組み合わせる。<br>
<br>
　ＮＥＣはレッドハット（東京都渋谷区）のパートナープログラム「認定クラウド＆サービスプロバイダープログラム」に沿って、オープンシフトの最新版を用いたシステム構築・運用を確立し、マルチクラウド環境に対応する。<br>
<br>
　併せて、ヴイエムウェア（東京都港区）との連携も強化。「ＶＭウェア・エンタープライズ・ＰＫＳ」によるクラウドＩａａＳの拡充に加え、ＶＭウェア・クラウド・オン・ＡＷＳ上でのコンテナアプリケーションの稼働環境にも対応する。<br>
<br>
　このほか、生体認証を活用したコンテナアプリも順次提供する。第１弾として顔認証技術に対応する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>岩谷産業、RPAで約210時間分の労働時間を削減した</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19980</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　岩谷産業はガス業務の効率化を目的に全社の業務部門にＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）を導入した。受発注作業など月間ＲＰＡ処理１万２５００件以上を達成し、業務処理改善効果は労働時間換算で約２１０時間分を短縮した。改善により創出した時間は、資料作成など営業補佐の拡充にあてる。ＲＰＡ化が可能な業務のうち約５％を実現し、３年後をめどに１０％まで高める。今後はグループ会社にもＲＰＡを導入していく方針だ。<br>
<br>
　岩谷産業がＲＰＡ化を進めるのは、東京と大阪の両本社や１２支社、６１支店、各商品部の受発注関連業務。取引先の仕入れなどの受発注登録や売り上げの計上、請求関連など１０業務が対象になる。業務部が中心となり、２０１８年度から本格導入を開始。各支社にＲＰＡ推進リーダーを置き、全国拠点で展開している。<br>
<br>
　同社はこれまでにも多くの手作業が発生する基幹業務の約６０％は取引先と電子データ交換（ＥＤＩ）データ交換により自動計上による効率化を進めてきた。<br>
<br>
　しかし、残る４０％はＥＤＩが難しく、入力頻度や開発費の費用対効果から業務担当者の手作業で対応していたという。<br>
<br>
　今回、このうち５％に相当する月間処理件数１万２５００件以上をＲＰＡ化した。引き続きＲＰＡできる業務を検討し、３年後をめどに１０％まで引き上げ、同２万５０００件を目指す。また、これまで未導入のグループ各社にもＲＰＡを導入していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>来年６月開業、東京メトロ新駅「虎ノ門ヒルズ」の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19981</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京メトロは１１日、日比谷線の神谷町—霞ケ関駅間に建設中の新駅「虎ノ門ヒルズ」を２０２０年６月６日に開業すると発表した。東京五輪・パラリンピック開催前に暫定的に供用。「まちと一体となった新たな駅」をコンセプトに開発を進めており、最終完成時には地下２階の駅広場とつながり、近隣の再開発施設への移動をスムーズにする。<br>
<br>
　銀座線・虎ノ門駅までの４３５メートルを地下通路でつないで乗り換え可能とするほか、湾岸エリアへのバス高速輸送システム（ＢＲＴ）と接続し、交通結節機能の強化を図る。<br>
<br>
　開業と同時に、日比谷線の虎ノ門ヒルズ駅および霞ケ関—北千住駅間で、訪日客への案内にも活用される“駅ナンバリング”を変更する。山村明義社長は「前広に衆知していきたい」と話した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4fj57L_5dc91b25575eb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京メトロプレスリリースより　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小製造業が「コメ栽培・販売」参入の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19982</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　兵神機械工業（兵庫県播磨町、友藤公雄社長、０７９・４３６・３００１）は、コメ栽培、販売事業に参入した。コメで農産物の安全管理規格「ＪＧＡＰ」認証を取得した。製造業の品質管理ノウハウを活用して農業分野に進出し、継続の危機にある地域農業の再生を図る。今後、同社周辺の水田を借りてコメ栽培を拡大するとともに、国内外でコメ販売ルートを構築する。<br>
<br>
　兵神機械工業はコメに関するＪＧＡＰ認証を１０月１７日に取得した。２０１９年からコメ栽培を開始、認証取得に必要な栽培、収穫、取り扱い、精米の条件を満たした。出荷段階でのコメの安全性を確保するため、金属検出装置、非金属検出装置、計量包装機などの出荷設備を整えた。<br>
<br>
　食味が良く比較的高価格で売れる品種「ミルキークイーン」を約３トン収穫し、現在、サンプル販売を行っている。<br>
<br>
　２０年度は本社周辺の農家から水田を借りて、栽培面積を２倍以上に広げる。兵庫県南部では専業農家がほとんどなくなり、後継者不足などで農業継続が困難になっている。地域農業再生のため、同社が品質を徹底管理したコメ栽培、出荷を行う。<br>
<br>
　販売は自社の拠点を活用する。国内だけでなく、日本米の需要拡大が見込める中国向けにも中国・上海市の貿易子会社「双雄升商貿」を通じた販売を検討する。<br>
<br>
　兵神機械工業は船舶用ポンプ、環境分析機器などのメーカー。新規事業として農工部を設立し、水耕栽培装置などを手がけてきた。舶用機器の技術を応用し、船上で野菜を水耕栽培できる装置をすでに開発、販売している。水耕栽培による青果物ではＪＧＡＰ認証を１８年に取得、今回コメでも取得した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>加速する医療業界のスピンアウト、それぞれの事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19983</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　医療業界では企業から独立する「スピンアウト」の動きが加速しつつある。自分の所属していた部署がなくなるなど理由はさまざまだが、研究者が独立するケースが増えている。また同じく実用化や販売を新たに設立した企業に任せる、カーブアウトの動きも出てきた。技術やアイデアを持った研究者の独立を支援する企業も出現している。（取材・門脇花梨）<br>
<br>
<h3>実現性の早さ</h3>
<br>
　「薬に代わるソリューションを提供できれば、という思いから走りだした」。Ａｉｋｏｍｉ（神奈川県藤沢市）の加藤潤一副社長は創業当時の思いを語る。同社は認知症の非薬物療法に活用するソフトウエアを開発している。武田薬品工業から２０１８年に独立したスピンアウト企業だ。<br>
<br>
　同社のソフトウエアは、動画や音楽を再生して認知症による心理的な不安定さ「周辺症状（ＢＰＳＤ）」解消をサポートしようとするもの。加藤副社長は認知症の薬の研究者だったが、実現性の早さからソリューション開発を選んだ。<br>
<br>
　Ａｉｋｏｍｉを創業間もないころから支援しているのがインディージャパン（東京都中央区）。同社は医療・ヘルスケアおよびロボット領域の起業を支援するプログラム「ＺＥＮ　ＴＥＣＨ　ＤＯＪＯ（ゼンテクドウジョウ）」を実施している。起業に必要な知識の提供からビジネスプランの構築まで、伴奏して支援する。<br>
<br>
　津田真吾共同代表取締役は「必要であれば企業と独立したい人の間にも入る。現在働いている人には技術、社会経験、アイデアが備わっている。スピンアウトは成功確率が高い」と話している。<br>
<br>
　Ａｉｋｏｍｉでは、ゼンテクドウジョウでユーザーのニーズをつかんだサービスにする方法などを学び、役立てた。良好な関係は今も続いている。<br>
<br>
<h3>将来は海外にも</h3>
<br>
　一方、デンソーはカーブアウト企業を誕生させた。ＯＰＥｘＰＡＲＫ（東京都新宿区）を立ち上げ、デンソーが開発した手術室内で規格の違う機器をつなぐソリューション「オペリンク」を販売している。本田泰教社長は「システムを改良しながら導入手術室を拡大していく。将来的には海外にも広げたい」と笑顔を見せる。<br>
<br>
　本田社長とデンソーのオペリンクチームを引き合わせたのは、Ｂｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓ（東京都中央区）だ。同社の実施するプログラム「ＢＲＡＶＥ」で起業準備を進めた。同社の伊藤毅社長は「オペリンクの話を聞いて、スタートアップで始めた方がうまくいくと考えた」と明かす。<br>
<br>
　同社は経営者候補の人材と大学や企業の研究者をマッチングできるのが大きな強みだ。従来、大学の先生とのマッチングが多かったが、今後は企業からの独立や事業の切り出しも支援したいという。<br>
<br>
<h3>「機動力」高く</h3>
<br>
　スピンアウトやカーブアウトでもっとも問題となるのは、知的財産関係。親元の反対にあうケースも少なくない。ただ、技術によっては機動力の高いスタートアップ起業の方が実用化が近い場合がある。また資本を入れてうまくいけば、大企業側にもメリットがある。インディージャパンやＢｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓなどの取り組みが、ウィン—ウィンの果実を生み出すか注目したい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFBuao8_5dc92adbf2933.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">Ｂｅｙｏｎｄ　Ｎｅｘｔ　Ｖｅｎｔｕｒｅｓが開催するプログラム「ＢＲＡＶＥ」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTが披露する「人間の内面をデジタル化」の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19984</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴは１４、１５の両日、ＮＴＴ武蔵野研究開発センタ（東京都武蔵野市）で研究開発成果を披露する「Ｒ＆Ｄフォーラム」を開く。今回のテーマは、澤田純社長が提唱した「ＩＯＷＮ（アイオン）」構想。通信ネットワークから端末まで光を使うことで、膨大なデータを迅速に処理する同構想を具現化し、スマートシティー（次世代環境都市）を構築する次世代技術を多数展示した。（編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　娘の習い事を何にするかで悩む主婦の青地さん。英会話を習っていた青地さんのデータにピアノを習っていたという情報を加えた青地さんのコピー、水泳を習っていたデータを加えた青地さんのもう一つのコピーが画面上に現れてアドバイスを始めた—。<br>
<br>
　会場の一角では、機器だけでなく、人の内面までもデジタルデータ化してサイバー空間上で解析し、現実の人間と異なる経歴を持つ人間を仮想空間に作り出すデモが披露された。<br>
<br>
　ＩＯＷＮの世界ではあらゆるモノや人のデジタルデータを人工知能（ＡＩ）が収集・分析し、サイバー空間内に仮想の世界を作り出す。<br>
<br>
　人や車の流れ、ビルや家の電力消費、商店での商品購入推移に加え、人の感情、価値観までもデジタル化されれば、仮想世界上で未来予測をし、効率的な都市計画に役立つ。<br>
<br>
　個人レベルでのデジタルデータ化が可能になれば、現実世界の自分が娘と遊んでいる時間に仮想世界の自分がサイバー空間上で会議する時代が到来する。どのような経歴を踏めばどんな性格や価値観を持つ人間に育つかシミュレーションもできる。<br>
<br>
　遠隔地への通信、仮想現実（ＶＲ）など仮想世界との送受信で生じる遅延を感覚的にゼロにする研究の交流をソニーと始めた。例えば、車の運転では、子どもの飛び出しや前方車両の急停車など、注目する対象の動きに着目し、次に起こりうる状態を予測している。先読みする人の脳の内部の時間軸と合わせて映像や音などの感覚的刺激を提供する技術を開発することにより、ＶＲ空間内で違和感ない操作を可能にする。<br>
<br>
　光ファイバーで伝送する微小エネルギーを有効利用して、災害時の通信を確保する研究にも着手した。メタル線を使った電話機“黒電話”の時代は停電でも通話可能だったが、光ファイバー網を使ったひかり電話では停電になると使えない。<br>
<br>
まずは、通信用光ファイバー経由で１０時間かけて蓄電池にためた電力で１分間の通話を可能にする            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>グッチの独占販売権を持っていた老舗セレクトショップはなぜ倒産した？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19985</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グッチやエルメスなどの海外有名ブランドを日本でいち早く紹介したことでも知られ、銀座の一等地に店舗を構える老舗セレクトショップとして一定の知名度を有したサンモトヤマは２０１９年１０月１日に破産手続き開始決定を受けた。<br>
<br>
　同社は１９５５年に設立したブランド品の輸入販売などを行うアパレル関連業者。セレクトショップの草分け的な存在で、６０年代にはグッチの日本での独占販売権を獲得。その後、日本におけるエルメスの販売権を獲得し、両ブランドを同時に扱うセレクトショップとして一躍有名となった。<br>
<br>
ｂ以降、大阪や軽井沢に新店舗をオープンさせるなど順調に業績を伸ばし、８８年７月期に年売上高約８６億８０００万円を計上、その後売り上げは約９２億円に迫るなど全盛を迎えていた。<br>
<br>
　しかし、９０年前後から海外ブランドが独自に旗艦店を立ち上げ直輸入販売を行うようになる。同社が契約していたブランドも例に漏れず、９０年にはグッチの日本法人設立に伴い、総代理店契約を解消。２０００年代にかけてその他のブランドも販売権を返上しなければならなくなり、売り上げおよび利益について厳しい状況が続くようになった。<br>
<br>
　その後、資金繰りの悪化で０９年夏ごろから金融機関に対してリスケ状態に陥るなか、再建に向けスポンサー候補の探索も進めた。<br>
<br>
　今年に入り、一時は複数社の代表を務める人物に創業家が保有する株式を譲渡。再建を図ったが、前提となった条件が履行されず関係を解消した。その後も某上場企業などとスポンサー交渉を行うも奏功せず、９月２６日には運営する全店舗を臨時休業する事態となった。<br>
<br>
　高級ブランドを日本に紹介した実績を持つサンモトヤマは海外ブランドの販売権を返却したことで売り上げがダウン。その後もファストファッションが主流となり、売り上げの減少を止められず、６５年の歴史に幕を下ろすこととなった。<br>
（文・帝国データバンク情報部）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 07:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>3Dプリンターで“スポンジ状”の金属積層物、車部材を6割軽量化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19986</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　慶応義塾大学理工学部の小池綾専任講師らは、３Ｄプリンターを利用し、振動吸収性や断熱性などを持つ“スポンジ状”の金属積層物を作る技術を開発した。金属や発泡剤を混ぜた粉末材料を基板に吹き付けレーザー光で溶かし積層。材料の温度を自動で調整し、均一な性質を持つ高さ１０ミリメートルの積層物を作れた。軽量化や振動吸収性などに優れるため、飛行機や自動車の部品などへの利用が期待される。<br>
<br>
　詳細は１２月１３日に東京都千代田区の東京国際フォーラムで開かれる「第２０回慶応科学技術展（慶応テクノモール２０１９）」（日刊工業新聞社後援）で紹介する。<br>
<br>
　研究グループは、金属材料にレーザー光を当て溶かしながら積層する「指向性エネルギー堆積法」を利用した。同手法での積層技術は航空・宇宙産業での大型で複雑な部品の製造に使えると期待されている。だが積層物の内部に１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）程度の空孔ができるため、強度への影響が問題となっていた。<br>
<br>
　そこで逆に空孔を多く含む「ポーラス金属」を作り、軽量で断熱性などの機能を付加した金属材料の製造手法を考案。金属材料としてステンレス、発泡剤に水素化チタン、界面活性剤にテルルを混合した粉末を積層材料として利用した。<br>
<br>
　材料の比率を変えることで、ポーラス金属の積層物と空孔がない通常の積層物を交互に積むなど、造形点ごとに密度を自由に変えられる。さらに堆積物内部に空洞を閉じ込めた構造物を作れる。<br>
<br>
　さらにレーザー光の出力を自動的に調整するシステムを導入。上層での積層ではレーザー光の出力を下げ、金属が溶けている領域の温度を積層物の高度によらず一定にすることで、空孔率３０％、高さ１０ミリメートルの積層物を作れた。今後空孔率６０％を目指す。航空機や自動車などの部材に適用できれば３—６割の軽量化が見込める。<br>
<br>
　従来手法では、レーザー光による過熱で泡が壊れ、空孔率が下がり、高さ５ミリメートル程度のポーラス金属の積層物しか作れなかった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/kinzoku" target="_blank">金属積層造形の技術はここまで進化している！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 08:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>