<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>海洋と宇宙で、日本の技術が“ゴミ掃除”に役立つ日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人が生活していればさまざまなゴミが出る。ゴミを片付けるのは人間の仕事だ。今では活動の場が宇宙にまで広がり、海や宇宙にまでゴミをまき散らしている。だがこれらのゴミを処理するには技術的な課題が多く、見通しは立っていない。プラスチックの破片などで海洋汚染の元になるマリンデブリ（海洋ゴミ）と、衛星やロケットの残骸で宇宙開発の妨げとなるスペースデブリ（宇宙ゴミ）の“片付け術”を探った。（取材・冨井哲雄）<br>
<br>
<h3>海洋プラ、地球環境把握して削減</h3>
<br>
　「魚を買います。プラスチックの袋に入れて」「すでに魚のおなかに（プラスチックが）入っているよ」—。そんな衝撃的な会話が客とスーパーの店員とで交わされる日が来るかもしれない。海洋研究開発機構海洋生物環境影響研究センターの藤倉克則センター長は「２０５０年には海を漂うプラスチックゴミが魚の量を上回るとの試算がある」と強調する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxX29FE_5d529f7179ca9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">和歌山県沖の水深９５０メートルで海中生物にからまるポリ袋（海洋機構提供）</div>
<br>
　海洋プラスチックは世界の海に広がり、生態系への影響が懸念されている。海洋機構の中嶋亮太研究員は「世界のプラスチックの総生産量は１６年時点で３億３５００万トン以上。これはスカイツリー８１７０個の重量に相当する」と強調する。海洋プラスチックゴミは年々蓄積し地球の海に広がっていると見られている。<br>
<br>
　６月に大阪市で開かれた主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）で、日本は海洋プラスチックゴミによる新たな汚染を５０年までにゼロにするビジョンを取りまとめた。<br>
<br>
　こうしたビジョンの実現のため海洋科学者らは取り組みを加速させる。海洋機構では画像処理技術と人工知能（ＡＩ）を組み合わせ、プラスチックゴミを判別する研究に着手している。また５ミリメートル以下のゴミはマイクロプラスチック（ＭＰ）と呼ばれ、海洋汚染物質として問題になっている。九州大学応用力学研究所の磯辺篤彦教授は、日本の周辺の海に船を派遣し浮遊するＭＰを調査、ＭＰの海での浮遊量を予測する研究を行っている。<br>
<br>
　研究者以外の取り組みも進む。日本とパラオは親善ヨットレースを１２月に実施予定。横浜港からパラオ・コロール島までの約３０００キロメートルのレース中、海に浮遊するＭＰを採取する。地球環境の実態把握につなげることで、海洋ゴミの減少に貢献できるかもしれない。<br>
<br>
<h3>衛星で清掃ビジネス　処理方法をエンタメ化</h3>
<br>
<br>
　海洋ゴミのように宇宙ゴミを一般の人が直接見る機会はない。だが衛星の故障などにつながる宇宙ゴミを放置すれば、全地球測位システム（ＧＰＳ）や気象衛星などに頼る我々の生活に影響が出る可能性はある。<br>
<br>
　世界では複数の衛星を打ち上げ連携し運用する「衛星コンステレーション」と呼ばれる取り組みが広がりつつある。国内では宇宙ベンチャーであるアクセルスペース（東京都中央区）が２２年までに超小型衛星の５０機体制の構築を目指す。多くの人工衛星が地球を回ることになれば、運用を終えた衛星や打ち上げに利用したロケットなどのゴミを片付ける必要が出てくる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY1fzja_5d5247c7cd2fe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">来年に打ち上げを目指す宇宙ゴミ除去実証衛星「エルサディー」の模型</div>
<br>
　こうした宇宙開発の動きに清掃ビジネスを展開するのが、宇宙ゴミ除去ビジネスの宇宙ベンチャーであるアストロスケールホールディングス（東京都墨田区）だ。同社は２０年にも宇宙ゴミ除去実証衛星「エルサディー」の打ち上げを目指す。軌道上に打ち上げる衛星は捕獲機となる「チェイサー」と宇宙ゴミを模擬した「ターゲット」から成る。高度５５０キロメートルの軌道でターゲットを分離。軌道上でチェイサーがターゲットに向け飛行し接近する技術を実証する。<br>
<br>
　政府の宇宙開発戦略本部（本部長＝安倍晋三首相）は６月、国の宇宙開発計画実施方針である「宇宙基本計画工程表」の改訂に向けた重点事項を決定。宇宙ゴミ除去技術の開発の推進を盛り込んだ。<br>
<br>
　宇宙ゴミの処理をエンターテインメントにするという構想もある。人工流れ星を作る宇宙ベンチャーのＡＬＥ（エール、東京都港区）は２０年春以降に地球周回軌道上にある超小型衛星から金属を含む粒を放出し、人工流れ星を創出する。金属粒を大気圏に突入させ燃やすことで人工流れ星を発生させる。岡島礼奈エール社長は「役目を終えた衛星を地球の大気圏に落とし流れ星にできれば、宇宙ゴミの対策にもつながるかもしれない」と強調する。<br>
<br>
　日本発となる宇宙のビジネスが他の宇宙開発を進めるエンジンとなるかもしれない。<br>
<br>
<h3>宇宙空間の物体、デブリが９４％</h3>
<br>
<br>
　衛星やロケットの小型化・低価格化が進むことで打ち上げ機会が増えるとともに、衛星やロケットの残骸が宇宙ゴミとなって地球の周囲に増加し宇宙開発を妨げている。国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）付近にある宇宙ゴミは地球の周りを秒速７キロ—８キロメートルで回り、他の衛星にぶつかることで衛星の故障の原因となる可能性がある。<br>
<br>
　地上から追跡できる宇宙ゴミは１０センチメートル以上で２万個、１センチメートル以上で５０万—７０万個、１ミリメートル以上で１億個を超えるとされている。高度４００キロメートルにあるＩＳＳを含む高度２０００キロメートル以下の低軌道、通信衛星や気象衛星などが回る高度３万６０００キロメートル、米国の全地球測位システム（ＧＰＳ）衛星が使う高度２万キロメートルなどの軌道に多くの人工衛星があり、宇宙ゴミが散乱している。<br>
<br>
　宇宙空間を飛ぶ物体では運用中の人工衛星６％を除く９４％が宇宙ゴミとされている。内訳として最も多いのが、衛星やロケットの残骸同士がぶつかってできる破砕物で全体の６割弱。現状での宇宙ゴミ対策は、宇宙ゴミの予測進路に対し人工衛星やＩＳＳの軌道を変更し衝突を避けるか、１センチメートル以下の宇宙ゴミの衝突に耐えられるシールドを設置することで対応している。<br>
<br>
<h3>マイクロプラスチックとは</h3>
<br>
<br>
<p class="aside">海洋汚染の原因となる５ミリメートル以下の微小ゴミ。プラスチックの容器やレジ袋などが海に流れ、紫外線（ＵＶ）や熱による分解、摩耗などで生成する。またビーズ状の形態で作られ捨てられたものもある。有害物質を吸着することも指摘されており、汚染されたマイクロプラスチック（ＭＰ）は魚などの体内に蓄積されるため、生態系への悪影響が心配されている。小さいため回収はほぼ不可能。世界では５兆個以上のＭＰが世界の海を漂っているとされる。プラスチックの総排出量に比べ、海に漂っているＭＰは極端に少なく、「行方不明のプラスチック」と言われている。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メリット多数…ゴミ焼却炉は完全自動運転の時代へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18816</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＦＥエンジニアリング（東京都千代田区、大下元社長、０３・６２１２・０８００）は、人工知能（ＡＩ）を用いたゴミ焼却炉完全自動運転システムの商品化を目指す。２０１９年度に計４カ所の焼却炉で実証運転を実施。実績をモデルケースに、自動運転システムの基本モデルとして商品化する。２０年度以降、焼却炉納入済みの自治体や新規施設向けに営業提案し、年３件の受注を目指す。<br>
<br>
　ＪＦＥエンジニアリングは１８年１０月に「新田清掃センター」（新潟市西区）で、焼却炉の完全自動運転の実証に成功した。同焼却炉に続き、東京都三鷹市・調布市の焼却炉でも現在実証中。１９年度に他２カ所で実証運転を行う考え。<br>
<br>
　ゴミ焼却炉の運転は通常、３—５人の運転員が２４時間体制で監視し、ゴミの状態や量に合わせて燃焼状態を調節している。運転員により細かい操作に違いがあるうえ、熟練経験も必要なため省人化が求められている。<br>
<br>
　新潟市の実証運転ではベテラン運転員の操作をＡＩに学習させるとともに、燃焼画像の１分ごとのデータや温度センサーの情報をビッグデータ（大量データ）で分析・活用して、完全自動運転を達成。<br>
<br>
　焼却炉のゴミは地域や炉のサイズにより違いがあることから、他の焼却炉で同様の自動運転を実施。データをＡＩに学習させ、商品化につなげる。<br>
<br>
　システム導入で、運転員のローテーション勤務の調整が容易になる。技能の育成期間も短縮できるほか、安定燃焼によりゴミ焼却発電量を増大できるメリットがある。売電収入の増加で運営コストを改善できる。<br>
<br>
　ＪＦＥエンジは、ＩＴ専門知識のない社員でもＡＩやビッグデータを活用できるデータ解析ツールを１８年１１月に開発。焼却炉自動運転システム営業にも、この利点を生かす。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代車向けデバイス開発加速、ロームが名大に研究室の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18817</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロームは電気自動車（ＥＶ）や自動運転車など、次世代車向け半導体デバイスの開発強化を狙い、名古屋大学に研究室を新設した。月内に本格稼働する。次世代車向けシステムが求めるニーズを先取りしたデバイス開発につなげるのが目的。ローム本社の研究開発センター（京都市右京区）で年初に本格稼働した新実験装置による研究と、名大との共同研究も連動させ、システム目線のデバイス開発を加速する。<br>
<br>
　自動車や自動車部品大手なども入居する名大の産学連携拠点（名古屋市千種区）の一角に研究室を設けた。ロームの同センターと、名大のパワーエレクトロニクス関連の研究者らで共同研究する。パワーデバイスやパワーモジュールの特性がシステムに与える電力消費、電磁ノイズの影響をシミュレーションできるソフトウエアを開発する計画だ。<br>
<br>
　車の電装化の進展でデバイスの重要性が高まっている。中原健研究開発センター長は「システム側が求めるデバイス要件を知り、システムとデバイスをつなぐ研究を行う」と話す。名大での研究室開設は、自動車産業集積地での人的ネットワークづくりや採用活動への貢献なども期待する。<br>
<br>
　ロームの研究開発センターでは、新規導入のモーター負荷試験装置を年初から本格稼働した。駆動用モーターへの、炭化ケイ素（ＳｉＣ）パワーデバイス採用を想定したモーター負荷試験を行っている。システム側の顧客と同様の装置で駆動試験を行う。名大との共同研究とも連動させ、システムに最適なデバイスの開発・提案に結びつけたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>販売台数減少に危機感…２輪車業界が若者需要喚起にあの手この手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18818</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２輪車業界が若者の需要喚起を積極化している。日本自動車工業会（自工会）では大学生に２輪車に関する体験を情報発信してもらう新たな取り組みをスタートした。国内２輪車メーカーも独自の啓発活動を進める。停滞する国内２輪車市場を活性化するには若者に身近に感じてもらえるかがカギをにぎる。（文＝山岸渉）<br>
<br>
<h3>ＳＮＳ活用で魅力発信</h3>
<br>
　「業界が発信する情報が若者に届いていない」。自工会二輪車特別委員会の日高祥博委員長（ヤマハ発動機社長）は、自工会が１０—２０代の若者世代などを対象に行った調査結果を受け、危機感をあらわにする。実際に２０１８年の国内２輪車販売は前年比３・８％減の３６万９１１４台と統計史上初めて３７万台を割り込んだ。<br>
<br>
　自工会は、２輪市場の下落を食い止め、需要を喚起するには若者世代の興味関心を掘り起こすことが欠かせないと判断。そこで始めたのが「自工会二輪車普及アンバサダー」という取り組みだ。<br>
<br>
　アンバサダーは都内に住む大学生８人を任命し、２輪免許取得に関する体験や達成したい夢などを会員制交流サイト（ＳＮＳ）で発信してもらう。免許取得費用などは自工会で支援する。率直な意見を発信してもらうため、アンバサダーの素性は明らかにしない予定だ。まずは２０年３月までの期間を予定。日高委員長は「数年にわたり実施する」と気長に取り組む考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2W5dOi_5d5287fb8fcf8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ＳＮＳを日常的に使う若者世代には、ＳＮＳによる発信が２輪の関心や興味を引きつける有効な手段だ。ホンダは「ホンダＧＯ」というプロジェクトで旅先で若者らが思わず２輪に乗りたくなる映像などをウェブ上で発信している。<br>
<br>
　多様な趣味を持ち各分野で活躍するインフルエンサー（世間に大きな影響を与える人物）の２輪旅などもＳＮＳで紹介。インフルエンサーは「芸能人というより、バイクを日常的に使っているもう少し身近な人」（担当者）を想定し、若者らの共感も得たい考えだ。旅先と想定されるホテルなどと組み、２輪車のレンタルサービスも検討するもようだ。<br>
<br>
<h3>店舗で気軽に触れて　レンタルサービス拡充</h3>
<br>
　情報発信とともに、若者らが実際に２輪車に気軽に乗ってもらうためのサービスを拡充する動きも見られる。一つがレンタルサービスだ。価格がネックとなって２輪車そのものを買うことはできなくても、数千円からのサービスであれば、若者でも手を伸ばしやすい。そこから顧客ニーズも確認できる。<br>
<br>
　川崎重工業は３月にレンタルサービスや中古車販売を手がける店舗を東京大田区に開設した。川重製の２輪車を基本的に全機種、全色そろえる。免許の有無にかかわらず、気軽に２輪車に触れられる場にもする。川重は「レンタル数は７月時点で３月時点と比べて平均３倍に増えた」と手応えも感じている。<br>
<br>
　一方、ヤマハ発動機は月額制のバイク貸し出しサービス「月極ライダー」をスタートした。２０年５月末まで埼玉県内で実証実験を実施する。サービス内容を検証し、エリア拡大も検討する。<br>
<br>
　引き続きイベント開催にも力を入れる。自工会と日本二輪車普及安全協会は８月１９日の「バイクの日」に合わせ２輪車の楽しさなどを紹介するイベントを都内で開く。バイク好きの芸能人によるトークショーなども予定する。スズキは１０月に試乗会「ファンＲＩＤＥフェスタ２０１９」を開催する予定だ。<br>
<br>
　２輪車全体の販売台数は下落傾向だが、排気量１２５ｃｃ超２５０ｃｃ以下の軽２輪など販売が伸びているクラスもある。<br>
<br>
　ホンダの「ＣＢＲ２５０ＲＲ」は購入平均年齢が若く人気だという。若者へのアプローチによって需要を底上げしていくとともに、魅力的な商品を提供していくことも欠かせない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfJ2SqN_5d52881476946.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ホンダの「ＣＢＲ２５０ＲＲ」は、購買平均年齢が若く人気だという</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害物を４倍の確率で走破する６脚ロボの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18820</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　名古屋大学の稲垣伸吉准教授と藤井海斗大学院生らは、足先が障害物にぶつかると転ぶ前に、足を引っ込める６脚ロボットを開発した。足先を感圧センサーで覆い、接触を検知すると脚を動かす軌道を変える。簡単な制御則で実装できる。１０％の確率でしか走破できなかった高さ１０センチメートルの障害物を４０％の確率で走破できるようになった。ムカデ型などの多脚ロボの走行信頼性が向上する。<br>
<br>
　感圧導電ゴムを接触センサーに応用した。ロボットの足先に配線を巡らせて感圧導電ゴムで覆う。ゴムが障害物に触れて変形し、抵抗の変化を接触と判定する。センサーは１・３ミリ—１・７ミリ秒で接触を抵抗値の変化として捉えられるため、５０ミリ秒周期のロボットの制御に利用できる。<br>
<br>
　足先が障害物に接触したら、少し引っ込めてそこから再度脚を伸ばす。６脚ロボの前脚２本がこのシンプルな動作を繰り返して、無事に脚を置ける接地点と軌道を確認する。後方の４本の脚は前脚の接地点に足を運ぶため接触センサーがなくても走行できるという。<br>
<br>
　複雑な形状を覆えて、高い分解能を持つ安価な触覚センサーはなかった。また多脚ロボの脚一本一本を精緻に制御すると計算負荷が増大する課題があった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカでスタートアップが大ブーム！出遅れの日本に挽回のチャンスは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18822</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アフリカでスタートアップブームが巻き起こっている。携帯電話が普及したことで、モバイル送金サービスをはじめ、同サービスを利用した小型太陽光発電装置（ランタン）の割賦販売などのビジネスが相次ぎ誕生。日本の大手商社も出資する事例も出始めている。昨今、アフリカで何が起きているのか。アフリカ経済に詳しい日本貿易振興機構（ジェトロ）理事の平野克己氏に聞いた。（取材・大城麻木乃）<br>
　<br>
Ｑ：アフリカのスタートアップブームをどう見ていますか。<br>
　「ブームはアフリカに限らず、全世界的に起きている。世界中でスタートアップを支援するベンチャーキャピタルがものすごく増えており、それを集積したエコシステムが形成されている。アフリカの中ではナイジェリアの最大都市ラゴスとケニアの首都ナイロビ、南アの港湾都市ケープタウンが三大拠点だ」<br>
<br>
　「世界と比べると、アフリカのエコシステムはまだ微弱と言わざるを得ない。ただ、アフリカのスタートアップには特徴がある。一つは貧困層を対象にしていること。もう一つはフィンテックやドローンといった最新のテクノロジーを活用していることだ。この特徴が、世界から注目される理由だろう」<br>
<br>
Ｑ：日本企業もスタートアップに出資する事例も出始めていますが、欧米などに比べ初動が遅かったとの指摘があります。<br>
　「日本は、自前のエコシステムをつくるのが遅れたことが関係しているだろう。これまで日本はシリコンバレー依存が強かった。ついこの間まで、日本のスタートアップは少し大きくなるとシリコンバレーに行き、そこに拠点をつくった。世界中の国はそうではなく、自前の拠点をつくることを一生懸命やった。はっと気づいたら、世界のあちこちにエコシステムができていた。中国・深圳にとんでもないもの（巨大なエコシステム）ができていた。日本はまず自前のエコシステムをつくっていかないといけないだろう」<br>
<br>
Ｑ：アフリカビジネス全体でも日本は出遅れていると言われます。なぜでしょうか。<br>
　「もともと日本は貧困層ビジネスには強かった。松下幸之助の水道哲学（水道の水のように安くて良質なものを普及させる考え）が良い例だ。しかし、１９８０年代のバブル期にそれが失われた。バブル期に日本の商品開発は、高付加価値で高機能に舵をきった。それが一番もうかった。世界で一番もうかる市場が日本市場だったので、日本企業は内向き志向になった。アフリカからも撤退した。そこから日本の経済は伸びていない。日本の成長は止まった。外を見ない経済は必ず成長が止まる」<br>
<br>
Ｑ：ただ、最近はアフリカへの関心自体は年々、高まっているように見受けられます。<br>
　「確かに、２００８年頃から企業のアフリカへの関心は高まっている。個人的な話をすると、私が執筆したアフリカ関連本の読者がそれまでの数百人から１万人、２万人と２ケタ増えた。アフリカ関係の書籍を出版社がちゃんと出してくれるようになった。ジェトロの事業で言えば、どれだけ小さいアフリカの国の投資セミナーでも、大体１００人以上の申し込みはある。以前は集客に苦労した」<br>
<br>
　「しかし、企業の関心が具体的な数字に結びついていない。２０１６年の第６回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ６）で今後３年間で官民合わせて３００億ドル（約３兆円）の対アフリカ投資を表明したが、外務省によれば１８年９月時点で約１６０億ドルにとどまり、達成は難しい」<br>
<br>
Ｑ：要因は。<br>
　「大企業によるアフリカ投資が一巡したからだ。日本はグローバル企業の数が少なく、すぐ一巡してしまう。また日本企業の世界市場に向けられた視線が東南アジア、中国、米国の３カ国・地域に極端に偏っていることも影響している」<br>
<br>
　「アフリカの人口増加で、２１世紀の終わりには世界人口の４０％はアフリカ人と予測されている。例えば宇宙人が来て地球人のサンプルを取ったら、多くの確率でアフリカ人に当たるイメージだ。人類はどんどんアフリカ化している。そうした中、アフリカまでビジネスの網を張らないと、中長期の企業の成長は期待できない」<br>
<br>
Ｑ：８月末に日本主導の「第７回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ７）」が横浜で開かれます。会議に期待していることは。<br>
　「８０ー９０年代に、アフリカの国内総生産（ＧＤＰ）の約４０％は公的部門が占めた。社会主義経済みたいなもので、市場が機能する空間が小さかった。しかし、２００３年頃から高度成長が１０年続き、この中で民間部門が厚くなった。外資が入り、アフリカの中の企業もどんどん出てきた。いくつか日本にはないぐらいの非常に大きな多国籍企業が誕生した。アフリカ大陸は５４カ国と、国の数が多い。一つひとつの国にとどまっていたら、規模の経済が働かない。急成長した企業は内資であれ外資であれ、必ず多国籍展開で国境を越えている。政府は定義上、国境を越えられない。急成長のハンドルを握っていたのは企業だった。企業が経済の動向を占う最大のアクターになった。これが２０世紀末のアフリカと今のアフリカの大きな違いだ」<br>
<br>
　「つまり日本企業にとっては、アフリカにパートナーがいる。ＴＩＣＡＤ７に合わせ、数百のアフリカ企業が横浜にやってくる。それだけカウンターパートがいる地域になった。企業はアフリカの経済が好不況にあっても、常に競争しているので、勝ち組は常に勝っている。そういう本来の市場経済がアフリカで動いている。ぜひ今回の会議を契機にアフリカまで目を向け、より多くのアフリカ企業に触れ、何らかのビジネスチャンスをつかんでほしい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGMrc7s_5d52ca988600d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジェトロ理事・平野克己氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界200兆円市場を狙う、インフラ監視する〝宇宙の目〟の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18775</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙からの〝目〟で老朽インフラによる危機を未然に防ぐ—。宇宙航空研究開発機構（JAXA）がこうした目標の実現に向け、体制の整備を進めている。主役は陸域観測技術衛星「だいち２号（ALOS-2）」だ。搭載する「合成開口レーダ（SAR）」で河川堤防などの変位をミリ単位で捉えて劣化箇所を早期に発見し、あふれた川の水により浸食されて堤防が壊れる越水破堤の予防などにつなげる。これまで災害発生後の状況把握に利用してきた「だいち２号」を防災・減災に生かす。<br>
<br>
　一方、老朽インフラのメンテナンス産業拡大の一翼も担う。だいち２号は波長が長く雲や雨、葉の透過性が高いＬバンドを利用したSARを搭載している世界で唯一の衛星という。土構造物で植生が多い河川堤防の点検で優位性を発揮する。この特徴を生かして30年に約200兆円とも推計される世界のインフラメンテナンス市場を狙う。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>火山監視の仕組みを応用</h3>
<br>
　「河川堤防の変位を衛星SARによって事前に抽出することでメリハリのついた目視点検を促せる。（衛星SARは）目視による把握が困難な沈下や隆起などが検知できることも特徴だ」。JAXA第一宇宙技術部門衛星利用運用センターの冨井直弥技術領域主幹は力を込める。<br>
<br>
　全国約9000キロメートルの河川堤防は毎年２回、出水期前などに定期で目視点検が行われており、衛星SARはその作業を支援する仕組みとして使える。JAXAではSARデータを活用したインフラ変位監視ツール（ANATIS）を構築しており、衛星画像などに関する特別な知識がなくても利用できる。近く代理店を通して建設コンサルや測量業者などがシステムを使える体制を整える。<br>
<br>
　ANATISは河川堤防や港湾、空港の変位を３メートル四方ごとにミリ単位で弾き出す。電波を自ら出し、その反射波を観測して変位を算出する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZfUH05_5d4d1edcab202.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANATISによる自動解析のイメージ。色の違いで沈下や隆起を示す（JAXA提供）</div>
<br>
　プロジェクトが動きだしたのは14年だ。山梨県大月市の笹子トンネルで天井板落下事故が12年に発生し、老朽インフラが社会問題として注目された。冨井主幹はその頃にトンネルや河川堤防などの点検が原則目視で行われていることを知った。「火山監視などに使われている衛星SARを河川堤防や港湾の点検に適用すれば効率的で効果的な点検ができると考えた」（冨井主幹）。そこで日本の経済や産業競争力に重要なテーマの研究開発を推進する内閣府の５カ年事業「戦略的イノベーション創造プログラム（SIP）」に応募し、採択を受けて研究開発を始めた。<br>
<br>
　研究開発で課題となったのは監視対象の変状を緻密に計測する仕組みだ。それまでの火山監視などは100メートル四方ごとなどで状態を把握できればよかったが、河川堤防などの変状はより細かい範囲ごとに把握できなければ使えない。そのため、JAXAはだいち２号によって同じ場所、同じ範囲を捉えたSARデータを過去約３年間分にさかのぼって時期の異なる12枚程度並べ、それらを統計解析処理することで、３メートル四方ごとにミリ単位で変位を把握できる体制の実現にこぎ着けた。<br>
<br>
<h3>点検ルールが利用拡大のハードル</h3>
<br>
　ANATISは７月に国土交通省による新技術情報提供システム「NETIS」の登録を受けた。公共事業における新技術の積極的な活用を推進するためのシステムで、登録はコストや作業期間を縮減する効果などが認められた格好だ。登録技術を活用した提案で入札に参加すると評価点の向上が見込めるといったメリットがある。<br>
<br>
　ただ、建設コンサルなどに河川堤防の定期点検でANATISの積極的な活用を促すには大きなハードルが残る。国交省が策定する河川堤防などの「点検・評価要領」だ。現状の点検・評価要領では原則すべての箇所に目視点検を課している。例えANATISによって事前に変状箇所を抽出しても、変状していない箇所を含めて目視点検は必要になる。ANATISが目視点検を一定程度代替する方法として認められないと、費用増加につながるため、ビジネスとしては使いにくい。実際に建設コンサルなどからは「点検・評価要領が変わらない限り利用は難しい」という声が上がるという。<br>
<br>
　この点について国交省水管理・国土保全局河川環境課の担当者は「目視点検の負担軽減などを目的とした新技術の活用の重要性は認識している。JAXAとは（点検・評価要領におけるANATISの位置づけなどについて）検討を進めている」と説明する。この検討の行方は国内におけるANATISの利用拡大を左右しそうだ。<br>
<br>
　一方、JAXAは世界市場にも目を向ける。世界のインフラメンテナンス市場は30年に約200兆円と推計され、そのうち河川堤防などの水関係が55％を占める。空港・港湾（４％）を含めると約60％がANATISの対象になる。冨井主幹は「欧米ではインフラメンテで衛星を使う事例があるが、日本は世界で唯一のＬバンドのレーダーを持っており、河川堤防のメンテではフロントランナー。日本の技術に対する信頼度が高く長大な河川のあるアジアなどでの展開を模索していく」と意気込む。<br>
<br>
　今後の利用促進に向けては、ANATISの精度や機能の向上も欠かせない。その中で、だいち２号の後継機「先進レーダ衛星（ALOS-4）」に対する期待は高い。20年度に打ち上げが予定されており、冨井主幹らはALOS-4によるSARデータをANATISで活用するための研究開発を進めている。<br>
<br>
　だいち２号では年４回程度の頻度で同じ場所のSARデータが取得できるが、ALOS-4では年20回程度に跳ね上がる。これにより、変位の把握は四半期ごとから２週間に１回程度のタームでできるようになる。冨井主幹は「台風が発生して洪水が起きた前後の変化が把握しやすくなる。応急措置の判断に貢献できる」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHtqgVb_5d4d1eef13c74.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
【03】年９兆円の更新費抑える究極の対策「省インフラ」はクールだ（8月15日配信）<br>
【04】世界を旅する女性写真家が魅了されたインフラメンテ現場の真実（8月16日配信）<br>
【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）<br>
【06】「天皇陛下在位30周年記念事業」になったダムを愛する人たちの熱量（8月18日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファン少なくても成立！？テクノロジーが変えるアイドルライブ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18815</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界中のどこででもアイドルのライブを同時開催する技術基盤が整いつつある。インターネットを経由しても、遅延のない双方向通信環境がバーチャルユーチューバー（Ｖｔｕｂｅｒ）で実現した。ファンの数自体は少なくても遠隔技術で世界中から集めれば興業として成立する。インディーズのアイドルはコアなファンに支えられてきた。今後はコアが特別ではなく、コアが普通になるかもしれない。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>東名阪３会場同時開催</h3>
<br>
　「いつも（画面の向こうに）いるのはわかってたけど、見えなかった。こんなにたくさんの人に応援してもらって。今後辛いこともあるだろうけどもう大丈夫」—。ハニーストラップ（７７４ｉｎｃ所属）の島村シャルロットはライブの最後のあいさつで泣くのをこらえ声を絞り出した。普段Ｖｔｕｂｅｒは画面の向こうのファンを直接見ることはできない。初めてたくさんの観客を前にして声を詰まらせた。<br>
<br>
　ハニーストラップはバルス（東京都千代田区）の双方向配信技術で東京と大阪、名古屋でライブを同時開催した。東名阪の３会場と収録スタジオを結び、リアルタイムな掛け合いを実現した。<br>
<br>
　ライブ自体は、３会場を埋め尽くしたファンに圧倒され、みな緊張の中でのスタートだった。歌や掛け合い、ゲームを通してファンとの距離が近づいていく。歌の途中で１人がフリーズして動かなくなっても、計測し直し復帰すると会場が「おかえりー！」と応援する。遠隔操作であっても、身体がＣＧのアバターであっても、本人たちが目の前に存在し、会場と一緒にライブを創っている。<br>
<br>
<h3>会場運営の負荷、最小限に</h3>
<br>
　ライブの遠隔技術は興業のハードルを下げる。バルスの林範和最高経営責任者（ＣＥＯ）は「一度に５０００人のライブ会場を埋められなくても、数百人の会場を全国各地で埋められれば興業として成立する」と説明する。<br>
<br>
　チケットのもぎりやグッズの物販などもＩＴ化した。グッズは事前に決済して、ファンは会場で並ばすに受け取る。会場にも在庫は用意するが、売り切るための苦労はない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBNwIIV_5d524fa48874f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">演者はマーカーを付けて動きを計測（バルスの収録スタジオ）</div>
<br>
　林ＣＥＯは「最終的には会場にスタッフがいなくても、パソコンの遠隔制御だけで音響や演出を立ち上げる」と話す。コストやリスクを抑えて、会場運営の負荷を最小にする。ハニストの東京の会場になった池袋ＨＵＭＡＸシネマズ（豊島区）は、これを機にアイドルライブを増やす方針だ。興業の敷居が下がり会場は増えていく。<br>
<br>
　アイドルにとってファンとの接点は広がっている。ネットのチャットや番組配信など、接触頻度を増やす環境は整った。一方向配信のメディアでなく、双方向のコミュニケーションを日常的に行うことができる。Ｖｔｕｂｅｒなら仮想空間を構築しやすく、ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）でファンと空間や体験を共有しやすい。<br>
<br>
　そしてＣＧのアバターは歳をとらない。ファンの数こそ多くなくても、しっかりと心をつかめばアイドルとして長く生きていける。林ＣＥＯは「これまでは歌えて踊れてトークが面白い、顔のいい人しか生き残れなかった。これは奇跡に近い。これからはアニメ制作が作家や作画を分担するように得意技を持ち寄って戦っていける」と説明する。<br>
<br>
<h3>自由自在に演出改良</h3>
<br>
　バーチャルならではのライブ体験の開発も進んでいる。バーチャルでは花火やスモーク、衣装替えなどの演出は自由自在だ。海外配信向けに翻訳字幕をリアルタイムに出すこともできる。ライブ中継後にライブ映像を販売する際も、実機に制約されないカメラワークで映像を再編集できる。アイドル本人の視点でライブを見せることも可能だ。そのため「会場に来られなかったファンよりも会場に来たファンの購入が多い」（林ＣＥＯ）状況だ。<br>
<br>
　アイデア次第でいかようにも演出できるため、演者と技術者の距離がより近づいている。一緒に知恵を絞り、すぐに試して演出を改良していく。モンスターズメイト（ＭＺＭ、バルス所属）のコーサカは「別会場の様子をアバターの背景に映せば３６０度観客に囲まれたライブ会場になる」と提案する。各会場からの掛け合いを足し合わせれば声量は何倍にもなる。会場ごとに歌の上下パートを分担してハモらせられる。<br>
<br>
　観客がスマートフォンをＨＭＤのようにかざすと、すぐ隣にアイドルが現れるなど、正面のスクリーンとスマホを往復することもできる。<br>
<br>
　動画配信サービスからライブに参加して、応援テキストを流して埋め尽くす演出は定番になった。常に新鮮な演出が求められるが、ＭＺＭのアンジョーは「絶対に誰もやっていない表現がまだまだたくさんある。見つけたらそれが新しい定番になるチャンス」と強調する。<br>
<br>
　テクノロジーの進化でアイドルは多数のファンを抱えなくても生きていける環境が整いつつある。ファンが増えたらライブの規模拡大も簡単だ。アイドルが長生きになり、しっかりとファンの心をつかむにつれてコミュニケーションの密度が増していく。コアなファンと特別視されていた関係性は、普通になるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7gcYxx_5d524fbf5dd32.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">モンスターズメイトのライブ（バルス提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インド出店を決定、ココイチ社長が語る「日本式カレー」の広げ方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18819</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　壱番屋が「カレーハウスＣｏＣｏ壱番屋」の海外展開を加速している。７月にカレーの本場であるインドへの進出を発表し、大きな話題となった。人口減少で日本の外食市場の伸びが見込めない中、将来は海外１０００店舗（２０２０年２月期に２００店舗の見込み）というビジョンも掲げる。“日本式カレー”を、海外でどう広げるのか。同社の海外展開の草創期から携わり、３月に社長に就任した葛原守氏に聞いた。<br>
<br>
　—インド出店を決めました。<br>
　「本場のインドに進出するのは長年の夢だった。インドは１３億人以上の人口を抱え、中間所得者層も増加傾向にある。朝昼晩３食全てスパイスを味わう国で（日本式カレーでも）一定の需要を見込める。『ココイチ』の日本式カレーはアジアのもう一つのカレー大国であるタイでも受け入れられた。インドでは人口の１０％をファンに取り込むだけでも大きな売り上げとなる。まず２０年にニューデリーに１号店を出し、その後５年で１０店舗、１０年で３０店舗を目標に拡大する計画だ」<br>
<br>
　—社長就任前まで長く海外事業の陣頭指揮を執ってきました。こだわったことは。<br>
　「人材育成だ。社是の『いつもニコニコ笑顔で、キビキビ動き、ハキハキと受け答えする』（ニコ・キビ・ハキ）を徹底して浸透させた。海外の外食店はホール担当ならホール、厨房（ちゅうぼう）担当なら厨房といった具合に各従業員の仕事が固定しているのが一般的。『郷に行っては郷に従え』とよく言われるが、ホール担当でも手が空けば厨房や皿洗いを手伝うココイチのスタイルにこだわった。中国から始まり、タイやベトナムなど全世界で同じ人材教育を展開している」<br>
<br>
　—早ければ２年後には海外３００店舗を達成できると明言しています。<br>
　「すでに進出している国で店舗数を増やす。中国ではフランチャイズチェーン（ＦＣ）展開を加速する。現在ＦＣ店は２店舗だが早期に３ケタまで広げたい。４店舗を構える米国（本土）はロサンゼルスが中心だがニューヨークなど東海岸も検討する。併せて未進出のミャンマーやカンボジアなども調査する」<br>
<br>
　—すでに出店ペースを抑えている日本での今後の方針は。<br>
　「ＣｏＣｏ壱番屋だけを考えると日本ではこれ以上は難しい。現在、カレーを軸にした新しい業態を検討しているところだ。今はココイチファンではない潜在的なお客さまを取り込みたい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpmtt34S_5d5287a14d71e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">壱番屋社長・葛原守氏</div>
<br>
【記者の目／海外第一人者、問われる手腕】<br>
　壱番屋が海外展開を本格化したのは０４年の中国・上海出店から。その事業担当に手を挙げたのが葛原氏だった。それから一貫して海外を担当し海外店舗は１２カ国・地域に１８０店（７月末時点）。海外第一人者の社長就任で同社の意志は明確に示された。海外１０００店に向けどう道筋をつけるか。手腕が試される。（名古屋・浜田ひかる）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１０号接近！東海道・山陽新幹線が１５日に一部「計画運休」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18825</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　台風１０号の接近を受けて、１５日の東海道・山陽新幹線は一部区間で「計画運休」を実施する。<br>
<br>
　ＪＲ西日本は山陽新幹線・新大阪−小倉間について、始発から終日運休を決めた。小倉−博多間は１時間１本程度運行する計画。１４日の夕方に上り臨時列車を設定して、計画を前倒して移動する旅客の集中に対応する。<br>
<br>
　ＪＲ東海は東海道新幹線・東京−新大阪について、山陽新幹線と直通する列車を中心に列車本数を減らす。下りの東京駅発８時台から１６時台、上りの新大阪駅発１０時台から１９時台が対象。１時間当たりの運行本数は「のぞみ」７本、「ひかり」２本、「こだま」２本とし、上下計６０本程度の運休を予定。１５日の移動を見合わせた旅客に対応するため、１６日と１７日の朝に、上り臨時列車の追加運転も検討している。<br>
<br>
　在来線にも影響が出ている。ＪＲ四国は１４日午後から順次、各線で運転を見合わせる。運転を取りやめるのは、予土線・宇和島（愛媛県）−窪川（高知県）間が１５時ごろ、土讃線・高知−窪川間が１７時ごろ、徳島線・徳島−阿波池田（徳島県）間が１８時ごろ、予讃線・伊予市（愛媛県）−宇和島間と牟岐線・徳島−海部（徳島県）間が１９時ごろ。<br>
<br>
　ＪＲ九州は順次、宮崎県内の各線で夕方以降運転を見合わせる。<br>
<br>
　ＪＲ西日本は、広島県・山口県内の各線区で１５日終日、すべての列車・代行バスの運転を見合わせると発表した。天候次第では早ければ１４日夕方にも、一部線区で運転を取りやめる可能性があるという。また台風通過後の１６日の運転についても線路設備点検のために運転を見合わせることも想定している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>産業界が投資する、目で見て走るロボットのテクノロジー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18826</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　目を頼りに移動するロボットの開発が進んでいる。全方位カメラが普及し、人工知能（ＡＩ）技術で画像の用途が広がった。画像の特徴を基にロボットの位置や移動方向を求める研究が進む。ロボットが移動するには正確な地図が必要だが、人間は初めて訪れる場所でも簡単な道案内があれば目的地にたどり着ける。この差を埋めようという研究だ。まだ基礎的な段階だが産業界は投資している。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>全方位カメラ組み合わせ</h3>
<br>
　大阪大学コマツみらい建機協働研究所の大須賀公一所長と立命館大学の倉鋪圭太准教授らは、「トポロジカルマップ」と全方位カメラを組み合わせて市街地を移動するロボットを研究する。トポロジカルマップは距離や形、方向の概念を持たない地図だ。特定の地点を見た目の特徴で識別し、各地点を結ぶつながりを道としてマップを作る。<br>
<br>
　自分がどの地点にいるか、どの道を進むと、どの地点に着くかという情報だけで目的地へ移動する。<br>
<br>
　大須賀所長は「３次元地図の作成は、ある意味力業。環境が変化すると対応が大変になる」と指摘する。<br>
<br>
　研究では全方位カメラを基に７０メートルの道を道なりに移動できた。１５枚の全方位画像をラベル付けし、１８０枚に増幅して学習させた。大学の構内を走らせると学習時にはいなかった歩行者や自転車がノイズになるものの、初期位置を変えても道なりに移動できた。大須賀所長は「マップとカメラを用いた移動は全地球測位システム（ＧＰＳ）が使えない環境での選択肢になり得る」と期待する。<br>
<br>
<h3>見た目変化にも対応</h3>
<br>
　見た目だけに頼ると景色が変わると混乱してしまう。物流倉庫では日々、棚の荷が入れ替わり、昼夜の照度変化も問題になる。<br>
<br>
　産業技術総合研究所の「豊田自動織機—産総研アドバンスト・ロジスティクス連携研究室」は、荷と照度の両方が変わっても、自己位置を見失わない技術を開発した。庫内無人搬送車の「単眼ＳＬＡＭ」への利用を想定する。<br>
<br>
　ＳＬＡＭとは自己位置推定と地図作成を同時に行う技術で、単眼ＳＬＡＭでは広角カメラの画像から特徴的な点をいくつも抽出し３次元地図を作る。移動時は地図と照合して自身の位置を推定する。<br>
　<br>
　そのため地図作成時と移動時で景色が変わると特徴点を照合できなくなる。この原因を分析する所から始めた。<br>
<br>
　特徴抽出やベクトル化で、それぞれ精度が悪化していることを特定。搬送車の運用を工夫することで対策した。荷の並び方や明暗が変わっても位置推定が可能になった。古室達也研究専門員は「今後、画像認識と組み合わせ知能化を進める」と力を込める。<br>
<br>
<h3>移動の仕方、ロボが勘案</h3>
<br>
　ロボットに移動の仕方そのものを体得させる試みもある。リコーはシミュレーションでロボットにあらゆる階段を上り下りさせている。急峻（きゅうしゅん）ならせん階段や段差が等間隔でない、うねる階段など、シミュレーションならいろいろな障害を設定でき“意地悪”ができる。リコーの山科亮太シニアスペシャリストは、「シミュレーションでいじめにいじめ抜いて制御動作を獲得させ、現場で数回操縦して順応させる」と説明する。<br>
<br>
　シミュレーションの強みは第一人称視点と第三人称視点の映像を自在に生成できる点だ。学習時には自身を俯瞰（ふかん）的に見た映像と自身の目の映像と階段の上り下りを学び、移動時には自身の目の映像からそれらを再現する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS0PHvE_5d53ba70c3f5c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">らせん階段を上るロボ（リコー提供）</div>
<br>
　優れたスポーツ選手が３次元的に空間を把握するように、ロボットも自分の目を頼りに周囲や自身の状況も勘案して動くことが可能になる。山科氏は「操縦する人間もロボットの成長過程を見ながら、教え方がうまくなっていく。相互成長のような感覚がある」と目を細める。<br>
<br>
　どんな階段でも上り下りできる「ステアレーター」の実現が目標だ。この過程でＡＩが学習しやすい階段の構造が求まる。階段が階段を上る知能を創る—。このようにタスクを学習するための最適環境を求める方法論を確立できるとインパクトは大きい。<br>
<br>
　ここで紹介した研究事例は企業が主要な役割を果たしている。昨今のＡＩブームはロボット研究を根本から問い直す機会になった。ＡＩ研究のように産業界が基礎的な研究に投資すれば、既存の研究を覆す可能性が眠っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>多様な知恵・体験を共有、イノベーションは“出島”から生まれる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18827</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イノベーションは“出島”から生まれる—。ＩＴ・情報サービス各社はデジタル変革（ＤＸ）に向け、あの手この手でイノベーション創出を加速する。注目は出島戦略。本社とは意思決定などを切り離し、自由に動ける組織や場を設け、従来とは異なる目線で化学変化を起こす狙いだ。夏の猛暑に負けず、企業や自治体はもとより、ベンチャー企業や投資家、学生など、さまざまなプレーヤーが出島を訪れている。<br>
<br>
<h3>ベンチャー支援　アイデアを具現化</h3>
<br>
　伊藤忠テクノソリューションズ（ＣＴＣ）は、オープンイノベーション拠点「ＤＥＪＩＭＡ（デジマ）」の運営に乗り出している。利用登録者数は２０１７年の設立以降、約２年で約８００人にまで増加した。各種イベントの開催を除き、新たなアイデアのマッチングや相談を求めて集まった大企業やベンチャー企業の関係者は累計５０００人を超えた。<br>
<br>
　デジマは、新規事業の開発担当者や人工知能（ＡＩ）、ＩｏＴ（モノのインターネット）などデジタル変革（ＤＸ）を活用した事業の実現に取り組む人材を結びつける場。ＣＴＣのエンジニアなどがＩＴの力を活用し、ビジネスアイデアの具現化を支援する。<br>
<br>
　デジマがある東京・五反田地域は、渋谷や六本木などに続くスタートアップ企業の集積地域となっている。１８年７月に立ち上がったベンチャー企業数社による地域活性化団体「五反田バレー」の創設式もデジマで実施するなど、地域のイノベーション拠点としての認知も向上している。<br>
<br>
　独ＳＡＰとの連携によって、出島戦略で先駆けるのはＳＡＰジャパン（東京都千代田区）。デザイン思考を活用し、スタートアップを支援する伴走型の「インスパイアード・ラボ」に続き、新たな出島として、共創イノベーション施設「レオナルド・エクスペリエンス・センター・東京」と、ＳＡＰ直轄のグローバルな研究開発組織の一翼を担う「ラボ・ジャパン」を東京・大手町ビル内に立ち上げ、８月に本格始動した。<br>
<br>
　日本型ＤＸのフレームワーク（枠組み）を確立し、出島戦略を起点に日本発のイノベーションを世界に発信する狙いもある。ＳＡＰジャパンの福田譲社長は「課題大国のニッポンを課題解決先進国にしたい」と抱負を語る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1yz1N4_5d53cb653b3f2.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アクセンチュアのイノベーション・ハブ東京</div>
<br>
　スタートアップ支援の第１弾では４社を選定。うち１社で、オンライン面接ツールを提供するＺＥＮＫＩＧＥＮ（東京都千代田区）の野沢比日樹社長は「今回の選定により、日本発のグローバル企業への切符を手にした」と期待を込める。<br>
<br>
　大手町ビルには三菱地所と電通国際情報サービス（ＩＳＩＤ）が共同運営するフィンテック（金融とＩＴの融合）支援拠点「フィノラボ」もあり、東京のオフィス街のど真ん中に一大イノベーション拠点が形作られている。<br>
<br>
<h3>社内外の知を結集　多様な知恵・体験共有</h3>
<br>
　イノベーション創出に向けて、多様な知恵や体験を体感・共有するハブ機能を備えた拠点開設も相次いでいる。アクセンチュア（東京都港区）が都内に設立した「イノベーション・ハブ東京」は、２フロアで敷地面積がサッカー場の１面分に相当する。<br>
<br>
　フロア全体は斬新なデザインにより、近未来的な空間を演出。中央には祭りで人が集まる風景をイメージし、やぐらを模したオブジェ（作品）を設置している。<br>
<br>
　アクセンチュアが運用するイノベーション拠点は、全世界で１００拠点以上。イノベーション・ハブ東京には企業や自治体などに加え、学生なども訪れ、来訪者は設立１年半で２０００組を超えた。<br>
<br>
　７月には福島県会津若松市にも地域発のイノベーション拠点を開設し、地方も含め一体で取り組みを加速する。<br>
<br>
　ＮＴＴデータは、新たなサービスの創出や既存ビジネスの改善を行う「デザインビジネス」を展開するためにイノベーション拠点を開設する。東京都港区の「アクエア」をはじめ、スペインやイタリア、ドイツなど世界１５カ所に同様の拠点があり「データデザインネットワーク」として、ノウハウや成功事例を共有化する。技術革新統括本部ＦＸＤ推進室の平岡正寿室長は「デザインビジネスは欧州で先行する。メンバーが日本に来てプロジェクトに入ることもある」と特徴を語る。<br>
<br>
　同イノベーション拠点では新たなアイデアを練る「場」のほか、常にプロジェクトを相談できる「デザイナー」、次のサービスを実現するため「技術」の三つを提供する。東京の拠点であるアクエアは１８年６月に立ち上げた後、相談や協力などを含む利用者は着実に増加し、２ケタ中盤まできた。<br>
<br>
　平岡室長は「グローバルでデザインビジネスのベースを作っている。今後、ユーザーやサービスを軸に考えるデザインビジネスは大きく広がる」と期待する。<br>
<br>
　大手電機などもイノベーション創出への取り組みで新展開に乗り出している。富士通は東京・蒲田のシステムエンジニア（ＳＥ）拠点でいち早くオープンイノベーション拠点を開設。ＮＥＣは体感と対話を通して新たなイノベーションを生み出す共創空間「フューチャー・クリエイション・ハブ」を２月に開設した。体感・共創型の同施設は東京・田町の本社１階のオープンフロアにあり、敷地面積は約１８００平方メートル。共創を進めるＤＸ人材として、約１６００人からなる専門家集団「デジタルオールスターズ」を組織。開設以降、５カ月間で約１２００社、延べ約４０００人が来場し「想定以上に新事業創造に向けた共創案件が生まれている」（ＮＥＣ）という。<br>
<br>
　日立システムズは働き方改革や健康経営の分野で、社員のイノベーション創出を支援するための拠点を設置している。東京都品川区の事業所内に開設した「コネクト・スマイル・ラボ」は、デジタルサイネージ（電子看板）やテレビ会議設備などの各種コミュニケーションツールだけでなく、心の健康状態を判定できるクラウドサービス「音声こころ分析サービス」など、社内やパートナー企業の働き方改革や健康経営に関する製品やサービスを具体化するモデル職場空間だ。<br>
<br>
　社員が同ラボを活用することで従業員の行動変容データが蓄積する。集まったデータは分析し、既存サービスの改善や新規サービスの開発に生かす。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXsOMfg_5d53cb46e2ead.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＥＣのフューチャー・クリエイション・ハブにはメルケル独首相も訪れた</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>福島に研究施設…IHI、水素キャリアへの道筋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18828</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＨＩは福島県相馬市に構えるそうまＩＨＩグリーンエネルギーセンターで、水素研究施設の建設に着手した。２０年６月に完成予定。同社が進めるアンモニアを含む水素燃焼技術やメタネーション（水素のメタン化）化など、水素を貯蔵・運搬する「水素キャリア」の事業化に向けた開発を行う。オープンラボとして研究施設を開放し、共同研究も含めて活用する方針で、オープン後は最大２０人程度の研究者が入居する見通しだ。（文＝駒橋徐）<br>
<br>
　ＩＨＩは水素エネルギー開発では水素を多く含むアンモニアと石炭の混焼や、２０００キロワットガスタービンでの天然ガスとの混焼を実証してきている。また１８年に開設したグリーンエネルギーセンターでは太陽光発電の電気により２種の水電解装置で水素を生成・貯蔵する水素活用システムの実証も進めている。<br>
<br>
　新設する水素研究施設は、建屋が延べ床面積１０００平方メートル。大小の研究・実証施設（セル）を室内に５カ所、室外に１カ所設置。計測施設も設置する。大型施設には１０メガパスカル、中・小型施設には１メガパスカルの高圧水素を供給する体制を整える。<br>
<br>
　研究施設はオープンラボで展開。同社の研究開発テーマ以外に、大学や研究機関、企業がこのセルを使った実証や、ＩＨＩとの共同研究を行う。研究施設は低コストで利用でき、技術情報は各設備内でクローズされる。<br>
<br>
　福島県では産業技術総合研究所・福島再生可能エネルギー研究所が、世界で初めてアンモニア１００％専焼ガスタービンを保有して実証をするなど、水素エネルギー研究を進めている。ＩＨＩの水素研究施設の開設は、県内エネルギー需要の１００％相当の再生可能エネルギーを生み出すことを掲げ、水素利用の一大拠点も目指す福島県にとって技術面での大きな力になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中韓が低価格攻勢…逆風の造船業の活路はどこだ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18829</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　造船業界に逆風が吹いている。２０１８年に１ドル＝１１０円前後だった為替は８月には同１０５円台になり、鋼材価格も上昇傾向。他方で世界シェアが日本を上回る韓国・中国はいずれも大手の再編が進み、規模を武器に低価格攻勢を仕掛けている状態だ。こうした中、国内勢は国内改革、グローバル展開のそれぞれで生き残りをかけた戦いを続ける。（文＝編集委員・嶋田歩）<br>
<br>
<h3>狙うはＬＮＧ船</h3>
<br>
　「国内造船業がこのままでは立ちゆかなくなる危機感は、数年前から感じていた」。三井Ｅ＆Ｓ造船（東京都中央区）の古賀哲郎社長は語る。高い人件費に加え、国内に小規模造船所が数多く残る現状。規模が小さいため、自動化設備などの投資もままならない。<br>
<br>
　他方で中国、韓国メーカーは規模の大きさに加え、韓国の場合は実質的な政府による救済支援がある。政府支援をバックに大量の安値受注を行い、船価の引き下げを引き起こしている。「安値受注で公正競争がゆがめられたら、各企業の努力も無意味になってしまう」。日本造船工業会の斎藤保会長は指摘する。<br>
<br>
　こうした中、三井Ｅ＆Ｓ造船は中国の揚子江船業と合弁会社を設立し、同国で中型液化天然ガス（ＬＮＧ）船の建造を始める計画だ。<br>
<br>
　中国に注目するのは割安な人件費に加え、圧倒的な部材調達力、それに中国国内の需要だ。エネルギー消費拡大で、中東諸国から大型タンカーで運んだ石油精製品やＬＮＧを長江を使って内陸の各都市へ積み替え輸送する中型ＬＮＧ船やバラ積み貨物船需要が増えるとみている。合弁会社に船型開発や品質管理ノウハウを提供し、低コストで船を生産、売り上げを伸ばす計画だ。中型ＬＮＧ船はインドネシアなど東南アジア諸国からの注文もにらむ。<br>
<br>
<h3>データで優位に</h3>
<br>
　国内５事業所（改造・修理事業所も含めると６事業所）のデータをＩｏＴ（モノのインターネット）で一元管理し、競争力を高めることで生き残りを図ろうとしているのがジャパンマリンユナイテッド（ＪＭＵ、横浜市西区）だ。<br>
<br>
　一元管理により船種や船台の空き状況に応じた生産計画や部材調達を徹底し、コストダウンを図るとともに韓国大手のような大量受注もやりやすくする。<br>
<br>
　ロボットや自動化機器、人工知能（ＡＩ）の導入も急ぐ。「ロボットの導入率はまだ低い。これを上げていかなければいけない」。安部昭則常務執行役員は強調する。造船現場でロボット導入を阻んできたのは部材が大型で重量があるのに加え、種類も多く、ティーチング作業が都度必要なことが大きかった。しかし最近はＡＩや画像処理技術の進歩などでハードルが下がった。ロボットの活用で生産効率はもちろん、品質管理能力も向上できる。<br>
<br>
　同社は自社グループでロボットも手がけており、造船現場に特化したロボット開発も進める。安部常務執行役員は「船の価格は７割が材料費、３割が人件費と言われる。ロボットやＩｏＴで生産費用を抑えれば韓国や中国の造船企業にも対抗できる」と意気込む。<br>
<br>
　生産効率化と並んで、ＪＭＵが期待するのが船舶運航データの活用。納入した船がどのように使われているかのデータを顧客に提供してもらい、それを分析し、寿命延長などの提案や新造船設計に役立てる。設計要求が変われば、最適船型などの設計能力が高い日本が優位に立つ可能性も高まる。電気推進船や水素船など次世代の船でも日本が有利になると見る。<br>
<br>
<h3>提携戦略に活路</h3>
<br>
　川崎重工業や三菱重工業なども、中国の強化や国内での提携戦略などで生き残りを進める。川重は国内ドックを削減する一方で、中国合弁会社の大連中遠海運川崎船舶工程（ＤＡＣＫＳ）のドックを増設。ＤＡＣＫＳの第２ドックは１９年３月に完成し、ＬＮＧ船などの受注を狙う。三菱重工はグループで今治造船（愛媛県今治市）や名村造船所などと業務提携し、生き残りを目指す。設計・建造や艤装品共通化のほか、受注に応じて提携各社の建造能力を有効活用する狙いだ。三井Ｅ＆Ｓ造船も常石造船（広島県福山市）と、１８年５月に業務提携している。<br>
<br>
　国土交通省は２５年をめどに、現場生産性を５０％向上するとともに新造船の開発期間を半減し、世界建造シェア３割獲得を狙う「海事生産性革命（ｉ—Ｓｈｉｐｐｉｎｇ）」を掲げて、企業の研究開発を支援している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT43FfE_5d53cf996900f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">川重が建造したＬＮＧ運搬船「ＳＯＨＳＨＵ　ＭＡＲＵ」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>調理、運搬、警備...東京・竹芝がロボタウンに！21日から体験イベント</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18830</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東急不動産と鹿島は東京都港区の竹芝客船ターミナルで、運搬や調理、警備などを担うロボットの実証実験を行う。スマートシティー（次世代環境都市）の実現に向け、隣接する約１万５６００平方メートルで進める「竹芝地区開発計画（仮称＝イメージ）」におけるエリアマネジメントの一環。計画地全体への実装を視野に、２１—２３日に開く「第５回竹芝夏ふぇす」で検証する。<br>
<br>
　追従型の運搬ロボットをはじめ、たこ焼きの調理やビールサーブを担うロボット、声かけロボットや警備ロボットなどが参加する。竹芝地区の街づくりにロボットを活用し、地域活性化や街の課題解決につなげる。また東京都屋外広告物条例の規制緩和を視野に、近隣の建物を使ったプロジェクションマッピングの実証実験も行う。<br>
<br>
　竹芝地区再開発計画は都の都市再生ステップアップ・プロジェクトの一つで、２０２０年夏に開業する計画。ソフトバンクグループとソフトバンクが本社を移す地下２階・地上４０階建ての業務棟や、地上１８階建ての住宅棟を建設する。エリアマネジメントにより、にぎわいの創出や地域コミュニティーの形成も促進。新たな国際ビジネス拠点に育てる            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>第一生命が営業端末を刷新、業務量を年33万時間減らす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18831</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第一生命保険は７年ぶりに営業職員向けタブレット端末を刷新する。動作環境の向上や軽量化で携帯性を高め職員の業務を支援する。顧客情報を自動でログ管理する機能も追加。過去３年度分の顧客との接点を時系列で一元管理する。職員の働き方改革と顧客第一の両輪で取り組む。<br>
<br>
　「ＤＬ　ＰａｄⅡ」を１６日から全国の営業職員ら約５万人に導入する。同端末では意向確認や商品提案など顧客との接点が自動で記録される機能を追加。営業職員以外の窓口やコールセンターでのやりとりも同じタイミングで本社に新設した「統合顧客データベース」内に集約し、自動で端末に反映される。顧客一人ひとりに対して質の高い営業活動や保全が可能になる。<br>
<br>
　１１月からは一部地域で人工知能（ＡＩ）を使う保険設計書作成の実証を計画。端末に年齢や性別など顧客の属性を入力すれば、ＡＩが即座に提案書を作成する。<br>
<br>
　保障見直しの保険設計書は印刷ベースで年間約９５０万枚だが、新人とベテランで変わらない業務均質化が可能になる。年間の業務削減量は約３３万時間を見込め、捻出できた時間は顧客提案などの業務に当てられる。<br>
<br>
　第一生命では顧客自身のスマートフォンでの住所変更や給付金請求などを順次進める。保全手続きは年間３００万件。<br>
<br>
　２０２２年までに保全手続きの８５％をデジタル化し、ペーパーレス化を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】18歳以下限定！ユーグレナが重要ポスト“CFO”を大募集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18832</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/KKxbUCgfmOg" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
　ユーグレナは、１８歳以下限定で「チーフフューチャーオフィサー（ＣＦＯ、最高未来責任者）」の一般募集を開始した。未来を生きる当事者に、議論に参加してもらう。募集期間は３１日まで。人員は１人。任期は１０月からの１年間。<br>
　<br>
　業務は会社と未来を変えること。<br>
　<br>
　詳細は<a href="https://euglena.jp/cfo" target="_blank">特設サイト</a>まで。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>老朽インフラの危機、財政難はクールな「省インフラ」で突破せよ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18814</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「このままでは老朽化した社会資本が損壊し、市民の生命と財産を危険にさらす一方、再生するために莫大な予算が必要になる」—。東洋大学経済学部の根本祐二教授は2011年の著書『朽ちるインフラ・忍び寄るもうひとつの危機』でそう指摘した。山梨県大月市の笹子トンネルで天井板落下事故が発生し、多くの死傷者を出したのはその矢先の12年だった。<br>
<br>
　政府はこの事故を機に老朽インフラの対策を強化した。特にトンネルや橋は５年に１度の定期点検が義務づけられ、安全対策は大きく前進した。ただ、莫大な予算が必要になる危機は今なお迫ってきている。根本教授の試算によると、現在のインフラを今後も同規模で維持するためには更新費に年９兆円程度が必要になる。多くの自治体ではその費用が５割以上足りなくなるという。<br>
<br>
　そうした状況を打開するため、根本教授は物理的なインフラに頼らずに質の高い生活を維持する「省インフラ」を提唱する。公共施設の多機能化や小規模化などを通してインフラの更新費用を削減する手法だ。根本教授に省インフラのポイントを聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>多世代交流の付加価値が生まれる</h3>
<br>
　<b>—「省インフラ」を提唱しています。</b><br>
　限られた予算で必要なインフラを維持するにはすべての種類のインフラを「更新」「廃止」「長寿命化の推進」といった形に仕分けないといけない。その中で公共建築物は主要施設への機能集約による一部施設の廃止などで更新費を５割程度抑制できる。例えば公民館は廃止してその機能を学校に吸収する。図書室や体育館、音楽室は地域住民とタイムシェアで共用する。機能を維持しつつ、いろいろな人が同じモノを使う形だ。子供と高齢者の交流が生まれる付加価値もあり、魅力的な手段ではないか。<br>
<br>
　<b>—地方自治体では実際にそういった取り組みは進んでますか。</b><br>
　老朽化した橋の使用停止や学校の統廃合など、応急措置として一部で出てきている。ただ、すべてのインフラをテーブルに載せた上で「更新」や「廃止」などを判断するといった体系的な整理はされていない。市民の合意形成ができていないからだろう。インフラの耐用年数を60年とすると（高度経済成長期に集中的に整備されたインフラの）老朽化のピークは30年頃に迎える。なるべく早めに進めなくてはいけない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpejWSIu_5d5247cdaa409.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　<b>—今あるものを廃止するとなると市民の反発を招きそうです。どうすれば合意形成できますか。</b><br>
　廃止の理由をしっかり説明すれば市民は十分に理解してくれるし、賛成を増やすことはできる。自治体が管理するインフラには道路や橋、公民館などがあり、それらに優先順位をつけていく形で市民に問うことが大事だ。まずは自治体職員などがそうした方法を理解し、市民に説明できる体制を整えるべきだ。また「省インフラ」はクールという認識が広がることも重要だ。<br>
<br>
　<b>—クールですか。</b><br>
　省インフラは「省エネ」と同じ。省エネが叫ばれる以前はエネルギーをふんだんに使う生活が豊かとされていたが、（省エネが浸透した）今ではエネルギーの無駄使いは愚か者として扱われ、リサイクルや節電がクールな行動と認識される。なるべくインフラを使わずに済むように行動することも同様だ。文化ホールがなくても文化活動はできるし、集会所がなくたって集会は開ける。その手段を自分たちで考えることは格好いい。反対に自宅の前の公民館や母校がなくなるのは嫌（だからインフラの廃止に反対する）といった（自分本位の）考えは格好悪い。<br>
<br>
<h3>コンパクトシティの進め方</h3>
<br>
　<b>—省インフラを推進する上で他に必要なことはありますか。</b><br>
　省インフラを実現する技術開発に期待したい。（建物を構造躯体と内装・設備に分け、利用用途に合わせた改修を容易にする）スケルトン・インフィル（ＳＩ）はその一つだ。それにより、学校を将来老人ホームに用途変更するといった使い方ができる。また、自動運転によって移動図書館などが実現することも期待したい。<br>
<br>
　<b>—公共建築物に比べて道路などは一部を省くという手段が難しいです。</b><br>
　道路などのネットワークインフラは一部を切ると使えなくなるため、ライフサイクルコストの縮減が重要だろう。更新時に長寿命の材料を採用したり、センサーや人工知能（AI）などの新しい技術を導入したりして劣化を抑えるべきだ。民間企業にはそれを事業機会と捉え、新しい技術を積極的に提案してほしい。ただ、それらを実施しても更新費用が不足するとなれば、（居住エリアを特定の地域に集中させることで都市機能を維持する）都市のコンパクト化を進めるしかない。<br>
<br>
　<b>—都市のコンパクト化は住民を誘導するハードルが高いです。</b><br>
　国が旗を振らなければ進まない。中心市街地の居住にインセンティブを与えることは可能だろうが、集住しない人にディスインセンティブをかけられるかは難しい問題だ。その中で緩やかな方法としては（中心市街地など）居住可能エリアを設定し、そのエリアのインフラは守るが、その外側は更新しないという考え方がある。外側に居住する自由は制約しない。例えばエリア外でも道路は通れるが、舗装は停止する。実際に今でも寒冷地の除雪作業では費用の問題でエリアによって実施できない地域は生まれている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCatgLi_5d52415809da4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】根本祐二（ねもと・ゆうじ）1954年鹿児島県生まれ。78年東京大学経済学部卒業、日本開発銀行（現日本政策投資銀行）入行。06年東洋大学経済学部教授に就任。著書に『朽ちるインフラ—忍び寄るもう一つの危機』など。</p>
<br>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18814" target="_blank">【03】老朽インフラの危機、財政難はクールな「省インフラ」で突破せよ（8月15日配信）</a><br>
【04】世界を旅する女性写真家が魅了されたインフラメンテ現場の真実（8月16日配信）<br>
【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）<br>
【06】「天皇陛下在位30年記念事業」になったダムを愛する人たちの熱量（8月18日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>崎陽軒のシウマイ、社長が胸に刻んだ「真にローカルなるものがインターナショナルに」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18833</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日に2万個以上を売り上げる駅弁「シウマイ弁当」や「昔ながらのシウマイ」で知られる崎陽軒。いずれも横浜名物としての不動の地位を誇る人気商品だ。近年は婚礼事業にも進出。さらには日本人の味覚にあった新たな中華菓子を開発するなど、新境地を切り拓いている。時代が変化する中で、百年企業として成長を遂げてきた背景には、徹底したローカル戦略があった。<br>
<br>
　1908年、横浜駅構内の食料・雑貨の売店として創業した崎陽軒だが、意外にも創業当初、シウマイを扱っていなかった。駅弁は販売していたものの、当時の東海道線の下り路線は、始発の東京駅で駅弁を購入する乗客が多く、横浜駅での販売は芳しくなかった。<br>
<br>
　横浜は幕末に開港した先進的な都市でありながらも東京への通過点に過ぎず、街を代表する名産品が存在しないことも悩みのタネだった。<br>
<br>
　「名物がないなら作ればいい」。初代社長である野並茂吉氏が目をつけたのが、港町で中華街を擁する横浜らしさを象徴するシウマイだった。<br>
<br>
　ところが、シウマイを弁当として販売する上で致命的な課題が立ちはだかる。冷めると美味しさが損なわれてしまうのだ。そこで地元中華街の点心職人をスカウトし、試行錯誤の末に完成したのが、具材の豚肉にホタテの貝柱を加えた「冷めてもおいしいシウマイ」。その製法は、いまなお受け継がれている。<br>
<br>
　苦労の末に作り上げたシウマイだが、発売当初の売れ行きは芳しくなかった。全国的にその名を知らしめることになったのは、商品ＰＲのために導入した「シウマイ娘」。<br>
<br>
　赤いチャイナドレス風の制服に身を包んだ販売員は話題を呼び、当時、毎日新聞で連載されていた獅子文六の小説「やっさもっさ」にも登場。この小説は松竹によって映画化され、シウマイ娘には桂木洋子、相手役には佐田啓二という当時のスターによる共演も話題を集めた。<br>
<br>
<h3>迫られる決断</h3>
<br>
　茂吉氏の孫であり３代目となる現社長の野並直文氏は慶応義塾大学卒業後、崎陽軒に入社。最初に任されたのは、弁当のご飯を炊く「シャリ屋」と称される係だったという。「シウマイの味を引き立てるのはおいしいご飯があってこそ。あれはいい経験だった」（野並社長）。その後、慶応大学大学院で経営の学びを深め、レストラン経営などの現場経験をさらに積んだ。<br>
<br>
　社長就任を前に、先代社長である父・豊氏から大きな選択を迫られる。「全国展開すべきか、ローカル路線でいくか」。悩む直文氏の背中を押したひとつが、当時、大分県知事として「一村一品運動」を提唱していた平松守彦氏の言葉。「真にローカルなるものがインターナショナルになりうる」。「この言葉にはっとさせられた」（直文氏）と述懐する。<br>
<br>
　以来、横浜を中心とする地域密着型企業としての経営姿勢を鮮明にする。シウマイの全国販売から段階的に撤退し、地元でしか販売しない戦略に舵を切る。結果として「ご当地感」が商品ブランドを高め、販売増につながった。直文氏は「これぞ商売の醍醐味」と語る。<br>
<br>
<h3>新たな市場創出に挑む</h3>
<br>
　伝統を守るだけではなく、新たな市場創出にも挑む。新業態やスイーツへの挑戦によるミドル層の顧客開拓の取り組みはその一環だ。例えば中国菓子の一種である月餅は、サイズが大きく油分も多いため、日本人の味覚に合わない面もある。<br>
<br>
　そこで日本人が食べやすいよう、外側の皮をラードではなくバター風味に、中身のあんも和風にアレンジ。サイズも小さく手軽に食べられる崎陽軒流の月餅を開発した。売れ行きは好調で手応えを感じている。<br>
<br>
　地域密着に重きを置く経営姿勢は、組織運営においても貫かれている。横浜市都筑区と東京・江東区にある工場は「パートさんが通いやすいように」（野並社長）と地の利に配慮。柔軟な勤務体系も導入し、長く働ける職場環境づくりに心を砕く。<br>
<br>
　「名物がなければ作ればいい」−。その挑戦精神と徹底したローカル戦略は、疲弊する地域経済の中で何とか次の一手を打ち出そうと模索する全国の企業に、何らかの示唆を与える経営姿勢といえるだろう。<br>
<p class="aside">【企業概要】<br>
▽所在地＝横浜市西区高島2の12の6▽社長＝野並直文氏▽設立＝1908年▽売上高＝245億円(2019年2月期）</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpayotdX_5d5488205839b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">野並直文社長　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 06:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダ、また海外4輪生産撤退。今後はアルゼンチン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18834</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダはアルゼンチンでの４輪車生産を２０２０年中に終了する。販売やアフターセールスは継続する。４輪事業の体質強化に向け、グローバルでの生産配置と生産能力の適正化を図る一環。同国の工場では２輪車の生産に集中する。<br>
<br>
　ホンダは１１年にカンパーナ工場（ブエノスアイレス州）で４輪車の生産を開始。現在はスポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＨＲ—Ｖ」と２輪車を生産する。４輪車の生産能力は年３万台だが、１８年の生産台数は約１万台だった。同国では通貨下落などの影響で自動車市場が低迷している。<br>
<br>
　ホンダは４輪車生産についてグローバル（中国を除く）での工場稼働率を１８年の９０％から２２年までに１００％に引き上げる計画。八郷隆弘社長は「発表済みの日本やブラジル、タイ、欧州の生産見直しでフル稼働となる」としていたが、アルゼンチンでの見直しを含めて生産の的確な配置や適正化を進める。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年8月15日</p>
<br>
<br>
<h2>英国とトルコは２１年に終了</h2>
<br>
　ホンダは１９日、英国、トルコでの４輪車生産から２０２１年中に撤退すると発表した。両工場ともに閉鎖する方向で従業員らと協議を始めた。世界の４輪車生産の配置と能力を適正化し、自動車業界で加速する電動化に対応するための取り組みの一環。今後、欧州には日本や中国から電動車を輸出し競争力を確保する。一方、２輪車事業について分散していた研究開発機能をホンダ本体に統合することを決めた。一体運営でスピードを高める。<br>
<br>
　同日会見した八郷隆弘社長は英国生産撤退に関連し、日中で持つ電動車の競争力をいかし「欧州でハイブリッド車を含む電動車でホンダブランドを高めたい」と話した。ホンダの２１年末の４輪車の世界生産能力は年５１０万台（１８年度末は同５４０万台）に縮小する見込み。<br>
<br>
　英国工場（スウィンドン市）は主力車「シビックハッチバック」を１８年は約１６万台生産し、従業員が約３５００人。トルコ工場（コジャエリ州）は同「シビックセダン」を１８年は約３万８０００台生産し、従業員は約１１００人。<br>
<br>
　英国工場の出荷先は、北米向けが５５％を占める。シビックハッチバックの次期モデルは北米での生産を決めた。英国は欧州連合（ＥＵ）離脱問題で揺れている。八郷社長は「その問題は関係なく、グローバル生産をどう最適化するかの観点で生産終了を決めた」と言うが、英国経済には打撃となりそうだ。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月20日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 07:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>欧州が打ち出した「サーキュラー・エコノミー」、裏にデジタル覇権争いあり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18835</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（EU）が打ち出した新たな概念「サーキュラー・エコノミー（循環経済）」は、ビジネスにどのようなインパクトを与えるのかー。経団連のシンクタンク「21世紀政策研究所」は、こうした問題意識に基づいて、政策的な背景や欧州企業の動向、さらには日本企業の対応方針について調査を重ねてきた。研究主幹を務める東京大学大学院の梅田靖教授に、市場競争の座標軸はどう変わるのか聞いた。<br>
<br>
<h3>環境対策じゃない、経営戦略である</h3>
<br>
　−欧州の政策担当者や企業との対話を通じ、浮き彫りになったサーキュラー・エコノミーの実像とは。<br>
　「明確なのは、欧州企業にとってのサーキュラー・エコノミーは、環境対策の域を超え、事業収益をもたらす『経営戦略』の位置づけであることです。しかもこの戦略を、デジタル技術との融合によって実現しようとしています」<br>
<br>
　−なぜ、デジタルと循環経済が結びつくのですか。<br>
　「IoT（モノのインターネット）やビッグデータ、AI（人工知能）の活用によってもたらされるデジタルプラットフォームは、資源の有効利用を促進し、サーキュラー・エコノミーの概念が求める製品の長寿命化や再利用、再生産の促進、さらには高付加価値なリサイクルの実現につながるからです。例えば、IoTを通じて製品や部品の状態をリアルタイムで把握できれば、保全や修理、計画的なリサイクルを可能にします。あるいは、デジタル技術によってもたらされるシェアリングサービスや定額制といった新たな利用形態の広がりは、大量生産・大量消費型とは一線を画す社会を実現するからです」<br>
<br>
　−循環経済の意義を持ち出すまでもなく、先進的な企業はすでに、新たな機能や価値を提供するプラットフォームビジネスへ舵を切っています。デジタル技術の進展と循環経済を融合させたのが欧州流ということですか。<br>
　「そういうことです。サーキュラー・エコノミーを実現する技術としてデジタルを活用するー。欧州企業は、こうした動きを加速しています。独シーメンスは、デジタル技術と設備保全ビジネスを組み合わせたプラットフォーム戦略を強化、水処理の世界最大手であるフランス・ヴェオリアは水やエネルギー、廃棄物マネジメントに関する顧客の設備情報をIoTによって収集、蓄積し、資源の効率的な活用をモニタリングしています」<br>
<br>
<h3>日本はどう向き合う</h3>
<br>
　−日本企業は、個々の製品技術や環境技術だけでなくデジタルに対する取り組みでも引けを取らないはずです。こうした潮流にどう向き合うべきですか。<br>
　「欧州企業で印象的なのは、サーキュラー・エコノミーを経営戦略として進める方針が組織として共有されていることです。サーキュラー・エコノミーは製品開発担当者のモチベーションや現場改善の努力だけで突き進めるものではありません。だからこそ、各社が自社流のサーキュラー・エコノミー戦略を打ち出すことが取り組みの第一歩であり、次のステップとして、製品設計のあり方やサービスモデルをめぐる検討があると考えます」<br>
<br>
<h3>市場競争の座標軸変える</h3>
<br>
　ー欧州発のサーキュラー・エコノミーは、雇用創出効果も謳っています。デジタルとサーキュラー・エコノミーの融合ビジネスがなぜ雇用増につながるのでしょう。<br>
　「製品売り切り型のビジネスに代わり、機能やサービス価値を提供し続けるソリューションビジネスが主流になれば、保守点検やメンテナンスが欠かせません。これらサービスを提供する上で、地理的に有利となるのは自国に拠点を構える欧州企業。事業が拡大すれば雇用増につながるからです。すなわち、EUが目指すサーキュラー・エコノミーに近づけば近づくほど、欧州企業に商機をもたらす形に、市場競争の座標軸を変えようとしているのでしょう」<br>
<br>
　ーISO（国際標準化機構）ではサーキュラー・エコノミーマネジメントに関する国際標準規格の策定作業も始まるとか。<br>
　「5月の会合では、まだ全体像は示されていないと聞いています。ただ、今後の動向は注視しています」<br>
<br>
　ーサーキュラー・エコノミー政策は、経済の仕組みそのものを変えようとしているだけに、来たるべき変化に備えておくべきだと。<br>
　「そういうことです。EUのサーキュラー・エコノミー政策は、表面的には、海洋プラスチック問題やフードウエイストなど社会的な関心事とうまく絡めて発信されていますが、その裏には、デジタル技術と循環経済を軸とした新たな覇権争いがあります。それはGAFAにも匹敵するプラットフォームづくりを通じた顧客囲い込み戦略そのものなのです」            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Aug 2019 08:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>