<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>松屋社長「小売業界が『内税方式』を検討すべき」理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19421</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１０月１日に消費税率が８％から１０％に引き上げられる。当社のような百貨店業界を含む、小売業界にとっては強い逆風になる。９月は高額商品を中心に駆け込み需要もあり売上高は対前年同月を上回るだろうが、１０月は厳しい数字になるのは間違いない。<br>
<br>
　商売人として消費増税を歓迎する方は少ないだろう。私も百貨店の社長としては大手を振って賛成とは言いにくい。しかしながら、国の将来を考えると増税やむなしというのが率直な思いだ。<br>
<br>
　問題は、税金を上げることではない。税金が何に使われるか、なぜ消費増税が必要か国民に説明責任を十分に果たしていないところにあるだろう。<br>
<br>
　税金と聞くと召し上げられているという被害者意識を持つ国民は昔から少なくないかもしれない。これも税を取られることよりも、どのように税金が使われているかをきちんと説明してこなかったことが大きいのではないか。国民が増税に理解を示さないとなると、消費を必要以上に控えることにもなりかねない。我々の商売にも直接跳ね返ってくる。<br>
<br>
　政府は、２０２５年度に国と地方の基礎的財政収支を黒字化させる目標を掲げるが、消費税率を引き上げたところで、現状では達成は難しく映る。安倍政権は当面は消費税率を引き上げないと公言しているが、果たして、現実的にどこまで維持できるだろうか。<br>
<br>
　中長期的に消費税が段階的に引き上げられる可能性を視野に入れれば、小売業界は税込みの表示方式を検討するのも一つの手だ。日本では商品を買った金額に外税が足され、購入後に「消費税をこれだけ払ったのか」という心理が消費者に働く。一方、日本以上に消費税の高い国では、税負担を意識しにくい「内税方式」が採用されている。<br>
<br>
　消費者により近く、単価が低いコンビニエンスストアやスーパー業界は内税方式には反対姿勢だ。確かに内税を導入すれば、一度は痛みを味わうかもしれないが、消費税が変わるたびに値札や料金表を書き換えたり、大がかりにシステム更新したりする必要もなくなる。検討の余地は大きいのではないだろうか。<br>
<br>
　誤解してほしくないが、消費税のさらなる引き上げが急務だと主張したいわけではない。国の財政が悪化することで最終的に困るのは我々国民だ。目先の利益にとらわれない議論を始めるべきだろう。そのためには国民一人ひとりが税への関心を持つことが重要になる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 12:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“還暦ドライバーのクルマ”、新型「カローラ」開発者の本音が聞きたい！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19422</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <b>【ミッドサイズビークルカンパニー　ＭＳ製品企画ＺＥチーフエンジニア　上田泰史氏】</b><br>
<br>
　日本の“大衆車”というイメージが定着しているカローラも１２代目となった。大衆車という言葉は非常に重い意味を持ち、数多くのお客さまに愛されるクルマだととらえている。カローラの歴史を振り返ると「常にお客さまの期待を超える」ことを大切にしてきた。今回もこのコンセプトは不変で、プラスアルファの価値を随所にちりばめた。<br>
<br>
　新型はセダン「カローラ」とワゴン「カローラツーリング」の２車種を用意した。プラットフォーム（車台）は新たな設計思想「トヨタ・ニュー・グローバル・アーキテクチャー（ＴＮＧＡ）」で開発した海外モデルと共通化し、開発・設計コストを抑えた。このため、全長や全幅が大きくなり、国内規格は従来の「５ナンバー」から「３ナンバー」に大型化した。<br>
<br>
　ただし、海外モデルの車格をそのまま持ってくるのではなく、日本の道路事情に合わせてコンパクトにした。デザインや走りの追求と取り回しの良さを両立するため、プラットフォームは共通化しつつ日本専用のボディー設計を採用した。<br>
<br>
　デザインは「直感的にかっこいい」と思ってもらえるように仕上げた。前照灯やフロントをスポーティーにするなど、外観の印象を一新した。カローラの顧客層は６０歳以上がメーンだったが、今回は３０代や４０代もターゲットとした。顧客層を広げることで、カローラというクルマをこれからも長くお客さまの期待を超えられる存在にする—。そんな思いで開発に臨んだ。<br>
<br>
　顧客層の若返りに向けて、スマートフォンとの連携を大きく意識した。新型車ではスマホと連携した音声操作ができるコネクテッド機能などを搭載。クルマに乗り込んでもスマホで聴いていた音楽が楽しめたり、見慣れたスマホの地図アプリを車載ディスプレーで見られたりするなど、スマホとクルマのシームレス（継ぎ目なし）化にこだわった。<br>
<br>
　オーディオディスプレーの搭載や先進安全装備の標準化など、機能を大幅に刷新した上で、価格は２００万円以下とすることを最重要課題とした。ＴＮＧＡの導入や仕入れ先と一緒になった原価低減をしっかりと進められたことが、目標価格の達成にも奏功した。<br>
<br>
【記者の目】<br>
　カローラは１９６６年のデビュー以来、世界１５０以上の国・地域で累計４７５０万台越を販売したトヨタ自動車の看板車種の一つ。７年ぶりとなるフルモデルチェンジが、顧客層のすそ野を広げられるかに注目したい。ＴＮＧＡでプラットフォームを共通化しつつ、販売する国・地域ごとにうまく味付けをする。カローラはトヨタが進める新たな設計思想の今後を占う試金石となりそうだ。<br>
（名古屋支社・長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>2020年度から始まる、小学校のプログラミング教育の本質とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19409</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>本当に子供たちに必要なプログラミング教育とは</h3>
<br>
■身につけたいのはプログラムの書き方ではない<br>
<br>
　二〇二〇年度から小学校では「プログラミング教育」が始まります。<br>
　プログラムとは、コンピュータに対する命令を書いたものです。プログラムを書くことをプログラミングと言います。コンピュータは、プログラムに書かれた命令を間違わずに実行します。図にプログラムのイメージとしてJavaScript（ジャバスクリプト）という言語で書かれたプログラムを示します。<br>
　ところで、このプログラミング教育の目的は、いわゆるプログラミングの技術を習得することではなく、「プログラミング的思考」を身につけることだそうです。<br>
　筆者は、情報系の研究者であると同時に大学教授という教育者でもありますが、恥ずかしながらこの「プログラミング的思考」という言葉を聞いたことがありません。<br>
　文部科学省の「小学校プログラミング教育の手引（第二版）」（平成三〇年文部科学省発刊）には、「プログラミング的思考」について、次のような説明があります。<br>
<br>
　「自分が意図する一連の活動を実現するために、どのような動きの組合せが必要であり、一つ一つの動きに対応した記号を、どのように組み合わせたらいいのか、記号の組合せをどのように改善していけば、より意図した活動に近づくのか、といったことを論理的に考えていく力」<br>
<br>
　具体例がないため、分かりにくい文章ですが、簡単に言えば「目的達成に必要な手順を論理的に考える力」ということです。「目標達成に必要な手順」とは、プログラムそのものを指すので、言い換えると「プログラムを論理的に考える力」です。さらには、単に「論理的思考」と言ってもよいと思います。<br>
　論理的思考を養うとしたこの方針には、筆者もまったく同じ意見です。なぜなら、この論理的思考こそがプログラミングの本質だと考えるからです。<br>
<br>
■子供のうちから徹底的に論理的に考えさせる<br>
<br>
　普段、私たちは物事を相当いい加減に考え、またいい加減な言葉で人に伝えています。日常的にはいい加減なことを言っても、聞いた人が上手く解釈してくれるからです。しかしその一方で、ここいちばん「相手を納得させたい」「相手を説得したい」というような場合は、決していい加減でよいとは考えないはずです。<br>
　そのようなとき、人類共通で有効な伝達手段は「論理」を使うことだと言われています。それほど論理的に筋道立てて考え・伝えることは、コミュニケーションの観点から普遍性があり、重要なのです。<br>
　もちろん、現実的には理屈ではなく相手の感情に訴えることが有効な場面もありますが、それは理屈が通じない場合のプランBであり、プランAとしては理屈が通っていることが大事です。<br>
　翻って考えると、コンピュータというマシンは、まったく融通がきかず、完全に論理的な命令しか聞かない「超堅物な奴」と考えることができます。ただし、この相手は、論理的命令を与えさえすれば、どんなことでも嫌がらずにその通りにやってくれる「忠実な奴」でもあります。<br>
　このような融通のきかない奴（コンピュータ）とのコミュニケーションを体験すること、またそのコミュニケーションに必要なプログラムを考えることは、私たちが日頃、あまり経験しないことです。だからこそ、小学校の「プログラミング教育」は、子供たちにとって、物事を完全に論理的に考えてみるというとても貴重な訓練になるのです。「論理的思考の獲得」、これこそが、「プログラミング教育の本質」であるべきです。<br>
<br>
■プログラムが書けても、AIは作れない<br>
<br>
　さて、プログラミング教育は、AIの開発にどう役立つのでしょうか。<br>
　本書の冒頭に紹介したように「AIとはプログラム」なので、プログラミングを習得することは、AIを作るための基本的な技術を身につけることを意味します。<br>
　ただし、プログラミングができるようになったからと言って、AIを作れるわけではありません。AIを作るには、その基本となるアルゴリズムを考える必要があるからです。<br>
　アルゴリズムとは、問題を解くために必要な手順を形式的に表現したものであり、そのままではコンピュータに通じない、人間向きの表現です。<br>
　プログラミングは、このアルゴリズムをコンピュータに通じるプログラムに書き換えることなのです。そして、このアルゴリズムを作り出す作業は、今のところ「人間にしかできない仕事」なのです。								<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
本当は、ずっと愚かで、はるかに使えるＡＩ　近未来 人工知能ロードマップ<br>
山田 誠二　著、四六判、172頁、1,400円（税抜き）<br>
<br>
日本のAI研究の第一人者である著者が大胆にAI込みの未来社会を予測する。2020年代～2040年代ごろまでのAIの社会への浸透の具合とは—。AIに関する様々な誤解を解きほぐし、等身大の姿を浮かび上がらせるとともに、AIを受容するために社会に求められる要件を明らかにする。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
山田　誠二（やまだ　せいじ）<br>
1984年 大阪大学基礎工学部卒。1989年 大阪大学大学院基礎工学研究科博士課程修了。工学博士。1989年 大阪大学助手、1991年 大阪大学講師、1996年 東京工業大学助教授を経て、2002年 国立情報学研究所・総合研究大学院大学教授、現在にいたる。<br>
専門は人工知能、HAIヒューマンエージェントインタラクション。ここ10年の研究テーマは「人間と協調するAI」であり、現在HAI、知的インタラクティブシステムを中心に様々な研究プロジェクトを推進中。2016〜2018年 人工知能学会会長。<br>
○著書『ヒューマンエージェントインタラクションJ（山田誠二、小野哲雄、近代科学社）、『人工知能の基礎（第2版）』（馬場口登、山田誠二、オーム社）ほか。								<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079995/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_SQzGDbXK91VAC" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15992444/?l-id=search-c-item-text-01" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07999.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003446" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
第1章　そろそろ等身大のＡＩの話をしよう<br>
ＡＩは人間になれるのか<br>
ＡＩはなぜだまされるのか<br>
なぜシンギュラリティは起こらないのか<br>
<br>
第2章　私たちはＡＩに何を期待しているのか<br>
「ＡＩが仕事を奪う」という大きな誤解<br>
実は、クリエーターの仕事こそＡＩに代替される⁉<br>
ＡＩは非常に使える「ツール」だ —弱いＡＩバンザイ！<br>
<br>
第3章　ＡＩを学ぶ、ＡＩに教わる<br>
ＡＩ家庭教師〈アダプティブ・ラーニング〉による教育のカスタマイズ<br>
本当に子供たちに必要なプログラミング教育とは<br>
教育→就職→再教育→再就職 — リカレント教育はＡＩに任せろ<br>
<br>
第4章　あらゆる現場で仕事につくＡＩ<br>
ＩｏＴ＋ＡＩ＝インダストリー4・0＆精密農業<br>
ＡＩは自動運転よりもＭａａＳとの相性が良い<br>
ＲＰＡにＡＩを組み込むとどうなるか<br>
<br>
第5章　ＡＩと生きる未来シナリオ<br>
ＡＩ社会のダークサイドも直視しよう<br>
ＸＡＩ（説明可能なＡＩ）でブラックボックスを許さない<br>
ＨＡＩ —進化する人とＡＩのインタフェイス								<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526079995/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_SQzGDbXK91VAC" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpquYYic_5d8437f280613.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">『本当は、ずっと愚かで、はるかに使えるＡＩ』</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19423</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＤＭＧ森精機は２０２３年までに、国内の生産能力を増強する。三重県と奈良県にある計２工場を大規模改修し、日本、中国、米国を合わせた年産能力を現在比約３割増の８０００台規模に引き上げる。現在、工作機械の市況は低迷しているが、同社は２０年後半には回復するとみている。好転時に直ちに需要を取り込む体制を競合他社に先駆けて整えるとともに、長期的な成長に向けて国内基盤を充実させる。<br>
<br>
　国内生産能力の増強は２段階で実施する。まず、国内最大拠点の伊賀事業所（三重県伊賀市）内で２０年末までに、複数ある工作機械の組立工場の１棟を改修する。４０億円以上の投資を見込む。<br>
<br>
　続いて、自動車部品製造向けの工作機械が主の奈良事業所（奈良県大和郡山市）から、改修した伊賀の工場に部品加工を移管する。その上で２２—２３年に奈良事業所を改修する。部品加工用だったスペースで工作機械の組み立てを行うほか、主軸をはじめとした精機部品の生産を検討する。<br>
<br>
　工作機械受注は、日本工作機械工業会（日工会）の調べで８月まで１１カ月連続で前年割れにある。米中関係の緊張が背景にあり、６月と８月には健全水準とされる月１０００億円を下回った。ただ、ＤＭＧ森精機は「中国は底を打った感がなくはない」（森雅彦社長）との見立てだ。<br>
<br>
　生産体制の整備に先立ち、今夏には日本でアフターサービス体制を拡充した。伊賀事業所に補修部品の自動倉庫を新設し、部品の収容量を従来比５０％増に引き上げている。同社の１８年度国内受注高比率は約２割でドイツ、米州と並んで高い。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">日本の中小製造業3500社が引きつけられた、「機械管理」の選ばれし企業</a><br>
<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">工作機械の最新ニュース一覧</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">市場規模が２兆円？「日本の工作機械はデジタル化で3兆−4兆円産業になる」</a></b><br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 14:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>祝ラグビー日本代表！インタビューから見えてくるジョセフHCの戦略と人柄</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/9764</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　体が大きく力が強いフォワードや、小柄なスクラムハーフ、足が速いバックスなど、多様な選手が活躍するラグビー。加えて、代表チームにさまざまな国籍の選手が選ばれるのも、他の競技にはない魅力の一つだろう。２０１９年のワールドカップ日本大会に向けてチーム作りに取り組む、日本代表ヘッドコーチ（ＨＣ）のジェイミー・ジョセフ氏に、ラグビーとダイバーシティの関係などについて聞いた。<br>
<br>
<h3>いろいろなタイプの選手が必要</h3>
<br>
　−ラグビーは小柄な選手から大柄な選手、器用な選手からパワーのある選手まで、多様な個性をもった選手が集まっています。チームを一つにまとめるために、指導者として留意していることは。<br>
<br>
　「ラグビーは（１チーム）１５人で戦う競技だが、全員足が速いわけではない。パスのスキルが求められる一方、フィジカルな選手、非常に強い選手も必要になります。いろいろなタイプの選手が一つの組織の中に必要だというのがラグビーの面白さ。私にとってはそれが普通のことに思ってきました」<br>
<br>
　「そういう中で指導者として考えていること。それは、チームに対するゲームプランを作り、なおかつそのゲームプランを選手たちが遂行することによって、『勝てるんだ』と信じられる。そういう風にもっていくことが、一つの仕事だと思っています。ゲームプランを落とし込むこともそうだし、ゲームプランの中で一人ひとりの細かい責任や仕事というものをきちんと果たしてもらい、効果的に遂行されるようにしていくことが必要です」<br>
<br>
　−ラグビーのナショナルチームは外国人選手も一定の要件を満たせば、母国以外の代表になることができ、ダイバーシティの例としても話題にされます。代表として戦うための心構えやプライドについてどう考えますか。<br>
<br>
　「国を代表するプライドというのは、イコールそのチームでプレーするプライド。ひいては個人がそこでプレーできるというプライドというようにつながっていくと思います。ラグビーにおいては、３年以上住んでいれば外国人でもその国の代表になれます。３年あればその国の文化を知ることができるし、代表として大切なことだと私は思っています。私自身が日本の代表になったときも、日本の文化を知ること、ないしは日本の選手を知ることによって、その中で自分がプレーをすることに対する誇りを感じられるようになったからです。自分の母国の代表を務めるのと、日本代表になるということはイコールではありません。それでもチームでプレーするプライドというものを感じてやっていました。恐らくラグビーの選手に関してはそこの部分が大きい」<br>
<br>
<h3>言葉はそこまで重要ではない</h3>
<br>
　−企業においてもグローバル化が進み、今では職場に外国人がいることも珍しくありません。異文化同士のコミュニケーションで大切なこととは。<br>
　「私自身は、違う国の選手たちが集まっている中でコミュニケーションの難しさを実はあまり感じたことがなくて、どのチームでも皆がスムーズに溶け込んでいたと記憶しています。（外国人選手が）代表になる時点で、その国の文化や言葉などに関してベースとなる理解を彼らが持ってくれているので、そんなに注意しなければならないことはありません。言葉の問題があっても、日本人の選手が間に入って助けるなどすれば、解決策は何かしらあるでしょう」<br>
<br>
　−言葉の壁はあまり心配する必要はないと。<br>
　「言葉というのは明らかにコミュニケーションしていく上での大事なツールの一つ。しかし、特に１対１のコミュニケーションを考えたときには、そこまで重要ではないと考えています。もちろん、さらにもう一歩踏み込んで、その人をより理解するためには、言葉が助けてくれる部分は大きい。そういう意味では私自身ももっと日本語を勉強しないといけないのかなとは思います」<br>
<br>
　−スポーツのメンバー選考と同様に、企業においても自分の処遇などに不満を持つ社員がでてきます。部下に処遇を納得してもらい戦略を遂行してもらうために、指導者がなすべきこととは。<br>
<br>
　「自分たちがまず戦略を立てて、それをリーダーグループと共有し、そしてプレーヤーに落とし込んでいく。その過程で、選手を選考する必要が出てきます。一回のミーティングですべてを理解させようとは思わないで、何回かかけて選手たちに『このゲームプランでいい』と信じられるようにしてあげることを大切にしています。キャンプ（合宿）などは重要な機会で、私たち（指導層）がどういうコーチングをしようとしているのかを、選手たちがより深く理解してくれます。これはビジネスの世界も同じだと思います。戦略を理解してもらった上で、それぞれのゲームの局面において、各選手が自分はどんな役割を持っていて、どう動くことが求められているのかをきちんと話をしていきます。かなり戦略的、戦術的な話のもっていき方だと思いますよ」<br>
<br>
<h3>プライドと勝利へのこだわり</h3>
<br>
　−ラグビーでは選手一人ひとりについて、ボールを持って何メートル前進したかや、タックルを何回成功したかといったように、細かくデータをとっています。一方で必ずしも数字に表れない評価ポイントもあると思いますが、そのバランスについては。<br>
　「それはとてもいい指摘だと思います。（６月に日本国内で行われた）アイルランド代表との初戦は、エリア獲得率は半分近くだったのに、５０点も取られました。ボールの保持率も４９％、ラインアウトに関しては１００％の成功率、キックの成功率も良かった。それなのになぜ、あれだけ点数を取られたか疑問ですよね。２戦目は、数字の上では良くなった部分もありますが、やはり勝つことができなかった。では何が足りなかったのか。恐らくプライドであったり、勝ちに対するこだわりだったりというところだと思います。そういうものを見極めるために、統計ばかりには頼れません。試合中の姿勢であったり、プレッシャーを受けたときにどんな反応をするのか、大事な意思決定をしなければならないとき、それができているのか、といったところをよく見ています」<br>
<br>
　−日本人が主体の組織を外国出身のトップが指導するうえで、心がけるべきことは何ですか<br>
　「日本では何か決める時に、すごく時間を長くかけます。待たされている間、イライラしてしまうこともありますが、これは待つしかないということを学んだんですね。そこはいつも忘れないようにしています。ただ自分のプラン立てや時間の使い方を工夫することで、思ったよりすんなり決定されることもあります。もともと忍耐強い方ではありませんが、コーチとして日本に戻り、うまく対応できるようになりました」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSyhaOz_59712e7e1a0bf.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">【略歴】<br>
ジェイミー・ジョセフ（Jamie Joseph）。１９６９年ニュージーランド生まれ。 オタゴ大学卒。ラグビーニュージーランド代表（オールブラックス）などを経て、１９９５年に日本のサニックス(現宗像サニックスブルース) に加入。１９９９年には日本代表に選ばれた。２０１１年スーパーラグビー・ハイランダーズのＨＣに就任し、２０１５年シーズン優勝。２０１６年９月より現職。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 28 Sep 2019 21:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動走行・便器と接続するロボット、高齢者排せつを支援</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19397</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サイバーダインは介護施設や病院向けに、高齢者らのトイレへの移動を支援する排せつ支援ロボットの試作機を開発した。高機能センサー「ＬｉＤＡＲ」や人工知能（ＡＩ）、３次元（３Ｄ）カメラを搭載し、高齢者が車いすに乗った状態で病室からトイレまでを自動走行。トイレに着いたらバックして便座とドッキング、用足しを助ける。高齢者の自立支援と施設職員の付き添い負担軽減が見込める。病院で実証試験を始めており２０２０年度の実用化を目指す。<br>
<br>
　排せつ支援ロボットの開発は、業務用清掃ロボットなどで培った自動走行技術を応用。これにより、センチメートル単位の高精度の動きを実現し、排せつ時に便器の寸法に合わせたドッキングに対応できるようになった。<br>
<br>
　ＬｉＤＡＲやカメラにより、病室からトイレまでを１回走らせれば自動的にマッピングし、後は自律走行し、途中で人がいても回避行動がとれる。<br>
<br>
　便器にドッキングする構造になっているため、下部を空洞にしなければならず「バッテリーやセンサー類、車輪などの配置と強度安定の工夫に苦労した」（宇賀伸二取締役最高財務責任者〈ＣＦＯ〉）という。実際の病院や介護施設などで、使い勝手や問題点などを検証する。<br>
<br>
　入居高齢者の人数が同じでも、自力排せつが困難な寝たきり高齢者と自立高齢者とでは、職員の負担が格段に違う。自力でトイレに行けることが高齢者の心の支えとなっており、トイレ移動支援は介護する側にもされる側にも大きな意味を持つという。ロボット技術でこれらの課題解決につなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間営業の「エニタイムフィットネス」がSDGsに取り組む理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19408</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　台風１５号によって千葉県内は広域停電が発生した。断水によって入浴ができない住民のためにフィットネスクラブのエニタイム八街店（千葉県八街市）はシャワールームを無料開放した。エニタイムは各店舗が自主的に地域貢献に取り組んでおり、その経験が今回の対応に生かされた。<br>
<br>
　エニタイムフィットネスは米国で２００２年に創業し、３０カ国で事業を展開する。日本には１０年に第１号店を開業し、直営とフランチャイズを合わせて６００店まで拡大した。「２４時間営業」が他のフィットネスクラブとの違いだ。<br>
<br>
<h3>中古マシン寄贈</h3>
<br>
　日本のエニタイム運営会社のＦａｓｔ　Ｆｉｔｎｅｓｓ　Ｊａｐａｎ（東京都新宿区）営業本部の面木剛ディレクターは「トレーニングマシンだけの２４時間営業では、日本では成功しないと言われた」と振り返る。日本ではプールも入浴施設もある総合型が主流。ただし、人口に対するフィットネスの利用は３％で頭打ちが続く。会社勤めだと休日しか利用機会がなく、退会する人も多いからだ。その点、２４時間営業のエニタイムは帰宅後にも通えるためニーズに合致し、店舗数を拡大できた。<br>
<br>
　ただし、フィットネスが特別な趣味のままだとエニタイムの会員数も伸びない。「（総人口に対する利用者を）３％を１０％にしてフィットネスをパブリック（公的）な存在にしようという意識が次第に出てきた」（面木ディレクター）という。そこで１８年１０月、本業で社会に貢献する国連の持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を指針とし、社会とのつながりを増やす「オープンフィットネス宣言」を発表した。<br>
<br>
　早速、中古トレーニングマシンを離島の沖縄県座間味村に寄贈した。島は各国のセーリング代表チームの合宿地となり、村の活性化に役立った。会員の子ども限定で高校生の利用を無料にし、親子の会話時間づくりにも貢献した。障がい者も健常者と一緒に利用できるユニバーサルデザインの店舗も開設した。<br>
<br>
<h3>店舗ごとに工夫</h3>
<br>
　フランチャイズ店にも広がっている。貸し出し用の傘の設置、スクワットができた回数で寄付金が決まるイベントの開催など、各店舗が思い思いに取り組む。活動する店舗ほど地域と接点ができ、業績好調という。「スタッフも仕事が単調でなくなり、何をしようかと考えている」と店舗の変化も感じている。<br>
<br>
　営業所や店舗などの拠点を各地に持つ企業が多い。拠点ごとに工夫した地域貢献活動も、ＳＤＧｓの取り組みとなりそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppqWD1Z_5d8d9b1f91b5d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">車いす利用者も利用できるように段差を設けたトレーニングルーム</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>初日仕事で翌日温泉！リゾートでテレワークはいかが？森ビルがテナント向け</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19410</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　森ビルは都内のテナントに向け、リゾート地で仕事をしながら休暇を過ごす「リゾートテレワーク」をパッケージで提案する検討に入った。通信環境を整えたオフィスと地元の観光資源を楽しむプログラムを用意。理想の働き方やチームビルディングを探る動きに応える。地元経済界による講習会や意見交換の場も設け、テナントの事業拡大や地域の課題解決にも役立てる。<br>
<br>
　森ビルが参画する長野県の「リゾートテレワーク拠点整備事業」の一環で、モデル地域である茅野市で同社などが手がけるコワーキングスペース「ワークラボ八ヶ岳」や別荘地を拠点にする。２０１８年冬と１９年夏に開いた体験会を踏まえ、テナントと茅野市の要望を集約・分析。インフラの課題も洗い出し、サービスとして運用できるかを見極める。<br>
<br>
　例えば１８年冬の体験会は１日目に仕事、２日目はスポーツや温泉を楽しむ“リゾート満喫型”のプログラムを提供した。参加した企業からは「ハイキングをしたり役員が従業員に手料理をふるまったりと、社内コミュニケーションの活性化につながった」「普段と違う環境で、中長期の事業計画を練り上げることができた」と好意的な声が寄せられた。<br>
<br>
　これを受け、１９年冬にはこうした「テレワーク部分」と「休暇部分」に茅野市が抱える遊休別荘や２次交通の問題を議論する場を追加。都内のライドシェア会社による最新事例の紹介に地元企業が関心を示したり、自治体や地元事業者と具体策を検討したりする成果がみられた。いずれも好評だったため、まずはこの２通りでプログラムを作る計画だ。<br>
<br>
　リゾートテレワーク事業を担当する森ビル都市開発本部メディア企画部の本島まいさんは「都市と地方の間で人や情報を流通させ、マッチングするのもデベロッパーの役割」と捉える。<br>
<br>
　さらに発信・吸引力を持つ東京を通じ、地方の技術や知恵を発掘。「これにより世界から人やモノを集める“磁力”を高め、日本の競争力を底上げしたい」と話す。<br>
<br>
　長野県茅野市は八ヶ岳や蓼科高原、白樺湖といった観光資源を豊富に有するほか、製造業や工学系の公立大学も立地する。別荘地も多く整備されており、年間約３００万人の観光客が訪れる。中心となるＪＲ茅野駅には東京・新宿駅からＪＲの特急で約２時間、高速バスでも約３時間と、都内のオフィスと短時間で行き来できる優位性も訴求する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国ロボコン、シミュレーターと試験フィールド提供で技術者育てる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19411</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロボットコンテストで勝ち抜くには機体の開発とゲームの戦略立案を並行して進めることが大切だ。どんな戦術が有効か、その戦術を実現するにはどの程度の機体性能が必要か検証する。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　ＤＪＩは同社が主催するロボコン「ロボマスター」向けにロボットシミュレーターを提供する。完成度は高くゲーム大会を開けば子どもが熱中するほどだ。シミュレーターで戦術を検証して自動制御のソフトウエアを開発するなど、遠方にいるチームメンバーをつなぐ役割も担う。<br>
<br>
　「（ロボマスター向けのロボットシミュレーターは）完成度が高すぎて普通の家庭用パソコンで動かない。これでは販促に使えない」と、ＤＪＩジャパン（東京都港区）の販売担当者は嘆く。子どもに手軽にシミュレーターで遊ばせて親に機体購入を訴求しようと考えたが断念した。シミュレーターの性能にこだわったため、画像処理半導体（ＧＰＵ）を積んだゲーム用パソコンが必要になった。<br>
<br>
　シミュレーターの描画能力は、ロボットの画像認識などの機能を検証するためには重要だ。シミュレーターがしっかりしていれば、自動制御や画像認識などのソフトウエアの開発に利用できる。ロボマスターでは対戦で基地を守る哨（しょう）兵ロボは完全自動が求められ人間は操縦できない。ロボが単独で敵機を検出して攻撃し、体力が減れば回避行動をとる。特に哨兵ロボが撃破されると基地のバリアーが解除され、基地に直接攻撃できるルールだ。哨兵ロボは守りの要であると同時に格好の的になった。<br>
<br>
　実機や会場での調整は必ず要る。だが複数の制御プログラムを用意したり、遠くに住むメンバーと開発を分担したりするためにシミュレーターは有用だ。ロボットオペレーターの練習もでき、連係プレーを磨く場になる。日本チームを支援してきたニワカソフト（福岡市中央区）の古賀聡社長は「やる気のある人がいても、一堂に会するのはなかなか難しかった」と振り返る。<br>
<br>
　ロボマスターでは参加チームが開発技術をオープンソース化すると優れた技術には賞金が出る。オープンソースとシミュレーターは新規参入のハードルを下げる。２０１９年大会で優勝した東北大学の王法其リーダーは「来年も勝てる保証はない。賞金で部室に空調を入れて体制を強化する」と気を引き締める。<br>
<br>
　さらにＤＪＩは社内に約１５×２８メートルの実寸大のテストフィールドを抱えている。ここでフィールドの起伏やルールの微調整を行う。テストフィールドの周囲には試作した弾倉やテスト用の機体が並ぶ。それらを作る工作室も併設する。<br>
<br>
　ＤＪＩの技術者が機体を作ってオープンソースを検証し、各チームが導入できるようサポートする。フィールドの起伏はロボットの視界や死角配置が適正か、ルール修正は試合がエンターテインメントとして面白くなるか、実際に試して検証する。各大学へのサポートを含めて１００人の技術者がロボマスターを支える。この５年間の投資額は３億元（約４５億円）。技術者の卵たちを最高の舞台に上げるために必要な投資だ。（全６回）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LED付きドローン「ELIOS2」で狭小空間をくまなく点検！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19415</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ブルーイノベーション（東京都文京区、熊田貴之社長、０３・６８０１・８７８１）は、ボイラやタンクなど狭小空間の点検用に、操縦性や撮影機能を大幅に向上させた新型飛行ロボット（ドローン）「ＥＬＩＯＳ２」を１２月中旬に発売する。７カ所のセンサーによりホバリングや、配管が入り込む複雑なスペース内の飛行を可能にしたほか、ひっくり返ってもプロペラスピードなどを修正し元に戻るため、操作に慣れない人も安定飛行の点検ができる。消費税抜きの価格は約５００万円。<br>
<br>
　４Ｋカメラや赤外線カメラを搭載し、産業用ドローンで最も強力な明るさの発光ダイオード（ＬＥＤ）ライトをつけることで、小さなひび割れから全体像までくまなく点検が可能。防じんライトも装備しており、湯気や煙、粉じんが舞う場所でも点検ができる。形状は直径４０センチメートルのフレーム球体に、カメラ付きドローンをはめ込んだ構造。カメラ部分の前面をオープン構造にすることで、撮影時に球体のガードが映り込まないようにした。<br>
<br>
　静止画撮影機能や３Ｄモデリング機能もあり、飛行点検計画から報告書作成までを全面的にサポートする。機体重量は１４５０グラム。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤンマーミュージアム一新！トラクターや建機の体験型施設に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19417</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　遊びながら当社の事業も知って—。ヤンマーは２６日、１０月５日にリニューアルオープンする企業ミュージアム「ヤンマーミュージアム＝写真」を報道関係者に公開した。同施設は２０１３年にヤンマー創業者、山岡孫吉の生誕地である滋賀県長浜市に開設。今回はクリエーティブディレクターの佐藤可士和さんが全面監修しチャレンジをコンセプトにした体験型施設になった。<br>
<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/LpEtNp6DPA8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
　館内では農業機械のトラクターによる耕うん作業や、小型建設機械の操作ができるコーナーなど、子どもたちが遊びを交えて楽しみながら体験できるコーナーが数多く設けられている。<br>
<br>
　施設の山本昇館長は「当社の情報発信の基地としたい」と話した。ヤンマーの新ロゴマーク策定などに携わってきた佐藤さんは「（同社のブランドイメージとしても）変わってきた手応えがある」と力を込めた。新施設は２階建てで延べ床面積は旧施設と同等の約３０００平方メートル。改装費は非公表。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドラム式洗濯機市場に風雲急！お手頃価格でアイリスオーヤマ参戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19419</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイリスオーヤマ（仙台市青葉区、大山晃弘社長、０２２・２２１・３４００）は２５日、ドラム式洗濯機市場に本格参入すると発表した。部屋干しの嫌なにおいを銀イオンと温水の併用で抑える「ドラム式洗濯機＝写真」を１０月１０日に発売する。参考価格は１２万８０００円（消費税抜き）。全国の家電量販店、ホームセンターなどを中心に、初年度５万台を目指す。<br>
<br>
　同製品は洗剤投入ケース部分に設置した銀イオンカートリッジに、水道水を通過させることで、銀イオンが水道水に溶け出し衣類を９９％以上除菌する。銀イオンカートリッジと製品下部にあるヒーターで水道水を温めた温水を併用する「Ａｇ＋除菌システム」により、部屋干しの気になるにおいを防ぐとともに、部屋干しコースでは乾燥時間を通常の約３分の２に短縮できる。<br>
<br>
　石垣達也家電事業部統括事業部長は「当面は日本で販売を行う予定だが、海外も視野に入れている。その際は海外のニーズに合わせた仕様にする」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月26日</p>
<br>
<h3>洗濯機の国内出荷は順調</h3>
<br>
　日本電機工業会（ＪＥＭＡ）がまとめた８月の白物家電の国内出荷額は、前年同月比１１・７％増の２１７８億円と２カ月ぶりに増加した。８月の出荷額としては過去１０年で最高。東日本を中心に気温が上昇したことで、ルームエアコンの出荷額が同１６・８％増の７６６億円と高水準だった。<br>
<br>
　洗濯機の出荷額は、同２５・３％増の３２８億円と１４カ月連続で増加。洗濯容量が大きな製品や洗濯乾燥機への買い替えが続いているためとみられる。冷蔵庫は同４・２％減の４３０億円と２カ月連続で減少した。<br>
<br>
　製品別の出荷台数は、ルームエアコンが同１７・４％増の９６万台で２カ月ぶりに増加。冷蔵庫は同０・７％減の３９万２０００台で３カ月連続の減少。洗濯機は同１４・６％増の４０万６０００台と２カ月連続で増加した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日米合意もトヨタ社長は「自動車VS農業」の対立軸に疑問符</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19424</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日米貿易交渉の最終合意を受け、財界首脳は相次いで歓迎するコメントをしている。焦点の一つだった米国による自動車への追加関税の回避を確認できたことで、ひとまず安堵した格好だ。<br>
<br>
　日本自動車工業会の豊田章男会長（トヨタ自動車社長）は２６日、都内で開いた定例会見で、「日米両政府の交渉関係者の尽力に敬意を表したい。（米国の自動車関税が）回避の方向に議論が進んでいることは、日米両国のステークホルダーにとってよいことだ。今後も我々（自動車メーカー）はどの国においても、その国から選ばれる良き企業市民であり、その街１番の自動車会社を目指して各社が競争しながら努力していく」と述べた。<br>
<br>
　一方、「自動車産業を守るために農業が犠牲になったのでは」との指摘に対し、「決して『自動車対農業』という対立軸に話をもっていってほしくない」と注文をつけた。<br>
<br>
<h3>経団連、「安定的な発展」歓迎</h3>
<br>
　経済３団体は２６日、日米貿易交渉の最終合意を受けて相次いで声明を発表した。経団連の中西宏明会長は「日米貿易関係の安定的な発展につながり得るバランスのとれた合意に達したことを歓迎する」とコメントした。<br>
<br>
　また、米国での自動車や自動車部品の関税撤廃が先送りされたことについて、「総体として早期の関税撤廃・削減に合意したこと、さらに、協定履行中は協定および共同声明の精神に反する行動をとらないことが併せて確認された」とした上で、日本の農産品輸入水準と合わせ、「昨年９月の共同声明にも沿った結果であり、評価できる」とした。<br>
<br>
　経済同友会の桜田謙悟代表幹事は「双方の産業力強化に資する、互恵的な内容になった」と評価した。また、日本商工会議所の三村明夫会頭は合意を歓迎した上で、自動車や自動車部品の「関税撤廃の時期や原産地規則の詳細など、継続協議となった事項の速やかな合意を期待する」とした。<br>
<br>
<h3>貿易会会長、継続協議は早期解決を</h3>
<br>
　日本貿易会の中村邦晴会長も「自動車産業はすそ野が広い。規制が発動されれば、企業経営への不透明感が一層増し、日本経済全体への大きな影響が懸念されていたので朗報だ」と評価した。自動車や車部品に対する米国の輸入関税の撤廃時期などが継続協議になったことについては「今後の交渉で早期の解決をお願いしたい」と述べた。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">「日米貿易交渉」ニュース一覧</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 07:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>関西の航空機産業は伸びしろが大きいぞ！「中部」への対抗策は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19426</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「関西航空機産業プラットフォームＮＥＸＴ」が始動した。中堅・中小企業の新規参入や人材育成を通じ、航空機産業を活性化する。関西には大手メーカーの航空機関連の生産拠点が集積する。伸びしろは大きいものの、産業振興に力を入れる愛知県などに比べて出荷額は見劣りする。官民連携で底力を引き出し、地域経済成長の新たな推進力にする構えだ。<br>
<br>
<h3>サプライチェーン構築へ、大手と中小をマッチング</h3>
<br>
　民間航空機の世界市場規模は年率５％伸び、今後２０年で約６兆ドル（約６６０兆円）に膨らむ見通し。成長を取り込もうと、近畿経済産業局は５月に前身の「関西航空機産業プラットフォーム」を拡充し、同ＮＥＸＴをスタート。新産業創造研究機構（ＮＩＲＯ）が事務局を担い、関西経済連合会と連携して金融機関を含む強固な支援基盤を築く狙いだ。<br>
<br>
　航空機産業の参入障壁は高い。初期投資が大きく、認証取得の難易度が高い。航空機のモデルライフは３０年程度で長期安定供給の責任が求められる。<br>
<br>
　同ＮＥＸＴは、欧米の完成メーカーから１次受注する川崎重工業や三菱重工業などエンジンメーカーや機体メーカーの下で、２次・３次受注として部品加工、熱処理、検査、塗装などを手がける中堅・中小企業を主な支援対象とする。成果も出始めており、その一つが「オープンマッチング」だ。<br>
<br>
　受注機会を広げる支援策で、発注企業がニーズを提示し、書面審査を経て応募企業への訪問や面談を行う。２０１６—１８年度の累計面談は５０社に上り、商談継続・成立は１２社になった。<br>
<br>
　大きな課題は中核企業の育成だ。航空機産業のサプライチェーンは“ノコギリ型発注”がボトルネックとされる。重工業大手が工程ごとに各部品メーカーに発注しては引き取りを繰り返すため、所要時間の長期化や管理コストの増大を招いているとの指摘がある。<br>
<br>
　そこで重工業大手から一貫生産を受注できる中核企業の育成が求められている。中核企業が材料や部品を調達し、機械加工から熱処理、非破壊検査、表面処理などまで品質・コスト・納期を管理する。<br>
<br>
　例えば新明和工業では同社認定検査員資格を取得したサプライヤーであれば、次工程のサプライヤーに部品を直送することを認めた。これで新明和による中間検査の手間が省ける。航空機事業部の岡崎都史子資材部長は「今後は一貫生産を目指し、材料調達から最終検査までを中核となるサプライヤーに移管することを検討している」と明かす。<br>
<br>
　重工業大手にとってもサプライチェーンの高度化は待ったなしだ。機体メーカーやエンジンメーカーからの増産要請、コストダウン要請に応えるには、外注先を含めた生産性改革が不可欠となる。<br>
<br>
　川崎重工業は民間航空機用ジェットエンジン部品を手がける西神工場（神戸市西区）でロボットによる仕上げや独自の作業管理システムを活用し、工数削減や品質安定を実現。約１０年間で生産性を６０％向上した。同時に、技術が成熟した１次加工などは外注比率を増やすことで、設備投資を抑えながら増産要請に対応している。<br>
<br>
　川重の三島悦朗航空宇宙システムカンパニーエンジン生産本部長は「企業数を維持しつつ、加工品質の向上に力を注ぐ」と語る。川重から技術者を派遣し、生産や品質管理の高度化に取り組む。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpisVn0u_5d8ff959131d0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">川重はサプライチェーンの高度化で航空機・エンジンの増産を進める</div>
<br>
<h3>全国シェアはまだ8.4％</h3>
<br>
　大手の動きに呼応する形で、関西で航空機サプライチェーンはじわりと広がりを見せている。カルモ鋳工（神戸市西区）の高橋直哉社長は「航空機関連事業を成長の柱に位置付ける」と意気込む。従来の装備品や機体部品に加えて、このほど導入した大型マシニングセンターを活用し、年内にも航空機エンジン部品の加工に参入する。<br>
<br>
　鋼材卸を手がける能勢鋼材（大阪市旭区）は１４年、航空機事業に進出。同事業で年間約８０００万円を売り上げている。能勢孝一社長は「事業の幅が広がった。航空機事業で培った高い品質管理体制を従来事業にも生かしたい」と期待する。<br>
<br>
　電動化や軽量化など次世代技術にも追随しなければならない。「技術や市場が勢いづく欧州に先手を打つ」と話すのは伊福精密（神戸市西区）の伊福元彦社長。２０年３月までにオランダに営業拠点を開き、欧州の航空機メーカーから直接受注を狙う。金属３Ｄプリンターを用いた装備品の試作で一定の評価を得られたため、情報収集や現地事業者との連携を進める。<br>
<br>
　うねりは出てきたが、近畿圏内の航空機産業の出荷額や製造業におけるシェアは自動車産業に比べて約１０分の１にとどまる。現状では「仕事が一部の下請け企業にしか行き渡っていない」との嘆き節も聞こえる。<br>
<br>
　「行政による支援は年間約数千万円組まれるが、社内の人材育成や設備には毎年数億円規模で投資しなければならない」とさらなる支援拡充を求める声もある。単年度主義の予算では限界もあるが、行政も覚悟を決め、長期目線で取り組む必要がある。<br>
<br>
　関西における航空機産業の出荷額は１６年に１７４０億円で全国シェアは８．４％。そのうち原動機の出荷額は７９０億円で１４年比１．７倍になった。関西の中で出荷額は兵庫県が９７．８％を占める。<br>
<br>
　同県は１６年の出荷額と全国シェアが１４年から順位を一つ上げ全国４位となった。ただ１６年の出荷額は１位の東京都が５２４７億円、２位の愛知県は４５６１億円。現状、関西は他地域に劣るが、モノづくりの土壌を生かし着実な成長が期待される。<br>
<br>
<h3>私はこう見る</h3>
<br>
<b>【新産業創造研究機構（ＮＩＲＯ）理事長、関西経済連合会科学技術・イノベーション委員会委員長・牧村実氏】</b><br>
<br>
生産コストと品質に優れたサプライチェーンの構築、装備品への参入、将来技術への対応が主な課題だ。企業ＯＢを中堅・中小企業に派遣し認証取得などを引き続き支援する。航空機全体で装備品が占める価値構成比率は４割だが、国内で装備品の占める生産額比率は１割程度。参入余地は大きい。軽量化や電動化など将来技術に今から手を打つ。<br>
<br>
増産に対応するため、１次受注企業において製造方法が確立した部品を２次・３次受注企業に出し、空きスペースで新規ラインを設ける動きも加速する。世界と差別化できる難削材加工といった技術力を磨く必要がある。国際的なルール作りにも参画していかなければならない。関西は素材やバッテリー関連にも強みを持つ多様な企業が集積する。他地域と交流しながら潜在力を高めたい。（談）<br>
<br>
<b>【近畿経済産業局産業部長・西野聡氏】</b><br>
<br>
　近畿経済産業局では航空機産業支援を０９年に始めた。当時日本の航空機産業出荷額は１兆１０００億円。１０年で２倍に伸びると見込まれ、関西としてもサプライチェーンを強化し、新機種への部品供給や新技術提案といったバリューを生み出せるかが課題だった。<br>
<br>
　これまでの支援を通じ、住友精密工業などの国内大手傘下で中核企業を育成し、中小のネットワークができた。兵庫県に航空産業非破壊検査トレーニングセンターを整備し、検査員の研修体制も整えた。一部では図面を渡せばセット部品を組み立てられるところまで来ている。<br>
<br>
　関西経済連合会の力を借り、大手の自発的な動きを期待する。関西は航空機だけでなく化学など多種多様な産業の集積が強み。中小のネットワークを充実させ、国内のみならず海外にセット部品を供給できるようになれば理想だ。（談）<br>
（取材＝神戸・中野恵美子、大阪・大川藍）<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 08:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニッポンのICT“前へ”、ラグビーＷ杯をもっと盛り上げる！
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19425</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０日に開幕したラグビーワールドカップ（Ｗ杯）。日本はロシア戦に続きアイルランドにも勝利し、決勝トーナメント進出に大きく前進した。「スポーツ観戦×情報通信技術（ＩＣＴ）」も大きな一歩を踏み出した。今大会では第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスなどが実施され、スポーツ観戦の新たな楽しみ方や安心・安全な運営サポートを提供している。１０カ月後の２０２０年７月２４日には世界が注目するスポーツの祭典、東京五輪が開幕する。企業も実戦を重ねて技術を磨き、利便性を高めていく。<br>
<br>
　日本対ロシアの試合会場の東京スタジアム（東京都調布市）はアジア初のラグビーＷ杯会場であり、日本で初めて５Ｇ対応スマートフォンを観客が操作した記念的な競技場にもなった。<br>
<br>
<h3>２画面スマホ</h3>
<br>
　１９時４５分のキックオフと同時に、ＮＴＴドコモが観客席に持ち込んだＬＧ電子製の２画面スマホに計五つの映像が映し出された。従来比で最大２０倍の高速性能を持つ５Ｇを用い、これまで難しかった複数の高画質映像を同時にリアルタイムで受信可能にした。<br>
<br>
　２画面スマホの上段にはメーン映像を表示。下段には選手の布陣がわかるゴール裏からの映像、特定の選手を大写しにした映像、試合映像に表示された選手の名前に触れるとデータがわかる映像、リプレー映像を表示。下段の映像の中から見たい映像に触れると上段に映し出す仕組みだ。<br>
<br>
　この５Ｇスマホを使えば、反則で試合が止まるとリプレー映像で反則の理由を把握できる。トライ時には利用者がいる観客席とは異なる角度からトライの瞬間を確認可能だ。<br>
<br>
　ドコモは決勝戦などが行われる横浜国際総合競技場（横浜市港北区）などサッカーでも使えるラグビーＷ杯８会場のほか、阪神甲子園球場（兵庫県西宮市）、福岡ヤフオク！ドーム（福岡市中央区）といったプロ野球チームの本拠地も５Ｇエリア化する。サッカーや野球、音楽ライブの会場で５Ｇスマホを借り、リプレー映像やゴールシーン、好きな選手や歌手の大写し映像を確認する５Ｇサービスが期待できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpiz5SVC_5d8fe3bdc37d0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ドコモが開いたライブビューイングの会場</div>
<br>
<h3>臨場感に興奮</h3>
<br>
　日本対ロシアの試合では別の５Ｇ活用サービスも行われた。東京スタジアムからの４Ｋ映像を５Ｇ網で東京・汐留のライブビューイング会場にリアルタイム伝送し、約４００インチの巨大ディスプレーに映し出す取り組みだ。ドルビーアトモスによる立体音響も採用。ライブビューイングの約３００人の観客は、実際に両軍が激突する東京スタジアムにいるかのような臨場感を感じていた。<br>
<br>
　メーンディスプレーの両脇には約２７０インチのサブディスプレーを配置し、別角度からの映像を表示。元ラグビー日本代表の大田尾竜彦さんらを招いたトークショーや実況など、試合会場にない付加価値を加えた。<br>
<br>
　５Ｇによるライブビューイングは空調の効いた室内のため天候を気にせず、会場に行くことが難しい子ども連れや障がい者も楽しめる。会場から遠い地方の病院や学校などでも迫力のある試合を観戦できる。「今までにない視聴スタイルを生み出す」（吉沢和弘ＮＴＴドコモ社長）５Ｇ時代の幕が開いた。<br>
<br>
　ＮＥＣは顔認証などの先進技術を駆使し、今回のラグビーＷ杯の安心・安全や効率的な運営を支える。ＩＣＴのインフラ関連を中心に「スタッフやボランティアなどの裏方を支援する」と、山本啓一朗ＮＥＣ東京オリンピック・パラリンピック推進本部部長は役割を強調する。<br>
<br>
<h3>11言語を翻訳</h3>
<br>
　さらに１１言語に対応した多言語音声翻訳サービス「ＮＥＣ翻訳」を無料でダウンロードできるようにするなど、今大会で来日する約４０万人の訪日外国人（インバウンド）への“おもてなし”にも焦点を当てる。<br>
<br>
　ＮＥＣの看板ともいえる顔認証システムはバーコード記載のＩＤカードと、事前に撮影・登録した顔画像をシステム上でひも付けて本人確認を行う。ラグビーＷ杯では東京スタジアムと横浜国際総合競技場の２会場に設置し、報道関係者の本人確認に用いる。<br>
<br>
　「報道関係者はカメラなどの機材や大きな荷物を持ち込み、いろいろな場所に移動できる」（山本部長）。報道関係の登録数は約１万人に上り、本人確認に手間取っていては効率が悪い。かといって確認を怠ると、そこがセキュリティー上の盲点ともなり兼ねない。<br>
<br>
　ＮＥＣの顔認証システムはＩＤカードを読み取り機にかざすと即座に本人確認でき、世界トップの精度でなりすましなどの不正を防ぎ、円滑な入場を実現する。顔認証システムの導入は大会史上初の試み。ＮＥＣは動画や位置情報などもやりとりできる業務用無線の次世代システムも投入するなど、自社技術を国内外にアピールする好機となっている。<br>
<br>
　多言語音声翻訳サービスは従来、英語や中国語など４言語だったが、ラグビーＷ杯に向けてフランス語やスペイン語など１１言語に増やした。音声翻訳を通して、国内のラグビーＷ杯開催１２都市を訪れるインバウンドと、各地域とのつながりを深め、観光促進などの波及効果も見据える。<br>
<br>
　音声翻訳サービスの利用に伴うインバウンドデータは個人情報を取得しない形でＮＥＣが蓄積し、各自治体へ提供することで、外国人誘客にも役立てることが可能だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1jWxir_5d8fe3ec9f036.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＥＣは顔認証による本人確認を採用したゲートで大会の安心・安全を支える</div>
<br>
（取材＝斉藤実、同・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 09:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内は19施設止まり、日立の粒子線がん治療装置が持つ課題と可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19427</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所が粒子線治療装置の小型化に取り組んでいる。粒子線治療装置を用いた放射線治療は患者への身体的な負担が少ないというメリットがある一方、機器が非常に大型で導入コストが高額のため設置できる医療機関が限られていた。同社はさらなる機器の小型化や省スペース化に注力し、中小病院や新興国の医療機関へ普及を目指す。<br>
<br>
　日立製作所の粒子線治療装置はがんを治療する大型装置だ。水素の原子核や炭素イオンを加速器で光速の約７０％まで加速し、腫瘍に集中的に照射してがん細胞の遺伝子を破壊する。外科手術や化学療法と比べ治療に伴う痛みがほとんどなく、通院で治療できることなどがメリットだ。<br>
<br>
　粒子線治療装置は医療機器の中でもかなり大きい。加速器や粒子線を発射するガントリーを合わせると少なくとも３８０平方メートル程度の設置面積が必要で、機器を導入するために建屋を新設することも珍しくない。設置費用が高額のため、国内では１９施設の導入にとどまっている。<br>
<br>
　「ただし最近は小型化のニーズが増えてきた」と同社ライフ事業統括本部の伊丹博幸統括本部長は話す。「以前は治療室が複数あるような設置方法が一般的だったが、現在は治療室が一つしかない『シングルルーム』の方が人気。使用面積や設置コストが小さいからだ」。<br>
<br>
　同社は２０１８年９月に民間の医療機関である湘南鎌倉先端医療センターに粒子線治療装置を導入したが、この装置も治療室は一つだけだ。<br>
<br>
　同社は放射線治療装置で「動体追跡」「スポットスキャニング」という技術に強みを持つ。動体追跡は呼吸や心拍などで動き続ける部位を追跡してビームを照射する。<br>
<br>
　スポットスキャニングはがんの立体的な形状にあわせて深部から浅部にビームを照射する技術。最も高い線量でビームを当てられる。「市場のゲームチェンジを引き起こした」（伊丹統括本部長）というほど画期的な技術だ。<br>
<br>
　小型化だけでなく、今後はデジタル技術や人工知能（ＡＩ）の活用で付加価値を高めた治療を提案する。「日立の機器を利用し、５万人の患者の治療データを世界中から集められる。<br>
<br>
　このデータを活用すれば、予後の経過を予想したり化学療法や外科手術と組み合わせた治療法をつくり出したりできるかもしれない」（同）。ＡＩの活用はまだ構想段階だが、必要に応じて他社との協業も視野に入れている。<br>
<br>
　今までコストの面から装置を導入できなかった中小病院やアジアの新興国も新たなターゲットに捉える。現在装置を導入済みの病院と提携し、ワークフローの短縮やコストカットに役立つ装置の使用について標準的な手続きを作成。中小病院に落とし込んで治療計画の策定などの時間短縮に貢献する狙いだ。<br>
<br>
　同社の粒子線治療装置は世界をリードする性能を持ち、新たな価値提供や普及を目指している。放射線治療がさらに身近になることが期待される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTdjvzp_5d904745e2886.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">加速器が非常に大きく建屋を新設する必要性も（北海道大学病院）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 14:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カルソニックカンセイが新生「マレリ」で22年に上場へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19428</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　カルソニックカンセイ（さいたま市北区）が２０２２年をめどに、東京証券取引所への上場を目指していることが分かった。同社親会社のマニエッティ・マレリＣＫホールディングスの全株式を保有する米プライベート・エクイティ（未公開株）投資ファンド、コールバーグ・クラビス・ロバーツ（ＫＫＲ）のイグジット（資金回収）とみられる。マニエッティは現在、カルソカンなど傘下の自動車部品メーカー２社の事業統合や組織再編を進めており、整理ができ次第、早期の上場を目指す。<br>
<br>
　複数の関係者が明らかにした。マニエッティは、欧米フィアット・クライスラー・オートモービルズ（ＦＣＡ）の自動車部品部門だった伊マニエッティ・マレリ（ＭＭ）と、カルソカンを傘下に持つ。総売上高は約１４６億ユーロ（約１兆８０００億円）で、世界第７位の独立系自動車部品メーカー。<br>
<br>
　カルソカンは長年、日産自動車の系列サプライヤーだったが、ＫＫＲが１７年に約４７００億円でカルソカンを買収。さらにＫＫＲは１９年にカルソカンを通じてＭＭを約５８億ユーロで買収した。１０月には社名をマレリに改称、２社の統合を進めてマレリとして上場させる。<br>
<br>
　またカルソニックカンセイ栃木（栃木県佐野市）などカルソカン子会社の国内工場の操業停止も決めるなど生産拠点の再編にも着手しており、上場に向けて収益性と企業価値の向上を目指している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ひと目で分かるデンソーNEWS</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 29 Sep 2019 15:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>