<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ジンベイザメは“草食系”、海藻など植物性の餌も食べていた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16153</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　体長が１０メートル以上になる世界最大の魚類ジンベエザメが、海藻など植物性の餌も食べていることが、東京大学や沖縄美ら島財団などの研究グループの調査で分かった。グループは「サメが『草食系』とはやや意外だ」としている。<br>
<br>
　研究グループは、中性子の数が異なる窒素などの同位体に着目。食物連鎖で上位の動物ほど重い同位体の比率が高くなることから、体内に含まれる同位体の比率を調べて餌の推定を試みた。グループは漁網に入って捕獲されたジンベエザメ５匹の血液などを採取し、同位体の比率を調査。その結果、重い同位体の比率は、小魚や動物プランクトンのみを餌と想定した場合より低く、海藻など植物性の餌も食べていることが分かった。<br>
<br>
　ジンベエザメはおとなしい性格で知られ、これまで小魚や動物プランクトンが主食と考えられていた。研究成果は米科学誌に掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が米工場で最大700人削減、新車販売減に対応</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16169</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車が米国のキャントン工場（ミシシッピ州）で最大７００人の人員削減を計画していることが明らかになった。米国市場の減速に伴う、新車販売の減少に対応する。１月末から順次、交代シフトなど勤務体制を変更するため、発生する余剰人員を削減する考え。削減は３月からを予定し、５５歳以上の契約社員などが対象となる見通し。<br>
<br>
　同工場はピックアップトラック「タイタン」と「フロンティア」、小型バン「ＮＶ」シリーズ、セダン「アルティマ」を製造する組立工場。契約社員を含まない直接雇用の従業員数は約６４００人。年間の生産能力は４５万台だが、２０１７年の生産実績は３０万台程度だった。<br>
<br>
　日産は１８年１２月にもメキシコの２工場で約１０００人の人員削減を実施している。米国市場の減速が、現地の生産にも影響を及ぼし始めており、在庫の適正化や勤務体制の見直しが急務となっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「産業ドローン」、ビジネスの裏に知財あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16170</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ドローン（小型無人機）をビジネスに活用する動きが広がっている。エアロネクストの開発機はプロペラが揺れても機体がぶれないのが特徴で、耐風性や安全性といったドローンが直面する長年の課題を克服したとして注目されている。同社でライセンスを担当する執行役員・影山剛士さんと、ドローンにまつわるスタートアップの知的財産戦略を請け負うコンサルティング企業「DRONE iPLAB」代表の中畑稔さんが、新たな産業分野に知財がもたらす可能性について語り合った。<br>
　<br>
　<b>エアロネクスト 影山剛士さん（以下、影山）</b><br>
　当社の強みは『4D Gravity』という重心制御技術です。ドローンの産業利用を進める上で、軸がぶれないことは極めて重要になります。産業用ドローンとして、これまでに３機種を開発していますが、いずれもこの技術が根底にあります。まずは搭載したカメラに機体が映り込むことなく、360度VR撮影できるタイプ、もうひとつは重量物を傾けず高速かつ遠距離まで輸送するタイプ。さらに長いアームの先にカメラやセンサーを付けることでドローン本体を対象物に接近させることなく狭い領域や気流が乱れた領域での点検や測量を可能にするタイプです。当社は創業当初から知財重視の経営戦略を打ち出しており、約80件の特許が出願・登録されています。<br>
<br>
　<b>進行役・特許庁松本要氏（以下、松本）</b><br>
　特許だけでなく、ロゴや「4D Gravity」も商標登録されていますよね。狙いは。<br>
<br>
　<b>影山</b>　コンピューターの世界で米インテルが「インテル・インサイド」でブランド訴求する戦略を展開したように『4D Gravity』を広く世界に技術ライセンスするための戦略のひとつです。<br>
<br>
　<b>松本</b>　開発や資金調達が優先され、知的財産は後回しにせざるを得ないスタートアップも少なくない中で、創業当初からここまで明確に知財を意識されたのはなぜですか。<br>
<br>
　<b>影山</b>　創業者の田路圭輔は電通出身でプロダクトのブランディングを重視していることはひとつです。ロゴと技術を一体化しライセンスする経営姿勢は、2017年の創業当時から変わっていません。田路本人はちょうど今、（米ラスベガスで開催中の世界最大の技術見本市）CESに参加しています。<br>
<br>
　<b>DRONE iPLAB　中畑稔さん（以下、中畑）</b><br>
　出資者の一人としてもエアロネクストさんのビジネスに関わる私の目から見ても、明らかに経営者の知財意識が根底に貫かれていると感じます。田路さんは、創業当初から知財を熟知した人材を採用し、どのタイミングで権利化するかも戦略的に行っています。<br>
<br>
<h3>技術革新にどう挑む</h3>
<br>
　<b>松本</b>　ドローンの分野において知的財産の機能や効果はどのようにお考えですか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　すでにドローンはスマートフォンのような多機能化が進みつつあり、自社ですべての特許情報を調べることは困難です。しかし、自らも適切に権利取得することは万が一、特許侵害などで訴えられた場合に防衛的な効果を発揮します。技術革新のスピードが速い時代だからこそ、経営資源としての知的財産が大きな意味を持つと考えます。<br>
<br>
　<b>影山</b>　当社では「4D Gravity」という要素技術はもとより、その他の機体部分においても産業別にカスタマイズし、特許保有を進めています。ドローンをめぐる国際標準化の先行きは不透明な部分もありますが、だからこそ、標準化の「土台」に上がる上でも特許ポートフォリオが重要になると考えています。<br>
<br>
　<b>松本</b>　昨年は中国・深圳で開催された国際ピッチ大会では知的財産賞を受賞されたそうですね。中国で先行してこうした賞があるのは、特許庁としては悔しい気もしますが（笑）。ドローンの本場と言われる深圳の話が出たところで、ドローンの世界における知財戦略の最新動向を教えて頂けますか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　（ドローン最大手である）中国のDJIは日本でも積極的に特許出願しており、しかも特許だけでなく、意匠の登録件数も数多いことからもデザイン重視の開発姿勢がうかがえます。機体全体のデザインだけでなく、特徴的なデザインを対象とする「部分意匠」も少なくありません。バッテリーやプロペラなど、およそ取り外し可能なパーツについては網羅的に権利取得している事実は注目すべき点でしょう。創業者の父親が弁理士だったとも聞いています。<br>
<br>
<h3>スタートアップは何から取り組むべきか</h3>
<br>
　<b>松本</b>　仮に経営者の知財意識が高くても投じられる資金や人材が限られているというのが多くのスタートアップの実情ではないでしょうか。まずは何から取り組むべきですか。また知財戦略を構築することは、資金調達面でどんなインパクトがありますか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　親身になって相談に乗ってくれる弁理士や弁護士など専門家とつながることが第一歩です。加えて一回の資金調達で数％程度の知財予算を確保しておくことも必要と考えます。それだけでコアの特許を数件出願することができます。さらにこうした知財戦略の大前提として、社名や主要プロダクトのネーミングを商標登録することも忘れてはなりません。すでに権利化されていた場合の変更には多大な労力を費やします。これは一弁理士としての意見でもありますが、起業の際に定款作成するタイミングで社名や商品名を商標登録することをおすすめします。<br>
<br>
　<b>影山</b>　資金調達面において投資家が知財をこれまで以上に重視する姿勢に転じていることは実感しています。単に特許の出願件数だけでなく内容も吟味している印象があります。知財を武器に資金調達が実現し、それが新たな知財戦略につながる−。そんな好循環が生まれつつあります。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「未来の自動運転車は運転席から考えない方がいい」（デザイナー・原研哉）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16171</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動運転時代が到来した。ヒューマンエラーを防ぎ安全を高めることにとどまらず、無人走行を実現する完全自動運転の技術も近い将来実用化されそうだ。現代の交通インフラは、自動車を核として構築されてきた。自動運転という新たな要素が加わるときに、都市や道路、そして人々の移動はどう変わるのか。日本デザインセンター（東京都中央区）代表で武蔵野美術大学教授を務める原研哉氏は、デザイナーとして日本の文化に深く根ざした作品に数多く取り組んでいる。近未来の自動運転社会の姿を聞いた。<br>
<br>
　ー原さんは以前、日本の自動車社会の未来を展望する展覧会を開催されたとお聞きします。その中で自動運転は、どう位置づけられましたか。<br>
　「日本車には賢い『小ささ』と優れた『環境性能』があります。徐々に『移動する都市細胞』というべき存在へと発展しそうだと感じています。エネルギー自給や通信機能をもつ独立したシステムが、毛細血管の中の血球細胞のように街の中を走り回るのです。こうした要素を持つ日本車は、自動運転に最も近い存在なのではないかと思っています。また近年の日本車は、軽自動車の傾向に顕著なように、四角く、ゆったりした室内へと変わってきており、欧州車のドライビング志向とは違った考え方へと進化し始めています」<br>
<br>
　「このような傾向を背景として、自動運転の時代には車のビジョンも新しいものが生まれるでしょう。よりコンパクトで、合理的になっていく。いまの自家用車は駐車している時間の方が圧倒的に長いし、長距離移動も少ない。ずっと同じままだとは思えません」<br>
<br>
　「間違いを犯しやすい人間が、白線を越えてはならないというルールだけで、猛スピードですれ違っている今日の状況を、未来人は『アンビリーバブル（信じられない）』と感じるかもしれません。彼女をドライブに誘ってＯＫがもらえたら、相当の信頼を獲得しているということになる（笑）。そんな変化も当然あるでしょう」<br>
<br>
　ー新しい車のビジョンを、もう少し具体的にお願いします。<br>
　「僕は運転免許を持っていませんが、乗客としては毎日、車を使います。未来の自動運転車のことは、運転席から考えない方がいいと思っています」<br>
<br>
　「これまでの自動車は自己実現やステータスが求められました。しかしパッセンジャーとしての自動車への要求は合理的な移動のみです。正確な時間で目的地につくことや、安心して乗れる清潔さや快適性が大事です。格好いい車でなくとも、パーソナルな空間移動をスムーズに実現したい。仕事をしながら、映画を見ながら、シャワーを浴びながら、あるいは寝ながら移動できればいい。移動時間というものの意味が変わってきます」<br>
<br>
　「これからは『遊動の時代』、つまり移動を常態と考えるような生活感になっていくかもしれない」<br>
<br>
　ー大きなパラダイムシフトですね。ただ人間には所有欲がありますし、マイカーの普及によって自動車産業は社会をリードしてきました。<br>
　「メーカーの方々は既に分かっていると思います。高性能な車が安く買えるようになると、車はステータスとはいえない。あえて買うなら趣味的なものになる」<br>
<br>
　「僕はマイカーの自動運転には興味がありません。むしろ『車を所有する不合理』に、社会がいかに気付くかに興味がある。たとえば渋滞という不合理や所有コストの不合理。これが是正される社会が、いずれ来るのではないでしょうか」<br>
<br>
　「こうした変化は産業構造の高度化にもつながると思います。産業は、２０世紀的な『モノづくり』から『価値づくり』へとシフトします。製造業の国から、世界のモデルになる高効率・循環国家へと転換していくべきでしょう」<br>
<br>
　ー自動運転で、移動のあり方はどう変わるのでしょうか。<br>
　「あくまで感覚的な予想ですが、都市の中はもっと低速・スムーズに移動できるようになると思います。都市間の長距離移動は自動運転の高速移動レーンが整備されて、人が運転する車は入れなくなるかもしれません」<br>
<br>
　「モノの輸送、すなわち物流はヒトの移動より先に自動化されると思います。トラック輸送は人工知能（ＡＩ）による全体制御で、同じルートを往復する必要はなくなるでしょう。おそらくは小型化されて、最適なルートでブラウン運動をするように輸送車が動き回るようになるでしょう。今のように物流拠点で大型トラックから荷物を下ろし、積み替えて運ぶ無駄もなくなり、高効率になると思います」<br>
<br>
　ー人々の生活そのものにも変化がありますか。<br>
　「僕は特定の住所に家があって、そこに『定住』していると思っているのですが、冷静に振り返ってみると家にいる日数より移動している日数の方が長いことに気付きます。『定住』の反対語を『遊動』といいますが、これからは『遊動の時代』、つまり移動を常態と考えるような生活感になっていくかもしれないと思います」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol3-a-2/" target="_blank">原研哉氏氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
1958年岡山県生まれ。1983年武蔵野美術大学大学院デザイン専攻修了。日本デザインセンター代表。長野オリンピック開・閉会式プログラム、EXPO2005愛知公式ポスターでは日本の美意識を伝えるデザインを展開。2002年より無印良品アートディレクター、代官山蔦屋書店、森ビル、GINZA SIX、MIKIMOTOなどのVIをはじめ、領域を超えたデザインプロジェクトを多数手がける。2008〜09年に展覧会『JAPAN CAR』をパリ／ロンドンのサイエンスミュージアムにて開催、日本車の可能性を世界に問いかけた。現在、外務省「JAPAN HOUSE」総合プロデューサー。世界インダストリアルビエンナーレ大賞、毎日デザイン賞、東京ADC賞グランプリ、亀倉雄策賞、原弘賞など、内外の受賞多数。2003年より武蔵野美術大学教授。著書『デザインのデザイン（岩波書店）』『白（中央公論新社）』『日本のデザイン（岩波書店）』『白百（中央公論新社）』は、多言語に翻訳され、世界に広く読者を持つ。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>為末大さんが語る“人間への興味”とスポーツ界の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16164</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　陸上競技のスプリント（短距離レース）種目において、日本人で初めて世界大会でメダルを獲得した為末大氏。現在はスポーツコメンテーターとして活動する他、Ｄｅｐｏｒｔａｒｅ　Ｐａｒｔｎｅｒｓ（デポルターレパートナーズ）の代表取締役や一般社団法人アスリートソサエティの代表理事などを務め、アスリートの活動やテクノロジーを活用したスポーツ振興への支援に取り組んでいる。多方面で活躍する為末氏に、競技人生や現在の活動に影響を与えた本について語ってもらった。<br>
<br>
<h3>陸上競技への問いから生まれた人間への興味</h3>
<br>
　月に５、６冊ほど本を読む。読書を始めたのは、陸上競技の選手として米国で活動していたころ。最初は暇な時間をつぶすための読書だったが、世の中の物事をもっと知りたいという気持ちもあった。<br>
<br>
　現役時代は『種の起源』（チャールズ・ダーウィン）や『利己的な遺伝子』（リチャード・ドーキンス）を読んだ。陸上競技ではもちろん努力も重要だが、生まれ持った身体能力や才能に左右される部分も大きい。競技を続ける中で才能豊かな選手にかなわないことへの無常感を抱くと同時に、「同じ人間なのにどうして結果に差がつくのか」と不思議に感じ、そこから進化論に興味を抱いた。<br>
<br>
　ビジネスの世界は、スポーツの世界以上に技術の習得や向上がカギを握っている。陸上競技からビジネスの世界に活動の場を移してからは、ウォーレン・バフェットやチャーリー・マンガーの本をよく読んだ。<br>
<br>
<h3>スポーツはもっと科学できる</h3>
<br>
　「人間とは何か」という問いには今でも興味がある。人類史や人工知能などさまざまなジャンルの本を読んでいるが、特に好きなのは認知心理学。現在、子どもたちの指導に携わっているが、認知心理学の考え方はパフォーマンスの向上に役立つと感じている。己が限界を決めてしまっていることに気付くことは重要だ。<br>
<br>
　人間への興味は、スポーツがまだ十分に科学されていないことへの気付きにつながった。スポーツの成果の多くは才能に支えられているが、その本領が完全に発揮されているとは限らない。練習や指導などの合理性を突き詰めたら競技者のパフォーマンスはもっと高まるのではないか、と競技者の一線を退く時に考えた。<br>
<br>
　１０年ほど前から、義足を作る会社と一緒にトップアスリートの支援に取り組んでいる。義足の陸上競技は発展途上だが、データを駆使した取り組みが徐々に成果を出している。いずれは健常者のアスリートよりも早く走れる選手が登場する日が来るかもしれない。<br>
　<br>
<h3>変革のためには何が必要か</h3>
<br>
　長期的な視点で見れば、日本のスポーツは以前よりもよい環境へと向かっていると思う。しかし、社会が変化するスピードと比べると、スポーツ界の変化の速度はあまりにも遅い。長時間労働や残業、パワハラなど、かつての日本社会の名残がいまだに色濃く残っている。非競技者の人からしてみれば、スポーツの世界はまるで30年前の日本のように映っているのかもしれない。<br>
<br>
　環境を変えるためには、若い世代がスクラムを組んで変化を起こしていくことが重要だろう。スポーツの商業化が進んでいく中で、若い世代が決められることが増えればスポーツ界も変わっていく。<br>
<br>
とはいえ、若い世代が立ち上がるのは簡単な話ではない。彼らが気付いていないこともあるが、競技者がスポーツ以外の何かに取り組むことに対して世間の目が厳しいという現実もある。「そういうのは引退してからでいいじゃないか」という声もあるが、取り組むための意欲や力は引退後にあっという間に尽きてしまう。<br>
<br>
<h3>引退後の時間の方が長い</h3>
<br>
　若い内に熱心に取り組んでいても、競技者の大多数はスポーツ以外の世界に身を置かなければならない。残念なことに、それを全てのスポーツ選手や指導者が理解できているわけではない。プロの競技者ほど、引退後のセカンドキャリアを描くときに苦労している。そして、社会が彼らの悩みを知る機会もそう多くはない。<br>
<br>
　現在、一般社団法人を立ち上げて引退した競技者を応援している。セカンドキャリアで苦労している人もいる一方で、スポーツとは異なる世界で活躍している人もいる。スポーツ選手は、自分の先輩がたどった軌跡を参考にすることも珍しくないので、よいロールモデルを増やすことが重要だと考えている。他の世界を見てきた人が指導者として再び現場に戻れば、スポーツ界を変える原動力になれるのではないか。<br>
（文・写真＝国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１つ取って回してください」って英語でどう言うの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16172</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2019年、明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いいたします！<br>
　企業・法人向け英語研修を行う、株式会社イー・グローブの島村 東世子です。(私のプロフィールは、このコラムの一番下の「講師の紹介」を見てくださいね。)<br>
<br>
　前回は「会話を続けるための重要フレーズ」を色々とご紹介しました。この記事の下に前回のURLがあります。<br>
<br>
　さて、今日のDialogueでは「資料を１部取って、回してください」「資料を見てください」など、<b>資料を使う状況で使えるフレーズ</b>を中心にご紹介します。<br>
<br>
　会議やディスカッションでは、配布した資料をもとに話すことが多くあります。「資料を配布してください」「資料を取ってください」「３ページを見てください」などのフレーズがスラスラと言えたら会議もスムーズに運びますね。<br>
<br>
　ということで、今回は「資料を使う状況で使うフレーズ」を練習しましょう！！今回も、会議前のスモールトークのおまけつきです。会議やプレゼンの開始時に使えるセリフが満載です！<br>
<br>
【状況】会議中のHiroshiの懸念<br>
　今日は、いつもの会議と違って他の部署のマネージャー達も出席するから緊張するよ～。資料も配布しないといけないし…。<br>
　…あ！「資料を取ってください」とか「資料を回してください」ってどう言うんだっけ？<br>
　それに、他の部署の方々にちゃんとご挨拶しないといけないし…。「お忙しいところお越しくださりありがとうございます」ってどう言うの？<br>
   ↓<br>
<b>Toyoko先生のワンポイントアドバイス！<br>
　「資料を１部取って、回してください」は、頻出フレーズですね☆<b>シンプルに “Take one, and pass them on, (please).” でOKです。</b>もう１つ、「お忙しいところお越しくださり、ありがとうございます」は以下のDialogue参照ください。</b><br>
<br>
　では、以下のDialogueへGo! いつもの通り、定型フレーズは声に出して何度も言ってみましょう。小さな声で大丈夫！<br>
<br>
<b>【登場人物】<br>
 Hiroshi：A社の生産部の課長  <br>
 Yuko    ：A社の生産部の主任<br>
 David   ：A社海外支店の技術担当者</b><br>
注：今回は上の３人に加えて、他部署のマネージャーも数名参加している設定です<br>
<br>
<b>【Dialogue】</b>（<a href="https://newswitch.jp/p/15776" target="_blank">会話はScene 13からの続き</a>ですが、ここから読んでも問題ありません。）<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Hi, David ! Happy new year. Long time no see.</b></big><br>
　やあDavid。明けましておめでとうございます。久しぶりだね。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Happy new year, Hiroshi. How was your new year holiday?</b></big><br>
　明けましておめでとうございます。Hiroshiさん。お正月はどうでしたか？<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　It was so relaxing. I was able to get enough sleep!</b></big><br>
　リラックスできたよ。よく寝ることができたよ。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　That’s good. I was so busy taking care of my kids during the holidays...</b></big><br>
　それは良かった。私は休み中ずっと子供の世話で忙しかったですよ…。<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Oh, it’s a part of the job...You must be a good father.</b></big><br>
　う～ん、それも仕事の1つだね…。君は良いパパなんだろうね。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Yeah, I’m trying to be.</b></big><br>
　そうなろうと努力しています。<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Okay, let’s get down to business. Hello everyone. Thank you all for taking time out of your busy schedule to attend this meeting.<br>
　Today, we are here to discuss the budget for the new project named XX.<br>
　David, could you pass out the handouts to everyone?</b></big><br>
　OK、では始めましょう。皆さん、こんにちは。お忙しい中お時間を割いてこのミーティングにご参加くださりありがとうございます。<br>
　今日は、XXという名の新しいプロジェクトの予算案について話し合いたいと思います。<br>
　David、このハンドアウトを皆さんに配ってもらえますか？<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Sure. Here's the budget proposal for the new project. Please take one and pass them on.</b></big><br>
　わかりました。これは、新規プロジェクトの予算案です。１部取って回してください。<br>
<br>
<big><b>Yuko:<br>
　Does everyone have this handout? If you don’t, let me know.<br>
　…Okay. Let me start with my presentation regarding the budget proposal here, and then, we’ll discuss the items on the agenda today.<br>
　As you can see in the slide, we have three budget plans for the new project.For the details of the three plans, please look at page two of the handout.</b></big><br>
　皆さん、ハンドアウトを持っていますか？もしなければお知らせください。<br>
　…では、この予算案について私のプレゼンテーションから始めさせていただきます。その後で、議題にのっている項目を話し合いたいと思います。<br>
　スライドに書かれているように、３つの予算案があります。詳細は、ハンドアウトの２ページをご覧ください。<br>
<br>
【役立つ表現集】<br>
<b>・Long time no see.</b><br>
　お久しぶりです。<br>
<b>・How was your new year holiday?</b><br>
　お正月はいかがでしたか？<br>
<b>・It was relaxing.</b><br>
　リラックスできました。<br>
＊主語がitですが、このDialogueではお正月休みを指しています。直訳すると、「私のお正月休みはリラックスできるお休みでした」となります。<br>
<b>・be busy taking care of ～</b><br>
　～の世話で忙しい<br>
<b>・It’s a part of the job.</b><br>
　それも仕事の内です。<br>
<b>・Thank you all for taking time out of your busy schedule to attend this meeting.</b><br>
　お忙しいところお時間を割いてこのミーティングにご参加いただきありがとうございます。<br>
<b>・Could you pass out the handouts to everyone?</b><br>
　皆に配布していただけますか？<br>
<b>・Please take one and pass them on.</b><br>
　１つ取って回してください。<br>
<b>・For the details, please look at page two of the handout.</b><br>
　詳しくは、ハンドアウトの２ページをご覧ください。<br>
<br>
　今回のフレーズは、会議でよく使う表現でありながら、あまりよく知られていない資料に関する表現を中心にご紹介しました。次回は、スライドや資料の場所やグラフの説明ができるフレーズを盛り込む予定です。お楽しみに。<br>
<br>
　またぜひ、このページに訪れていただけますように☆<br>
　次の号は、2019年2月4日です。<br>
<br>
★<a href="https://newswitch.jp/p/15776" target="_blank">前回の記事</a><br>
★<a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank">連載一覧ページはこちら</a><br>
<br>
☆英語プレゼンテーションに対する不安がなくなる！自信がつく！Toyoko先生の英語プレゼンテーション講座☆<br>
<a href="http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html" target="_blank">http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html</a><br>
<br>
◎大好評！<br>
Toyoko先生の<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」(日刊工業新聞社)</a><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfoXMWT_5bc30233e41f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　　　　</div>
<br>
</a><a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnTVoEy_5b3dc06b0f972.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　</div>
<br>
<p class="aside">講師の紹介：<b>株式会社 イー・グローブ代表取締役    島村 東世子 (しまむら・とよこ)</b><br>
・<a href="http://www.eglobe.co.jp/" target="_blank">企業・法人向け英語研修（株）イー・グローブ 　http://www.eglobe.co.jp/</a><br>
・大阪大学大学院工学研究科 招へい教員<br>
・大阪大学大学院 言語文化研究科言語文化専攻 博士後期課程修了<br>
・学位：博士 (言語文化学) / Ph.D. Language and Culture<br>
<br>
<b>著書</b><br>
１）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2017）</a><br>
２）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E3%82%89%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%8F%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9%E8%8B%B1%E4%BC%9A%E8%A9%B1%EF%BC%8D%E8%B1%8A%E5%AF%8C%E3%81%AA%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%81%A7%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E3%80%8C%E4%BC%9A%E8%A9%B1%E3%80%8D%E3%81%A8%E3%80%8C%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%80%8D%E6%BA%80%E8%BC%89%EF%BC%81%EF%BC%8D-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526074446/ref=sr_1_4?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-4&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「すぐに使えるらくらくビジネス英会話」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2015）</a><br>
３）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E6%96%87E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526063614/ref=sr_1_3?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-3&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「研究ですぐに使える理系の英文Eメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2009）</a><br>
４）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AB%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E8%8B%B1%E6%96%87%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526054313/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-2&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「本当に役立つ英文ビジネスEメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2005）</a><br>
<br>
〜編集部からのお知らせ〜<br>
　この連載では、皆様の「この一言はどういうの？」を参考にさせていただき、次回以降の記事で取り上げる”かも”しれません。窓口は<a href="https://newswitch.jp/index/inquery" target="_blank">こちら</a>です。フォームのお問い合わせ種別は「その他」でお願いいたします。<br>
　なお、お問い合わせに回答させていただくのではなく、あくまでもコンテンツの参考にさせていただくということにさせていただきます。誠に勝手ではございますが、何卒、よろしくお願いいたします。</p>            </a>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>どんどん静かになるクルマ。後押しする極細繊維の不織布とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16181</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＸＴＧエネルギーはポリエステル長繊維の不織布とフェルトを複合化し、ロードノイズなどの低周波音に有効な高性能吸音材を開発した。直径１マイクロ—３マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）のポリエステル長繊維を積層した同社の不織布「ミライフ」とポリエチレンテレフタレート（ＰＥＴ）樹脂のフェルトを組み合わせ、２０００ヘルツ付近で垂直入射吸音率０・９を実現した。自動車内装部材での採用を目指す。<br>
<br>
　ミライフの紡糸・延伸積層技術を改良し、繊維径を従来の１０マイクロメートル程度から微細化。フェルトメーカーの協力を得てさまざまな素材と加工方法で吸音特性を調べ、厚さ約２０ミリメートルのＰＥＴ樹脂製フェルトと組み合わせた。<br>
<br>
　ハイブリッド車（ＨＶ）や電気自動車（ＥＶ）の普及によって、「自動車業界ではエンジン音よりも、ロードノイズ対策が重要視されている」（依田英二ＪＸＴＧエネルギー機能材カンパニー機能材研究開発部長）という。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpmj2EOa_5c4589283bc22.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ポリエステル不織布とフェルトを複合化した低周波音用吸音材</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>美容と医療、消える“肌研究の境界線”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16173</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　健康な肌ときれいな肌が同義語になりつつある現代、長らく「美容」を研究してきた化粧品メーカーが「治療」という医療分野の研究に乗り出し始めた。また、治療目的に開発された製品を化粧品として活用する事例も増える。美容から治療へ、治療から美容へ。肌研究の境界線がなくなりつつある。<br>
<br>
<h3>アトピー、治りを早く　花王</h3>
<br>
 「人工皮膚とは一線を画す“皮膚を越える皮膚”として提案したい」（花王の沢田道隆社長）—。花王は２０１８年１１月、極細繊維をあらかじめ肌に直接吹き付けることで、クリームなどの製剤の均一な塗布や浸透を助ける「ファインファイバー」技術を発表した。<br>
<br>
　小型の専用装置にセットした化粧品用のポリマー溶液を噴射し、極薄膜を形成する。膜が密着するため、肘や指などの動きが多い場所でもはがれない。上から製剤を塗れば均一に塗布できる上、極細繊維の力でしっかりと保持できる。<br>
<br>
　当面はファンデーションなどのメーキャップ製品での投入を考えるが、治療現場での活用も視野に入れる。沢田社長は、「アトピー性皮膚炎などの皮膚疾患治療のクリームを塗り、上からファインファイバーを吹き付ければ保持力が上がる。日常生活で落ちない。性能が格段に上がり、治りも早いはずだ」と自信をみせる。<br>
<br>
　また花王は体内のＲＮＡ（リボ核酸）に着目した技術「ＲＮＡモニタリング」も発表している。あぶらとり紙でとる顔の油には多くのＲＮＡが含まれており、これを分析すれば目に見えない皮膚の状態を可視化できる。将来の肌の状態を予測できるという。<br>
<br>
　沢田社長は、「個人に合わせた治療やスキンケアの提案にもつながる。皮膚の疾患や難病領域の治療に使えれば」と展望する。<br>
<br>
<h3>シワ　瞬時に隠す　資生堂</h3>
<br>
　資生堂はやけどなどの治療で使われることの多い人工皮膚を美容用途で活用しようとしている。米マサチューセッツ工科大学の皮膚科学の世界的権威であるダン・アンダーソン博士らが創設した米オリボラボラトリーズ（マサチューセッツ州）保有の技術を応用した「セカンドスキン」および関連事業を買収し、研究開発を進めている。<br>
<br>
　ポリマーベースのクリームの上に専用の乳液を塗り、肌と一体化した人工皮膚を形成する。凹凸を補正し、シワやたるみを瞬時に隠せる。日焼け止めへの活用も視野に入れる。既存の化粧品では体感できない新しいスキンケアを提供する。<br>
<br>
　資生堂は現在、イノベーションの取り組みを強化しており、セカンドスキンもこの一端を担う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdW4ZIV_5c45788a2147b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">資生堂のセカンドスキン（（右）未塗布（左）塗布）</div>
<br>
　さらに、スマートフォンによる撮影で１人ずつの肌に合ったスキンケアを提案するアプリ「肌パシャ」のような取り組みも進める。幅広い視点から美容を研究し、提供するモノやコトを多様化させ、化粧品ビジネスの新領域を開拓する。<br>
<br>
<h3>粒子技術を美肌成分へ　ナノキャリア</h3>
<br>
　医療業界から化粧品分野へのアプローチも進む。例えば創薬ベンチャーのナノキャリアは、がんを治療する薬物を包み込む粒子技術を美肌成分として活用。化粧品原料として提供する。<br>
<br>
　この粒子は疎水性物質の中に包み込んだ薬物を、さらに親水性物質で包む。抗がん剤では血液中に薬物を安定して存在させる機能を果たすが、化粧品では薬物を表皮層に蓄積できるという。<br>
<br>
　また現在は原料提供だけでなく、自社ブランド「デプス」を展開。シャンプーや美容液、スカルプケアなどで、治療から美容へとビジネスを広げる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuW46q4_5c4578f076fd8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">セルソースが開発した「シグナリフト」</div>
<br>
　同社はさらに皮膚科領域の治療に技術を活用しようとする。粒子に薬物を内包すると、肌に浸透する薬物量を増加できることを確認した。さらに粒子は角質層上または角質内部にとどまるが、薬物は皮膚のより深い部分に浸透するという。<br>
<br>
　今後、皮膚科向けの薬剤を開発する企業などに技術を売り込む。中冨一郎社長は、「新たな治療領域が視野に入ってきた。他の企業や研究機関とも協力して、これまで以上に力を入れる」と意気込む。<br>
<br>
<h3>再生医療のノウハウ活用　セルソース</h3>
<br>
　再生医療事業を手がけるセルソース（東京都渋谷区）も化粧品「シグナリフト」を開発、販売する。脂肪幹細胞の抽出および加工を手がけてきた経験から、細胞間のシグナル伝達に着目。独自成分を開発し、アンチエイジング化粧品とした。同成分には肌の新陳代謝を補助する機能があるという。<br>
<br>
　発売したばかりのクリームには、抗炎症などの作用を持つとされる細胞外小胞（エクソソーム）の排出量を調節するような成分も配合した。メラニンの過剰分泌を防止でき、シミやくすみなどの改善が期待できる。<br>
<br>
　裙本（つまもと）理人社長は、「再生医療事業を手がけるからこそ、原料にこだわったいいモノを作れる。使い心地も配慮した。当社を知ってもらうきっかけになれば」と話しており、治療から美容への進出を知名度向上に利用したい考えだ。<br>
<br>
<h3>化粧品がおこすイノベーション</h3>
<br>
　肌は人間の臓器などを外部の刺激から守る重要な器官。荒れるのは体からのサインともいわれ、美しい肌は健康の証拠でもある。美しい肌と健康な肌、両方の追求は同じともいえるため、「美容」と「治療」の境界がなくなるのは必然的な流れだ。<br>
<br>
　化粧品メーカーが見つめる治療領域はイノベーションの意味が大きい。資生堂はもちろん、花王も「製品化前の技術をあえて公表することで、オープンイノベーションにつなげたい」（沢田社長）と明かす。治療領域は、新たなビジネスへと進出するきっかけになろうとしている。<br>
<br>
　一方、創薬およびバイオベンチャーにおける化粧品は、知名度の向上やキャッシュフローの改善としての意味合いが大きい。<br>
<br>
　本業である治療領域における技術力の高さをアピールする商材の一つだ。<br>
<br>
　また、ナノキャリアのように新たな治療領域拡大へのきっかけにもなる。安全性と効能が求められる化粧品には、各社の技術が集約される。企業規模を問わず、開発戦争が加速しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0hwdxc_5c4579034f51c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">髪の毛が傷んでできた空洞に粒子が入り込む（ナノキャリア＝毛幹ケアのイメージ）</div>
<br>
（文＝門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハが狙う、西洋楽器で奏でるインド音楽の可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16177</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハの中田卓也社長は１７日に浜松市内で会見し、インド事業を拡大する方針を明らかにした。１月にタミル・ナドゥ州に稼働した同社初の現地生産拠点を軸として、都市部の高所得者層向けに電子楽器などを提供。中田社長は「インドは『次の中国』と呼べる有望な市場。インド事業の売上高を、早期に現状比約２・５倍の１００億円に引き上げたい」と強調した。<br>
<br>
　新工場は現地の民族楽器の音色を内蔵したポータブルキーボードなどの電子楽器や、アコースティックギターが主な生産品目。同社初の製販一体工場として現地のニーズに迅速に応え、拡販につなげる。４月からは本格出荷を開始予定で、将来は中近東やアフリカへの輸出も予定する。<br>
<br>
　映画産業が盛んなインドでは業務用音響機器の販売も伸びると読み、ブランドの浸透を目指す。さらに学校への器楽教育導入の推進も強化。民族音楽人気が根強いインドで、西洋楽器需要の創造を図る。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクが「SDGs」で地方課題に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16186</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクと横浜市は、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の推進に向けた協定を締結した。同社がＳＤＧｓ関連で自治体と協定を結ぶのは今回が初めて。横浜市内の一部地域の在住者を対象としたテレワークの実施や交通手段の充実化などで協力し、女性の活躍推進や高齢化対策などといった社会的課題の解決を目指す。同社の青野史寛専務執行役員は「横浜市のためにできることを模索しながら取り組んでいく」と力を込めた。<br>
<br>
　協定を通じて両者は、情報通信技術（ＩＣＴ）を活用して自宅などで短時間働く「ショートタイムテレワーク」の実証実験を行う。働く意思はあるが長時間勤務が難しい市内在住者が対象で、同社のＣＳＲ部門の業務をアルバイトとして一部担う。期間は３—８月を予定。シェアサイクルなどＩＣＴを活用した交通手段の充実化についても連携する。<br>
<br>
　市は２０１８年に、ＳＤＧｓ達成に向けた優れた取り組みを掲げる自治体として国から「ＳＤＧｓ未来都市」に選定された。林文子市長は「市民や事業者などさまざまなステークホルダーの方々との連携を図っていく」と強調した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 14:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【内容更新】トヨタ・パナが新会社発表！ＥＶ用電池の近況おさらい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16183</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とパナソニックは２２日、２０２０年末までに電気自動車（ＥＶ）など向けの車載用角形電池事業の新会社を設立すると発表した。出資比率はトヨタ５１％、パナソニック４９％。角形電池のほか、全固体電池や次世代電池の研究開発を行う。新会社で生産した製品は、原則としてパナソニックを通じて広く自動車メーカーへ販売する。<br>
<br>
　新会社へは、トヨタから電池セルの開発・生産技術領域の設備や人員を、パナソニックから車載用角形電池事業の開発・生産技術・製造・調達・受注に関係する設備や資産・負債、人員などを移管する。パナソニックの工場については、日本および中国・大連市の工場が対象となる。従業員数は両社合計で約３５００人。<br>
<br>
<h3>トヨタの中国向けＥＶ、パナ製電池採用へ</h3>
<br>
　トヨタ自動車は２０２０年に中国で発売する電気自動車（ＥＶ）に、パナソニックのリチウムイオン電池を採用する方針を固めた。両社は１７年１２月から車載用角形電池事業で新たな協業の検討を進めている。すでにハイブリッド車（ＨＶ）用電池で提携関係にあるパナソニックからＥＶ用電池の調達も開始し、ＥＶの生産量が増加した段階で中国の電池メーカーなどからの調達も検討する見込み。ＥＶ生産の本格化に向けて体制整備を急ぐ。<br>
<br>
　トヨタは２０年３月をめどに中国で投入する小型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｃ—ＨＲ／イゾア」ベースのＥＶに、パナソニックの電池を搭載する計画。２０年代前半に１０車種以上のＥＶを中国やインド、日欧米で販売するトヨタにとって、トヨタブランドで生産・販売する第１弾の車種となる。<br>
<br>
　中国では１９年にＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）などの一定規模の販売を義務づける新エネルギー車（ＮＥＶ）規制が導入される。トヨタはＮＥＶ規制に対応するため、Ｃ—ＨＲをＥＶ仕様に改良して売り出す。パナソニックとの提携深化について、トヨタ幹部は「信頼関係があるので協議を進めている。安心感がある」と語る。<br>
（日刊工業新聞２０１８年１２月１２日掲載より抜粋、内容は当時のもの）<br>
<br>
<h3>パナ、２１年度に車載電池事業８０００億円目指す</h3>
<br>
　パナソニックは車載電池の２０２１年度（２２年３月期）の売上高目標を、１８年度見通し比倍増の８０００億円に設定した。同社はこれまで、車載電池のみの売上高を公表していなかった。<br>
<br>
　大口顧客の電気自動車（ＥＶ）メーカー、米テスラの新型車生産の遅れが解消しつつあり、２倍以上の売上高を見込む。トヨタ自動車やホンダもプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）などへ採用したことも後押しする。<br>
（日刊工業新聞２０１８年８月８日掲載より抜粋、内容は当時のもの）<br>
<br>
<h3>ＥＶ大国・中国市場を狙え、日系自動車メーカーの電池巡る動き</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2166cy_5c45f563ec161.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　国内自動車メーカーが中国市場を念頭に、電気自動車（EV）用リチウムイオン電池のコスト低減を急いでいる。トヨタ自動車とホンダは他社との協業で数量規模を確保し、日産自動車は外部調達でサプライヤーに競争原理を働かせる。<br>
<br>
　ホンダは米ゼネラルモーターズ（GM）と車載用リチウムイオン電池分野で協業することを発表した。自動車業界関係者の多くは「サプライズではない」と冷静に受け止める。ホンダの年間販売数は500万台規模。「電池のコスト低減には数量が必要。すでに燃料電池車で提携するGMとの協業が自然な流れ」（外資系証券会社アナリスト）だった。<br>
<br>
　独フォルクスワーゲン（VW）による一連のディーゼル車の排ガス不正などの影響で、2015年ごろからEV市場が勢いづく中、日系自動車メーカーはEV用リチウムイオン電池との向き合い方を探ってきた。<br>
<br>
　EV用リチウムイオン電池のサプライチェーンは、調達安定性と低コスト化がトレードオフの関係にある。内製化すれば安定的に調達できるが、生産量アップに限界があり、低コスト化は難しい。<br>
<br>
　自動車メーカー各社は内製化で調達安定性を優先するか、外部調達を増やして低コスト化するかで揺らいできた。ところが最近になり「各社ともに低コスト化の方向に寄ってきた」と風間智英野村総合研究所上席コンサルタントは指摘する。<br>
<br>
　中国では19年に自動車メーカーに一定規模でEVの製造・販売を義務付ける規制が始まる。一方で、EVはいまだ政府による補助金や規制がないと普及が難しい。EVは自動車メーカーにとって「売らなければいけないが、生産量の確保が難しい商品」といえる。この状況を改善するため、各社はEVのコストの半分を占める電池の低コスト化に乗り出した。<br>
<br>
　日産は車載電池事業子会社のオートモーティブエナジーサプライ（AESC）を中国企業に売却することを決め、外部調達にかじを切った。従来はAESCと共同開発してきたが、「複数の電池メーカーに仕様書を提示して価格を競わせる」（電機メーカー関係者）方針に転換した。<br>
<br>
　ただ、提携する仏ルノーは韓国LG化学との関係が強い。三菱自動車を含む3社連合で統一的な調達戦略が進むのかも電池の低コスト化に大きく影響する。<br>
<br>
　トヨタは17年12月にパナソニックとEV用車載電池での協業の検討を始めた。同社とはすでにHV用電池で提携するが、EV用は物量確保が難しいため、別の枠組みを用意。開発段階から連携し、電池の性能・品質にトヨタが関与する形を残すと同時に、生産面では他の日本メーカーを呼び込んで規模を拡大し、コスト低減を狙う。EV開発で連携するマツダ、スズキやSUBARU（スバル）が電池生産でも仲間に加わる可能性がある。<br>
<br>
（文＝後藤信之）<br>
（日刊工業新聞２０１８年６月２２日掲載より抜粋、内容・肩書きは当時のもの）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが米国からテスラの上海工場に電池供給</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16196</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは、米国電気自動車（ＥＶ）メーカーのテスラが中国・上海に建設する工場向けに、米ネバダ州の工場「ギガファクトリー」からリチウムイオン電池を供給する方向でテスラと調整する。テスラは中国工場向け車載電池の調達先を未定とし、複数社からの購買を模索する。ただ、これまで電池の全量を調達してきたパナソニックから他社に切り替えるのはリスクが高い。パナソニックはテスラと共同運営するギガファクトリーを活用し、コスト削減と供給責任を果たす。<br>
<br>
　テスラの中国生産が軌道に乗れば、パナソニックは電池を現地生産に移す方針だ。<br>
<br>
　テスラにとって中国・上海の工場は、ＥＶを生産する初めての海外拠点になる。米中貿易摩擦を背景に、中国による車両への追加関税を回避する狙いがある。このほど着工し、１９年度内に稼働する見通し。生産能力は年間５０万台と米国工場をしのぐ。ただ計画通りに生産が立ち上がるか見通しにくいほか、パナソニックも車載電池への投資が続き、資金余力に限りがある。そこでパナソニックはギガファクトリーを活用し投資負担を軽減する。<br>
<br>
　パナソニックはギガファクトリーの生産改善を進めており、設備稼働率が高まれば、テスラの中国工場に供給する車載電池の量を確保できる見通しだ。<br>
<br>
　テスラは中国工場向けの車載電池については、安定調達や調達コスト削減につながる複数社購買を模索している。電池はＥＶの航続距離や発火の危険などの安全性を左右するため、取引実績のあるパナソニックが優位だ。<br>
<br>
　ただ米国から中国への輸出は、車両だけでなく電池も関税の対象。米中貿易摩擦が続く中、米当局から輸出の認可が必要になるなど懸念材料も残る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAAXalZ_5c46e5c829969.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">共同運営する米の「ギガファクトリー」から供給する方向で調整している</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 18:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>