<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>“パナソニックらしい”カメラとは？「ルミックス」の気になる育成方針</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19224</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２００８年に世界初のミラーレス一眼カメラを開発したパナソニックだが、３５ミリメートルフルサイズのイメージセンサーを搭載したフルサイズミラーレスへの参入は１９年３月と遅れた。後発ならではの課題と戦略をパナソニックアプライアンス社スマートライフネットワーク事業部の山根洋介イメージングビジネスユニット長に聞いた。（聞き手・国広伽奈子）<br>
<br>
—フルサイズミラーレスを投入した背景は。<br>
　「『いつかはフルサイズを』という思いは以前からあった。スマートフォンに押されている業界だが、いい絵（写真）を撮りたい・見たいという需要は残る。その中で、仕事の道具を提供する覚悟の表れとしてＳシリーズを投入した」<br>
<br>
—なぜＳシリーズの狙いをプロやハイアマチュアに絞るのですか。<br>
　「デジタルカメラ『ルミックス』ブランドは誕生から約２０年で、まだ歴史が浅い。ミラーレスカメラの購入が最も多い層は撮影に手軽さを求める人だが、そこですでに強固なブランドを確立している他社と真正面にぶつかるのは大変だ。Ｓシリーズの『ＤＣ—Ｓ１』や『同Ｓ１Ｒ』はパナソニックのカメラを心から求める客層を定義付けて投入している」<br>
<br>
—シネマ向けのミラーレスカメラを秋に発売予定です。強みは。<br>
　「撮影現場の省人化が求められている。肩に乗せる機材よりも一眼カメラの形の方が機動力は高い。数百万円もする従来のシネマカメラの機能をミラーレスカメラに注いだら強みになると考えた」<br>
<br>
—ミラーレスカメラの今後の開発の方向性について。<br>
　「Ｓシリーズは動画撮影の機能が重要。４Ｋ撮影はスーパースローの性能強化がポイントになる。８Ｋカメラのための商材作りも加速しなければならない。２２年開催の北京五輪に向け、現地では８Ｋのインフラ整備にかなり投資をしていると聞いている。当社もその中で商材を整えていく」<br>
<br>
—国内では東京五輪・パラリンピックの開催が近づいています。<br>
　「公式スポンサーは二度とない機会。モデルや交換用レンズをもっと増やし、ルミックスが本気だという姿勢を見せたい。Ｌマウントの交換レンズを作る各社と話し合い、それぞれの個性が出せる製品を提供する」<br>
<br>
—４月に開設したルミックスブランドのギャラリーも意気込みの表れですか。<br>
　「東京五輪・パラリンピックに合わせて多くの人が海外に訪れる。玄関口とも言える場所で日本のことやルミックスのこと、世界観を海外の人にも知ってほしい。また、メイン会場ではプロ向けのサポートも提供する。プロのカメラマンと向き合う大事な機会だ」<br>
<br>
—モノづくりでの強みは。<br>
　「大型の非球面レンズの生産は難しいが、この点に関しては一日の長があると考えている。フルサイズミラーレス用の高性能なレンズを作る際に、大口径の非球面レンズの価値が出てくるので今後も強みを反映していきたい。１００年に渡って続いてきたパナソニックのＤＮＡが生かされているが、モノづくりの面だけでルミックスのイメージを浸透させるのは難しい。価値の伝え方には工夫が必要だ」<br>
<br>
—カメラ市場の縮小について。<br>
　「スマートフォンの影響でエントリーモデルは一網打尽にされた印象。さみしいことだがこれも世の常か、と思う。ただ、カメラメーカーとしてこのままではいけないという気持ちもある」<br>
<br>
—エントリー層向けの製品も映像機能の強化がトレンドになっています。<br>
　「会員制交流サイト（ＳＮＳ）の普及に加えて、『ブイロガー※』と呼ばれる人たちが現れている。高品質な映像を撮りたい人の中には、『ゴープロ』のようなアクションカメラから本格的なカメラに移行しているという話も聞いている。いい映像をアップしたいという欲望が世界的に大きくなっている」<br>
<p class="aside">ブイロガー：ブログのように日々の生活や所感を映像にして公開する人たち。ブロガー（Blogger）とビデオ（Video）から成る造語。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDzT7w8_5d80b82a7b8c0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">映画制作向けの動画を撮影できる「ルミックス　ＤＣ—Ｓ１Ｈ」</div>
<br>
<br>
<h3>連載・局面打開へ挑むカメラ各社（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19190" target="_blank">【01】キヤノン（９月１７日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19191" target="_blank">【02】ソニーイメージングプロダクツ＆ソリューションズ（９月１８日公開）</a><br>
【03】パナソニックアプライアンス社（９月１９日公開）<br>
【04】オリンパス（９月２０日公開）<br>
【05】富士フイルム（９月２１日公開）<br>
【06】ニコン（９月２２日公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>石油の安定供給に不透明感、産業界への影響はどこまで広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19272</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　石油の安定供給の継続に不透明感が増している。サウジアラビアの石油関連施設が攻撃を受け、世界経済にとって重要な石油施設の守りが脆弱（ぜいじゃく）であったことが露呈、原油相場も反応した。サウジは生産の減少分を当面は在庫で補うとしているが、地政学的リスクは高まっており、原油価格の上昇が長期に続くことがあれば企業活動にも影響を及ぼしかねない。<br>
<br>
　石油元売り大手３社は、サウジの国営石油会社サウジアラムコなどを通じた情報収集の段階だ。どのような影響が今後及ぶか、慎重な見極めが必要になる。国内の石油備蓄量は２３０日分を超えており、短期的には安定供給に影響はない。<br>
<br>
　サウジの原油生産停止が数カ月間以上にわたる場合、代替調達先の確保の検討が必要になる。だが、２０１８年度の国内原油輸入量の約４割をサウジが占め、簡単ではない。<br>
<br>
　生産停止長期化で原油価格が高止まりすれば、エネルギー価格に反映される。ガソリンはもちろん、電力やガス料金の上昇も懸念される。液化天然ガス（ＬＮＧ）の価格は原油との連動型が多い。都市ガスの原料調達費増加や、ＬＮＧが燃料の火力発電のコスト増が見込まれる。<br>
<br>
　原油価格の上昇が長期に続けば、運輸・物流への影響も避けられない。燃油費は海運、航空大手の業績を大きく左右することから、今後の推移を見守るしかない。<br>
<br>
　海運は内航・外航とも、２０年１月に強化される燃料油中の硫黄分濃度規制対応で、荷主の燃油負担は増加する見通しだ。原油価格の上昇が重なれば、サプライチェーン全体で物流コストの負担感はさらに高まる。航空貨物の燃油サーチャージは前々月の平均値を元に決定しており、今回の原油価格急騰の影響が出るのは、早くても１１月以降になる。<br>
<br>
　一方、原油価格の上昇に連動して既に価格が上昇しているのが石油化学品の基礎原料であるナフサだ。１７日９時時点のアジア価格は前週に比べ約８０ドル高いトン当たり５４５ドルを付けた。石化コンサルティングのクリークスは今週５００ドル台半ばの強めの推移を予想する。<br>
<br>
　国内化学メーカーの収益への影響は、価格が乱高下するか安定するか、上昇が続いた場合に価格転嫁がどの程度進むかどうかにかかる。ナフサに連動して価格の決まるポリエチレンなどの収益影響は軽微だが、高付加価値製品の価格は交渉で決まる。国内の化学各社は情報収集を急ぐ。<br>
<br>
　攻撃を受けた施設から約２００キロメートルに位置する三菱ケミカルの石化工場は現時点で通常通り稼働している。同工場では、透明樹脂原料のメタクリル酸メチルモノマーを生産している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今後、液体ミルクを販売するメーカーは増えるのか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19273</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現在日本国内では江崎グリコと明治が液体ミルクを発売している。現在粉ミルクを販売している主なメーカーに今後液体ミルクを発売する予定はあるか、社内での検討を進めているか調査した。<br>
<br>
<p class="aside">【調査方法】<br>
アンケート<br>
【回答企業】<br>
・雪印メグミルクグループ（雪印メグミルクは「ぴゅあ」、雪印ビーンスタークは「すこやか」というブランド名で粉ミルクを発売している）<br>
・アサヒグループ食品（和光堂「レーベンスミルク　はいはい」）<br>
・森永乳業（「はぐくみ」）</p>
<br>
<br>
　近く液体ミルクを発売する予定があると回答したのは雪印メグミルクグループだ。「これまで試作等検討を進めてきており、製品化のめどがたったことから、関係省庁への申請に向けて進めている。今後、承認・許可を取得しだい、発売日含め詳細を検討していく」（担当者）と話す。<br>
　そのほか、森永乳業でも発売は未定だが開発を進めている。アサヒグループ食品では検討はしているが販売計画はないという。<br>
<br>
　液体ミルク製造に関して特に懸念されているのは安全面だ。江崎グリコや明治も言及していたが、常温で保存するための研究開発が大きなポイントとなる。森永乳業は「子ども向けの商品を常温物流させるために、安定的に安全・安心な製品や品質を確保できる製造体制の確立について検討する必要がある」と話す。雪印メグミルクグループでも衛生面は特に配慮が必要だとしている。<br>
<br>
　さらに、各社で頻度に差はあるものの、液体ミルク発売に関する問い合わせは各社寄せられているという。消費者の関心は高まっている。明治の担当者は「粉ミルクは一度ブランドを決めるとそれを使い続ける方が多い」と話す。現在使っている粉ミルクと同ブランドでの液体ミルク発売を望む消費者も多いだろう。<br>
<br>
<h3>連載・「液体ミルク」が変えるもの（全４回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19219" target="_blank">【01】災害時に赤ちゃんの命を守る「ミルク」備蓄していない避難所６割近くに（9月14日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19223" target="_blank">【02】日本初の液体ミルク、グリコが「白さ」に徹底的にこだわったワケ（9月17日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19262" target="_blank">【03】明治の液体ミルクはなぜ頑強なスチール缶なのか？（9月18日配信）</a><br>
【04】（9月19日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大麦とホップの変革期、ビールはどのくらいおいしくなる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19274</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ビール醸造に欠かせない原料のビール大麦とホップ。北の大地、北海道はこの両方を手がける主要産地の一つであり、サッポロビールが設ける原料に関する研究拠点もそこにある。ビールに対する消費者の嗜好（しこう）やニーズが多様化し、新たなビールの形が求められている。これに対応するため、ビール大麦とホップはここにきて大きく変わろうとしている。変革期を迎えたビール原料の今を追った。（編集委員・井上雅太郎）<br>
<br>
　２０１９年夏の北海道・上富良野—。真っ青な大空の下、大きな穂を実らせた麦が金色の絨毯（じゅうたん）のように風にたなびいていた。収穫前を迎えたビール大麦の大海原が広がる。<br>
<br>
　毎年見る風景だが、今年はいつもと少し違う。従来、主流だった品種「りょうふう」をサッポロが開発した新品種「きたのほし」に全面的に変更したのだ。品種の入れ替えは実に３０年ぶりとなる。<br>
<br>
　きたのほしはビール大麦に含まれ、ビールの風味や泡持ちを劣化させる酵素「ＬＯＸ—１」を持たない“ＬＯＸレス”が特徴。サッポロは１万種もある大麦の中からＬＯＸレスの性質の品種を見いだした。これとりょうふうと交配し開発した。遺伝子の突然変異・操作で作り出したものとは異なり、自然特性の品種である安全性も特徴という。<br>
<br>
　「サッポロは『協働契約栽培』にこだわる」と北海道原料研究センターの糸賀裕主任研究員は強調する。収穫した原料の品質を確認して購入するのではなく、契約する生産者と品種・栽培方法を事前に話し合い、栽培状況を確認し、品質の良い収穫物を集める。「原料の安全性と品質を産地とのコミュニケーションで確保できる」という。<br>
<br>
　きたのほしの商業生産も生産者との試験栽培を経て今年本格導入した。栽培状況について、協働契約栽培を行う富良野ビール大麦耕作組合の猫山晴男組合長は「麦の粒は少し小さめだが、栽培は従来と何も変わらない。麦が割れる裂皮がほとんどないため品質は良好だ」と新品種を高く評価する。<br>
<br>
　サッポロはきたのほしのＬＯＸレスの特徴を持つ麦芽「旨さ長持ち麦芽」を原料としたビール「サッポロ生ビール黒ラベル　エクストラブリュー」を今夏に３０万ケース（１ケースは大瓶２０本換算）限定で発売した。<br>
<br>
　北海道では富良野と網走地区でビール大麦年間５０００トン超を契約栽培し、国内では最大の産地。きたのほしの今年の収穫により２０年はＬＯＸレスのビール販売量を大幅に引き上げられる見込みだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッポロが効果実証、レモンが顔のむくみを軽減する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19275</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サッポロホールディングスはレモンに含まれるポリフェノールの一つ、酵素処理ヘスペリジンが顔のむくみを軽減する健康効果があることを国内で初めて臨床試験で実証した。ヘスペリジンを含む食品を２週間摂取した被験者に顔や下腿（かたい）でむくみの軽減効果が認められた。レモン果汁製品は「ポッカ」ブランドを展開するサッポロの重点事業の一つであり、この研究を基にヘスペリジンを配合した新たな機能性健康食品の商品化を目指す。<br>
<br>
　女性の多くが顔のむくみに悩まされた経験があり、特に飲酒の翌日に症状が出やすいという。今回、サッポロ子会社のサッポロウエルネスラボ（東京都渋谷区）はレモン由来酵素処理ヘスペリジンがこの症状の緩和に役立つ機能があることを検証した。<br>
<br>
　成人男女８８人を対象に、半数がヘスペリジンを含む食品を、残る半数が含まない食品を２週間摂取。摂取前と後の自覚症状、画像による肌状態や顔の体積、下腿体積とふくらはぎ周囲径などを評価した。この結果、摂取群は非摂取群に比べ顔のむくみや夕方の下腿のむくみが解消される有意差が生じた。<br>
<br>
　ヘスペリジンはレモン以外にも温州ミカン、ハッサク、ユズなどかんきつ類に含まれるポリフェノール。サッポロはポッカブランドで長期にレモン研究の蓄積を持つ。レモンの成分が骨密度や疲労感の改善に役立つことなどを検証している。今回、この一環でレモン由来のヘスペリジンがむくみの改善に効果があることを実証した。研究用の同成分はグリーンレモン（レモンの幼果）から抽出した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>環境配慮機運の後押し受ける「植物由来レジ袋」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19276</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　福助工業（愛媛県四国中央市、井上雄次社長、０８９６・２４・１１１１）は、植物由来樹脂「バイオレフィン」を用いたレジ袋事業を強化する。同社はスーパーマーケット向け植物由来樹脂のレジ袋でシェア２０％を持ち、これを早期に３０—４０％に引き上げることを目指す。併せてコンビニエンスストアやドラッグストア、ホームセンターを開拓する。３—５年後をめどに微生物での分解が可能な新タイプも投入する。<br>
<br>
　スーパーなどでレジ袋の有料化が進み、環境に配慮した原料や品質に見直されていることを背景に、顧客を現在の７７社の約３７００店舗から拡大する。バイオレフィンはサトウキビから砂糖をつくる時に抽出される副生成物の廃糖蜜が原料。コストに応じ１０—１００％用い、残りは従来主力で石油由来のポリエチレンを混ぜる。<br>
<br>
　現在は生分解性ではないため焼却処分が必要だが、原料のサトウキビの育成過程で二酸化炭素（ＣＯ２）を吸収するため、１００％用いた場合はＣＯ２排出量を６５％削減した計算になる。<br>
<br>
　今後、海洋微生物や地中微生物で分解可能なレジ袋も投入し顧客を開拓する。<br>
<br>
　春から官公庁舎内ではバイオマス素材１０％以上用いたレジ袋が義務化された。バイオマス素材を用いた包材の国内利用量が現在の年間７万トンから３０年には２００万トンに拡大するとみられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国立大の外部資金獲得力で交付金配分、選ばれた５大学とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19277</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府は国立大学の外部資金獲得の努力に対して交付金を配分する２０１９年度新規の「国立大学イノベーション創出環境強化事業」で、採択の５大学を決めた。国立大が目指す三つの役割のうち「世界」の１６大学からは千葉大学（配分額は５億円）、東京工業大学（同４億円）が選ばれた。「地域」「特色」を選んだ計７０大学からは東京医科歯科大学（同３億円）、山梨大学（同２億円）、名古屋工業大学（同１億円）が採択された。<br>
<br>
　同事業は産学共同研究や寄付など民間の資金獲得に向けて、大学の努力を評価して自由度の高い交付金で後押しするものだ。「世界」の大学の１次審査は１位千葉大、２位東京農工大学、３位九州大学、４位は東工大と筑波大学だった。「地域」「特色」では１位岐阜大学、２位山梨大と名古屋工大、４位東京医科歯科大、５位は九州工業大学と福井大学だった。<br>
<br>
　１次審査は産学共同研究における間接経費（目標は政府資金による研究費と同様の３０％）の割合など、実績データを見た。通過した大学の２次審査は、今後の外部資金獲得増に向けた計画の実現可能性などをヒアリング。１、２次審査の合計点で決めた。１次の順位と最終結果の入れ替わりが多い結果となった。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日立が研究開始、「ロボットが患者に入院説明」の効果は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19278</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は同社のロボット「ＥＭＩＥＷ３（エミュースリー）」が入院時の注意事項などを患者に説明し、医療従事者の負担を軽減する研究を８月２３日に開始した。国立国際医療研究センターとの共同研究で、同研究センター病院の入退院支援センター（写真）で実施する。医療従事者が患者５０人に説明を行う場合とロボットが同数の患者に説明の一部を代行する場合を比較。医療従事者の説明時間や負担感を比べロボットの効果を評価する。<br>
<br>
　１００人の患者を対象に約３カ月間実施する。ロボットによる説明を患者が受け入れられるかも評価する。医療従事者は入退院の手続きや注意事項の説明などに多くの時間を費やしており、負担軽減が課題になっている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原音を忠実に再現する「陶器スピーカー」の値段</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19279</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タイムドメイン（京都府精華町、由井啓之社長、０７７４・９５・５０６０）は、筐（きょう）体に陶器を採用したスピーカーとアンプ「Ｃｅｒａｍｉｃ華（セラミックはな）ＴＣ—１＝写真」を１７日発売する。陶器で原音を忠実に再生するという。月産は１０台、消費税抜きの価格は１５万円。<br>
<br>
　陶器製造の全窯（岐阜県中津川市）の協力で、土の掘り起こしから仕上げる。従来の木材や樹脂の筐体に比べて反響による振動が小さく、くせのない、原音に忠実な再生を実現するという。色は粉引（白）と青磁（せいじ）の２色。外形寸法はスピーカーで幅１６０ミリ、高さ３１０ミリメートル、重量２キログラム。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若手職人が新たな境地へ、重鎮たちが後押しする寄木細工発祥の地</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19280</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　職人の高齢化が進む伝統的工芸品の世界だが、若い感性で新たなものづくりに挑む次世代が着実に育ちつつある。そんな作り手の思いの一端に触れてみた。<br>
<br>
<h3>ポップでモダンな作風</h3>
<br>
　江戸時代後期に始まった箱根寄木細工。清水勇太さん（39）がその発祥の地とされる、旧東海道沿いの畑宿（神奈川県箱根町）に自身の工房「るちゑ」を構えてまもなく10年になる。<br>
<br>
　樹木の自然な風合いを生かした精緻な幾何学模様で知られる寄木細工だが、清水さんの作風は、伝統を受け継ぎつつも、ポップでモダンな印象だ。木目が編み込まれたかのようなデザインや球状の作品の数々ー。寄木が醸し出す「どこか賑やかで、思わず頬が緩んでしまうような愉しげなイメージを表現したい」（清水さん）との思いが込められている。<br>
<br>
　これまでの寄木細工のイメージにとらわれない清水さんの作品は、さまざまな関係者の目にとまり、活躍の場を広げている。<br>
薄くスライスした寄木を絶妙な角度に折り曲げた「ちりとり」は同じ神奈川県内に伝わる「中津箒（ほうき）」に携わる同世代の作り手から、美しい日用品として愛用者を持つこの箒にマッチするちりとりがほしいとの製作依頼が誕生のきっかけだ。他にも楽器や起き上がり小法師といった球状の玩具や遊具もある。木目の風合いや手触りが優しいこれら作品の一部は、都内の保育園などで使われている。<br>
<br>
<h3>未知の世界に飛び込む</h3>
<br>
　実は清水さん、東京生まれ新潟育ちで、箱根とは縁もゆかりもなかった。大学時代に旅行で訪れた箱根で偶然、寄木細工に出会ったことがその後の人生を大きく変える。<br>
<br>
　繊細で高い技術に衝撃を受け、就職活動を始める同級生らを横目に弟子入りを志願したのは、正月恒例、箱根駅伝の往路優勝チームだけが手にすることができる寄木によるトロフィーの製作で知られる伝統工芸士・金指勝悦氏。無垢（むく）の寄木細工の第一人者としても知られる金指氏は、部材を寄り合わせた寄木の種板を、そのまま削り出す無垢の技法によって、独創的な模様を作り出すことができる。清水さんの作品には、そんな金指氏の下で修行に励んだ経験が通底している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsbVcIn_5d821af00d373.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>若手グループの存在支えに</h3>
<br>
　ひとり産地に飛び込んだ清水さんにとって技能習得面、そして精神的な面でも支えとなったのは、異なる工房に所属する若手職人によるグループ「雑木囃子（ぞうきばやし）」を通じた活動だ。寄木組合のカンナの研修に珍しく同年代の若手が集まり、当時の組合長が、何か活動をしてみたらと提案したことがきっかけで始まったこの取り組みは、展示会などを通じた寄木細工の情報発信や技術の向上、販路の開拓を活動の柱としている。各工房は彼らが作品づくりに取り組めるよう、仕事時間外での設備や場所の使用を許可。「囃子（音楽やリズム）」のように協奏し、ともに切磋琢磨（せっさたくま）する機会を与えた。<br>
<br>
　「親方の下で働かせてもらっている期間に、自分自身が目指す作品づくりに向き合えたことは、いま、あらためて振り返っても贅沢な時間だったと思います」（清水さん）。そんな雑木囃子も結成からまもなく15年。メンバーは30代後半から40代にさしかかり、脂が乗った中堅世代として、さらなる産地活性化をリードする役割が期待される。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpg3Buqf_5d821afe7ae7b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　長らく産地を支えてきた重鎮たちが、若手ならではの活躍を後押しする懐の深さー。こうした土壌は自身の作品づくりに大いに影響していると清水さんは受け止めている。「先輩職人の手で、伝統もしっかり守られているという安心感の下、僕自身は、寄木細工の新たな魅力を発見できるような作品づくりに挑戦させてもらっている」からだ。<br>
<br>
　担い手不足で疲弊する産地が少なくないなか、新たな可能性を追求できる現状を、穏やかな語り口で「恵まれた環境」と謙虚に受け止める清水さん。その人となりは作品に投影されているようだ。<br>
<br>
　<p class="aside">※清水さんの作品には、10月17日から22日まで日本橋高島屋（東京・中央区）で開催される「松本民藝家具＆クラフト展」で触れることができます。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動車部品各社、韓国からの調達に懸念</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19281</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日韓関係が悪化する中、日本の自動車部品メーカーが韓国からの部材調達をめぐって対策に乗り出している。ファルテックは韓国から調達している内装部品用樹脂部材の代替先を日本で探す検討に入った。アルファは自動車鍵の部品の在庫を積み増す。両国は互いに輸出管理を厳格化しており、その影響が自動車のサプライチェーンにも波及するのではないかとの懸念が背景にある。<br>
<br>
　九州の自動車部品工場は地の利を生かして韓国から部材を調達することが多い。ファルテックは、特定の内装部品で採用する樹脂材料を韓国のサプライヤー１社から調達している。「今のところ（日韓対立の）影響はない」（同社）とするが、今後対立が深まり輸出入の管理がさらに厳格化されることを懸念して、日本国内で代替サプライヤーを探している。既にコストや品質などが同程度のサプライヤーを見つけたという。<br>
<br>
　アルファは自動車鍵を構成する部品の在庫量をこれまで数週間分としていたが、２—３カ月分に増やす方針だ。韓国のサプライヤーから自動車鍵の主要部品を調達しているが、調達が滞った場合を想定して在庫を積み増す。<br>
<br>
　ヨロズも韓国から調達する部品の在庫積み増しを検討する。日本政府は７月に半導体材料の対韓輸出規制の厳格化措置を発動。８月には韓国を輸出管理上の優遇措置対象国から外し、幅広い品目が対象となった。<br>
<br>
　９月１８日には韓国政府が輸出管理上の優遇対象国から日本を除外する措置を実施した。日本政府による対韓輸出管理強化への事実上の対抗措置で、日本への輸出手続きを厳格化する。<br>
<br>
　対抗措置の応酬で日韓対立は深まっており、自動車部品メーカーの間で警戒が広がる。大和総研経済調査部の鈴木雄大郎エコノミストは、現時点で自動車のサプライチェーンに影響は見られないとしつつも「韓国からの輸入については、短期的な在庫の積み増しや代替調達は必要になるかもしれない」と指摘する。<br>
（文・渡辺光太）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 08:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マツダ系大手サプライヤー、米国とインドで自動車部品の生産を始める理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19284</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヒロテック（広島市佐伯区）は、２０２０—２１年にかけインドと米国で自動車部品の生産を始める。両国ともにこれまでは部品生産設備の工場しかなかったが、それぞれ自動車部品工場を立ち上げ、スズキとマツダの現地工場に部品を供給する。投資額はそれぞれ７億７０００万ルピー（約１１億５８００万円）、４８００万ドル（約５２億円）。<br>
<br>
　インド子会社「ヒロテック・マーク・エギゾースト・システムズ」は西部グジャラート州モデラに立地。資本金４億ルピー（約６億円）はヒロテックが５５％、現地部品メーカーのマーク・エギゾースト・システムズが残りを出資した。<br>
<br>
　工場は敷地面積１万７２００平方メートル、建屋面積５２００平方メートル。近く完成し、２０年２月から排気部品の量産を始め、スズキ子会社のスズキ・モーター・グジャラートに供給する。生産能力は年間２０万台分。<br>
<br>
　一方、米国生産会社「ヒロテック・マニュファクチャリング・アメリカ」は、テネシー州ファイエットビルに本社を置く。資本金２０００万ドル（約２１億６３４０万円）は子会社のヒロテックアメリカが全額出資する。<br>
<br>
　工場は土地面積１３万７０００平方メートル、建屋面積１万３０００平方メートル。２１年に量産開始し、隣接するアラバマ州にトヨタ自動車と共同で進出するマツダの工場に向け排気部品やプレス部品を供給する。生産能力は年間１５万台分。<br>
<br>
　同社が海外で自動車部品を作るのは、メキシコ、中国、タイに次ぎ４、５カ国目となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目する「工場」のスペシャリスト</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 14:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顔パスで日本周遊？！ホステルの最新進化形「bnb+」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19222</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リモートワークの推進で街にシェアオフィスやコワーキングスペースが増え、自由な場所で働くことが可能になりつつある今、次に求められるのが宿泊などの効率性や快適性だろう。思い立った時にふらっと好きな場所へ行きたい気持ちはあるものの、遠方に行くには宿泊の手間もあってなかなか腰が重くなる。次世代型ホステルサービスを展開する「bnb+」（ビーエヌビープラス）は、そんな悩みを解消してくれるかもしれない。<br>
<p class="aside">※ホステルとは、ドミトリーと呼ばれる相部屋に置かれるベッドスペースに、複数のゲストが宿泊する施設のこと。シャワーやトイレも共同。そのため、価格は1泊2000円前後～とリーズナブルで、気軽に利用することができる。共有空間が多いため、ゲスト同士の交流もよくみられる。</p>
<br>
　2019年1月に導入した自社開発の「顔パス」システムでは、顔認識によるAI技術でホステルへのスムーズなチェックイン＆アウトができ、注目されている。ホステルは進化している。また、東京・虎ノ門や新橋など、都心で駅チカの好立地に店舗を置きながら、安全・清潔・低価格で泊まれるのが特徴。IoT（モノのインターネット）の取り組みや現代のライフスタイル感をbnb+社長の高志保博孝氏に聞いた。（聞き手・梶田麻実）<br>
<br>
▼bnb+の「顔パス」システム<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/JNO6WoPYrfQ" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><br>
<br>
<h3>分散型の空間再生ホステル</h3>
<br>
<b>—bnb+ホステルの特徴は。</b><br>
　駅近で好立地にあるオフィスなどの空きスペースを宿泊施設にし、空間を再生するホステルとしての取り組みを進めています。経営のノウハウを学んで行く中で、ホステルは分散させたほうが効率的であることに気がつきました。世の中は、まだ労働集約型のホテルが主流ですが、これからの時代、手軽に利用できるシステム化された分散型ホステルが増えていくと思っています。bnb+ホステルも、大阪への２店舗展開が決まり、今後は福岡や沖縄などにも広げたいと考えています。<br>
<br>
　昔のホテルは、ラグジュアリーなラウンジが多くありましたが、今は余分そうな空間はそこまで必要がないと思っています。食べたいものや行きたい場所、やりたいことも色々あり、泊まること自体に時間やお金を費やさなくなっています。目的を達成する場所はたくさんあるので、bnb+ホステルでは、宿泊施設として徹底したものをしっかり提供していきたいと考えています。低価格で立地の良い場所に泊まれる、ということを、分散型＆IoT化することで実現しています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpg8jj0u_5d7b3918d6d45.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「顔パス」システム</div>
<br>
<b>—「顔パス」システムとは、どんなものですか。</b><br>
　顔画像を１枚登録していただけば、顔認証でお客様を特定することができるようになり、その後の利用は顔だけでホステルへの入館が可能です。スタッフも同様に利用しており、宿泊予約管理や入退室状況、決済など、社内システムのすべてを一元管理することで、ホステルの業務効率化に有効なシステムとなっています。顧客や従業員の管理が行いやすいため、ホテルや空港など、様々な場所に取り入れられていくはずです。<br>
<br>
　本システムは現在、bnb+虎ノ門店でセキュリティ運用中で、精度に問題なく使われており、今後全店に導入します。将来的には、日本全国にbnb+ホステルを展開し、お客様が顔パスで日本中を旅して回れるような目標を掲げています。<br>
<br>
<b>—利用状況はどうですか。</b><br>
　右肩上がりです。稼働率に応じて価格設定を行う「自動プライシングシステム」を取り入れたタイミングでは、売上げが特にアップしました。基本の価格設定については、地域最安値にしてしまうと100円でも安ければいいという人で溢れてしまうので、一番に安くはしないことで、一定の清潔感を担保できるように心掛けています。<br>
<br>
<b>—ユーザ層やターゲットは。</b><br>
　メインは20～35歳で、若い人が圧倒的に多いです。戦略としてSEOやマーケティングについて考えたこともありましたが、調査をして検証し、それを突き詰めていくと単なる常識に落ち着くので、あまり興味が湧きませんでした。それよりも、自分がやりたいことをしっかり表現できているかどうかが重要で、今後も若い世代が集まるような空間作りに力を入れていきたいと思っています。<br>
<br>
<h3>よりシンプルに</h3>
<br>
<b>—「bnb+」という名前の由来は。</b><br>
　bnbは「Bed &amp; Breakfast（ベッド＆ブレックファスト）」の略語で、寝床と朝食だけを提供する小規模な宿泊施設のことを指します。bnb＝ホステル、のような意味合いを持つので、そこに価値をプラスをする意味で、「bnb+」と名付けました。<br>
<br>
　プラスとは言いつつも、時代はデジタルによってシンプル化していきます。当ホステルをベーシックなものにしていく意味でも、店名に番地を取り入れるなど、今よりもっと分かりやすい形を目指していきたいです。これまでは、忍者をテーマにした店舗や、コスプレに特化した店舗など、コンセプトを重視してきたところがありますが、売上に変化もなく、ホテルの片手間でコンセプトを作っても、お客様を満足させられないことに気がつきました。結局、居心地がよくないと意味がないので、安全で、清潔で、快適に泊まれる環境を整えることに注力します。<br>
<br>
<b>—IoTの導入で期待することは。</b><br>
　ホステルは小スペースのため、売上に対して人件費が重くなります。すると経費がかかるので、IoT化で削減すべく、システムの勉強をしました。「AIやIoT化で労働を奪われるのでは」と恐れる人もいるようですが、無人化するという意識ではなく、手間がかかることをする必要がないという考え方で、スタッフの労力を減らしたいという想いがあります。仕事に対する負担や不安がなくなり、健康で安全な生活が保証されれば、人は人助けをするのではないかと思っていて、bnb＋のスタッフにもそんな風になってほしいと思っています。働き方についても、終身雇用ではなく、一生のうちに2年くらいはうちにいてもいいのでは？というくらいの心持ちでいます。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyNXm3t_5d7b395b405dd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">安全・清潔・低価格で泊まれるホステル「bnb+」</div>
<br>
<h3>暮らしを楽しむ</h3>
<br>
<b>—スタッフの働き方はどうですか。</b><br>
　スタッフとお客様が仲良くなってご飯に行ったりすることもあれば、もともとお客様として利用していた人が、うちで働くようになったこともあります。スタッフには、可能な限り労働時間を抑えて、遊ぶように暮らすことで対価を貰ってほしいと思っています。お客さんとご飯に行ったりして楽しんだら、その様子をSNSに４回以上アップすれば、給与以外に月2万円の領収書を買い取ることにしています。<br>
<br>
　これまでは、嫌なことややりたくないことをすることでお金を稼ぐことが多い時代でしたが、これからはyoutuberが収入を得ているように、楽しいことに対して対価を得られる時代になると思っています。その流れはすでに始まっていて、不可能だと思い込んでいたり、社会の常識が変わっているタイミングなので怪しさはありますが、人に楽しみを提供して対価を得られる関係は成り立つと思います。とにかく日々の暮らしを楽しんでほしいです。<br>
<br>
<b>—最近は、アドレスホッパーという自宅を持たない生活スタイルも注目されています。</b><br>
　これからどんどん増えてくると思うので、そういう人たちの生活のプラットフォームになれたらいいですね。生活スタイルもそうですが、旅行自体も少人数化すると考えていて、一人旅や二人旅が多くなることで、バンクベッド（二段ベッド）で低価格のホステルも増えると思います。<br>
<p class="aside">※アドレスホッパーとは、職を持ちながらも、特定の住所に定住せず、各地の宿泊施設などを転々としながら暮らす人たちのこと。新世代の新しい生活スタイルとして、注目を浴びている。</p>
<br>
<b>—今後の展望を教えてください。 </b><br>
　うちのシンプルなホステルを基準として、他の宿泊施設の価格設定が分かるようなプラットフォームを作りたいです。例えば、bnb+ホステルの1日宿泊チケットを1bnbとすると、Aホテルは1bnbでうちと同じクオリティ、Bホテルは1.5bnbなのでうちより少し高いクオリティ、というような、宿泊施設のレベルが分かりやすく選びやすくなるシステムを作りたいです。インデックスとなるために、まずは日本中にbnb+ホステルを広げていくつもりです。<br>
<br>
　誰もやっていないことは、取り組んでいて高揚感があります。日本ではまだドミトリーの稼働率は低く、個室のホテルの方が売上があることも分かっていますが、そのうち絶対にドミトリーの時代がくると思っているので、今のうちに風呂敷を広げて、第一人者になりたいと思っています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprV9jUc_5d834636d367a.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">bnb+社長の高志保博孝氏</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小型化・軽量化はなぜ必要？オリンパスのカメラで読み解くニーズと強み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19269</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オリンパスはマイクロフォーサーズ規格のミラーレスカメラを展開してきた。注目を集めるフルサイズミラーレスに対してどのように強みを発揮するのか、杉本繁実執行役員映像事業長に聞いた。（聞き手・国広伽奈子）<br>
<br>
—２０１８年度に生産体制を再構築しました。<br>
　「中国の深圳に交換レンズの主力工場を置いていたが、ベトナムや日本に生産移管した。１８年は構造改革に集中するために商品発表が思うようにできなかったが、ようやく新製品を出せる体制になった」<br>
<br>
—１９年度の目標は。<br>
　「新しいボディーやレンズを複数発表していきたい。レンズは１９年度から毎年継続して複数本を発表する方針だ。工場では生産効率を高めて原価の低減に取り組む」<br>
<br>
—ボディー開発の方針を教えてください。<br>
　「製品ラインアップのバランスはいい。エントリーモデルとハイモデル、その中間の３領域で引き続き製品を出していく。マイクロフォーサーズの強みを生かして、今以上に小型化・軽量化したシステムも検討している」<br>
<br>
—小型化・軽量化に力を注ぐ理由は。<br>
　「小さくて軽いシステムは超望遠との相性がいい。特に交換レンズは焦点距離が伸びるほど大きく、重くなりやすい。望遠領域での製品の小型・軽量化は（フルサイズなど）他社との差が際立つ」<br>
<br>
—３５ミリメートル判換算で焦点距離１０００ミリメートル相当という超望遠レンズを開発中です。<br>
　「フルサイズのシステムで作ると相当大きなレンズになってしまうだろう。テレコンバーターを使えば最大２０００ミリメートル相当まで伸びる点も踏まえると、かなり大きな強みを持つ製品になる」<br>
<br>
—手持ち撮影にこだわっています。<br>
　「機動力や手ブレ補正が優れていると、野鳥や電車の撮影、運動会など三脚を使えない場面で真価を発揮する。三脚がなくても被写体をよく捉えられるシステムは、それだけ撮影の自由度が高い。他社製品では撮れない写真を提供できる」<br>
<br>
—最上位機種「ＯＭ—Ｄ　Ｅ—Ｍ１Ｘ」への評価について。<br>
　「高解像度写真を手持ちで撮影できる『手持ちハイレゾショット』や最大７・５段の手ブレ補正など、世界初の技術が多い。自分たちの手で初めての技術を世に送り出すことも、開発陣が大事にしているポイント。日々挑戦をしている」<br>
<br>
—人気ブランドの「ＯＬＹＭＰＵＳ　ＰＥＮ」は誕生１０周年を迎えました。<br>
　「女性を中心に、スタイリッシュだと高評価を受けてきた。デザインや小さい鞄に入るサイズで、持つことを喜んでもらう製品だと思う。『小型・軽量』はＰＥＮシリーズとＯＭ—Ｄシリーズに共通するキーワード。オリンパスの強みであることを各地域で伝えていきたい。ミラーレスカメラの伸び幅が落ち着いて成熟する中で、どのように戦っていくのかがポイントだ」<br>
<br>
—ユーザー拡大に向けたポイントは。<br>
　「オリンパスのカメラを使ってもらって、気に入ってもらう場面を増やしていく必要がある。今までカメラに興味が無かった人に興味を持ってもらうには、触ってもらうことが重要だ。システムのよさは『このような写真を撮りたい』という思いを実現できること。レンズを変えると撮れる写真が変わる、という楽しさを訴求していく」<br>
<br>
—交換レンズ生産の自動化の検討は進めていますか。<br>
　「自動化の検討はしている。どこまでするのか、何に適応するかは見極めなければならない。交換レンズは高い精度が必要で、ロボットで置き換えることが難しい領域は多い。自動化をどのように組み合わせるのかも難しい点だ」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXZtm3J_5d81edc8bd334.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発中の超望遠ズームレンズ</div>
<br>
<h3>連載・局面打開へ挑むカメラ各社（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19190" target="_blank">【01】キヤノン（９月１７日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19191" target="_blank">【02】ソニーイメージングプロダクツ＆ソリューションズ（９月１８日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19224" target="_blank">【03】パナソニックアプライアンス社（９月１９日公開）</a><br>
【04】オリンパス（９月２０日公開）<br>
【05】富士フイルム（９月２１日公開）<br>
【06】ニコン（９月２２日公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>調理家電を売るだけで終わらない。パナソニック、アプリで食生活提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19282</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは１８日、スマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）と調理家電を連携し、献立から調理までの手間を削減できるサービスを１０月に始めると発表した。アプリ利用者の特性を分析するなどで、一人ひとりに合った食生活を提案。家電を購入した一般消費者との接点を継続的に持つことで、サービス事業を拡大する。２０２５年度には、キッチン関連事業の営業利益のうち３割をサービス事業で占めたい考えだ。<br>
<br>
　スマホ向けアプリ「キッチンポケット」を“食のプラットフォーム”として展開する。まず１０月に発売するスチームオーブンレンジ「ＮＥ—ＢＳ２６００」との連携を始める（写真）。冷蔵庫でも２１年までに同アプリ対応の製品を発売する方針。<br>
<br>
　食材配達のヨシケイ開発（静岡市駿河区）と提携し、同アプリから食配サービスも受けられる。ヨシケイ開発以外にも社外との連携をさらに進める。<br>
<br>
　今回のサービスはパナソニックが提唱する、個々の生活者に寄り添った事業展開を目指す基本概念「くらしアップデート」の一環。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いつ出産？のヒヤヒヤなくす「陣痛予兆腹帯」開発加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19283</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日清紡テキスタイル（東京都中央区、村田馨社長、０３・５６９５・８８１０）が「陣痛予兆腹帯」の開発に取り組んでいる。妊婦が巻く腹帯に、センサーやマイクを装着。歪みセンサーで検出した子宮の収縮や胎動による圧力、マイクで把握した胎児の心音などの情報を適宜、産婦人科医などにワイヤレス送信する。<br>
<br>
　出産に備え妊婦が産院に行く時期の提案や、妊娠中や出産時の事故回避につなげる狙いだ。同じ日清紡ホールディングス傘下の日本無線（東京都中野区）の通信技術や、新日本無線（東京都中央区）のセンサー技術と組み合わせ、製品化を目指す。<br>
<br>
　今後、高齢化や人手不足などを背景に、「見守り」への需要が高まると見る。工場の作業員らの健康管理を目的としたウエアも開発中だ。導電性繊維上に取り付けたセンサーで、体温や脈拍などのバイタルデータや、音や紫外線など周辺環境のデータを取得。解析して異常検出などに活用するシステムを提案する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低稼働の脱却難しく…日産がインドネシア「第１工場」を閉鎖</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19287</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車がインドネシア第１工場を閉鎖したことが１８日までに分かった。同国で２カ所ある工場の一つ。ブランド力が上がらず同国での販売不振が続く中、低稼働からの脱却は難しいと判断した。日産は経営再建の一環で２０２２年度までに世界の年産能力を１割弱減の６６０万台に縮小する計画。西川広人氏は１６日に社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）を辞任したが、日産幹部は「事業改革に変更はない」としており、生産合理化を加速する。<br>
<br>
　閉鎖したインドネシア第１工場は、９０年代半ばに稼働し多目的車（ＭＰＶ）やスポーツ多目的車（ＳＵＶ）を生産してきた。年産能力１０万台だったが、直近の生産車種はＳＵＶ「エクストレイル」のみで数量もわずかだった。<br>
<br>
　日産は計１４拠点で生産合理化を実施する計画を７月に示した。インドネシアも対象に入っており、計画公表時は「１ラインを止めている」と説明していた。第２工場は存続する方向で検討し、２工場で計８３０人を削減する計画は変えない。<br>
<br>
　１４年に第２工場が稼働し、同国での日産の年産能力は２５万台になった。ただ「ニッサン」、新興国向け「ダットサン」ともにブランド力が上がらず、１８年の販売台数は前年比３割減の計約１万７０００台の低水準。また同国の自動車市場は悪化しており、１９年１—７月の累計販売は前年同期比１４％減の約５７万台に落ち込んだ。事業環境は厳しく、日産は第１工場の稼働率向上は難しいと判断した。<br>
<br>
　日産では前会長カルロス・ゴーン被告が主導した中期経営計画（１１—１６年度）「パワー８８」中に投資した新興国の工場が特に低稼働率に苦しむ。合理化計画を早期に具体化し、数量規模から質重視の経営への転換を急ぐ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphSrsMc_5d833239e3c99.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>政府が姿勢を強める根拠に基づく施策形成「EBPM」で大学の評価は可能か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19288</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　事業活動の成果を、重要業績評価指標（ＫＰＩ）などの数値のエビデンス（証拠）で示し、それを根拠に政策を形成する「ＥＢＰＭ（確かな根拠に基づく政策立案）」が政府の姿勢として強まっている。しかし定型的業務ではない研究で、特に基礎分野が多い大学にはなじみにくい。全国３３の大学・機関で構成する「研究大学コンソーシアム」が大学幹部向けに開いたセミナー「ＥＢＰＭを活用した大学の研究力強化」では、「専門家同士が研究評価をするピアレビューや、アンケートなど定性的な評価も活用すべきだ」との声が挙がった。（編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　ＥＢＰＭについて内閣府は２０１８年度に「政策の企画立案は（事例などに頼るのではなく）目的を明確にし、効果の測定に重要な関連を持つ情報やデータ（エビデンス）に基づくものとする」と示している。国の予算配分が合理的であれば、国民の理解も高まるという期待がある。<br>
<br>
　国立大学の評価と運営費交付金の傾斜配分が始まったのもその一つだ。しかし研究と教育の指標は簡単には結論が出ない。文部科学省の研究大学強化促進事業を土台とするコンソーシアム（共同研究体）が、セミナーで議論を誘導した。<br>
<br>
　まとめ役である自然科学研究機構の小泉周特任教授は、研究という山を「頂を示すトップ１０％論文」「麓の安定性を見る論文数や著者数」などで説明。「各エビデンスの限界を知った上で、複数を組み合わせる必要がある」と指摘した。<br>
<br>
　ＰＨＰ研究所ＰＨＰ総研の亀井善太郎主席研究員は、同事業が文科省初のＥＢＰＭ事業となり、目指す姿に向けて体系的な道筋を設定する「ロジックモデル」を導入した経緯を説明した。各大学の特色に基づく組織運営で「これらを経営層と現場の“コミュニケーションツール”にすべきだ」と強調した。<br>
<br>
　議論では「論文数や引用数の競争が科学を悪くしている」「取りやすいデータの収集に走っている」などの批判が出た。一方で「ＥＢＰＭで組織構成員の共感が得られる」「アドバイザリー会議や対面による定性的な評価を組み合わせればよい」と、前向きな提案もなされた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplCiGSz_5d83b80a7562f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パネリストら（自然科学研究機構提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>Jリーグ×MaaSで地域を活性化しよう</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19289</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セレッソ大阪（大阪市東住吉区）とａｋｉｐｐａ（同中央区）などは２８日、ヤンマースタジアム長居（同東住吉区）とこまがわ商店街（同）間の移動を最適化するＭａａＳ（乗り物のサービス化）の実証実験を行う。同日行われるサッカーの試合「大阪ダービー」の観戦者を商店街へ誘導し、地域を活性化するのが狙い。Ｊリーグ所属のチームが地域振興などを目的にＭａａＳの実証実験を行うのは初めて。<br>
<br>
　こまがわ商店街近くのａｋｉｐｐａ提携駐車場の貸し出しや、移動手段としての自転車貸し出し、タクシー乗車などをセットにし、期間中は実験参加者に無料で提供する。参加者はセレッソ、ａｋｉｐｐａの会員５０人。<br>
<br>
　こまがわ商店街はヤンマースタジアムから約２キロメートルの近隣に位置するが、スタジアムの最寄り駅から離れているため、試合観戦者が来訪することは少ない。実験により、これまで同商店街を利用しなかった遠方の家族連れなどを取り込む狙いがある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモがいよいよ開始、５Gプレサービスの中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19290</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは次世代通信規格「第５世代通信（５Ｇ）」の基地局整備を前倒しする。技術者約１万人を動員して２０２０年６月までに４７都道府県全てに基地局を設置。２１年６月までに合計１万局を設置する。１８日に都内で開いた５Ｇプレサービス発表会で吉沢和弘社長が発表した。４ＧＬＴＥ以降のコアネットワーク（基幹網）の完全仮想化も正式発表した。運用コストの３割削減を目指す。（文＝編集委員・水嶋真人）<br>
<br>
　２０日に始める５Ｇプレサービスでは、富士通とＮＥＣ、ノキアと協力し、４Ｇ・５Ｇの基地局装置のメーカーが異なっていても相互接続を可能とする運用を実施する。<br>
<br>
　従来は基地局装置同士を接続する信号の送受信ルールが装置メーカーごとに異なり、通信がつながりにくくなっていた。<br>
<br>
　このため、通常は同じメーカーの基地局装置同士を接続しているが、５Ｇ通信規格の国際標準化団体「Ｏ—ＲＡＮアライアンス」で基地局装置間の接続仕様の国際標準化を進め、相互接続を実現した。<br>
<br>
　これにより、既存の４Ｇ網を活用しながら５Ｇ網を広げる５Ｇの普及初期でも、例えばＮＥＣ製の装置を用いた４Ｇ基地局とノキア製の装置を用いた５Ｇ基地局の相互接続ができる。広い地域のカバーが得意、山間部に強いなど、異なる特徴を持つメーカーの基地局装置を組み合わせることで「低コストで自由度の高い５Ｇ網を構築できる」（吉沢社長）という。<br>
<br>
　このほか、５Ｇプレサービス発表会では製造業向けサービスも複数展示した。ワコムが開発した、仮想現実（ＶＲ）や拡張現実（ＡＲ）を用いた仮想空間内での３次元（３Ｄ）描画サービスは、仮想空間内で実物大の自動車のクレーモデル（粘土模型）や車内デザインを３Ｄで制作可能。５Ｇを用いれば遠隔地にいるデザイナー同士が仮想空間を共有し、リアルタイムで共同設計できるようになる。<br>
<br>
　すでに複数の自動車メーカーが検証しており、従来１０回程度必要だったクレーモデルの制作が２、３回で済むようになる。ＶＲゲーム設計などにも活用できるという。<br>
<br>
　米国のシンメトリー・ディメンションズ（デラウェア州）とは、飛行ロボット（ドローン）で取得した３Ｄ座標群を５Ｇで収集・処理することで、ＶＲ空間上に現実世界の空間を再現する共同実験を始める。災害現場など人が入れない場所でも容易に測量できる。都市全体をＶＲ空間に再現すれば、電気・ガスの流れや人流情報を付加し、事故や故障予測ができる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ポケモンセンターも入った、「大丸心斎橋本館」今日開業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19291</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　Ｊ．フロントリテイリングは８６年ぶりに建て替えし２０日にリニューアル開業する大丸心斎橋店本館（大阪市中央区）を報道陣に公開した。本館は高さ約６０メートル、地下３階から地上１１階で延べ床面積は６万６０００平方メートル。歴史的建築物とデジタル技術を融合し、新百貨店モデルとしての店内空間を演出した。３６８店舗が出店し、うち４１店舗は関西初出店となる。従来の年代、性別のフロア構成と異なり訴求テーマごとにフロアを展開。“本物の日本”を世界へ発信する９階は、西日本初のカフェ併設型ポケモンセンター（写真）やフィギュア製作の海洋堂（大阪府門真市）の展示・販売スペースなどを設けた。<br>
<br>
　同店の西阪義晴店長は「心斎橋を行き交う人々の“ハブ（結節点）”として、地域の繁栄にも寄与できれば」と意気込みを述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>低圧力で瞬時に放熱する蓄熱セラミックスの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19292</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学大学院理学系研究科の大越慎一教授らは、長時間熱を蓄積でき、さらに弱い圧力を加えるだけでためていた熱を瞬時に取り出せる蓄熱セラミックスを開発した。酸化チタンの新物質「ラムダ五酸化三チタン」を合成。１リットル当たり２３７キロジュールの熱量を蓄えられることを明らかにした。自動車の蓄熱材料や太陽熱発電所の蓄熱システムなどへの利用が期待される。<br>
<br>
　開発したラムダ五酸化三チタンは粒子がブロック型の形状を取る。同物質は弱い圧力を加えることで「ラムダ型」から「ベータ型」に構造を変化させ、熱を放出する。ラムダ型に７メガパスカル（メガは１００万）の圧力を加えると、ラムダ型の構造の割合が半分程度になることが明らかになった。さらに１９８度Ｃまで加熱するとベータ型からラムダ型に変化し、１リットル当たり２３７キロジュールの熱量を蓄えられることが分かった。<br>
<br>
　自動車では運転中に発生する熱を蓄えエンジンの再始動時に使うことで燃費が良くなるため、エンジンやマフラーなどへの部品周りに設置できる蓄熱材料の開発が期待されている。だが実装可能な圧力機構の観点から、１０メガパスカル以下での放熱が望ましいとされている。<br>
<br>
　筑波大学との共同研究。成果は１８日、英科学誌サイエンティフィック・リポーツ電子版に掲載された。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnO0S0A_5d833cedb9b4a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新品と同じ品質の再生プラスチックを！化学業界が技術開発急ぐ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19294</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　廃プラスチックを油やガスに変換し、新品と同等品質の再生プラを生産できる「ケミカルリサイクル」技術の実用化が近づいてきた。複数種類のプラを混在したまま処理でき、リサイクル比率を大幅に高められると期待されている。自動車メーカーらが同技術で再生されたプラを使い、量産化を視野に入れた部品を試作するまで取り組みが進展してきた。<br>
<br>
　家電リサイクルに採用され、実用化で先行するのは「マテリアルリサイクル」技術だが、一般ゴミなどへ利用を広げるには課題がある。<br>
<br>
　プラを溶かして固める手法のため、プラを種類ごとに分別しなければいけない。だが、身の回りにはポリエチレンやポリプロピレン、ポリスチレンなどさまざまなプラがあり、見分けがつきにくい。食品の日持ちを良くするため複数のプラを積層した食品包装フィルムに至っては、分別不可能だ。<br>
<br>
　また同技術で再生したプラは石油由来の新品と同等品質を実現することが難しい。品質の劣った再生プラは用途が限られるため、同技術だけではリサイクル拡大に限界がある。<br>
<br>
　そこで独ＢＡＳＦや米ダウ、三井化学、昭和電工、宇部興産など多くの化学メーカーは、ケミカルリサイクル技術の開発を急いでいる。米ダウは８月２９日、廃プラから熱分解油を生産する技術を持つＦｕｅｎｉｘ　Ｅｃｏｇｙグループ（オランダ）とパートナーシップ契約を結んだ。熱分解油はナフサと同様に既存の石化プラントで原料に使えて、多様なプラを生産できる。<br>
<br>
　Ｆｕｅｎｉｘの技術は、廃プラ１キログラムから７割にあたる７００グラムを新品のプラを生産でき、石油由来のプラ生産に比べ二酸化炭素（ＣＯ２）排出量を５割削減できるという。ダウは同社から熱分解油の供給を受け、オランダ・テルヌーゼンの生産設備でプラスチックを生産する計画だ。<br>
<br>
　廃プラ由来の熱分解油からのプラ生産では、独ＢＡＳＦが先行している。同社は熱分解油を生産する独Ｒｅｃｅｎｓｏ（レセンソ）と連携。２０１８年１０月に初めて、ドイツ・ルートヴィッヒスハーフェンにある拠点の生産設備に原料として熱分解油を投入した。<br>
<br>
　７月には、ＢＡＳＦのパートナー企業４社が熱分解油由来プラを使った試作品をドイツでお披露目した。英ジャガー・ランドローバーは同社初の電気自動車タイプのスポーツ多目的車向けにポリアミド樹脂製部品を試作。他の３社は発泡スチロール製包装資材や、バリアー性の高い食品包装フィルム、回路遮断器を製作し、多様な製品に対応できている。<br>
<br>
　日本では三井化学が自動車業界と連携し、外装部品から熱分解油を生産し、ポリプロピレンなどを生産する技術開発を進める。宇部興産や昭和電工は、廃プラから生産した合成ガスを使ったケミカルリサイクルの推進に向け、日揮や荏原環境プラント（東京都大田区）と協業の検討を始めた。４社は年内をめどに荏原と宇部が開発した技術のライセンス契約を結び、同技術を活用した廃プラのガス化処理設備の営業活動を展開する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp75dbiT_5d8404e286aa3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ケミカルリサイクル素材を使って試作した鮮魚運搬用の包装資材</div>
<br>
<h3>アンモニアやドライアイスも生産</h3>
<br>
　昭和電工は０３年から、年７万トンの廃プラをガス化できる設備を川崎事業所（川崎市川崎区）で稼働させている。世界で唯一、長期商業運転実績のあるガス化ケミカルリサイクル設備だ。<br>
<br>
　同社は廃プラから水素と一酸化炭素などの合成ガスをつくり、さらに化学反応させてアンモニアやドライアイスを生産している。日本では毎年、夏場のドライアイス不足が問題となっているが、同技術で解決できるかもしれない。<br>
<br>
　米マッキンゼー・アンド・カンパニーは１８年１２月のリポートで、熱回収を除く廃プラのリサイクル比率が現在の１６％から３０年には５０％に拡大するシナリオを公表した。一部は工程中にエネルギーとして損失するが、マテリアルリサイクルは１２％から２２％、ケミカルリサイクルは技術進展によって１％から１７％に高まると見込む。<br>
<br>
　化学メーカーにとって、化学反応が必要なケミカルリサイクルは新たな収益源になり得る点でも重要だ。地球環境問題の解決と新ビジネスの一石二鳥にできるか。今後の技術革新にかかっている。<br>
（取材・梶原洵子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">新しいマテリアル領域へ挑む旭化成、強さの秘密</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptSliTS_5d840567cbc50.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">昭和電工が川崎事業所に持つ廃プラのケミカルリサイクル設備</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Sep 2019 07:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>