<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>トヨタがウーバーに10億ドル出資で描く自動運転の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17342</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車が自動運転の技術開発を加速する。デンソー、ソフトバンクグループ（ＳＢＧ）とともに、米ウーバー・テクノロジーズの自動運転開発部門へ１０億ドル（約１１００億円）を出資する。出資先の新会社はウーバーが展開するライドシェア（相乗り）サービスに対し、自動運転車の導入を目指す。自動運転技術を巡っては、米グーグルなどＩＴ大手も触手を伸ばす。トヨタは出資による協業の深化で、陣営づくりを盤石にする。<br>
<br>
　ウーバーの自動運転開発部門「アドバンスト・テクノロジーズ・グループ（ＡＴＧ）」を母体とした新会社に、９月末までに出資する。出資額はトヨタが４億ドル、ＳＢＧの投資ファンド「ソフトバンク・ビジョン・ファンド」が３億３３００万ドル、デンソーが２億６７００万ドル。<br>
<br>
　トヨタは２０２１年に自社の高度運転支援システムを搭載したミニバン「シエナ」を提供し、ウーバーの自動運転システムと連携する。最大３億ドルの開発費も拠出し、次世代自動運転キットの設計・開発などをウーバーと共同で実施する。<br>
<br>
　自動運転技術は開発競争が激化しており、トヨタ幹部は「圧倒的な技術やサービスで先行した者が勝つ」と話す。ウーバーとの協業で高品質で低コストな車両を完成させ、自動運転ライドシェアサービスの実用化に弾みをつける。<br>
<br>
　デンソーはＡＴＧへの出資で、世界大手のライドシェア事業者と組むことになる。これまで自動運転関連のソフトウエアやセンサーなどを手がけるベンチャー企業に積極的に出資し、技術基盤を強化してきた。<br>
<br>
　今回、その範囲を実際のサービス事業者まで広げることで、自動運転技術の実用化加速だけでなく、走行データなど乗り物によるサービス「ＭａａＳ」用車両に関するデータ収集が可能になる。技術の高度化や量産化につなげ、車載カメラやＬｉＤＡＲ（ライダー）といった自社センサーの拡販を狙う。<br>
<br>
　ＳＢＧの孫正義会長兼社長は、人工知能（ＡＩ）を用いた各サービスのトップ企業の筆頭株主となって企業群を作る「ＡＩ群戦略」を成長戦略に位置付ける。孫氏は「あらゆるサービスがＡＩによって進化する時代がこれからやってくる」と話す。ＳＢＧは現在ウーバーの筆頭株主。モビリティー系ＡＩサービスの国際競争を勝ち抜くためにウーバーとの距離をさらに縮める。<br>
<br>
　自動車業界では自動運転技術の実用化に向けた陣営づくりが加速している。ホンダは米ゼネラル・モーターズ子会社で自動運転部門を担うＧＭクルーズホールディングスに出資。独フォルクスワーゲンと米フォード・モーターは、自動運転とＭａａＳでの協業拡大で合意した。独ダイムラーも同ＢＭＷと自動運転技術分野で提携するほか、自動車部品大手の同ボッシュとは自動運転車を使ったライドシェアの実証試験を進めている。<br>
（名古屋編集委員・長塚崇寛、政年佐貴恵、編集委員・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電力会社が認めた「CFRP」を急速加熱する技術とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17347</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中部電力はプレス成形向け薄板炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）の急速加熱装置「ＣＦ—１」を、メトロ電気工業（愛知県安城市）、佐藤鉄工所（名古屋市港区）と共同開発した。<br>
<b><a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">続きは「メトロ電気工業×日刊工業新聞 Joint Media」で</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国が推進する月拠点構想、日本の参加表明が秒読みに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17348</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）の山川宏理事長は、ペンス米副大統領が当初計画を４年前倒しし２０２４年までに宇宙飛行士を月面着陸させるとの発表に関して、「月面への有人着陸の前に月近傍有人拠点（ゲートウェー）を構築する必要がある。計画全体を圧縮する必要があるだろう」と述べた。<br>
<br>
　山川理事長は、４月の米国出張で宇宙探査に関する国際会議などに参加し、海外の宇宙機関や企業などと意見交換した。その中で「米国は『月有人探査に向け同拠点の存在は必須』との考えを示している」と日本も関わる同拠点の計画に大きな方針変更がないとの考えを示した。<br>
<br>
　日本の同拠点への貢献について「宇宙のプロジェクトに技術的に貢献するには、研究開発のための十分な時間が必要。計画の実施が加速したこともあり、同拠点へ正式参加を早く表明したい。以前からの方針通り、有人宇宙滞在技術や物資補給技術で貢献する」と強調した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あおり運転を検出、オムロンがアルゴリズム開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17351</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オムロンは車内配置のセンサー情報から、運転手のあおり運転を検出するアルゴリズムを開発した。営業車や物流車両向けで運転状況を記録・管理するサービス「ドライブカルテ」に付加し、６月末から提供する。時速２５キロメートル以上かつ、短い間隔で連続性のある急な加減速、急ハンドルをあおり運転と検知し、音声で警告する。運転状況を画像データを含めて記録し、管理者が確認できる仕組みだ。<br>
<br>
　悪質なあおり運転が社会問題化する中、新機能で付加価値を高める。サービス利用額は契約台数などで変動し、ハード込みで月額数千円。<br>
<br>
　ドライブカルテは２０１８年４月から始めた事業。２５年度までの８年間累計で売り上げ目標１００億円を掲げている。<br>
<br>
　ダッシュボードに配置したセンサー本体の３軸加速度センサーやジャイロセンサー、速度、全地球測位システム（ＧＰＳ）などの情報から、あおり運転を判断する。既存サービスの急発進や眠気などの検知に、あおり運転を加え、安全運転の啓発に使える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTが吉本興業と組んで沖縄から狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17352</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　吉本興業とＮＴＴは２１日、第５世代通信（５Ｇ）などの情報通信技術を用い、遊びながら学べる教育コンテンツを国内外へ配信する基盤「ラフアンドピースマザー」を１０月にも始めると発表した（写真）。那覇市に事業運営会社を月内に設立する。資本金や出資比率は非公表。両社に加え海外需要開拓支援機構（クールジャパン機構）が段階的に最大１００億円出資する。<br>
<br>
　ゲーム感覚で吉本興業の芸人が算数や社会などを教える携帯端末用アプリケーション（応用ソフト）を開発する。４Ｋカメラが撮影した高精細映像をリアルタイムに圧縮・伝送するＮＴＴの技術「キラリ！」を用い、吉本の芸人と一緒にダンスを学んでいるかのようなサービスも検討。こうしたコンテンツの世界観を体感できるアトラクション施設を沖縄県内に設置する。<br>
<br>
　ＮＴＴの澤田純社長は「５Ｇなど最新ＩＣＴの活用で一人ひとりの学習理解度に合った多様なコンテンツが可能になる」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>万博開催へ「大阪メトロ」が進化、新駅は自動運転車が走る!?</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17353</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪市高速電気軌道（大阪メトロ）は２０２５年大阪・関西万博に向けて、地下鉄の自動運転化を検討する。２４年度に地下鉄・中央線の阿波座駅と、万博会場の人工島・夢洲（ゆめしま）に建設する新駅間で自動運転の実証実験を計画。最先端技術を駆使し、新しい交通サービスの提供を目指す。万博が大阪に決定する前に策定した中期経営計画を改定し、２５年度を最終年度とする新中計に盛り込んだ。<br>
<br>
　新中計では２５年度内に地下鉄の全１３３駅へのホーム柵設置やバリアフリー化も進める。<br>
<br>
　次世代の駅改札モデルとして、顔認証によるチケットレスやキャッシュレス化も目指す。８年間の累計投資額は４８００億円を計画する。<br>
<br>
　同社の河井英明社長は「２５年万博を機に社会インフラが大きく進化する。当社も民営化を成功させるため進化していく」とした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>例えば「水をよく飲もう」医師が勧める、病気で死なないためのキホンのキ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17327</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　病気で死ぬ理由、なくなりつつあります。<br>
<br>
　21世紀になってからの約20年、特にここ数年は、いろんな医療技術が花開いてきており、まさに「医療の完成は９合目」とでも言うべき状況に至っています。<br>
<br>
　本庶佑博士のノーベル賞で一躍有名になったがんの免疫治療薬「オプジーボ」（チェックポイント阻害剤）や、20世紀には不治の病のイメージだったエイズ、あるいは、筋ジストロフィーなどの遺伝的疾患に画期的な新薬が続々と開発され、急速に進歩している創薬分野。iPS細胞技術などによって実現しつつある臓器の再生、ロボット手術やAI医師の台頭。例を挙げるとキリがないほど、最先端の医療は進んでいます。<br>
<br>
　治療薬開発が難しい希少疾患や難病、突然起こってしまう大動脈解離などによる急死といった「病気のラスボスたち」を突破しさえすれば、人間は実質的に「不死」を手に入れることになります。つまり、かつて非常によくあった、「病気によって志半ばで死を迎えてしまう」ことがなくなっていくのです。今後は、理論上の寿命の限界として想定される120歳くらいまで生きることも可能になるのです。<br>
<br>
　ただ、そのような時代に居合わせられた我々自身が、健康の維持に対する意識改革をすることなく、心身の状態を良好に保つ努力を怠ったら？ いたずらに人生の持ち時間だけが長期化し、短からざる時間を「リビングデッド」として残された時間を無為に送らざるを得ないことになってしまう危険さえあるのです。なお、私のリビングデッドの定義は「本来なら生き生きと活躍できるはずの人が、人生で自己実現を果たせなくなった状態で延々と生き続けること」です。そうならないためには、若い時代から、「医療完成時代の生き方はこれまでとは違う」ということを知っておいてもらいたいのです。<br>
 <br>
　ところで、「心身の状態を良好に保つ努力」と言いましたが、方法は意外なほどに単純です。いくつか紹介しましょう。<br>
<br>
　例えば、もともと“耐用年数”が50年くらいしか持たないように設計されている臓器の酷使を避け、「節約」しましょう。心臓が働きすぎるような激しい運動や寝不足で働くなどを避け、普段から水をよく飲み腎臓が濃い血液を濾過する時の負担をかけないようにし、関節に負担をかけないように過度な運動ではなくウォーキングなどの軽い運動を継続する、などです。<br>
<br>
　また、皆さんよくご存じの歯周病によって口の中の微小な血管を介して悪い成分が身体に入り込んだり、局所の炎症が続いたりしたら、健康を維持する力を下がり、生活習慣病になりやすい環境ができてしまいます。このような状況を避け、生活習慣病への移行を食い止める「歯磨きのススメ」もしておきます。<br>
<br>
　不慮の死、急死を司る死に神につかまらないための「孤立しない生活」を実現するために、普段から人との関わりを大切にし、仲間を増やすことも重要です。<br>
<br>
　最後に、医師として「不死時代の生き方」をずっと考えてきた立場で、医師と医師以外の方との間では、病気というものへの捉え方の違いがあることをお話ししておきたいと思います。それは、病気というものが「治る」「治らない」の２つのどっちかにきっちり分類できるものではないということです。それらの間にはさまざまな「中間」の状態が存在するのです。不死時代には、ご自分の病気が治るのか治らないのか、決着をつける必要はありません。むしろ、いろいろな病気や心身の不調と折り合いをつけて快適に生きていけることが、医療完成時代の恩恵なのですから。<br>
<br>
　「無病息災」から「多病息災」へ。病気の数を減らそうと意気込みすぎることなく、病気であることを受け入れて生きていく。病気というものに対する考え方を一歩進めてみてほしいと思います。そうすることで、心身の健康は発達した医療に任せ、病気や健康、そして死を意識に置くのをやめるのです。その分の時間や労力を使って、もっと崇高かつ大切なもの−−例えば、人生における目標−−の達成に全力投球してほしいと願います。（文・奥 真也）<br>
<br>
<b>奥 真也（おく・しんや）</b><br>
医師、医学博士、経営学修士。創薬、医療機器、新規医療ビジネスに造詣が深い。1962年、大阪府生まれ。東京大学医学部医学科卒。英レスター大学経営大学院修了。東京大学医学部准教授、会津大学教授などを経て現在、医療機器メーカー勤務、埼玉医科大学総合医療センター客員教授。著書に「Die革命」（大和書房、2019年）。<br>
<br>
<center><b>～ニュースイッチ編集部より書籍の紹介～</b></center>
<br>
<b><a href="https://www.amazon.co.jp/Die%E9%9D%A9%E5%91%BD-%E5%8C%BB%E7%99%82%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%99%82%E4%BB%A3%E3%81%AE%E7%94%9F%E3%81%8D%E6%96%B9-%E5%A5%A5-%E7%9C%9F%E4%B9%9F/dp/447978442X" target="_blank">「Die革命 〜医療完成時代の生き方〜」（奥 真也 著、大和書房、2019年3月）</a></b><br>
本稿でも、長く健康でいるために、意識的な水分補給や歯磨きなど手軽に長くできるアドバイスがありましたね。この本ではもっと多くの助言が科学的根拠とともに述べられています。長い人生、心身ともに健全でいるための指南書と言えます。医療技術や制度の最新の動向を俯瞰するにも最適な一冊です。（平川 透）<br>
<br>
<center>
<b>目次（抜粋）</b><br>
<b>第1章　医療の完成は山の9合目</b><br>
がん死亡率はやがてゼロになる<br>
昭和の50代と現代の50代　ほか<br>
<br>
<b>第2章　病気のラスボスたち</b><br>
最後の１合に残った「３つの病気」<br>
「死のボーダーライン」を超えやすい病気<br>
これからの民間医療保険の存在意義　ほか<br>
<br>
<b>第3章　もうすぐ「死」は死語になる</b><br>
ゲノム編集と長寿ビジネスの最前線<br>
ビッグデータ×ＡＩで変わる創薬の方法<br>
ＸＲでは、アバターの可能性は無限大　ほか<br>
<br>
<b>第4章　予防、診断、治療、その全部</b><br>
天下の東大病院の誤診率<br>
ほとんどの医師がいらなくなる世界<br>
遠隔医療テクノロジー<br>
結局、人間のカラダは何歳までもつのか<br>
iPSの現状と今後<br>
「治さない」けれど治療する　ほか<br>
<br>
<b>コラム「奥君」について　小霜和也</b><br>
<br>
<b>第5章　「リビングデッド」の処方箋</b><br>
「不死時代」に入るまえに、いまやるべきこと<br>
臓器を節約する<br>
歯磨き大事<br>
少しくらい肥満でもいい<br>
バランスの良い食事は必要ない！？<br>
認知症予防についてのエビデンス　ほか<br>
　<br>
<b>第6章　「利己的な自分」からの解放</b><br>
カラダの健康は、しょせん手段に過ぎない<br>
ココロは不死時代についていけるか<br>
これからの生存戦略<br>
豊かな人生を取り戻すために　ほか</center>
<br>
<center>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/Die%E9%9D%A9%E5%91%BD-%E5%8C%BB%E7%99%82%E5%AE%8C%E6%88%90%E6%99%82%E4%BB%A3%E3%81%AE%E7%94%9F%E3%81%8D%E6%96%B9-%E5%A5%A5-%E7%9C%9F%E4%B9%9F/dp/447978442X" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplXZd8u_5cb56d67bf352.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】５Gを活用した新製品の提案目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17350</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクの東藤絵美さん（３０）は、あらゆるモノがインターネットにつながるＩｏＴを使った一般消費者向け製品の企画を担当する。構想段階のアイデアをもとに３Ｄプリンターや電子工作で試作品を製作。「自分が考えたアイデアが製品化されることに喜びを感じます」と笑みを見せる。<br>
<br>
<h3>先端技術で便利なモノを</h3>
<br>
　２０１４年３月に首都大学東京大学院システムデザイン研究科の修士課程を修了しました。インダストリアルアート学域で工学とデザインを学び、機器が人間の操作に対応した反応をするインタラクション（相互作用）の研究をしていました。<br>
<br>
　美術が好きで漠然と理系に進みたいと考えていたのですが、通信を使ってデザインをするインスタレーション（芸術的空間）の作品を美術館で見た時に、世の中にたくさんある私の知らない技術を新製品開発に生かせば、より便利なモノを作ることができると感じました。大学では３Ｄプリンターやレーザーカッターを使ったモノづくりにいそしんでいました。コイルの電磁誘導を使った非接触給電を用いて電池を入れなくても動く人形を開発したり、拡張現実（ＡＲ）を活用した飛び出す絵本を作ったりしました。こうした経験は現在の仕事に役立っています。<br>
<br>
　現在の仕事では、同僚や上司に私のアイデアを共感してもらえるよう、市場調査を行って具体的なデータを示すようにしています。図面上だけでなく、実際に動く試作品を作るなど理解しやすくする工夫を心がけています。第５世代通信（５Ｇ）やＩｏＴなどの新技術を使った理系ならではの視点で新製品の提案ができるようになりたいです。<br>
<br>
　趣味はＤＩＹ（日曜大工）です。モノづくりが好きで、ベッドやテレビ台を作りました。<br>
（文＝編集委員・水嶋真人、写真＝同・木本直行）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpN5Gwlo_5cbc254644b05.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金型下請け、発注者との取引適正化は可能か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17355</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は、金型などをめぐる下請け企業と発注企業の取引適正化に向け、型の廃棄や返却、保管期間など型管理の目安を策定する。今夏までに産学官の有識者協議会を発足し、議論を進める。自動車や素形材など型を使う業界の多くは型の所有や保管期間があいまいで、下請け企業から発注企業への“休眠型”の返却・廃棄が進まず、下請け企業は管理費用が負担になっている。型管理の目安を示し、各業界による自発的な改善を促す。<br>
<br>
　協議会では主に型の返却や廃棄の手順、量産終了となった型の保管期間の目安などについて議論する見通し。目安の策定時期は今後詰める。各業界・企業が目安を参考に、型管理の適正化に向けた取り組みを円滑に進められるようにする。<br>
<br>
　型管理をめぐっては、下請け企業が発注側の要請に基づき、長期間にわたって型を保管することが多い。下請け企業が管理費用を全額負担するケースも大半を占め、経営の圧迫要因の一つになっている。<br>
<br>
　このため経産省は２０１６年９月に下請取引適正化に関する政策「未来志向型の取引慣行に向けて（世耕プラン）」を策定。１７年７月に型管理の適正化に向けたアクションプラン（行動計画）を公表した。不要な型の廃棄の促進や管理費負担、保管期間を１９年度末までに取引間で協議・合意すべきだと示した。<br>
<br>
　ただ、経産省の調査によると、型の返却・廃棄について「概ねできた」と回答した受注側企業の回答は１８年度が約２割、発注側は約４割で共に前年度比で横ばいだった。先進的な取り組みを実施する企業がある一方、未実施の企業が多く、進捗（しんちょく）にはバラつきがある。<br>
<br>
　経産省はこうした現状を踏まえて目安を策定し、下請け企業と発注側が取引適正化に向けた協議を進めやすい環境を整備する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 09:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>漢方薬が作り出されるのはハイテク工場！ツムラ、工場にロボット導入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17356</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            ツムラは医療用漢方製剤のエキス粉末の製造工程にロボットを導入する。茨城工場（茨城県阿見町）の敷地内に建設中であるエキス粉末の新製造棟で２０２０年度中に多関節ロボなどを稼働し、作業効率の向上を図る。ベルトコンベヤーのような大型搬送設備が削減され、製造棟の建設費が抑えられる効果も見込む。茨城工場のエキス粉末の製造工程において、新棟での労働生産性を、１５年度時点の既存製造棟に比べて約２５％向上させる考え。<br>
<br>
茨城工場の新棟には多関節ロボ１０台、小型搬送ロボ１５台を導入する。投資額は明らかでないものの、ツムラは２０年３月までに茨城工場での生産能力増強に１６７億円を投じる計画を掲げており、この中にロボットの配備費用も含めている。ツムラがエキス粉末製造工程の主要な部分にロボットを導入するのは初めて。国内すべての漢方薬メーカーでも初の事例とみられる。<br>
<br>
エキス粉末の製造工程では、原料生薬を切裁し、秤量（ひょうりょう）や調合を実施。その後、抽出や濃縮、乾燥といった作業が行われて粉末になる。従来、切裁においては人の手で袋から生薬を取り出し、切裁機に供給していた。茨城工場の新棟では、この部分をロボット化する。これに伴ってコンベヤー設備が削減され、製造室も小さくできるため、新棟建設費用を抑えられる。<br>
<br>
漢方薬は西洋薬での治療が難しい症例で有効な場合があり、効能に関する科学的根拠の解明も進みつつあることなどから、需要拡大が見込まれている。一方でツムラは人手不足や工場作業員の高齢化を懸念しており、ロボットの活用でこうした問題に対処しつつ生産性を向上する。人の手が介在する工程を減らすことで衛生面のリスクも減るとみている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 09:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>隈研吾とスターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17354</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　テーブルには脚がある。そんな常識を覆す「脚のないテーブル」を導入したスターバックスの店舗がカナダ・バンクーバーのダウンタウンの一角にある。デザインを手がけたのは世界的建築家の隈研吾氏。隈氏の斬新な発想を実現に導いた素材、それが小松マテーレの熱可塑性炭素繊維複合材「ＣＡＢＫＯＭＡ（カボコーマ）」だ。<br>
<b><a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">続きは「小松マテーレ×日刊工業新聞 Joint Media」で</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Apr 2019 10:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩが日本語を教える？！ドコモが会話学習アプリを企業に提供</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17357</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは、人工知能（ＡＩ）が日本語の発音や言い回しを判定する外国人向け日本語会話トレーニング支援基盤「ジャパニーズ・ラングエッジ・トレーニングＡＩ」を企業に提供する実証実験を始めた。「カレーハウスＣｏＣｏ壱番屋」を運営する壱番屋、技能実習生の管理を代行するＵＴグローバル（東京都品川区）などが利用する。企業や日本語学校の教材として年内の商用化を目指す。<br>
<br>
　飲食、宿泊、介護などの業務や用途に特化した会話トレーニングアプリケーション（応用ソフト）を搭載したスマートフォンに日本語で話しかけると、「発音／表現判定ＡＩ」が日本語の適切な言い回しを判定する仕組み。<br>
<br>
　壱番屋では、接客マニュアルを基にした学習コンテンツを同アプリに収録し、外国人スタッフの教育に利用する。産学官連携による「ヨコハマ・カナガワ留学生就職促進プログラム」では、同アプリを留学生の面接練習に活用する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防汚機能塗料シートで汚れしらず！需要増により増産体制</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17358</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【名古屋】五合（愛知県春日井市、小川宏二社長、０５６８・３５・２００１）は、愛知県小牧市に防汚機能を持つ塗料シートの工場を新設し、２０２０年２月に稼働する。投資額は３億—４億円。１９年３月に本社工場で生産を始めた無機塗料「ゼロ・クリア」のシートタイプが工場や飲食店など向けに需要が見込めるため、増産体制を整える。<br>
<br>
　新工場は敷地面積２０００平方メートル、２階建てで延べ床面積１０００平方メートル。塗料を金属箔（はく）フィルムに塗布し、粘着テープと貼り合わせてシートを製造する設備を本社工場から移管する。当面は幅２４５ミリメートルのシートを製造するが、将来は同１６００ミリメートルに対応する製造設備も導入し、さらに生産増強する方針。<br>
<br>
　フィルムに塗布するのは、水を流すだけで油などの汚れが落ちる機能と高硬度特性を持つ塗料。従来は塗料のみで、塗料の塗布後に焼成するため対象物を搬送する必要があり、既存設備への対応が難しかった。材質も耐熱性のある金属やセラミックス、ガラスなどに限られていた。<br>
<br>
　シートタイプは廃水処理の負担軽減によるコスト削減につながることなどが評価され、自動車部品メーカーなどに採用されたほか、塗料メーカーなどからの引き合いがある。価格はシートを貼る場所に適応した粘着テープの仕様によって異なり、１平方メートル当たり５０００円（消費税抜き）程度。シートのみで２０年度に５億—６億円の売上高を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>オーロラ発生の仕組み解明へ一歩前進？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17364</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立極地研究所は南極大気を精密観測し、高度５０キロ—８０キロメートルの中間圏でカルシウムイオン層の検出に成功したと２２日発表した。中間圏にカルシウムイオンの存在を確認したのは南半球では初めて。同時に南極域で初めてとなる中間圏のカリウム層の存在も確認した。これらの層はオーロラの発生にも関わっている可能性があり、オーロラ発生の仕組みの解明が期待される。<br>
<br>
　さらに人工衛星の運用に関わるような地球近傍宇宙の電磁環境を示す「宇宙天気」を予報するための知見となる可能性もある。<br>
<br>
　大型大気レーダー国際協同観測「ＩＣＳＯＭ—４」で、２０１８年１２月—１９年１月に発生した高度１１キロ—５０キロメートルの北極成層圏の突然昇温に対し、昭和基地から良好な中間圏の観測データを取得。さらに１８年７月には大型大気レーダー「ＰＡＮＳＹレーダー」と、風速や気温、湿度などの気象データを観測する「ラジオゾンデ」を使い、高度１１キロメートルまでの対流圏の乱流の同時観測に成功した。両現象の同時観測は世界的にもまれだという。<br>
<br>
　これらの観測結果から、全地球大気の環境変動を把握し原因を明らかにすることで、大気の将来予測の精度向上が期待される。研究成果は１７年１０月—１９年３月に実施した第５９—６０次南極地域観測隊の観測で取得した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンや自動運転の“乗っ取り”防ぐ、日本のモノづくり力に好機</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17367</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サイバーセキュリティーが現実世界（フィジカル空間）に広がろうとしている。自動運転や飛行ロボット（ドローン）などのセンサーをだまして制御を失わせる攻撃への懸念が高まっている。サイバーとフィジカルの両方を組み合わせた複合攻撃は、対策が確立されていない未知の領域だ。センサーやデバイスなどのフィジカル技術は日本にも分がある。サイバーセキュリティー市場は海外勢が優位だが、サイバーフィジカルセキュリティーは日本が巻き返せる市場になるかもしれない。<br>
<br>
<h3>「未知の領域」対策探す　白地に“絵を描く”好機</h3>
<br>
　「サイバーセキュリティーで日本は海外勢に食いものにされてきた。この状況を覆したい」と、情報セキュリティ大学院大学の後藤厚宏学長は力を込める。内閣府の戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）で「ＩｏＴ社会に対応したサイバー・フィジカル・セキュリティ」のプログラムディレクターを務める。<br>
<br>
　ＩｏＴ（モノのインターネット）社会では無数の電子機器がサイバー攻撃のリスクにさらされる。２０１５年にはフィアット・クライスラー・オートモービルズの「ジープ・チェロキー」が実験的に遠隔操作されたことから、約１４０万台のリコール（無料の回収・修理）に追い込まれた。その後サイバー攻撃への対策は進んだが、センサーなどの電子部品がフィジカル攻撃の対象として新たに注目されている。<br>
<br>
<h3>センサーなど 日本の強み生かす</h3>
<br>
　自動運転車などに使われる高機能センサー「ＬｉＤＡＲ（ライダー）」をだまして前方車両を見えなくしたり、ドローンの超音波距離センサーや加速度センサーなどをだましてコントロールを失わせたりと、センサーの脆弱（ぜいじゃく）性が指摘されている。これまで産業用機械の多くはプロに管理され、攻撃者は敷地に侵入することも難しかった。だが自動運転車やドローンは日常生活で使われるようになる。そして人間に衝突させれば簡単に命を奪えてしまう。<br>
<br>
　産業技術総合研究所サイバーフィジカルセキュリティ研究センターの松本勉研究センター長（横浜国立大学教授）は「サイバー攻撃とフィジカル攻撃を組み合わせた複合攻撃は、リスクの洗い出しさえ終わっていない」と指摘する。松本教授はドローンに強力な超音波を当ててセンサーをかく乱したり、飛行時間（ＴＯＦ）式の距離画像カメラの計測結果を改ざんする脆弱性を見つけた。距離画像カメラの例では、目の前にある物体の計測面を手前にも奥にも動かすことに成功した。松本教授は「脆弱性を発表した当初は、実用化を妨げると煙たがられてきたが、最近は対策が必要な技術だと認知されるようになった」と振り返る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5lDpMB_5cbd8bc23de1d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　</div>
<br>
　現状ではサイバー攻撃とフィジカル攻撃を組み合わせた複合領域は白地だ。後藤学長は「センサーや測定手法を守る“計測セキュリティー”という概念が研究者の間で生まれたばかり。複合領域はすべてこれから創る必要がある」と説明する。これはチャンスでもある。技術として信頼をどう作りこむか。計測器の校正制度のように、社会的にセキュリティーの評価保証制度をいかに運用するか。技術と社会の両面でほとんど何も決まっていない。松本教授は「いまなら白地に絵を描ける」と指摘する。<br>
<br>
　そしてセキュリティー市場特有のマッチポンプ式ともいえるビジネスモデルが展開できる。先行者利益は大きいが、海外の競合に主導権をとられると産業へのインパクトが大きい。後藤学長は「セキュリティーにかかるコストを可能な限り抑える必要がある。フィジカル領域ではセンサーの作り込みなど日本のモノづくり力を生かせる」と期待する。<br>
<br>
<h3>産業界で研究始動　判定・検出技術の開発進む</h3>
<br>
　産業界では基礎研究が始まっている。三菱電機は松本教授とドローンの攻撃判定技術を開発した。攻撃者は飛行中の機体に強力な超音波を照射し、加速度センサーにかかる力の方向をねじ曲げる。センサーが計測する加速度や力の向きが変化してしまうことは防げない。そこで計測値が重力などの物理法則から外れているかどうか識別してドローンが攻撃を受けたか判定する。攻撃判定のアルゴリズムは、センサーデバイスの信号処理回路に組み込めるため安価に導入できる。<br>
<br>
　三菱電機情報技術総合研究所の梨本翔永研究員は「実験機のセンサーの正常時のノイズと攻撃時の値を比較して、本来の値から１・４２倍ずれると攻撃と判定した」と説明する。普遍的な物理法則に信頼の基点とするため、幅広い加速度センサーに応用できる。ただセンサーごとにノイズの大きさが違うため、攻撃と判定する閾（いき）値をセンサーごとに決めることになる。これは優れたセンサーなら、攻撃の検出感度を上げられるともいえる。<br>
<br>
　パナソニックと森ビルは設備制御ネットワークへの攻撃を検出する技術を開発する。機械学習で制御コマンドの異常性を判定する。異常コマンドは攻撃の兆候として扱い監視者が対応する。過去に例のない未知の攻撃に対応できる。パナソニックの松島秀樹サイバーセキュリティ技術開発部長は「ＩｏＴ家電などスマートホームのセキュリティーに展開したい」という。<br>
<br>
　ただ、課題は山積している。例えば攻撃を受けたことの通知だ。パソコンや冷蔵庫なら通知は攻撃を防いだ実績になるが、自動運転車の走行中に攻撃を受けていると通知されると、それだけで搭乗者は不安になる。攻撃者はセキュリティーを完全に突破できなくても攻撃通知を高い頻度で出せれば、商品の価値を下げられる。自動車メーカーにとっては、通知しないで万が一の事態が発生すると説明責任をめぐって訴訟になる可能性がある。<br>
<br>
　パナソニックの芳賀智之主幹技師は「攻撃がビジネスとして成立してしまうと危ない。技術に投資され、桁違いの攻撃を受ける」と指摘する。情報通信研究機構サイバーセキュリティ研究所の推計では１８年はＩＰアドレス一つ当たり約７９万パケットの攻撃があった。情通機構の久保正樹上席研究技術員は「インターネット空間はそのくらい汚れているという感覚が大切だ」という。技術だけで完璧なセキュリティーを求めると多大なコストがかかる。ユーザーをセキュリティーシステムに参加させて現実を知らしめ、システムへの期待値をコントロールする必要がある。後藤学長は「製品の安全と安心のように、ユーザーの納得を引き出す工夫が必要になる」と指摘する。<br>
（文＝小寺貴之）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmTts6v_5cbd8bf2c2538.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動運転にはサイバーフィジカル攻撃への対応も必要になりそう（イメージ）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CCCが新設「月額制で稼ぐ」家電店舗の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17361</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　来店客に家電商品の説明を尽くしても、最後はより安価なネット通販で買ってしまう。自分の価値は一体どこにあるのか—。蔦屋家電エンタープライズ（東京都世田谷区）商品企画部に所属する木崎大佑蔦屋家電+プロデューサーは、家電量販店の販売員だった10年ほど前、強い焦燥感を抱いていた。メーカーから製品を仕入れて販売する量販店のビジネスモデルに限界を感じ、危機感を募らせた。一方、それは接客の価値を最大化する新たなビジネスモデルを模索する出発点でもあった。<br>
<br>
　蔦屋家電エンタープライズは４月上旬、東京・二子玉川の家電店「二子玉川・蔦屋家電」の一角に次世代ショールーム型店舗と銘打った「蔦屋家電＋（プラス）」を開設した。商品化前を含む最新の製品を展示して来店客のマーケティングデータをメーカに提供し、その対価をもらい受ける。製品は仕入れず、データ取得が可能なスペースを月額制で貸すイメージだ。家電店の「サブスクリプション」といえるこのビジネスモデルは、木崎プロデューサーが販売員時代に抱いた危機感を解消するための答えだ。<br>
<br>
<h3>『とがった』製品を並べる</h3>
<br>
　蔦屋家電＋では現在、料理を彩る映像を表面に映し出せるお皿や１枚焼きのブレッドオーブンなど約30点の商品が並ぶ。国内電機メーカー大手や海外メーカー、ベンチャーの最新製品などを展示する。発売前やクラウドファンディングを実施中の製品もある。木崎プロデューサーは「面白い技術など『とがった』特徴を持つ製品を揃えた」と説明する。展示した製品の購入希望者に対しては販売の手続きをとるが、それ自体は収益機会ではないため、大きな売り上げを見込みにくいニッチな市場を狙った個性的な製品も並べられる。蔦屋家電では「美術・博物・万博」を品揃えのコンセプトにこれまでも個性的な製品を扱ってきたが、蔦屋家電＋ではその特徴をより際立たせられるというわけだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHWHXg0_5cbd7faf3699c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">約30点の商品が並ぶ。手前は料理を彩る映像を表面に映し出せるお皿</div>
<br>
　収益源となるマーケティングデータは、接客と人工知能（ＡＩ）を活用した画像認識システムで取得する。製品ごとに関心を持った来店者の属性や関心度合いなどのデータを蓄積する。具体的には店内に設置したカメラの画像を即座に性別や年代など属性の推定データに置き換え、滞在時間も取得する。カメラ画像は即座に削除し、個人情報にならない形で蓄積する。接客による会話で得たデータもスタッフが随時更新。出店企業はインターネット上の管理画面でこれらのデータをいつでも確認できる。<br>
<br>
<h3>本当の勝負はこれから</h3>
<br>
　こうした店舗作りが動き出したのは2018年春。木崎プロデューサーがカルチュア・コンビニエンス・クラブ（ＣＣＣ）に転職し、二子玉川・蔦屋家電の立ち上げに携わってから約３年が経過していた。蔦屋家電エンタープライズの社員同士が企画を持ち寄る定期合宿で、既に構想を固めていたビジネスモデルを提案した。<br>
<br>
　この提案には賛同者が多く、実現までは早かった。企画の実現に向けて社内調整に奔走した篠崎友一取締役は「（ネット通販に顧客を奪われている家電小売業界の苦境などを踏まえて）絶対に必要な取り組みだと確信した」と当時を振り返る。メーカーに出店を提案した際も反応は良く、４月の出店枠はオープンの１ヶ月以上前にすべて埋まった。すでに５—６月の出店枠も半分以上が埋まっているという。<br>
<br>
　ただ、本当の勝負はこれからだ。出店企業に対し、価値あるデータを提供しなくてはならない。逆にそれを達成すれば、出店企業の需要増加につながる。今はまだ蔦屋家電全体の１％に満たない蔦屋家電＋のスペース拡大も見込める。<br>
<br>
　木崎プロデューサーは「実際の製品に触れられること、そしてその時の消費者の声を取得することはネットでは決してできない。リアル店舗には大きな価値がある」と信じている。その価値をマーケティングデータの取得という形で顕在化できるかが新型店舗の成否を分ける。<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppFDRUw_5cbd7fd75ec1a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">蔦屋家電エンタープライズの木崎大祐プロデューサー</div>
<br>
<h3>連載・店舗進化論を始めます</h3>
<br>
　ネット通販で何でも買える時代になりました。価格競争では劣勢になりやすいリアル店舗は、今の時代を生き抜くために新たな価値が求められています。本連載では４つの事例について新しい店舗の形と、その進化の道を選んだ背景を探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17361" target="_blank">【01】CCCが新設「月額制で稼ぐ」家電店の勝算（2019年4月23日配信）</a><br>
【02】創業40年のデザイン会社が提案“世界最強つぼ効率”店舗の実力（2019年4月24日配信）<br>
【03】定額制コーヒー飲み放題、赤字でも続ける店舗の裏舞台（2019年4月25日配信）<br>
【04】この道しかなかった、事業再建を果たしたメガネ店舗の選択（2019年4月26日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和最後の年に「EV世界一」宣言、日本はどこで間違った？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17362</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            「最高で最先端の電気自動車（ＥＶ）を開発する」。１９８８年にＥＶ開発に着手したホンダ技術陣が掲げた目標だ。当時は平成直前の昭和６３年。開発目標は“ＥＶシフト”が話題の現在と比較しても遜色ないレベルだった。ホンダの経営企画部長を務めた水戸部啓一氏（現国際環境経済研究所理事・主席研究員）は、８８年の目標を「やるからには“世界一”か“世界初”を目指すホンダのＤＮＡがあったから自然と出た」と振り返る。<br>
<br>
<h3>危機感から始動</h3>
<br>
　そもそもＥＶ開発は危機感から始まった。７０年代の石油危機が引き起こした混乱の記憶から、自動車業界は枯渇の恐れがない燃料を探していた。一方で米カリフォルニア州が大気汚染物質をまったく排出しない規制を段階的に義務化すると公表するなど、排ガス規制への対応も急務だった。ＥＶは規制対応の選択肢の一つだった。<br>
<br>
　ホンダは少人数の開発陣だったが、“最高で最先端”を目指した。当時、ガソリン車に電池を搭載したＥＶはあった。ホンダは既存車体を転用せず、ＥＶの専用車体づくりから始めた。モーターも導線の巻き線から研究した。開発陣から相談を受けていた水戸部氏は「コンセプトカーではなく、あくまで使えるもの、売れるものにしようとしていた」と技術者の熱意を代弁する。ホンダは９７年、ＥＶのリース販売を始めた。数百台の販売にとどまったが「ゼロから開発したおかげで、電動化技術を獲得できた」（水戸部氏）という。<br>
<br>
　９０年代、温暖化問題に関心が集まると自動車各社がエコカー開発に経営資源を投入する。トヨタ自動車は９７年に世界初のハイブリッド車（ＨＶ）「プリウス」を発売し、ホンダも９９年にＨＶ「インサイト」の量産を始めた。日産自動車や三菱自動車はＥＶを発売し、トヨタ、ホンダは燃料電池車（ＦＣＶ）も製品化した。<br>
<br>
<h3>強みを生かす</h3>
<br>
　水戸部氏は「日本メーカーはエコカー技術で世界をリードした。しかし、ビジネス戦略は別だった」と指摘する。米ベンチャー企業のテスラは富裕層をターゲットに高級ＥＶを量産し、後発ながら市場をリードした。大衆車を狙う日本メーカーとは異なる戦略だ。<br>
<br>
　ＥＶやＦＣＶの普及が本格化しようとしている。日本メーカーにとっては、平成の３０年間を費やして開発した技術を開花させるビジネス戦略が問われる。研究において他社との提携が当たり前の時代となったが水戸部氏は「日本メーカーは強みを生かせる分野を見極めるべきだ」と訴える。<br>
（文＝松木喬）<br>
<br>
<h3>連載「平成の環境産業史」（全７回）</h3>
<br>
　１９８９年から始まった平成時代、気候変動、フロンや有害化学物質規制など、企業は次々と押し寄せる環境問題への対応に追われました。一方で太陽電池、エコカー、省エネルギー家電といった技術が育ち、「環境経営」という言葉も定着しました。企業活動に影響を与えた平成の環境産業史を振り返り、新時代の道しるべを探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17157" target="_blank">【01】平成の気候変動対策は不十分だった…環境政策に携わった男の悔恨（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17160" target="_blank">【02】日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17266" target="_blank">【03】太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実（2019年4月16日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17362" target="_blank">【04】EV開発で“世界初”を目指したホンダの危機感（2019年4月23日配信）</a><br>
【05】家電の技術革新を誘発した環境規制の威力（2019年4月30日配信）<br>
<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/articles/view/00513638" target="_blank">＜日刊工業新聞電子版では【05】を先行公開しています＞</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14569" target="_blank">関連連載：「脱炭素経営　パリ協定時代の成長戦略」</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日刊工業新聞ジョイントメディアに新しく２社</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/15539</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業と日刊工業新聞が一緒になってオウンドメディアを運営していく「ジョイントメディア（通称）」がスタートしました。日刊工業新聞電子版の中に個別企業のページを作り、新聞社が持つ豊富な企業ニュースやアーカイブコンテンツなども最大限に活用し、担当記者もよりフラットな立場でコメントなどもしていきます。<br>
<br>
　新しく小松マテーレとメトロ電気工業が加わりました。ぜひ当該企業や業界の情報収集にご利用下さい。<br>
<br>
　<b>●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">小松マテーレ×日刊工業新聞社</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">メトロ電気工業×日刊工業新聞社</a><br>
　<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">シンフォニアテクノロジー×日刊工業新聞社</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械×デジタルファクトリー</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems?from=top6" target="_blank">製造現場×デジタル</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「旭化成×日刊工業新聞」</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">「富士電機×日刊工業新聞」</a><br>
<br>
　●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">「フェローテックＨＤ×日刊工業新聞」</a></b><br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>休業・廃業は倒産の10倍、深刻化する医療機関の経営</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17368</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１８年度（１８年４月—１９年３月）の医療機関の倒産データがまとまった。倒産件数（法的整理）は病院４件、診療所１９件、歯科医院１６件の計３９件。負債総額は１６５億５６００万円となった。２０００年度以降の１９年間でみると、件数は０９年度（４５件）、１０年度（４３件）、０７、０８年度（各３９件）に次ぐ５番目。負債総額は１４番目の水準だった。<br>
<br>
　負債額が最も大きかったのは「磐城中央病院」や「小名浜中央病院」を経営している医療法人翔洋会（負債６１億６４００万円、福島県、民事再生法）で、以下、医療法人社団大森会（同２８億２５００万円、熊本県、民事再生法）、医療法人天貴会（同１０億５８００万円、民事再生法、栃木県）と続いた。翔洋会の負債額は２０００年度以降の医療機関倒産のなかで９番目の規模で、東北エリアの医療機関倒産としては過去最大級。<br>
<br>
　そのほか、３９件を負債額別にみると、「１億円未満」と「１億—１０億円未満」がそれぞれ１８件（各構成比４６・２％）となったほか、態様別では「破産」が３２件（構成比８２・１％）、「民事再生法」が７件（同１７・９％）。<br>
<br>
　所在地別では「大阪府」（５件）、「福岡県」（４件）、「愛知県」（３件）、「東京都」「北海道」「神奈川県」「京都府」「岐阜県」「山口県」「熊本県」（各２件）の順となり、業歴別では「３０年以上」が１１件（構成比２８・２％）、「１０年未満」が１２件（同３０・８％）を占める結果となった。<br>
<br>
　ちなみに１８年１—１２月に休業・廃業・解散に至った医療機関（法人、個人含む）は、４００件あったことが判明。２０００年以降では１７年（４０４件）に次ぐ高水準となり、１８年度の倒産件数の約１０倍の件数となっている。４００件の内訳は「病院」が２７件、「診療所」が３０５件、「歯科医院」が６８件となり、診療所の件数が２０００年以降で最多、歯科医院が２番目の多さとなっている。<br>
<br>
　各都道府県における事業者数に対する休業・廃業・解散の比率は地方ほど高い数値を示しており、経営者の高齢化・後継者不足のみならず、将来的な人口動態に伴う患者不足（収入減）を主因とした医療機関の休業・廃業・解散は、今後さらに増加していく可能性がある。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 07:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボッシュが高速道で始めたバイク実証の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17369</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　独ボッシュは２２日、２輪車向け先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）の実証試験を始めたと発表した。東京都や神奈川県、栃木県の高速道路で実施する。ＡＤＡＳを搭載した２輪車を公道で試験するのは国内で初めてという。搭載する同社のＡＤＡＳ「アドバンストライダーアシスタンスシステム」は死角検知のほか、衝突の予知などが可能。すでに２輪メーカーとの取引が決まっており、２０２０年の量産を見込む。<br>
<br>
　試験は、３月から日本国内で実施している。道幅が狭く、レーダーの検知に影響を及ぼす可能性がある遮音壁やガードレールなどが多いため、試験の実施を日本に決めた。こうした環境に対応したシステムを開発することで、より安全な運転環境を構築できるという。<br>
<br>
　２輪事業を担う「モーターサイクル＆パワースポーツ」事業部門トップのジェフ・リアッシュ氏は「公道試験により、２輪車ユーザーと車両メーカーに対してさらなる貢献ができる」とコメントした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 07:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>商社が“５Ｇ向け半導体”事業？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17370</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　住友商事と住友商事九州（福岡市博多区）は、ジャパンセミコンダクター（ＪＳＣ、岩手県北上市）と共同で、シリコン基板上に光素子を形成するシリコンフォトニクス技術を活用した半導体の製造受託を月内に始める。国内の製造拠点でシリコンフォトニクス半導体の製造を受託するのは、初めてという。住友商事では２０２５年度にシリコンフォトニクス事業で約２０億円程度の売上高を目指す。<br>
<br>
　スーパーコンピューターや第５世代通信（５Ｇ）など、大容量のデータを高速で送る光通信網の高度化ニーズが高まっている。<br>
<br>
　住友商事九州はＪＳＣと共同で、１５年にシリコンフォトニクス半導体の開発・試作に着手。住友商事九州が通信メーカーなどからの委託を受け、ＪＳＣが光の受信や発信、変調に関わる素子を搭載したシリコンフォトニクスの開発・製造を実施した。世界最高水準の性能を持つ受光素子の試作にも成功した。<br>
<br>
　住友商事九州が販売窓口、製造をＪＳＣが担う。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 08:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>CCCが新設「月額制で稼ぐ」家電店舗の勝算</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17361</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　来店客に家電商品の説明を尽くしても、最後はより安価なネット通販で買ってしまう。自分の価値は一体どこにあるのか—。蔦屋家電エンタープライズ（東京都世田谷区）商品企画部に所属する木崎大佑蔦屋家電+プロデューサーは、家電量販店の販売員だった10年ほど前、強い焦燥感を抱いていた。メーカーから製品を仕入れて販売する量販店のビジネスモデルに限界を感じ、危機感を募らせた。一方、それは接客の価値を最大化する新たなビジネスモデルを模索する出発点でもあった。<br>
<br>
　蔦屋家電エンタープライズは４月上旬、東京・二子玉川の家電店「二子玉川・蔦屋家電」の一角に次世代ショールーム型店舗と銘打った「蔦屋家電＋（プラス）」を開設した。商品化前を含む最新の製品を展示して来店客のマーケティングデータをメーカに提供し、その対価をもらい受ける。製品は仕入れず、データ取得が可能なスペースを月額制で貸すイメージだ。家電店の「サブスクリプション」といえるこのビジネスモデルは、木崎プロデューサーが販売員時代に抱いた危機感を解消するための答えだ。<br>
<br>
<h3>『とがった』製品を並べる</h3>
<br>
　蔦屋家電＋では現在、料理を彩る映像を表面に映し出せるお皿や１枚焼きのブレッドオーブンなど約30点の商品が並ぶ。国内電機メーカー大手や海外メーカー、ベンチャーの最新製品などを展示する。発売前やクラウドファンディングを実施中の製品もある。木崎プロデューサーは「面白い技術など『とがった』特徴を持つ製品を揃えた」と説明する。展示した製品の購入希望者に対しては販売の手続きをとるが、それ自体は収益機会ではないため、大きな売り上げを見込みにくいニッチな市場を狙った個性的な製品も並べられる。蔦屋家電では「美術・博物・万博」を品揃えのコンセプトにこれまでも個性的な製品を扱ってきたが、蔦屋家電＋ではその特徴をより際立たせられるというわけだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHWHXg0_5cbd7faf3699c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">約30点の商品が並ぶ。手前は料理を彩る映像を表面に映し出せるお皿</div>
<br>
　収益源となるマーケティングデータは、接客と人工知能（ＡＩ）を活用した画像認識システムで取得する。製品ごとに関心を持った来店者の属性や関心度合いなどのデータを蓄積する。具体的には店内に設置したカメラの画像を即座に性別や年代など属性の推定データに置き換え、滞在時間も取得する。カメラ画像は即座に削除し、個人情報にならない形で蓄積する。接客による会話で得たデータもスタッフが随時更新。出店企業はインターネット上の管理画面でこれらのデータをいつでも確認できる。<br>
<br>
<h3>本当の勝負はこれから</h3>
<br>
　こうした店舗作りが動き出したのは2018年春。木崎プロデューサーがカルチュア・コンビニエンス・クラブ（ＣＣＣ）に転職し、二子玉川・蔦屋家電の立ち上げに携わってから約３年が経過していた。蔦屋家電エンタープライズの社員同士が企画を持ち寄る定期合宿で、既に構想を固めていたビジネスモデルを提案した。<br>
<br>
　この提案には賛同者が多く、実現までは早かった。企画の実現に向けて社内調整に奔走した篠崎友一取締役は「（ネット通販に顧客を奪われている家電小売業界の苦境などを踏まえて）絶対に必要な取り組みだと確信した」と当時を振り返る。メーカーに出店を提案した際も反応は良く、４月の出店枠はオープンの１ヶ月以上前にすべて埋まった。すでに５—６月の出店枠も半分以上が埋まっているという。<br>
<br>
　ただ、本当の勝負はこれからだ。出店企業に対し、価値あるデータを提供しなくてはならない。逆にそれを達成すれば、出店企業の需要増加につながる。今はまだ蔦屋家電全体の１％に満たない蔦屋家電＋のスペース拡大も見込める。<br>
<br>
　木崎プロデューサーは「実際の製品に触れられること、そしてその時の消費者の声を取得することはネットでは決してできない。リアル店舗には大きな価値がある」と信じている。その価値をマーケティングデータの取得という形で顕在化できるかが新型店舗の成否を分ける。<br>
（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppFDRUw_5cbd7fd75ec1a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">蔦屋家電エンタープライズの木崎大祐プロデューサー</div>
<br>
<h3>連載・店舗進化論を始めます</h3>
<br>
　ネット通販で何でも買える時代になりました。価格競争では劣勢になりやすいリアル店舗は、今の時代を生き抜くために新たな価値が求められています。本連載では４つの事例について新しい店舗の形と、その進化の道を選んだ背景を探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17361" target="_blank">【01】CCCが新設「月額制で稼ぐ」家電店の勝算（2019年4月23日配信）</a><br>
【02】創業40年のデザイン会社が提案“世界最強つぼ効率”店舗の実力（2019年4月24日配信）<br>
【03】定額制コーヒー飲み放題、赤字でも続ける店舗の裏舞台（2019年4月25日配信）<br>
【04】この道しかなかった、事業再建を果たしたメガネ店舗の選択（2019年4月26日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 08:45:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「週休３日」は何を変える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17371</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本マイクロソフトは２２日、働き方改革の一環として、８月に週休３日制を試験導入すると発表した。全社員２３００人が対象で、自己啓発や家族との時間などに充てる。効果や満足度などを検証し、社員が主体的に働き方を選択できる環境整備を目指す。<br>
<br>
　休業するのは、８月に５日ある全ての金曜日。社員には新たに５日分の特別有給休暇が付与され、対応する。同社は、活動費用のうち１人当たり最大１０万円を目安に補助する。<br>
<br>
　補助対象となるのは、自己啓発、私生活や家族、社会貢献活動の３分野。資格取得のための授業・試験費用や家族旅行、ボランティア活動などに加え、異業種企業での職場体験の経費も補助する。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年4月23日</p>
<br>
<br>
<h2>働きやすい職場をつくる選択肢</h2>
<br>
 メタウォーターは週休３日制、サテライトオフィスの増設、退職者を再雇用するジョブ・リターン制度など、働き方改革につながる施策を次々と打ち出している。同社人事企画部の池田弘典マネージャーは「とにかくトライし、修正しながら使える仕組みにする」と語る。<br>
<br>
　週休３日制は２０１８年度から試行中だ。対象は全社員だが、運用は各部門に委ねている。３日目の休日をとるために職場で会話が生まれ、助け合いの中から業務が改善される効果を期待する。<br>
<br>
　サテライトオフィスは１０カ所を念頭に設置を進めている。東京都立川市と神戸市にはサテライトオフィス用に部屋を借り上げた。東京・秋葉原の本社や大阪市の事務所への通勤途中に社員が立ち寄って終日、業務をして過ごすこともできる。社員の要望からパソコンを設置するなど環境も整えている。ジョブ・リターン制度も数人が活用して再入社した。<br>
<br>
　一連の取り組みは働きやすい職場づくりが目的だ。人手不足が深刻化する中、社員の定着率向上には「一人ひとりのライフスタイルに合わせた働き方のバリエーションをつくる必要がある」（同）という。<br>
<br>
　ただし「使われないと意味がない」ため、まずは試行し、社員の声を聞きながら利用しやすい制度を目指す。週休３日制などは実施率を計測していない。「数字だけで制度の浸透を図るものではない。あくまで働きやすい職場をつくる選択肢の一つ」（同）と語る。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月20日</p>
<br>
<br>
<h2>“イクボス”知事が視察</h2>
<br>
　「まずは具体的にやってみよう、という姿勢に感銘を受けた」—。そう語る三重県の鈴木英敬知事（写真左）は、湯崎英彦広島県知事（同右）と６回目となる知事会議を広島県で開き、ワークライフバランスの先進的な試みで知られるサタケ（広島県東広島市）を訪問した。<br>
<br>
　サタケの福森武副社長が、男性の育児休暇取得や社内結婚の奨励などの取り組みを紹介。夏場に試験導入している週休３日制について「最初はなんで休んでいるのとお客さまにしかられた。休む曜日を変えるなど工夫し、今年で３年目になる。いずれは給料を減らさずにずっと週休３日にしたい」と説明した。<br>
<br>
　湯崎知事も「難しいことを乗り越えてきたら、最先端の取り組みになっていた好例」と指摘。２人の知事ともみずから育児休暇を取得し、“イクボス”で知られるだけに、両県のワークライフバランス促進策は加速するかもしれない。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月6日</p>
<br>
※記事の内容、肩書は当時のもの            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Apr 2019 10:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>