<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>評価を上げるために必要なものは上手な文章より伝わる文書！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18294</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>文書は執筆者からのメッセージだ</h3>
<br>
　世間には文書の作成方法を解説する種々の書籍やセミナーがあります。それらのタイトルは「○○○な文章の書き方」、「○○○な文書の書き方」などで、実態として「文章」と「文書」が混在されて使われています。私自身もセミナーでは、「文章力が大事だ」や、「文書作成力が低下している」と言っていました。そもそも「文章」と「文書」とは何が違うのでしょうか。<br>
　私は本書でこの2つを明確に区別して使うようにしています。そのうえで、文書とは、執筆者の意思と文章と図表などで構成され、執筆者が読者に、期待する行動を起こしてもらうために読んでいただく一塊のメッセージであると私は考えています。執筆者の意思が込められている、という点がポイントです。パワーポイントなどで作られたプレゼンテーション形式の資料も、執筆者の意思が込められているので文書のひとつと考えます。<br>
<br>
　これに対して文章とは、さまざまな情報を言語・文字で表したもので、文書を構成する要素のひとつであると考えています。要するに文書に情報をもたらす構成要素だという位置づけです。<br>
　このような区別と定義の下で、本書では読みやすい「文書」の書き方を解説します。逆に言えば、個別の言語と密接に関係している「文章」の書き方は解説しません。文書に情報をもたらす文章と図表などを駆使して、如何に執筆者の意思を込めるか、そしてそれを読者にどのように伝えて期待する行動を起こしてもらうかが最も重要なのです。<br>
<br>
<h3>技術者が書く文書の種類</h3>
<br>
　たとえば民間企業に就職した技術者は、その会社生活でどのような文書に出会い、どのような文書を書くことになるのでしょうか。ベテランの方はすでにご存じだと思いますが、特に製造業の企業であれば、おおよそ表に示す文書と関わることになるはずです。入社した直後から上司に「書きなさい」と指示されるものもあれば、中堅技術者になってから書く機会が巡ってくるものもあります。表では、入社以降で執筆時期が早い順番に文書を並べています。本書の読者で会社に入ってまだ日が浅い方は、今後執筆するであろう文書には、このような種類があることを承知いただきたいと思っています。<br>
<br>
　さて、これらの文書が上手に書けなくても仕事はできます。しかし、「週報」「議事録」が上手に書けなければ上司に仕事の進捗が伝わらなくなり、「技術報告書」が上手に書けなければ他の技術者があなたの成果を認めてくれなくなるかもしれません。特に「開発提案書」が上手に書けるかどうかは、あなたがやりたい仕事をやらせてもらえるか否かを決める大きな分岐点になります。つまり、これらの8種類の文書を上手に読みやすく書ければ、あなたが会社を自在に動かすことができると言っても過言ではないのです。					<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwlU0PD_5d1d88b9e9aa2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">技術者が執筆する代表的な文書</div>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
しっかり伝わる！評価が上がる！技術者のための社内文書の書き方 <br>
中川和明 著、A5判、180ページ、税込2,160円<br>
<br>
大切なのは、上手でなくても伝わる文書。東芝で培った、社内の技術文書作成のコツを解説します。部下の文書指導に悩む技術者向けに付録「査読を頼まれたときに心がけること」も収録しています。さまざまな場面で活用できる一冊です。								<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
中川　和明（なかがわ・かずあき）<br>
東芝総合人材開発株式会社取締役。公益社団法人日本工学教育協会理事。博士（工学）<br>
1961年生まれ、東京都出身。1986年慶応義塾大学大学院工学研究科修士課程を修了し、株式会社東芝に入社。同社総合研究所で材料とエネルギーに関わる研究開発に17年間従事、2003年に持続可能な社会システムの構築を目指して新設された環境技術ラボラトリー室長に就任。その後、同社営業統括部門にて営業技術部長として法人顧客の課題解決に取り組んだ。近年では同社の社会インフラ事業部門で技術戦略の立案を担当する技術企画部長に就任。2017年から現職。<br>
公益社団法人電気化学会から「技術賞・棚橋賞」、一般社団法人日本ファインセラミック協会から「技術振興賞」、The American Ceramic Societyから「R.M.Fulrath Award」など受賞多数							<br>
<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%97%E3%81%A3%E3%81%8B%E3%82%8A%E4%BC%9D%E3%82%8F%E3%82%8B-%E8%A9%95%E4%BE%A1%E3%81%8C%E4%B8%8A%E3%81%8C%E3%82%8B-%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%80%85%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E7%A4%BE%E5%86%85%E6%96%87%E6%9B%B8%E3%81%AE%E6%9B%B8%E3%81%8D%E6%96%B9-%E4%B8%AD%E5%B7%9D-%E5%92%8C%E6%98%8E/dp/4526078859" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15621923/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07885.html?sc_i=shp_pc_search_itemlist_shsrg_img" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="https://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003342" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
<br>
<b>第1章 読みにくい文書とはこんなものだ</b><br>
文書は執筆者からのメッセージだ<br>
技術者が書く文書の種類<br>
読みにくい文書には4つの典型的なタイプがある<br>
読みにくい文書ができる原因はこれだ<br>
<br>
<b>第2章 執筆前に文書の出来の7割が決まる</b><br>
文書の基本設計<br>
文書を執筆する難易度<br>
文書の詳細設計<br>
<br>
<b>第3章 執筆前に考える文書別テクニック</b><br>
週報を執筆するコツ<br>
議事録・出張報告書を執筆するコツ<br>
技術報告書・学術論文を執筆するコツ<br>
開発提案書を執筆するコツ<br>
予算計画書を執筆するコツ<br>
顧客向け提案書を執筆するコツ<br>
プレスリリースを執筆するコツ<br>
人事関係の推薦書を執筆するコツ<br>
文書別テクニックのまとめ<br>
<br>
<b>第4章 読みやすくするために執筆を始めてからすべきこと</b><br>
まずは恥をかかないための注意<br>
格調を高くするためのテクニック<br>
読みやすくするためのテクニック<br>
執筆後にすべきこと<br>
<br>
<b>第5章 査読をお願いするときに心がけること</b><br>
査読者の分析<br>
査読者と付き合うコツ<br>
真の師匠をめざして<br>
<br>
<b>付録 査読を頼まれたときに心がけること</b><br>
査読を始める前にすべきこと<br>
査読結果の伝達方法<br>
査読業務の実際</center>
<br>
<br>
<br>
<h3>著者セミナー開催</h3>
<br>
本書の内容に合わせて、著者である中川和明氏によるセミナーが開催されます。ぜひご参加ください。<br>
<b>「読んでもらう目的とターゲット読者を考える文書の書き方～文書作成の戦略を解説する文書講座～」</b><br>
日時：2019年7月26日（金）13：30～<br>
会場：日刊工業新聞社東京本社<br>
詳細はこちら→<a href="https://corp.nikkan.co.jp/seminars/view/2851" target="_blank">https://corp.nikkan.co.jp/seminars/view/2851</a>								<br>
<br>
<b>Amazonでの購入はこちら（画像をクリック）<br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%97%E3%81%A3%E3%81%8B%E3%82%8A%E4%BC%9D%E3%82%8F%E3%82%8B-%E8%A9%95%E4%BE%A1%E3%81%8C%E4%B8%8A%E3%81%8C%E3%82%8B-%E6%8A%80%E8%A1%93%E8%80%85%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E7%A4%BE%E5%86%85%E6%96%87%E6%9B%B8%E3%81%AE%E6%9B%B8%E3%81%8D%E6%96%B9-%E4%B8%AD%E5%B7%9D-%E5%92%8C%E6%98%8E/dp/4526078859" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9VEUcL_5d1d59baa1400.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">しっかり伝わる！評価が上がる！ 技術者のための社内文書の書き方 </div>            </a></b>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NTTドコモ×NTTデータが開発する「AI電話」の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18313</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴデータがＲＰＡ（ソフトウエアロボットによる業務自動化）の活用領域を拡大している。人工知能（ＡＩ）と組み合わせ、定型業務だけでなく非定型業務の自動化にも乗り出している。ツールを利用するという段階から一歩進み、より高度な業務を自動化する「ＩＰＡ（インテリジェント・プロセス・オートメーション）」の実現を目指す。（文＝川口拓洋）<br>
<br>
　ＮＴＴデータがＩＰＡの実現を目指す代表例が、ＮＴＴドコモと共同開発する「ＡＩ電話」だ。早ければ２０１９年度中にもサービス提供を開始する。既存の自動音声システムでは「１」「２」「３」などのプッシュボタンに役割を与え利用者が選択するが、企業の担当者を呼び出すには社員数に応じて番号を振り分ける必要があるほか、毎回「阿部なら１番、伊藤なら２番‥」と自動で読み上げる音声を確認しなければならず、実現は現実的ではない。<br>
<br>
　一方、ＡＩ電話では利用者が担当者の氏名を音声で呼ぶことで、ＡＩが判断し、通話に入る。留守の場合でも担当者の予定表をＲＰＡが確認し、つながりやすい時間帯も提示する。同様に金融機関による未収納者への連絡もＲＰＡが統合業務パッケージ（ＥＲＰ）内の関連リスト情報を確認し、ＡＩ電話から自動で発信できる。<br>
<br>
　災害時における安否確認も住所録をＲＰＡがピックアップし、ＡＩ電話による自動発信が可能。オペレーターの負担を軽減できるほか、スマートフォンを所持していない利用者にもデジタルサービスを提供できる。<br>
<br>
　さらに、ＡＩ—光学式文字読み取り装置（ＯＣＲ）とＲＰＡの連携は、実用化が目前に迫る。ＮＴＴデータではＬＧＷＡＮ（行政専用閉域ネットワーク）を活用し、自治体が保有する大量の紙帳票を基幹システムに登録する「ＡＩ—ＯＣＲソリューション」を１０月に発売する予定だ。<br>
<br>
　ＲＰＡは１７年頃から金融機関で導入が進み、１８年には製造業の生産管理の自動化などでも活用例が増えてきた。最近は行政や病院などでも導入が進んでいる。ＮＴＴデータではユーザー自身が自動化ツールを作れる国産ＲＰＡ「ウインアクター」を手がける。１４年の提供開始以来、約３０００社が導入した。<br>
<br>
　手を加えられたＲＰＡが保証なく出回る“野良化”を防ぐサーバー管理が可能な「ウインディレクター」も１７年の提供開始以来約１００社が導入している。デジタルソリューション統括部ＲＰＡソリューション担当の中川拓也課長は「ＲＰＡは消費者向け商品ではないが、スマートフォンと同じような普及率を示している。今後は１人１台、ＲＰＡを活用する時代になる」と期待する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アバターに“人の目”を　疑似的瞬間移動が可能に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18311</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＮＡホールディングス（ＨＤ）は、理化学研究所と共同で、人間の目を模した撮像システムの開発に取り組む。視野の中心部は高解像度、周辺は低解像度で撮像して、通信環境が悪い場所でも低遅延の画像転送を可能とする技術の実現を目指す。理研光量子工学研究センターが培ってきた知見を、ＡＮＡＨＤが事業化を目指す「アバター」に搭載し、実用性を高めるのが狙い。<br>
<br>
　ＡＮＡＨＤが取り組んでいるアバターは、ロボティクスや仮想現実（ＶＲ）などの技術融合で疑似的な“瞬間移動”を実現するシステム。<br>
<br>
　遠隔地や人の作業が困難な場所で、操作者に感覚を伝えるアバターを操り、自らの技術や判断の下で作業を実施できる。<br>
<br>
　特に理研と進める共同研究は、自然災害の被災地や山岳地帯、通信インフラの未発達地域で、アバターのサービス展開に役立つと想定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>究極のエコカーだが…ホンダが「FCV」次期モデルの投入を延期する事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18312</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは燃料電池車（ＦＣＶ）の次期モデルについて、２０２０年をめどとしていた市場投入を２—３年延期する。水素充填のインフラ整備が不十分なことなどから、２０年時点での本格普及は難しいと判断した。自動運転など開発領域が拡大する中、排ガスを出さないゼロエミッション車では、まず電気自動車（ＥＶ）に経営資源を集中する。一方、ハイブリッド車（ＨＶ）は二つのモーターを搭載する駆動システムに一本化し数量メリットを出して収益力向上を狙う。<br>
<br>
　ホンダは１６年に量産型ＦＣＶ「クラリティフューエルセル」を発売した。翌１７年には米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）とＦＣＶの基幹部品「スタック」の開発・生産で協業。２０年をめどに米国で量産をはじめ、それを搭載したＦＣＶを両社それぞれが同国などで発売する計画だった。スタックの開発と量産準備は予定通り進めるが、ホンダは車両投入を遅らせる。<br>
<br>
　ただ「究極のエコカーはＦＣＶとの認識は変わっていない」（八郷隆弘社長）とし中長期の視点での開発を重視する。乗用車だけでなく、トラックなど大型商用車への技術応用も検討する。<br>
<br>
　一方、ＨＶについては現状で３種類ある駆動システムを２モーター型の「ｉ—ＭＭＤ」に一本化する。ほかの１モーター型、３モーター型と比べ高効率であるほか、技術をＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）に応用しやすい利点があるためだ。<br>
<br>
　ｉ—ＭＭＤの搭載を中型車から北米向けスポーツ多目的車（ＳＵＶ）にも広げる。また小型車向けを開発し、秋に発表する新型「フィット」に搭載する計画。ホンダは３０年に世界販売の３分の２を電動車にする方針。<br>
<br>
　ＦＣＶをめぐっては日産自動車、独ダイムラー、米フォードモーターが量産化の共同計画を１８年に凍結した一方、トヨタ自動車は２０年後半の投入を計画する「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」を現行モデルと比べ大幅増産する計画。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 06:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>GEの「ブリリアント・ホスピタル構想」、カギはIoTと病院への常駐

</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18327</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＧＥヘルスケア・ジャパン（東京都日野市、多田荘一郎社長）は、日野本社工場で実施している生産性改善のノウハウを病院経営に応用。ＩｏＴ（モノのインターネット）やビッグデータ（大量データ）を活用し病院経営を改善するサービス体系「ブリリアント・ホスピタル」構想を２０１８年７月からスタートした。現在約１０施設で導入している同サービスを１９年中に累計２０施設まで拡大を目指す。<br>
<br>
　「いかに可視化するかがポイントだ」。ＧＥヘルスケア・ジャパンの松岡慎一執行役員はそう語る。ブリリアント・ホスピタルは同社の日野工場のモノづくりノウハウから生まれた。リーン生産方式とデジタル化で無駄を減らし効率的なモノづくりを行う。院内の機器や医療従事者、患者などのさまざまなデータを収集・分析することで潜在的な課題を見える化する。モノづくりの手法を医療現場に応用し、コスト削減などで病院の経営を改善。「卓越した病院を作る」狙いだ。<br>
<br>
　ブリリアント・ホスピタルは主に「アセット・パフォーマンス・マネジメント（ＡＰＭ）」「アプライド・インテリジェンス　医療データ分析サービス」などのソリューションで構成する。<br>
<br>
　ＡＰＭは院内の資産（アセット）状況を最適化。今まで院内の医療機器の稼働台数などを把握するには人手や時間がかかっていた。この問題に対し機器に取り付けたセンサーで状況を把握、稼働率の低い機器などを洗い出す。同社の日野工場で導入している技術を応用したＩｏＴサービスだ。１８年７月にＡＰＭの導入契約を結んだ倉敷中央病院（岡山県倉敷市）では１３０台の超音波診断装置の稼働台数を２０％削減。保守・管理費や減価償却費の削減につながった。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSaDPrz_5d20273432fb7.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「アプライドインテリジェンス　医療データ分析サービス」は院内のさまざまなビッグデータを可視化する。機器のデータに限らず電子カルテのデータや医療従事者のオペレーションデータなども収集、匿名化処理し同社のクラウドで分析。データをグラフなどで可視化するアプリケーションを提供し、医療従事者の人員配置や患者の待ち時間を最適化する。現在は複数の医療施設への導入が進んでおり、今後さらに導入件数を増やしてスコア比較のためのベンチマーク取得を目指す。<br>
<br>
　ブリリアント・ホスピタル構想の鍵は隠れた問題をコンサルティングで見つけ出すこと。ＧＥヘルスケアの強みはスタッフが病院にほぼ常駐している点だ。問題の洗い出しからサービスの導入、結果の測定・解析までを一貫したソリューションとして提供することができる。<br>
<br>
　ＡＰＭやアプライド・インテリジェンスなどのサービスは今後、複数の施設を持つグループ病院などを中心に導入件数を増やしていく。「病院内の人やモノの動きを透明化すれば、ビジネスの種がたくさん見つかる」（松岡執行役員）。種が芽吹くその日を見据えて取り組みを続ける。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUA1TQo_5d2027206ddb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">病院でのコンサルティング</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本精工の役員に直撃、なぜVWと電動パワステで提携するんですか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18328</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本精工は、６月に独フォルクスワーゲン（ＶＷ）とステアリング事業で協業することに合意した。ＶＷの部品内製部門と互いの技術を持ち寄って、２０２２—２３年をめどに、車の電動パワーステアリング（ＥＰＳ）の新製品を共同で開発、次世代技術への対応を加速する。提携の狙いなどについて、日本精工の麓（ふもと）正忠執行役専務に聞いた。<br>
<br>
　—ハンドル操作をモーターなどで補助するＥＰＳは、ステアリング市場の７割以上を占める重要な部品です。<br>
　「ＶＷとは、軸受やステアリングで１０年以上取引関係がある。ＥＰＳの中でも当社は補助機能をハンドル側に設置する『コラムタイプ』が得意で、ＶＷにもグローバル規模で納めている。協業では補助機能をタイヤ側の下流に設けるタイプを中心に開発し、品ぞろえを増やしていきたい。生産にも寄与する案件で、期待している」<br>
<br>
　—ＶＷは、内製部門で自らＥＰＳを開発しています。<br>
　「ＶＷの内製部門と当社から互いに技術者を出し合い、６月にプロジェクトチーム（ＰＴ）を立ち上げて開発を始めた。従来はＶＷから示された仕様に合わせて開発し、すり合わせながら製品化するサプライヤーと顧客の関係だった。ＰＴでは完成車メーカーならではの知見やバックデータを持つＶＷの技術者と共同開発することで、より良いＥＰＳを開発し、開発工程の上流に入るきっかけにもなると考えている」<br>
<br>
　—ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ばれる次世代技術への対応は。<br>
　「自動運転など車が高度化していくなか、独立系部品会社の当社にとって、完成車メーカーの知見の近くで開発できることは大きなメリットになる。ＣＡＳＥでは、ＥＰＳに求められる機能が補助以外に増えてくる。協業を通じて新たな技術に対応するほか、知見、競争力を底上げし、主力の日系車メーカーなどとのビジネスにも貢献していきたい」<br>
<br>
　—ＶＷの思惑をどう予想しますか。<br>
　「ＣＡＳＥへの対応など開発領域が広がるなか、開発費や人材などの経営資源を共有することで効率化し、重要部品のＥＰＳの開発を続けながら開発スピードも加速できる。また当社は独立系として外でもまれている分、軽量化につながる設計や量産技術といった部品メーカーならではの競争力があると自負しており、内製部門とも補完関係を築けると考えている」<br>
<br>
<b>【チェックポイント／独立系、存在感高まるか】</b><br>
　「ＶＷ色に染まってはいけないし、ＶＷも望んでいない」。麓執行役専務は、独立系部品会社として、日系完成車メーカーに数多く製品を納めてきた実績が協業の一因と分析する。またＶＷからは協業で得た知見や経験は他の車メーカー向けの製品開発にいかすことも認められているという。ＣＡＳＥという新潮流のなか、車メーカー間の量産効果を引き出し、互いに競争力を高め合うパートナーとして、独立系部品メーカーの存在感が高まるか注目される。<br>
（文＝西沢亮）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 13:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブンーイレブン社長「24時間のニーズがなければやる必要はない」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18329</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２月に大阪のセブン—イレブンのフランチャイズ加盟店オーナーが夜間の人手不足から時短営業を強行したのを機に、人手不足に苦しむコンビニの２４時間営業が社会問題化した。コンビニ各社は時短営業の実証実験を始め、「２４時間営業＝コンビニ」というビジネスモデルの再検討を迫られている。永松文彦セブン—イレブン・ジャパン社長に聞く。<br>
<br>
　—課題山積のタイミングで社長に就任されました。何から取り組みますか。<br>
　「まずコミュニケーションをよくしたい。創業時から経営トップが、加盟店の経営相談を担うオペレーション・フィールド・カウンセラー（ＯＦＣ）に、考え方などを直接話して、それを理解したＯＦＣが加盟店オーナーに伝える『ダイレクトコミュニケーション』を大事にしてきた。『すべて共有』がセブンの強さだった。しかし規模が大きくなり、それぞれに伝わりにくくなっている。もう一度密にするためＯＦＣに理解を浸透させることから始める」<br>
　<br>
　—全役員が加盟店に出向き、オーナーとの対話を始めました。気づいたことは。<br>
　「例えば加盟店が本部に納めるロイヤルティー。加盟店にとって率が低い方が良い。しかし我々は集まったお金を店舗のレイアウト変更、商品やシステム開発などに投じていると説明している。１９年度は設備投資１４５０億円のうち８割を既存店向けに使う。投資の中身を具体的に伝えるとオーナーは理解を示してくれる」<br>
<br>
　—競合含め店舗数が５万店超となり、一定地域に集中出店するドミナント戦略には批判も多いです。<br>
　「以前は若い人が夜に利用することが多かったが、今は５０代くらいの女性らが日常のものを買う傾向にある。商圏が狭くなり、新たなニーズが顕在化している。ドミナントで一時的に売り上げは落ちるが、競合が出店しづらくなれば、結果としてセブンの店舗を守ることになる」<br>
<br>
　—改めて２４時間営業については。<br>
　「商圏内のお客さまにとって２４時間が必要かどうかだ。２４時間のニーズがなければやる必要はない。ニーズがあって人手不足で運営できないなら、本部によるオーナー・ヘルプ制度を活用してもらい、従業員派遣制度も充実させる」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　コンビニは便利だから利用されてきた。だが人手不足により長時間労働を余儀なくされている加盟店もあると知って以降、コンビニで働く従業員の姿に、複雑な思いを抱くこともある。加盟店と本部の間の溝は大きいが、時間がかかっても「コンビニトップのセブンだからできた」という解決策を見てみたい。<br>
（文＝丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 06 Jul 2019 14:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>輸入車のEVが面白い！日本市場で攻勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18314</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　海外自動車メーカーが国内市場に相次いで電気自動車（ＥＶ）を投入する。独ダイムラーの高級ブランド「メルセデス・ベンツ」は国内初のＥＶ「ＥＱＣ」の予約受注を７月に始めると発表。独フォルクスワーゲン（ＶＷ）は２０２２年にも現行「ｅゴルフ」より航続距離を伸ばした新型ＥＶを投入する。各社とも大衆車から高級車まで、高い実用性を示しつつＥＶならではの走行性能を訴求する。<br>
<br>
　「日本でも電動化モデルを順次導入していく予定だ」。４日のＥＱＣ発表会でメルセデス・ベンツ日本（東京都品川区）の上野金太郎社長はこう話した。ダイムラーは２２年までにＥＶを１０モデル以上発表し、３０年までにＥＶを含めた電動化モデル「ＥＱ」ブランドでの販売比率を５０％にする計画だ。日本での第１弾としてメルセデス・ベンツ日本はＥＱＣの特別仕様車の予約を５５台限定で１８日に開始すると発表した。量販仕様は２０年春に発売する予定だ。<br>
<br>
　ＥＱＣは、容量８０キロワット時のリチウムイオン電池を搭載し、航続距離は４００キロメートル。非同期モーターを前後１基ずつ備え、最高出力３００キロワット、最大トルク７６５ニュートンメートルという高い走行性能を売りにして、日本のＥＶ市場を切り拓く。<br>
<br>
　ＶＷもＥＶ攻勢をかける。２８年までにＥＶの世界生産を２２００万台、３０年にＥＶ比率を世界販売の４割にする積極的な電動化計画を進めている。日本市場でも２２年以降に、ＥＶプラットフォーム「モジュラーエレクトリックドライブキット（ＭＥＢ）」を使った新型のＥＶを市場投入する。航続距離は現行ＥＶ「ｅゴルフ」より２５０キロメートル長い５５０キロメートルを目指し、ＥＶ普及のネックとなっている航続距離の問題を和らげて拡販を狙う。<br>
<br>
　ＶＷグループのアウディもＥＶ「ｅトロン」を２０年４—９月にも日本市場に投入する計画だ。アウディ・ジャパン（東京都品川区）のフィリップ・ノアック社長は「欧州や米国でも需要が高い。ＥＶらしい加速の良さと静粛性があり、快適でリラックスできて運転も楽しい」とメリットを強調、日本市場での成功に自信を見せる。<br>
<br>
　仏グループＰＳＡも電動化を積極的に進めており、日本では２０年以降にＥＶを少なくとも２車種を投入する計画。主力ブランド「プジョー」と高級ブランド「ＤＳオートモビルズ」からそれぞれ販売する見通しだ。日本では日産自動車が先行しているＥＶだが、海外メーカーも市場の活性化に一役買いそうだ。<br>
（文＝松崎裕）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>選挙支える企業たち…参院選21日投開票へ準備万端</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18316</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　熱い選挙戦を冷静にサポート—。第２５回参院選が４日公示され、２１日の投開票まで全国で選挙戦が繰り広げられる。今回は衆議院の解散風が吹きやんだが、衆参同日選挙が行われるとの臆測が長く飛び交っていた。選挙運動や投開票のサポートなど選挙に関わる企業はいつも以上に政局が気になったようだ。突然の解散・総選挙となる衆院選に対し、３年ごとに半数が改選される参院選の方が事業として対応しやすく、今回も準備は万端だ。<br>
<br>
<h3>イムラ封筒の窓付き封筒</h3>
<br>
　イムラ封筒は、封筒事業で国内シェア首位を誇る。窓付き封筒を主力に、書類の封入などを行うメーリングサービス事業も展開し、選挙ビジネスとも深い関わりがある。<br>
<br>
　１回の国政選挙で同社の封筒関連事業の売上高は約１億円に及ぶ。窓付き封筒の製作と、投票所の入場整理券や地図の封入サービスなどで、各５０００万—６０００万円ずつを売り上げる。衆参同日選挙だった場合は「一世帯への案内が１回の封筒に集約されるので、利益は少なくなる」（担当者）という。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfq1T8i_5d1f01d1bef30.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">イムラ封筒の窓付き封筒</div>
<br>
　これまで約２０自治体の選挙封筒を扱ってきた。選挙が決まるとすでに地図データがある自治体から営業をかけていくが「１回の選挙で受け入れられるのは５—６自治体まで」（同）という。参院選は時期が決まっているので対応しやすく、今回は５月頃から地図情報の更新など準備をしてきた。<br>
<br>
<h3>永光自動車工業／演説聞き心地よく　高性能音響を搭載</h3>
<br>
　永光自動車工業（千葉市若葉区、木俣博光社長、０４３・２３１・８２１１）は、特種用途自動車（特種車）事業の一環として選挙カーを製造している。千葉工業大学や千葉大学との産学連携で開発したもので、現在６台の選挙カーを所有し、今回の選挙に伴い全台貸し出しとなった。<br>
<br>
　高性能な音響システムが特徴で、人の声の周波数を分析し、演説などの声を聴衆がうるさく感じず、聞き心地がよいように調整する。また有権者が候補者に親しみやすさ、好感度、安心感を持てるように外装のデザインや色などにも配慮した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeX2Yb8_5d1f015a34abd.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">女性候補者向け選挙カー。外装のデザインや色などにも配慮（永光自動車工業）</div>
<br>
　これまで同社の選挙カーを活用した候補者はほぼ当選し、リピート率は１００％だ。今後、選挙カーの台数を増やし、将来は２０台体制にしたい考えだ。<br>
<br>
<h3>ユポ・コーポレーション／強くて“破れない”ポスター</h3>
<br>
　投票用紙の主原料は木材パルプではなくポリプロピレンだ。折って投票箱に入れると、反発力が強いため箱の中で自然に開く。<br>
<br>
　投票用紙に使われる合成紙「ユポ」の生産を手がけるのが、ユポ・コーポレーション（東京都千代田区、渡辺真士社長、０３・５２８１・０８１１）。最初の採用は１９８３年の統一地方選だったが、用紙が静電気でくっつくといった問題が発生。計数機でのカウントなどがしやすい投票用紙をムサシと共同開発し、８９年に導入。即日開票の実現に役立っている。鉛筆でのなめらかな書き味も特徴だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5thNcS_5d1f011337952.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">折っても自然に開く投票用紙（イメージ＝ユポ・コーポレーション提供）</div>
<br>
　同社は選挙ポスター向けのユポも生産している。雨風にさらされても破れたり色つやが落ちたりしない点が好評で、「今ではほとんどのポスターがユポ」（同社）という。最初に採用されたのは７２年の衆院選。ユポのポスターを用いた２５人の候補者が全員当選したことが人気のきっかけになった。<br>
<br>
<h3>西尾レントオール／設営・備品「丸ごとお任せ」</h3>
<br>
　西尾レントオールは建設機械などのレンタルが主力だが、“総合レンタル業”として選挙関連事業も展開する。選挙時、同社が手がけるのが開票所や候補者事務所の設営だ。<br>
<br>
　開票所では開票作業に伴う簡易机・椅子などの備品が数多く必要になる。簡易机は西尾レントの西日本エリアだけでも１０００台程度ある。候補者の事務所では机や椅子に加えてロッカーや冷蔵庫なども用意する。選挙活動用のグッズとなる拡声器やダルマ、はちまきなどを含めると相当のアイテム数と数量をそろえるのが強みだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUnTlfZ_5d1f0125b9b30.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダルマは選挙事務所に欠かせない（西尾レントオール提供）</div>
<br>
　選挙向け営業に力を入れているＲＡ神戸営業所（神戸市中央区）は、参院選では神戸市内とその近隣で計３カ所の開票所設営を請け負う。小林克哉所長は「今回のような夏場の選挙では、熱中症対策で扇風機やスポットクーラーも必需品になる」と準備にも力が入る。<br>
<br>
<h3>グローリー／正確・迅速・柔軟に用紙分類</h3>
<br>
　グローリーは９６年に投票用紙分類機を発売し、これまで５００以上の自治体が約１１００台導入している。投票箱から取り出した用紙を裏表混合で分類機にセットしても装置内で自動的に同じ向きにそろえ、最大６４の箱に分類できる。<br>
<br>
　分類機には文字を読み取るセンサーを内蔵する。事前登録すれば、ひらがなや漢字など文字が違っても同一人物を同じ箱に分類できる。用紙１０万枚を３０分で候補者別に仕分ける票ぞろえで、手作業だと８３人必要なところ、分類機なら１１人で済む。最近は「働き方改革の流れによる開票時間短縮や、人員削減で分類機を求める声は多い」と担当者は話す。<br>
<br>
　投票日まで約２週間。同社では読み取りに必要な立候補者のデータ入力を急ピッチで進めている。開票当日も社員が立ち会い、設備の故障などで作業が滞らないようにする。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn0jBXp_5d1f013de3680.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">グローリーの投票用紙分類機（６４分類できるタイプ）</div>
<br>
<h3>ＡＬＳＯＫ／熱戦見守る警備</h3>
<br>
　綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）も選挙を裏側から支えている。候補者の拠点となる選挙事務所は、短期間だけ使用する賃貸物件が多いことから、扉にセンサーを付けて侵入者を検知する機械警備の導入が一般的だ。不法侵入を検知すると警備員が駆けつける。重要な個人情報なども事務所内にあるため、外部からの侵入や窃盗を防止する目的で導入することが多い。<br>
<br>
　また同社は、都内の区役所から選挙投票所の運営業務の受注実績を持つ。管轄内に約８０カ所の投票所があるため、ＡＬＳＯＫが臨時警備にあたっている。<br>
<br>
　各拠点の地域性を把握する警備員が、会場案内や誘導、交通整理、車椅子利用者の介助など運営をサポート。警備だけではなく、会場の盗聴器や盗撮器の検知にも対応できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 06:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LINEで加盟店オーナーと直接つながるファミマ社長「今、本部が一番ぼけている」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18330</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２４時間営業問題を発端にコンビニ業界に逆風が吹いています。<br>
　「２４時間問題だけでなく、コンビニが今日置かれている状況を正しく把握する必要がある。百貨店などが隆盛後に破綻や統合と変遷してきた。６万店を目前にコンビニも同じ道をたどっている。他の業種の小売業は直営店だったから整理統合できた。コンビニの整理は加盟店に傷がつく。一方で、日本の小売業は大転換期を迎えており、本当に変われと言われていると思う」<br>
<br>
　—まず何から着手しますか。<br>
　「大事なのは、加盟店が収益を上げられるようにすること。個店によって抱える課題は異なる。それぞれの個店に向き合い課題を着実に解決する」<br>
<br>
　—加盟店を指導するスーパーバイザー（ＳＶ）や本部社員にも変革を求めています。<br>
　「私自身が加盟店オーナーやスタッフたち２００人以上とＬＩＮＥ（ライン）でつながっている。ＳＶを経由せず、直接、苦情や要望を伝えてくる方も多い。この直訴を、組織を無視した越権行為と言ってしまうのは、あるべき論。あるべきことが機能していないから、加盟店から悲鳴が届くわけで、その声を聞いて解決することこそが全て。社内経由、直訴と両方あって良い」<br>
<br>
　「契約などルールを重視しすぎるとルールに頼り、考えなくなる。社員には『そのルールは正しいのか疑え。安住することなく、ぶっ壊せ』と言っている。私が加盟店でオーナーの話を聞いている周りに傍聴席を作り、そこにＳＶら責任者を置く会を、毎月実施する。オーナーから問題提起されたのに責任者が動けていない場合は、注意もするし、その場で対応させている。今、本部が一番ばかになり、ぼけている。現場は待ったなしだ。私自身も安住せず、常に意識して動いている」<br>
<br>
　—６月に始めた時短営業実験の状況は。<br>
　「想像以上に悪い数字が出ている。夜間営業をやめると顧客は離れ、競合店に取られる結果が露骨に出ている。納品時間の変更は逆にスタッフが集まらず、コストがアップした店もある。十分に検証して仕組みを作っていく」<br>
<br>
　—完全無人店舗を目指しますか。<br>
　「トライしたい。横浜市のパナソニックとの実験店もそうだし、ほかのメーカーともロボットを使った販売などで共同研究している」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　社長のラインに届いた加盟店オーナーからの切実な要望を見た。オーナーの意をくみ取って、即、指示が飛ぶ。指示にのっとって動く社員に緊張が走る。もう良い方向に変わるしかないという、真剣さの表れだろう。本部の変革で、多くの加盟店が納得してコンビニ運営できるようになれば、ファミリーマートの価値は一段上がる。<br>
（文・丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Jul 2019 09:26:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>