<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>国交省の一手で動き出す…インフラメンテ５兆円市場狙う異業種たち
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18774</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　道路や橋、トンネルといった社会インフラの点検需要を狙って電機や精密機器などを主戦場とする企業の参入が相次いでいる。これまで点検業務を担っていた建設関連などとは異なる業種の大手が主戦場で培った技術を応用し、人工知能（AI）などの先端技術も組み合わせたサービスで、2030年頃には国内５兆円に拡大すると推計される巨大なインフラ維持管理市場を狙う。<br>
<br>
　インフラは高度経済成長期の1960—70年代に集中的に整備され、今後老朽化が一斉に進む。適切な維持管理には点検・診断・評価・劣化予測のメンテナンスサイクルが欠かせない。特にその起点となる点検は重要視されるが、地方自治体の管理の現場では限られた人員や費用で対応できるのかという課題がすでに突きつけられている。そこで点検を効率化する技術の出番というわけだ。<br>
<br>
　折しも国土交通省はトンネルや橋における定期点検の方法などを示した「定期点検要領」を２月に改正し、点検において新技術を活用しやすくした。点検方法の基本と位置づけられ、管理者の負担となっている「近接目視」の代替手法として利用できる考えを明記した。これにより新技術を活用したインフラ維持管理ビジネスが本格化しようとしている。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>医療用画像診断やカメラ技術を活用</h3>
<br>
　橋のコンクリート壁面を映した画像を自動で合成し、0.1ミリメートル以上のひび割れ箇所をAIが検出する—。富士フイルムの社会インフラ画像診断サービス「ひびみっけ」だ。点検業者が現場で撮影した画像をウェブ上にアップロードすると、１時間程度でひびを抽出した画像やひびの状況を示したデータを作成する。ひび割れ検出精度は95％という。18年４月に提供を始め、500社以上が利用登録した。補修前点検の作業効率化などを目的に利用されている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpA4zDXs_5d4d15828d7d7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ひびみっけ」によって自動でひび割れを抽出できる（富士フイルム提供）</div>
<br>
　富士フイルムは医療用画像診断など自社が培った技術を生かせるビジネスチャンスとして社会インフラの点検市場に参入した。AIによるひび割れ検出システムは、コンピューター断層撮影装置（CT）などで撮影した医療用画像から血管や骨を抽出するアルゴリズムを活用した上で、全国にある多様な構造物のコンクリート画像を学習させて構築した。<br>
<br>
　今後は多機能化や精度の向上を推進する。今年度中に剥離や漏水などを認識する機能を整える。20年度にはひびの幅や長さによって損傷程度を評価する機能も整備し、利用場面の拡大につなげる。<br>
　<br>
　キヤノンは今秋にインフラ点検ビジネスに本格参入する。主軸であるカメラ事業に関連するリソースを活用したBtoB領域の新事業を模索する中で、インフラの維持管理市場に目をつけた。建設コンサルの東設土木コンサルタント（東京都文京区）と連携し、トンネルや橋などを対象に、キヤノン製カメラや飛行ロボット（ドローン）を活用した撮影サービスとＡＩを活用してひび割れを自動検知するサービスを提供する。<br>
<br>
　キヤノンのデジタルビジネスプラットフォーム開発本部に所属する穴吹まほろソリューション企画開発担当主幹は「カメラ開発で培った画像処理の技術や被写体を検知する技術などを生かすほか、ドメインエキスパートである東設土木コンサルタントとの連携により高精度にひび割れを検知できる」と力を込める。<br>
<br>
<h3>笹子トンネル事故をきっかけに</h3>
<br>
　老朽インフラが社会問題として注目を集めたのは12年だ。山梨県大月市の笹子トンネルで天井板落下事故が発生し、老朽化による危険と維持管理の重要性が叫ばれた。この事故を機に政府は13年に「インフラ長寿命化基本計画」を策定。メンテナンスサイクルの構築を掲げ、長寿命化に資する新技術の導入推進もうたった。14年にはトンネルや橋の管理者に５年に１度の定期点検を義務付けた。<br>
<br>
　こうした体制が構築されたことで、インフラの維持管理はビジネスとしても俄然注目度が高まった。その中で、メンテナンスサイクルの起点である点検の効率化につながる画像処理システムは期待が大きいサービスの一つだ。市場調査会社の富士経済（東京都中央区）は「インフラ維持管理のための画像処理・カメラ機器／システム」について、30年度に17年度比6.2倍の419億円まで拡大すると予測する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphptn3Ep0_5d4d1538860a2.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　さらにこの流れを加速しそうなトリガーが国交省が２月に行った定期点検要領の改正だ。橋やトンネルにおける５年に１度の定期点検の方法について記述を改めた。従来通り近接目視を基本としつつも、それと同等の情報が得られると現場の点検技術者が判断する方法については、代替手法として認める考えを明文化した。これまで現場ではすべての構造部材について近接目視による点検が必要と解釈されていたため、画像処理システムなどはあくまで近接目視を補助する技術と認識されていた。今回の改正により、近接目視を代替する手法として活用が広がる可能性がある。<br>
<br>
　老朽インフラの問題に詳しい三菱総合研究所（東京都千代田区）の竹末直樹参与は「（インフラを管理する）自治体は人もお金も技術も厳しい。その中ですべての構造部材について近接目視するのは負担が大きい。（画像処理などの）新技術で大まかに点検して、危険箇所は詳細に点検するなど戦略的方法で作業が効率化できる」と指摘する。また、画像処理技術を活用した点検サービスを提供するある建設コンサルタント企業の担当者は「点検要領の改正後（点検サービスに対する）問い合わせが多くなっている」と明かす。<br>
<br>
　国交省は今年度末にかけて現場の点検技術者が画像処理など新技術の活用を判断しやすいよう技術の性能を明記した目録を整理する。７月には点検技術を随時受け付ける窓口などを開設しており、それぞれの技術を検証した上で目録に盛り込む。国交省道路局国道・技術課の担当者は「20年度に向け定期点検で新技術が積極的に活用される環境を整えたい」と意気込む。<br>
<br>
<h3>期待されるコスト縮減効果</h3>
<br>
　一方、技術を活用したインフラ維持管理ビジネスは決して簡単ではない。インフラ維持管理の市場規模は５兆円と推計されるものの、管理者の新技術に対する期待はコスト縮減効果に集まっており、大きな利益を生み出すのは難しい側面もある。実際に国交省が地方自治体に行ったアンケートによると新技術の活用に期待する効果は「コスト縮減」が63.1％。「労務上の負担軽減」（56.7％）を抑えてトップだった。<br>
<br>
　こうした中で、富士フイルム産業機材事業部社会インフラシステムチームの大石崇博マネージャーは「（点検需要は長期で続くため）長期展望でビジネスを展開する。社会課題の解決につながるところも取り組む意義だ。また、我々は材料技術も持っている。点検サービスをきっかけに補修材を提案するビジネスも視野に入れている」と力を込める。インフラ維持管理ビジネスに参入する企業には持続性のあるビジネス戦略が求められそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoZk01F_5d4d1543c2eef.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
　インフラをテーマにした連載を始めます。老朽インフラの問題は2012年に発生した笹子トンネルの天井板落下事故を機に注目度が高まりました。その後、定期点検の義務化など安心安全の体制作りは進み、作業の効率化などを目的にした新しい技術の活用拡大が今後期待されるところです。一方、2030年頃に到来するとされる老朽化のピークに向けては更新費用が足りないといった危機も迫っています。また、国交省ではインフラ施設を観光資源として活用し、地域振興につなげる取り組みを強化しています。私たちの生活の基盤であるインフラを巡る動向を連日お伝えします。<br>
<br>
【01】国交省の一手で動き出す…インフラメンテ５兆円市場狙う異業種たち（8月13日配信）<br>
【02】世界200兆円市場に挑む、インフラ監視する〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）<br>
【03】年９兆円の更新費抑える究極の対策「省インフラ」はクールだ（8月15日配信）<br>
【04】世界を旅する女性写真家が魅了されたインフラメンテ現場の真実（8月16日配信）<br>
【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）<br>
【06】「天皇陛下在位30周年記念事業」になったマニアたちのダム愛（8月18日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本が循環経済で成長を目指すなら、廃棄物政策の延長を捨てよ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18809</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　循環経済（サーキュラー・エコノミー）の構築に大きな一歩を踏み出したかにみえる欧州連合（EU）だが、日本が遅れをとっているわけではない。2000年には、循環型社会形成推進基本法を制定し、廃棄物の削減やリサイクル推進に一定の成果を上げてきた。これまで日本が進めてきた循環型社会の推進と、EU発の概念はどう異なるのか。さらにはこうした世界的な潮流の中で、日本がとるべき行動とはー。中部大学の細田衛士教授に聞いた。<br>
<br>
<h3>経済と環境が「ウィンウィン」</h3>
<br>
　ー2015年に欧州委員会が発表したサーキュラー・エコノミーに関する政策パッケージをどう受け止めましたか。<br>
　「率直に言って、またぞろ循環型社会かという部分と『おっ』と思わせる部分の両面がありました。この政策は、廃棄物問題からリサイクル、シェア経済まで幅広い概念を包含していますが、環境保全に資するだけでなく、経済の活性化につながる、すなわち『経済と環境を『ウィンウィン』の関係と位置づけている点では新鮮味を感じます」<br>
<br>
　ー日本企業は優れた技術を持ち、しかも循環型社会の実現に地道に取り組んできたにも関わらず、欧州流のビジネス戦略に飲み込まれる懸念はありませんか。<br>
　「大いにあります。だからこそ、自社の立場や方針を明確に発信することが必要だと感じます。とりわけ社会的にも大きな関心を集めるプラスチックごみをめぐる問題ではコカ・コーラやネスレ、ユニリーバといった欧米の大手企業は、環境負荷の低減策を自社のビジネス戦略の中に組み込んで、具体的な目標を宣言しています。ところが日本企業はこうした動きが鈍いと言わざるを得ません」<br>
<br>
　ーご自身は、かねてより廃棄物などの静脈資源を有効活用するには、法体系を抜本的に変える必要があると主張してこられました。サーキュラー・エコノミーに対する関心の高まりを機に、リサイクルをめぐる課題に再び目が向けられる効果が期待されるのでは。<br>
　「そうですね。資源から素材が生産され最終商品として使用されるまでの取引を『動脈連鎖』、一方で、生産活動や消費活動から排出される使用済み製品や素材、残渣物などを再資源化して動脈連鎖に再び投入することを『静脈連鎖』と称しますが、欧州では、制度的なフレームワークをうまく活用しながら動静脈をつなげる戦略が奏功していることを実感します。日本も廃棄物政策の延長ではなく、企業のビジネスモデル変革を後押しする発想で、効率的な動静脈連鎖の接合に取り組むべきです」<br>
<br>
<h3>カギは「パートナーシップ」</h3>
<br>
　ー企業が取り組む上でカギとなるのは「パートナーシップ」とか。<br>
　「静脈市場の構築はリサイクルを手がける事業者だけでは実現しません。例えばサントリーホールディングス（HD）は、プラスチックリサイクルを手がける協栄産業と共同で、使用済みペットボトルを原料に再びペットボトルを成型する技術を開発し、すでに生産ラインを稼働させていますが、こうした連携こそ重要になるのです。取り組みを広げる上では、流通企業やNGOとの連携協力もカギを握るでしょう」<br>
<br>
　−ところで経産省では循環経済ビジョンの策定作業を進めています。研究会の座長としてどのような絵姿を目指しますか。<br>
　「経済政策として資源循環を考える視点は明確に打ち出したいと考えています。それだけではなく、日本人が持ち合わせている美意識や精神性のようなものを見つめ直した上で、欧米とは異なる日本流の循環経済が新たな付加価値を生み出し、経済成長につながる−。そんな未来社会を描きたいですね」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRTXLoa_5d51ef7f85749.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中部大学の細田衛士教授　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 07:50:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子どもの学びを刺激する、企業の夏休みイベント続々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18810</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　製品やサービスだけではなく「学びの場」も提供—。夏休みもまっただ中で行楽地がにぎわっているが、企業の博物館やイベントも人気を博す。特に子どもが参加しやすい夏休み期間は、楽しく学べる工夫を凝らした企画がめじろ押しだ。次代を担う若年層と普段は触れあうことが少ない企業にとって、自社を知ってもらう格好の機会でもある。<br>
<br>
<h3>【トヨタ】スポーツカー・造形体験…魅力満載</h3>
<br>
　トヨタ自動車が運営するトヨタ博物館（愛知県長久手市）では「サマーフェスタ２０１９」を９月２３日まで開催する。「トヨタ２０００ＧＴ」など国内外のスポーツカーを展示するほか、パトカーや消防車といった“働くクルマ”の屋外展示・実演などを企画。社会貢献推進部企業・車文化室トヨタ博物館企画運営グループの次郎坊浩典担当課長は「大人から子どもまで楽しめる企画に仕上がった」と胸を張る。９月１日までの夏休み期間中、小学生は入場無料。<br>
<br>
　子ども向けには「キッズラボ」も開催。粘土で作る自動車のデザインモデル「クレイモデル」の造形や燃料電池の仕組みを学ぶコースなど６教室を用意。次郎坊担当課長は「イベントを通して車に関心を持ってもらい、車ファンのすそ野を広げられれば」と企画の狙いを説明する。１８年の夏休み企画には約７万８０００人の来場があり「その上を目指したい」。今年は開館３０周年の節目と重なり、集客にも一層力が入る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpahJZ7q_5d51fa3161cd9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">往年の名車が展示され、大人も楽しめる</div>
<br>
<h3>【東京ガス】「なんだろう？」心にともす</h3>
<br>
　ガスが明かりの役割を果たしてきた歴史を知ろう—。東京ガスが運営する博物館「ガスミュージアム」（東京都小平市）では、２５日まで子ども向けの体験イベント「ガスってなんだろう？」を開く。ガスを楽しく学べるプログラムの一つが、１８日までの各日と２４、２５日に実施するガス灯の点灯体験だ。<br>
<br>
　現在は電気が当たり前だが、１８７２年（明５）に横浜市内に日本初のガス灯が設置され、ガス灯が家や街を照らす主役だった時代があった。学芸員が和ろうそく、ガス灯、電灯と明かりを担ってきた道具に点灯し、説明を聞いた後で小学生以上の来場者は自分でガス灯に点灯できる。<br>
<br>
　高橋豊副館長は「子どもが自分で点灯することで、ガスの歴史を感じてほしい」と狙いを説く。点灯体験のほかにも、昔のガスメーターに触れるプログラムを実施。地震など災害時にガスが止まった場合にどうすれば良いか学ぶなど、ガスの歴史や仕組みが分かる仕掛けを用意している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZLoqId_5d51fa5fbaff4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">学芸員が点灯体験前にガス灯の歴史を教えてくれる</div>
<br>
<h3>【ｉｓｐａｃｅ】月面探査　距離近づく</h3>
<br>
　宇宙ベンチャーのｉｓｐａｃｅ（アイスペース、東京都港区）は２０２１年半ばにも月に着陸させる予定の無人の月着陸船（ランダー）の実物大の模型を東京都文京区の宇宙ミュージアム「ＴｅＮＱ（テンキュー）」で展示中だ。ランダーの大きさは幅、奥行き、高さともに約３メートル。ランダーの下には月面の画像を投影している。備え付けの３Ｄメガネで見れば、凹凸のある月面に着陸したランダーをイメージできる。<br>
<br>
　米国の月面着陸計画「アポロ計画」で宇宙飛行士が月に着陸してから７月で５０年が経過した。米国はいま再び月を目指している。アイスペースも２０年半ばにランダーでの月周回軌道での探査、さらに２１年半ばにランダーを月周回軌道から月に着陸させ、その後に探査車（ローバー）で月面を探査する計画だ。<br>
<br>
　月面探査を身近に感じてもらうことが今回の展示の大きな目的で、子どもの夏休みの自由研究に役立ててもらいたいとの思いもある。夏休み特別展は９月１日まで。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpejSm5h_5d51fa824ac95.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">月面着陸用のランダーに興味津々な学生ら</div>
<br>
<h3>【ＡＧＣ】科学を身近に—漫画とコラボ</h3>
<br>
　科学の魅力を伝える人気漫画とコラボレーション—。ＡＧＣは、集英社の週刊誌「少年ジャンプ」で連載中の漫画『Ｄｒ．ＳＴＯＮＥ』と組んだ企画展「実験する漫画展」を、体験型ショールーム「ＡＧＣスタジオ」（東京都中央区）で３１日まで開催する。漫画の世界に浸りながらガラスや科学を身近に感じてもらうのが狙いだ。<br>
<br>
　漫画の世界観をＡＧＣのガラスなどを用いて表現し、主人公・石神千空の実験場「千空のラボ」や登場キャラクターが被る「スイカの仮面」などを忠実に再現した。ファン垂ぜんの５０点の複製原画も展示する。<br>
<br>
　スタジオ入り口には大迫力のステンドグラスを配置。ガラスの素材感が来館者の目を引く。触って遊べるガラスを使ったユニークな展示物も多数用意した。夏休みで訪れていた小学生と園児の兄妹は人力の“発電機”に挑戦した。２人で息を合わせながら持ち手の付いた円盤を懸命に回し発電に成功。「頑張って電気を付けられて良かった」と楽しそうに話した。<br>
<br>
<h3>【ドコモ】販売店の仕事に挑戦！</h3>
<br>
　ＮＴＴドコモは小学１—４年生を対象にドコモショップの仕事が体験できる「ドコモお仕事チャレンジ」を３１日まで実施する。１８年は関東甲信越地方の２１９店舗が対象だったが、今年は全国約７５０店舗に広げた。<br>
<br>
　ドコモショップ下北沢南口店（東京都世田谷区）では久永理央さん（９）、田屋凛奈さん（６）が親子で参加。女性店員から基本あいさつとお辞儀の仕方を学んだ後、インカムで指示を受けながら展示コーナーのスマートフォンを布で拭いたり顧客に飲み物を届けたりした。<br>
<br>
　お仕事体験後は仮想現実（ＶＲ）ゴーグルと、拡張現実（ＡＲ）のうちわを制作。ペンギンやお菓子の絵がスマートフォン越しに浮き出て見えると、子どもらは大きな歓声を上げた。講師役を務めた下北沢南口店の齋藤優衣さんは「ドコモショップの店員が来店客に接する気持ちを理解してもらうことでドコモのファンになってもらえればうれしい」と語った。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp40Vb6s_5d51faa69277f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">展示コーナーのスマホを布で拭く仕事を体験</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 08:33:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米国と中国、二つに分断される世界の経済圏</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18811</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長期化する米中貿易摩擦の根底には、安全保障をめぐる覇権争いがある。米国は産業補助金など中国政府による自国企業への過度な優遇措置を阻止したい意向だが、中国は国家資本主義体制そのものを否定する米国の要求は受け入れられない。米中対立の解消は困難で今後世界経済は“米国経済圏”と“中国経済圏”の二つに分断される可能性がある。<br>
<br>
　米中は貿易で相互依存状態だが、米トランプ政権は米国や同盟国のサプライチェーンから中国を外す「デカップリング」を本気で進めようとしている。中国華為技術（ファーウェイ）などハイテク企業に対する事実上の禁輸措置はその一例。特にファーウェイは第５世代通信（５Ｇ）技術で世界的に優位性があり、中国側に５Ｇの通信基地局を握られると安全保障上問題だと考えるからだ。米国は独自の通信技術の開発を急いでいる。<br>
<br>
　米中対立はここにきて新局面に入った。トランプ大統領が６月末の米中首脳会談で見送った対中制裁関税「第４弾」を９月１日に発動すると表明し、その後中国を為替相場を不当操作する「為替操作国」と認定したためだ。<br>
<br>
　米国は第４弾の効果を保つため中国の為替操作を阻止したかったが中国は破った。為替操作に当たらないよう対処してきた中国が米国との貿易戦争の長期化を覚悟し、動いた格好だ。“新冷戦”が本格的に始まったといえる。<br>
<br>
　ただ、仮にトランプ氏が大統領選で敗北し、民主党候補が当選したとしても米国の対中強硬姿勢は変わらない。前回の大統領選の時点で米国の中国へのスタンスは対話路線から強硬路線にシフトしている。<br>
<br>
　現在、共和党と民主党で唯一、一致している姿勢が“中国たたき”だ。米有識者からは「中国はトランプ大統領が退けば、米国は変わると期待しているようだが見通しが甘すぎる」と疑問視する声が上がる。<br>
<br>
　米中対立が長期化すればその間に技術開発を進め、米国は西側諸国などとともに、中国は巨大経済圏構想「一帯一路」を軸にそれぞれ独自の経済圏を構築する可能性がある。１９年は世界経済が米国経済圏と中国経済圏に分かれていく契機の年になるかもしれない。<br>
<br>
　こうした中、日本は日米同盟を堅持しながら隣国の中国とも関係を悪化させてはならない立場に置かれている。米中のはざまで引き続き難しい外交のかじ取りが求められる。<br>
（文＝上智大学総合グローバル学部教授・前嶋和弘）<br>
<p class="aside">【略歴】まえしま・かずひろ　９０年（平２）上智大外国語卒。９７年ジョージタウン大院政治学部修士修了、０７年メリーランド大院政治学部博士修了、１４年上智大総合グローバル学部教授。静岡県出身、５４歳。</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、投資意欲と技術水準に注意せよ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 09:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>糖尿病に欠かせない眼球検査、先端カメラとＡＩが専門医不足を救う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18812</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　糖尿病が引き起こす合併症のうち、目が徐々に見えなくなっていく眼病が糖尿病網膜症だ。手遅れになるのを防ぐには早期発見が欠かせない。トプコンの開発した３次元眼底像撮影装置「３Ｄ　ＯＣＴ—１　Ｍａｅｓｔｒｏ」と無散瞳眼底カメラ「ＴＲＣ—ＮＷ４００」は眼球を鮮明な画像で撮影、異常を発見する。今後は人工知能（ＡＩ）と画像を組み合わせた選別検査も予定。非専門医でも眼球の異常を検査でき、早期の発見に貢献する。<br>
<br>
　国内で通院中の糖尿病患者は３２８万人以上、その３０％で糖尿病網膜症の可能性があるとされる。糖尿病網膜症は早期の治療で失明を回避できるが、眼科医は世界的に不足しているのが現状だ。<br>
<br>
　そこで米ＩＤｘは非専門医でも糖尿病網膜症の検査ができる装置を開発。患者の眼底画像を自動で撮影し、得られた画像データをクラウド上の人工知能（ＡＩ）で解析する。眼病のリスクが高い場合は眼科を受診するよう勧めるリポートを自動で作成する。この検査で使用するのがトプコンの眼底カメラ「ＴＲＣ—ＮＷ４００（以下ＮＷ—４００）」だ。<br>
<br>
　ＮＷ—４００はフルオートの撮影機能を備え、簡単なタッチパネルの操作だけで鮮明な眼底画像を撮影できる。専門医でなくても４時間程度の訓練を受けたオペレーターであれば操作でき、検査が可能なのが特徴だ。米国以外でも選別検査に同製品を使用している。中国でもトプコンの機器が活躍している。<br>
<br>
　トプコンのアイケア製品はＮＷ—４００だけではない。「３Ｄ　ＯＣＴ—１　Ｍａｅｓｔｒｏ（以下マエストロ）」は眼底画像だけでなく光干渉断層計（ＯＣＴ）画像を撮影できる。これは近赤外線で網膜の断層面を撮影するもので、眼底画像ではわかりにくい眼球の奥の立体的な変化を確認できる。<br>
<br>
　マエストロは緑内障の検査で活躍している。緑内障は兆候がわかりにくいためＯＣＴ画像が診断に欠かせない。ＮＷ—４００と同様、フルオートで安定したクオリティーの画像を撮影でき、リポートもワンクリックで表示可能だ。<br>
<br>
　「ＯＣＴ画像は眼底画像より情報量が多く、ニーズが高まっている。マエストロは二つのカメラで眼球を立体的に撮影することで数十マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）のアライメントを可能にしている」と同社アイケア事業本部アイケア事業開発部の秋葉正博主査は話している。<br>
<br>
　トプコンの両製品は医療現場の人手不足を自動化で補う。特別な技能者を必要とせず、装置がフルオートで撮影して「目の異常を検査できる機会が増える。<br>
<br>
　健康診断での活用や、ドラッグストア・眼鏡販売店などに設置することで異常を早期発見し、眼科医へのバトンタッチをスムーズに行うことができるだろう」（秋葉主査）と見通しを語る。糖尿病患者の多い米国のほか、患者数が今後増える中国やインドも市場と見込み販売を拡大する。<br>
<br>
　「目は心の窓」というが心だけでなく体の健康も反映する。血管や神経を直接観察できるため、生活習慣病や循環器の異常など全身の疾患の検出に役立つ。街角の目の検査で手軽に病気を見つけられる日も近い。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIWlfey_5d52108809b43.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中国でも眼底画像検査にＴＲＣ—ＮＷ—４００を使用</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 10:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>各社のトップを引っ張り出しても…JDIの後戻りできない“握手会見”はいつ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18821</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンディスプレイ（JDI）の経営再建計画が再び揺らぎ始めた。計800億円の金融支援受け入れの契約を結んだ企業連合「Suwaコンソーシアム」との共同会見が9日夕に予定されていたが、突然中止された。4月の支援受け入れ発表以降に出資予定者の離脱が相次ぐなど紆余（うよ）曲折あり、支援実行を危ぶむ声を打ち消す絶好の機会となるはずだった。再建に向けて初めの一歩も踏み出せないまま時間だけが過ぎている。<br>
<br>
　9日の会見中止はSuwaのウィンストン・リー氏が来日できなかったため。JDIの菊岡稔常務執行役員は同日の決算会見で「先方が来たくないというわけでは全くない。一部健康上の理由もあった」と説明した。リー氏は同日出した声明で「JDIの株主資本は大幅に健全化すると同時に足元のキャッシュフローが改善され、将来の成長に向けた新たな投資が可能になる」と支援の意義を強調した。<br>
<br>
　ただ、Suwaからの金融支援計画は当初想定より大きく遅れている。7日の発表により、中国ファンド大手のハーベストグループと香港ファンドのオアシス・マネジメントからの払込完了期限が従来の2019年12月末から20年8月末へ先延ばしされた。米アップルからの資金確保や、中国当局からの介入がないことなどの前提条件も付く。<br>
<br>
　米中貿易摩擦の激化で中小型液晶パネルの市場環境は厳しさを増す。INCJ（旧産業革新機構）からのつなぎ融資で“延命”するだけでは、19年4—6月期で債務超過に陥ったJDIの経営再建は遠のくばかりだ。これ以上の遅れは許されない。<br>
<br>
　11年8月31日に政府系ファンドの産業革新機構（現INCJ）と東芝、日立製作所、ソニーがJDI設立の発表会見を開いた。<br>
<br>
　当時その実現に奔走した元革新機構幹部は「各社のトップを引っ張り出して握手させ、もう後戻りできないように既成事実化するための会見が必要だった」と振り返る。そうした観点からも、Suwaの会見中止という今回の対応は今後JDI支援への疑念を深めそうだ。<br>
（文＝鈴木岳志）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Aug 2019 18:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海洋と宇宙で、日本の技術が“ゴミ掃除”に役立つ日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人が生活していればさまざまなゴミが出る。ゴミを片付けるのは人間の仕事だ。今では活動の場が宇宙にまで広がり、海や宇宙にまでゴミをまき散らしている。だがこれらのゴミを処理するには技術的な課題が多く、見通しは立っていない。プラスチックの破片などで海洋汚染の元になるマリンデブリ（海洋ゴミ）と、衛星やロケットの残骸で宇宙開発の妨げとなるスペースデブリ（宇宙ゴミ）の“片付け術”を探った。（取材・冨井哲雄）<br>
<br>
<h3>海洋プラ、地球環境把握して削減</h3>
<br>
　「魚を買います。プラスチックの袋に入れて」「すでに魚のおなかに（プラスチックが）入っているよ」—。そんな衝撃的な会話が客とスーパーの店員とで交わされる日が来るかもしれない。海洋研究開発機構海洋生物環境影響研究センターの藤倉克則センター長は「２０５０年には海を漂うプラスチックゴミが魚の量を上回るとの試算がある」と強調する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxX29FE_5d529f7179ca9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">和歌山県沖の水深９５０メートルで海中生物にからまるポリ袋（海洋機構提供）</div>
<br>
　海洋プラスチックは世界の海に広がり、生態系への影響が懸念されている。海洋機構の中嶋亮太研究員は「世界のプラスチックの総生産量は１６年時点で３億３５００万トン以上。これはスカイツリー８１７０個の重量に相当する」と強調する。海洋プラスチックゴミは年々蓄積し地球の海に広がっていると見られている。<br>
<br>
　６月に大阪市で開かれた主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）で、日本は海洋プラスチックゴミによる新たな汚染を５０年までにゼロにするビジョンを取りまとめた。<br>
<br>
　こうしたビジョンの実現のため海洋科学者らは取り組みを加速させる。海洋機構では画像処理技術と人工知能（ＡＩ）を組み合わせ、プラスチックゴミを判別する研究に着手している。また５ミリメートル以下のゴミはマイクロプラスチック（ＭＰ）と呼ばれ、海洋汚染物質として問題になっている。九州大学応用力学研究所の磯辺篤彦教授は、日本の周辺の海に船を派遣し浮遊するＭＰを調査、ＭＰの海での浮遊量を予測する研究を行っている。<br>
<br>
　研究者以外の取り組みも進む。日本とパラオは親善ヨットレースを１２月に実施予定。横浜港からパラオ・コロール島までの約３０００キロメートルのレース中、海に浮遊するＭＰを採取する。地球環境の実態把握につなげることで、海洋ゴミの減少に貢献できるかもしれない。<br>
<br>
<h3>衛星で清掃ビジネス　処理方法をエンタメ化</h3>
<br>
<br>
　海洋ゴミのように宇宙ゴミを一般の人が直接見る機会はない。だが衛星の故障などにつながる宇宙ゴミを放置すれば、全地球測位システム（ＧＰＳ）や気象衛星などに頼る我々の生活に影響が出る可能性はある。<br>
<br>
　世界では複数の衛星を打ち上げ連携し運用する「衛星コンステレーション」と呼ばれる取り組みが広がりつつある。国内では宇宙ベンチャーであるアクセルスペース（東京都中央区）が２２年までに超小型衛星の５０機体制の構築を目指す。多くの人工衛星が地球を回ることになれば、運用を終えた衛星や打ち上げに利用したロケットなどのゴミを片付ける必要が出てくる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpY1fzja_5d5247c7cd2fe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">来年に打ち上げを目指す宇宙ゴミ除去実証衛星「エルサディー」の模型</div>
<br>
　こうした宇宙開発の動きに清掃ビジネスを展開するのが、宇宙ゴミ除去ビジネスの宇宙ベンチャーであるアストロスケールホールディングス（東京都墨田区）だ。同社は２０年にも宇宙ゴミ除去実証衛星「エルサディー」の打ち上げを目指す。軌道上に打ち上げる衛星は捕獲機となる「チェイサー」と宇宙ゴミを模擬した「ターゲット」から成る。高度５５０キロメートルの軌道でターゲットを分離。軌道上でチェイサーがターゲットに向け飛行し接近する技術を実証する。<br>
<br>
　政府の宇宙開発戦略本部（本部長＝安倍晋三首相）は６月、国の宇宙開発計画実施方針である「宇宙基本計画工程表」の改訂に向けた重点事項を決定。宇宙ゴミ除去技術の開発の推進を盛り込んだ。<br>
<br>
　宇宙ゴミの処理をエンターテインメントにするという構想もある。人工流れ星を作る宇宙ベンチャーのＡＬＥ（エール、東京都港区）は２０年春以降に地球周回軌道上にある超小型衛星から金属を含む粒を放出し、人工流れ星を創出する。金属粒を大気圏に突入させ燃やすことで人工流れ星を発生させる。岡島礼奈エール社長は「役目を終えた衛星を地球の大気圏に落とし流れ星にできれば、宇宙ゴミの対策にもつながるかもしれない」と強調する。<br>
<br>
　日本発となる宇宙のビジネスが他の宇宙開発を進めるエンジンとなるかもしれない。<br>
<br>
<h3>宇宙空間の物体、デブリが９４％</h3>
<br>
<br>
　衛星やロケットの小型化・低価格化が進むことで打ち上げ機会が増えるとともに、衛星やロケットの残骸が宇宙ゴミとなって地球の周囲に増加し宇宙開発を妨げている。国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）付近にある宇宙ゴミは地球の周りを秒速７キロ—８キロメートルで回り、他の衛星にぶつかることで衛星の故障の原因となる可能性がある。<br>
<br>
　地上から追跡できる宇宙ゴミは１０センチメートル以上で２万個、１センチメートル以上で５０万—７０万個、１ミリメートル以上で１億個を超えるとされている。高度４００キロメートルにあるＩＳＳを含む高度２０００キロメートル以下の低軌道、通信衛星や気象衛星などが回る高度３万６０００キロメートル、米国の全地球測位システム（ＧＰＳ）衛星が使う高度２万キロメートルなどの軌道に多くの人工衛星があり、宇宙ゴミが散乱している。<br>
<br>
　宇宙空間を飛ぶ物体では運用中の人工衛星６％を除く９４％が宇宙ゴミとされている。内訳として最も多いのが、衛星やロケットの残骸同士がぶつかってできる破砕物で全体の６割弱。現状での宇宙ゴミ対策は、宇宙ゴミの予測進路に対し人工衛星やＩＳＳの軌道を変更し衝突を避けるか、１センチメートル以下の宇宙ゴミの衝突に耐えられるシールドを設置することで対応している。<br>
<br>
<h3>マイクロプラスチックとは</h3>
<br>
<br>
<p class="aside">海洋汚染の原因となる５ミリメートル以下の微小ゴミ。プラスチックの容器やレジ袋などが海に流れ、紫外線（ＵＶ）や熱による分解、摩耗などで生成する。またビーズ状の形態で作られ捨てられたものもある。有害物質を吸着することも指摘されており、汚染されたマイクロプラスチック（ＭＰ）は魚などの体内に蓄積されるため、生態系への悪影響が心配されている。小さいため回収はほぼ不可能。世界では５兆個以上のＭＰが世界の海を漂っているとされる。プラスチックの総排出量に比べ、海に漂っているＭＰは極端に少なく、「行方不明のプラスチック」と言われている。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メリット多数…ゴミ焼却炉は完全自動運転の時代へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18816</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＦＥエンジニアリング（東京都千代田区、大下元社長、０３・６２１２・０８００）は、人工知能（ＡＩ）を用いたゴミ焼却炉完全自動運転システムの商品化を目指す。２０１９年度に計４カ所の焼却炉で実証運転を実施。実績をモデルケースに、自動運転システムの基本モデルとして商品化する。２０年度以降、焼却炉納入済みの自治体や新規施設向けに営業提案し、年３件の受注を目指す。<br>
<br>
　ＪＦＥエンジニアリングは１８年１０月に「新田清掃センター」（新潟市西区）で、焼却炉の完全自動運転の実証に成功した。同焼却炉に続き、東京都三鷹市・調布市の焼却炉でも現在実証中。１９年度に他２カ所で実証運転を行う考え。<br>
<br>
　ゴミ焼却炉の運転は通常、３—５人の運転員が２４時間体制で監視し、ゴミの状態や量に合わせて燃焼状態を調節している。運転員により細かい操作に違いがあるうえ、熟練経験も必要なため省人化が求められている。<br>
<br>
　新潟市の実証運転ではベテラン運転員の操作をＡＩに学習させるとともに、燃焼画像の１分ごとのデータや温度センサーの情報をビッグデータ（大量データ）で分析・活用して、完全自動運転を達成。<br>
<br>
　焼却炉のゴミは地域や炉のサイズにより違いがあることから、他の焼却炉で同様の自動運転を実施。データをＡＩに学習させ、商品化につなげる。<br>
<br>
　システム導入で、運転員のローテーション勤務の調整が容易になる。技能の育成期間も短縮できるほか、安定燃焼によりゴミ焼却発電量を増大できるメリットがある。売電収入の増加で運営コストを改善できる。<br>
<br>
　ＪＦＥエンジは、ＩＴ専門知識のない社員でもＡＩやビッグデータを活用できるデータ解析ツールを１８年１１月に開発。焼却炉自動運転システム営業にも、この利点を生かす。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次世代車向けデバイス開発加速、ロームが名大に研究室の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18817</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロームは電気自動車（ＥＶ）や自動運転車など、次世代車向け半導体デバイスの開発強化を狙い、名古屋大学に研究室を新設した。月内に本格稼働する。次世代車向けシステムが求めるニーズを先取りしたデバイス開発につなげるのが目的。ローム本社の研究開発センター（京都市右京区）で年初に本格稼働した新実験装置による研究と、名大との共同研究も連動させ、システム目線のデバイス開発を加速する。<br>
<br>
　自動車や自動車部品大手なども入居する名大の産学連携拠点（名古屋市千種区）の一角に研究室を設けた。ロームの同センターと、名大のパワーエレクトロニクス関連の研究者らで共同研究する。パワーデバイスやパワーモジュールの特性がシステムに与える電力消費、電磁ノイズの影響をシミュレーションできるソフトウエアを開発する計画だ。<br>
<br>
　車の電装化の進展でデバイスの重要性が高まっている。中原健研究開発センター長は「システム側が求めるデバイス要件を知り、システムとデバイスをつなぐ研究を行う」と話す。名大での研究室開設は、自動車産業集積地での人的ネットワークづくりや採用活動への貢献なども期待する。<br>
<br>
　ロームの研究開発センターでは、新規導入のモーター負荷試験装置を年初から本格稼働した。駆動用モーターへの、炭化ケイ素（ＳｉＣ）パワーデバイス採用を想定したモーター負荷試験を行っている。システム側の顧客と同様の装置で駆動試験を行う。名大との共同研究とも連動させ、システムに最適なデバイスの開発・提案に結びつけたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>販売台数減少に危機感…２輪車業界が若者需要喚起にあの手この手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18818</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２輪車業界が若者の需要喚起を積極化している。日本自動車工業会（自工会）では大学生に２輪車に関する体験を情報発信してもらう新たな取り組みをスタートした。国内２輪車メーカーも独自の啓発活動を進める。停滞する国内２輪車市場を活性化するには若者に身近に感じてもらえるかがカギをにぎる。（文＝山岸渉）<br>
<br>
<h3>ＳＮＳ活用で魅力発信</h3>
<br>
　「業界が発信する情報が若者に届いていない」。自工会二輪車特別委員会の日高祥博委員長（ヤマハ発動機社長）は、自工会が１０—２０代の若者世代などを対象に行った調査結果を受け、危機感をあらわにする。実際に２０１８年の国内２輪車販売は前年比３・８％減の３６万９１１４台と統計史上初めて３７万台を割り込んだ。<br>
<br>
　自工会は、２輪市場の下落を食い止め、需要を喚起するには若者世代の興味関心を掘り起こすことが欠かせないと判断。そこで始めたのが「自工会二輪車普及アンバサダー」という取り組みだ。<br>
<br>
　アンバサダーは都内に住む大学生８人を任命し、２輪免許取得に関する体験や達成したい夢などを会員制交流サイト（ＳＮＳ）で発信してもらう。免許取得費用などは自工会で支援する。率直な意見を発信してもらうため、アンバサダーの素性は明らかにしない予定だ。まずは２０年３月までの期間を予定。日高委員長は「数年にわたり実施する」と気長に取り組む考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2W5dOi_5d5287fb8fcf8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ＳＮＳを日常的に使う若者世代には、ＳＮＳによる発信が２輪の関心や興味を引きつける有効な手段だ。ホンダは「ホンダＧＯ」というプロジェクトで旅先で若者らが思わず２輪に乗りたくなる映像などをウェブ上で発信している。<br>
<br>
　多様な趣味を持ち各分野で活躍するインフルエンサー（世間に大きな影響を与える人物）の２輪旅などもＳＮＳで紹介。インフルエンサーは「芸能人というより、バイクを日常的に使っているもう少し身近な人」（担当者）を想定し、若者らの共感も得たい考えだ。旅先と想定されるホテルなどと組み、２輪車のレンタルサービスも検討するもようだ。<br>
<br>
<h3>店舗で気軽に触れて　レンタルサービス拡充</h3>
<br>
　情報発信とともに、若者らが実際に２輪車に気軽に乗ってもらうためのサービスを拡充する動きも見られる。一つがレンタルサービスだ。価格がネックとなって２輪車そのものを買うことはできなくても、数千円からのサービスであれば、若者でも手を伸ばしやすい。そこから顧客ニーズも確認できる。<br>
<br>
　川崎重工業は３月にレンタルサービスや中古車販売を手がける店舗を東京大田区に開設した。川重製の２輪車を基本的に全機種、全色そろえる。免許の有無にかかわらず、気軽に２輪車に触れられる場にもする。川重は「レンタル数は７月時点で３月時点と比べて平均３倍に増えた」と手応えも感じている。<br>
<br>
　一方、ヤマハ発動機は月額制のバイク貸し出しサービス「月極ライダー」をスタートした。２０年５月末まで埼玉県内で実証実験を実施する。サービス内容を検証し、エリア拡大も検討する。<br>
<br>
　引き続きイベント開催にも力を入れる。自工会と日本二輪車普及安全協会は８月１９日の「バイクの日」に合わせ２輪車の楽しさなどを紹介するイベントを都内で開く。バイク好きの芸能人によるトークショーなども予定する。スズキは１０月に試乗会「ファンＲＩＤＥフェスタ２０１９」を開催する予定だ。<br>
<br>
　２輪車全体の販売台数は下落傾向だが、排気量１２５ｃｃ超２５０ｃｃ以下の軽２輪など販売が伸びているクラスもある。<br>
<br>
　ホンダの「ＣＢＲ２５０ＲＲ」は購入平均年齢が若く人気だという。若者へのアプローチによって需要を底上げしていくとともに、魅力的な商品を提供していくことも欠かせない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfJ2SqN_5d52881476946.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ホンダの「ＣＢＲ２５０ＲＲ」は、購買平均年齢が若く人気だという</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>障害物を４倍の確率で走破する６脚ロボの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18820</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　名古屋大学の稲垣伸吉准教授と藤井海斗大学院生らは、足先が障害物にぶつかると転ぶ前に、足を引っ込める６脚ロボットを開発した。足先を感圧センサーで覆い、接触を検知すると脚を動かす軌道を変える。簡単な制御則で実装できる。１０％の確率でしか走破できなかった高さ１０センチメートルの障害物を４０％の確率で走破できるようになった。ムカデ型などの多脚ロボの走行信頼性が向上する。<br>
<br>
　感圧導電ゴムを接触センサーに応用した。ロボットの足先に配線を巡らせて感圧導電ゴムで覆う。ゴムが障害物に触れて変形し、抵抗の変化を接触と判定する。センサーは１・３ミリ—１・７ミリ秒で接触を抵抗値の変化として捉えられるため、５０ミリ秒周期のロボットの制御に利用できる。<br>
<br>
　足先が障害物に接触したら、少し引っ込めてそこから再度脚を伸ばす。６脚ロボの前脚２本がこのシンプルな動作を繰り返して、無事に脚を置ける接地点と軌道を確認する。後方の４本の脚は前脚の接地点に足を運ぶため接触センサーがなくても走行できるという。<br>
<br>
　複雑な形状を覆えて、高い分解能を持つ安価な触覚センサーはなかった。また多脚ロボの脚一本一本を精緻に制御すると計算負荷が増大する課題があった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アフリカでスタートアップが大ブーム！出遅れの日本に挽回のチャンスは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18822</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アフリカでスタートアップブームが巻き起こっている。携帯電話が普及したことで、モバイル送金サービスをはじめ、同サービスを利用した小型太陽光発電装置（ランタン）の割賦販売などのビジネスが相次ぎ誕生。日本の大手商社も出資する事例も出始めている。昨今、アフリカで何が起きているのか。アフリカ経済に詳しい日本貿易振興機構（ジェトロ）理事の平野克己氏に聞いた。（取材・大城麻木乃）<br>
　<br>
Ｑ：アフリカのスタートアップブームをどう見ていますか。<br>
　「ブームはアフリカに限らず、全世界的に起きている。世界中でスタートアップを支援するベンチャーキャピタルがものすごく増えており、それを集積したエコシステムが形成されている。アフリカの中ではナイジェリアの最大都市ラゴスとケニアの首都ナイロビ、南アの港湾都市ケープタウンが三大拠点だ」<br>
<br>
　「世界と比べると、アフリカのエコシステムはまだ微弱と言わざるを得ない。ただ、アフリカのスタートアップには特徴がある。一つは貧困層を対象にしていること。もう一つはフィンテックやドローンといった最新のテクノロジーを活用していることだ。この特徴が、世界から注目される理由だろう」<br>
<br>
Ｑ：日本企業もスタートアップに出資する事例も出始めていますが、欧米などに比べ初動が遅かったとの指摘があります。<br>
　「日本は、自前のエコシステムをつくるのが遅れたことが関係しているだろう。これまで日本はシリコンバレー依存が強かった。ついこの間まで、日本のスタートアップは少し大きくなるとシリコンバレーに行き、そこに拠点をつくった。世界中の国はそうではなく、自前の拠点をつくることを一生懸命やった。はっと気づいたら、世界のあちこちにエコシステムができていた。中国・深圳にとんでもないもの（巨大なエコシステム）ができていた。日本はまず自前のエコシステムをつくっていかないといけないだろう」<br>
<br>
Ｑ：アフリカビジネス全体でも日本は出遅れていると言われます。なぜでしょうか。<br>
　「もともと日本は貧困層ビジネスには強かった。松下幸之助の水道哲学（水道の水のように安くて良質なものを普及させる考え）が良い例だ。しかし、１９８０年代のバブル期にそれが失われた。バブル期に日本の商品開発は、高付加価値で高機能に舵をきった。それが一番もうかった。世界で一番もうかる市場が日本市場だったので、日本企業は内向き志向になった。アフリカからも撤退した。そこから日本の経済は伸びていない。日本の成長は止まった。外を見ない経済は必ず成長が止まる」<br>
<br>
Ｑ：ただ、最近はアフリカへの関心自体は年々、高まっているように見受けられます。<br>
　「確かに、２００８年頃から企業のアフリカへの関心は高まっている。個人的な話をすると、私が執筆したアフリカ関連本の読者がそれまでの数百人から１万人、２万人と２ケタ増えた。アフリカ関係の書籍を出版社がちゃんと出してくれるようになった。ジェトロの事業で言えば、どれだけ小さいアフリカの国の投資セミナーでも、大体１００人以上の申し込みはある。以前は集客に苦労した」<br>
<br>
　「しかし、企業の関心が具体的な数字に結びついていない。２０１６年の第６回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ６）で今後３年間で官民合わせて３００億ドル（約３兆円）の対アフリカ投資を表明したが、外務省によれば１８年９月時点で約１６０億ドルにとどまり、達成は難しい」<br>
<br>
Ｑ：要因は。<br>
　「大企業によるアフリカ投資が一巡したからだ。日本はグローバル企業の数が少なく、すぐ一巡してしまう。また日本企業の世界市場に向けられた視線が東南アジア、中国、米国の３カ国・地域に極端に偏っていることも影響している」<br>
<br>
　「アフリカの人口増加で、２１世紀の終わりには世界人口の４０％はアフリカ人と予測されている。例えば宇宙人が来て地球人のサンプルを取ったら、多くの確率でアフリカ人に当たるイメージだ。人類はどんどんアフリカ化している。そうした中、アフリカまでビジネスの網を張らないと、中長期の企業の成長は期待できない」<br>
<br>
Ｑ：８月末に日本主導の「第７回アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ７）」が横浜で開かれます。会議に期待していることは。<br>
　「８０ー９０年代に、アフリカの国内総生産（ＧＤＰ）の約４０％は公的部門が占めた。社会主義経済みたいなもので、市場が機能する空間が小さかった。しかし、２００３年頃から高度成長が１０年続き、この中で民間部門が厚くなった。外資が入り、アフリカの中の企業もどんどん出てきた。いくつか日本にはないぐらいの非常に大きな多国籍企業が誕生した。アフリカ大陸は５４カ国と、国の数が多い。一つひとつの国にとどまっていたら、規模の経済が働かない。急成長した企業は内資であれ外資であれ、必ず多国籍展開で国境を越えている。政府は定義上、国境を越えられない。急成長のハンドルを握っていたのは企業だった。企業が経済の動向を占う最大のアクターになった。これが２０世紀末のアフリカと今のアフリカの大きな違いだ」<br>
<br>
　「つまり日本企業にとっては、アフリカにパートナーがいる。ＴＩＣＡＤ７に合わせ、数百のアフリカ企業が横浜にやってくる。それだけカウンターパートがいる地域になった。企業はアフリカの経済が好不況にあっても、常に競争しているので、勝ち組は常に勝っている。そういう本来の市場経済がアフリカで動いている。ぜひ今回の会議を契機にアフリカまで目を向け、より多くのアフリカ企業に触れ、何らかのビジネスチャンスをつかんでほしい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGMrc7s_5d52ca988600d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジェトロ理事・平野克己氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界200兆円市場を狙う、インフラ監視する〝宇宙の目〟の全貌</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18775</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙からの〝目〟で老朽インフラによる危機を未然に防ぐ—。宇宙航空研究開発機構（JAXA）がこうした目標の実現に向け、体制の整備を進めている。主役は陸域観測技術衛星「だいち２号（ALOS-2）」だ。搭載する「合成開口レーダ（SAR）」で河川堤防などの変位をミリ単位で捉えて劣化箇所を早期に発見し、あふれた川の水により浸食されて堤防が壊れる越水破堤の予防などにつなげる。これまで災害発生後の状況把握に利用してきた「だいち２号」を防災・減災に生かす。<br>
<br>
　一方、老朽インフラのメンテナンス産業拡大の一翼も担う。だいち２号は波長が長く雲や雨、葉の透過性が高いＬバンドを利用したSARを搭載している世界で唯一の衛星という。土構造物で植生が多い河川堤防の点検で優位性を発揮する。この特徴を生かして30年に約200兆円とも推計される世界のインフラメンテナンス市場を狙う。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<h3>火山監視の仕組みを応用</h3>
<br>
　「河川堤防の変位を衛星SARによって事前に抽出することでメリハリのついた目視点検を促せる。（衛星SARは）目視による把握が困難な沈下や隆起などが検知できることも特徴だ」。JAXA第一宇宙技術部門衛星利用運用センターの冨井直弥技術領域主幹は力を込める。<br>
<br>
　全国約9000キロメートルの河川堤防は毎年２回、出水期前などに定期で目視点検が行われており、衛星SARはその作業を支援する仕組みとして使える。JAXAではSARデータを活用したインフラ変位監視ツール（ANATIS）を構築しており、衛星画像などに関する特別な知識がなくても利用できる。近く代理店を通して建設コンサルや測量業者などがシステムを使える体制を整える。<br>
<br>
　ANATISは河川堤防や港湾、空港の変位を３メートル四方ごとにミリ単位で弾き出す。電波を自ら出し、その反射波を観測して変位を算出する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZfUH05_5d4d1edcab202.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ANATISによる自動解析のイメージ。色の違いで沈下や隆起を示す（JAXA提供）</div>
<br>
　プロジェクトが動きだしたのは14年だ。山梨県大月市の笹子トンネルで天井板落下事故が12年に発生し、老朽インフラが社会問題として注目された。冨井主幹はその頃にトンネルや河川堤防などの点検が原則目視で行われていることを知った。「火山監視などに使われている衛星SARを河川堤防や港湾の点検に適用すれば効率的で効果的な点検ができると考えた」（冨井主幹）。そこで日本の経済や産業競争力に重要なテーマの研究開発を推進する内閣府の５カ年事業「戦略的イノベーション創造プログラム（SIP）」に応募し、採択を受けて研究開発を始めた。<br>
<br>
　研究開発で課題となったのは監視対象の変状を緻密に計測する仕組みだ。それまでの火山監視などは100メートル四方ごとなどで状態を把握できればよかったが、河川堤防などの変状はより細かい範囲ごとに把握できなければ使えない。そのため、JAXAはだいち２号によって同じ場所、同じ範囲を捉えたSARデータを過去約３年間分にさかのぼって時期の異なる12枚程度並べ、それらを統計解析処理することで、３メートル四方ごとにミリ単位で変位を把握できる体制の実現にこぎ着けた。<br>
<br>
<h3>点検ルールが利用拡大のハードル</h3>
<br>
　ANATISは７月に国土交通省による新技術情報提供システム「NETIS」の登録を受けた。公共事業における新技術の積極的な活用を推進するためのシステムで、登録はコストや作業期間を縮減する効果などが認められた格好だ。登録技術を活用した提案で入札に参加すると評価点の向上が見込めるといったメリットがある。<br>
<br>
　ただ、建設コンサルなどに河川堤防の定期点検でANATISの積極的な活用を促すには大きなハードルが残る。国交省が策定する河川堤防などの「点検・評価要領」だ。現状の点検・評価要領では原則すべての箇所に目視点検を課している。例えANATISによって事前に変状箇所を抽出しても、変状していない箇所を含めて目視点検は必要になる。ANATISが目視点検を一定程度代替する方法として認められないと、費用増加につながるため、ビジネスとしては使いにくい。実際に建設コンサルなどからは「点検・評価要領が変わらない限り利用は難しい」という声が上がるという。<br>
<br>
　この点について国交省水管理・国土保全局河川環境課の担当者は「目視点検の負担軽減などを目的とした新技術の活用の重要性は認識している。JAXAとは（点検・評価要領におけるANATISの位置づけなどについて）検討を進めている」と説明する。この検討の行方は国内におけるANATISの利用拡大を左右しそうだ。<br>
<br>
　一方、JAXAは世界市場にも目を向ける。世界のインフラメンテナンス市場は30年に約200兆円と推計され、そのうち河川堤防などの水関係が55％を占める。空港・港湾（４％）を含めると約60％がANATISの対象になる。冨井主幹は「欧米ではインフラメンテで衛星を使う事例があるが、日本は世界で唯一のＬバンドのレーダーを持っており、河川堤防のメンテではフロントランナー。日本の技術に対する信頼度が高く長大な河川のあるアジアなどでの展開を模索していく」と意気込む。<br>
<br>
　今後の利用促進に向けては、ANATISの精度や機能の向上も欠かせない。その中で、だいち２号の後継機「先進レーダ衛星（ALOS-4）」に対する期待は高い。20年度に打ち上げが予定されており、冨井主幹らはALOS-4によるSARデータをANATISで活用するための研究開発を進めている。<br>
<br>
　だいち２号では年４回程度の頻度で同じ場所のSARデータが取得できるが、ALOS-4では年20回程度に跳ね上がる。これにより、変位の把握は四半期ごとから２週間に１回程度のタームでできるようになる。冨井主幹は「台風が発生して洪水が起きた前後の変化が把握しやすくなる。応急措置の判断に貢献できる」と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHtqgVb_5d4d1eef13c74.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・インフラを生かす（全６回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18774" target="_blank">【01】国交省の一手で動く…インフラメンテ５兆円市場に挑む異業種たち（8月13日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18775" target="_blank">【02】世界200兆円市場を狙う、インフラ監視〝宇宙の目〟の全貌（8月14日配信）</a><br>
【03】年９兆円の更新費抑える究極の対策「省インフラ」はクールだ（8月15日配信）<br>
【04】世界を旅する女性写真家が魅了されたインフラメンテ現場の真実（8月16日配信）<br>
【05】地域にお金落として…活気づくインフラ観光が抱える重要課題（8月17日配信）<br>
【06】「天皇陛下在位30周年記念事業」になったダムを愛する人たちの熱量（8月18日配信）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファン少なくても成立！？テクノロジーが変えるアイドルライブ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18815</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界中のどこででもアイドルのライブを同時開催する技術基盤が整いつつある。インターネットを経由しても、遅延のない双方向通信環境がバーチャルユーチューバー（Ｖｔｕｂｅｒ）で実現した。ファンの数自体は少なくても遠隔技術で世界中から集めれば興業として成立する。インディーズのアイドルはコアなファンに支えられてきた。今後はコアが特別ではなく、コアが普通になるかもしれない。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>東名阪３会場同時開催</h3>
<br>
　「いつも（画面の向こうに）いるのはわかってたけど、見えなかった。こんなにたくさんの人に応援してもらって。今後辛いこともあるだろうけどもう大丈夫」—。ハニーストラップ（７７４ｉｎｃ所属）の島村シャルロットはライブの最後のあいさつで泣くのをこらえ声を絞り出した。普段Ｖｔｕｂｅｒは画面の向こうのファンを直接見ることはできない。初めてたくさんの観客を前にして声を詰まらせた。<br>
<br>
　ハニーストラップはバルス（東京都千代田区）の双方向配信技術で東京と大阪、名古屋でライブを同時開催した。東名阪の３会場と収録スタジオを結び、リアルタイムな掛け合いを実現した。<br>
<br>
　ライブ自体は、３会場を埋め尽くしたファンに圧倒され、みな緊張の中でのスタートだった。歌や掛け合い、ゲームを通してファンとの距離が近づいていく。歌の途中で１人がフリーズして動かなくなっても、計測し直し復帰すると会場が「おかえりー！」と応援する。遠隔操作であっても、身体がＣＧのアバターであっても、本人たちが目の前に存在し、会場と一緒にライブを創っている。<br>
<br>
<h3>会場運営の負荷、最小限に</h3>
<br>
　ライブの遠隔技術は興業のハードルを下げる。バルスの林範和最高経営責任者（ＣＥＯ）は「一度に５０００人のライブ会場を埋められなくても、数百人の会場を全国各地で埋められれば興業として成立する」と説明する。<br>
<br>
　チケットのもぎりやグッズの物販などもＩＴ化した。グッズは事前に決済して、ファンは会場で並ばすに受け取る。会場にも在庫は用意するが、売り切るための苦労はない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBNwIIV_5d524fa48874f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">演者はマーカーを付けて動きを計測（バルスの収録スタジオ）</div>
<br>
　林ＣＥＯは「最終的には会場にスタッフがいなくても、パソコンの遠隔制御だけで音響や演出を立ち上げる」と話す。コストやリスクを抑えて、会場運営の負荷を最小にする。ハニストの東京の会場になった池袋ＨＵＭＡＸシネマズ（豊島区）は、これを機にアイドルライブを増やす方針だ。興業の敷居が下がり会場は増えていく。<br>
<br>
　アイドルにとってファンとの接点は広がっている。ネットのチャットや番組配信など、接触頻度を増やす環境は整った。一方向配信のメディアでなく、双方向のコミュニケーションを日常的に行うことができる。Ｖｔｕｂｅｒなら仮想空間を構築しやすく、ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）でファンと空間や体験を共有しやすい。<br>
<br>
　そしてＣＧのアバターは歳をとらない。ファンの数こそ多くなくても、しっかりと心をつかめばアイドルとして長く生きていける。林ＣＥＯは「これまでは歌えて踊れてトークが面白い、顔のいい人しか生き残れなかった。これは奇跡に近い。これからはアニメ制作が作家や作画を分担するように得意技を持ち寄って戦っていける」と説明する。<br>
<br>
<h3>自由自在に演出改良</h3>
<br>
　バーチャルならではのライブ体験の開発も進んでいる。バーチャルでは花火やスモーク、衣装替えなどの演出は自由自在だ。海外配信向けに翻訳字幕をリアルタイムに出すこともできる。ライブ中継後にライブ映像を販売する際も、実機に制約されないカメラワークで映像を再編集できる。アイドル本人の視点でライブを見せることも可能だ。そのため「会場に来られなかったファンよりも会場に来たファンの購入が多い」（林ＣＥＯ）状況だ。<br>
<br>
　アイデア次第でいかようにも演出できるため、演者と技術者の距離がより近づいている。一緒に知恵を絞り、すぐに試して演出を改良していく。モンスターズメイト（ＭＺＭ、バルス所属）のコーサカは「別会場の様子をアバターの背景に映せば３６０度観客に囲まれたライブ会場になる」と提案する。各会場からの掛け合いを足し合わせれば声量は何倍にもなる。会場ごとに歌の上下パートを分担してハモらせられる。<br>
<br>
　観客がスマートフォンをＨＭＤのようにかざすと、すぐ隣にアイドルが現れるなど、正面のスクリーンとスマホを往復することもできる。<br>
<br>
　動画配信サービスからライブに参加して、応援テキストを流して埋め尽くす演出は定番になった。常に新鮮な演出が求められるが、ＭＺＭのアンジョーは「絶対に誰もやっていない表現がまだまだたくさんある。見つけたらそれが新しい定番になるチャンス」と強調する。<br>
<br>
　テクノロジーの進化でアイドルは多数のファンを抱えなくても生きていける環境が整いつつある。ファンが増えたらライブの規模拡大も簡単だ。アイドルが長生きになり、しっかりとファンの心をつかむにつれてコミュニケーションの密度が増していく。コアなファンと特別視されていた関係性は、普通になるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7gcYxx_5d524fbf5dd32.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">モンスターズメイトのライブ（バルス提供）</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インド出店を決定、ココイチ社長が語る「日本式カレー」の広げ方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18819</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　壱番屋が「カレーハウスＣｏＣｏ壱番屋」の海外展開を加速している。７月にカレーの本場であるインドへの進出を発表し、大きな話題となった。人口減少で日本の外食市場の伸びが見込めない中、将来は海外１０００店舗（２０２０年２月期に２００店舗の見込み）というビジョンも掲げる。“日本式カレー”を、海外でどう広げるのか。同社の海外展開の草創期から携わり、３月に社長に就任した葛原守氏に聞いた。<br>
<br>
　—インド出店を決めました。<br>
　「本場のインドに進出するのは長年の夢だった。インドは１３億人以上の人口を抱え、中間所得者層も増加傾向にある。朝昼晩３食全てスパイスを味わう国で（日本式カレーでも）一定の需要を見込める。『ココイチ』の日本式カレーはアジアのもう一つのカレー大国であるタイでも受け入れられた。インドでは人口の１０％をファンに取り込むだけでも大きな売り上げとなる。まず２０年にニューデリーに１号店を出し、その後５年で１０店舗、１０年で３０店舗を目標に拡大する計画だ」<br>
<br>
　—社長就任前まで長く海外事業の陣頭指揮を執ってきました。こだわったことは。<br>
　「人材育成だ。社是の『いつもニコニコ笑顔で、キビキビ動き、ハキハキと受け答えする』（ニコ・キビ・ハキ）を徹底して浸透させた。海外の外食店はホール担当ならホール、厨房（ちゅうぼう）担当なら厨房といった具合に各従業員の仕事が固定しているのが一般的。『郷に行っては郷に従え』とよく言われるが、ホール担当でも手が空けば厨房や皿洗いを手伝うココイチのスタイルにこだわった。中国から始まり、タイやベトナムなど全世界で同じ人材教育を展開している」<br>
<br>
　—早ければ２年後には海外３００店舗を達成できると明言しています。<br>
　「すでに進出している国で店舗数を増やす。中国ではフランチャイズチェーン（ＦＣ）展開を加速する。現在ＦＣ店は２店舗だが早期に３ケタまで広げたい。４店舗を構える米国（本土）はロサンゼルスが中心だがニューヨークなど東海岸も検討する。併せて未進出のミャンマーやカンボジアなども調査する」<br>
<br>
　—すでに出店ペースを抑えている日本での今後の方針は。<br>
　「ＣｏＣｏ壱番屋だけを考えると日本ではこれ以上は難しい。現在、カレーを軸にした新しい業態を検討しているところだ。今はココイチファンではない潜在的なお客さまを取り込みたい」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpmtt34S_5d5287a14d71e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">壱番屋社長・葛原守氏</div>
<br>
【記者の目／海外第一人者、問われる手腕】<br>
　壱番屋が海外展開を本格化したのは０４年の中国・上海出店から。その事業担当に手を挙げたのが葛原氏だった。それから一貫して海外を担当し海外店舗は１２カ国・地域に１８０店（７月末時点）。海外第一人者の社長就任で同社の意志は明確に示された。海外１０００店に向けどう道筋をつけるか。手腕が試される。（名古屋・浜田ひかる）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風１０号接近！東海道・山陽新幹線が１５日に一部「計画運休」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18825</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　台風１０号の接近を受けて、１５日の東海道・山陽新幹線は一部区間で「計画運休」を実施する。<br>
<br>
　ＪＲ西日本は山陽新幹線・新大阪−小倉間について、始発から終日運休を決めた。小倉−博多間は１時間１本程度運行する計画。１４日の夕方に上り臨時列車を設定して、計画を前倒して移動する旅客の集中に対応する。<br>
<br>
　ＪＲ東海は東海道新幹線・東京−新大阪について、山陽新幹線と直通する列車を中心に列車本数を減らす。下りの東京駅発８時台から１６時台、上りの新大阪駅発１０時台から１９時台が対象。１時間当たりの運行本数は「のぞみ」７本、「ひかり」２本、「こだま」２本とし、上下計６０本程度の運休を予定。１５日の移動を見合わせた旅客に対応するため、１６日と１７日の朝に、上り臨時列車の追加運転も検討している。<br>
<br>
　在来線にも影響が出ている。ＪＲ四国は１４日午後から順次、各線で運転を見合わせる。運転を取りやめるのは、予土線・宇和島（愛媛県）−窪川（高知県）間が１５時ごろ、土讃線・高知−窪川間が１７時ごろ、徳島線・徳島−阿波池田（徳島県）間が１８時ごろ、予讃線・伊予市（愛媛県）−宇和島間と牟岐線・徳島−海部（徳島県）間が１９時ごろ。<br>
<br>
　ＪＲ九州は順次、宮崎県内の各線で夕方以降運転を見合わせる。<br>
<br>
　ＪＲ西日本は、広島県・山口県内の各線区で１５日終日、すべての列車・代行バスの運転を見合わせると発表した。天候次第では早ければ１４日夕方にも、一部線区で運転を取りやめる可能性があるという。また台風通過後の１６日の運転についても線路設備点検のために運転を見合わせることも想定している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Aug 2019 13:14:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>