<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>伊藤忠が「養殖陸上サーモン」に参入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18689</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、ソウルオブジャパン（ソウル、東京都港区）と、ソウルが今後日本で新たに設ける閉鎖循環式陸上養殖場で生産したアトランティックサーモンを国内販売することで合意した。伊藤忠では、主に回転すしやスーパーなどに販売していく。<br>
<br>
　海での養殖は天候条件など適した漁場が限られるのに対し、陸上において大型水槽で養殖する「陸上養殖」は安定供給の面から期待が高まっているという。<br>
<br>
　アトランティックサーモンは低水温での飼育が必要で、現在はノルウェーやチリなどの海で養殖され、日本に輸入されている。今回、陸上養殖で水温をコントロールすることにより日本で養殖し、鮮度の良い商品の流通が可能になる。<br>
<br>
　ソウルは津市に陸上養殖の養殖場を設け、年間１万トンの生産を計画。２０２０年に養殖場を着工し、２３年からの出荷を予定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>個人データ利用停止権で議論進む…どうなる個人情報保護法の改正</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18690</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州連合（ＥＵ）の一般データ保護規則（ＧＤＰＲ）施行から約１年が過ぎた。わが国では個人情報保護法の改正に関する中間整理が４月にまとまった。同法は情勢に合わせて３年ごとに見直すことになっており、２０２０年５月が３年目に当たる。ＧＤＰＲの執行状況と、１年後に控える個人情報保護法の改正議論のポイントを検証する。<br>
<br>
　「個人情報保護法の改正のポイントは二つ」と、牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士は指摘する。一つは、情報漏えいした際の報告の義務付け。報告先は個人情報保護委員会。１８年度には４０００件の報告があり「どこまでを報告するかの問題はあるが、実務的には影響はない」（影島氏）という。<br>
<br>
　もう一つは、個人データの利用停止権。ＧＤＰＲでは「忘れられる権利」を規定している。本人が同意を撤回した場合や、目的のために取り扱う必要がなくなった場合、違反がなくても個人データの削除を本人が請求できる。<br>
<br>
　これに対し、わが国の個人情報保護法では、目的外利用や同意を取らずに第三者提供した場合は訂正などを請求できるが、一般論として削除請求権はない。議論が進んでいるのは利用停止権。影島弁護士は「個人のプライバシー保護と、データの取り扱いの効率化という意味でバランスが取れている」と評価する。<br>
<br>
　保存データから特定の個人の記録だけを削除するのは実務的に困難だが、利用停止ならば「フラグ」（目印）などを立て、利用できないようにしておけばよく、保存データ自体はそのまま残しておいてもよい。<br>
<br>
　このほか個人情報の利活用を促進する「仮名化情報」についての議論も俎上（そじょう）に載っている。仮名化では、当該データから直接的には個人を特定できないが、元の情報と突き合わせれば特定可能になる。「仮名化しておけば利用停止権などの対象にしないということのようだが、内容ははっきりしていない」（同）という。<br>
<br>
　現状は、個人データを第三者に提供する際に、そのデータが個人データに該当するか否かの判断は「容易照合性」の問題となる。他の情報と容易に照合でき、特定の個人を識別できるかどうかだ。提供先では誰の情報か分からなくても「提供元において、容易適合性があれば個人データの第三者提供に当たる」のが、個人情報保護委員会の見解だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGHBRpa_5d43f43302194.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　基準を決めて仮名化すれば第三者提供の際に同意取得を不要にしてほしい、という企業の声は多い。影島弁護士は「第三者提供の規制が緩和されるのか、また、緩和されるとしてもどの程度かは明らかではない。結局、匿名加工情報と同じような問題を抱えることになるかもしれない」と指摘する。<br>
<br>
　日本情報経済社会推進協会（ＪＩＰＤＥＣ）の担当者も「改正個人情報保護法の施行から２年が過ぎたが、企業が求めるデータ活用の促進はまだ緒に就いたところ」とする。<br>
<br>
　一方で、ＧＤＰＲへの対応もそれなりに進展しているが、域外適用については予断が許されない。日本企業は２０年に控える個人情報保護法の改正を睨みながら、ＧＤＰＲの域外適用にも留意しなければならない。「世界的なインパクトを考えれば、日本企業を制裁対象とすることは考えられる」と影島弁護士はクギを刺す。<br>
<br>
<h3>インタビュー／牛島総合法律事務所弁護士・影島広泰氏</h3>
<br>
　欧州連合（ＥＵ）の一般データ保護規則（ＧＤＰＲ）の施行後９カ月で違反による課徴金は総額７０億円以上となった。ＧＤＰＲと同時期に施行予定だった「ｅプライバシー規則（案）」の議論も進んでいる。こうした中、日本情報経済社会推進協会（ＪＩＰＤＥＣ）は企業向けセミナーを開き、同規則案が日本企業の実務に与える影響を説明し、対応の検討を促した。講演した牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士に要点を聞いた。<br>
<br>
—ＧＤＰＲとｅプライバシー規則案の違いは何ですか。<br>
　「ＧＤＰＲは個人データ、ｅプライバシー規則案は電子通信データの扱いを規定している。それぞれ重なる部分もあるが、対象は異なる。ｅプライバシー規則はＧＤＰＲの特別法であり、ｅプライバシー規則に定めがある部分はｅプライバシー規則が優先される」<br>
<br>
—ｅプライバシー規則もＧＤＰＲと同様に課徴金があります。日本企業はどう向き合えばよいのでしょうか。<br>
　「従来のｅプライバシー指令は域外適用はなく、日本とは関係なかった。今回は域外適用があり、ＥＵ法と向き合うことになる。ｅプライバシー規則は電子データ自体の取り扱いに適用されるため、すそ野は広い。ユーザーの端末情報の取り扱いやダイレクトマーケティングのメールの扱いなども含まれる。ウェブサイトを使っていない企業はほとんどないので、その意味では影響が大きい」<br>
<br>
—ｅプライバシー規則案の注目点とは。<br>
　「一番の肝は『クッキー』の取り扱いが明確になることだ。クッキーとはウェブサイトを提供するサーバー側から、ユーザーの情報機器に送り保存する情報のこと。機器間でこれをやりとりすることで、一人ひとりに違う内容のページを表示させたり、訪問者に対して、前回の続きとして対応したりできる。ｅプライバシー規則案では『エンドユーザーの端末機器情報の保護』を第８条で規定している」<br>
<br>
—具体的には。<br>
　「クッキーの扱いは本人の同意が必要な場合と、必要でない場合がある。トラフィック（通信量）を計測するだけであれば同意は不要となりそうだ。サービスのために必要な場合も同様。そのような場合以外は同意が必要となる。クッキーを利用していないウェブサイトはほとんどないから、影響は大きい」<br>
<br>
—デジタルマーケティングなどで自動化ツールを用いると、知らないうちに、個人情報を取り扱い、違法な処理をしてしまうことはありませんか。<br>
　「企業内で事業部側は法律に詳しくなく、逆に法務担当は技術に疎い状態になっている。その結果、違法が発生する危険がある。とても難しい状況が生じており、クッキーの扱いはツールを使って管理しておかないと危ない」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQKBVuj_5d43f45596b4a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">牛島総合法律事務所の影島広泰弁護士</div>
<br>
【記者の目／事業部と法務部の溝埋めよ】<br>
　ｅプライバシー規則をめぐる欧州委員会での議論は難航している。だが、個人データやプライバシーの扱いを厳格化する動きは世界的な潮流であり、わが国の個人情報保護法の改正にも影響を及ぼす。クッキーの規定について「個人情報保護法に盛り込むのは難しいが、ガイドラインとして例示されることはあり得る」（影島弁護士）。企業は事業部と法務部の溝を埋めておくことが必要だ。（編集委員・斉藤実）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衛星画像やロケット…宇宙ビジネスに挑む商社たちの狙い目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18691</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙ビジネスへの期待が高まる中、大手商社の動きも本格化してきた。三井物産は、これまでに地球観測用の超小型衛星を打ち上げる東京大学発ベンチャーや衛星打ち上げ支援事業を手がける米国ベンチャーに出資。宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）による国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）日本実験棟「きぼう」からの超小型衛星放出サービスの民間事業者にも選ばれた。宇宙空間を通じたビジネスの創出に挑む。（浅海宏規）<br>
<br>
<h3>三井物産、地球観測画像データ活用</h3>
<br>
　三井物産が出資する東大発ベンチャーのアクセルスペース（東京都中央区）は２０１８年１２月、複数の地球観測衛星を軌道上に展開し、地球を毎日観測するインフラ「アクセルグローブ」の衛星初号機を打ち上げた。<br>
<br>
　アクセルグローブは、衛星から送られてくる地球観測の画像データを基に、顧客が求める情報に加工して提供する。２２年までに、軌道上に打ち上げる衛星を順次増やし、同じ地点、同じ時刻で時間変化を観測できるようにする計画だ。<br>
<br>
　もともと三井物産は鉱山開発をはじめ、資源系ビジネスに強みを持つ。ワンショットで状況が把握できる点で地球観測の画像データは非常に価値がある。<br>
<br>
　あわせて、こうしたサービスの普及に向け、三井物産は今夏から本格的に自治体や民間企業向けに提案を始めた。農業や森林の状況変化、港湾の混雑状況、平常時と災害発生時の比較、街づくりの変化など、想定する用途は多岐にわたる。<br>
<br>
　宇宙から地球を観測する地球リモートセンシングにおいて、アクセルグローブの解像度の精度は中間クラスにあると考えており、三井物産の永東尚ＩＣＴ事業本部インターネットサービス事業部新事業推進室チームリーダーは「ライバル企業が少ない領域だろう」と見る。<br>
<br>
　ただ、画像だけを自治体などに提案しても「それを人の目で見て監視するのは現実的ではない」と阿部雄飛同事業本部インターネットサービス事業部新事業推進室長は指摘する。例えば、人工知能（ＡＩ）を活用して画像を自動検出する仕組みなど、今後、付加価値を見いだしながら、どこまでサービスを広げることができるかが注目される。<br>
<br>
<h3>三井物産、打ち上げサービス本格化</h3>
<br>
　これまで宇宙ビジネスはロケットで打ち上げた衛星を活用し、通信・放送や気象状況の把握などの用途が中心だった。近年では小型化に伴う低コストでの打ち上げが可能になり、月面への資材・機材の輸送や有人宇宙飛行サービスの拡大が期待されている。<br>
<br>
　米国の衛星産業協会（ＳＩＡ）によると、２０１７年の宇宙産業の市場規模は約２６８６億ドル（約２９兆円）で、このうち衛星サービスが１２８７億ドル（約１４兆円）、打ち上げサービスは４６億ドル（約４９００億円）を占める。<br>
<br>
　数キロ—数百キログラムの小型衛星は「開発費が大型衛星の数百億円に対し、小型衛星は数千万円から数億円程度で済む」（三井物産戦略研究所技術・イノベーション情報部インダストリーイノベーション室の金城秀樹シニアプロジェクトマネージャー）ため、今後も打ち上げサービス関連市場は拡大するとみられる。<br>
<br>
　三井物産は、衛星打ち上げ支援事業の米国スペースフライト・インダストリーズ（米シアトル市）に出資している。同社は民間ロケットで空いたスペースに小型衛星を載せる「マッチング」サービスを展開する。<br>
<br>
　スペースフライトは世界各国の衛星打ち上げ会社と協力関係を構築しており、小型衛星を打ち上げたい企業に空いたスペースを紹介し、販売している。ロケットの開発会社にとっても、余剰スペースを減らすことで、打ち上げにかかるコストを削減できる。<br>
<br>
　三井物産においてもこの「マッチング」先となる販路開拓を進めている。重枝和冨モビリティ第二本部航空・交通事業部航空事業室室長補佐は「エンタテインメント関連や、宇宙空間で装置や部品がどのように動作するかを実証したい機械メーカーなどに提案していきたい」といい「５—１０年先には規模感のあるビジネスへ成長させたい」（重枝室長補佐）と意気込みを語る。<br>
<br>
　三井物産は宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）のＩＳＳ日本実験棟「きぼう」からの超小型衛星の放出に関する事業者に選ばれており、衛星放出事業は今年度から本格化させる考えだ。宇宙空間の活用に向けた挑戦が続いている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>６月の鉄鋼輸出、８か月連続の前年割れ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18687</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本鉄鋼連盟がまとめた６月の鉄鋼輸出実績は、全品目の合計で２９０万９４７７トンと前年同月比７・５％減り、８カ月連続の前年割れとなった。主要な仕向け先である東南アジア地域の雨期やラマダンと重なったことが影響した可能性があるという。<br>
<br>
　２０１９年上期（１—６月期）の累計輸出量は、全品目の合計で１６２８万９９４トンと前年同期比１２・７％減った。１—３月期の生産量を下押しした一部高炉メーカーの操業トラブルや、例年より長かった大型連休中の稼働減が響いた。<br>
　<br>
　財務省の貿易統計に基づく鉄連の集計によると、６月の輸出は韓国向けが前年同月比１１・７％増と３カ月連続で増えたものの、ほかの主要仕向け先は軒並み前年を下回った。タイ向けは同１０・０％減で２カ月連続のマイナス、中国向けは同１３・５％減で２カ月ぶりのマイナス、台湾向けと米国向けはいずれも同１９・９％減で、それぞれ７カ月連続、３カ月連続のマイナス。<br>
<br>
　上期の累計では韓国向けが前年同期比０・２％増となったのを除き、中国向けが同１２・７％減、台湾向けが同２８・６％減、タイ向けが同９・２％減、米国向けが同１２・６％減とそろって落ちこんだ。<br>
<br>
　一方で上期の鉄鋼輸入量は、普通鋼鋼材の累計（速報）で同７・７％増の２４８万５９４９トンと増えた。国内鉄鋼メーカーの生産トラブルに伴う品薄感から、輸入材の手当てが増えたと見られる。６月単月の普通鋼鋼材輸入量（同）は３７万３３４０トンと、前年同月比０・７％減。２カ月連続で前年を下回った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>有志で立ち上げた地域電力、大都市で描く未来図</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18688</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旧中山道の板橋宿近くの商店街に「めぐるでんき」（東京都板橋区）のオフィスがある。通りからのぞくと小さなギャラリー風だ。渡部健社長によると地域の交流スペースになっており、実際に展示会場として使われることもあるという。<br>
<br>
　めぐるでんきは電気を売る電力会社。板橋、北、練馬、豊島の東京北部４区を営業エリアとする。２０１７年に設立し、建材販売のタニタハウジングウェア、居酒屋の養老乃瀧など地元企業が顧客だ。６月から家庭や店舗への販売も始めた。<br>
<br>
　１６年の電力小売りの全面自由化後、エリアを限定した地域電力が各地で立ち上がったが、どれも自治体や既存企業が主導する。しかも地域電力は地方に多い。めぐるでんきは有志が出資し、大都市を地盤とするので、従来の地域電力とは違う。<br>
<br>
<h3>応援金月１００円</h3>
<br>
　もともと渡部社長は、電力ベンチャーのエナリスが設立した湘南電力の社長だった。１６年に板橋区で開催された省エネセミナーを聴講し、主催者の藤井克昌さん（現めぐるでんき取締役）と出会った。藤井さんは住宅設計を手がけていたが、１１年の東日本大震災後、エネルギー問題に関心を抱くようになった。お互いが板橋区民でもあり「板橋でも電力事業ができる」と意気投合し、起業した。<br>
<br>
　ただし、渡部社長は「目的は地域活性化。電気の販売は手段にすぎない」と語る。ビジネスモデルも地域貢献を主眼として構築している。家庭や店舗がめぐるでんきに電力契約を切り替える時、４区内で市民が推進する社会貢献プロジェクトも選ぶ。すると電気代から月１００円がプロジェクトの応援金に回る。契約者は電気の購入で地域の活動を支援できる。選んだプロジェクトが開くイベントに参加したり、商品を購入したりして直接の応援もできる。<br>
<br>
　「地域でお金や価値を回るようにして、地域を持続可能にしたい」（渡部社長）と言葉に力を込める。大手電力に支払った電気代は地域外に流出する。めぐるでんきに支払った電気代の一部は地域にとどまり、地元で使われることで地域活性化に役立つ。<br>
<br>
<h3>連携の輪</h3>
<br>
　地域課題解決にはさまざまな経験や技能を持った人材が求められるが、渡部社長は「都市には多様な人材がいるので、欠けているピースを見つけやすい」と語る。連携できそうな人材の豊富さが都市型地域電力のメリットだ。電気を起点に資金や価値を回し、人材が集まる求心力を生み出し、地域活性化の円を広げるのが、めぐるでんきの目標だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>音楽祭で国内初の５Ｇサービス、ソフトバンクに寄せられた体験者たちの要望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18692</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクは２６—２８日に苗場スキー場（新潟県湯沢町）で開かれた国内最大級の野外音楽イベント「フジロックフェスティバル」で、第５世代通信（５Ｇ）のプレサービスを提供した。一般客が音楽イベントで５Ｇプレサービスを体験できるのは国内初。多数の来場客が移動する中での５Ｇ電波の状況、５Ｇに初めて触れた来場客の反応などを２０２０年春の５Ｇ商用化に生かす。<br>
<br>
<h3>広大環境で実証</h3>
<br>
　「従来の実証実験はエリアが限定されていたが、大人数が集まる広大な環境下でデータを集められた」。ソフトバンク５Ｇ戦略課の堀川学課長は今回のプレサービスの意義をこう説明する。<br>
<br>
　会場内の３エリアに配置した計８台のカメラの映像を光回線で５Ｇスマートフォンに伝送。周波数帯３・７ギガヘルツ帯（ギガは１０億）の５Ｇ網により５Ｇ基地局につなぎ、インターネット経由で来場客のスマホに配信し、混雑状況を確認できるようにした。<br>
<br>
<h3>最適な高さ</h3>
<br>
　５Ｇは高精細な映像や音声を遅延なく伝送できる半面、高周波数帯のため、電波の直進性が高く減衰しやすい。建物などの遮蔽（しゃへい）物があると電波が届きにくくなる。会場は山間部で木々が多く高低差もあり、多数の来場客が移動している。この環境下で５Ｇ電波がどのような影響を与えたのか、基地局のアンテナの最適な高さは何メートルなのかを知るデータ収集の場になった。<br>
<br>
　一方、来場客にとっては５Ｇに初めて触れる機会になった。会場内に設置したソフトバンクブースには、ライブ映像を５Ｇ網により会場内ブースに設置した仮想現実（ＶＲ）ヘッドセットで視聴できるコーナーを設けた。<br>
<br>
　動画投稿サイト「ユーチューブ」で配信されたライブ映像を５Ｇ基地局から５Ｇ網でブース内の５Ｇスマホに伝送。Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）経由でＶＲヘッドセットに配信した。ヘッドセット装着者は、ライブ会場をコンピューターグラフィックス（ＣＧ）で再現したＶＲ空間内にアバター（分身）となって入場。フジロック会場の装着者５人と東京・六本木のイベント会場にいる装着者５人の計１０人が、ＶＲ空間内でリアルタイムに会話したり、コントローラーでアバターを動かして手を振ったりした。<br>
<br>
<h3>一緒に観戦</h3>
<br>
　超高速大容量、超低遅延、同時多数接続が売りの５Ｇを使えば、例えば東京都と札幌市、福岡市の自宅にいる友人たちがＶＲ空間に集合してリアルタイムに会話をしながら、迫力あるＶＲ映像を一緒に観戦できるサービスが可能になる。<br>
<br>
　ただ、装着者からは「数百人でＶＲ空間を共有できれば、もっと盛り上がる」「ヘッドセットが重く長時間の装着はつらい」「より高品質な映像や音質にしてほしい」との声が聞かれた。５Ｇの性能を最大限引き出す装置、より使いやすい電子機器を開発するメーカーとの連携も商用化に向けた通信各社の課題となる。<br>
（取材・水嶋真人）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 06:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピストンリングメーカーはＥＶ化の波に生き残れるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18686</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大手ピストンリングメーカーが非エンジン部品事業の拡大を目指している。エンジンを搭載する自動車のピークアウトを見据え、エンジンの主力部品であるピストンリングに依存した事業構造からの脱却を急ぐ。ピストンリング以外の部品や電動化対応だけでなく異業種への参入も視野に入れる。ただ、エンジン搭載車もしばらくは需要増が予想され、既存事業を固めつつ次世代に向けた新規事業を育成する。<br>
<br>
　「最近の予測では少し前倒しで、２０３０年頃になりそうだ」。ＴＰＲの岸雅伸社長はエンジン搭載車のピークアウトの時期をこう分析する。世界で環境規制が厳格化され、電動化が進む。日本ピストンリングやリケンもおおむね３０年頃をピークアウト時期と捉えている。<br>
<br>
　ピストンリングを主力とするメーカーにとってエンジン市場の衰退は経営の屋台骨を揺るがす。将来の事業基盤を固めるため、ピストンリング以外の部品事業の確立や、電動化への対応が活発になってきた。<br>
<br>
　日本ピストンリングは金属粉末射出成形（ＭＩＭ）製品「メタモールド」の事業を１４年に住友金属鉱山から取得。金属粉末と結合剤（バインダー）を焼結するなどし、複雑な形状の製品の大量生産を可能とする技術だ。電動パワーステアリング向けボールネジ部品などとして需要が広がりつつある。<br>
<br>
　リケンは次世代自動車など向けにギガヘルツ帯の高い電磁波（ノイズ）に対して抑制効果を示す「ノイズ抑制シート」を開発。サンプルを提供中だ。<br>
<br>
　大学との連携で新分野への進出を図る動きもある。ＴＰＲは蓄電池材料などとして期待されるナノメートルサイズ（ナノは１０億分の１）の多孔質素材を東北大学金属材料研究所と共同開発した。材料から特定成分を抜き出す製法で独自の多孔質構造を生み出す点が特徴で、蓄電池の長寿命化につながるとみている。<br>
<br>
　自動車関連だけでなく、異業種でも自動車部品で培った加工技術などが生かせるとみている。日本ピストンリングは、神経変性疾患「パーキンソン病」の治療に使用する脳内の刺激装置の部品を開発した。<br>
<br>
　一方で、世界的にエンジン搭載車は「まだまだ成長市場にある」（山本彰日本ピストンリング社長）とみて、主力であるピストンリングの生産設備の増強や技術開発などを進める動きもある。伊藤薫リケン社長は今後も「既存製品への投資を続けつつ、新商品の開発をしなければならない」と語る。既存事業で生み出した利益を新規事業の育成に投じる。各社は既存と新規でバランスの取れた事業構造を重視している。<br>
（文＝山岸渉）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 07:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大学研究者が集結する異色のスタートアップ、社会実装の駆動役に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大学での研究成果をいかに実社会で生かすか。多くの研究者が直面する課題だ。Ｉｎｔｅｌｌｉｇｅｎｔ　Ｓｔｙｌｅ（インテリジェントスタイル、大阪市北区）は、人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）などの研究者が集結し、研究成果による社会的な課題解決に取り組む。個々の研究成果や研究室ごとに設立されるベンチャーが多い中、１０人以上のさまざまな大学の研究者が一堂に会する珍しい事例だ。<br>
<br>
　ＡＩによる交通流調査や土木現場での飛行ロボット（ドローン）活用、全国の「道の駅」ポータルサイト運営などを手がける。業務の中核を担う執行役員４人は全員が異なる大学の研究者。研究員を含め、法政大学や琉球大学、九州大学など遠方の大学の所属者がいる。大学での研究や指導と並行して業務を進める必要があり、取りまとめを担う樋渡達也社長は「世話役として連絡を密に行う」と気を配る。<br>
<br>
　所属する研究者は、産学官連携のための学生ベンチャー関西総合情報研究所（大阪市淀川区）出身者が中心。インテリジェントスタイル会長を務める関西大学総合情報学部の田中成典教授のゼミから誕生した。富士電機や大塚商会など企業の出資も受け、研究成果の社会実装に取り組んできた。<br>
<br>
　その卒業生が若手研究者として全国の大学に勤務するようになってきたことから、２０１８年１１月にインテリジェントスタイルが設立された。<br>
<br>
　業務の中核を担う１人である山本雄平執行役員は「社会に役立つものを開発することで任期付きの研究者のアピールにもなる」と力説する。<br>
<br>
　大学の常勤ポスト不足は多くの研究者が直面する課題だ。早期の成果が求められる状況で、社会実装の実績を積むチャンスがあるのは研究者にとって大きな弾みとなる。社員としては長期的に所属するため、学生ベンチャー時代より長期的なプロジェクトに参加しやすくなった。<br>
<br>
　資本金の５０００万円は、所属する研究者や連携している企業の関係者ら３７人による全て個人の出資。金融機関などからの資金提供はないが、道路の点群データ管理の研究が１８年度の紀陽銀行のベンチャー支援策「紀陽イノベーションサポートプログラム」に選ばれた。<br>
<br>
　事業計画への助言や、自治体の支援策やファンドなどの活用に向けた支援、研究開発奨励金などが受けられる。「道の駅ポータル」など軌道に乗っているテーマもあるため、３—５年後の上場を目指している。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7Zg9rq_5d46148d8d80a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">樋渡達也社長</div>
<br>
（大阪・安藤光恵）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 08:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空輸送が大幅減…米中摩擦で“風向き”変わる物流</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18699</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米中貿易摩擦や中国経済減速の影響が物流に現れ出している。特に直近３年近く活況が続いていた航空貨物で輸送需要の減少が著しく、明らかに風向きが変わった。好調を支えてきた半導体、電子機器、アパレルのいずれもが減退。電子部品は“需要の谷”との指摘もあるものの、関係者は米中の冷え込みが影を落としているとの見立てで一致している。<br>
<br>
　航空貨物運送協会の調べでは、日本発の航空輸出混載重量は２０１８年１２月以降に前年割れが始まり、６月は前年同月比２９・４％減と落ち込みが激しい。フォワーダー（利用運送業者）の日本通運は４—６月の航空輸出品取り扱いが売り上げベースで前年同期比２８・６％減った。近鉄エクスプレスは早くも、２０年３月期の航空貨物取扱重量見通しを、期初計画の６７万トンから５５万トンに大幅下方修正した。<br>
<br>
　ヤマトホールディングス（ＨＤ）は航空利用運送を手がける中国の関連会社で取扱荷物量が減少。「解決が見えない」（芝崎健一副社長）として４—６月期に、のれんの減損を判断し２０年３月期の経常利益予想を３０億円下方修正するに至った。<br>
<br>
　日立物流は中国でフォワーディング事業に加えて、航空機の貨物スペースを買い取って販売するマスターローダー事業も展開するが佐藤清輝執行役専務は「事業者間で少ない荷物の取り合いになっている」と現状を説明。この状態が続けば「確保しているスペースの見直しも考えなければならない」とも話す。<br>
<br>
　日本郵船子会社の貨物専業航空会社、日本貨物航空（ＮＣＡ）も苦しい状況だ。日本郵船の山本昌平常務経営委員は「輸送量が２割を超えて落ち込んだのは想定外だった」と打ち明ける。消席率（輸送量／供給量）改善に取り組むが、この状態が長引けば「減便や運航機材を減らすことも検討しないといけない」との考えを示す。<br>
<br>
　貨物専用機と旅客機で航空貨物事業を展開する全日本空輸（ＡＮＡ）は１８年秋口から、取り扱い貨物重量が前年同月比１—２割程度減で推移。福沢一郎ＡＮＡＨＤ取締役は「重量を取るのに苦戦している」と明かす。中国から航空貨物で輸送していた品目は「生産が台湾やベトナムに移っている。工夫して対応する」との方針だ。<br>
<br>
　ＡＮＡは大型貨物機「ボーイング７７７Ｆ型機」を、７月２日に中国—日本間で就航させたばかり。航空機エンジンや半導体製造装置、二次電池、医薬品といった「（大型機が）得意とする荷物」（福沢取締役）を訴求して、営業活動を積極展開する考えだ。<br>
（文＝小林広幸）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、投資意欲と技術水準に注意せよ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 08:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>５本指ロボットハンドを国内研究機関に無償貸与、何をする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）と首都大学東京、都立産業技術高等専門学校、ダブル技研（神奈川県座間市、和田博社長）は、新開発の５本指ロボットハンド「Ｆ—ｈａｎｄ（ハンド）」５０台を無償貸与する。大学などの国内学術研究機関が対象でロボット技術やハンドの開発を促す。貸与期間は２０２０年１月末までの予定。<br>
<br>
　Ｆ—ハンドは、協調リンクという機構を採用した。モーター一つで５本指を動かせ、物を握る動作の際、指の関節部に力がかかると指を対象物に巻き付け、指先に力がかかると指全体をロックしてしっかり握る。形に応じて指が沿うため、センサーが不要で形がふぞろいな物でもしっかりつかむ。サービス向け、産業用双方のロボットに対応する。<br>
<br>
　貸与した先での利用データを集め、２０年度にダブル技研が製品化する。さまざまな市場に適した製品にすることを狙い、モーターの数やセンサー搭載などの仕様を柔軟に変更する考え。<br>
<br>
　貸与先の意見交換の場や申し込みの専用サイトを設ける。情報交流による製品評価や課題の洗い出しを活性化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 09:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地銀」生き残りへ、信金や信組の姿勢に学びあり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　地方銀行の経営が厳しい局面が続いている。一方で見直されつつあるのが、一部の信用金庫・信用組合の取り組みだ。欧米では、２００８年９月に発生したリーマン・ショック後、日本の信金・信組などの理念型経営形態である協同組織金融機関に相当するクレジット・ユニオンへの評価が高まってきた。地銀のレゾンデートル（存在意義）があらためて問われている。<br>
<br>
　全国地方銀行協会（地銀協）によると、加盟行６４行の１９年３月期決算は全体の約７割の４１行が当期損益で減益となった。５月に東京都内で会見した地銀協の柴戸隆成会長（当時、福岡銀行頭取）は「地銀の収益力は徐々に低下している。今後もそれほど上がるとは考えられない」と強調する。<br>
<br>
　人口減やマイナス金利だけが地銀の苦境の原因だろうか。近年、金融庁は「持続可能なビジネスモデルの構築」とし、現状のままではたちゆかないと警鐘を鳴らす。最近の横浜銀行と千葉銀行の業務提携、あるいはふくおかフィナンシャルグループ（ＦＦＧ）と十八銀行の経営統合は一つの回答だろう。<br>
<br>
　ただ、浜銀と千葉銀の業務提携は、異業種からの参入など競争環境は様変わりし、トップ地銀同士が組んでも盤石とは言いがたい。ＦＦＧと十八銀の経営統合も、店舗を統廃合しリアルの顧客接点を減らすのであれば、それに代わる地域、顧客の接点をどう構築していくかという視点が欠かせない。<br>
<br>
　未来の地銀のあり方にヒントはある。第一勧業信用組合（東京都新宿区）は無担保・無保証のコミュニティーローンを進める。その象徴が「芸者さんローン」だ。押し売り的な営業活動と決別し、「お客さまに好かれることをする」原則を貫く。<br>
<br>
　一方、枚方信用金庫（大阪府枚方市）は、高齢者世代が枚方市内のサービス付き高齢者向け住宅や特別養護老人ホームなどの高齢者専用住宅に移り住む場合、所有住宅は売却や賃貸などで、子育て世代の転入を進める。<br>
<br>
　地銀は地域に密着して、地域の雇用、経済に貢献していく信金・信組の姿勢に学ぶべきだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 04 Aug 2019 09:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽光によるＥＶの充電、「オークション」方式で出力抑制を回避</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18693</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　早稲田大学と東京大学などの研究グループは、太陽光発電の有効活用につながる電気自動車（ＥＶ）の充電管理手法を開発した。オークションの仕組みを導入し、ＥＶを充電する時間帯を無理なくずらすことで、太陽光発電の出力抑制を減らす。ＥＶを移動手段としてだけでなく太陽光発電の自家消費のためのエネルギーマネジメントに使い、太陽光など再生可能エネルギーの利用拡大に貢献する。<br>
<br>
　太陽光発電が大量接続された配電系統では、逆潮流などによる電圧変化などを避けるため、太陽光発電の出力抑制が必要となる。<br>
<br>
　一方、今後普及が見込まれるＥＶは、日中にその台数の半数以上が住宅に駐車され未稼働とされる。<br>
<br>
　開発した手法は、太陽光発電の出力抑制が多いと見込まれる時間帯を対象に、需要家がＥＶ充電をするかをオークション方式で決める。太陽光発電の出力抑制軽減のために払ってもよいと考える額で入札し、落札すれば指定時刻にＥＶを充電することで、同じ電力系統の他の需要家から報酬を得る仕組み。<br>
<br>
　各需要家は、対象時間にＥＶを移動手段として使うメリットと、太陽光発電の自家消費のための充電にあてるメリットを比べ、どちらか自主的に選べる。<br>
<br>
　シミュレーションによる検証で、太陽光発電の出力抑制量を最大４５・１％、需要家の電力コストを同２０・１％削減できた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】ガスで暮らしを豊かに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18694</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             東京ガスの上嶋優花さん（２７）は、病院に空調機器やコージェネレーション（熱電併給）機器を提案する技術営業職。病院という大きな施設の省エネルギー化に向け機器の利点を熱心に説明する。多くの患者がいる病院で使われる責任は重く「チームの一員として早く一人前になります」と決意を示す。<br>
<br>
 小学生から理系科目が好きで、中学、高校の担任の影響もあり、自然と理系を選びました。慶応義塾大学理工学部に進学し、２年生の学科選択では応用化学へ。実社会に近いと感じたからです。化学工学を専攻し、ゼミでは配管内にマイクロバブルを発生させる研究の一方で、人前で自分の考えを発表する訓練ができたと思っています。<br>
<br>
 就職活動では生活に身近なインフラ関係を考えました。カンボジアを訪れた時、ガスがなく、水浴びでしのぐ経験をしたことから、ガスは暮らしを豊かにすると実感し、東京ガスを志望。２０１５年に入社しました。<br>
 <br>
 今年の３月までは今と同じ技術営業の違う分野の担当で、お客さまの自社ビルなどに空調機を提案していました。あるスーパー銭湯のお客さまが印象に残っています。定期的に送る資料の形式を正しく直して送ったら「今までの方が良かった」と怒られました。説明せず送ったことで気分を害されたようです。関係を再構築しようと、スーパー銭湯に通いつめて取引を継続。良かれと思っても、一方的ではいけないと教えられました。<br>
<br>
 現在の業務では、病院など大きな施設に機器やエネルギー管理システムをまとめて提案したいと思っています。目の前の仕事を第一に、将来の目標はこれからですが、人事の仕事に興味を持っています。<br>
<br>
 趣味はテニスです。元々経験があり、社会人サークルに通っています。いろいろな立場の人と交流できるのが楽しいですね。<br>
（文＝戸村智幸、写真＝森住貴弘）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「0系」から50年以上…新幹線製造4000両を達成した日本車両製造の展望</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18695</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本車両製造は、新幹線車両製作４０００両を達成した。１９６４年に“夢の超特急”と呼ばれた東海道新幹線向け「０系」を製作。以後５０年以上にわたって新幹線車両を製作し、業界初の累計４０００両に到達した。五十嵐一弘社長は「日本の旅客輸送の重要な役割を果たす新幹線システムの一翼を担うのは誇り。今後もより良い車両づくりに努めたい」と語った。<br>
<br>
　同社豊川製作所（愛知県豊川市）で記念式典を行った。４０００両目は東海道新幹線の主力の「Ｎ７００Ａ」。今後、Ｎ７００Ａの製造を終了し、ＪＲ東海が２０年夏に投入予定の「Ｎ７００Ｓ」の受注を目指す。<br>
<br>
　五十嵐社長は「Ｎ７００Ｓは初の新幹線Ｏ系、時速２７０キロメートルを達成した３００系に続く大きなエポックになる。リニア中央新幹線の開業に向けた超電導リニア車両の研究開発にも積極的に取り組みたい」と意気込んだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>北海道の中小８社が開発した一人乗りEVが公用車に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18697</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道訓子府（くんねっぷ）町は、道内の中小企業グループが開発した１人乗り小型電気自動車（ＥＶ）「ネイクル」を公用車として利用を始めた。保健師やケアマネージャーによる自宅訪問やイベント、近所への用事などで活用している。小回りが利いて手軽に乗れる車として役立っているようだ。<br>
<br>
　ネイクルは同町の企業、ヒサジマの会長だった久島哲さんの遺志により、夫人の昌恵さんが６月、同町に寄贈した。当初は哲さんが利用する予定で購入したが、体調を崩したため同町に寄贈する意向を示していた。同町は７月からネイクルを利用し、７月末までに１３件、１３２キロメートル走行した。福祉保健課の谷方幸子課長は「走りやすくて環境にいい車。小回りが利く」と話す。<br>
<br>
　ネイクルは、道内の中小企業８社と中小企業基盤整備機構北海道本部が協力して開発した寒冷地仕様の小型ＥＶ。トヨタ車体の「コムス」を改造し、ギア比を変更して積雪路面での走破性を高めた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハ発、ケニアでドローン活用ビジネスの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18698</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハ発動機は２０２０年をめどにケニアの航空貨物会社「アストラル・アビエーション」と共同で、飛行ロボット（ドローン）や無人ヘリコプターを使った農業、防災向けサービスを立ち上げる。ヤマハ発がアフリカ市場に無人機を導入するのは初めて。１９年後半からケニアで実証実験を行うほか、合弁会社の設立も予定する。将来はケニア以外のアフリカ諸国にも事業拡大する考え。<br>
<br>
　日高祥博社長は「世の中の課題を解決しながらビジネスを成立させたい」としている。<br>
<br>
　使用する機体は農業用ドローン「ＹＭＲ—０８」や産業用無人ヘリ「フェーザー」を想定。農業向けでは農薬散布、防災向けでは被災地情報の収集や支援物資の空輸で需要を見込む。<br>
<br>
　ケニアでは年内にドローン運用を定義する法律が施行されることを背景にドローン活用の機運が高まっている。白石章二先進技術本部ＮＶ事業統括部長は「現地と連携しながらシナジーを追求したい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>さらなる逆風も…中国経済の減速で低調な電子部品業界</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18707</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子部品業界は中国経済の減速による影響が鮮明になっている。電子部品７社の２０１９年４—６月期連結決算は、村田製作所とアルプスアルパインを除く５社が減収、村田製作所を除く６社が営業減益となった。スマートフォン向け需要の低迷に加え、電動化や電装化で成長を続ける車載向けにも影響が及び始めた。米国が中国からの輸入品のほぼ全量に追加関税を課す制裁関税「第４弾」の発動で、さらなる逆風は避けられない。（文＝山谷逸平、京都・松中康雄、同・大原佑美子）<br>
<br>
　「第４弾の発動は中国全体の景気に影響を与える」—。京セラの谷本秀夫社長は警戒心をあらわにする。同社はこれまでの対中制裁関税に伴い進めていた、車載カメラの中国からタイへの生産移管を２０年初頭に完了する。米国の制裁関税第４弾で影響を受ける中国生産の複合機もベトナム工場に２０年３月にも移すことを決めた。<br>
<br>
　４—６月期連結決算では、ＴＤＫが積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）を中心とする受動部品事業のほぼ全ての受動部品で前年同期比減収。同事業における１９年４—６月期の自動車向け売上高は同６・８％減と伸び悩んだ。山西哲司常務執行役員は「中国市場における需要環境悪化により、期初想定を下回る水準で推移した」とした。<br>
<br>
　日本電産も中国経済の減速を受け、車載向け売上高が同２・２％減の７５４億円。ただし、中国市場で電気自動車（ＥＶ）の需要増によるトラクションモーターの受注数量計画が４月時点よりも倍増を見込むなど業績への影響には濃淡がある。<br>
<br>
　村田製作所は電装化の進む車載向けで１台当たりに搭載されるＭＬＣＣの部品点数が増加し、好調だった。<br>
<br>
　スマホ向けは米中貿易摩擦の影響などで引き続き低調だったが、村田製作所は高機能スマホ向けで折り曲げられる独自の樹脂多層基板「メトロサーク」向けが大きく伸びたほか、ＴＤＫはスマホ向けの二次電池の販売が好調。アルプスアルパインも拡販活動などでスマホ向けカメラ用アクチュエーターが堅調など、各社、強みの分野で売り上げを伸ばした。<br>
<br>
　２０年３月期連結業績予想は、米中貿易摩擦の激化懸念や主要国の景気減速懸念など、不透明感が高まる中、全社が期初予想を据え置いた。下期（１９年１０月—２０年３月）の中国市場について、永守重信会長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「期待するほど良くはならないのではないか」としており、下振れリスクが大きそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp55XDA3_5d46a43746d31.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>この10年で変われなかったサムスン、日本への敬意と依存</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18708</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2010年、ソウルにある韓国サムスン電子の本社へ取材に訪れたことがある。対応してくれたのは、当時、副会長で取締役会議長だった李潤雨（イ・ユンウ）氏。同社の中興の祖、二代目会長の李健熙（イ・ゴンヒ）氏の右腕として、技術開発や日本など対外交渉を取り仕切り、サムスン躍進の実質的な立役者と言われている。<br>
<br>
　そんな大幹部である李潤雨氏は興味深いことを話してくれた。「これまではテレビや半導体など単品商売で成長してきたが、今後はハードとサービスを一緒にしたソリューションに取り組まないといけない」と危機感を示し、米アップルなどを意識したビジネスモデルを志向する考えを力説したのだ。<br>
<br>
　サムスンはその年、設立40周年を迎え前年には「ビジョン2020」を発表。2020年に売上高を4倍の4000億ドル（約43兆円＜18年実績は約21兆円＞）にするという壮大な目標を掲げていた。トップの李健熙氏も社内に対し「今の事業や製品は、10年以内に多くが消える。そうなれば、また一から始めなければならない。躊躇している時間はない」と警告を発していた。<br>
<br>
　既存事業のほかに医療、環境、バイオなどへの進出ー。それから約10年たった現在、その構想は実現していない。成長を牽引してきたスマートフォンは、中国勢の台頭でこの数年、利益が急減。半導体頼りが鮮明になっていた。<br>
<br>
　しかし2019年4ー6月期の半導体部門の営業利益は前年同期比71%減少。さらに日本の輸出規制強化を受け、半導体生産に欠かせない部材を機動的に調達できないリスクが浮上している。輸出手続きを厳格化した高純度のフッ化水素とレジストは、回路線幅5ナノ—7ナノメートル（ナノは10億分の1）の最先端半導体の製造に不可欠な材料だ。その主な用途は人工知能（AI）と第5世代通信（5G）。<br>
<br>
　李潤雨氏は当時の取材でも、日本の競争力について「一部製品でシェアは落ちているが部品や素材産業は世界に誇れる」と高く評価。中小企業などが育っていないことを韓国の課題としてあげ、日韓の補完関係の重要性を説いていたのが印象的だった。<br>
<br>
　韓国の輸出全体の約2割を占めるサムスンの業績が韓国経済に与える影響は大きい。現在、サムスンの経営トップである李在鎔（イ・ジェヨン）副会長が7月に来日、さまざな日本企業の幹部と接触、輸出規制強化の打開策を模索したと言われている。李健熙氏を父に持つ在鎔副会長は朴槿恵への贈賄疑惑で8月中に最高裁判決が出る予定。<br>
<br>
　サムスンは必ずしも文在寅政権と一枚岩ではないという見方もある。サムスンは今後、日本そして韓国政府とどう向き合っていくのか。日韓関係の重要なポイントでもある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソニーが開発、どこからでも映像を視聴できる円筒形の透明スクリーンディスプレー　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18696</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは、周囲３６０度のどこからでも映像を見られる円筒形の透明スクリーンディスプレー（写真）を開発した。米カリフォルニア州で１日まで開かれたコンピューターグラフィックス（ＣＧ）関連技術の世界最大規模の国際会議「シーグラフ２０１９」に出展した。ホログラムスクリーンを新たに開発し、従来の透明ディスプレーの課題を克服した。開発費用は非公表、商品化の予定は未定。<br>
<br>
　ディスプレーの大きさは直径１００ミリ×高さ１１２ミリメートル。光は透明な物体を透過するのが一般的だが、新開発のホログラムスクリーンは、高い透明度と高輝度な映像の表示を両立できる。独自の円筒投影光学設計により、全方位から鮮やかな映像を視聴可能。新たな映像体験や空間演出の提供で活用を見据える。<br>
<br>
　シーグラフでは高速カメラと組み合わせた映像表示や、複数台のディスプレーを用いたデモンストレーションも実施した。ディスプレーの映像と音楽をジェスチャーで操作できるアプリケーション（応用ソフト）も出展した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>