<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>仕事・給与を自分で決める「ティール組織」に移行した企業が得たモノ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18476</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　フリープラス（大阪市北区、須田健太郎社長、０６・７６３８・６３３２）は、原則全ての階級を廃止し、給与などほぼ全ての決定権限を社員自身に委ねる「ティール（進化型）組織＝用語参照」と呼ばれる体制に移行した。会社法に定められた最低限の制約を除く全ての決裁権限を社員自身が持つ。社員の主体性を高め、意思決定を早めるのがこの組織形態の特徴。１００人超の社員を抱える企業がティール組織への移行を表明した例は全国的にも珍しい。<br>
<br>
　フリープラスは訪日外国人観光客を対象に旅行手配事業やホテル業を手がける。今回の組織移行により、会社法に定められた「取締役」などの役職を除く原則全ての階級を廃止した。社員給与や事業計画の策定、出張や採用といったあらゆる決定を社員自身で下すことが認められている。グループ間の伝達役である「リードリンク（リーダー的存在）」は存在するものの、他人への強制力はない。<br>
<br>
　給与は会社の業績や他社の基準額などの指標をもとに、四半期ごとに自主決定する。給与の予定額は社内で公表され、他者から意見を受けた上で最終決定する。例えば月給を１億円などの飛び抜けた金額に設定することも不可能ではないが、各社員は会社の収益に及ぼす影響なども考慮するため一定の歯止めがかかる。<br>
<br>
　須田社長自身は匿名社員からの意見を入れ、月給をこれまでより大幅に低い４４万円に設定したという。<br>
<br>
　責任の所在が曖昧になったり、統制が取れなくなるなどの懸念に対しては、決定前に社内関係者に相談するなど一定のルールを設けた。ただ必ずしも意見を全て反映しなくてよく、あくまで社員自身の判断が尊重される。<br>
<br>
　課題も多いものの、新事業へのアイデアが出やすくなるなど「（組織が）はるかに良くなってきた」（須田社長）と手応えを感じている。家族の都合で海外に移住せざるを得なかった社員が、現制度の活用により、会社を辞めずに現地で新たなビジネスを立ち上げた事例もあるという。<br>
<br>
　須田社長は「（社員に権限を委譲する）信頼と覚悟さえあれば組織移行は可能だ」と話す。そのため、「採用は極めて重要」（同）だ。採用は最終的には現場が決定するものの、全ての面接には採用経験の多い須田社長が同席し意見する。面接の機会を多く持ち、組織についての説明に時間をかけるという。<br>
<br>
　同社はこれまでも役職者を社内公募するなど柔軟な組織運営を推進。新組織への移行は１年の準備期間を設け、社内で５回の説明会を開くなど慎重に取り組んだ。（大阪・大川藍）<br>
<br>
【会社概要】<br>
▽資本金＝７億１５０２万円<br>
▽売上高＝４２億円（２０１８年１２月期）<br>
▽従業員＝３５１人（アルバイト２３６人を含む）<br>
▽設立＝０７年（平１９）６月<br>
<br>
【用語】<br>
ティール組織＝ベルギー出身のフレデリック・ラルー氏が提唱した組織形態。経営者の意思決定で組織を運営するのでなく、社員が自己管理して目的を遂行する。取締役以外は階級がなく、原則全ての事業を所属員が自主決定する。（１）企業の明確な存在目的（２）社員の自主決定権限（３）社員が自己を偽らず能力を最大限発揮できる仕組み—の三つが同組織の要件。細かな規則で組織を統制するヒエラルキー型に対し、ティール型には厳密な決まり事がなく、柔軟に組織を運営できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蒲焼き文化を守る、イオンのウナギ保全活動がつけた道筋</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18479</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　イオンがインドネシアでウナギの保全プロジェクトを始めて１年が経過した。現地のシラスウナギ（ウナギの稚魚）漁の実態を調べ、適切に管理されて育ったインドネシア産ウナギを日本で発売した。ニホンウナギも資源保全のルールを守ったウナギの調達を増やす。世界的に絶滅危惧種となったウナギの調達を持続可能にする道筋が見えてきた。<br>
<br>
<h3>稚魚漁調査、乱獲防止の重要さ啓発</h3>
<br>
　イオンは２０１８年、中央大学の海部健三准教授、非政府組織（ＮＧＯ）の世界自然保護基金（ＷＷＦ）などと協力し、インドネシアのジャワ島南部でシラスウナギの採捕量を調べた。ウナギが減らない範囲での適切な採捕量を知る基礎データとするためだ。漁民にはウナギが絶滅すると生計をたてる手段を失うと説明し、乱獲を防ぐ重要性を啓発した。１９年はウナギを守りながら漁ができる指針をつくって運用し、同国の他地区にも活動を広げる。すでに成果をあげており、日本の店頭で６月、適切に養殖したインドネシア産ウナギを発売した。<br>
<br>
　「ニホンウナギの二の舞いにしたくない」。イオンリテールの山本泰幸グループ商品戦略部マネージャーは言葉に力を込める。国際自然保護連合はニホンウナギを絶滅の危険性が２番目に高い種に指定している。<br>
<br>
　もっとも絶滅の危険性が高いヨーロッパウナギは取引が制限されており、イオンは取り扱いを中止した。<br>
<br>
<h3>採捕地確認、２３年までに発売品全量</h3>
<br>
　同社のウナギ販売数も０１年のピークから１０分の１に減少。インドネシア産ウナギ（ビカーラ種）は準絶滅危惧種であり、減少に歯止めをかけようとイオンが保全に乗り出した。<br>
<br>
　イオンはニホンウナギでも対策を始めた。資源保護のために養殖量の上限があるが、国は無許可でシラスウナギを取引する業者の存在を指摘している。そこでイオンは２３年までに、調達するウナギ全量をシラスウナギの採捕地が分かるようにすることを決めた。<br>
<br>
　すでに１９年、静岡県産シラスウナギを県内の養殖場で育てたウナギを調達・発売した。同様の仕組みを国内に普及させるほか、中国でも実験する。イオンの三宅香執行役は「資源を守り、営業も続けたいビジョンを関係者と共有し、産地不明のシラスウナギを扱わないサプライチェーンをつくる」と意気込む。<br>
<br>
<h3>持続可能な調達　資源利用・再生、産業界のキーワード</h3>
<br>
　再生可能な範囲で資源を利用する「持続可能な調達」が産業界のキーワードだ。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）では目標１２に「３０年までに天然資源の持続可能な管理と効率的な利用を達成する」と明記している。天然資源は量が減ると価格が高騰し、入手が困難になると企業は事業を継続できない。乱獲の防止は、将来の経営リスクの回避につながる。<br>
<br>
　森林や海産物、パーム油では持続可能性に配慮した生産を示す国際基準があり、日本企業も調達を増やしている。三宅執行役は「企業は消費者にも狙いや思いを伝えてほしい」と訴える。環境や社会に配慮した商品を選ぶ消費者が増えると、企業も持続可能な調達を推進する動機づけとなる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHJZvQp_5d2ff3217a892.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門家も読み違え…データ流通のハードルは高い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18480</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　データ流通へのハードルの高さをデータ分析の専門家であるデータサイエンティストも読み違える事態が生じている。データサイエンティスト協会（東京都港区）の市民意識調査では、匿名加工情報の認知度は３・８％。調査設計時の想定は半数程度だった。匿名加工情報の利用に賛成する人は１８％。これも想定より少なかった。個人データ利用に対する不信感や不快感が払拭（ふっしょく）できていない。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>議論できず</h3>
<br>
　「これではデータ活用の議論を始めることもできない」とデータサイエンティスト協会の草野隆史代表理事（ブレインパッド社長）は嘆く。意識調査では匿名加工情報の認知度は３・８％だった。匿名加工情報は特定の個人を識別できないように加工し、復元できなくした情報を指す。鉄道のＩＣカードや小売りのポイントカードでは、顧客一人ひとりと契約して個人情報を取得する。このデータを束ねて氏名や住所などのデータを間引き、ノイズを加えると、データを解析しても個人を特定できなくなる。<br>
<br>
　意識調査では匿名加工情報の名称だけ知っている人が１２％で、８４％は知らなかった。調査を主導した中林紀彦理事（ＳＯＭＰＯホールディングスチーフデータサイエンティスト）は「認知度は半数を想定していたが結果は３・８％。読み違えた」と明かす。データ活用は賛成が１８％で、反対は２４％、どちらでもないが５７％だった。災害研究利用への賛同率は４４％。３３％は一般的な活用意義を認めつつも自分のデータは使ってほしくない。残りの２３％は反対だ。公共性の高い活用事例も半数から支持されていない。<br>
<br>
<h3>コスト想定以上</h3>
<br>
　問題は、アンケートを通して匿名加工情報について説明したものの、回答者に理解されているとは考えにくい点だ。匿名加工について市民が理解し、信頼を広げるためには想定以上のコストがかかる可能性がある。ひかり総合法律事務所（東京都港区）の板倉陽一郎弁護士は「調査であらためて聞かれると（データの流用は）嫌だという反応だ。自分で匿名加工を体験すれば自分のデータがほぼ残っていないことが分かるはず」と指摘する。<br>
<br>
　現状では匿名加工情報は匿名化の手間がかかり、“価値は低いものの風評リスクのあるデータ”ということになる。匿名加工情報を他社から買うよりも、自社のサービスを通して許諾を得たデータを活用する方が安全だ。データ流通では暗号下で解析する秘密計算技術も注目されているが、中林理事は「技術によらず、二次利用すべてが反発されうる」と指摘する。<br>
<br>
<h3>危機感伝える</h3>
<br>
　このままではデータを囲い込む方が合理的で、信頼性のある自由なデータ流通の実現は不透明になる。草野代表は「協会としてはネガティブな結果だが、危機感を伝える必要がある」と強調する。協会としては理解した人の受容性と理解してもらうためのコストを明らかにし、教材を作り普及コストを引き下げる必要がある。中林理事は「学校教育で教えるなど、国の力を借りないといけない規模の問題だ」と話す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp67J9th_5d2ff62e7eba7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>戦って社内交流促進！カプコン、福利厚生にｅスポーツ提案</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18482</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　必殺技が決まるごとに、ワーッと沸き上がる歓声—。格闘ゲーム「ストリートファイター」シリーズで、国内ｅスポーツ市場をリードするカプコン。このほど同社は、社員のコミュニケーション促進を目的に、社内ｅスポーツ大会を開催した。企業の“福利厚生”としての活用を提示し、ｅスポーツ市場の裾野を広げる狙いだ。（大阪・園尾雅之）<br>
<br>
<h3>社員と家族集結</h3>
<br>
　大阪市中央区の本社付近の施設に、約４５０人の社員とその家族が集結。激戦を勝ち抜いたチーム同士の決勝戦の行方を間近で見守った。<br>
<br>
　今回のイベントは辻本春弘社長直々の発案。「社内でｅスポーツを盛り上げたい。だが当社は運営側なのでチームは持てない」と、今回の形式に至った背景を明かす。<br>
<br>
　ここ数年で急激に注目度が高まったｅスポーツ。２０１８年の国内ｅスポーツ市場は、前年比１３倍の４８億円と急成長している。カプコンは地方自治体向けにも積極的に提案しており、全国各地から多くの問い合わせを受けているという。１９年度は全国６都市で開催し、東京での決勝戦を予定するなど、大会とｅスポーツの機運を盛り上げていく考えだ。<br>
<br>
<h3>手探り続く</h3>
<br>
　ただ、黎明（れいめい）期ゆえに未整備な点が多く、現場では手探りの状況が続く。賭博に該当しないかといった法制度面や、事業単独で黒字化できるかといった収益面など、本格的な普及にはまだまだハードルが多い。まずは“スポーツ”としていかに啓発していくかが、直近の課題といえる。<br>
<br>
　辻本社長は「社内イベントとして開催したい企業がいれば、積極的に協力したい」と、社内ｅスポーツ大会のプロデュースを外販する新ビジネスにも意欲を燃やす。<br>
<br>
　ｅスポーツは伝統的なスポーツと同様、年齢層を問わず幅広い世代が一緒に楽しめる。カプコンは今回、社員とその家族を対象にしたが、さまざまな場で新しいコミュニケーションツールになる可能性を秘めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>予算安定しない…国立大の施設老朽化どうする？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18484</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立大学の運営を文部科学省が支える各年の運営費交付金に対し、中長期で施設（建物）をカバーするのが「施設整備費補助金」だ。２０１９年度予算は国土強靱（きょうじん）化の措置で好転したが、これまでも補正予算頼みで安定しない。老朽化対応が大きく遅れていることに、大学の経営陣は不安を募らせる。そのため関係者は今後、地域や産業界などとの“共創”の施設という視点で、社会や政府の理解を引き出そうとしている。（文＝編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　国立大学や大学共同利用機関法人などに対する「国立大学法人等施設整備費補助金」は大規模な施設の新増築や改修、ライフライン（電力、給排水、ガスの配管・配線など）の設備の整備に対するものだ。日本では高度成長期に建設した膨大な施設が更新時期を迎えている。全国立大で経年２５年以上で改修が必要な施設は、全保有面積の３割に上る。<br>
<br>
　老朽化施設は危険な上、研究・教育の質に影響する。しかし施設整備の予算措置ははかばかしくない。耐震化など安全性確保が優先され、「ライフラインの更新さえ十分でない」（国立大の財務担当理事）。<br>
<br>
　もっとも１９年度の施設整備費は１１５５億円と、例年にない数字となった。これは国土強靱化の措置があったためで、この状況は２０年度も続く見込みだ。しかし中長期的な見通しは明確でない。過去を見ても年による振れが大きい。東日本大震災の復興特別会計を除くにしても、常に補正予算に依存している。<br>
<br>
　必要な対応は現在進行中の「第４次国立大学法人等施設整備５か年計画」（２０１６—２０年度）で示されている。しかし「１９年度当初予算までで計画面積の２３％しか整備できない」（文科省文教施設企画・防災部）状況だ。近年は各大学の自助努力で寄付や自治体補助金の活用や、受益者負担で教員から部屋代を集める「スペースチャージ」も進む。<br>
<br>
　文科省の有識者会議はこのほど、第５次の計画に向けた「今後の国立大学法人等施設整備に関わる方向性」をまとめた。ここで打ち出したのは共創だ。イメージするのは地域産業を担う人材育成や、産学共同研究の施設再生の後押しなどだ。イノベーション創出など大学の機能強化というソフトを、ハードの施設と連動させ、安定した施設整備につなげようとしている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/nagaokaut" target="_blank">国立大が生き残っていくための「卓越」という選択</a></b><br>
<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpS5F87e_5d3010174900e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠が「廃棄衣類から高品質ポリエステル」で狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18485</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事は、リサイクルポリエステルを用いた素材ブランド「ＲＥＮＵ」の提案を始めた。使い終わった古着や工場での生産時に発生した残布を原料としたもので、ケミカルリサイクルの手法で分解や再重合などの工程を経ることで、石油由来のポリエステルと同等の品質を確立した。サーキュラーエコノミー（循環型経済）の実現を目指すブランドとしてアパレル業界のほか、寝具など生活関連向けなど幅広く提案していく。<br>
<br>
　一般的なリサイクルポリエステルはマテリアルリサイクルと呼ばれ、使用済みペットボトルなどを主原料に溶解し、再び糸にさせる。一方、ＲＥＮＵはこれまで廃棄されてきた衣料品を有効活用し、化石燃料の使用量削減に貢献する。<br>
<br>
　ＲＥＮＵの中国にあるパートナー工場では、本来廃棄される衣料品生地を年間約３万トン回収・リサイクルして糸をつくり出しているという。石油由来のポリエステルと同様の染色性を備えるなど、安定した品質も確保した。<br>
<br>
　世界の繊維生産は年間で１億トンを超え、このうち約半分をポリエステルが占めるとされる。こうした中、リサイクル素材を活用したポリエステルが１割以上となっている。<br>
<br>
　またセルロースでは持続可能な森林管理に基づく調達方法へと置き換わりが進むなど、ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）に配慮した取り組みが活発化している。<br>
<br>
　伊藤忠商事では、不要となった衣類からつくられた素材を提案し、そのコンセプトを理解してくれるアパレルやリテール（小売り）などの顧客に納品していく考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マフラー型マスク、トレーニング用負荷マスク…マスク習慣がない海外で売れるのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18486</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            【名古屋】くればぁ（愛知県豊橋市、石橋衣里社長、０５３２・５１・４１５１）は、マスクで海外市場を開拓する。用途や形状、色、価格帯などで海外限定の商品を開発し、年内に発売する。販売は電子商取引（ＥＣ）を中心とする方針で、英語などの外国語サイトを年内に開設する。ＥＣ部門で拡販を図り、全社売上高を２０２０年１０月期に５億円以上にする計画。<br>
<br>
　用途開拓ではスポーツ選手向けにトレーニングの要素を取り入れたマスクを投入する。くればぁは呼吸時に負荷をかけて内肋間（ろっかん）筋や外腹斜筋など横隔膜筋以外の普段あまり使わない呼吸筋を使うことで、１日約２００キロ—４００キロカロリーの消費を促すマスクを商品化しており、このノウハウを生かしてスポーツ選手の呼吸機能などを鍛える商品を投入する。<br>
<br>
　形状や色、価格帯などでは、日本に比べてマスクを着用する習慣があまりない欧米など向けで、大気汚染対策を兼ねながら着用しやすいバージョンを投入する。形状ではマフラー型マスクなどおしゃれなデザインの商品があり、これらを参考に外国人に好まれるデザインで商品化する。<br>
<br>
　同社は海外向け商品投入以外でも、子ども向けマスクの新製品を２０年に投入する予定があるほか、スマートフォンでの決済をしやすくするなどＥＣ部門を強化している。ＥＣ中心のため地域は限定せずに全世界で開拓する方針。国内向けだけでは花粉症の時期など季節による売り上げの変動があるが、世界を対象にすれば季節による差が少なくなり業績の安定化にもつながる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>業界の今後占う試金石、TBSラジオが進める“人体実験”の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18487</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＴＢＳラジオ（東京都港区、三村孝成社長、０３・３７４６・１１１１）は、自局のラジオ番組を聴取する「リスナー」の“見える化”に乗り出した。同社は、インターネットラジオ「ｒａｄｉｋｏ（ラジコ）」の視聴データを基にリスナーの増減などが１分単位でわかるシステムを開発。局内複数箇所に設置したモニター上に表示している。これまで見えにくかったリスナー像を鮮明にして、番組編成に役立てる狙いだ。（大城蕗子）<br>
<br>
　「人体実験のような試みだ」。ＴＢＳラジオの萩原慶太郎インターネット事業推進部長は、こう力を込める。同社は電通と連携し、スマートフォンでラジコを聴取するリスナー数の推移や男女比、年齢層などを可視化する「リスナーファインダー」を開発。１月に運用を始めた。<br>
<br>
　同社を含めた多くのラジオ局はこれまで、ビデオリサーチが２カ月に一度実施する１週間分の調査結果のみを聴取率の指標としていた。そんな中、ラジコの登場によりスマホでラジオを聴くリスナーが増加。そのデータを取得できる状況下で「これを活用しない手はない」（同）と判断し、電通との共同開発に乗り出した。現在ビデオリサーチの調査にラジコの聴取データを加えた二つの指標を比較し、番組作りに生かしている。リスナー像がより明確になり、自局内でも「番組に取り組む意識が変化しつつある」（萩原部長）と実感する。<br>
<br>
　次のステップとして営業活動への利用を見据える。現在は番組制作に限定した活用だが、社内運用を進め信頼性を高めた上で、広告などのビジネスに生かすことも検討する。<br>
<br>
　ラジオ業界の先行きは明るくない。電通によると、２０１８年のラジオ広告費は前年比１２億円減の１２７８億円。こうした中、ＴＢＳラジオの取り組みは、業界の今後を占う試金石となりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>インドのエレベーター市場でシェアわずか1％、日立は巻き返せるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18488</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所は、インド不動産開発大手のエンバシー・グループからエレベーターなど昇降機４９台を受注した。インド南部ベンガルールのオフィス複合施設向けで、２０２２年の完成予定。インド市場は中国に次ぐ世界２位の規模だが、日立の市場シェアは高級機種中心に１％弱にとどまっている。中国工場からのコスト競争力の高い製品供給などを通じて、有望市場で事業拡大を目指す。<br>
<br>
　日立製作所と子会社の日立ビルシステム（東京都千代田区）はインド・ベンガルールに建設中のオフィスとホテル、コンベンションセンターで構成する地域最大の複合施設「エンバシー・マンヤータ」に昇降機を納入する。内訳はエレベーター４５台、エスカレーター４台となる。<br>
<br>
　同施設はエレベーターホールで行き先階を登録する行き先階予約システムや、利用予測を基に複数台を効率よく配車する将来予測知能群管理システムなどを採用する。<br>
<br>
　日立は中国の新設需要が減少する中で、インドを重点市場の一つに位置づける。０８年に現地法人を設立して、高級集合住宅やホテルなどに昇降機を納めてきた。６月には同じく南部ハイデラバードの大型オフィスビル向けに計１０６台のエレベーター受注を発表していた。<br>
<br>
　インドの昇降機新設市場は年間５万台超あり、今後も安定成長が期待されている。そのため、日立や三菱電機、欧米の昇降機大手、現地メーカーがそろって参入しており、激しい競争を繰り広げている。<br>
<br>
<b>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/synergy/axiez-sps.html" target="_blank">スマホで呼び出せる「おもてなしエレベーター」</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のIT子会社が照準を定めた“製造現場”</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 06:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>手間なく入金「メルペイ」200万人突破、スマホ決済で逆転の余地はあるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18489</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新規参入が相次ぎ、利用者獲得に向け還元祭を繰り広げるスマートフォン決済市場。そんな中、フリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）最大手のメルカリが手がけるスマホ決済サービス「メルペイ」の登録者数が、６月に２００万人を突破した。フリマアプリとの連携を軸に着実に利用者を伸ばしている。<br>
<br>
　「他社の決済サービスはウォレットに入金するためにクレジットカードなどとの連携が必要だが、メルペイはフリマアプリを通じて入金できる」。メルカリの長沢啓執行役員最高財務責任者（ＣＦＯ）はサービスの優位性についてこう強調する。<br>
<br>
　他社サービスは利用する際にアプリをダウンロードして銀行口座を登録するのが一般的。一方、メルペイはメルカリアプリ内にコンビニや飲食店での決済機能を搭載し、フリマでの売上金を使って実店舗で決済できる点が強みだ。メルペイで決済できるウォレットが空になった場合、「もっとメルカリで売ろうという動機付けにもなる」（長沢執行役員ＣＦＯ）と期待する。<br>
<br>
　ただ現状ではスマホ決済市場でメルペイは上位群に水をあけられている。調査会社のＭＭＤＬａｂｏ（東京都港区）が２次元コード決済利用者４６８３人に最も利用しているサービスを聞いたところ、トップが「ＰａｙＰａｙ」で２７・７％だった。次いで「ＬＩＮＥペイ」が２１・６％、「楽天ペイ」２０・２％。メルペイは６番手の４・４％だった。<br>
<br>
　もちろん逆転の余地も大きく残されている。競争が厳しい市場でメルペイが勝ち残るには、「メルカリで売って、メルペイで買って」といった消費活動を確立することが重要になりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 07:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レッツノート」の検品時間が3分の1に、パナソニック子会社の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18491</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは１７日、ベルギー子会社のゼテスの技術を活用し、ノートパソコン「レッツノート」を生産する神戸工場（神戸市西区）の倉庫内作業を効率化したと発表した。<br>
<br>
　部品に貼り付けた複数のバーコードを、カメラで一度に読み取るシステムを導入し、検品作業時間を従来の３分の１に短縮した。同工場の実績を踏まえ、７月から物流事業者向けに同システムの外販を始めた。<br>
<br>
　作業台に固定したカメラの下に部品を置くだけで部品に付いている複数のバーコードを一度に読み取る。従来は作業者がバーコードリーダーで、一つ一つ読み取っていた。<br>
<br>
　子会社のゼテスは物流や小売り事業者の業務を効率化するさまざまなシステムを手がけており、パナソニックが２０１７年７月に完全子会社化した。<br>
<br>
　神戸工場は生産ラインに積極的にロボットを導入し、スマートファクトリー化を進めている。１９年秋にはゼテスの他のシステムを活用し、パソコンの配送状況を見える化する予定。生産に加え、倉庫や配送でも効率化を進め、パソコン事業の収益強化につなげる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本にはＡＩのユニコーン企業がない。投資のチャンスがない」孫さん危機感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18490</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクグループの孫正義会長兼社長は１８日、東京都内で開いた法人向けイベント「ソフトバンクワールド２０１９」で講演し「日本が人工知能（ＡＩ）分野で後進国（発展途上国）になっている」と危機感を示した。また、運用額１０兆円規模のファンド「ソフトバンク・ビジョン・ファンド」がこれまで日本企業に投資していないことについて「（日本には）ＡＩのユニコーン企業がまだほとんどない。投資したくてもチャンスがない」と述べた。<br>
<br>
　同ファンドが投資する海外の企業はＡＩを活用して急成長していると評価する一方、日本の現状については「かなりやばい（まずい）。日本の政府の人たちや知識人、学者は、一日でも早く目を覚ましてキャッチアップしないといけない」と警鐘を鳴らした。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月19日</p>
<br>
<br>
<h3>ＩＰＯに質的変化</h3>
<br>
　新規株式公開（ＩＰＯ）に質的な変化が押し寄せている。２０１８年の新規上場会社は９０社で、最近２０年のうち、最も多かった００年と比べると半分程度にとどまる反面、話題を呼んだメルカリの上場など、赤字でのＩＰＯも少なくない。経営者には、投資家に対し、上場後の成長戦略を明確に示す“対話力”が問われているとも言えそうだ。<br>
<br>
　野村証券によると、ここ数年の新規上場は年間９０社前後が続いている。００年に２０３社が上場して以降、０７年まで年間１００社を超えるペースだったが、リーマン・ショックの影響によりＩＰＯは大きく減った。株価の反転と合わせてＩＰＯが再び増加し、情報通信業やサービス業の上場が目立つ。<br>
<br>
　新興企業にとっては上場への追い風が吹く。初値が公開価格の何倍であるかを示す「初値倍率」をみると、公開価格の２倍以上の銘柄が最も多い。株式市場で需給が逼迫（ひっぱく）すると、初値が高騰しやすいためだ。人工知能（ＡＩ）技術を持つＨＥＲＯＺの場合、初値倍率が１０倍を超えた。「ＡＩ活用の先に、どのような戦略があるのかを明確に示す企業の初値倍率が高い」（いちよし証券）という。<br>
<br>
　赤字企業の上場も１７年、１８年と２年連続で１０社を超えている。注目を集めたメルカリも１８年６月期が当期赤字だった。新規上場した企業の将来性を見込んで、投資家も受け入れているといえる。ＧＭＯインターネットを設立した熊谷正寿会長兼社長は「（手がける事業やサービスが）圧倒的な１位だと資金調達力がつく。勝つためにＩＰＯすべきだ」と強調する。<br>
<br>
　ＩＰＯを支える証券各社も鼻息が荒い。１８年度に２５件のＩＰＯを手がけたＳＭＢＣ日興証券の桑内孝志第一企業法人部長は「スタートアップ（創業間もない企業）を発掘し、次世代を担う可能性を秘めたユニコーン企業として育てる責任がある」と強調する。市場や投資家は変化への対応力と先見の明を備える企業の登場を待ち望んでいる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGRpgpg_5d30f5c84a6b1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ソフトバンクも昨年１２月に東証１部上場</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月4日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Jul 2019 08:12:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>次期戦闘機「F3」、三菱重工が要素技術の獲得完了</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18512</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱重工業は航空・防衛・宇宙ドメインで、次期戦闘機「F3」の“わが国主導での開発”に向け、各種要素技術の獲得を完了。F3の方向性が国からまだ示されていないこともあり、これらの技術やサイバー、無人機などの技術を監視システムなど民間向けに展開する。<br>
<br>
　一方、民間機では小型旅客機「三菱スペースジェットファミリー」の事業化に向けた取り組みを急ぐ。先行開発の「M90」の型式証明（TC）取得を目指すとともに、米ボーイングの旅客機「787」「777」で培った生産管理手法をスペースジェットにも横展開する。<br>
<br>
　100席クラス以下のジェット旅客機市場は「今後20年間で5000機以上が見込める」（高口宙之MRJ事業部長）とし、M90よりやや小型の「M100」開発を急ぐ。客席数の多い「M200」開発も視野に入れる。<br>
<br>
　M90のTC取得の取り組みは米国で極寒試験、アビオニクス試験などを開始済み。M100では運航経済性や座席の快適性などをアピール。市場性はM90より大きいと見ており、M90納入先の日本航空（JAL）、全日本空輸（ANA）の動向を見極めつつ、開発の準備を進める。投入時期は23年を見込む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ぬいぐるみをロボット化する製作キット開発。どんな動き？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18492</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学の長谷川晶一准教授は、裁縫とプログラミングで作れるぬいぐるみロボット製作キット「ＮＵＩＢＯＴ（ヌイボット）」を開発した。ぬいぐるみなどに糸を通してモーターで巻き取るシンプルな構成。糸を引っ張りぬいぐるみや衣服、のれんなどを動かす。コードを書かずに直感的にプログラミングする環境を整えた。８月をめどにソフトクリーチャー（東京都品川区）からユーザー評価用機を発売する。<br>
<br>
　小型モーターに磁気式の角度センサーを付けてサーボ制御する。拡張ボードによって最大６４個のモーターを駆動することができる。ユーザーは駆動用糸を縫い付けて、ぬいぐるみなどに動きを付けることができる。<br>
<br>
　例えばぬいぐるみの腕の片側に糸を縫い付けて巻きとると、糸の側に腕が曲がり、手を振っているように動かせる。<br>
<br>
　米マイクロソフトが提供するプログラミング学習ツール「メークコード」に対応させた。巻きとる長さやタイミングを記した動作ブロックをつなぎ合わせて一連のプログラムを作る。<br>
<br>
　コードを書けなくても直感的にプログラミングできる。<br>
<br>
　家庭科の授業へプログラミング教育を導入しやすくなる。また裁縫ができるクリエーターが手芸作品をロボット化する開発ツールとして提案する。<br>
<br>
　センサーと連動させて衣服やぬいぐるみを動かし、コミュニケーションや誘導などの機能を持たせられる。<br>
<br>
　製品化に向けて合同会社のソフトクリーチャーを立ち上げた。<br>
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/HE7QIRFq2F8" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>朝食調理ロボがホテルで目玉焼きを提供実証！一流シェフの味目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18493</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コネクテッドロボティクス（東京都小金井市、沢登哲也社長、０３・４５２０・５７８６）は１８日、東京都港区のカンデオホテルズ東京六本木で、朝食調理ロボット「ロレイン」の実証実験を行った。客がタブレットで注文をした後、ロボットが容器に入った卵、ベーコン、温野菜をホットプレートまで運んでセット、加熱、調理して目玉焼きなどを提供した。ロレインが実店舗で朝食提供の実験を行うのは初めて。今後オムレツや焼きたてパンなど他の料理も検討する。<br>
<br>
　ロレインは小型ハンドリングロボとスライドレールなどで構成。見本市に出展した当初は民泊の部屋を想定し、生卵を割って目玉焼きを作っていたが、今回はホテルの朝食ビュッフェを想定し、目玉焼きの卵や温野菜はあらかじめ容器に入れてある設定にした。<br>
<br>
　３種類の食材を元に２セット、１回で調理する。目の前でロボが調理する“見て楽しむ”娯楽性や、できたて料理を出せる利点がある。目玉焼きをおいしくするため、表面にふたをかぶせるのも特徴。「今後は加熱時間やふたを乗せる時間を調整し、一流シェフの味を目指したい」（同社）という。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪開催中の社員はリモートワーク？！働き方改革に注目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18494</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年の東京五輪・パラリンピックまで約１年。チケット販売が始まるなど大会機運が高まる中、企業が道路の渋滞や鉄道の混雑などを見越し、五輪期間中はテレワークを活用するなど対策を相次いで表明している。五輪が成功するかどうかに加え、今後の日本の働き方改革として根付くのかという視点からも注目される。<br>
<br>
　レノボ・ジャパン（東京都千代田区）は五輪期間中に全社員がテレワークを行う。休暇とテレワークを組み合わせた取り組みで、レノボ関連４社に勤務する約２０００人は、五輪開催中はオフィスへの通勤が不要となる。同社関係者は「約２週間のテレワークは大きな挑戦。成功した暁には、暑さ厳しい東京でこの取り組みを定常化し、従業員の満足度向上につなげたい」としている。<br>
<br>
　リコーも２０年７月２４日—８月９日まで本社オフィスを閉鎖し、勤務する約２０００人の社員をリモートワークにする。２０年実施に先駆け、予行演習として今年７月２２日から９月６日までに最低５日間のテレワークを実施する。ただ２０年のリモートワークについて不安を感じる社員もいるため、「プロジェクトチームを立ち上げて課題を洗い出している」（リコー）という。<br>
<br>
　また、トヨタ自動車は東京地域に勤務する約１６５０人について、五輪期間中の１７日間は原則在宅勤務とする方針を示した。<br>
<br>
　パナソニックは１９年度から部門ごとで対策に乗り出しており、ＩＴ技術を使った働き方「ｅ—Ｗｏｒｋ」など各種制度を活用した勤務形態を試行している。さらに五輪本番に向け、物流問題に関する事業継続計画（ＢＣＰ）の検討にも入った。同社は五輪のワールドワイドパートナー。「大会の円滑な運営に協力するとともに、期間中の事業活動を維持し、２０年以降の働き方改革につなげる」（広報部）とする。<br>
<br>
　政府は東京都などとも協力して交通混雑の緩和に向け「テレワーク・デイズ」を実施しており、今年は大会前の本番テストとして２２日から９月６日まで行う。職員がテレワークを実施するほか、民間企業にも参加を呼びかけている。<br>
<br>
　２０年の五輪本番時での導入も見据え、富士通はグループ全体で５万人以上が参加し、期間中に１２日間連続で夏季休暇の取得を推進する。５万人のうち、競技会場が集中する都内１６の重点地区に勤務する約２万８０００人については原則５日間連続でテレワークを行う。臨時のサテライトオフィスも増設する。今回の知見を生かして、ＩＴを使った働き方改革や客先のテレワーク推進に役立てる。<br>
<br>
　３年連続で参加するＫＤＤＩでは、リモートアクセスによる勤務が可能な約７０００人の社員のうち、約７０％に当たる約５０００人の参加を目標とする。同社はテレワークを実施することで「自律した働き方、多様な働き方をする職場風土を醸成したい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>無料でいす座り放題、自分にぴったりのいすも見つかる博物館</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18495</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　いすの博物館は文字通り、いすに特化した珍しい博物館だ。時代に合わせてグレーのスチール製から、布張りやカラフルなデザインへと進化を続けるいすの変遷をみることができる。２００９年２月に開館し、年間の来場者数は約６００人に上る。人間工学を研究する大学生や製造業の技術者、高齢者など訪れる人はさまざまだ。<br>
<br>
　博物館は、建物の７—９階の３フロアで構成。一番の見どころは８階の「いすの展示室」だ。歴代３６台のいすが壁に沿って展示されている。また鉄道シートや歌舞伎座、プラネタリウムなど公共空間のいすも設置。展示してあるいすには全て座ることができるため、座り心地を体感できる。<br>
<br>
　オカムラは航空機を製造する技術者が中心となって創業した会社だ。１９５１年には初の純国産トルクコンバーターを開発した。１階の出入り口には、前輪駆動オートマチック車「ミカサ」のスポーツモデル「ミカサツーリング」が展示してある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYbyO17_5d312650997ea.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ミカサツーリング」</div>
<br>
　家具の製造は、板金や溶接の技術を持っていたため、戦後に米駐留軍からスチール家具を受注・量産したところから始まる。いすの展示室で第一号として並ぶのは、米軍規格に合わせて製造した「２２０１型」だ。そして日本の事務用いすの原点と言われるスチール製のグレーのいすが、布・革張りやカラーになり、デザイン性が豊かになっていく。またパソコンの登場で肘部分を調整できるように進化。２０００年代には究極の座り心地をコンセプトに、頭が隠れるほどの高い背もたれも登場する。<br>
<br>
　７階は「いすの科学」について学べる空間で、自分の体に合ういすを体験できるシミュレーターや人間工学を元に再現したいすを設置する。左右どちらに体圧がかかりやすいかや、正しい姿勢の位置を把握できる。いすの博物館の田部政宣氏は「体格も皆それぞれなので、座って体感しないと分からない」と話す。実際に座ることで、微妙な角度の違いや正しい座り方を学ぶことができる。<br>
<br>
【メモ】▽開館時間＝９—１７時（土曜、日曜、祝日は休館）▽入場料＝無料（事前予約制）▽最寄り駅＝東京メトロ銀座・丸ノ内線赤坂見附駅、銀座・南北線溜池山王駅、千代田線国会議事堂前駅など▽住所＝東京都千代田区永田町２の１３の２▽電話番号＝０３・３５９３・６１９５<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">スターバックスが創り出した「脚のないテーブル」の秘密</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏のレジャーに活躍、子どもも大人もカメラマンになれるコンデジ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18496</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニコンイメージングジャパン（東京都港区、北端秀行社長、０３・６７１８・３０１０）は、レジャーでの利用に適したコンパクトデジタルカメラ「ＣＯＯＬＰＩＸ　Ｗ１５０＝写真」を８月２日に発売する。新たな画像加工機能やデザインで、子どもから大人まで幅広い年齢層の利用を狙う。実勢価格は２万２６８０円（消費税込み）の見込み。当初の月産台数は約２万１０００台を予定する。<br>
<br>
　全４色。大きさは幅約１０９・５ミリ×高さ約６７ミリ×奥行き約３８ミリメートル、重さは約１７７グラム。水深１０メートルの防水性能や高さ１・８メートルまでの落下に耐えられる性能、防塵機能などを備える。光学３倍ズームの「ＮＩＫＫＯＲレンズ」を搭載。有効画素数は１３１７万画素。<br>
<br>
　従来機種は子どもの利用を想定したカメラとして展開してきた。Ｗ１５０では、頑丈さや持ちやすさを生かして、大人でも海や野外などで使いやすい製品に仕上げた。撮影した写真を小さな惑星のように加工する「リトルプラネット風にする」などの新たなエフェクトやフレームを追加。会員制交流サイト（ＳＮＳ）の普及を背景に、表現の幅を広げた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シニア層のトップ銘柄」目指す生保が重視する保険商品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18500</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　太陽生命保険は４月に就任した副島直樹社長の下、２０２１年度までの中期経営計画をスタートさせた。累計販売件数が５０万件を突破した認知症保険など「人生１００年時代」に関係が深い商品で攻勢をかける。６５歳以上の顧客が約４割を占める中、「シニア層のトップブランド」を目指す。<br>
<br>
　副島社長は「人生１００歳時代を先取りした商品やサービスをご家庭に提供していきたい」とし、認知症治療や予防などの認知症シリーズなどを強化・拡充する方針。次期中計の最終年度となる２４年度末に顧客３００万人、営業利益に相当する基礎利益で１０００億円を目標に据える。<br>
<br>
　長寿化に伴い新しく生まれる顧客ニーズへの対応を重視する。介護事業を展開するベネッセスタイルケア（東京都新宿区）と共同開発した団体終身年金保険がその一つ。保険料を一括で支払った後に、一定期間を経過すれば生涯にわたり毎月年金を受け取れる。資金不足への不安から介護施設などを退所する割合が約３割いる現状を踏まえて開発した商品だ。<br>
<br>
　同社が運営する全国約３００カ所の高齢者向け住宅の入居者を対象に販売しているが、並行して別の介護事業者や各種介護団体にアプローチしている。「平成は少子高齢化を遠くから俯瞰（ふかん）していたが令和の時代は現実として多くの課題が起きてくる」（副島社長）との認識がある。商品開発余地は依然あると考え長寿化に根ざした商品の開発を進める考え。<br>
<br>
副島直樹社長に経営戦略や販売が好調な認知症保険について聞いた。<br>
<br>
　—中計では代理店チャンネルを生かした戦略を重視しています。<br>
　「主力の営業職員で成長する姿が基本で、代理店はその補完的存在と考えている。代理店は競争が激しい領域であり、分かりやすく複雑でない商品提供が必要だ。実際の窓販担当者が説明に多くの時間を費やさない商品を提案している。分かり易さを提案するのは顧客に対しても同じで、業界で苦情が多い外貨建て保険でも苦情はほぼ発生していない」<br>
<br>
　—認知症保険が顧客の支持を得ている理由をどう見ますか。<br>
　「シニア世代の不安を真正面から見つめて商品化したことが大きい。死亡保険や介護保険などはいずれも働き盛りの責任世代を想定した設計となっている。そうした常識から脱却し、６０—７０代の保障ニーズに着目した。加えてシニア世代に多い白内障や骨折など特定疾病保障を付けた販売戦略が市場を切り開いた要素だ」<br>
<br>
　—高齢化社会で生命保険会社が果たす役割は。<br>
　「戦後に作られた社会保障制度の改革は簡単ではない。生保会社は、社会保障の補完勢力として不足部分を担える。人口の総数は減っても６５歳以上の人口は実数で増える。シニアマーケットの先進国である日本で成功すれば、商品やサービス、技術で世界に出て行ける」（文＝増重直樹）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7s7eBP_5d314a9fc9410.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">太陽生命保険社長・副島直樹氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>長雨で夏物商材不振も、売り上げ伸ばす想定外の商品たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18499</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長引く梅雨で小売り各社は夏物商材の販売が伸び悩んでいる。東京都心は、７月１６日まで過去最長の２０日連続で、日照時間が３時間未満。夏物商材が不振な一方、想定外の商品が売れ行きを伸ばしている。小売り業界からは「夏らしく暑くなる日を期待している」（セブン＆アイ・ホールディングス広報）との声が聞こえてくる。（文＝編集委員・丸山美和）<br>
<br>
　百貨店の高島屋ではカットソーやＴシャツなどの婦人衣料品の販売が、夏物バーゲン中にもかかわらず、前年同期（７月１日から１５日）比１割減となっている。サングラスや日傘、帽子などシーズン雑貨も同３割減とふるわない。三越伊勢丹でも同様だ。<br>
<br>
　一方、傘やレインコートといったレイングッズは高島屋で同５割増。店頭でも客足が途絶えない。そごう・西武も同５割増で、「レインシューズは同８４％増」と好調だ。<br>
<br>
　また、三越伊勢丹では菓子を中心とした食品の売り上げが伸びており、同社では「雨で自宅消費用に購入しているのでは」と分析する。大丸松坂屋も菓子の販売が伸びている。<br>
<br>
　セブン＆アイ・ＨＤ傘下のイトーヨーカ堂では、レイングッズのほかトイレ掃除用品も同２割増の売れ行き。「長雨でじめじめ感が強く、除菌のために売れているようだ」（セブン＆アイ・ＨＤ）とみる。長雨で自宅にいる時間が長くなり、調理をする人も増えているようで、肉や魚の切り身がよく売れ、冷凍食品をまとめ買いする顧客も多いという。<br>
<br>
　イオンリテールでも、低気温が影響して、鍋つゆ販売が昨年同期比４０—５０％増で、「高濃度炭酸系の入浴剤も同１５％アップしている」（同社）。<br>
<br>
　コンビニのセブン—イレブンでは「電子レンジで温める麺類が３割増しで売れている」。気温が低いことから、グラタンやドリアの売れ行きも２割増しとなっている。<br>
<br>
　天気は来週の２３日以降、天候が良くなり、気温も平年並みに戻ると予測されている。梅雨明け予測も出ており「梅雨が明ければ夏物商材の消費が一気に盛り上がる。売り逃しがないように、しっかり在庫を確保する」（高島屋）と、夏物商材の販売回復に期待を寄せる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ランチや社内表彰はタイムラインで共有…広がる「人材施策にＳＮＳ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18501</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　社内の意思疎通にメッセージアプリケーション（応用ソフト）や社内会員制交流サイト（ＳＮＳ）を採用する中小・ベンチャー企業が増えている。これに伴いＳＮＳマーケティングの手法が人材施策に浸透し始めている。「いいね！」ボタンを押すように社員同士で「サンクスカード」を贈り合ったり、日頃交流のない社員を無作為に集める「シャッフルランチ」など、社内活性化策の効果をＳＮＳで測り、施策を改善する。チャットボット（自動応答ソフト）による面談代行もある。<br>
<br>
<h3>数字で把握</h3>
<br>
　「数字で把握できるため効果を実感してもらえている」とスタメン（名古屋市中村区）の森山裕平執行役員カスタマーサクセス部長は自信をみせる。同社は社内ＳＮＳや従業員データベースを備えた人材管理システム「ＴＵＮＡＧ（ツナグ）」を提供する。社内の活性化策は効果が見えにくい。だがサンクスカードは集計でき、組織が掲げる行動規範や理念に沿った人を褒めれば謝意に色をつけられる。ランチや社内表彰などのイベントはタイムラインで共有して、寄せられたコメントから効果を計れる。<br>
<br>
　一般のＳＮＳには声の大きな少数派が雰囲気を決め、声を上げない大部分が冷めてしまう課題があった。森山執行役員は「積極的な２割と消極的な２割がいるとしたら、真ん中の６割に響く施策を打つ」と話す。特別休暇などの人事制度は利用率、社内メッセージは既読数などを基に行動を促すよう改善する。<br>
<br>
<h3>面談代行</h3>
<br>
　サイダス（那覇市）は人材管理システムに加えて面談代行のチャットボット「ｂａｎｔｏ（番頭）」を７月末に発売する。一人ひとりにその日の進捗や課題、次の挑戦を質問する。質問はサイダスのコンサルタントと組織の目標を個人の目標に分解して決める。<br>
<br>
　毎日終業時にボットの質問に答えると、組織の目標達成率がグラフ化される。ｂａｎｔｏプロジェクトチームの高橋和夫事業統括責任者は「プレーイングマネジャーは忙しく面談は定着しにくい。ボットで対話を支援し、困難を抱える本当に話した方がいい人を見つけやすくなる」と説明する。<br>
<br>
　仕事が順調なメンバーはボットに答えるだけなら心理的な負荷も少ない。「スラック」などのビジネスチャットとも連携し、月額は１人当たり３００円。現実の面談と連動させるために２０１９年内に音声認識ＡＩを活用した議事録作成支援も始める。<br>
<br>
<h3>ＡＩ活用も視野</h3>
<br>
　こうした社内ＳＮＳなどのデータがたまると、人工知能（ＡＩ）技術やビッグデータ（大量データ）を用いた解析も視野に入る。ＡＩ活用をきっかけに、人材データベースの構築業務そのものを狙う企業もある。パーソル総合研究所（東京都港区）の遠藤崇之シニアコンサルタントは「データを集め組織を可視化することは大切な第一歩。ただＡＩ技術は支援ツールであり、人間がマネジメントすることが重要」と指摘する。パーソルも人材管理システムを提供する。ただ人間が働く中でデータにならない要素は多い。また人間を納得させ行動を変えるには数字だけでなくストーリーが必要だ。ＡＩの分析結果の解釈や、キャリアとしての意味づけは人が担うことになる。人間味を守りつつ、デジタル化が進んでいる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzCl5Rl_5d314d4321452.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">サイダスの面談代行チャットボット「ｂａｎｔｏ」の画面</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キオクシアって何？社名から「東芝」が消えた企業たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18513</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東芝メモリホールディングスは１８日、社名を「キオクシアホールディングス（英文表記Ｋｉｏｘｉａ　Ｈｏｌｄｉｎｇｓ）」に１０月１日付で変更すると発表した。傘下の事業会社の東芝メモリも同じく「キオクシア」に変える。新社名の由来は日本語の「記憶」とギリシャ語で価値を表すアクシア（ａｘｉａ）を合わせた。これで名実ともに東芝グループから離れることになる。<br>
<br>
　成毛康雄社長は「社会が生み出す記憶を蓄え、活用し、新しい価値を創造して世界を変えていくという強い意志が込められている」とのコメントを寄せた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月19日</p>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">東芝も撤退！数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b><br>
<br>
<h3>グリープ離脱</h3>
<br>
　東芝機械は２０２０年４月１日付で社名を「芝浦機械」に変更する。１７年３月の東芝グループ離脱を機に社名変更を検討していた。同社は芝浦製作所（現東芝）を源流とし、６１年に芝浦機械製作所と芝浦工機が合併して誕生した。「芝浦」の文字は、現在も一部の工作機械に「ＳＨＩＢＡＵＲＡ」のロゴを使うなど定着しており、新社名に採用した。<br>
<br>
　６月下旬開催の定時株主総会を経て、変更する。なじみのある「芝浦」を社名にすることで知名度の低下を抑えつつ、「モノづくりのＤＮＡを継承し進化する」（総務部）という思いを込めた。<br>
<br>
　東芝は、１７年３月に不正会計問題に絡む再建計画で、保有していた東芝機械株を同社に売却。持ち株比率を２０％から２％まで減らした。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月25日</p>
<br>
<br>
<h3>ブランド名生かす</h3>
<br>
　東芝クライアントソリューション（東京都江東区）は３日、３年後に新規株式公開（ＩＰＯ）を目指すと発表した。今秋シャープ傘下に入っており、シャープ親会社の台湾・鴻海精密工業の調達力を活用しパソコン事業を拡大する。社名も２０１９年１月に「Ｄｙｎａｂｏｏｋ（ダイナブック）」に変更する。中期目標で２０年度に売上高は１８年度見込み比２・１倍の３４００億円、営業損益は７０億円の黒字（１８年度見込みは４６億円の赤字）を掲げる。<br>
<br>
　シャープの販路を使い、法人向けで海外営業を強化する。海外事業比率を２０年度に同２０ポイント増の４２％に引き上げる。東芝クライアントソリューションの石田佳久会長は「（生産面でも）鴻海の力を借りるのは可能性として十分ある」と述べた。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月4日</p>
<br>
<br>
<h3>キヤノン傘下に</h3>
<br>
　 東芝メディカルシステムズ（栃木県大田原市、）は３０日、新社名を「キヤノンメディカルシステムズ」に内定したと発表した。今後、日本の医薬品医療機器等法（薬機法）など各国の変更手続きが完了する２０１８年初頭をめどに社名を変更する予定だ。<br>
<br>
　東芝メディカルは１９３０年に東京電気（現東芝）の資本で創業して以来、Ｘ線診断装置やコンピューター断層撮影装置（ＣＴ）、磁気共鳴画像装置（ＭＲＩ）、超音波診断装置など画像診断装置を中心に事業を展開してきた。１６年３月に東芝グループを離脱し、同年１２月にキヤノングループの一員となったことを受け、社名の変更を検討していた。<br>
日刊工業新聞2017年1月31日<br>
<br>
<h3>“日の丸連合”誕生で</h3>
<br>
　政府系ファンドである産業革新機構（東京都千代田区）と東芝、日立製作所、ソニーの４社は３１日、中小型液晶ディスプレー事業の統合新会社設立に合意したと発表した。新会社は産革機構が７０％を出資する『日の丸液晶』として世界市場をリードする計画。経営トップは外部から招く。新たに２０００億円を投資して生産体制を一新する一方で、有機エレクトロ・ルミネッセンス（ＥＬ）などの次世代技術開発にも取り組む。<br>
<br>
　新会社「ジャパンディスプレイ（予定）」には東芝、日立、ソニーがそれぞれ１０％ずつを出資。各社の液晶事業子会社の株式をすべて新会社に譲渡する。３社からはそれぞれ新会社に社外取締役を派遣する。今秋にも正式契約し、１２年春に事業統合を完了する。従業員数は合計で約７６００人。<br>
<br>
　中小型液晶は、スマートフォンやタブレット型端末向けの高精細・高付加価値パネルの急成長が見込まれている。海外の競合メーカーは大規模投資を計画しており、日本でも競争力強化に向けて政府が業界を主導する。<br>
<br>
　新会社社長の人選を進めており、産革機構の能見公一社長は「企業統合のマネジメント経験があり、技術や営業に精通している人」を条件を挙げた。生産拠点の統廃合は当面計画していない。<br>
<br>
　ソニーはすでに大型の有機ＥＬディスプレーを事業化しており、有機ＥＬ関連の事業資産は新会社へ移管しない。ただ、「特許をライセンス供与する」（吉岡浩ソニー副社長）ことで、新会社の技術開発を支援する。<br>
<br>
<b>≪解説≫</b><br>
　難航してきたエレクトロニクス大手３社の液晶事業統合は、産業革新機構が７０％を出資するという異例の形で決着した。最新鋭の生産ラインの構築費用を政府が提供するのと同じことだ。だがそもそも、統合の真のメリットは何だろうか。<br>
<br>
　液晶や半導体に代表される装置産業は、規模がモノを言うと考えられてきた。投資額が大きいだけに規模が小さいと最先端を維持できない。<br>
<br>
　しかし半導体で日本企業が経験してきた歴史を見れば、規模は生存の十分条件ではない。業績が苦しい部門を統合して規模を倍にしても、すぐに縮小に向かう。規模拡大が統合の目的なら、またもや日本勢の敗退を見る懸念が捨てきれない。<br>
<br>
　新会社が取り組まなればならないのは、価格競争力を含めた技術力を磨き世界で勝てる商品を生み出すことだ。政府の手厚い支援を受けた以上、成功に向けて全力を尽くしてもらいたい。また産業革新機構は従来のように出資比率を５０％未満に抑え、経営の主導権を持たない方針を転換して統合の旗振り役となった。その意味でも新会社は未知の領域への挑戦であり、成果と責任が問われることになろう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZao4V3_5d32979651df8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左から革新機構・能美氏、東芝・佐々木氏、日立・中西氏、ソニー・吉岡氏</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2011年9月1日</p>
<br>
※内容・肩書きは当時のもの            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 11:43:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「阪尼（はんあま）」のポテンシャルがばり上がってるやん</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18514</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪・神戸間に位置する工業都市、兵庫県尼崎市の阪神電気鉄道・尼崎駅。同駅の南東エリアに今年３月、市の新シンボルが誕生した。“平成最後の城”として再建された尼崎城には２カ月間で約５万４０００人が訪れた。駅構内は「（城と人情を掛けた）ジョーのある町尼崎」と掲げるポスターが目立つ。<br>
<br>
　阪神電鉄は２０１８年発表の長期ビジョンで、尼崎を「最重点エリア」と位置付け、尼崎市などと連携し地域活性化に取り組む。観光都市への変貌を狙う尼崎駅周辺に、地元が寄せる期待は大きい。<br>
<br>
　阪神電鉄の経営企画室沿線活性化担当の浅野陽一副部長は同駅周辺の特徴を、「若年層は転入超過だが、子育て世代は近隣自治体に流出する傾向にある」と話す。周辺自治体より比較的地価が安いことや交通の便の良さなどから、２０代の人口は３年連続で増加している。一方、阪神間の他市に比べ高い空き家率が地域の課題だ。<br>
<br>
　尼崎は商店街や工場地帯の町で知られるが、同駅南西部に４００年近い歴史を持つ１１の寺院が集積する「寺町」も存在する。この地区に目を向け、阪神電鉄と尼崎信用金庫、市民が連携し、地域活性化のワークショップや空き家活用に取り組む「てらまちプロジェクト」も、１７年４月から展開中だ。狙いを「参加者同士が地元と関わりを持ち、尼崎に住み続けたいと思ってもらえれば」（浅野副部長）と強調する。<br>
<br>
　１９年３月、日本語と英語、中国語、韓国語の４カ国語対応の自動車内放送設備が、尼崎駅にも停車する「阪神なんば線」の乗り入れ車両に導入された。なんば線は奈良を結ぶ近畿日本鉄道の車両も相互乗り入れする。城効果も踏まえ、尼崎駅周辺で訪日外国人も取り込めるか注視される。<br>
<br>
【概要】阪神本線・阪神なんば線の駅。１日の平均乗降者数は約５万２０００人（１７年１１月時点）。梅田、神戸三宮、甲子園の駅に次いで４番目に多い。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8rigT7_5d329ed116a5d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">尼崎駅南西部に位置し、地域活性化に取り組む歴史ある「寺町」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 20 Jul 2019 13:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>