<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>それぞれの夢を後押ししする京都伝統工芸大、次世代の育み方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19562</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世相を一文字で表す「今年の漢字」。清水寺の森清範貫主が巨大和紙に特大の筆で揮毫（きごう）する年末の恒例行事。今年は地元・京都伝統工芸大学校（京都府園部町）の学生が制作した手すき和紙が用いられる。<br>
<br>
　大粒の汗を流しながら作業にいそしむのは、和紙工芸専攻の3年生、足立桜さん（21）。「自分たちの携わった作品が多くの人の目に触れると思うとわくわくします」。傍らで指導する茂庭弓子先生はカリキュラムの特徴について、「京都に伝わる黒谷和紙の技法を基本としながらも、卒業生がさまざまな産地で活躍できるよう指導しています」と語る。<br>
<br>
　ライフスタイルや産業構造の変化、職人の高齢化など、産地を取り巻く環境は厳しい状況にある。一方で、伝統工芸に興味を持つ若い世代は少なくない。彼ら・彼女らの可能性を引き出し、活躍の場をいかに広げるかは伝統工芸の世界のみならず、地域経済の活性化においても大きな課題である。<br>
<br>
　伝統工芸は、厳しい徒弟制度や世襲によって伝えられきた面が色濃く、産地によっては門外不出とされてきた歴史もある。時代の変化を見据え、「伝統工芸の後継者を育て産学官が一体となって新たな潮流を生み出す」ことを狙いに1995年に開校したのが京都伝統工芸大学校である。<br>
<br>
　今年25周年を迎えた同校では現在、約380人が学んでいる。その特徴は、体系的なカリキュラムや実践的な演習内容にある。漆工芸や蒔絵（まきえ）、竹工芸、石彫刻など、ここでしか学べない11の専攻を設けており、それぞれに、その技を極めるプロとしての道、あるいはその技を生かすクリエーターを目指すのかを選択できる。授業のおよそ8割が伝統工芸士や名工から学ぶことができる実習や演習で構成されており、技術や感性だけでなく、ものづくりの神髄に触れることができる。<br>
<br>
　京手描き友禅専攻の2年生、伊藤隆弘さん（20）は、志望動機をこう語る。「実家は宇治で抹茶づくりしていることもあり、お茶や着物が身近にある環境で育ちました。染色は他の学校でも学ぶ機会はありますが、工芸士の先生から直接学びたいと思いました」。将来は友禅を職にしたいと考えている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPIPWwx_5d9d373250634.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">京手描き友禅を学ぶ伊藤さん</div>
<br>
　木彫刻専攻３年生の望月つかささん（21）は、高校3年生までは医療分野への進学を考えていたが、「木地に色を施す彩色の存在を知り『これだ』とひらめきました」。<br>
<br>
　卒業制作へ向け、黙々と手先を動かすのは仏像彫刻専攻の4年生、飯村友紀さん（21）。東京出身で、仏像とは縁もゆかりもない生活を送っていたが、偶然、町で見かけた仏像の制作風景に衝撃を受け、この道を志したという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdNlnZW_5d9d37570c062.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">立体物に興味があったと語る仏像彫刻専攻4年生の飯村さん</div>
<br>
　金属工芸専攻3年生、須藤智恵さん（20）は美大の付属高校で金属工芸に出会い、「美術的なオブジェよりも、日常遣いできる工芸品に魅力を感じ、この世界にのめり込みました」と語る。伝統とコンテンポラリーな要素を融合した作品づくりを目指している。<br>
<br>
<h3>「本当にやりたかったこと」探して</h3>
<br>
　社会人を経験しながらも、「本当にやりたかったこと」を追求する人もいる。蒔絵専攻の4年生、太田知良さん（44）は、20年あまりデザイン関係の仕事に携わっていたが、華やかでありながらも華美でない繊細な蒔絵の技法に魅せられ、この道を志している。9月中旬にフランス留学から帰国したばかりの新村真規人さん（35）も社会人経験者。塾講師などを経て、陶芸家の道を志す。<br>
<br>
　そんな新村さんが指導を仰ぐ工藤良健教授はこう語る。「陶芸の技術は形を作るろくろ成形と、これを加飾する絵付けの技術に分かれますが、分業化されているのが一般的でした。しかし、これからの時代、一人ですべてできる方が可能性は広がります」。実際、教室では、一人一台の電動ろくろや絵付け台、さらには計6基の電気窯が装備され、総合的な陶芸の技を習得することができる。<br>
<br>
　学生の多くは、言うまでもなく、「幼い頃からものづくりが好き」と自認する。前出の新村さんとともにフランス留学していた竹工芸専攻2年生の田中南帆さん（20）は、往復の飛行機内でも竹を編み続けていたと言うほど、「繊細な作業を根詰めるのが好き」。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjlF7O2_5d9d38307b38c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">左から須藤智恵さん、望月つかささん、新村真規人さん、田中南帆さん</div>
<br>
　そんな学生が、それぞれの分野の基礎から応用まで体系的に学び、社会に踏み出す第一歩は、全国の産地の工房や窯元、あるいは企業への就職が中心。その後、スキルを磨いて独立し作家やアーティスト、デザイナーとして活躍するケースもある。一方で学生たちが、危惧するのは「産地での就職先が少なくなっている」実情だ。安価な海外生産品の流入や、原材料の調達が困難になるなど構造的な問題が背景にある。<br>
<br>
　次代を担う人材が、これまでの枠にとらわれない多様な活躍スタイルを示すことが、伝統工芸産業の活性化につながり、ひいてはこの世界を目指す人材がさらに増える好循環をもたらすだろう。<br>
<br>
<br>
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊<br>
<br>
経済産業省では11月を「伝統的工芸品月間」と定め、伝統的工芸品の魅力を発信するためのイベントを実施しています！<br>
　■　11/3～5　<a href="http://kougei-expo.com/iwate/" target="_blank">伝統的工芸品全国大会（岩手大会）</a><br>
　伝統的工芸品月間のメインイベント！岩手県にて全国の伝統的工芸品を一堂に会した展示・販売・製作実演等を行います。<br>
<br>
　■　10/18～10/31　<a href="https://jtcw.jp/2019/" target="_blank">JAPAN TRADITIONAL CRAFTS WEEK</a><br>
　都内のライフスタイルショップ32店舗で、全国各地の伝統的工芸品のPRやオリジナル商品を展示販売します。スタンプラリーやインスタグラムを使ったフォトコンテストなどもありますので、ぜひ店舗をめぐってみてください！<br>
<br>
　■　10/21～11/8　経産省本館1階での伝統的工芸品展示<br>
　経産省本館1階ロビーにて、全国各地の伝統的工芸品や全国大会の概要等を展示します。お近くにお越しの際にはぜひご覧ください！<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ノーベル賞・吉野さん、日刊工業新聞に語った金言の数々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19572</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現役の企業人としては、２００２年に同じ化学賞を受賞した島津製作所の田中耕一さん以来の栄誉である。旭化成名誉フェローの吉野彰さんがノーベル化学賞に輝いた。<br>
<br>
　リチウムイオン二次電池の基礎研究は共同受賞した米国の２氏が成果を上げたが、実用化に貢献したのは複数の日本メーカーの技術者だ。受賞者は最大３人というノーベル賞の制限が恨めしい。<br>
<br>
　吉野さんは日刊工業新聞の紙面やイベントに数多く登場し、創造的な技術について金言を残している。０５年の『モノづくり推進シンポジウム』では「シーズとニーズのギャップを埋める作業を、短期間にいかに数多く繰り返すか」と強調。<br>
<br>
　１１年のインタビューでは「１５年先に世の中が何を必要とするかを見極めることが重要だ」と話した。研究着手時にはＩＴ革命を予想していなかったものの「未来からの信号をキャッチしていた」とか。<br>
<br>
　１４年に物理学賞を受賞した青色発光ダイオードに続き、現代人の生活を変えた画期的な技術が日本から発信されたことを誇らしく思う。電池ビジネスは国際競争が激化し、より優れた二次電池も登場している。常に次の時代を展望してきた吉野さんのエールに応える新技術が生まれることを祈っている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞最有力候補・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a><br>
<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ノーベル賞関連、最新ニュース一覧</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 07:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>吉野氏を生んだ旭化成、研究開発トップが語った「思いの強い人間がやる」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19573</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—研究開発の環境をどう見ていますか。<br>
　「私は５０歳頃まで研究に携わり、セパレーターなどの事業担当を経て、４月に戻ってきた。昔に比べ技術の賞味期限が短くなり、『研究は時間がかかる』と言っても通用しない。新事業の創出は以前より難しい。一方、開発を加速させる方法も増えた。オープンイノベーションが重要だ。良い製品ができても、市場が飽和した後では意味がない」<br>
<br>
　—重視することは。<br>
　「（１）技術を見極める力（２）技術と事業の関係をつくる力（３）スピード—の３点だ。事業は一つの技術だけでは成り立たない。研究開発から事業へ移行する時、エコシステムを考える必要がある。また技術の賞味期限を考えながら開発していく」<br>
<br>
　—増額した研究費を何に充てますか。<br>
　「研究成果と事業成長が直結するヘルスケア分野が多い。大変革期にある自動車は多くのチャンスがある。欧州での存在感を高めたい。既存事業と新事業へのリソースは柔軟に調整する。小堀秀毅社長が『社会に貢献できること以外はやらない』と口酸っぱく言う通り、そこはブレない」<br>
<br>
　—新卒でもデジタル人材に高額給与を提示する企業が話題ですが、旭化成の考え方は。<br>
　「高度専門職制度を活用すれば、若くても部長待遇が可能だ。新卒の事例はないが、３０代半ばで名だたる企業で経験を積んだ“筋金入り”が入社した。データや人工知能（ＡＩ）は研究開発、新規事業創出に貢献する。高度専門職の枠は使い切れないほどある」<br>
<br>
　—難しくても、社会貢献として成し遂げたい研究はありますか。<br>
　「グリーン水素製造プロジェクトはその一つ。ただ、何事も最後は人次第だ。『できる』と信じる、思いの強い人間がやる。私は旭化成の、自分で仕事の範囲を広げ、自分事として挑戦できるところが好きだ。研究者がそうできる環境にする」<br>
<br>
【記者の目】<br>
　新事業の創出は、化学業界に共通した課題だ。顧客業界も同じ悩みを抱えているため、電機や自動車メーカーの要望に応えていけば新しい需要を獲得できるという化学業界の定石は通用しなくなった。とがった特徴を持つ新素材の研究開発スピードを上げながら、顧客業界と同時にイノベーションを起こすことが求められる。<br>
（梶原洵子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞最有力候補・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a><br>
<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ノーベル賞関連、最新ニュース一覧</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 08:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「好奇心が原動力」ノーベル賞受賞・吉野さんのメッセージ　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19576</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０１９年のノーベル化学賞の受賞が決まった旭化成名誉フェローの吉野彰さんは、これまでも日刊工業新聞のインタビューなどに数多く登場している。受賞理由のリチウムイオン電池は産業と不可分の製品のため、電池の性能向上の話題だけでなく、エレクトロニクス製品や自動車、環境問題、さらには日本の産業界や科学界の行く末など、その発言は多岐にわたり、示唆に富む。その一部を紹介する。<br>
<br>
<h3>研究姿勢について</h3>
<br>
　研究姿勢について「好奇心を原動力に世間が必要とするものを引っ張りだしてきた」。成功の秘訣（ひけつ）は、「道標が見えるまでは必要最小限の人数でやること」だとか。成功体験を引き継ぐのが「壁に当たった研究者のアドバイスになれば」と捉える。　ただ最近の若手研究者は「観察力はあっても洞察力に欠ける」と指摘。インターネットなどでの情報過多社会でも、何故そうなったのかのメカニズム解明力の習得を求める。（２０１７年１０月）<br>
<br>
<h3>次は「全固体電池」</h3>
<br>
（リチウムイオン電池の次にノーベル賞級になる電池研究を問われ）全固体電池かな。実用化したらインパクトが大きいからね。安全性に関わる“燃えない電解液”も面白く、実際いいものが出てきている。全固体電池は誰が作ったのかと問題になるかも。（単原子レベルの）リチウムイオンの写真を撮れたら素晴らしい。まだ誰もみたことがない。基礎もまだまだ面白く研究しがいがある。（２０１８年６月）<br>
<br>
<h3>リチウムイオン電池の安全性について</h3>
<br>
　電池にとって安全性は宿命的な問題で、発熱をいかに制御するかが重要となる。まずは安全なセパレーターなど電池材料の技術開発が必要だ。また自動車に使う電池は、安全性がより大きな課題となる。<br>
　バッテリーがショートしたらすぐにシャットダウンさせるセンサーや、コンピューターによる制御機能を両方とも備えるべきだと思う。<br>
　製造業では、不良品を１００万個当たり１個以下にするＰＰＭ（１００万分の１）という考え方が一般的だ。だが電池は年間４０億個も作られているので、ＰＰＢ（１０億分の１）くらいの品質管理をしなければ間に合わない。<br>
　ユーザーの使い方も重要だが、製造数の増加に伴った品質管理がメーカーには求められる。（２０１７年１０月）<br>
<br>
<h3>リチウムイオン電池の生産が中韓に移行していることについて</h3>
<br>
　リチウムイオン電池は日本で開発され成長したが、今では市場が海外にシフトしている。電池は携帯電話やスマートフォンなどそれを使う生産拠点にシフトする傾向があり、韓国や中国などの海外に生産が移行している。国内の状況が芳しいとはいえないが、電池材料に関しては車載用で日本製が使われるなど、日本の優位性はまだあると思う。（２０１９年６月）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphZwktD_5d9ecc8b13565.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">吉野彰氏（２０１９年６月）</div>
<br>
<br>
<br>
<h3>リチウムイオン二次電池の開発動向について（２０１０年時点）</h3>
<br>
　０９年の世界市場を見ると、日本企業が約半分のシェアを握っている。しかし、韓国勢も徐々に追い上げ始めており、０９年の市場シェアは３５％までに高まっている。分野ごとに見ていくと、材料のシェアは日本勢が約９０％だが、電池では半分、さらに川下のパソコンなど用途で見ると数％しかない。<br>
<br>
　現在、日本で生産したリチウムイオン二次電池の９０％は輸出されている。家電製品の製造が中国や台湾などへ移転したことが主因だ。自動車向けの用途が立ち上がれば、世界に伍（ご）していく競争力を確保できるだろう。リチウムイオン二次電池を使う川下産業に力強さがないと、電池産業全体が腰折れしかねない。（２０１０年６月）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpn9FMPP_5d9ecbd71e9cd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">吉野彰氏（２０１４年７月）</div>
<br>
<h3>リチウムイオン電池を開発した８５年から２０年たちました（２００５年時点）</h3>
<br>
　当時はソニーが８ミリビデオを発売して電子機器の小型・軽量化が始まる一方、バッテリーの性能が付いていかず、市場ニーズと技術にギャップがあった。リチウムイオン電池はこうしたニーズにこたえて普及した。実は現在の状況は２０年前とよく似ていて、市場ニーズと技術の間に大きなギャップがある。８０年代の目標は達成しており、２次電池は曲がり角にきている。<br>
　<br>
　例えば自動車業界では燃料電池を筆頭に２次電池に対するニーズが高まっているものの、技術的なハードルはまだ高い。また電子機器への燃料電池搭載という話もあるが、燃料充填用のボンベを有償購入して持ち歩くというスタイルを一般のユーザーが受け入れるかといえば疑問がある。リチウムポリマー、リチウム金属の開発も進められているが、一長一短がある。（２００５年１月）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdkPjO1_5d9ecbfb9e824.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">吉野彰氏（２０１１年１１月）</div>
<br>
<br>
<h3>全自動運転ＥＶについて</h3>
<br>
（２０２５年以降のシナリオとして）全自動運転ＥＶの世界に変わる。現在のプライベートカーの代替で個人所有ではなくシェアリングになる。この話をすると自動車産業の方々は嫌がるが、つくった車を使ってビジネスがいろいろ広がるのだから頭を切り替えてほしい。（２０１８年９月）<br>
<br>
<h3>基礎研究について</h3>
<br>
　基礎研究では９９の問題点を抱えていてもよい。（致命的問題をクリアできず開発を進めたら）いくらヒト、カネ、時間をかけても無理だ。（リチウムイオン電池は“安全性の確保”が致命的問題に相当した。電池開発の継続を左右したのが、野外発火試験だった）あの時、もしも火が出ていたら誕生しなかっただろう。（２０１６年１２月）<br>
<br>
<h3>日本の科学技術の現在地について</h3>
<br>
　以前の日本はアジアの中で最先端の技術を持っていたことによる優位性があった。だが、情報社会となり、全てがリアルタイムで共有される現在、その優位性はもうなくなった。それを意識した技術開発が必要だ。グローバル化する世界で、日本だけで研究を囲い込むのは難しい。やはり、データをオープンにする姿勢が必要だ。<br>
<br>
　社会に役立つ応用研究と、真理探究や好奇心から生まれる純粋な基礎研究は両輪で成り立つ。予算が絞られる中で、最近の日本の研究の多くは、このどちらにも徹しない中途半端なところにいるのではないか。社会に役立つ成果という観点の合格点を６０点として、５９点の研究ばかりに思える。基礎研究というのは、９９人が役に立たない０点でも、１人が大きなブレークスルーを生むような成果をあげるものだ。両輪であると理解し、基礎研究に徹することのできる環境は大切だ。（２０１８年２月）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLxOJiP_5d9ecbb5910c9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">吉野彰氏の日本国際賞授与式（２０１８年４月）</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">ノーベル賞最有力候補・吉野氏を生んだ旭化成の開発魂</a><br>
<br>
●<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">ノーベル賞関連、最新ニュース一覧</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Oct 2019 12:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>菜食のインド人が感じる、日本の食環境への適応しにくさ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19546</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             <p class="aside">「食のバリアフリー」は宗教上の理由や嗜好、アレルギーなど、どんな食生活の方でも、食を楽しめるように、日本に増える多国籍な住民や観光客の多様な食文化や食嗜好にも配慮する考え方。食のバリア（制限）に対して正しい知識を得て多様な国籍の友人と分け隔てなく食事を囲むことにより、日本社会に暮らしながら、多様な文化に対する理解が促進されるなど私たちの“世界”を拡張することができる。<br>
<br>
　本連載は、多様な食のチョイスへ理解を後押しし、包括的な視点を持ってもらうための一助となるよう、識者や食の実践者の方々のお話から、ハラール、ベジタリアン、ヴィーガンなどの食文化や嗜好についてひもといていく。（取材・腰塚安菜）</p>
<br>
<br>
<h3>インド育ち・横浜勤務２０代女子のベジライフ</h3>
<br>
　第２回は筆者と同じ20代、横浜で勤務し、菜食文化の発達したインドという環境で生まれ育った女性の生い立ちと彼女なりのベジタリアンのライフスタイルを紹介する。ベジタリアン・フレンドリーな国をヒントに、日本社会や日本食ならではの課題と向き合う。<br>
製薬会社を経て大手日系化粧品会社で研究職として働き、週末は都内で古典舞踊を習うシャルマ・ダミニさんに、平日にフルタイムで勤務する横浜で普段の食生活の実際について伺った。<br>
<br>
　ダミニさんはインド北部ビハール州生まれ、デリー育ち。6歳の時、父親の仕事でインドから来日した。はじめは日本の公立小学校に通ったが、その後江東区のインディアン・インターナショナルスクールへ。ヒンディ語、日本語、英語は同レベルで使用でき、日本人とのコミュニケーションにも不自由しない。<br>
<br>
　インド式菜食家庭で育ったダミニさんは、来日の過程を振り返る中で、「日本食に（自分を）合わせるのはなかなか難しい」と話した。「インドで『べジタリアン』は『ヴィーガン（完全菜食）』とは違って乳製品はとるという人も多い。卵は『ノンべジ』にあたる。両親は卵も食べないが、自分は食べる」。<br>
<br>
　都会で仕事をするようになった現在は日系企業で女性の多い職場ならではの飲み会、女子会といった人付き合い文化の中、周囲に合わせて食べられないものは断らざるを得ないことも多いというダミニさん。人間関係で特にストレスを感じてはいないというが「そんな日本の環境だからこそ、工夫していることがある」と教えてくれた。それは職場へ持参するランチだ。この日は平日と同じ、等身大の「ベジランチ（お弁当）」も取材した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEhtTAo_5d9be4e20ce19.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">職場近くで自家製ベジランチ（お弁当）を開くダミニさん</div>
<br>
　「インドやイタリアン、メキシカン料理を食べに行くこともあるし、ベジ対応のテイクアウトの選択肢もあるけど、一番安心できるから基本的に母か自分の手作り。『母の味』はいろいろあって迷うけど、今日も持ってきたチャパティを添えたビンディマサラ（オクラのスパイス炒め）かな。」<br>
<br>
　チャパティでおかずを器用に包むダミニさんの手つきからも、小さい頃から母のつくるインドの家庭料理を大事に頂いてきた姿勢が伝わってきた。そういえば、小学生から高校までお弁当で育った筆者も彼女とは違う「母の味」を何品か思い出せる。<br>
<br>
　「私にとって『お弁当』といえば、どこの国の人も持ってくるこういうカジュアルな容器のお弁当。インド映画によく出てくる、あのステンレスの弁当箱じゃなくてね（笑）」<br>
<br>
　インドでは、日本の手作り弁当のようにカジュアルに持参する昼食を「ティフィン」というが、筆者は初めて見たインド映画で、主人の職場までお弁当を運ぶ「ダッバーワーラー（弁当配達業者）」が登場するユニークな都会生活の弁当文化にも驚かされた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmTAHjT_5d9be4fa97ca1.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ド映画「巡り合わせのお弁当」（英題：The Lunch Box）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2jAOBZ_5d9be50d2ea17.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">インドに通用する「ベジマーク」「ノンべジマーク」</div>
<br>
<h3>インドで一般的な「ベジタリアン」の様相</h3>
<br>
　ダミニさんの話の中で印象的だったのが、インドに通用する「ベジ」「ノンべジ」の区別である。緑と赤い枠に囲まれた日の丸国旗のような「ベジマーク」（緑）と「ノンべジマーク」（赤や茶色）を図解してくれた。インドでは、有機やフェアトレードのような国際認証ラベルではなくとも、こうして各人が食を選択しやすくする分別の工夫がある。日本では、インド食材専門店のような場所でなければ目にする機会は少ないが、ファーストフードの包み紙にも添付されるほど日常的なシンボルだそうだ。<br>
<br>
　インドの国民食といえばカレーやナンのイメージが強いが、国民にベジタリアンが多いことも特徴である。日本貿易振興機構（JETRO）の「JETROインド食品嗜好調査（2017年3月実施）」では「もっとも好きな外国料理」でイタリアンや中華料理がトップとなっている。JETROニューデリー事務所の梅木壮一氏によると、イタリアンや中華料理の人気の高さはベジタリアン食材との親和性が高いこともポイントという。近年はデリーなどの大都市を中心に、日系外食店や日本企業の食品も進出し、外食市場ではインド料理店だけでなくほぼすべての店にベジタリアンメニューがあるという。<br>
<br>
　しかし、日本では「来日する菜食のインド人の中には日本の食環境に適応しにくいため、仕方なく肉を食べる食生活に変えてしまうケースもある」とダミニさんは話した。JETROの在日インド人モニター調査レポートでも同様の声が多く見られる。日本に生まれ育ち働くなかで日頃は不便さを感じないが、こうした話を聞くことで日本社会の食環境における切実な課題が見えてきた。<br>
<br>
<h3>日本における「ベジタリアン」との出会い</h3>
<br>
　筆者が「食のバリアフリー」を自分ごと化したきっかけに、大学1年から卒業までアルバイトをした玄米菜食を基調とする「マクロビオティック（マクロビ）」のカフェレストラン「チャヤ マクロビオティック」の存在があった。幼少期は菓子類や加工食品が好きな偏食児で、小中学生の頃なかなか育たず体質改善に試行錯誤した私は、学生時代に出会った「マクロビ」に魅力を感じた。<br>
<br>
　肉や動物性を避ける食事法で見方によっては極端に映るかもしれないが、実際は日本の四季に合わせてとる食材の「陰陽」でバランスをとり、不調の際には体の自然治癒力を引き出し、心身を心地よい状態に保つなど、ライフスタイルを全体的に見直すことだった。一方で外食や総菜に頼りがちな家庭にはある種の「異文化」でもあり、簡単に持ち込めるものではないことも理解した。     <br>
<br>
　「チャヤ マクロビオティック」では肉や卵、乳製品は使用しないが、メニューの一部では魚介類を使用する。「誰と来ても、みんなが料理を楽しめる」をコンセプトにシェフやパティシエ、スタッフが一丸となり、日本の四季に合わせたメニューを考案している。実際は食に制限のあるアレルギーの人やベジタリアンの食嗜好を持つ人だけでなく意識せず入店する客層も多く、来店動機はもっと気軽なものだ。来店客の個々の食の嗜好に柔軟に対応し「食のバリアフリー」にアプローチしてきた先駆的存在でもある。     <br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvNUYRf_5d9be55458d81.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2009年にオープンした「チャヤ マクロビオティック汐留店」は今年で10周年</div>
<br>
　ベジタリアンとそうでない食事の垣根をなくすことが「食のバリアフリー」に貢献することは確かだ。外食産業でも菜食のチョイスが広がりつつあるが、日頃から菜食の生活をしていない人々にとっては選択のハードルが高い印象は残る。今後は日本でも、菜食のチョイスが当たり前になる社会づくりが進み、個人レベルでも「自由に選べる食のスタイルである」という見方に変わっていくよう願いたい。<br>
<br>
<h3>連載・拡張する『食のバリアフリー』</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19099" target="_blank">＃01　増える訪日ムスリム、「ハラール食」にどう対応すべきか</a><br>
＃02　菜食主義のインド人が感じる、日本の食環境への適用しづらさ<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWtz4x7_5c11b8ef163ec.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">腰塚安菜氏</div>
<br>
<p class="aside">腰塚　安菜（こしづか　あんな）<br>
1990年生まれ。慶應義塾大学法学部卒業。在学期から商品の社会性に注目し、環境配慮型ライフスタイルを発信。（一社）ソーシャルプロダクツ普及推進協会主催「ソーシャルプロダクツ・アワード」審査員(2013~2018)。社会人ユースESDレポーター（平成28年度・平成29年度）として関東地区を中心に取材。日本環境ジャーナリストの会（JFEJ）所属員。主な取材フィールド：環境・社会、教育、文化多様性</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３倍生存率アップ、急性心筋梗塞救うユニークな治療とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19574</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米アビオメッドの日本法人である日本アビオメッド（東京都中央区、西村栄三社長、０３・４５４０・５６００）が販売する「ＩＭＰＥＬＬＡ（インペラ）」は、薬で治療できない急性心不全の治療で高い成績を上げている。例えば急性心筋梗塞の治療では、従来の治療法の３倍近い生存率を示している。他に類を見ないユニークな医療機器だが、高い価格や手術に必要なトレーニングなど普及への課題もある。西村社長に今後の展開を聞いた。<br>
<br>
<br>
—製品について教えてください。<br>
<br>
「心臓のポンプ機能を補う医療機器だ。先端にポンプのついたカテーテルを心臓内に留置し、血液を吸入・吐出して循環を補助する。日本では現在、薬で治療できない急性心不全で心臓のポンプ機能が低下した患者が適用対象だ。今後は心停止といった重篤な心不全に至る前の患者にも適用できるようにしたい」<br>
<br>
—保険償還価格が２６２万円からと高額ですが、普及の足かせにならないですか。<br>
<br>
「製品単価で見ると高いかもしれない。しかし、インペラによる治療は生存率など予後がよいことが特徴だ。米国の実績では、従来の治療より２日から１２日の期間を短縮でき、コストを５２％削減できる。合併症も防げることを考えれば治療プロセス全体で見た価格として高くないはずだ」<br>
<br>
「インペラの使用には専用のトレーニングが必要だ。製品価格にはトレーニングにかかるコストも計上している。あまりに安い価格で製品を提供するとトレーニングの質が担保できなくなる」<br>
<br>
—普及の見通しを教えて下さい。<br>
<br>
「２０１７年の発売直後は１カ月に２施設しかトレーニングできなかったが、現在は８まで増やした。製品を使用する病院は学会などで構成した『インペラ部会』に承認されトレーニングを受ける必要がある。現在治療が可能な施設数は１００だが、２０年までに約３５０に増やすことが目標だ」<br>
<br>
「使用にはカテーテルだけでなく制御装置も必要だ。制御装置は１台１１００万円で、故障リスクに備えて複数台の購入を推奨している。予算的には大型医療機器と同程度。予算を各病院で承認してもらう必要がある」<br>
<br>
—日本での今後の展開は。<br>
<br>
「１分間に５・５リットルの血液を循環できる『インペラ５・５』の薬事承認の取得を目指す。加えて普及を進めるため、各病院と協力して臨床のエビデンス構築にも注力していく」<br>
<br>
【記者の目／受け入れ病院の体制整備を】<br>
１８年の急性心不全の入院患者数は全国で約１２万人。全ての患者がインペラの治療対象である薬剤抵抗性の心不全とは限らないが、多くの患者が苦しんでいるのが現状だ。米国ではすでに高い実績を上げているだけに、今後日本でも普及に期待がかかる。まずは各都道府県でインペラによる治療ができる病院を整備し、いつでも患者を受け入れられる体制を整えてもらいたい。（森下晃行）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1l9tfb_5d9f9808126e6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アマゾンが日本で偽造品対策、参加メーカーに削除権限</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19577</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アマゾンジャパン（東京都目黒区）は９日、日本で偽造品対策「プロジェクト・ゼロ」を始めたと発表した。世界中で毎日更新されるインターネット通販「アマゾン」の約５０億件の商品情報を自動で人工知能（ＡＩ）に読み込ませ、機械学習により偽造品の疑いがある商品を検知する。<br>
<br>
　この「自動プロテクション機能」を用いて偽造品の疑いがある９０００万点以上の出品を消費者が閲覧する前に排除したという。<br>
<br>
　同対策に参加したメーカーはアマゾンに連絡することなく、偽造品の疑いがある商品をアマゾンのサイト上から削除できる権限を持つ。参加は招待制。これにより削除された商品情報は自動プロテクション機能に反映され、偽造品検出精度の向上につながる。<br>
<br>
　メーカー自身が自社製品の製造・発送時に固有のコード（シリアルコード）を発行することで真偽を確認できるサービスも日本で２０２０年上期に始める予定だ。<br>
<br>
　プロジェクト・ゼロは、１９年初頭に米国とフランス、ドイツ、イタリア、スペイン、英国で開始。登録企業は６０００社を超えた。日本でも試験運用を始めており、パナソニックやアイリスオーヤマ、任天堂、ソニー・インタラクティブエンタテインメント、アイロボット、川崎重工業などが協力していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＥＣの追い風に乗れ！東京建物が物流施設を自社ブランド展開</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19578</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京建物は首都圏で建設を進める物流施設を、独自ブランド「Ｔ—ＬＯＧＩ（ティーロジ）」として展開すると決めた。不動産大手による物流施設開発としては後発となるが、電子商取引（ＥＣ）やサードパーティーロジスティクス（３ＰＬ）の拡張を背景にもう一段の市場成長が見込めると判断。ブランドを定めることで差別化し、成長事業の一つとして育てていく。<br>
<br>
　東京建物は２０２０年７月に、埼玉県久喜市で同社初の物流施設「Ｔ—ＬＯＧＩ久喜」を開業する予定。延べ床面積は約７万７００平方メートルで、東北自動車道の久喜インターチェンジや首都圏中央連絡自動車道（圏央道）の白岡菖蒲インターチェンジから近い。２２年春以降にも神奈川県内２カ所で開業を計画するほか、東京都あきる野市と千葉県習志野市にも用地を確保した。<br>
<br>
　ＥＣや３ＰＬで物流量が増える中、高機能の物流施設を求める動きは根強い。ただトラックドライバーや物流施設で働く従業員の人手不足は解消されておらず、当面は消費地近くに拠点を設けたり自動化したりする動きが相次ぐ見通しだ。<br>
<br>
　不動産サービス大手の米ＣＢＲＥは「現状は物流業界の構造的な変化による活況」として、この流れが２０年頃まで続くと見ている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>凸版がＶＲキャラ「小石川彩」を開発！企業の“Vチューバー”ではありません</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19579</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、仮想現実（ＶＲ）のキャラクターを活用した遠隔ガイドのサービスを新たに始める。人工知能（ＡＩ）による多言語対応のチャットボット（自動応答ソフト）と新開発のＶＲキャラクターを一括で提供。導入コストを抑制して企業や自治体の活用を促す。１０日に提供を始める。関連受注も含めて２０２５年度までに５０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　チャットボットとオリジナルＶＲキャラ「小石川彩」の遠隔操作を組み合わせて、サイネージ（電子看板）などを設置した駅や施設で利用客に対応する。<br>
<br>
　導入コストは調整中だが、キャラクター制作などを外注した場合と比較して費用を約半分程度に抑えられる。服装や容姿などはニーズに応じて変更できる。<br>
<br>
　操作側のパソコンに設置したカメラを通して、回答者の口の動きや顔の向きなどが画面上のキャラクターに反映される。ボタンを選択することで、あらかじめ設定したポーズも取れる。特別な機材や設備を使用しないことで、コストを抑えた。<br>
<br>
　質問内容に応じて応対手段を切り替えることで、少人数でも効率良く接客できる。企業や自治体、訪日外国人向けボランティアなどの人手不足に対応する。駅や商業施設といった公共施設での案内の他にも、産休・育休中のリモートワークや高齢者による遠隔での観光案内などで活用を見込む。<br>
<br>
　ＪＲ横浜駅に設置している「ぼっとふれんず　ビジョン」で、１３日と１１月２日に遠隔接客のデモンストレーションを実施する。チャットボットは日本語や英語、中国語、韓国語に対応する。同駅はラグビーワールドカップ会場に近く、１３日は日本対スコットランド戦、１１月２日は決勝戦が予定されており、多くの利用を見込む。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5Mmz3C_5d9f066c28295.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＪＲ横浜駅に設置した「ぼっとふれんず　ビジョン」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンが簡単自撮りのエントリー向けミラーレスカメラ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19580</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは、エントリー層向けのミラーレスカメラ「ＥＯＳ　Ｍ２００＝写真」を１８日に発売する。上方向に約１８０度回転するチルト式の液晶モニターを採用して、自撮り撮影時の操作性を向上。公式オンラインショップの価格は、本体のみで５万７５００円（消費税抜き）。色は全２色だが、特別色モデルも限定で発売する。<br>
<br>
　チルト式モニターの採用で、肌や風景の加工具合を調整しながら簡単に自撮りができる。重さは約２９９グラム。タッチパネルの操作による動画撮影や、撮影開始までの秒数をモニターに表示する「動画セルフタイマー」機能で利便性を高めた。<br>
<br>
　高精細な４Ｋ動画を撮影できる。「縦位置情報の付加」機能も搭載。カメラを縦位置で撮影した動画は自動的に縦位置再生されるため、スマートフォンなどで鑑賞しやすい。<br>
<br>
　特別色のゴールドを５０００台限定で販売する。価格は焦点距離１５ミリ—４５ミリメートルの交換レンズと合わせて７万７５００円（同）。読売巨人軍とのコラボキットも発売する。価格は８万５５００円（同）。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ラグビー日本代表ユニホーム、女性売上げ11倍</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19581</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ラグビー日本代表ユニホーム売り切れ続出—。ヤフーは９日、インターネット通販「ヤフーショッピング」でラグビーグッズの取扱高が過去最高を記録していると発表した。ラグビーワールドカップ（Ｗ杯）での日本代表の快進撃を受け、ユニホームのほか、日本代表のタオルマフラー、Ｗ杯公式球の売り切れも相次いでいる。<br>
<br>
　ラグビー関連商品の９月の月間取扱高は、前回のＷ杯イングランド大会が開かれた２０１５年９月に比べて９倍に達した。男女別では男性が８・９倍、女性が１１倍と、女性ファンの増加が目立つ。<br>
<br>
　日別取扱高では、日本代表が優勝候補のアイルランドに勝利した９月２８日が現時点で最高を記録。日本とサモアが対戦した１０月５日が２位となるなど、日本代表の当日と翌日が販売のピークになっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「実務家教員」学長が考える人生100年時代の社会人教育</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19582</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　既存の枠組みで効率化する経営管理などを学ぶビジネススクールに対し、似て非なる存在が事業構想大学院大学だ。新たな価値創造を掲げた社会人教育は、人生１００年時代において地方や公務員でもニーズが寄せられる。高等教育無償化で注目された「実務家教員」養成にも関わる。追い風をどのように生かすか、広報・広告分野の実務家教員でもある田中里沙学長に聞いた。<br>
<br>
　—大学経営を担う学校法人はマーケティングの研究者でもある事業家が立ち上げた先端教育機構。傘下の二つの社会人向け大学院大学のうち１校目として１２年に開学しました。<br>
　「社会人の経験や知的な資源を生かし、その人にしかできない新事業の構想を後押しするのが理念だ。アイデアを発想して理想を語り、新事業の構想計画をまとめる手法を身につけてもらう。経営学修士（ＭＢＡ）の財務やマーケティングなどと異なり、新たな価値創造に力点を置く」<br>
<br>
　—学生は個人、企業などからの派遣、中小企業の２代目など事業承継の後継者と、ほぼ３分の１ずつだとか。<br>
　「企業派遣は４０歳前後の新規事業部担当者が多い。社運をかけてトップは熱心だが、予算もスタッフも乏しく孤独なもの。分野の違う仲間との切磋琢磨（せっさたくま）が効果的だ。また地方創生の盛り上がりで市役所や県庁の公務員もいる。公的機関がビジネスを、企業が社会的起業を意識するようになっている」<br>
<br>
　—東京に加え大阪、福岡、名古屋と計４校舎で展開しています。<br>
　「地方でも情報通信技術によって、事業が一気に海外展開するチャンスが生まれる。地元企業の２代目など学びたいとの声はある。また大学間連携協定を更新した信州大学とは、繊維学部などの技術を核に、双方の大学院生が議論し相乗効果を出している」<br>
<br>
　—企業などの実務経験を生かして教育・研究を行う実務家教員に向け、学校法人で養成課程を手がけます。<br>
　「素養を持つ社会人に、専門の知を体系的に教えるノウハウを身につけてもらう狙いだ。同じ法人傘下の社会情報大学院大学が代表となり、文部科学省の実務家教員養成の事業採択を受けた。本学のほか複数の大学、企業が連携し、実務と理論の融合の教材開発など手がけていく」<br>
<br>
<box>【略歴】たなか・りさ　８９年（平元）学習院大文卒。広告会社を経て９３年宣伝会議に入社。９５年雑誌「宣伝会議」編集長、０３年「環境会議」編集長、１１年取締役副社長。１２年事業構想大学院大教授。１６年学長。三重県出身、５２歳。<br>
<br>
【記者の目／日々、成長し続ける】<br>
田中学長は専門的な仕事から会社役員に、さらに兼務で教員となり４０歳代で学長—と現代社会ならではのキャリアの持ち主だ。「人生１００年時代のポイントは日々、成長し続けること。多忙でも前向きで爽やかな学生とともに、平日夜の学び舎で自身もリセットできる」と感じている。<br>
（編集委員・山本佳世子）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp44Mnc0_5d9f9af316ceb.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">事業構想大学院大学学長・田中里沙氏</div>
<br>
<h3>キーワード／社会人向け大学院</h3>
<br>
　Ｑ　社会人向け大学院とは、どういうものを指すのか。<br>
<br>
　Ａ　厳密な定義はない。企業や自治体、団体などで社会人経験のある人を、主な学生として受け入れる大学院という意味だ。ロースクールやビジネススクールなど職業直結の専門職大学院が代表的。社会人限定の方が学びの質はそろうが、学部卒業後すぐの新卒生が多いところもある。<br>
<br>
　Ｑ　専門職大学院でないケースは。<br>
<br>
　Ａ　企業やコンサルティング会社の研究者が学ぶなら、普通の大学院の課程となる。定年退職後などに「やっぱり博士号がほしい」と挑戦する人もそうだ。働きながらの場合、組織派遣以外は平日夜と週末しか使えないため、専門職大学院の開講スケジュールでないと難しいのが実情だ。<br>
<br>
　Ｑ　先端教育機構の社会情報大学院大学とはどんなところか。<br>
<br>
　Ａ　社会と情報の関わりを取り上げる学問分野「社会情報」がある。同大は同分野の社会人向けの専門職大学院大学だ。企業・ブランド、政府・自治体などの広報・コミュニケーション、デジタル技術を使った情報戦略などをテーマとする。            </box>
</div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ系部品メーカーが枠を飛び越え、モーターショーで示す「総合力」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19583</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車グループの部品メーカー各社が、２４日に開幕する「第４６回東京モーターショー」の出展概要を公表した。「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」に焦点を当てて技術力を披露するほか、既存製品も広く展示し自社の取り組みをアピールする。キーワードはグループ連携も交えた「総合力」だ。<br>
<br>
<h3>デンソーが出展するミニモックカー</h3>
<br>
　デンソーは安全、エネルギー、コネクテッドの三つのソリューションや製品を展示。月明かりほどの暗闇でも歩行者を認識する画像センサーのデモや、拡張現実（ＡＲ）で内部に搭載した製品を見られるミニカーなどを紹介する。<br>
<br>
　アイシン精機は過去・現在・未来に分けた展示で、電動化やコネクテッドに関連する技術の変遷を紹介する。加えて乗員に合わせてシートなどが動くコンセプトカーを、国内で初披露する。豊田自動織機は「圧縮技術」と「電動車の電源活用」というテーマで、主力のカーエアコン用コンプレッサーやＡＣインバーターなどを展示する。<br>
<br>
　各社が次世代向けの技術や製品を重点分野として披露する中、目立つのがグループ連携だ。ジェイテクトは自社の電気信号でタイヤの角度を制御する、左右独立型のステアバイワイヤ（ＳＢＷ）と、豊田合成が開発したカメラやセンサーを搭載した人協調型ハンドルモジュールを組み合わせたドライビングシミュレーターを出展する。<br>
<br>
　トヨタ紡織はアイシン、デンソー、豊田合成、東海理化と連携。２５—３０年頃の自動運転車を想定し、シートの位置を変えたり、安全システムやリフレッシュ、リラックスなど場面に応じてモードを切り替えたりできる次世代車内空間「ＭＸ１９１」を提案する。<br>
<br>
　東京モーターショー向けでは今回初めて、グループ各社が結集して報道陣向けに展示概要の事前説明会を実施した。これまでは主要顧客であるトヨタの“黒子役”のイメージが強かったが、各社の強みや製品をより広く周知すると同時に、技術連携による総合力をアピールする狙いがある。各社の得意分野を持ち寄ることで競争力を高める動きは、今後も加速しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAhPmRP_5d9ed46f12423.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタ紡織がトヨタグループ４社と連携して開発した次世代車内空間「ＭＸ１９１」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本ケミコンが基板自立形アルミ電解コンデンサー、肝はリップル電流</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19588</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本ケミコンは基板自立形アルミ電解コンデンサー「ＬＨＪシリーズ＝写真」を開発した。長寿命でリップル電流（流せる電流量）が大きい高リップル電流対応品として、産業機器インバーター向けに提案する。中旬にも量産を始める。当初は月産８０万—１００万個を見込む。子会社のケミコン福島（福島県矢吹町）で生産し、ケミコンマレーシアでも順次生産する。消費税抜きのサンプル価格は１個５００—７００円程度。<br>
<br>
　陽極箔や電解液を改良し、高信頼性化・高リップル化を実現した。同一のリップル電流の要求がある場合、同社従来品と比較して小型化した製品の提供と個数削減の提案が可能になった。<br>
<br>
　定格電圧範囲は４００—４５０ボルト、サイズは直径３０ミリ×長さ３５ミリメートルから同３５ミリ×同５９ミリメートル、静電容量は２２０マイクロ—８１０マイクロファラド（マイクロは１００万分の１）を標準でラインアップした。温度範囲は下限温度をマイナス２５度Ｃから同４０度Ｃに拡張することで、寒冷地向けの機器でも使える仕様にした。<br>
<br>
<h3>【ニュースイッチラボ in CEATEC2019】</h3>
<br>
<b>～メディアと一緒に語ろう！５Ｇ・モビリティで変わる電子部品の未来～</b><br>
<br>
　CEATEC2019の会場において、「ニュースイッチ」が主催するセミナーを開催することとなりました。日本の産業でも競争力の高い電子部品業界にフォーカスを当て、パネリストには最新技術動向やビジネス展開などを語っていただく予定で、電子部品業界のなかでもリーダー的企業3社のご登壇を予定しております。<br>
<br>
<b>＜パネリスト＞<br>
●京セラ株式会社<br>
研究開発本部 コミュニケーションシステム研究開発部 部長<br>
福島 勝 氏<br>
<br>
●アルプスアルパイン株式会社<br>
Tプロジェクト プロジェクトマネージャー<br>
齊藤 克哉 氏<br>
<br>
●タイコエレクトロニクスジャパン合同会社<br>
データアンドデバイス（Data &amp; Devices） アドバンスド テクノロジー シニアディ<br>
レクター<br>
白井 浩史 氏<br>
<br>
＜モデレーター＞<br>
●日刊工業新聞社<br>
デジタルメディア局　局長<br>
明 豊<br>
<br>
＜開催概要＞<br>
日時：10月17日（木）15時00分～16時30分<br>
会場：幕張メッセ　会議棟102会議室<br>
定員：150名<br>
<br>
◆<a href="https://reg.jesa.or.jp/?act=Conferences&amp;func=Detailed&amp;event_id=9&amp;conference_id=1187" target="_blank">聴講希望の方はCEATEC2019公式ページからお申し込みください</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が3トップの集団指導体制へ、ルノーとの関係はどうなる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19589</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車が、集団指導を特徴とする新経営体制に改まる。トップ候補だった３人のうち内田誠専務執行役員（５３）が社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に昇格し、残る２人が最高執行責任者（ＣＯＯ）、副ＣＯＯとして支える。３頭体制により多様性を確保して意思決定の精度を高める。また元会長カルロス・ゴーン被告の退場後の新生・日産をアピールする狙いがある。急務の業績回復に加え、連合を組む仏ルノーとの関係再構築など課題は山積する。<br>
<br>
　日産の新体制では三菱自動車のアシュワニ・グプタＣＯＯ（４９）がＣＯＯに就き、日産の関潤専務執行役員（５８）が副ＣＯＯに昇格する。内田氏を含め２０２０年１月１日付の就任を目指す。<br>
<br>
　日産は１０月末までに次期トップを決める方針で、９月末時点で３人まで候補を絞り込んだ。しかし指名委員会メンバーから「もう少し調査したい」との声が上がり、８日の決定は難しいとみられていた。だが、ふたを開けてみると「内田氏をトップにグプタ氏、関氏が支える体制で意見が一致」（日産幹部）した。「もともとスピード重視の考えは共有」（同）しており、早期決着にこぎつけた。<br>
<br>
　８日の会見で豊田正和指名委委員長は「３人体制で多様性のあるリーダーシップを発揮することが望ましい」と話した。企業連合への思い入れが特に強い内田氏、ルノーや日産での勤務経験などバックグラウンドが多彩なグプタ氏、技術出身の関氏によるシナジーで経営力を高める狙いだ。<br>
<br>
　遠藤功治ＳＢＩ証券企業調査部長は「ともに中国事業で実績を上げた内田氏・関氏の２人に、外国人のグプタ氏が加わるトップ体制は順当だ」と評する。<br>
<br>
　集団指導体制には、権力が集中したゴーン体制からの脱却を示す意味もある。木村康取締役会議長は「（トップ３人が）お互い支え合いながら透明性を確保し、公平な判断ができる」と説明した。<br>
<br>
　日産は、６月末の指名委等設置会社への移行に続くトップ人事刷新により、組織と人の両面で“ゴーン後”の新体制が整った。ただ３人の船頭がこぎ出す海は荒れている。<br>
<br>
　１９年４—６月期の連結営業利益は前年同期比９８・５％減の１６億円に沈んだ。１万２５００人の人員削減などを柱とする構造改革プランを実行中で、「まず、これを成し遂げるのが最大の課題だ」と豊田指名委委員長は指摘する。<br>
<br>
　ゴーン退場を契機に揺らぐ連合関係をどう再構築するかは、将来にわたり日産の経営を左右する。一部報道ではルノー会長のジャンドミニク・スナール氏が、ゴーン被告に近いとされる同社ＣＥＯのティエリー・ボロレ氏の交代を検討しているという。<br>
<br>
　ＣＥＯ交代を契機に日産に関係見直し議論を加速するよう迫る可能性がある。またゴーン時代に緩んだガバナンスの改善活動を継続する取り組みも手を抜けない。日産には、まだまだ課題が山積する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Oct 2019 08:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>