<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>日本の物流を支えて1世紀　特殊自動車メーカーの伝統と実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16769</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　矢野特殊自動車はタンクローリーや車両運搬車などの特殊車両メーカー。1958年に国内初の冷凍機能付き冷凍車を開発。それから60年を経た現在でも、大型冷凍車は競争力を持つ主力製品で国内シェア3割を誇る。<br>
<br>
<h3>国産最古の自動車を製造した創業者</h3>
<br>
　創業は1922年。矢野彰一社長の祖父である故・矢野倖一氏が現存最古の国産自動車「アロー号」を製造したことに始まる。時代は大正から昭和へと移り、戦争に突入していく時代の中で乗用車ではなく特装車製造の礎を築いた。オーダーメードの製品作りを基本としており「輸送品質と輸送効率の技術パートナー」を経営理念に掲げる。<br>
　<br>
　製造する特殊車両が活躍するフィールドは多様だ。航空産業向けには燃料を供給する給油車やフードローダーと呼ぶ機内食を搬入するための車両がある。給油車は民間向けで約５割のシェアという。2020年の東京五輪・パラリンピックに備えて需要が高まり、19年度は製作が本格化する。<br>
　<br>
　矢野社長は「使い勝手を常に追求していこう」と製品改良に力を入れる。取引先の物流業界はドライバーの人材不足が深刻化し、生産向上へ向けた変革期にある。安全性や効率性、外観の改善を重ねることで〝乗りたくなるクルマ〟の開発を目指している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphCrsx5_5c80832400047.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">矢野彰一社長</div>
<br>
<br>
　改良の一環で4年前に始まったのが「100の技ありアイテム」と名付ける取り組みだ。同社の冷凍車と同じ年に生まれた「チキンラーメン」が卵を載せるためのくぼみを付けて評価されたように、小さな工夫を重ねユーザーにとって使いやすく喜ばれる製品づくりを追求する。<br>
<br>
　ユーザーから高い支持を得る改良も続々生み出す。代表例がLEDライトを天井の隅に直線で配置する設計を施した「LEDコーナーライト」。もともとは冷凍車の断熱性向上と結露防止を目的に企画した。使ってみると影が少なく全体が明るくなり検品作業など作業者の労働環境改善に大きく貢献した。<br>
<br>
<h3>社会のニーズを捉えた開発姿勢</h3>
<br>
　社会全体で働き方改革が進むなか、物流業界でも過度な長時間労働を是正する動きが広がる。トラック輸送業界では複数のドライバーが交代する方法も採用されている。<br>
<br>
　一方、電子商取引（EC）普及で宅配便の取扱件数は増加基調にある。労働時間の制約をクリアした上で効率化を実現することが急務だ。こうした業界のニーズを基に開発したのが冷凍車「フルトレーラー」。バス高速輸送システム（BRT）向け連節バスのように車体が２両連なっている車両だ。各車両に冷凍機が付き、従来の大型車両に比べて1回で2倍の荷物を運べる。高度な運転技術が求められるなど普及に向けた課題もあるが、次世代車のイメージを発信した。<br>
<br>
　自動車業界は100年に1度の大変革期にあり、IT企業といった異業種との連携は喫緊の課題だ。同社も取引先の協力を得てIoT（モノのインターネット）によるデータ取得を始めた。温度データを分析し、最も効率の高い積載設計によって顧客のランニングコストを抑えることも可能だ。矢野彰一社長は「データをどう活用するかが重要。最適化によって新たな商品価値を提供したい」と期待を寄せる。顧客ニーズに応え、ソフト、ハードの両面で進化を目指す。<br>
<br>
<h3>地域とともに成長</h3>
<br>
　大型冷凍車は、全国各地で生産された肉や野菜、加工食品を長距離輸送で消費者に届ける。同社は日本の食卓を支える製品を半世紀以上にわたり製造してきただけに「地域で生産される方がいてこそ成り立つ」（矢野社長）と全国の生産者に感謝している。<br>
　<br>
　地域貢献にも積極的に取り組む。「新宮浜クリーン作戦」と題された地元の美化活動に取り組むほか、毎年11月に開かれる祭り「まつり新宮」にも参加。駅伝大会には4チームを派遣し、屋台のうどん屋を出店した。地域貢献に注力する背景には「成長する町とともに発展したい」という思いがある。<br>
<br>
　本社を構える福岡県新宮町は福岡市に隣接し、ベッドタウンとして人口が増えている。全国各地で人口減少が進む中でも人口増加率が全国1位と活気づく。同社は町を代表する企業の1社であるが、ＢツーＢ（企業間）ビジネスゆえに市民の認知度は低い。社内活性化を図る社内組織「社員活性化委員会」も知名度の向上を課題と位置づけており、地道にアピールすることを大切にしている。<br>
<br>
　「お父さん、お母さんは〝矢野特殊自動車〟で働いているんだよ」−。矢野社長は従業員が家族や子どもに自信を持って自社の名前を伝えられる環境を望んでいる。今後は知名度を高めることで地元採用も促進したい考えだ。<br>
<br>
　2022年には創業100年を迎える。掲げたスローガンは「SHOOT　THE　NEXT　ARROW！（次の矢を放とう！）」。次の矢とは一体何を指すのか。矢野社長は「追求している輸送品質や性能などの価値観で技術パートナーとしての存在感を高めたい」と語る。「100の技ありアイテム」プロジェクトで小さな改良を積み重ねながら、IoT技術を用いて新たな価値を創造する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>製造業の研究開発、統計から見えてくるグローバル化の実態</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16771</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　あらゆるものがインターネットにつながるIoT（モノのインターネット）やビッグデータ、AI（人工知能）、ロボットといった技術の進展が社会のあり方を大きく変えると見込まれている。企業活動のグローバル化もさまざまな形で進みつつあるが、日本企業の研究開発活動はどのように変わってきているのだろうか。<br>
　<br>
　今回は、日系製造業の海外現地法人（注）の研究開発費の動向について見ていきたい。<br>
<p class="aside">(注）ここでは海外現地法人とは、海外子会社（日本側出資比率が10％以上の外国法人）と、海外孫会社（日本側出資比率が50％超の海外子会社が50％超の出資を行っている外国法人）を総称して指している（経済産業省「海外事業活動基本調査」）。</p>
<br>
<br>
<h3>リーマンショック前の1・6倍に</h3>
<br>
　研究開発費について、国内企業分（国内）を「科学技術研究調査報告」（総務省）、海外現地法人分（海外）を「海外事業活動基本調査」でみてみると、国内、海外ともに2009年度に大幅に減少している。しかし海外の研究開発費は2010年度から５年度連続で増加し、その後2015年度以降は連続で前年度比マイナスとはなったものの、リーマンショック前の2007年度と2016年度で比較すれば１.６倍と大幅に増加している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBzMgZ8_5c8087b391c82.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　</div>
<br>
　海外研究開発費比率をみてみると2007年度の３.１％から2016年度では５.１％と２.０ポイント上昇している。他方、売上高比率でみると、2016年度では製造業の海外現地法人の売上高比率は２割程度あることから、海外の研究開発費の比率は近年上昇しているとはいえ、今後まだまだ伸びる余地があるのかもしれない。<br>
<br>
<h3>アジアの輸送機械工業などで増加</h3>
<br>
　では海外での研究開発費の動きを地域別にみてみよう。リーマンショック後の海外での研究開発費の増加を牽引したのは主にアジアと北米である。製造業の海外進出の加速から海外現地法人数は大幅に増加したが、その中でアジアにおいては法人数も研究開発費も増加しているのに対し、北米では法人数に大幅な変動はないものの研究開発費のみ増加しているという違いがみられる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpR91A5O_5c8087e03b7a4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　増加に寄与したアジアでの研究開発費を2007年度と2016年度で比較すると、２.２倍になっている。ASEAN4、NIEs3も増加しているものの、アジアの増加分の７割近くは中国によるものだ。この中国での研究開発費の業種別構成比をみてみると、輸送機械工業が３０％から４６％と拡大しており、これがアジアの研究開発費の増加を牽引したことがわかる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplRGxRK_5c808800729d0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　次に北米での研究開発費だが、2007年度と2016年度で比較すると１.６倍になっている。業種別構成比の比較では化学工業、輸送機械工業が構成比を上昇させており、この２業種が北米の増加を牽引したことがわかる。なお北米の研究開発費の９８％程度はアメリカが占めている。<br>
<br>
<h3>１社あたりは北米が圧倒的に高い</h3>
<br>
　では研究開発費を支出している海外現地法人の１社当たりの研究開発費はどうなっているのだろうか。これを2007年度と2016年度で比較してみよう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptX4BR9_5c808817ca4e0.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　全地域では2016年度で１社当たり４億２８百万円と2007年度の１.４倍となっている。<br>
<br>
　アジアでは１社当たりの研究開発費は北米や欧州と比較してまだまだ低いものの、中国は２.０倍、NIEs３は１.４倍、ASEAN４は２.２倍（対2006年度）などと増加している。中国の１社当たりの研究開発費を業種別にみると、輸送機械工業をはじめどの業種も増加している。<br>
　<br>
　北米では2007年度時点でも１社当たりの研究開発費は他の地域と比較して高かったが、その後、化学工業、輸送機械工業などが更にこれを押し上げ、2016年度では2007年度との比較で１.８倍の１社当たり１０億８２百万円と、他の地域を引き離して高い水準の研究開発費となっている。<br>
<br>
　このように海外現地法人の研究開発費は、リーマンショック前と比較すれば増加している。これは海外現地法人の担う役割が「現地生産」や「販売」、「調達」などに加え、「研究開発」にも重きを置きつつあることの表れなのかもしれない。2015・2016年度では海外研究開発費は減少、海外研究開発費比率もわずかではあるものの低下傾向にあるが、業種別にみると電気機械工業、業務用機械工業などの業種は海外研究開発費比率も高まってきている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">デジタル製造業のメガトレンド</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">競合他社も嫉妬する化学業界の「野武士」</a></b><br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小企業が技術力で結婚を祝福</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16774</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪市大正区の中小企業や個人らは、同区で婚姻届を提出したカップルを祝う記念撮影コーナーを製作した。３月から大阪市の各区が独自にデザインした婚姻届の受け付け開始に応じ、モノづくりの街“大正”をＰＲするのが狙い。大正区が大正・港ものづくり事業実行委員会に製作を依頼した。<br>
<br>
　大正区役所内に設置された同コーナーは、山忠木材がボード、中村工業がワイヤロープ製のオブジェ、個人商店のｈｉｋｏｋａｍｉが段ボールで作った沖縄の守り神「シーサー」を担当した。ボードは神吉奈桜氏が、区の特徴の“モノづくり”や区に出身者が多い“沖縄”の魅力をデザイン。製作費は約３０万円、約２０日で完成した。<br>
<br>
　大正区の近藤高史政策プロモーション担当課長は「記念写真を通じ、大正区の良さを知ってもらい、末永く幸せに暮らしてほしい」と効果に期待した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“チャイルドシート”でレンタカー業界に攻める</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16775</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キッズぽけっと（埼玉県松伏町、小林勝彦社長、０４８・９９１・０８５８）は、チャイルドシートのクリーニング事業で、レンタカー業界の需要を開拓する。個人客に加えて法人顧客を取り込むことで、エンドユーザーである親たちの清潔・安心・安全志向に応える。２０１９年３月期見込みの売上高約２５００万円を３年後に１億円に引き上げる考え。<br>
<br>
　同社はベビー用品に特化したクリーニング店。年間約５０００件受注しており、内訳はチャイルドシートが約５０％、ベビーカーが約４６％。１４年の事業開始以来、累計４万件超の実績を持つ。<br>
<br>
　首都圏の大手レンタカー会社からは年間９００台程度の引き合いがあり、今年半ばごろまでの受注獲得を目指す。通常料金は消費税込み、送料別でチャイルドシートとベビーカー（１人乗り）がそれぞれ４８００円。今後、法人向けの料金設定も検討していく。<br>
<br>
　本社工場の１拠点を持ち、顧客とは自社便と宅配便で直接、または東京、埼玉、千葉、茨城の１都３県の１９８の取扱店経由で品物をやりとりしている。<br>
<br>
　品物は本体からシート類を分解し、シート、ボディーを別々に洗浄。水洗機ではまとめ洗いでなく１点ずつ、化学物質を含まないオーガニックせっけんなどを使う。子どもがなめても害がないように防虫・防カビ加工はしない。ベルトの汚れなどは手作業で洗う。約７０度Ｃで乾燥する。<br>
<br>
　日本自動車部品工業会の調べでは、チャイルドシートの１６年の年間出荷は１０５万台程度。ベビー用品をクリーニングする企業は全国に十数社あるとされるが、専業の同社は「チャイルドシートなどがきちんと洗えることを広くアピールしていく」（小林社長）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成立の公算も…伊藤忠によるデサントへのTOBは「中途半端」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16776</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　伊藤忠商事によるデサントへのＴＯＢ（株式公開買い付け）期限である１４日まで、１週間を切った。伊藤忠は子会社を通じてＴＯＢを実施中で、デサント株の保有比率を３０・４４％から最大４０・００％まで引き上げを目指す。デサントは対抗ＴＯＢやホワイトナイト（友好的買収企業）など有効な防衛策を講じず、今回のＴＯＢが成立する公算が大きい。焦点は伊藤忠がデサントの支配権を実質的に握った後のかじ取りに移る。<br>
<br>
　１月３１日の伊藤忠によるＴＯＢ発表後、両社の話し合いは４回行われたが折り合いが付かず打ち切りとなり、ＴＯＢ終了後にあらためて対話が行われることになっている。<br>
<br>
　国内では類を見ない上場企業同士による今回の攻防は伊藤忠が優勢で、デサントは瀬戸際に立たされているが、Ｍ＆Ａ（合併・買収）に携わる実務家などからはＴＯＢに関する制度の未整備を指摘する声も上がる。それと言うのも、今回のＴＯＢは買い付けに応募した株式数が上限を上回ったとしても、伊藤忠の持ち分は４０％を超えないからだ。<br>
<br>
　「経営権を握る５１％超の株式を取得する形でＴＯＢをかけるのが常道であり、４０％を上限とするのは中途半端だ」（Ｍ＆Ａアドバイザリー関係者）。強硬な印象を持たれないようにするこうしたＴＯＢに対し海外の投資ファンド関係者なども疑問視しており、「日本の制度が遅れているととられかねない」（同）という指摘もある。<br>
<br>
　一方のデサントは、伊藤忠による「（デサントの）石本雅敏社長と協議したが、交渉態度が不誠実で打ち切った」という発言は「抽象的で言いたい事が分からない。両者の意見に隔たりがあった」（辻本謙一取締役兼最高財務責任者・ＣＦＯ）とし、両者の溝は一層深まっている。<br>
<br>
　もっとも「プロキシーファイト（委任状争奪戦）になればデサントの企業価値が毀損（きそん）する」（同）。これは両者にとって好ましくない。<br>
<br>
　デサント労組も今回のＴＯＢに関し「当社の価値を支える労使の信頼関係が失われ、雇用や労働条件へ重大な影響が及ぶ」と反対声明文を出している。<br>
<br>
　ＴＯＢ対抗策の一助として前倒して発表するデサントの次期中期経営計画は、日本と韓国のＲ＆Ｄセンターを活用した独自のアパレル、シューズ製品の開発・販売強化などを骨子とするが、具体性や新鮮味に欠け苦しい。なんとか建設的な対話に持ち込み、独自の経営を貫きたいデサントだが、待ち受けるのはいばらの道とみられる。<br>
（文＝編集委員・宮里秀司、大阪・大原佑美子）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>移植後の拒絶反応のリスクが少ない「iPS細胞」誕生へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16777</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学ｉＰＳ細胞研究所（ＣｉＲＡ）の徐淮耕大学院生と王博研究員、堀田秋津講師、金子新准教授らは、移植時の免疫による拒絶反応のリスクが少ないｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞＝写真、京大提供）の作製法を開発した。デオキシリボ核酸（ＤＮＡ）配列の精密な編集技術を使うことで実現できた。今回の作製法を使ったｉＰＳ細胞１２種類で、日本人の９５％および世界の約９０％をカバーできる見込み。<br>
<br>
　研究グループは、免疫から認識される「ヒト白血球型抗原（ＨＬＡ）」で、特定の３種類の型が合わないと拒絶反応が起こる点に注目した。３種類のＨＬＡが違う型同士のペアで構成された細胞からペアの片方を取り除き、３種類のＨＬＡ型を一つだけの状態にした。残ったＨＬＡ型と一致すれば、異物を排除する免疫細胞からの攻撃を受けにくい。<br>
<br>
　さらに、３種類のうち不特定の細胞を攻撃する免疫細胞の働きを抑えるＨＬＡだけ片方を残し、他の２種類はペアの両方を壊した。一つのＨＬＡ型が合えば移植可能なため、より少ない種類の細胞で多くの患者に対応できる。今後、より高品質のｉＰＳ細胞で安全性や有効性を詳細に検討し臨床応用を目指す。<br>
<br>
　ＣｉＲＡは同じＨＬＡ型のペアを持つ細胞由来のｉＰＳ細胞の貯蔵を進めているが、条件に合う細胞を持つ人が非常に少なく確保が難しい課題がある。<br>
<br>
　研究成果は米科学誌「セル・ステム・セル」電子版に８日付で掲載される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市販切削工具を100倍鋭くできる技術の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16779</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳｉＣツールズ（名古屋市中区、青木渉社長、０５２・７９９・７６０１）は、市販の切削工具に３次元（３Ｄ）ＣＭＰ（化学機械研磨）を施し、鋭利さを示す数値「刃先丸み」を最小５０ナノメートル（ナノは１０億分の１）と１００倍に鋭くできる技術を開発した。切削時の抵抗を大幅に減らせるため、チタンやインコネルなど難削材の加工時間を短縮できる。航空機、自動車産業など顧客先での実用化に向けた共同研究を提案する。<br>
<br>
　工具大手各社の超硬チップで実証し、刃先丸みを１００分の１に抑える効果を確認した。今後はドリルやエンドミルでも実証する。ＳｉＣツールズは２００７年に当時、ビーティーティー（名古屋市守山区）社長（現相談役）だった青木渉氏が刃先に炭化ケイ素（ＳｉＣ）単結晶を採用した切削工具開発のため設立。実用化にめどを付けた。<br>
<br>
　ＳｉＣ単結晶の研磨には、共同開発者の江龍修名古屋工業大学教授のＣＭＰに関する技術を用いた。派生事業として、市販工具の改良に着目し、ノウハウを応用した。ＣＭＰで一般的な液体砥粒（とりゅう）ではなく、固定砥粒を使用。３ＤＣＭＰが砥石（といし）の役割を果たし、刃先の細かな凹凸をなくすことができた。<br>
<br>
　航空機部品に使われるチタンやインコネルは歪みが起きないよう時間をかけて加工するという。３ＤＣＭＰで改良したチップなら切削抵抗が小さいため加工時間を短縮できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ベンチャーと大手企業、新しい連携の形</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16780</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ベンチャー企業群を束ねる、ちとせバイオエボリューション（ちとせバイオ、シンガポール）は、設立した子会社２社の社長を三井化学から迎えた。ちとせバイオは新規事業の育成、三井化学はベンチャー経営のスピード感を社員に学ばせる人材育成の狙いがある。ベンチャーは新技術を大企業に提供してきたが、大企業の組織を活性化する役割も期待され始めている。<br>
<br>
<h3>２社設立</h3>
<br>
　ちとせバイオは生物の培養技術を持つ「ちとせ研究所」を中核に１０社以上のベンチャー企業を束ねる。ＩＨＩとは藻を使ったバイオ燃料、三菱商事とは食用藻の事業を展開する。新会社は植物ルネサンスとティエラポニカの２社。ともにちとせバイオの１００％出資会社で、ちとせ研究所の拠点（川崎市高津区）に同居する。<br>
<br>
　植物ルネサンスは有用でありながらも未利用の植物を探索し、新素材として化粧品、食品、試薬品メーカーなどに販売する。ティエラポニカは水耕栽培でありながら土壌と同じ有機栽培が可能な野菜づくりを提案、指導する事業を展開する。<br>
<br>
<h3>カンフル剤</h3>
<br>
　植物ルネサンス社長の秀崎友則氏は「新会社ができると聞いて手を上げたら、社長になることになった」という。ティエラポニカの有富グレディ氏は「一から会社に携われる魅力を感じた」と社長となった経緯を語る。<br>
<br>
　三井化学は新事業育成を経験させようと若手社員２人を送り出した。ちとせバイオの藤田朋宏ＣＥＯは多くの会社を興した経験から「売上高をゼロから５億円にするまでは個人（創業者）が引っ張る」と語る。三井化学出身の２人にも、ベンチャーが市場で試行錯誤を繰り返し、悪戦苦闘しながら黒字化する段階を体験してもらう。<br>
<br>
　多くの大企業はリスクを避けようと初めから黒字化できる新規事業しか立ち上げない。「計画通りの遂行が目的となりがちで、計画の修正が是ではなくなった」（藤田ＣＥＯ）とも指摘する。組織が大きくなり、画期的な新規事業が生まれにくくなった大企業にとって、ベンチャーがカンフル剤となる。<br>
<br>
<h3>産業の新陳代謝</h3>
<br>
　他にもベンチャーの経営感覚を求める大企業がある。栗田工業はロボットベンチャーの連続起業家として知られる加藤崇氏が創業した米フラクタを子会社化した。栗田工業の門田道也社長は「革新的な発想を刺激にしたい」と語る。メタウォーターもベンチャー出資枠１０億円を設定した。新技術に加えてベンチャーのスピードや発想力も魅力となれば、大企業とベンチャーの提携が増え、産業の新陳代謝も活発となる。<br>
（文＝松木喬）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpLcw2df_5c80ea8986ea9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">有用な植物を培養し、新素材に（植物ルネサンス）</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>やっぱり中国は“お得意様”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16781</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本貿易振興機構（ジェトロ）がまとめた２０１８年度「日本企業の海外事業展開に関するアンケート調査」によると、今後最も重要な輸出先として中国を選ぶ企業が最も多いことが分かった。輸出の拡大や開始を検討する日本企業に最重要輸出先を聞き、全体の２８・１％が中国と回答した。１６年度調査から８・３ポイントの増加で、ジェトロでは中国経済の減速懸念の影響は限定的と見ている。<br>
<br>
　中国を選ぶ理由では、「当該国・地域の需要の増加」が９２・２％で「当該国・地域の収益性が高い」（１３％）が続いた。ジェトロ担当者は「足元の減速感はあっても今後３年の市場として期待感は強い。保護貿易主義の強まりによる負の影響は、一部企業に限定される」と分析する。<br>
<br>
　中国に次ぐ最重要輸出先は米国で、１６年度調査比０・８ポイント減の１４・７％だった。<br>
<br>
　同調査は１８年１１月—１９年１月にジェトロ会員企業・ジェトロのサービス利用企業１万４社対象に実施。内３３０５社が回答した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRzSM6U_5c80eb7e2e850.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あの“赤い眼鏡”から24年、任天堂がVRゲーム発売</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16783</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　任天堂は７日、家庭用ゲーム機「ニンテンドースイッチ」と段ボール製の工作キットを組み合わせて遊ぶ「ニンテンドーラボ」に、仮想現実（ＶＲ）を使った新作ゲームを追加すると発表した。ＶＲゴーグル（写真）を作れるキットと、バズーカやカメラなどモノにたとえた５種類のキットを合体させ、ＶＲ空間で体を動かし遊べる。ＶＲを使う新製品を投入するのはゲーム機「バーチャルボーイ」以来２４年ぶり。<br>
<br>
　製品名は「ニンテンドーラボ　ＶＲキット」で４月１２日に発売する。消費税抜きの価格はＶＲゴーグルと５種類キットの標準セットが７９８０円。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本企業の投資待つアフリカ、SDGsが進出のきっかけに？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16784</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済成長で貧困問題などの解決を目指す「アフリカ開発会議（ＴＩＣＡＤ＝用語参照）」が８月２８日、横浜市で開かれる。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への貢献を掲げる企業にとってはアフリカ進出の機会だ。国連工業開発機構（ＵＮＩＤＯ）東京事務所は投資セミナーの開催や企業をサポートする現地アドバイザーを増員するなど、２０１９年は進出の支援体制を強化する。<br>
<br>
　「企業向けにアフリカ関連セミナーを開くと、必ず満員になる」。ＵＮＩＤＯ東京事務所の安永裕幸所長は手応えを語る。１８年、同所は主催などで１０回以上、アフリカ投資セミナーを開いた。参加者の多さから日本の産業界の関心の高さを実感した。<br>
<br>
　だが、進出への具体的な動きは鈍い。アフリカは貧困層が多く、日本企業は投資回収が不安だ。なんと言っても地理的に遠く、アジアを優先し、アフリカを次の市場と考える日本企業が多い。<br>
<br>
　安永所長は「日本への期待が高い。『日本企業は視察には来るが、いつ投資してくれるんだ』と言われる」と現地の声を代弁する。外資の進出が増えるほど、日本への信頼が集まっているという。他国の製品は故障が多く、日本製の品質の良さが際立っているからだ。ただ、他国企業も技術水準を上げるはずなので、いずれは日本の優位さはなくなる。<br>
<br>
　アフリカ市場への日本企業の早期進出を実現しようと、ＵＮＩＤＯ東京事務所は現地アドバイザーを１人増員し、４人体制にする。アドバイザーは同所の職員であり、現地での許認可や提携先企業との交渉などで日系企業の“水先案内役”となる。現在はアルジェリア、エチオピア、モザンビークに配置する。<br>
<br>
　日本の優れた環境・エネルギー技術を集積した「環境技術データベース（ＤＢ）」の拡充も検討する。いま中小企業を中心に６５社を登録し、同所がアフリカ諸国に紹介している。医療や農業、食品を加えた「サステナブル技術ＤＢ」に改称し、現地の広範囲なニーズに応えて日本企業の進出機会を広げる。<br>
<br>
　ＳＤＧｓも追い風だ。「本業で社会・環境に良いことをするのがＳＤＧｓ。多くの社会課題を抱えるアフリカでのビジネスに目を向けるメッセージだ」（安永所長）と期待する。ＴＩＣＡＤの日本開催もあり、１９年は日本企業とアフリカ市場が近づきそうだ。<br>
<br>
<p class="aside">【用語】アフリカ開発会議＝日本政府が主導し、国連、国連開発計画、世界銀行などが共同開催する。前回１６年の第６回会議（ケニア）にはアフリカ５３カ国の首脳や日本企業などから１万人以上が参加した。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット時代に注目される“命名”のコツは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16785</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　７日に開かれた「第２９回読者が選ぶネーミング大賞」（日刊工業新聞社主催）の表彰式では、受賞企業から「本当にうれしい」「今後の励みになる」といった喜びの声が聞かれた。ネット時代を迎えて、ネーミングを含めたマーケティングの重要性が高まっていることを再認識する場にもなった。<br>
<br>
□■<br>
<br>
　キリンビールの木村正一マーケティング本部マーケティング部ビール類カテゴリー戦略担当ブランドマネージャーは「受賞はうれしい。社名を名称に使った本気度を、お客さまにも評価してもらっている」と喜びを語った。<br>
<br>
　オタフクホールディングスの大内康隆広報部部長は「広島を訪れたら広島駅直結のＯＫＯＳＴＡで広島文化のお好み焼きを作る楽しさとおいしさを体験してほしい」と話した。中村製作所の山添卓也社長は「地元の伝統技術を用いたことでいろんな人が応援してくれた」と笑顔を見せた。<br>
<br>
　「９年連続受賞してきたが、とうとう（ビジネス部門）１位をとれて、とてもうれしい。次回もいいネーミングを考えて、連続受賞したい」と、新たなチャレンジを誓ったのは岩田鉄工所の岩田勝美社長。キャニコムの包行均会長も「ビジネス部門の１位は逃したが、１３年連続で受賞できたことは、これからの励みになる」とした。<br>
<br>
　田中工機の田中博社長は「２０年ほど前の自社ブランド立ち上げの際からネーミングを意識してきた。受賞の効果で、商品名が先行して当社のことを知ってもらいありがたい」と、今後の広報・宣伝効果に期待を示した。<br>
<br>
　「受賞したのは驚き。分析機器業界でユニークなネーミングはまれだと思う。今後、性能アップに尽力していく」と話すのは相馬光学の浦明子社長。第一生命保険の南部雅実取締役常務執行役員は「『ジャスト』のネーミングは練りに練ったもので、ぴったりな商品名に仕上がったと思っている」と自信を見せた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPLGKiD_5c80ef6168e4e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">歓談する受賞者ら</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>相乗りタクシー来年度解禁へ、アプリで乗客マッチングや割り勘</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16778</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　政府は７日、未来投資会議（議長＝安倍晋三首相）を開き、地方の交通利便性改善などのため、相乗りタクシーの２０１９年度中の解禁に向け検討に入った。タクシー運行の効率を高め、深刻化する運転者不足に対応する。また“割り勘”の仕組みにより乗客１組当たりの料金を抑え、高齢者らの利用を促す。夏まで検討を深め、解禁する場合は同年度中に道路運送法に関する通達を整備し、実施環境を整える。<br>
<br>
　タクシー運転者数は０５年度のピーク時から約２４％減り、地方を中心に各地で利用が不便になっている。政府が検討する相乗りタクシーは、スマートフォンアプリケーションなどを通じ、同方向に向かう複数組の客をマッチングする仕組み。予定ルートに応じた割り勘料金を事前確定するシステムを、タクシー事業者などと連携し構築する構えだ。国土交通省と日本交通グループなどが１８年に実施した実証で７割強の利用者が「また利用したい」と評価したことを踏まえ、解禁に乗り出す。<br>
<br>
　また、地方の市町村などが自家用車で運送サービスを提供する自家用有償旅客運送の制度改革も進め、交通利便性改善につなげる。<br>
<br>
　現状では市町村が配車や安全管理を行う必要があるが、道路運送法改正によりタクシー事業者への委託などができる制度を創設したい考え。実施する場合、２０年通常国会での法改正案提出を想定する。<br>
<br>
　このほか同日の会議では、上場子会社のコーポレートガバナンス（企業統治）強化や飛行ロボット（ドローン）の有人地帯における目視外飛行解禁などについても議論した。検討内容は夏に定める未来投資戦略に反映させる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本のロボット軍事力、どこで生かす？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16786</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省は防衛装備庁の先進技術推進センター（東京都世田谷区）で、多目的自律走行ロボットや高機動パワードスーツの研究を進める。ロボットでは飛行ロボット（ドローン）と連動した遠隔操縦式小型偵察システム、パワードスーツでは島しょ部などで重い装備品を背負って素早く動けるスーツなどを開発済み。中国の軍事力強化が進む一方、日本では若年人口減少を背景に自衛隊員を十分に確保できない状況が深刻になっており、ロボットの技術を活用する。<br>
<br>
　自衛隊が使うロボットには、偵察や警戒など人間が行くには危険な場所での作業をはじめ、爆音や豪雨、震動といった悪環境下の自律走行、移動する障害物を自律的に回避できる性能などが要求される。<br>
<br>
　自動運転や自律走行などのキーワードは民生品と同じだが、民生品がきちんと舗装された道路や全地球測位システム（GPS）の利用を前提とするのに対し、自衛隊のロボットが走るのは、岩だらけやぬかるみの地帯、電波の届かない建物内など。当然、地図などはない。「難易度のレベルが格段に違う」と担当者は指摘する。<br>
<br>
　遠隔操縦式小型偵察システムは、電波の届かない環境を考慮してロボットとドローン、操縦者とのつながりに光ファイバーケーブルや中継器を用いる。ロボットとドローンは災害時における建物内の環境データや画像情報を収集するとともに、有事の際は敵兵が潜んでいるかもしれない場所の偵察に利用できる。無線操縦や、暗やみでも見える暗視カメラ、環境計測用センサー、熱画像センサーなどもポイントになる。<br>
<br>
　爆発物対処用ロボットも開発している。遠隔操作により、地雷などの爆発物を破壊あるいは爆破処分するロボットだ。狭い場所での移動が容易な小型軽量タイプと高性能タイプがあり、高性能タイプは爆破処分用ハンドと別にアーム機構を備える。移動機構部は岩場などでも動けるクローラー式だ。地雷以外に、不審物の捜索作業にも利用できる。<br>
<br>
　無線アンテナと有線ケーブルで指令し、放射能などで汚染された建物内の階段を上っていくロボットもある。これらロボットの活用で、自衛隊員の危険を減らせる。<br>
<br>
　高機動パワードスーツは、重量負担の軽減や素早く駆け回るなどの機動性の要求性能が民間とは大きく異なる。尖閣諸島などの防衛戦の想定では、機関銃など合計50キログラム近くある装備品を装着し、岩ばかりの場所や砂地を動き回らなければならない。素早い動きのために、足部分にアクション機構の装着も研究しているという。<br>
<br>
　中国やロシアでも、軍事ロボットや無人兵器の開発が進んでいる。レーダーやカメラ、センサー、人工知能（AI）を搭載した無人戦車やドローン、潜水艦などが研究されているという。専守防衛を基本とする日本も好むと好まざるにかかわらず、これらを意識せざるを得ない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfb0Fe0_5c819fe75be25.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">危険地帯で使うことが要求されるロボット</div>
<br>
（文＝嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 07:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社内改革は“全員経営”で取り組む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16787</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            野原ホールディングス（東京都新宿区、野原弘輔社長、０３・３３５７・２２３１）は、４月からＮＰＯのボランティア活動への参加を始めるなど、ＣＳＲ（企業の社会的責任）施策を拡充する。“全員経営”をキーワードに、社内改革を進める野原弘輔社長に今後の戦略を聞いた。<br>
<br>
—ＣＳＲ拡充の背景は。<br>
<br>
「新たな価値観として“全員経営”を大切にしている。会社や社員一人ひとりが社会の中で生かされているという意識を持って、何事も自分事に捉えながら視野を広げていく必要がある。これまでは寄付活動を中心にＣＳＲを進めてきたが、ボランティア活動への参加を通して、住宅環境の改善に取り組む」<br>
<br>
—具体的な取り組みは。<br>
<br>
「住宅支援に取り組むＮＰＯ『ハビタット・フォー・ヒューマニティ・ジャパン』のボランティア活動に４月から参加する。新宿にある一人暮らしの高齢者宅を訪問し、掃除や家の片付けなどを手伝う。３年目までの若手社員が対象。建築資材の販売という事業に関係するところで、社会貢献ができれば、と参加を決めた。新宿区に本社を構えるため、地域のマラソン大会や清掃活動などにも積極的に参加している」<br>
<br>
—社内制度の改革にも注力しています。<br>
<br>
「４月から、最大で５日間の休みを取得できる『ライフサポート休暇』を導入する。ボランティアや自主学習の他に、すでに制度はあるが育児や介護にも使えるのが特徴。東京五輪・パラリンピックも視野に入れ取り入れた。副業制度も１月から始めたばかりだ」<br>
<br>
—社内ではどのようにＣＳＲについて発信していきますか。<br>
<br>
「社内版会員制交流サイト（ＳＮＳ）や社員との対話の場である“タウンホールミーティング”を通じて方針を伝えていきたい。タウンホールミーティングは自由参加で、社員からの質問に私が直接答えていく形式だ。ＣＳＲについても継続的に発信しながら、認知度を向上させたい。一方的な押しつけにならないように、社員の意見や思いも聞きながら、コミュニケーションを広げていきたいと思っている」<br>
（文＝高島里沙）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「３年も待てない」に応えるウナギの串打ち機</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16788</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋精機（埼玉県鴻巣市、河野政美社長、０４８・５９６・０３４２）と鯉平（さいたま市見沼区、清水良朗社長、０４８・６８２・０５２５）は、ウナギの串打ち機を開発し、発売した。開いたウナギの身や、身と皮の間に正確に竹串を通す装置で、串打ち３年といわれるほど習熟を要する作業を簡単に行えるようにした。価格は１４９万円。初年度数十台の販売を見込む。<br>
<br>
　同機を用いると、開いたウナギと竹串をそれぞれ所定の場所に置いて、ウナギにふたをする操作だけで、串打ちが完了する。串打ちはウナギをかば焼きにする過程で、一番きつくて難しい工程とされ、ウナギ職人の不足が続くなかで、その自動化、効率化が求められている。<br>
<br>
　ウナギの卸・加工を手がける鯉平と、各種装置の受託生産で実績豊富な東洋精機が共同開発した。街中のウナギ屋をはじめウナギに関わる業界各方面の需要を掘り起こしていく考えだ。<br>
<br>
　両社では後続機種として串並べを自動化する装置や、ウナギを焼く工程の自動化装置も開発中。競合する機械はほとんどなく、鯉平では「ブルーオーシャンの分野」（河野社長）と見て、普及に力を入れる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>災害に強い“トイレ”とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16789</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＬＩＸＩＬは７日、災害時にも平常時と同様に使用できる公共トイレ「レジリエンストイレ＝写真」を開発し、４月１日から全国で販売すると発表した。<br>
<br>
　災害時に断水しても洗浄水量を平常時の５分の１に切り替えると、１回１リットルで水洗トイレとして使用できる。少量の水で洗浄することができるため災害時でも必要量を確保しやすい。避難所での普及を進めていく。洗浄ハンドルと開閉弁がロッドで連動する強制開閉弁を採用した。<br>
<br>
　重力で汚物を排出しバネの力で弁を開閉する仕組み。断水時に下水道まで汚物を搬送するため、配管設計にはポンプで循環させるタイプと１時間ごとに水を流す手動給水タイプの二つを提案する。消費税抜きの価格は１８万円。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「やりたいのは建物作りではない」、東日本大震災で激変したリノベ会社社長の価値観</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16794</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＤＩＹならぬ“ＤＩＯ（Ｄｏ　Ｉｔ　Ｏｕｒｓｅｌｆ＝私たちでつくる）”を合言葉に、プロ・素人問わず参加型で建築やリノベーションを行う工事スタイルが人気を呼んでいる。ミライデザインワークス（仙台市太白区、小島英弥夫社長、０２２・３０５・０７６７）率いる「チームＤＩＯ」が手がけている。こうした工事をするようになった背景には、リーダーである小島社長の東日本大震災での経験があった。<br>
<br>
　むき出しの配電線や隙間の空いた板材—。雰囲気のいいカフェでも、よく見れば粗がある。それもそのはず、施工したのは常連の主婦たちやオーナー自身。小島社長は「失敗はない。へたくそでも味がある」と話す。<br>
<br>
　素人がＤＩＯで施工した結果、「プロでも衝撃を受けるような空間が完成することもある」（同）。のこぎりを使うなど危険な作業は同社が手がけ、ペンキ塗りなどの簡単な「宿題」はボランティアが担う。「まるで学園祭のような雰囲気」と、ＤＩＯ参加者の中には熱心な追いかけも。一緒に作業をするのは「テンションの上がるコンテンツ」と話す。<br>
<br>
　小島社長は、大手工務店に勤務していた２０１１年、東日本大震災に遭ったことをきっかけに価値観が激変したという。「丈夫なはずの家は津波で流されたが、目に見えない地域コミュニティーは消えなかった」。<br>
<br>
　その後、被災地での矛盾を目の当たりにし１３年に独立。工務店の手が足りなかったことから自社の作業場を自作したことや、復興プロジェクトの一環で宮城県内のレストラン建設に携わったことなどをきっかけに、徐々に現在のスタイルができあがっていった。<br>
<br>
　現在はＤＩＯのチームメンバーも増え、大工以外にもデザイナーやクラウドファンディングの専門家などもいる。チーム一丸となって「建物ではなく、オーナーの持つ世界観を実現する。我々はその背中を押すだけ」。<br>
<br>
　そんな手法が口コミで広がり、施工が拡大。女性活躍を促進するためのコワーキングスペースや「魔女」がテーマのカフェ—。それぞれの志を携えて、ひっきりなしに依頼が来ると話す。ＤＩＯに手伝ってもらったオーナーが、恩返しで別のＤＩＯに参加することもあるという。<br>
<br>
　「やりたいのは建物作りではなく、リノベを通した共感のコミュニティー作り」（同）。震災からまもなく８年。目に見えないが確かに存在する温かな人の輪が、ＤＩＯを中心に広がり続ける。<br>
（文＝仙台・田畑元）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>NECが実用化を目指す“ロボット店舗”が実現する世界</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16795</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＥＣは、自動倉庫ロボットを活用し、コンテナ型の大型自販機をイメージした「次世代型ロボット店舗」を開発した。アームロボットによる品出しの自動化に加え、キャッシュレス決済による“レジなし店舗”を実現できる。利用者の利便性向上に加え、店舗の人手不足解消につながる。<br>
<br>
　ＮＥＣが開発した次世代型ロボット店舗は、自販機のような使い勝手が特徴。利用者が壁のタッチパネル上で購入したい商品を選択すると、アームロボットが約１０段の棚に並べられた１００種類以上の商品を選択し、商品取り出し口へ搬送する。利用者は商品を受け取り、壁に設置された端末にクレジットカードやＩＣカードなどをタッチすることで、キャッシュレス決済を実現する。２４時間いつでも買い物をして、いつでも商品の受け取りが可能となる。<br>
<br>
　ＮＥＣはこのほか、顔認証ゲートと顔認証決済によって、棚から自由に商品を選んで退店できる「無人販売店舗」、車１台分の駐車スペースに設置可能な新開発のコンテナ型の「宅配ロッカー」の実用化も進める。宅配ロッカーはスマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）によって、ドアを解錠する。利用者は棚に置かれた自分の荷物を選ぶと、画像認識によって適切な荷物の受け渡しができる。大量の荷物の受け入れと非対面での受け渡しが可能。チェーン店での利用をはじめ、社会問題化する再配達の削減を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>時速は最高130km、ドイツ製固定翼型ドローンの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16796</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　みるくる（東京都渋谷区、敷田みほ社長、０３・４３６０・５５５７）は、ドイツ製の固定翼型飛行ロボット（ドローン）「ウイングコプター１７８　ヘビーリフト」を、近く発売する。固定翼とマルチコプターを組み合わせた設計で、飛行速度は最高１３０キロメートル、飛行距離も約１００キロメートル。固定翼のため、風や雨に強いという。消費税抜きの価格は１２００万円程度を予定する。自治体や警察、測量関係企業などへ提案する。<br>
<br>
　複数のプロペラで飛ぶマルチコプターは垂直離着陸できる半面、風に弱く、飛行速度が遅い。一方、エンジン付きの固定翼型は飛行速度が速く長距離を飛べるが、離着陸に滑走路が必要となる。<br>
<br>
　みるくるが扱う固定翼型ドローンは独ウイングコプター製で、翼の前と後ろに２基ずつプロペラを備える。離着陸時、プロペラは地表に対し水平になり垂直上昇・下降する。離陸後はプロペラが通常の航空機のように翼面と垂直方向になる。<br>
<br>
　駆動は電動モーターでバッテリー式。最大積載量は６キログラム。宅配用荷物や測量用カメラなどを積める。ドイツでは高速道路で起きた事故現場への急行や、広いエリアへの医療品輸送などで１５機ほどが使われている。日本でも特徴を生かし市場を開拓する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東証４市場再編議論がヤマ場、１部の扱いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16797</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本取引所グループ（ＪＰＸ）傘下の東京証券取引所が運営する東証１部、２部、ジャスダック、マザーズの再編議論が佳境を迎えている。東証が昨年１０月に設置した「市場構造の在り方等に関する懇談会」（神田秀樹座長＝学習院大学大学院教授）で検討を進めており、月内めどに報告書をまとめる予定。争点の一つが東証１部の扱いだ。上場基準の厳格化などが検討されていると見られ、どのような方向性を打ち出すかが注目される。<br>
<br>
<h3>指定替え容易</h3>
<br>
　東証の上場企業数は約３６００社。中でも東証１部上場企業は２１００社を超え、２部、ジャスダック、マザーズに上場する企業数の合計を上回る。<br>
<br>
　未上場企業が東証１部に直接上場する場合、２５０億円以上の推定時価総額が求められる。これに対し、２部やマザーズから東証１部に「指定替え」する場合、時価総額で４０億円以上の条件で昇格できる。最近では、マザーズから東証１部に指定替えするケースが多く、結果、東証１部は時価総額で２０兆円を超える企業から、４０億円程度の企業までを含む市場となった。<br>
<br>
<h3>整理する必要</h3>
<br>
　ＪＰＸの清田瞭最高経営責任者（ＣＥＯ）は、「一般的に１部上場企業は、一流企業という認識を持たれる方も多いと思う。だが、現状の制度では、１部と２部の違いは、株式の流動性の差がポイントになっている」と指摘。市場構造について「いろいろな方から指摘を受けるようになり、一度、整理する必要があると考えていた」と話す。<br>
<br>
　現状では、東証１部の上場基準を引き上げて一定の時価総額がある企業だけとする案や、特に優良な企業を絞り込む案などが検討されていると見られる。２部、新興企業の上場先であるジャスダックとマザーズは区分が分かりにくいとも言われており、これらの再編も濃厚だ。<br>
<br>
　市場区分が変更されることになれば、「企業間に成長を促し、結果として取引所の競争力が高まる」と評価するのは、大和総研の神尾篤史主任研究員。企業の「昇格」意欲をかき立てることで、収益力向上も期待できる。<br>
<br>
<h3>特色打ち出す</h3>
<br>
　ただ区分の変更によって「降格」となれば、投資家による保有株の売却や優秀な人材の確保など、難しい問題も出てくる。神尾主任研究員は「再編で生まれる新市場それぞれにブランディングが必要だ。収益が安定した企業であれば株主還元を強化するなど、特色を打ち出すことが欠かせないだろう」と指摘する。<br>
（文＝浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>樹脂とガラスを融合した素材が狙う新市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16798</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　岩崎工業（奈良県大和郡山市、岩崎能久社長、０７４３・５６・１３１１）は、樹脂とガラスを亜臨界融合した素材の製品を２０２１年をめどに商品化する。同社は樹脂製の家庭日用品が主力のメーカー。樹脂より質感が高く、ガラスより軽量で割れにくい製品を、樹脂やガラスの代替として提案し新市場を育成する。２１年に食器類など日用品を商品化。２５年に自動車分野での採用を目指し、新素材製品で年１０億円の受注を計画する。<br>
<br>
　高温・高圧の亜臨界状態で樹脂とガラスを融合した素材を用い、成形可能な微粉状態にして射出成形とブロー成形に成功した。円筒形に近いコップなどは射出成形。圧縮エアーを吹き込み立体的な中空が可能なブロー成形は、ワイングラスやボトルなどの商用化を想定している。まず家庭用や航空機内用の食器で展開し、順次、食器以外の分野へ応用展開する方針だ。<br>
<br>
　素材配合比率は樹脂とガラスそれぞれ２０—８０％の間で複数種を成形しており、耐衝撃性や耐熱・耐冷却、耐候性などを物性試験中。用途に応じた配合比率を探る。<br>
<br>
　現時点で白濁色だが、粉体素材を微細化することで分散性が高まり、透明度を増すことが判明している。このため粉体製造装置メーカーと協業し微細化を進めるほか、成形機メーカーとは同粉体素材の扱いに適した構造の機械を１９年内にも開発する。<br>
<br>
　２０年にも製品のサンプル供給を始める。素材に樹脂端材やガラス廃材・端材を活用する研究も進め、ガラス製品以下の価格での市場投入を目指す。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">素材業界で頭一つ抜けている「野武士」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファーウェイが米提訴で、日本も対岸の火事ではない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16805</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第5世代通信（5G）をめぐる覇権争いが米中間の大きな火種になってきた。中国のファーウェイ（華為技術）は7日、米議会によるファーウェイ製品の販売制限措置が米国憲法に反するとして米テキサス州の連邦地域裁判所に米政府を提訴した。<br>
<br>
　ファーウェイ側は同日の会見をインターネットで全世界にライブ配信。「米議会は立法者、裁判官、陪審員の役割を一体で行おうとしている点で、三権分立の原則にも違反している」と強いトーンで批判した。また同社が製品に不正なシステムを組み込んでいるという“バックドア（裏口）”疑惑に関して「米国はこれまでにセキュリティー上の問題に関するいかなる証拠も示していない」と指摘した。<br>
<br>
　セキュリティー上の問題の争いに限るなら、安全性をどこまで担保するかにもよるが、技術的に何らかの着地点を見いだすことは可能だろう。しかし5Gの覇権は安全保障問題に直結する。それだけに今回の提訴に対する判断は難しい。<br>
<br>
　ファーウェイは第4世代通信（4G）の「LTE」関連機器で世界大手の一角だ。4Gまでの通信は、人間がスマートフォンなどを使ってコミュニケーションをとるのが主目的だった。<br>
<br>
　これに対して5Gは「IoT（モノのインターネット）×人工知能（AI）」による技術革新のドライバーに他ならない。社会や産業への影響力は4Gよりもはるかに大きく、イノベーションを左右するとされる。<br>
<br>
　中国政府が推進する一帯一路構想では主要都市に5Gを導入し、そこで集めたビッグデータ（大量データ）をもとに都市を丸ごとデジタル管理するような戦略が見え隠れする。都市のデジタル化は世界的な潮流とはいえ、これが中国を基点に実現した時に米国との摩擦が激化することは容易に想像できる。<br>
<br>
　日本政府は米議会の決定に沿って、ファーウェイ　と、同じく中国のZTE社の通信機器を事実上、政府調達から排除する方針を決めている。今回の一件は日本にとっては対岸の火事ではない。5G戦略と日本の立ち位置を見直す必要があろう。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>注目ベンチャーが倒産に追い込まれた落とし穴</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16806</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アウトスタンディングテクノロジーは、画期的な技術で高い評価を得た通信機器ベンチャーだったが、2018年12月、東京地裁へ民事再生法の適用を申請、1月9日に再生手続き開始決定を受けた。注目のベンチャー企業は、なぜ法的整理を余儀なくされたのか。<br>
<br>
　同社は、07年6月に設立された。創業以来、国家プロジェクトの一環として、光と通信をテーマとした研究を手がけ、発光ダイオード（LED）の光に信号を重畳し通信する空間通信技術である「可視光通信技術」を主体に開発に取り組んできた。国内外の電機・機械メーカーなどからの委託で開発を進めてきたもので、照明型機器を使い、パソコンとの間で高速通信が可能だ。<br>
<br>
　電波を使用しないため電波の干渉を受けず周辺機器へも影響を与えないのが、同技術の大きな特徴だ。これを利用し、従来、無線通信の利用が難しかった医療現場やプラント、電力施設でもワイヤレス通信を実現できる技術として注目を集めた。15年には、日経優秀製品・サービス賞で審査委員特別賞を受賞するなどの評価を得ていた。<br>
<br>
　この間の研究開発投資は、民間企業からの研究受託費や助成金で繰り回していた。しかし先行投資が大幅にかさみ債務超過に転落するなど収益面が課題となっていた。年間30億円の収入を目指していたが、大口顧客とのプロジェクトが長期化するなど2018年12月期の年商規模は約4000万円に低迷。運転資金が枯渇し財務面の回復も見込めず自力での再建を断念せざるを得なかった。<br>
<br>
　優れた技術を開発しながらうまくいかなかった背景に「営業力のなさ」を指摘する声もある。どんなに優れた技術をもっていても、それを世に出す力がなければ商業ベースには乗らない。「技術力」と「営業力」。この両輪がうまく回らなければ、どんなに優れたベンチャーもうまくはいかない。<br>
<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）アウトスタンディングテクノロジー<br>
住所：東京都中央区日本橋３—５—１２<br>
代表：伊藤行雄氏<br>
資本金：２億１１２８万円<br>
年売上高：約４０００万円（１８年１２月期）<br>
負債：約３億６０００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 09 Mar 2019 07:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>