<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>五輪聖火を運ぶ特別輸送機「TOKYO2020号」デザイン決定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19794</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京２０２０組織委員会は、２０２０年３月から始まる「東京２０２０オリンピック聖火リレー」でギリシャから聖火を運ぶ特別輸送機「ＴＯＫＹＯ２０２０号」のデザイン（写真）を決定した。聖火を載せて２０年３月２０日、航空自衛隊の松島基地（宮城県）に到着する予定。日本航空（ＪＡＬ）と全日本空輸（ＡＮＡ）が共同で輸送を担当する。特別輸送機はＪＡＬのボーイング７８７—８型機に特別塗色を施す。機体にはＪＡＬとＡＮＡ、両社のマークが入り、乗務員も合同チームの実現に向け検討を進めている。<br>
<br>
　同日、ＪＡＬの赤坂祐二社長は「安全、確実に送り、全国につなぐ。ＡＮＡと協力してミッションを果たす」と意気込みを示し、ＡＮＡの平子裕志社長も「共同輸送は初めてで画期的。オールジャパンで盛り上げる」とアピールした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>チャットボットが困った時、フォローを在宅勤務者に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19795</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴコミュニケーションズ（ＮＴＴコム）は、チャットボット（自動応答ソフト）が回答できない場合に遠隔地のオペレーターに接続するバーチャル応対システムを開発した。ディスプレーに映るアニメキャラクターの口や首がオペレーターの音声や動作に連動して動くため、より人間に近い応対が可能。オペレーターは顔を見せずに遠隔で対応できるため、子育て中の女性など在宅勤務者を活用した案内窓口サービスが可能となる。２０２４年度までに２０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　チャットボットを利用した自動応対サービスは駅や企業、店舗の窓口などで普及し始めているが、複雑な質問には回答できない場合が多い。<br>
<br>
　ＮＴＴコムの「テレイグジスタンス（遠隔存在）コンシェルジュ」はチャットボットが答えられなかった際、利用者が「コンシェルジュ」と呼びかけることで遠隔地にいるオペレーターと接続する。<br>
<br>
　オペレーターはノートパソコンとウェブカメラ、ヘッドセットがあれば業務可能。ウェブカメラで読み取ったオペレーターの顔の表情や首の動きを画像解析エンジンが解析し、ディスプレー上のアニメキャラに反映させる。オペレーターの声をアニメキャラの声に変えることもできる。<br>
<br>
　顧客企業が持つ既存のチャットボットとの連携も可能。チャットボットは英語、中国語、韓国語にも対応するため、外国語を話せる人材確保が難しい地方の百貨店などでも遠隔地の人材を活用して訪日外国人向けの案内窓口を設置できる。また、ディスプレーにカタログを表示できるため、旅行代理店や銀行が商品の販売ツールとして活用も可能。新規店舗などに応援社員を派遣することなく顧客対応窓口を増やせる。<br>
<br>
　参考価格は初期費用が２０万円から、月額費用がチャットボット接続システムとオペレーター接続システムのセット利用で１０万円から。利用者に好感をもってもらうため、有名なデザイナーに依頼してオリジナルのキャラクターも作成できる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>モーターショーに「子供が働く街」が出現、そのワケは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19798</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京ビッグサイト（東京都江東区）で開催中の第46回東京モーターショー。「OPEN FUTURE」をテーマに、クルマ・バイクだけでなく、未来の暮らし・未来の街までに領域を広げた内容が話題だ。今回新たに拡張された青海エリアに足を踏み入れると、平日にも関わらず子供を連れたファミリー層の姿があった。彼らの多くが向かった先は、子供向けの職業体験型施設「キッザニア」だ。「Out of Kidzania」という、キッザニアの施設外で仕事現場を知る取り組みを、モーターショーの場に展開している。<br>
<br>
　キッザニア広報の中島めぐみさんは「モビリティの楽しさ、ワクワク感を体験してもらいたい、というモーターショー主催者の意向に賛同しました。」と述べる。全10社が出展し、各社が考案したプログラムをキッザニアが監修した。子供たちは１時間の中で、カーデザイナーやメカニックなど、１～２種類の仕事を体験することができ、会期中の来場者は一日1200人ほどを見込んでいる。<br>
<br>
　各社のブースは、現場環境やコスチュームなどを忠実に再現しているのが特徴だ。<br>
<br>
　金型磨き職人の仕事が体験できるマツダのブースには、広島の工場で実際に使われているロードスターの金型や、工具、そしてごみ箱などの小道具が置かれ、現場さながらの雰囲気を味わうことができる。子供たちに指導する講師も工場で働く社員たちを起用する徹底ぶりだ。「彼らは日ごろ表に出ませんが、こうしたイベントに参加することでモチベーションの向上にも繋がると考えています」と広報の塩崎さとこさん。「子供たちには鉄板を磨く作業を通して、仕事のやりがいを感じてもらいたいです」と話す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptKJKyX_5db6e1a28bf7e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">実際の金型職人が金型を磨く作業を実演</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphprhSFg3_5db6e3c9efbb7.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">やすりを使って鉄板（キーホルダー）を磨く</div>
<br>
　５Ｇの遠隔操作による災害復旧の仕事を体験するＫＤＤＩでは、モニターを見てラジコンを真剣に操作する子供たちの姿があった。広報の高階敬子さんは「この仕事は実際にはまだ実在しないものの、未来の職業となりえます。５Ｇという言葉を1日で理解するのは難しいですが、言葉だけでも覚えて帰ってもらいたいです」という。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1lO024_5db6e3991b436.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">遠隔操作でラジコンを動かし障害物をどける</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcoZm78_5db6e1210681f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">災害現場を再現したジオラマで重機を操作</div>
<br>
　ホンダのブースでは、プロのレーシングドライバーも使用するドライブシミュレーターを子供向けに改良しており、プロさながらの訓練を受けることができる。滋賀県から家族と訪れたという小学２年生の男の子は「アクセルの踏み方が難しかった」と話した。アクセルの強弱やハンドルを切るタイミングなどに子供たちは苦戦しているようだったが、本物のレーシングスーツを着て、より実践的な練習ができるとあって、ブースは賑わいをみせていた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphphYlLa0_5db6e2395692e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ドライブシミュレーターは座席が揺れて臨場感がある</div>
<br>
　子供たち憧れの仕事や、未来の仕事に触れる数少ない機会として、東京モーターショーの新たな在り方を目の当たりにした。キッザニア担当者は「豊田章男日本自動車工業会会長をはじめ、キッザニアの取り組みに共感する声が多かったです。お話があれば2年後のモーターショーでも是非取り組みたいです」と意欲を見せた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統合失調症は脳内の硫化水素の量が関連、理研が突き止めた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19800</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所脳神経科学研究センターの井出政行客員研究員と大西哲生副チームリーダーらは、幻覚や認知機能の低下などの症状を示す精神疾患「統合失調症」の患者では、脳内で硫化水素が過剰に作られることを突き止めた。硫化水素を作る酵素が多く発現しており、症状の重篤さに関連していた。新たな治療標的として、創薬などにつながる。成果は２８日、欧州分子生物学機構誌に掲載された。<br>
<br>
　研究チームは、統合失調症を再現したマウスを作製し、脳内の物質を網羅的に調べた。その結果、正常なマウスと比較して、統合失調症を再現したマウスは硫化水素産生酵素「ＭＰＳＴ」の発現量が増加していた。これによりたんぱく質に硫黄が結合した物質が多く脳内に蓄積しており、統合失調症の症状につながっていた。<br>
<br>
　ヒトの統合失調症患者の脳を調べると、ＭＰＳＴを作る遺伝子のほかに他の硫化水素産生酵素の発現も増えており、ヒトの脳では硫化水素の合成が進んでいることが示された。また、ＭＰＳＴ発現量が多いほど臨床症状が重篤だった。<br>
<br>
　実際にマウスにＭＰＳＴの遺伝子を導入して硫化水素の合成を活性化させたところ、生物がエネルギー分子を合成する際に必要な酵素の発現量が低下し、脳内のエネルギー量が減少していた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>除光液不要に？産総研、ネイルなどに利用期待の塗装材料の実用化目指す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19801</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業技術総合研究所機能化学研究部門の山本貴広主任研究員らはＴＡＴ（兵庫県西宮市）と共同で、溶剤を使わずに剥がせる塗装用の材料を開発した。液晶を混ぜた樹脂を作製し紫外光を当てると、液晶成分の構造が変化し、塗料材の密着性が低下することを見いだした。溶剤を使わずに剥がせるペンキや被膜材、ジェルネイルなどへの利用が期待される。材料メーカーと連携し、数年以内の実用化を目指す。<br>
<br>
　研究グループは、アクリル樹脂やウレタン樹脂などに液晶成分が均一に混じった無色透明の混合物を作製。３６５ナノメートル（ナノは１０億分の１）の近紫外光を１０分間照射すると液晶成分の凝集構造が変化し、液晶と樹脂が分離。基材となるアルミニウムと混合物の密着性が、光照射前の１０分の１になることを確認した。<br>
<br>
　ジェルネイルは爪をきれいに装飾するだけでなく、労働生産性や生活の質（ＱＯＬ）を向上する効果が期待されている。またスポーツ選手の爪を保護することでパフォーマンス向上につなげる試みもある。<br>
<br>
　ジェルネイルは液状の光重合性組成物を爪に塗り、光を当て硬化させ塗膜を形成し爪に密着させる。だが剥がす際に大量の有機溶媒を使う必要があり、ジェルネイルの利用者やネイリストの健康面に対する悪影響が懸念されている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プラスチックを年1250トン削減するファミマ、決め手は植物由来原料</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19803</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは環境対策強化のため、プラスチック使用量削減を加速する。２０２０年度末までに、サラダの容器は全品でトウモロコシやサトウキビなどを原料にしたポリ乳酸（ＰＬＡ）などの容器に切り替えるほか、おにぎりやサンドイッチは包装フィルムを薄くする。同社では２０年度には年間のプラスチック使用量を１７年度比で１２００—１２５０トン削減する。<br>
<br>
　ファミリーマートでは業界に先駆けてＰＬＡの採用を進めてきており、これをさらに推進する。サラダ容器はＰＬＡのほか、素材の一部が植物性由来のバイオマスポリエチレンテレフタレート（ＰＥＴ）や、回収ペットボトルが原料の再生ＰＥＴも使用する。サラダ全品を対象にこれらのエコ容器を採用することで、年間約８００トンのプラスチックを削減できる。<br>
<br>
　アイスコーヒーの容器は再生ＰＥＴをカップとふたの一部に使用する。マドラーは木製に変更する。マドラーが入った袋もプラスチックから紙製にする。フラッペのフタの一部も再生ＰＥＴに切り替える。アイスコーヒーのストローの長さもこれまでより５％短くする。これらによりプラスチック使用量を年間２５０—３００トン削減する。<br>
<br>
　おにぎりとサンドイッチのフィルムは新素材に変更して、いずれも従来比で５マイクロメートル薄い３５マイクロメートルにする。この変更で、年間で１５０トンのプラスチック使用料削減になる。このほかフードロス対策として、消費期限延長のために総菜などのプラスチック製ふたをシール包装に変更したことも、薄型に伴うプラスチック削減に寄与。パスタなどでも同様の措置を検討している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>キヤノンの一眼レフ最上位モデル、気になる投入時期は・・・</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19804</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キヤノンは一眼レフカメラの最上位機種「ＥＯＳ—１Ｄ　Ｘ　Ｍａｒｋ　Ⅲ＝写真」を２０２０年初頭に発売する。新開発の相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）センサーや映像エンジン、オートフォーカス（ＡＦ）センサーを搭載して、連続撮影速度や合焦精度などを向上。通信機能も強化する。<br>
<br>
　新たなＣＭＯＳセンサーと映像エンジンで、より高感度での静止画撮影を可能にする。撮影速度は光学ファインダー撮影で１秒間に最高約１６コマ。ライブビュー撮影では同約２０コマ。ライブビュー撮影は、メカシャッターと電子シャッターの両方に対応している。<br>
<br>
　中央画素部分の画素数が同約２８倍のＡＦセンサーも新たに開発。合焦精度の向上やＡＦの輝度範囲の拡大に加えて、新たなアルゴリズムによりＡＦの追尾性能や安定性も高める。<br>
<br>
　開発中のワイヤレスのファイルトランスミッター「ＷＦＴ—Ｅ９」を使用すると、同２倍以上の無線通信速度で画像データを転送できる。カードスロットを「ＣＦエクスプレス」規格に変更して利便性も高める。<br>
<br>
　２４—２６日に米ニューヨークで開催される写真イベント「フォトプラス」に参考出品する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>4−9月期の工作機械受注は3割超マイナス、浮上の起爆剤は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19808</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）がまとめた2019年4—9月の工作機械受注実績（確報値）は、前年同期比34・0％減の6048億5700万円だった。設備投資の手控えが続いた。9月単月は12カ月連続減となる前年同月比35・5％減の989億7300万円。9月として10年以来9年ぶりに1000億円を割り込んだ。米中貿易摩擦の影響が世界中で拡大している。<br>
<br>
　4—6月が前年同期比33・0％減、7—9月が同35・1％減と3割台の減少が続いている。9月単月は内需が期末効果で2カ月ぶりに400億円台を回復したが、自動車の前年同月比41・2％減をはじめ、どの産業向けも力強さを欠く。<br>
<br>
　外需は9月では09年以来10年ぶりに550億円を下回った。09、10年は08年のリーマン・ショックのために年間受注額が1兆円に届かなかった。ここにきて停滞が指摘されるドイツは同57・1％減と大幅に減少。同42・1％減の中国と同じく今年の最低額を記録した。<br>
<br>
　稲葉善治日工会副会長（ファナック会長）は定例会見で、「起爆剤は来春から夏にかけて半導体（の需要）が動きだすことだ。関連する設備投資が期待できる」と展望した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>単なるEVではないマツダ「MXー30」が最もこだわったこと</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19809</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「第４６回東京モーターショー」で電気自動車（ＥＶ）「ＭＸ—３０」を発表したマツダ。電動化よりもまずは内燃機関の効率向上に力を入れてきた同社に、このＥＶはどのような意味を持つのか。研究開発統括、パワートレイン開発担当の広瀬一郎専務執行役員に聞いた。<br>
<br>
　—位置付けは。<br>
　「『ロードスター』の海外名『ＭＸ—５』もそうだが『ＭＸ』は新しい価値を追求する製品につける名前。単なるＥＶではなく、観音開きのドアとも併せて車の新しい使い方を提供したい。乗り味は、今までのマツダ車と変わらない“人馬一体”を追求した」<br>
<br>
　「規制対応では、欧州では２０２０年から一定量のＥＶの導入が必要になる。水力や太陽光のようにＣＯ２（二酸化炭素）を出さない発電所の割合が高い国では、ＥＶはＣＯ２削減に効果的なのでそうした国で提供する」<br>
<br>
　—電池容量が３５・５キロワット時、航続距離２００キロメートル（ＷＬＴＣモード）という点にこだわりがあるようですが。<br>
　「一番重視しているのは真のＣＯ２削減という大義。リチウムイオン電池は製造時に膨大なＣＯ２を排出する。有力な文献からの試算では容量１キロワット時の電池を作るのに１６３キロワット時の電力が必要。ＭＸ—３０も新車の時点ですでに３万３０００キロメートル走った分のＣＯ２を排出していることになる。航続距離を伸ばすため電池を多く積めばさらにＣＯ２は増える。一方２００キロメートルの航続距離があれば市街地の交通には使え、慣れてくればエンジン車ともうまく使い分けられるようになる」<br>
<br>
　—電池の高コストという問題は。<br>
　「期待したほど下がっておらずかなりの原価負担。電池価格は当社だけでコントロールできるものではなく、純粋に製造コストだけで採算に乗せるのはなかなかまだ難しい」<br>
（聞き手＝広島・清水信彦）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Oct 2019 10:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セイコーから、女性向けのＧＰＳ搭載ソーラーウオッチが登場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19812</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーウオッチ（東京都中央区、高橋修司社長、０３・３５６４・２１１１）は、全地球測位システム（ＧＰＳ）搭載のソーラーウオッチ「セイコー　アストロン」ブランドから初の女性用「３Ｘシリーズ＝写真」を１１月９日に発売する。ケース径３９・８ミリメートルはＧＰＳソーラーウオッチで世界最小。全３色で、価格は２３万—２４万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　ムーブメント（駆動装置）に新設計の薄型衛星電波受信アンテナを採用。時計本来の性能に絞ることでケースを小型化した。主に旅行好きや海外で生活する人に訴求する。<br>
<br>
　クオーツウオッチ「クオーツ　アストロン」の誕生５０周年を記念して、同製品の特徴を踏まえながら女性用のデザインを考案した。工具を使わずにバンドを交換できる「簡易チェンジャブルストラップ」を採用、レザーとシリコンの２種類のバンドを楽しめる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>その名は「月光ドリル」　鳥取の中小企業が挑む逆転の物語</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19810</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>三日月状の刃先</h3>
<br>
　「月光ドリル」という一風変わった名前のドリルがある。ドリルの刃先を三日月の独自形状にすることで、切れ味に優れ、切削性能を向上させた。極めて加工の難しいステンレス鋼などの難加工材に容易に孔を空けることができる。この月光ドリルを開発したのが1980年創業のビック・ツール（鳥取県日吉津村）。2012年の開発以来、引き合いは国内外で広がり、同社を代表する製品に育て上げた。創業者の新井高一社長は、「ステンレス鋼に孔は空きにくいという常識を覆しました。簡単に空けられるので、摩擦抵抗が少なくて済み、電力消費量も約30％抑えられます。二酸化炭素の排出量削減に貢献し、国連の『持続可能な開発目標（SDGs）』の実現にも合致するはずです」と自信を見せる。<br>
（取材・小川淳）<br>
<br>
<h3>ステンレス鋼が簡単に</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHZWPlk_5db7f208857a7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">月光ドリル（左）と通常のドリルの刃先</div>
<br>
　月光ドリルと一般的なドリルと材質は同じだという。違いは、刃先だけだ。ステンレス鋼と接地するドリル先端の刃先形状が三日月のように反っている。普通のドリルはここがほとんどまっすぐになっている。また、普通のドリルが材料を「削る」のに対し、月光ドリルは「切る」感覚に近い。<br>
<br>
　その証拠に木をカンナで削った時と同様に、切りくずがつながりながら連続して出るようになっており、その切れ味が伝わる。「草を刈る鎌がドリルの先端にあると思ってください」と新井社長は説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmR0yxC_5db7dc7005c04.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">連続して出る月光ドリルの切りかす</div>
<br>
<br>
　ステンレス鋼への孔空けの比較試験では、切削時間は10分の1程度で済むという。また、加工した際に生じる出っ張り、いわゆる「バリ」がほとんど出ず、真円に近い孔を空けられることも現場で重宝される理由のひとつである。<br>
　新井社長は、「モノづくりの基本の一つは孔を空けることです。一つの孔を空けるのにどれだけのコストを削減できるのか問われています。月光ドリルが普及すれば、日本のモノづくり現場で、現在大きな課題になっている生産性がきっと向上するはずです」と力を込める。事実、月光ドリルはその優れた技術が認められ、2019年の科学技術分野の文部科学大臣表彰を受賞した。<br>
<br>
　現在、月光ドリルは機械加工用だけでなく、整形外科用やインプラントの歯科医療用へと種類を広げている。骨に孔を空ける医療用ドリルは、普通のドリルなら骨の表面ですべってしまい、斜めに孔を空けることができなかったが、切れ味の鋭い月光ドリルなら斜めの孔空けも可能だ。また、摩擦熱が少ないため、熱で骨が壊死する懸念もない。<br>
<br>
<h3>アイデアは日本海の荒波を見て</h3>
<br>
　ビック・ツールは、板金加工の職人だった新井社長が「自分の手でモノづくりをしてみたい」との念願を叶え、起業した。もともとは自動車用の修理工具を製造しており、その後、自動車の修理工具のメンテナンスに使うドリル研磨機などの製造に乗り出した。一方、2010年頃から自動車の車体に衝突安全性の高いボディーの導入が進み、車体用鋼板が一層硬くなってきた。鋼板に孔を空ける需要の拡大を見越し、新しいドリルの開発に着手した経緯がある。<br>
<br>
　月光ドリルが完成したのは2012年。刃先が反る三日月状にするアイデアは、新井社長が「日本海を見ながら砂浜を歩いているとき、打ち寄せる波の形状を見て、『これを刃先につけてみよう』思いついた」という。<br>
<br>
<h3>最初はまったく売れず</h3>
<br>
　ただ、実際に製品化をしてみたものの、当初はまったく売れなかったという。新井社長と二人三脚で月光ドリルを育て上げてきた新井義一専務は、「地道などぶ板営業の連続です」と振り返る。性能には絶対の自信があったが、価格は普通のドリルより、「1.3倍ほど高くなる」（新井社長）。さらに東南アジアなどの製造現場では中国産のドリルが市場を席巻しており、月光ドリルはそれらの安価なドリルに比べさらに5倍から10倍も割高となる。<br>
<br>
　耐久性の高い月光ドリルならランニングコストの差で導入コストの差は十分補えるのだが、「納入実績のないところは厳しい」（新井専務）。国内外の展示会に出かけたり、客先に現物を持ち込んで実際に孔を空けることを繰り返した。ホームセンターでの実演も数え切れないほど足を運んだという。「切るという行為を目の前で見せないと、お客さんは信じてくれませんから」と新井専務。<br>
<br>
　地道な活動が功を奏し、今では医療・歯科用も併せて年間約100万本を製造する規模までになった。国内の大手重工メーカーに納入したほか、全国のホームセンター約2500店舗で取り扱い実績がある。韓国、台湾、タイなどにも輸出を果たしており、海外での展示会での出展を機に、大手航空機メーカーに試作品を納入するまでになったという。「日本のモノづくりの強さを認めてもらった」（新井専務）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpfn6Flg_5db80a5039cd9.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">7月に稼働したばかりの第2工場</div>
<br>
<br>
<h3>医師との出会いがきっかけに</h3>
<br>
　今年７月には本社隣接地で医療用ドリルの製造や歯科用ドリルの研究開発をする第２工場の稼働を始めた。医療用ドリルが成功するきっかけになったのは、ある著名な整形外科医との出会いだったという。医療用の展示会で整形外科用のドリルの実演をしていたところ、その外科医の目にとまった。性能の高さを気に入ったその外科医は、自らの執刀でも使用し、業界での売り込みを後押ししてくれたという。新井専務は「その先生からは『これでたくさんの命が救われる。開発を続けてください』とエールを送られた」と嬉しそうに語る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFDdqcG_5db805a729a80.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">医療用の月光ドリル</div>
<br>
<br>
<h3>ビッグではなく「ビック」のこだわり</h3>
<br>
　順調に成長してきた同社だが、「成長の速度はまだまだ遅い。認知度、ブランド力がまだ足りないのがネック」（新井社長）と自認する。大手企業への納入で着実に実績を挙げているものの、ドリルに対する固定観念を覆すのは容易でない。<br>
　社名に冠した「ビック」は「BIG（ビッグ）」ではなく「BIC（ビック）」と表記することにもこだわりがある。新井専務は「ビッグになるには濁点が一つ足りません。そういう謙虚で常に挑戦し続ける姿勢がこの『ク』には込められています」と明かす。<br>
<br>
　オンリーワンの技術を翼に、鳥取から全国、そして世界へと羽ばたこうとしているビック・ツール。生産現場や医療の世界を大きく変える日はそう遠くない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWORv0W_5db80dcf0a911.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ビック・ツールの本社外観</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい技術を活用！ドローンで孤立地区に物資を届ける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19811</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都は２８日、台風１９号により一部集落が孤立している奥多摩町日原地区で、飛行ロボット（ドローン）を活用した救援物資の提供を実施した。災害時に実施した「補助者なし目視外配送」は国内初という。ＡＮＡホールディングス、自律制御システム研究所（ＡＣＳＬ）、ＮＴＴドコモの協力の下で行った。（総合１参照）<br>
<br>
　ＴＯＫＹＯトラウトカントリー（奥多摩町）を離陸し、奥多摩工業（同）までの往復５キロメートル、１０分間の飛行。２キログラムのサプリメント（健康補助食品）や生活必需品をＡＣＳＬ社製の完全自律飛行型ドローンで３回往復して運んだ。<br>
<br>
　現場を視察した小池百合子知事は「奥多摩を含め、ドローン特区ですでに認められているのをフル活用した。都として防災の観点から新しい技術を使い、人のために活用していく」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本無線、事故・渋滞・気象情報がわかるスマホアプリを開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19813</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本無線（東京都中野区、荒健次社長、０３・６８３２・１７２１）は、スマートフォン向け情報発信アプリケーション「モバイル情報板」を開発した。運転者が走行時に必要とする事故・渋滞・気象情報など、進行方向に合わせて個人のスマホに文字と音声で迅速にプッシュ通知して知らせる。対応言語は日本語や英語、中国語など最大７カ国語になる見通し。高速道路事業者や国土交通省などにシステムとして提案し、２０２０年度中の発売を目指す。<br>
<br>
　高速道路には主にインターチェンジ付近に、事故や渋滞などさまざまな情報を知らせる道路情報板が設置されている。一般道でも各種道路情報板が設置されている。試作開発したアプリはエリア通知が可能なため、通常の道路情報板に比べて、情報が必要な進行方向に進む人に対してより迅速に通知する。<br>
<br>
　道路事業者にとっては高コストの情報板を密に設置する必要がなくなり、設備投資を効率化できる。通行規制、渋滞、気象、故障車・落下物などの情報に加え、サービスエリアやパーキングエリアのイベント情報なども通知できる。アプリを起動していない状態でも受信可能という。<br>
<br>
　気象・渋滞情報などは、道路事業者が保有している既存の情報収集システムから日本無線が提供する「モバイル情報板提供サーバー」を介してプッシュ通知する。トンネル火災などの緊急通知が必要とされる情報などは、同サーバーから直接発報が可能になる。<br>
<br>
　利用者は専用アプリを個人のスマホにダウンロード後、インストールすれば利用可能になる。<br>
<br>
　日本無線は、同アプリを普及させることで、渋滞の緩和や事故の未然防止などの効果があるとみている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>再生医療をともに育てる、日米英で世界初の国際規格を発行</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19814</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　標準化は最先端の技術を社会に普及させる上でも重要な役割を果たす。<br>
　例えば再生医療分野。これまでの医療技術では困難だった疾病が克服できる可能性が広がる一方、生きた細胞や組織を利用するだけに、安全性や有効性を担保するための品質管理に万全を期す必要がある。人類にとって未踏の領域を産業基盤として確立するには、異なる背景を持つ世界中の関係者が、同じ土俵に立ってルールづくりを議論することが第一歩であり、標準化は共通認識を醸成する術のひとつといえる。<br>
<br>
<h3>世界初の国際規格が発行</h3>
<br>
　iPS細胞に代表される幹細胞などを利用した再生医療は、効果や安全性の立証と並行して普及期を目指す新たな局面に入りつつある。政府が今夏策定した研究開発指針でも、産業化を見据えた戦略に軸足を映す姿勢が鮮明になっている。<br>
　こうした中、2018年末、国際標準化機構（ISO）から細胞製造に関する世界初の国際規格が、試薬や培地といった補助材料を対象に発行された。国内審議団体として、規格化に携わったのが、「一般社団法人再生医療イノベーションフォーラム」。再生医療の産業化へ向けたプロセスと、これによって到来する社会への合意形成に向けた具体的な道筋を描くことを目的に、産業界が主体となって2011年に設立された組織である。設立当初は会員企業14社でスタートした同フォーラムには今や250を超える企業が参画。再生医療が産業として離陸しつつある姿を印象づける。<br>
<br>
<h3>日米英の「合作」規格</h3>
<br>
　同フォーラムの標準化部会副部会長を務める柳田豊氏（アステラス製薬研究本部IRMサテライトオフィス主席研究員）は今回の規格の意義をこう解説する。<br>
　「この規格は日米英の各国がそれぞれ起草した3部建てで構成されています。日本は第一部の『一般要求事項』を担当しましたが、これは用語とその定義、および誰が何をしなければならないかを規定しており、再生医療の『共通言語』となるものです。再生医療はさまざまな関係者が関わるだけに、同じ目線で議論を重ね共通理解を促進、あるいは保証するための『言語』が不可欠なのです」。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpc7O2ZA_5db7dd61331c8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">再生医療イノベーションフォーラム標準化部会の柳田副部会長</div>
<br>
　同じく同フォーラム標準化部会の部会長である河内幾生氏（富士フイルム知的財産本部国際標準化推進室主任技師）は産業構造の観点からさらにこう指摘する。<br>
　「再生医療には、細胞製品の製造だけでなく、評価に用いられる機器や細胞培養に関する材料、これら輸送技術など多くの業種が関わります。再生医療の実用化、産業化には、これら多業種のバリューチェーンを構築し、あわせて周辺産業を育成する必要がありますが、ルールを規定するには同じ言葉でコミュニケーションを図ることが前提となります」。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpM6hFCz_5db7ddbcb3637.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">再生医療イノベーションフォーラム標準化部会長の河内氏</div>
<br>
<h3>ネットワークどう構築</h3>
<br>
　実際、再生医療の標準化分野は細胞の入手や製造、品質評価、輸送や保存のプロセス、さらには応用分野として創薬の安全性評価や有効性評価に使われる細胞に焦点を置いたものまで多岐にわたる。各工程についてさまざまなアプローチによる活動が繰り広げられているが、日本は、再生医療に関わる多業種間の連携を促すバリューチェーンネットワークの構築を重視。中でも消耗品や装置、機器に関わる分野で国際標準案を積極提案している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkYPJUj_5db7de2d138e6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本で開催された専門委員会の総会が成功裏に終了したことを喜ぶ関係者</div>
<br>
　標準化をめぐる交渉は、国益や企業利益がぶつかり合うイメージが強いが、意外にも再生医療は「勝った、負けたではなく、良い提案であれば他国のものであっても積極的に取り入れる傾向が強く、共同開発に進むことも珍しくない」（柳田氏）という。現在進行形のイノベーションであるだけに、ともに育てていく姿勢が色濃く、前述の細胞製造の補助材料に関する国際規格はそんな姿を象徴している。<br>
　そしていま、まさに日本が提案する新たな国際規格が、承認へ向けた最終局面を迎えている。治療用細胞の輸送に関する要求事項を定めたもので、原案がISOメンバー国に承認されれば11月末にも国際規格としての発行へ向けた手続きに入る見通しだ。<br>
　再生医療の産業化がまたひとつ前進する日は近い。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メルカリがファミマでも梱包資材発売、店舗数は順次拡大</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19816</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メルカリは２９日、ファミリーマートの一部店舗で、フリーマーケットアプリケーション（応用ソフト）「メルカリ」に出品した商品を梱包できる資材（写真）を発売すると発表した。セブン—イレブンとローソンの一部店舗ではすでに発売しており、コンビニ大手３社が出そろった。<br>
<br>
　ファミリーマートはヤマト運輸が配送を担う「らくらくメルカリ便」にも対応していることから、発送拠点で梱包材も購入できるようにすることで利用者の利便性を向上する。<br>
<br>
　梱包材を発売するファミリーマートの店舗数は非公表だが、各都道府県に少なくとも一店舗ずつ整備した。取り扱い店舗は順次拡大する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新しい発想のヒントを提供、日立の「生き物ひらめきカード」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19817</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「新たなアイデアの着想は生物に学べ」—。日立製作所は、システム開発などにおけるアイデア創出を支援するツール「生き物ひらめきカード」を開発した。約４０種類の生物が持つ特徴を表したカードにより、既存の発想を打破するヒントを提供する。<br>
<br>
　グループワークやワークショップでの活用を見込む。日立の社内用ツールとして利用するだけでなく、社外への提供も視野に入れる。<br>
<br>
　砂漠のアリの巣は昼は高温、夜は低温にさらされる。この寒暖差に耐える巣の構造をショッピングモールに応用した事例があるという。粘菌の餌の捕り方から、無駄のないトラックの輸送ネットワーク構築に役立てることもできるという。<br>
<br>
　カードの一つ「カエルのカード」には、オタマジャクシの段階では付いている尻尾が、カエルになる段階で消える特性を記す。これはシステム開発に応用すると、プログラムがスパゲティ状態（問題が複雑に絡み合った状態）になるレガシーシステムの解決につながるかもしれないと見込む。<br>
<br>
　「あっても困らないなら残しておけ」という考え方から、思い切って「消す」ことを考えるヒントになるためだ。基礎研究センタ日立京大ラボの沼田崇志研究員は「課題を解決する有効策が見つからないのは、既存の考えでは解決できないということ。今までにないものを考える支援ができる」と期待する。<br>
<br>
　同カードは日立と京都大学の共同研究の一環。今後は、カードの利用方法も含めた発想支援サービスを提供する方針だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のデジタルエンジニア集団、最も注力するミッションとは？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>