<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>救助犬、人を助けるだけじゃない！走ったデータで災害時の土砂量測定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18339</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東北大学の大野和則准教授らは、救助犬の走ったルートと加速度などのデータから土砂災害の土砂堆積量を推定する技術を開発した。加速度から救助犬が走り抜けたルートの高さなどを３次元的に測る。国土地理院などの地形データと比較すると堆積土砂の厚みを推計できる。救助犬を遠隔誘導する技術と組み合わせて、遠方から測量できない場所の把握に提案していく。<br>
<br>
　救助犬が身につけるスーツの慣性計測センサー（ＩＭＵ）を利用する。加速度を積分して移動距離を算出し、３次元的な移動軌跡を求める。ＩＭＵの誤差も積分してしまう問題があったが、犬の走り方を分析して誤差をキャンセルできるタイミングを見つけた。<br>
<br>
　高さ１・４２メートルの土の山を走り抜けさせたところ計測値は１・３２メートルと誤差を１０センチメートルに抑えられた。災害直後の大まかな土砂量把握には十分な計測精度だという。土砂の量や状態は２次災害のリスクの判断材料になる。<br>
<br>
　衛星測位システムでは犬の速度が速く、うまく計測できなかった。ＩＭＵは１秒当たり１００回データをとっているため速く走られても計測できる。<br>
<br>
　土砂災害の後に、安全が確保できる場所から死角になる場所は測量が難しい。人が立ち入れない環境でも、体重の軽い犬は捜索できる場合がある。<br>
<br>
　東北大は救助犬スーツにカメラやライトを載せ、犬を遠隔誘導する技術も開発している。ＩＭＵ測量と遠隔誘導を組み合わせることで、人が立ち入れない空間で捜索や測量ができるようになる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>動物の高度医療センターが「IoT」で変えたい現実</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18342</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　神奈川県川崎市にある日本動物高度医療センター（ＪＡＲＭｅＣ）には重篤な疾患などを抱え、かかりつけ動物病院の紹介を受けた犬や猫が診察に連れられてくる。二次診療施設という性格ゆえに飼い主が気づいた時には重篤化していた症例を数多く目の当たりにしてきた。このため、同センターにとって疾患を早期に発見し、重篤化を防ぐ予防獣医療の実現は悲願だ。その実現に向け２月に新たな一歩を踏み出した。医療機関であるセンター自らが開発したＩｏＴ（モノのインターネット）端末を活用し、獣医療の現場を変革しようとしている。<br>
<br>
<h3>獣医療で使える機器</h3>
<br>
　「飼い主が異変に早く気づく仕組みで獣医療の機器としても使える製品を作りたかった」。日本動物高度医療センター事業開発部の山本誠課長は２月に提供を始めたＩｏＴ製品「プラスサイクル」についてそう説明する。同製品は犬や猫の首輪やハーネスなどに装着することで、１日の活動量やジャンプ回数を可視化できる。飼い主はブルートゥースで製品と接続したスマートフォンのアプリでそれを確認できる。活動量などが過去１週間の平均に対し、20％以上を２日連続で下回ると、その異変をアプリで知らせる。日常生活の様子から異常を早期に発見し、飼い主が動物病院に相談するきっかけを作る。<br>
<br>
　開発を始めたのは５年ほど前。「動物たちは疾患を抱えていても飼い主の前では元気な姿を見せてしまい、結果的に飼い主が異変になかなか気づくことができない」（山本課長）という課題の解消を目指した。疾患を抱えた動物の初期の行動として現れる飼い主の見ていないところなどでぐったりする様子を活動量計で検知することで、疾患の早期発見につながると考えた。そこで３軸加速度センサーの数値を使って動物の細かい動きをなるべく拾えるように試験やデータの分析を繰り返し、活動量を計るプログラムを構築した。<br>
<br>
　気圧センサーの採用により、ジャンプ数を測定する機能を設けた点も特徴だ。犬や猫は高齢になるとひざや脊椎などが炎症を起こしやすくなると報告されており、そうした疾患を抱えた犬や猫の最初の症状がジャンプ回数の減少という。山本課長は「ジャンプ回数の減少を早期に検知し、鎮痛剤などを適切に処方してあげれば、動けて食事もできる。ＱＯＬ（クオリティー・オブ・ライフ＝生活の質）が向上できる」と力を込める。<br>
<br>
　一方、製品は小型の犬や猫にも取り付けられるように直径27ミリメートル×厚さ9.1ミリメートルとコンパクトなサイズに設計した。また、電池は取り替えが容易なボタン式を採用した。「充電式は充電のために取り外している最中に異変が起きるリスクを考慮し、採用しなかった」（山本課長）という。<br>
<br>
<h3>獣医師の関心高く</h3>
<br>
　プラスサイクルは現在、全国約160施設の動物病院やJARMeCのウェブサイトを通して販売している。疾患を抱えるペットの状態をよく確認したり、留守中の活動状況を把握したりする用途で取り付けるなど、事例は少ないながらも利用する飼い主が出てきた。また、プラスサイクルで得たデータを治療に役立てたいという声が聞かれるなど獣医師の関心も高まっている。<br>
<br>
　とはいえ、山本課長は現状の性能に満足していない。「（活動量の計測や異変と判断する閾値などの）精度をもっと高めたい」（山本課長）と意気込む。さらに将来は単純な「異変」ではなく活動量などの変化から具体的な疾患の特定に結びつけられるのが理想だ。そのため、利用者を増やしてデータの蓄積を加速し、医療現場の知見を生かしながら分析を繰り返す考えだ。分析に関しては人工知能（AI）研究者との共同研究なども模索している。<br>
<br>
　動物の活動量を計測する端末は過去にシステム会社などが提供した製品があったが、山本課長は医療機関が提供する意義は大きいと自負する。「動物病院とつながりを持っている我々が開発した製品だからこそ、プラスサイクルのデータは獣医師に信頼してもらえる。飼い主が異変に気づいた際にそのデータを見せて獣医師に相談できる。予防獣医療の実現を目指す我々がやらなくては誰がやるのか」（山本課長）と力を込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplxdhbZ_5d231922f1e53.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">日本動物高度医療センター事業開発部の山本誠課長</div>
<br>
<p class="aside"><b>プラスサイクル概要</b><br>
　■価格：9720円（消費税込み・送料無料）<br>
　■電源：ボタン電池（交換頻度：3−4ヶ月）<br>
　■大きさ：直径27㎜×厚さ9.1㎜<br>
　■重さ：約９グラム<br>
　■通信方式：Bluetooth<br>
　■測定方法：３軸加速度センサー＋気圧センサー（40㎝以上の場所にジャンプした回数をカウント）<br>
　■メモリ：約５日（120時間）<br>
　■色：２種類</p>
<br>
<br>
<p class="aside">【連載】とびだせアニマルテック<br>
　さまざまなサービスや製品が登場しているアニマルテック。ニュースイッチ編集部員それぞれが注目したアニマルテックを紹介していく連載です。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ストレスで肌のバリアー機能減少。改善成分も発見される</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18343</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　富士フイルムは、肌のバリアー機能を維持する上で重要な役割を担う細胞間脂質「セラミド」が、ストレスによって減少するメカニズムを解明した。セラミドを生み出す器官「ラメラボディ」に、セラミドの原料である脂質を取り込むたんぱく質「ＡＢＣＡ１２」が、ストレスによって減少していた。また生薬として使われる「アセンヤクエキス」にＡＢＣＡ１２の発現を促す作用を発見した。秋に発売する機能性化粧品で技術を応用する予定だ。<br>
<br>
　人の皮膚を再現した培養皮膚モデルにストレスを負荷すると、ＡＢＣＡ１２の減少と肌のバリアー機能低下がみられた。そこでＡＢＣＡ１２の発現を抑制した培養皮膚モデルを作製すると、角層内部に正常なモデルに見られない多数の空胞が確認されたという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4Enq9z_5d229c3d33914.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「ＡＢＣＡ１２」の発現を抑制した皮膚培養モデル（右）と正常なモデルの比較</div>
<br>
　セラミドの原料である脂質を十分に取り込めなかったラメラボディが細胞膜と融合せず、角質内部に残ったモノだろうという結論を導き出した。<br>
<br>
　またアセンヤクエキスにＡＢＣＡ１２の発現を促進する効果を確認した。同エキスで肌のバリアー機能を改善できる可能性がある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【動画あり】「サスケ君」監修の厚生施設が誕生した</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18345</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　第２の“サスケ君”誕生なるか—。ＩＤＥＣは社員への福利厚生の充実や健康促進のため本社隣に新設した厚生棟（大阪市淀川区）を公開した。約７億円を投じた新棟は２階にフィットネスジム、３階に社員用の宿泊施設８室を備え、８月に運用を始める。ジムにはトレーニング装置のほか、ボルダリング設備も。民放のスポーツバラエティー番組「ＳＡＳＵＫＥ（サスケ）」に出演する同社の若手社員、森本裕介氏（写真）が監修した。<br>
<br>
　実際にサスケで使われる、指先でぶらさがって移動する「クリフハンガー」と呼ばれる競技のセットも用意。森本氏は「社員が健康維持を目的に、汗を流して気分転換できる施設。私自身も楽しみたい」と期待を込めた。<br>
<br>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/4j80MkNSvv4" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『承認欲求』の呪縛」が経済の活力を奪う</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18346</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>「『承認欲求』の呪縛」著者インタビュー</h3>
<br>
　—どんな問題意識から執筆したのですか。<br>
　「この３０年ほど、人間の持つ承認欲求がいかに人を強く動かしているかに注目してきた。プラスの面ばかりに焦点を当てていたが、最近の世の中で起きる現象を見ていると、むしろ負の側面が強いと感じるようになった。日本人の場合はそれが顕著であるにもかかわらず、その事を本人も周囲も分かっていない。そこを知ってもらおうと考えたことが動機だ」<br>
<br>
　—認められたいが認められねばに変わるときが危険という指摘が印象的です。<br>
　「認められたいはまだ主体的なので自分でコントロールができる。だが、認められねばとなるともう制御不能で、そこからいろいろな問題が起きる。ブレーキの利かない車に乗るようなもので、この状態は『呪縛』だと言える」<br>
<br>
　—大企業の社員が社内で認められることに気をとられるという日本の「共同体型組織」について分析していますね。<br>
　「とても深刻な問題だ。日本経済の活力を奪う。日本でイノベーションが起きないのは、結局、リスクを取らないから。経営者は（多くの場合）内部昇進なので、社内の評判にどうしてもとらわれてしまう。挑戦してリスクを取るとなると、場合によっては社員の負担を増やす。共同体の中では必ずしも受け入れられず、何もしないでくれという空気になる」<br>
<br>
　—組織内の多様性が足りないために共同体の中で確立された見方に基づく動きしかできなくなることなのかもしれません。<br>
　「全く同感だ。日本は昔から集団主義で、チームや組織としてお互いに助け合い、一丸となって仕事を進める。その裏にあるのは呪縛だ。同調しない者がいると大多数の人には迷惑なので、監視をしたり圧力をかけたりする。個人の側からしたら常に内部の空気を読み、周囲から認められるよう振る舞わなくてはならなくなる。これが不正の隠蔽（いんぺい）や粉飾決算の温床になる」<br>
<br>
　—共同体の中では内部通報が機能しないとも書かれています。<br>
　「内部告発は社会的には正義かもしれないが、仲間に対する一種の裏切りとして捉えられ、無形の制裁を受ける。なんとなく周りが冷たくなったという話は証拠も何もないので訴えることもできないし、大抵の人は耐えられない」<br>
<br>
　—問題解決に必要なことは。<br>
　「（社員）一人ひとりの仕事の分担を明確にしたり、貢献度を分かるようにしたりすることが大切。周囲から受け入れられなくても一種のプロとして働いていける（人事）制度をつくり、皆でなんとなく一緒にやっていく慣行を改めることが必要。転職しても金銭面などで不利にならない環境も求められる。新卒一括採用や終身雇用の見直しも効果があるだろう」<br>
<br>
　「日本企業はゼネラリスト育成の名目で脈絡のないローテーションを行うことは良くない。ゼネラリストがうまくいっていたのは、少品種大量生産の工業社会において、突出した能力よりも全体の標準化が大事だった時代だ」（文＝斎藤弘和）<br>
<br>
 <div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBpgwOo_5d230cdbc5f54.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">同志社大学政策学部教授・太田肇氏</div>
<br>
◇太田肇（おおた・はじめ）氏　同志社大学政策学部教授<br>
同志社大学大学院総合政策科学研究科教授。神戸大院経営学研究科修了。専門は個人を尊重する組織の研究。「ムダな仕事が多い職場」（ちくま新書）、「社員の潜在能力を引き出す経営」（中央経済社）など著作多数。働き方改革や、社員のモチベーション向上に関する講演も行う。兵庫県出身、６４歳。<br>
<br>
『「承認欲求」の呪縛』（新潮社　０３・３２６６・５１１１）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大阪府初の世界遺産を観光振興に生かせ、あの手この手の関係者たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18347</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国連教育科学文化機関（ユネスコ）の世界遺産委員会は、日本最大の前方後円墳「大山（だいせん）古墳」（仁徳天皇陵古墳）を含む「百舌鳥（もず）・古市（ふるいち）古墳群」（堺市、大阪府藤井寺市、同羽曳野〈はびきの〉市）の世界文化遺産への登録を決めた。国内で２３件目、大阪府で初の世界遺産登録となる。またとない好機を観光振興に最大限生かそうと、地元や周辺地域では新たな取り組みが相次ぎ動き始めている。（文＝南大阪支局長・村田光矢）<br>
<br>
<h3>「全景見たい」　ヘリで対応</h3>
<br>
　「大阪初、令和初、皇族ゆかり……話題性に事欠かない。世界遺産の名がつくことで『行ってみよう』というきっかけになる。各旅行会社は商品をつくり、放っておいても露出度が上がる」。泉州地域の９市４町と企業で観光振興を進めるＫＩＸ泉州ツーリズムビューローの中村浩次専務理事は“世界遺産効果”をこうみる。<br>
<br>
　堺市の永藤英機市長も「（世界遺産登録は）本市の成長、発展にとっても大きなターニングポイントになる」と６月の記者会見で話した。<br>
<br>
　悲願だった世界遺産への期待は大きい。ただこれまで登録された世界遺産には、観光客が一時的に増えただけで、観光振興に十分生かせなかった例もある。今後の取り組みが成否を分けることになりそうだ。<br>
<br>
　百舌鳥・古市古墳群は観光客からみて、いくつかの課題がある。特に大山古墳の全景を見たいという要望が難しい。大山古墳は歴史の教科書などを通じ、上空からの全景写真が広く知られている。だがヘリコプターなどの遊覧飛行に参加しない限り、同じような景色は見られない。しかも宮内庁が管理する天皇陵のため敷地内に立ち入れない。拝所での参拝や周辺の散策はできても「期待していたものと違う」と思われる可能性がある。<br>
<br>
　堺市は２０１８年１０月、臨海部から百舌鳥古墳群など市内の見どころを民間事業者運航のヘリで巡る約５分の遊覧飛行を試験的に実施。好評だったという。観光企画課の担当者によると、旅行代理店やヘリ運航事業者から遊覧飛行の問い合わせや提案が現在もある。永藤市長はヘリを恒常的に発着できる拠点の設置を市内で検討していることを３日の記者会見で明らかにした。<br>
<br>
　また大山古墳に近い堺市博物館内では飛行ロボット（ドローン）で撮った上空３００メートルからの百舌鳥古墳群の映像や、古墳内部の石室を再現したコンピューターグラフィックス（ＣＧ）映像を鑑賞できる「仮想現実（ＶＲ）ツアー」を実施。同ツアーを運営する堺観光コンベンション協会は頭部に装着するディスプレーを今週中に２０台から４５台まで増やす計画だ。<br>
<br>
<h3>周遊・体験でリピーター化</h3>
<br>
　ＫＩＸ泉州ツーリズムビューローの中村専務理事は「（古墳は）歴史を体感できる場所でもある。誰も立ち入ることができない神秘性をこれからアピールしていかないといけない」と古墳の魅力を観光客にどう伝えるかが大事だと指摘する。<br>
<br>
　古墳以外の観光スポットを組み合わせ周遊してもらう仕掛けづくりも進む。泉州地域の７商工会議所でつくる泉州地域広域観光連携協議会は１９年度、各地域のホテルと連携し、周辺マップを作成する。自転車でチェックポイントを巡り、記念品をプレゼントするスタンプラリーの実施も計画。体験型観光商品の企画の検討も本格的に始める。事務局を務める貝塚商工会議所の西田陽（あきら）専務理事は「泉州地域は関西国際空港の玄関口。何とかしたい」と語る。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCbzJlm_5d230f5486763.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">神秘的な雰囲気を醸し出す大山古墳（仁徳天皇陵古墳）の拝所（堺市提供）</div>
<br>
　堺観光コンベンション協会は７月から、堺の伝統産業や歴史の趣ある町並みなどを半日で見学できるバスツアー「もずバス」を始めた。和菓子づくりや座禅といった体験型観光商品も５月から販売している。隈元英輔副会長は「世界遺産登録はゴールではない。これを契機に堺のすばらしさを知ってもらえれば」と力を込める。<br>
<br>
　ＫＩＸ泉州ツーリズムビューローは「（古墳を見に行ったら）ここにも、というモデルコースをつくっているところ」（中村専務理事）。ホームページでの情報発信を通じ「もう１カ所」に選ばれる観光地のＰＲに力を入れる。中村専務理事は泉州地域の観光資源は豊富だが知られていないと強調した上で「注目されている間に泉州を知ってもらうのが我々の役割。『泉州の〇〇に行きたい』と目的地にしてもらうのが最終的なゴールだ。リピーター化してもらわないと」と話している。<br>
<br>
<h3>インタビュー／関西大学名誉教授・宮本勝浩氏　民中心に総合的振興を</h3>
<br>
　百舌鳥・古市古墳群の世界文化遺産への登録により大阪府全体で約１００６億円の経済波及効果があると堺都市政策研究所が試算している。試算した関西大学の宮本勝浩名誉教授に聞いた。<br>
<br>
　—試算の数字は大きいと感じます。<br>
　「世界遺産はものすごくネームバリューがある。国内だけではなく海外からも観光客を呼び込める強烈な観光資源になる」<br>
<br>
　—効果はどれほど続きますか。<br>
　「基本的に最初の２、３年は盛り上がる。その盛り上がりをどう持続するか。地元の自治体や経済界、住民、観光関係の人たちの努力が大事になる」<br>
<br>
　—何が必要ですか。<br>
　「観光振興や街づくり、産業振興などの事業を総合的に展開する団体をつくらないといけない。役所にも入ってもらうが、基本的に民間が動かないとダメ。民のアイデアを（採り）入れた総合的なプランをつくり、実施する。観光振興、街づくり、産業振興、国際交流などそこですべてをやるようにする」<br>
<br>
　「またガイドやボランティアを育成しないといけない。いろいろな観光地を結びセットにするのも大事だ」<br>
<br>
　—他には。<br>
　「『バーチャルの観光地』として売り出したらどうか。迫力があり（観光地に）行った人が全員、見られるようなものだ。例えば自分が気球に乗り上から見ているのを“体験”できるようなものをつくれば、すごさが分かってもらえるのではないか」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpSBiSTJ_5d230f6b78af5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">関西大学名誉教授・宮本勝浩氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界初「リフロー実装」MS系リチウム電池、SIIが開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18348</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セイコーインスツル（ＳＩＩ、千葉市美浜区、小林哲社長、０４３・２１１・１１１１）は、リフローハンダ付けに対応したマンガン—シリコン（ＭＳ）系リチウム二次電池「ＭＳ６２１Ｒ」「同４２１Ｒ」を開発した。リフロー実装が可能なＭＳ系リチウム二次電池は世界初。ＭＳ６２１Ｒは８月に、同４２１Ｒは１０月にサンプル出荷を開始予定。サンプル価格は各５００円（消費税抜き）を予定する。<br>
<br>
　仙台事業所（仙台市青葉区）で秋に量産開始を目指す。ＭＳ—Ｒシリーズとして月産１００万個以上の生産体制を整える計画。<br>
<br>
　リフロー実装ができるため、基板への実装効率が高まり製造時間の短縮や品質の安定につながる。ＭＳ６２１Ｒは、大きさが直径６・８ミリ×高さ２・１ミリメートル、重さ０・２４グラム。従来のマンガン—リチウムアルミ合金（ＭＬ）系リチウム二次電池と比べ公称容量を３倍に増やし、バックアップ可能な時間を伸ばした。同４２１Ｒは直径４・８ミリ×高さ２・１ミリメートル、重さ０・１０グラム。<br>
<br>
　１０月１５—１８日に幕張メッセ（千葉市美浜区）で開催するＩＴ見本市「ＣＥＡＴＥＣ２０１９」に出展する。<br>
<br>
　<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「リチウムイオン電池」の未来を開拓した化学業界の野武士</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社内でペットボトルは使わない　象印マホービンの決断</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18349</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　象印マホービンは、社内でのペットボトル使用を２０１９年内にゼロにする目標を設定した。社内会議や自席でのペットボトル使用を禁止し、代わりにリユースできるステンレスボトルの使用を社員に呼びかける。海洋プラスチックゴミ問題に関しては、主要２０カ国・地域（Ｇ２０）首脳会議（サミット）で新たな汚染を５０年までにゼロとする「大阪ブルー・オーシャン・ビジョン」を合意し、注目が集まっている。ステンレスボトルのメーカーとして、企業の行動指針を明確に示した格好だ。（取材・園尾雅之）<br>
<br>
　プラスチックゴミ削減を目指すＣＳＲ（企業の社会的責任）活動の一環。社内でウオーターサーバーの設置や自動販売機からのペットボトル製品撤去などを進め、ステンレスボトルを使いやすい社内環境を整備する。２０年以降、グループの生産工場や海外拠点などにも取り組みを広げる計画だ。<br>
<br>
　象印は０６年以降、マイボトルとして自社製ステンレスボトルの使用を呼びかけるキャンペーンを続けてきた。６月には、マイボトル利用拡大に関して大阪府と連携協定も締結。「社内文化として根付いてきたマイボトルの取り組みを、さらに進める」（同社広報）狙いだ。<br>
<br>
　タイガー魔法瓶（大阪府門真市）などステンレスボトル事業の競合他社に先駆け、環境問題の解決に向けた対外的な発信を強化している。<br>
<br>
　６月２８・２９日に開催されたＧ２０サミットでは、会場のインテックス大阪（大阪市住之江区）でペットボトルの使用が禁止された。象印は自社製ステンレスボトル５５００本を国内外のメディアや関係者向けに提供し、存在感を示した。<br>
<br>
　海外メディア向けにも発信することで、取り組みをさらに広げる考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>会社員のお小遣いが減っている…男性は過去２番目の低さ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18350</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新生銀行が実施した「２０１９年サラリーマンのお小遣い調査」によると、男性会社員の毎月のお小遣い額は前年比３０８９円減の３万６７４７円だった。７９年の調査開始以来、過去２番目に低かった。女性会社員は同１５８５円減の３万３２６９円で過去最低。同行は「景気に変調の兆しが見られることや、１０月に予定される消費増税の影響、家計における賃金の伸びが依然として緩慢である点などが理由と考えられる」としている。<br>
<br>
　１日の平均昼食代は、男性会社員が同１５円減の５５５円、女性会社員が同５円減の５８１円だった。１回の飲み代と１カ月の平均飲み回数から算出した１カ月の飲み代は、男性会社員が同６６９円増の１万３１７５円、女性会社員が同３６５円減の９４９３円となった。調査は会社員、パート・アルバイトの２７１７人を対象にインターネットで実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>寝具卸にとどまっては…危機感の老舗「ふとんの西川」挑む店舗変革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18341</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「ふとんの西川から睡眠の西川へ」—。創業450年超、寝具の取り扱いでも100年以上の歴史を持つ西川の本社では今、この言葉が社員の共通認識になっている。寝具だけでなく、光や音、空気などを含めよりよい睡眠環境を提案できる体制を志向する。その背景には「家を所有しない人でさえも寝具は持っており、今後の人口減少を鑑みると寝具業界は劇的に伸びていくとは言えない。我々は寝具卸が売上の中心になっており、そこにとどまっていては生き残っていけない」（西川幹部）という危機感がある。<br>
<br>
　一方、国内では2017年に睡眠が足りていない状態を示す「睡眠負債」が流行語になるなど、良質な睡眠に対する関心は高まっている。個人向け寝具は高単価化が進み、睡眠環境の改善に対する意欲も強い。西川はこうした追い風に乗り、人口減などの逆風を跳ね返す構えだ。<br>
<br>
　その〝足場〟を全国に広げ始めた。西川グループの西川産業（当時、通称・東京西川）が17年３月に提供を開始し、現在は31カ所の販売店で提供する「ねむりの相談所」事業だ。専門知識を持った販売員「スリープマスター」が睡眠に関する多様な相談を受け付け、寝具や睡眠環境などを提案するその事業は「睡眠の西川」への変革を先導する役割を担う。（文＝葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside"><b>寝具市場の規模</b>：寝具業界の関係者によると、ここ数年は１兆2000億円前後で推移しており、ほぼ横ばい。個人向けでは高単価化が進んでおり、寝具店の販売員からは「枕などは自分に合ったものを購入するため既製品ではなく、オーダーメード製品を選ぶ人の割合が増えている」という声が聞かれる。</p>
<br>
<br>
<h3>「寝具提案の信憑性が増す」</h3>
<br>
　「圧力のかかり方のバランスを見るとこちらの硬さがお薦めですよ」—。東京・日本橋に構える西川の販売店「日本橋西川」のスタッフ、笠原雅子さんが肩こりや腰痛に悩む20代女性にマットレスを提案した。６月某日、日本橋西川の２階にある「ねむりの相談所」コーナーだ。相談者の生活習慣を聞き取った上で寝具を体験してもらい、体圧のかかり方や寝姿勢などを踏まえて助言した。<br>
<br>
　ねむりの相談所は、睡眠について専門知識を持つと西川が認めたスリープマスターが、寝具やアロマなどの快眠道具の提案のほか、生活習慣の助言など睡眠に関するコンサルティングを行う。30—40代の男女を中心に月100人程度が相談に訪れる。相談内容は「自分に合った寝具が知りたい」や「寝付きが悪いがどうすればよいか」など様々だ。１台1080円で活動量計や寝室環境を測定・解析するセンサーを貸し出し、そのデータを基に睡眠の状態や環境を可視化した上での提案や助言も行う。笠原さんは「（消費者にとって）睡眠環境を改善する糸口を見つける場所になっている」と説明する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpw3gpOc_5d22a21300b44.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">センサーなどで可視化した睡眠の環境や状況を踏まえ、助言する</div>
<br>
　西川にとってねむりの相談所は寝具の販売力の向上につながる。事業責任者で営業企画統括部の藤ヶ森仁部長は「（従前の店舗とは異なり）睡眠の状況や環境を可視化した上で寝具などを提案することで信憑性が増す。購買率を高められる」と力を込める。睡眠について気軽に相談できる場所は少ないため、新規顧客を獲得する窓口にもなる。また、西川ではホームＩｏＴ（モノのインターネット）を手がけるパナソニックと良質な睡眠環境を提供するための共同研究を進めている。今後、この研究成果を踏まえたサービスや製品の提案も展開する考えだ。<br>
<br>
<h3>睡眠研究所の知見を生かす</h3>
<br>
　相談所の開設に向け東京西川で社内プロジェクトが走り始めたのは15年頃。睡眠の悩みを抱える人が多くいる一方で、気軽に相談できる場所が少ない状況に注目した。「よりよい睡眠環境を提供する」という思いとともに、事業領域を広げる狙いがあった。ただ、睡眠環境のコンサルは医師法や薬機法に抵触する可能性があった。そのため、産業競争力強化法に基づくグレーゾーン解消制度を活用し、相談所でのコンサルが「同法に抵触しない」という厚生労働省と経済産業省の回答を得て展開にこぎ着けた。<br>
<br>
　東京西川が睡眠コンサルに踏み出せた背景としては、同社が1984年に開設した日本睡眠科学研究所の存在も大きい。睡眠生理の解明などをテーマに研究活動し、知見は寝具の開発に生かしていた。ねむりの相談所における助言などにも研究で蓄積された知見が生かされる。また、今後のサービスの幅を広げ得るパナソニックとの共同研究に至った背景にもこの研究所で培った知見がある。パナソニックアプライアンス社の菊地真由美さんは「（西川は）我々がまったく持っていない『眠りと寝具の知見』をとにかく持っている。（ホームIoTなどによって）睡眠環境をよりよくする上で寝具の知見は欠かせない」と明かす。<br>
<br>
<h3>約80年ぶりに結集</h3>
<br>
　西川は今年２月に同じルーツを持つ「東京西川」と「西川リビング（通称・大阪西川）」「京都西川」の３社が経営統合し、誕生した。第二次世界大戦下において西川グループの生き残りを図るために1941年に分社化して以来、約80年ぶりに結集した。終戦後は販路の差別化などで住み分けつつ、互いに切磋琢磨していたが、「バブル崩壊後は徐々に商圏が被り、無駄な競争も出てきていた」（藤ヶ森部長）ため、資源の統一を決めた。<br>
<br>
　西川は全国の加盟店について、現在の約450店舗から1000店舗まで広げ、うち200店舗で「ねむりの相談所」事業を展開する構想を持つ。その中で東京西川が培った資源である「ねむりの相談所」は、大阪西川や京都西川が管轄する販売店でも共有していく考えだ。<br>
<br>
　とはいえ、藤ヶ森部長は「いたずらに横に広げて睡眠コンサルの質が担保できないとマイナスになる。しっかりとしたルールを守れる店舗に広げていく」と慎重姿勢を示す。「ねむりの相談所」という資源を円滑に共有できるかは、「睡眠の西川」への変革のスピードを左右するカギになりそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4Cg25P_5d22a23ed508d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東京・日本橋の店舗「日本橋　西川」の一角に設けた「ねむりの相談所」コーナー</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具卸にとどまっては…危機感の老舗「ふとんの西川」挑む店舗変革（7月9日配信）</a><br>
【04】豪州でバカ売れの寝具が日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信予定）<br>
【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信予定）<br>
【06】地方電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の寝室」（7月12日配信予定）<br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドコモショップ店員、スニーカーOKに。「＃KuToo」意識？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18351</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　携帯電話大手が“足元”の働き方改革に乗り出す。ＮＴＴドコモは２０２０年にドコモショップの制服を刷新し、スニーカーを履けるようにする。ＫＤＤＩは１９年５月から一部店舗で、通年でのスニーカー着用を認めた。インターネット上では「＃ＫｕＴｏｏ」を合言葉に、職場で女性がヒールやパンプスを履くことを強要されることに異を唱える動きが広がる。携帯大手は立ち仕事が多いショップ店員の足元を改善し、ストレスなく働ける環境を整備する。<br>
<br>
　ドコモは２０年１０月をめどに全国のドコモショップの制服を刷新する。現在、女性店員が履く靴はヒール高３・５センチメートルと６・５センチメートルからの選択制。同社は約４年に１度の制服刷新のタイミングに合わせてパンプスやヒールを撤廃、一律スニーカーとする予定だ。さらに足元だけでなく、カジュアルなジャケットやパンツスカートへの切り替えも検討し、制服全体を改良する。<br>
<br>
　ＫＤＤＩは全国１２カ所の直営店で、スニーカーで勤務できるようにした。従来は夏季のみ認めていた。ソフトバンクは６—１０月のクールビズ期間にスニーカーを履いて働ける。各社とも働きやすい靴や制服の実現に歩み出している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 07:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニ顧客満足度、道産子「セコマ」強し！4年連続トップに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18352</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本生産性本部はコンビニエンスストアやカフェなど６業種の顧客満足度調査をまとめた。コンビニエンスストアは１位がセイコーマート（スコア７６・３）、２位がセブン—イレブン（同６９・７）、３位がミニストップ（同６８・１）だった。セイコーマートとミニストップは２０１７年度から１８年度にスコアを下げたが、１９年度は上昇した。セブンは１７年度から１９年度にかけてわずかに低下している。<br>
<br>
　カフェは１位がドトールコーヒー（同７５・８）、２位がカフェ・ベローチェ（同７５・１）、３位がスターバックス（同７３・６）。ビジネスホテルは１位がドーミーイン（同８１・７）、２位がリッチモンドホテル（同８１・０）、３位がコンフォートホテル（同７９・１）。<br>
<br>
　回答の条件はコンビニが１カ月に２回以上の利用、カフェが半年以内に２回以上の利用、ビジネスホテルが２年以内に２回以上の宿泊。４月にインターネット調査を実施し、回答者数は２万２８５７人。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzAr5io_5d23da224d64d.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9VzKGp_5d23da549d223.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月9日</p>
<br>
<br>
<h2>日産と災害時のＥＶ給電で協定</h2>
<br>
　日産自動車とセコマ（札幌市中央区、丸谷智保社長）は、電気自動車（ＥＶ）を使った災害時の電力供給に関連し協定を結んだ。停電時に日産のＥＶ「リーフ」からの給電で、セコマが運営するコンビニエンスストア「セイコーマート」の電力を確保し営業を維持する。また道内の日産販売店の試乗用ＥＶをセイコーマートに無償貸与する。<br>
<br>
　今回の協定は、旭川日産自動車（北海道旭川市）、北見日産自動車（同北見市）など道内の日産販売会社７社も参画した。日産が道内企業とＥＶを使った防災関連協定を結んだのは初めて。日産とセコマは、災害時の迅速な被害者支援の重要性や、企業の事業継続計画（ＢＣＰ）の強化が必要との考えで一致したという。<br>
<br>
　協定では、セイコーマート厚別西２条店（札幌市厚別区）をモデル店舗とし、電池容量６２キロワット時の「リーフｅ＋（イープラス）」１台と給電機器を配備する。また災害時に市内の日産販売店からリーフを無償貸与する。<br>
<br>
　停電時の電力源としての運用を検証し、取り組みを他店舗にも広げる計画。セイコーマートから日産販売店への救援物資提供も検討する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdtA7w5_5d23db8bdb054.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月1日</p>
<br>
<br>
<h2>北大に新型コンビニ</h2>
<br>
　セコマ（札幌市中央区、丸谷智保社長）は２４日、コンビニエンスストア「セイコーマート」を北海道大学のキャンパス内に開店した。休憩スペース（写真）や屋外テラスの設置など、既存のコンビニとは異なる発想で設計。北海道ガスと連携し、寒冷地用の省エネシステムの試験運用も行う。<br>
<br>
　セイコーマートが北大に出店するのは初めて。出店に先立ち、セコマと北大は４月、食と安全の分野での製品分析や、商品の共同開発などに取り組む協定を結んだ。<br>
<br>
　省エネシステムの試験運用では、業務用で北海道初となる固体酸化物形燃料電池（ＳＯＦＣ）を導入した。発電効率は５２％。エネルギー消費量は従来比で約３０％削減し、排熱も給湯に利用する。人工知能（ＡＩ）を搭載したガスによるロードヒーティングも採用。ＡＩが路面の積雪状況を画像認識で判断し、融雪ボイラの運転を最適化する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfHadj7_5d23db6b0cee7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年7月25日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jul 2019 08:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>温湿度・照明・音・香り…の影響は？ 9社が“共同仕事場”でデータ収集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18355</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダイキン工業やオカムラ、東京海上日動火災保険、ライオンなど９社による空間データの協創プラットフォーム「ＣＲＥＳＮＥＣＴ（クレスネクト）」は８日、会員型コワーキングスペース「ｐｏｉｎｔｏ・０・ｍａｒｕｎｏｕｃｈｉ（ポイントゼロマルノウチ＝写真）」（東京・丸の内）において、１６日から実証実験を始めると発表した。生産性向上など働き方改革をテーマに、各社が技術を用いてデータを収集・共有・分析し、新サービスなどに生かす。<br>
<br>
　オフィス空間を活用し、仕事中の姿勢や室内の温湿度、照明、音、香り、アルコールを含む飲食などが、効率性や創造性、健康の観点から、働く人にどのような影響を与えるかについてデータを収集・分析する。<br>
<br>
　今回から新たにパナソニックやＴＯＴＯ、アサヒビール、ＴＯＡの４社が参画した。ＴＯＴＯは利用者が無料で利用できるシャワールームの使用実態のデータ収集などに取り組む。<br>
<br>
　オフィス空間の認証制度「ＷＥＬＬ認証」をコワーキングスペースとして国内初の取得も目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>昭和に活躍「デハ230形」、京急本社へ搬入</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18356</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　【横浜】京浜急行電鉄は総合車両製作所の協力のもと、昭和の時代に活躍した京急車両「デハ２３０形」を京急グループ本社１階に搬入した。台車を京急ファインテック久里浜事業所（横須賀市）で、車体を総合車両製作所で約２年間かけて修繕作業を実施。深夜陸送で京急グループ本社へ搬入した。「デハ２３０形」は１９２９年に製造され翌３０年に運行開始され、７８年まで４８年間京急を支えた車両。軽量で丈夫な車両構造、大きな窓、地下鉄と郊外の双方に適した車両などが特徴。７８年の引退後、埼玉県川口市で保存・展示されていた。京急は２０１７年から、約２年かけて車体の塗装や内装など修繕を施した。<br>
<br>
　同社は京急グループ本社に「京急ミュージアム（仮称）」を１９年度内に開業する予定。来館者が「本物を見て、触れて、楽しめる」をコンセプトに、整備を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓問題」東芝メモリには“追い風”、自動車は“冷や水”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18357</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日韓関係の冷え込みが続く。日本は韓国に対し、半導体などの材料３品目の輸出規制を強化する措置を発動した。さらに信頼できる輸出先として指定する「ホワイト国」から韓国を外す追加措置も検討する。日本にとって韓国は中国、米国に次ぐ貿易相手国だが、実施されれば工作機械などの輸出で政府の許可が必要になる。日本の企業は世界市場でも韓国企業と競い合うことが多く、日韓対立は産業界にもさまざまな影響を及ぼしそうだ。<br>
<br>
<h3>政治リスクに翻弄の半導体メモリー</h3>
<br>
　ＮＡＮＤ型フラッシュメモリー世界首位の韓国・サムスン電子が失速するようなら、同２位の東芝メモリにとって追い風となりそうだ。同じくサムスンが手がけるＤＲＡＭ生産の減速は、米マイクロン・テクノロジーの広島工場（広島県東広島市）の稼働にも影響を与える。<br>
<br>
　今回の輸出管理の強化はフッ化ポリイミド、レジスト、フッ化水素が対象。４日から日本企業は個別契約ごとに申請することが義務化された。韓国はそれらの材料を日本からの輸入に強く依存しており、輸入が滞ればハイテク産業は大きな打撃を受ける。<br>
<br>
　ただ、「輸出規制のインパクトはその期間による」（韓国半導体関係者）と即効性は薄い。半導体メモリー価格は２０１８年後半から低迷しており、短期的には各社の在庫削減と価格上昇という市況改善効果の方が先行しそう。在庫が適正水準まで落ちた後は、日米勢の商機が広がる。<br>
<br>
　政治状況次第で規制の行方は見通しづらい。米アップルのスマートフォン「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」の新商品発売を１９年末に控え、同社の事業計画に悪影響を及ぼす化学品の輸出規制を米国政府が許容し続けるかは不透明だ。その米国による中国通信機器最大手の華為技術（ファーウェイ）への輸出禁止措置も先が読めず、最近の半導体メモリー業界は肥大化する政治リスクに翻弄（ほんろう）されている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpq8ngp0_5d2451d63cc8c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>電子部品は無風？</h3>
<br>
　電子部品業界では半導体材料の対韓輸出規制に関して、現時点で影響はなさそうだ。ＴＤＫは韓国に車載向けやスマートフォンなどの情報通信技術（ICT）向けにフェライトコアとコイルの生産拠点と営業拠点がそれぞれある。韓国市場向けにも提供しているが、担当者は「現時点での影響はない」とする。<br>
<br>
　太陽誘電も韓国に車載・産機向けの積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）の生産拠点と営業拠点がある。営業拠点は韓国内外で取引をしているが、「具体的な影響はない」（担当者）としている。<br>
<br>
<h3>日産は韓国での生産委託見直しも</h3>
<br>
 日本は今夏にも韓国をホワイト国の指定から外す方針だ。軍事転用が可能な工作機械や先端素材、化学薬品などの輸出で政府の個別許可が必要になる。今回の日本政府の動きに対し、韓国も対抗措置を検討している。日本製品の不買運動も一部で起きており、日本企業の今後の対韓ビジネスに与える影響は少なくない。<br>
<br>
　韓国の自動車市場は約１８０万台で日本の約３５％の規模だ。韓国・現代自動車が、傘下の起亜自動車と合わせて販売シェアで約７割を占める。韓国輸入自動車協会（ＫＡＩＤＡ）によると日本メーカーは、トヨタ自動車、日産自動車、ホンダの３社がトヨタの高級ブランド「レクサス」、日産自動車の同「インフィニティ」を含め５ブランドを展開しており、１８年の合計販売台数は前年比約４％増の約４万５０００台でシェアは約２・５％だった。<br>
<br>
　足元で日本メーカーは台数を伸ばしており、６月の５ブランドの合計販売は前年同月比１７％増の３９４６台だった。ただ半導体材料の輸出管理強化措置は、拡大する日本メーカーの販売に冷や水となりそうだ。<br>
<br>
　日本メーカーは韓国に完成車工場を構えていないが、日産は仏ルノーの韓国子会社「ルノーサムスン自動車」に、多目的スポーツ車（ＳＵＶ）「ローグ」の生産を委託している。次期モデルをめぐり同拠点での生産を見直す可能性が浮上している。<br>
<br>
　日産は生産委託を決めた１２年に工場の設備改良などを目的に、ルノーと共同で合計１億６０００万ドル（当時のレートで約１２６億円）を投資した。ローグの国内生産が逼迫（ひっぱく）する中、為替の影響や提携先の生産体制などを勘案し、委託を決めた。だが「当時のルノー出身の担当者が強引に決めた案件」（日産元幹部）との声もある。６月の日産の株主総会では株主から「次期モデル（の委託契約分）は日本に戻すべきだ」との声が上がり、西川広人社長は「次の投資を行う段階では最も効果的な方法を考えており、今の状態のままで生産することは考えていない」と見直しを示唆した。<br>
<br>
　世界展開では現代自は、日本の自動車メーカーが重視する米中市場などで競合し、１０年代の初めは「日本車キラー」とも言われた。ただ同社は米国で１２年に４・９％だった販売シェアが１８年に３・９％に落ち込んだほか、中国でもシェア後退に悩む。「消費者ニーズの変化を見誤り、ＳＵＶの展開で出遅れた」（銀行系アナリスト）という。日本メーカーにとってライバルとしての存在感は低下している。<br>
<br>
<h3>造船はＷＴＯで韓国と係争中</h3>
<br>
　造船分野でも争いが続いている。日本政府は１８年１１月、韓国を世界貿易機関（ＷＴＯ）に提訴した。韓国の大宇造船海洋への１兆２０００億円もの政府系金融機関融資、前受け金返還保証発給が実質的に政府の民間救済に相当し、適切な船価回復を妨げているとして日本造船業界も同様の立場をとっている。これに対し韓国は政府救済には当たらないとの立場だ。<br>
<br>
　８０年代に日本造船界は世界船舶の半数を占める最大手だったが、バブル崩壊とリーマン・ショックの影響を大きく受けて落ち込み、韓国、中国に抜かれた。中韓両国は大型新鋭設備による汎用船建造を強みにしている。日本は特殊船や高付加価値船で差別化を図るが劣勢は否めず、再編も遅れている。ただ最近は国際機関などが温室効果ガスの排出規制を強化する方向にあり、対応技術で強みを持つ日本は巻き返しを狙う。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZhMsA1_5d245208acf19.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<h3>韓国は迂回輸入を検討？</h3>
<br>
　一方、９日の韓国の朝鮮日報によると、日本からの輸出規制の強化と合わせ、サムスン電子、SKハイニックスなどの韓国大手半導体メーカーは、日本国外の工場から迂回的に素材を入手できないか検討しているという。各半導体メーカーは社内法務チームなどを駆使し、日本だけでなく台湾やシンガポールにも生産拠点を持つステラケミファからフッ化水素の調達や、フォトレジストを生産する東京応化が米欧などに持つ工場から素材を入手できるかどうかなどを調査しているという。ただし、実現する可能性が低いうえ、仮に一部の企業が認めたとしても、日本政府が輸出の規制に向け、「何らかの形で『防ぎの手』を打つのでは」と業界関係者の言葉を引用して分析している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ICTで『儲かる農業』」支援する農機メーカーに求められること</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18361</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　担い手不足が深刻化する日本の農業。この問題を根本的に解決するには作業の効率化や作物自体の品質を向上させ、「魅力的＝儲（もう）かる」農業を実現することが不可欠となる。これに対して、井関農機は情報通信技術（ＩＣＴ）を活用した農業機械やサービスを開発し、農業の活性化を支援している。同社の動きを追った。（文＝編集委員・松沢紗枝）<br>
<br>
<h3>自治体などと協業</h3>
<br>
　井関農機は国や地方自治体、教育機関、ベンチャー企業などと協業し、農業のＩＣＴ化を推進している。その中核を担うのが、つくばみらい事業所（茨城県つくばみらい市）内にある「夢ある農業総合研究所」だ。ハードとソフトの両面から実証・提案し、儲かる農業を具体化する。セミナーを行うなど農家へ技術を紹介する場にもなっている。<br>
<br>
　例えば、田植機やトラクター、コンバインなど農機にカメラや各種ＩＣＴ端末を付随して、さまざまな作業の正確性や効率化につなげていく。<br>
<br>
　有人監視型ロボットトラクターは、使用者が農地内か農地周辺で監視している状態で無人トラクターをリモコンで操作する。１台での作業やオペレーターが運転する有人トラクターとの２台同時作業ができる。これにより作業の省力化や生産性を向上させる。機械の前方と後方、側面にセンサーとカメラを搭載する。周囲に人を検知すると安全制御が作動し自動的に停止する。<br>
<br>
<h3>作物の品質安定</h3>
<br>
　可変施肥田植機は、センサーで土壌の肥沃（ひよく）度と深さを計測し、水田の状況に応じて最適な施肥量を自動で調整する。これにより、作物の品質が安定するとともに肥料コストが約１５％低減したという事例がある。機械の導入などで従来機よりコストが１００万円上昇するが、数年で償却は可能としている。<br>
<br>
　また、ソフト面ではＩＣＴに強みを持つベンチャー企業と協業している。ドローンや人工衛星からの画像で作物の生育状況を可視化するサービスなど自社ではカバーできなかった支援をベンチャー企業とともに行う。そのほか、低コストで農業をするための技術や作物の品質を向上するための技術も研究している。<br>
<br>
<h3>完全な無人化</h3>
<br>
　今後は、トラクターや田植機など農機の完全な無人化を目指していく。さらに、同研究所を統括する夢ある農業ソリューション推進部の三輪田克志部長は「現在、農業も量と品質の両方が重要視される。工場のように田畑や作物の状態を管理していくことが必要だ」と指摘する。そのために、農業関連のさまざまなデータを人工知能（ＡＩ）技術で分析するなどの方法も模索していく。<br>
<br>
　農機メーカー各社がＩＣＴを活用した動きを加速させている。今後、井関農機が農家に選ばれる存在になるためには、差別化とともに、ＩＣＴの知識に左右されない使いやすさと、低コスト化が求められる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ARで表現…“飛び出す”天気予報を開発した狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18362</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　島津製作所は９日、拡張現実（ＡＲ）と人工知能（ＡＩ）を使って天気予報を楽しく表現する、ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）向け無料アプリケーション（応用ソフト）「お天気ＪＡＰＡＮ」の提供を始めたと発表した。アプリを立ち上げ、テーブルなどにｉＰｈｏｎｅのカメラを向けると、画面内でマンガキャラが現実に飛び出したように映り、アニメーションで晴れや雨などを表現。防災情報を通知する機能も備えた。<br>
<br>
　気象関連事業などを担う子会社が提供する。天気予報をＡＲ表現するアプリは業界初。３カ月間で４万ダウンロードを目標にする。<br>
<br>
　天気予報や防災情報のほか、１５時間先までの雨量予想も見られる。子どもに気象への興味を持ってもらうため、カメラに映った果物やコップなどをＡＩで画像認識し、ＡＲ空間上に対象物を模した雲を浮かび上がらせる機能も備えた。担当者は「天気予報を身近に感じてもらうのは防災にもつながる」と話す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>格安スマホ再編進むか…楽天「DMMモバイル」買収で見えたある数字</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18363</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　楽天は９日、ＤＭＭ．ｃｏｍ（東京都港区）の格安スマートフォン事業を買収すると発表した。約24万人のユーザーが楽天グループに加わり、楽天の格安スマホの契約数は約１割増の220万件になる見通し。同社は10月に携帯電話サービスに参入予定で、顧客基盤を拡充する狙いだ。格安スマホ市場では携帯大手の値下げプランが相次ぎ、顧客獲得に向けて厳しい戦いが続く。今回の買収をきっかけに、格安スマホ市場で再編の波が一段と広がる可能性がある。（文＝大城蕗子）<br>
<br>
　楽天の携帯電話事業を手がける子会社・楽天モバイル（東京都世田谷区）は、ＤＭＭの格安スマホ事業「ＤＭＭモバイル」などを会社分割し、９月１日に継承する。買収額は23億円。<br>
<br>
　ＤＭＭモバイルは顧客向けに自社が展開する動画サービスやゲーム、電子書籍などの利用を促し、それを付加価値としてきた。今後もブランドやサービス、料金は継続するが、DMMモバイル顧客に付与していた「ＤＭＭポイント」は９月以降、楽天のポイント付与に切り替える。楽天は新たに獲得する24万人に電子商取引（ＥＣ）や金融などの楽天サービスの利用を促し、一人のユーザーが複数サービスを使う「クロスユース率」を高める狙いもある。<br>
<br>
　一方、顧客獲得で厳しい戦いを強いられてきたＤＭＭモバイル。ＭＭ総研の横田英明取締役は「仮想移動体通信事業者（ＭＶＮＯ）市場が成長の勢いが減速し、運営に迷いを感じる格安スマホ事業者が多い。ＤＭＭはそんな状況下で楽天からのオファーを受け入れたのだろう」と説明する。また同取締役によると、「買収による顧客獲得単価は、サービス価値によって決まることが多い。今回の買収は数年前と比較すると単価が約25％低くなっている」という。<br>
<br>
　携帯電話市場では政府の要請で「４割値下げ」プランを携帯大手が打ち出し、格安スマホ事業者は価格だけでの差別化が難しくなっている。また今回のように、買収による顧客獲得コストが低下する可能性もあり、今後も大手事業者による吸収が起こるかもしれない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp78F9H2_5d247b70ec5c0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18354</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　オーストラリアのコアラ・スリープは店舗を持たずオンライン販売のみで自社独自のマットレスを販売するベンチャーだ。2015年11月の設立からわずか約80日で売上高は100万ドルを超え、初年度末には1400万ドルを達成した。16年度以降は前年度比190％で成長を続けている。日本には17年に初の海外展開先の一つとして参入した。現在は同時に参入した香港やニュージーランドは撤退し、日本を「最重要市場」に位置づけて注力する体制を整えている。なぜ日本の寝具市場を重視するのか。日本法人であるコアラ・スリープ・ジャパンのアダム翔太マーケティングマネージャーに聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>日本人の睡眠不足をチャンスに</h3>
<br>
　<b>—日本市場での業績はどのくらいですか。</b><br>
　具体的な売上高は開示できませんが、前月比15％増程度で毎月安定して成長しています。我々は日本市場を最重要視しており、今後も（日本担当の）チームを拡充します。日本国内ではここ１—２年、睡眠の質を上げようとする動きが広がっており、その原動力になりたいと考えています。<br>
<br>
　<b>—なぜ日本市場を重視するのですか。</b><br>
　参入時に豪州近辺の国々の市場調査を行った結果、日本は先進国の中で最も睡眠時間が短い国と認識し、それを（睡眠の質を高める高品質なマットレスを手頃な価格で提供すれば需要が掴める）チャンスと捉えました。寝具の市場規模を見ても日本の潜在性は他国に比べて高いですし、中産階級がたくさんいるという点も（参入の背景に）あります。高品質な製品を手頃な価格で一般の方に提供するという我々の概念で展開できます。具体的には日本では本当に高品質なマットレスを求めると、30万円程度必要になると認識していますが、我々は最大10万円で提供しています。<br>
<br>
　実は海外進出の際には中国も調査し、とても潜在性があると感じました。ただ、中国で展開していくには富裕層向けのブランドになる必要があると考え、参入しませんでした。<br>
<br>
<p class="aside"><b>日本人の睡眠不足</b>：経済協力開発機構（OECD）の統計によると、１日のうち睡眠に費やす平均時間は米国528分、英国508分、フランス513分、スペイン516分、中国542分などに比べて日本は442分と最短水準。また、14年の456分から18年に442分になるなど、年々減少している。</p>
<br>
<br>
　<b>—「高品質な製品を手頃な価格で」という概念をどのように実現しているのですか。</b><br>
　オンライン専門で販売しているため、他のマットレスメーカーとは異なり、営業の担当者などを置いていません。ショールームも設けていない分、商品そのものにお金が掛けられます。<br>
<br>
<h3>マットレスは店舗で試してもわからない</h3>
<br>
　<b>—オンライン専門だと購入前に触ってみたいという消費者の声に応えられず、販売は難しくないですか。</b><br>
　どんな商品も実際に購入前に目で見て触ってができればいいでしょう。ただ、マットレスは店舗で少し試したくらいでは自分に合っているかはわかりません。１週間—１カ月使うと自分の体に合うように形が変わるからです。我々は120日間試して合わなければ返品できる仕組みを設け、（買ったけど自分には合わなかったといった）リスクが生じない形で注文できるようにしました。<br>
<br>
　豪州でも我々の前にオンライン専門でマットレスを売るメーカーはいませんでしたが、今ではオンラインで買う習慣が定着しており、競合が20社ほど出てきています。<br>
<br>
　一方、日本の方々は豪州の方々以上に「触ってみたい」と考える方が多いのは事実です。そこでこれまでに東京と大阪でポップアップストアを展開しました。今後も時期を見て展開したいと考えています。常設店も将来的にはあり得る選択肢ですが、現時点ではオンライン専門として信頼を醸成することに注力します。<br>
<br>
　<b>—日本市場での課題は。</b><br>
　（豪州などのように）マットレスをオンラインで購入するという形式をより認知していただかなくてはなりません。我々のブランドが信用を獲得する必要もあると思います。そのためにはカスタマーサポートをしっかり積み重ねていくことが大事だと考えています。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpf1Hj3S_5d2469eb4902b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アダム翔太・マーケティングマネージャー</div>
<br>
<h3>IoTとの連携も模索</h3>
<br>
　<b>—御社のマットレス製品の強みを教えてください。</b><br>
　高反発と低反発の素材を組み合わせて両方のメリットを取り入れています。下部は高反発のポリウレタン。その上に我々が（低反発と高反発素材をブレンドして）独自開発した（ウレタンフォームの）「クラウドセル」を設けています。横になると柔らかいですが沈み込みすぎず、高い通気性も有しています。日本は湿度が高いほか、日本人は硬めが好きな方が多いので、日本向けは高反発層はより硬く、クラウドセルはより通気性を高めています。<br>
<br>
　<b>—日本では寝具メーカーがホームＩｏＴ（モノのインターネット）と連携して睡眠環境改善サービスなどの提供に取り組む事例が出ています。</b><br>
　我々もＩｏＴ関連の企業とはオープンに議論していきたいですが、現時点で話があるわけではありません。今後１—２年以内にＩｏＴ対応も視野に、新たな製品を販売できるか模索していきたいと考えています。<br>
<br>
　<b>—そもそもなぜ寝具メーカーとして起業されたのですか。</b><br>
　当時のオーストラリアは寝具の購入体験に20年くらい革新がない状況でした。遠くの店舗に車で運転して買いに行くという形でしたし、値段も高額のものが多かった。ただ、製造にはそこまで費用がかかっておらず、消費者が商品に実際以上の料金を支払っている状況がありました。オンラインで購入できる体制を整えることでそれらを変えようとしました。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQlzCP6_5d2469bd1c527.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダブルサイズのマットレス（コアラ・スリープ・ジャパン提供）</div>
<br>
<br>
<h3>連載・睡眠の値段</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18306" target="_blank">【01】パナソニックは30年越し…“睡眠テック”で抜け出すのは誰か（2019年7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18307" target="_blank">【02】吉野家と出会い飛躍、睡眠テックベンチャーの雄が実現したいこと（7月8日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18341" target="_blank">【03】寝具業界は劇的に伸びない…危機感の老舗「ふとんの西川」広げる“相談所”（7月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18354" target="_blank">【04】豪州で“バカ売れ”の寝具メーカーが日本市場を最重要視するワケ（7月10日配信）</a><br>
【05】珈琲で仮眠と街の価値上げる「睡眠カフェ」開設の舞台裏（7月11日配信予定）<br>
【06】地方電鉄の“あきらめない経営”支える「究極の寝室」（7月12日配信予定）<br>
【07】睡眠研究の権威語る、生産性の上がる眠り方と睡眠ビジネス（7月13日配信予定）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタル革命が進展中、アフリカの新しいビジネスの姿</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18365</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　資源やインフラ開発が色濃かったアフリカビジネスが変貌を遂げつつある。2025年には中国やインドに匹敵する人口が見込まれる新興国市場としての成長性に加え、携帯電話の爆発的な普及に象徴されるデジタル革命が社会を大きく変えようとしている。固定概念を覆す「新たなアフリカ」にどう向き合うか—。戦略的な取り組みが日本企業に商機をもたらしそうだ。<br>
<br>
<h3>「世界のどことも異なる」経済発展</h3>
<br>
　5月初めに都内で開催されたシンポジウム「TICAD7プレビュー アフリカビジネスの新戦略」（日本経済新聞社主催）では、パネリストらの発言からアフリカの新たな姿が垣間見られた。<br>
<br>
　「世界のどの地域とも異なる経済発展を実現しつつあるアフリカにおいて、ビジネスチャンスを獲得するには新たな海外展開モデルが重要」。<br>
<br>
　世耕弘成経済産業大臣は、同シンポジウムにおいて、アフリカの変化に言及した上で、新たな施策で民間ビジネスを後押しする考えを示した。<br>
<br>
　「アフリカ開発会議（TICAD）」が開かれる3年ごとに、機運が盛り上がるとされてきた日本のアフリカビジネス。しかし、今回ばかりは様相が異なるようだ。<br>
<br>
　根底にあるのは、進展するデジタル革命。テクノロジーの力で、電力不足や脆弱なインフラといったアフリカ固有の課題を乗り越える新たなサービスの登場は、アフリカビジネスを展開する企業にとって事業環境の改善につながる朗報だ。しかし、潜在的な可能性はそれだけではない。<br>
<br>
　アフリカでは、自身の住所や銀行口座を持たない層、いわゆる「インフォーマルセクター」が人口の大半を占めていた。先進国型のビジネスの対象とすることが困難と考えられてきたこうした層が、モバイルのデジタル技術が一人一人に行き渡るという大革命によって突如、ビジネス対象として浮かび上がってきたのである。その規模は10億人に上るという。<br>
<br>
　例えばケニアなどで普及する、携帯電話のショートメールを使った送金サービスや「仮想住所」を提供するサービス。これまで自身の信用を示す術を持ち合わせていなかった人が、消費の表舞台に踊り出ることとなった。<br>
<br>
　政府が十分な社会インフラを整備できない分野において、民間がテクノロジーを通じ、その機能を代替するサービスを提供する動きも広がる。無電化地域で電力を提供するサービスは一例である。そして、これら革新的なビジネスを提供する主体の多くは、設立間もないスタートアップである。<br>
<br>
<h3>「ビジネスが現実的なものに」</h3>
<br>
　「長期的な視点で捉えてきたアフリカビジネスの将来性が、スタートアップの台頭によって、現実的なものとなってきた」。長らく新興国の市場開拓に携わってきた三菱商事の渡邉泰明地域開発部長は昨今の変化をこう受け止めている。<br>
<br>
　その上で、デジタルトランスフォーメーションがもたらす変革によって基本的な生活インフラが充足し、さらなる経済成長を遂げた先には「新たなインフラ建設需要が生まれるのでは」と予測する。<br>
<br>
　アジアをはじめとする新興国市場でこれまで日本が培ってきたのは、現地にいち早く生産拠点を構え、国内同様のサプライチェーンを構築する進出モデル。段階的な産業発展の過程を経ずに、一足飛びに個人消費がけん引する経済成長を遂げるアフリカには、過去の成功体験が通用しない。<br>
<br>
　固定概念に縛られるあまり、「日本企業はビジネスチャンスをつかみ切れていないのではないか」（世耕大臣）。政府が新たな市場戦略の必要性を訴える理由はここにある。<br>
<br>
<h3>先駆者の挑戦</h3>
<br>
　アフリカビジネスで先行してきた企業でさえ、急激な変化を前に次なる戦略を模索している。船外機や漁船を通じて1970年代に進出し、52カ国で事業展開するなど、アフリカビジネスの先駆的企業として知られるヤマハ発動機。同社フェローで先進技術本部ＮＶ事業統括部長を務める白石章二氏は「過去の実績にとらわれず、新規事業の視点からアフリカ市場を捉えようとしている」と語る。<br>
　そのひとつがモビリティによる新たなサービスの立ち上げだ。スタートアップとも連携しながら現地の実情に合わせた物流や宅配サービスをウガンダやケニア、タンザニアなどで始める予定だ。<br>
<br>
　東アフリカ地域は一から事業を立ち上げる「ハンズオン」で、一方、日本企業にとってビジネスの「難易度が高い」とされる西アフリカ地域はベンチャーやスタートアップへの出資を通じて、これを実現する構えだ。将来は「『こんなサービスもヤマハ発動機が手がけているのか』と思われるようなビジネスを展開したい」と意欲を示す。<br>
<br>
　デジタル技術がもたらす社会の変革。社会課題を克服する過程で生まれるイノベーションはアフリカを起点に世界展開できる可能性を秘めており、しかも特定の産業分野だけが恩恵を受けるものでもない。だからこそ、多くの企業にとって、これからのアフリカビジネスが大きな意味を帯びてくるのである。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内外で評価高まる「北海道ワイン」、幾多の困難乗り越えたその魅力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18366</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道がワインの産地として注目を集めている。2018年には、国が地域ブランドを保護する「地理的表示（GI）」でワインの産地として「北海道」を指定。ワインでの指定は「山梨」に次ぐ2例目となるもので、一定の条件を満たせば商品の産地に「北海道」を表記できる。そんな北海道におけるワイン造りを牽引するのが、その名の通り「北海道ワイン」である。<br>
<br>
<h3>国産ブドウにこだわる</h3>
<br>
　北海道ワインは、国内で収穫したブドウだけを使用する国内最大の日本ワインメーカー。年間260万本を生産する。ここで知っておきたいのが日本ワインと国内製造ワインの違い。いずれも日本で造られているが、日本ワインは日本で収穫したブドウだけを使う。<br>
<br>
　一方、輸入したブドウや濃縮果汁を使って日本で造れば国内製造ワインとなる。国内には多くのワインメーカーがあるが、日本ワインに着目すると、北海道ワインの存在の大きさが浮かび上がる。<br>
<br>
　北海道ワインの設立は1974年。嶌村公宏社長の父、彰禧氏が北海道で栽培したブドウでワイン造りに挑んだのが創業のきっかけだ。彰禧氏は山梨県のブドウ農家の出身だが当時、道産ブドウと言えば食用がほとんどだったという。<br>
<br>
　湿気が少なく冷涼な北海道の気候に合うワイン用のブドウを栽培するため、ドイツとオーストリアから苗木を輸入した。当初は白ワイン用の「ミュラー・トゥルガウ」と「ケルナー」、赤ワイン用の「ツヴァイゲルト」の３種類で造り始めた。<br>
　<br>
<h3>寒冷地でどう育てる</h3>
<br>
　欧州産のブドウを栽培するにあたり、「最初の5年、10年は試行錯誤だった」と嶌村社長は振り返る。課題の一つが積雪だ。「ワイン生産地で雪が2メートル以上積もる場所は世界にない」（嶌村社長）。<br>
<br>
　ひと冬越すと雪の重みでブドウの木が折れていた。試行錯誤の結果、現在では冬になる前、ブドウの木を地面から30センチメートルほどの高さに寝かせるように保持する。雪の重みに耐えられるほか、木が雪に埋まると保温効果がある。<br>
<br>
　北海道のブドウは寒冷地で育つため「酸味が強い」（同）のが特徴だ。白ワインでは酸味がワインの味わいを決めることが多く、北海道は白ワインの産地として知られる。一方、赤ワインは気候の関係でワインの色が薄かったが「ここ数年はいいものができた」（同）と赤ワインの品質も上がっている。<br>
<br>
　北海道ワインは国産ブドウでのワイン造りにこだわり、質の高いワインを世に送り出してきた。古くは80年に日本で初めて、ドイツ系のブドウ品種「ミュラー・トゥルガウ」を生かしたワインを商品化した。希少価値が高かったため、市場での取引価格は数十万円から数百万円まで跳ね上がったという。<br>
<br>
　日本ワインを品評する国内最大の「日本ワインコンクール」。北海道ワインはここで北海道のワインメーカーとして、2005年に極甘口部門で初めて金賞を受賞。出品したワインは「2004貴腐葡萄37ケルナー」だった。年によっては金賞、銀賞など各賞の受賞数が大手メーカーを押さえて最も多いこともあった。<br>
<br>
　近年は海外コンクールへの出品を増やしている。2017年の香港のコンクールでは「田崎ヴィンヤード　ツヴァイゲルト＆ピノ・ノワールロゼ」が金賞を受賞。19年のロンドンのコンクールでは「余市ハーベスト　ツヴァイゲルト　スペシャルキュヴェ」などが銀賞を受賞した。世界でも日本ワインが通用することに手応えを感じている。<br>
<br>
<h3>ブドウ農家とともに</h3>
<br>
　　北海道ワインが意識していることが二つある。一つは国産ブドウのみで、ブドウでワインを造ること（現在、北海道産が8割を占める）。もう一つはブドウ農家を大切にすることだ。ブドウ農家出身である彰禧氏の影響が大きく、そうしたエピソードはいくつもある。<br>
<br>
　例えば、1990年代後半の赤ワインブームでは、量販店がワインを扱うようになりワイン市場が拡大した。「赤ワインだったら何でも売れた」（同）。ただその反動も大きくブームが下火になると、ブドウが大量に余った。<br>
<br>
　困った農家からブドウを買い取ってほしいと依頼があると「父の強い思いで全量を買い取ることにした」（同）。通常は年間2000トンのブドウを使ってワインを生産するが、その年はこれを大幅に上回る3600トンものブドウを購入した。経営を揺るがす判断だったが「今ではその農家に助けられている」（同）。<br>
<br>
　近年はブドウ農家の高齢化や後継者難でブドウの生産量が減り、潤沢にブドウを調達できなくなっている。だが、当時ブドウの販売先に困っていた農家が、優先的に北海道ワインにブドウを供給している。こうした農家は北海道だけではなく九州や四国など全国に散らばる。また別の副産物では、大量購入したブドウを使い、その年の新酒「おたるヌーヴォー」として売り出したところ、これがヒットした。<br>
<br>
　北海道ワインにとってブドウ農家の減少は死活問題だ。こうした中、経済産業省の支援策を生かし、新しいワイン産業モデルの構築に取り組んでいる。<br>
<br>
　その一つがワインを造る時に生じるブドウの搾りかすから、健康食品や化粧品といった商材の開発。北海道ワインが商材を開発・販売し、それで得た新たな利益を農家のブドウ買い取り価格に反映する計画だ。これによってブドウ農家の経営の安定化に役立ててもらう狙いがある。<br>
<br>
　また、北海道庁と連携して「ワインアカデミー」を開催。ブドウ農家の育成や若手醸造家のレベルアップを手がけている。嶌村社長は「欧州ではワインが産業として確立されている」と北海道でのワイン産業の確立に向け力を入れる。さらに北海道のワインをアジアに売り込むことを目指している。<br>
<br>
　「北海道を世界的なワイン産地に」（同）。その思いが、国内外を飛び回るエネルギーの原動力である。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwpvLR4_5d25119a2092b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">嶌村公宏社長。手にするのは「トラディショナルメソッド北海道」</div>
<br>
<p class="aside">【企業概要】<br>
▽所在地＝北海道小樽市朝里川温泉1-130▽社長＝嶌村公宏氏▽設立＝1974年1月▽売上高＝22億1000万円（2018年8月期）</p>　　　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「MLCC」世界堅守へ、村田製作所が電極材料に140億円投資</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18367</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　村田製作所は野洲事業所（滋賀県野洲市）に約１４０億円を投じ、電極材料を生産する新棟（イメージ）を建設する。着工済みで完成予定は２０２０年１１月。同社は国内外でスマートフォンや自動車向けに需要が増える積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）や、ノイズ除去フィルターの生産能力を増強している。この一環で原材料である電極材料の生産能力拡大も決めた。<br>
<br>
　野洲事業所は同社グループ最大のＲ＆Ｄ拠点だが、原材料も生産している。電極材料については、現状や増強後の生産能力を明らかにしていないが、敷地内に７階建て、延べ床面積が２万３４１１平方メートルの新棟を建てる計画だ。<br>
<br>
　ＭＬＣＣは電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品。村田製作所は世界シェア首位。スマートフォンなどの情報機器向けに加え、電装化が進む自動車でも搭載数が増えたことで、需要が急拡大している。<br>
<br>
　同社は近年、世界的な電子部品の需要増加に対応すべく、国内ではＭＬＣＣを生産する福井県や島根県の拠点、セラミック原料の岡山県の拠点などで、それぞれ数百億円規模を投じ増強に着手。フィリピンや中国、シンガポールの拠点でも増強を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 07:37:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが見据える「8Kデジカメ」、その機能とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18368</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは北京冬季五輪・パラリンピックが開催される２０２２年をめどに、超高精細の８Ｋ映像と、高精細４Ｋのスローモーション再生機能を持つデジタルカメラを一般消費者用（民生用）と業務用に投入する。デジカメは、民生用ではスマートフォンの普及、監視カメラなど業務用では中国メーカーの台頭によりコモディティー化（汎用化）が進む。人間の目による現実世界を超えた映像体験を提供するカメラとし、新たな付加価値に結びつける。<br>
<br>
　２０年の東京五輪・パラリンピックの後、２２年の北京冬季五輪での商品化を見据える。８Ｋ映像は現実と同じくらい高精細で、遠くの人を拡大しても鮮明に映る。また４Ｋで毎秒２４０コマ撮影することで、今以上に高精細映像でスロー再生できる。民生用デジカメでスポーツ競技を撮影する際も、監視やインフラ点検用の業務用ネットワークカメラにも、それぞれ遠方の人間を鮮明に写す８Ｋや、重要なシーンを４Ｋでスロー再生するニーズが生まれるとみる。競技場などでは民生用も業務用も使われる。<br>
<br>
　パナソニックはカメラ事業の開発強化の一環で、１９年８月下旬めどに組織横断的なフリーアドレス制を導入する。民生用と業務用を手がけるそれぞれの部署が、斜め向きの机を配置するなど工夫した同じ職場環境で連携を密にし、基礎技術の開発を加速する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jul 2019 08:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>