<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>東京が世界で勝ち抜く都市へ、“新しいオフィス空間”を創出せよ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19632</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　不動産デベロッパーとして、重きを置くのがマクロとミクロの発想だ。東京の開発であれば、まずこの都市の未来というマクロに思いを巡らせる。ロンドンやニューヨークだけでなく、近年は香港やシンガポールも存在感を増している。こうした都市との競争を勝ち抜くために、東京はどうあるべきか。不動産開発はその一つのピースだと捉えている。<br>
<br>
　東京の未来をどう描き、価値や地位を高めるアイテムをいかに効果的に実装するか。一つひとつの要素を磨き、形づくっていく役割は不動産デベロッパーならではだろう。その上で求められるのが建物の周囲に広がる地域というミクロな視点だ。建物はコミュニティーの中に存在し、単独では成立しないことを忘れてはいけない。<br>
<br>
　それはオフィスビルでも同じだ。近年はオフィスにコミュニケーションを促す仕掛けを作る力が問われる。味気ない照明やタイルカーペットを使い、部署ごとにキャビネットで仕切るような“伝統的”な空間はもう古い。当社で言えば、テナントによる内装の作り込みを可能にした「クリエイティブフロア」が一つの答えだ。<br>
<br>
　社内だけでなく、企業間のコミュニケーション充実に向けた動きも活発だ。その一例が、オフィスビルに設けられるラウンジだ。テナント各社の従業員がオン・オフに集まる場としての機能を、そのままオフィスの外にも展開したい。地域内で働く人、地域に訪れた人、住民までもが集まる仕組みを整えるのが理想であり、当社ではコ・クリエイションをコンセプトに共創・共栄の持続可能な街づくりを推進している。<br>
<br>
<h3>緩やかな交流、気付きに</h3>
<br>
　追求しているのは、緩やかなコミュニケーションの中で生まれる化学反応だ。集客力のあるイベントも、単にオフに仲間と過ごす場になりやすく、ビジネスを含む新たな気付きにはつながりにくい。緩やかに、軽やかに語り合う中で気付きを得られるような場を、さりげなく地域に点在させたい。<br>
<br>
　次世代にとって、仕事と遊びはボーダーレスだと強く感じる。ネット世界で、他愛のない会話を通じ、さまざまな情報を交換するのは当たり前だ。これはリアル社会でも目指す絵であり、そのような空間がサードプレイスとなる。<br>
<br>
　全ての人が働きやすくクリエイティビティを促進させるようなハードが整えば、東京で働く人たちは世界で勝てる人材に育つ。明確なオフィス空間ではないが、仕事で訪れても居心地がよく、他人との交流も楽しめる場所。そんな空間づくりが、都市の活動を担う不動産デベロッパーとしての目下の課題だ。<br>
<br>
<h3>まずサービス基盤づくり</h3>
<br>
　当然、それに伴うソフトの開発も大切だ。思い描くような空間にふさわしいソフトを導入できれば、化学反応が生まれる確率はさらに上がるだろう。リアルでもサイバーでも、ロケーションと融合させたコミュニティーやサービスができれば、重みが増すと考える。これからはＩｏＴ（モノのインターネット）時代の到来で、モノとの連携も増えるだろう。<br>
<br>
　既に人の動きを把握する用途でＩｏＴの活用が始まっている。しかし、そのデータから傾向を把握しても、サービスを提供できる基盤や目的がなければ、分析にはつながらない。ワークスペースにおいては、どんな行動も、根幹には健康で創造的な毎日を送り、やりがいを感じていたいという思いがあるのは明らかだ。そのため、ＩｏＴの活用を焦るのではなく、地域内のあらゆる施設を上手に連携させながら、コンセプトを持ち、マーケットインの発想でサービスを構成する基盤づくりが何よりも重要だ。<br>
<br>
　こうしたサービスを磨き上げる過程で、サービスの品質を上げるためにおのずと行動を分析したくなる。そして、どのように分析するべきかイメージがわいてくるものだ。サービスの基盤を着実につくりながら行動を科学的に捉えられれば、相乗効果が生まれ、あるべき未来の姿になるだろう。<br>
（文＝伊達美和子＜森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長＞）<br>
<p class="aside">【略歴】だて・みわこ　９６年（平８）慶大院政策・メディア研究科修士修了。コンサルティング会社を経て、９８年森トラスト入社。００年取締役、０３年常務、０８年専務、１１年森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長、１６年森トラスト社長を兼務。東京都出身。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYPKaNP_5da6301940a1f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">森トラスト・ホテルズ＆リゾーツ社長・伊達美和子　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>『シチズン×マーベル』『セイコー×ゴジラ』腕時計コラボが熱い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19633</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>シチズン、キャラの特徴デザイン</h3>
<br>
　シチズン時計は世界的な人気を誇るマーベル・コミックの登場人物をイメージした全９モデル（写真）を１０月下旬に発売する。価格は２万８０００—６万２０００円（消費税抜き）。「スパイダーマン」や「キャプテン・アメリカ」など各キャラクターの特徴を文字板やバンドなどのデザインに落とし込んだ。<br>
<br>
　ムーブメント（駆動装置）には、光発電エコドライブを採用。フル充電の場合で６—８カ月程度稼働できる。一部製品はクロノグラフ機能付き。裏ぶたには、マーベルのロゴや各登場人物のアイコンを刻印した。<br>
<br>
　マーベル・コミックとの協業モデルの第１弾。北米市場で先行発売していた。シチズン時計は２０１８年から世界５カ所のディズニーリゾートなどの公式時計を務めている。<br>
<br>
<h3>セイコー、ゴジラの躍動感を実現</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpu7dca9_5da50cb5a3b2c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　セイコーウオッチ（東京都中央区、高橋修司社長、０３・３５６４・２１１１）は、最高級ブランド「グランドセイコー」から怪獣映画「ゴジラ」の第１作公開から６５周年を祝う記念モデル（写真）を１１月９日に発売する。全世界で６５０本の限定発売で、価格は１３０万円（消費税抜き）。<br>
<br>
　深紅の文字板はゴジラの口から放たれる「放射熱線」がモチーフ。赤いコーティングを施したシャークストラップでゴジラの皮膚の質感や躍動感を表現する。第１作になぞらえて、裏ぶたには銀座の街を破壊するゴジラと和光本館（東京都中央区）を描いた。<br>
<br>
　ケース底面と腕の接地面を広くして、重心の位置も下げることで装着性を向上。針やインデックスには蓄光塗料「ルミブライト」を塗布。夜間での視認性も高めた。　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>切り花の廃棄ロス防ぐ！漬けて長持ちプラズマ栄養水生成装置</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19635</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シンフォニアテクノロジーは豊橋技術科学大学と共同で、バラなどの切り花を漬けて長持ちさせるプラズマ栄養水生成装置を開発した。水道水を原料に使って、一般的な延命剤と同等以上の効果を実現したという。切り花が輸送時などに傷み、廃棄されるロスを防げる。２０２０年度に発売し、価格は約１００万円を目指す。数年後に年間５００台の販売を目指す。<br>
<br>
　共同開発したプラズマ栄養水生成装置は、７キロ—１０キロボルトの高圧放電で水道水から硝酸水を作る。１時間で濃度１００—２００ｐｐｍ（ｐｐｍは１００万分の１）の硝酸水を１リットル製造する能力がある。生成した硝酸水を希釈し、バラや菊などの鮮度保持に利用する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXdsQnY_5da5126d643f3.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">シンフォニアテクノロジーが豊橋技術科学大学と共同開発したプラズマ栄養水生成装置</div>
<br>
　切り花の給水と、内部の水分が大気へ発散する蒸散のバランスを保つことで、日持ちを向上させる。延命だけでなく、植物の発根や成長にも効果を発揮するという。<br>
<br>
　省エネルギー性能も重視し、消費電力は１００ワット超。同装置に搭載する放電プラグを新たに開発し、さびにくく溶融しにくい工夫を施した。外形寸法は横６００ミリ×奥行き５００ミリ×高さ７００ミリメートル。重量は約４０キログラム。今後は農業協同組合（ＪＡ）などと実証実験を進める方針。<br>
<br>
　現在はさらに放電プラグ数を減らした小型品を開発中。価格も大幅な低減を目指す。製品ラインアップを広げ、ＪＡの花き出荷センターから花屋まで幅広く展開する戦略。<br>
<br>
　シンフォニアテクノロジーは、豊橋技科大とオゾンガスを用いて花きの鮮度を維持するオゾン処理装置や、植物の生育に必要な光を手軽に計測できる光量子計、切り花自動搬送台車なども共同開発する。農業の生産効率向上につながる新規事業の育成に力を入れている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>YRRにVKK…偽物許さぬ「ＹＫＫ」のブランド保護活動</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19639</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＹＫＫが同社製ファスナーの悪質な偽造品への対策に力を入れている。偽造品を放置すると消費者への被害だけでなく、自社のブランドを毀損する恐れがある。同社では税関への啓発活動や真正品への置き換え、ブランド保護の活動、識別技術の提案など偽造品対策の活動に力を入れている。（高島里沙）<br>
<br>
<h3>微細紋様</h3>
<br>
　「ＹＲＲ」「ＶＫＫ」—。ＹＫＫのロゴに似せた偽造ファスナーの刻印の例だ。高級ブランドのカバンや財布そのものだけでなく、部材のファスナーにも悪質な偽造品が出回っている。安価に作られているため、塗料や加工など品質における安全面でのリスクが高い。例えばベビー服の場合、赤ちゃんが壊れたファスナーを飲み込んだり、ファスナーのバリによって首に傷がついたりするなどの健康被害が考えられる。<br>
<br>
　そこでＹＫＫでは、５年前にＮＥＣの画像認識サービス「ＧＡＺＩＲＵ」を導入した。素材や部材の表面に自然発生する微細な紋様を認識して個体識別するため、製造工程における調達素材などの情報を個体管理できる。精度の高い個体認証や、個体認証より幅を持たせて傾向を読み取る金型レベルでの識別を提案する。<br>
<br>
　またＹＫＫグループの専用機械を開発製造する工機部門でも、ファスナーの曲げ方や止め方などからＹＫＫの機械によるものではない加工を判別できる。西﨑誠執行役員は「偽物の精度も上がる中でさまざまな技術を導入しながら対策を取っている」と話す。<br>
<br>
<h3>保護組織</h3>
<br>
　２０１２年にＹＫＫが立ち上げたブランド保護組織のＢ．Ｐ．Ｐ．（ブランド・プロテクション・パートナーシップ）は、当初アパレルメーカーなど９団体で発足したが今では６７団体にまで広がった。アパレル関連からリユース、税関、経済産業省など幅広い業界が集まり、３月にはメルカリでワークショップが開催された。西﨑執行役員は「ブランドを守りたいとの思いは皆共通しているので今後も続けていきたい」という。<br>
<br>
　ＣツーＣ（消費者間）のアプリや会員制交流サイト（ＳＮＳ）、越境電子商取引（ＥＣ）が拡大する中、個人による大量輸入も増えている。１８年４月には、函館税関が香港から輸入された衣類を検査したところ、１着に４本の偽造ファスナーが付いた衣類４００着を発見し、知的財産侵害物品として輸入を差し止めた。ブランド権利者は、模倣品の個人使用目的の輸入について制度改定を望んでいる。西﨑執行役員は「Ｂ．Ｐ．Ｐ．で変えていけたら」と強調する。<br>
<br>
<h3>税関へ啓発活動</h3>
<br>
　ＹＫＫでは、中国進出以降、偽造品による事業への影響が出始めた。８０年代は知的財産部が担っていたが、現在は事業部主導で対策を取り、偽造品を発見した場合は真正品へ置き換えている。また税関に偽造品と真正品について説明し、理解を深めてもらう活動を進める。偽造品の精度も高まる中で、識別技術の提案など、時代に合わせて対応策を広げている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食品廃棄物から「コンバース」へ。今、フードテキスタイルが面白い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19640</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　繊維商社の豊島（名古屋市中区、豊島半七社長、０５２・２０４・７７１１）は、食品廃棄物を衣料などの染料に再活用する事業「フードテキスタイル」を展開している。食品製造工程から出る野菜の残渣（ざんさ）やコーヒーの出がらしなどを、特殊技術で染料化する。８月には、その染料を生地に使ったスニーカー「コンバース」が発売された。この事業を立ち上げた、八部五課チーフの谷村佳宏氏に話を聞いた。<br>
<br>
　—フードテキスタイルを発足したきっかけは何ですか。<br>
　「繊維業界の過剰在庫と食品業界の廃棄ロスの問題はよく似ており、それらをなくすため、食品業界と何か一緒にできないかと考えていた。たまたまそういう話になったキユーピーからグループで『パッケージサラダ』を生産するサラダクラブ（東京都調布市）を紹介してもらったのが始まり。以降、残渣を提供してもらうパートナーは少しずつ増え、現在はカゴメやタリーズコーヒージャパン（同新宿区）など約１５社・団体となっている」<br>
<br>
　—特に苦労したことはありますか。<br>
　「土台とも言える染料にできる残渣探しに４年半費やした。糖分を含んでいるものや乳製品は使えず、試行錯誤の連続だった。通常業務を並行でこなしつつ、単独で動いていたため、時間がかかってしまった」<br>
<br>
　—その後の手応えはどうですか。<br>
　「企業や自治体のユニホームなど、販促製品として活用してもらえる事例が増えてきた。中には、みそなど地場産業で出る残渣を利用することで地域貢献につなげるプロジェクトも出てきた」<br>
<br>
　—社内の反応は。<br>
　「豊島社長からも『ぜひやるべきだ』と背中を押してもらっている。今は課の中の一事業にすぎないが、事業を拡大して、いつかは正式な部署に昇格させるつもりだ」<br>
<br>
　—今後の方針について教えてください。<br>
　「海外へ積極的に売り出したい。そのため、海外のアパレル関連などの展示会にフードテキスタイルを出品していこうと計画している。『日本発の食品ロスで生み出した製品』として、どんどん輸出していきたい」<br>
（名古屋・浜田ひかる）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/komatsumatere" target="_blank">北陸の染色屋とスターバックス、その意外な関係</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩビジネス、人の感性や思考の領域へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19641</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　これまでＡＩ（人工知能）ベンダーによる業種の絞込み、ソフトウエアとハードウエアの融合といったトレンドについて触れてきた。これらは基本的には文字・画像のような物理的に把握可能な現象を対象としてディープラーニングを活用している。一方で、これまでの技術では実現が困難であった人間の感性・思考などを分析するという取り組みも始められている。<br>
<br>
　例えば、ＶＩＳＩＴＳ　Ｔｅｃｈｎｏｌｏｇｉｅｓは、人々の創造力・アイデアの定量化を行うコンセンサス・インテリジェンス（ＣＩ）を開発、ＡＩと組み合わせることで企業のビジネスの高付加価値化・効率化を実現している。<br>
<br>
　またガラパゴスは、これまで人間が感性をベースに作成していたロゴなどのデザインをディープラーニングで作成している。アイデアの価値・デザインの美的感覚などは人間ですら明確な評価基準を有していないことから、ＡＩの精度が高まれば天才しか創り出せなかった商品・サービスを高速かつ大量に提供できるようになる可能性がある。<br>
<br>
　そのほかの事例として、人間と同様に言葉の論理的意味を理解できるＡＩの開発が見られる。<br>
<br>
　現在のＡＩ技術では文章を一定レベル以上に理解するのは困難であり、そうしたＡＩを実現するには技術・開発アプローチにおけるブレークスルーが必要である。この分野の取り組み事例として、ＧｏｏｇｌｅのＢＥＲＴ（自然言語処理モデル）、ｐｌｕｓｚｅｒｏのＡＥＩ（アーティフィシャル・エラスティック・インテリジェンス）などが挙げられる。<br>
<br>
　また、脳だけでなく肉体を含め人間の一部または全体をＡＩで代替する試みが行われている。<br>
<br>
　人間の行動を再現するためには、視覚・聴覚・嗅覚・味覚・触覚等複数の異なるデータを蓄積・分析・統合（マルチモーダル学習）するという高度な技術、人間の複雑な動きを実現するハードウエアなどが必要になる。現状のＡＩレベルを見る限りでは、人間を模した実用的なサービスが登場するには長い時間が掛かると想定される。<br>
<br>
　それゆえにディープラーニングが登場した当時話題になった、２０４５年にＡＩがシンギュラリティー（技術的特異点）に到達するという「２０４５年問題」についても、乗り越えるべき技術的課題が非常に多く、短期的には実現されないと思われる（本稿では、シンギュラリティーを「ＡＩが自身を少し改良したＡＩを創造することができれば、その行動を繰り返すことによって人間の脳を超えたレベルに進化すること」と定義する）。<br>
<br>
　ＡＩは今後も有用な技術として開発・活用が進むと思われる。引き続き、ＡＩ市場の動向に対する注視を続けていきたい。<br>
（文＝窪田正吾＜日興証券第二公開引受部ＩＰＯアナリスト課＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【国内初】ロボトラクターで走行実験、５G遠隔監視で自動運転</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19642</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道大学と北海道岩見沢市、ＮＴＴグループは、岩見沢市で第５世代通信（５Ｇ）を使ったロボットトラクターの公道での走行実験を実施した。５Ｇによるロボットトラクターの無人公道走行実験は国内初。遠隔監視により、トラクターが自動運転できるシステムを確立し、スマート農業の普及につなげる。<br>
<br>
　走行実験では、一般車両を通行止めにし、ロボットトラクターが公道を数百メートル走って農地を移動した。<br>
<br>
　５Ｇを使うと高速通信できるため、緊急時には遠隔地からの信号でも素早く反応してロボットトラクターが停止する。現在ロボットトラクターの運行には目視して監視することが必要になっている。<br>
<br>
　また４台のロボットトラクターにカメラを搭載し、５Ｇで作業状況を同時送信する実験も実施。モニターには鮮明な映像が映し出された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19636</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　月に１週間程度は自宅と異なる場所で暮らしたり、気軽に住む場所を変えたりできるサービスが活気づいている。複数の空き家やゲストハウスが定額で使い放題になるサービスが相次ぎ登場し、人気を集めているほか、ソフトバンクグループは敷金・礼金などの初期費用が不要の家具家電付き賃貸住宅にスマートフォン一つで契約できるサービス網を猛スピードで広げている。テレワークという場所に囚われない働き方が広がる中で、一つの場所に囚われない住み方も一般に広がるか—。（取材・葭本隆太）<br>
<br>
<h3>「多拠点居住は当たり前の選択」</h3>
<br>
　東京都のＩＴ企業に勤める小幡日出世さん（46歳）は月に１—２回、週末に都内の自宅を離れ、首都圏郊外の拠点で過ごすのが習慣だ。多様な拠点を楽しむが、最近は神奈川県北部の清川村によく足を運ぶ。「山があってきれいな川も流れていて気分転換に最適です。東京はあくまで仕事をする所。（そことは別に）自然豊かな場所で暮らすことは私にとって当たり前の選択です」と説明する。<br>
<br>
　小幡さんが多拠点で生活するために利用しているサービスが「ADDress（アドレス）」だ。月４万円で札幌や別府、茅ヶ崎など全国25カ所（９月30日現在）の空き家や別荘が住み放題で利用できる。アドレス（東京都千代田区）が４月から試行的に展開しており、現在は30—40代を中心に約200人が利用する。10月下旬の本格展開を控え、募集会員数は数百人を予定するが、会員希望の登録者数は2500人を超える人気だ。<br>
<br>
　会員は働く場所の自由度が高いフリーランスが多いが、小幡さんのような会社員も珍しくない。働く場所や住む場所を変えて気分転換したり刺激を受けたりする用途で使う。自然豊かな場所で子育てしたいが、移住には踏み切れない家族などの利用もあるという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvcmB5P_5da53ba151f9e.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">アドレスの佐別当隆志社長。定額住み放題サービス「アドレス」は地方暮らしに憧れる都心の若者などの受け皿として空き家を有効活用できると考えて事業化した。定額制（サブスクリプション）を取り入れた理由は「顧客が今まで見なかった映画との出会いを演出するネットフリックスのように、日本全国のあまり知られていないけどよい場所との偶然の出会いを生みたかったから」と話す。</p>
<br>
　アドレスは空き家や遊休別荘を大家から借り受けてリノベーションし、Ｗｉ‐Ｆｉ（ワイファイ）環境や家具家電を整備して会員に転貸する。地域住民などに会員と地域の橋渡し役（家守）を依頼し、会員が地域と交流しやすくしている。佐別当隆志社長は「地方の人だからこそ知っている人や情報にアクセスできるなど、旅行では得られない環境を作りたい」と力を込める。<br>
<br>
　ＫａｂｕＫ　Ｓｔｙｌｅ（カブクスタイル、長崎市古川町）が４月にスタートした「ＨａｆＨ（ハフ）」も月８万２０００円で多拠点が住み放題で楽しめる。全108拠点（９月30日現在）のうちギリシャやケニア、ベトナムなど海外に24拠点を備えた点が特徴だ。今年度中に海外だけで50拠点まで増やす計画という。文化や風習が異なる海外などに「住居」という足場を持ちながら働くことで個人が視野を広げられるサービスなどとして提案する。<br>
<br>
　カブクスタイルの大瀬良亮共同代表は「今は会社ではなく個人が自らのキャリアを作っていく時代。ハフを通じて海外で働き、地元の人などと触れ合って刺激が受けられる環境を提供したい」と力を込める。<br>
<br>
　ハフは提携するゲストハウスなどに会員を送客する仕組み。現在は固定の住居を持たずに拠点を変えながら暮らす「アドレスホッパー」の利用が中心というが、テレワーク導入企業の拡大などを追い風に会社員の利用を広げていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCodTGs_5da53babad2cc.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">カブクスタイルの大瀬良亮共同代表。定額住み放題サービス「ハフ」を立ち上げた理由について「日本の賃貸住宅は例えばシングルマザーや同性同士、外国籍など特別な状況だと借りにくくなる。多様な価値観の人が自由に暮らせる社会の構築に向けて『住』に関わる一般的なルールを解放したかった」と説明する。今後は東南アジアを中心に海外の会員も募っていく。</p>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplFYqcm_5da5932a2e1fe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>住居サブスクのリスク</h3>
<br>
　一つの住宅に囚われずに生活する人は年々増えている。リクルート住まいカンパニー（東京都港区）の推計によると、二拠点生活を始めた人は2011年の9.7万人から18年に17.1万人に拡大した。同社ＳＵＵＭＯリサーチセンターの猪股有佐研究員は「インターネットで知りたいことをなんでも知ることができる時代になった中で、特に若者は自分が知らない新しいことに出会う体験を欲しています。それを実現する手っ取り早い方法は自分の身を別の場所に移すこと。多拠点住み放題サービスの利用が今後広がる可能性は高いと思います」と推察する。<br>
　<br>
　また、今後テレワークを導入する企業の拡大も予想され、今以上に多拠点生活を実行しやすい環境が整う可能性は高く、これも定額住み放題ビジネスの追い風になる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqofbVm_5da58315be8b6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（出典：リクルート住まいカンパニー）</div>
<br>
　一方、定額住み放題ビジネスには特有のリスクがある。会員が予約できる住居は在庫に限りがあるため予約が埋まっていて好きな時に好きな拠点を使えないケースが起こり得ることだ。「定額住み放題」を謳うサービスとしては満足度が下がる要因になる。<br>
<br>
　このリスクについてはアドレスもカブクスタイルも認識している。その対策としてカブクスタイルの大瀬良共同代表は「人気エリアの拠点の拡大が重要」と強調する。一方、アドレスは拠点の拡大を重視すると同時に会員が同時に予約できる日数などに上限を設けている。佐別当社長は「稼働率の低い拠点の魅力の積極的な発信や会員の利用状況を分析した推薦機能の追加などにより分散化を図っていきたい」と力を込める。<br>
<br>
　「定額住み放題」のビジネスを拡大し、利用を一般化していく上で会員と拠点の需給バランスの調整は肝になりそうだ。<br>
<br>
<h3>「移動しやすい」の価値とは？</h3>
<br>
　「旅するように暮らす」という言葉はソフトバンクグループの賃貸住宅サービス参入により一躍注目を集めた。傘下のヤフーとインド発ホテルベンチャーであるＯＹＯの合弁会社「ＯＹＯ　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮ（以下、オヨ・テクノロジー）」がコンセプトに掲げて３月に「ＯＹＯ　ＬＩＦＥ（オヨ・ライフ）」の提供を始めた。<br>
<br>
　オヨ・テクノロジーの勝瀬博則ＣＥＯ（最高経営責任者）は「オヨ・ライフは短期利用者向けに特化したサービスではありませんが、（短期利用などによって）『旅するように暮らす』は我々が提供できるオプションの一つになります」と説明する。その上で「（家具家電の設置やガス・電気・水道の開通など住居の移動に伴う）すべての手間も我々が代行するため、多様な場所に住み刺激を受けたい人たちの需要に応えられます」と強調する。<br>
<br>
　ただ、これまでも移動しやすい賃貸住宅の仕組みはあった。00年代後半から存在感を高め、拡大を続けるシェアハウスはその一つだ。リクルート住まいカンパニーの池本洋一ＳＵＵＭＯ編集長は「シェアハウスも敷金礼金がなく、家具家電が備えられた住居にすぐに暮らせる移動しやすい仕組み。そう考えるとオヨ・ライフはシェアハウスの多様性の一つと捉えられます」と考察する。<br>
<br>
　実際に１都３県を中心に3000室以上のシェアハウスを運営するクロスハウス（東京都渋谷区）は09年の事業開始時から「移動しやすさ」をサービスの特徴に掲げてきた。同社の管理する物件間では退去時の清掃費などが無料で移動できる。<br>
<br>
　鳥井淳史社長は「学生から社会人、転職などライフステージの変化は移動が伴うことがあるため『移動しやすさ』は需要があると思いました。家具家電付きのシェアハウスだから提供できる独自の価値にもなると考えて移動無料を導入しました。（ハウスメイトと合わない可能性など）シェアハウス特有の難点を解消する狙いもありました」と説明する。この仕組みは顧客を自社物件内に囲い込む戦略として機能し、成長の要因になったという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQVrsII_5da58541861f5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">クロスハウスの鳥井社長　　　　　　</div>
<br>
<h3>価格の障壁</h3>
<br>
　とはいえ、鳥井社長が「顧客が我々のシェアハウスを選ぶ決め手は価格と立地」と証言するように、シェアハウス人気は住居をシェアして実現する賃料の安さが支えている。一方、オヨ・ライフの家賃はシェアハウスに比べて当然高い。一般の賃貸住宅の家賃に比べても、オヨ・ライフは家具家電のコストや初期費用などを含めた額になるため見かけ上は割高になる。例えば家賃が10万円程度のエリアで12万円程度だ。池本ＳＵＵＭＯ編集長は「オヨ・ライフは価格の高さがネックになり、一定の年収層などに利用者は限られるのではないでしょうか」と推察する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp5ZwSWh_5da53b9827d4d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＯＹＯ　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮの勝瀬ＣＥＯ</div>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【直撃】スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか</a><br>
<br>
　この価格面についてオヨ・テクノロジーの勝瀬ＣＥＯは「一般の賃貸住宅では家賃のほかに、（OYOでは含まれている）住居関連費用がいくらかかっているか理解してもらう必要があります。その価格と比べてもらうとオヨ・ライフはリーズナブルです」と強調する。ただ、その上で「最終的に我々が目指しているのは、仕入れの合理化やテクノロジーを活用した運用の効率化などにより、サービス付きでも普通の賃貸と同額程度で借りられる状況です」と力を込める。<br>
<br>
　オヨ・テクノロジーは100万戸の運営を目指している。勝瀬CEOが展望する安価な提供環境が100万戸の規模で整えば、「旅するように暮らす」はより当たり前の選択肢になるかもしれない。<br>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19637</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「旅するように暮らす」をコンセプトに掲げて３月に始動した賃貸住宅サービス「OYO LIFE（オヨ・ライフ）」。敷金や礼金など初期費用が不要の家具家電付き賃貸住宅にスマートフォン一つで契約できる。ソフトバンクグループが出資したインド発ホテルベンチャー「OYO」とヤフーの合弁会社「OYO　ＴＥＣＨＮＯＬＯＧＹ＆ＨＯＳＰＩＴＡＬＩＴＹ　ＪＡＰＡＮ（以下、オヨ・テクノロジー）」の運営とあって、賃貸市場でその動向に注目が集まっている。<br>
<br>
　オヨ・ライフは都心でスタートしたが、１都３県や関西にも提供エリアを急速に広げており、「運営戸数100万戸」という壮大な目標を掲げる。一方、住宅を借りる際には一般に行う「内見」はなく、賃料は多様なサービスが付加されている分、一般の賃貸住宅の家賃より高くなる。こうした“常識外”の仕組みは利用者を広げていく際の障壁になり得る。それをどのように突破し、成長を加速していくのか。オヨ・テクノロジーの勝瀬博則ＣＥＯ（最高経営責任者）に聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">●OYO LIFE：オヨ・テクノロジーが大家から物件を借り受け、家具家電やWi-Fi環境などのサービスを整えて借り手に転貸する。入居者には提携パートナーの家事代行やカーシェアリングなどのサービスが１カ月無料で使える「OYO PASSPORT（オヨ・パスポート）」も提供する。多様なサービスを付加している分、毎月の利用料は一般の賃貸住宅の家賃に比べて割高になる。例えば10万円程度の家賃のエリアで12万円程度。一般的な家賃に初期費用を含めた額と比べると、18カ月超の利用でオヨの方が割高になるという。</p>
<br>
<br>
<h3>熱狂的に受け入れられた</h3>
<br>
　<b>—サービス開始から半年が経過しましたが、手ごたえはいかがですか。</b><br>
　非常に短い時間ながら多くの大家さんから部屋を貸してもらったし、借り手サイドにも多くの方々にある意味では熱狂的に受け入れられたと思う。情報感度の高い人たちにツイッターなどで「オヨ・ライフいいね」と発信してもらった。多くのサプライヤーなどにも支えられて事業としては順調に伸びている。借り手は若い方が多いが、50代以上も２割弱おり、幅広い層にリーチしている。<br>
<br>
　<b>—具体的な運営戸数の状況は。</b><br>
　現在は開示していないが、都心で始めて今では１都３県のほか、大阪に進出した。京都や兵庫、名古屋でも11月以降に展開予定で（運営戸数は）どんどん拡大している。一方、我々が目指す場所は業界１位で約100万戸を運営する大東建託さん。その数字が一時的な目標になる。そう考えるとまだまだ決して満足できる数字ではない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0WzLCe_5da53def477a5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">勝瀬ＣＥＯ</div>
<br>
　<b>—借り手が「オヨ・ライフ」を選ぶ一番の理由はどこですか。</b><br>
　どれか一つではないだろう。エリアや部屋のタイプで属性も変わるため、一概には言えない。<br>
<br>
　<b>—では勝瀬CEO自身が考える一番の価値はどこでしょうか。</b><br>
　これも顧客によると思う。ただ、顧客に体験してもらう最初の特徴は（スマホで）ものすごく簡単に契約できること。（不動産会社との）対面もいらず翌日にも入居ができるリードタイムの短さだ。入居後に家具家電をそろえたり、電気や水道、ガスの立ち上げなどの手間がいらないことも特徴だ。<br>
<br>
　<b>—「移動しやすい」という価値を考えると、主なターゲットは短期の利用者になるのでしょうか。</b><br>
　決して短期利用者向けのサービスではない。短くても良いし、長くても良い自由度の高いサービスだ。これまで（一般的な賃貸住宅）の２年契約でも１ヶ月で退去できるが、敷金・礼金などの初期費用が重く、仮に騒音問題が起きても早期の退去は二の足を踏むだろう。そう考えると我々の方がオプションは多い。「旅するように暮らす」をコンセプトに掲げたが、それもオプションの一つでそうした生活“も”できるということ。また、（オヨでは18ヶ月を超えて暮らすと一般の賃貸に比べて割高になるが）一般の人が賃貸住宅に暮らして引っ越すまでの期間はだいたい18ヶ月。２年満了する人は少ない。<br>
<br>
　<b>—住宅を借りる際に一般には「内見」を行いますが、それがないことは利用の障壁になりませんか。</b><br>
　我々がよい仕事をすることで解消できる部分だろう。信用のあるホテルブランドは内見しなくても部屋のイメージはわかるし、安心感がある。それと同じようにオヨの部屋は一定のレベルがあると理解してもらえるようにする。また、オヨは初期費用や入居解約時の面倒といった移動のリスクが低いので最悪１ヶ月で退去すればよく、それならば内見は面倒とも考えられる。ただ、内見は（賃貸契約のフローで）常識と思われている最たるものだ。その認識を変えるにはもちろん時間はかかる。<br>
<br>
　<b>—認識を変えていくためのマーケティング戦略はありますか。</b><br>
　東京都心からサービスを始めた理由の半分にはそうした戦略があった。都心は新しいものに敏感に反応し、（その良さを）発信してくれる人たちが暮らしているからだ。オヨの本来の価値や機能、役割を考えると地方や郊外などの客付けに困っているエリアでこそ発揮する。<br>
<br>
　<b>—というと。</b><br>
　オヨがやるべきことは、今まで借りられなかった物件に、サービスによる新たな価値をつけて客付けができるようにすることだ。<br>
<br>
　<b>—今後のエリア展開は地方を含めた全国を視野に入れているのでしょうか。</b><br>
　どのエリアに進出するかはそのときが来たら発表するが、当然ながら広いエリアでサービスを展開していくべきだと思っている。<br>
<br>
<h3>サービス付きでも一般の賃貸と同じ価格で</h3>
<br>
　<b>—オヨは賃料が高いという声も聞かれます。</b><br>
　まず皆さんには（オヨでは賃料に含まれる契約関連の費用や家具家電のコストなどを家賃に上乗せした）住居関連費用がいくらかを理解してもらい、それと比べて欲しいと思う。我々が載せているマージンも決して高くなく（総額では）リーズナブルだ。<br>
<br>
　一方で（家具家電などの）多様なサービスがついて一般の賃貸住宅と同額程度で提供されれば使わない手はない。そのため、最終的にはＡＩ（人工知能）やビッグデータを活用した運営の効率化や仕入れの合理化などによってサービス付きでも一般の賃貸と同じ値段で借りられる状況を作りたい。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQnbwtp_5da53edb76fc0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">初期費用や家具家電などを含めた賃料はリーズナブルという</div>
<br>
　<b>—そうした体制を目指すということは転貸の差益よりも、入居者に提供する付加サービスを中心に収益化することを意識されているのでしょうか。</b><br>
　多様な付加サービス（による収益化）は二番目だ。今後は家があまり、一部エリアで家賃の低下が予想される。その中で魅力的な物件を借り手に展開できるように、集客に困っている大家さんから物件を仕入れることが（収益を上げる）第一のポイントになる。マージンの源泉はそこだ。<br>
<br>
　<b>—目標とされる100万戸規模の運営体制が整うと入居者などに対し、多様な事業機会が生まれそうです。</b><br>
　我々が（100万戸規模の）大きな面を獲得した際に、まずは調達面で好機があるだろう。冷蔵庫や空調、電子レンジなどを100万個単位で発注する会社は他にはないので、とても効率的に必要な商品を我々が設計して調達できるようになる。例えばＩｏＴ家電を調達し、それを通じたサービスを提供できる。メーカーの実証フィールドとしての提供も考えられる。また、人は１日のうち３分の１の時間を家の中で過ごす。その時間帯にはインターネットのトラフィックが多いプライムタイム（19—23時）が含まれ、ショッピングも行われる。コンビニよりも利便性の高いショッピングの場を我々が利用できる。<br>
<br>
　<b>—今後のビジネス拡大の一番のポイントはどこでしょうか。</b><br>
　間違いなくＵＩ（ユーザーインターフェース）・ＵＸ（ユーザーエクスペリエンス）だ。独占ではない競争が激しい市場でどこが勝つかはＵＩ・ＵＸに尽きる。<br>
<br>
　<b>—具体的な改善ポイントはどこですか。</b><br>
　顧客が教えてくれることだ。我々にも仮説はあるが、それを言ってしまうと他社にまねされるので開示はできないが、まだまだ圧倒的に足りない。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpADC20C_5da53dd4747a5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15日公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）<br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号、被災した各企業の最新情報。供給網は大丈夫か？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19647</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　記録的な大雨となった台風１９号が企業活動に影響を及ぼしている。浸水により工場の稼働を停止している企業や、工場を稼働していても取引先の被災状況やサプライチェーン（供給網）への影響の確認に追われた。供給網の状況次第では、企業活動への影響が長引く可能性がある。国土交通省によると、１５日午後時点で４７河川で堤防６６カ所が決壊。広域に及ぶ被災地で企業活動の今後が懸念される。<br>
<br>
<h3>工場稼働停止・減産</h3>
<br>
　パナソニックは、電子材料を生産する郡山工場（福島県郡山市）で、１５日の稼働を停止した。同工場は隣接する阿武隈川が氾濫したことで冠水している。再開のめどは立っていないという。<br>
<br>
　ＩＨＩは、福島県相馬市にある相馬第一工場と同第二工場が台風の影響で市内全域が断水しており、稼働を停止している。ただ建物や設備などの破損はなく、復旧次第、稼働する予定。瑞穂工場（東京都瑞穂町）など、そのほかの工場は、被害はなく稼働している。<br>
<br>
　アルプスアルパインの子会社で電気機械器具を製造するアルパインマニュファクチャリングの赤井工場（福島県いわき市）が浸水した。停電と断水のため、復旧に１０日間程度かかる見通しだ。<br>
<br>
　太陽誘電は１００％子会社でインダクターを製造している福島太陽誘電（福島県伊達市）の工場が浸水し、稼働を停止している。復旧のめどについては調査を続けている。<br>
<br>
　太平洋セメントは、１２日から埼玉工場（埼玉県日高市）と熊谷工場（埼玉県熊谷市）で生産数量を抑える抑制運転をしている。生産設備に被害はないが、出荷状況次第でいつから通常稼働するかは不明。出荷できなければセメントを貯蔵するサイロが満杯になるため生産調整している。<br>
<br>
　工場外出荷貯蔵設備のある相馬サービスステーション（福島県相馬市）は、浸水による電気系統の不具合で稼働停止中だ。早期復旧を目指しているが現在のところ復旧のめどは立っていない。<br>
<br>
　住友大阪セメントの栃木工場（栃木県佐野市）は、１２日２０時から稼働停止している。地下にある発電のための木質チップの輸送部分が浸水したためで、１５日昼時点も稼働を控えている。<br>
<br>
<h3>供給網・取引先の被災懸念</h3>
<br>
　自社の生産拠点は通常通り稼働しているものの、供給網への影響や取引先の被災状況の確認に追われた企業もある。<br>
<br>
　台風１９号の供給網への影響について、トヨタ自動車関係者は「今、特に東北地方、中部地方のサプライヤーの状況を調べている。（サプライチェーン全体に）影響がまったくないわけではない。サプライヤーの状況をしっかりみながら、必要なサポートは“オールトヨタ”でやっていきたい」と話した。<br>
<br>
　ホンダは国内全工場で通常稼働しているが、一部サプライヤーで浸水被害が出た。供給遅れなどの可能性もあり、今後の影響は確認中だが、１６日は通常稼働の予定だ。<br>
<br>
　日産自動車は各拠点で通常通り稼働させたが、一部地域ではサプライチェーン（供給網）や物流に影響があった。だが在庫を確保していた部品などを利用することで工場の生産に影響はなかった。<br>
<br>
　いすゞ自動車は国内全工場で１４、１５日ともに通常通り稼働したが、１５日は残業を止めた。サプライチェーンについては現時点で影響はない見込みだが、継続的に状況を見ながら稼働対応を決める。<br>
<br>
　三菱ふそうトラック・バスは、川崎工場（川崎市中原区）が１５日午後からサプライヤーが被災した影響で一部生産ラインの稼働を止めた。１６日は午前は通常稼働の予定だが、午後はサプライヤーの状況などを確認した上で稼働するかを決める。<br>
<br>
　グローリーはレジ釣り銭機の組み立てなどを手がける埼玉工場（埼玉県加須市）や各地の営業拠点で被害はなく、埼玉工場は通常通り操業した。ただ部品調達先が複数被災している可能性があるとして、調達先の数百社に電話やメールで問い合わせを行った。<br>
<br>
　日立建機は、茨城県内にある土浦工場（土浦市）など５カ所の工場がいずれも外灯などの破損はあったが、目立った影響もなく稼働した。サプライヤーの被害状況によっては一部部品の調達が困難になるとみているが、現状は問題ないという。数カ所の販売拠点で、浸水被害を受けた。<br>
<br>
　昆布製品や総菜を手がけるフジッコは、埼玉県加須市の関東工場周辺で避難指示が発令されたが、他地域も含め全国の生産拠点に被害はなかった。一方、東北から中部地方にかけて広範囲に小売り・量販店が被害を受けた。一部で物流が停滞したため、被害状況の把握に追われた。<br>
<br>
<h3>中小、生産に遅れ。浸水・交通事情・代替生産</h3>
<br>
　アイリスオーヤマ（仙台市青葉区）は、使い捨てカイロや食品向け脱酸素剤を生産する大河原工場（宮城県大河原町）が３０センチ—４０センチメートル浸水した。生産設備や商品の一部が水に浸かった。１５日から通常稼働しているが交通状況の問題で社員の２割が出社できていない。<br>
<br>
　ホーコス（広島県福山市）は、郡山中央工業団地（福島県郡山市）で建築設備を製造する郡山事業所が浸水した。工作機械、レーザー加工機などが水につかるなどの被害があり生産は停止中。被害状況確認中で生産再開時期は未定。同社は工作機械事業を手がけており生産再開のため機械整備の人員を現地に送る可能性もある。<br>
<br>
　毎日発條（大阪市西淀川区）は、自動車関連の線材などを手がける東北工場（宮城県丸森町）で事前に土のうを準備していた。工場内の一部で浸水があったが線材曲げ加工機やプレス機など設備に影響はなかった。１２日に一時的に停電したが復旧し操業を再開した。<br>
<br>
　オリオン機械（長野県須坂市）のグループのうち、千曲川が決壊した穂保堤防に近い北部工業団地内で産業用冷熱機器の設計・製造販売を手がけるリオン熱学（長野市）は、１階の大半が浸水。１４日からグループを挙げて片付け作業を進めているが、組み立て工程などの被害が甚大なため復旧のめどがたっていない。オリオン機械の敷地で代替生産を予定。同グループで穂保とは別の千曲川近くに更埴工場（千曲市）を構えているオリオン精工（須坂市）に被害なく、精密温調機器などの製造を続けている。<br>
<br>
　エムケー精工の本社（千曲市）には被害がなかった。ただ千曲川を挟んだ対岸に位置し、音響機器などを扱うグループのエムケー電子（長野市）は、１階が約５０センチメートル冠水した。<br>
<br>
　同工業団地でチラシやカタログの印刷・製本を手がける杏花印刷は１階の印刷機、製本機が冠水した。２階の事務所は無事。被害の詳細を確認中だが、シリンダーなど印刷機の部品交換をメーカーに求める予定。停電で電話がつながらず、連絡がままならない。「甚大な被害に対応した補助金などの支援をお願いしたい」（赤地精社長）という。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvsNBP0_5da6732b46138.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">台風・企業動静一覧</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成世代は“褒めて伸ばせ”「褒めるカードゲーム」で社内コミュニケーション</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19645</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　しまや出版（東京都足立区、小早川真樹社長、０３・５９５９・４３２０）は、独自開発したカードゲーム「ほめじょーず」を１１月２２日に発売する。カードに書かれたキーワードで相手を褒めるゲームで、文章構成力やプレゼンテーション力の向上につながる。東京未来大学と連携し、開発した。友人や家族、上司・部下間のコミュニケーションや、研修のアイスブレイクなどで活用できる。価格は２５００円（消費税抜き）。１０００個の販売を目指す。<br>
<br>
　遊び方はまず褒められる人を一人決め、褒める側がサイコロを転がす。出た目の数により決められた枚数分カードを引き、そこに書かれたキーワードで、相手を褒める。勝敗はなく、褒められた側は相手にお礼の言葉が書かれたカードを渡す。小早川社長は「昭和世代は褒めることが苦手。一方、平成世代は“褒めて伸ばす”で育ってきた。ゲームを通して、褒めるきっかけを作れれば」と、社内コミュニケーションの活性化を後押しする。<br>
<br>
　３０日まで、クラウドファンディングサイト「Ｍａｋｕａｋｅ（マクアケ）」で資金調達中。発売後は同社のホームページから購入可能。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>審神者に朗報？日本刀「和泉守兼定」５０本限定レプリカ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19646</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新潟プレシジョン（新潟県十日町市、星輝彦社長、０２５・７５２・６３０６）は、日本刀「和泉守兼定（いずみのかみかねさだ）」のミニレプリカ（写真）を発売した。史料をもとに、刀身、柄、鞘（さや）のすべてを再現した。キリの箱入りで消費税抜きの価格は１８万円。５０本限定。<br>
<br>
　和泉守兼定は、新撰組（しんせんぐみ）の副長・土方歳三が愛用した刀として知られている。ミニレプリカは、ＨＲＣ５５以上の堅さを持つ焼き入れ鋼を切削して作成。鞘には花のボタンと、鳥の鳳凰の模様をあしらった。模様はそれぞれ１センチメートル以下の大きさで、エンドミルで超精密加工を施した。展示するために使う刀かけの中心には、梅の木の模様をワイヤカットでデザインした。鞘も含めた全長は１４６ミリメートルと、本物の７分の１の大きさに仕上げた。展示時に使う布も、十日町産のものを使った。<br>
<br>
　このレプリカは、取引のある工作機械メーカーが、自社展を開く上で「精密加工技術がよく分かるサンプルを作ってほしい」という依頼から生まれた。作成以降、さまざまな加工依頼が寄せられているといい、新たな事業の柱に据えたい考えだ。（新潟）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>着るだけで疲労回復ウエア、増えてます</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19648</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3></h3>
<br>
　イオンは赤外線による温熱効果によって着用するだけで疲労を回復するウエア「トップバリュ　セレクト　セリアント＝写真」を発売した。一般医療機器登録をしたプライベートブランド（ＰＢ）商品で、女性用タンクトップ（消費税込み１７３８円）など５４種類ある。<br>
<br>
　米ホロジェニックスが開発した、チタンなど１３種類の微細な鉱石を練り込んだ素材「セリアント」を使用。体熱をセリアント繊維が吸収後、赤外線として人体に放射する。この作用が温熱治療となり、「活動時や就寝時に着用することで血行を促進し、疲労回復効果が期待できる」（イオン）。<br>
<br>
　女性用裏起毛長袖チュニック（同５３６８円）や男性用クルーネックインナー（同２８３８円）などがある。洗濯しても効果は薄れず、長時間着用でより効果を得られやすいという。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年10月16日</p>
<br>
<br>
<h3>着るだけで疲労回復　小島衣料、機能性ウエアの新製品</h3>
<br>
　小島衣料（岐阜市、石黒崇社長、０５８・２３７・３０３３）は着るだけで疲労回復を促す機能性ウエアのブランド「リフランス」から新製品を発売する。３日からオンラインショップなどで販売予定。鉱石成分を含浸した繊維や生地が発する遠赤外線が副交感神経に作用。筋肉の緊張をほぐしたり血流を促したりする効果が見込める。ビジネスパーソンや主婦、高齢者などがターゲットだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpm3gvtl_5da672fe960f6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「リフランス」</div>
<br>
　新製品は無縫製のニット、アイマスク、２種類のＴシャツ、新作パジャマの５製品（写真）。全製品に遠赤外線を発する繊維や生地「プラウシオン」を採用し、ルームウエアや普段着として使いつつ慢性疲労や睡眠不足の改善が期待できる。新製品はすべて一般医療機器として医薬品医療機器総合機構に届け出ている。同社の子会社ＨＬコーポレーション（東京都中央区）が販売し、ニット１５００着・アイマスク３０００枚・Ｔシャツ４０００枚・新作パジャマ２５００着の販売を目指す。<br>
<br>
　同社の石黒社長は「新製品でブランドのラインアップを拡充し、広く顧客を取り込む。顧客の健康改善に協力したい」と話している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年9月3日</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遊園地で活躍、「空飛ぶゴンドラ」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19649</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エアロネクスト（東京都渋谷区、田路圭輔最高経営責任者〈ＣＥＯ〉、０３・６４５５・０６２６）は新たなモビリティーのコンセプト「空飛ぶゴンドラ」を発表した。回転翼と固定翼を使った垂直離着陸機で、独自の重心制御技術により、離陸から水平飛行まで安定した状態で移行する。観覧車のゴンドラが園内（私有地）を自由に飛行体験できるモビリティーをイメージ。２０２３年には遊園地のアトラクションとして導入を見込む。<br>
<br>
　現在開催中の「ＣＥＡＴＥＣ（シーテック）２０１９」で発表した試作１号機「Ｎｅｘｔ　ＭＯＢＩＬＩＴＹ」は１人乗り用で、実際の機体の３分の１のモデル。全幅１３８センチ×全長１４０センチ×全高７０センチメートル。重量は８２００グラムでドアは２面両開き。今後は複数人用の機体も発表予定。<br>
<br>
　機体は人が乗る「キャビン」と、主翼やプロペラ、モーター、アームからなる「ボディー」の二つで構成。今回キャビンを平行に保つ重心制御技術「４Ｄ　ＧＲＡＶＩＴＹ」に加え、新たな重心制御技術「ティルトボディ」を採用。<br>
<br>
　同技術は離陸から水平飛行への移行時に、キャビンを地面に対して水平に保ったまま、ボディーが傾斜することで飛行姿勢を保つ。主翼とプロペラを備えるため、有事の際には即時墜落を回避できる。操作は遠隔で管制機関が行う予定。２３年以降は、飛行時間や法的な問題を見ながら検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>建設保守作業を月6時間減らす、音声点検サービスの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19650</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高砂熱学工業とネイン（東京都渋谷区）は、建設・保守現場向け音声点検サービス（イメージ）を共同開発した。ネインの耳に装着する「ヒアラブル端末」を活用した音声ユーザーインターフェース（ＵＩ）で、点検項目をシステムが音声で指示し、点検結果を作業員が音声入力できる。作業効率の向上と作業員の負担軽減を支援する。<br>
<br>
　同サービスは、高砂熱学のグループ会社の保守現場で実証実験を行った。結果として、作業員１人当たり月６０時間ある点検作業のうち約６時間を削減できた。今後さらに改善・改良し、２０２０年３月にはグループ内に正式導入する。<br>
<br>
　その後、高砂熱学とネインは２０年度中に商用化し、２２年度末には１５００人の利用、２３年度には２６００人の利用を目指す。<br>
<br>
　両社では今後、同サービスだけでなく、生体情報のセンシング機能を搭載したネインの端末で、作業員の体調管理や行動分析など建設分野へのサービス用途の拡大や、作業員一人ひとりが業務に従事しやすい環境づくりに取り組む。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本企業のミャンマー進出の勢いが止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19651</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本企業のミャンマー進出の勢いが止まらない。ミャンマー日本商工会議所の会員数は４００社を超えた。トヨタ自動車の工場建設発表（６月）といった製造業の拠点設立に伴う日系建設業の進出が目立つ。２２日の「即位礼正殿の儀」に合わせて来日する予定のアウンサンスーチー国家最高顧問は、２１日に都内で開かれる日本貿易振興機構（ジェトロ）主催のミャンマー投資カンファレンスで講演し、一層の投資を呼びかけると見られる。（取材・大城麻木乃）<br>
<br>
　ミャンマー日本商工会議所の事務局を担うジェトロ・ヤンゴン事務所によると、９月末で会議所の会員数は４０１社となり、４００社を突破した。２０１４年度（１５年３月期）の２２２社から４年半で約２倍に増えたことになる。内訳は、建設部会が１２２社で最多となり、続いて流通・サービス部会９８社、工業部会（製造業など）８９社、運輸部会４３社、貿易部会２６社、金融・保険部会２３社の順。<br>
<br>
　アウンサンスーチー国家最高顧問は１８年１０月に日本の投資家を前に、経済改革を推し進めると表明。投資・対外経済関係省の創設や投資手続きのシングルウインドー（ワンストップ窓口）の設置、卸・小売り分野と保険分野の外資開放、知財４法の成立などに取り組んできた。<br>
<br>
　しかし、同顧問が率いる与党の国民民主連盟政権内では１８年から今夏にかけ、政権を支えてきた主要経済閣僚の中の計画・財務相と工業相が汚職問題で相次いで辞任に追い込まれるなど、政権にダメージとなっている。また、欧米などでは、イスラム教徒の少数民族であるロヒンギャに対する迫害問題への対応で同顧問への風当たりは依然厳しい。<br>
<br>
　同顧問がそうした負のイメージ払しょくへどのような改革姿勢を示すかが注目される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>市場が拡大する子乗せ電動アシスト自転車に“盲点”だった装備とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19652</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックサイクルテック（大阪府柏原市、野中達行社長、０７２・９７７・１６０１）は、コンビと共同開発した後子乗せ電動アシスト自転車「ギュット・クルームＲ」を１２月より発売する。<br>
<br>
　業界で初めて日よけを標準搭載した。これにより座面温度の上昇を最大19℃抑えることができる。また左右どちらからでも子どもの乗せ降ろしが可能な設計や、洗濯可能なベルト・ヘッドカバーなど、子育て世代の利便性や快適性を考えた製品となっている。<br>
<br>
　同社は前子乗せタイプも発売しているが、より使用年齢が長い後子乗せタイプへのシフトが進んでいるという。後ろに乗車していて寝てしまう子どもも多いため、背もたれを従来品より５～１０度後ろに下げ、姿勢が保てるようにした。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYxMJgQ_5da6c8b49eb76.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">サンシェードが標準搭載</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuxARHY_5da6c96e41bae.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">足元部分のフレームがまたぎやすいよう低くなっている</div>
<br>
　コンビの行った調査によると、乳幼児を持つ親のうち週2回以上１時間以上のお出かけをしている割合は７４％だった。また共働き世帯の増加に従い、ベビー用品のトレンドも「利便性」「電動化」がキーワードになっているという。これらのことから、電動アシスト付き自転車のニーズが高まっていると推測する。<br>
<br>
　国内の電動アシスト自転車市場は前年比106％、2014年より年率８％の成長で推移している。パナソニックサイクルにおいても、子乗せアシスト自転車は2014年より年率17％の成長となっている。出荷台数増加に対応するため、同社の柏原工場では約１５億円の設備投資を行い、生産能力を３割増強した。また首都圏でのニーズが特に増加していることから営業人員を約２割増員する。<br>
<br>
　2020年度には子乗せ市場シェア60％、2030年度には電動アシスト自転車市場シェア50％を目指す。<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ニコンからミラーレスカメラ新作登場！強力なライバルとどう戦う？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19653</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニコンイメージングジャパン（東京都港区、北端秀行社長、０３・６７１８・３０１０）は、ミラーレスカメラの「Ｚマウント」シリーズからＡＰＳ—Ｃサイズの「ニコン　Ｚ５０＝写真」を１１月下旬に発売する。写真撮影が多いスマートフォン利用者や、エントリーモデルの一眼レフカメラ利用者の需要を取り込む。想定価格は１１万９９００円（消費税込み）。本体の重さは約３９５グラム。チルト式の画像モニターに、スマートフォンと同じ操作感覚が得られるタッチキーを採用した。ボタンは全て右側に配置しており、片手でも操作しやすい。<br>
<br>
　有効画素数は２０８８万画素。同社のＡＰＳ—Ｃ機で初めて、像面位相差オートフォーカス（ＡＦ）画素搭載の相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）センサーを搭載した。画像処理エンジン「ＥＸＰＥＥＤ　６」も採用しており、広い常用感度域で高画質な撮影が可能。静止画・動画の両方に反映できる「クリエイティブピクチャーコントロール」は、撮影者の意図に合わせた効果を手軽に付けられる。<br>
<br>
<b>ニコンの方針やカメラ各社のＡＰＳ−Ｃ戦略についてはコチラ</b><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19298" target="_blank">カメラの付加価値とは何か、追求を続けるニコンの現在地</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19070" target="_blank">デジカメ各社がお手軽イメージセンサー搭載機に力を入れるワケ</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19638</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京都北区の旧赤羽台団地では、老朽化に伴い2000年に始まった建て替え事業が今なお続いている。その一角に残る旧団地のポイント型住棟（スターハウス）の一室が６月、2030年ころの実現が期待される近未来の住宅に生まれ変わった。設計を主導したのは東洋大学情報連携学部（ＩＮＩＡＤ）の坂村健学部長。IoT（モノのインターネット）に欠かせないＯＳ「ＴＲＯＮ（トロン）」の開発者で、1980年代から民間企業と連携し、コンピューターや通信を活用した未来の住宅を複数実証してきた。そんな坂村学部長に今考える近未来のスマートハウス像や今回開発した住宅を通じて実現したいことを聞いた。（聞き手・葭本隆太）<br>
<br>
<p class="aside">●赤羽台団地：ＵＲ都市機構の前身である日本住宅公団が建設し、1960年代に入居が始まった。全55棟で構成し、総戸数は3373戸。不整形地にポイント型住棟（スターハウス）を配置することで多様な景観を作り出した。７月に開かれた国の文化審議会においてスターハウスを含む４棟が団地として初めて文化庁の登録有形文化財に登録する方針が決まった。一方、URは誰もが安心して暮らせる環境づくりなどを使命に掲げる。IoTや人工知能（ＡＩ）が一層普及した未来にその使命を果たすため、18年1月に東洋大学INIADと覚書を締結し、連携して30年における新たな住まいを模索するプロジェクト「Open Smart UR」を推進する。旧赤羽台団地の一室に設けた近未来住戸はその取り組みの一環。</p>
<br>
　<br>
<h3>ビッグデータ解析が切り拓く</h3>
<br>
　<b>—1989年に竹中工務店などと開発した「ＴＲＯＮ電脳住宅」など過去の実証住宅と比較してＵＲと開発した今回の近未来住宅「Open Smart UR スタートアップモデル」のコンセプトの特徴を教えて下さい。</b><br>
　ＡＩを活用してビッグデータを解析する仕組みは今までにない取り組みだ。スタートアップモデルには44個のセンサーを備えており、居住者の体温や空間の温度を把握し、空調設備を最適制御して快適な住環境を提供したり、ヒートショックを防止したりする。画像認識により「人が倒れた」などの異常も判定する。複数の住宅のデータをつないで活用する考え方もある。例えば他の住戸と比べて水の消費量が著しく多いことから水道管の故障を迅速に推察するといったことが考えられる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZPNgo0_5da6855518507.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東洋大学INIADの坂村健学部長</div>
<br>
　技術の進化でネットワークの接続コストが安くなったことも（過去の実証住宅と比べて）大きな進化だろう。今では有線から無線に代わり、データはクラウドに直結させている。一方、住宅を構成するあらゆる部品にコンピューターを搭載して通信でつなぐことで、セキュリティー性能を高めたりエネルギー消費量を少なくしたりして快適な生活空間を作るという（未来の住宅に対する）考え方は80年代から変わっていない。<br>
<br>
　<b>—パーソナルデータを活用する仕組みに対し、実際に住む居住者からの抵抗は予想されませんか。</b><br>
　一方的にデータを集めるのではなく、居住者に納得してもらえるような制度設計は非常に重要だ。不信感があると普及しない。データの提供が世の中の役に立ち、ひいては居住者自身の健康や生活にとってメリットになると理解してもらうことが大事になる。それが進めば匿名化された形での提供には協力が得られると考えている。<br>
<br>
　<b>—ＵＲ都市機構と組り組む意義をどのように感じていますか。</b><br>
　独立行政法人であるＵＲは、多くの企業がオープンにつながるハブになりやすい。本物のスマートハウスは一社だけでは実現できない。（住戸単体ではなく）団地という実証フィールドを持っている点も大きい。<br>
<br>
<h3>住宅も「aaS化」の時代になる</h3>
<br>
　<b>—IoTにおける「オープン」の重要性はこれまでも指摘してこられました。</b><br>
　インターネット時代は多くのモノがつながってこそ威力を発揮する。オープンは欠かせない。スマートハウスシステムは20年ほど前から家電メーカーが興味を持ち、商品化も試みてきた。ただ、結論から言えばうまくいかなかった。自社製品同士とだけつながったり、自社のスマホアプリからのみ操作できたりする仕組みを導入して各社が囲い込んだからだ。技術が悪いのではなく、根本的な考え方が間違っていた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8NIM2L_5da6849a34ee9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<p class="aside">坂村学部長はこれまで民間企業と連携し、数々の実証住宅を研究開発してきた。左は1989年に開発した初の実証住宅「TRON（トロン）電脳住宅」。右は2004年に開発した「PAPI（パピ）」(提供：坂村健)</p>
<br>
　<b>—プロジェクトでは「HaaS」というコンセプトを提唱しています。</b><br>
　自動車メーカーが「MaaS」という移動サービスの提供を提唱するように「aaS（as a Service）化」は世界の潮流だ。住宅でも物理的な住戸にとどまらず、生活環境をサービスとして提供する考え方が重要になる。シェアリングはその一つだろう。例えばクギは金づちを所有しないと打てない時代ではない。三軒両隣と言われた頃に比べて地域の関係性が希薄になった一方で、ネットを使うことにより団地居住者同士などでの貸し借りはやりやすくなっている。<br>
<br>
　<b>—ＨａａＳはＭａａＳと連携することで生活の快適性は高められそうです。</b><br>
　移動は建物同士をつなぐサービスだ。住まいとは密接な関係があるため、ＨａａＳ側としてはＭａａＳによる移動データと積極的につながっていきたい。実際にスタートアップモデルの洗面所の上部に備えたディスプレーでは最寄りのＪＲ赤羽駅に関わる運行情報を表示している。<br>
<br>
<h3>ＡＩスピーカーが認知症を抑制する</h3>
<br>
　<b>—スタートアップモデルでも導入していますが、操作のインターフェースとしてＡＩスピーカーが商用化されました。これが近未来のスマートハウスに与える影響をどう見ていますか。</b><br>
　操作のインターフェースとしてだけでなく、たわいもない話の相手になることが、特に高齢者の単身住まいが増える可能性が高い日本では重要になると考えている。会話は認知症といったリスクの低減などにつながるからだ。スタートアップモデルは「ＡＩと暮らす」コンセプトを掲げているが、それは住宅や居住者のデータを解析する役割だけでなく、文字通り「同居人」になる価値も大きいと思う。<br>
<br>
　<b>—操作インターフェースとして複数の操作をスイッチ一つでできる「スマートスイッチ」を提案しています。</b><br>
　夜寝る前は電気を消して扉のカギを閉めるなど、同時に行う操作を一つのスイッチにまとめることは生活を快適にする上で重要だ。<br>
<br>
　<b>—ＵＲとの取り組みについて今後の展望を教えてください。</b><br>
　12月をめどに複数の民間企業が参加する「UR Open Smart研究会」を立ち上げる。スタートアップモデルは我々のコンセプトを発信し、研究会に企業の参加を促す呼び水と位置づけており、実際に住むことはできない。このため研究会ではＵＲの団地で実際に居住できる住戸を改めて作って実証したり、団地全体でシェアリングを実証したりすることを検討している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuGvMhA_5da6856f6ba2f.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">旧赤羽団地のスターハウス外観</div>
<br>
<h3>連載・住まいが変わる（全８回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19586" target="_blank">【01】子育て世帯もシニアも選ぶ…「平屋ブーム」は本物か（10・15公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19636" target="_blank">【02】定額住み放題が人気…「旅するように暮らす」は広がるか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19637" target="_blank">【03】100万戸運営へ…スマホで賃貸「OYO」は常識をどう打ち破るか（10・16公開）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/19638" target="_blank">【04】【坂村健】「AIと同居」「HaaS」…近未来の住宅はこれだ（10・17公開）</a><br>
【05】IoTなんて誰もいらへんけど…元吉本芸人「住宅版iPhone」に挑む（10・18公開）<br>
【06】今度は住人のスキルや時間も…マンションは「シェア」が生きる（10・19公開）<br>
【07】展示場はもういらない!?「スマホで家を買う」が当たり前になる（10・20公開）<br>
【08】ロスジェネ救う切り札か、大阪発「住宅つき就労支援」の光明（10・21公開）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヴィッツからヤリス」へ、トヨタはどこまで既成概念を捨てた？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19654</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は主力小型車「ヴィッツ」の名称を海外名「ヤリス」に変更し、全面改良モデルを２０２０年２月中旬に発売する。プラットフォーム（車台）やパワートレーンなどを刷新するとともに、最先端の安全装備を搭載。「これまでの既成概念を捨て、トヨタのコンパクトカーづくりをゼロから見直した」（吉田守孝副社長）戦略車となる。初代誕生から２０年の節目に、トヨタの小型車戦略は新たなステージに入った。<br>
<br>
　新型ヤリスは車台、エンジン、変速機、サスペンションなど主要コンポーネントをすべて新設計とし、小型車の常識を打ち破るコンセプトで開発した。車台には小型車で初めて、新設計思想「トヨタ・ニュー・グローバル・アーキテクチャー（ＴＮＧＡ）」を採用。先進の構造技術で従来型に比べ車両重量を５０キログラム軽くしたほか、シャシーのねじり剛性を３０％以上強化した。こうした刷新ぶりを車名変更に込めた。<br>
<br>
　パワートレーンにはＴＮＧＡで設計した直列３気筒ガソリンエンジンを搭載。ロングストロークなど高速燃焼技術を採用し、低燃費と高出力を両立した。排気量１５００ｃｃと１０００ｃｃモデルを用意し、自社開発では初の３気筒エンジンとなる。<br>
<br>
　ハイブリッド車（ＨＶ）システムも新開発し、世界最高レベルの燃費性能を達成。トヨタの小型車として初めて、ＨＶに電気式４輪駆動（４ＷＤ）システムを搭載した。<br>
<br>
　安全装備にもトヨタ車では初採用となるシステムを多数搭載した。交差点右折時の対向直進車や右左折後の横断歩行者を検知対象とした予防安全パッケージを標準装備したほか、オプションでステアリング、アクセル、ブレーキを自動で制御する高度駐車支援システム「アドバンスト・パーク」も用意した。<br>
<br>
　「良いクルマづくりの原点は小型車にある」—。豊田章男社長はかねて話してきた。排気量は小さくとも快適な走行性能を持たせ、これらを安価に実現する必要がある。ヤリスではＴＮＧＡによる開発の効率化によりコストを大幅に削減。高級車に迫る安全装備などを搭載しつつ、販売価格は従来型と同等程度に抑える方針だ。１２月に価格や燃費など詳細を発表する。<br>
<br>
　小型車の特徴である低燃費や取り回しと乗り心地の良さを両立し、「ファーストカーとして乗ってもらえるクルマに仕上がった」と末沢泰謙チーフエンジニアは胸を張る。ヤリスは「革新と挑戦」のブランドとして、トヨタの小型車戦略の中軸を担う。<br>
（取材＝名古屋・長塚崇寛）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:24:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>開催中シーテックから垣間見える超スマート社会</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19655</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＣＥＡＴＥＣ（シーテック）２０１９では、来場者が超スマート社会「ソサエティー５・０」の将来像や、その実現を支える技術を体験できる機会を数多く用意した。出展企業の業界の幅が広がり、学生の来場者数も増えている中で、自社の強みをより分かりやすく伝えることが各社に求められている。<br>
<br>
　６年ぶりの出展となるソニーは、医療やライフサイエンス向けの機器・ソリューションを展示。４Ｋ３次元（３Ｄ）手術用顕微鏡を使ったデモンストレーションでは、腫瘍に見立てた微小なビーズを脳の模型内から取り出す体験ができる。<br>
<br>
　医療やライフサイエンス分野は、今後の成長に期待がかかる分野。裏面照射型画素構造の相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）センサーや信号処理技術など、コンシューマー向けや放送業界向けの製品・サービスで培った高い技術力を広くアピールし、成長の糸口を探る。<br>
<br>
　三菱電機は、拡張現実（ＡＲ）技術を活用した「空中しゃべり描きアプリ」を出展。スマートフォンのマイクに向かって話した後に画面をなぞると、話した内容が指の軌跡に沿って画面上に表示され、空中に立体的な文字が浮かんでいるような表現ができる。円滑なコミュニケーションや、工場・インフラの管理などに活用を見込む。<br>
<br>
　印刷大手２社は、仮想現実（ＶＲ）を活用したサービスを展示。大日本印刷は、自動車の販売店をイメージしたスペースを設置して、遠隔操作のＶＲキャラクターや３Ｄコンピューターグラフィックス（ＣＧ）を駆使しながら来場者を接客する。凸版印刷は、アニメーションの中に入り込むような体験ができるＶＲコンテンツを出展した。<br>
<br>
　スマートライフの分野では、家電や住空間が利用者の“パートナー”となる将来像が各所で紹介されている。シャープは、スマホや他社のサービスと連携できる家電を出展。起動時に天気や洗い方のこつを話す洗濯機や、スケジュール管理のアプリケーション（応用ソフト）と連動するテレビなどで利用者の生活をサポートする。<br>
<br>
　不動産に関連した技術コンサルティングのアクセルラボ（東京都渋谷区）は、専用の体重計と連動するスマートミラーを参考出展した。２０３０年の住空間「未来住宅３・０」のデモンストレーションも実施。人工知能（ＡＩ）や電力線搬送通信（ＰＬＣ）を活用した生活スタイルを、来場者がより具体的にイメージできる仕掛けを用意した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a></b><br>
<br>
<h3>【ニュースイッチラボ in CEATEC2019】</h3>
<br>
<b>～メディアと一緒に語ろう！５Ｇ・モビリティで変わる電子部品の未来～</b><br>
<br>
　CEATEC2019の会場において、「ニュースイッチ」が主催するセミナーを開催することとなりました。日本の産業でも競争力の高い電子部品業界にフォーカスを当て、パネリストには最新技術動向やビジネス展開などを語っていただく予定で、電子部品業界のなかでもリーダー的企業3社のご登壇を予定しております。<br>
<br>
<b>＜パネリスト＞<br>
●京セラ株式会社<br>
研究開発本部 コミュニケーションシステム研究開発部 部長<br>
福島 勝 氏<br>
<br>
●アルプスアルパイン株式会社<br>
Tプロジェクト プロジェクトマネージャー<br>
齊藤 克哉 氏<br>
<br>
●タイコエレクトロニクスジャパン合同会社<br>
データアンドデバイス（Data &amp; Devices） アドバンスド テクノロジー シニアディ<br>
レクター<br>
白井 浩史 氏<br>
<br>
＜モデレーター＞<br>
●日刊工業新聞社<br>
デジタルメディア局　局長<br>
明 豊<br>
<br>
＜開催概要＞<br>
日時：10月17日（木）15時00分～16時30分<br>
会場：幕張メッセ　会議棟102会議室<br>
定員：150名<br>
<br>
◆<a href="https://reg.jesa.or.jp/?act=Conferences&amp;func=Detailed&amp;event_id=9&amp;conference_id=1187" target="_blank">聴講希望の方はCEATEC2019公式ページからお申し込みください</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 08:44:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北陸新幹線」年内に全面回復へ、ＪＲ東日本が緊急対策</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19658</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は台風１９号で被災した北陸新幹線について、繁忙期となる年末までに従来同等の輸送力回復を目指す。長野市内の車両センターが浸水し、全編成の３分の１に相当する１０編成１２０両が使えない状態。運転を再開しても車両不足のために、運転本数は５—６割にとどまる見通しだ。上越新幹線に投入済み・投入予定の同型車両を転用し、車両検査でＪＲ西日本の協力を仰ぐなど、緊急対策の検討に着手した。<br>
<br>
　北陸新幹線は１３日早朝に発生した千曲川堤防の決壊によって、線路の一部が冠水し、車両センターが全域で浸水した。今後、現地の本格調査を進める予定だが、信号関係の電源装置に甚大な被害が見つかっており、運転再開まで１—２週間かかる見通しだという。<br>
<br>
　北陸新幹線ではＪＲ東のＥ７系が１９編成、ＪＲ西のＷ７系が１１編成を運用中。このうち長野車両センターで浸水したのはＥ７系８編成とＷ７系２編成だ。詳細を調査した上での判断となるが「おそらく廃車となる可能性が高い」（ＪＲ東幹部）という。仮に修理ができても、現地での分解や車両の陸送などに相当の時間がかかるとみられる。<br>
<br>
　北陸新幹線は電力会社が５０ヘルツ、６０ヘルツと異なる周波数で電力を供給する区間を走行するため、周波数切り替えに対応した車両しか走れない。急勾配区間があり、モーターやブレーキも専用仕様。現在、条件を満たすのはＥ７系とＷ７系だけだ。<br>
<br>
　ＪＲ東は運用の効率化を狙い、新幹線系統ごとに車種の統一を進めており、３月からＥ７系を上越新幹線にも投入を始めた。２０年度までに１１編成を順次投入して、２階建てのＥ４系を置き換える予定にしていた。緊急対策として「Ｅ４系を延命させ、上越新幹線用のＥ７系を転用する方向で検討を進める」（ＪＲ東幹部）という。<br>
<br>
　上越新幹線は２０２２年度末までに全列車をＥ７系に統一し、同時期に最高速度を引き上げて大宮—新潟間を最大７分程度短縮する計画だった。車両運用の変更は、この実現時期にも影響を及ぼしそうだ。<br>
<br>
　Ｅ７系の新造を発注するとしても、早期に受領することは難しそうだ。ＪＲ東子会社の総合車両製作所（横浜市金沢区、Ｊ—ＴＲＥＣ）は１９年度に投入するＥ７系２編成を製作中だが、今後の要請に備えるべく、生産余力を捻出できないかの検討に取りかかった。だが横浜事業所はフィリピン都市交通向け車両で４—５年先まで生産計画が埋まっており、ラインの増設も難しい状況。他のメーカーも受注残を抱え、余力が見込めないもようだ。<br>
<br>
　長野車両センターでは当分、車両検査を対応できないことから、ＪＲ西の白山総合車両所（石川県白山市）にも協力を仰ぐ。すでに両社が連携して対応することを確認した。<br>
<br>
　ＪＲ東の業績にも少なからず影響を与えそうだ。災害時に備えて損害保険に入っているが、車両損傷の保険金はわずかという。Ｅ７系は１編成目が１３年度に完成するなど、全体の使用年数は少ない。精査は必要だが、償却期間をかなり残していることから、廃車となれば多額の損失を計上する可能性が高い。<br>
<br>
　２０年３月に金沢延伸開業５周年を控え、北陸新幹線は試練に直面している。北陸と首都圏を結ぶ動脈として定着しつつあり、金沢をはじめ沿線に観光流動を創出した。早期の全面復旧を待ち望む地域の期待も強い。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://online.nikkan.co.jp/" target="_blank">台風・企業動静一覧</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Oct 2019 10:10:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>