<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>一般道でも安全な「自動運転」に立ちはだかる大きな壁</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16690</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年の実用化に向け、自動運転の安全性評価の確立が喫緊の課題になっている。メーカーは起こり得る交通シーンに対して安全性を示す必要があるが、あらゆる条件を再現して確かめることは難しい。そこで日本自動車工業会は自動車専用道における安全検証のシナリオを網羅的に用意し、評価の枠組みを提案する。ただ、この検証法が専用道より多様な一般道で使えるかは未知数だ。社会と協力して現実世界からレアケースを集める必要がある。<br>
<br>
<h3>日本が共同議長／国際基準の議論リード</h3>
<br>
　「自動車に完璧な安全は存在しない。だが、死傷者ゼロという安全性の追求を緩めることはありえない」と、官民連携組織の自動運転基準化研究所の河合英直所長は強調する。<br>
<br>
　安全をつかさどる官庁にとって人間が運転していようと、自動運転であろうと求める安全水準が変わることはない。国土交通省は自動運転システムが引き起こす人身事故がゼロとなる社会の実現を目標に掲げる。<br>
<br>
　世界の監督省庁にとって自動運転の安全性評価は共通の課題だ。「何をもって安全と評価するのか」が未だ確立されておらず、各国でも議論が始まったばかりだ。<br>
<br>
　日本は欧州と連携し、国連の自動車基準調和世界フォーラム（ＷＰ２９）で自動運転関連の専門家会議で共同議長の座を確保した。国交省自動運転戦略室の平沢崇裕室長は、「議長には各国の思惑が集まる。国際基準の議論をリードできる」と説明する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDEDhTj_5c78ac17e4202.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　開発側の研究も進む。自工会は安全検証シナリオを網羅的に用意し、一つひとつ安全性を検証するアプローチを提案する。自動車専用道の直進部や合流部などの道路構造と、レーン変更の有無、加速や減速、割り込みなどの条件を整理し、３０のシナリオ原案をまとめた。<br>
<br>
　シナリオごとに車速や路面の摩擦などの変数を設定し、さらに前後左右などの周辺車両との関係を掛け合わせて、網羅的な安全検証体系を作る。この網羅性を確認するため、実際に高速道路をカメラで撮り、例外がないか観測する。車速などの変数の検証範囲は当局と設定する。<br>
<br>
　例えば車速は、日本は渋滞時での自動運転使用を想定するため、時速３０キロメートル以下。一方のドイツは速度無制限の高速道路（アウトバーン）での利用を想定し、時速６０キロメートル以下といった具合だ。国や認証制度の違いを検証プロセスは変えず、検証範囲を調整することで対応できる。<br>
<br>
　自工会自動運転検討会の横山利夫主査は、「ドイツなどと連携して提案した。世界的にも我々の提案以外によいアイデアがない状況だ」と自信をみせる。<br>
<br>
　検証するプロセスについてはコンセンサスができつつある。次のステップは、「自動運転がどのくらい安全なら社会に受け入れられるか」の議論だ。<br>
<br>
　重要なのはどれだけ自動運転で安全性が増しても、事故がゼロになることは決してない点だ。ブレーキをかけてから停車するまでの制動距離は自動運転だろうと大きくは変わらない。人と機械のどちらが運転しても、防げない事故は残る。自動運転への要求水準は物理的な限界と、人間が気付いて回避できる限界との間に設定されることになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgjGXiC_5c78ac0c2c42a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　横山主査は、「自動運転技術で少しでも人間より改善されればよしとするか、それとも物理限界に限りなく近づけることを求められるのか。物理限界を求められれば、開発ハードルは当然高くなる」と指摘する。<br>
<br>
　自動運転基準化研の河合所長は、「安全性の要求基準は社会受容性による。まずは機能を限定して提供しつつ、社会受容性をみながら徐々に拡大していくことになるだろう」と説明する。<br>
<br>
<h3>まず専用道から／一般道への展開手探り</h3>
<br>
　課題は技術への過信だ。過信するドライバーであっても事故が起きないように、設計は保守的になる見込みだ。システムとしては自動化レベルにかかわらず、高度なセンシング機能と認識機能、判断機能が求められる。そのため車両の機能はポテンシャルがありコストもかかるが、利用シーンは制限される。<br>
<br>
　また自工会の安全検証法を果たして一般道にまで拡大できるかは未知数だ。専用道では車両のみのシーンを検証するが、一般道は歩行者や自転車など、より多様なシーンの検証が不可欠だからだ。<br>
<br>
　河合所長は、「専用道は検証シナリオを絞り込むことができた。ただ一般道に展開すると条件が多岐にわたり、カバーしきれないかもしれない」と危惧する。まずは専用道で運用を始め、一般道への拡大は手探りで進める。<br>
<br>
　ここで現実世界からレアケースを集める仕組みが注目されている。検証シナリオがあらゆる交通シーンを網羅できているのか、実際に交通環境を観測してシナリオと照合し、希少でも例外があれば追加し、更新する。<br>
<br>
　自動運転は専用道での実用化が先行し、一般道はより高機能な自動運転車を人間が運転して走り回ることになる。この車両は高度なセンサーの塊だ。車両から交通環境を観測してケースを収集することが可能だ。データが集まれば検証シナリオは充実する。安全性を担保した範囲でしか利用シーンは広げられないものの、ユーザーとシステムの安全性、利用範囲がともに拡大する仕組みを作れる。<br>
<br>
　こうした走行データは人間の運転手の安全性向上にも応用できる。データベースを人工知能技術の開発基盤としてベンチャーに提供したり、自動車保険や物流のリスク推定に利用したりと、幅広く２次利用が可能だ。<br>
<br>
　だが横山主査は、「放っておいてデータが集まる世界ではない。採算がとれなければ事業を維持できない」と振り返り、民間主体でデータ基盤を維持するのは負担が重くなることを懸念する。<br>
<br>
　一方で監督官庁には民間が提示する安全性を評価するための技術基盤が必要だが、現状では予算や体制が定まっていない。安全性と産業振興が、この評価基盤の上にある。２次利用を含めて自動運転の基盤を支える議論が求められる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2MxNv3_5c78abd0d17f5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動運転の実現には基盤を支える議論が必要（イメージ＝九州自動車道）</div>
<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>18年は７割増…各国中央銀行の金購入が拡大している</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16692</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　各国の中央銀行が、世界経済の不確実性の高まりを受けて金の購入量を増やしている。最大の買い手であるロシアなどに加えて２０１８年は新興国が金の購入を拡大し、外貨準備金に占める金の割合を増やしてリスク分散を図っている。さらにニューヨークの金先物市場では、経済の下振れリスクの増加を背景とした米国の利上げ観測の後退も加わって投機筋の買いが入り、１月下旬から価格水準を切り上げている。<br>
<br>
<h3>不確実性を内包</h3>
<br>
　金は国の信用リスクを伴わない「無国籍通貨」と呼ばれ、中央銀行はリーマン・ショックや欧州債務危機を契機に１０年以降、金を買い越してきた。さらに足元では、米中対立や英国の欧州連合（ＥＵ）離脱問題など政治・経済リスクの高まりを受けて金の購入が加速している。<br>
<br>
　金の調査機関であるワールド・ゴールド・カウンシル（ＷＧＣ）によれば、公的機関の１８年の金購入量は前年比７４％増の６５１・５トンと、ドル・金の兌換（だかん）制度が廃止された７１年以降で最高となった。ドル以外の決済手段を拡大するロシアや人民元の国際化を図る中国が米国債を減らし金を買い増したほか、インドやポーランドなどが購入を本格的に再開した。<br>
<br>
　貴金属需給を分析する森田アソシエイツの森田隆大代表は「中央銀行は中長期的に経済の不確実性は低下しないとみているのだろう」とした上で「金購入はしばらく続くのではないか」と指摘する。<br>
<br>
<h3>投資期待高まる</h3>
<br>
　さらに年明け以降は、中国や欧州の景気の陰りが投機筋によるニューヨーク市場での金買いにつながっている。米連邦準備制度理事会（ＦＲＢ）のパウエル議長が年始の講演で、景気減速を考慮して利上げを停止する可能性を示唆し、金利のつかない金への投資期待が高まったためだ。<br>
<br>
　議長発言を受けてニューヨーク金先物は１月下旬以降、約７カ月ぶりにトロイオンス当たり１３００ドル台前半に水準を切り上げた。森田代表は「経済の不確実性の高まりに加え（１８年まで）金の上値を抑えていた（利上げやドル高進行などの）要因が弱まり、価格が上に行く力が高まる」と指摘する。<br>
<br>
<h3>米動向が焦点</h3>
<br>
　ただ、足元では上昇が一服する動きもみられる。２０日に公表された１月の米連邦公開市場委員会（ＦＯＭＣ）の議事要旨によれば、複数の出席者が経済が想定通り拡大すれば年内の利上げが適切との意見を述べたためだ。<br>
<br>
　また、２月に入り米国の対中追加関税の執行が猶予される見通しが高まったことで「この２—３年の高値である１３５０ドル近辺で頭打ちとなっており、チャート的にも上値が重い状況だ」（住友商事グローバルリサーチの小橋啓シニアアナリスト）との指摘もある。<br>
<br>
　当面は政治対立や景気循環による経済リスクの高まりが相場を支えるとみられるが、目先では米国の金融引き締め路線の転換の判断が焦点となりそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptBhubQ_5c78d1c20ab1f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝田中明夫）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スケートリンクで反復横とびができる「氷滑り防止ソール」の構造</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16693</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日進ゴム（岡山市北区、渡辺育正社長、０８６・２４３・２４５６）が２０１８年５月に発売した、靴に装着し氷雪上で滑りを防ぐアタッチメント「ＨｙｐｅｒＶスタッドレスソール」の売れ行きが好調だ。「年間１万足売れたら人気製品」（渡辺社長）という中、初年度１万６０００足を販売した。<br>
<br>
　転倒事故をなくしたいと開発した靴のシリーズで油対策、粉対策に続く３製品目。底面に逆ピラミッド状の小さな凹みが多数ある構造と素材の改良により、ゴムだけで高いグリップ性を実現。スケートリンクで反復横跳びも可能という。<br>
<br>
　冷凍倉庫での作業用として製品化したが、北海道や東北では一般消費者の購入も多かった。スパイクではないため工場内や店舗でも使用できる。<br>
<br>
　１足２５００円程度で販売され、１９年度は２万足の販売が目標だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>0.1グラムの物体が作り出す微小重力が測定できる、新センサーの効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16694</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東北大学学際科学フロンティア研究所の松本伸之助教らは、従来の限界よりも約１０００分の１の０・１グラムの物体が作り出す微小重力を測定できるセンサーを開発した。重力波検出器の開発で発展した技術を応用。石英製の細い線でつないだ７ミリグラムの鏡の振動を１秒間測定し１０フェムトメートル（フェムトは１０００兆分の１）程度の空間分解能で読み取り、微小重力の変化を捉えた。重力の量子的な性質を明らかにする研究の進展が期待される。<br>
<br>
　現在の科学技術はミクロな原子や電子の運動を説明する「量子力学」と「一般相対論」と呼ばれるマクロな重力法則を土台にしている。両者の理論の実験には大きな隔たりがあり、両理論の統合に向けた検証実験は実現していない。そのため、両理論を統合できる新分野の研究領域に注目が集まっている。<br>
<br>
　７ミリグラムの鏡の隣に測定したい重力源を設置。重力源と鏡との相互作用で生じる鏡の揺れをレーザー光で検出し、重力を観測する。余分な振動の影響を減らすため、複数の防振バネを施した防振装置の上にセンサーシステムを載せ測定中の雑音を減らした。<br>
<br>
　東京大学や国立天文台との共同研究。成果は国際科学誌フィジカル・レビュー・レターズに掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>熟練技能士の日本一を決める「技能グランプリ」開催</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16695</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「第３０回技能グランプリ」（厚生労働省、中央職業能力開発協会など主催）の「フライス盤」競技部門が２８日、静岡鉄工所（静岡市葵区）で１日の開会式を前に先行して始まった（写真）。同社製の立型フライス盤「ＳＶ—ＷＩＩ」が前回に続いて採用されており、参加者は日頃の力を存分に発揮し、熟練の技を競い合った。<br>
<br>
　技能グランプリは２年に１度開かれる、熟練技能士の日本一を決めるイベント。熟練技能者が年齢に関係なく技能を競う。<br>
<br>
　今回は神戸国際展示場（神戸市中央区）など兵庫県内を中心に７会場で実施する。静岡鉄工所を会場にして「フライス盤」競技が行われるのは、前回に続いて２回目となる。<br>
<br>
　大会は４日（競技は３日まで、４日は閉会式など）まで実施。フライス盤のほか、大手企業所属の参加者が多い旋盤、機械組み立てなど３０職種で計５３３人が競い合う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人と産業用ロボの「距離」を近づける安全センサーの実力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16696</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＦＵＪＩは名古屋大学などと共同で、産業用ロボットと人間が１メートル程度の近距離で作業できるようにする安全センサーを開発した。レーザースキャナーなどの従来方式より０・５—０・８メートル短くでき、作業空間のコンパクト化が図れる。２０１９年度に国際認証取得と製品化を進め、２０年度の市場投入を目指す。人間と一緒に作業できる協働ロボットの市場拡大を見据え、社内外への展開を計画する。<br>
<br>
　山田陽滋名大工学部教授（機械システム工学専攻）と電波式センサーを開発した。人間の手、腕、足などを３次元（３Ｄ）検出する方式のため、１メートル程度の近距離でも安全性を確保できる。国際電気標準会議（ＩＥＣ）が策定中の安全センサーの国際認証「ＩＥＣ／ＴＳ６２９９８」に準拠しており、策定後に認証取得し製品化作業に入る。<br>
<br>
　明和（愛知県安城市）で実施した実証実験では、レーザースキャナーに比べて部品組み立ての時間を８％短縮できた。作業空間をコンパクト化したことで、人の移動時間を短くできた。<br>
<br>
　人間の安全性確保のための距離が必要なことが協働ロボットの課題になっており、ＦＵＪＩではロボットメーカーに安全センサーの採用を提案する。また、自社でも新規事業の垂直多関節ロボットを手がけており、適用が可能か検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車いす陸上でも１位を目指すホンダのＤＮＡ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16697</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ホンダは２８日、車いす陸上競技支援活動に関する説明会（写真）を東京都内の本社で開き、倉石誠司副社長は「（同競技の）『困難な道をあえて選び、自らの想いでやり遂げる』、そして『一番を目指す』姿はホンダのＤＮＡそのもの」と取り組みの背景について語った。<br>
<br>
　今年はホンダが同競技の支援を始め２０周年の節目。選手の支援や、「レーサー」と呼ぶ競技用車いすの開発を手がける。４月にはレーサーの新モデル「翔（かける）」を発売する予定だ。本田技術研究所（埼玉県和光市）の竹中透主席研究員は「レーサー技術の集大成」とアピールした。<br>
<br>
　ホンダが支援する山本浩之選手は「ホンダと共に夢へ挑戦したい」と笑顔をみせた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ペッパーが“ロボットらしい”人助けをできなかったのはなぜ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16699</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユニボット（東京都品川区、大槻正社長、０３・５７６４・１７００）は、商業施設などでソフトバンクの人型コミュニケーションロボット「ペッパー」と防犯カメラを連動して行動性を高めるアプリケーション（応用ソフト）を開発、今夏に発売する。カメラの映像から店舗内でペッパーの位置を把握し遠隔操作することで接客や警備の質を向上する。<br>
<br>
　防犯カメラの画像を処理しペッパーの位置を高精度に把握できる。従来は正確な位置情報がなく、目的地への移動が難しかった。新アプリは大型商業施設で売り場への誘導や、音声やタブレットと組み合わせた商品宣伝などの活用を想定する。<br>
<br>
　カメラの死角になる部分は、人工知能（ＡＩ）などで補正しながら座標をより正確に割り出す。<br>
<br>
　大槻社長は「やっとペッパーでの“ロボットらしい”人助けを実現できる」としている。実証実験でデータ収集を行う予定。新アプリは、５日から東京・有明の東京ビッグサイトで開催する「セキュリティショー２０１９」で発表する。<br>
<br>
　ユニボットは２０１７年の設立でロボ開発などを手がけるベンチャー企業。ペッパーを活用した警備アプリ「ＵＮＩＢＯＴ　ｂｙ　Ｐｅｐｐｅｒ」やカメラとＡＩ技術を組み合わせて顔認証する「ＵＮＩＢＯＴ　ｂｙ　Ｃａｍｅｒａ」を提供している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>防衛省、陸自に独自輸送艦検討</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16717</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　防衛省は沖縄など南西諸島エリアの防衛体制強化を急ぐ。海上自衛隊とは別に、陸上自衛隊でも独自の兵たん支援艦（LSV）の中型級船舶、小型級船舶の2種を整備する検討作業に入った。南西諸島エリアは島しょが多く、面積も広いため、有事の際の緊急展開能力に限度がある。同エリアをはじめ、全国のあらゆる地域に速やかに部隊や糧食、弾薬、燃料など物資を輸送できるようにすることで抑止力を高める。民間輸送力との連携も強化する方針だ。<br>
<br>
　輸送船舶は2019年度から10年以内の、なるべく早い時期に整備する方針。船舶の規模や性能、隻数などの詳細はこれから詰める。所要の兵員を組織化して海上輸送部隊も編成する。人員教育や運用については海上自衛隊などに協力を仰ぐ方針だ。南西諸島は台湾に近い石垣島・西表島をはじめ、宮古群島、多良間島などエリアが広い。海上自衛隊の輸送艦「おおすみ型」だけでは隻数も少ないため、輸送力に限界がある。中国軍は船舶や航空機、人員規模で日本を大幅に上回っており、数を生かして複数のエリアで同時展開する可能性もある。<br>
<br>
　陸上自衛隊は18年に、米海兵隊をイメージした水陸機動団を長崎県佐世保市の相浦駐屯地に設置した。島しょが不法上陸で占拠された場合、奪還作戦を主目的とする。宮古島にも19年3月中に駐屯地を作る方針。ただ、島しょなどはいったん占拠されると奪い返すのはきわめて難しく初動体制が重要になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 08:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>津賀10年体制か、それとも社長交代か。動き出したパナソニック</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16704</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは２８日、４月１日付で社内カンパニーを現行の４社から７社にするなど、新たな社内体制を発表した。中国と米国に社内カンパニーを新設し、両国で意思決定や開発機能を強化する。また自動車部品と電子部品を手がける「オートモーティブ＆インダストリアルシステムズ社」を分割し、自動車部品を手がける「オートモーティブ社」と、電子部品を担う「インダストリアルソリューションズ社」を設立。事業の透明性を高める。<br>
<br>
　津賀一宏社長（６２）の次を見据えた同日付の役員人事も発表。中国に設ける「中国・北東アジア社」社長に本間哲朗専務執行役員（５７）、家電を担う「アプライアンス社」社長に品田正弘執行役員（５３）、オートモーティブ社の社長に楠見雄規執行役員（５４）が就く。本間氏は代表取締役に６月２７日付で復帰する。３氏は次期社長候補と目される。<br>
<br>
　また６月２７日付でコマツの野路国夫会長（７２）が社外取締役に加わり、創業家の松下正幸副会長（７３）は取締役を退任し特別顧問になる。<br>
<p class="provision">:日刊工業新聞2019年3月1日</p>
<br>
<br>
<h2>何をアップデートするの？</h2>
<br>
　パナソニックが再び改革に挑む。２０１１—１２年度に２期連続で巨額赤字を計上して以来、事業の選択と集中や事業間連携などテコ入れしてきたが、利益率の向上がいまだ課題だ。次期中期経営計画が始まる４月以降、事業ポートフォリオの見直しや、縦割り構造解消による経営効率の一層の向上を目指す。中計の最終年度には、就任から１０年を超える見通しの津賀一宏社長。より筋肉質な経営体質を実現し、持続的な成長を軌道に乗せることが求められている。<br>
<br>
　「家電や住環境も、（コンピューターを導入した自動車と）同じくらい大胆に変えないといけない」—。１月８日（日本時間９日）に米ラスベガスで開幕した世界最大級の家電・ＩＴ見本市「ＣＥＳ」で取材に応じた津賀社長は、パナソニックが目指す方向性として掲げるキーワード「くらしアップデート」についてこう説明した。その上で、「製品の作り方からガラッと変える必要がある」と決意を述べた。<br>
<br>
　くらしアップデートの考えが社内で十分に浸透したとはいえないものの、会社のマインド変化を象徴する成果の一部は、ＣＥＳでもうかがえる。冷蔵ショーケースを搭載した自動運転機能を備えた電気自動車（ＥＶ）のコンセプトカーは、車載機器事業と家電事業の連携の一例だ。<br>
<br>
　全社の横串を通す動きも進み、日本が中心のサイクルユニットを搭載した電動アシスト自転車の北米投入も決定。米ケントとの協業で１９年度に発売する。<br>
<br>
　くらしアップデートという目標を実現するには、イノベーションにつながる経営スピードと、異分野の知見を活用できる事業間の連携基盤が必要となる。宮部義幸専務執行役員は、「タテの概念を崩して新たな概念の商品やソリューションを生み出さねば、パナソニックの将来はない」と危機感を隠さない。<br>
<br>
　そこで１７年から取り組むのが“完璧な製品”ではなく、その前段階で市場投入することで、新規事業を短期間で立ち上げる米シリコンバレーの開発拠点「パナソニックβ」だ。<br>
<br>
　日本の事業部から社員を派遣し、その経験を再度日本の本社へと循環することで、全社のスピードを向上することも狙う。<br>
<br>
　ＣＥＳでも、パナソニックβの取り組みや、そこから生まれた住宅向けＩｏＴ（モノのインターネット）基盤「ホームＸ」を紹介。宮部専務執行役員は、「βは既存事業を変えようと動いてくれている。期待以上だ」と手放しで評価する。<br>
<br>
　ただしリーマン・ショックで同様に経営不振に陥ったソニーや日立といった日系電機メーカーが営業利益率８％を達成する中、パナソニックは同５・１％と足踏みする。<br>
<br>
　今後はより大胆な事業の取捨選択に加え、モノ売りだけに頼らない高収益事業の創出加速が不可欠だ。それにはβや事業間連携の取り組みを社内の細部にまで広げることやその浸透、さらに事業効率や経営スピードを一層高めることが必要だ。<br>
<br>
　宮部専務執行役員は「大きな枠組みはできた。後は既存の取り組みを徹底的にやるのみ」と力を込める。１８年に創業１００年を迎え、最初に打ち出す中計は、今後の飛躍を占う重要な転換点となりそうだ。　<br>
<br>
<h3>津賀一宏社長インタビュー</h3>
<br>
<br>
　津賀一宏社長は「アップデートする」というキーワードで事業改革を進めようとする。経営課題や次期中計の方針などを聞いた。<br>
<br>
　—「くらしアップデート」というコンセプトを掲げています。<br>
　「これまでは物事を単品で見ていた。しかし、くらしをアップデートするにはトータルで環境を考える必要がある。例えば以前の車は機械的で（同一の車を）アップデートすることは無理だったが、今の車はコンピューター化しており、容易にできる。家電や住環境も、同じくらい大胆に変えないといけない」<br>
<br>
　—社内で浸透していますか。<br>
　「打ち出してすぐに（企業体質が）変わるとは思わない。しかし、このままでは１０年先もない。最近は暮らしに関係するしないにかかわらず、常に『それはアップデートできるのか』と聞いている。既にある商品のアップデートだけでは不十分だ。製品の作り方からガラッと変える必要がある。今や何十年もかけて研究開発するテーマはほんの一握り。スピード感も重要だ」<br>
<br>
　—継続的な課題である利益率向上に向けた対策は。<br>
　「事業ポートフォリオのマネジメントをきっちりとやらなければならない。次期中計では『２０３０年に生き残れる事業』という前提で、ポートフォリオ構成の見直しも進める。自社で継続するのか、より収益性の高い領域をどう得るか、そのためには外部に切り出してキャッシュを確保した方がいいのか—。これらを検討する」<br>
<br>
　—１９年３月期の営業利益率は５・１％を見込みます。<br>
　「今の利益水準は明らかに低い。株価の水準や時価総額も、当社はもう少し高い実力があるのではないか。『事業・地域・くらしのアップデート』という方向性は定まった。これを軸にきっちりマネジメントする。次期中計ではオーガニック成長（自立的成長）を達成するには何をすべきか、明確に打ち出す」<br>
<br>
　—４月にはカンパニー制を拡大し、米国と中国にも設置します。<br>
　「イノベーションが起きる市場は米国で、間違いなく成長するのは中国だ。これまでの４カンパニーと事業部制だけでは対応し切れない。中国では、社内カンパニーのアプライアンス社とエコソリューションズ社のような暮らしを軸に、これまでとは別の枠組みで事業部を作ることを考える。米国ではパートナー探しを強化する」<br>
（文＝政年佐貴恵）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月10日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 10:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>残尿や排尿で悩んでいる人、支援機器はここまで進化している</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16718</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　内閣府が2013年に行ったアンケートによれば、介護者が最も苦労する介護作業として、62・5％の人が排せつ介助作業（排せつ時の付き添いやおむつの交換など）を挙げている。また、介護される側にとっても、排せつはなるべく介護者の手を煩わせずにすませたいであろう。年を取ると、尿漏れや頻尿、おしっこが出にくい、残尿感など、排尿に関する悩みが増える。男性では、前立腺肥大によるおしっこが出にくい排尿障害が、女性では、おしっこをためられない蓄尿障害が主な悩みの種だ。その結果、夜間の眠りが浅くなったり、水の摂取を控えたり、外出を控えたりすることになり、生活の質が低下する。<br>
<br>
　また認知症においては、トイレの場所や使い方がわからなくなったり、尿意を感じなくなったりすることで失禁するケースもある。夜中にトイレに起きて転倒するのではないかと気にして介護者が眠れないケースもあるだろう。介護する側も介護される側も、ある程度おしっこがたまったかどうかがわかるシステムがあれば重宝する。<br>
<br>
　超音波ぼうこう内尿量測定機は、そんな悩みを解決してくれる排尿支援機器だ。これは、健康診断や胎児健診などで用いられる超音波画像装置と同じ仕組みで、ぼうこうの膨らみ具合を体外から超音波で検出し尿量を推定する。超音波だから、体にやさしく安全性は高い。携帯型でその都度体にあてる商品や、パッチやテープで固定し常時観測可能にして尿がたまったらスマホを通してお知らせする機能のあるものもある。医師がぼうこう内尿量を計測するために用いる医療機器として使われるものや、介護機器あるいはヘルスケア家電として量販店などで購入可能なものもある。<br>
<br>
　医療機器としては、シスメックスの販売している「ブラッダースキャンシステムBVI6100」や大塚製薬工場の「リリアムα—200」が認証を受けている。手軽に購入できるヘルスケア家電としてはトリプル・ダブリュー・ジャパンの「DFree—U1P」やリリアム大塚の「リリアムスポット」がある。いずれも超音波によってぼうこう内の尿量を確認する仕組みだ。<br>
<br>
　全国老人福祉施設協議会のシンクタンクである老施協総研が2015年に実施したアンケートによれば、超音波ぼうこう内尿量測定機の介護施設における普及率は低く、1・4％に過ぎない。要介護者が、介護施設から自宅に戻れるかどうかは、自力で排尿できるかも重要なポイントとなっている。施設で尿量測定器を用いてトレーニングすれば、自身の排尿のタイミングを知ることも可能だ。<br>
<br>
　普及が進めば、在宅介護や施設介護における介護者の負担低減の一助になるものと期待される。<br>
（文＝毛利光伸＜旭リサーチセンター主幹研究員＞）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Mar 2019 15:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JR東日本が狙う「スイカ」ですべて予約・決済できる世界</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16700</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は２０２０年夏の東京五輪・パラリンピックまでに統合型移動サービス（ＭａａＳ）の提供を始める。目的地への移動に必要な情報の収集と予約、決済を一括してできるスマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）を開発し、一般に公開する。他の交通機関や移動サービス提供者との連携を通じて、快適な移動を実現する仕組みをいち早く確立し、国内におけるＭａａＳプラットフォーマーを狙う。<br>
<br>
　ＪＲ東が五輪までに実現を目指すＭａａＳは、統合度合いによる分類で、予約と決済を統合する段階の「レベル２」。現在、日立製作所と共同開発したアプリ「ＲｉｎｇｏＰａｓｓ（リンゴパス）」を、都内の１０法人２００人の協力を得て、実証実験している。<br>
<br>
　リンゴパスはシェアバイク、タクシーと提携し、同アプリ上で予約や決済を行える。シェアバイクの認証には交通系ＩＣカード「Ｓｕｉｃａ（スイカ）」を使用。アプリに登録したクレジットカードで料金を決済する。<br>
<br>
　ＪＲ東はＭａａＳオペレーター（提供者）を目指し、サービス提供の基盤「モビリティ・リンケージ・プラットフォーム」の構築を構想。２２年度に月３０００万件の利用を目標に掲げる。<br>
<br>
　鉄道を軸に２次交通や飲食、土産品、宿泊といった移動以外のサービス予約や決済もアプリで一括提供する将来像を描くほか、認証キーとしてスイカの活用拡大も見据える。<br>
<br>
　構想の実現には、ライドシェアを含む交通サービスや移動の利便性を高める各種サービス、クレジットカード会社などと幅広い協力体制がカギを握る。特に現在地から目的地までのリアルタイムの運行状況を踏まえて移動手段を提示するには、他の交通機関と精度の高い情報の共有が不可欠。このため、１月に発表した小田急電鉄との連携を皮切りに、他の交通事業者にも協業を呼びかけていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8F9Iaa_5c78db9c1c246.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発しているＭａａＳアプリ（ＲｉｎｇｏＰａｓｓ）のスクリーンショット</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコン「ポスト京」の名付け親を募集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所はスーパーコンピューター「京（けい）」の後継機である「ポスト京」の名称を募集する。個人であれば誰でも参加可能で、１人で複数の応募もできる。世界トップレベルのスーパーコンピューターだと知ってもらえる親しみやすい名称を国内外から募集する。応募期間は４月８日１７時まで。理研計算科学研究センターのホームページ（[www.r-ccs.riken.jp/naming{www.r-ccs.riken.jp/naming}]）から応募できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>転落防止のホームドア、ローブ昇降型を採用した西鉄車両の事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西日本鉄道は２８日、ホームからの転落事故防止など安全性向上のためホームドアの実証実験を始めた（写真）。天神大牟田線の西鉄福岡駅（福岡市中央区）で１年間の予定で実施する。運行ダイヤやラッシュへの影響を検証するとともに、本格運用に向けて乗務員の操作習得につなげる。２０２１年度本格整備に着手する計画。<br>
<br>
　ホームドアは２番線ホームの一部、１両分の幅に設置した。車両によって扉の数が異なることなどに対応するため、ドアが左右に開閉するタイプではなく、ロープが昇降する支柱伸縮型の柵を採用した。乗降時にはロープが上がる。ロープなどに触るとセンサーが反応して音声で利用者に注意する。<br>
<br>
　ロープは長いところで７・５メートル。ロープにすることで左右に開閉するタイプに比べて軽量化できる。同様のホームドアはＪＲ西日本の高槻駅（大阪府高槻市）などで事例がある。<br>
<br>
　西鉄福岡駅の乗降者数は１７年度統計で１日約１３万人で同社最大。国交省のホームドア設置基準１０万人を超える同社唯一の駅であり、当面は同駅での整備を進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大転換期の旅行業、「料金の入った商品がなくなる」（JTB社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＴＢは従来の旅行業モデルからソリューションモデルへの転換を目指し、経営改革に取り組んでいる。２０１８年春には地域事業会社を統合するグループの組織再編を実施、２２年度に営業利益の半分を非旅行業で稼ぐ目標も設定する。旅行市場の主役がツアーや団体から個人へとシフトする中、旅行会社の将来像と改革の現状を高橋広行社長に聞いた。<br>
<br>
—組織改革の成果はいかがですか。<br>
「個人旅行では“製販一体”となったことで、販売サイドの声が造成サイドに届く好循環が生まれだした。これまでは作るヒトと、売るヒトとの間に壁があった。稼げるマーケットに経営資源を再配分でき、組織的な営業力も高まった。ラグビーワールドカップや東京五輪・パラリンピックのような全社的テーマに集中して取り組む体制が整えられた」<br>
<br>
—課題解決型サービスを新たな収益の柱に狙っています。<br>
「従来の旅行業はコミッション（手数料）モデルで利ざやが少ない。ソリューションの提供でフィー（報酬）をもらう収益構造に変える。対象の一例が、訪日客拡大に伴う地域課題だ。京都では生活の足である市バスが観光客の足となり、影響が表れている。３月から京阪ホールディングス（ＨＤ）と屋根なし２階建ての周遊バスを運行する。訪日客の移動時における手荷物の問題も深刻だ。ヤマトＨＤやパナソニックと手ぶら観光の仕組みを構築し、地方にも広げているところだ」<br>
<br>
—大型のスポーツイベントが続きます。<br>
「スポーツホスピタリティーという観戦スタイルを広げたい。見るだけでなく、試合以外の時間も楽しんでもらい、スポーツの裾野を広げる。見る、するだけでなく“支える”も重要だ。障がいを持った方々も楽しく旅行できる社会にする。日本のユニバーサルツーリズムは立ち遅れており、パラリンピックを通じて定着させたい」<br>
<br>
—ＩＣＴ（情報通信技術）の進化で旅行業の変化は不可避です。<br>
「旅行業の大転換期を迎えている。ホテル料金や飛行機の運賃、入場料が変動する。商品もダイナミックプライシング（価格変動）対応に変わらなければならない。壁一面にパンフレットが置かれた店舗の風景が変わる。料金の入った商品がなくなる。欧州で始めた乗り合い型バスツアーのような着地型商品をいかに充実させるか、ＪＴＢならではの商品を作ることが重要だ」<br>
<br>
<h3>記者の目／持続可能な地域作り支援</h3>
<br>
　観光は地方創生の切り札だ。ＪＴＢは交流創造の担い手としてＤＭＣ（デスティネーション・マネージメント・カンパニー）戦略を打ち出してきた。地域の課題解決は、今後かじを切るソリューションビジネスの柱でもある。地域に住む人々が持続可能な地域を作れるよう支援する、旅行会社の将来像がそこにもある。<br>
（文＝小林広幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ、高精度地図の自動作成実証開始へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16707</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は２８日、自動運転に使う高精度地図の自動作成で、米ＣＡＲＭＥＲＡ（カーメラ）と連携すると発表した。４月から都内の複数の市街地で実証試験を始める。実験車両に搭載した汎用の車載カメラを使って取得したデータから、カーメラのソフトウエア基盤を使って高精度地図を自動作成する。将来の一般道での自動運転実用化につなげる。<br>
<br>
　デンソー、アイシン精機との共同出資会社で自動運転ソフト開発会社の「トヨタ・リサーチ・インスティテュート・アドバンスト・デベロップメント」（ＴＲＩ—ＡＤ）が手がける。<br>
<br>
　スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「レクサスＲＸ」２台に、予防安全システム「トヨタセーフティセンス」（ＴＳＳ）のカメラコンポーネントを搭載。車線や路面表示、標識、信号などを撮影し、カーメラのリアルタイムプラットフォームで処理して高精度地図を作成する。試験は数カ月間行う予定だ。<br>
<br>
　市販のドライブレコーダーを活用し、ＴＳＳを搭載しない車両からの自動生成試験も行う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SDGsはチャンスの宝庫！横浜の中小印刷会社が先行できたワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16719</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業がＳＤＧｓ（持続可能な開発目標）に取り組むと、どんなメリットがあるのか−。千葉商科大学と日刊工業新聞社が２月２８日に同大学キャンパス（千葉県市川市）で開いた「第２回わが社のＳＤＧｓ勉強会」には、自社の活動にＳＤＧｓを取り入れたい約１７０人が集まった。<br>
<br>
<h3>「余裕がないからこそ、やれることがある」</h3>
<br>
　第２回ジャパンＳＤＧｓアワードを受賞した大川印刷（横浜市戸塚区）の大川哲郎社長らが登壇し、具体的な取り組みについて説明した。同社は従業員約４０人の中小企業。いち早く取り組んだことでメディアに取り上げられ、上場企業との取引を含めて新規受注の拡大につながった。早く始めれば始めるほど、メリットがある。そして「何より、一番良かったのは、従業員が感心を持って成長し始めた」（大川社長）という。<br>
<br>
　従業員が全員参加でＳＤＧｓの考えを取り入れて経営計画を策定することが、活動を推進するドライバーとなっている。「やらされている感覚が払拭され、参画意識の高い活動になった」（同）。２０１８年度は「再生可能エネルギー１００％印刷プロジェクト」や「若者カフェプロジェクト」などの７つのＳＤＧｓ経営計画プロジェクトが実行された。<br>
<br>
　社員だけで考えるのではない。社会課題の解決に興味を持つ学生に絞って、インターン生を募集し、一緒に解決すべき課題について考えた。その学生が留学生などの困り事から思いついたアイデアが、「４カ国語版お薬手帳」だ。現在、従業員らが大使館へお薬手帳を持って訪問し、新しい接点ができはじめた。<br>
<br>
　中小企業にとってＳＤＧｓは、「『余裕があるからやれる』のではなく、『余裕がないからこそやれる』ことがある」と大川社長は話す。例えば、売り上げが足りないから、何かアイデアはないかという時。ＳＤＧｓには、多くの人が解決策を求めているテーマが集まっている。言い換えればニーズの宝庫だ。そこにはまるアイデアを出せれば、ビジネスチャンスにつながる可能性が高い。<br>
<br>
<h3>他地域への広がりに期待</h3>
<br>
　しかも、従業員がやる気を持って行動する。同社の子育て中のママさん社員は、「２０３０年そして２０５０年の未来、不幸で行きにくい世界では決してあってはならない、という強い気持ちが行動の原動力」と話したという。<br>
<br>
　ただ、ＳＤＧｓ活動の１年目は「ＣＳＲとの違いわからない」という声があり、従業員の意識は変わらなかった。朝礼などでＳＤＧｓのクイズを出し、関心を持ってもらえるように工夫した。<br>
<br>
　経済産業省関東経済産業局の佐竹佳典総務企画部長は、「中小企業がビジネスとして取り組めなければ、持続しない」と訴えた。同局では、ＳＤＧｓを推進する企業を自治体が認定する制度を用意したほか、大企業とのマッチングなどでビジネスにつながる活動を応援していく。<br>
<br>
　佐竹部長は、「ある大企業の幹部に『ＳＤＧｓの１７ゴールは自分自身を磨く“砥石”。進む道筋を教えてくれる』と言われ、感銘を受けた。それは中小企業の人たちも同じ」と呼びかけた。関東経産局では、社会貢献性の高い事業に取り組む中小企業をＳＤＧｓを切り口に後押しする。<br>
<br>
　今後、他地域にも広がっていくことが期待される。<br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人員確保に動くケースも、春の10連休に企業はどう過ごす？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16702</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　春の皇位継承に伴う１０連休まであと２カ月と迫る中、企業が対応に追われている。例年のゴールデンウイーク（ＧＷ）と同様に工場を長期に稼働停止する企業が多いものの、稼働が止められない工場は人員の確保に動いている。また、連休を利用した設備のメンテナンスを実施する企業もある。<br>
<br>
<h3>大手製造業、例年通りー休みをまとめて取る</h3>
<br>
<br>
　一般的に大手製造業はＧＷではまとまった休みを取る傾向にある。今回の連休でも各社、基本的には例年通りの対応になりそうだ。<br>
<br>
　トヨタ自動車は国内工場を４月２７日から５月５日まで止め、９連休とする。２０１８年のＧＷも９連休だった。トヨタは稼働効率などを考え、ＧＷや盆、正月の期間に長期連休を確保する一方、祝日に稼働日を設定するなどしてバランスを取っている。今回も例年同様の対応で稼働日と休日を決めた。<br>
<br>
　２輪車・４輪車向け制御部品を手がけるケーヒンも同じく、４月２７日—５月５日の９連休にする予定。日数的には例年と変わりはないという。<br>
<br>
　アマダホールディングス（ＨＤ）は営業・サービス部門が４月２７日—５月６日の１０連休とし、本社と工場は４月２８日—５月６日が休業日に。ＤＭＧ森精機は製造部門が４月２７日—５月５日に休業する。<br>
<br>
　シャープは連休中は原則、すべて休みとする。ただ、液晶パネルを製造している亀山工場（三重県亀山市）をはじめ、稼働を止めると再稼働に時間がかかる設備集約型の工場は、交代制のシフト勤務で操業を続ける。<br>
<br>
　村田製作所は各事業所、グループ各社で休日期間をずらすなどして、生産体制に影響が出ないようにする。期間は１０連休に近い形で調整する。日本電産は４月２８日—５月６日までの９連休、京セラは４月２７日—５月６日までの１０連休とする計画だ。ＴＤＫは連続操業の工場については例年通り稼働する予定だ。<br>
<br>
　三菱ケミカルは食品包装などに使うフィルムを製造する滋賀事業所で生産調整を検討中。最終ユーザーのスーパーマーケットなどの１０連休中の営業情報を収集しており、その状況に応じて工場の生産計画を立てる。<br>
<br>
　デンカは渋川工場で連休を利用した工事を実施するため休業する。大船工場（神奈川県鎌倉市）と伊勢崎工場（群馬県伊勢崎市）は在庫状況によって操業を１—２日止める可能性がある。<br>
<br>
　住友金属鉱山は銅製錬やニッケル製錬などの生産拠点は休止することはできないので、「基本的に通常の連休対応と同様、操業は続ける」（広報ＩＲ部）。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFoqycl_5c78ddf71c326.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　</div>
<br>
　ビール・飲料メーカー各社は４月３０日と５月２日を通常営業日とし、連続の１０連休にならない。アサヒグループＨＤやキリン、サントリーＨＤ、サッポロＨＤおよび各国内グループ企業などだ。<br>
<br>
　主に本社や営業部門が対象。アサヒやサッポロなどは緊急の用事がない場合は、この２日間に有給休暇の取得を推奨する。また各社の工場ではＧＷ中もそれぞれの生産計画を立てているため、計画に合わせて出勤日を調整するという。<br>
<br>
　また、長期休暇でスマートフォンの利用者が増えてトラフィック（通信量）が増大する懸念があり、このためＫＤＤＩは障害発生時などに対応する保守人材について、年末年始と同様の増員体制を敷く予定だ。<br>
<br>
　連休を利用し、設備の更新・メンテナンスをする企業もある。日本精工は、軸受などを供給する完成車メーカーの動向に合わせ、例年通り本社機能や国内工場の稼働を休止する。その間、熱処理などの生産設備をメンテナンスする。<br>
<br>
　島津製作所は本社三条工場内（京都市中京区）に新設する開発棟「ヘルスケアＲ＆Ｄセンター」の６月初旬本格稼働に向けた準備を加速する。<br>
<br>
　技術者の引っ越しに加え、ショールームやミニ図書館、技術展示スペースの作成などを進める。<br>
<br>
<h3>物流、輸送力の確保策を検討／観光、海外旅行が通年の３倍</h3>
<br>
　ＢツーＢ（企業間）物流はメーカー、流通の稼働や出荷に左右される。ＪＲ貨物の真貝康一社長は「荷主や利用運送事業者に、計画をヒアリングしているところだ」と話す。連休前後に輸送需要の集中も見込まれることから、輸送力の確保策を検討している。<br>
<br>
　また、企業物流大手のセンコーグループＨＤは、「荷物の卸先となる小売業などが書き入れ時となる。繁忙に伴い、荷物量が増えると（トラック運転手など）人員の増員も検討しなくてはならない」（広報）とする。<br>
<br>
　長期の連休は観光業界にとって特需だ。日本旅行の堀坂明弘社長は、「異常値と言われるぐらい好調だ」と手応えを明かす。旅行各社は海外旅行を中心に、通年の２倍や３倍といった申し込みが寄せられており、チャーター便の設定などで需要に応えている現状。<br>
<br>
　国内の宿泊にはまだ若干の余裕があるようだ。<br>
<br>
　また、ＪＲ東海は４月２６—５月６日に東海道新幹線を前年同期間の２％増の４３４０本運行する。４月２６日は４３０本を運行予定で、ＧＷの１日あたりでは過去２番目に多くなる。<br>
<br>
　金融ー銀行、通常の土日と変わらず／証券、決算発表の集中に懸念<br>
銀行業界ではこれまで６連休が最大で１０連休の対応は初めて。ただ、今回も現金自動預払機（ＡＴＭ）による現金引き出しやデビットカードなどの利用は可能で、通常の土日と基本的に変わらない。<br>
<br>
　全国銀行協会では１８年１０月に、銀行間の送金データを２４時間３６５日処理できる新システムを稼働。「連休中でも昼間の時間帯なら約７割の銀行でリアルタイムの振り込みができる」（藤原弘治全銀協会長〈みずほ銀行頭取〉）。一方で窓口での口座開設や振り込みなどのサービスは、長期間利用できない。藤原会長は「お客さまへの案内が重要。事前の周知をしっかりやる」と強調した。<br>
<br>
　また、経済産業省・中小企業庁と金融庁は、政府系金融機関や民間金融機関に対し、１０連休で生じる中小企業の資金需要への対応を要請する。連休前の給与払い前倒しや、売掛金の回収などの入金が連休明けになることなどを想定し、事前に十分な資金繰りを手当てして混乱を防ぐ。<br>
<br>
　証券業界では企業の決算発表の集中が懸念材料だ。東京証券取引所は上場企業に対し、決算期末から４５日以内に発表することを求めている。３月期決算企業の場合、例年は５月１０日前後に決算発表が集中する傾向にあり、今回も特定の日時に集中する懸念がある。日本取引所グループ（ＪＰＸ）の清田瞭最高経営責任者は「関係者に聞き取りを行い、何らかの対応が必要か検討したい」としている。<br>
<br>
　一方、連休明けの株式動向も注視が必要だ。日本郵政の長門正貢社長は２７日の会見で、国内金融市場が休場となることについて、「ＧＤＰ（国内総生産）第３位の日本が１０日間、（金融市場が）動かない」ことで、海外の投機筋などが「いろいろゲームを仕掛けてくることは考えられる」と懸念を表明した。その上で、「変な影響が起きても、ポートフォリオに大きな毀損（きそん）がないよう手当てをしたい」と述べている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMKE9qD_5c78dddaa28cf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１０連休まであと２カ月</div>
<br>
（文＝特別取材班）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワーレコードが５Ｇ時代の音楽を育てる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タワーレコード（東京都大田区、嶺脇育夫社長、０３・４３３２・０７００）は、第５世代通信（５Ｇ）のサービス開始を踏まえ、エンターテインメント産業に関する人材育成事業を４月に始める。ＣＤ市場縮小に対応した事業多角化の一環。音楽や映像制作の最新技術など５分野で講座を開き、音楽ビジネスに興味のある人を取り込む。２０２０年までに１万人の育成を目指す。<br>
<br>
　４月１日に「タワーアカデミー」を開校し、渋谷店（東京都渋谷区）などで講座を開く。映像配信やスマートフォン向けコンテンツも導入予定。受講料は講座別で３０００円から７万円（消費税込み）。<br>
<br>
　映像・音楽作品の制作技術は企業のブランディングや地方創生など幅広い分野で需要がある。人材育成の商機があると判断した。受講者との協業や外部への人材紹介も見据える。<br>
<br>
　同社では、コンサートや映像配信などの新サービス開発に力を注いでいる。近年はＮＴＴドコモなどと共同で、情報通信技術（ＩＣＴ）を活用したライブ演出や映像配信サービスを開発した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRIBEgm_5c78df87524cf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">校長を務める伊能美和子副社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>親日国ベトナムだからといって日本式の会社制度は通用しない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16715</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ベトナムは「親日」国であることを理由に、多くの日系企業はビジネスの展開がしやすいと考えている傾向がある。ベトナム人が日本に好意を抱く背景やその理由としては、先端技術を使った高い品質や繊細な食文化、アニメ・漫画などといったカルチャーなど、その理由は人によって千差万別だ。<br>
<br>
　一方で、そのような「親日」が日系企業に対するビジネス上での評価に直接つながるわけではないということも事実だ。かつて日系企業であることや日本製であるだけで評価されていた時代もあったが、世代の変化とともに今ではそれは終わりを迎えつつある。<br>
<br>
　現在でも一般的にベトナム人が「親日」の意識を持っていることは間違いないが、日系企業で働くとなると話は別だ。特に、日系企業で働くベトナム人にとって、いわゆる日本式の曖昧で明確さに欠ける人事や評価制度は受け入れがたい企業文化と思われている。<br>
<br>
　現地の日系大企業の一部は人材が豊富で情報収集力にたけているだけでなく、他の海外でも事業を展開していることもあり、ビジネスの現地化に取り組むことで現地の人材からもその企業文化が受け入れられている場合もある。<br>
<br>
　だが、海外進出の経験が少ない中小企業は「ベトナムは親日だからうまくいく」と思い込み、日本の評価や人事制度が現地でも通用するという考えで経営を行っている例が少なくない。それにより、人材の採用や定着に苦戦している企業も見受けられる。日本式の人事・評価制度が全く受け入れられないわけではないが、改善の余地はあるだろう。<br>
<br>
　日系企業は今後、規模の大小を問わず世代ごとに異なる親日度の違いを理解するとともに、親日さを企業経営の強みにするような対応が求められる。明確な評価制度を導入し、著しい実績を上げた人材には明確な基準に基づいて昇進できるような仕組みを導入することだ。それにより、もともと親日であるベトナム人に対し、さらに日系企業への忠誠心を高めることができる。<br>
<br>
　今後、ベトナムでは、かつて伝統的な生き方だった家族主義を重視し親日度も高い７０—８０年代生まれの人たちから、欧米への憧れを持ち個人主義の傾向が強い９０年代生まれの人材へと世代交代が進む。今後のベトナム経済をけん引する９０年代生まれの世代の主な日本の関心ごとは日本食やアニメ程度であるため、そのような彼らの価値観を理解し、人材の育成と活用に取り組むことが必要だ。<br>
<br>
　経済成長が著しいベトナムでは、時代とともに変化する人材の価値観を敏感に捉えることが大切だ。そして、その価値観に適した制度を導入した経営を行うことで、ビジネスを成功に導くことができるだろう。<br>
<br>
◇ＪＡＣリクルートメントベトナム法人ディレクター　レー・トゥイ・ユー・ウィン氏            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンからボールを落下、すぐ初期消火は可能か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16720</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　初期消火救命ボール普及協会（富山市）は炎に触れることで自動的に消火剤を周囲に散布する消火器具「初期消火救命ボール」の消火実験（写真）を茨城県境町の利根川河川敷で公開した。国内での公開消火実験は初という。消防や行政関係者ら約８０人が参加し、消火の様子を確認した。<br>
<br>
　消火ボールは消火剤と火薬が内部にあり、表面の導火線に火が着くと火薬が破裂して消火剤を散布する。実験では燃えさかる木枠の上からドローンで釣ったボールを落とした途端、爆音とともに木枠内に消火剤がまかれ、火は静まった。このほか木枠にボールを直接投げ込む方法や、設置済みのボールに火が着くことで自動で破裂する方法も試され、いずれも消火に成功した。<br>
<br>
　タイで発明され、諸外国では既に広まっている消火ボールだが、国内では普及していない。ボールの総輸入元の山崎煙火製造所（茨城県つくば市）の山崎芳男社長は「新たな消火手段として採用され、火災が減ることを願っている」と話す。同協会は今後、安全性の検証や法整備の国への働きかけなどを進め、普及を図る考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シチズン時計が新中計で異例の減益目標、工作機械でシェア拡大優先</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16721</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計は２０２１年度までの新中期経営計画で、中国、アジア市場の攻略を工作機械事業の重点施策に位置付けた。これまで日米を主戦場としており、新興市場は開拓の余地が大きいと判断した。中計最終年度の同事業の計画は、売上高が１８年度予想比６・７％増の８００億円、営業利益が同７・１％減の１３０億円。足元から減益という異例の計画は、新興市場での能力増強投資や販売体制の拡充、粗利の少ない製品を増やすことによる。肉を切らせて骨を断つような計画に、シェア拡大の本気度が伝わってくる。<br>
<br>
　シチズン時計は昨秋までの工作機械市場の世界的な活況を受け、１８年度は売上高が前年度比１７・２％増の７５０億円、営業利益が同３４・６％増の１４０億円を見通す。営業利益は本業の時計事業の１３６億円を上回る予想。１３—１８年度の長期計画で時計事業に次ぐ第２の柱へと育成してきたが、利益面では、時計事業が外部環境の変化に一進一退する間に大黒柱に育った。<br>
<br>
　中計の売上高目標の８００億円は１８年度並みの好環境を前提にしたという。「シェア拡大は中国、アジアが中心に担っていく」（古川敏之取締役）と得意地域の日本、米国に、成長余力の大きい中国、アジアでの販売攻勢を加え、トップラインを引き上げる算段だ。現状の売上高７５０億円規模で工場がフル稼働であることから、中国や東南アジアの工場の生産能力増強を検討していく。<br>
<br>
　一方、シチズンの主力製品で、細長い棒状の材料の加工に向く「主軸移動型自動旋盤」は、ツガミが中国の“巨人”だ。ツガミの１８年度の連結売上高予想は６３１億円、営業利益は８９億円とシチズンを下回るが、ツガミの調べでは中国シェアは６割を超える。同社最大の工場と現地資本の販売代理店網を抱える様子から、「中国で中国企業と認識されている」（ツガミ）と地場に深く根付く。<br>
<br>
　ツガミもアジア投資を再加速中で、２０年に成長市場のインドで生産能力を１８年末に比べ約３倍の月産２００台に引き上げるほか、２１年に中国・安徽省で鋳物、組み立ての新工場を稼働させる。生産コストを勘案し、月産１００台を目安に鋳物を内製に切り替える考えがあり、インドでも鋳物工場を併設させる。中国新工場は、上海近郊の現工場が環境規制などで操業ができなくなった際のリスクヘッジの役割も担う。先行逃げ切りの手綱を緩めるそぶりはない。<br>
<br>
　ツガミは０３年の西嶋尚生会長兼社長の就任から中国シフトを鮮明にし、約２０年をかけて現体制を築いた。シチズンの場合、切りくずを分断する自動化技術が先進国の深掘りにつながり、業績に寄与したようだ。コスト削減に効果があるとする、残材接合の新技術を含め、自動化要求の強い中国でどこまで受け入れられるかが、中計達成のカギの一つとなる。<br>
（文・六笠友和）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">市場規模が２兆円？「日本の工作機械はデジタル化で3兆−4兆円産業になる」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>勤務医の残業上限「年960時間」、賛成が若干上回ったが…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16723</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＴサービスを展開するメンタルヘルステクノロジーズ（東京都港区）は、医師２４００人を対象に「勤務医の残業上限年９６０時間」についての意識調査を行った。それによると、賛成５６％、反対４４％で、賛成が若干上回る結果となった。だが「上限に達したからといって患者を放り出すわけにはいかない」や「目の前に患者がいるのに断れない」という考えが見受けられた。さらに「（残業上限時間を守るのは）難しいと思う」「現場が回らない」という意見もあった。実現性が低いと悲観的な回答が多かった。<br>
<br>
　同社では、２０２４年度から医師に対して残業時間規制が適用されることを受け、今回の調査を実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 11:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>