<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>トヨタのWRC快進撃支える、エンジン開発の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19862</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は、2018年度にFIA世界ラリー選手権（WRC）参戦2年目で王座を獲得する快挙を遂げた。19年WRCはトヨタのオット・タナック選手が同年の総合優勝を飾った。参戦車両「ヤリスWRC」の心臓部であるエンジンを開発、製造するのが、独ケルンにあるトヨタ・モータースポーツ（TMG）だ。<br>
<br>
　世界最高峰のモータースポーツのエンジン開発は「設計、計算、実験のループを高速でぐるぐると回す」（青木徳生WRCエンジン・プロジェクト・マネージャー）と、スピードが最重要要件の一つだ。エンジン部品を削る工作機械にはこの要件に応えられる効率の良さが求められる。WRCでは1台当たり3基のエンジンが用意される。エンジンの性能に個体差は許されず、「そのためにも精度が大事」とファルク・シュルコフスキTMGエンジンデザインマネージャーは熱く語る。<br>
<br>
　工場よりむしろ研究所といった雰囲気の製造部門には、DMG森精機の工作機械がずらりと並ぶ。特別仕様のマシニングセンター（MC）、棒材加工のターニングセンターなど同社製品を中心とした機械設備であり、「試作機」（同）と言うガントリー型MCは超音波加工用の主軸を搭載し、アルミ部品を加工していた。同ガントリー正面には独ジマーマンのガントリーもあり、ルマン参戦車両用に炭素繊維強化プラスチック（CFRP）製車体の型を製造している。CFRP成形も社内で行う。<br>
<br>
　工場メーンエリアでのシリンダーヘッドの加工には、やはりDMG森精機のMC「DMU125U」が稼働していた。燃料効率を高めるための独自の長尺加工を、同MCで10時間短縮したという。ちなみにTMGの基幹CAD／CAM（コンピューター利用設計・製造）は「CATIA」、金型CAMは「TEBIS」と、当然だが機械設備同様に最先端をそろえる。<br>
<br>
　それでも大切なのは人間同士の信頼関係だそうだ。02—09年のF1参戦時は「図面が終わる前に製造指示がきた。互いの信頼があってこそできた」（シュルコフスキマネージャー）という。<br>
<br>
　F1から撤退してちょうど10年がたつが、信頼の文化は薄れておらず、TMGの財産だ。設備力、加工技術、そして信頼が極限を攻める4輪を駆動させている。<br>
（取材・六笠友和）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptauuC4_5dbbd2ac33f65.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">最後のＦ１マシン</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 15:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダムのリニューアルで昨今の異常気象への対応を</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19797</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ダムの建設は、戦後の電力不足や高度成長期での水需要の増加などを受けて1960年代から1970年代にかけて増加していきました。その後は徐々に減少し、昨今の社会情勢などの影響も受けて、ここ最近は非常に少なくなっています。一方で、最近頻発している異常気象（集中豪雨やゲリラ豪雨など）が原因の異常出水による洪水被害が増加しています。このような中で、ダムによる洪水調整機能は重要な役目を果たすのですが、今あるダムだけでは十分な対応が難しいのも事実です。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDsXBYp_5db69b064ab93.PNG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ダム事業数の推移</div>
<br>
　しかし、今からダムを新規に造りましょうといっても、すぐにできるわけではありません。いくらダム本体の建設が速くなっても、ダム計画から完成までには何十年もかかります。そこで、今あるダム（既設ダム）の水を貯める量を増やしたり、洪水調整能力を高めたりする工事（ダムのリニューアル）が進められています。<br>
<br>
　ダムに貯める水の量を増やす工事を嵩上げ工事といいます。既設ダムの天端にコンクリートをただ積み上げただけでは、ダムが転倒したり、滑ったりしてしまいますので、既設ダムの下流側に新たにコンクリートを積み上げ、ダムの高さを高くしていきます。この時、既設ダムと新設していく部分がちゃんとくっつく（一体化）よう、既設ダムの表面を削って新設部分と一体化するようにします。<br>
<br>
　ダムの洪水調整能力を高める工事としては、既設ダムの真ん中に穴を開けて、新たに放流施設を設置する工事を行います。当然既設ダムを使いながら行う場合が多いので、上流側には貫通した時に水が入り込まないような設備（仮締切設備）を設けます。この他にも、発生の可能性がある大地震に備えて、古いダムの耐震補強工事も行われています。<br>
<br>
　新しいダムの建設が減少していく中で、ダムのリニューアルは増々重要になっていくと思います。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp182FN9_5db69ad028aa7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">帝釈川ダム　リニューアル前（写真提供：鹿島建設株式会社）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpngSsff_5db69a6d77a45.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">帝釈川ダム　リニューアル後（写真提供：鹿島建設株式会社）</div>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
書名：今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしいダムの本<br>
著者名：溝渕　利明<br>
判型：A5判<br>
総頁数：160頁<br>
税込み価格：1,650円<br>
<br>
日本の年間降水量は世界平均の約2倍だが、水資源量では世界平均の半分くらいであり、決して水の豊かな国とはいえない。ダムは生活・工業用水などの貯蔵だけでなく、防災の観点からも必要不可欠。本書ではダムの種類や特徴、ダム建設の技術や建設場所の選定、ダムが備える機能、ダムの役割などをわかりやすく解説する。<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
溝渕　利明（みぞぶち　としあき）<br>
法政大学デザイン工学部都市環境デザイン工学科教授<br>
［専門分野］コンクリート工学、維持管理工学<br>
1959年　岐阜県生まれ、1982年　名古屋大学工学部土木工学科卒業、1984年　名古屋大学大学院工学研究科土木工学専攻修了、1984年　鹿島建設（株）に入社、技術研究所に配属、2001年　法政大学工学部土木工学科・専任講師、2003年　法政大学工学部土木工学科・助教授、2004年　法政大学工学部都市環境デザイン工学科・教授、2007年　現在に至る。<br>
2013年　公益社団法人日本コンクリート工学会・理事、2016年　一般社団法人ダム工学会・理事<br>
［主な著書］<br>
『よくわかるコンクリート構造物のメンテナンス』日刊工業新聞社（2019）<br>
『今日からモノ知りシリーズ　トコトンやさしいダムの本』日刊工業新聞社（2018）<br>
『図解絵本　工事現場』監修、ポプラ社（2016年）<br>
『コンクリート崩壊』PHP新書（2013年）<br>
『見学しよう工事現場1～8』監修、ほるぷ出版（2011～2013年）　など<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526078654/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_U1MSDbS2SMGQN" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15534774/?l-id=search-c-item-text-03" target="_blank">Rakutenブックス</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/nikkan/07865.html" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003314" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次抜粋</b><br>
<b>第1章　ダムのここだけは知っておこう</b><br>
地球上で人が利用できる水の量は？ 「全人類で琵琶湖5000杯分」／ゲリラ豪雨が日本を襲う 「短時間の大雨への対策」<br>
<br>
<b>第2章　ダムの種類とその特徴</b><br>
ダムの形はどうやって決めるの？ 「決め手は地盤の強さだけではない」／ダムにはさまざまな施設がある 「基本構造を知ろう」<br>
<br>
<b>第3章　ダムの計画と設計</b><br>
ダムを造る三原則 「転倒、滑動、破壊の安全対策」／ダムを建設する場所はどうやって決めるの？ 「さまざまな条件から最も効果的な場所を探る」<br>
<br>
<b>第4章　ダムを造るために必要な設備</b><br>
コンクリートダムに使う材料 「コンクリートに混ぜる砂利の大きさはダチョウの卵大」／フィルダムに使う材料 「コンクリートは使わず、天然の材料のみ」<br>
<br>
<b>第5章　ダムの施工技術と工法</b><br>
堤体掘削 「ダム本体を据え付けるために、山の表面部分を削り取る」／グラウト 「水が漏れないようにする陰の主役」<br>
<br>
<b>第6章　ダムの維持管理とリニューアル</b><br>
ダムの寿命はどれくらい？ 「維持管理が長寿命の決め手」／ダムの決壊 「下流の街に甚大な被害を及ぼす」<br>
<br>
<b>第7章　ダムのいろいろ</b><br>
ダム建設による経済効果 「地元企業を巻き込んだ事業」／ダムとの共生 「住民や自然環境とともに歩んでいく方法」<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/dp/4526078654/ref=cm_sw_em_r_mt_dp_U_U1MSDbS2SMGQN" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp3ewHxi_5db69ae3058bd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">　</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタは移動空間を“独占”、日野は“細分化”。サービス載せる新モビリティー</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19860</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４日まで開催される「第４６回東京モーターショー」で、コンセプト車とともに“クルマの未来”が展示されている。将来クルマは人や荷物に加えてサービスを運ぶようになる。車内で楽器を弾いてセッションしたり、運動トレーニングを受けたりと描かれる未来は刺激的だ。クルマに載るサービスは多様で、サービスに合わせて車両の設計を変える必要もある。サービス事業者を巻き込んでプラットフォーム構想を練ることになる。これは乗用車の設計改革よりも困難な道になるかもしれない。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>トヨタ、着替え／演奏／筋トレ…思い通り</h3>
<br>
「社会と街とつながり、人に移動やサービスを提供するモビリティー」—。トヨタ自動車の豊田章男社長はモーターショーで示したコンセプト車をこう表現する。「ＴＯＹＯＴＡ　ｅ—４ｍｅ」は自動運転機能付電気自動車（ＥＶ）「ｅ—パレット」の１人乗り版といえる。車中でのドレスアップや演奏など、相乗りではできない使い方を提案する。パーティーに向かう車中で運動して少しでも身体を絞ってからドレスに着替えるなど、移動時間を思い通りに使える。乳児と出勤する母親は子どもの泣き声や授乳時に周りの目を気にしなくてすむ。<br>
<br>
　都市部の住民にとって自動運転車は寸断された移動時間をまとめて、時間を有効化する価値がある。首都圏の平均通勤時間は１時間弱。徒歩や公共交通の乗り換えを何度も挟む。<br>
<br>
　ｅ—４ｍｅは「空間を独占するちょっとぜいたくな使い方がコンセプト」（ビジョンデザイン部の江藤康考主任）だ。サブスクリプション（定額制）や時間貸しで提供し、食事や映画鑑賞、仕事など、さまざまなサービスを載せる。サービスに合わせて内装やディスプレー、通信などを変える必要がある。<br>
<br>
　モーターショーはコンセプト提示で、どんな仕様を標準とするのかといったサービス事業者との協議はこれからだ。ｅ—パレットに関してはソフトバンクなどとの共同出資会社、モネ・テクノロジーズ（東京都港区）でサービス会社とすり合わせが進む。江藤主任は、まずはサービス事業者と乗客をウィンウィンにし、「時間がかかるかもしれないがトヨタもウィンにしたい」と展望する。<br>
 <br>
<h3>日野自　キッチン／教室／診察室…多様な“新車”　</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeXBHuX_5dbbdd35e8712.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">フラットフォーマーを使った宅配向けのコンセプト車。小型モビリティーと連携する</div>
<br>
　多様なサービスがクルマに載る時代、標準的な車両設計にサービスを集約するのは難しいかもしれない。パソコンとソファがあれば幅広い遠隔サービスを提供できるが、パソコンとソファだけで済むサービスなら現行のタクシーで十分だともいえる。サービスの価値を高める空間を提供できないと、新しいクルマを普及させるモチベーションが得られない。そのため、サービスごとに車内空間が細分化する可能性がある。<br>
<br>
　そこで日野自動車はサービスを提供する車室と、それを運ぶ動力系を分離し別々に運用するモデルを提案する。電動トラックの動力系だけをプラットフォーム化した「フラットフォーマー」だ。キッチンや美容院、教室、診察室などの車室を載せて運ぶ。サービスが動力を手に入れると場の制約から解放される。クルマが新しいサービスのインフラになる。<br>
<br>
　日野自の未来プロジェクトグループの渡辺邦彦氏は「サービスを提供する車室は（分離して）設置しても稼働できた方がよい。サービスと動力系を分けてシェアして運用を最適化する」と説明する。<br>
<br>
　これまでもコンテナ型のキャンピングカーやキッチンカーなどが存在した。ただ、けん引免許や日本の細い道路事情などが普及の制約になっていた。駐車場などのコンテナを展開できるスペースも限られる。フラットフォーマーは単独で自動走行し、けん引型の車よりもコンパクトだ。<br>
<br>
　ただ車室に対してフラットフォーマーがいくつあると最適なのか、シミュレーションはこれからだ。コンセプトを示し、事業化を目指す仲間を集める中で詳細を固めていく。日野自の下義生社長は「変革に真正面から本気で取り組んでいく」と力説する。<br>
<br>
　移動ロボットや無人搬送車（ＡＧＶ）では移動部と作業部を分けてモジュール化し、仕事に合わせて交換するデザインは少なくない。だが実際に普及している製品は多くない。それは一体設計によって極限まで軽量化したり、機能を限界まで詰め込むためだ。製造しやすい車よりも、売れる車を競うとモジュール化のメリットが小さくなっていく。人を乗せるクルマは安全性も重要な要素だ。<br>
<br>
<h3>独シェフラー　倉庫で集荷、そのまま現場に</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpE6Of8O_5dbbdd97b055e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">独シェフラーの「ムーバー」</div>
<br>
　独シェフラーは４輪駆動の移動プラットフォーム「ムーバー」を開発。インホイールモーター式の４輪がそれぞれ９０度回転するため、その場回転や真横への走行ができる。小回りが利くため、物流倉庫の棚の間を走って集荷し、そのまま外へ配送に出られる。想定可搬重量は４５０キログラム。宅配やタクシー、薬局サービスなどの利用を想定する。<br>
<br>
　サービスを担う車室や移動プラットフォームをモジュール化しつつ、試作車は上下を一体設計して作っている。シェフラージャパンシャシーディビジョンの斎藤正ヴァイスプレジデントは「人を乗せると高い衝突安全性が求められる。完成車メーカーやモビリティーベンチャーなどのパートナーが必要になる」と説明する。人間か貨物かの違いだけでも、移動プラットフォームに求められる機能やコストは大きく変わる可能性がある。独シェフラーもサービス事業者との協議はこれからだという。<br>
<br>
　東京モーターショーでは、事業性を先行し、自動車会社の実現したい未来社会が示される。視点を変えると、産業構造を変え得るコンセプトを出し、実現に向けて仲間を集める場だ。トヨタの新設計思想「ＴＮＧＡ」など、乗用車のモジュール設計が浸透するまで１０年近い時間がかかっている。今後は作り手だけではなくサービス事業者を巻き込んだ設計に広がる。乗用車と商用車を含め、クルマのプラットフォームはどこに向かうのか。大手や系列会社さえ躊躇（ちゅうちょ）する長い道のりだ。ベンチャーにとっても参入の余地は多く残されており、チャンスが眠っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アジアのスタートアップアワード、シンガポールの医療系が１、２位独占</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19880</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「アジア・アントレプレナーシップ・アワード2019」が10月30日から11月1日までの3日間、柏の葉キャンパス（千葉県・柏市）にて行われた。同アワード出場企業は、技術系ベンチャーとの繋がりや、世界規模のアクセラレーターネットワーク、さらには柏の葉エリアでの実証実験やビジネス支援サポートを得ることができる。<br>
<br>
　今回はIoTや人工知能（AI）、医療などの分野で事業を展開する全14か国、27社のスタートアップがエントリーし、日本からも5社が参加した。「日本の大企業との連携性」「事業の革新性」「実行力」の3つの側面から審査が進められた。最終日には、セミファイナルを勝ち抜いた中国・インド・シンガポール・タイの先鋭6社がファイナルセッションを行った。<br>
<br>
　優勝したのは、シンガポールの医療系スタートアップ、Acumen Research Labs。同社は患者の免疫細胞の遺伝子発現プロファイリングを通じて、わずか4時間で敗血症を素早く検出することができる初の敗血症試験「AcuSeptTM」を開発した。<br>
<br>
　「AcuSeptTM」では敗血症を早期発見することが可能で、死亡率を減らすことができるという。同社はシンガポールにおいて複数の政府機関の強い支持を得ている。<br>
<br>
　第2位は同じくシンガポールの医療系スタートアップ、BioCheetah Pte Ltd。同社のサービスは、IMCB（Institute of Molecular and Cell Biology）の研究過程で発見・開発された独自のバイオマーカーと検出交代による膀胱がんの診断アプリケーション。キットを使って尿を検査し、がん患者・非がん患者であるかを診断することができるという。<br>
<br>
　シンガポール企業庁からも支援を受け、同国の中でも急成長を遂げている注目のスタートアップだ。膀胱がんは男性のがん患者の中で５番目に多く、特に喫煙者は通常の4倍かかりやすいと言われている。日本における患者数も多くグローバルでサービスが見込める。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWXluAM_5dbcdb7fbb964.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中央はCEOのLEE KIAN CHUNG氏。ライフサイエンス賞も受賞</div>
<br>
　第3位はインドのIoTビルディングブロックインドのスタートアップ、Cavli Wireless。同社は「Cavli Hubble」と呼ばれるプラットフォームに接続性、アプリ処理、データ管理が集約されたIoTモジュールを設計・製造している。ソフトウェアと管理可能機能を通じて、携帯電波への加入やコミュニケーションのコストなどを扱うことで、IoTのロールアウトを格段に容易にすることができる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoKuTEm_5dbcdbbb79d07.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">中央はCEO・CTOのJOHN MATHEW氏。同社はIP Bridge賞も受賞</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 10:08:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファミマの「カレー」、コスパよく提供できる工場の秘密</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19881</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シノブフーズはファミリーマート向けの弁当やおにぎりなどの製造拠点として、７月に新関西工場（大阪市西淀川区）を稼働した。生産能力は旧関西工場（同）の日産約２５万食から、約８０％増の約４５万食となった。旧関西工場での生産能力が逼迫（ひっぱく）していたことや建物の老朽化などを踏まえて新設した。２０２０年６月に、国際的な食品衛生管理基準「ＨＡＣＣＰ（ハサップ）」が義務化されることもあり、ハサップにも対応可能な設計となっている。<br>
<br>
　新関西工場では、外国人労働者が６割を占め、残りの４割も高齢化が進んでいるという。田向智和工場長は「外国人労働者は留学生が多く、労働時間に制約がある。高齢の日本人労働者は重い物を持つことが難しくなっている」と話し、省人化や自動化設備の導入を進めている。<br>
<br>
　おにぎりの製造ラインと炊飯ラインで自動化設備の導入が先行している。おにぎりの製造は全１５ラインあり、うちフィルム包装の三角形おにぎりの３ラインでは、ほぼ無人で製造している。ご飯の成形や重さの確認、具の充填、フィルム包装などはすべて自動。ラベルの検品では原材料やバーコードが合っているか、正面・背面・上面の３方向からカメラでチェックする。<br>
<br>
　完成したおにぎりはロボットが箱詰めして積み上げ、具の補充など補助的な作業のみ人手で行う。「将来的には、おにぎりの全製造ラインで無人化したい」（田向工場長）とし、形状や包装の異なるラインでも自動化できる設備の導入を検討中だ。<br>
<br>
　炊飯ラインでは自動冷却機を導入。炊き上がったご飯の熱を取るために人手でバット（箱形容器）にご飯を移した後は自動で冷却機まで搬送され、バットを積み上げ冷却する。<br>
<br>
　田向工場長は「弁当の盛り付けは見栄えや立体感を出すために人手が必要だが、カレーなどの汁物では一部自動化できるようになった」とする。さらなる自動化に向け、弁当でご飯の自動投入などにも取り組んでいく。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7TPpGr_5dbce65982452.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">新関西工場のおにぎり製造ラインに導入した自動箱詰め機</div>
<br>
（取材・大阪・新庄悠）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 11:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国不振で軒並み下方修正のトヨタ系部品メーカー、最も影響が大きいのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19882</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車グループの主要部品メーカー７社のうち、デンソー、豊田自動織機、アイシン精機、ジェイテクト、トヨタ紡織の５社は、２０２０年３月期通期業績予想の全利益項目を下方修正する。中国市場の低迷などが下振れ要因。<br>
<br>
　中国市場低迷の影響も最も受けているのがアイシン精機だ。売上高のほか、特に各利益は従来予想比約半分となる大幅な下方修正を実施した。中国での自動変速機の大幅な販売減が主な要因だ。伊勢清貴社長は「在庫調整は済んでおり、回復すれば伸ばせるが楽観視はしていない」と、慎重な見方を示した。<br>
<br>
　デンソーは売上高と全利益予想のほか、設備投資を当初計画比２００億円減の４３００億円に、研究開発費を同１００億円減の５１００億円に下方修正した。松井靖経営役員は「能力増強投資の先送りや、開発の効率化を進める」と、基盤強化の方針を示した。<br>
<br>
　豊田自動織機とジェイテクトも売上高と全利益を下方修正する。ジェイテクトは北米での需要低迷によるベアリング、ステアリング工場の集約、整理による特別損失５６億円を織り込む。安形哲夫社長は「ベアリングを中心に、中国での販売減も響く」と話す。<br>
<br>
　トヨタ紡織は欧州子会社での資金流出による見積損失３３億円を織り込み、全利益項目を下方修正した。一方、愛知製鋼は中国向けの鍛造部品の販売減で売上高を下方修正するが、原材料費減などの効果で全利益項目は上方修正する。豊田合成は通期予想を据え置く。<br>
<br>
　７社の１９年４—９月期連結決算は、３社が増収営業増益、３社が減収営業減益、１社が増収営業減益。中国市場で不振が続く欧米系、地場系顧客との取引量の大きさで明暗が分かれた。<br>
<br>
<h3>中堅も苦戦</h3>
<br>
　一方、トヨタ自動車系中堅部品メーカー６社では、愛三工業とファインシンターが通期の利益見通しを下方修正した。愛三工業は中国で樹脂材料費が高騰したことが響いた。ファインシンターは中国に加え、北米で生産ロスが発生した。今回、通期予想を据え置いた４社も中国市場の不透明感を警戒しており、下期業績への影響が懸念される。<br>
<br>
　４—９月期連結決算は、フタバ産業、中央発條を除く４社が営業減益だった。中国市場の減速や為替の円高などが響いた。売上高は４社が増収を確保。主要顧客であるトヨタ自動車向け製品などが堅調に推移した。２０年３月期連結業績予想は、２社が各利益段階で下方修正した。<br>
<br>
　東海理化は日本で主力のシートベルトなどが伸び、売上高は４—９月期として過去最高で着地した。ただ、売価や為替の変動がマイナスに振れたことで営業利益が微減となった。愛三工業、大豊工業、ファインシンターは中国市場の落ち込みが想定以上に大きく、２ケタの営業減益となった。<br>
<br>
　フタバは中国で増収を確保したほか、日米欧でもトヨタの新車種向けが好調だった。中央発條はグループで取り組んできた生産性向上や原材料費の低減といった活動が奏功し、営業利益を大きく押し上げた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAHCrLL_5dbd2f49c8c42.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpirnkjO_5dbd2f5b2581c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Nov 2019 15:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>油圧ショベル試乗、ドローン測量など“学びの場”拡充</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19854</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コベルコ建機は情報通信技術（ＩＣＴ）を活用した施工が体験できる施設を拡充する。北九州市小倉北区に９日、広島市安佐北区に１６日、それぞれ開設する。ＩＣＴに対応した建設機械を訴求するとともに、３次元（３Ｄ）測量などＩＣＴ施工の“学びの場”とする。今回の設置で同施設は国内６カ所となる。今後は北日本地域への設置も検討する予定。建設現場のＩＣＴ化を後押しする。<br>
<br>
　コベルコ建機の体験施設「ホルナビ・ジョブサイト」は、ＩＣＴ活用の油圧ショベルに試乗できるほか、飛行ロボット（ドローン）を利用した測量、３Ｄ設計データの作成など、ＩＣＴ施工に必要な知識やノウハウを学べる。<br>
<br>
　作業者へのガイダンス機能を搭載した油圧ショベルをデモ機として置くとともに研修室も設ける。工事全般にＩＣＴを導入して生産性を高める国土交通省の方針「アイ・コンストラクション」に対応し、ＩＣＴ施工への理解を深めてもらうために活用する。<br>
<br>
　同社では「顧客が納得して、ＩＣＴ建機やＩＣＴ施工を導入してもらいたい」（楢木一秀社長）とし、同施設の拡充を決めた。作業の効率化などのメリットを実際に体験してもらい、ＩＣＴ建機の顧客ニーズの把握や拡販にもつなげる。<br>
<br>
　ホルナビ・ジョブサイトは２０１７年に「高松」（香川県三木町）を設置したのを皮切りに「新潟」（新潟市北区）、「中部」（愛知県東海市）、「神戸」（神戸市中央区）を開設している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>警備も農業も不良品検出も…画像認識の利用拡大が止まらない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19864</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　画像認識の応用が広がっている。画像は人工知能（ＡＩ）技術の中でも先行して実用化が進む。米グーグルやインテルなどの提供品に加えて、オープンソースを含めると有料無料の認識ＡＩモジュールが広く提供されている。そのため認識機能だけでは差別化しにくく、データの収集や再学習の仕組みをビジネスモデルに深く組み込む必要がある。ＡＩベンチャーなどの開発動向を追った。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>コスト抑制・人不足に対応</h3>
<br>
　「データを大量に集めて大きなモデルに学習させればいいわけではない。精通した者が用意すれば少ないデータと小さなモデルで精度をだせる」とトリプルアイズ（東京都千代田区）の森里直博イノベーション部担当部長は強調する。データ量やモデルの大きさはＡＩの開発コストに直結する。同社は飲食店や小売店などで来店客を数える画像認識ＡＩを提供する。来店客の顔を撮り、年齢や性別を推定する。表情から感情、来店頻度からリピター率を特定する。万引犯を登録すれば来店時にアラートを出せる。森里部長は「バーなどの暗い空間でも識別できた」と胸を張る。<br>
<br>
　店舗ではデータを顔の識別に使う特徴量データとして保管する。画像とは違い、人間が特徴量データを見ても何のデータかわからない。松本浩敬執行役員は「まず顧客属性を可視化する目的で導入する店が多い。その後、万引犯などのブラックリストを系列店で共有するなど機能を追加していく」と話す。開発コストを抑えて導入ハードルを下げ、その後の機能拡張に向けユーザーを囲い込む。<br>
<br>
　ＫＢ—ｅｙｅ（山梨県昭和町）は画像認識ＡＩを使った警備の省人化を提案する。道路工事の交通誘導ではカメラで車両や通行人を検出して警備員に無線で状況を知らせる。警備員の死角をＡＩで補う。<br>
<br>
　警備会社にとっては人手不足の対応策になる。警備業務を発注する建設工事会社にとっては、工事を発注する自治体からの評価につながる。競争入札ではＡＩ導入に加点されることがある。<br>
<br>
　駐車場や雑踏の警備では通行者や車両を数えて交通量調査を兼ねることも可能だ。同社の橘田孝一共同代表は「警備の効率化と新しい価値提案の両方ができる」と胸を張る。<br>
<br>
　同社は警備会社のタスクマスター（山梨県甲州市）とウェブ制作のホワイトボード（同昭和町）の共同出資会社だ。システムは建設器具レンタルなどからの引き合いが多いが、橘田代表は「建設会社が使うと警備のコスト削減の道具になってしまう。警備会社に提供し、警備会社の武器としたい」と話す。<br>
<br>
　ＡＩの認識対象は人間には限らない。ＮＴＴデータＣＣＳ（東京都品川区）は稲穂の生育段階を識別するＡＩを開発した。開発者の岩沢紀生スタートアップ推進室課長代理はもともと農業・食品産業技術総合研究機構や県の農業試験場の研究者だった。実際に試験圃でコシヒカリを育てて、画像データと生育段階を結びつけた学習データを作成した。<br>
<br>
　農家が田んぼをスマートフォンで撮影すると、画像認識ＡＩが幼穂分化期や減数分裂期などの生育段階を推定する。この生育段階での施肥が米の収量や風味を大きく左右する。約１週間以内に施肥をする必要があるが、ＡＩの推定精度は前後１日。岩沢課長代理は「コシヒカリで要求精度は満たせた。次は地域や品種を広げるために全国からデータを集めたい」と話す。<br>
<br>
　農家は画像データだけ持っていても価値は生まない。そのためデータ提供に前向きな農家は少なくない。ただ一年を通した確かなデータを集める必要がある。育成推定サービスを無料で提供すると利用者も気軽に辞めてしまい、データの信頼性が落ちる可能性がある。データと引き換えにサービス料を割り引くなど、さまざまな連携モデルを描く。岩沢課長代理は「技術はある。ユーザーから確かなデータを集め、かつビジネスとして成立させる部分が一番難しい」と明かす。<br>
<br>
<h3>外観検査、識別後の改善カギ</h3>
<br>
　一般に、学習用のデータを集めた時点から環境や条件が変わり、データが現状と合わなくなるとＡＩの識別精度は落ちる。そのため導入後も学習用データを集め続けて再学習する必要がある。継続的にユーザーの協力の元で更新するか、ユーザー自身に更新させる必要があった。<br>
<br>
　一方で優秀なＡＩ技術者は数が限られるため、システムを手離れよく設計しないと業界に行き渡らない。そこでプリファードネットワークス（ＰＦＮ、東京都千代田区）は少ないデータで工業製品の不良を見つける画像検査ＡＩを開発した。良品１００枚、不良品２０枚程度の画像を学習させれば機能する。<br>
<br>
　少ないデータでも識別できるのは、事前に検査に向くモデルを構築してあるためだ。開発した斎藤真樹リサーチャーは「表面の傷など、微細な違いを判別できるように訓練した」と説明する。これに検査対象の良品と不良品の画像を追加で学習させると金属部品のひっかき傷や、カーペットの小さなシミなどを識別できる。<br>
<br>
　良・不良の判定に加え、不良と判定する根拠部分を画像に表示できる点が特徴だ。ＡＩが傷やバリを不良と判定すれば、そこを赤く示す。この根拠表示機能があると、現場の「カイゼン活動」に使いやすい。改善の結果、目的の不良が減ったか確認できる。改善に加えて、材料や加工条件などを変更した際の不良の発生原理の変化を捉えやすくなる。<br>
<br>
　現行法は不良の発生原理ごとに評価ルールを決めて判定するが、新しい異常や一定の形にならない不良は難しかった。同社の河合圭悟ビジネス開発担当は「ルールベースの検査と組み合わせると、より理解が深まる」と説明する。外観検査はＡＩが識別したら終わりでなく、そこから原因究明とカイゼン活動が始まる。改善に資する機能は必須だった。<br>
<br>
　画像認識の機能単体はコモディティー化しつつある。そのためカメラ自体が苦手とする暗所での画像認識や、警備ＡＩのような受発注の力関係、農家とのユーザーデータのシェア、識別後の改善への活用など、識別機能に何を加えるかがビジネスの成否を分ける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>触れずに血管可視化するシステムの仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19868</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　奈良先端科学技術大学院大学の久保尋之助教と向川康博教授らは、米カーネギーメロン大学や米アリゾナ州立大学と共同で、血管の様子を非接触で即時に可視化する撮影システムを開発した。水平な光を投影できるレーザー走査式プロジェクターを照明にし、スマートフォンに搭載されているような水平に撮影するローリングシャッターカメラと連動して鮮明な撮影ができる。可視光を使う、安全で安価な撮影装置として需要を見込む。<br>
<br>
　同システムは独自回路の開発により、光とカメラを連動させつつ、動きに１０００分の１秒の差をつけた。光が照らす場所の直接観察を避けることで、肌表面の反射光の影響を抑えられる。身体内の光の散乱を主に捉え、肌表面近くの静脈が鮮明に見える。近赤外光やＸ線など特殊な光源が不要で低コストになる。周囲が明るくても撮影できるため屋外でも使える。一般家庭の日常的な健康診断や発展途上国の医療現場などで需要を見込む。<br>
<br>
　今後、カーネギーメロン大学主導で実用化を進める。医療分野のほか、ハムなど食品の異物検査などにも応用を想定する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＤＣを増設するシャープ、ビジネスモデル転換への布石か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19869</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シャープは、ＩｏＴ（モノのインターネット）家電と連携したプラットフォーム（基盤）事業を強化するため、２０２０年度にもデータセンター（ＤＣ）を増設する。現在、運用している本社敷地内（堺市堺区）に加えて別拠点にも構築し、２—３拠点体制とする。大量のデータ処理に対応可能にし、事業継続計画（ＢＣＰ）体制の強化にもつなげる。ＤＣ運用の信頼性を高め、同事業での他社連携を２０年度に約５０社へ増やす。サービスによって稼ぐビジネスモデルへの転換を本格化する。<br>
<br>
　シャープは家電や機器のＩｏＴ化を進める事業部を１０月上旬にＡＩｏＴクラウド（東京都江東区）として分社化した。取得した生活データを外部提供するなどして、他社と連携して高齢者見守りシステムなどのＢツーＢ（企業間）サービスを創出する。増え続けるデータ処理に対応するため、自社敷地内に新たにＤＣを整備する。サーバーは親会社の台湾・鴻海精密工業から低コストで調達できる。ただＤＣはインターネット網の主要幹線が通る地域付近でないと立地が難しい。幕張事業所（千葉市美浜区）など、適切な場所を選定する。<br>
<br>
　ＡＩｏＴクラウドでは、各社が既に構築済みのプラットフォームと相互連携するのが特徴。データ形式などが異なる他社サービスと連携するには、米国グーグルやアマゾンが展開するような巨大プラットフォームでは実現が難しく、独自の仕組みで差別化する。<br>
<br>
　こうしたプラットフォームを構築するには、相互の識別符号（ＩＤ）連携や、高付加価値データへの変換といった仕組みが不可欠。人工知能（ＡＩ）を活用する技術者やデータサイエンティストなどの人材を毎年約１０％ずつ増員して対応しており、今後も続ける意向だ。<br>
<br>
　シャープは９月末に八尾事業所（大阪府八尾市）で冷蔵庫生産を終了し、白物家電の国内生産から撤退した。現在はＩｏＴ分野に経営資源を振り向け、製品の企画開発やサービスで稼ぐビジネスへ転換を進めている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホ所有者の支払い方法…「現金」89％、「QRコード決済」は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19870</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＭＭＤＬａｂｏ（東京都港区、吉本浩司社長、０３・６４５１・４４１４）は「ＱＲコード決済の支払い方法に関する調査」をまとめた。スマートフォン所有者３万５０００人に普段の支払い方法について聞いたところ、「現金」が８９・７％と最も多く、次いで「クレジットカード・デビットカード」が７４・８％、「カード型の交通電子マネー」が３４・５％、「カード型の交通系以外の電子マネー」が３０・７％だった。<br>
<br>
　スマホで決済できる「ＱＲコード決済」は２２・５％、「非接触スマホ決済」は１４・０％だった。ＱＲコード決済を利用していると回答した７８７６人に、現在メーンで利用しているＱＲコード決済サービスを聞いたところ、トップは「ＰａｙＰａｙ（ペイペイ）」で４４・２％、次いで「楽天ペイ」の１７・１％、「ＬＩＮＥペイ」「ｄ払い」が同率の１３・６％だった。<br>
<br>
　ＱＲコード決済を利用していない２万７１２４人にＱＲコード決済の利用意向を聞いたところ、「利用したい」が９・５％、「やや利用したい」が１８・１％で、利用意向は計２７・６％となった。調査はスマホを所有する１８—６９歳の男女３万５０００人を対象とし、９月２７—３０日にインターネット上で実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「商品企画支援企業」が考えるヒット商品の条件</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19871</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　企業の依頼で市場を調査し、商品化提案を行うアイ・キューブ（兵庫県芦屋市、広野郁子社長、０７９７・２３・５７６１）。マーケティングリサーチが事業の中心だったが、２０１８年に企業と消費者モニターの対話型マーケティングプログラム「ＵＯＶＯ（ウオヴォ、イタリア語で“卵”の意）」をはじめ、消費者共創型の企画提案に力を入れ始めた。数年前に１割程度だった企画提案事業の件数は現在６割にまで伸び、調査会社から「商品企画支援企業」へと変貌を遂げつつある。<br>
<br>
<h3>同じ目線で議論</h3>
<br>
　これまでマーケティングリサーチといえば、調査会社が中心になってモニターへのヒアリングを行い、結果を書面などで企業に報告する形態が多かった。<br>
<br>
　一方「ＵＯＶＯ」は企業が主体となって調査に参加し、アイ・キューブの登録モニターと自由に意見交換する。「お客さま目線のモノづくりを実現するため」（広野社長）、依頼元の企業担当者や技術者を巻き込んで消費者と同じ目線で議論するのが目的だ。壁一面のホワイトボードを使用して消費者とともに生活の課題を掘り下げ、企画提案まで一気通貫で提供する。<br>
<br>
　ビッグデータの活用により、消費者行動はより細微に捉えられる時代になったが、「作っている本人が熱く語れなければヒットは生まれない」（同）。企業が消費者から直に話を聞くことで生活がイメージしやすくなり、商品開発にユーザーの意見をより反映できるという。<br>
<br>
　こうした手法を活用し、大手食品メーカーのロングセラー商品を手軽に使えるよう改良し商品化したところ、共働きの主婦などの間で話題になり、爆発的にヒットした。元になったのは生活者である主婦モニターの意見だ。利用シーンがイメージできるイラスト入りのパンフレットを製作し、小売店に販売手法を詳しく解説したことも追い風になった。<br>
<br>
　「“あのお母さんを幸せにしたい”という明確なイメージを持ち、社内で（企画担当者や技術担当者の）ベクトルがそろうことがヒットの条件」と広野社長は語る。紙面アンケートだけでは見落としがちな“リアルな声”を、企業担当者が真剣味を持って聞くことで「消費者と企業の共創」（同）が実現し、世の中のニーズに合致する商品を生み出せるという。<br>
<br>
<h3>購買理由深掘り</h3>
<br>
　広野社長自身は三菱電機で温度帯の高い冷凍室「サクッと切れちゃう冷凍」の開発に携わった経験を持つ。「通常、技術者はスペックの向上を追求するが、消費者の視点とはずれていることが往々にしてある」（同）という。当時の経験を生かし、技術向上だけでなく生活者の購買理由を深掘りすることで「本当に必要とされている商品」（同）を探り当てる。<br>
<br>
　「ＵＯＶＯ」の他にも、企業向けに企画担当者の育成事業「キカク脳」の提供も始めた。大企業のみならず、「自社ブランドで商品を作りたい」と希望する中小企業からの引き合いが増えているという。<br>
<br>
　「“量より質”を追求し、企業に寄り添う形で企画提案の幅を広げたい」と広野社長。今後は企画提案の割合を事業の９割近くまで増やす方針だ。（取材＝大阪・大川藍）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBgdSHV_5dbbed4a2f992.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">企業担当者と消費者モニターは「ＵＯＶＯ」専用スペースで議論する</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>伊藤忠、社内で「青森フェア」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19873</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　社内で青森を体験—。伊藤忠商事は青森県と連携し、東京本社（東京都港区）で「青森フェア」を開いた。本社に勤める約２５００人向けに青森県の物産品販売や観光をＰＲしたほか、社員食堂では、「青森県産カモハンバーグ　特製和風ソース」などの特別メニューを提供した。<br>
<br>
　青森県では会議や報奨旅行、企業研修など、ＭＩＣＥ（会議・研修旅行・国際会議・イベント）の誘致を積極的に行っている。一方、伊藤忠商事では地場ビジネス開発の観点から、青森県との関係強化を進めたいと考えており、フェアを実施することにした。青森県観光国際戦略局誘客交流課の岡村慶子総括主幹は、「関心を持ってくれる人が多い」と手応えを感じていた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>