<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17160</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２００１年１月、電機メーカーの環境担当者が集まった。「調査で競争しても意味がない。ゴールは一緒なんだから手を取り合っていこう」。参加者はこう確認した。そして後日、化学物質調査の共通化を目指す有志企業１８社が「１８社会」を立ち上げた。<br>
<br>
　「外資系企業が、我々の活動を掲載した日本の新聞記事を本国に報告していた」。１８社会の幹事会社を務めたキヤノンの古田清人氏（現キヤノン環境統括センター所長）は当時の反響を振り返る。世界から見ても日本の電機業界の取り組みは先進的だった。<br>
<br>
　競合企業が協力するきっかけとなったのが、欧州連合（ＥＵ）の化学物質規制「ＲｏＨＳ」だった。０１年当時、正式決定はまだだったが、電子機器への有害物質の使用を制限する規制内容が日本にも伝わっていた。すべての部品を調べて有害物質を洗い出す必要があり、０６年の施行後、サプライチェーンの混乱が懸念されていた。<br>
<br>
　すでに電機メーカーはグリーン調達基準を運用し、部品への使用があれば報告を求める調査物質を定めていた。ただし各社の基準がバラバラなので、サプライヤーは同一部品であっても電機メーカー別の基準に合わせた調査を強いられていた。難易度の高い要求もあり、回答率も低かった。そこでサプライヤーの負担軽減と規制順守の両立を目指し、１８社会ができた。<br>
<br>
<h3>議論は難航</h3>
<br>
　しかし、調査共通化の議論は難航した。各社とも自社基準の変更に抵抗があったためだ。そこで優先的に調査する物質をリスト化することにし、０５年になって「強引に２４物質をコアリストに決めた」（古田氏）。日本はこの経験を生かし、国際電気標準会議（ＩＥＣ）に国際規格化を提案し、１２年に規格が発行した。「日本は積極的に標準化に関与できた」（同）と振り返る。<br>
<br>
　世界の先頭に立ってきた日本の電機業界だが、国内の共通化はスムーズにはいかなかった。いま、経済産業省が主導して開発した調査方式「ケムシェルパ」への統一が進んでいる。共通化の議論を始めてから１８年、“平成”時代の半分以上を費やしており、古田氏は「長かった」と率直に話す。<br>
<br>
<h3>新しい貢献</h3>
<br>
　電機業界の構造も変わり、自動車に搭載する電子機器も増えた。世界では業界の垣根を越えたルールづくりが広がっている。「電機だけにとどまらない幅広い議論が必要となっている。我々の経験を産業界全体に伝えていくことが、新しい貢献となる」（古田氏）と教訓を語る。<br>
（文＝松木喬）<br>
<br>
<h3>連載「平成の環境産業史」（全７回）</h3>
<br>
　１９８９年から始まった平成時代、気候変動、フロンや有害化学物質規制など、企業は次々と押し寄せる環境問題への対応に追われました。一方で太陽電池、エコカー、省エネルギー家電といった技術が育ち、「環境経営」という言葉も定着しました。企業活動に影響を与えた平成の環境産業史を振り返り、新時代の道しるべを探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17157" target="_blank">【01】平成の気候変動対策は不十分だった…環境政策に携わった男の悔恨（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17160" target="_blank">【02】日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日（2019年4月9日配信）</a><br>
【03】太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実（2019年4月16日配信）<br>
【04】<br>
　…<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/articles/view/00511100" target="_blank">＜日刊工業新聞電子版では【03】を先行公開しています＞</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14569" target="_blank">関連連載：「脱炭素経営　パリ協定時代の成長戦略」</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>JALが構想「空のMaaSビジネス創出」への戦略</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17184</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             日本航空（ＪＡＬ）は、航空移動を軸とした統合型移動サービス（ＭａａＳ）でのビジネス創出を目指す。コーポレートベンチャーキャピタル（ＣＶＣ）を通じて、新しいエアモビリティーの実用化を狙う国内外スタートアップへの出資を検討する。航空旅客の２次交通における利便性の向上や小口貨物の効率的な輸送で、最新技術による次世代モビリティーの可能性と協業企業の探索を進めていく。<br>
<br>
 ＪＡＬは、新しいエアモビリティーの採用や情報通信技術（ＩＣＴ）活用による既存輸送手段の連携で、継ぎ目のない移動・輸送の実現を狙っている。総合エアモビリティサービスを提供する企業として、ＭａａＳ時代での役割や戦略について社内検討を開始した。<br>
<br>
 ＪＡＬが新しいエアモビリティーとして出資を見据えるのはフライングカー（飛行自動車）やドローン（飛行ロボット）輸送機のスタートアップ。将来の航空輸送を補完するサービスの候補と位置づけ、技術革新と実用化を支援していく。<br>
<br>
 ＪＡＬはこれまで、超音速旅客機開発の米ブーム・テクノロジーと月面開発のｉｓｐａｃｅ（東京都港区）に出資し、協業を開始。１月にはＣＶＣ「ＪＡＬイノベーションファンド」を設立して、従来よりも迅速に出資判断ができるようになったことから、将来の可能性に対する投資を加速したい考えだ。<br>
<br>
 ＪＡＬのＣＶＣは総額約８０億円規模で運用期間は１０年。案件発掘や投資実行、投資後の支援などはベンチャーキャピタル（ＶＣ）の米トランスリンクキャピタルが担当する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プリクラブームから20年、「いいね」もらえず“SNS倒産”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17188</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メイクソフトウェアは１９８８年１２月に創業し、翌年１１月に法人改組した企業だ。設立当初は家庭用ゲームソフトの開発業者だったが、プリクラブームに乗じて９７年８月にプリントシール機開発をスタート。新機種を投入し、２００５年７月期には売上高約６３億円を計上するまでに至った。<br>
<br>
　その後、スマートフォンの出現で簡単に高画質写真の撮影が可能となったことで、女子中高生の利用が大幅に減少し、プリントシール機市場は縮小した。<br>
<br>
　そのため、プリクラ各社は専用アプリを開発し、スマホとの親和性を高めて生き残りの道を図る。同社もプリントシール機販売の不振をスマホサイトで補うビジネスモデルに移行し、１２年７月期の売上高は約７１億円と増収を果たしていた。<br>
<br>
　スマホ出現は追い風となったが、それ以降は売り上げが漸減。ゲームセンター市場の縮小とともにプリントシール機の設置場所が減少、さらに会員制交流サイト（ＳＮＳ）の登場で流れが変わる。<br>
<br>
　２０００年代までのプリントシール機の楽しみ方は（１）写真を撮ること自体のイベント性（２）シール交換で生まれるコミュニケーション（３）プリントシール帳に貼って収集するコレクションの３通り。<br>
<br>
　“プリ帳”と呼ばれた手帳にどれだけ多くのプリクラを貼っているかが、当時の中高生にとってはステータスだった。だが、画像はＳＮＳで広く公開され、手帳に貼るシールの数は「いいね」の数、フォロワー数に変化。売り上げは落ち、１８年７月期には約２３億円まで減少、経常段階で３億円近い赤字を計上していた。<br>
<br>
　翌期に入ってもわずか２か月で１億円超の営業赤字を計上するなど状況は改善せず、１０月中旬に入るとスポンサー探しを弁護士に依頼。２社との交渉を試みたが、交渉は１週間で打ち切られ、１０月２４日に自己破産を申請し、ブーム終焉（しゅうえん）から２０年でその幕を閉じた。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
メイクソフトウェア<br>
住所：大阪市北区西天満４—３—１８<br>
代表：山本廣氏<br>
資本金：５０００万円<br>
年売上高：約２２億８７００万円（１８年７月期）<br>
負債：約２１億２５００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プリクラブームから20年、「いいね」もらえず“SNS倒産”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17188</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メイクソフトウェアは１９８８年１２月に創業し、翌年１１月に法人改組した企業だ。設立当初は家庭用ゲームソフトの開発業者だったが、プリクラブームに乗じて９７年８月にプリントシール機開発をスタート。新機種を投入し、２００５年７月期には売上高約６３億円を計上するまでに至った。<br>
<br>
　その後、スマートフォンの出現で簡単に高画質写真の撮影が可能となったことで、女子中高生の利用が大幅に減少し、プリントシール機市場は縮小した。<br>
<br>
　そのため、プリクラ各社は専用アプリを開発し、スマホとの親和性を高めて生き残りの道を図る。同社もプリントシール機販売の不振をスマホサイトで補うビジネスモデルに移行し、１２年７月期の売上高は約７１億円と増収を果たしていた。<br>
<br>
　スマホ出現は追い風となったが、それ以降は売り上げが漸減。ゲームセンター市場の縮小とともにプリントシール機の設置場所が減少、さらに会員制交流サイト（ＳＮＳ）の登場で流れが変わる。<br>
<br>
　２０００年代までのプリントシール機の楽しみ方は（１）写真を撮ること自体のイベント性（２）シール交換で生まれるコミュニケーション（３）プリントシール帳に貼って収集するコレクションの３通り。<br>
<br>
　“プリ帳”と呼ばれた手帳にどれだけ多くのプリクラを貼っているかが、当時の中高生にとってはステータスだった。だが、画像はＳＮＳで広く公開され、手帳に貼るシールの数は「いいね」の数、フォロワー数に変化。売り上げは落ち、１８年７月期には約２３億円まで減少、経常段階で３億円近い赤字を計上していた。<br>
<br>
　翌期に入ってもわずか２か月で１億円超の営業赤字を計上するなど状況は改善せず、１０月中旬に入るとスポンサー探しを弁護士に依頼。２社との交渉を試みたが、交渉は１週間で打ち切られ、１０月２４日に自己破産を申請し、ブーム終焉（しゅうえん）から２０年でその幕を閉じた。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
メイクソフトウェア<br>
住所：大阪市北区西天満４—３—１８<br>
代表：山本廣氏<br>
資本金：５０００万円<br>
年売上高：約２２億８７００万円（１８年７月期）<br>
負債：約２１億２５００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 07:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金融機関の積極支援で「倒産」減る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17190</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京商工リサーチ（ＴＳＲ）と帝国データバンク（ＴＤＢ）の民間調査会社２社が８日それぞれ発表した２０１８年度の企業倒産件数は、いずれも前年度割れとなった。ＴＳＲの調べでは前年度比３・０％減の８１１１件で、９０年度の７１５７件に次ぐ２８年ぶりの低水準だった。金融機関が取引先を積極的に支援する姿勢を示していることなどが要因。一方で人手不足に伴う倒産は増加しており、今後も同様の傾向が続くとみられる。<br>
<br>
　ＴＤＢの調査によると、１８年度の倒産件数が同２・８％減の８０５７件で、２年ぶりに減少。リーマン・ショック以降の１０年間では最少だった。<br>
<br>
　１８年度の負債総額については、ＴＳＲが前年度比４７・４％減の１兆６１９２億円、ＴＤＢが同４０・０％減の１兆５５４８億円とまとめた。ＴＳＲは、戦後最大の製造業の倒産となったタカタの反動減が要因としている。<br>
<br>
　一方、人手不足に伴う倒産は、ＴＳＲの調べでは前年度比２８・６％増の４００件、ＴＤＢは同４８・２％増の１６９件だった。ＴＤＢによると、慢性的に作業員や施工管理者が不足している建設業での事例が多いという。今後も「小規模企業を中心に人手確保が難しい状況は当面続くと想定される」（ＴＤＢ）。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwW3fLP_5cabe7c39571a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 09:26:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ファナックがサーボモーターで新工場、その理由とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17191</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファナックは９月に山梨県忍野村の本社地区にサーボモーターの部品加工を手がける工場を新設する。約１２０億円を投資する。これまでモーター部品の加工は同地区内の２工場で手がけていた。統合により生産効率を従来比１０—２０％向上し、内製化の比率も引き上げる。生産能力は従来と変わらず月１５万台規模。中国市場の景気減速の影響などで足元の受注は弱含むが、中長期的な視点で回復局面に備え、生産体制を整備する。<br>
<br>
　新工場は鉄骨造の地上３階建て。延べ床面積は約５万５２００平方メートル。サーボモーターのシャフトやフランジなどの部品を加工するほか、最上階では小型モーター、内蔵ブレーキユニット、検出器の組み立ても手がける。投資額にはこれら生産設備の費用は含んでいない。<br>
<br>
　既存工場から順次設備を新工場に移管し、２０２０年はじめに段階的に稼働を開始する予定。統合を機に設備のタクトタイム短縮や稼働時間の延長などにより生産の効率化を推進する。生産量の少ない部品の加工を内製化するなどし、コスト競争力も高める。既存工場は別の用途での活用を検討する。<br>
<br>
　サーボモーターは工作機械や産業用ロボットの基幹部品で、他社に供給する工作機械用数値制御（ＮＣ）装置とのセットや、自社向けの製品に供給する。<br>
<br>
　米中貿易摩擦の影響などで受注は低迷しているものの、山口賢治社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）は「いずれ戻ることを想定しており、今のうちに効率を上げておきたい」と指摘する。<br>
<br>
　その上で、需要の回復時期を見通すのは難しいとしつつ、「供給量の大きい中国向けがいつ戻るかが一つのきっかけになる」との見方を示し、米国向けの需要回復にも期待を示した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が考えるデジタル工作機械の新潮流</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立流、製造現場のIoTはここまで進んでいる！</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">設備投資の先読みはこの企業の動向を見よ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>保湿成分を肌に浸透、消化技術を応用したシャワーヘッド</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17186</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モリタ宮田工業（東京都江東区、田中幸男社長、０３・３５９９・３１６０）は、ニットーセラ（愛知県常滑市）と共同で、トリートメント剤を高密度の温かい泡の状態にして体に浴びるシャワー器具「ＫＩＮＵＡＭＩ（絹浴み）＝写真」を開発した。泡で熱が逃げるのを抑えて肌を柔らかい状態に保ち、保湿成分を浸透させる。<br>
<br>
　マクアケ（東京都渋谷区）のクラウドファンディングサイトを通じて７月２４日まで購入希望者を募り、１００人に達すれば発売する。消費税込みの価格は４万３０００円。<br>
<br>
　モリタ宮田工業の消火装置用の発泡技術を応用した。浴室の外に設置したコンプレッサーから送る圧縮空気と浴室の水栓から出る温水、保湿成分を含むトリートメント剤を同装置の中で混ぜて発泡させ、シャワーヘッドから出す。利用者が設置でき、工事は不要。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ナチュラルローソンは“開発の実験場”、次はゆでたまご</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17187</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　健康をテーマにしたローソングループのナチュラルローソン（約１４０店舗）は、素材やおいしさにこだわるだけでなく、ブームになりうる食品や食材、化粧品など“とんがった商品”が特徴。ローソン社内でも実験場に位置付けている。健康への意識の高まりを追い風に新たなニーズ・顧客層の開拓に挑戦している。<br>
<br>
<h3>プロテイン着目</h3>
<br>
　ローソン本社で開かれるナチュラルローソン向けの新商品会議は毎月１回正午から。通常の青いローソン商品とは異なり、海外で人気の麺類や輸入菓子、素材重視のサラダ、低カロリー高たんぱくの機能性食品などが、竹増貞信社長や開発担当役員たちの前に並ぶ。竹増社長らは若手開発担当の説明を聞きながら新商品を試食し最終判断を下す。商品開発者は若手を中心に女性が８割を占める。<br>
<br>
　谷山亜季中食商品本部ナチュラルローソン部マーチャンダイザーもその１人だ。約２年前にプロテイン（たんぱく質）に着目。ジムで筋トレをする人向けのプロテインを使った商品が、パウダーやプロテインバーしかないことに気付き、豪州からナッツ入りのプロテインボールを輸入したところ、追加輸入するほど売れた。<br>
<br>
<h3>２０—３０代が支持</h3>
<br>
　その後、プロテインは筋トレをする人だけでなく、しない人にも需要があることが分かり、２０１８年２月には袋入りのブラックペッパーやレモン味などの鶏のささみバーを発売した。これらも、通常の健康関連食品の２０倍を売り上げるヒット商品となった。<br>
<br>
　同年６月には、コラーゲンなども追加したささみを使ったソーセージバーを発売。約５０種類をそろえるプロテイン関連商品は、１８年下期だけで前年同期比４４％増と販売好調だ。良質なたんぱく質を手軽に摂取できるため「筋力をアップして美しい体形を維持しようとする２０代や３０代の女性らの支持を得ている」（谷山氏）という。<br>
<br>
　ヒット商品を仕掛けてきた谷山マーチャンダイザーが次に注視しているのが、ゆでたまご。「５月にはプロテインを多く含む白身とナッツを組み合わせた商品を発売する」（同氏）。近年はナチュラルローソンのヒット商品がローソンの店頭に並ぶこともあり、今後も健康関連商品を継続投入する。<br>
（文＝丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>倒れない！転ばない！歩行補助付き点滴スタンド</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17189</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＳＫ（埼玉県東松山市）は、歩行補助機能付き点滴スタンド「ユーティリティ・ウォーカー」を開発、発売した。上の部分に点滴パックをつるせる仕様だが、既存の点滴スタンドと違い倒れにくく、転びにくい。点滴しながらも安心して歩ける。また吸引器など、個人の症状に合わせて必要な機器を乗せられる。価格は個別見積もり。病院や介護施設など、幅広い医療現場に提案する。<br>
<br>
　両手でハンドルにつかまって歩くため、点滴棒に力を掛けて倒す、転ぶなどの事故を防げる。点滴スタンドと歩行器を統合したデザインで、点滴中も安心して行動できる。<br>
<br>
　また、ハンドル部分の高さやカゴの数、付ける位置などはカスタマイズできる。点滴以外にも、酸素ボンベなどを乗せる仕様にできる。病院だけでなくリハビリ施設などへの展開も視野に入れる。<br>
<br>
　設計から製造まで全てをＫＳＫが手がけるため低コストで仕上げられ、１台から出荷が可能。耐久性も高く、試験では１００キログラムの荷重をかけても１０キロメートル走行できたという。規模を問わず、全国の病院に使用を訴求する。<br>
<br>
　ユーティリティーウォーカーは埼玉県立がんセンターと協働して開発。オフィス家具の製造会社であるＫＳＫが現場の意見を取り入れ「倒れない点滴スタンド」を完成させた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホで簡単鑑定！中古建機の売買促進</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17193</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＯＲＡＢＩＴＯ（東京都中央区）は、中古建設機械を鑑定するスマートフォン向けアプリケーション（応用ソフト）を開発した。建機の専門的な知識がなくても中古建機の鑑定が簡便にできる。月内に米アップルのコンテンツ配信基盤で提供を開始する予定。価格は無料。<br>
<br>
　開発したアプリに、売却したいと考えている建機の基本情報の入力とガイダンスに従った動画・写真の撮影、建機の状態に関する情報を入力する。これらの情報から建機を鑑定する。<br>
<br>
　今回は、撮影を簡便化させるためアジェンシア（名古屋市東区）と協業した。アジェンシアの動画を自動分解できる独自技術を活用。機械の外観であれば、約１分の動画を撮影するだけで自動的に静止画に分割する機能を搭載した。これにより、撮影時間を削減できる。<br>
<br>
　ＳＯＲＡＢＩＴＯは、中古建機の売買を支援するインターネットサービスを展開している。同サービスでは全国のパートナー企業５０社の専門家が出品者の元に出向き、中古建機を鑑定している。その知見をスマホアプリとしてオープン化した。サービス会員以外の一般でも利用できる。<br>
<br>
　同社の青木代表は今回のアプリ開発の理由について「自社の成長よりも、中古建機売買の安心で安全な環境を整えたい」としている。従来から中古建機売買では「商品の情報が不十分なためにトラブルになるケースもあった」（青木代表）という。同アプリを通じ、課題の解決にもつなげたい考えだ。今後も、サービスの各種機能や知見をオープン化していく予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シネマカメラレンズに新シリーズ続々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17194</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ハイエンドのシネマカメラ用レンズ、新シリーズを各社が相次いで投入している。富士フイルムは、シネマカメラ用のズームレンズに「プレミスタ」シリーズを新たに追加する。第１弾として、焦点距離が２８ミリ—１００ミリメートルの標準ズームレンズ「ＦＵＪＩＮＯＮ　Ｐｒｅｍｉｓｔａ２８—１００ｍｍＴ２・９」を８月に発売する。１本で単焦点レンズ６本分の焦点距離をカバーでき、レンズ交換の手間を省ける。長さは２５５ミリメートル、重さは３・８キログラム。消費税抜きの販売価格は４３０万円。<br>
<br>
　 対角の長さが４３・２ミリ—４６・３ミリメートルのイメージセンサー「ラージフォーマットセンサー」を搭載したカメラに対応。大口径非球面レンズと新開発の「フォーカス・ズーム方式」で映像の歪みを抑制する。<br>
<br>
　高予算の映画制作で大判センサーを搭載したカメラの使用が増加しており、ニーズに応える。年内に焦点距離８０ミリ—２５０ミリメートルの望遠ズームレンズも発売予定だ。<br>
<br>
　一方のキヤノンは、シネマカメラ用の単焦点レンズ「Ｓｕｍｉｒｅ　Ｐｒｉｍｅ（スミレプライム）」シリーズを新たに発売する。レンズマウントに、映像製作用のカメラに多いＰＬマウントを採用した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpiIsbR7_5cac48235d44e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">キヤノンの「スミレプライム」シリーズ</div>
<br>
<br>
　背景を柔らかくぼかした立体感のある映像効果を出せる。価格はオープンだが、消費税抜きの想定価格は７５万円前後。全７機種で、６月から順次発売する。<br>
<br>
　独自の光学設計により、背景をぼかして被写体を際立たせる映像表現を可能にした。多彩な映像表現を求める映像制作者のニーズに応える。<br>
<br>
　ＰＬマウントを採用した単焦点レンズの発売は初めて。シネマカメラ用レンズの販売では他社が先行していることから、特徴的な映像効果を訴求する。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>情通機構トップが語る、日本がAI・ICT開発で世界に示すべきモノ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17195</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　情報通信研究機構は民間からデータを集めて人工知能（ＡＩ）を育て、企業にＡＩを返す産学連携を進める。金融機関の不正取引検出や専門用語の翻訳など、国研がデータのハブ（中核）になり、個社でのＡＩ開発よりも性能を上げる。徳田英幸理事長に２０１９年度の方針を聞いた。<br>
<br>
　<b>−運営費交付金が削減されました。</b><br>
　「予算については強いメッセージを出したい。世界中、どの国もＡＩや情報通信技術（ＩＣＴ）に集中投資し、技術で社会変革をけん引していこうとしている。米国の巨大ＩＴ企業などが利益を追求するための技術開発と、中国などの個人のプライバシーを尊重しない、国のための技術開発が拡大している。日本はドイツやフランスと連携し第三極として、民主主義や自由主義の国としての技術や価値観を示していく必要がある。会員制交流サイト（ＳＮＳ）で広告配信のフィルターは大きな社会問題になったが、社会に埋め込まれたフィルターやバイアスはなかなか見えない。ＡＩやＩＣＴは社会のあらゆる部分を支えている。投資の効率化は必要だが、投資を絞れば社会の成熟度が相対的に下がってしまう」<br>
<br>
　<b>−情通機構がデータのハブになることでＡＩの開発効率を高めてきました。</b><br>
　「『翻訳バンク』として日本語と英語などの対訳データを民間から集めている。情通機構で作成してきたデータや民間のデータをＡＩに学習させ、ベースの翻訳精度を高める。そして専門領域ごとにＡＩを追加で学習しより精度を上げる。アストラゼネカから医薬業界の対訳データを頂きＡＩに学習させた。翻訳の作業が４週間から２週間になるなど、専門性の高い分野でも下訳に使えることを実証できた。他にも特許庁との技術文書の翻訳実績があり、金融機関とはオレオレ詐欺のような不正取引検出のＡＩ開発を進めている。業界横断的に連携することでデータ量を増やし、ＡＩの精度を高められる」<br>
<br>
　<b>−データホルダーがデータを公開してＡＩ開発を競わせる例もあります。</b><br>
　「オープンチャレンジとしてコンペティションを開く。我々が持つデータセットを提供してＡＩ研究を活性化したい。米巨大ＩＴ企業も持っていないデータとして脳研究のデータやサイバーセキュリティー、航空機観測、太陽フレアの観測データなどがある。データに加えて、学習済みモデルも提供できる点で差別化できる。太陽フレアは黒点の移動データがあり、ＡＩで８割以上の精度で予測できるようになった。電波環境シミュレーションと組み合わせると、衛星測位システムへのフレアの影響や測位誤差を予報できるようになるだろう。例えば高層ビル街では自動運転車の測位誤差が何センチメートルに広がるといった予報ができる。現在は太陽フレアで影響があるか、ないかという予報だが、電波環境シミュレーションが進歩し、３Ｄ空間で定量的に影響を見せられるようになる。説得力のある予報サービスになるだろう」<br>
<br>
　<b>−法改正で出資が解禁され、民間とジョイントベンチャーを作るなどより柔軟な連携が可能になりました。</b><br>
　「現在は出資にむけた体制整備は検討していない。総務省の研究機関ということもあり、技術でもうけようという発想がなかった。研究成果が社会に還元することを加速できるならば検討する。また出資に伴う責任は重い。出資審査には客観的な目を入れる必要があるだろう。我々は起業家甲子園などでスタートアップを支援してきた。起業支援の蓄積を活用していくことになる。優先順位が高い研究は、翻訳バンクなどの業界横断で取り組むテーマになる。コーパス（言語データ）などを協力して整備しプラットフォームをつくる。大学発ベンチャーや個人が立ち上げるベンチャーには難しい、社会基盤を強くする事業は国研発ベンチャーならではの役割になるだろう。我々には成功例がある。法改正が産業活力につながれば理想だ」<br>
<br>
　<b>−１９年の注目研究は。</b><br>
　「あと１年でチップスケールの原子時計が実現するだろう。原子特有の周波数を利用して、高精度の時刻同期ができるようになる。二点で精密に時間差を計れると距離が測れる。これが半導体チップになると応用が急拡大する。またＡＩは演算素子の進歩で第四次ブームがくるだろう。現行の画像処理半導体（ＧＰＵ）はエネルギーを使いすぎる。ＩｏＴ（モノのインターネット）など、無数のコンピューターがネットワークでつながりサービスを提供するためには消費電力を抑えないといけない。ニューロモーフィックチップ（神経回路模倣素子）やブレーンインスパイアードチップ（脳型演算素子）で二桁三桁、消費電力が下がる。我々は素子開発はしていないが、脳研究やディープラーニング（深層学習）研究の知見を提供できる」<br>
<br>
　<b>−サイバー攻撃に悪用されるおそれのあるＩｏＴ機器の調査も注目度が高いです。</b><br>
　「政府が無差別侵入と報じられ注目を集めた。調査と注意喚起を粛々と進める。ＩｏＴ機器は侵入されてサイバー攻撃の踏み台にされると、従来のウィンドウズ系サーバーを乗っ取るよりも大規模なＤＤｏＳ攻撃（複数の機器から一斉にアクセスを仕掛けるサイバー攻撃）を仕掛けられる。理想はＩｏＴ機器のパスワードを変えて鍵をかけることだが徹底されない。注意喚起で対策を広げていきたい。ナショナルサイバートレーニングセンターでは公的機関のセキュリティー人材を養成している。２０年の東京五輪・パラリンピックはハッカーにとっては世界に腕を見せつけるコンテストになる。準備してもしきれない面はあるが、社会として備えていきたい」<br>
（聞き手・小寺貴之）<br>
　<p class="aside">とくだ・ひでゆき　７７年（昭５２）慶大院工学研究科修了。８３年加ウォータールー大院計算機科学科博士課程修了。９６年慶大環境情報学部教授。０７年環境情報学部長。１７年４月より現職。工学博士。東京都出身、６６歳。</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地域金融機関が地元企業にSDGsを注入する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17197</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）への取り組みが、大企業だけでなく中堅・中小企業、自治体、大学へと広がっている。ＳＤＧｓの１７の目標がビジネスのヒントとなり、新規取引先の開拓、新たなパートナーとの連携を生み出す。“１７のゴール”が日本の経済や社会を変え始めた。<br>
<br>
<h3>アイデア製品化</h3>
<br>
　２月下旬、東京東信用金庫（東京都墨田区）で中小企業３社が新製品を発表した。イベントプランナーの展示構成（同足立区）は腕に障がいがある人が食事を運べるトレー、紙の専門商社の相馬（同江東区）は２次元コード「ＱＲコード」で外国人にも商品情報を発信する紙製試食容器を紹介した。発表者が思わず「緊張した」と漏らすと、１００人の聴講者がどっと沸いた。<br>
<br>
　イベントは東京東信用金庫が企画した「４８時間デザインマラソン製品化プロジェクト」の成果発表会。もともとの「４８時間デザインマラソン」は、誰にでも使いやすいユニバーサルデザイン（ＵＤ）商品づくりの講習会として、国際ユニヴァーサルデザイン協議会（事務局＝横浜市青葉区）が開いている。ただ、デザイナー研修の要素が強く、アイデアの発表までが通常だ。同信金は地元の町工場と連携し、アイデアを“製品化”するプロジェクトを始めた。<br>
<br>
<h3>新顧客と接点</h3>
<br>
　今回、参加した３社には月１回、大企業の担当者から製品化の助言を受ける機会を設定。その場でＳＤＧｓについても説明した。ＵＤはＳＤＧｓの目標１０（平等）に当たるが、同信金ハロープラザ両国の成嶋和彦所長は「ＳＤＧｓによってＵＤにとどまらず、いろいろなアイデアが出た」と振り返る。ＳＤＧｓの１７目標がビジネスのヒントになるためだ。<br>
<br>
　同イベントに参加した縫製業の江戸ヴァンス（東京都墨田区）は、視覚障がい者がページをめくる感覚で手を拭くハンカチーフを製品化。健常者にも購入してもらおうと柄を工夫し、同じ商品で障がい者、健常者のニーズを満たしたのが特徴だ。完成後、沖縄県のホテルと契約にこぎ着けた。ホテルはＳＤＧｓに関心があり、ハンカチの販売でＳＤＧｓ達成に貢献しようと注文したという。ＳＤＧｓの理解で、新しい顧客と接点が生まれた。<br>
<br>
　この成果を受け、江戸ヴァンスの大貫忠臣社長は、ＳＤＧｓの視点で事業を見直した。縫製作業での女性職人雇用は目標５（ジェンダー平等）、沖縄工場は雇用創出で目標８（経済成長）につながると分析。「ＳＤＧｓの観点を持ち、発信することで取引を優位に進めたい」（大貫社長）と自信を深めている。<br>
<br>
<h3>知名度アップ</h3>
<br>
　東京東信用金庫お客様サポート部の真下英也氏もＳＤＧｓの活用で「中小企業の名前が知られることが大事」と話す。地域金融機関にとって中小企業へのＳＤＧｓ浸透が、地域経済への貢献になる。<br>
<br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003410" target="_blank">関連書籍：「ＳＤＧｓ経営 “社会課題解決”が企業を成長させる」</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>金麦（ゴールド・ラガー）が大ヒット！販売目標を３割増</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17200</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サントリービールは９日、第三のビール「金麦〈ゴールド・ラガー〉」の２０１９年の販売目標を当初計画の約３割増となる４４０万ケース（１ケースは大瓶２０本換算）に引き上げたと発表した。２月５日に発売し、３月末までの販売数量は２０２万ケースと当初計画の約６割に達した。<br>
<br>
　ゴールド・ラガーはビールに近い本格的な味わいに仕上げた。うま味成分を多く含む麦芽を使い、「本格二段仕込製法」により、強いコクと飲み応えが特徴。当初計画を３４０万ケースに設定したが、販売が想定以上に好調となり、年間計画の上方修正することにした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニック、リノベーション事業も“アップデート”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17201</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは東京・汐留に住宅リノベーションをテーマとした体験型施設「ＴＯＫＹＯリノベーションミュージアム」を１３日にオープンする。同社は住宅関連事業を成長分野と位置づけており、リノベーション需要を取り込む。<br>
<br>
　施設はパナソニック東京汐留ビル（東京都港区）の１階に設ける。マンションの一般的な間取りとリノベーション後の間取りが比較できる１０分の１サイズの模型などを設置するほか、パナソニック以外の事業者とも連携して、コンサルティング要望も受け付ける。リノベーションについての知識や憧れを感じる空間になっている。２０１９年度の来場者目標は１０万人。<br>
<br>
　９日の発表会では、社内カンパニーであるライフソリューションズ社の北野亮社長が「老朽化を直すのがリフォームだとすれば、リノベーションは新築時を超えた価値を創造することだ」と話し、来場者が自分の望んでいるライフスタイルに気づいてもらう場にしたいと豊富を語った。<br>
<br>
　パナソニックは今後の目指すキーワードに「くらしアップデート」を掲げる。津賀一宏社長は「これまでは物事を単品で見ていた。しかし、くらしをアップデートするにはトータルで環境を考える必要がある。例えば以前の車は機械的で（同一の車を）アップデートすることは無理だったが、今の車はコンピューター化しており、容易にできる。家電や住環境も、同じくらい大胆に変えないといけない」と語る。<br>
<br>
　車載機器事業と並ぶ成長領域である住宅関連事業は、津賀社長の就任以降、思うように成長カーブを描けず度々戦略を見直してきた。１９年度からスタートした新しい中期経営計画でビジネスモデルの転換にどこまで踏み込めるかが注目される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOnMMcw_5cacb227e0b8f.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マンション1戸まるごとリアルサイズで紹介</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ビルとEVの電力相互供給、日産に吹く追い風</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17196</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車が、電気自動車（ＥＶ）とビルの間で電力を相互供給する「Ｖ２Ｂ（ビークル・ツー・ビルディング）」の普及に向けた取り組みを活発化している。通信会社や電力会社と実証実験を行い、早期のサービス化を目指す。企業や自治体で二酸化炭素（ＣＯ２）削減ニーズが高まっていることが背景にある。日産はＶ２Ｂをテコに「リーフ」などのＥＶを拡販したい意向だ。<br>
<br>
　Ｖ２Ｂは、電力変換装置（ＰＣＳ）を介してＥＶとビルを接続し、ビルの太陽光発電でつくった電力でＥＶを充電したりする一方、ＥＶの電力をビルに供給し停電時の電力を確保したり、系統から購入する電力の削減につなげたりする。日産はＰＣＳ販売は手がけておらず、Ｖ２ＢをユーザーがＥＶを購入する際の付加価値の一つとして訴求する。<br>
<br>
　ＥＶと建物の間で電力を相互供給するシステムでは、「Ｂ」を「Ｈ（ホーム）」に変えた「Ｖ２Ｈ」の普及が進む。ただ「引き合いに勢いを感じるのはＢ。企業や自治体からの注目が高まっている」と林隆介日産グローバルＥＶ本部ＥＶオペレーション部主担は話す。<br>
<br>
　産業革命前からの気温上昇を２度Ｃ以内に抑える目標を定めたパリ協定が２０１６年に発効し、ＣＯ２削減が課題になっていることが追い風だ。ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）を重視し、事業で使う電気全量の再生エネルギー化を目指す国際組織「ＲＥ１００」に加盟する企業や自治体などの関心が特に高いという。<br>
<br>
　日産はＶ２Ｂの普及拡大に向け実証実験を進めている。１８年１２月にＮＴＴ西日本などと協業し、ビルのエネルギー費用低減とＣＯ２削減の効果を検証する取り組みを始めた。また１９年１月には九州電力などと組み、ビルの最大需要電力を削減する試験プロジェクトに着手した。技術検証という意味合いは薄く、「ビジネスとしてどう確立させるかの検証」（林主担）が主目的で、１９年度中のサービス化を目指す。<br>
<br>
　給電機能を備えていれば基本的にはどのＥＶでもＶ２Ｂシステムを構成できる。今後、完成車メーカー各社がＥＶを投入する計画で、日産の取り組みは敵に塩を送ることになりかねない。<br>
<br>
　しかし日産は他社に先行して１０年にリーフを投入し、ＥＶ関連のノウハウを蓄積してきた。「Ｖ２Ｂ運用に際し、駐車場のどこに充電器を設置すべきかなど、かゆいところに手が届く提案ができる」と林主担は強調する。車両の魅力に加え、Ｖ２Ｂの提案力でＥＶ販売に弾みを付けたい考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>紙幣刷新「特需」に虎視眈々の企業たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17198</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　財務省は９日、日本銀行券（紙幣）のうち１万円札、５千円札、千円札で新様式を製造すると発表した。偽造抵抗力の強化が狙い。併せて５００円硬貨の素材なども変更する。新たな偽造防止対策として、現行のすき入れに加え、高精細すき入れ模様を導入する。新しい肖像は、１万円札が日本資本主義の父と呼ばれる渋沢栄一、５千円札が現津田塾大学創始者の津田梅子、千円札が医学者・細菌学者の北里柴三郎になる。２０２４年度上期をめどに流通させる。<br>
<br>
<h3>自販機・ATM・釣り銭機などに追い風</h3>
<br>
　紙幣刷新は、自動販売機や現金自動預払機（ＡＴＭ）、紙幣・硬貨釣り銭機など関連業界に特需をもたらしそうだ。富士電機やグローリー、日本金銭機械などが機器の交換需要を享受する。クレジットカード決済などによるキャッシュレス化が進展する中、今回の刷新をきっかけに現金決済が再び脚光を浴びそうだ。<br>
<br>
　富士電機は国内の飲料缶・ペットボトル自販機で約５割のシェアを握る大手。「紙幣刷新の詳細はまだ分からないが、紙幣の読み取り装置を交換することになりそう」（広報）と前回の２００４年以来の特需に期待は大きい。<br>
<br>
　一方、こちらも機器交換の特需が期待できそうなＡＴＭメーカーの口は重い。「現在は状況把握に努めている。紙幣の詳細な仕様や現物調査をするまではどんな対応が必要か分からない」（国内ＡＴＭ関係者）と言葉少な。金融機関は管理コストのかさむＡＴＭの統合へ動きだしており、紙幣刷新による交換費用の追加発生に言及しにくい雰囲気が漂っているようだ。<br>
<br>
　大手の富士通フロンテックも、主な取引先である金融機関の動き次第で見通しが立てづらいとする。１行につき１社が納入するシングルベンダー方式が主流ではなくなり、市場の動きを予測しづらくなったことが背景にある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpnxboxt_5cac6aed53801.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">自動販売機は、紙幣読み取り装置の交換需要が生まれる見込み</div>
<br>
　設置後７—１０年が経過した機種については、機器の更新を提案する機会になるという。０４年の際も古い機種では機器交換の需要が発生した。<br>
<br>
　同社によると、絵柄の変更程度であれば大幅な改修とはならず、０４年ほどの影響は発生しないと見ている。紙幣の大きさの変更や判別に関する新技術の導入がある場合は、技術面での対応が必要になるという。<br>
<br>
<h3>キャッシュレス化で先読めず</h3>
<br>
　紙幣・硬貨釣り銭機や紙幣両替機などを手がけるグローリーは、０４年の新紙幣の際、発表から流通まで約２年という限られた時間の中、対応に追われた。同社は「今回は５年後の流通なので前回より時間に余裕がある。紙幣の詳細が分かってからの対応になるだろう」（コーポレートコミュニケーション部）と話す。<br>
<br>
　機器の中には、紙幣が本物か偽物かを識別する読み取り部がある。新たな紙幣ができると、読み取りに必要なソフトウエアへ、新紙幣を識別するプログラムを追記する必要がある。<br>
<br>
　同社は「ソフト容量に追記の情報量が入らなければ、機器内部の電子基板を変更するなどハード面の変更が必要になる」とみており、「現時点の情報では既存機器で対応できるかは未定だ」（同）という。<br>
<br>
０４年３月期からの３カ年で機器の更新需要も含め約９００億円の特需が発生したグローリー。「前回同様の特需になるか分からないが、何らかの影響があるのではないか」（同）とみる。<br>
<br>
　遊技場など娯楽施設向けの紙幣装置を主力とする日本金銭機械も有力銘柄。金融機関や流通関連などの紙幣鑑別機も手がける。新紙幣について金融や流通、交通関連向けの釣り銭機などで需要が見込まれる。<br>
<br>
　ただ、「キャッシュレス化が加速することもあり、（紙幣関連装置需要の）先行きは読みにくい」（経営企画部）とする。０４年の刷新時は紙幣サイズが変更されたため、機器の入れ替え需要があった。<br>
<br>
<h2>肖像画３人、ゆかりの大学で歓喜も</h2>
<br>
　新紙幣の肖像画に選ばれた３人は、大学や日本の科学技術にゆかりが深い。渋沢栄一は一橋大学や東京経済大学の設立に関わり、津田梅子は津田塾大学の創立者。北里柴三郎は北里大学の学祖。ノーベル生理学医学賞を受賞した大村智さんが北里大の特別栄誉教授を務める。３人の名を冠した表彰制度は、学術だけでなく産業分野の功績もたたえる。<br>
<br>
　津田塾大の高橋裕子学長は９日、「大変光栄。津田梅子は女性の社会参画の機会を拡大したパイオニア。梅子のバトンを着実に引き継ぎ『変革を担う女性』たちをこれからも力強く育てたい」との内容のコメントを発表した。同大に通う地方出身の学生も「地元では大学の知名度がなく『塾イコール予備校』と勘違いされることも。お札になることで有名になる」と喜んだ。<br>
<br>
　柴山昌彦文部科学相は同日の閣議後会見で渋沢栄一について「理化学研究所にゆかりがある人物。『論語と算盤』という著書もあり、経済倫理にも心を砕いた」と述べた。<br>
<br>
　津田については「女性の社会進出や社会人の学び直し（リカレント）教育が取り上げられる中で素晴らしい人選」と語り、北里についても「細菌学の父として大きな功績を持っている」とたたえた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRIxVGD_5cac6abe155c0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">渋沢栄一の生地（埼玉県深谷市）</div>
<br>
　平井卓也科学技術担当相も閣議後会見で「渋沢さんは資本主義を日本に紹介したというイメージだが、日本の素晴らしい先人、科学者がお札になることは次の世代の励みになる」と期待した。<br>
<br>
　渋沢が設立者総代だった理化学研究所の松本紘理事長は９日、日刊工業新聞のインタビューで「近代日本の立役者で理研にゆかりのある人物が選ばれたことは、いいニュースだと思う」と話した。<br>
<br>
　埼玉県は２０００年度に郷土の偉人を顕彰する「渋沢栄一賞」を創設、０２年度からは全国の企業経営者が対象になり日刊工業新聞社も後援する。県内中小企業を表彰する「渋沢栄一ビジネス大賞」も１１年度から始めた。<br>
<br>
　津田塾大は１０年に創立１１０周年を記念して「津田梅子賞」を創設。先駆的活動を展開した女性を表彰し、ＩＢＭの浅川智恵子フェロー、オリンパスの唐木幸子研究開発センター診断技術開発部長らが受賞している。さらに日本感染症学会は「北里柴三郎記念学術奨励賞」を設けて優れた研究者を表彰する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpbn3Kxp_5cac6a98e341d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">津田塾大学（東京都小平市）</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7S0Ulu_5cac6aaad6766.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">北里柴三郎の生家（熊本県小国町）</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地理学の専門家が考える「グーグルマップ」の限界</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17199</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　公的なデータの中でも、早い段階から一般に公開されたのが地図に関するさまざまな情報（地理情報）だ。とくにデジタル化された地図は、地理情報システム（ＧＩＳ）を用いることで紙の地図とは比較にならない新しい利用の仕方が生まれる。東京大学空間情報科学研究センター特任講師の瀬戸寿一氏は、地理学の専門家としてデジタルな地理情報の利用方法を研究する一方、全国の市民に呼びかけて、地図を基に自らの街や生活を豊かにする“参加型ＧＩＳ”の普及・啓発活動を続けている。オープンデータを社会のイノベーションに結びつけていく方法を聞いた。<br>
<br>
　<b>—何がきっかけでＧＩＳの研究を始めたのですか。</b><br>
<br>
　「高校の社会の教員になりたくて、大学で地理学科を選んだんです。当時はＧＩＳという言葉はまだ一般的ではなく、ごく一部で『重要になる研究分野だ』といわれ始めたばかり。ＧＩＳが科目になっておらず専門に教えられる先生もあまりいなかった。その時は自分がこの分野に深く関わることをイメージできませんでした」<br>
<br>
　「２００４年に立命館大学に就職して実習助手になりました。そこでインパクトを受けたのが『バーチャル京都』というプロジェクトです。京都の都市空間や文化的資源、歴史を全部デジタル化して、バーチャル空間上にのせようというもので、こういう世界があるんだということを改めて知りました。地理の分野でデータやＩＴを使うのが新鮮でした」<br>
<br>
　<b>—どんな可能性を感じたのでしょう。</b><br>
<br>
　「それまでの地理学の研究者の多くは、ひたすらフィールドワークをする印象がありました。例えば今で言う“ブラタモリ”みたいに街を歩いて観察したり、インタビューや文献調査する研究が多く行われていました。それがデジタルになった時に、多くのデータからより多面的な視点で街の状況を解き明かせるんじゃなかと気づいたんです。膨大な京都の資料をバーチャル空間に置きかえて、視覚化を含めて分かりやすく整理する。そうすればある程度、昔の生活や景観を分かりやすく表現できる可能性があります」<br>
<br>
　<b>—ＩＴスキルが必要ですね。ハードルが高そうです。</b><br>
<br>
　「僕はあまり人文系・理工系を区別するのが好きではないのですが、人文系ではデジタルデータになじまない研究者の方がどうしても多いかなと思います。しかしそれも世代が入れ変わることで使い方も大きく変わってきています。今ではＧＩＳを専門にしていない周辺領域でもインターネット上のデジタル地図を使って研究することが珍しくなくなりました。一般社会でも、スマートフォンを使う人口は世代を問わず増えてきているし、子供は使い方を教えなくてもタブレットを自分で使いこなして地図を開いて遊んでいることもあります。そういうことじゃないかな」<br>
<br>
　<b>—デジタル地図は米国のＧＰＳサービスに依存しています。信頼性や安全保障など、頼り切っていていいのでしょうか。</b><br>
<br>
　「従来の紙の地図の正確性がデジタルよりも高いかというと、必ずしもそうじゃないんです。例えば国土地理院の地形図でも、例えば１万分１スケールの地図を作製する場合で約７メートル以内は許容誤差として認めています。また土地の境界を決めるのは地籍図ですが、そのデータも全国一律ではなく、デジタルになっていないものも多くあいまいな部分があります。逆に現代の技術で測量し直して初めて正確な位置が確定することもあるそうです」<br>
<br>
　「そもそも日々に変化していく土地の状況を理解するのは難しくて、建物や道路の変化や自然災害、例えば地震などに迅速に対応していくには、ＧＰＳのようなデジタルで正確に計測できるツールを使わないと立ちいかなくなるでしょう。日本政府が準天頂衛星を打ち上げていることも、自国の衛星測位システムとして、リアルタイムに位置情報を取得できる環境を整備する上で重要ですし、将来的には多数の超小型衛星を使った新しい方法の可能性もあります」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUHXSKo_5cac6da81a826.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「歩行空間ネットワークデータ整備ツール」の試行版（国土交通省提供）</div>
<br>
<h3>オープンな政策を追い風に</h3>
<br>
　<b>—研究に使うのは国土地理院の地図でしょうか。</b><br>
<br>
　「地理学にはスケールという概念があります。等高線とか土地の起伏など、比較的広いエリアを示す際に用いる国土地理院の地形図は、例えば災害対策のための研究には非常に重要です。一方で住宅地図のように、どんな土地に何が建っているという細かいレベルの情報が必要になることもあります。日本では、そうした分野は長らく民間の地図会社が頑張ってきました」<br>
<br>
　「他方、私の現在の研究では、ＯＳＭ（オープンストリートマップ）を使うことが多くなりました。イギリスでは、かつて公的に整備された地図をビジネスで使う時に制約があるなど自由に使えない状況がありました。『それなら自分たちで、現代のツールで自由に使える地図を作ろう』として２００４年に始まったボランティア型のプロジェクトです。GPSロガーを使ってデータを蓄積したり、公開されている航空写真や衛星画像から地図をデータ化する作業の積み重ねで作られて世界中で活動されています。日本でも２００８年ごろから活動が活発に行われています。」<br>
<br>
　「公的でミクロな詳細データとして、例えば国交省の事業で『歩行空間ネットワークデータ』というのがあります。横浜や東京などの限られたエリアで公開されています。こういうのが全国で蓄積されてオープンデータになってくれるといいなと思います」<br>
<br>
　<b>—政府のオープンデータ政策をどう評価していますか。</b><br>
<br>
　「ずいぶん変わったと思います。地理空間情報活用推進基本法が２００７年に制定されるまで、地図データを社会で流通し活用するための法律がほとんどなかったと思います。例えば、自治体の地図データであっても、用途によって例えば都市計画課や農林課などが同じようなデータをバラバラに持っていることもありました。それらの地理情報を国の基盤的なデータとして法律の体系に載せるよう決めた意味はあります。ただ、１０年以上たった現在、誰でも法律の存在を知っているというわけでは必ずしもなく、完全には周知されていないとも感じます」<br>
<br>
　「もっと変わったのは２０１３年以降のオープンデータ政策です。２０１７年に官民データ活用推進基本法が制定されたのも大きな転機でした。それまで、ある地図データを元に研究をするには、申請書を書いて承諾してもらう必要があったり、取扱いが厳しい自治体だとデータの提供を断られることもありました。例えば大学であれば比較的信用は高いはずなんですが、研究者が役所に依頼状を出して、許可された後にCD-ROMなどを持参しデータを受け取っているということがありました。オープンデータ化とともに、あらかじめ利用規約を定めた上でインターネット上にデータ自体を置いてくれるようになりました。データ利用に関して個別に許諾のやりとりがなくなったのは大きいですね」<br>
<br>
　<b>—デジタル地図で最も利用されているのはGoogleマップのように思います。</b><br>
<br>
　「確かにGoogleマップのインパクトは巨大でした。実は国土地理院の電子国土ｗｅｂサービス（現在は、地理院地図）の方が先に提供されていたんですが、当時はGoogleマップの方が道路や建物以外の情報も充実しているし、デザイン的にも優れていて使いやすかった。今もウェブサイトの案内図などに埋め込んで使われていますね。けれどGoogleマップは民間企業のサービスなので、あらゆる用途に対して必ずしも無料で使えるサービスとは言えない面があります。また利用方法にも制約があるので、デジタル地図サービスをひとつの企業のサービスのみに頼っていていいかは議論の余地があります」<br>
<br>
　「Googleは大量の情報を持っているから、地理学的にもダイナミックな研究ができるかなと考えたこともあります。でも実際には私の研究や、その成果を社会に還元する方法として今、力を入れている“参加型ＧＩＳ”な観点で見ると、Googleマップはライセンスの関係などで用途的な限界を感じる部分もあります。だからこそＯＳＭの活動が活発になったり、地理情報システム自体もオープンソースで作っていくことに可能性を見出しています」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol5-b-2/" target="_blank">瀬戸寿一氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<p class="aside">せと・としかず　1979年東京都生まれ。2004年東京都立大学大学院 都市科学研究科修士課程修了。立命館大学文学部実習助手、講師を経て12年同大学大学院文学研究科博士課程後期課程修了、博士(文学)。同大での専門研究員と兼務で、同年ハーバード大学地理解析センター客員研究員。13年東京大学空間情報科学研究センター 特任助教、16年4月より現職（併：生産技術研究所・協力研究員／地域未来社会連携研究機構・参画教員）。 専門分野は、社会地理学・地理情報科学。参加型GISやシビックテック・オープンデータに関する研究に従事する。主な著作に『参加型GISの理論と応用:みんなで作り・使う地理空間情報』（共著・古今書院）などがある。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>混雑に応じた料金設定！ビッグデータ活用の次世代駐車場とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17192</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱プレシジョン（東京都江東区）は、今秋をめどに東京・丸の内で駐車車両のビッグデータ（大量データ）を活用した次世代駐車場システムの実証に乗り出す。さまざまなビルの駐車場約１万台の情報を収集し、交通流量の調整、来訪者の居住エリアと購買履歴をリンクした販売促進に役立つ情報を提供する計画。スマートシティー構築に向け、駐車場データの有用性を提案し新たな価値を創造する。<br>
<br>
　三菱プレシジョンは東京・丸の内、大手町、有楽町で４３カ所の駐車場を納入している。これらを対象に空き具合と駐車車両のデータ、顧客の購買履歴を収集して解析する実証を行う計画。<br>
<br>
　ビルオーナーやテナント、オフィス入居者との連携に向けて、三菱グループ各社に順次、提案していく。実証にあたり、三菱プレシジョンは実証状況をリアルタイムで見られる拠点を丸の内に設置する予定。<br>
<br>
　ビッグデータを活用すれば、駐車場の混雑状況に応じた柔軟な料金設定や空車スペースへの誘導による渋滞緩和が可能になる。また入庫時に車のナンバーを読み取ることで、居住エリアなど属性情報と滞在時間、買い物データなどをリンクした販促活動もできる。商業施設や自治体は、特定地区を面でとらえたマーケティングや街づくりにつなげられる。<br>
<br>
　同社は２００—３００台規模の駐車場システムを得意とする。未来型駐車場の実現に向け、今後１０年間で３０億円の開発投資をする計画。商品を搬送するトラックが到着したら、配送ロボットがビル内の店舗に荷物を届けるといった派生サービスの開発も想定している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:53:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>