<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>ファミマが「時短営業」容認、社長の思いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20026</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファミリーマートは１４日、フランチャイズ（ＦＣ）加盟店オーナーが希望すれば営業時間を短縮できる時短営業を原則認めると発表した。対象は約１万５０００のほぼ全店舗で、２０２０年３月から実施する。コンビニ加盟店では人手不足で２４時間営業が困難になっている。人件費の高騰で収益が悪化している店舗が多く、加盟店オーナーの実情に対応する。また本部コスト削減のため２０年２月に全社員約１割の８００人の希望退職を募る。<br>
<br>
　都内で会見した沢田貴司ファミマ社長は「加盟店ファーストであり、加盟店の意向に我々が合わせていく」と説明。今後、時短営業の実施店が増えて本部利益が減少することについても「加盟店の健全経営が１番大事で、本部は経営努力で安定的に収益を上げていく」と加盟店に寄り添う姿勢を示した。<br>
<br>
　時短営業希望の加盟店は本部と協議をした上で、２３時から翌朝７時までの間で、毎日か日曜日のみから選べる。２４時間営業の店に対しては、月額１０万円の支援金を１２万円に増額し、週１日の時短店にも日割りで支給する。商品の廃棄ロスにかかる本部負担も増やすことなどで、加盟店１店あたり平均で年間約７０万円の収益改善となる。一方、本部による加盟店支援金額は年間１００億円超となる。<br>
<br>
　店舗数が約２万１０００店のセブン−イレブン・ジャパンは約２８０店で時短実験を実施。１１月から８店舗で時短営業を始めた。本部が制定したガイドラインでは「深夜休業をするか否かは最終的にオーナーの判断に委ねる」とするが、本部と加盟店の合意が必要だ。<br>
<br>
　約１万４０００店のローソンは時短営業契約を導入済みで、本部と加盟店が覚書を交わせば時短営業は可能。現在１１８店舗が時短営業をしている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年11月15日</p>
<br>
<br>
<h2>沢田貴司社長インタビュー</h2>
<br>
　—２４時間営業問題を発端にコンビニ業界に逆風が吹いています。<br>
　「２４時間問題だけでなく、コンビニが今日置かれている状況を正しく把握する必要がある。百貨店などが隆盛後に破綻や統合と変遷してきた。６万店を目前にコンビニも同じ道をたどっている。他の業種の小売業は直営店だったから整理統合できた。コンビニの整理は加盟店に傷がつく。一方で、日本の小売業は大転換期を迎えており、本当に変われと言われていると思う」<br>
<br>
　—まず何から着手しますか。<br>
　「大事なのは、加盟店が収益を上げられるようにすること。個店によって抱える課題は異なる。それぞれの個店に向き合い課題を着実に解決する」<br>
<br>
　—加盟店を指導するスーパーバイザー（ＳＶ）や本部社員にも変革を求めています。<br>
　「私自身が加盟店オーナーやスタッフたち２００人以上とＬＩＮＥ（ライン）でつながっている。ＳＶを経由せず、直接、苦情や要望を伝えてくる方も多い。この直訴を、組織を無視した越権行為と言ってしまうのは、あるべき論。あるべきことが機能していないから、加盟店から悲鳴が届くわけで、その声を聞いて解決することこそが全て。社内経由、直訴と両方あって良い」<br>
<br>
　「契約などルールを重視しすぎるとルールに頼り、考えなくなる。社員には『そのルールは正しいのか疑え。安住することなく、ぶっ壊せ』と言っている。私が加盟店でオーナーの話を聞いている周りに傍聴席を作り、そこにＳＶら責任者を置く会を、毎月実施する。オーナーから問題提起されたのに責任者が動けていない場合は、注意もするし、その場で対応させている。今、本部が一番ばかになり、ぼけている。現場は待ったなしだ。私自身も安住せず、常に意識して動いている」<br>
<br>
　—６月に始めた時短営業実験の状況は。<br>
　「想像以上に悪い数字が出ている。夜間営業をやめると顧客は離れ、競合店に取られる結果が露骨に出ている。納品時間の変更は逆にスタッフが集まらず、コストがアップした店もある。十分に検証して仕組みを作っていく」<br>
<br>
　—完全無人店舗を目指しますか。<br>
　「トライしたい。横浜市のパナソニックとの実験店もそうだし、ほかのメーカーともロボットを使った販売などで共同研究している」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　社長のラインに届いた加盟店オーナーからの切実な要望を見た。オーナーの意をくみ取って、即、指示が飛ぶ。指示にのっとって動く社員に緊張が走る。もう良い方向に変わるしかないという、真剣さの表れだろう。本部の変革で、多くの加盟店が納得してコンビニ運営できるようになれば、ファミリーマートの価値は一段上がる。<br>
（文・丸山美和）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月3日</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本が「ＣＯ２フリー電車」を実現させる“風&quot;</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20030</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は鉄道営業エリア内外で風力発電開発を加速する。すでに東北では総出力数十万キロワット規模の開発案件を進行させている。２０３０年までには、自社開発の再生可能エネルギーを使い、東北を走行する電車の二酸化炭素（ＣＯ２）フリー化を達成する見通し。エリア外の北海道や静岡県、愛媛県でも開発調査を進めており、ＥＳＧ（環境・社会・企業統治）経営の観点から新エネルギー事業を拡大する。<br>
<br>
　ＪＲ東日本は、秋田県の由利本荘市沖で計画されている総出力７０万キロワット、国内最大級の洋上風力発電に参画。北海道えりも町の山中では総出力４０—５０万キロワット級の風力発電所を構想し、事業化を見極めるための風況調査と並行して環境影響評価の手続きに入った。このほか福島、秋田、青森の各県複数カ所、愛媛県や浜松市でも環境影響評価の手続きや地元協議を進めている。<br>
<br>
　風力発電の開発に取り組むのは子会社ＪＲ東日本エネルギー開発（東京都港区）。事業を通じた環境貢献とエネ地産地消による地域振興、活性化を狙う。<br>
<br>
　グループでは主に、福島県で出力３万キロワットの大規模太陽光発電所（メガソーラー）、秋田県内３カ所で総出力１万４５００キロワットの風力発電所が稼働。２０年には総出力が１０万キロワット程度に高まる計画だ。<br>
<br>
　発電した電力は固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）で売電しているため、自社発電所のトラッキング情報付き非化石証書を購入するなど枠組みの工夫でＣＯ２フリー電車を実現する。東北電力管内の全電車に適用できれば、年５０万トンのＣＯ２削減可能性があるという。<br>
<br>
　ＪＲ東は３０年に鉄道事業のＣＯ２排出量を１３年度比で４割削減する環境目標を掲げる。再生可能エネの開発も進めるが、省エネ車両への置き換えや駅設備の省エネ化、列車運行の工夫、新たな省エネ技術開発などで目標達成を目指す。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>脳機能まねた材料の仕組みとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20031</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　物質・材料研究機構国際ナノアーキテクトニクス研究拠点の中山知信副拠点長らは、脳機能をまねた電気特性を持つ材料を開発した。多数の金属ナノワイヤを利用し神経細胞網をまねた「ニューロモルフィックネットワーク材料」を作製。記憶や忘却など人の脳特有の性質が材料の電気特性として発現することを見いだした。許容範囲内の判断を迅速に提案する脳型メモリーの開発が期待される。<br>
<br>
　研究グループは、１ナノメートル（ナノは１０億分の１）程度の高分子絶縁体（ＰＶＰ）を被膜した銀ナノワイヤを集積し、複雑なネットワークを構築。ナノワイヤ同士が接触する接点が、神経細胞同士の接合部である「シナプス」のように動作する可変抵抗素子として働く。そのため多数のシナプス素子が複雑に接続され、ニューロモルフィックネットワークが構築される。<br>
<br>
　開発した材料に電圧をかけたところ、材料があたかも試行錯誤し、低消費電力となるように電力を流す通電経路を探す様子を観察できた。通電経路の形成や維持、解消などの過程を電流の時間変化として計測し、その過程が常に揺らぎつつ進行することを見いだした。同ネットワーク中で多数のシナプス素子が連携し最適化する現象によることを明らかにした。<br>
<br>
　豪シドニー大学や米カリフォルニア大学ロサンゼルス校との共同研究。成果は英科学誌サイエンティフィック・リポーツ電子版に掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の先進事業「フルサポート」する福岡市の悩み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20032</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            福岡市の「実証実験フルサポート事業」が拡大を続けている。全国の企業による先進的な取り組みを事業規模を問わずに受け入れて支援しており、実用化や行政サービスに発展する例も出てきた。実証フィールドとして門戸を開いた成果が生まれる一方、行政としてどこまで関与できるかという次の悩みも現れてきている。（取材＝西部・高田圭介）<br>
<br>
<h3>チャレンジの場</h3>
<br>
　「一気通貫でチャレンジのフィールドを提供できるのが強みだ」。福岡市の高島宗一郎市長は１０月に開いた採択プロジェクト授賞式で強調した。言葉の裏には、政令市の権限と国家戦略特区制度の「グローバル創業雇用創出特区」を活用した実証環境がある。<br>
<br>
　２０１６年度に始まった事業には、これまで１６２件の応募に対して４８件が採択された。１０月の採択には随時募集案件のほか「アグリテック」「ＡＩ多言語音声翻訳システム」というテーマ案件がある。社会課題の解決や行政サービスの効率化につなげる設定で、各テーマで複数の企業が実証を進める。<br>
<br>
<h3>事業化につなぐ</h3>
<br>
　「アグリテック」で採択されたルートレック・ネットワークス（川崎市麻生区）は、福岡市のイベントに参加したことをきっかけに事業を知った。担当者は「地域の試験場など自社でのアプローチが難しい場所とも一緒に取り組めたら」と期待する。<br>
<br>
　スマートロックを開発するｔｓｕｍｕｇ（福岡市中央区）は今回が２度目の採択。牧田恵里最高経営責任者（ＣＥＯ）は「（実証にとどめない）福岡市のサービス化への思いが強い」と語る。<br>
<br>
　実証を経て事業化に至った案件の一つがｏｔｔａ（同区）によるビーコン（小型発信器）を活用した子ども向け見守りサービスだ。九州電力など大手電力会社と提携しているほか、１０月には福岡市の小学生に専用端末の配布を始めた。ＬＩＮＥは１８年度にキャッシュレスをテーマに実証。４月に市の施設でのＬＩＮＥ　Ｐａｙによる２次元コード「ＱＲコード」決済サービスを開始している。<br>
<br>
<h3>行政の限界も</h3>
<br>
　実用化事例が出てくる一方、課題となるのが実証後のサポートだ。福岡市の担当者は「本格サービスに至る上で役所としてどこまでフォローできるか」と話す。実証後の後追いには行政としての限界もある。市は約１０件のサービス化を把握しているが、全て網羅するのは難しい。<br>
<br>
　実証から企業進出や雇用創出など副次的な効果も生じている。行政と民間企業との連携で今後どのような相乗効果を生み出すのか。「フルサポート」を掲げる取り組みの次のステップが問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ｅスポーツが企業間交流のエコシステムを作る！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20033</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立システムズが「ｅスポーツ」を通じた交流の輪を広げている。１０月末には初めて、リアルスポーツとｅスポーツを同時に楽しめる企業間交流イベントを開催した。同社のｅスポーツを通じた取り組みは日立グループ企業だけでなく、グループ外の企業を巻き込み、合計１２社にまで拡大している。参加者向けアンケートでは１００％が継続開催を希望する。ｅスポーツを通じた新たなエコシステム（協業の生態系）の形成が期待される。　<br>
<br>
　日立システムズは福島県楢葉町のナショナルトレーニングセンターＪヴィレッジで「復興支援・企業間交流フットサル＆ｅスポーツ大会」を開催。グループの日立システムズフィールドサービスや四国日立システムズ、制御盤メーカーの三笠製作所（愛知県扶桑町）、ＲＰＡベンダーのＵｉＰａｔｈ（東京都千代田区）、オンラインゲーム会社のポケラボ（同港区）など１２社４４人が参加した。<br>
<br>
　企業や組織、年代を超えた交流の場の形成が目的。ｅスポーツ部メンバーの北野昌宏日立システムズ社長も“参戦”した。同社ではこれまでｅスポーツで社内コミュニケーションの活性化に力を入れてきたが、ｅスポーツにリアルスポーツのサッカーや東日本大震災の復興支援の取り組みを組み合わせることで参加者の裾野拡大につなげた。<br>
<br>
　参加者であるポケラボの前田翔悟さんは「役員と若手が同じ目線で交流し社内活性化することが（日立システムズの）秘訣（ひけつ）だと思う」、Ｊヴィレッジの小名山洋介さんは「サッカーだけではなく、ｅスポーツの聖地としての認知につなげたい」と新しい取り組みを振り返った。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">日立のシステムインテグレーターは生き残れるの？</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車走行データをＡＩ解析、損保ジャパンと理研がタッグ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20034</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　損保ジャパン日本興亜は、理化学研究所との共同研究で、人工知能（ＡＩ）を利用して自動車の走行データを解析する技術を開発した。法人の営業車両のように１台の自動車を複数人が利用する場合でも、走行データを基にドライバーを高精度で識別する。早ければ来年度中にも実用化し、既存サービスの高度化につなげる構え。<br>
<br>
　スマートフォン用カーナビアプリで収集した約３万６０００人分の１５７万件以上の走行データを基に開発。速度と加速度、位置情報の大きく３要素から個人の運転性向を分析して特定する。精度設定の高低によるが、１００人程度ならほぼ１００％で識別できる。<br>
<br>
　事故歴の有無といった異なる属性のグループの移動の軌跡を分析する手法も確立。両技術を活用することで、個人の運転特性に柔軟に対応した安全運転につながるサービス展開が期待される。<br>
<br>
　損保ジャパンと理研は２０１８年３月から交通事故予測の機械学習基盤技術に関して共同研究を実施。今回、開発した技術はイタリアや米国のＡＩ関連の国際会議で発表した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヒートポンプを活用、東京五輪を狙う「冷たいベンチ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20035</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ネギシ（埼玉県上尾市、根岸操社長、０４８・７７２・０９３３）は、ヒートポンプを使った冷たいベンチ「クールベンチ（仮称）」を２０２０年春に投入する。暑い日に涼を得られる場所として提案する。東京五輪・パラリンピックや万博など大きなイベントや工事現場などでリースやレンタルでの利用を狙い、年間１億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　クールベンチの熱源はヒートポンプで、中央の円柱から冷風を吹き出して空間を冷やす。ベンチには６人程度が座ることができ、座面の温度は２５—３０度Ｃを保つ。日差しを遮るテントもセットとし、冷却効果を高める。<br>
<br>
　ベンチの座面は直径約１・５メートル、高さが２メートル、重さは３５０キログラム。座面の裏側が水槽となっており、結露を防ぐために潜熱蓄熱材（ＰＣＭ）を使う。座面や背もたれの素材はアルミニウム。価格は１カ月のリースで４万５０００円（消費税抜き）。販売する場合は、ベンチとテントを含めて価格は４２０万—４５０万円（同）程度。<br>
<br>
　９月末に埼玉県熊谷市で開かれたラグビーワールドカップの会場に設置したところ「非常に好評だった」（根岸社長）という。ネギシは１９８６年設立で、潜熱蓄熱材を使った製品の開発を手がける。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">白熱電球から撤退した産業用ヒーターの実力企業</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>統計から見るコンテンツ産業早わかり。パチンコ苦境、好調なのは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20040</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済解析室では、指数を身近なものとして使っていただけるよう、第３次産業活動指数においても、第３次産業に属する個々のサービスを、特徴に応じてグループ分けした系列を作成・提供している。ここでは、コンテンツに関連する産業でグループ化した「コンテンツ関連産業指数」を紹介する。<br>
<br>
　皆さんはコンテンツ関連産業と聞いて何を思い浮かべるだろうか。「コンテンツ産業」とは、一般に、映像（映画、アニメ、TV番組）、音楽、演劇、文芸、写真、漫画、アニメーション、コンピュータゲームなどの制作・流通を担う産業の総称と言われている。　<br>
<br>
　「コンテンツ関連産業指数」も、この考えに基づきつつ、第３次産業活動指数の内訳系列の中から、これと関連する産業を集めて作成している。下表にあるとおり、ゲームソフトや映像などを制作して流通させるという供給側に近いサービスから、映画館や遊園地などのように消費者（需要側）に近いサービスまでを広く含めた構成となっている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpz0jWuw_5dcf4225ad936.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>指数は低下傾向</h3>
<br>
　コンテンツ関連産業でも、多くの産業にみられるように、東日本大震災時、前回の消費税率引上げ時（2014年４月）に相対的に大きな落ち込みが確認できる。東日本大震災時の落ち込みからは回復をみせたものの、前回の消費税率引上げ以降は回復がみられず、右肩下がりの傾向がグラフから読み取れる。<br>
<br>
　スマートフォンなどのデバイス上で世界中の誰もが、いつでも、どこでもさまざまなコンテンツを楽しめるようになった時代に、コンテンツ関連産業が低下傾向というのは意外に感じられる方もいるだろう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQmpxtM_5dcf423aa12ae.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>伸びるスマホ向け配信業務</h3>
<br>
　内訳系列のグラフを見ると、コンテンツ関連産業内での好不調がはっきりと浮かび上がる。街中では、ちょっとした待ち時間や移動時間にも、スマートフォンを用いて、ニュース配信、動画、オンラインゲームなどを楽しむ方を多くみかけるが、そうした楽しみを支える「コンテンツ配信業務 （注）」と「ゲームソフト」はやはり好調である。<br>
<br>
　遊園地・テーマパークについては、目下、東京オリンピック・パラリンピック開催（2020年７月～）に伴う訪日外国人の取り込みが関心テーマとなっており、業界の２強と呼ばれる東京ディズニーリゾート、ユニバーサル・スタジオ・ジャパンのオリンピック開幕前のオープンを目指した大規模なエリア開発が話題になっているが、この間も、業界全体の指数（入場者数を元に算出）は緩やかに上昇している。<br>
<br>
　他方、これら以外のコンテンツ関連産業については長期的に低下傾向がみられ、業種により好不調がくっきり分かれている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpI3iWVT_5dcf424d566cf.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>規制強化の影響も</h3>
<br>
　下のグラフは、コンテンツ関連産業の前年比について、内訳系列で寄与度分解したものである。近年上昇に寄与した系列で目立つのは、やはりゲームソフトである。<br>
<br>
　他方、下落に寄与した系列で目立つのはパチンコホールだ。長期にわたる低下寄与の背景には、20代・30代といった比較的若い世代でパチンコをする人が減っていることや、パチンコの射幸性を抑制するための規制も影響していることが考えられる。<br>
<br>
　2019年に入ってようやく下げ止まりの様子が見受けられるが、社会全体が依存問題に注目するようになり、2018年に成立したギャンブル等依存症対策基本法に基づく基本計画によると、今後業界に求められている取り組みとして、パチンコホールにおけるＡＴＭなどの撤去や、本人同意のない家族申告による入店制限の導入などが挙げられており、業界にとっては厳しい状況が続きそうだ。<br>
<br>
　こうしたパチンコホールがコンテンツにどのように関連しているのだろう？という疑問がわく方もおられるかもしれない。人気のパチンコ台の中には、人気アニメーション、漫画、ゲームといった他のコンテンツとタイアップした機種も多く、そうしたコンテンツのファンがパチンコホールの新たな顧客となる。<br>
<br>
　一方、アニメなどの産業の側としても、ライセンス料が手に入ることやアニメなどの宣伝になることなど、各産業が相互に影響を受けながら存在するという側面もある。<br>
<br>
　いずれにしても、コンテンツ関連産業指数に関しては低下が続いているが、業種ごとに好不調がくっきりと分かれる中、パチンコホールの低下が指数を押し下げている様子が見られる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvOpC41_5dcf4306dc69c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>　<br>
（注）ソフトウェアの開発を行わず、インターネット上で映像、音楽、文章、オンラインゲーム等を配信する業務。ただし、不動産情報、気象情報及び経済情報等の情報を収集・加工し、情報を提供する業務は、「情報サービス業」の「データベースサービス」となり含まれない。また、販売物が物品である場合には、「小売業」となり含まれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 09:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究開発費が利益を圧迫、自動車メーカーはどう生き残る？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20041</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　乗用車メーカー７社の２０２０年３月期は、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）を除く６社が前期と比べ営業減益を見込む。市場低迷で販売減に見舞われたところに、円高など為替影響のマイナスが追い打ちをかけた。また「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」と呼ぶ先進技術への対応で研究開発費が増える。現地化などの為替対策、原価低減といった地道な取り組みのほか、開発負担軽減のための提携戦略が重要度を増す。<br>
<br>
　２０年３月期の７社の想定為替レートは三菱自動車が１９年３月期実績比３円円高の１ドル＝１０８円、残りの６社は同４円円高の１０７円の設定。トヨタ自動車は全体の為替影響が営業損益で３８００億円、日産自動車は１２００億円の悪化要因になる見込み。<br>
<br>
　また三菱自は主力生産拠点のあるタイのバーツが対円で上昇し、輸出採算性が悪化する見通し。池谷光司副社長は為替対策として「タイの現地生産率をさらに上げる。またインドネシア生産が立ち上がってきたので、為替動向をにらみ地域で生産・販売の最適化を進める」と方針を示す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpjLnMdV_5dcf5e2b2efbc.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「売り上げ規模に対し研究開発費が大きくなっている」。ホンダの倉石誠司副社長は厳しい表情を浮かべる。同社は研究開発費の目安を売上高の５％とするが、２０年３月期は５・７％に達する見込み。<br>
<br>
　「ＣＡＳＥを含め将来の仕込みが大事な時期」（倉石副社長）に突入し、研究開発費の増加は各社共通で収益を圧迫する。スバルも、研究開発費の一部を無形資産として計上する国際会計基準（ＩＦＲＳ）上では同費は減るが、より実態に即した支出は１２００億円（前期比１６・８％増）と膨らむ。<br>
<br>
　ＣＡＳＥ対応のために十分な研究開発費を確保するため、自動車づくりの永遠のテーマである原価改善の重要度が増す。一方、すでに現行モデルに電動化や運転支援技術の搭載が始まっており、自動車の原価は上昇傾向にあり、カイゼン活動のハードルは上がる。<br>
<br>
　トヨタはこれまで、営業損益に直接影響しない取り組みを含め、年３０００億円超のカイゼン効果を出してきたが今期は約２５００億円と見込む。近健太執行役員は「固定費を含め総原価低減をさらに進める」と強調した。<br>
<br>
　また各社は開発費負担を軽減できる提携戦略を加速する。トヨタとスバルは資本提携強化で合意し電気自動車（ＥＶ）などの共同開発を進めていく方針。ホンダも「（研究開発費増には）自前主義でやってきたことの（影響が）片りんとして残っている。改善していく」（倉石副社長）と方向を示した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnlJtB1_5dcf5e3d7dc23.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」のキーマン</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 11:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>実態経済のリアルの数字は機械・工具商社の業績を見よう！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20042</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　機械・工具商社主要９社の２０１９年４—９月期連結決算が１４日出そろい、米中貿易摩擦に伴う設備投資の先送りなどが響き６社で減収、営業減益となった。２０年３月期連結業績も７社で減収、８社で営業減益の見通しで回復時期が読みにくい状況が続く。各社は今後の対応が不可欠な省人化などの需要取り込みでテコ入れを急ぐ。<br>
<br>
　山善は工作機械など機械事業の部門別売上高が前年同期比２１・７％減。国内は同３・０％減だったが「中国向けの工作機械が停滞し影響が大きい」（長尾雄次社長）と海外が同４３・８％減。１０月に２０年３月期の売上高、営業、経常、当期利益で下方修正を強いられた。日伝も設備投資の延期などを受けて２０年３月期予想を下方修正。「２月頃からの悪い兆しが続く」（檜垣泰雄取締役）。<br>
<br>
　一方、工作機械以外の事業がけん引した企業もある。ユアサ商事は２０年の東京五輪・パラリンピックを中心とする建材需要を取り込み増収増益。フルサト工業もハイテンションボルトの売り上げ増などで増収増益だった。椿本興業は食品向けの搬送装置や包装機など戦略製品が寄与した。<br>
<br>
　２０年３月期見通しについて山善の長尾社長は「厳しいが国内の省人化ニーズは見込めるため、人材もシフトし積極的に動きたい」とする。事業承継を含む投資計画については「方針変更しない」。<br>
<br>
　日伝も「良くなる時のための種まきを継続」（檜垣取締役）。営業利益微減見通しのフルサト工業は「諦める段階ではない」（古里龍平社長）とセキュリティー事業の拡大も見据える。機械・工具商社各社は需要回復の機会を探りながら、反攻に向けた体制を整える段階となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の市況低迷も、DMG森精機が強気の国内生産増強に動くワケ</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyOsnLI_5dcf8f1d80c41.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カツオの一本釣りがエコラベルの取得を目指す理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20043</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高知かつお漁業協同組合（高知市）と南郷漁業協同組合（宮崎県日南市）は、海産資源保護の国際認証「ＭＳＣ」の取得を目指し、協力する。日本近海でカツオの水揚げ量が減少しているが、両漁協ともＭＳＣを取得して伝統的な「一本釣り漁」が生態系に配慮していることを消費者に知ってもらう。<br>
<br>
　ＭＳＣは魚介類の捕りすぎを防いで生産した海産物を認証する“海のエコラベル”制度で、英国の海洋管理協議会が運営する。両漁協は協力によって審査費を抑えると同時に、カツオ資源保護への理解を広く発信する。２０２０年春から審査を受け、２１年夏の認証取得を目指す。近海一本釣り漁のカツオにＭＳＣラベルが付くのは国内初。ビンナガマグロでも認証を取得する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 16 Nov 2019 14:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボット掃除機導入に夫婦円満効果あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20027</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アイロボットジャパン（東京都千代田区、挽野元社長、０３・５２８３・９３３３）は、２２日の“いい夫婦の日”を前に、全国の２０—５０代の既婚有職男女８００人に「夫婦仲と家事分担に関する意識調査」を行った。家事の分担比率は９割以上の男性が、半分以下と回答。他方、女性は８割以上を分担していると答えた率が５７・５％に上り、女性依存が高い実情が明らかになった。ロボット掃除機や食器洗浄機などで家事を効率化したいかの質問では、約９割が「イエス」とした。<br>
<br>
　夫などの家族に家事を頼むことにストレスを感じるかの問いについては、６７・２％の女性が「ストレスを感じる」と回答した。ロボット掃除機を所有している家庭で、掃除をロボットに任せることで夫婦げんかが減ったかについては、約半数が「減った」と答えた。<br>
<br>
　ロボット掃除機などで家事を効率化したいとした回答率は８８・７％で、できるだけ家電で効率化を図りたいとする回答が４５・６％、一部の家事を効率化したいとする回答が４３・１％。自分でなるべく家事をしたいとする回答は１１・３％だった。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>乳酸菌で目の疲労軽減、キリンが機能性食品</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20028</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンホールディングス（ＨＤ）は１４日、目の疲労感を軽減する効果が期待できる「ＫＷ乳酸菌」を配合した機能性表示食品「ｉＭＵＳＥ　ｅｙｅ（イミューズアイ）ＫＷ乳酸菌＝写真」を同日に発売したと発表した。ＫＷ乳酸菌が目の網膜細胞の傷害を抑制する新たな機能を実証できたことから商品化した。通販サイトなどでの消費税込みの価格は３３１１円（１袋６０粒入り）。<br>
<br>
　ＫＷ乳酸菌が小腸から傷害を修復する免疫細胞を活性化し、目の網膜細胞のダメージを内側から改善する。ヒトを対象にした効果試験を実施。目の疲労感の改善効果について有意差が生じたことを確認できたとしている。パソコンやスマートフォンの使用で目の疲労改善ニーズの高まりに対応する。<br>
<br>
　キリンＨＤはＫＷ乳酸菌によるアレルギー改善効果が期待できる「キリン　ノアレ」を発売している。今回、新機能の商品化によりＫＷ乳酸菌を拡販するとともに、免疫機能を高めるプラズマ乳酸菌を中心とする「ｉＭＵＳＥ」ブランドの展開を強化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ横浜港はココアパウダーを圧倒的に輸入しているのか？25年連続１位</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20029</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　気温が下がる秋から冬にかけて需要が高まる温かいココア。そのココア飲料に使用されるココアパウダーはアイスクリームやパン、焼き菓子など用途は幅広い。近年、人気の高カカオチョコレートの原料としても使われている。横浜港は物流拠点や品質管理に必要な設備があることなどで、２０１８年にココアパウダー輸入数量が２７年連続で全国１位、輸入額でも２５年連続で同１位となった。<br>
<br>
　同港を管轄する横浜税関によると、１８年の輸入数量港別順位は１位が同港で約７５１万トン、２位が東京港の約４５７万トン、３位が阪南港の約３１８万トンとなった。輸入額も１位は横浜港の約２６億円。２位が東京港の約１６億円、３位が神戸港の約８億円だった。<br>
<br>
　横浜港で扱うココアパウダーの原産国はマレーシア、オランダ、シンガポールなど９カ国。特に原料のカカオ豆を加工する大手工場があるマレーシアとオランダからの輸入が多く、両国合計で同港輸入数量の８８・８％、輸入金額では８９・９％を占めている。<br>
<br>
　同港の輸入シェアは輸入数量と金額ともに００年から毎年４０％前後で推移する。定温倉庫があり関東圏の製菓メーカーなどへの輸送が便利であるため、高シェアを維持している。<br>
<br>
　「ココアは健康に良いという研究報告がある。シニア層を中心に高カカオチョコレートなどの消費が好調と聞く」（調査統計課）という。同税関では国内需要は今後も横ばいもしくは増加傾向で推移するとみている。（横浜）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>３年で6300億円投資、出光が新中計で強化するモノ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20039</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　出光興産は１４日、昭和シェル石油との４月の経営統合後初となる２０２０—２２年度の中期経営計画を発表し、３年間で合計６３００億円を投資する計画を示した。経営統合のシナジーは２１年度までに計６００億円を見込む。１８年の経営統合契約締結時に１９—２１年度の中計を示していたが、発足後の議論を踏まえて再策定した。<br>
<br>
　木藤俊一社長は会見で「国内の石油需要は減少し続ける。高機能材の事業領域拡大に向けて積極的に投資する」と方針を述べた。<br>
<br>
　機能化学品、潤滑油などの高機能材料や、ガス田開発、太陽光発電などに計１９００億円投資する。Ｍ＆Ａ（合併・買収）は高機能材中心に１０００億円の財源を確保。製油所のメンテナンスなど維持更新には２７００億円を投資する計画。<br>
<br>
　統合シナジーは１９年度に計３００億円を見込んでおり、販売戦略見直し、精製コスト最適化などで上積みする。２２年度の経営目標は、当期利益１７５０億円を目指す。<br>
<br>
　３０年までのビジョンも示した。国内の石油需要が３割減る前提で、３０年度の営業利益のうち高機能材事業で３０％以上を目指す。国内の７製油所については、従来通り維持する考えを示したが、「構造改革が必要になるか２０年代中盤には検討する」（木藤社長）方針。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国連「気候行動サミット」に参加した日本企業が実感した海外との違い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20044</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　９月末に米ニューヨークで開かれた国連の「気候行動サミット」。これに合わせて訪米した日本企業関係者は、海外と日本の意識の違いを実感することになった。海外では「気候変動」を「気候危機」と言い換え、企業同士が温暖化対策で結束を強めていたからだ。首脳級が参加する「ＳＤＧｓサミット」も同時期に開かれた。二つのサミットの関連行事に参加した日本企業関係者に、現地での体験を振り返ってもらった。<br>
<br>
<h3>再生エネ拡大、企業の責任</h3>
<br>
　芙蓉総合リースの細井聡一常務は、温暖化対策を訴える企業グループ「日本気候リーダーズ・パートナーシップ」のメンバーとして訪米した。「“クライシス（危機）”という意識が強かった」と振り返る。海外企業はハリケーンなどの自然災害で被害を受けており、関連行事では「経営者は温暖化対策を必ずやると語り、スピーチに迫力があった」という。<br>
<br>
　企業とも面談した。米グーグルの調達担当者は再生可能エネルギー発電所の新設にこだわっていた。再生エネ購入を推進する団体との意見交換では、企業が共同で再生エネ発電所を建設していると知り、「再生エネの拡大を企業の責任と考え、協力して動いている」と分かった。機関投資家もグループを結成して企業に温暖化対策を迫っており「競合と手を組むほど、危機感が強い」とも実感した。<br>
<br>
　現地で面会した小泉進次郎環境相からは「気候変動問題に対する日本と海外のギャップを埋めるため、要望を出してほしい」と求められたという。日本でも台風による深刻な被害が出ており、気候変動への危機感を強める時期に来ている。<br>
<br>
<h3>一歩先を提案、本気度伝える</h3>
<br>
　博報堂ＤＹホールディングスの川廷昌弘ＣＳＲグループ推進担当部長は神奈川県ＳＤＧｓ推進担当顧問の肩書で、世界中の都市が集まるイベントに参加した。都市特有の課題について解決策を共有して持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）を推進しようと、国連開発計画（ＵＮＤＰ）が主導したイベントだ。<br>
<br>
　黒岩祐治知事の代理としてスピーチした川廷部長は、「未病」と関連付けてＳＤＧｓを政策に浸透させた県の取り組みに触れ、「地域的で身近なコンセプトの活用が、ＳＤＧｓ普及の成功要因」と紹介した。また「皆さんの街に地球規模課題解決ラボを設置し、ネットワークをつくろう」と呼びかけた。聴講者から賛同を得られ「成果を残せた」と手応えを語る。<br>
<br>
　スピーチライターと入念に準備してのぞんだ。気を付けたのが「世界を俯瞰（ふかん）し、自分の強みを特定し、何を求めているのかを見極め、一歩先の提案をすること」だった。代理であっても「パーソナリティーを発揮したことで本気度が伝わった」。<br>
<br>
　日本企業関係者の講演、スピーチは海外で印象に残りにくいとの指摘もある。日本の存在感を増すためには、講演やスピーチの力を引き上げることも必要と言えそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小従業員の資産形成、野村証券が重視する理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20037</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　野村証券が企業の従業員の資産形成支援を拡大している。給与からの天引きによる「つみたてＮＩＳＡ（少額投資非課税制度）」の導入を進めるとともに、従業員自らが運用する年金制度を提案する。企業にとっても福利厚生の充実に金融サービスの活用が必要だ。職場での投資喚起が投資の裾野を広げることにつながりそうだ。<br>
<br>
　「中堅企業を中心に開拓できている」—。景山英俊経営役は職場でのつみたてＮＩＳＡの導入に手応えを感じている。１年前ほどから企業の従業員に、つみたてＮＩＳＡが徐々に浸透してきた。給与天引きのため資産形成を計画的に進められ、運用益が非課税なのもメリットだ。毎月の積立金に対して、奨励金を支給する企業も出てきている。<br>
<br>
　野村が中堅企業を重視するのは、経営者による迅速な意思決定が背景にある。「オーナーの決断で奨励金が付きやすい」（景山経営役）という。しかも、職場につみたてＮＩＳＡを先行して展開したのが野村だ。担当者が企業を訪問して説明会を開くなど、地道な活動の積み重ねが実を結びつつある。<br>
<br>
　一方、企業規模が小さいほど福利厚生の充実は難しく、退職金制度が十分に整っていないことに悩む経営者も少なくないという。そのため従業員に資産形成への関心を持たせるきっかけを与える機会を増やすことが必要。従業員が会社制度を利用しながら自ら運用する年金制度（企業型確定拠出年金）などを野村が提案するのも、老後への備えとしてニーズが見込めるからだ。<br>
<br>
　また野村は長年、上場企業の従業員持株会を受託してきた。従業員が給与天引きで自社株を定期的に購入する制度で、企業にとっても安定株主の確保につながる。持株会の展開をベースに従業員の資産形成を後押ししてきたのに加え、つみたてＮＩＳＡや同年金などで投資需要を幅広く取り込む。従業員との接点を増やすことに着目した野村の活動は、貯蓄から投資への意識変化を加速させそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＧＣの「ガラスサイネージ」何がスゴい？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20036</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＧＣとビズライト・テクノロジー（東京都千代田区）は、ＡＧＣのガラスサイネージ製品「インフォベール」が鉄道車両用サイネージとして世界で初めて埼玉高速鉄道に採用された。埼玉高速鉄道の６０車両、合計４８０台に導入された。１１月中旬から既存デジタルサイネージの入れ替えを順次行い、２０２０年４月からサービスを開始する。<br>
<br>
　浦和美園駅（さいたま市）から東京メトロ南北線・東急目黒線を経由し、東急東横線の日吉駅（横浜市）を結ぶ埼玉高速鉄道の車両に導入が決定した。車両の乗降用ドア上部４カ所に、１８・５インチ（Ｆｕｌｌ　ＨＤ）のインフォベールを２面並列で設置する。<br>
<br>
　ＡＧＣが開発したインフォベールは、特殊な光学樹脂と貼合技術を用いた。ガラスに直接ディスプレーを貼合わせているため、従来製品に比べガラスへの映り込みや反射を極限まで低減できる。ビズライト・テクノロジーは、人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）機器との常時ネット接続により、鉄道車両内で動的な情報更新を行うことができるデジタルサイネージ媒体「ダイナミックビークルスクリーン」の運営・設置を手がける。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎重工、水素で世界に先手</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20038</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業は国際的な水素サプライチェーンの構築に取り組む。水素液化機から液化水素運搬船、荷役基地、水素ガスタービン、ローディングアームなどの関連設備を一貫体制で開発。燃焼時に二酸化炭素（ＣＯ２）を排出しないクリーンエネルギーとして水素が注目される中、先進技術で水素エネルギー社会実現を後押しする。<br>
<br>
　水素液化機は播磨工場（兵庫県播磨町）で３０００時間の連続運転試験に近く着手するほか、１２月に神戸工場（神戸市中央区）で水素運搬船の進水式を行い、２０２０年秋の完成する予定。荷役基地も神戸空港島（同）に建設中で、２０年６月めどに試運転などの技術実証に入る。<br>
<br>
　国の水素エネルギー開発計画は、現時点では日本が世界をリードしている。価格が一般的な石炭の１０分の１程度と安価な豪州産の褐炭を利用し、液体水素を大量製造する。３０年ごろの商用化に向けて、２０年代半ばまでに商用化実証を行う。マイナス２５３度Ｃの極低温で体積を８００分の１に圧縮して液化水素を作り、ステンレス製二重殻真空断熱容器を採用した運搬船で豪州から日本に運ぶ。<br>
<br>
　運搬船はパイロット船で、液化水素タンクの貯蔵量は１２５０立方メートル。荷役基地の貯蔵タンクは２５００立方メートル、直径１９メートルの大きさ。「実証が終わればただちに商用化の準備に入る」（西村元彦准執行役員）。オランダやノルウェーなど欧州勢も水素利用のロードマップの構築に乗り出しており、国際開発競争が加速しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「月の水」を求めて、有人月面探査競争がスタートか
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20050</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>実際に月に水があるかどうかは「行ってみなければわからない」</h3>
<br>
　インドア派の私は登ったことがないので真偽を確かめたわけではないのだが、しばらく前に、富士山頂に設置された自動販売機の飲み物が「ぼったくり」だと、ネットで話題になったことがある。なんでも、500ミリリットルのペットボトルの水が「500円」で売られているらしい。<br>
<br>
　それも、登るにつれて値段が上がっていくそうで、５合目で200円、６合目では300円、７合目になると400円、そして８合目から上は500円になるという。<br>
<br>
　水１リットルが1,000円というわけだ。なぜ、こんなに高いのか。これは、別に飲料メーカーや販売業者がぼったくっているわけではなく、運び賃が乗せられているからだ。だから、標高が上がり、麓からの距離が長くなるほど値段が上昇する。<br>
<br>
　ならば、さらに高いところでは、もっと値段が高騰するはずだ。世界最高峰のエベレスト……いや、もっと高くしてみよう。「月」ではどうだろう？<br>
<br>
　『月はすごい』（中公新書）によると、月で水１リットルを買うとすると、およそ「１億円」になる。現代の技術では、地球から月に物資を送る場合、１キログラムあたり１億円かかる。比重１の水１リットルは重さにすると１キログラム。したがって１リットルの水の価格には１億円が上乗せされる。<br>
<br>
　ここでもし、月に水があったとしたらどうか。考えるまでもない。細かな条件を無視すれば、地球上と変わらぬ値段で買えるはずだ。だが、現状、わかっている限りでは月に水は「ない」はずなので、残念ながら月面で１リットルの水を飲みたければ、１億円かけて地球から持っていかなければならない。<br>
<br>
　ところが、実は月に水が「ある」かもしれない、という証拠が見つかっているという。<br>
<br>
　1994年に打ち上げられた米国のクレメンタイン探査機は月の北極と南極を通過する軌道上に乗り、月の南極地域に電波を発した。それを地球上のアンテナで受信したところ、「氷」を思わせる反射波が得られた。これが「水があるかもしれない」疑惑の最初の証拠である。ただ、当時も今も、この時のデータは信頼されていない。<br>
<br>
　これより信頼性の高いデータを検出したのが、1998年打ち上げの米国の探査機「ルナ・プロスペクター」だ。この探査機は中性子分光計という装置を使い、月の北極と南極に、水素が大量に集まっている場所があることを確認。これは、これらの場所に水が分布している可能性を示す有力な証拠になりうるものだった。<br>
<br>
　だが、ルナ・プロスペクターが見つけたのは、あくまで「水素」であって、それが固形の氷や液体の水であるかどうかは不明だ。太陽風という太陽から放出される粒子の中にも水素原子は含まれている。装置が検出したのは、単に月面に捕えられた太陽風の中にある水素にすぎないのかもしれない。『月はすごい』によれば、この時点から、月の研究者は、月面に水が「ある派」と「ない派」に二分されており、今も続いているそうだ。<br>
<br>
　ルナ・スペクターが月を外側から観測したデータでは、検出した水素の正体まではわからない。よって、ある派とない派の議論は決着しない。要は、どのくらいの量があるかも含め、「行ってみなけりゃ、わからない」ということだ。<br>
<br>
　そこで今、日本を含め各国の宇宙探査の目が「月」に向けられている。2017年12月には、日本の宇宙航空研究開発機構（JAXA）とインド宇宙研究機関（ISRO）が共同で月の極域探査を検討する取り決めが締結されたことがニュースで報じられた。<br>
<br>
　探査の目的は、ずばり「水」である。2023年頃に、極域に存在が疑われる「水の氷」、すなわちH2Oの固体を探す水資源探査のために探査機を打ち上げる計画だ。<br>
<br>
　米国も2024年までに、アポロ計画以来の、独自の有人月着陸を行うと発表したと報じられている。さらに近年は、民間の宇宙探査技術も進歩しており、すでに2019年2月にイスラエルの民間団体が、民間初の月探査機を打ち上げている（4月に着陸失敗と報じられた）。日本のispace社も月着陸探査機を2021年と2023年に打ち上げる予定だという。<br>
<br>
<h3>月面の水の重要な用途はロケット燃料の「現地調達」</h3>
<br>
　では、なぜ「月面の水」が重要なのだろうか。月の水は、何に使われるのか。<br>
<br>
　地球の水不足問題の解決ではない。ここで冒頭の富士山頂の水の値段の話を思い出していただきたい。地球から月に水を運ぶのに、１リットル当たり１億円かかるのだった。ということは、逆の、月から地球に運ぶ場合も１億円かかる。たとえ水不足の解消に役立つ量の水があったとしても、とてもコストに見合わないだろう。<br>
<br>
　これは他の鉱物資源などに関しても同じことだ。月に金塊がたんまりあったとしても、地球に運ぶのにかかる費用が、その金塊の価値を上回っていたとしたら、意味がない。ちなみに金１キログラムの価格は約500万円。月から運ぶコストが１億円かかったとしたら誰も持って帰ろうと思わないはずだ。<br>
<br>
　したがって、水を含む月の資源の用途は、主に「現地調達」あるいは「現地使用」なのだという。水の場合、考えられるベストな用途は「ロケットの燃料」。つまり、水は酸素分子と水素分子でできており、電気分解すると、水素ガスと酸素ガスができる。これらを低温で液化すると、それぞれが大型ロケットの燃料と酸化剤になるのだそうだ。<br>
<br>
　ロケットの重量のほとんどを占めるのは燃料だ。地球と月を往復する場合、もし帰りの燃料を「現地調達」できるのであれば、打ち上げ時に搭載する燃料が半分で済む。それだけ軽量になるので、打ち上げ時の燃料がさらに少なくてよくなる。かなりのコスト削減になるのだ。<br>
<br>
　月に行くためのコストが下がれば、月探査や月旅行、さらには月移住のハードルが下がる。ますます、月は身近な存在となり、地球上の土地の延長として考えられるようになるかもしれない。<br>
<br>
　『月はすごい』で著者である大阪大学の佐伯和人准教授は、人類が大航海時代などにアメリカ大陸やアフリカ大陸を発見していったように、月も現代の「新大陸」と捉えることができる、と述べている。<br>
<br>
　まずは、あと数年のうちに始まるかもしれない「月の水発見競争」と、その成果を楽しみに待ちたい。<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpm3J4jy_5dd07fbb1ef9a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『月はすごい』<br>
 -資源・開発・移住<br>
佐伯 和人  著<br>
中央公論新社（中公新書）<br>
240p　820円（税別）</p>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 07:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>下期の想定為替レート、「円高」修正相次ぐ。主要業界への影響は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20051</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　上場企業の多くが２０１９年度下期（１９年１０月—２０年３月）の円ドル相場を慎重に見通している。自動車、機械、電機の主要企業が１９年４—９月期決算で示した下期の想定為替レートは、１ドル＝１０５円と手堅く設定した企業が目立つ。期初に設定した１９年度の想定レート（通期レート）を下期に円高方向に修正した企業も相次いだ。足元の相場は同１０８—１０９円台で安定しているものの、先行き不透明な米中対立などが世界経済に及ぼす影響を懸念している。<br>
<br>
<h3>【自動車】トヨタ「為替影響、下期も大」</h3>
<br>
　乗用車メーカーはマツダと三菱自動車を除く５社が１９年度下期の想定為替レートを１ドル＝１０５円に設定。各社の上期実績は同１０８—１０９円の範囲だったが、下期は同１０５—１０７円程度と円高基調を想定している。トヨタ自動車の近健太執行役員は「足元ではそこまで円高ではないが、為替影響は下期も大きいだろう」と警戒を強める。<br>
<br>
　ホンダや日産自動車も為替影響などにより業績予想の下方修正を余儀なくされた。スティーブン・マー日産常務執行役員は「販売減はコスト低減などの生産活動で打ち返せるが、為替影響までは払拭（ふっしょく）できないだろう」と表情を曇らせる。下期の想定レートも慎重になる。<br>
<br>
<h3>【機械】川重・安川電・コマツが見直し</h3>
<br>
　造船・重機大手では川崎重工業が為替レートを期初より３円円高の１ドル＝１０７円に修正した一方、三菱重工業は据え置いた。川重の１９年度上期の売り上げ加重平均レートは同１０８・４５円だった。実勢に合わせて想定レートを見直した。想定レートを変更しなかった三菱重工は「実勢を見つつも、将来は少し円安方向にも動くのではないかと思い、同１１０円で据え置いた」とやや円安基調を見通す。<br>
<br>
　工作機械など金属加工機各社の下期想定レートは据え置きが目立つ。アマダホールディングス（ＨＤ）は下期も同１０８円を維持。実勢に近く、為替リスクの米中問題が一時に比べ沈静方向にあるとみる。牧野フライス製作所は例年通り保守的に同１０５円を変えていない。ＤＭＧ森精機も１０—１２月期の想定が期初のまま１ドル＝１１０円。やや円安方向だが７—９月期から極端な為替変動はないとみた。一方、ソディックは「９月末の相場で推移する」（ＩＲ担当）と３円円安に見直した。<br>
<br>
　またファナックの下期の想定レートは期初の同１００円を据え置き、安川電機は同１０５円（期初は同１１０円）に円高方向に修正した。<br>
<br>
　売り上げの大半を海外が占める建設機械業界では、１９年４—９月期連結決算でコマツが為替の影響で売上高が２６８億円のマイナス要因となり、下期の想定レートを期初より５円円高に修正し、同１００円とした。日立建機は円高で営業利益が４９億円の悪化要因となったが、期初の想定レートを据え置いている。<br>
<br>
<h3>【電機】日立・パナソニック、通期下方修正</h3>
<br>
　電機業界は、日立製作所とパナソニックが１９年度下期の想定為替レートを円高方向へ見直した。半導体や自動車向けの需要低迷と相まって、通期業績予想を下方修正している。日立は通期見通しの売上高を前回（４—６月期決算）発表比で３０００億円、営業利益を同８００億円下げた。パナソニックも売上高予想を同２０００億円引き下げている。<br>
<br>
　三菱電機や富士通、東芝、ＮＥＣ、シャープは下期の想定レートを据え置いたが、期初に１ドル＝１０５円と円高に設定しており、引き続き為替相場を慎重に見通す。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4SQYQM_5dd0a777d9040.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 10:42:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>5Gで運転席はカーゲームのようになる？助手席にはアバター！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20052</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動車業界で第５世代通信（５Ｇ）は、自動運転分野での活用が注目される。自動運転システムでも対処しきれない状況下での車両の遠隔操作、車内での娯楽サービス提供といったテーマで試行が始まった。高速・大容量、低遅延という５Ｇの特徴を生かし、どういった新たな価値を自動車に加えられるかが問われる。<br>
<br>
　まるでゲームセンターの車ゲームのような運転席に乗り込んだドライバーが、ハンドルを切ると目の前のモニターに映る実際の自動車がスムーズにカーブを曲がっていった—。大手自動車部品メーカーの仏ヴァレオは「第４６回東京モーターショー」でＮＴＴドコモと協業し、５Ｇを使って自動運転車を遠隔操作するデモを世界で初めて披露した。<br>
<br>
　車両は約４５キロメートル離れた神奈川県横須賀市にあるドコモ施設の駐車場につくったコースにある。障害物などで自動運転システムが対応できない状況になると、モニターに映し出された車載カメラからの現地映像を頼りにハンドルを操作する。<br>
<br>
　ドライバー役のヴァレオジャパンのナンダラジョグ・ヘマント運転支援技術研究センタープロダクトテクニカルリーダーは「半日ぐらい練習したけれど、今は会話しながらでも操作できる」と笑顔。<br>
<br>
　スムーズな操作を可能にしたのは、データ遅延の少ない５Ｇによるところが大きい。ドコモの阿部順一５Ｇイノベーション推進室５Ｇ方式研究グループ担当課長は「まだ検証が必要だが、５Ｇが有効に使えそうな手応えはある」と話す。<br>
<br>
　５Ｇを使って自動運転の実現を目指す取り組みは、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）とソフトバンクが共同研究に乗り出すなど活発化する。<br>
<br>
　仮想キャラクターと一緒にドライブしませんか—。日産自動車はドコモと共同で、５Ｇを使って走行中の車内で、別のところにいる人のアバター（分身）とコミュニケーションできる技術を開発した。現実空間と重ね合わせる形で３次元（３Ｄ）アバターを利用者のゴーグル型端末に映し出す。<br>
<br>
　隣にアバターとして“座った”英会話教師のレッスンを受けたり、アイドルのアバターとドライブできたりするサービスを想定し実証実験に取り組む。自動運転でドライバーが運転から開放されれば車内でできることは劇的に増える。日産の担当者は「『デジタルで車内空間を楽しくするメーカーは日産』とのイメージをつくっていきたい」と意気込む。<br>
<br>
　携帯電話がスマートフォンに取って代わり、新たなサービスが数多く生まれた。この進化は通信技術の高度化が下支えした。同様に５Ｇには自動車を発展させる潜在力がある。<br>
<br>
　一方、「現時点では今の４Ｇ規格で事足りることも多い」（自動運転関連の開発に携わる電機メーカー技術者）との声もあがる。自動車分野で５Ｇならではのキラーコンテンツを生み出していけるか−。自動車メーカーや通信、ネットサービス事業者には「ゼロから１を創る」発想力が求められる。<br>
（取材・後藤信之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 12:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米中摩擦の“避難先”、タイの経済成長が日本に微笑みかける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/20053</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東南アジア諸国連合（ＡＳＥＡＮ）主要国のタイは、今後５—１０年で大きな成長が見込める地域だ。日本企業はその成長を取り込もうと現地で事業展開を積極化している。タイ国内市場だけではなく、巨大経済圏のＡＳＥＡＮ開拓の足がかりになることも魅力の一つだ。それもあり、米中貿易摩擦による関税の影響を回避しようと多くの企業が中国から周辺国に生産シフトを検討しているが、タイを選ぶケースが増えている。<br>
<br>
<h3>「タイランド４・０」</h3>
<br>
　ＡＳＥＡＮの中でも成長著しいタイは、政府主導で経済社会全体のデジタル化を進める「タイランド４・０」に取り組む。ＮＴＴデータタイの大野有生最高執行責任者（ＣＯＯ）は「タイのデジタル化は日本より進んでいる」と明かす。<br>
<br>
　そのため同社はデジタルマーケティングやデータサイエンティストなど高度ＩＴ人材の育成を加速する。２０１９年でゼロから新たに２０人の高度人材を育成した。２０年には５０人、２１年には１００人を育成する。<br>
<br>
　背景には、同社が主要なターゲットとしている現地の金融・製造業のデジタル化は「あらかた済んでいる。受託型のＩＴ企業は必要とされない」（大野ＣＯＯ）ことがある。<br>
<br>
　例えばタイ現地企業のセメント工場などであっても既にセンサー類は設置済みだ。今後必要になるのは最先端のデータ分析やデータを活用した顧客や市場への新サービス創造であり、これに寄与する企業を目指す。<br>
<br>
　同社は、ＮＴＴデータが中国や日本などグローバルで進める最新のデジタルマーケティングやビジネス創出案件に担当者を参画させ、ノウハウをタイに持ち帰らせる。「カエル跳びで一気にデジタル化を狙う企業に貢献できなければ我々は生き残っていけない」と、大野ＣＯＯは成長市場だからこその危機感を示す。<br>
<br>
　国家の枠を超えたＡＳＥＡＮ経済圏は、欧州や北米、中国などに肩を並べる約６億５０００万人の巨大市場になる。インドの離脱が懸念されるが、日本、中国、韓国とＡＳＥＡＮ加盟国など計１６カ国が参加する東アジア地域包括的経済連携（ＲＣＥＰ）も交渉が進む。ＲＣＥＰが実現すれば、世界の人口の約半数、貿易額と国内総生産（ＧＤＰ）で約３割を占めるさらに巨大な経済圏が誕生する。<br>
<br>
<h3>自動車も続々</h3>
<br>
　国内商用車メーカーにとってもタイは重要な拠点だ。いすゞ自動車はタイでは、ピックアップトラックのイメージが強い。１０月に全面改良したピックアップトラック「Ｄ—ＭＡＸ」を投入した。現地でのレセプションパーティーには関係者ら３０００人以上が訪れるほどの人気が根付いている。<br>
<br>
　いすゞのピックアップトラックは１９７４年にタイで現地生産を始めた。累計販売台数は４００万台を超える。タイでの販売シェアもトヨタ自動車と首位を争い、ピックアップトラックの販売台数はいすゞの世界販売台数の約４分の１を占める。今回の新型投入を機に、いすゞのタイ工場では溶接工程の自動化なども強化した。<br>
<br>
　日野自動車もタイを主要市場として挙げる。アジア地域を統括する開発拠点として「スワンナプームものづくりセンター」を新設し、２１年に稼働する予定だ。タイだけでなく、アジアの商用車ニーズに迅速に対応できる体制を整える。<br>
<br>
　経済成長の先を見据える企業もある。豊田通商は、タイで使用済み自動車（ＥＬＶ）のリサイクル実証事業を今夏から本格的に始めた。<br>
<br>
　現地では１０年以降に自動車の販売台数が急増する一方、ＥＬＶを適正に処理するインフラが整備されていないという課題がある。２５年頃にはＥＬＶの増加が見込まることから、将来に向け適正なリサイクル処理するインフラの構築が求められていることに前もって対応する。<br>
<br>
　豊田通商のグループで鉄スクラップ加工を手がけるグリーンメタルズタイランドに解体ラインを整備した。そこで実際に環境に配慮したリサイクルプロセスの確立など技術導入を図っていく。２１年２月まで実施し、期間中に合計で１００—３５０台程度を実際に解体して検証する方針だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpDKChb8_5dd0ddeb7901f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">いすゞのピックアップトラックを生産するゲートウェイ工場</div>
<br>
<h3>生産移管が増える</h3>
<br>
　米中貿易摩擦の影響を回避する動きも顕著だ。京セラは、中国で生産し米国向けに輸出している車載カメラモジュールやディスプレーの一部の生産をタイに移管した。<br>
<br>
　シークスも中国で生産してきた米国向けの車載関連の電子機器製造受託サービス（ＥＭＳ）について、１０月中にタイなどへの生産移管を完了した。ＮＯＫは中国で生産していた車のトーショナルダンパーなどの防振ゴム製品をタイの生産拠点にシフトした。シャープは中国で生産する米国向け複合機のうち、１２月出荷分からタイに生産を移す。<br>
<br>
　加賀電子はＡＳＥＡＮ地域でのＥＭＳ事業の拡大に向け、約５億円を投じてタイ生産子会社の第２工場を建設中だ。１２月の稼働後は複合機やプリンター用の電装基板を生産する。米中貿易摩擦の影響でタイなどＡＳＥＡＮ地域への生産移管を進める企業の取り込みも視野に入れる。<br>
<br>
　サンワテクノスは、企業の生産移管や調達・物流などを支援する「グローバルＳＣＭソリューション事業」を手がける。４月に同事業の専門部署を立ち上げたのは、中国からの対米輸出製品を生産移管する日系企業が増えるとの予想もあったからだ。<br>
<br>
　田中裕之社長はこれまでに「大手樹脂成形メーカーの米国向け輸出をタイに移管する仕事を受注した」と明かす。大手プリンターメーカーともタイへの生産移管に関して商談中という。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPBkktI_5dd0ddc47e202.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 17 Nov 2019 14:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>