<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>美容と医療、消える“肌研究の境界線”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16173</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　健康な肌ときれいな肌が同義語になりつつある現代、長らく「美容」を研究してきた化粧品メーカーが「治療」という医療分野の研究に乗り出し始めた。また、治療目的に開発された製品を化粧品として活用する事例も増える。美容から治療へ、治療から美容へ。肌研究の境界線がなくなりつつある。<br>
<br>
<h3>アトピー、治りを早く　花王</h3>
<br>
 「人工皮膚とは一線を画す“皮膚を越える皮膚”として提案したい」（花王の沢田道隆社長）—。花王は２０１８年１１月、極細繊維をあらかじめ肌に直接吹き付けることで、クリームなどの製剤の均一な塗布や浸透を助ける「ファインファイバー」技術を発表した。<br>
<br>
　小型の専用装置にセットした化粧品用のポリマー溶液を噴射し、極薄膜を形成する。膜が密着するため、肘や指などの動きが多い場所でもはがれない。上から製剤を塗れば均一に塗布できる上、極細繊維の力でしっかりと保持できる。<br>
<br>
　当面はファンデーションなどのメーキャップ製品での投入を考えるが、治療現場での活用も視野に入れる。沢田社長は、「アトピー性皮膚炎などの皮膚疾患治療のクリームを塗り、上からファインファイバーを吹き付ければ保持力が上がる。日常生活で落ちない。性能が格段に上がり、治りも早いはずだ」と自信をみせる。<br>
<br>
　また花王は体内のＲＮＡ（リボ核酸）に着目した技術「ＲＮＡモニタリング」も発表している。あぶらとり紙でとる顔の油には多くのＲＮＡが含まれており、これを分析すれば目に見えない皮膚の状態を可視化できる。将来の肌の状態を予測できるという。<br>
<br>
　沢田社長は、「個人に合わせた治療やスキンケアの提案にもつながる。皮膚の疾患や難病領域の治療に使えれば」と展望する。<br>
<br>
<h3>シワ　瞬時に隠す　資生堂</h3>
<br>
　資生堂はやけどなどの治療で使われることの多い人工皮膚を美容用途で活用しようとしている。米マサチューセッツ工科大学の皮膚科学の世界的権威であるダン・アンダーソン博士らが創設した米オリボラボラトリーズ（マサチューセッツ州）保有の技術を応用した「セカンドスキン」および関連事業を買収し、研究開発を進めている。<br>
<br>
　ポリマーベースのクリームの上に専用の乳液を塗り、肌と一体化した人工皮膚を形成する。凹凸を補正し、シワやたるみを瞬時に隠せる。日焼け止めへの活用も視野に入れる。既存の化粧品では体感できない新しいスキンケアを提供する。<br>
<br>
　資生堂は現在、イノベーションの取り組みを強化しており、セカンドスキンもこの一端を担う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdW4ZIV_5c45788a2147b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">資生堂のセカンドスキン（（右）未塗布（左）塗布）</div>
<br>
　さらに、スマートフォンによる撮影で１人ずつの肌に合ったスキンケアを提案するアプリ「肌パシャ」のような取り組みも進める。幅広い視点から美容を研究し、提供するモノやコトを多様化させ、化粧品ビジネスの新領域を開拓する。<br>
<br>
<h3>粒子技術を美肌成分へ　ナノキャリア</h3>
<br>
　医療業界から化粧品分野へのアプローチも進む。例えば創薬ベンチャーのナノキャリアは、がんを治療する薬物を包み込む粒子技術を美肌成分として活用。化粧品原料として提供する。<br>
<br>
　この粒子は疎水性物質の中に包み込んだ薬物を、さらに親水性物質で包む。抗がん剤では血液中に薬物を安定して存在させる機能を果たすが、化粧品では薬物を表皮層に蓄積できるという。<br>
<br>
　また現在は原料提供だけでなく、自社ブランド「デプス」を展開。シャンプーや美容液、スカルプケアなどで、治療から美容へとビジネスを広げる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuW46q4_5c4578f076fd8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">セルソースが開発した「シグナリフト」</div>
<br>
　同社はさらに皮膚科領域の治療に技術を活用しようとする。粒子に薬物を内包すると、肌に浸透する薬物量を増加できることを確認した。さらに粒子は角質層上または角質内部にとどまるが、薬物は皮膚のより深い部分に浸透するという。<br>
<br>
　今後、皮膚科向けの薬剤を開発する企業などに技術を売り込む。中冨一郎社長は、「新たな治療領域が視野に入ってきた。他の企業や研究機関とも協力して、これまで以上に力を入れる」と意気込む。<br>
<br>
<h3>再生医療のノウハウ活用　セルソース</h3>
<br>
　再生医療事業を手がけるセルソース（東京都渋谷区）も化粧品「シグナリフト」を開発、販売する。脂肪幹細胞の抽出および加工を手がけてきた経験から、細胞間のシグナル伝達に着目。独自成分を開発し、アンチエイジング化粧品とした。同成分には肌の新陳代謝を補助する機能があるという。<br>
<br>
　発売したばかりのクリームには、抗炎症などの作用を持つとされる細胞外小胞（エクソソーム）の排出量を調節するような成分も配合した。メラニンの過剰分泌を防止でき、シミやくすみなどの改善が期待できる。<br>
<br>
　裙本（つまもと）理人社長は、「再生医療事業を手がけるからこそ、原料にこだわったいいモノを作れる。使い心地も配慮した。当社を知ってもらうきっかけになれば」と話しており、治療から美容への進出を知名度向上に利用したい考えだ。<br>
<br>
<h3>化粧品がおこすイノベーション</h3>
<br>
　肌は人間の臓器などを外部の刺激から守る重要な器官。荒れるのは体からのサインともいわれ、美しい肌は健康の証拠でもある。美しい肌と健康な肌、両方の追求は同じともいえるため、「美容」と「治療」の境界がなくなるのは必然的な流れだ。<br>
<br>
　化粧品メーカーが見つめる治療領域はイノベーションの意味が大きい。資生堂はもちろん、花王も「製品化前の技術をあえて公表することで、オープンイノベーションにつなげたい」（沢田社長）と明かす。治療領域は、新たなビジネスへと進出するきっかけになろうとしている。<br>
<br>
　一方、創薬およびバイオベンチャーにおける化粧品は、知名度の向上やキャッシュフローの改善としての意味合いが大きい。<br>
<br>
　本業である治療領域における技術力の高さをアピールする商材の一つだ。<br>
<br>
　また、ナノキャリアのように新たな治療領域拡大へのきっかけにもなる。安全性と効能が求められる化粧品には、各社の技術が集約される。企業規模を問わず、開発戦争が加速しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0hwdxc_5c4579034f51c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">髪の毛が傷んでできた空洞に粒子が入り込む（ナノキャリア＝毛幹ケアのイメージ）</div>
<br>
（文＝門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤマハが狙う、西洋楽器で奏でるインド音楽の可能性</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16177</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ヤマハの中田卓也社長は１７日に浜松市内で会見し、インド事業を拡大する方針を明らかにした。１月にタミル・ナドゥ州に稼働した同社初の現地生産拠点を軸として、都市部の高所得者層向けに電子楽器などを提供。中田社長は「インドは『次の中国』と呼べる有望な市場。インド事業の売上高を、早期に現状比約２・５倍の１００億円に引き上げたい」と強調した。<br>
<br>
　新工場は現地の民族楽器の音色を内蔵したポータブルキーボードなどの電子楽器や、アコースティックギターが主な生産品目。同社初の製販一体工場として現地のニーズに迅速に応え、拡販につなげる。４月からは本格出荷を開始予定で、将来は中近東やアフリカへの輸出も予定する。<br>
<br>
　映画産業が盛んなインドでは業務用音響機器の販売も伸びると読み、ブランドの浸透を目指す。さらに学校への器楽教育導入の推進も強化。民族音楽人気が根強いインドで、西洋楽器需要の創造を図る。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ソフトバンクが「SDGs」で地方課題に挑む</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16186</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソフトバンクと横浜市は、持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の推進に向けた協定を締結した。同社がＳＤＧｓ関連で自治体と協定を結ぶのは今回が初めて。横浜市内の一部地域の在住者を対象としたテレワークの実施や交通手段の充実化などで協力し、女性の活躍推進や高齢化対策などといった社会的課題の解決を目指す。同社の青野史寛専務執行役員は「横浜市のためにできることを模索しながら取り組んでいく」と力を込めた。<br>
<br>
　協定を通じて両者は、情報通信技術（ＩＣＴ）を活用して自宅などで短時間働く「ショートタイムテレワーク」の実証実験を行う。働く意思はあるが長時間勤務が難しい市内在住者が対象で、同社のＣＳＲ部門の業務をアルバイトとして一部担う。期間は３—８月を予定。シェアサイクルなどＩＣＴを活用した交通手段の充実化についても連携する。<br>
<br>
　市は２０１８年に、ＳＤＧｓ達成に向けた優れた取り組みを掲げる自治体として国から「ＳＤＧｓ未来都市」に選定された。林文子市長は「市民や事業者などさまざまなステークホルダーの方々との連携を図っていく」と強調した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 14:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【内容更新】トヨタ・パナが新会社発表！ＥＶ用電池の近況おさらい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16183</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とパナソニックは２２日、２０２０年末までに電気自動車（ＥＶ）など向けの車載用角形電池事業の新会社を設立すると発表した。出資比率はトヨタ５１％、パナソニック４９％。角形電池のほか、全固体電池や次世代電池の研究開発を行う。新会社で生産した製品は、原則としてパナソニックを通じて広く自動車メーカーへ販売する。<br>
<br>
　新会社へは、トヨタから電池セルの開発・生産技術領域の設備や人員を、パナソニックから車載用角形電池事業の開発・生産技術・製造・調達・受注に関係する設備や資産・負債、人員などを移管する。パナソニックの工場については、日本および中国・大連市の工場が対象となる。従業員数は両社合計で約３５００人。<br>
<br>
<h3>トヨタの中国向けＥＶ、パナ製電池採用へ</h3>
<br>
　トヨタ自動車は２０２０年に中国で発売する電気自動車（ＥＶ）に、パナソニックのリチウムイオン電池を採用する方針を固めた。両社は１７年１２月から車載用角形電池事業で新たな協業の検討を進めている。すでにハイブリッド車（ＨＶ）用電池で提携関係にあるパナソニックからＥＶ用電池の調達も開始し、ＥＶの生産量が増加した段階で中国の電池メーカーなどからの調達も検討する見込み。ＥＶ生産の本格化に向けて体制整備を急ぐ。<br>
<br>
　トヨタは２０年３月をめどに中国で投入する小型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｃ—ＨＲ／イゾア」ベースのＥＶに、パナソニックの電池を搭載する計画。２０年代前半に１０車種以上のＥＶを中国やインド、日欧米で販売するトヨタにとって、トヨタブランドで生産・販売する第１弾の車種となる。<br>
<br>
　中国では１９年にＥＶやプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）などの一定規模の販売を義務づける新エネルギー車（ＮＥＶ）規制が導入される。トヨタはＮＥＶ規制に対応するため、Ｃ—ＨＲをＥＶ仕様に改良して売り出す。パナソニックとの提携深化について、トヨタ幹部は「信頼関係があるので協議を進めている。安心感がある」と語る。<br>
（日刊工業新聞２０１８年１２月１２日掲載より抜粋、内容は当時のもの）<br>
<br>
<h3>パナ、２１年度に車載電池事業８０００億円目指す</h3>
<br>
　パナソニックは車載電池の２０２１年度（２２年３月期）の売上高目標を、１８年度見通し比倍増の８０００億円に設定した。同社はこれまで、車載電池のみの売上高を公表していなかった。<br>
<br>
　大口顧客の電気自動車（ＥＶ）メーカー、米テスラの新型車生産の遅れが解消しつつあり、２倍以上の売上高を見込む。トヨタ自動車やホンダもプラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）などへ採用したことも後押しする。<br>
（日刊工業新聞２０１８年８月８日掲載より抜粋、内容は当時のもの）<br>
<br>
<h3>ＥＶ大国・中国市場を狙え、日系自動車メーカーの電池巡る動き</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2166cy_5c45f563ec161.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　国内自動車メーカーが中国市場を念頭に、電気自動車（EV）用リチウムイオン電池のコスト低減を急いでいる。トヨタ自動車とホンダは他社との協業で数量規模を確保し、日産自動車は外部調達でサプライヤーに競争原理を働かせる。<br>
<br>
　ホンダは米ゼネラルモーターズ（GM）と車載用リチウムイオン電池分野で協業することを発表した。自動車業界関係者の多くは「サプライズではない」と冷静に受け止める。ホンダの年間販売数は500万台規模。「電池のコスト低減には数量が必要。すでに燃料電池車で提携するGMとの協業が自然な流れ」（外資系証券会社アナリスト）だった。<br>
<br>
　独フォルクスワーゲン（VW）による一連のディーゼル車の排ガス不正などの影響で、2015年ごろからEV市場が勢いづく中、日系自動車メーカーはEV用リチウムイオン電池との向き合い方を探ってきた。<br>
<br>
　EV用リチウムイオン電池のサプライチェーンは、調達安定性と低コスト化がトレードオフの関係にある。内製化すれば安定的に調達できるが、生産量アップに限界があり、低コスト化は難しい。<br>
<br>
　自動車メーカー各社は内製化で調達安定性を優先するか、外部調達を増やして低コスト化するかで揺らいできた。ところが最近になり「各社ともに低コスト化の方向に寄ってきた」と風間智英野村総合研究所上席コンサルタントは指摘する。<br>
<br>
　中国では19年に自動車メーカーに一定規模でEVの製造・販売を義務付ける規制が始まる。一方で、EVはいまだ政府による補助金や規制がないと普及が難しい。EVは自動車メーカーにとって「売らなければいけないが、生産量の確保が難しい商品」といえる。この状況を改善するため、各社はEVのコストの半分を占める電池の低コスト化に乗り出した。<br>
<br>
　日産は車載電池事業子会社のオートモーティブエナジーサプライ（AESC）を中国企業に売却することを決め、外部調達にかじを切った。従来はAESCと共同開発してきたが、「複数の電池メーカーに仕様書を提示して価格を競わせる」（電機メーカー関係者）方針に転換した。<br>
<br>
　ただ、提携する仏ルノーは韓国LG化学との関係が強い。三菱自動車を含む3社連合で統一的な調達戦略が進むのかも電池の低コスト化に大きく影響する。<br>
<br>
　トヨタは17年12月にパナソニックとEV用車載電池での協業の検討を始めた。同社とはすでにHV用電池で提携するが、EV用は物量確保が難しいため、別の枠組みを用意。開発段階から連携し、電池の性能・品質にトヨタが関与する形を残すと同時に、生産面では他の日本メーカーを呼び込んで規模を拡大し、コスト低減を狙う。EV開発で連携するマツダ、スズキやSUBARU（スバル）が電池生産でも仲間に加わる可能性がある。<br>
<br>
（文＝後藤信之）<br>
（日刊工業新聞２０１８年６月２２日掲載より抜粋、内容・肩書きは当時のもの）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 17:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックが米国からテスラの上海工場に電池供給</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16196</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは、米国電気自動車（ＥＶ）メーカーのテスラが中国・上海に建設する工場向けに、米ネバダ州の工場「ギガファクトリー」からリチウムイオン電池を供給する方向でテスラと調整する。テスラは中国工場向け車載電池の調達先を未定とし、複数社からの購買を模索する。ただ、これまで電池の全量を調達してきたパナソニックから他社に切り替えるのはリスクが高い。パナソニックはテスラと共同運営するギガファクトリーを活用し、コスト削減と供給責任を果たす。<br>
<br>
　テスラの中国生産が軌道に乗れば、パナソニックは電池を現地生産に移す方針だ。<br>
<br>
　テスラにとって中国・上海の工場は、ＥＶを生産する初めての海外拠点になる。米中貿易摩擦を背景に、中国による車両への追加関税を回避する狙いがある。このほど着工し、１９年度内に稼働する見通し。生産能力は年間５０万台と米国工場をしのぐ。ただ計画通りに生産が立ち上がるか見通しにくいほか、パナソニックも車載電池への投資が続き、資金余力に限りがある。そこでパナソニックはギガファクトリーを活用し投資負担を軽減する。<br>
<br>
　パナソニックはギガファクトリーの生産改善を進めており、設備稼働率が高まれば、テスラの中国工場に供給する車載電池の量を確保できる見通しだ。<br>
<br>
　テスラは中国工場向けの車載電池については、安定調達や調達コスト削減につながる複数社購買を模索している。電池はＥＶの航続距離や発火の危険などの安全性を左右するため、取引実績のあるパナソニックが優位だ。<br>
<br>
　ただ米国から中国への輸出は、車両だけでなく電池も関税の対象。米中貿易摩擦が続く中、米当局から輸出の認可が必要になるなど懸念材料も残る。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAAXalZ_5c46e5c829969.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">共同運営する米の「ギガファクトリー」から供給する方向で調整している</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 18:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ホンダやカシオ…“Ｚ世代”とのコラボで見えた未来の価値観</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16185</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中学・高校生などの若年層と企業のコラボレーションが広がってきた。１９９５年以降生まれの彼らは、幼いときからスマートフォンが身近にあり、参加交流型サイト（ＳＮＳ）から得る情報に対して敏感。起業や社会課題の解決への意欲が高い人も多い。彼らの世代は「ジェネレーションＺ（Ｚ世代）」と呼ばれており、新しい感覚でアイデアを生み出す担い手として注目が集まる。<br>
<br>
<h3>コミュニケーションに今の家族らしさ</h3>
<br>
　両手に収まるサボテン型デバイスをリビングに。家族に日頃伝えられない「ありがとう」も「ごめんね」も、音楽でラッピングしてサボテンが伝える。すれ違いの多い“砂漠化家族”に潤いを与えたい—。<br>
<br>
　１８年末に都内で開かれた中高生と企業が一緒にモノづくりやコトづくりに挑むコンテスト「モノコトイノベーション２０１８」の決勝大会。優勝したサボテン型デバイス「Ｌａｕｇｈｉｅ（ラッフィー）」は、宮城県と東京都、神奈川県、大阪府の女子中高生４人のチーム「今を翔（かけ）る少女。」が考案した。<br>
<br>
　アイデアや試作モデル、熱のこもった発表のいずれの完成度も高いと評価された。リビングに置いた親機のサボテンに音声メッセージを録音。スマホで伝えたい相手や自分の気持ちを設定する。相手が近づいた時、音声メッセージと気持ちに合わせた音楽をサボテンが再生する。相手がメッセージを聞けば、自室に置いた子機が光って教える。<br>
<br>
　このコンテストは、企業の持つ課題に対し、中高生らがチームを組んでアイデアを発想。これをもとに、勝ち残った８チームが企業と一緒に約４カ月かけて試作モデルを完成させ、決勝で披露した。デンソーやダイヤモンドメッキ技術を持つジャスト（山形県上山市）などが参加した。<br>
<br>
　家族に素直な気持ちを伝えるのが気恥ずかしいのは昔も同じだが、今どきの家族ならではの事情もある。メンバーの１人は、「生活時間帯が違い、家族がリビングに集まらない」と話す。ＬＩＮＥのやりとりは、「家族のように近い存在の人ほど、簡単に済ませて、素っ気なくなる」。そこで声と音楽を使うことを思いついた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNYuACK_5c47093fb2d47.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">サボテンの中心には全周囲カメラ。近づいた人を見分ける</div>
<br>
<h3>『大人の事情』を持ち出さない</h3>
<br>
　同チームと組んだカシオ計算機の担当者は、「最初は学生にメーカーの開発プロセスを知ってほしいという“上から目線”の気持ちもあった。実際は教えられることの方が多かった」と振り返る。<br>
<br>
　企業の商品開発では多くの人が関わり、さまざまな制約がある。「普段は“大人の事情”でやれないことも、この４カ月は中高生たちの『やりたい』という気持ちに向き合った」（カシオ）。<br>
<br>
　他チームも、中高生ならではのアイデアと企業の技術をうまく組み合わせた。２位の「ＮＥＷ　ＣＲＥＡＴＥ（ニュークリエイト）」は、本田技術研究所とタッグを組み、通学時に教科書などの重い荷物を載せ、学生の歩く斜め前を走行する小型モビリティー「ＬＩＧＨＴ（ライト）」を提案した。<br>
<br>
<h3>あえて徒歩、に価値</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmbQhFg_5c47082ce1400.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">人は乗せずに、荷物を載せる。徒歩のお供のモビリティー</div>
<br>
　審査員を務めたデザイナーの長谷川哲士氏は、「徒歩通学をすること自体は変えていないことに感銘を受けた」という。人の移動を楽にするモビリティーは乗り物が多い。同チームの調査では、中高生は平均１０キログラムの荷物を持って通学するというが、乗り物で移動を楽にするより、「友だちと話をしながら通学するのも大事な時間」と考えた。<br>
<br>
　個人で所有せず、駅前でのレンタルを想定。すぐ荷物を手に取れる高さと走行位置、荷物の大きさに合わせて伸縮できる天板のデザインを工夫した。<br>
<br>
　コンテストは今回で４回目。約５００人の応募者から２７５人を選抜して予選を開き、企業の出した各課題に対するアイデアを競った。決勝に進出できたのは、各課題に対して１チームずつ選抜された合計３０人だ。<br>
<br>
<h3>世の中を変える挑戦</h3>
<br>
　審査員のインクルージョン・ジャパン（東京都品川区）の吉沢康弘取締役は、「会社が大きくなるかどうかは大会の順位と関係ない。自分たちが起業して世の中をどう変えられるか想像し、挑戦してほしい」と、参加者にエールを送った。過去３回の大会出場者から、実際に起業した人も出てきている。<br>
<br>
　楽天もＺ世代のアイデアを活かそうと、１８年８月から、全国の高校生と同社社員が一緒に地域課題の解決策を考えるプログラムを展開。同年末に都内で開いた発表会では、１０校の学生たちがインバウンド（訪日外国人客）や熊本地震からの復興、高齢化地域でのコミュニティーなど、多様な課題へのアイデアを披露した。いずれも楽天のサービスを使った地方創生のアイデアだ。<br>
<br>
　大賞に選ばれた静岡県の富岳館高校は、地元・富士宮のブランド化につながる農業の取り組みを発表。「富士宮やきそば」は全国で知られる名物だが、富士宮産の野菜は使われておらず、「地元の農業とのつながりがない」と高校生は指摘する。地元の農家の情報を発信するアイデアを考えたが、高齢の農家には難しい。そこで、自分たちでオンライン上の活動を始めた。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpklvBLI_5c4709a320f97.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">優勝した富岳館高校チームと楽天の小林常務執行役員（左）</div>
<br>
<h3>Ｚ世代の独創性、全世代を動かす</h3>
<br>
　高校生のプレゼンを見た小林正忠常務執行役員は、「大人だけが正解を知る時代は終わった」と喜ぶ。地域課題を解決する技術やサービスは海外でもニーズがある。小さな一歩も、世界の課題を解決することにつながる。<br>
<br>
　Ｚ世代が注目されるのは独創性に富み、全世代を動かす行動力があるからだ。海外では１４年にマララ・ユスフザイさんがノーベル平和賞を受賞。米国では銃社会の反対運動をリードする。日本でもワンファイナンシャル（東京都港区）を起業した高校生の山内奏人さんがレシートなどの画像を買い取るスマホソフトを発表し、耳目を驚かせた。<br>
<br>
　この動きは、Ｚ世代がＩＴスキルやリテラシーの高い「デジタルネイティブ」であることと関係する。ソフトを開発すれば簡単に販売でき、ハード開発も必要な情報や知識をネットから得る。モノづくり自体もデジタル化した。必修化されるプログラミング教育はこの動きを後押しする。<br>
<br>
　ＳＮＳは社会問題などの慎重な話題も扱いやすい。専門家ともつながり、知識を深められる。豊富な知識とノウハウを持つ企業とつながれば、新たなビジネスや社会変革の連鎖が期待される。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpwTvXnM_5c470b5590256.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
<br>
（文＝梶原洵子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>居酒屋の空席情報をリアルタイムで表示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16187</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「今すぐ入れる居酒屋、探せます」—。ヤフーは２２日、テーブルに設置した人感センサーで空席情報を取得し、リアルタイムに飲食店予約サービス「ヤフーダイニング」に掲載する実証実験を２４日から２月２６日まで実施すると発表した。新宿西口エリアの大手居酒屋チェーン６店舗限定で行う。<br>
<br>
　ヤフーダイニング内に開設した特設ページに６店舗の空席情報を「空席あり」「残りわずか」「混雑中」などと表示する。実証を通じて来客数への影響を検証し、ヤフーダイニングへの機能実装、レストランやカフェなど居酒屋以外への展開も検討する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>平成最後のサラリーマン川柳は哀愁たっぷり？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16189</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「人生の　余暇はいつくる　再雇用」「メルカリで　妻が売るのは　俺の物」。第一生命保険は２２日、第３２回サラリーマン川柳コンクールの入選１００句を発表した。今年は、企業に６５歳以上の定年延長を求める流れなどを受け遠ざかる人生の余暇を嘆く句が目立った。メルカリや会員制交流サイト（ＳＮＳ）などモノや情報を効率的にシェアする様子を表す句も多数寄せられた。<br>
<br>
　定年関連では「再雇用　昨日の部下に　指示仰ぐ」などが入選。ＳＮＳ関連では「今どきの　ホウレンソウは　ＬＩＮＥから」などが選ばれた。平成最後となった今回の応募総数は、４万３６９１句。同日都内で開いた発表式で、同社担当者は平成最後の印象に残る句として入選した「ジュエリーを　平成最後と　ねだる妻」を挙げた。またこれまでのコンクールを振り返り、「サラリーマン川柳は時代を映す鏡だ」とした。<br>
<br>
　３月１５日までインターネットなどで投票を募り上位１０句を決めて５月下旬に発表する。<br>
<a href="https://event.dai-ichi-life.co.jp/company/senryu/" target="_blank">第３２回サラリーマン川柳</a><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>小規模店の軽減税率対策、「必要ない」が５割</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16191</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リクルートライフスタイル（東京都千代田区）は小規模店舗のオーナーや店長を対象に「消費増税・軽減税率制度に関する店舗の意識調査」を実施した。軽減税率制度への準備が「完了している」「取りかかっている」は１３・１％で、「準備が必要と感じているが行動していない」が３７・２％。「準備が必要と感じていない」は４９・７％となった。<br>
<br>
　行動していない理由は「必要な対応はわかっているが時間や手間、コストなどの事情から準備が進められていない」が４３・６％で最も高い。こうした店舗の約半数は制度施行の半年前の４月頃から対策を始めるという。<br>
<br>
　準備が完了や取りかかっていると回答した店舗では、５４・３％が「軽減税率制度に対応したレジの購入、システムの改修を行った、もしくは相談した」とレジから着手していた。<br>
<br>
　また、軽減税率制度では従来の取引年月日や請求書発行者の氏名などに加え、レシートに「軽減税率対象品目であること」「税率ごとに合計した税込み対価の額」の記載が必要なことを「知らない」と回答した店舗は６４・６％に達した。<br>
<br>
　調査対象は小規模店舗のオーナーや店長１０４７人。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニの雑誌売り場に変化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16192</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大手コンビニエンスストアは成人雑誌の販売を中止する。セブン—イレブンとローソンは８月をめどに中止する。セブンは全国の１万５０００店に販売中止の要請を始めており、ローソンは取り扱いのある１万店すべてで販売を取りやめる。<br>
<br>
　ファミリーマートは２０１８年４月から直営店での販売を中止。フランチャイズ店は選択制で、約２０００店が自主的に販売を止めている。海外ではコンビニなどで成人雑誌を販売することはほとんどなく、国内ではミニストップがすでに中止している。<br>
<br>
　２０年の東京五輪・パラリンピックを前に、訪日外国人のほか、女性や子どもが来店しやすい店にする狙い。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＶＲで日本を満喫</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16193</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　森トラストは２１日、東京駅日本橋口前の観光案内施設「ＴＩＣ　ＴＯＫＹＯ」で、仮想現実（ＶＲ）技術を使った実証実験を始めたと発表した。４０インチの大画面１台とタブレット２台（写真）を置き、国内観光地の周遊を促す効果やＶＲによる観光案内のニーズ・満足度、利用者の利便性などを検証する。３月までの実験を予定する。<br>
<br>
　ＶＲコンテンツのプラットフォームを手がけるナーブ（東京都千代田区）による「どこでもストア」を試験導入した。北海道から沖縄までの観光地４７カ所をＶＲで“体験”できる。また実証実験中に箱根や鎌倉、横浜、浅草、関西などのコンテンツも拡充する。各種データは森トラストグループとナーブが共同で分析・検証する。<br>
<br>
　ＴＩＣ　ＴＯＫＹＯは森トラスト・ホテルズ＆リゾーツが運営する。日本語と英語、フランス語、中国語で対応する日本政府観光局認定の施設として２００９年に開業し、１７年度は国内外から約４６万人が訪れた。森トラストグループは足元で２３軒のホテル・リゾート施設を賃貸・運営しており、さらに１９件の新設を計画している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ハローキティが福祉の魅力を発信！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16194</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界のアイドルが東京の福祉を盛り上げる—。東京都は、グローバルでも知名度の高いサンリオのキャラクター“キティちゃん”ことハローキティを「ＴＯＫＹＯ福祉のお仕事アンバサダー」に任命した（写真）。若年層を中心に幅広く福祉の世界へ目を向けてもらうのが狙い。<br>
<br>
　ハローキティさんは、都がサンリオとライセンス協定を締結した上でアンバサダーに就任。「小池百合子知事に任命いただいて光栄です。キティもこれから福祉のお仕事について一生懸命勉強して、たくさんの人にその素晴らしさを伝えたいと思います」とやる気満々だ。<br>
<br>
　今後、その発信力を生かし、東京の福祉を担う人材確保を推進するＰＲ広告などに登場する予定。３月３日に新宿ＮＳビル（東京都新宿区）で開催する「福祉のお仕事就職フォーラム」への参加も決定している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>電子部品製造装置向け、パーツフィーダー50％高速化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16201</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シンフォニアテクノロジーは電子部品製造装置向けに従来比で５０％高速搬送を実現したパーツフィーダーを開発した。７月にも豊橋製作所（愛知県豊橋市）で量産に入る。電源を台板に組み込んだことで、煩雑な配線作業を不要にした。設置時間は従来比６分の１程度で済む見通し。新製品をテコに電子部品製造装置向けパーツフィーダー市場での世界シェアを３年後に現在の１０数％から３０％に引き上げる。<br>
<br>
　タッチパネルを搭載した次世代パーツフィーダーで、コントローラー操作部と電源部を分け、設置の自由度を高めた。設置面積を従来比２—３割削減できる見通し。<br>
<br>
　搬送速度を同５０％引き上げたことで、０・８ミリメートル角、長さ１・６ミリメートル以上の電子部品を対象とした場合、パーツフィーダーとしての供給速度は業界最速になる見込みだ。<br>
<br>
　また、ＩｏＴ（モノのインターネット）の普及に対応して通信機能を内蔵。パソコンやプログラマブル・ロジック・コントローラー（ＰＬＣ）などでの遠隔モニタリングや設定変更が可能だ。付加価値を高める一方、価格は従来製品比１割増程度に抑える方針。<br>
<br>
　自動車の電動化やスマートフォン、タブレット端末の普及などにより電子部品の需要は中長期的に高まっていく見通し。これに伴い製造装置需要も拡大すると見られる。<br>
<br>
　シンフォニアテクノロジーのパーツフィーダー事業の受注・売上高は直近３年間で２倍近くに拡大した。中国や韓国、台湾、東南アジアなど海外市場開拓が奏功した。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電シンフォニアに多角経営の成功モデルを見た</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>揺さぶるイスに匂い装置も、VR体験をよりリアルにする技術の数々</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16195</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島市立大学の脇田航助教らは、ＶＲ（仮想現実）コンテンツ用に搭乗者を揺さぶる駆動いすを開発した。球面と受け皿でいすを支える構造をもち、球面を滑らせることで前後左右に回転する。ジェットコースターやトロッコなどの座席が動く乗り物系ＶＲコンテンツに提案していく。<br>
<br>
　半球と受け皿でいすを支え、２本のシリンダーでいすをつり上げるように駆動する。搭乗者といすの重心が低いため、起き上がり小法師のように搭乗者を揺さぶる。身体全体を持ち上げて揺するよりも小さな力で済む。<br>
<br>
　いすの回転角度は前後左右いずれも２５度で、振れ幅は５０度。搭乗者が揺らされると身体がしなるため、頭部の振れ幅は９０度近くなる。新たにいすとシリンダーの接続部に回転継ぎ手を採用して、動きの表現を広げた。<br>
<br>
　現在は半球を切削加工で製作しているが、金型を用意すれば製造コストを抑えられるという。５０万円程度での製品化を目指す。ＶＲアミューズメント施設などに提案。耐久性試験を経て２月を目標に同大発ベンチャーのランバス（広島市中区）で受注生産を始める。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年１月23日</p>
<br>
<br>
<h3>歩行できる装置も開発</h3>
<br>
　広島市立大学の脇田航助教は、仮想現実（ＶＲ）ゲーム用の３６０度方向の歩行入力装置を開発した。腰を囲むドーナツ状のクッションの中に荷重センサーを配置し、移動方向を検出する。歩くように脚を上げた動きを計測して歩行や走行としてＶＲゲームに入力する。直径１メートル程度の装置の中で無限に歩き続けるようなＶＲ体験ができる。<br>
<br>
　ＶＲゲームでは全身の動きを狭いスペースで計測し、コンテンツに反映させることが課題になっている。本当に歩いたり走ったりすると広いスペースが必要になり、ヘッドマウントディスプレー（ＨＭＤ）などの配線の取り扱いが問題になってくる。<br>
<br>
　そのため乗馬やサーフィンのような乗り物に乗せて下半身の動きを制限するコンテンツがアミューズメント施設では主流だった。<br>
<br>
　今回、脇田助教は、クッションで腰を囲い、脚を動かしても実際には移動しない計測装置を開発した。クッション内部には腰の高さに荷重センサーが配置され、装置に体重をかけるとその力を検出する。さらに膝の上げ下げを、膝の付け根の高さのセンサーで計測する。膝の角度の計測分解能は５—１５度程度。膝を上げ下げする速度を移動速度に反映できる。<br>
<br>
　検出システムの部品原価２万円で構成できる。研究用試作ではドーナツ状のクッションや架台が高価になっているが、構造自体はシンプルなため量産機ではコストを抑えられると見込んでいる。<br>
<br>
　ベンチャーを立ち上げて事業化する計画。まずは施設用のＶＲアトラクションに提案する。将来は家庭用の歩行入力システムに展開したい考えだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9zEl8k_5c46e6960f211.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ドーナツ状のクッションの中で歩いたり走ったりする</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年12月26日</p>
<br>
<h3>東工大は香りで演出</h3>
<br>
　東京工業大学の加藤真悟大学院生と中本高道教授らは、消臭機能付き嗅覚提示ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）を開発した。部屋ににおいが充満しにくく、匂い情報を切り替えやすい。ＶＲ（仮想現実）コンテンツに香りを加えてよりリアルな体験を演出できる。<br>
<br>
　ＨＭＤに後付けする形で、芳香部と消臭部を鼻を挟むように配置した。芳香部では香料を吐出すると弾性表面波素子に液滴がのり、高周波振動で霧状になって漂う。消臭部では霧を吸い込み、活性炭で吸着する。４種の香料をセットできる。<br>
<br>
　１度に吐出する液滴は３ナノ—１０ナノリットル（ナノは１０億分の１）。においの強さは滴下量で調整する。香料１ミリリットルで１０万回滴下できる。香料を混ぜることで幅広い香りを表現できる。<br>
<br>
　ＨＭＤ上で芳香・消臭することで部屋全体ににおいがこもりにくくなる。残り香が混ざらず、ＶＲコンテンツ中のシーンの切り替えがしやすくなる。<br>
<br>
　ＶＲ映画館のように同時に複数の人がＶＲコンテンツを鑑賞する場合でも、鑑賞者全員でのにおいの時刻同期が要らない。ＨＭＤなどの装着から鑑賞終了まで一人ひとり運用できるため、セットアップの人員を抑えられる。鼻の周辺にだけ香料が漂うため、空間全体に香りをまく例に比べて香料を減らせると期待される。ＨＭＤのＶＲコンテンツでは第一人称視点の作品が多く、鑑賞者が目を向けないと状況が伝わらないことがあった。においで視覚を補完することができる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppGzIpx_5c46e645ebcb9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">HMDの前の白いボックスが芳香消臭ユニット</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年１月16日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新幹線のスピードアップ狙うＪＲ東日本の新しい戦略組織</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16197</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は今春にも、社内に点在する新幹線関連部署を統括した新たな組織を立ち上げる。東京を起点とする５方面の新幹線ネットワークが完成したのを機に「戦略的にしっかりと、組織として位置付ける」（深沢祐二社長）のが狙い。さらなる安全・安定輸送を実現するとともに、インド新幹線のような海外展開や老朽化対策の大規模改修、既設路線およびミニ新幹線区間のスピードアップといった課題を見据えて推進体制を整える。<br>
<br>
　現在、関連する部署で新組織の詳細を詰めている。新組織の傘下には、２０１８年に地方組織から本社組織に昇格させた「新幹線運行本部」のほか、戦略立案機能を持たせるとともに、従来は沿線各支社内にあった現場組織も再編する方針だ。<br>
<br>
　ＪＲ東日本エリアの新幹線は１５年に、北陸新幹線の金沢延伸に伴う長野—上越妙高間開業で工事路線がすべて完成した。<br>
<br>
　一方で、直通運転する北陸新幹線は２３年に敦賀への延伸を予定。東北新幹線が直通する北海道新幹線は３０年に札幌延伸を計画し、ネットワークの　拡張が見込まれる。<br>
<br>
　ＪＲ東では札幌延伸に備えて到達時分短縮のため、東北新幹線でスピードアップに取り組む考え。５月には時速３６０キロメートルの営業運転を目指す新幹線試験車両「ＡＬＦＡ—Ｘ」を完成し、各種試験を始める。車両に加えて線路についても、騒音対策といった高速化対応の改良を構想しており、実現可能性を探っているところだ。　<br>
<br>
　新幹線統括組織はＪＲ西日本も１８年に「新幹線鉄道事業本部」を開設している。新幹線車両で起こした台車亀裂問題を受けて実施。従来、社内に分散していた新幹線関連部署を再編して新幹線に特化した体制を整備し、迅速に意思決定できる体制を構築した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジーエス・ユアサ社長、全固体で電池の世界は一気に変わる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16198</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—２０１９年４月から３カ年の次期中期経営計画が始まります。<br>
　「現中計でリチウムイオン電池事業の営業損益を黒字化した。国内外の顧客から引き合いが増えている。電気自動車（ＥＶ）、プラグインハイブリッド車（ＰＨＶ）、ＨＶ用に加え、車の始動用リチウムイオン電池も１９年８月から量産し、手薄だった欧州系メーカーを開拓する。一方、ＥＶ、ＰＨＶ用と同様、ＨＶ用も複数社への供給になりそうだ。需要が急増し、次期中計はリチウムイオン電池関連向け投資を増やす」<br>
<br>
　—車載用鉛電池への投資にも積極的です。<br>
　「アフリカや南米、中東のほか、アジアのメコン川流域の各国を中心に２５年頃まで鉛電池市場は伸びる。タイの工場は設備増強が完了し、中国・天津市とトルコの工場も、２１年の完成予定で増強中だ。未開拓の南米は次期中計の課題。単独で鉛電池工場は作らず、現地企業への出資や協業などを考える」<br>
<br>
　—次世代電池などへの取り組みは。<br>
　「多様な電池開発に取り組んでいるが、本命は全固体電池だろう。オールジャパンの開発に参画するほか、自社でも手がけ、２０年代半ばに投入したい。安全で設計自由度が高く電池の世界は一気に変わる。リチウムイオン電池は家庭用太陽光発電の自家消費向けもターゲットの一つ。今は電池モジュール供給までだが、蓄電システムや制御ソフトウエアの開発にも取り組む」<br>
<br>
（聞き手＝松中康雄）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkG5zLe_5c46e8a9961fa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ジーエス・ユアサコーポレーション社長の村尾修氏</div>
<br>
<br>
<b>【記者の目／車載以外の受注に期待】</b><br>
　地道な生産改善により、リチウムイオン電池事業を黒字化した。モノづくり企業にとって改善は永遠のテーマ。ＩｏＴ（モノのインターネット）導入や予知保全を進めて生産性を高め、さらなる利益改善にも挑む。車載以外は、風力発電向けの大型受注を獲得した。潜水艦向けの追加受注、航空機用の交換需要もあり期待できる。（京都・松中康雄）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業と顧客との接点、認証継続期間が世界一になった日本企業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16200</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立システムズは、コンタクトセンターの運営管理手法を評価するグローバル規格「ＣＯＰＣ認証」を１５年連続で取得した。同社によると認証継続期間が世界一になったという。同社のコンタクトセンターは、一般的なコールセンター業務だけではなく、ＩＴスキルが求められる「テクニカルサポートサービス」も提供する。さらに業務のノウハウを他社に提供する「次世代コンタクトセンターサービス」にも取り組むなど、付加価値の高い顧客接点を実現している。<br>
<br>
　企業と顧客との接点は、従来の電話やメールから、会員制交流サイト（ＳＮＳ）などに変化している。企業は時代背景やトレンドを反映したカスタマーエクスペリエンス（ＣＸ）を提供する必要がある。ＣＯＰＣ認証は、米ＣＯＰＣ（ニューヨーク州）が定めるコンタクトセンターなどの業務で高い運営・管理能力があることを示すグローバル規格。同認証を取得しているのは日本で２８組織、世界でも９６組織のみだ。<br>
<br>
　日立システムズはコンタクトセンターサービスを全国複数の地域で展開する。特徴はシステムの構築、運用から監視までをワンストップで提供できることだ。もともとは日立グループのソフト・ハードウエアのサポートを行うために設置した。現在は情報技術関連の製品だけではなく、顧客のニーズをデータ分析したり、機器が故障した際のヘルプデスクや修繕の発注を行ったり、指示命令系統の中核として稼働する。コンタクトセンタ＆ビジネスサービス事業部の武藤博信本部主管は「全体のマネジメントが仕事。ノウハウとＩＴを使って業務を行う」と話す。<br>
<br>
　日立システムズが力を入れているのが「次世代コンタクトセンターサービス」だ。長年コンタクトセンターを運営して培ったノウハウを他企業へ提供する。コンタクトセンターサービスをアウトソーシングできない企業向けにはインフラ設備を提供している。<br>
<br>
　コンタクトセンターを活用した分析サービスは今後の成長が期待できる。コンタクトセンターで吸い上げた消費者の声をビジネスにつなげるために、顧客とデータ活用に取り組む。例えば、洗濯機のクレーム数を下げたい場合、コンタクトセンターでは経験として５—６月になると洗濯槽の中にカビが生えやすくなり、クレームが増えていた。これをデータ分析により数字で把握することで、洗濯機の洗浄を案内する。これまであった消費者の声を、デジタル技術を活用し“見える化”した。<br>
<br>
　日立システムズはコンタクトセンター業務で２０１８年度に３００億円の売上高を目指している。<br>
（文＝川口拓洋）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/hitachi-systems" target="_blank">人の知恵や情熱が生み出すＩＴのメガドレンド</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jan 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>パナソニックと新会社、“電動車時代”へトヨタの飽くなき体制作り</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16199</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とパナソニックが、車載電池の提携関係を深化する。両社は２２日、２０２０年末までに電気自動車（ＥＶ）向けなどの車載電池の新会社を設立すると発表。１７年末に表明した車載用角形電池事業での協業検討開始から約１年。各社が本格的に展開を始めた電動車の基幹部品である電池分野で、自動車と電機の大手同士が手を組み、国際的な競争を勝ち抜く。<br>
<br>
<h3>トヨタの戦略−国際標準に狙い</h3>
<br>
　「これが最後のピースだ」。トヨタの寺師茂樹副社長はＥＶ向けなどの車載電池について、こう断言する。新会社を活用し、電動車で今後大量に使う電池の確保を盤石にする。<br>
<br>
　トヨタは新会社設立で、２０年を予定する自社ブランドのＥＶ参入に向けた布石を打った。豊田章男社長は１７年末に協業を発表した際、「両社でクローズすることなく、幅広く電動車両の普及に貢献していく」と陣営拡大を示唆していた。他の車メーカーも含めた標準技術の確立について、トヨタの好田博昭主査は２２日の会見で、「新会社の大きな目的の一つ」と明かす。<br>
<br>
　トヨタが１７年１２月に公表した３０年の全世界の電動車販売目標は、５５０万台以上。これは１８年実績の約３・４倍にもなる。現在のトヨタの電動車は大半がハイブリッド車（ＨＶ）だが、２０年にＥＶを販売するほか、３０年にはＥＶと燃料電池車（ＦＣＶ）だけで合計１００万台以上を販売する計画だ。<br>
<br>
　実現に向けた準備も急ぐ。１６年１２月発足のＥＶ企画・開発の社内ベンチャー組織「ＥＶ事業企画室」を拡充し、１８年１０月にＥＶの量産やＦＣＶ関連の人員も集約した新組織「トヨタＺＥＶファクトリー」を設置した。<br>
<br>
　マツダ、デンソーと立ち上げたＥＶの基盤技術開発会社「ＥＶ　Ｃ・Ａ・スピリット」にはダイハツ工業やスズキ、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）、日野自動車、いすゞ自動車、ヤマハ発動機も合流し、ノウハウを共有する。<br>
<br>
　ただ、ＥＶは中国や欧州を中心に動きが活発な一方、国際的な普及度合いは不透明な部分が多く、「３０年の段階では主流ではない」との見方も強い。<br>
<br>
　また、トヨタはより安全性や急速充電性能が高い、全固体型電池の開発も進めており、車載向けで２０年代前半の実用化を目指す。豊田社長はトヨタは「電動化のフルラインアップメーカー」と強調する。今回の新会社設立は、どの技術が台頭しても手を打てるよう、全方位で技術基盤を押さえるのも狙いだ。<br>
<br>
　世界大手では独フォルクスワーゲン（ＶＷ）が２５年にはＥＶを２０車種そろえ、生産台数１００万台以上を見込む。米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）も２３年までに２０車種のＥＶを販売する。１９年には中国が新エネルギー車（ＮＥＶ）規制を導入するほか、仏・英両政府が４０年以降のガソリン・ディーゼル車の販売禁止を表明するなど、各国・地域で規制が強まり、ＥＶ対応に迫られている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaO5SNy_5c4798ec44b1d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　一方、トヨタとパナソニックはＨＶ向け電池を手がけるプライムアースＥＶエナジー（ＰＥＶＥ、静岡県湖西市）を共同運営しており、好田主査は新会社設立後も「ＨＶ用ニッケル電池を中心にしっかり生産を担ってもらう」とする。<br>
<br>
　しかしＰＥＶＥもＨＶ向けのリチウムイオン電池の増産投資を積極化し、ＥＶ向けも強化する方針を掲げる。好田主査は「両社で組んでしっかり対応する」と強調するが、「将来は競合関係になる可能性もある」（関係者）。経営効率を考えれば、トヨタ主導での事業集約や統合も視野に入りそうだ。<br>
<br>
<h3>海外メーカーの台頭−カギは大容量電池の供給力</h3>
<br>
　車載電池業界の風雲児が中国の寧徳時代新能源科技（ＣＡＴＬ）だ。ＴＤＫの電池子会社から独立し、創業からわずか７年で上場したベンチャーながら、ＥＶ関連産業を育成する中国政府の強力な支援を受けて急成長。１７年には出荷量でパナソニックを抜き、世界首位に躍り出た。<br>
<br>
　主要取引先は中国完成車メーカーや独ＢＭＷなど欧州完成車メーカーだが、中国のＮＥＶ規制に合わせ、ＥＶ生産を本格化する日産自動車やホンダといった日系完成車メーカーとも急接近。１８年５月には横浜市に日本法人を設立した。<br>
<br>
　世界的な車載電池の需要拡大に対応するため、２０年には年産能力を現状比２倍の５０ギガワット（ギガは１０億）時に増強する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphptUyKW9_5c479938eb935.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">車載電池メーカーは世界で続々と台頭（中国ＣＡＴＬ生産ライン）</div>
<br>
　電池業界はＣＡＴＬやパナソニックのほか、中国比亜迪（ＢＹＤ）、韓国ＬＧ化学、韓国サムスンＳＤＩなど日中韓の大手メーカーがシェアを争う。中国では政府が認めた電池を搭載した車に補助金を与える制度が近く終了する見通しで、日韓勢が相次いで現地で生産能力を増強する動きを見せ、ＣＡＴＬやＢＹＤを猛追する。<br>
<br>
　ＣＡＴＬ日本法人の多田直純社長は、「電動車の急速な市場の伸びに対し、大容量の電池を供給できる投資力がないと（生き残りは）難しい」と主張する。<br>
<br>
　電池をめぐる競争から頭一つ抜けるには、品質・コスト競争力に加え、電池を安定供給する生産体制を築ける“体力”の有無がカギだ。<br>
<br>
<h3>パナソニック−事業成長より投資回収</h3>
<br>
　パナソニックは現在、米ＥＶ大手のテスラが採用する円筒形電池と、トヨタを含むその他の企業向けの角形電池を手がける。トヨタとの新会社に、角形電池工場を含む設備資産を移管する。車載電池は事実上、基礎研究とテスラ事業だけがパナソニックに残る。<br>
<br>
　パナソニック車載カンパニーの人見健事業開発部長は、「トヨタとは対等な関係。その証拠に我々が営業窓口になり、トヨタ以外に販売していく」と、むしろトヨタとの連携が成長のカギとする。<br>
<br>
　ただ、車載電池はＥＶの中核部品だ。トヨタという特定企業と組むことを懸念する声が出る恐れもある。これについて、パナソニックは「トヨタとの提携を理解してくれる企業も、ある程度いるはずだ」（人見氏）と述べるにとどまる。今後、トヨタと競合する国内外の自動車メーカーからの受注に水を差すことも、パナソニックは覚悟している。<br>
<br>
　パナソニックの車載電池事業の売上高は、２１年度までの３年間で倍増の８０００億円まで伸びる成長事業だ。ソニーの業績躍進を支えるスマートフォン向け画像センサーのようになる期待もある。<br>
<br>
　ただ、車載電池事業は需要が伸びるほど先行投資が重くなり、赤字幅が拡大した。財務的リスクへの懸念も、トヨタとの新会社に角形事業を移管する決断を後押ししたようだ。<br>
<br>
　パナソニックに残るテスラ向け電池では、１８年度は販売規模が前年度で２倍超に飛躍する見込みだ。だが、津賀一宏社長は「テスラのＥＶ販売は今後、成長が緩やかになる」と見通す。パナソニックは事業成長を急ぐより、投資回収を本格化したい意向もある。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpPfucdU_5c47991346ec4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">新会社に移管するパナソニックの中国・大連の車載用角形電池工場</div>
<br>
（文＝名古屋・今村博之、同・政年佐貴恵、下氏香菜子、大阪・平岡乾）            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jan 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>