<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>大人用おむつの廃棄リサイクルは“地域再生”にも役立つ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16160</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ユニ・チャームは、廃棄後の紙おむつから再生したパルプを使った紙製品を２０２０年にも発売する。実証事業を通して再生技術を確認した。使用済み紙おむつから紙おむつやティッシュペーパーなどへの資源循環を実現する。焼却しか処分方法がなかった紙おむつのリサイクルを可能にし、自治体の処理負担を軽減する。<br>
<br>
　ユニ・チャームは１５年、使用済み紙おむつのパルプをオゾン殺菌し、再生する技術を開発した。鹿児島県志布志市で、家庭から出る紙おむつを回収して再生パルプを製造する実証事業に取り組み、実用化できることを確認した。<br>
<br>
　水分を吸い取る高分子吸収体（ＳＡＰ）も専用装置で紙おむつと分離できる。ＳＡＰは水分を含んで膨張しているが、クエン酸などを与えて水分を抜き、元の大きさに戻して再利用できるようにした。<br>
<br>
　再生パルプとＳＡＰは紙おむつの原料に再生できる。再生パルプを原料にティッシュペーパーや用紙を生産できることも確認した。新品パルプは森林資源から製造するが、ユニ・チャームの技術を使うと使用済み紙おむつから紙製品をつくれる。<br>
<br>
　高齢化社会に入って大人用紙おむつの廃棄が増えている。ユニ・チャームは技術を自治体や地域のリサイクル業者に提案する。自治体などは再生パルプをユニ・チャームなどへ販売ができるので、紙おむつ処理の負担軽減だけでなく収入も得られる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>木質バイオマス発電が「能率的」なワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16161</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中部プラントサービス（名古屋市熱田区、伴鋼造社長）は、三重県多気町の木質バイオマス発電所を増設する。既存の出力６７５０キロワットの「多気バイオパワー」の隣接地に同１９９０キロワットの「多気第二バイオパワー」を建設し、２０２１年１月に稼働する。三重県や周辺県から調達する木材をチップ化し、年間約３万トンを燃料として発電する。投資額は未定。<br>
<br>
　多気町の多気クリスタルタウン工業ゾーンに建設することで多気町と立地協定を結んだ。着工は２０年１月。年間発電量は１７００万キロワット時。所内消費などを除く送電量は一般家庭約４６００世帯分の年間使用電力量に相当する１４００万キロワット時。既存の多気バイオパワーはダイヤモンドパワー（東京都中央区）に売電しているが、多気第二バイオパワーの売電先は未定。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蒸気の減衰を食い止めろ！地熱発電で国内初の長期実証へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16162</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　石油天然ガス・金属鉱物資源機構（ＪＯＧＭＥＣ）は柳津西山地熱発電所（福島県柳津町）で、付近の川の水を還元井に注入して地熱貯留層からの蒸気量を増やす「涵養（かんよう）技術」で出力回復を目指す長期間の実証を２０１９年度から２年間の計画で始める。同発電所の出力は運転を開始した９５年の半分以下に減衰しており、１３年からＪＯＧＭＥＣなどが涵養事業を開始。短期間の実証で効果を得たため、国内初の長期実証を始める。<br>
<br>
　柳津西山地熱発電所は奥会津地熱（福島県柳津町）が熱供給者、東北電力が発電事業者として運営している。単機ユニットの出力が６万５０００キロワットと国内最大だったが、９５年の運転開始から約１０年後には出力が４万５０００キロワットに減衰。現在は東北電力が３万キロワットに出力を調整して電力を供給している。<br>
<br>
　ＪＯＧＭＥＣは１３年から奥会津地熱、地熱技術開発（東京都中央区）などと蒸気量や出力の回復を目指して涵養事業に着手。付近の只見川水系の水を還元井から地下へ流し、地熱貯留層からの蒸気量を増やす実証を合計４カ月間実施した。<br>
<br>
　この結果、地熱が２０００メートル程度の深い層から１６００メートル程度の浅い層へと流れていることが分かり、２０００メートル付近の割れ目が発達した地熱層に河川水を注入するなどしてきた。<br>
<br>
　一つの井戸で蒸気が１時間当たり１４トンから２０トンに増えるなどのデータを得た。ただ、長期的に安定して効果が維持できるかが課題で、延長事業として１９年度から２年間の長期実証を行う。<br>
<br>
　長期実証では涵養井を２１００メートルの深さに改修し、河川水を注入して蒸気が安定して増加するかを連続運転で確かめる。本年度は地熱貯留層のシミュレーションも行い、これによって１９年度に長期の注水を効果的に行う予備検証も進めている。<br>
<br>
　ＪＯＧＭＥＣでは「このエリアは地熱は十分あり、効果を期待している」という。奥会津地熱の生産井は１７本、還元井は２本で、今回の涵養の長期実証により現在の３万キロワット（設備利用率８０—９０％）が安定維持できるように減衰に歯止めをかけることを優先しながら、出力回復を目指す。<br>
<br>
　　国内の地熱発電所は４０カ所、合計出力は約５０万キロワットとピーク時を下回っている。再生可能エネルギーの固定価格買い取り制度導入以降、バイナリー発電が２０数カ所（合計２万キロワット）動き出したが、全体で減少しているのは既設大型地熱発電所の減衰が影響している。<br>
<br>
　世界最大の地熱発電地域である米カリフォルニア州のガイザーズ地区は、地熱井戸の乱立もあり蒸気量が減衰。３２７本の生産井に還元井を通じて生活排水などの処理水を注入し、蒸気が復活して出力も回復している。<br>
（文＝いわき・駒橋徐）<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>私たちの「鼻」のポテンシャルを見直してみませんか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16152</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>猫は舌、犬は鼻で世界と対峙するのか</h3>
<br>
　我が家の飼い猫は、よく舐める。自分の体もしょっちゅう舐めているのだが、飼い主である私が頭を撫でようと手を出すと、すかさずペロリ。抱き上げて顔を近づければ、目の前に舌が出てくる。朝、寝ている私の手を舐めて起こすことも。<br>
<br>
　猫に舐める習性があるのは確からしい。自分の体を舐めるのは、綺麗好きだから。ストレスや病気のサインという説もある。飼い主の手や顔を舐めるのは親愛の情の表明とも、コミュニケーションとも言われる。ご飯がほしいなどの要求を、舐めて知らせるのだ。<br>
<br>
　猫は飼い主を、人間ではなく「でかい猫」だと思っているという説もある。舐める、尻尾を立てる、脚にまとわりつく、といった猫同士がする行動を、人間である飼い主に対してもするからだという。<br>
<br>
　いずれにせよ、猫に聞いてみなければ、その行動が何を意味しているかなんて、わかりっこない。ただ、やたらと舐めまくる家の猫を眺めていると、こいつらは味覚か舌の触覚を通して世界と対峙しているのではないかと、ふと思ったりもする。<br>
<br>
　猫が舌で世界を捉えるというのは眉唾だが、犬が鼻で、つまり嗅覚を通して環境に適応しているのは真実に近いようだ。『犬であるとはどういうことか』（白揚社）を読めば、それがよくわかる。同書は、犬が持つ優れた嗅覚に注目し、匂いで世界を知るとはどういうことかを、著者自らが犬のように「嗅ぎ回る」などして、体験的に知ろうとした記録だ。<br>
<br>
　著者のアレクサンドラ・ホロウィッツさんは、コロンビア大学バーナード・カレッジで教鞭をとる、犬の認知行動の権威として知られる学者。自らも２匹の雑種犬を飼っているそうだ。<br>
<br>
　犬の鼻は、よく見ると、思いのほか大きい。犬種にもよるが、おおむね顔の前に突き出している。それによって彼らは地面を嗅ぐことが容易になっている。地面は匂いの宝庫だ。そこを通った人間や動物・虫、そこから生えた植物の匂い、地面から放出される匂いといった、無数の匂いが集まっているのだ。散歩コースが毎日同じでも、犬にとっては日々異なる「匂いの風景（スメルスケープ）」があり、新鮮なのだ。<br>
<br>
　犬と犬が出会うと、お互いを嗅ぐ。匂いでさまざまな情報が得られるのだという。雌雄や最近病気したかどうか、さっき食べたばかりなのか、そしておそらく幸せかどうか、怖がっていないかなどの感情も伝えあっている。飼い主の匂いも、もちろん犬は把握している。<br>
<br>
　ホロウィッツさんによれば、室内飼いの犬がご主人様が帰る時間を把握し、きちんと玄関先で待っていたりする理由も、匂いで説明できるという。あれは予知能力でも体内時計でもないそうだ。<br>
<br>
　つまり、飼い主が出かけた直後は、まだ「ご主人様の匂い」が部屋いっぱいに残っている。だが時間が経つにつれ、匂いは薄れる。毎日だいたい同じ時間に帰宅するのならば、ちょうど帰る頃の部屋の匂いの薄まり具合を、犬は分かっている。それで、「お、このくらいの匂いの残り方なら、もう帰ってくるな」と察し、いそいそと玄関に迎えにいくのだ。<br>
<br>
<h3>五感の中でもっともデジタル化、バーチャル化が難しい嗅覚</h3>
<br>
　検知犬や探索犬として活躍できるほど、犬の嗅覚が鋭いのは、一つには鼻の構造が複雑だからだ。しかし、それ以上に犬が意識して「嗅いでいる」ことが大きいのだという。人間は、あまり嗅がない。匂いの専門職でもない限り嗅ぐ必要がないし、嗅ぐ習慣もない。嗅ぐ機会が少ないために、嗅覚が衰えている。<br>
<br>
　犬は、対象に鼻を近づけ、スニッフ（嗅ぎ入れること）をする。くんくんと、小刻みに鼻を動かす。毎秒５回から12回ほどだ。<br>
<br>
　実は、最近解読された人間のゲノムのうち約１％が鼻の嗅覚レセプター（受容体）にあてられているそうだ。だが、日々の生活で嗅覚を活用する時間は、全体の１％よりかなり少ないはずだ。せっかく遺伝の青写真に用意された人間の嗅覚が「宝の持ち腐れ」になっているのかもしれない。<br>
<br>
　そう考えたホロウィッツさんは「練習」することにした。犬と同じように地面に鼻をつけ、いろいろなところに鼻を突っ込み、スニッフして回る。膨大な種類の匂いを嗅ぎ分ける実験にも参加した。同時に、麻薬の検知犬など仕事犬の訓練を見学し、訓練士から話を聞いた。<br>
<br>
　数年間そのように嗅覚を意識しながら生活した結果、ホロウィッツさんは、常人より「匂いがわかる人」になったそうだ。マンションのエレベーターに残った匂いから、乗っていた人の持ち物がわかったり、朝、家族が起きているかどうかを匂いで判断できるようになった。<br>
<br>
　記憶から鼻に「匂い」を呼び戻せるようにも。父親の机の写真を見ると、机の内側の樹脂、鉛筆の削りカス、手巻きタバコの匂いが混じり合って自分の鼻にやってくるのだ。嗅覚を鍛えることで、知覚の次元が広げられた。<br>
<br>
　さて、人間の五感の中で、もっともデジタル化が難しいのが嗅覚だと言われる。犬が嗅覚で世界を知るのと同じように、人間は主に視覚を中心に外部を捉えている。そのためか、視覚や聴覚のデジタル化はかなり進んでいる。VR（仮想現実）にしても、視覚と聴覚を拡張するだけで、バーチャル空間をかなりリアルに感じさせられる。<br>
<br>
　匂いは、形成する分子の種類が無数にあり、それら複雑に組み合わせて意味のある情報にしている。それゆえ正確に再現するのが困難なのだ。検知犬や探索犬のニーズは減りそうにない。<br>
<br>
　視覚に対する映像や画像、聴覚に対する音楽や効果音とは違い、バーチャルな「匂い」を作り出すのは難しい。ということは、匂いは常に「真実」なのではないか。確かに匂いは、ごまかすことはできても「偽物の匂い」を嗅がせたりするのは簡単ではない。匂いは嘘をつかないのだ。<br>
<br>
　AIやロボットにはなく、人間（を含む動物）のみに唯一残される可能性があり、真実につながる「嗅覚」。普段から、少しでも意識して「嗅いでみる」ことで、思いがけない発想が得られるのではないだろうか。<br>
（文＝情報工場「SERENDIP」編集部）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZGxmkm_5c41a8e041761.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<p class="aside">『犬であるとはどういうことか』<br>
 -その鼻が教える匂いの世界<br>
アレクサンドラ・ホロウィッツ 著<br>
竹内 和世  訳<br>
白揚社<br>
350p　2,500円（税別）</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:40:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>入社してたばこを始めたＪＴ社長、新「加熱式」に賭ける</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16146</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＴは１７日、高温加熱型たばこ「プルーム・エス」と低温加熱型たばこ「プルーム・テック・プラス」を２９日から予約販売すると発表した。プルーム・エスは加熱温度２００度Ｃで紙巻きたばこの味わいを実現し、においを紙巻きたばこを１００とした場合、５％未満に抑えた。価格はスターターキット（バッテリーやＡＣアダプターなどを含む）が７９８０円（消費税込み）で、３種類あるメビウスブランドの２０本入りのたばこスティックが各４８０円（同）。<br>
<br>
　従来のプルーム・テックに吸いごたえを追加したプルーム・テック・プラスは、加熱温度が４０度Ｃ。価格はスターターキットが４９８０円（同）、４種類のメビウスブランドのたばこカプセルは各５００円（同）。<br>
<br>
　いずれもたばこの葉を加熱し、たばこの味わいを楽しむベイパー（蒸気）商品。火を使わず、紙巻きたばこに比べてにおいが少ないことから、人気となっている。専門店やオンラインショップでの予約販売から始め、年内にはコンビニなどでも発売する計画。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月18日</p>
<br>
<br>
<h2>寺畠社長の宣言</h2>
<br>
　日本たばこ産業（ＪＴ）は２１日、小泉光臣社長（６０）の後任に、海外事業統括会社ＪＴインターナショナル（ＪＴＩ、スイス・ジュネーブ）の寺畠正道副社長（５１）を昇格させる人事を内定したと発表した。１９８５年の民営化以降、最年少の若さで社長就任となる。寺畠氏は２０１８年１月１日付で執行役員社長に就任し、３月２７日付で代表権を持つ社長に就く。小泉氏は３月２７日付で代表取締役を退任する。寺畠氏は２１日の会見で「小泉社長が推進してきたグローバル経営を一層、強化したい」と抱負を述べた。<br>
<br>
　小泉社長は後任に寺畠氏を選んだ理由について「グローバルなセンスを持ち、ＪＴグループを中長期的に成長させる方策について考えが一致した」と説明した。寺畠氏は海外事業に長く携わっただけでなく、国内で経営企画部門を歩み、非たばこの食品事業も担当。国内たばこ市場は健康志向を背景に縮小傾向にあり、加熱式たばこなど新事業への対応遅れも指摘されている。<br>
<br>
　寺畠氏は「世界では未開拓の市場が多くある」とし、国内は「加熱式たばこをしっかり進めていく」と語った。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpzQvuK6_5c43c58e4d152.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">寺畠正道社長（ＪＴ公式ページより）</div>
<br>
<h3>どんな人？</h3>
<br>
　若い就任に不安がないかとの問いに「海外では自分より年齢が若い社長も大勢いる。年齢は特に意識していない」と語り、グローバル経営を推し進めていくと強調する。ビジネス環境が急速に変化していることを挙げ「プランを立てても状況がころころ変わる。変化に柔軟に対応できるようにしないと」と、先を見据える。<br>
<br>
　海外経験から相手の話をよく聞くことと、論理的思考の大切さを学んだ。仕事ではフェアと透明性、謙虚さの三つを心がけ「この気持ちは今後も変わらない」と話す。縮小する国内たばこ市場については「しっかりシェアにこだわり、ブランド投資をする」とし、加熱式たばこは「動きはまだ始まったばかり。十分、巻き返せる」と余裕も見せる。<br>
<br>
　釣りやゴルフを楽しむアウトドア派。たばこは「ＪＴに入社して始めた」。好きな銘柄はメビウス。<br>
<p class="aside">【略歴】寺畠正道氏　８９年（平元）京大工卒、同年ＪＴ入社。１１年執行役員、１３年取締役。同年ＪＴＩ副社長。広島県出身。</p>
<br>
（文＝嶋田歩）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年11月22日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:41:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>総合電機のお手本、GEからシーメンスに</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16163</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立製作所が英国で進めていた原子力発電所の新設計画を凍結することを決めた。２０１９年３月期連結決算で、約３０００億円の損失を計上する。ただ、今回の決断によって米中貿易摩擦などマクロ経済の影響を除けば、日立にとって「唯一にして最大のリスク」が低減したことになる。ＩｏＴ（モノのインターネット）を軸にしたデジタル製造業への転身を急ぐ。<br>
<br>
　重電各社が今後、力を入れるのがＩｏＴ分野だ。産業分野には現場の機器データを吸い上げ、分析し、生産効率化につなぐ市場が大きく広がる。<br>
<br>
　欧州を中心に世界で延べ１万社以上の顧客をつかむのはドイツ・シーメンス。開発から製造、調達まで事業プロセスのほぼ全領域をサイバー空間で統合管理するプラットフォームを持つ。シーメンスの圧倒的な強みは、自社の産業機器がすでにさまざまな工場に入り込んでいるところだ。この強みを生かし、製造業のデジタル化を後押しする。<br>
<br>
　三菱電機も現場起点で工場の生産効率化を支援する。杉山武史社長は「機器の強さを活かしながら、今までにないソリューションを提供していく」と展望を語る。<br>
<br>
　経営再建中の東芝もＩｏＴ分野の強化を急ぐ。後発ではあるものの、車谷暢昭会長兼ＣＥＯは、大きなプラットフォームで全ての市場と対峙（たいじ）するのではなく、「二つ、三つ勝てればいい」と語る。ＰＯＳ（販売時点情報管理）や送配電など、シェアが高い事業でのデジタル技術の融合を模索する。<br>
<br>
　一方、迷走が続くのが米ゼネラル・エレクトリック（ＧＥ）だ。あらゆる産業機器のＩｏＴのデファクトスタンダード（事実上の標準）を目指し、プラットフォーム「プレディクス」を投入したが、結果は鳴かず飛ばず。１８年末にはデジタル関連事業の分社など事業再編を発表した。<br>
<br>
　ＩｏＴはソフトに傾きがちだが、ハードの基盤を軽視すれば、ＧＥの二の舞いになりかねない。米グーグルが電力事業に触手を伸ばすなど、ＧＡＦＡ（グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン）もサイバー空間だけでなく事業を広げつつある。「確実に勝てるところで戦う」（車谷東芝社長）目利きも問われる。<br>
<br>
　２２８億ドル（約２兆６０００億円）—。２０世紀の多角化の教科書とも言われたＧＥが１８年７—９月期の当期損益で計上した赤字だ。<br>
<br>
　事業構造見直しはＧＥの十八番だったが、その歯車が狂い始めている。誤算の始まりは、１５年の仏重電大手、アルストムの買収。買収後に欧州を中心に石炭火力発電への逆風が強まり、減損処理損失は１５８億ドルに達した。<br>
<br>
　一方、ＧＥが栄華を極めたころ、低収益率に苦しんでいたのがシーメンス。９０年代末に「１０ポイントプログラム」に着手。利益率１０％を目指し、事業の見直しを始めた。００年代半ば以降は半導体やパソコン、自動車部品、原子力なども切り離している。利益率が１桁で将来性が見込めない事業は撤退や売却することで、ここ十数年で事業の半分を入れ替えた。<br>
<br>
　多くの日本の重電メーカーは「ベンチマークはシーメンス」と声をそろえる。１５—１７年度も利益率１０％程度を維持しており、今やＧＥに代わり日本企業の教科書といえよう。<br>
<br>
　国内では０８年秋のリーマン・ショック後、各社は事業構造の見直しへ重い腰を上げた。リーマン・ショックの打撃が小さかったのは三菱電機。他社よりも先に携帯電話や半導体の事業を整理したことが奏功したが、日立と異なり、ここ１０年で事業ポートフォリオは大きく変わらない。<br>
<br>
　杉山社長は「競合に比べるとかなり絞り込んでいる。ただ、２０年度以降を見据えた場合、成長分野にあてる人が足りず、既存の人員をシフトする必要がある。もう一段の選択と集中が必要だ」と語る。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 10:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デンソー、貿易摩擦で悪影響も中国市場で攻めの姿勢</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16168</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—2025年度の数値目標の売上高7兆円（18年度は5兆4000億円予想）に向けてハイペースです。<br>
<br>
「これから3年くらい後に状況が変わってくる。CASE（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）に各社が対応し、いろいろなプレーヤーもこれまで以上に出てきている。我々も種をまいてきており、その種がこの3年間でどのように実り、刈り取れるかで数字は変わる」<br>
<br>
—香港から輸出している電子部品が、追加関税による米中貿易摩擦で年間数十億円の悪影響を受けています。<br>
<br>
「我慢にも限度がある。どうしても香港中心に送らないといけない部品や、先を見てもそのほうが良い場合は続けるが、供給元を変えて送るなど調達先とルートを考える」<br>
<br>
—20年6月に羽田空港跡地エリアに自動運転技術の新拠点を開設し、東京で自動運転の研究開発・実証の一貫体制を整えます。<br>
<br>
「日本での自動運転の状況を踏まえると、人材が東京に集まりやすく、そこを一つの実験場にしたい。東京五輪などのイベントも活用するためにタイミングと場所を決めた。自動運転の実証では、行政のトップが自動運転に対する認識やリーダーシップが強いと進めやすい。世界に目を向けても実証実験しやすいところに出向いて、メンバーの一員として参加していきたい」<br>
<br>
—ルネサスエレクトロニクスやJOLED、ベンチャー企業などへ積極的に出資しています。<br>
<br>
「ルネサスやJOLEDも含めると、この1年は20件以上、1200億円程度は出資した。これくらいの規模は19年も出資するかもしれない。人的な投資やアライアンスへの投資を増やしていこうとしている。借金してでも、このタイミングだとこことはきっちり組んでいこうという案件も出てくると思う」<br>
<br>
—18年8月に「中国部」を設立しました。<br>
<br>
「中国の自動車市場は約3000万台で、まだ伸びる見込み。マスが多く魅力がある。リスクを考えて慎重な投資をしてきたが、（現在拠点のある）天津市と広州市のほか、中央部も含めて中国全体でキャパシティーの最適配置や供給体制の再編を考えている」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　トヨタ自動車グループの部品メーカーと4月に、自動運転向け統合制御ソフトウエアと電動車用駆動モジュールを手がける新会社をそれぞれ設立予定など「種まき」を進めるデンソー。ベンチャー出資も年々増加しており、ここにきて大型案件も出始めている。有馬社長が強調する今後3年間はCASEの動きが活発化する時期であり、目利きと実行力が試されている。<br>
（日刊工業新聞名古屋支社・今村博之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 20 Jan 2019 21:03:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ZOZOマリンスタジアムのウイングビジョンが変わる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16154</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は、ＺＯＺＯマリンスタジアム（千葉市美浜区）に設置されている横長の映像装置「ウイングビジョン」のリニューアルを千葉ロッテマリーンズ（同）から受注した。同装置の面積は従来装置と比べて１・３倍の約３７８平方メートルで、全長は従来と同じ約２９６メートル。国内の野球場に設置されている同様の装置では最大最長になるという。<br>
<br>
　新たに納入するウイングビジョンは、画質を従来装置に比べて２・５倍に向上した。横からも見やすい発光ダイオード（ＬＥＤ）を採用し、球場内のさまざまな角度から表示を見やすくした。<br>
<br>
　そのほか低消費電力のＬＥＤ素子を使い、従来装置に比べて平均消費電力を約５０％低減した。また、ＬＥＤを冷却するために空気を取り込むフィルターを使わない構造に改良。定期交換部品の削減とメンテナンスの省力化につながる。従来は冷却効率を保つため、定期的にフィルターの交換が必要だった。<br>
<br>
　これまで国内の野球場に設置されている同様の装置の全長はＺＯＺＯマリンが最長だったが、面積は阪神甲子園球場（兵庫県西宮市）の約３００平方メートルが最大だった。千葉ロッテは３月のオープン戦で新ウイングビジョンの運用を始める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】自販機のソフトウェア設計舞台に何事にも挑戦</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16165</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
             サンデン・リテールシステムの山谷弘美さん（３２）は、メカトロニクス技術を活用し、自動販売機などの機械設計や制御設計を手がけている。実際の製品に組み込み、動作性能の確認や品質の評価試験も行う。「お互いに気持ちよく働けるよう努めることが大切」とチームワークの重要性を強調する。<br>
<br>
<h3>将来の道、自ら切り開く</h3>
<br>
 東京電機大学大学院理工学研究科で、音について工学的にアプローチする研究を行っていました。でも就職先に関しては、自分の生活に身近な製品を作っている企業に勤めたいと考え、サンデン（現サンデンホールディングス）に入社しました。現在は自動販売機のソフトウエア設計などに取り組んでいます。<br>
<br>
 心がけているのは何事にも挑戦すること。今はどんな仕事でも楽しいと感じています。困難な業務を克服した時の「やりきった」という達成感は大きい。たとえ失敗してもそれらで経験値が上がったと捉えるようにしています。学生時代に研究したテーマや学んだ内容は仕事内容と異なりますが、経験したことがすべて生きています。特に周りの人たちと意見交換することや自分の考えについて責任を持って発言することの大切さを実感します。<br>
<br>
 上司や同僚にも恵まれていると感じます。仕事に一区切りがついた後、感謝の言葉を直接伝えられると、とてもありがたく励みにもなります。女性技術者のロールモデルとなる存在が社内には少ないため、将来については見通しにくいのですが、自分自身が道を切り開いていけることや、成長した先にどのような光景が待っているのかが楽しみです。<br>
<br>
 休日の楽しみはキャンプ。会社の先輩たちと茨城や長野に出かけてリフレッシュすることが多いです。手料理を振る舞い、みんなとおしゃべりするのがとても楽しいです。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXmAWUq_5c440550981db.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝群馬支局長・古谷一樹、写真＝編集委員・木本直行）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トレンドの先を読む、半導体実装材でオープンラボ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16166</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日立化成は２１日、半導体実装材料に関するオープンイノベーションを手がける「パッケージソリューションセンタ」を川崎市幸区に開所する。半導体の装置や材料のメーカーと共同で、次世代材料などの開発につなげる狙いだ。同社によると、試作や評価の工程を一貫して手がけられるオープンラボは珍しい。投資額は数十億円。<br>
<br>
　茨城県つくば市の研究所内にあったオープンラボを移転した。総面積は約３倍となる約４９００平方メートル。うちクリーンルームは約３倍の約１２００平方メートル超で「クラス１０００」のほか、つくばにはなかった「クラス１００」の環境も備えた。６００ミリメートル角パネルサイズまで対応できる半導体実装装置など、約２００の機器をそろえている。宮﨑忠一主管研究長は「特に後工程に着目していきたい。トレンドの、さらに先を読んだ開発をしていく」と話す。<br>
<br>
　人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）などの進展で、半導体の微細化などのニーズは高まっている。日立化成は研磨材のＣＭＰスラリーや封止材など半導体向け材料を手がける。同センタの野中敏央開発担当部長は「半導体分野では分業化が進んでいる。前工程、後工程どちらもカバーする当社にとってはビジネスチャンス」と見る。新センタで材料だけでなくプロセスも提案できる体制をより整える。<br>
<br>
　同社は２０１８年に半導体実装材料や装置メーカーのコンソーシアム「ＪＯＩＮＴ」を発足した。従来の一対一での協業だけでなく、開発テーマに合わせて複数の企業と技術や情報を共有する狙いだ。<br>
<br>
　センタには同コンソーシアムメンバー向けのブースを設けるなど、外部の人も訪れやすい雰囲気づくりに努めている。同センタの淺野智之センタ長は「オープンイノベーションで開発スピードを上げ、社会全体に貢献したい。自社だけではできない」と強調する。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/ferrotec" target="_blank">中国の半導体事情に精通する男、８インチウエハー参入の勝算</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事業投資リスクをAIが判断、どんな仕組み？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16167</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　インテグラート（東京都中央区、小川康社長、０３・５５７７・４１５４）は、人工知能（ＡＩ）を用いて事業投資のリスクを予測するシステム「ＤｅＲＩＳＫ（デリスク）」を開発、２１日に提供を開始する。事業計画の売上高、利益の目標値と数字の根拠をテキストで入力することで事業のリスク評価を行う。投資効果を高めるのに役立つ。消費税抜きの年間利用料は１０００万円から。４年以内に導入企業２００社、年間売上高２０億円を目指す。<br>
<br>
　デリスクは仮説指向計画法（ＤＤＰ）と呼ばれる、事業の失敗を防ぎ成長を追求する経営理論を採用した。まず米マイクロソフトの表計算ソフト「エクセル」で作成した収支計画を読み込む。計画の策定者である事業部門の担当者が目標数字の設定根拠を入力し、それを見た管理部門の担当者が事業部門の担当者に内容を質問することで事業計画の完成度を高める。<br>
<br>
　小川社長は「事業のリスクは数字だけでは分からない。管理部門と事業部門の会話を促す人間らしいシステムにした」という。部門間のやりとりの履歴を蓄積でき、検索も可能。過去の事業計画と類似していることなども表示できる。<br>
<br>
　事業開始後のモニタリング機能により、事業環境の変化に素早く対応する。ＡＩがテキストで保存されたデータを解析し、事業計画と環境変化との乖離（かいり）をいち早く認識する。複数の事業を同一画面で確認でき、修正が必要な事業を知らせるアラート機能も備えた。投資額が大きい事業でも迅速に軌道修正ができ、さまざまな事業リスクの軽減につなげられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ジンベイザメは“草食系”、海藻など植物性の餌も食べていた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16153</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　体長が１０メートル以上になる世界最大の魚類ジンベエザメが、海藻など植物性の餌も食べていることが、東京大学や沖縄美ら島財団などの研究グループの調査で分かった。グループは「サメが『草食系』とはやや意外だ」としている。<br>
<br>
　研究グループは、中性子の数が異なる窒素などの同位体に着目。食物連鎖で上位の動物ほど重い同位体の比率が高くなることから、体内に含まれる同位体の比率を調べて餌の推定を試みた。グループは漁網に入って捕獲されたジンベエザメ５匹の血液などを採取し、同位体の比率を調査。その結果、重い同位体の比率は、小魚や動物プランクトンのみを餌と想定した場合より低く、海藻など植物性の餌も食べていることが分かった。<br>
<br>
　ジンベエザメはおとなしい性格で知られ、これまで小魚や動物プランクトンが主食と考えられていた。研究成果は米科学誌に掲載された。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産が米工場で最大700人削減、新車販売減に対応</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16169</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車が米国のキャントン工場（ミシシッピ州）で最大７００人の人員削減を計画していることが明らかになった。米国市場の減速に伴う、新車販売の減少に対応する。１月末から順次、交代シフトなど勤務体制を変更するため、発生する余剰人員を削減する考え。削減は３月からを予定し、５５歳以上の契約社員などが対象となる見通し。<br>
<br>
　同工場はピックアップトラック「タイタン」と「フロンティア」、小型バン「ＮＶ」シリーズ、セダン「アルティマ」を製造する組立工場。契約社員を含まない直接雇用の従業員数は約６４００人。年間の生産能力は４５万台だが、２０１７年の生産実績は３０万台程度だった。<br>
<br>
　日産は１８年１２月にもメキシコの２工場で約１０００人の人員削減を実施している。米国市場の減速が、現地の生産にも影響を及ぼし始めており、在庫の適正化や勤務体制の見直しが急務となっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>広がる「産業ドローン」、ビジネスの裏に知財あり</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16170</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ドローン（小型無人機）をビジネスに活用する動きが広がっている。エアロネクストの開発機はプロペラが揺れても機体がぶれないのが特徴で、耐風性や安全性といったドローンが直面する長年の課題を克服したとして注目されている。同社でライセンスを担当する執行役員・影山剛士さんと、ドローンにまつわるスタートアップの知的財産戦略を請け負うコンサルティング企業「DRONE iPLAB」代表の中畑稔さんが、新たな産業分野に知財がもたらす可能性について語り合った。<br>
　<br>
　<b>エアロネクスト 影山剛士さん（以下、影山）</b><br>
　当社の強みは『4D Gravity』という重心制御技術です。ドローンの産業利用を進める上で、軸がぶれないことは極めて重要になります。産業用ドローンとして、これまでに３機種を開発していますが、いずれもこの技術が根底にあります。まずは搭載したカメラに機体が映り込むことなく、360度VR撮影できるタイプ、もうひとつは重量物を傾けず高速かつ遠距離まで輸送するタイプ。さらに長いアームの先にカメラやセンサーを付けることでドローン本体を対象物に接近させることなく狭い領域や気流が乱れた領域での点検や測量を可能にするタイプです。当社は創業当初から知財重視の経営戦略を打ち出しており、約80件の特許が出願・登録されています。<br>
<br>
　<b>進行役・特許庁松本要氏（以下、松本）</b><br>
　特許だけでなく、ロゴや「4D Gravity」も商標登録されていますよね。狙いは。<br>
<br>
　<b>影山</b>　コンピューターの世界で米インテルが「インテル・インサイド」でブランド訴求する戦略を展開したように『4D Gravity』を広く世界に技術ライセンスするための戦略のひとつです。<br>
<br>
　<b>松本</b>　開発や資金調達が優先され、知的財産は後回しにせざるを得ないスタートアップも少なくない中で、創業当初からここまで明確に知財を意識されたのはなぜですか。<br>
<br>
　<b>影山</b>　創業者の田路圭輔は電通出身でプロダクトのブランディングを重視していることはひとつです。ロゴと技術を一体化しライセンスする経営姿勢は、2017年の創業当時から変わっていません。田路本人はちょうど今、（米ラスベガスで開催中の世界最大の技術見本市）CESに参加しています。<br>
<br>
　<b>DRONE iPLAB　中畑稔さん（以下、中畑）</b><br>
　出資者の一人としてもエアロネクストさんのビジネスに関わる私の目から見ても、明らかに経営者の知財意識が根底に貫かれていると感じます。田路さんは、創業当初から知財を熟知した人材を採用し、どのタイミングで権利化するかも戦略的に行っています。<br>
<br>
<h3>技術革新にどう挑む</h3>
<br>
　<b>松本</b>　ドローンの分野において知的財産の機能や効果はどのようにお考えですか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　すでにドローンはスマートフォンのような多機能化が進みつつあり、自社ですべての特許情報を調べることは困難です。しかし、自らも適切に権利取得することは万が一、特許侵害などで訴えられた場合に防衛的な効果を発揮します。技術革新のスピードが速い時代だからこそ、経営資源としての知的財産が大きな意味を持つと考えます。<br>
<br>
　<b>影山</b>　当社では「4D Gravity」という要素技術はもとより、その他の機体部分においても産業別にカスタマイズし、特許保有を進めています。ドローンをめぐる国際標準化の先行きは不透明な部分もありますが、だからこそ、標準化の「土台」に上がる上でも特許ポートフォリオが重要になると考えています。<br>
<br>
　<b>松本</b>　昨年は中国・深圳で開催された国際ピッチ大会では知的財産賞を受賞されたそうですね。中国で先行してこうした賞があるのは、特許庁としては悔しい気もしますが（笑）。ドローンの本場と言われる深圳の話が出たところで、ドローンの世界における知財戦略の最新動向を教えて頂けますか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　（ドローン最大手である）中国のDJIは日本でも積極的に特許出願しており、しかも特許だけでなく、意匠の登録件数も数多いことからもデザイン重視の開発姿勢がうかがえます。機体全体のデザインだけでなく、特徴的なデザインを対象とする「部分意匠」も少なくありません。バッテリーやプロペラなど、およそ取り外し可能なパーツについては網羅的に権利取得している事実は注目すべき点でしょう。創業者の父親が弁理士だったとも聞いています。<br>
<br>
<h3>スタートアップは何から取り組むべきか</h3>
<br>
　<b>松本</b>　仮に経営者の知財意識が高くても投じられる資金や人材が限られているというのが多くのスタートアップの実情ではないでしょうか。まずは何から取り組むべきですか。また知財戦略を構築することは、資金調達面でどんなインパクトがありますか。<br>
<br>
　<b>中畑</b>　親身になって相談に乗ってくれる弁理士や弁護士など専門家とつながることが第一歩です。加えて一回の資金調達で数％程度の知財予算を確保しておくことも必要と考えます。それだけでコアの特許を数件出願することができます。さらにこうした知財戦略の大前提として、社名や主要プロダクトのネーミングを商標登録することも忘れてはなりません。すでに権利化されていた場合の変更には多大な労力を費やします。これは一弁理士としての意見でもありますが、起業の際に定款作成するタイミングで社名や商品名を商標登録することをおすすめします。<br>
<br>
　<b>影山</b>　資金調達面において投資家が知財をこれまで以上に重視する姿勢に転じていることは実感しています。単に特許の出願件数だけでなく内容も吟味している印象があります。知財を武器に資金調達が実現し、それが新たな知財戦略につながる−。そんな好循環が生まれつつあります。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「未来の自動運転車は運転席から考えない方がいい」（デザイナー・原研哉）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16171</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動運転時代が到来した。ヒューマンエラーを防ぎ安全を高めることにとどまらず、無人走行を実現する完全自動運転の技術も近い将来実用化されそうだ。現代の交通インフラは、自動車を核として構築されてきた。自動運転という新たな要素が加わるときに、都市や道路、そして人々の移動はどう変わるのか。日本デザインセンター（東京都中央区）代表で武蔵野美術大学教授を務める原研哉氏は、デザイナーとして日本の文化に深く根ざした作品に数多く取り組んでいる。近未来の自動運転社会の姿を聞いた。<br>
<br>
　ー原さんは以前、日本の自動車社会の未来を展望する展覧会を開催されたとお聞きします。その中で自動運転は、どう位置づけられましたか。<br>
　「日本車には賢い『小ささ』と優れた『環境性能』があります。徐々に『移動する都市細胞』というべき存在へと発展しそうだと感じています。エネルギー自給や通信機能をもつ独立したシステムが、毛細血管の中の血球細胞のように街の中を走り回るのです。こうした要素を持つ日本車は、自動運転に最も近い存在なのではないかと思っています。また近年の日本車は、軽自動車の傾向に顕著なように、四角く、ゆったりした室内へと変わってきており、欧州車のドライビング志向とは違った考え方へと進化し始めています」<br>
<br>
　「このような傾向を背景として、自動運転の時代には車のビジョンも新しいものが生まれるでしょう。よりコンパクトで、合理的になっていく。いまの自家用車は駐車している時間の方が圧倒的に長いし、長距離移動も少ない。ずっと同じままだとは思えません」<br>
<br>
　「間違いを犯しやすい人間が、白線を越えてはならないというルールだけで、猛スピードですれ違っている今日の状況を、未来人は『アンビリーバブル（信じられない）』と感じるかもしれません。彼女をドライブに誘ってＯＫがもらえたら、相当の信頼を獲得しているということになる（笑）。そんな変化も当然あるでしょう」<br>
<br>
　ー新しい車のビジョンを、もう少し具体的にお願いします。<br>
　「僕は運転免許を持っていませんが、乗客としては毎日、車を使います。未来の自動運転車のことは、運転席から考えない方がいいと思っています」<br>
<br>
　「これまでの自動車は自己実現やステータスが求められました。しかしパッセンジャーとしての自動車への要求は合理的な移動のみです。正確な時間で目的地につくことや、安心して乗れる清潔さや快適性が大事です。格好いい車でなくとも、パーソナルな空間移動をスムーズに実現したい。仕事をしながら、映画を見ながら、シャワーを浴びながら、あるいは寝ながら移動できればいい。移動時間というものの意味が変わってきます」<br>
<br>
　「これからは『遊動の時代』、つまり移動を常態と考えるような生活感になっていくかもしれない」<br>
<br>
　ー大きなパラダイムシフトですね。ただ人間には所有欲がありますし、マイカーの普及によって自動車産業は社会をリードしてきました。<br>
　「メーカーの方々は既に分かっていると思います。高性能な車が安く買えるようになると、車はステータスとはいえない。あえて買うなら趣味的なものになる」<br>
<br>
　「僕はマイカーの自動運転には興味がありません。むしろ『車を所有する不合理』に、社会がいかに気付くかに興味がある。たとえば渋滞という不合理や所有コストの不合理。これが是正される社会が、いずれ来るのではないでしょうか」<br>
<br>
　「こうした変化は産業構造の高度化にもつながると思います。産業は、２０世紀的な『モノづくり』から『価値づくり』へとシフトします。製造業の国から、世界のモデルになる高効率・循環国家へと転換していくべきでしょう」<br>
<br>
　ー自動運転で、移動のあり方はどう変わるのでしょうか。<br>
　「あくまで感覚的な予想ですが、都市の中はもっと低速・スムーズに移動できるようになると思います。都市間の長距離移動は自動運転の高速移動レーンが整備されて、人が運転する車は入れなくなるかもしれません」<br>
<br>
　「モノの輸送、すなわち物流はヒトの移動より先に自動化されると思います。トラック輸送は人工知能（ＡＩ）による全体制御で、同じルートを往復する必要はなくなるでしょう。おそらくは小型化されて、最適なルートでブラウン運動をするように輸送車が動き回るようになるでしょう。今のように物流拠点で大型トラックから荷物を下ろし、積み替えて運ぶ無駄もなくなり、高効率になると思います」<br>
<br>
　ー人々の生活そのものにも変化がありますか。<br>
　「僕は特定の住所に家があって、そこに『定住』していると思っているのですが、冷静に振り返ってみると家にいる日数より移動している日数の方が長いことに気付きます。『定住』の反対語を『遊動』といいますが、これからは『遊動の時代』、つまり移動を常態と考えるような生活感になっていくかもしれないと思います」<br>
<br>
<b><a href="https://www.magazine.mlit.go.jp/interview/vol3-a-2/" target="_blank">原研哉氏氏インタビュー　後編はこちらから</a></b><br>
<p class="aside">＜プロフィール＞<br>
1958年岡山県生まれ。1983年武蔵野美術大学大学院デザイン専攻修了。日本デザインセンター代表。長野オリンピック開・閉会式プログラム、EXPO2005愛知公式ポスターでは日本の美意識を伝えるデザインを展開。2002年より無印良品アートディレクター、代官山蔦屋書店、森ビル、GINZA SIX、MIKIMOTOなどのVIをはじめ、領域を超えたデザインプロジェクトを多数手がける。2008〜09年に展覧会『JAPAN CAR』をパリ／ロンドンのサイエンスミュージアムにて開催、日本車の可能性を世界に問いかけた。現在、外務省「JAPAN HOUSE」総合プロデューサー。世界インダストリアルビエンナーレ大賞、毎日デザイン賞、東京ADC賞グランプリ、亀倉雄策賞、原弘賞など、内外の受賞多数。2003年より武蔵野美術大学教授。著書『デザインのデザイン（岩波書店）』『白（中央公論新社）』『日本のデザイン（岩波書店）』『白百（中央公論新社）』は、多言語に翻訳され、世界に広く読者を持つ。</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>為末大さんが語る“人間への興味”とスポーツ界の未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16164</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　陸上競技のスプリント（短距離レース）種目において、日本人で初めて世界大会でメダルを獲得した為末大氏。現在はスポーツコメンテーターとして活動する他、Ｄｅｐｏｒｔａｒｅ　Ｐａｒｔｎｅｒｓ（デポルターレパートナーズ）の代表取締役や一般社団法人アスリートソサエティの代表理事などを務め、アスリートの活動やテクノロジーを活用したスポーツ振興への支援に取り組んでいる。多方面で活躍する為末氏に、競技人生や現在の活動に影響を与えた本について語ってもらった。<br>
<br>
<h3>陸上競技への問いから生まれた人間への興味</h3>
<br>
　月に５、６冊ほど本を読む。読書を始めたのは、陸上競技の選手として米国で活動していたころ。最初は暇な時間をつぶすための読書だったが、世の中の物事をもっと知りたいという気持ちもあった。<br>
<br>
　現役時代は『種の起源』（チャールズ・ダーウィン）や『利己的な遺伝子』（リチャード・ドーキンス）を読んだ。陸上競技ではもちろん努力も重要だが、生まれ持った身体能力や才能に左右される部分も大きい。競技を続ける中で才能豊かな選手にかなわないことへの無常感を抱くと同時に、「同じ人間なのにどうして結果に差がつくのか」と不思議に感じ、そこから進化論に興味を抱いた。<br>
<br>
　ビジネスの世界は、スポーツの世界以上に技術の習得や向上がカギを握っている。陸上競技からビジネスの世界に活動の場を移してからは、ウォーレン・バフェットやチャーリー・マンガーの本をよく読んだ。<br>
<br>
<h3>スポーツはもっと科学できる</h3>
<br>
　「人間とは何か」という問いには今でも興味がある。人類史や人工知能などさまざまなジャンルの本を読んでいるが、特に好きなのは認知心理学。現在、子どもたちの指導に携わっているが、認知心理学の考え方はパフォーマンスの向上に役立つと感じている。己が限界を決めてしまっていることに気付くことは重要だ。<br>
<br>
　人間への興味は、スポーツがまだ十分に科学されていないことへの気付きにつながった。スポーツの成果の多くは才能に支えられているが、その本領が完全に発揮されているとは限らない。練習や指導などの合理性を突き詰めたら競技者のパフォーマンスはもっと高まるのではないか、と競技者の一線を退く時に考えた。<br>
<br>
　１０年ほど前から、義足を作る会社と一緒にトップアスリートの支援に取り組んでいる。義足の陸上競技は発展途上だが、データを駆使した取り組みが徐々に成果を出している。いずれは健常者のアスリートよりも早く走れる選手が登場する日が来るかもしれない。<br>
　<br>
<h3>変革のためには何が必要か</h3>
<br>
　長期的な視点で見れば、日本のスポーツは以前よりもよい環境へと向かっていると思う。しかし、社会が変化するスピードと比べると、スポーツ界の変化の速度はあまりにも遅い。長時間労働や残業、パワハラなど、かつての日本社会の名残がいまだに色濃く残っている。非競技者の人からしてみれば、スポーツの世界はまるで30年前の日本のように映っているのかもしれない。<br>
<br>
　環境を変えるためには、若い世代がスクラムを組んで変化を起こしていくことが重要だろう。スポーツの商業化が進んでいく中で、若い世代が決められることが増えればスポーツ界も変わっていく。<br>
<br>
とはいえ、若い世代が立ち上がるのは簡単な話ではない。彼らが気付いていないこともあるが、競技者がスポーツ以外の何かに取り組むことに対して世間の目が厳しいという現実もある。「そういうのは引退してからでいいじゃないか」という声もあるが、取り組むための意欲や力は引退後にあっという間に尽きてしまう。<br>
<br>
<h3>引退後の時間の方が長い</h3>
<br>
　若い内に熱心に取り組んでいても、競技者の大多数はスポーツ以外の世界に身を置かなければならない。残念なことに、それを全てのスポーツ選手や指導者が理解できているわけではない。プロの競技者ほど、引退後のセカンドキャリアを描くときに苦労している。そして、社会が彼らの悩みを知る機会もそう多くはない。<br>
<br>
　現在、一般社団法人を立ち上げて引退した競技者を応援している。セカンドキャリアで苦労している人もいる一方で、スポーツとは異なる世界で活躍している人もいる。スポーツ選手は、自分の先輩がたどった軌跡を参考にすることも珍しくないので、よいロールモデルを増やすことが重要だと考えている。他の世界を見てきた人が指導者として再び現場に戻れば、スポーツ界を変える原動力になれるのではないか。<br>
（文・写真＝国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 06:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１つ取って回してください」って英語でどう言うの？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16172</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2019年、明けましておめでとうございます。今年もよろしくお願いいたします！<br>
　企業・法人向け英語研修を行う、株式会社イー・グローブの島村 東世子です。(私のプロフィールは、このコラムの一番下の「講師の紹介」を見てくださいね。)<br>
<br>
　前回は「会話を続けるための重要フレーズ」を色々とご紹介しました。この記事の下に前回のURLがあります。<br>
<br>
　さて、今日のDialogueでは「資料を１部取って、回してください」「資料を見てください」など、<b>資料を使う状況で使えるフレーズ</b>を中心にご紹介します。<br>
<br>
　会議やディスカッションでは、配布した資料をもとに話すことが多くあります。「資料を配布してください」「資料を取ってください」「３ページを見てください」などのフレーズがスラスラと言えたら会議もスムーズに運びますね。<br>
<br>
　ということで、今回は「資料を使う状況で使うフレーズ」を練習しましょう！！今回も、会議前のスモールトークのおまけつきです。会議やプレゼンの開始時に使えるセリフが満載です！<br>
<br>
【状況】会議中のHiroshiの懸念<br>
　今日は、いつもの会議と違って他の部署のマネージャー達も出席するから緊張するよ～。資料も配布しないといけないし…。<br>
　…あ！「資料を取ってください」とか「資料を回してください」ってどう言うんだっけ？<br>
　それに、他の部署の方々にちゃんとご挨拶しないといけないし…。「お忙しいところお越しくださりありがとうございます」ってどう言うの？<br>
   ↓<br>
<b>Toyoko先生のワンポイントアドバイス！<br>
　「資料を１部取って、回してください」は、頻出フレーズですね☆<b>シンプルに “Take one, and pass them on, (please).” でOKです。</b>もう１つ、「お忙しいところお越しくださり、ありがとうございます」は以下のDialogue参照ください。</b><br>
<br>
　では、以下のDialogueへGo! いつもの通り、定型フレーズは声に出して何度も言ってみましょう。小さな声で大丈夫！<br>
<br>
<b>【登場人物】<br>
 Hiroshi：A社の生産部の課長  <br>
 Yuko    ：A社の生産部の主任<br>
 David   ：A社海外支店の技術担当者</b><br>
注：今回は上の３人に加えて、他部署のマネージャーも数名参加している設定です<br>
<br>
<b>【Dialogue】</b>（<a href="https://newswitch.jp/p/15776" target="_blank">会話はScene 13からの続き</a>ですが、ここから読んでも問題ありません。）<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Hi, David ! Happy new year. Long time no see.</b></big><br>
　やあDavid。明けましておめでとうございます。久しぶりだね。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Happy new year, Hiroshi. How was your new year holiday?</b></big><br>
　明けましておめでとうございます。Hiroshiさん。お正月はどうでしたか？<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　It was so relaxing. I was able to get enough sleep!</b></big><br>
　リラックスできたよ。よく寝ることができたよ。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　That’s good. I was so busy taking care of my kids during the holidays...</b></big><br>
　それは良かった。私は休み中ずっと子供の世話で忙しかったですよ…。<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Oh, it’s a part of the job...You must be a good father.</b></big><br>
　う～ん、それも仕事の1つだね…。君は良いパパなんだろうね。<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Yeah, I’m trying to be.</b></big><br>
　そうなろうと努力しています。<br>
<br>
<big><b>Hiroshi:<br>
　Okay, let’s get down to business. Hello everyone. Thank you all for taking time out of your busy schedule to attend this meeting.<br>
　Today, we are here to discuss the budget for the new project named XX.<br>
　David, could you pass out the handouts to everyone?</b></big><br>
　OK、では始めましょう。皆さん、こんにちは。お忙しい中お時間を割いてこのミーティングにご参加くださりありがとうございます。<br>
　今日は、XXという名の新しいプロジェクトの予算案について話し合いたいと思います。<br>
　David、このハンドアウトを皆さんに配ってもらえますか？<br>
<br>
<big><b>David:<br>
　Sure. Here's the budget proposal for the new project. Please take one and pass them on.</b></big><br>
　わかりました。これは、新規プロジェクトの予算案です。１部取って回してください。<br>
<br>
<big><b>Yuko:<br>
　Does everyone have this handout? If you don’t, let me know.<br>
　…Okay. Let me start with my presentation regarding the budget proposal here, and then, we’ll discuss the items on the agenda today.<br>
　As you can see in the slide, we have three budget plans for the new project.For the details of the three plans, please look at page two of the handout.</b></big><br>
　皆さん、ハンドアウトを持っていますか？もしなければお知らせください。<br>
　…では、この予算案について私のプレゼンテーションから始めさせていただきます。その後で、議題にのっている項目を話し合いたいと思います。<br>
　スライドに書かれているように、３つの予算案があります。詳細は、ハンドアウトの２ページをご覧ください。<br>
<br>
【役立つ表現集】<br>
<b>・Long time no see.</b><br>
　お久しぶりです。<br>
<b>・How was your new year holiday?</b><br>
　お正月はいかがでしたか？<br>
<b>・It was relaxing.</b><br>
　リラックスできました。<br>
＊主語がitですが、このDialogueではお正月休みを指しています。直訳すると、「私のお正月休みはリラックスできるお休みでした」となります。<br>
<b>・be busy taking care of ～</b><br>
　～の世話で忙しい<br>
<b>・It’s a part of the job.</b><br>
　それも仕事の内です。<br>
<b>・Thank you all for taking time out of your busy schedule to attend this meeting.</b><br>
　お忙しいところお時間を割いてこのミーティングにご参加いただきありがとうございます。<br>
<b>・Could you pass out the handouts to everyone?</b><br>
　皆に配布していただけますか？<br>
<b>・Please take one and pass them on.</b><br>
　１つ取って回してください。<br>
<b>・For the details, please look at page two of the handout.</b><br>
　詳しくは、ハンドアウトの２ページをご覧ください。<br>
<br>
　今回のフレーズは、会議でよく使う表現でありながら、あまりよく知られていない資料に関する表現を中心にご紹介しました。次回は、スライドや資料の場所やグラフの説明ができるフレーズを盛り込む予定です。お楽しみに。<br>
<br>
　またぜひ、このページに訪れていただけますように☆<br>
　次の号は、2019年2月4日です。<br>
<br>
★<a href="https://newswitch.jp/p/15776" target="_blank">前回の記事</a><br>
★<a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank">連載一覧ページはこちら</a><br>
<br>
☆英語プレゼンテーションに対する不安がなくなる！自信がつく！Toyoko先生の英語プレゼンテーション講座☆<br>
<a href="http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html" target="_blank">http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html</a><br>
<br>
◎大好評！<br>
Toyoko先生の<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」(日刊工業新聞社)</a><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfoXMWT_5bc30233e41f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　　　　</div>
<br>
</a><a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnTVoEy_5b3dc06b0f972.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　</div>
<br>
<p class="aside">講師の紹介：<b>株式会社 イー・グローブ代表取締役    島村 東世子 (しまむら・とよこ)</b><br>
・<a href="http://www.eglobe.co.jp/" target="_blank">企業・法人向け英語研修（株）イー・グローブ 　http://www.eglobe.co.jp/</a><br>
・大阪大学大学院工学研究科 招へい教員<br>
・大阪大学大学院 言語文化研究科言語文化専攻 博士後期課程修了<br>
・学位：博士 (言語文化学) / Ph.D. Language and Culture<br>
<br>
<b>著書</b><br>
１）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2017）</a><br>
２）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E3%82%89%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%8F%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9%E8%8B%B1%E4%BC%9A%E8%A9%B1%EF%BC%8D%E8%B1%8A%E5%AF%8C%E3%81%AA%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%81%A7%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E3%80%8C%E4%BC%9A%E8%A9%B1%E3%80%8D%E3%81%A8%E3%80%8C%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%80%8D%E6%BA%80%E8%BC%89%EF%BC%81%EF%BC%8D-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526074446/ref=sr_1_4?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-4&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「すぐに使えるらくらくビジネス英会話」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2015）</a><br>
３）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E6%96%87E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526063614/ref=sr_1_3?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-3&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「研究ですぐに使える理系の英文Eメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2009）</a><br>
４）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AB%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E8%8B%B1%E6%96%87%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526054313/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-2&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「本当に役立つ英文ビジネスEメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2005）</a><br>
<br>
〜編集部からのお知らせ〜<br>
　この連載では、皆様の「この一言はどういうの？」を参考にさせていただき、次回以降の記事で取り上げる”かも”しれません。窓口は<a href="https://newswitch.jp/index/inquery" target="_blank">こちら</a>です。フォームのお問い合わせ種別は「その他」でお願いいたします。<br>
　なお、お問い合わせに回答させていただくのではなく、あくまでもコンテンツの参考にさせていただくということにさせていただきます。誠に勝手ではございますが、何卒、よろしくお願いいたします。</p>            </a>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 17:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>美容と医療、消える“肌研究の境界線”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16173</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　健康な肌ときれいな肌が同義語になりつつある現代、長らく「美容」を研究してきた化粧品メーカーが「治療」という医療分野の研究に乗り出し始めた。また、治療目的に開発された製品を化粧品として活用する事例も増える。美容から治療へ、治療から美容へ。肌研究の境界線がなくなりつつある。<br>
<br>
<h3>アトピー、治りを早く　花王</h3>
<br>
 「人工皮膚とは一線を画す“皮膚を越える皮膚”として提案したい」（花王の沢田道隆社長）—。花王は２０１８年１１月、極細繊維をあらかじめ肌に直接吹き付けることで、クリームなどの製剤の均一な塗布や浸透を助ける「ファインファイバー」技術を発表した。<br>
<br>
　小型の専用装置にセットした化粧品用のポリマー溶液を噴射し、極薄膜を形成する。膜が密着するため、肘や指などの動きが多い場所でもはがれない。上から製剤を塗れば均一に塗布できる上、極細繊維の力でしっかりと保持できる。<br>
<br>
　当面はファンデーションなどのメーキャップ製品での投入を考えるが、治療現場での活用も視野に入れる。沢田社長は、「アトピー性皮膚炎などの皮膚疾患治療のクリームを塗り、上からファインファイバーを吹き付ければ保持力が上がる。日常生活で落ちない。性能が格段に上がり、治りも早いはずだ」と自信をみせる。<br>
<br>
　また花王は体内のＲＮＡ（リボ核酸）に着目した技術「ＲＮＡモニタリング」も発表している。あぶらとり紙でとる顔の油には多くのＲＮＡが含まれており、これを分析すれば目に見えない皮膚の状態を可視化できる。将来の肌の状態を予測できるという。<br>
<br>
　沢田社長は、「個人に合わせた治療やスキンケアの提案にもつながる。皮膚の疾患や難病領域の治療に使えれば」と展望する。<br>
<br>
<h3>シワ　瞬時に隠す　資生堂</h3>
<br>
　資生堂はやけどなどの治療で使われることの多い人工皮膚を美容用途で活用しようとしている。米マサチューセッツ工科大学の皮膚科学の世界的権威であるダン・アンダーソン博士らが創設した米オリボラボラトリーズ（マサチューセッツ州）保有の技術を応用した「セカンドスキン」および関連事業を買収し、研究開発を進めている。<br>
<br>
　ポリマーベースのクリームの上に専用の乳液を塗り、肌と一体化した人工皮膚を形成する。凹凸を補正し、シワやたるみを瞬時に隠せる。日焼け止めへの活用も視野に入れる。既存の化粧品では体感できない新しいスキンケアを提供する。<br>
<br>
　資生堂は現在、イノベーションの取り組みを強化しており、セカンドスキンもこの一端を担う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpdW4ZIV_5c45788a2147b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">資生堂のセカンドスキン（（右）未塗布（左）塗布）</div>
<br>
　さらに、スマートフォンによる撮影で１人ずつの肌に合ったスキンケアを提案するアプリ「肌パシャ」のような取り組みも進める。幅広い視点から美容を研究し、提供するモノやコトを多様化させ、化粧品ビジネスの新領域を開拓する。<br>
<br>
<h3>粒子技術を美肌成分へ　ナノキャリア</h3>
<br>
　医療業界から化粧品分野へのアプローチも進む。例えば創薬ベンチャーのナノキャリアは、がんを治療する薬物を包み込む粒子技術を美肌成分として活用。化粧品原料として提供する。<br>
<br>
　この粒子は疎水性物質の中に包み込んだ薬物を、さらに親水性物質で包む。抗がん剤では血液中に薬物を安定して存在させる機能を果たすが、化粧品では薬物を表皮層に蓄積できるという。<br>
<br>
　また現在は原料提供だけでなく、自社ブランド「デプス」を展開。シャンプーや美容液、スカルプケアなどで、治療から美容へとビジネスを広げる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpuW46q4_5c4578f076fd8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">セルソースが開発した「シグナリフト」</div>
<br>
　同社はさらに皮膚科領域の治療に技術を活用しようとする。粒子に薬物を内包すると、肌に浸透する薬物量を増加できることを確認した。さらに粒子は角質層上または角質内部にとどまるが、薬物は皮膚のより深い部分に浸透するという。<br>
<br>
　今後、皮膚科向けの薬剤を開発する企業などに技術を売り込む。中冨一郎社長は、「新たな治療領域が視野に入ってきた。他の企業や研究機関とも協力して、これまで以上に力を入れる」と意気込む。<br>
<br>
<h3>再生医療のノウハウ活用　セルソース</h3>
<br>
　再生医療事業を手がけるセルソース（東京都渋谷区）も化粧品「シグナリフト」を開発、販売する。脂肪幹細胞の抽出および加工を手がけてきた経験から、細胞間のシグナル伝達に着目。独自成分を開発し、アンチエイジング化粧品とした。同成分には肌の新陳代謝を補助する機能があるという。<br>
<br>
　発売したばかりのクリームには、抗炎症などの作用を持つとされる細胞外小胞（エクソソーム）の排出量を調節するような成分も配合した。メラニンの過剰分泌を防止でき、シミやくすみなどの改善が期待できる。<br>
<br>
　裙本（つまもと）理人社長は、「再生医療事業を手がけるからこそ、原料にこだわったいいモノを作れる。使い心地も配慮した。当社を知ってもらうきっかけになれば」と話しており、治療から美容への進出を知名度向上に利用したい考えだ。<br>
<br>
<h3>化粧品がおこすイノベーション</h3>
<br>
　肌は人間の臓器などを外部の刺激から守る重要な器官。荒れるのは体からのサインともいわれ、美しい肌は健康の証拠でもある。美しい肌と健康な肌、両方の追求は同じともいえるため、「美容」と「治療」の境界がなくなるのは必然的な流れだ。<br>
<br>
　化粧品メーカーが見つめる治療領域はイノベーションの意味が大きい。資生堂はもちろん、花王も「製品化前の技術をあえて公表することで、オープンイノベーションにつなげたい」（沢田社長）と明かす。治療領域は、新たなビジネスへと進出するきっかけになろうとしている。<br>
<br>
　一方、創薬およびバイオベンチャーにおける化粧品は、知名度の向上やキャッシュフローの改善としての意味合いが大きい。<br>
<br>
　本業である治療領域における技術力の高さをアピールする商材の一つだ。<br>
<br>
　また、ナノキャリアのように新たな治療領域拡大へのきっかけにもなる。安全性と効能が求められる化粧品には、各社の技術が集約される。企業規模を問わず、開発戦争が加速しそうだ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0hwdxc_5c4579034f51c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">髪の毛が傷んでできた空洞に粒子が入り込む（ナノキャリア＝毛幹ケアのイメージ）</div>
<br>
（文＝門脇花梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jan 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>