<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>黒子に徹してパナソニックの「五輪ビジネス」2000億円に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18421</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　パナソニックは１１日、２０２０年東京五輪・パラリンピック関連の累計販売額が、当初目標比３３・３％増の２０００億円超になる見通しだと発表した。国内外４０社以上のパートナー企業と協業、ソリューションなどで先行販売・事業化の実績を積み重ねている。井戸正弘執行役員が、同日のセミナーで販売目標の上方修正を明らかにした。「関連需要が当初より増えた。ホテルやオフィス、商業施設で当初のもくろみから大きく伸びた」とした。商品構成として「セキュリティーシステムやサイネージなど新しい商材を提案してきた成果だ」と語った。<br>
<br>
　内訳は競技場などの直接需要が３４０億円超、ホテルなどの関連需要が１３６０億円超に加えて、東京五輪・パラリンピックなどを契機に創出する新規ビジネスで２４０億円超と試算する。ソリューションなどの新規ビジネスはさらに伸びる可能性がある。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年7月12日</p>
<br>
<br>
<h3>ラグビーＷ杯も</h3>
<br>
　９月に開幕するラグビーワールドカップ（Ｗ杯）日本大会。パナソニックは、１８年９月に施設をリニューアルした東大阪市花園ラグビー場に、７１０型の大型発光ダイオード（ＬＥＤ）モニターや４Ｋカメラなど映像システムを納入した。<br>
<br>
　スタンドの一画に設置された縦幅約８メートル、横幅約１６メートルの大型モニターは、高輝度のフルカラーＬＥＤを採用。昼夜や天候を問わず、ピッチの上にいるレフェリー（審判）もこのモニターで判断ができるくらい鮮明な映像を映し出せる。トライシーンや判定の検証時、リプレイ映像を映すことで観客と選手、レフェリーが映像を共有して試合が盛り上がる。<br>
<br>
　また、業務用４Ｋ映像カメラ２台のほか、スタンドの天井付近に設置した４Ｋネットワークカメラ４台を納入。カメラ制御機器により、遠隔でネットワークカメラの向きなどを集中制御できる。<br>
<br>
　パナソニックは２０年以上にわたり五輪・パラリンピック会場に、こうした映像機器システムを納めてきた実績を生かした。<br>
<br>
　同ラグビー場は、年間で試合のある４０—５０日以外、ＰＶ会場などとして運営している。こうしたイベントでは、大型モニターによって臨場感のある映像が提供できる。ラグビーＷ杯を通じて同ラグビー場の知名度向上につなげつつ、結婚式などのイベント会場として多様な用途を模索するという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnTR0sD_5d2a773fcc378.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニックが花園ラグビー場に納入した大型モニター</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年3月19日</p>
<br>
<br>
<h3>２年前の皮算用</h3>
<br>
　２０２０年に開催する東京五輪・パラリンピック。「今の受注レベルで１０００億円は間違いなく取れる」。パナソニックの執行役員兼東京オリンピック・パラリンピック推進本部長を務める井戸正弘は、放送機器や家電などの受注に自信を見せる。これらに加え、インフラ整備やホテル、商業施設といった周辺の受注を５００億円上積みする算段だ。<br>
<br>
　しかし同社が真に狙うのは、２０年を契機に広がるＢツーＢ（企業向け）システムの市場。井戸も「五輪のおかげで、この技術が世に出たと言われるような種まきをしたい」と力を込める。ターゲットは観光、スポーツ、スマートシティー（次世代環境都市）だ。<br>
<br>
　観光は訪日外国人がカギを握る。１７年の訪日旅行者は、最高を更新した１６年の約２４００万人超えが確実視され、政府は２０年に４０００万人へ増やす計画だ。同社は多言語翻訳、避難誘導用デジタルサイネージ（電子看板）、電動車いすなど、旅行者をもてなすシステムやサービスを多数実用化している。<br>
<br>
　一方、政府が成長を後押しするスポーツ産業向けは、１６年のブラジル・リオ五輪から始めた式典運営のほか、スタジアム内店舗支援、競技分析なども提案中。五輪でシステムとサービスを組み合わせたソリューション事業の実績を積み上げ、新設や改修が計画されるスタジアム、国際会議施設などの受注を狙う。<br>
<br>
　スマートシティーは、自社工場跡地を活用した街を情報通信技術でつなぐ。住宅、福祉、物流といった事業者と街づくりを進めるプラットフォーム型事業だ。この事業モデルは、観光やスポーツ向けシステムにも不可欠。１８年に始める外国人旅行者向け手荷物配送サービスは、ＪＴＢやヤマト運輸にクラウドサービスを提供する裏方の役割を担う。<br>
<br>
　ＢツーＢのソリューション事業で成功するには“黒子”に徹することも必要だ。２０年の東京五輪はこうした力を身に付ける最高の舞台。１８年の創業１００周年よりも重要な転機になり得る。<br>
（敬称略）<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2017年12月13日</p>
<br>
<br>
<h2>「五輪後」に技術は根付くか</h2>
<br>
　競技会場の建設が急ピッチで進む中、世界的なイベントに向けて日本の最先端技術を披露しようと、水素インフラやロボットなど官民挙げた取り組みが進む。技術のアピールだけでなく、２０２０年以降を見据えた普及のための経験値を蓄積していく狙いもある。<br>
<br>
<h3>水素インフラ　世界を魅了する機会</h3>
<br>
　東京五輪が開催される２０年をめどに、福島県浪江町で世界最大規模の水素製造を始めるプロジェクトが進む。東芝や東北電力、岩谷産業、新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）が太陽光パネルで作った電気で水素製造装置を稼働させ、燃料電池車（ＦＣＶ）１万台分の燃料に相当する年９００トンの水素を製造する。<br>
<br>
　“福島産水素”は都内に運び、五輪会期中にＦＣＶで使う。世耕弘成経済産業相は６月、福島県の内堀雅雄知事と会談し、「五輪は復興をアピールする象徴的な出来事であり、しっかり取り組む」と伝えた。<br>
<br>
　東京都は水素社会を五輪後のレガシー（遺産）にする。東京・晴海の選手村には家庭用燃料電池を配備する。水素を製造、貯蔵する水素ステーションも整備し、地下のパイプラインを通して住宅や商業施設に設置した燃料電池にも水素を届ける。実現を目指す都は２月、東京ガスや東芝、パナソニック、ＪＸＴＧエネルギーなどと基本協定を締結した。<br>
<br>
　トヨタ自動車も五輪を契機とした水素社会の到来を予測し、東京都を中心に燃料電池バス１００台以上の供給を見込む。<br>
<br>
　ドイツで再生可能エネルギーから水素を作る実証が３０カ所で始まるなど、海外でも水素エネルギー普及の実証事業が活発になった。２０年は日本が水素社会の先頭を走る姿を世界に見せる絶好の機会だ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp1Av7yT_5d2a7b2c254f6.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタは燃料電池バス１００台以上の供給を見込む</div>
<br>
<h3>５Ｇ　超高速通信で臨場感</h3>
<br>
　五輪の観戦では携帯電話各社の新サービスに期待が集まる。<br>
<br>
　各社は２０年秋の商用化を予定する第５世代通信（５Ｇ）を用いた新たなスポーツ視聴イベントを相次いで開いている。５Ｇは現状の約１００倍の超高速通信が可能で、通信の遅れも１ミリ秒以下。５Ｇを介し、ほぼ遅延のない音声や高精細映像を伝送することで、まるで試合会場にいるかのような視聴ができる。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモは１４日、都内の特設会場で行ったフットサルの試合を５Ｇで渋谷ヒカリエ（東京都渋谷区）のパブリックビューイング会場に即時に伝送するイベントを開いた。超高精細映像の４Ｋカメラ４台で撮影した大容量映像を５Ｇでヒカリエに伝送。この映像を合成し、幅２０メートルのワイドスクリーンに映し出した。<br>
<br>
　ＫＤＤＩはプロ野球の公式戦で自由視点映像の即時配信に成功した。２０年までに試合の重要な場面などの映像を観客がモバイル端末により、視点を自由に変えながら楽しめるようにするサービスの提供を目指す。ソフトバンクもＶＲ（仮想現実）を活用したプロ野球のライブストリーミング配信の実証実験を行っている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpmA0lsR_5b5ab4bb102ee.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">別会場のフットサルの試合を５Ｇでワイドスクリーンに投影（ＮＴＴドコモ提供）</div>
<br>
<h3>ロボット　警備など人手不足補う</h3>
<br>
　日本が得意とするロボットでは、清掃や警備、受け付け業務などの導入実証が進む。外国人観光客の人気を呼びそうだ。<br>
<br>
　清掃ロボでは、三菱地所は東京の丸の内エリア、三井不動産は東京ミッドタウン日比谷やダイバーシティ東京プラザで導入。メーカーはソフトバンクロボティクスやサイバーダイン、パナソニックなど多数参加する。清掃場所の特性や立地などに応じて複数のロボを使って検証し、先端イメージを発信すると同時に、人手不足が懸念されるビル清掃業務での先行事例としてノウハウを蓄積する。<br>
<br>
　警備ロボは綜合警備保障（ＡＬＳＯＫ）が開発した「リボーグＸ」が、東京駅前の新丸ビル地下１階で稼働中。警備業務も人手不足が深刻で、ロボに寄せる期待は大きい。警備業務は他に飛行ロボット（ドローン）の撮影映像を活用する方法もあり、センシンロボティクス（東京都渋谷区）やミツイワ（同）などが、商品開発を急ぐ。<br>
<br>
　一方、受け付けロボは“変なホテル”の店名を持つＨＩＳホテルホールディングス（東京都新宿区）が、東京・浅草橋や赤坂に開業したホテルで人型の受け付けロボを採用している。多言語対応も可能で、外国人観光客をおもてなしする。<br>
<br>
<h3>顔認証　サービスと安全両立</h3>
<br>
　顔認証技術はおもてなしの向上と、安心・安全を両立させる先進技術として期待が高い。空港や競技場などの公共施設や大規模な店舗、イベントなど幅広い利用を見込む。顔認証は日の当たり方や顔の向きなどの影響を受けやすく、生体認証の中でも「実用化が難しい」とされてきた。だが人工知能（ＡＩ）活用により、技術革新が進み、今や動いている被写体の顔を「９９・２％の照合精度で即時に認証できる」（ＮＥＣ）という。<br>
<br>
　例えば競技会場に入場の際にカメラの前で立ち止まることなく、歩きながらの認証も可能。街角にカメラが設置されていれば迷子をすぐに見つけ出すこともできる。目尻や瞳などの特徴点から視線を特定して、不審な行動の人物を把握したり、複数人の視線を同時検知して特定の人物を即時に検知したりできる。<br>
<br>
<h3>同時通訳　空港や駅での活躍期待</h3>
<br>
　五輪期間中の外国人観光客へのおもてなしには翻訳機が活躍しそうだ。<br>
<br>
　例えばパナソニックのメガホン型翻訳機「メガホンヤク」は、成田空港や東京メトロのほか、展示場や警備会社に導入されている。英語や中国語、韓国語への翻訳が可能。「電車が遅れています」といった、公共場所でよく使う標準の定型文が事前登録されている。<br>
<br>
　クラウドコンピューティング上で翻訳するシステムとは違い、独自の翻訳技術を用い、端末内で高精度に音声翻訳処理できる。登録外の文は翻訳はできないものの、災害時などインターネットに接続できない時にも使えるのはメリット。<br>
<br>
　メガホンヤクでは、無線ＬＡＮ経由で、翻訳ソフトウエアが更新される。１６年末の発売時点での標準定型文約３００文が、更新で今は約４００文に増えた。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp0mqiWn_5b5ab481198ca.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ビル内を巡回する警備ロボット。人手不足解消の切り札になるか？（ＡＬＳＯＫ提供）</div>
<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年７月23日</p>
<br>
※内容は当時のもの            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>レンタル品コンビニで返却、新たな人手確保せずに実現した物流網の生かし方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18409</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　インターネットの普及により、電子商取引（ＥＣ）市場は拡大傾向にある。足元ではレンタル品やシェアリングなど、付加価値のあるサービスを提供するＥＣ事業者もおり、これに伴って返却や返品ニーズが増えている。<br>
<br>
　三菱商事は今春、レンタル商品やＥＣ商品の返却・返品を受け付けるサービス「ＳＭＡＲＩ（スマリ）」のサービスを都内の一部ローソン店舗で始めた。<br>
<br>
　ローソンでは、１日当たり専用の配送センターから各店舗に納品する回数が５—６回ほどある。スマリはその物流網に着目したもので、各店舗に商品を納品した後のトラックが配送センターに戻る便を活用する。<br>
<br>
　ドライバーは、主に夜間を中心に各店舗の専用ボックスに入れられたレンタルやＥＣの返却・返品商品を回収する。既存物流網を活用するため、新たな人手を確保せずに済む。<br>
<br>
　専用ボックスの利用のみで返品作業が完了するため、店舗にとっては返品に伴うレジ作業の負担は生じず、利用者はレジ待ちや宅配便の伝票へ記入する手間が省ける。ＥＣ事業者にとっても返品方法が多様化することで、顧客満足の向上につながる。<br>
<br>
　草場拓也リテイル本部デジタルリテイル開発室オープン物流プロジェクトマネージャーは、「個別最適ではなく、社会最適で考えたい」とサービスの狙いを話す。<br>
<br>
　現在、スマリは東京都内を中心に、約１００店舗に専用ボックスを設置している。９月中をめどに設置店舗数を約２００増やし、合計３００店舗に拡大する予定。利便性の良さを生かし、着実なサービスの普及を狙う。（浅海宏規）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:15:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マットに生かされた、あの「ZOZOSUIT」の反省とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18407</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　着用してスマートフォンで撮影するだけで全身のサイズが計測できると話題になり、申込者が殺到した「ZOZOSUIT（ゾゾスーツ）」。それから約１年半を経た2019年6月、「ZOZOTOWN（ゾゾタウン）」を運営するゾゾが新たに発表されたのが足のサイズを測定できる「ZOZOMAT（ゾゾマット）」だ。その狙いはゾゾスーツとは異なり、オープンイノベーションの意味合いが強いという。<br>
<br>
<h3>足の３Ⅾ計測を手軽に</h3>
<br>
　ゾゾマットは撮影時足を載せる専用マットとアプリで構成される。まずアプリを起動しマットの所定の位置に足（裸足が推奨されている）を載せカメラで計測位置をセット。アプリの指示に従ってマットに配置されたそれぞれの色の方向からカメラで足を撮影する。すべての方向から撮影し終わると測定結果が３D表示される。基本的な足長、足幅から足甲の高さやふまず長さ（土踏まずの長さ）など数項目の詳細なサイズを知ることができる。慣れれば両足２分ほどで計測が完了するという。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpELpYsG_5d283121e2115.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">測定結果イメージ</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvBH2nh_5d282f0508bc4.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">詳しい項目でサイズがわかる（項目内容は変更の可能性あり）</div>
<br>
　現在先行予約を受け付けており、2019年秋冬に順次発送する予定。すでに初日に20万件を超える注文があった。サービス開始時には足の３D計測ができることは決まっているが、アプリの内容やデータをゾゾタウンで活用できるかなどは検討中。<br>
　ではなぜ、サービス全体を明確にしていない段階でゾゾマットを公表したのか。MSP事業推進本部の常井康寛本部長は「技術公開という形で、靴に関する事業者とともに新ビジネスに取り組めればと考えている」と話す。靴に関する事業者に幅広く協業を求めており、すでに問い合わせも多いという。「靴のブランドやメーカーに限らず、インソールに特化した事業者や医学的な分野の方、高齢者向けや子ども向けの事業者など、幅広い方からお問い合わせをいただいている」（常井氏）。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAQE7YX_5d282f74aa58e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">常井康寛本部長</div>
<br>
<h3>靴をECで買うハードル</h3>
<br>
　ゾゾマットはゾゾスーツと同時並行で開発が進められていた。ゾゾスーツはゾゾのプライベートブランド（PB）強化戦略の一環で、体型計測ツールとして発表されたが、今回ゾゾマットはPBで靴を売り出す予定はない。狙いは靴のブランド・メーカーのさらなる出店だ。現在ゾゾタウンの中で靴の取扱高は年間361億円で、全体の12％を占める。「決して少なくない数字だととらえているが、成長の余地はある」（常井氏）。さらに服に比べて靴のECはサイズに不安がありハードルが高いという顧客アンケート結果もあり、靴のECをさらに成長させるためにも足の詳細な計測サービス開発が急がれていた。<br>
　またゾゾでは現在マルチサイズプラットフォーム（MSP）事業に注力している。「あこがれのブランドを理想のサイズで」をコンセプトに掲げ、出店ブランドと共同開発した商品のサイズを２０～５０サイズに細かく設定し、ユーザーニーズの多様化に応えることを目標にしている。「MSP事業の上で靴分野でもゾゾマットが役立つのではと考えている」（常井氏）。<br>
<br>
<h3>ゾゾスーツの反省</h3>
<br>
　ゾゾスーツのサービスで学んだことも、ゾゾマットには多く取り入れられた。ゾゾスーツは「着用型」ならではのネックがあった。体型によってスーツのサイズも異なるため家族で共用できないことや、顧客側でも計測時に着用するなどの大変さがあった。ゾゾマット開発時も靴下型なども考えられたというが、マットにすることで誰でも簡単に計測できるようになったという。「マットに印刷されたデザインがあれば、PDFをサイト上からダウンロードしてプリントアウトすることや紙媒体の広告として使用することもできる」（常井氏）。<br>
<br>
　<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8NieGn_5d282eb3cf39c.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マットのデザインを応用可能</div>
<br>
　さらにゾゾスーツのサービス開始当初、製造の大幅な遅れやコストがかさんだことでの仕様変更などの問題が発生した。ゾゾマットではコストや製造工程の検証により注力した結果このようなサービスの形になったという。<br>
　将来的には、顧客の足のデータをもとに最適な靴を提案するシステムを目指している。高齢者など、今までECを利用してこなかった層にもゾゾマットを周知し、同時にECサイトで靴のブランドや商品・サービスの拡充にも注力していく。<br>
　「#KuToo」運動などで社会的にも靴に意識が向いている。LGBTQなどで履きたいデザインのサイズが合う靴が見つからない人や、病気や障害にあった靴が必要な場合もあるだろう。ECで靴を買うメリットとしては膨大な数の靴を選べることがある。ゾゾマットが自分に合った快適な靴を選べる一助になるかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 08:20:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産の英国生産取りやめで、受注が増えそうなファルテックの九州工場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18426</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ファルテックは２０１９年度内に約９億円を投じて九州工場（福岡県苅田町）を増強する。ラジエーターグリルなど自動車の外装樹脂部品の生産能力を現状比２割程度引き上げる。九州工場では日産自動車やダイハツ工業向けの生産が伸びておりフル生産が続く。生産能力を増強することで受注増に備える。<br>
<br>
　増強するのは九州工場の第２棟。外装樹脂部品を成形から塗装まで一貫生産で手がける拠点で１８年に新設した。これまで九州が供給先のラジエーターグリルやウインドウモールなどの外装樹脂部品は同社の館林工場（群馬県館林市）で生産していたが、物流コストの削減などを目的に九州工場へ移管した。<br>
<br>
　今後は移管した生産分だけでなく、新規の受注取引も九州工場で対応するため、能力増強に踏み切る。成形機などの設備を１９年の後半に順次導入する。<br>
<br>
　九州工場第２棟では塗装ライン全体をクリーンルーム化することで、自動化ラインを実現した。従来型の塗装ラインは歩留まり率が７０—８０％程度だったが、新ラインでは約９０％に高まる見通し。<br>
<br>
　同社の九州工場は、日産や三菱自動車、ダイハツ工業などの主力工場の近くに位置し重要性が高い。日産は欧州向け次期スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「エクストレイル」を英サンダーランド工場で生産する計画だったが取りやめ、日産自動車九州（福岡県苅田町）に変えた。今後も受注拡大が見込まれる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の航空機サプライヤーが大注目する島根の材料試験所</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18427</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　金属・複合材料試験などを手がけるキグチテクニクス（島根県安来市、木口重樹社長）は、ジェットエンジン大手の米プラット・アンド・ホイットニー（Ｐ＆Ｗ）から材料試験所の認定を取得した。企業の付属施設ではない独立系試験所では日本初の取得となる。Ｐ＆Ｗ向けの材料試験はこれまで海外に依頼する必要があったが、国内でも可能になる。日本の航空機サプライヤーの納期短縮や、航空機産業全体の活性化にも貢献する見通しだ。<br>
<br>
　認定を取得したのは常温と高温の引っ張り試験、高温で一定の負荷をかけて破断するまでの挙動を見るクリープラプチャー試験など六つの試験項目。<br>
<br>
　このうち、金属組織評価は、顕微鏡写真などを人が見て評価・判断するため、Ｐ＆Ｗと定期的にすり合わせる。また、半年に１度の監査があり、記録を改変できないような手順が定められるなど、認定の維持には厳しい管理が求められる。<br>
<br>
　Ｐ＆Ｗのエンジンでは、欧エアバスの「Ａ３２０ネオ」に搭載される「ＰＷ１１００Ｇ—ＪＭ」の増産が見込まれている。開発にはＩＨＩや川崎重工業など日本勢が参画しており、多くの工程を手がけている。品質確保に向けて、材料試験へのニーズも高まっているという。<br>
<br>
　キグチテクニクスはこうした材料試験所の認定を、すでに米ゼネラル・エレクトリック（ＧＥ）、英ロールス・ロイス、独ＭＴＵエアロ・エンジンズから取得済み。仏サフランからも試験片の加工で認定を持っている。旧共産国を除き、世界の有力なジェットエンジンメーカーの認定を軒並み取得したことになる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 13:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ほとばしるアフリカスタートアップの情熱「日本企業は何を待っている？」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18424</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アフリカではスタートアップの勃興がめざましい。これまでアフリカ市場はビジネスに不可欠な金融や物流といった基本的なサービスが整っていないことが課題のひとつだった。ところが携帯電話の爆発的な普及に伴い、決済機能や物流サービスを提供する企業が相次ぎ誕生。これら企業が政府に代わりビジネスインフラを提供することで、バリューチェーンがつながる社会が到来しつつある。そんなアフリカのスタートアップを象徴する2社の軌跡と今後の戦略に耳を傾けてみよう。<br>
<br>
<h3>モバイルマネーで割賦販売のMコパ</h3>
<br>
　「シリコンサバンナ」と称されるケニア・ナイロビ。今や米国のシリコンバレーのような急成長を遂げるスタートアップの集積地である。<br>
<br>
　そんなナイロビを代表するスタートアップの一つが「M−KOPAソーラー（Mコパ）」だ。アフリカで浸透しつつあるモバイルマネー「M−PESA（Mペサ）」を使い、1日50セント（約55円）と少額の割賦方式で太陽光発電システムを販売する。420日支払い続ければ、システムは顧客のものになる仕組みだ。発電装置にはSIMカードが搭載され、支払いが滞れば遠隔操作で発電を停止。盗難と料金の取りっぱぐれを防ぐ。<br>
<br>
　同社の事業は既存の発送電網に接続できない無電化地域に対し、太陽光発電というオフグリッド方式で電力を供給するリープフロッグ（一足飛び）的なサービスだ。<br>
<br>
<h3>「買えなければ借りればいい」</h3>
<br>
　「今や時代はレンタルエコノミー。住宅や車が買えなければ借りればいい。我々の事業もこうした発想で、太陽光発電システムで電力を供給した上で、照明やラジオ、スマホなど高額な製品を割賦販売している」と創業者のジェシー・ムーア最高経営責任者（CEO）は語る。<br>
<br>
　テレビを割賦販売することで、「ケニアの有権者は以前よりも選挙の際に候補者を知ることができた。テレビ討論を見て、誰がよいか選べる」と広い意味で民主主義の発展にも貢献していると自負する。<br>
<br>
　起業のきっかけはカナダ人であるムーア氏が非政府組織（NGO）に所属していた2002年、ケニアを訪れた時のこと。辺境の農村でも携帯電話が普及している現実を目の当たりにし、「将来、携帯電話で何かできる」（ムーアCEO）と感じたことが発端。その後、経営学修士（MBA）を取得しケニアに再び戻り、急成長を遂げていたモバイルマネーのMペサに就職。同僚とともに割賦販売のビジネスを思いついた。<br>
<br>
　2011年のサービス開始以来、事業は急拡大。現在では75万世帯、ケニアの全世帯の1割にＭコパの太陽光発電システムが利用されている。1900万ドル（約20億円）の資金調達にも成功。三井物産や住友商事からも出資を受けている。<br>
<br>
　拡大戦略はまだまだ続きそうで、「将来はナイジェリアなど西アフリカや南アフリカにもサービスを広げたい。10年後には8-10カ国で事業展開したい」と展望する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQw07NI_5d2a7104f175a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「M−KOPAソーラー（Mコパ）」のムーアCEO</div>
<br>
<h3>「仮想住所」で物流担うＭポスト</h3>
<br>
　M-POST（Mポスト）と呼ばれる携帯電話番号に仮想の住所を登録するサービスが主力のタズ・テクノロジーズ。実は創業の背景にはアブドゥラジ・モハメド・オマールCEO自身の苦い経験がある。修士課程修了後の就職先として政府機関から内定を得たにもかかわらず、正式な通知が手元に届かず職を得られなかったのだ。<br>
<br>
　ケニアの郵便事情は1世帯1住所ではなく、一つの村で1住所、あるいは一つの住所をいくつかの親戚同士で共有することが珍しくない。人口5000万人に対し、住所の数はたった40万戸。オマール氏も親戚同士で共有する郵便箱に自分宛の内定通知は届いていたものの、誰にも気づかれないまま3カ月間も放置されていたという。<br>
<br>
　こうした状況を改善しようとケニアの郵政公社と提携。QRコードで郵便物を読み取り自動で送り先の仮想住所にショートメールを送信するシステムを開発。郵便物がきちんと送り先に到着する仕組みを構築した。<br>
<br>
　利用者は年間3ドル（約330円）で住所を登録でき、ケニア国内に622カ所ある郵便局の中から最寄りの局を選択。自分宛の郵便物が届くと、携帯電話にメッセージが届く仕組みだ。<br>
<br>
　実は1892年にケニア初の郵便局が誕生し、2016年にMポストが設立される124年もの間、同国の郵便サービスは旧態依然としたままだった。それがITの力でわずか３年足らずで劇的な変化を遂げた。<br>
<br>
　すでに4万人のユーザーと2万2000個の郵便物の受け取り実績があり（2018年12月時点）、アフリカに特化した日本のベンチャーキャピタル「サムライインキュベートアフリカ」の出資も受けている。<br>
<br>
<h3>簡便さが利用者の心つかむ</h3>
<br>
　ほぼ口コミだけでサービスが知れ渡り、利用者が急増している理由について、オマール氏は「ビジネスモデルがKISSだから」と笑う。KISSとは、キープ・イット・シンプル・ストゥーピッド。「とにかくばかみたいにシンプルに」といった意味合いだ。携帯電話さえあれば、誰でも気軽にサービスを始められる。その簡潔さが利用者や投資家から受け入れられている。<br>
<br>
　自身を社会起業家と位置づけるオマール氏にとって、Mポストの役割は「社会の包摂性を実現すること」と語る。これまで世帯ごとの住所がないために行き渡らなかった各種の行政通知を確実に本人に届け、社会サービスを享受できることを目指す。<br>
<br>
　世界的に利用者が急増しているEコマースについても、「きちんと商品が届く保証があって初めて普及する」と指摘。「楽天が商品をアフリカに送りたいなら、ケニアにはMポストがある」と強調する。実際、海外からケニアに届く荷物の3分の1は中国のネット通販最大手、アリババ集団からのもので、購入者はMポスト利用者が大半という。<br>
<br>
　「ケニアにはケニア流のインフラがある。日本のネット企業は何を待っているのか」。オマール氏はより多くの日本企業がアフリカ市場に目を向けてくれることを期待している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpJaKW8K_5d2a706bca931.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">2018年12月にケニア・ナイロビで開催されたスタートアップイベント</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子ども記者が企業を取材！うまく書くことはできたかな？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18417</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　モノづくり日本会議と日刊工業新聞社は１３、１４の両日、東京・北青山のＴＥＰＩＡ（テピア）で「モノづくり体感スタジアム２０１９」を開いた。<br>
　工作や実験などを体験できる１４のワークショップを通じ、モノづくりや理科、科学の楽しさを子どもたちに伝えることが目的で、今回で１０回目。 <br>
　日刊工業新聞社では、子どもたちが出展企業や団体に話を聞き、これを記事にするという記者の仕事を体験する「モノスタ子ども記者がいく！」を初めて企画した。<br>
　<br>
　子どもたちは、現役の記者からアドバイスを受けつつ、出展者への質問を考えた後、取材に繰り出し、写真の撮影や記事を執筆した。２日目の子どもたちの成果はいかに？<br>
（表記の揺れなどは原文の通りにしています。見出しも子どもたちがつけました）<br>
<br>
<h3>NSKの歴史と工夫</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWGos9A_5d2aa7af80b70.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　NSKは1915年に第1次世界大戦の影響で輸入できなくなったベアリングを国産化するために創設された。当時は航空機や船を動かすために使われていたが、現在は一般家庭にも普及し、生活必需品となっている。主にベアリングは回転するときの摩擦を軽減するために使われる。そうすることで故障しにくくなり、省エネにつながる。<br>
<br>
　また、NSKは業界で優位に立つために、材料からこだわっており、主な材料である鉄に不純物が入らないようにしている。また、コンピューターでシミュレーションすることで実際に見ることのできない部分の状態を検査することができる。さらに、創業以来100年間の摩擦を減らすための工夫の賜物である。このように、NSKは多くの歴史と工夫を経て、現在も運営されている。<br>
（取材・ＹＪ）<br>
<br>
<h3>世界を成り立たせている技術、ベアリング</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpvpjzfF_5d2aa940bc74d.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ベアリングは、回転を滑らかにするために使われている。それによって、故障しにくく、省エネにもなる。そして、自動運転などの高度な技術も出来る様になる。<br>
<br>
「ベアリングの仕組み、歴史」<br>
　元々は、エジプトのピラミッドを作るために、摩擦を減らすために作られていた。レオナルドさんが作った案を活かして、今のベアリングとなった。仕組みは、二つの大小の輪の間に球を入れて作られている。とてもよく回る。<br>
「ベアリングの検査」<br>
レーザー、光で検査をしている。実際に機械で回してみたりして、変な音が鳴ったりなどがあったら、その部分を直している。また、肉眼でも検査をしている。<br>
（取材・森河優雅）<br>
<br>
<h3>NTNのベアリング</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpqiIGGq_5d2aaa15b9cd8.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　今日、NTN株式会社に取材しました。NTNでは、機械の回る部分に使われている、ベアリングという物を作っている会社です。取材をすると、ベアリングは、いろいろな所に使われていることがわかりました。例えば、風力発電の風車ですそこに使われているベアリングは⒉5mの大きさがあり、使われる玉の大きさはスイカ以上です。また、はやぶさにも使われていて、そこには特殊なベアリングが使われています。また、回る学校という、楽しくベアリングの仕組みを学べるイベントもあります。<br>
（取材・吉田 倖）<br>
<br>
<h3>ベアリングで環境を考える</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpWYaUcE_5d2aacb416d9f.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
　NTNはベアリングを作っている会社。<br>
　ベアリングはいろんな大きさのものがある。<br>
　大きいベアリングは25メートルあって、風力発電のプロペラ部分に使われている。作るのに3ヶ月くらいかかる。<br>
<br>
　ベアリングを使うと、大きなものを小さな力で動かすことができる。このため、省エネルギーになり、環境を守ることに繋がる。<br>
他にもいろんな大きさのベアリングがあって、新幹線や自転車の車輪に使われている。<br>
身近なところにベアリングは使われていて、驚いた。<br>
（取材・草薙孝介）<br>
<br>
<h3>KOSENは何をしている</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsKKluS_5d2aae26a68e9.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
高専機構で話を聞いてみました。答えてくれたのは、田中先生でした。<br>
<br>
質問：どんな技術を学んでいますか？<br>
答え：ロボットの仕組み、建物の仕組み、エンジンの仕組みなど機械の仕組みの技術を学んでいます。<br>
質問：機械を作るのにどんな計算式を学んでいますか。<br>
答え：基本的な小学生で習う計算や難しい三角関数など難しい計算などを教えています。<br>
感想：高専はいろいろな技術を使い、いろいろな人々が生活を楽にできるようにいろいろな機械を作っていました。<br>
（取材・えんどう りょうたろう）<br>
<br>
<h3>KOSENのひとたち</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpIl86uB_5d2aaf2c4da82.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　KOSENの田中先生に聞きました。<br>
  KOSENはどんな学校ですか？<br>
「機械（車．電車）などの機械を作る勉強をしています。5年間かけて教えています」<br>
これからどんな機械を作りたいか？<br>
田中先生は、「自動運転の車などを作りたい」と言っていました。<br>
<br>
感想<br>
とてもKOSENにいる人は人の役に立ちたいエンジニアを目指していてすごいと思いました。<br>
<br>
（取材・小野 琉生）<br>
<br>
<h3>電気にくわしい田中先生</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpAFAegE_5d2ab0aca2844.JPG"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
 国立高等専門学校機構の田中先生に今は何の職業についていて、その職業の誇りは何ですか、と聞いたところ、職業は「電気とコンピューターの事を教える人」と言っていました。そして誇りは、「たくさんの人に教えた事をみんなが覚えてくれる事を自分が教えられることだ」と言っていました。<br>
<br>
-感想<br>
田中先生が元国立高等専門学校機構の生徒だったのかは分からなかったけれど、とても電気やコンピューターにくわしくて凄い先生だなと思いました。さらに少し国立高等専門学校機構（KOSEN）に興味がわきました。<br>
（取材・渡邉友翔）<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:13:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>セブンより高い成長力、「コメダ珈琲」が狙う次の市場はパン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18428</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新天地を求め、小売り・外食業が各地で出店攻勢をかけている。セブン—イレブン・ジャパンは店舗が唯一なかった沖縄県に進出した。コメダホールディングス（HD）も「コメダ珈琲店」の“全国制覇”を果たした。カフェサービスにも力を入れるコンビニなどと、熱いコーヒー争いが全国で起こりそうだ。<br>
<br>
　「長年出店を待ち望む地域の方の声を聞いていた」。コメダHDは6月に青森県にコメダ珈琲店を初出店し、セブンよりも早く47都道府県すべてに店を構える全国制覇を遂げた。最後となった青森県で同7日にオープンした1号店「青森イトーヨーカドー店」（青森市）は大盛況だ。<br>
<br>
　コメダ珈琲店を中心に15年の683店舗から、19年6月末時点で867店舗に急拡大中のコメダHD。20年2月期中に910店舗を計画しており、1000店舗の大台も迫る。発祥の地である愛知県を含む中京地区では店舗のリニューアルを中心とし、東日本や西日本で出店を加速する。18年に初めて進出した沖縄県でも10店舗に拡大する目標を掲げる。<br>
<br>
　展開するのはコメダ珈琲店だけではない。新業態の開発も積極化する。店内設置の石窯で焼く自家製パンを売りにする「石窯パン工房アデモック」を10月に沖縄県に出店する。もともとコメダ珈琲店で提供するパンは自社工場で専用小麦粉を使い職人がつくってきた。そのこだわりを生かし、パン専門の新業態に乗り出す。<br>
<br>
　実はコメダ珈琲店は海外にも進出している。中国、台湾に出店しており、20年2月期は台湾で3店舗から7店舗に拡大する計画だ。このほほ三菱商事がコメダHDと業務提携契約を締結、海外展開をサポートしていく。<br>
<br>
　業績も堅調に推移しており、10日に発表した19年3—5月期連結決算（国際会計基準）は売上高が前年同期比5・7％増の73億円、営業利益が同5・2％増の19億円と伸びた。20年2月期も売上高は前期比1・0％増の306億円、営業利益は4・0％増の78億円と増収増益を見込む。<br>
<br>
　コンビニ大手は19年度、新規出店を抑え既存店へ集中投資を実施する。設備投資額のうち、セブンは60％、ファミリーマートは85％を既存店投資に充てる。ローソンも同様で、全店にセルフレジなどの省力化設備を導入する。20年度以降の新規出店数は公表していないが、3社だけで既に5万1000店舗を超え、24時間営業問題の解決策もはっきりしない。コンビニに代わって、ドラッグストアの出店や販売が伸びている。<br>
<br>
　「コンビニ王国・日本」を切り崩す企業や業態はどこかー。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 14 Jul 2019 14:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衛星通信用の地上アンテナをシェア、宇宙ベンチャーの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18410</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙ビジネスをより身近に—。Ｉｎｆｏｓｔｅｌｌａｒ（インフォステラ、東京都品川区、倉原直美最高経営責任者〈ＣＥＯ〉）は、衛星通信用の地上アンテナのシェアリングサービスを手がける。農業や船舶、インフラ管理など、小型人工衛星の活躍が期待される産業は広いものの、地上アンテナの整備がネックの一つになってきた。そこでインフォステラがアンテナの空き時間をまとめて融通する。人工衛星と地上を結ぶ通信プラットフォームを一手に握るポテンシャルを持つ。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
　「私自身が衛星オペレーターとして絶対に欲しいと思っていた。周りも皆困っている。ニーズは確実にある」と倉原ＣＥＯは起業を決めた。２０１６年にインフォステラを設立し、翌１７年に欧州エアバス・ベンチャーズやソニーなどから約８億円を調達した。<br>
<br>
　衛星が観測したデータを地上に送るには、地上にアンテナが必要だ。地球一周どこででも衛星データを送受信するには４０—５０基のアンテナが要る。建設に１基１億円はかかり、各地で用地の借り上げやメンテナンスなどのサポート体制を整える必要がある。これが衛星サービス普及のハードルになってきた。<br>
<br>
　そして衛星通信に標準となる方式がない。電波の周波数帯はアンテナの設計で決まるものの、信号をアナログからデジタルに変換する「変調方式だけで代表的とされる方式が１０はある。その亜流がいくつもあり、組み合わせを含めると数え切れない」（倉原ＣＥＯ）。そのためアンテナを他の事業者から借りる場合、契約や接続用の開発に半年以上かかっていた。<br>
<br>
　インフォステラは変換接続機能を開発し、アンテナ事業者との契約を含めてクラウドで一括提供する。倉原ＣＥＯは「衛星を持つ顧客と検討を始めて１週間や１カ月で実際につながる。顧客はそのスピードに驚き、これまで何をやっていたのかと嘆く」という。<br>
<br>
　アンテナ事業者は自社では使わない空き時間もアンテナが稼ぐようになる。宇宙ビジネスの損益分岐点が下がり、農業などの採算の厳しい分野に広げられる。大学にとっては貴重な収入源になる。倉原ＣＥＯは「研究者と民間が交流し産学連携が進む」と期待する。<br>
<br>
　だが裏方は大変だ。インフォステラではエンジニアが変調やコーディングなど、無数の接続方式を一つひとつ開発している。倉原ＣＥＯは「エンジニアは途方もない数に心が折れてしまう。経営者としては謝るしかない。今はこつこつラインアップを増やしている」と明かす。いずれインフォステラの便利さにユーザーが慣れてしまえば、インフォステラの接続方式ラインアップにそろえて衛星を設計するようになる。<br>
<br>
　サービスはスピード勝負だが、ビジネスモデルが確立するまでは長期戦だ。その点でエアバスがリードインベスターに就いたことは大きな意味がある。「回収期間を１０年と長期的に事業を支えてくれる」（倉原ＣＥＯ）。長期戦を戦い抜き、宇宙ビジネスが産業化する頃には、衛星通信を束ねるプラットフォーマーに大化けする。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpx4RGOV_5d283f23c54b0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">インフォステラの倉原氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホで手軽に投資、「LINE証券」始動で業界勢力図どうなる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18413</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　野村ホールディングス（ＨＤ）とＬＩＮＥの子会社が設立したＬＩＮＥ証券（東京都品川区）が今秋に始動する。国内企業１００社の株式を平均約３０００円から売買できるようにする方針で株式投資の敷居を下げる。証券最大手とスマートフォン向けサービスの代表格が組むことで、証券業界の構図が変化する可能性がある。スマホに特化した証券サービスの競争が本格化する。（孝志勇輔）<br>
<br>
<h3>もっと身近に</h3>
<br>
　ＬＩＮＥ証券は対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ（ライン）」上で証券サービスを提供する。国内企業の株式を１株単位で売買できるようにする。スマホの操作性を生かし、画面上の使い勝手やデザインにこだわる。<br>
<br>
　ＬＩＮＥの出沢剛社長は「投資をもっと手軽で身近にする」と強調する。コミュニケーションのあり方を根底から変えた同社の開発力が証券市場で試される。<br>
<br>
<h3>未経験者に照準</h3>
<br>
　野村ＨＤにとっても、ＬＩＮＥ証券を通じ、投資の未経験者を取り込める可能性が広がる。手軽さと低い手数料が武器のインターネット証券に若年層が流れる傾向が続く中、ラインの膨大な利用者と証券との接点を作ることができる。<br>
<br>
　ＬＩＮＥ証券では平日２１時までリアルタイムに売買できるため、仕事帰りの会社員なども利用しやすい。店舗で直接、顧客と向き合う営業が曲がり角を迎えており、スマホやインターネットを駆使した証券サービスを加速させる。<br>
<br>
<h3>他社の対応迫る</h3>
<br>
　ＬＩＮＥ証券の開業により他社も対応を迫られそうだ。大和証券グループ会社は資産形成の関心が高い世代を取り込むための子会社を設立。スマホでの国内株式の少額取引に対応するサービス展開を視野に入れる。<br>
<br>
　野村や大和などの大手がネット証券の攻勢を受ける状況で、スマホ向けのサービス競争が攻防を左右しそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SOMPO競争力底上げなるか…通販系車保険2社統合の効果</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18419</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＯＭＰＯホールディングス傘下の通販系自動車保険会社２社が７月１日に経営統合した。少子高齢化で市場環境が厳しくなる中、合併によって経営効率化と収益性向上を目指す。自動車保険はＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）やＭａａＳ（乗り物のサービス化）など新たな潮流の中にあり、競争力の底上げにつながるかが注目される。（文＝増重直樹）<br>
<br>
<h3>販売方法多様化</h3>
<br>
　セゾン自動車火災保険とそんぽ２４損害保険が合併した。セゾン自動車が一般的な通販形態をとる一方、そんぽ２４はやや特殊。同社は代理店が全国に約８００店舗あり、自ら消費者に商品を訴求できる強みがある。統合によって従来の通販チャンネルに対面販売が加わり、販売方法が多様化する。<br>
<br>
　シナジーはそれだけではない。自動車保険はセゾン自動車の主力商品「おとなの自動車保険」に一本化し、システムコストを減らす。その額は年２０億—３０億円に相当。またそんぽ２４は設立から約２０年と歴史がある。経験値が高いオペレーターの顧客対応ノウハウを共有できる。<br>
<br>
<h3>顧客満足度向上</h3>
<br>
　柴田博史取締役常務執行役員は「顧客満足度向上への取り組みを地道に進めていく」と今後の競争力向上への道筋を説明した。顧客の利便性アップもその一つだ。３日にＬＩＮＥを活用した事故対応サービスを開始。顧客が事故受け付けやロードサービスを利用しやすくした。<br>
<br>
　また損害サービス部門などから立候補制で９人をシステム部門に配置転換。現場や顧客ニーズを熟知した従業員がウェブページを改善し、“心地よい”ホームページの作成などに力を入れる。<br>
<br>
　一連の施策で２０年度に保険料収入５５０億円程度を目指す。通販系自動車保険トップのソニー損害保険に次ぐ業界２位にトップラインを引き上げる。保険料の安さが特徴のネット通販保険は１０月の消費税引き上げや自動車保険の参考純率改定で商機が広がる。これを追い風に、成長軌道に乗せられるかが注目される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>遺伝の法則を示す「優性・劣性」→「顕性・潜性」に変わる!？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18420</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本学術会議分科会は、遺伝の法則を示す用語「優性・劣性」について、高校生物の教育現場では「顕性・潜性」と言い換えるよう提案した。<br>
<br>
　「優性・劣性」は遺伝子の性質の現れやすさを示すが、優劣を意味するとの誤解を招き、別の呼び方が必要だと判断した。「顕性・潜性」は高校の教科書や大学入試問題を作成する際の参考にしてもらう。<br>
<br>
　言い換えは日本遺伝学会が２０１７年の用語改訂で行った。学術会議は同年発表した高校の生物教育に関する提案で、「優性・劣性」を主な用語とした上で、言い換えを併記していた。今回は「顕性・潜性」が定着しつつあると判断し、主な用語とした。<br>
<br>
　１７年の提案では、生物は暗記中心でなく考える学問だとの考えに基づき、高校で学ぶべき用語を約２０００語から５１２語に絞った。今回はさらに減らし４９４語とした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変種変量や衛生…食品工場のロボ導入を阻む課題たち</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18422</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足や食品ロスといった課題が顕在化する食品製造業。ロボットなど工場自動化（ＦＡ）技術の応用で解決を目指すが、費用対効果や機械技術者不足といった新たな課題に直面する。不定形物の扱い、変種変量生産への対応、衛生管理など、これまで人であれば問題にならなかった課題も浮上する。こうした複雑に絡み合った問題の解決に向け、ＦＡ関連各社は関係者と連携し、一つひとつ課題を乗り越えようと奮闘している。（文＝西沢亮）<br>
<br>
<h3>配置換え容易に</h3>
<br>
　食品工場では食品ロス削減のため、日持ちがしない商品を適切な時期に適量生産することなどが求められる。一方、人手が思うように集まらず、人での需要調整が難しくなり、簡単に導入できるロボットへの期待が高まっているという。<br>
<br>
　オムロンはカメラ機能を一体化した協働ロボットを投入する。同ロボットは安全柵が不要で配置換えも容易。ベルトコンベヤーなど同じ高さの作業台であれば、再配置後のカメラの調整を自動化でき、移設のたびに必要だったロボットの設定作業を不要にした。木村直弘統括部長は「品種が変わっても、機械の専門知識がない作業者が、ロボットを移動して簡単に扱える」と強調する。<br>
<br>
<h3>多様な形状識別</h3>
<br>
　「不定形、不特定多数の製品を高速でハンドリングできる」。ファナックの稲葉清典取締役専務執行役員は、開発したロボットへの取り付けも可能な３次元カメラ機能に自信を示す。形状の異なる菓子など数十種の製品が無造作に積まれたコンテナ内の状況をカメラで認識し、ロボットでつかんでコンベヤーに移す作業での活用などを想定。独自の技術で製品の形を事前に登録することなく認識し、別の製品を追加しても新たな設定なしに簡単に導入できる。　<br>
<br>
　川崎重工業は段ボール箱を作って箱詰めする作業を協働ロボット２台と周辺機器で自動化。上下方向のアームの可動域を広げた独自機構を採用し、底が深い段ボールへの箱詰めを実現した。箱の底にテープを貼る機構は装置メーカーと連携して開発し、「価格も抑えた」（長谷川省吾理事）。<br>
<br>
<h3>着せて清潔保つ</h3>
<br>
　食品と自動車などの生産の違いの一つに衛生管理がある。デンソーウェーブ（愛知県阿久比町）は、着せるだけでロボットを化学薬品で洗浄できるジャケットを開発。自動車産業などで広く使われる汎用的なロボットを食品工場でも使えるようにした。安川電機は無塗装の協働ロボットを試作。塗装剥がれによる異物の混入を防ぐ。<br>
<br>
　日本ロボット工業会によると２０１８年の食品分野向けロボットの出荷台数は前年比４４％増えたが、全体に占める割合は１％に満たなかった。需要が高まる一方、導入が思うように進んでいない状況が浮かぶ。複雑に絡む問題を解決するには、食品のつくり方を含めサプライチェーン全体で見直すなど関係者の連携も重要になる。オムロンの木村統括部長は「食品工場でのロボット活用は黎明（れいめい）期」と認識。各社は待ったなしの課題に技術と知恵で向き合っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空機エンジンの生産性を6割上げた川重の工場改革</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18429</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　川崎重工業が西神工場（神戸市西区）で民間航空機用ジェットエンジン部品の生産性改善を加速している。ロボットによる仕上げや、独自の作業管理システムを駆使することで、工数削減や品質安定を実現し、約１０年間で生産性を６０％引き上げた。世界の民間航空機市場は年率約５％の成長が期待される。川重は限られた生産スペースを最大限活用しつつ、外注の拡大やサプライチェーンの高度化で航空機・エンジンの増産に追随する。（文＝神戸・中野恵美子）<br>
<br>
<h3>事業規模２倍に</h3>
<br>
　西神工場では現在、米ボーイング７８７型機に搭載する「トレント１０００」向け中圧圧縮機モジュールや、欧エアバスの「Ａ３２０ネオ」に搭載する「ＰＷ１１００Ｇ—ＪＭ」のファンや低圧圧縮機など、主要部品を増産している。<br>
<br>
　エンジン事業は航空宇宙システムカンパニーの成長をけん引しており、増産のピークを迎える２０２５年度には、事業規模が現状比約２倍の３０００億円程度に膨らむ見通し。<br>
<br>
　９０年開設の西神工場は１２年に第４工場を完成。周辺の産業用地が限られており、既存スペースでの生産効率向上や、サプライチェーンの強化が課題。工場独自の生産改善活動が成果を上げている。<br>
<br>
　タービンディスクや中圧圧縮機ドラムなど回転体を生産する第１工場では、自社製産業用ロボットを用いて仕上げを自動化。さらに切削刃物にセンサーを取り付け、高精度に安定して角部の角面・曲面加工などを施す。従来４時間要していた大型部品のセンシングは、ロボットに置き換えて約３０分で完了する。<br>
<br>
<h3>秒単位で指示</h3>
<br>
　工場では秒単位で自動的に作業指示し、進捗（しんちょく）をリアルタイムで確認できるシステムを導入した。各部品にバーコードを付け、読み取り機を通じて作業開始や終了時間を自動的に記録。インターネットを介して管理モニターに可視化する。標準時間との差異もグラフ化している。<br>
<br>
　内製部品の生産性向上と並行し、外注比率を増やすことで、設備投資を抑えながら増産要請に応えている。<br>
<br>
　「回転部品の１次加工など技術が成熟した工程は外注を増やし、西神工場は仕上げや特殊加工に注力する」（三島悦朗航空宇宙システムカンパニーエンジン生産本部長）。<br>
<br>
<h3>“Ｋリンク”拡大</h3>
<br>
　独自のサプライチェーン生産管理プラットフォーム（基盤）「Ｋリンク」の活用範囲も広げていく。これまで約３年間運用し、インターネットを通じて加工品質や納期を自動的に定期評価する仕組みを構築した。<br>
<br>
　今後はさらに情報セキュリティーを高度化し、紙ベースで扱ってきた生産や加工に関する取引情報もデータ化していく。将来はバーコードによる工程管理システムとの連携を視野に入れ、異常発生時の補修など最適な生産計画の策定に役立てる方向だ。主要２０—３０社が入るサプライチェーンについては「企業数を維持しつつ、加工品質の向上に注力する」（三島本部長）方針。川重から技術者を派遣して生産や品質管理能力を底上げする考えだ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">新しいソフトウエアが工場の生産管理を変える！</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ブランド品の真贋、AIが数秒で判定</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18430</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コメ兵は、人工知能（ＡＩ）を活用し、中古ブランド品の真贋（しんがん）を判定するシステム「ＡＩ真贋」を２０１９年度内に導入する。当初は今春の導入を予定していたが、使用時のマニュアルづくりや教育などが予定より遅れているため、延期した。システムはほぼ完成しており、「名古屋本店本館」（名古屋市中区）や「新宿店」（東京都新宿区）といった大型店から導入する。<br>
<br>
　ＡＩ真贋はブランド品をカメラで撮り、その画像を基にＡＩが偽物か本物かを判定する。鑑定士がルーペで判定する時間は５分程度かかるが、それが数秒で済む。精巧な偽ブランド品が急増する中、真贋判定を短時間、高精度にできるシステムとして買い取り店舗に導入する。システムが対応するのは「ルイ・ヴィトン」のバッグ、財布、小物のみで、順次、対応する商品、店舗を増やす。<br>
<br>
　同社は偽ブランド品の急増を受け、２０１８年４月にＡＩ真贋の開発を始めた。査定業務効率化のほか、鑑定士育成カリキュラムを短縮する。海外を含めた店舗拡大の加速にもつなげる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッカークラブの中心はイングランドかリーガ２強か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18431</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　欧州のサッカー国内リーグは、前年度のリーグ優勝チームなどが参加するチャンピオンズ・リーグの決勝で幕を閉じた。決勝に駒を進めたのは、ともにイングランド・リーグに属するリバプールとトッテナム。結果は２対０でリバプールが１４年ぶりに優勝を飾った。<br>
<br>
　今年の５月、コンサルタント会社のＫＰＭＧが恒例の、欧州のサッカー・クラブの企業価値（エンタープライズ・バリュー）を発表している。入場料、放映料、広告料などの収入、選手の価値、成績、ＳＮＳなどのフォロワー数などさまざまな指標を使ってクラブの価値を算出し、３２チームを選出している。３２チーム全体の企業価値は２年連続で前年比９％の伸びを記録した。<br>
<br>
　チーム別の１位はスペインのレアル・マドリードで企業価値は３２億２４００万ユーロ（約３９３０億円）、２位は英国のマンチェスター・ユナイテッドで３２億７００万ユーロ、３位はドイツのバイエルン・ミュンヘンで２６億９６００万ユーロ、４位はスペインのバルセロナで２６億７６００万ユーロ、５位はマンチェスター・シティで２６億６０００万ユーロだ。この３２チームを国別に見ると、イングランドが９チーム、イタリアとスペインが６チーム、独仏が３チームずつと続いている。<br>
<br>
　イングランドの優位をもたらしたものの一つは巨額の外部資金である。欧州のサッカー・クラブは会員および地元の有力者の資金によって維持されるのが一般的だが、それが破られたのがイングランドだ。<br>
<br>
　趣味として、あるいはビジネスとして、サッカーに巨額を投じる外国人が現れた。ロシアの石油王、アブラモビッチはチェルシーに投資、マンチェスター・シティにはアブダビの資金が流れ込んだ。マンチェスター・ユナイテッドは米国の実業家グレイザー兄弟が会長を務めている。リバプールの現在のオーナーは米国の実業家ジョン・ヘンリーだが、彼は米国の野球チーム、ボストン・レッドソックスのオーナーでもある。<br>
<br>
　こうした潤沢な外部資金により、各クラブは世界的なプレーヤーをスカウトし、チームを強化するばかりでなく、有能な監督も招聘（しょうへい）している。２０１８・１９シーズン当初のイングランド・リーグの監督のうち、地元出身者はわずか４人、上位６チームの監督は全て外国人であった。<br>
<br>
　外部資金の獲得とともに欧州サッカー界が力を入れているのが、アジア市場の開拓強化だ。公式試合の放映を行い、ファンクラブをつくり、グッズの販売などを行っている。<br>
<br>
　これからはプレ・シーズンで、トレーニングを行い、練習試合を行う予定だが、近年はファン獲得を目指し、米国やアジアで試合を行うようになっている。日本にもバルセロナやチェルシーが来る予定である。<br>
<br>
（文＝新井俊三＜国際貿易投資研究所客員研究員＞）　            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国への不信感あらわ、日本は3品目以外の輸出規制にらむ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18433</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本政府が発動した韓国に対する輸出規制強化措置をめぐって、日韓対立が泥沼の様相を呈している。先週末に開かれた日韓両政府の事務レベル会合は、双方の主張がかみ合わないまま終了。その後、韓国側が会合の位置付けや内容について日本の説明を否定し、日本側が緊急会見を開いて反論する事態に発展した。日韓関係は一段と冷え込み、解決の糸口は見えていない。<br>
<br>
　日本側は先週末の事務レベル会合の冒頭、韓国側と今回の会合が協議ではなく事実確認の場と合意した上で、輸出規制強化措置は安全保障上の輸出管理制度の運用見直しであり世界貿易機関（ＷＴＯ）違反ではないと説明した。措置を発動した理由については２国間貿易の中で「不適切な事案」が発生したためと主張し、韓国の貿易管理体制の脆弱（ぜいじゃく）性を指摘した。一連の説明について会合の場で韓国側から要望や反論はなかったとしていた。<br>
<br>
　ところが会合に出席した韓国政府当局者がその後報道陣の取材に応じ、日本側の説明について理解も同意もしていないと反発。会合で措置に対する遺憾の意を表明し「原状回復と措置の撤回を要請した」と日本側の説明と異なる主張を展開した。会合は「協議だ」とも述べた。<br>
<br>
　これを受け、日本側は１３日に緊急会見を開き、会合で韓国側に説明した経済産業省の岩松潤貿易管理課長が「問題提起はあったが、撤回要請はなかった」と韓国側への不信感をあらわにした。さらに日韓双方で合意した会合内容の公表範囲を超えた発言や事実誤認があったとし、韓国大使館に抗議したことも明らかにした。<br>
<br>
　日本政府は韓国側との会合結果も踏まえ、輸出管理の優遇措置「ホワイト国」から８月にも韓国を除外する方針だ。フッ化水素など半導体材料３品目以外にも、韓国向けの輸出の際に従来の包括から個別申請に切り替わる品目が増える。<br>
<br>
　他方、韓国政府は措置撤回に向け国際社会への働きかけを急いでいる。米国には政府高官を送り韓国の立場に理解を求めたほか、国連安全保障理事会などに、日本の措置に関する調査を依頼する考えを表明している。<br>
<br>
　こうした中、ＷＴＯは２３、２４日の両日にスイスで開く一般理事会において日本の措置を議題に取り上げる方針。韓国側の要請が認められた格好だ。日本は従来通り正当性を主張する見通し。日韓の溝がさらに深まることは必至だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 08:29:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>厨房靴を妊婦が購入、新業態で出店攻勢「ワークマン」のぶれない“プロ目線”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18434</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　一般客向けカジュアルウエアの新業態「ワークマンプラス」が好調なワークマン。１８年９月に第１号店をオープンさせて以降、「予想を上回る売れ行き」（小浜英之社長）が続いていることから、出店攻勢を一段と強めている。<br>
<br>
　同社は作業服・作業用品を主力商品として手がけてきた。このため既存の路面店は今でも建設業界などの“職人向け”のイメージが強い。しかし、主要顧客であるこれらの業界の作業者が年々減少し、高齢化も進行しており、若年層や女性の需要の取り込みがテーマとなっていた。<br>
<br>
　顧客開拓の戦略を推進するきっかけとなったのが、プロ向けの商品開発で培った優れた機能性と価格の低さに着目する人が思わぬ形で出てきたこと。例えば、作業現場向けの防寒服や防水服が釣りやバイクの愛好家の間で話題となったほか、飲食店などの厨房（ちゅうぼう）用に開発した靴は、「“滑りにくさ”が受け、妊娠中の女性が購入するケースが増えている」（同）。<br>
<br>
　こうした新たな顧客の意見を商品開発に反映させ、機能やデザインを磨いてきたことも人気の背景となっているようだ。会員制交流サイト（ＳＮＳ）による拡散という追い風もあり、客層がさらに広がっている。<br>
<br>
　ワークマンプラスの今後の出店計画についても、同社は強気の姿勢を打ち出している。大都市のショッピングセンターへの出店をはじめとする新規の４０店舗や、関東・東海・東北地方で優先的に進める既存店舗の改装と合わせて、２０年３月末までに計７７店舗まで増やす計画を掲げている。<br>
<br>
　業績好調の中、４月１日付で取締役スーパーバイズ部長から就任した小浜社長。ただ取締役の時から「自分の考えを持って職務にあたってきた」だけに気負いはない。「現在の良い流れを引き継いでいく。取締役と異なり社長は全体をみる立場で、経理など経験していない部署もあるが、分からないことや疑問に思ったことがあれば若い社員にもどんどん聞きたい」という。<br>
<br>
　「ワークマンプラス」によって客層が拡大。それに伴い作業服の売り上げも伸長している。しかし「我々の強みは、低価格で高機能な商品群。一般客の注目度が高まっているとはいえ、あくまで土台はプロ向けの作業服だ。プロに認めてもらえることが会社の魅力や信頼性につながっている。それがぶれると商品づくりもぶれてしまう」と冷静だ。<br>
<br>
　今後、一般客向けの商品の売り上げ拡大への対応をさらに進めていく考え。「インフラ整備など社内での対応をもっと急ぐ必要がある。売れている商品をより多く置き、デザインが目立つように改装や陳列にも力を入れている」と話す。<br>
<br>
　「店舗の新たな標準づくりにも取り組みたい。例えばレイアウト。店内の商品構成は現在、プロ向け商品とカジュアル衣料の３ブランドで半分ずつとなっているが、これを各地域の特性に応じた陳列に変えていく。圧縮陳列も実験中だ」。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBhvoBA_5ceef10f0bdb8.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jul 2019 09:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>