<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>もろさ７割減、割りにくいガラスの構造</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18435</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　旭硝子技術本部先端技術研究所の前田敬特別研究員と東京理科大学の安盛敦雄教授らは、ガラス内部に板状の微結晶を無数に成長させ、割れにくいガラスを作る手法を開発した。ガラスに亀裂が入っても結晶にぶつかって亀裂の方向が変わるため、伸長しにくい。板状結晶を作る元のガラスに比べ、もろさを７割低減できた。<br>
<br>
　酸化カルシウム・酸化アルミニウム・酸化ケイ素系のガラスに、酸化モリブデンを０・０５％、グラファイトを０・４％添加し、熱処理すると板状結晶が析出した。結晶は厚みが数百ナノメートル（ナノは１０億分の１）、大きさは数十マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）。モリブデンが炭素に還元されて金属粒子になり、結晶核となって板状に成長したとみられる。<br>
<br>
　ガラスに亀裂が入ると板状結晶によって方向が変わり、ジグザグに亀裂が進む。通常のガラスは亀裂の伸長を妨げる要素がない。<br>
<br>
　板状結晶はガラス全体の３割程度を占め、ランダムに並んでいる。モリブデン粒子に色があり、濁ったガラス材料になっている。<br>
<br>
　詳細は１７日から日本大学駿河台キャンパス（東京都千代田区）で開催の日本セラミックス協会年会で発表する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpcKFlGu_5d2cb299c3f7c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">（電子顕微鏡写真、旭硝子提供）　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【今週のリケジョ】“一から創造”にやりがい</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18436</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　神鋼エンジニアリング＆メンテナンスの川崎美里さん（３１）は、電気制御技術者として製鉄所内の電気工事設計や施工監理を手がける。電気回路の知識習得に加え、現場での実戦経験を日々積んでいる。「付加価値を高められるよう思案しながら一から創造できる」ことにやりがいを感じている。<br>
<br>
<h3>最終仕上げ、完工に達成感</h3>
<br>
　出身の松江工業高等専門学校では電子制御工学を専攻しました。女性の卒業生が神鋼エンジニアリング＆メンテナンスに就職し、設備の新設・更新などスケールの大きな仕事で活躍している姿に憧れて入社を決めました。１２年目の現在は、神鋼グループ以外の製鉄所で電気工事を担当しています。現場の作業者と細やかにコミュニケーションを取りながら信頼関係を結んでいます。<br>
<br>
　電気工事は製鉄所建設で土木工事や機械の据え付けを経た最終工程に当たり、夜遅くまで現場で施工や検査をこなしたこともあります。納期に間に合うか不安になったこともありましたが、先輩から「終わらない工事はない」と励ましを受け、自信を持って取り組めるようになりました。完工した時の達成感は何物にも代えがたいです。<br>
<br>
　１８年に同業種で勤務する夫と結婚しました。仕事の悩みを打ち明けるとアドバイスしてくれる大切なパートナーです。結婚を機に上司と相談し、出張は近隣地区になるよう調整してもらえました。ライフイベントを迎えると長時間にわたる現場作業が困難になります。今後は事務所に軸足を置き、担当者の状況を把握しながら各人の負担を和らげる仕組みづくりに貢献したいと考えています。<br>
<br>
　自宅がある姫路市は皮革産業が活発で、休日はレザークラフト製作で息抜きします。偶然趣味が同じ同僚がいるので、日々の会話も弾みます。（文＝神戸・中野恵美子、写真＝冨家邦裕）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＶＲ研修は社員教育を変えるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18438</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大手企業が社員教育に仮想現実（ＶＲ）を活用する動きが広がっている。ＶＲを用いることでよりリアリティーのある研修を低コストで効率よく行うことができ、業界も建設、機械、金融など幅広く浸透してきている。より充実した研修を実施することで企業としても社員のスキルアップ、人材定着に結びつけられることが期待でき、今後も採用する企業は増えていきそうだ。<br>
<br>
　武田薬品工業は２０２０年初頭にもＶＲを活用した社員研修を始める。まずは国内工場の従業員を対象に品質保全に必要な作業手順などを教育する。社員はヘッドマウントディスプレー（ＨＭＤ）を装着。仮想の無菌室での作業を疑似体験し、作業を誤った際の適正な対処法などを学ぶ。<br>
<br>
　戸田建設はトンネル工事向けにＶＲ技術を活用した安全教育ツール「バーチャルＮＡＴＭ」を開発。ＨＭＤを装着し、トンネル工事の３次元（３Ｄ）コンピューターグラフィックス空間内を自由に行動し、安全巡視を体験、学習できる。入社５—７年目の中堅社員教育研修に使用したところ「視覚からの情報だけで浮遊感を感じ驚いた」との声が上がった。<br>
<br>
　新入社員向けや危険予知研修にも役立つとみている。今後、自社の全トンネル現場で使用する。学習内容のシナリオも現在の４作業区分（通路、覆工、インバート〈底部〉、切羽〈掘削面〉）から増やす考え。<br>
<br>
　鉱山向けの大型建設機械は、メーカーの社員であっても間近で見る機会が少ない製品だ。日立建機では、整備・修理を担当するサービス員や営業担当者を対象にＶＲ装置を使った研修を行っている。鉱山向け油圧ショベルやダンプトラックなど超大型建機の点検時の一部作業が疑似体験できる。安全への意識や操作技術を向上させるとともに、社員のモチベーションを高める効果を期待する。<br>
<br>
　今後は「機械のオペレーションに携わる人材への教育ツールとしても展開する」（人事担当）としている。<br>
<br>
　損保ジャパン日本興亜ひまわり生命保険では、代理店向けにＶＲ研修を実施している。全国の９０支社に１万５０００個の簡易的ＶＲ装置を配布。認知症への理解を深め、患者に寄り添う対応で保険の拡販につなげる。<br>
<br>
　実際にないモノが見える幻視や徘徊（はいかい）して道に迷うなど、当事者目線の三つのコンテンツを体験可能。代理店からは「何に怖がり困っているか、理由を探るための声かけが安心感につながることを知った」など気付きが生まれた。<br>
<br>
　教本では理解しにくい、危険性が高く体験機会が限られる、コストがかかるといった研修もＶＲを活用することで効率的に学ぶことができる。人は「聞いたことは忘れる、見たことは覚える、やったことはわかる」と言われている。費用対効果の観点から導入すれば良いというものではないが、ＶＲはゲームなどの分野にとどまらず、社員の理解度向上など研修の分野でも効果を発揮している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>いまどき新入社員は転勤したくない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18439</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　産業能率大学がまとめた「２０１９年度新入社員の会社生活調査」で、会社に副業ができる制度があった場合の利用意向を聞いたところ「利用したい」「どちらかといえば利用したい」の合計が前年度に比べ７．４ポイント増の６４．０％となった。同様にテレワークと時差出勤について尋ねると、それぞれ利用意向は同０．５ポイント増の６６．３％、同３．５ポイント増の８３．４％となった。働き方改革が叫ばれる中、新入社員の帰属意識も着実に変わっている。<br>
<br>
　転勤について聞くと、「一度も転勤せずに同じ場所で働き続けたい」が同９．４ポイント増の３６．４％と急伸して最多に。順位が逆転し「転居を伴う場合でも期間が限定されていれば転勤してもよい」が同５．１ポイント減の２３．７％で続いた。<br>
<br>
　働き方に対するニーズ多様化の側面として、私生活重視の安定志向が浮き彫りになった。<br>
<br>
　また許容できる残業時間（月間）は「１１—２０時間」が同０．３ポイント増の２７．５％で最多となり、「２１—３０時間」が同１．５ポイント減の２７．０％。１位と２位が入れ替わったうえに、「１—１０時間」が同５．９ポイント増の１８．３％と３位に浮上しており、ここでも私生活重視の傾向が目立っている。<br>
<br>
　この調査は産能大が開催する「新入社員セミナー」に参加した１０４社４４２人を対象に３月２８日—４月１０日、書面アンケートによる回答選択肢方式で実施。そのうち４２９人から有効回答を得た。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>AIの力で“やわらかいロボ”が動きだす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18440</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）にロボットを操縦させる研究が加速している。移動やピッキングなどの簡単な動作をディープラーニング（深層学習）にかけてロボット制御する試みだ。より複雑な作業を獲得させようと、ロボットに適したＡＩモデルが提案されている。同時にＡＩモデルからロボットの制御モデルを抽出する研究も進む。動作獲得と制御抽出が交われば、制御すら難しかったロボットが働けるようになる。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>人のまねから</h3>
<br>
　早稲田大学の尾形哲也教授と日立製作所の伊藤洋研究員らは、組み立て作業の基本となるペグ挿入をＡＩに習得させた。ＡＩに６関節アームを操縦させ、直径８ミリメートルの穴に７ミリメートルの突起を差し込ませる。まず人間がアームを操作して穴を探り、挿入する動作を数回教える。その動作スキルをＡＩが学習して習得する。尾形教授は「人の作業のまねから始めるとＡＩの学習回数を１００から１０００分の１に抑えられる」と胸を張る。<br>
<br>
　関節角だけを学習するＡＩと関節角とモーターの電流値を学習するＡＩを用意した。関節角だけでは成功率は２５％に留まるが、電流値も学習させると成功率が８７・５％に向上した。電流値からモーター負荷を読み取り力覚センサーを代替した。<br>
<br>
　電流値のようなノイズの多いデータを学習するために、早大は「Ｓ—ＣＴＲＮＮ」というＡＩモデルを開発した。尾形教授は「ノイズ分散を予測し、分散の大きさで誤差を割る。これでＡＩが学習しやすい構造を優先的に学習できる」と説明する。<br>
<br>
<h3>ソフトロボ制御</h3>
<br>
　九州工業大学の池本周平准教授と大阪大学の細田耕教授らは、ロボットの動きを学習したＡＩモデルから、ロボット制御に使う数式（制御モデル）を抽出している。もともと深層学習などのＡＩモデルは大量の線形応答関数の塊といえる。この数式をすべて合わせれば制御モデルが得られる。通常の硬いロボットは数式で表しやすいが、軟らかい「ソフトロボット」は数式で表すことが難しい。ソフトロボは安全性の高さなどからロボットの応用可能性を広げる新たな領域として期待されている。<br>
<br>
　池本准教授らはソフトロボをグニャグニャと動かして入力とロボの動きをＡＩに学習させた。一つのモーター駆動の関節と１１個の軟らかい関節を持つアームを動かして学習させ、ＡＩモデルから制御モデルを抽出した。するとＡＩは２—３個の関節を持つアームとして１２関節アームを認識していた。<br>
<br>
<h3>２つを融合　</h3>
<br>
　制御モデルの抽出では、やみくもにロボをグニャグニャと動かしただけではＡＩはロボを制御できないと判断してしまう。これはアームが取り得るすべての状態のデータをとれないためだ。<br>
<br>
　例えば１２関節アームでは５０００億以上のデータが要る。そこでデータがとれる部分と、とれない部分を「カルマンの正準分解」という手法で分けた。これでＡＩは制御可能なアームとして学習し、制御モデルが抽出できるようになった。<br>
<br>
　池本准教授は「ソフトロボの身体は連続的に曲がるように変形し、無数の関節があるようにふるまう」と説明する。ＡＩを経由することでソフトロボを制御しやすくなる。硬いロボの動作獲得とソフトロボの制御に深層学習が貢献している。この二つが融合すれば制御すら難しかったソフトロボにも仕事ができるようになるかもしれない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生100年時代」、日本の最悪シナリオ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18441</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　現役の１・５人が高齢者１人を支える時代が２０４０年にやってくる。政府はこれまで、「団塊の世代」が７５歳となる２５年を念頭に社会保障と税の一体改革を進めてきたが、さらに高い峠が見えてきた。一方、金融庁の「公的年金だけでは２０００万円足りない」とした報告書をめぐって、野党などの非難が殺到している。政府は明確な説明責任を果たすべきだ。<br>
<br>
　４０年は、どのような社会になるのだろうか。最悪のシナリオは、世代間と地域の格差が極限まで拡大。相互扶助を基本としてきた日本の社会構造が根幹から崩れることである。<br>
<br>
　総務省の推計では、４０年にはわが国の人口は１億人程度に落ち込み、１９７１—７４年生まれの「団塊ジュニア世代」が６５歳以上の高齢者となる。その時点で高齢化率は３６・８％に達し、８５歳以上人口も高齢人口の３割近くになる計算だ。<br>
<br>
　それだけではない。就職氷河期に就職活動をした現在３５—４４歳の世代の高齢化も進む。これらの世代は安定的な職を得られなかったため結婚や子育てができなかったケースが多く、単独所帯の割合が高い。社会保障費上振れの要因だ。<br>
<br>
　政府も危機感を強める。厚生労働省は５月末、「４０年を展望した社会保障・働き方に関するあり方」をまとめた。その中で、「人手不足の中での絶好の機会」として現役世代を増やすため就職氷河期世代の就労支援を盛り込んだ。これらの施策を閣議決定した経済財政の基本指針「骨太の方針」や予算などに反映させる方針だが、中年の域に達している人材をスキルアップさせるのは難しい。<br>
<br>
　一方で、年金制度改革の必要性を強調する。５年ぶりとなる今年の年金制度改革に向け、公的年金不足を埋めるため私的個人年金や民間金融商品の活用など「自助努力」を求めている。<br>
<br>
　しかし、資産運用経験がない高齢者にもリスクがある金融商品の運用を勧めるのはあまりにも危険だ。政府・与党は、「人生１００年時代」に向けた新たな社会保障制度のあり方を国民に問うべきだ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クルマの中でネット使い放題、ドコモの新サービスの値段</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18437</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは、Ｗｉ—Ｆｉ（ワイファイ）を用いた高速データ通信を定額・使い放題で利用できる自動車の車内向けインターネット接続サービス「ドコモ・イン・カー・コネクト」を９月１０日に始める。当初は今秋発売する日産自動車の新型「スカイライン」と、パイオニアの車用電気機器で利用できる。対応機器を順次拡大しコネクテッドカー（つながる車）の普及につなげる。<br>
<br>
　友人とドライブする際などに動画や音楽、オンラインゲームを手軽に車内で楽しむことができる。ドコモの回線契約がなくても、ドコモのポイント会員基盤「ｄアカウント」があれば専用サイトの登録で利用可能。全国のＬＴＥエリアで利用できる。１日（２４時間）、３０日、３６５日の三つの利用期間から選べ、消費税抜き料金はそれぞれ５００円、１５００円、１万２０００円。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>若き日本人投資家が語る、イノベーションがもたらすアフリカの未来</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18443</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタル革命によって変貌を遂げるアフリカビジネス。そんな現地に根を下ろし、スタートアップ育成に力を注ぐ若き日本人投資家がいる。アフリカに特化したベンチャーキャピタル（VC）として2018年に設立された「サムライインキュベートアフリカ」社長の寺久保拓摩氏。「日本とアフリカをつなぐ架け橋となりたい」と語る寺久保氏の目に映るアフリカのスタートアップシーンの最新事情、そして日本にもたらす可能性とはー。<br>
<br>
<h3>ともに成長遂げる</h3>
<br>
　当社は2018年5月にサムライインキュベートの子会社として設立されました。ルワンダ、ケニアなど東アフリカを中心に、シードステージ向け投資を始めています。現在のファンド規模は3億4000万円、スタートアップ40社程度に1社あたり約500万円から最大1500万円程度の出資を計画しており、すでに14社に出資しました。<br>
<br>
　アフリカには、ケニアだけでも約1300社、南アフリカには約1000社ものスタートアップが生まれています。こうしたアフリカ中のスタートアップを集めたインキュベーション拠点を今秋、南アフリカにオープンする計画もあります。<br>
<br>
　実はこの６月に社名変更したのですが、旧社名「リープフロッグベンチャーズ」は、新興国の発展において段階的な進化を踏むことなく、一気に最先端に到達する「リープフロッグ現象」に由来します。<br>
<br>
　それは同時に「先進国」「新興国」の垣根も飛び越えようとしています。日本は先進国としてアフリカを支援する立場が色濃かったように思いますが、これからは逆にアフリカのイノベーションから学ぶべきところが少なくないはず。<br>
<br>
　世界中がアフリカ発のイノベーションを取り込み、ともに成長を遂げるー。そんな思いが込められています。もちろん社名が変わってもその信念が揺らぐことはありません。<br>
<br>
　アフリカに対し、貧しい地域とのイメージを持つ人はいまなお多いのですが、課題が深刻なほどイノベーションの余地は大きく、現状に対する飢餓感を抱いているからこそ破壊的なイノベーションにつながるのです。<br>
<br>
　携帯電話を通じて「仮想住所」を発行し、郵便物を届けるサービスは、住所を持たない層が存在するアフリカならではのビジネスのように見えるかも知れませんが、テクノロジーが進展する中で果たして今までのように特定の「場所」に届ける必要があるのかといった根本的な疑問を突きつけます。<br>
<br>
　日本でも宅配便の再配達問題が浮上しているように、利用者が「受け取りたい場所」に届けることが物流の最適化という「革新」につながるのです。<br>
<br>
<h3>バリューチェーンを作り出す</h3>
<br>
　アフリカのスタートアップエコシステムは１周目にあるといえます。起業数や投資件数の増加だけでなく、今後は、それぞれの質が伴っていくフェーズに入るとみています。欧米のVCやインキュベーターの本格参入も相次ぐでしょう。だからこそ、今のうちに地歩を固めたいと思っています。<br>
<br>
　数あるVCの中で、僕らが特にこだわるのは、ひとつの企業を支援するのではなく、スタートアップ同士を連携させ、ひとつの産業としてともに成長させる視点です。<br>
<br>
　例えば、生産、販売から決済、物流といった一連のバリューチェーンを、投資先同士をつなげることで作り出すのです。また日本をはじめとする先進国企業と現地のスタートアップとの橋渡しも重視しています。<br>
<br>
　設備や装置の導入は、スタートアップが自ら手がけるより、先進国の事業会社のノウハウを活用した方がはるかに効率的だからです。こうしたことからみても、もはやアフリカは支援対象ではなく、ともにビジネスを作っていくパートナーなのです。<br>
<br>
<h3>価値創造の相手求めている</h3>
<br>
　アフリカのスタートアップは「スマートマネー」を求めています。ただの事業資金なら要らない。自社の事業展開をさらに加速させるためのノウハウやプラスアルファの価値を提供してくれる相手と組みたいと。とりわけ、日本製品の品質や技術力には絶大な信頼を寄せています。<br>
<br>
　だからこそ、進出する日本側も、生産や販売だけに事業の軸足を置くのではなく、技術や製品を通じて、現地の生活が豊かになっていく発展過程を自社のビジネス戦略と結びつけてほしい。これからのアフリカビジネスに求められる姿だと思います。<br>
<br>
　欧米の起業家や投資家に比べ、日本人はアフリカマーケットに対する意識はまだまだ薄いのが実情です。しかし、市場規模やＩＴの進展度合いをからしても、開拓の余地は大きく、イノベーションも生まれやすい。積極的に進出するべきと考えます。（談）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 09:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>病院の理髪店、客足が絶えない理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18446</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　勤めを休んでの病気入院も、症状が治まって経過観察となれば退屈する時も出てくる。ふと思いついて、病院の地下で見つけた床屋を試してみることにした。<br>
<br>
　看護師さんを通じて予約すると、時間少し前に病室に理容師さんが現れ、パイプ椅子を広げて「さあ、どうぞ」。聞けば仕事の半分以上は“出前散髪”なのだとか。「店で待っていても暇なんで始めました」とのことで、移動制限のある患者には嬉しいサービスだ。<br>
<br>
　寝たきりや鼻からチューブを入れたままの患者、意識のない患者を家族に頼まれてカットすることもある。「うまくできるとは限りません。ただ生きていれば髪は伸びますしね」。<br>
<br>
　洗髪とひげ剃りをセットで予約した客は、地下の店で散髪する。他にも通院と同日で予約し、散髪していく外来患者の客が何人かいるという。からかい気味に「ファンなんですかね？」と聞いて「ケガで髪が部分的に生えない人や、頭の形が変わってしまった人は、普通の店には行きにくいらしいです」と返された時には言葉に詰まった。<br>
<br>
　出前の２００円を加えた代金は、街角のカット専門店よりずっと高い。ただその仕事ぶりには、ニッチでも確かな顧客ニーズと、いくらかの愛情を感じた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 10:17:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>リチウム電池の開発者、吉野氏が明かすもう一つの「ＥＶ社会実現」シナリオ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18442</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電動車シフトが進む一方、電気自動車（ＥＶ）は高価で、航続距離などに課題も多い。ＥＶ社会は本当に到来するのか。リチウムイオン電池を開発し、今も研究の最前線に立つ旭化成の吉野彰名誉フェローは、クルマ社会をつくり変える“シナリオ２”の存在を指摘する。従来の、電池を高性能かつ普及価格帯とするアプローチ以外も考えていく必要がある。<br>
<br>
　ＥＶの低価格化と航続距離延長によってＥＶが普及するシナリオ１に対し、吉野名誉フェローの言及する“シナリオ２”は、自動運転を担う人工知能（ＡＩ）を搭載した「ＡＩＥＶ」が主要モビリティーとなるというものだ。人は自動車を運転も保有もせず、必要な時に無人運転のＡＩＥＶを呼び出して乗る。マイカー所有に比べ個人の負担は７分の１を見込んでいる。２０２５年以降にＡＩＥＶに漸次置き換わると予想する。<br>
<br>
　ＡＩＥＶを提案する理由は、ＥＶだけで二酸化炭素（ＣＯ２）排出量の削減をはじめとした環境負荷低減を達成するのは難しいからだ。「自動車とエネルギー源を連動して考えなければ、ゼロ・エミッションとはならない」（吉野名誉フェロー）。ＥＶを巨大蓄電システムとして利用し、変動の大きい再生可能エネルギーで発電した電気を利用する。<br>
<br>
　いつどこで充電するかは、何台ものＡＩＥＶと再生エネ発電の状況を見ながら管理システムが判断し、自動で充電する。「エネルギー補給も自動化が必須。ＥＶで無人運転でなければ成り立たない」（同）と強調する。<br>
<br>
　電池への要求も変わる。シナリオ１では１回の充電当たり５００キロメートル走行できることや、ガソリン車並みの大幅なコスト低減が必要だが、シナリオ２ではシェアリングに対応できる長期耐久性が求められる。<br>
<br>
　電池や車が高価なままでも、シェアリングで個人負担を減らせる。電池材料開発の方向を変える必要はないが、エネルギー密度とコスト、耐久性のバランスを取る際に耐久性を重視する必要がある。<br>
<br>
　自動車の保有から所有へ価値観の大転換が前提となり、現時点で既存の自動車メーカーは簡単には受け入れられないだろう。だが、「いずれ誰かがシナリオ２を打ち出す時になれば、反対することはできない」（同）と予想する。<br>
<br>
　こうした既存構造の転換を打ち出すのはＩＴ大手が得意とするが、「本来は自動車メーカーが主導権を持ってほしい。少なくとも対等でなければ、ＩＴ企業の下請けになる」（同）と警鐘を鳴らす。１００年に一度の自動車業界の大変革を前に、日本の自動車メーカーの変革を期待する。<br>
（文＝梶原洵子）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">化学業界の「野武士」旭化成、開発力の秘密を探る</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「超音波エコーを一家に1台」 診断データで知識のグラデーションつくる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18448</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「１０年後は超音波エコーが一家に１台ある時代に」—。そんな未来を語る河村哲。レキオ・パワー・テクノロジー（ＬＰＴ、那覇市）の社長だ。安価なエコー装置を開発し、アフリカなど途上国、そして日本で普及を進める。医療機器としての用途だけではなく、新たな市場の開拓も狙う。<br>
<br>
　ＬＰＴの超音波エコーは医療機関で使われる大型装置とは少し違う。手に持って体に当てる部分をプローブといい、装置はこれだけだ。ノートパソコンにＵＳＢ端子でつないで利用する。価格は２０万円ほど。国産部品にこだわるが、特許切れ技術で開発費を抑えたジェネリック機器だ。<br>
<br>
　河村は「デバイス（装置）はセンサー（検知器）でしかない」と言い切る。真意は二つ。一つは、エコーは医師の道具という固定観念からの解放。二つ目は、デバイス販売よりその先にあるデータ活用の重視だ。<br>
<br>
　ＬＰＴはエコーを医療用と教育・一般用の両面で展開する。医療機器としては現代医療が届かない地域に行きわたらせる考え。河村は先進医療を頂点にしたピラミッドで世界の環境を説明する。上部には医療があるが「その下はゼロ」。ギャップは大きく、底部では呪術にすがっており、安価な機器なら利用者は広がる。人材育成とともに浸透を目指す。<br>
<br>
　装置と両輪になるシステムは診断データをクラウドで共有するため、データベース化すれば全世界での医療のノウハウを蓄積できる。欧州からアフリカの医師へ助言するようなことも可能だ。情報のやりとりが生まれると、ピラミッドに「知識のグラデーションができる」と想定する。<br>
<br>
　河村は海外展開で苦い経験もした。実証実験をしたスーダンで大臣から大量納入の約束を取り付けた。だが大統領選で失脚し姿は消え、契約も泡に消えた。以来、海外展開と同時に日本向け事業を本格化した。「もくろみ通りではないが、それが良かったかもしれない」と振り返る。<br>
<br>
　日本では一般の電気機器として取り扱う。医療行為には使えない。だが用途開発により可能性は広がる。医療の文脈から切り離し、法解釈やガイドラインの整備で需要を創出していく。<br>
<br>
　例えば妊婦自ら胎児を見るシステム。リアルタイムでエコー画像を見られれば、家族と一緒に愛着感を共有しやすくする。産前産後うつの解消にもつながると期待する。地域の助産師との連携モデルも築くことで、「産後ケアの社会インフラとしての、助産師の活用につながる」とみる。<br>
<br>
　ヘルスケア分野でも潜在需要を見据える。装置とセットになるアプリケーションの開発を進め、健康管理に役立つサービスを展開したい意向だ。レンタル事業による定額制サービス（サブスクリプション）を見込む。利用者のデータ蓄積が進めば、ここでもデータ活用による新ビジネスの扉が開くと期待する。徐々にだが、サービス事業者としての足場が固まってきた。<br>
<br>
「デバイスは安くたくさん作れる人が作ればいい」と、メーカーからの卒業にこだわりはない。２０２３年度には新規株式公開を見据える。世界へエコーを届けながら、社会を変えるための“反響”を探り続ける。<br>
（敬称略）<br>
（文＝西部支社・三苫能徳）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jul 2019 11:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ダイハツ生産担当役員に直撃、「20」の新型車投入で工場はどう変わる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18449</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—９日全面改良して発売した軽自動車「タント」は、独自の設計思想「ＤＮＧＡ」で初めて開発した車です。ＤＮＧＡで設備投資を３割、車１台の生産コストを１割減らすとのことですが、取り組みを教えてください。<br>
　「従来は新車種を出す度に、部分的に新たな専用ラインを作っていた。今回は軽からＢセグメントの小さいサイズまでの全車種を同じ設備で生産できるよう汎用化した。これまでの取り組みを滋賀工場（滋賀県竜王町）で進化させた形だ。設計段階から製造で必要となる基準を統一し、金型以外は極力、共通して使えるようにした。異なる車種でも生産工数が変わらず、無駄が少ない。工場内物流も細かい自動化の仕組みや内製する自動台車などを使い、できるだけモノを運ばなくして、無駄を省いた」<br>
<br>
　—今秋にＤＮＧＡ第２弾の新型車も滋賀で生産を始めます。２０１９年の生産見通しは。<br>
　「トヨタ自動車グループと同様に国内は微増の見通しだ。ＤＮＧＡで２車種を投入した後なので、当然、前年比より増やしたい。海外もインドネシアで生産するスポーツ多目的車（ＳＵＶ）『ラッシュ／テリオス』が好調で、生産増を期待できる」<br>
<br>
　—インドネシアとマレーシアの工場は稼働率が上がっています。<br>
　「インドネシアはほぼフル稼働だ。トヨタと相談しながら今後の対応を決める。マレーシアは２工場に１本ずつ生産ラインがある。うち１４年稼働の『プロドゥア・グローバル・マニュファクチャリング』には、多少余力があるので工場間で負荷の調整を考える」<br>
<br>
　—トヨタグループで新興国と小型車の事業を担当し、２５年にはダイハツ開発車を１８年生産実績比７５万台増の２５０万台にする計画です。能力増強はどう進めますか。<br>
　「トヨタの各生産拠点の負荷バランスを見ながら、一番効率のいい生産地を考えたい。トヨタの海外拠点で生産する車両も当然出てくるだろう」<br>
<br>
　—ＤＮＧＡに基づく車両の海外展開は。<br>
　「既存の海外工場でも生産できる。できれば２０年に始めたい。ＤＮＧＡは複数車種を一括企画しており、部品共用化率は７５％以上ある。同じ部品が使えれば開発期間も短くなるため、従来よりも進めやすい」<br>
<br>
　—新興国は賃金上昇も課題です。<br>
　「特にインドネシアの賃金上昇が激しい。人手中心の生産は、近い内に考え方を変える必要があるかもしれない。効率的に自動化する方法などは検討を始めている」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　２５年に２５０万台の目標に向けて今後、２０の新型車を投入する計画。すべてＤＮＧＡで開発、生産することになる。特に注目されるのはその海外展開。トヨタの新興国・小型車戦略のパートナーとしての地位を固めるには、新興国で成果を出すことが不可欠。２０年内にもインドネシアやマレーシアで具体的な動きが始まりそうだ。<br>
（大阪支社・錦織承平）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXxeTV7_5d2d6acd1de18.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">岸本吉史氏</div>
<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/technoa" target="_blank">大手自動車メーカーも注目、「工場改革」の新しいツールとは？</a></b><br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 05:54:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食べても太りにくい食事「スマート和食」とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18445</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　花王はしっかり食べても太りにくい食事「スマート和食」を推奨している。社員向けに家族みんなで料理を学べる「家族と一緒に『スマート和食』料理教室＝写真」を開催し、普及を進める。またレシピ本を出版し、社外にもＰＲする。超高齢社会の“健康づくり”分野に貢献したい考えだ。<br>
<br>
　社員向けの料理教室はＡＢＣクッキングスタジオとの協力で実施する。同スタジオは全国にあるため、地方の社員も受講できる。２０１９年は１３カ所で１５回開催する予定だ。社外向けには、「おなか痩せの黄金『比』レシピ」という書籍を出版済みだ。社員以外の人向けの料理教室も検討中だという。<br>
<br>
　同社は健康経営を目指し、社員・家族の健康を維持するプロジェクト「ＫａｏみんなのＧＥＮＫＩプロジェクト」を進めている。健康志向が高まる中、社外にも取り組みの輪を広げられるか、注目が集まる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ボルボが「プレミアムカー」に進化できた理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18451</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>『最高の顧客が集まるブランド戦略』著者に聞く</h3>
<br>
　—出版の経緯は。<br>
　「一つは共同執筆者で自動車ジャーナリストの小沢コージ氏に『一緒に書きましょう』と誘われたためだ。もうひとつは、社長になって５年という節目を振り返り、改めてボルボの良さを発信したいと思った。今後は商品だけでなく、ブランドの訴求など企業広報を強化する方針だ。ボルボの魅力を伝えることは人材の採用や育成にもつながる」<br>
<br>
　—著書では日本の消費を理解する重要性を訴えています。<br>
　「日本は世界的にも消費行動の二極化が進んでいる国だ。例えば欧州は高級料理店に行くような年収が高い富裕層は高級車に乗っているし、高級な服を着ている。だが、日本人はこだわる買い物にはお金をかけ、そうでない買い物は出費を抑える。中間層であっても自身の趣味や嗜好（しこう）に合わせて、消費にメリハリをつける傾向にある。そのため日本では年収に合わせた平均的な商品ではなく、よりブランド価値の高い高級品を訴求するか、こだわりのない消費に対応するかが重要になる」<br>
<br>
　—「日本カー・オブ・ザ・イヤー」を２年連続で受賞するなどボルボは日本でブランド力を高めています。<br>
　「消費行動の二極化が進む日本でブランドを高めるには、プレミアムを目指した方がいい。１４年の社長就任時は、ボルボブランドとして今の立場は危ないと感じた。伊アルファロメオと比べると情緒的なブランド価値は低く、独フォルクスワーゲン（ＶＷ）と比べると性能的なブランド価値は劣る。両方を兼ねそろえたプレミアムとは言いがたく、準プレミアムという位置づけだった。性能面では商品性は高いため、特に情緒的なブランドを上げる必要があった」<br>
<br>
　—具体的な施策は。<br>
　「例えば、一貫性のある広告宣伝を徹底した。これまでは新車の投入タイミングに広告を打っていたが、定期的に広告宣伝を打ち出し、ブランドや会社を知ってもらうことに切り替えた。また、ボルボには『安全性が高い』という既存のブランドイメージがある。実際、先進的な安全装備が搭載できる車には、全車で標準搭載しており、どのクラスの車を買っても、安全装備は等しく搭載されている。このブランドを首尾一貫で伝え、最大化することも重視した。自動車事故や自動運転が注目される現代では安全性の高さは、競合他社との差別化のポイントとなる」<br>
<br>
　—今後のブランド戦略は。<br>
　「リースや定額制料金（サブスクリプション）のサービスで、ボルボの存在感を高める。車の所有から利用に傾向が変わる中で、ボルボは月額制リースで車を利用できる『スマボ』を提供する。ボルボ車のお客さまは最新鋭の安全装備を搭載したいという需要がある。定期的に安全装備が刷新された車へ乗り換えできるようにサービスも拡充している。安全性が高い車を常に感じてもらえるだろう」<br>
<br>
　「ボルボに興味がある人に読んでほしいのは当然だが、経営者を目指す若手のビジネスマンに読んでほしい。経営者は“孤独”とされているが、次代の経営者の育成に貢献できればと考えている」（聞き手・渡辺光太）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp58pVq8_5d2d84839177e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ボルボ・カー・ジャパン社長／木村隆之氏</div>
<br>
◇木村隆之（きむら・たかゆき）氏　ボルボ・カー・ジャパン社長<br>
８７年（昭６２）阪大工卒、同年トヨタ自動車入社。０３年にノースカロライナ大ＭＢＡ取得。０７年にファーストリテイリングへ入社し営業支援統括部長、０８年には日産自動車に入社しアジア・パシフィック日産社長などを務める。１４年からボルボ・カー・ジャパン社長。大阪府出身。<br>
<br>
『最高の顧客が集まるブランド戦略　ボルボはいかにして「無骨な外車」からプレミアムカーへ進化したのか』（幻冬舎　０３・５４１１・６２２２）            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食道がんを96％判別する診断モデル</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18452</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国立がん研究センターの須藤一起医員と落谷孝広客員研究員（現東京医科大学教授）らは、血液中に含まれる小さなリボ核酸「マイクロＲＮＡ」を使い、食道がんを早期から見つけられる診断モデルの作製に成功した。５５３１人分の血液検体を調べ、食道がんに関連するマイクロＲＮＡを特定した。食道がんの早期診断に役立つ。成果は米国医師会雑誌電子版で発表された。<br>
<br>
　研究チームが、食道がん５６６例とがんではない４９６５例の血液中のマイクロＲＮＡを網羅的に解析したところ、６種のマイクロＲＮＡが食道がんの患者で変化していた。このマイクロＲＮＡを組み合わせ、食道がんの患者を判別する診断モデルを作った。<br>
<br>
　診断モデルの精度を検証した結果、がんの早期の段階であるステージ０では８９％、ステージ１で９５％の感度で診断ができた。食道がん全体では９６％を正しくがんと判別でき、非常に精度が高い診断モデルであることが分かった。<br>
<br>
　今後、臨床研究でさらに検証を重ねる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>バイカーの憩いの地、ドライブインに生まれる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18453</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　バイカーズパラダイス（東京都中央区、加藤稔社長、０３・６２６３・０６３１）は、静岡県函南町に国内初の２輪車文化を発信するドライブイン「バイカーズパラダイス南箱根」を８月６日に開設する。２輪車のライダーらが出会い、情報交換をする場として提供する。<br>
<br>
　敷地面積は１万９９４７平方メートルで、２輪車用駐輪場は３０００台分を用意する。敷地内には最新の２輪車などを展示する。２００席のカフェを設けるほか、オリジナルＴシャツやステッカーなどを販売する店舗も置く。２輪車メーカーによるイベント開催も想定し、業界の活性化につなげる。<br>
<br>
　９月からキズキレンタルサービス（埼玉県川口市）と連携し、箱根道を往復する１時間のレンタルバイクプログラムを試験運営する予定。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>専門領域を深堀り、AIベンチャーの生きる道</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18454</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）ベンチャーで業務の深掘りが進んでいる。特定サービスに事業を集中させ、業務に合わせてＡＩを開発している。自社でサービスを展開し、ＡＩ開発のテストベッドにするベンチャーもある。ＡＩシステムの受託開発を続けたり、技術でプラットフォーマーを目指したりするよりも、地に足のついたビジネスになる可能性がある。ＡＩ開発は局地戦に移ろうとしている。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>ＦＲＯＮＴＥＯ　資料読み込み効率化</h3>
<br>
　「２０１７年のＡＩ展示会の喧噪（けんそう）の中で、技術啓発はもう十分。ドメイン（専門領域）を深掘りすると決めた」とＦＲＯＮＴＥＯの武田秀樹取締役最高技術責任者（ＣＴＯ）は振り返る。当時、ＡＩ技術は魔法のつえのように宣伝されていた。革新的なＡＩ技術をもとに、新たにプラットフォーマーを目指す経営戦略を描くベンチャーも少なくなかった。<br>
<br>
　だが産業界でＡＩの開発プロジェクトがいくつも立ち上がり、消えていくとＡＩの現実が見えてくる。同時にグーグルなどの米巨大ＩＴ企業はＡＩ技術や計算環境などを安価に提供して、エコシステムに取り込もうと働きかける。武田ＣＴＯは「ベンチャーに巨人たちと同じ戦略は選べない。道は二つ。ドメインを深掘りするか、ＡＩ周辺に開発を広げてシステムインテグレーター（ＳＩ）になるか」と指摘する。ＳＩは大きなシステムを分割し、分担して確実に作り上げる仕組みが要る。<br>
<br>
　ＦＲＯＮＴＥＯは社内に行動情報科学研究所を立ち上げた。業務の中で作業者はどこに着目して判断するのか。仕事の全体をどう把握し、詳細を確認していくのか。業務を細かく分解して、思考や所作の一つひとつに対してＡＩの適用を研究する。ＦＲＯＮＴＥＯは談合や技術漏洩（えい）などの調査サービスを手がける。裁判資料などの読み込み作業を分解してＡＩで効率化する。武田ＣＴＯは「膨大な資料から不正の証拠を探す調査では、速く見つかるほど利益になる」と説明する。<br>
<br>
　調査サービスは案件ごとに資料の読み込む人のレベルと数と期間で料金を見積もることが多い。調査の難度が上がってもＡＩ支援で作業効率を担保できるため、人工賃モデルから文書量に応じた課金モデルに変える。<br>
<br>
<h3>かんざし　サイトの口コミ返信支援　宿泊施設など向け</h3>
<br>
　かんざし（東京都千代田区）は宿泊施設や結婚式場向けに、価格比較サイトへの掲載プラン一括管理システムを提供する。例えばホテルがじゃらんや楽天トラベルに宿泊プランを掲載すると、施設利用者から口コミや評判が寄せられる。内容が良ければ御礼、悪ければ改善を、ホテルスタッフはコメント一つひとつに返信することが求められている。案浦スミタカ常務は「２４時間以内の返信が課されているホテルチェーンもあり、スタッフは業務が一段落してから深夜に対応するケースが少なくない」と説明する。<br>
<br>
　同社は口コミ返信支援システムを提供する。口コミの内容をＡＩ技術で分析してポジティブなら青、ネガティブなら赤に塗り分ける。特にネガティブなコメントは放置しておけない。反省して改善する旨を素早く回答する必要がある。疲れた頭で文章を読み込む前に色で内容を一覧できる。そして返信の例文も自動生成する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp2aBYsU_5d2d8af1d5132.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　ＡＩ分析は東京大学との共同研究の成果だ。ただ案浦常務は「先端技術は研究する。だが技術を誇るのは本末転倒。ユーザーは技術力を求めているわけではない」と指摘する。ホテルスタッフの置かれた状況を掘り下げてサービスに仕上げた。疲れていても迷わず、確実に作業できるようシステムは極力シンプルにした。<br>
<br>
<h3>時空テクノ　業務用チャット　顔出しＮＧでも対面</h3>
<br>
　グーグルなどにＡＩ技術や計算環境を提供されると、技術開発型のＡＩベンチャーは競争力を失いかねない。だが自社の技術とうまく組み合わせればチャンスになる。時空テクノロジーズ（東京都港区）はカスタマーサポートセンターなどに向けて、アバター（仮想キャラクター）での業務用チャットシステムを開発する。ユーザーの表情をカメラで識別してアバターの表情に反映する。<br>
<br>
　西川美優ジェネラルマネージャーは「コールセンターのオペレーターなど、顔出しはできないもののフェースツーフェースで会話したいシーンは多い」と説明する。この矛盾が商機だ。会話はテキストに変換して議事録を作成し、翻訳機能も検討している。今冬の製品化に向けて機能を絞り込んでいる。<br>
<br>
　試作品でユーザーの反応を調べると議事録の作成機能が好評だった。この音声認識ＡＩはグーグルのものを利用した。西川ジェネラルマネージャーは「優れた機能はＡＰＩ（応用プログラムインターフェース）を介して取り込み、ユーザーに合わせてシステムに仕上げる。これが５—１０人のベンチャーの腕の見せ所」と話す。<br>
<br>
　自社では製品化に向けて表情認識ＡＩを改良する。パソコンのチャット用カメラなどでユーザーの口の動きや表情を識別して、アバターでより豊かな表情を表現できるようになる。遠隔秘書サービスや人材採用の面接、ホテルの受け付けなどから引き合いがある。<br>
<br>
　米巨大ＩＴがＡＩ機能をオープンに提供してから技術の陳腐化が急速に進んでいる。ＡＩ機能をうたうシステムやサービスがあふれ、受託開発をしてきたＡＩベンチャーは既存のシステム開発会社との差別化が難しくなりつつある。<br>
<br>
　一方でシステム構築のノウハウや組織力にはＳＩに一日の長がある。そこでＡＩベンチャーもドメインの深掘りで顧客をつかみ、優れた技術は外から取り入れている。ドメインを絞った局地戦でしたたかに生き残ろうとしている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpns7GZJ_5d2d8b21101f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">時空テクノロジーズのアバターチャット</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あの人に抱きしめられる体験をもう一度、「ハグ」再現スーツが誕生</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18455</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京工業大学の高橋宣裕特別研究生は、抱きしめられる感触を記録し再生するスーツ「センスロイドタイプＳ」を開発した。記録用スーツは胴体の周りに空気圧バルーンを配置し、抱きしめられる圧力分布を計測する。再生用スーツは空気圧で収縮する人工筋肉チューブをまとい、抱きしめられた力を再現する。「ハグ体験」をデジタル化して、いつでも再現できるようになる。２０２０年をめどにハグ体験の記録を始める。故人に抱きしめられる体験を生前に記録して残すなど、仮想現実（ＶＲ）コンテンツとして提案する。<br>
<br>
　記録用スーツは胴体全域を覆うように３８個の空気圧バルーンを配置した。バルーン一つの面積は７センチ×７センチメートル。空気圧０—４９ニュートンの力を計測できる。空気圧計などをのぞいた、スーツ単体の重量は０・４７キログラム。人工筋肉チューブを縮めて体形に合わせてフィットさせられる。<br>
<br>
　再生用スーツは、５本の人工筋肉チューブを編んで収縮する帯を作り、胴体を包むように配置した。人工筋肉チューブは総数が６０本で、長さは４０メートルになるがスーツ重量を１・０５キログラムに抑えた。０—３６ニュートンの力を提示する。編み込む数を増やせば強化できる。<br>
<br>
　人工筋肉チューブはゆっくりと絞める力に加えて、空気圧を振動させれば特定の場所を触られる触覚を提示できる。人体へフィットさせやすい。<br>
<br>
　記録用スーツと再生用スーツ、ヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）などを組み合わせてハグ体験を再現することが可能になる。<br>
<br>
<iframe width="640" height="360" src="https://www.youtube.com/embed/nuvaA0NImKw" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「LINEで妊娠・出産相談」を導入した三井住友海上の狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18456</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井住友海上火災保険は対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」などを通じ、気軽に妊娠・出産関連の悩みを産婦人科医や助産師に相談できる仕組みを整えた。女性の健康作りを支援し、育児と仕事の両立をサポートする。<br>
<br>
　医療関連ベンチャーＫｉｄｓ　Ｐｕｂｌｉｃ（東京都千代田区）が提供する遠隔健康医療相談サービス「産婦人科オンライン」を導入した。妊娠中から産後２年までの女性社員と男性社員の配偶者が使える。利用者は事前予約し、「ＬＩＮＥ」か電話で相談する。日中の業務が終わった後などの平日１８—２２時に利用できる。<br>
<br>
　三井住友海上は２０１８年に同社が提供する子どもの健康や発育を小児科医に相談できる「小児科オンライン」を導入。妊娠中から産後まで切れ目のない支援で多様な働き方を推進する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子供を見ながら働けるコワーキングスペース</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18457</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　０７８（神戸市中央区、西山志保里社長、０７８・２３１・２３４５）は、保育所を併設したコワーキングスペース「０７８Ｗｉｔｈ—Ｋｉｄｓ阪急御影」を神戸市東灘区に開設した（写真）。子育て中の母親などが、子どもを見ながら安心して働くことができる環境を提供する。個人や企業向けに活用を提案する。<br>
<br>
　０７８Ｗｉｔｈ—Ｋｉｄｓ阪急御影は、保育所に加え、子どもと同じ部屋にいながら仕事ができるカフェ風のコワーキングスペースと、多目的に使用できる託児スペースを同じ階に備える。延べ床面積は４００平方メートル。企業主導型保育所として展開している。<br>
<br>
　利用するための会員登録料は１人５０００円（消費税抜き）。５月の開設から４人が会員登録している。保育所の定員は４０人。コワーキングスペースは打ち合わせでも活用できるため、子育て中の女性が働く企業にもサテライトオフィス向けなどの提案を進める。<br>
<br>
　０７８は２０１３年から神戸市中央区で託児機能付きコワーキングスペースを運営している。新神戸駅に隣接し、全国展開を目指すベンチャーの利用が多い。子育てをする創業期の女性など４８人が活用している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>運転士の高齢化、国内最大級のバス会社が選んだ安全策</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18458</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国内最大級のバス会社である西日本鉄道は、ドライバー異常時対応システム（ＥＤＳＳ）を一般路線バスに導入する。２０１９年度は約１９億円を投じ、高速バスや貸し切りバスを含め新造で７０台規模を導入する予定で、これに併せ一般路線バスにもＥＤＳＳ搭載車を採用する。運転士の急病時などに乗客らが車内のボタンを押して自動停止させる装置。運転士の高齢化が進んでおり、健康管理の強化だけでなくハード面でも安全対策を進める。<br>
<br>
　メーカー側ではＥＤＳＳを標準装備にする動きがある。ＥＤＳＳ搭載の一般路線バス車両発売に併せ、老朽化した車両を更新する。西鉄のグループ保有台数は約３０００台（うち高速・貸切約７００台）。順次更新し、連節バス・小型バスを除いた全一般路線バスで搭載車を採用する。<br>
<br>
　同社は既に３月、ＥＤＳＳ搭載の高速バス１５台を導入。現在は貸し切りバスを含めグループで２５台を保有し、福岡—北九州線など６路線で運行する。搭載車両の増加に併せ、乗客への周知も進める。<br>
<br>
　同社は乗務員約４５００人を擁し、高齢化に伴い健康不良を原因とする事故対策を強化している。定期健診や乗務前確認を通じた健康管理の徹底のほか「具合が悪くなればためらわず止める」（担当者）指導をしている。<br>
<br>
　近年はより安全が求められる高速バス乗務員に対し、胃の出血による血圧低下を防ぐ目的のピロリ菌検査や、脳梗塞につながる動脈硬化を発見する頸部（けいぶ）エコー検査を定期健診で追加実施している。今後も効果的な検査内容を追加する考え。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ちゃんと体洗えている？数字で評価、高齢者の自立能力見定め</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18450</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　広島大学の栗田雄一教授と産業技術総合研究所人工知能研究センターの多田充徳デジタルヒューマン研究チーム長らは、慣性計測センサー（ＩＭＵ）で全身運動を計測し、自分で体を洗えているかを測るシステムを開発した。ＩＭＵのデータから全身の動きを再現して、ボディーブラシでこすった部位を推定する。ＩＭＵならトイレや食事などの評価も可能。高齢者や要介護者の自立生活能力の評価に提案していく。<br>
<br>
　ＩＭＵを頭や手、足など１５カ所に着けて動きを計測する。このデータと人体シミュレーションを組み合わせて、全身の動きを再現する。ボディーブラシで体を洗う動作では、ブラシの接触箇所を定量的に記録できる。<br>
<br>
　実際に体に半紙をまとい、ぬらしたブラシでぬぐって、接触推定の精度を検証。半紙がぬれたエリアと接触推定のエリアを照合し、９０％以上の精度で判別できる判定条件が求められた。現在は接触を洗浄と判定しているが、今後ブラシにかかる力を推定するなど評価の質を高めていく。<br>
<br>
　リハビリや介助量を決める際の生活能力の評価は専門家が見て判断していた。定量的に評価できると評価者によるバラつきを減らせ、介護医療費の適正化につながる。ＩＭＵは計測する場所を選ばず、トイレや食事などの生活シーンにも利用できる。<br>
<br>
　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）の支援で研究を実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jul 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>