<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>“出る杭を育てる”、文科省が大学教育・経営の改革で新事業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18997</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は２０２０年度に教育改革と、大学組織のマネジメント改革を組み合わせた新事業を始める。時代の変化に対応する融合教育や、非凡な才能を伸ばす早期卒業などの教育プログラムに補助金を用意する。同時に産業界や地域と連携し、継続的な全学教育改革の基盤をつくる大学に資金支援する。国公私立大学の計３３件を５年間、後押しする。２０年度予算概算要求で１８億円を計上する。<br>
<br>
　大学の教育改革は専門性に加えて幅広さを強化するなど、社会ニーズに合わせた継続的な対応が必要だ。しかし学部・学科の壁が高いほか、情報教育やキャリア教育などバラバラなのが現状だ。文科省は従来、教育プログラムの個別提案に補助金を出してきた。<br>
<br>
　今回は社会と連携し、変えていくべき道筋を立てるシステムづくりなど、大学マネジメントの取り組みも見る。補助金は最終年度は当初予算の３分の１と漸減させ、活動の自立を促す。<br>
<br>
　学士課程を中心としたテーマ例・支援イメージは３種類ある。専門の枠を広げる６年一貫教育、複数専攻制、環境や医工連携など分野融合は、１件年５４００万円で２１件。科学、技術、工学、数学、芸術のＳＴＥＡＭ（スチーム）教育から、人工知能（ＡＩ）の掛け合わせに進むタイプは５３００万円で９件。飛び入学と早期卒業など“出る杭を育てる”取り組みが３８００万円で３件だ。文科省の制度改正で可能になった、学部連携の学位プログラムなどを想定している。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplN6Urn_5d65265957096.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人間国宝の演技を3次元CGで後世に残す！VRで360度視聴可能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19002</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴコミュニケーションズ（ＮＴＴコム）は２７日、人間国宝の狂言師、野村万作さんの演技を３次元のコンピューターグラフィックス（３ＤＣＧ）化して後世に残す取り組みを行った。ヘッドマウントディスプレーを装着した複数の利用者が同時にＶＲ（仮想現実）空間内で好きな角度から野村さんの狂言を視聴可能にする。<br>
<br>
　スタジオで「栗焼（くりやき）」の太郎冠者を演じる野村さんを取り囲むように小型の映像カメラ６２台を設置し、３６０度の映像を撮影した。各カメラが撮影した映像をもとに専用ソフトなどを用いて３ＤＣＧを作成。能楽堂のＣＧと組み合わせて実際の能楽堂で狂言を観賞しているようなＶＲ映像を作成。最大４０人のヘッドマウントディスプレー装着者がアバター（分身）となってＶＲ空間内に入り、同時に３ＤＣＧ映像を視聴できるようにする。<br>
<br>
　モーションキャプチャー技術では難しかった演者の指や扇の動きも忠実に３ＤＣＧに再現できる。弟子たちが講師の解説を基に、あらゆる角度から演技を学ぶ教材としての活用を見込む。<br>
<br>
　高速大容量、同時多数接続が可能な第５世代通信（５Ｇ）を使えば数百人以上で同時にＶＲ映像を視聴可能。ＮＴＴコム東海支店営業推進グループの山家範久部長は「伝統芸能のデジタルアーカイブ化のほか、リアルとバーチャルが融合したコンサート鑑賞やテレビ会議にも応用したい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ローソンが「Uber Eats」実証開始！弁当や総菜を配達</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19003</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ローソンは２７日、飲食店の料理などを宅配するサービス「ウーバーイーツ」を利用し、店舗から弁当や総菜を配達する実証実験を始めると発表した。２９日から東京都内の直営４店舗で開始し、１１月末までに都内計１３店舗で実施する。コンビニエンスストアがウーバーイーツを使った配送を行うのは初めて。<br>
<br>
　宅配の対象商品は弁当や総菜のほか、酒類、飲料、菓子、日用品など約１００種類。各店舗から最大約３キロメートル圏内を配送エリアとする。利用者は専用アプリを使って注文し、配送料を負担する。<br>
<br>
　ローソンの担当者は「雨など天候不良でも店の売り上げを補えることを期待している」と話している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本で来年開催の国際ロボ競技、実行委員長が語る「ロボを通じた人類の向上」
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19004</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　２０２０年８月と１０月に福島県と愛知県で世界中のロボット技術者や学生たちの祭典「ワールド・ロボット・サミット（ＷＲＳ）」が開かれます。賞金総額は１億円以上を予定。１８年に開催したプレ大会には２３カ国・地域、１２６チームが参加しています。開幕まであと 1年と迫る中、ＷＲＳの佐藤知正実行委員長（東京大学名誉教授）に、ＷＲＳの応援サポーターの杉本雛乃さんが見どころと意気込みなどを聞きました。<br>
（取材、構成・小川淳）<br>
<br>
<h3>ロボコンとは違うＷＲＳの魅力</h3>
<br>
<b>杉本</b>　そもそもＷＲＳはどのような目的で始まったのでしょうか。<br>
 <br>
<b>佐藤</b>　ロボットを社会に入れ、促進することが大目的です。もともとは安倍晋三首相が１４年のＯＥＣＤ会議で、「ロボットによる産業革命」を打ち出したのがきっかけです。これを実現するために官邸に会議が設置され、15年2月に「ロボット新戦略」が発表されました。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCm3DuQ_5d66058d6b571.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＷＲＳの佐藤委員長</div>
<br>
　その一貫で、4年に1度のオリンピック時に「ロボット・オリンピック」を開こうとの話が出て、その実現に向けた研究会が発足しました。その後、世耕弘成経済産業相の時に名称が「ＷＲＳ」に決定しました。昨年、プレ大会が東京で開催されました。<br>
<br>
<b>杉本</b>　ロボットコンテスト自体はたくさんありますが、そうしたロボコンとの違いは。<br>
<b>佐藤</b>　ロボコンは科学技術の振興を図るものが多数で、イベント実施自体が目的となる場合も多いです。一方ＷＲＳはロボットを「社会に入れる」ことが目的で、イベント機会を「利用」している点で大きく違います。ＷＲＳは「ロボット競演会」と表現しています。今は科学技術が成熟しており、ロボットを社会に組み入れることで、価値が生まれます。成功確率が一定とすると、トライした数に比例して成功確率は上がります。少数よりたくさんの人が参加した方が当然よい。競技会はその一環です。大事なのは学び方を学ぶこと。競技会は最適な学び方といえましょう。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp27lK7F_5d6609a49d6c4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１８年ＷＲＳの精密組み立て競技</div>
<br>
<b>杉本</b>　ＷＲＳ競技は４つのカテゴリーに分かれていますね。<br>
<b>佐藤</b>　日本はモノづくりが強いから「ものづくり」分野を設定しました。さらに少子高齢化になる中、サービスは日本にとって欠かせない。それで「サービス」分野。また日本は災害大国ですから「インフラ・災害対応」分野。将来に向けて若い人たちを育てていくことも必要不可欠なわけで、「ジュニア」分野も設定しました。<br>
<br>
　ＷＲＳは展示会も同時に開く競演会ですが、単に同時開催するだけでは統一メッセージを発信できません。そこで、展示では人間とロボットの将来の姿を提示したいと考えました。例えば３０年後に実現するものを示すとなると、２０年後、１０年後にそれぞれ何を示せばよいか。こうした視点を複眼するロードマップを策定し、それに沿った競技を練りました。<br>
<br>
<h3>昨年、国際大会として大成功</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRkj1P2_5d6605c2b47e4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＷＲＳの応援サポーターの杉本さん</div>
<br>
<b>杉本</b>　昨年プレ大会についてどのような感想をお持ちですか。<br>
<b>佐藤</b>　23の国と地域から126のチームが参加してくれました。当初、国際的大会にすることが目的の一つでしたので、大きな成功といえます。上位は海外勢に席巻されるのではとの懸念もありましたが、日本勢はかなり奮闘してくれました。 <br>
<br>
　一方で課題も多くあります。競演会にする目標だったわけですが、会場ホールを競技場と展示場に分けざるを得ない物理的事情もあり、目指すレベルでの交流とまではいきませんでした。会場制約の都合が関係したとはいえ、次回本大会では活発な交流が進むよう対応していきたいと思います。<br>
<br>
<b>杉本</b>　ＷＲＳを通じ、どのような社会を実現できれば理想的と思われますか。<br>
<b>佐藤</b>　モノづくりでいえば単品生産を可能とする「ワンオフ・マニュファクチャリング」です。以前なら例えば自動車生産では、大量生産が前提の一定作業なので、ロボットは非常にやりやすい。今は多様化しているので、多様な要素が必要です。「少品種少量生産」や「多品種変量生産」が求められる。こうした状況下で、モノづくりにおける究極の技術開発目標がワンオフです。それが実現できれば「変種変量」も可能となります。<br>
<br>
　そこでＷＲＳ競技に、組み立ての要素を入れました。さらに当日に課題を発表する「サプライズ・タスク」を用意。当然、臨機応変に対応する力が求められるわけで、ワンオフに近づけると考えました。ちなみにタスク内容は競技委員長でさえ知りません（笑）。ベルトをかけるタスクですが、これがすごく難しい。<br>
<br>
<b>杉本</b>　うまくいったチームはあったのですか。<br>
<b>佐藤</b>　ちゃんと合格したチームはありました。たいしたものです。<br>
<br>
<h3>ＷＲＳイズムをレガシーに</h3>
<br>
<b>杉本</b>　20年大会がもうすぐです。<br>
<b>佐藤</b>　東日本大震災とその後の東京電力福島第一原子力発電所の事故を受け、国は災害対応ロボットのテストフィールドを福島県につくりました。落ちた橋や壊れた建物等があり、格好の試験場になりました。この機会をとらえて福島県で「インフラ・災害対応」カテゴリーを実施。優れたロボットを世界に発信することになりました。<br>
　また愛知県は日本で最大のロボットユーザー地域。自動車会社やそれに関連する企業が集積していて、ロボットを使いこなすという意味で、大変先進的です。このような地域で大会を開くのは非常に面白いと思います。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpseDN5R_5d660a1c7cada.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１８年ＷＲＳのインフラ・災害対応部門</div>
<br>
<b>杉本</b>　佐藤委員長は「レガシー」という言葉をよく使われますが、ＷＲＳでどのようなレガシーを残したいとお考えですか。<br>
<b>佐藤</b>　コンテストは単に実施するだけでなく、その中に潜む科学技術を進展させることが大事です。重要なことはやり方で、やったことから手法を学ぶことです。それを残せばレガシーになる。例えばオリンピック憲章は、スポーツを通じて人類の向上を目指しています。それとまったく同じことがＷＲＳを通じて手法として確立し、「ＷＲＳイズム」というレガシーを残したいですね。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEIfcH9_5d660b297d849.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">佐藤委員長（右）と杉本さん</div>
<br>
<b><a href="https://worldrobotsummit.org/" target="_blank">エントリーはここから！</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>進化するクマ型ロボ！保育支援ソフトと連携</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19005</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　グローバルブリッヂホールディングスは子会社のソーシャルソリューションズ（東京都墨田区）が手がける保育業務支援ソフトを通じて、クマ型ロボット「ＶＥＶＯ（ヴィーボ）」の高度化を図っている。保育園で記録が義務付けられている、個々の園児の発育経過データを電子化し、機械学習で分析。さらに、保育士が定時に計っている園児の体温などをセンサーを通じ、秒単位で計測、急な体調変化を検知しやすくする。<br>
<br>
　検知データをヴィーボに反映させ、行き届いた園児状態チェックと保育士の負担軽減につなげる。<br>
<br>
　大人に比べ、園児はちょっとした状況変化で体調が急変しやすい。昼食後などの体温測定では異常がなかったのにその後、体調が急変したりすることもたびたびある。<br>
<br>
　ヴィーボは、同社が運営する保育園の入り口に設置しているクマ型デザインロボット。保育業務支援ソフトとつながることにより、個々の園児の名前や誕生日、日々の食事の献立などを記憶でき、園児一人ひとりの名前を呼んだり、あいさつしたりできる。園児の登降園時間も記録することで延長保育料金を自動計算し、保育士が本来の保育業務に集中できるよう支援している。<br>
<br>
　園児が昼寝をしているときに、おむつに取り付けるセンサーで体位の変化や体温をチェック。うつぶせ寝の突然死防止や体調急変の早期発見につなげる。<br>
<br>
　発育記録の機械学習分析では、はさみを使えるようになる時期や折り紙を折れるようになる時期などを予測し、ヴィーボによる園児の声がけに活用する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型「霧ケ峰」がスゴい！衛星センサー技術活用で室内を快適に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19006</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は２７日、同社が設計・製造した地球観測衛星「だいち２号」の赤外線センサー技術を活用したルームエアコン「霧ケ峰」の２０２０年度モデル計１８機種を１１月１日から順次発売すると発表した。気流の到達点の温度変化を細かく検知する世界初の技術で、室内の快適性を高める。<br>
<br>
　想定価格は、左右独立駆動プロペラファンの「ＦＺシリーズ＝写真」が３３万８０００—４５万８０００円（消費税抜き）。月産台数は２５００台を計画する。クロスフローファンの「Ｚシリーズ」は想定価格が２２万８０００—４０万８０００円（同）。計画月産台数は２万台。<br>
<br>
　新たな赤外線センサー「ムーブアイ　ミライプラス」で温冷風が接する床の温度変化を高精度に測定。人工知能（ＡＩ）で風の流れや強さを推測して、目標地点への気流の到達度を判定する。家具や障害物、外気の影響で気流が十分に届いていないと判断すると、最適なルートを自動で調整する。<br>
<br>
　だいち２号の技術を基に開発したサーマルダイオード赤外線センサー「メルダー」を搭載した初めての製品。センサーの画素数が従来比８０倍、感度が同２・５倍に向上したことで、高精度な気流の制御や、熱画像をスマートフォンで確認できる新サービスの提案が実現した。冷凍空調製品の製造拠点である、同社静岡製作所の河西智彦所長は「今後も人工衛星に限らずさまざまな技術シナジーを創出していきたい」と述べた。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京モーターショーは空へ？ドローン国際レース開催</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19007</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１０月下旬—１１月初旬に開催される「東京モーターショー」で、飛行ロボット（ドローン）の国際的なレースイベントが開催される。イベントを行う実行委員会が発表した。決められた通過点を抜けるドローンのタイムを競うもので、スカイスポーツの国際組織、国際航空連盟（ＦＡＩ）が公認する日本初のドローンレースになるという。<br>
<br>
　モーターショーの会場内で１１月１—２日に行われる。プロや特定のライセンスを持った国内外の６０人が参加する。空の交通整備などを議論する会合も開き、社会へのドローン普及を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最も解析が遅れている「嗅覚」AI使いデジタル化、何ができる？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19010</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学産業科学研究所（産研）と大阪産業技術研究所（ＯＲＩＳＴ）は２７日、人工知能（ＡＩ）を活用した香り・におい解析技術の確立を目指す協定を結んだ。４月に産研が設置した「産業科学ＡＩセンター」の活動の一環。両研究所の持つ香り・においの解析技術を融合、発展させた上でＡＩを導入し、嗅覚情報のデジタル化に取り組む。従来、ヒトの嗅覚に頼っていた香り・においの研究やビジネスを変革し、新しい価値創造を図る。<br>
<br>
　嗅覚はヒトの五感で最も解析が遅れているとされる。一方、食品や日用品から住宅、自動車、医療など多くの分野に関わるため、においに関する社会的要請は大きいとみて連携を決めた。<br>
<br>
　具体的な活動として「香り・におい・ガスセンシング研究会」を年内に立ち上げ、産官学の連携や情報交換、新規ビジネス創出を図る。２０２０年１月にはシンポジウムを開く計画で、両研究所の研究発展に加え、大阪・関西の産業の底上げに貢献する。<br>
<br>
　同日、大阪市内で会見した菅沼克昭産研所長は「優れた香り・におい関連の技術を持つ企業に我々のＡＩ技術を導入し、世界へ発信できるようにしたい」と意気込んだ。中許昌美ＯＲＩＳＴ理事長も「これまでにない発想でモノづくりを生かす新たな展開につながる」と期待を述べた。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徹底分析！MaaSはユーザー体験をどう変える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19011</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＭａａＳ（乗り物のサービス化）には、小売りや教育、コンテンツなどのサービス事業者を巻き込む必要がある。ビッグデータを駆使した最適化よりも、市場競争や経営努力の方が強力なコスト削減圧力になってきた。最適化して得られる利益は、データを集めるための投資に消えていく可能性がある。移動に付加価値を載せる必要がある。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>データ最適化は消耗戦</h3>
<br>
　「日本の公共交通は世界的に優秀だ。海外のＭａａＳをそのまま導入しても合わない。日本の強みを生かすモデルが必要」と三菱総合研究所の外山友里絵研究員は指摘する。日本では、すでに鉄道やバスなどの交通事業者が競合の壁を越えて連携してきた。ダイヤ接続や路線への乗り入れ、運賃の支払いなどの連続性を実現し、サービスの質を高めてきた。都市部の公共交通は移動効率が高い。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT2KAHK_5d664c721652f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　</div>
<br>
　ＭａａＳコンサルティングを手がけるマーステックジャパン（東京都千代田区）の日高洋祐社長は「タクシーがお客を乗せて走る実車率は約４０％。６０％になると利益が数百万円上がる」と説明する。ただ、データの最適化により実車率を上げて利益が出ても、すぐに車両の数が増えて空車が増えるというジレンマがある。リスクは歩合制として運転手に転嫁される。<br>
<br>
　大量輸送機関にタクシーやシェアした車を接続する場合もスマートフォンの地図アプリケーションなどで、乗り継ぎを考慮した最短ルートを検索できる。アプリによるルート案内が利用者に移動法を割り振り、価格交渉まで担うようになると交通事業者はアプリの下請けになると危惧されている。日高社長は「（アプリ事業者が）交通事業者から手数料を徴収させない法律が海外では検討されている」と指摘する。<br>
<br>
　交通事業者単独では効率化の余地が少ない状況で、事業者同士が組んでデータを統合し全体最適を目指すことになる。データ統合への投資は回収できるのか、データを握った事業者は利益を交通事業者に還元するのか、見通せないでいる。トヨタ自動車などとモビリティーサービスを手がけるソフトバンクの宮川潤一副社長は「地方山間部で人の移動だけで持続可能なモデルを作ることはギブアップした」と振り返る。<br>
<br>
　三菱総研の鈴木啓史次世代インフラ事業本部長は「鉄道会社の沿線開発など、移動は何かに付随する価値だった。地方から交通単体での継続が難しくなってきている。新しいシステムを作る必要がある」と指摘する。単純なのは移動先で受けるサービスと移動中のサービスとの連携だ。観光地や飲食店への移動中に文化や作法を予習し、現地での体験をより高める。だがスマホやタブレットを超える顧客体験を提供する必要がある。<br>
<br>
<h3>押し寄せるサービス一元化の波</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpb4S5N0_5d664ca85d3b9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>
<br>
　将来、決済や通信、コンテンツ、ローンなどのデジタル生活を支えるサービスはまとめられ、サブスクリプション（定額課金）で提供されると予想される。事業者はデータを集めやすくなり、消費者はそれぞれの利用量を融通できる。スマートフォンの通信量が増えた月は家で見るコンテンツを我慢したり、大きなローンを組むと割引クーポンの対象商品が広がったりするといった具合だ。ここに移動も加わる。<br>
<br>
　バンドル（一元管理）サービスを提供する事業者が現れれば、通信や移動などの事業者はバンドルの中で競わせられる。中央大学の実積寿也教授は「消費者の利便性が向上する限り、バンドル化は止まらない」と予想する。ＭａａＳ（乗り物のサービス化）構想に小売りや教育、コンテンツなどのサービスを巻き込むことは自動車や交通事業者にとって最重要課題だ。<br>
　<br>
　トヨタ自動車は自動運転多目的車両「ｅパレット」のコンセプトを２０１８年に発表。トヨタ単独でのＭａａＳ実現は難しく、ソフトバンクやホンダなどとの共同出資会社モネ・テクノロジーズ（東京都港区）に活路を見いだす。サービス事業者など２５０社以上とコンソーシアムを組み、１９年には有人車で実証実験を始める。<br>
<br>
　問題はＭａａＳならではのキラーコンテンツが見つかっていないことだ。三菱総合研究所の宮下ゆかり研究員は「現状はタクシーの車内にタブレットを置くのが関の山。それではユーザーが持ち込むスマホに勝てない」と指摘する。モネの宮川潤一社長は「移動中に映画を見せてビジネスとして成立するなら苦労はない」と説明する。<br>
<br>
　参考になるのが検索広告のような“三角貿易”モデルだ。米グーグルは検索と広告、消費者の三者の間で価値交換を行った。市民には検索サービスで情報を提供し、併せて広告を配信することで事業者から対価を得る。<br>
<br>
　ＭａａＳでは交通事業者と車内サービス、消費者の三角貿易になる。例えばバスで移動中に英会話の遠隔授業を受けると、電車で英会話教室に通うよりは安く、時間的な拘束が短くなるといった具合だ。現在は最安や最短ルートが選ばれ、大量輸送機関が効率で勝る。だが車内で受けるサービスやコンテンツの時間を含めると最適なルートは変わる。<br>
<br>
　一人ひとりに作業空間を作れば長距離バスにも分がある。企業が払う通勤費は人材投資に代わるかもしれない。<br>
<br>
　会津大学産学イノベーションセンターの藤井靖史客員准教授は「学生に電気自動車を与え自由に（研究を）させると、こたつカフェにしたり、音楽フェスを開いたり自由に発想する」と目を細める。ＭａａＳのコンテンツ開発は途上だ。見方を変えれば、アイデア次第で勝負できる。<br>
<br>
<h3>センサーでデータ収集</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpD4byUg_5d664c48aca32.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタの覚醒度推定システム。研究段階なのでまだ大きい</div>
<br>
　１９９０年代後半のドットコムバブルでは既存サービスをインターネットに移植すると新しいビジネスモデルが生まれた。ＭａａＳもモビリティにサービスを移すと顧客接点を広げられ、新しいモデルで勝負できる。だがスマートフォンやタブレットなどの個人持ちの端末はベッドから職場までついて回り、サービスの連続性やデータ収集に優れる。ＭａａＳの車中サービスは個人端末を超える体験を提供できるだろうか。<br>
<br>
　カギとなるのが自動運転技術などのセンサー環境とデジタルマーケティングの融合だ。先進車両にはさまざまなセンサーが搭載される。運転手の状態を測るドライバーモニタリングシステムや車両の周囲を測るセンサー、いざという時に運転を代わる遠隔監視システムなど、運転支援に使うだけではもったいない技術が投入される。<br>
<br>
　このデータをサービスの構築やコンテンツの満足度評価に用いれば、サービスをより精緻に改善できる。トヨタ自動車は運転手が自覚する前に覚醒度の低下を検知する技術を開発した。単色カメラで運転手の表情を撮影し、距離カメラで二方向から上半身の動きを計測する。黒目や口、肩などの動きを深層学習にかけて覚醒度を推定する。<br>
<br>
　トヨタ先進技術開発カンパニーの阿部真知子主幹は「事前に脳波や脈波などの生体データと、表情などの非接触計測データを学習させ推定している」と説明する。<br>
<br>
　覚醒度計測や表情解析技術はコンテンツの評価に有用だ。お笑い番組の見せ場で視聴者が笑っているか、ホラーで顔が引きつっているか、コンテンツと同期して計測できる。車内の運転手をモニタリングする距離カメラは首を鳴らす動作などをとるために配置したものだが、身体の採寸も可能だ。服のサイズ合わせや健康管理に応用できる。<br>
<br>
　これらは既存のウェブマーケティングを補完するデータになる。従来はマウスの動きやページスクロールの速さなどでコンテンツを評価してきたが、ユーザーの満足度は間接的にしか測れなかった。三菱総合研究所の宮下ゆかり研究員は「サービス改善には顧客満足度を測ることが重要。ユーザーレビューの星の数は必ずしも実態を現していない」と指摘する。ＭａａＳは顧客の満足度を計りサービスを個人ごとに改善する器になる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊田通商、デンソーと組みアフリカで自動車修理・メンテ網</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19012</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　豊田通商は、デンソーなどと協力し、アフリカで自動車の修理・メンテナンスサービス網を整える。アフリカではトヨタ自動車をはじめ、日系メーカーの中古車が流通しているものの、近年ではインド車や中国車、韓国車の割合が増えている。一定の技能がある自動車修理工場を「サポーテッド・バイ・チームトヨタ」として認定し、デンソーなどからの良品で廉価な部品を供給する。一般消費者へ安心・安価なサービスを提供し、日系自動車に対するブランド向上につなげる。<br>
<br>
　６月にケニアでアフリカ１号店を認定した。今後、３年以内に６０店舗を目指す。認定した工場を通じてデンソーなどの市販部品を使った保守サービスを行う。主に中古車の修理や整備を想定する。<br>
<br>
　認定工場の技術者に対しデンソーと協力して技能トレーニングを行う。ケニアにあるトヨタ・ケニアアカデミーでは自動車技術者の育成のほか、一般の受講生も受け入れて自動車や建機、農機などの技術講座も行う。こうした拠点も活用する。<br>
<br>
　豊田通商の完全子会社である仏商社ＣＦＡＯ（セーファーオー）は、仏エネルギー大手トタルとアフリカのメンテナンスサービスで提携。<br>
<br>
　トタルがアフリカ全土で運営するガソリンスタンドで、エキスパートによる簡易修理とメンテナンスサービスを提供する「オートファースト」をケニア、セネガル、コートジボワール、カメルーン、ナイジェリアの５カ国で展開している。今後、オートファーストもウガンダ、マダガスカルで展開していく予定だ。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スイッチング損失35%減のSiCトランジスタ、ロームが月産50万個体制で量産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19013</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ロームはスイッチング損失を同社従来品比３５％低減した、炭化ケイ素（ＳｉＣ）金属酸化膜半導体電界効果トランジスタ（ＭＯＳＦＥＴ）の新製品を開発した。端子数が４端子のパッケージを採用した。同社従来品は３端子だった。インダクタンス（磁束変化に対する抵抗）の影響を抑え、ＳｉＣＭＯＳＦＥＴの高速スイッチング性能を最大限に引き出した。<br>
<br>
　サンプル価格（消費税抜き）は２１００円から。月産５０万個体制で量産を始めた。ゲートドライバーＩＣ、電源ＩＣなどと組み合わせたＳｉＣＭＯＳＦＥＴ評価ボードも展開する。<br>
<br>
　サーバー用電源や太陽光発電用インバーター、電気自動車（ＥＶ）充電ステーションなどに向けた製品。チップ表面に溝を、側壁にＭＯＳＦＥＴのゲートを形成するトレンチゲート構造を採用した。データセンターなどで使うサーバーは大容量化、高性能化の一方で消費電力の低減が課題となっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>蛍光灯照明の生産を終えるメーカーはこれからどう動く？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19014</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機照明（神奈川県鎌倉市、内田敏彦社長、０４６７・４１・２７０１）は、天井用照明の「マイシリーズ」を中心に発光ダイオード（ＬＥＤ）照明を増産する。主力の掛川南工場（静岡県掛川市）と掛川北工場（同）に約５億円を投じ、蛍光灯照明用の設備を取り除きながら生産設備を増強。需要動向を見ながら、当面はマイシリーズの年間生産数を前年比約１０％増で続ける方針だ。<br>
<br>
　マイシリーズは、用途に応じて器具と照明ユニットの組み合わせを選べる天井用照明。オフィスや工場などを中心に、さまざまな場所に設置できる点が評価されている。三菱電機照明は、国内では既存のオフィスや事務所などのＬＥＤ照明化率はまだ３５％程度と低く、更新需要がしばらく続くと見ている。<br>
<br>
　主力の２工場では蛍光灯照明も製造していたが、１９年３月に同照明用の器具の生産を終了。ランプの生産も２０年３月末に終了する。設備の撤去やレイアウトの変更で空いたスペースを活用し、ＬＥＤ照明の生産体制を強化する。<br>
<br>
　マイシリーズの一部機種や出荷量の少ない製品を組み立てる掛川南工場では、新たなタレットパンチなどを導入予定。加えて、組み立てに必要な部品を自動で小分けにするキッティングの拠点を工場内に新設する。同拠点の建設費は約１億円。２０年２月に完成予定、同年１０月の稼働を目指す。<br>
<br>
　新棟には自動搬送車や同社製の照明制御システムを導入する計画で、製品の組み立て効率を約２０％向上する見込み。部品の付け忘れを防ぐ仕組みを取り入れ、品質向上につなげる。<br>
<br>
　照明内部のモジュールや出荷量の多いマイシリーズ製品を製造する掛川北工場については、今後の取り組みを検討中。同工場では、製造・検査の工程で画像認識やＩｏＴ（モノのインターネット）の活用にも取り組んでおり、生産の合理化に向け、親会社の三菱電機の生産技術センターとも連携する方針だ。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/metro-co" target="_blank">数少ない白熱電球メーカー、100余年の生産に幕</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpoT4vv6_5d66531bee0ab.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">キッティングの拠点を設ける掛川南工場</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国人は正義を立証した方が勝ちになる。そういう国だと考えるしかない」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19015</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省は２８日０時に、貿易管理上の優遇区分「グループＡ」から韓国を除外し一つ下の「グループＢ」に引き下げた。軍事転用が可能な品目の不正輸出を防ぐ安全保障上の措置で、韓国向けの輸出手続きが厳格化した。韓国政府の反発は避けられず、日本への報復措置が強まる恐れがある。韓国情勢に精通する早稲田大学政治経済学術院の深川由起子教授に日韓対立の解決策などを聞いた。<br>
<br>
　—今後の展開をどう見ていますか。<br>
　「軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）の有効期限切れの前に、天皇陛下の即位の礼がある（有効期限は１１月２２日、９０日前の８月２４日は更新期限）。韓国は体面が重視される社会なので、全世界の首脳が参列する中、韓国だけ派遣できないのはまずいことになる。これは韓国にとって日本人が考えている以上に大事なことだ。それまでに落としどころを探りたいという切迫感はあるようだ」<br>
<br>
　—両国が歩み寄るための方策は。<br>
　「一つは互いに多様性を認めることだ。韓国にも反日イコール愛国者という考えはおかしいんじゃないか、と考える人はたくさんいる。政治家が自分の意見を国民に押し付けてはいけない。もう一つはルール・オブ・ロー（法の支配）の基準が違うことを認識すべきだ。日本人の基準は一度決めたものは変えないということだが、韓国人は正義を立証した方が勝ちになる。日本人には理解できないが、そういう国だと考えるしかない」<br>
<br>
　—日本の貿易管理の運用見直しに対し、韓国は徴用工問題の対抗措置と受け止めて反発を強めています。<br>
　「徴用工問題は国と国との約束事であり、従軍慰安婦などとは次元が違う。韓国の主張を受け入れたら、東南アジアや中国にも韓国と同じ水準で補償するのか、という問題になる。日本としては（徴用工では譲れないという）レッドラインを示そうとした。それを示すために、実害がなく、韓国に再考を促すようなカードを選択したのだろう」<br>
<br>
　—韓国政府は日本の真意を理解していないのでは。<br>
　「韓国は信用で成り立っている社会ではない。その代わり政治報復だけは、すごく理解する国だ。日本は信用崩壊というメッセージを出したつもりだが、韓国は政治報復の方が分かりやすいから、その理解に基づく妄想が広がった。日本は信用が崩壊したという深刻さが伝わらないのでストレスがたまり、韓国は報復だと思ってプライドが傷付いている」<br>
<br>
　—米国が仲介する可能性は。<br>
　「日韓軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）を破棄したことで米国の仲介はなくなった。そもそもトランプ米大統領にはオバマ前大統領が持っていた人権の価値観はない」<br>
<br>
　—韓国が望む将来像は。<br>
　「文在寅大統領は北朝鮮のみと適切に対応すれば、すべてが解決し、日本を追い抜けると考えている。だが北朝鮮と、どう実現するのか（という具体案）はない。政権が進歩系でも保守系でも（対日政策に）変わりはなく、反日カードを出せば政治が動くという発想は同じだ」<br>
<br>
　—日本はどう対処すれば良いですか。<br>
　「日本も今はロジカルに考えることができていない。米中の間で“新冷戦”が起きる中、仮に韓国が中国の陣営に入ったら、それは日本の国益なのかという問題がある。新しい枠組みで日韓関係を考えないといけない」<br>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　日韓関係は最悪の事態に陥ったが、両国民が一方的な意見に支配されるのは危険だ。深川教授は意見の多様性と、法規範の基準が異なることを認め合うことが重要だと説いた。まずは互いに相手の立場や価値観を理解し、双方の利害のために協力することから始めるべきだ。呉越同舟のような関係が発展すれば、いずれ欧州のような相互協力の関係に成熟する道も開ける。<br>
（敷田寛明）<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpxevdJ2_5d66b343d4302.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「韓国は信用で成り立っている社会ではない」と深川さん</div>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ、エンジン開発から1000人を「CASE」に配置転換</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19001</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は２０２１年にも、エンジンの開発・設計に携わる人員１０００人規模を新技術の開発部門に配置転換する方針を固めた。ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ぶ次世代自動車技術の開発体制を拡充、同分野に人的資源を集約する。ＣＡＳＥをめぐっては米グーグルなど異業種が攻勢を強めており、開発競争が激化している。トヨタは開発体制の強化を急ぐ。<br>
<br>
　エンジンの設計や先行開発を担当する本社部門（愛知県豊田市）と、東富士研究所（静岡県裾野市）の人員を次世代技術の開発部門に移管する。１８年から配置転換に着手しており、すでに一部が異動したもよう。２１年をめどに１０００人規模を移す計画だ。エンジンの設計・開発機能は維持するが、電動化の進展を踏まえ開発リソースを最適化する。<br>
<br>
　７月には電気自動車（ＥＶ）や燃料電池車（ＦＣＶ）の開発・製造を担う「トヨタＺＥＶファクトリー」の人員を約２９０人から２０００人規模に増員する方針を示したほか、２３年度に全面稼働する愛知県内の新研究施設では約３３００人体制とする計画。ＣＡＳＥ対応に向けて人員の拡充を加速している。<br>
<br>
　異業種のＩＴ企業などは潤沢な資金をテコにＣＡＳＥの開発を加速。トヨタは１９年度に１兆１０００億円の研究開発費を計上するが、異業種はこれを大きく上回る。トヨタは人的資源の充実など総合力で、次世代技術の覇権争いに挑む。<br>
<br>
　トヨタは６月、ハイブリッド車（ＨＶ）やＥＶなど電動車の世界販売台数を３０年に５５０万台以上とする目標の５年前倒しを発表。自動運転では日米に加え、欧州でも公道走行テストを始める。ＣＡＳＥ関連事業を急拡大しており、技術開発の推進には人員の拡充が不可欠と判断した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宇宙で使える！リコーとJAXAが開発した360度小型全天球カメラ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19016</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リコーは２８日、宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）と３６０度全方位を一度に撮影できる小型全天球カメラを開発したと発表した。リコーの全天球カメラ「リコーシータ」を使い、宇宙空間で耐えられる仕様にした。小型衛星光通信実験装置「ＳＯＬＩＳＳ」の２軸ジンバル部の動作確認をするモニターカメラに採用。９月１１日に種子島宇宙センター（鹿児島県南種子町）から打ち上げ予定の国産物資補給船「こうのとり８号機」に搭載される。<br>
<br>
　ＪＡＸＡからの要請で小型全天球カメラの開発を始めた。同カメラは「きぼう」日本実験棟の船外実験プラットフォームから静止画と動画を撮影する。両者で開発した技術をＪＡＸＡは今後、宇宙探査機などの船外モニターカメラに活用していく計画だ。<br>
<br>
　同日会見したリコーの山下良則社長（写真右から２人目）は「きぼうに載せるリコーシータにリコー社員全員の希望を乗せたい」と述べた。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メニコンの視力矯正レンズはアプリ連携で近視抑制？！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19017</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　メニコンは就寝時に装用することで裸眼視力を矯正する「オルソケラトロジー（オルソ）」レンズを欧州で拡販する。近視進行抑制用として欧州の安全基準「ＣＥマーク」を取得したのに続き、スマートフォンなどを通じてユーザーをサポートする専用アプリケーション（応用ソフト）を開発し、レンズとセットで提供を始めた。世界的に近視人口が増える中、矯正だけでなくいかに進行を抑えるかに注目度が高まっている。<br>
<br>
　オルソレンズは内側に特殊デザインを施したハードコンタクトレンズ（ＣＬ）。装用すると角膜中央部の形状が平たんに矯正され視力改善が図れる。日本では一般的な「視力補正用ＣＬ」とは異なる「角膜矯正用ＣＬ」に分類され、メニコンは「メニコンオルソＫ」として販売している。<br>
<br>
　メニコンが欧州で訴求するのが、オルソレンズのもう一つの効果である近視の進行抑制。日本では近視進行抑制用としての販売認可を得ていない。オルソレンズの市場が大きい中国でも同社としては、あくまで角膜矯正用としての販売。<br>
<br>
　欧州ではＣＥマークを取得したことで近視進行抑制オルソレンズ「メニコンブルームナイト」として販売可能となった。近視進行抑制用として拡販するため同社はユーザーのサポートに力を入れる。目が成長しきる前の子どものユーザーの増加に伴い、安全面の管理について医師任せにするのではなく、メーカーとして一定の責任を果たす考えだ。<br>
<br>
　そこでユーザーと医師をつなぐアプリをセットで提供を始めた。ユーザーが日々の装用後の状態をマークで示せ、処方した医師がそれを把握できる。異常があれば来院を呼びかけられる。定期検診やユーザーが自発的に病院に行くこと以外に、日常的に医師がユーザーをケアできる体制を築く。<br>
<br>
　オランダから提供を始め順次、欧州で地域を拡大する。近視人口は２０５０年までに世界人口の半分にまで拡大すると推定されるという。メニコンの田中英成社長は「近視進行抑制という新たな事業を育成することで社会に貢献したい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>甘栗食べて便秘解消！クラシエフーズが効果確認</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19023</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            クラシエフーズは、甘栗を継続的に食べることで腸内環境が改善し、便秘解消効果があることを確認した。尿で排出される腸内細菌由来の腐敗物質「インドキシル硫酸」の量が減るという結果を得た。<br>
<br>
今後、メカニズムの解明へと研究を進める。同結果は、同社製品である「甘栗むいちゃいました＝写真」の販売促進に活用する。<br>
<br>
１週間当たりの排便日数が３—４日の比較的便秘傾向にある３０—４０代女性２０人に、２週間継続して甘栗を食べてもらった。結果、摂取前に比べて、尿中のインドキシル硫酸が減った。腸内で同物質の元となる腐敗物質が減ったと推定される。<br>
<br>
また生活日誌をつけてもらったところ、１週間当たりの排便日も、３日—６・３日に増えた。便の量も増え、便形状も正常なモノに近づいたという。<br>
<br>
食物繊維が豊富な甘栗を、健康習慣として提案する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>MaaS普及の解決策は？答えはコンテンツビジネスにあり！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19019</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　MaaS(乗り物のサービス化）の普及には車内で楽しむコンテンツやサービスが不可欠だ。このサービス開発は車内空間のデザインと二人三脚で進める必要がある。車内にサービスを導入する際、コンテンツやコミュニケーション、飲食、入浴といった順に導入ハードルが上がる。だがコンテンツビジネスは車載機器よりも個人持ちの端末に分がある。どこまで車内に持ち込むか、各社の開発競争は始まっている。（取材・小寺貴之）<br>
<br>
<h3>“第二のリビング”快適さ競う</h3>
<br>
　自動運転技術で運転から解放されると、車は第二のリビングになるとされており、自動車部品メーカーが車内での快適性を追求している。一方、車は所有からシェアへと移行するといわれる。パーソナルな空間であるリビングを、他人とシェアするには他人に使われる抵抗感を払拭する必要がある。そのための開発が進んでいる。<br>
　旭化成や三菱ケミカルなど素材各社は車内での快適性を打ち出している。旭化成は展示会用のコンセプトモデルで、天井ディスプレーや人工芝の床、指向性スピーカーなどを配置し、くつろげる車内空間を演出した。指向性スピーカーで座席に座るそれぞれの人に別々の音声を届けられる。相乗りしていても違うコンテンツを楽しめる。<br>
<br>
　旭化成マーケティング＆イノベーション本部の小西美穂リーダーは「知らない人とパーソナルな空間をシェアする際に、まず気になるのはにおい。嗅覚センサーが必要になる」と説明する。旭化成は物質・材料研究機構やＮＥＣなどとアライアンスを組み嗅覚センサーを開発している。機械学習でにおいの種類や強さを判別し、車内クリーニングの判断材料にする。<br>
<br>
　トヨタ紡織はカメラやマイク、圧電センサーなどで搭乗者の喜怒哀楽を計る座席システムを提案する。声と脈波で感情を推定し、不快な感情を検知したら照明や香り、振動などで緩和を働きかける。<br>
<br>
　圧電センサーは車体の振動と身体の拍動の周波数が一部重なる。カメラは顔を背けられると計測が難しい。そこで声音を含め、３要素を組み合わせることで推定精度を高めた。<br>
<br>
　さらにカーブなどによる不意な加速度を軽減するため、回転式の座席を検討している。座席に対して横方向の力には踏ん張りがきかないため、快適性をそぐことになる。バスが急停車すると高齢者が骨折することもある。そこでルートから加速度方向を先読みして、ディスプレーや座席全体を回転させ、力を背もたれで受け止める。<br>
<br>
　各社が車内のリビング化を目指すのは、自動運転やシェアが浸透しなくても高級車に提案できるということもある。トヨタ紡織空間企画開発室の柳田良則室長は「まずタクシーで実用化される。自動運転は政策動向を見守る必要がある」と説明する。<br>
<br>
　「所有車ならラグジュアリーとして、シェアならビジネスプラットフォームとして空間をデザインすることになる」と指摘するのはメディアアーティストの落合陽一筑波大学准教授だ。トヨタ自動車とソフトバンクなどの共同出資会社モネ・テクノロジーズ（東京都港区）は移動コンビニやトイレ、病院シャトルなどの六つの車両モデルを提案する。モネの宮川潤一社長は「モックを示し、水洗対応や火の扱いなど課題を一つひとつつぶしていく」という。リビングの先のビジネスプラットフォームを見据える。<br>
<br>
<h3>「Ｖチューバー」を隣に観光</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9KB1DJ_5d67402c00e5a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">楽天技研などが開発を進める移動式ＶＲアパレル店舗</div>
<br>
　移動や輸送のために設計されてきた車両は車内のスペースが広くない。人を乗せて接客するほどの空間はなく、スマートフォンなどの端末でコンテンツを視聴するのが限界だった。だが最近、仮想のキャラクターが動画配信する「Ｖチューバー」など遠隔接客の技術基盤も整いつつある。狭くても離れていても心を通わす体験ができる世界が近づいている。<br>
<br>
　日産自動車とドコモは次世代通信規格「第５世代通信」（５Ｇ）の実装例として、Ｖチューバーと観光する車内コンテンツを開発した。搭乗者はヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）を装着して、遠隔操作のＶチューバーと、例えば憧れのアイドルが隣に座った状態で観光を楽しむことができる。新しいエンターテインメントの形として、担当者は「移動を楽しむコンテンツに育てたい」と話す。<br>
<br>
　アイドル以外の遠隔接客も広がる。アパレルのズーティー（神戸市中央区）と楽天技術研究所は、車両を移動店舗として使い、遠隔でスタイリングするサービスを開発する。車内のディスプレーに利用者の身体を映し、その隣にバーチャルスタイリストを合成して着せ替え人形のようにコーディネーションを楽しむ。車内で色や小物との組み合わせを試し、実際の店舗で試着して質感や着用感などを確認してから購入できる。<br>
<br>
　ズーティースタイリングラボの石川直子所長は「ショッピングモールなどは多数のブランド店が並ぶ。お客が確実に店舗に来てくれるのであれば、店舗から車内にスタイリストを遠隔で派遣するブランド店は少なくないだろう」と期待する。商品が店頭にない場合はネット購入につなげられるため、店舗とネットはウィンウィンになる。<br>
<br>
　楽天技研は小売りに限らず、さまざまな遠隔サービスを載せていく方針だ。例えば電車なら３０分の道のりを、バスで４０分の英会話の授業を受けながら移動することを想定する。遠隔会議やデスクワークなど、車内に持ち込む仕事に応じて移動ルートを決めることになる。<br>
<br>
　筑波大学教授で益子宗楽天技研シニアマネージャーは、「付加価値を生み出すには、移動効率だけではない価値で交通機関が選ばれる必要がある。そしてその価値を提供するシステムは市販品で構成でき、高額な機器は必要ない。誰でも始められる」と指摘する。将来、車は最高のデジタルサービスを提供する器になり得る。<br>
<br>
<h3>クリエイター育成、裾野拡大</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpZ7zSTz_5d6749aaa2a42.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＯＫＩは車載カメラからレースゲームのような映像を生成する技術を開発</div>
<br>
　「ゲームクリエイターが車内での仮想現実（ＶＲ）や拡張現実（ＡＲ）コンテンツを制作する開発環境を整える」。シナスタジア（名古屋市中村区）の高田一輝最高コンテンツ責任者（ＣＣＯ）はこう力を込める。同社は自動運転車の移動中のデータをＶＲ化するシステムを開発しており、９月をめどにＶＲ開発環境「ライドビジョン」をオープンソースとして公開する。<br>
<br>
　ＭａａＳの拡大には、モビリティーならではのコンテンツ開発が欠かせない。動画などスマートフォンやテレビで見られるコンテンツだけでは、特別な体験を演出できない。シナスタジアが開発環境のオープン化に踏み切るのには、モビリティーコンテンツのクリエイター育成の裾野を広げる狙いがある。<br>
<br>
　自動運転などの先進車両はセンサーの塊だ。シナスタジアは、センサーが取得する計測データから、現実世界の地形や構造物をＶＲ化し、搭乗者が移動中の車内でヘッド・マウント・ディスプレー（ＨＭＤ）を装着して楽しめるシューティングゲームを制作する。道中モンスターに襲われるなど、搭乗者にとっては見慣れた道がファンタジーの世界になる。<br>
<br>
　高田ＣＣＯは「自動運転時になぜ車両が止まったのかわからないと酔いや不信の原因になる。実際は信号で止まっても、ＶＲでモンスターが出てきたと演出すれば納得感を引き出せる」と説明する。アバター（仮想キャラクター）とデートしたり、観光案内を頼んだりすることも可能だ。<br>
<br>
　オープンソースでは周囲の計測データからＶＲ空間の地形を生成したり、構造物を編集するなどの基本機能を提供する。崎山和正最高技術責任者（ＣＴＯ）は「車両の加速度を利用して４ＤＸ（座席駆動映画システム）のようなコンテンツを開発できる」という。オープン化で創作者コミュニティーが広がれば、アバターや３Ｄモデルデータなどのシェアが進むと期待される。ゲームクリエイターから立ち上げ、ウェブデザイナーに裾野を広げていく。<br>
<br>
　車外のコンテンツ化も有望だ。ＯＫＩは車両の四方に搭載したカメラから、レースゲームのような第三者視点の映像を生成する技術を開発した。中沢哲夫技術担当部長は「自動車部品の１次サプライヤーに採用された。省電力やリアルタイム性はお墨付きがある」と胸を張る。<br>
<br>
　車両間で映像を共有すれば死角を補い合える。都市部などの人口密集地では飛行ロボット（ドローン）を飛ばすよりも、車両に乗り移るように映像を集める方が、安全に情報を収集できるかもしれない。車で観光地を巡ると即席のロードムービーもできる。客を乗せていないタクシーも付加価値を生み出せる。<br>
<br>
　移動がもたらす新たなコンテンツ。その制作のための技術環境は整いつつある。最初にキラーコンテンツを作ったクリエイターが、ＭａａＳのパイオニアになるだろう。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタとスズキ、資本提携を後押しした危機感の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19020</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車とスズキが資本提携を決めた。協業関係をさらに発展させ、両社の関係をより強固にするのが狙いだ。小型車やインド市場の攻略などを含め、より全方位で技術や市場をカバーしたいトヨタと、ハイブリッド車（ＨＶ）などの環境技術や自動運転といった次世代技術の開発力を求めるスズキ。競争が激化する自動車市場に対する両社の危機感が、一層の関係深化を後押しした。（取材・長塚崇寛、政年佐貴恵）<br>
<br>
<h3>仲間づくり加速　インド・アフリカで相互支援</h3>
<br>
　２０１６年に業務提携の検討を開始して以来、トヨタとスズキはゆっくりとだが、着実にその距離を縮めてきた。１７年にスズキがインドで２０年に投入する電気自動車（ＥＶ）に対しトヨタが技術支援し、トヨタブランドでも販売する協業を決定。１８年には小型エンジンやハイブリッドシステムでの協業や、トヨタのインド工場でのスズキ車両の生産、アフリカ市場へのスズキ車両の相互供給などを発表した。３月には、トヨタのハイブリッドシステムのスズキへの供給や、ＯＥＭ（相手先ブランド）供給の対象車種や地域の拡大などを加えた。<br>
 <br>
　そして今回、資本提携まで踏み込むと同時に、協業の範囲を自動運転まで広げる。資本提携については当初からトヨタの豊田章男社長、スズキの鈴木修会長がともに「ゆっくり考える」と話し、可能性に含みを持たせていた。相互出資の実現で、両社の関係はより強固になる。環境技術や電動化技術、コネクテッドなど、より広い分野での相互補完が見込める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp39UwO1_5d67704d9f0f9.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">スズキのインド・グジャラート工場</div>
<br>
　トヨタのスズキへの出資は「仲間づくり」の一環だ。自動車業界はＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）と呼ぶ次世代技術が台頭。米グーグルといった大手ＩＴ企業を中心とした異業種も巻き込み、競争が激化している。新技術に対応するための開発負担は重く、１社単独で生き残るのは厳しくなっている。<br>
<br>
　トヨタの協業の姿勢は「ウィン—ウィンであれば基本的にはオープン」（トヨタ首脳）だ。ただし単に規模を追う“数合わせ”ではなく「部品やパワートレーン単位など、どこかで実際の連携が起きなければ意味がない」（同）。そこで資本提携のもう一つの狙いとして浮かぶのが、スズキが得意とする「安価な小型車づくり」の自社への取り込みだ。<br>
<br>
　走行性能ももちろん重要な要素だが、自動運転やシェアリングなど車の使われ方が変わる中、これからの車ではニーズがサービス軸にシフトする。ソフトウエアや人工知能（ＡＩ）、センサーといった新たな技術分野への投資が大きくなり、そうなれば今以上に車を安く作る必要性が高まる。<br>
<br>
　トヨタはこれまでも、お家芸であるトヨタ生産方式や原価低減で低コストのクルマ作りに取り組んできた。しかし「ともすれば過剰になりうる品質要求で、トヨタ車はまだまだ高いとのイメージがある」（トヨタ関係者）。安価な小型車を作る点ではスズキに強みがある。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpTP5Yoy_5d6770991dbbe.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
<h3>トヨタ電動車普及チャレンジ</h3>
<br>
　さらにトヨタは、目的地までの最終短距離移動「ラストワンマイル」を担う超小型ＥＶを、ＥＶ普及の一つのカギと捉える。スズキは１８年にトヨタとマツダ、デンソーなどが参加するＥＶの基盤技術開発会社「ＥＶ　Ｃ・Ａ・スピリット」にも加わった。今回の自動運転分野での協業と合わせ、小型ＥＶでスズキの車づくりの知見を生かせれば、競争力をより高められる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpT7fJ1y_5d677171daa1b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">トヨタ電動車普及チャレンジ</div>
<br>
　出資比率のさらなる引き上げも想定されるが、トヨタ側は「今回の出資で協業の十分な体制が整った」とする。豊田社長も「従来のような資本の論理で仲間をつくるのは通用しない。互いの理念を共有することが求められる」との考えを示す。<br>
<br>
　１６年の協業検討開始時、豊田社長はスズキの魅力として「変化に対応する力」と「周囲を巻き込む力」を挙げた。この二つは、ＣＡＳＥを軸とする新時代に「モビリティーサービスプラットフォーマー」を目指すトヨタにとって欠かせない要素だ。トヨタは国内を中心とした陣営拡大により足場を固め、「１００年に１度」と呼ばれる産業構造の変革を乗り切る構えだ。<br>
<br>
<h3>MaaSに照準　スズキ、単独では困難</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpci58RQ_5d67713f27372.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　「我々は独立した企業として経営していくことに変わりはない」。スズキの鈴木修会長はかねてこう話してきた。ただＣＡＳＥをめぐる動きは日々加速度を増しており、一社単独では対応が困難と判断。自動運転など次世代技術の研究開発を進めるため、資本提携に踏み込むことにした。<br>
<br>
　スズキは１５年に独フォルクスワーゲン（ＶＷ）との資本提携を解消して以降、資本面では独立性を維持してきた。ただ１６年に検討を始めたトヨタとの業務提携の段階から、資本提携は既定路線との見方もある。次世代技術では分の悪いスズキが生き残る道として、トヨタとの提携関係を深めることが不可欠だった。<br>
<br>
　スズキの２０年３月期の研究開発費は、前期比７・５％増の１７００億円を計画している。ＣＡＳＥ対応などに向けて増加傾向が続く中、トヨタの出資による資金調達は財務面でも大きい。スズキは１６年３月期に３５・４％まで低下した自己資本比率の改善が喫緊の経営課題だった。足元では４０％を超える水準まで回復したが、もう一段の増資が必要と判断した。実務面でも提携効果の大きい、トヨタによる出資が最適と考えた。<br>
<br>
　２３日には約２５０億円を投じ、相良工場（静岡県牧之原市）の隣接地に次世代自動車の研究開発施設を整備することを発表。取得予定地の規模は約８０万平方メートルに及ぶ可能性がり、自動運転技術や電動車の開発を加速する。<br>
<br>
　トヨタ自動車やソフトバンクなどが出資する移動サービス会社、モネ・テクノロジーズ（東京都港区）にも出資しており、自動運転の先にあるＭａａＳ（乗り物のサービス化）にも照準を合わせている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>違約金1000円は安い？大手３社で初、KDDIの新プラン　</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19022</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＫＤＤＩは２８日、携帯電話の２年契約を途中解約する場合の違約金を１０００円に抑えた新たな料金プランを発表した。総務省が１０月に導入する携帯電話料金の新たな規制に携帯大手で初めて対応した。新プランはデータ容量無制限の使い放題で、米動画配信大手のネットフリックスのコンテンツ視聴料を組み込んだ。<br>
<br>
　新プランは９月１３日から提供する。固定インターネット回線の契約と、家族２人以上の携帯電話回線の契約などを条件に、月額５８８０円（消費税抜き）で提供する。他の通信端末をインターネットに接続する機能「テザリング」は月２ギガバイトが上限となる。<br>
<br>
　ＫＤＤＩやＮＴＴドコモ、ソフトバンクの携帯電話大手は現在、携帯電話の契約を途中解約する際の違約金を９５００円に設定している。高額な違約金による利用者の囲い込みにつながるとして、総務省は違約金を１０００円とするルールをまとめ、１０月に導入する。<br>
<br>
　これにいち早く対応したプランを発表したＫＤＤＩは「違約金１０００円」を他のプランに適用する予定について「検討中」（広報部）としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>顧客は8100万人！いよいよ始まる「LINE証券」、野村の思惑は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19026</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　野村ホールディングスが無料対話アプリ大手ＬＩＮＥと組み、スマートフォンを通じた株取引などのサービスを提供する「ＬＩＮＥ証券」の営業が始まった。国内の有名企業１００社の株や９種類のＥＴＦ（上場投資信託）を１株、１口から売買できる手軽さが特徴。高齢者に多い富裕層への対面販売を得意としてきた野村は、若年層など８１００万人に上るＬＩＮＥユーザーを投資や資産運用の世界に誘い、将来の顧客基盤拡充につなげることを狙う。<br>
<br>
　野村ＨＤの池田肇執行役員は「資産運用の経験がない、多くの潜在的顧客にオンラインで接点を持つ」と強調し、「『貯蓄から資産形成へ』の流れを加速できるのではないか」と期待感を示した。ただＬＩＮＥ証券で獲得したユーザーをうまく野村のサービスに導くことができるかは未知数だ。<br>
<br>
　現役世代の資産形成をめぐっては、老後の生活資金への不安から、国民年金や企業年金に加えて個人で積み立てて運用し、老後の収入を補う個人型確定拠出年金（イデコ）などの需要が拡大している。イデコの加入者数は対象者が拡大された２０１７年以降に増加ペースが加速し、１９年３月末時点で約１２０万人となった。<br>
<br>
　ただ大手証券がこのニーズをうまく取り込んできたとは言いがたく、口座開設の受け入れではインターネット証券が先行しているもようだ。<br>
<br>
　金融庁が１９年６月３日、「老後資金が世帯当たり平均２０００万円不足する」との報告書を公表すると、ＳＢＩ証券の申請数は６月に前月比１・５倍に膨らみ、７、８月も増勢が続いた。楽天証券もイデコと少額投資非課税制度（ＮＩＳＡ）を合計した６月の口座申請が前月比２倍に拡大。「３０—４０代が危機感を強めた」（ＳＢＩ証券）形だが、野村では「急増はなかった」という。<br>
<br>
　ＳＢＩ証券幹部はこうした背景について「大手証券より口座の開設や管理、金融商品購入の手数料を安く提供していることが大きい」と分析。「ネットに親しみを持ち、コスト意識も高い個人が資産形成を始める際、当社などが選ばれるのは自然」と自信を示す。<br>
<br>
　大和総研の保志泰金融調査部長は「富裕層などにアプローチしてきた大手証券の営業マンは一般の若年層には向かわない傾向にあるし、若年層にはそもそも対面証券の店舗に赴いて利用するイメージがない」と指摘する。また、大手証券が現役世代を取り込んでいくには「従来型の対面販売にこだわらない、新しい発想が必要になる」と語っている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>54歳の磯野波平さん、現代の設定なら何歳だろうか？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19027</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「波平さん理論」をご存じだろうか。１９５０年頃の東京を舞台にしている漫画『サザエさん』。父親の磯野波平さんの設定年齢は５４歳だ。あの風貌や立ち振る舞い、趣味の盆栽など今から見れば「老人」に見えるが、当時のサラリーマンの定年は５５歳だから引退間近だ。<br>
<br>
　当時の男性の平均寿命は約６５歳。「波平理論」を提唱する日銀金融研究所長の関根敏隆さんは「生物学的には現在の７４歳に相当する」と、医療の進歩や健康増進などで８０歳にまで伸びた現在との違いを指摘する。<br>
<br>
　老後の公的年金不足問題など社会保障制度への不安、少子高齢化による労働力不足が社会問題となっている。定年後も健康で働けるうちは働き、受給者が支え手に回れば社会保障制度は維持できるというわけだ。<br>
<br>
　妻のフネさんとの老後を楽しみにしている様子の波平さんだが、まだ小学生のカツオとワカメがいる。果たしてどういう選択をしたのだろうか。同じく定年まで１年を切った身としては気になる。<br>
<br>
　サザエさん一家のような、サラリーマンと専業主婦家庭を想定した厚生年金制度の原型ができてから６０余年になる。令和の今、年金受給開始年齢は逃げ水のように遠ざかり、「老後」は死語になりつつある。嗚呼（ああ）。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「(4.94%は)必要な心地よい数字」トヨタとの資本提携で鈴木会長が漏らした真意</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19028</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「（自動車業界に）大波が押し寄せてくる中、共同でグループ化していく必要性がある」。スズキの鈴木修会長が日刊工業新聞社の取材に応じ、２８日に発表したトヨタ自動車との資本提携についてこう語った。自律性を保ちつつ、トヨタとの関係を確固たるものとしたスズキ。期は熟したと見て下した決断は、来年卒寿を迎える鈴木会長が憂う「１００年目以降のスズキ」が持続的に生き残るための確実な布石となるだろう。（取材・竹中初音）<br>
<br>
　かつて鈴木会長が「鯨（ＧＭ）と蚊（スズキ）」と表現した米ゼネラル・モーターズ（ＧＭ）、「両社はイコールパートナー」と強調した独フォルクスワーゲン（ＶＷ）。スズキは過去にこの２社と資本提携をした過去がある。<br>
<br>
　ところが２社ともその後関係を解消。ＶＷについてはその後長く仲裁裁判を行うなど泥沼の様相を呈した。「過半数（の株を取得して子会社にする）か、名刺代わりの５％か」。資本提携について鈴木会長はこのような考えを持つに至ったという。<br>
<br>
　今回の提携に際しても「（４・９４％という数字は）友好関係の印としては必要な心地よい数字。それ以下でも以上でもならない」と述べた。<br>
<br>
　２０１６年のトヨタとの業務提携の検討発表当時から、資本提携は将来の帰結点と予想されていた。今年３月には「（資本提携について）生きた金の使い方をするためには業務のみでの提携が最適」と発言。報道陣を煙に巻き続けてきた。<br>
<br>
　その鈴木会長も来年９０歳を迎える。経営者としての衰えという不安と、「ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）」と呼ばれる次世代自動車技術の開発に後れを取りがちなスズキの将来を思えば、いざという時に助け合える“遠い親戚”のような関係に落ち着くのが安泰と見たようだ。トヨタもスズキも同じ遠州地域を発祥の地としており、織機製造をルーツとしている。<br>
<br>
　提携検討の発表から約３年にわたるプロジェクトの積み重ねの中で、鈴木会長の腹が決まるまでには、長い時間を要さなかったとみられる。<br>
<br>
　自動車業界が変革期を迎える中で、将来への安定した基盤を手に入れたスズキ。来年には設立１００周年を迎える。次代のスズキに向け提携の成果が問われる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>社会人の地元就職、文科省が学び直しと合わせて支援する新事業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19029</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は地域での新たな活躍に向けた社会人の学び直し（リカレント）教育と、地元企業への就職をセットにした新事業を２０２０年度に始める。大学を中心に産業界や自治体が連携し、農業の６次産業化や観光新事業の創出、中小企業の事業承継などの担い手育成に向け、実践的な教育プログラムを進める。さらに地元関係者との演習を通じて、都市部から移住するキャリア転換がスムーズに進むよう支援する。２０年度予算の概算要求で２５億円を要求する。<br>
<br>
　都市で働く社会人が地方移住の希望を持つ場合、就職先の確保（出口）とそれに合ったスキルの獲得が問題になる。今回の「出口一体型地方創生人材養成システム構築事業」は両課題を解決する。４２地域を選定し、１地域年６０００万円弱で５年間、支援する。<br>
<br>
　まず文科省の「地（知）の拠点事業」などで構築された地域の産学官連携コンソーシアムで、求める人材や大学のミッションに合ったリカレント教育のプログラムを構築する。受講者は就職先となる企業や自治体とのマッチングと並行し、ウェブ配信などによる学びでスキルを高める。さらに現場での演習を地元の企業人、自治体関係者、若い学生らと行って刺激し合う。これにより移住や、安定的な副業としての可能性を高め、地方創生につなげる。<br>
<br>
　教育の内容は、１次産業の高度化や起業家育成、新事業の企画やマーケティングなど地域課題に合わせて決める。対象も就職氷河期世代や、地元中小企業の幹部となる経営人材など多様だ。また域内の住民や公務員が地域運営のリーダーになるためのコーディネーター養成も、同事業で応援していく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpalS6Oa_5d67cdbd04cbf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究領域の開拓へ、文科省が科研費に新種目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19030</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は科学研究費助成事業（科研費）の種目のうち「新学術領域研究」を見直し、２０２０年度に「学術変革領域研究」を新設する。新たな研究領域を異分野のグループで開拓するのに、４５歳以下の研究代表者が数グループを率いる小規模編成で効果を高める。日本の科学技術力強化に重要な分野融合と若手・中堅支援の強化を織り込んで、科研費の２０年度予算の概算要求は２５５６億円を計上する。<br>
<br>
　学術の新領域をグループで生み出す種目として従来は新学術領域研究があった。これは領域代表者の下に、研究室主宰者（ＰＩ）８—１０人の各グループが、個別の研究計画を持って参加し、途中で公募研究を追加して拡大する仕組みだ。１領域年２億—３億円程度で５年間、支援する大規模なものだった。<br>
<br>
　しかし「最初は小規模な方が効果的だ」との意見を受けて見直した。新設の「学術変革領域研究（Ｂ）」は、従来の種目に先立つ初期の挑戦と位置付ける。領域代表をはじめ、連携するＰＩ３—４人のうち過半数が４５歳以下という条件で、３年にわたって支援する。<br>
<br>
　「同（Ａ）」は従来の仕組みを後継するが、ＰＩ２人程度を４５歳以下にし、公募研究の予算比率を１０％から１５％に高める。１９年度の新学術領域研究の新規採択は１８件。２０年度は（Ａ）（Ｂ）それぞれ２０件程度を見込んでいる。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【現地取材】技能五輪・カザン大会　「金」2個の日本、若き匠に“高き壁”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19033</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　若手技能者が技術を競う「第４５回技能五輪国際大会」がロシア西部の都市カザンで閉幕した。日本勢は「情報ネットワーク施工」で８連覇を達成し、「産業機械組立て」でも優勝。金メダル２個のほか、銀３個、銅６個を獲得した。ただ、国別の金メダル獲得数順位は７位であり、日本は国際大会に向けた戦略の練り直しが迫られる。（取材・日下宗大）<br>
 <br>
　８連覇がかかる重圧を見事はねのけたのは、「情報ネットワーク施工」の志水優太選手（きんでん）。ヤマ場はいきなり競技１日目に訪れた。課題の多さに戸惑い、うまく対応できなかった。「苦しかったが、指導員など“チームジャパン”に支えられた」と目に涙を浮かべながら振り返った。次は９連覇を目指す選手を支える番となる。志水選手は各国・地域の選手団ごとに最高得点者を表彰する「ベスト・オブ・ネーション」にも選ばれた。<br>
<br>
　同職種のダークホースはロシアだった。従来は上位争いに絡むこともなく、「同職種でロシアのイメージは全くなかった」（過去の選手経験者）が、今回一気に２位につけた。今後、日本の連覇に立ちふさがる大きな壁になるかもしれない。<br>
<br>
　「産業機械組立て」の坂元裕二郎選手（デンソー）は、この職種で日本初となる金メダルを手中に収めた。「（３位以内の選手として）名前が呼ばれた際は喜んだが、さらにうれしかったのは銀メダルで呼ばれなかった時だった」と笑みをこぼす。<br>
<br>
　劣勢を挽回して銀メダルをもぎ取ったのは「ＣＮＣフライス盤」の菊池優斗選手（日立ハイテクノロジーズ）。初日の課題で手こずったが、結果はトップの中国に次ぐ評価をたたき出した。「金メダルでないのは悔しい」と吐露しつつも、「集大成の思いが強かった。この経験を次の世代に伝えたい」と気持ちを新たにする。<br>
<br>
　チーム競技のメダリストは互いにたたえ合った。３人一組の「製造チームチャレンジ」は銀メダル。市川幹人選手（デンソー）は「良いメンバーで取れて良かった」と話す。「メカトロニクス」で銅メダルだった松本浩樹選手（同）は、「（２人一組の）この職種は人を信頼することが大事」と言い切る。<br>
<br>
　技能五輪国際大会は原則２２歳以下の若手技能者が２年に１度、技能世界一を争う。カザン大会は史上最多の６３カ国・地域から１３００人以上が参加した。<br>
<br>
　今大会の金メダル総数のトップは前回大会に引き続き中国で１６個を獲得。競技期間中は初日から中国選手の活躍が多く見られた。２位は開催国のロシアで、前回より倍以上の１４個となった。中国と同じく全職種に出場し、底力を見せつけた。３位は韓国だった。この上位３カ国で今回授与された金メダルの半数以上を占めた。７位の日本は前回の９位を上回ったが、獲得数は減った。<br>
<br>
　技能五輪の目的はあくまでも技能者全体の技術を引き上げることにある。しかし競技という性質から、金メダルにより近づける戦略の策定は欠かせない。前回大会で金メダル数が低迷したことを受け、企業や団体を超えた技術交流会などの取り組みも広がった。しかし今大会ではさらにメダル数が減少した。<br>
<br>
　すでに代表選手の選出方法を改め、１年以上をかけて国際大会の選手を育成する必要性が指摘されている。加えて、バックアップ体制も産学官の連携を密にする必要がある。台頭する中国などは技能学校が選手育成の核となっているという。代表選手の所属が変わっても大学などの「学」で知見を蓄積すればノウハウの共有が容易となる。そこで得た“果実”を技能者全体に行き渡らせるようにすれば、技能伝承にも大いに役立つ。「学校を活用できれば他企業との連携もしやすくなる」（選手関係者）。<br>
<br>
<h3>プーチン大統領が出席</h3>
<br>
　今回、閉会式にはロシアのプーチン大統領が出席した。開会式にはメドベージェフ首相と、今大会はロシアのツートップが駆けつけ、政府が技能五輪国際大会を重視している姿勢をアピールした。<br>
<br>
　次回の第４６回大会は２１年に中国・上海で開催される。閉会式では中国の習近平国家主席のビデオレターが流された後、大会旗がカザンから上海に引き継がれた。<br>
<br>
　第４７回大会の開催地は仏リヨンに決定している。リヨンとの候補地争いに負けた愛知県では、大村秀章知事が第４８回大会の候補地選びにも名乗りを上げる意向を示している            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デサント新社長、「韓国依存脱却し中国軸」を表明</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/19034</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デサントは２９日、小関秀一社長が就任後初の会見を大阪市内で開き、新中期経営計画で従来の韓国依存から中国も強化する海外事業方針を示した。小関氏は、今春の敵対的ＴＯＢ（株式公開買い付け）成立で出資比率を４０％に高めた伊藤忠商事出身で、創業家出身社長から６月に交代した。<br>
<br>
　デサントは自社ブランドを主軸に中国事業を伸ばし、日本、韓国に次ぐ第３の柱に成長させる。小関社長は「近い将来は２国を超え、当社にとり最大の市場になると確信する。倍速で事業を拡大したい」とした。<br>
<br>
　また、当面は売り上げ目標を掲げないが、中国戦略を軸に「収益を出せる体質に変えるため、社内に大きくメスを入れたい」との考えを示した。中国スポーツ用品大手の安踏体育用品（ＡＮＴＡ）との連携を強化し、年内にも新たな計画を発表する予定。<br>
<br>
　日本製品の不買運動が続く韓国市場については「７月以降、小売りベースで影響があった。長期的に注視したい」とした。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 07:55:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>