<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>シェアビジネスの新たなモデル示す理系学生のスキルシェア</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18664</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　個人間取引を仲介するプラットフォームには、個々の成果物を評価できなくてもビジネスとして成立するものもある。米ユーチューブなどユーザーがコンテンツを作り共有するサービスは、広告などの別の方法でマネタイズしている。個々の評価が難しいスキルシェアは仲介手数料モデルとは別のモデルを提案できるだろうか。専門領域を絞り込むと可能性が見えてくる。（文＝小寺貴之）<br>
<br>
<h3>産学連携支援</h3>
<br>
　ＰＯＬ（ポル、東京都中央区）は理系学生の採用支援サービスを手がける。旧帝大などを中心に理系大学院生の３割ほどが登録している。企業は人材データベースから学生を探して、個々にスカウトメッセージを送れる。同時に研究室と企業をマッチングする産学連携支援サービスを展開する。企業が特定の技術分野やテーマを調べる際にＰＯＬを通して大学院生に調査を依頼できる。<br>
<br>
　化学メーカーが人工知能（ＡＩ）分野を調査したり、不動産大手がロボット技術を調べるなど、新分野や不得意分野に進出する足がかりを築く。大学院生にとっては貴重な収入源になる。研究とバイトを掛け持ちしなくてもすむ。加茂倫明社長は「月に十数万円の報酬を受け取る人もいる。企業視点で研究分野を調査するため自身の視野を広げる機会になる」と説明する。<br>
<br>
<h3>広告で手数料</h3>
<br>
　これはスキルシェアの一つの形といえる。企業の採用支援で人材データベースを支える収入を確保し、リーズナブルに調査支援を展開する。<br>
<br>
　スキルやコンテンツのシェアは人によって評価が分かれるため、レビューが機能しないことは多い。動画共有サイトなど、ユーザー生成型コンテンツのメディアでは個々の創作物を評価するよりも無料で提供する道を選んだ。仲介手数料モデルでなく、広告や会員収入でマネタイズしてサービス基盤を支える。ただユーチューバーなどで生計を立てられる個人は一握りだ。スキルシェアも、それだけで食べていける個人は限られる。プラットフォームから個人への成果配分が機能しないと全体が貧しくなる。<br>
<br>
<h3>だましだまし</h3>
<br>
　例えばＡＩ分野では研究論文の査読者が足りず、評価が研究の速度に追い付けなくなりつつある。研究者は国際学会への投稿と同時に論文共有サイトに内容をアップする。数カ月後の審査結果は構わず、投稿時に研究成果を確定させる。査読システムの破綻を認識しながらも、だましだまし続けてきた。<br>
<br>
　東北大学の乾健太郎教授は「国際学会では優れた査読者を表彰して業績とする取り組みが広がっている」と説明する。これは多くの研究者の人件費を大学が支えているため成り立つ仕組みだ。学術誌を発行する出版社や読者への負担配分も模索されている。<br>
<br>
　今後スキルシェアは仲介手数料とプラットフォームが担う別事業の、複数の収益モデルでコミュニティーを支えていくことになる。レビューが機能不全に陥っても、レビューのコストが高騰しても持続可能でなくなる。新しい発想が求められている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpcw2RCf_5d423a87b245e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>連載・シェアリングサービス　ユーザーレビュー神話はどこへ（全５回）</h3>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18597" target="_blank">【01】歪むユーザーレビュー、信頼性どう作る？（2019年7月29日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18598" target="_blank">【02】クラウドソーシングが値崩れ起こす二つの要因（7月30日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18628" target="_blank">【03】不正ユーザーレビューに入った科学者たちのメス（7月31日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18652" target="_blank">【04】単発バイトマッチングアプリが予測する働き方の未来予測（8月1日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/18664" target="_blank">【05】理系学生のスキルシェアが示す新たな仲介モデル（8月2日配信）</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>プレス各社が自動車向け熱間プレスの供給を拡大するワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18665</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　プレス機械各社が、自動車の骨格部品向けを主にしたプレス成形方法「ホットスタンピング（熱間プレス）」で、サーボプレス機の供給を拡大している。アイダエンジニアリングはホット専用のサーボ機の提案を本格化し、今後３年で過去６年間の実績に迫る計６台の受注を狙う。エイチアンドエフ（福井県あわら市）は国内顧客に今年納入した。台湾ＳＥＹＩは日欧の車部品を開拓する。ホット市場は中期で現行比５０％増に拡大すると指摘される。構造や価格面から油圧プレスが有利とされてきたが、状況が変わりつつある。<br>
<br>
　ホットスタンピングは炉内で加熱した鋼板をプレス成形する技術。成形と同時に急冷することで強度の高い部品を製造できる。ホット向けは伝統的な油圧プレス機が主流。サーボ機はサーボモーターで駆動し、複雑形状の部品や高効率生産に向くが、価格や構造などの面で不利だ。<br>
<br>
　アイダエンジニアリングは構造上の技術課題を解決した。これまで型締め時には、駆動摺動（しゅうどう）面に油切れが生じ、繰り返しの動作で焼き付け現象を引き起こすことがあった。サスペンションの圧力制御で、摺動面に隙間を作って潤滑油が入り込む新機能を開発、搭載した。<br>
<br>
　エイチアンドエフは国内顧客にホット用サーボ機を納めた。顧客からの要求に応じて製造・販売していく。アミノ（静岡県富士宮市）はサーボ機、油圧機を含む３方式の商品構成で顧客の要望に柔軟に応える。ＳＥＹＩは１分当たりの生産性が「油圧機の３—４個に対し、最大６個を期待できる」と生産性を強みに日欧を開拓。ドイツにテスト拠点を設けた。<br>
<br>
　車各社はホットが「冷間成形に比べ成形性が良い」（トヨタ自動車）、「高い衝突安全性を確保したまま従来より部材を軽量化できる」（マツダ）と採用を拡大してきた。マツダは５月発売の「マツダ３」の車両重量の６％がホットによる。<br>
<br>
　一方、「加熱などの工程数が冷間成形より多い」（トヨタ）と、サーボ機にしても冷間成形に比べた生産性、省エネルギー性が課題だ。このため車大手の中には冷間成形に軸足を置き直す動きもある。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>24時間働く「コンビニ・ロボット」、人手不足の解消なるか
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18666</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足が深刻なコンビニエンスストア—。コンビニ各社はセルフレジ（自動会計レジ）の導入促進などで省人化を急ぐが、ロボットも貴重な働き手となることが期待される。２４時間体制で飲料を自動補充したり、店頭で総菜を加熱処理するロボットが店員の負担軽減に一役買う。<br>
<br>
　ＨＣＩ（大阪府泉大津市）とロボプラス（兵庫県伊丹市）は、コンビニやスーパーマーケットの飲料を自動で補充するロボットシステムを共同開発した。店内で缶やペットボトルの飲料を陳列する冷蔵ショーケースの裏側から、６軸多関節ロボットが２４時間自動で商品を補充し、繁忙期の商品切れも防ぐ。人手不足で２４時間営業の継続が課題のコンビニなどに８月から提案を始める。<br>
<br>
　コンビニやスーパーなどでは飲料商品を冷蔵ショーケースなどの陳列棚に補充する作業を人手で行っている。接客など店舗業務の合間作業となることが多く、夏季など繁忙期には売れ筋商品の陳列が間に合わず、販売機会の損失につながることもある。<br>
<br>
　ＨＣＩとロボプラスはロボットシステムインテグレーター。同システムは庫内の保管棚への商品補充と、保管棚からショーケースへの陳列の両方を自動化できる。保管棚からショーケースに補充する時間は１本約２０秒。<br>
<br>
　ロボットに付けたセンサーでショーケース内の商品数を常時監視し、商品が減ると、保管棚から取り出した商品のバーコードを１本ずつ確認し、商品正面を前に向け陳列する。タブレット端末で離れた場所から保管棚や陳列棚の補充状況を確認でき、在庫切れなどの通知も受け取れる。<br>
<br>
　システムはＨＣＩが製造し、ロボプラスが販売を担う。価格は未定だが、ショーケースや保管棚を除いたシステムのリース料は月３０万円程度（消費税抜き）としたい考え。８月から小売業に提案し、顧客要望を取り入れて改良を重ねる計画。<br>
<br>
　コンビニの店頭で、総菜を加熱調理して顧客に提供する「ホットスナックロボット」—。コネクテッドロボティクス（東京都小金井市、沢登哲也社長、０３・４５２０・５７８６）が開発したロボットは、客がパネルで「アメリカンドッグ２本、からあげ串３本」などと注文すると、ガラスケース内から総菜を指定本数取り出し、フライヤーで揚げて調理し、できたての状態で提供する。ケース内に総菜が足りなくなると、後方の冷蔵庫の扉を開け、補充する。<br>
<br>
　総菜は串に“刺してある”ため、ロボットが作業しやすいのもポイント。串や陳列ケースに異なる色のマークを付けることで本数管理も容易になった。<br>
<br>
　味や品質を均一化できるメリットもある。今後はコロッケやフライドポテトのような“柔らかくてロボが扱いにくい商品”も、ハンドの工夫などで対応する計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジタルハリウッド大「ベンチャー輩出で存在感」の理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18667</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　デジタルハリウッド大学が大学発ベンチャー（ＶＢ）の輩出で、研究型大学とは異なる存在感を高めている。デジタルコンテンツを扱う実践的な専門職大学院で、社会人など学生の“思い”に基づく試作品開発を必須とする。独自技術シーズではなく、既存の先端技術を組み合わせたイノベーションがポイントだ。デザイナーによる多汗症患者向けウエア、イラストレーター発の約２５０動作が可能なパソコン左手デバイスなど、新ビジネスを生み出しつつある。（編集委員・山本佳世子）<br>
<br>
　経済産業省の２０１８年度調査による大学発ＶＢ数で、デジタルハリウッド大は５１社と全大学ランキングの１１位だ。発明を生かす研究型大学が多い中、株式会社立で１５年前に専門職大学院から始まった同大は目を引く。<br>
<br>
　要因の一つは大学院修了要件に、デモンストレーション可能なコンテンツとビジネスプランの作成があることだ。また同大の対象分野はカメラや飛行ロボット（ドローン）など、既存の部材を組み合わせた新製品・サービスが創出できる。専門職大学院のため教員は同分野プロの実務家が多い。学生は社会人が半分、新卒生と留学生が４分の１ずつで、刺激の多い環境だ。<br>
<br>
　同大学部卒のデザイナーの女性は、自ら患う多汗症の課題解決で大学院に進学した。医療と技術を融合する「デジタルヘルスグループ」で医師や繊維、３Ｄプリンターの専門家と協力。吸水性、速乾性など併せ持つウエアのＶＢを設立準備中だ。<br>
<br>
　他にパソコンでの右手の描画に対し、３６０度で動くスティックでショートカットキーを代替する左手デバイスのＶＢもある。イラストレーターの社会人が大学院に入り、学内コンペで得た数十万円で工作機を購入。約３年で実用化した。<br>
<br>
<h3>キーワード／株式会社立大学</h3>
<br>
Ｑ　私立大学を設置できるのは学校法人だけだと思っていた。<br>
<br>
Ａ　小泉政権時代の規制緩和で、２０００年代前半に構造改革特別区域では株式会社が設立することが可能になった。通常、民間企業は「利益の創出」、大学は「教育と研究」と役割が異なる。そのため当時は、両方を兼ねるのでは歪みが生じるのでは、と激しい議論がなされた。<br>
<br>
Ｑ　実際にどんな大学があるのか。<br>
<br>
Ａ　資格や社会人向けの教育ビジネスの会社が設立するケースが中心だ。デジタルハリウッド大学の他、ビジネス・ブレークスルー大学、ＬＥＣ東京リーガルマインド大学院大学などがそうだ。ソフトバンクグループの通信制大学もある。<br>
<br>
Ｑ　学校法人立との違いは。<br>
<br>
Ａ　学校法人立は経営の健全性に厳しく多くの資産が求められるが、株式会社立はさほどではない。民間センスで運営されるので、学術研究より実践的な学びが重視され、変化はスピーディーだ。不利なのは税制優遇がなく、私学助成が受けられないこと。収入は学費と、産学連携など外部資金に限定される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>子供支援に株主優待品、証券業界で広がるSDGsの機運</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18668</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本証券業協会（日証協）は株主優待の有効活用に向け、会員とＮＰＯ法人を結びつけるオンラインサービスを２０２０年３月をめどに立ち上げる。持続可能な開発目標（ＳＤＧｓ）の一環。証券会社が得た優待品を子どもたちの支援などに役立てる。オンラインサービスへの登録を希望するＮＰＯ法人を８月から受け付ける。証券業界でＳＤＧｓを重視する機運が高まり、日証協が先導役を担う。<br>
<br>
　日証協が会員の証券会社とＮＰＯ法人などが接点を持てるプラットフォーム（基盤）を運用する。証券会社が顧客の信用取引などで株を保有することで、優待品が送られてくるが、使い切れないと処分せざるを得なかったという。こうしたムダを減らすために、証券会社に同サービスを通じて食料品や文房具などを寄付してもらう。<br>
<br>
　一方、日証協の要件を満たすＮＰＯ法人もニーズを証券会社に示せるようにする。証券会社とＮＰＯ法人の意向を合致させ、子どもの支援につなげる。来春の同サービスの開始に先行し、会員とＮＰＯ法人の交流イベントを１０月に開く予定。両者の関係づくりを後押しする。<br>
<br>
　日証協は株主優待をＳＤＧｓに生かすために「株主優待ＳＤＧｓ基金」も設置している。上場会社の株主である会員が取得した優待品を換金したり、同基金が寄付先の社会貢献型優待を会員が実施したりして得た金銭が原資で２０１９年度は国連の世界食糧計画（国連ＷＦＰ）に拠出する。証券業界では投資家のすそ野拡大に関連し大手を中心にＳＤＧｓに呼応する動きが広がっている。日証協もＳＤＧｓを重点分野に位置づけて懇談会や分科会を設置した。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中小の事業承継、メガバンクが支援を本格化し始めた</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18669</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経営者の高齢化に伴い、後継者が見つからず廃業を余儀なくされる中小企業が相次いでいる。２０２５年頃までの１０年間累計で約６５０万人の雇用、約２２兆円の国内総生産（ＧＤＰ）が失われるとも試算され、影響が懸念されている。こうした中、３メガ銀行も中小企業の事業承継支援を本格化している。（文＝浅野文重）<br>
<br>
<h3>グループ力結集</h3>
<br>
　みずほフィナンシャルグループ（ＦＧ）は、銀行、信託、コンサルティングなどグループの力を結集し、事業承継支援に取り組む。みずほ信託銀行は全国のみずほ銀行の店舗網を活用し顧客からの問い合わせを受け付け、後継者問題に悩む経営者の相談に対応。件数を着実に伸ばしている。<br>
<br>
　またみずほ銀行とみずほキャピタルは連携し、事業承継に特化した１００億円規模のファンドを本年度中に立ち上げる予定。ファンドを通じ、資金面からも円滑な事業承継を紗サポートする狙いがある。１号ファンドは当初、５０億円の計画だったが、もっと多くのニーズがあると見て、５０億円を上乗せした経緯があるという。<br>
<br>
<h3>豊富な企業情報</h3>
<br>
　三菱ＵＦＪ銀行は他社との連携などで事業承継を支援する。６月にオンラインマッチングのバトンズ（東京都千代田区）と業務提携。同社の強みを生かし、従業員１０人未満の企業や個人経営者の事業承継を後押しする。<br>
<br>
　バトンズの親会社である日本Ｍ＆Ａセンターとも協力し、豊富な企業情報から最適なマッチングを提案する。三菱ＵＦＪ銀行は「一番の悩みである事業承継支援」（中村昭彦副頭取）に力を入れることで、中小企業の事業活性化につなげる。<br>
<br>
<h3>３０代前半に絞る</h3>
<br>
　三井住友銀行も小規模事業者の後継者問題解消を支援する。中小企業の事業支援を手がける「ベンチャー型事業承継」（東京都千代田区）と協力し、主に後継者を対象とする研修プログラムやセミナーを開催する。同社の奥村真也事務局長は「チャレンジ精神の旺盛な３０代の前半に絞り、経営者の育成している」という。<br>
<br>
　事業承継問題がもたらす経済への深刻な影響が懸念される中、政府や自治体、Ｍ＆Ａ会社、コンサルタント会社、地銀なども、この問題を解消する取り組みを本格化している。事業承継関連分野はビジネスチャンスの一つと見る向きもあり、今後、どこまで経済の好転につながるかが注目される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「セブンペイ廃止」で漏れたコンビニ業界関係者の不安</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18670</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　セブン＆アイ・ホールディングス（ＨＤ）は１日、スマートフォン決済サービス「セブンペイ」を９月末で廃止すると発表した。１０月１日以降、残高がある利用者には返金する。７月１日に開始したセブンペイは、不正アクセスにより開始４日で新規登録と入金（チャージ）を停止。セキュリティー対策の強化が難しく顧客の信頼を回復するのは困難と判断し、わずか３カ月で終了に追い込まれた。<br>
<br>
　１日に都内で開いた記者会見で、後藤克弘セブン＆アイＨＤ副社長は「ご迷惑とご心配をおかけした多くのお客さま、不正利用の舞台となった加盟店の皆さま、多くの関係者の皆さまに心よりおわび申し上げます」と陳謝した。１９日から順次、補償手続きを始める。<br>
<br>
　セブンペイをめぐっては７月３日に、第三者が利用者本人になりすまし、登録したクレジットカードやデビットカードでチャージして、コンビニエンスストア「セブン—イレブン」の店舗で勝手に使う不正利用が発覚。同４日には新規登録とチャージを停止した。システムの脆弱（ぜいじゃく）性を指摘され、原因究明とセキュリティー対策の強化を進めてきたが、対応に時間がかかり、利用者の不安を払拭（ふっしょく）するのは困難と判断した。<br>
<br>
　セブンペイの廃止を聞いたコンビニ業界関係者は「コンビニ日本一の企業が手がけるペイメントサービスのセキュリティーの甘さが露呈した。今後、小売流通業界が提供するペイメントサービスはダメと思われるのでは」と不安視する。<br>
<br>
　さらに「セブンには『ナナコ』という認知度が高く、利用者も多い電子マネーがあるのに、なぜナナコを進化させたペイメントにしなかったのか。セブンペイを投入する必要があったのか」といった声も聞かれた。<br>
<br>
　７月３１日時点でセブンペイの被害人数は８０８人、被害額は３８６１万５４７３円。セキュリティー強化の一環で、同３０日には会員数が１６５０万人いるセブン＆アイＨＤグループ共通のＩＤ「７ｉＤ」のパスワードを一斉にリセットし、パスワード再設定によるセキュリティー強化を打ち出している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>忍者屋敷民泊が誕生、どんな仕掛け？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18671</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　リーガル不動産は１日、大阪市浪速区に忍者屋敷の体験ができる民泊専用マンション「ＬＥＧＡＬＩＥ（レガリエ）日本橋東」を公開した。９月１日に開業する。１棟まるごとの民泊事業は同社として初めて。<br>
<br>
　同民泊は「訪日外国人が日本の伝統文化を体験できる施設」がコンセプト。新築の地上９階建て（計１５戸）で、運営はＤＲＩＬＬ（大阪市中央区）が行う。２階共有部を忍者屋敷風にして、どんでん返しの扉（写真）や掛け軸の裏に隠し通路を設けた。宿泊者は無料で忍者衣装をレンタルできる。民泊激戦区の大阪・なんば地域で差別化する。<br>
<br>
　宿泊者は訪日外国人のファミリー層を想定。１５戸はすべて５０平方メートル以上で和風や洋風の部屋を用意した。２泊３日からで料金は１室１泊が平均１万５０００円（消費税込み）。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>衝撃波抑えた超音速機、JAXAが26年にも飛行実験</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18672</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　宇宙航空研究開発機構（ＪＡＸＡ）は地上に騒音被害をもたらす衝撃波「ソニックブーム」を減らした超音速航空機（ＳＳＴ）の飛行実験を２０２６年にも実施する検討に入った。文部科学省は研究開発のグランドデザインにかかる費用を２０年度予算の概算要求に盛り込む方針。数億円とみられる。ＪＡＸＡは２１年度にもエンジンを搭載した無人の小型実証機の開発に着手する。<br>
<br>
　実証機は大きさ１２メートル程度。エンジンの排気の影響を評価できる推進系を持ち、ソニックブームの影響を評価できる超音速での飛行やロバスト（頑健）性を示すため繰り返し実験が可能であることなどを設計に盛り込む。特定の飛行条件でソニックブームを発生させ、上空と地上で計測。さらに空港での離着陸時の騒音の計測などを行うことを検討している。<br>
<br>
　ＳＳＴは、移動時間の短縮による経済効果などが改めて注目され、各国で開発が盛んになっているが、超高速に達した後に発生するソニックブームによる騒音被害が実用化の壁となっている。国際民間航空機関（ＩＣＡＯ）では、低ソニックブームなどの国際基準の策定が議論されている。米航空宇宙局（ＮＡＳＡ）の実証機の飛行試験が行われれば、２５年にもソニックブームの基準が提案され、低ソニックブームの超音速機の開発環境が整う可能性がある。<br>
<br>
　ＪＡＸＡは将来の実機開発を見越し、日本航空（ＪＡＬ）などとの意見交換を行っている。さらに日本航空宇宙学会は超音速研究会を設立。ＪＡＸＡのほかＳＵＢＡＲＵ（スバル）や三菱重工業、ＩＨＩ、首都大学東京、東京大学などが参画し、技術実証に向けた産学官連携体制を構築している。<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国「ホワイト国」で最後の攻防、除外でも日本企業への影響は限定的</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18674</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日米韓の外相会談が２日、タイ・バンコクで開催される。日本が貿易管理上の優遇措置「ホワイト国」から韓国を除外する動きについて、韓国はあらためて撤回を求めるとみられる。一方の日本は安全保障において必要な措置と主張する見通し。米国は日韓の対立が東アジアの安全保障を損なうと判断し“一時休戦”を提案するもようだが、日韓の溝は深く、沈静化する可能性は低い。<br>
<br>
　会談には河野太郎外相、康京和外相、ポンペオ国務長官が参加する。１日の日韓外相会談では韓国がホワイト国除外撤回を求め、日本は徴用工問題の国際法違反状態の是正を要求し、歩み寄りの動きは見られなかった。<br>
<br>
　日本は２日にもホワイト国の除外を閣議決定する方針だ。韓国はこれに対抗し軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）の破棄をちらつかせ、安全保障の面から圧力をかけている。米国は協定の破棄が北朝鮮や中国を利することになると危惧し、仲介役としてホワイト国除外の棚上げを提案するもようだ。<br>
<br>
<h3>《私はこう見る》大和総研エコノミスト・鈴木雄大郎氏</h3>
<br>
　韓国が輸出先として信頼する「ホワイト国」から除外されても、日本企業への影響は少ないとみている。輸出に必要な審査もそれほど滞りなく進むだろう。中国や台湾もホワイト国ではない。日本企業が韓国に輸出する上で、中国や台湾に取ってきた措置と同様の対応が求められる。韓国側が除外に対して、過度に反応している印象を受ける。日本政府による半導体材料の輸出管理も強化されているが、日本企業への影響は限定的だ。<br>
<br>
<h3>【ホワイト国とは】</h3>
<br>
　政府が信頼できる輸出先だと認めた国。大量破壊兵器などの拡散を防ぐため、日本はリスト規制とキャッチオール規制の２段階で輸出を規制している。リスト規制では武器関連、大量破壊兵器・関連資材、通常兵器関連汎用品などについて経済産業相の許可が必要としている。リスト規制以外でも大量破壊兵器の開発、製造、使用につながる品目や技術などもキャッチオール規制によって経産相の許可が必要だが、ホワイト国はキャッチオール規制から外れ、手続きの簡略化などの優遇措置を受けられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 06:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ系サプライヤー、４ー６月決算は大手と中堅で明暗</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18676</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車グループの主要部品メーカー７社の２０１９年４—６月期連結決算は、愛知製鋼を除く６社が営業減益となった。中国市場の減速や新技術の開発投資が利益を圧迫。中国への依存度で減益幅はまだら模様となった。半面、トヨタ自動車の販売好調を追い風に、豊田自動織機やトヨタ紡織、豊田合成の売上高が第１四半期として過去最高だった。<br>
<br>
　デンソーはＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）など成長領域への投資が増加、二ケタの営業減益となった。「中国市場の減速は否めない」（松井靖経営役員）としたが、主力取引先であるトヨタの販売好調を受けて「売り上げは期初の計画通り」（同）とした。<br>
<br>
　豊田自動織機はトヨタの新型スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「ＲＡＶ４」の販売が堅調に推移したことなどを受け、増収を確保した。中国市場について河井康司執行職は「（主力の）フォークリフト販売が減少しているが、影響は限定的」とした。豊田合成はトヨタ向けが好調で増収だったが、採算の良い車種向けの部品が減り、減益となった。<br>
<br>
　２０年３月期見通しは中国市場の落ち込みを受け、アイシン精機と愛知製鋼は連結業績予想を下方修正した。アイシンは中国を中心に自動変速機の販売台数が大きく下振れるため、営業利益予想を期初から２００億円引き下げた。<br>
<br>
　一方、中堅部品メーカー５社の２０１９年４—６月期連結決算は全社が増収だった。国内、中国での生産・販売の好調が主因。一方、営業利益は２社が増益、３社が減益だった。各社は消費増税に伴う駆け込み需要の反動減を想定し、下期の動向を注視している。<br>
<br>
　売上高が４—６月期として過去最高だったフタバ産業は国内や欧州を中心にボディー、排気部品や金型、生産設備の販売が伸びた。中央発條も国内や中国で主にシャシーバネの販売を拡大。増収営業増益だった。<br>
<br>
　東海理化はスイッチ類や、トヨタなど向けシートベルトなどが伸び売上高は過去最高。しかしメキシコでの生産準備費用など経費増が響き、営業減益だった。<br>
<br>
　愛三工業はポンプモジュールや浄化装置の販売が堅調だったが、１８年の韓国子会社の労使争議が響いた。ファインシンターはトヨタの「ＲＡＶ４」向け駆動部品などが伸びたが、人件費や品質管理コストが増えた。<br>
<br>
　通期業績予想を修正したのはフタバのみ。好調な業績を受け、営業利益を４月予想比１０億円増の９５億円、当期利益を同９億円増の７３億円と上方修正した。通期の想定為替レートを見直したのは東海理化のみでドル、ユーロそれぞれ５円円高の１０５円、１２０円とした。<br>
<br>
　一方、大豊工業は、米生産子会社で不適切な会計処理があったことが判明し、１９年４—６月期連結決算発表を延期する。発表時期は未定。１５—１８年の期末棚卸し資産計上で、約５億円が過大計上されている可能性があるという。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpBmaoOM_5d4378cbb0fc9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpaOtSgY_5d437900beb43.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Aug 2019 08:19:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>鍛冶が源流の鉄工所、防爆試験機で航空機産業で欠かせない存在に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18677</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　圧力容器製造の羽生田鉄工所。鍛冶を源流とし135年にわたる、ものづくりの歴史を持つ同社がいま、周辺技術を含めたエンジニアリング、さらには航空機・宇宙産業といった先端技術分野で新たな地平を切り拓こうとしている。<br>
<br>
<h3>CFRPの可能性</h3>
<br>
　同社の創業は1884年。鉄の加工を通じて培ってきた技術をボイラー製造や生産設備向け圧力容器へと時代のニーズに合わせて多様化し、キノコ栽培用滅菌釜は主力商品のひとつである。近年は炭素繊維強化プラスチック（CFRP）など複合材の成形機器であるオートクレーブを事業の柱のひとつと位置づけており、産学連携を通じた次世代技術開発にも力を注ぐ。<br>
<br>
　とりわけ複合材は従来の金属素材に比べ、自動車や航空機、産業用ロボットなどの軽量化につながることから世界的に需要が拡大。同社は、CFRP成形用のオートクレーブを2005年に製品化し、研究機関などに納入実績がある。<br>
<br>
　成形サイクルを大幅に短縮した「ハイサイクル・オートクレーブ」は、経済産業省の戦略的基盤技術高度化支援事業（サポイン）に採択され、産学連携で開発を進めてきた。専用ヒーターで対象物だけを直接、加熱する手法を採用することで、複雑形状で高温が必要な対象物の加熱が可能となり、高効率で迅速な処理が求められるCFRPの成形や樹脂の配合、積層の条件出しといった工程での需要を見込んでいる。<br>
<br>
<h3>国際規格準拠の防爆試験機</h3>
<br>
　圧力容器の応用技術として、製品化したのは、航空機装備品の開発に欠かせない防爆試験機。コックピットのデジタルメーターや燃料タンク周りの電装品などが発熱したり、周囲の可燃性ガスに触れても、爆発を引き起こさないことを証明する装置で、民間航空機用の装備品の防爆試験規格をはじめ国際規格に準拠した装置としては日本初。<br>
<br>
　航空機特有の気圧変化を再現しながら、充満させるガス量を設定するといったプログラミング設計を駆使して、世界で初めて全工程を自動化。装置に加え、関連技術としてソフトウエアを含めたエンジニアリングを提供できる技術力が成果につながった。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7O7X91_5d439b8331b37.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">長野県の航空機システム拠点「エス・バード」に納入した防爆試験機</div>
<br>
<br>
<h3>市場創出へ新たなものづくり提案</h3>
<br>
　CFRP成形用のオートクレーブを主力の一つとする同社だが、課題はCFRPをはじめとした複合材を活用したものづくりの普及拡大だ。「付加価値が高いことは認識されつつも、多くの企業にとって未経験であるがゆえに『敷居』が高いと捉えられがち」（羽生田大陸取締役）だからだ。<br>
<br>
　そこで、CFRPの可能性をより多くの企業に体感してもらうことを狙いに、2018年に設立した組織が「コンポジットセンター」。この4月には本社にラボを設置し、ハイサイクルオートクレーブなどで培ってきた成形・設計ノウハウを活用し試作機会などを提供。量産化のカギとなるサプライチェーンの構築まで後押しする取り組みだ。装置を開発し、受注を待つという受け身の姿勢ではなく、複合材を使ったものづくりの提案により、自ら市場を創出する攻めの姿勢がうかがえる。<br>
<br>
　地元・信州大学が開発した人工衛星「ぎんれい」に構体用のパネルを提供したことをきっかけに、宇宙産業への参入にも挑む。<br>
<br>
　2019年4月、羽生田豪太社長が部会長を務める長野商工会議所工業部会を事務局として「長野宇宙利用産業研究会」が発足した。<br>
<br>
　地域における宇宙利用産業創出を旗印に掲げ、宇宙システム開発利用推進機構（JSS）やリモート・センシング技術センター（RESTEC）など関連団体と衛星データ利用に関する技術的な課題解決で連携を進めている。衛星データ・リモートセンシングの活用、高精度測位の活用などについて情報を共有し、今後、さまざまな実証事業に取り組む計画だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEVc3IP_5d439ba132237.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">羽生田豪太社長</div>
<br>
　人類初の月面着陸から半世紀あまり。いま、世界的に宇宙産業は大きな転換点を迎えている。宇宙からもたらされるデータという「新たな資源」が産業に及ぼすインパクトは大きく、日本でも、衛星画像を通じて農作物の生育状況や土壌の肥沃度を分析することで生産効率化につなげる取り組みが全国的に広がっている。<br>
<br>
　「長野宇宙利用産業研究会」でも、先進的な取り組みを進める地域との連携を図ると同時に、県別出荷額で全国トップのワイン用ブドウの栽培に衛星データを活用する方策を探るプロジェクトが近く始動する。<br>
<br>
　４代目社長である羽生田豪太氏は、ＯＥＭ（相手先ブランド生産）にとどまらず「自社の裁量、技術力で成長の糧を見いださなければならない」と語る。現状に甘んじない危機感こそ、各社が参入を夢見る先端分野で存在感を発揮する原動力である。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 05:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>素材開発にAIをフル活用！マテリアルズ・インフォマティクスとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18580</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　近年、様々な分野で 人工知能（ AI： Artificial Intelligence）の技術に期待が寄せられています。皆さんに大きなインパクトを与えた出来事といえば、AIによるボードゲームでしょう。例えば、2016年に囲碁のAI（AlphaGo）が世界最強のプロ棋士（イ・セドル氏）に勝利し、その翌年、将棋のAI（Ponanza）は叡王戦覇者の佐藤天彦名人を破りました。AIが、その領域のトップに君臨する方々を打ち負かしてしまったことは、世界中に衝撃を与えたと同時に、人々に期待と不安をもたらしました。<br>
　そのAIの中核をなすものが、機械学習と呼ばれる統計数理に基づいた技術。そして、この 機械学習を含む情報処理技術をフルに活用し材料開発を進めていく分野を、マテリアルズ・インフォマティクス（ MI： Materials Informatics）と呼びます。MI は、この機械学習に加え、物性理論、実験、シミュレーション、 データベース、クラウド、 ロボティクス、 プラットフォーム、IoT、通信、セキュリティ……などなど、様々な技術が統合されて成り立っている分野といえます。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpUFbInH_5d3a9ed4da4e9.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マテリアルズ・インフォマティクス</div>
<br>
　さて、MIの非常に大雑把なイメージが図に描かれています。科学者と人工知能が一緒になって材料開発をしていくというイメージです。この図で重要なのが、MIの主役は物理・化学・材料学などの専門知識を持った科学者、つまり人間であり、人工知能や機械学習は、あくまで人間をアシスト（補助）するツールであるという点です。<br>
　囲碁AIや将棋AIの場合は、すでに人間を凌駕した存在になってしまったと言えますが、それは、ボードゲームで解くべき問題が比較的単純だからです。例えば将棋の場合、試合の進め方や駒の動かし方といった“ルール”が明確に決められており、相手に勝つ（相手棋士の王将をとる）という“目的”もはっきりしています。こういった問題はAI（機械学習）に任せやすい領域です。一方、材料開発の場合は特に決まった“ルール”というものがありません。どんな材料をどのように作るかは自由です。このように“ルール”が曖昧な分野の問題を、機械学習で解くのは大変です。例えば、将棋AIに将棋のルールを与えず、相手に勝つ（相手棋士の王将をとる）という目的だけ与えたとしましょう。するとどうなるでしょうか。もしかしたら、『相手棋士を殴って王将を奪い取る』という行動が、目的を達成するために最も効率的な選択になるかもしれません。将棋のルールが与えられている場合は、盤面のことだけを考えていればよいのですが、ルールが曖昧になった途端、相手棋士の筋肉量・反射神経など色々なことを考慮する必要が出てきます。上記は極端な例ですが、このようにルールが曖昧になると、考えなければならない事柄が爆発的に増え、問題が難しくなります。<br>
　材料開発は、まさにこのルールが曖昧な分野です。そのため、AIや機械学習さえあればすべて解決する分野ではありません。人間が、物理・化学・材料学などの専門知識を使って上手に材料開発における問題設計（ルールや目的の設定）をし、その問題を解くのに適した機械学習を使いこなしながら、材料開発を進めるということが重要になるのです。<br>
（第一章「マテリアルズ・インフォマティクスとは」p2-4より）<br>
<br>
<b>書籍紹介</b><br>
マテリアルズ・インフォマティクス 材料開発のための機械学習超入門								<br>
岩崎 悠真 著、A5判、152ページ、税込2,592円<br>
<br>
材料開発を効率的に行うため、材料科学とデータ科学を融合させたマテリアルズ・インフォマティクス(MI)が注目されています。本書は、そんなMIの基礎と、MIに欠かせない機械学習を学ぶ、「超」入門書です。								<br>
<br>
<br>
<b>著者紹介</b><br>
岩崎悠真<br>
NEC中央研究所　システムプラットフォーム研究所主任<br>
JSTさきがけ研究員「理論・実験・計算科学とデータ科学が連携・融合した先進的マテリアルズ・インフォマティクスのための基盤技術の構築」								<br>
<br>
<br>
<b>販売サイトへ</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%9E%E3%83%86%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%9E%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%AF%E3%82%B9-%E6%9D%90%E6%96%99%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92%E8%B6%85%E5%85%A5%E9%96%80-%E5%B2%A9%E5%B4%8E-%E6%82%A0%E7%9C%9F/dp/4526079863" target="_blank">amazon</a><br>
<a href="https://books.rakuten.co.jp/rb/15969814/" target="_blank">Rakuten</a><br>
<a href="https://store.shopping.yahoo.co.jp/boox/bk-4526079863.html?sc_i=shp_pc_search_itemlist_shsrg_img_blbl" target="_blank">Yahoo!ショッピング</a><br>
<a href="http://pub.nikkan.co.jp/books/detail/00003435" target="_blank">日刊工業新聞ブックストア</a><br>
<br>
<center>
<b>目次</b><br>
<b>第1章　マテリアルズ・インフォマティクスとは</b><br>
機械学習とマテリアルズ・インフォマティクス<br>
機械学習さえあればすべて解決するの？<br>
材料開発における機械学習のメリット<br>
<br>
<b>第2章　材料開発における機械学習の基礎知識</b><br>
機械学習ってそもそも何？<br>
予測性能が良いと『真のモデル』に近いの？<br>
相関関係と因果関係<br>
<br>
<b>第3章　機械学習アルゴリズムとその材料開発への応用</b>						<br>
線形回帰と蓄電池材料開発<br>
ニューラルネットワーク(MLP)とSiC材料シミュレーション<br>
階層的クラスタリングと結晶構造解析<br>
<br>
<b>↓画像をクリックしてamazonへ↓</b><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%83%9E%E3%83%86%E3%83%AA%E3%82%A2%E3%83%AB%E3%82%BA%E3%83%BB%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%82%A9%E3%83%9E%E3%83%86%E3%82%A3%E3%82%AF%E3%82%B9-%E6%9D%90%E6%96%99%E9%96%8B%E7%99%BA%E3%81%AE%E3%81%9F%E3%82%81%E3%81%AE%E6%A9%9F%E6%A2%B0%E5%AD%A6%E7%BF%92%E8%B6%85%E5%85%A5%E9%96%80-%E5%B2%A9%E5%B4%8E-%E6%82%A0%E7%9C%9F/dp/4526079863" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4aw2c2_5d3a62d3a2f51.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a&gt;&lt;/center;">マテリアルズ・インフォマティクス 材料開発のための機械学習超入門</div>            </a>
</center>
</div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>曲げ加工に「どよめき」、独自色で魅せる海外のベンディングマシン</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18681</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京・有明の東京ビッグサイトで３日まで開催中の塑性加工技術の専門展示会「ＭＦ—ＴＯＫＹＯ２０１９　第６回プレス・板金・フォーミング展」では、海外メーカーならではの独自、先端の技術が多く披露されている。<br>
<br>
　「曲がった！」—。ＭＦ—ＴＯＫＹＯの会場の一角で小さなどよめきが起きた。加圧能力３００トンのベンディングマシン（曲げ加工機）で、４４ミリメートル角の太い材料がＬ字状に曲がると、関係者らが笑顔でハイタッチをした。トルコの板金機械大手バイカルのブースだ。同６０００トン級をはじめ、国内大手にはない超大型などを得意にする。実演した同３００トン、４４ミリメートル角材の加工は「他社製品であれば機械も金型ももたないはず」と、日本法人の上村勝巳社長は胸を張る。<br>
<br>
　今回の展示会では、グループのイタリア企業「スケアビー」の曲げ加工機も披露した。超高精度機の位置付けで、長尺の材料であっても加圧力が均等にかかり、歪みなく曲がる特許構造を持つ。「パワーのバイカル、アートのスケアビー」（上村社長）の両輪で日本市場の開拓を進める。<br>
<br>
　板金加工機の世界大手のスイス・バイストロニックは、出力１２キロワットの高出力ファイバーレーザー加工機をアジア初出展。出力１０キロワット機に比べ加工速度が２割程度速く、生産性が高い。ほかにも取り外し可能なロボットユニットを備え、ロボット、人間のどちらでも曲げ加工ができる製品など、独自色の強い提案にあふれる。<br>
<br>
　板金機械世界最大手の一角の独トルンプは、１８年末に本国ドイツで披露したレーザー加工機の加工速度の制御技術に加え、曲げ加工機の金型の自動交換装置に来場者の注目が集まる。加工速度の制御技術は、加工中に切断幅をカメラで捉え、厚みが異なったり、表面に錆があったりした際、切断不良にならないよう自動で速度を変える。<br>
<br>
　パネルベンダーで大手の伊サルバニーニが出展した製品は、センサーで材料を自動確認後、板厚と材質が正しいかを判断して位置決めをする。板の曲げた部分をそのまま取っ手にするドアも増えているため、「袋曲げ」のような複雑な曲げ形状にも対応する。<br>
<br>
　アジア勢では台湾の協易機械工業（ＳＥＹＩ）が、加圧能力２００トンのサーボプレス機「ＳＤ１—２００」を出展した。ベンディングと穴開けの複数工程を一括化することで加工時間や設置スペースを約半分に抑えられる。また、機械からデータを収集し、管理や自動化につなげる取り組みを今年から開始した。ブースでもＩｏＴ（モノのインターネット）を訴求。工場内の設備を一括管理でき、「スマート工場」を後押しする。<br>
（取材・六笠友和、林武志、大串菜月）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>燃料電池“車”で動く“船”</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18682</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪市立大学複合先端研究機構の南繁行特任教授らは１日、燃料電池車を水素発電システムとして駆動する水素燃料電池搭載船の実証実験を公開した。カレントダイナミックス（大阪市住吉区）との共同開発。岸壁に水素補給ステーションがなくても、内陸部の既存施設で水素補給ができる。製作コストは従来の燃料電池船の約１０分の１で、ランニングコストも抑えられる。実績のある燃料電池車の利用で安全性も確保できる。<br>
<br>
　同船舶は総トン数が約２．６トン、全長は約９．５メートル。トヨタ自動車の燃料電池車「ＭＩＲＡＩ（ミライ）」を搭載し、最大５０立方メートルの水素を積める。国土交通省から運行認可も取得済み。時速８キロメートルで約１３時間、時速４キロメートルでは約９３時間の航行が可能。南特任教授は「安全で長期的に動くことを確認し、燃料電池船開発の発展のきっかけとしたい」と語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>LINEで注文したアワビやサザエをドローンで運ぶ実験が始まる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18683</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＮＡホールディングス（ＨＤ）は、ＬＩＮＥ　Ｆｕｋｕｏｋａ（福岡市博多区）などと５社共同で、同時飛行する複数の飛行ロボット（ドローン）で海産物を配送する実証実験を福岡市内で公開した。実際の利用を想定し、海上での長距離の目視外飛行と対話アプリケーション（応用ソフト）「ＬＩＮＥ」の注文サービスを連動。宅配サービスの事業化に向け検証を重ねる。<br>
<br>
　実験では玄界島（福岡市西区）を起点に、約１０キロメートル離れた対岸の飲食店と能古島（同）のバーベキュー場の２カ所に輸送した。ＬＩＮＥで注文したアワビ、サザエを機体下部に搭載し、高度約６０メートルを約１０分かけて自律飛行して配送する。複数機の飛行をモニターで管制して運航管理する。<br>
<br>
　２日までの実証には自律制御システム研究所の機体を使い、ＮＴＴドコモがネットワークの整備で支援。ウェザーニューズ（千葉市美浜区）が気象情報やヘリコプターなどの位置情報を提供した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>皮膚炎用ステロイドの代替薬候補、京大が提示</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18684</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学大学院医学研究科の桜井謙次大学院生と大日輝記准教授らは、ステロイドを補完する皮膚炎向け外用薬の新たな候補を提示した。細胞内にある、外部からの刺激や加齢などによって皮膚で活性化する酵素「ｐ３８—ＭＡＰキナーゼ」の働きを阻害する薬剤により、代表的な皮膚炎の乾癬（かんせん）で炎症性物質の産生が抑えられた。<br>
<br>
　マウスの皮膚に同酵素を活性化する薬品を塗ると、乾癬に似た症状が現れた。同酵素の阻害薬を塗布すると症状が出なかったことから、同酵素が原因で乾癬が発症するとわかった。<br>
<br>
　次に、乾癬の患者から採取した病変部に同阻害薬を使うと炎症性物質の発生が抑えられ、治療薬として期待できる結果となった。<br>
<br>
　同阻害薬は、２０００年ごろに関節リウマチや乾癬の内服薬候補だったが、十分な有効性が確認できず開発中止となった。外用薬に移行することで、有効性の向上と低コストでの開発が期待できる。<br>
<br>
　現在の標準的な皮膚炎の治療薬のステロイドは、皮膚の乾燥や吹き出物、皮膚が薄くなるなどの副作用があるため、新たな治療薬が求められている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三菱ケミがサーキュラーエコノミーの波に乗る！「炭素繊維リサイクル」で新設備</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18685</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルは炭素繊維の再生から同繊維を樹脂と混練したコンパウンドの生産まで一貫した商業生産設備を立ち上げる。２０２０年にコンパウンド換算で年産３０００トンの設備に投資する計画。自社グループで再生・再利用を行うことで、自動車などで炭素繊維製品の受注拡大にもつなげる。<br>
<br>
　子会社の新菱（北九州市八幡西区）が国内に商業設備を新設し、炭素繊維リサイクルを行う。本格的に需要の立ち上がる２１—２２年には稼働させる。投資額は今後詰めるが、１０億円程度とみられる。<br>
<br>
　当面は顧客と新菱との間での炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）のクローズド・リサイクルを行う。顧客からＣＦＲＰ端材や使用済み材の供給を受け、炭素繊維をリサイクルして熱可塑性樹脂をベースにしたコンパウンドを生産。ペレット形状で部品材料として顧客に供給する。将来はリサイクル品の一般販売も検討する。<br>
<br>
　現在、北九州市内に炭素繊維を年２００トン再生できるパイロット設備を持つ。ＣＦＲＰを数百度に熱して樹脂を気化させ、炭素繊維だけを残す仕組み。商業設備では、気化した樹脂を燃やしてＣＦＲＰを加熱する熱源に使い、エネルギー面で無駄のない設備にする。<br>
<br>
　再生した炭素繊維は新品には若干劣るが強度が高く、少ないエネルギーで生産でき、コストを低減できる。<br>
<br>
　炭素繊維リサイクルのニーズはこの１—２年で急速に高まってきた。限られた資源を最大限活用して経済価値を生む概念「サーキュラー・エコノミー（循環型経済）」が社会に浸透し、素材にリサイクル性を求める需要家が増えてきた。今後、資源循環を前提とした材料調達の拡大が予想される。<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">競合他社から嫉妬される化学業界の「野武士」</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>研究者夫妻が科学した、ビジネスにも役立つ「幸せなパートナーシップ」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18678</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人間関係の最小単位であるパートナーシップをうまく回すことが、社会やビジネスでの個人の成長につながるとの指摘は昔から存在する。では、いかにしてパートナーシップを豊かにできるのか。「幸福学」研究の第一人者である夫妻が著した『ニコイチ幸福学』はこの古くて新しい課題に挑んだ。「幸せなパートナーシップ」の科学とは何か。著者のひとりである前野マドカ氏に聞いた。<br>
<br>
　—なぜ夫婦で本書を。<br>
　「私と夫（前野隆司氏）は結婚して26年になりますが、ずっといい関係を築いてきました。私は一人でも幸せでした。でも、パートナーと得る幸せは互いの可能性を伸ばすと知りました。二人で幸せになるための基本は相手が幸せであること。絶えず二人の目標を達成し、二人の間に起きた課題をクリアしていくチャレンジです。一人では想像しなかった課題や目標が次々と現れるので、限りなく成長できる場なんです。でも、ママ友との会話でも、相手にストレスを感じているという悩みをしょっちゅう聞きます。夫婦間の会話量についての研究では、いちばん年下の子が思春期になる頃、夫婦の対話がもっとも減るという結果があります。惹かれて一緒になった二人が、憎み合って別れるのは残念。夫と私が専門としている幸福学で、何かお手伝いをしたいと思いました」<br>
<br>
　—幸福学とは。<br>
　「人の幸せについて明らかにする研究です。心理学をベースに統計的に幸せとは何かを分析する実証的学問分野で、幸せのメカニズムを体系化できれば、幸せな人を増やすことができます。研究の結果、幸せを感じるためには４つの心的因子を高めればいいとわかりました。本書は４つの因子を解説し、因子を生かして、パートナーシップをよりよいものにする具体的な提案をしています。例えば、冷え切った関係を元どおりにするにはどうするか、子育てに協力してくれないパートナーをどう扱うか、裏切りに遭ったときの指針、セックスレスを解決するには、といったよくある問題を取り上げました」<br>
<br>
　—タイトルのニコイチというのは。<br>
　「二人で一つ。パートナーシップを象徴する言葉です。夫婦だけには限りません。恋人どうし、事実婚、同性カップルなど多様なパートナーシップをひっくるめて表現しました。若い人たちが使う言葉です。仲良しの友だちや恋人と自分をセットでニコイチと表現します。かわいいですね。ニコニコの笑顔も連想します。もとは、故障した部品を他の本体から持ってきて補う修理方法を示す言葉と聞きました。足りない部分を他者が補うって、いい関係のパートナーシップのようですよね」<br>
<br>
　—いい関係をつくるコミュニケーションのヒントが詰まっていますが、相手への思いやりを象徴するキーワードが面白かったです。<br>
　「夫と参加した山伏修行で許された、唯一、声に出していい言葉『うけたもう』のことですね。どんな要望も否定せず、『うけたもう』と、いちど受けとめる。あの言葉は人間関係のヒント、ひいては人生の縮図です」<br>
<br>
　—そこから世界平和に話がつながりました。<br>
　「はい。書いているうちに発展しました。人間関係の最小単位であるニコイチの幸せと、世界平和は地続きのはずなんです。人が成熟すると幸せを願う対象が広がる。無限に広がる利他のイメージです。自分が幸せなら満足だった人が、パートナーができれば二人の幸せ、やがては子ども、二人の親族、知人や同僚の幸せを願うようになる。個々人が幸せの輪を広げられたら、きっと世界は平和になるのではないでしょうか」<br>
<p class="aside">前野マドカ氏<br>
慶應義塾大学大学院システムデザイン・マネジメント研究科附属システムデザイン・マネジメント研究所研究員。EVOL代表取締役CEO。サンフランシスコ大学、アンダーセンコンサルティング(現アクセンチュア)などを経て現職。米国留学中に、夫で同研究科教授の前野隆司氏と出会い結婚。専業主婦を経て、夫の勧めで研究員となり、人の幸せを脳科学や心理学の視点から追求する「幸福学」の研究に従事。著書に『月曜日が楽しくなる幸せスイッチ』がある。</p>
<br>
<br>
<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今日まで開催「鍛圧機械の祭典」、人手不足の現場を先端技術で支える</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　プレス成形や板金加工といった金属加工業を取り巻く環境が大きく変化している。少子高齢化や人手不足をはじめ日本の社会問題が製造現場にくっきりと影を落とす。熟練者に頼らず経験不足や体力のない人でも安全で品質、精度、効率に優れる仕事ができる職場、技術がこれまで以上に求められる。米中の対立などに起因した景気の減速感も広がりつつある。こうした政治経済や社会の転換期だからこそ、ユーザーは鍛圧機械の技術動向をしっかりと観察する必要がある。現場で役立つ先端製品・技術を探る。<br>
<br>
　プレス機械は高生産性、工作機械は精度の高さがそれぞれ大きな特徴だ。プレス機はサーボモーター駆動のサーボプレス機の性能が高まり、高度な金型技術との融合で、工作機械を使った加工を置き換える工法転換が進んでいる。<br>
<br>
　アマダオリイ（神奈川県伊勢原市）はＳＵＢＡＲＵ（スバル）と変速機のヘリカルギア（はすば歯車）の加工時間を従来比７５％削減、総コストを同３０％削減するプレス工法の開発に成功した。これまでヘリカルギアは工作機械で削り出すことが多かった。<br>
<br>
　新工法「フルードパルス鍛造」は、中空円柱の材料を入れた金型内を油で満たし、「（中空部にたまった）油を金型代わりにする」（坂木雅治アマダオリイ社長）。アマダオリイのプレス機独自の振動を与えるようなパルスモーションで成形し、中空の穴径を細めることなく外周の上下端が整った仕上がりになる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfBaFPO_5d44d773cfe7d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">アマダオリイの新プレス工法。材料（左）をヘリカルギアに成形</div>
<br>
　アイダエンジニアリングの精密プレス機「ＵＬ」は１０マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）以下の高精度の成形ができる。<br>
<br>
　成形後に工作機械による仕上げ加工をなくせるほどの精度の高さだ。プレス成形だけで最終製品の形状に仕上がるネットシェイプのプレス機で、ユーザーと共同で取り組んだ成果ではシートベルト部品の生産能力を月５万個から同５０万個に引き上げ、材料使用量を月当たり３・８トン削減した。<br>
<br>
　ＵＬシリーズは、２０１８年度の受注高が１４年度比２・１倍の５２億円とヒット商品に育った。加圧能力１０００トン以下までの品ぞろえを中期で同２５００トンまで拡充していく。<br>
<br>
<h3>加工機３台の操作容易に</h3>
<br>
　板金機械加工は工作機械の加工に比べ、人が介在する要素が多い。曲げ加工や製品仕分けなどを自動機器に置き換える技術提案も盛んだ。<br>
<br>
　三菱電機は１８年にスイスの自動機器メーカーを子会社化し、レーザー加工直後の製品仕分けを自動化するスイス社製の「アステス４」の販売を始めた。材料重量２トン、板厚２５ミリまでの厚板に対応する。材料取り上げ用の吸着パッド、マグネットを装備し、材料の種類や形、厚さなどからソフトウエアが適切なハンドを選ぶ機能を持つ。<br>
<br>
　アマダホールディングス（ＨＤ）は曲げ加工の自動化、省人化に向けた曲げ加工システムを開発した。曲げ加工機、自動金型交換装置と７軸多関節ロボットを融合させた。<br>
<br>
　段取りや加工をシステムに任せ、空いた時間に小寸法の精密製品を人が座ったまま曲げられる「ＥＧ４０１０」など３台の加工機を操れる。労働力不足の中での効率化のほか、座ったまま作業ができる曲げ加工機は働く人の負荷を軽減する狙いもある。<br>
<br>
　座ったまま曲げ加工ができる装置は欧州大手が先行し、ヒット商品になった。国内ではアマダＨＤのほか、村田機械が開発し１日に販売を始めた。同社の「ＢＢ３０６アドバンスドバージョン」は機械幅を従来機比約３５％減の１５１５ミリメートルにし、いすに座って作業できる。材料や加工途中の製品を一時的に置ける作業テーブルを装備している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO1SQR8_5d44d79a8f4c5.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">座ったまま高精度な曲げ加工ができるアマダＨＤの加工機</div>
<br>
<h3>レーザー加工、制御に重点</h3>
<br>
　ヤマザキマザックは小径パイプの量産加工に向けたファイバーレーザー加工機「ＦＴ—１５０　ＦＩＢＥＲ」を開発した。パイプ材を置くと１本ずつ機械内に投入・搬出する新開発の装置（バンドルローダー）を搭載し、長時間にわたり無人で稼働する。<br>
<br>
　生産性、省エネルギー性に優れるファイバーレーザー加工機の誕生以降、レーザーは板金機械の最重要技術の一つになった。ファイバーは薄い金属板向けとの当初の位置付けから、二酸化炭素（ＣＯ２）レーザーによる厚板加工へと領域が広がってきた。レーザー出力は上がり続け、１０年頃は数キロワットが一般的だったが、現在１０キロワット超も目にする。中国では２５キロワットのファイバーも出現した。<br>
<br>
　高出力化がこのまま続くと見るか、ここで収れんすると見るかは国内大手で意見が分かれる。三菱電機は「ファイバーの高出力化の流れに市場を見ながら対応していく」（氷見徳昭執行役員）と今後の高出力化を意識する。一方、ヤマザキマザックは「高出力化競争は１０キロワット程度で止まるのではないか」（中西正純常務執行役員）と高止まりを指摘する。<br>
<br>
　発振器開発をめぐっては、アマダＨＤが「（自社開発の発振器は）差別化ポイントであることが薄れていく」（岡本満夫会長兼最高経営責任者〈ＣＥＯ〉）と分析する。各社の発振器技術の開発が急速に進み、成熟してきたためだ。同社は発振器そのものではなく、発振器から出たレーザー光の制御技術に重点を置くようになった。<br>
<br>
　ヤマザキマザックも「光源の進化に依存するのではなく、加工対象に合わせてビームの形状や出し方を変え、いかに加工品質を上げていくかだ」（中西常務執行役員）と、制御技術の開発を強化する考えだ。<br>
<br>
　アマダＨＤの最新の光制御技術が「軌跡ビームコントロール（ＬＢＣ）テクノロジー」だ。ＬＢＣ搭載のファイバーレーザー加工機「ＶＥＮＴＩＳ—３０１５ＡＪ」を国内投入した。<br>
<br>
　金属の材質、板厚に応じ、最適な軌跡を描くようレーザー光を制御する。ステンレス、アルミニウムの切断は従来比２倍を超える高速切断が可能になり、加工コストは半減するという。上面と下面にかけて傾斜が少なく、溶融物の付着のない品質の高い加工に向く。<br>
<br>
　三菱電機もこの春、人工知能（ＡＩ）を活用したファイバーレーザー加工機「ＧＸ—Ｆシリーズ」を発売した。同社初の自社製新型レーザー発振器を搭載。同社のＡＩ技術「マイサート」で加工の音や反射した光などから最適な加工条件を割り出し、反映させる。これらの機能により生産性は従来機に比べ２０％向上するという。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/iscar" target="_blank">世界２位の超硬切削工具メーカーが日本市場に切り込む</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">DMG森精機が中国で大型マシニングセンターの生産を始めるワケ</a></b><br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGgHioV_5d44d7c8e6fc9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱電機が自社開発のファイバー発振器とＡＩを搭載したレーザー加工機</div>
<br>
（文＝六笠友和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 09:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>凋落のデジカメ市場で気を吐くミラーレス、それでも拭えぬ危機感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18702</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　回復の見通しが立たないデジタルカメラ市場で、ミラーレス（ノンレフレックス）カメラが健闘している。デジカメ市場全体が縮小する中、ミラーレスは出荷額が増加。キヤノンやニコン、パナソニックが３５ミリメートルフルサイズのイメージセンサーを搭載したミラーレスを相次いで発売し、業界全体でラインアップが豊富になったためだ。<br>
<br>
　カメラ映像機器工業会（ＣＩＰＡ）によると、２０１８年度のデジカメ出荷額は前年度比８％減の約７２９１億円。このうちミラーレスは、同２３％増の約２７２４億円を記録した。出荷台数はまだ一眼レフカメラが約２４８万台上回ったものの、一眼レフやコンパクトデジカメなどのレンズ一体型よりも伸びが大きく、デジカメ市場の成長を支える。そのミラーレスの中でも、フルサイズミラーレスが近年の主役だ。<br>
<br>
　現在までにフルサイズミラーレスを発売しているのは４社。１３年からフルサイズミラーレスに取り組んでいるソニーは、製品の豊富さで先行する。そこにニコンが１８年９月、キヤノンが同年１０月、パナソニックが１９年３月に発売してフルサイズミラーレス市場に参入した。プロのほか、こだわりが強く腕前もあるアマチュア（ハイアマチュア）向けで一眼レフからミラーレスへの本格的な移行が期待されている。<br>
<br>
　これらフルサイズのセンサーを搭載するほどの上位機種では、画質の向上に加えて機動力の向上がポイントになる。手ブレ補正やオートフォーカス性能に加え、本体やレンズの小型・軽量化も重要。７月には、シグマ（川崎市麻生区）が世界最小・最軽量で“手のひらサイズ”のフルサイズミラーレスを発表しており、持ち運びやすさの追求が続いている。<br>
<br>
　加えて、動画撮影の性能向上もトレンド。４Ｋや８Ｋといった高精細な映像ニーズの増加、第５世代通信（５Ｇ）の普及を見据えて動いている。<br>
<br>
　フルサイズ以外の領域でも、上位機種の開発が進む。富士フイルムは、フルサイズよりもさらに大きい中判サイズのイメージセンサー搭載製品を展開しており、６月に新製品を発売した。高画質と機動力の両立を目指す。マイクロフォーサーズが主力のオリンパスは、システムの小型・軽量化で攻勢をかけている。<br>
<br>
　上位機種に沸くミラーレスだが、スマートフォンの影響を危ぶむ状況は他のデジカメと同じ。調査会社のＢＣＮ（東京都千代田区）によると、１８年のミラーレスの国内シェアはキヤノンが３１・６％、オリンパスが２３・５％、ソニーが２２・７％を占めた。３社とも普及価格帯に人気シリーズを抱える。この価格帯こそスマホとの競争をしてきた。<br>
<br>
　業界内ではスマホの普及を好意的に受け取る見方も強い。会員制交流サイト（ＳＮＳ）や動画投稿サイトの利用者拡大で、質の高い写真・動画撮影に対する消費者の興味がさらに高まっているためだ。<br>
<br>
　各社は体験会や撮影講座、展覧会などを積極的に開催して、カメラ文化の醸成にも取り組んでいる。スマホ１台で事足りると考える消費者に対して、デジカメの魅力をどのように訴求するのか、発想力や提案力が問われている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXNesgr_5d4521954be15.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝国広伽奈子）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 03 Aug 2019 14:46:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>