<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>アデランスが「次の100年」を見据えて開発に挑む新たな毛髪素材</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16946</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アデランスとＳｐｉｂｅｒ（山形県鶴岡市）は、クモの糸や細胞骨格など構造をつくる役割を果たす「構造たんぱく質」を使った新たな毛髪素材の共同開発を開始した。Ｓｐｉｂｅｒが生産する構造たんぱく質を、かつらなどの毛髪に活用する。２０２１年の商品化を目指す。<br>
<br>
　Ｓｐｉｂｅｒの作る構造たんぱく質は、微生物による発酵プロセスで生産される。化学繊維と違い、石油を原料としない。アデランスは次の１００年を見据え、枯渇資源に依存しない新たな選択肢を見いだす。<br>
<br>
　アデランスの津村佳宏社長は「近年、カラーやパーマをする人が多く、バージンヘアーの入手が困難。人毛の価格も高騰している。人毛でも化繊毛でもない新たなモノを開発したい」と話している。<br>
<br>
　今後、Ｓｐｉｂｅｒは毛髪としての特性を満たす構造たんぱく質を設計し、原料を作る。アデランスが毛髪のような風合いや特徴をつけ、製品化する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マンション専業ゼネコンがICTで実現を目指すコト</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16947</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　長谷工コーポレーションは情報通信技術（ＩＣＴ）を積極活用し、事業モデルや仕事の変革に挑んでいる。実行部隊の社長直轄組織「価値創生部門」が、マンション管理やサービスのあり方、契約行為の自動化といった戦略テーマを策定。より具体的な商品・サービスの開発に乗り出す。２０１９年度に順次、実証実験を始め、早期の実用化を目指す。（文＝編集委員・神谷信隆）<br>
<br>
<h3>予算２００億円</h3>
<br>
　「人工知能（ＡＩ）やＩｏＴ（モノのインターネット）含め大きな時代の変化を感じ、このままでは乗り遅れる危機感があった」。辻範明社長は価値創生部門を立ち上げた理由をこう語る。<br>
<br>
　価値創生部門は１８年１０月、既存のＣＲ推進部、ＩＣＴ活用推進部、ＩＴ推進部に、ＩＴ投資戦略の立案・実行部隊「ＦＩＴ開発部」を加えて始動した。グループ６社から３０代を中心に人選した横断組織だ。辻社長は「３年以内にグループ各社をどう変えるか提案、成果を出せと言っている。予算は２００億円。成功しないと当社の将来はない」とまで言い切る。<br>
<br>
<h3>顧客と接点拡大</h3>
<br>
　ＦＩＴ開発部は新しいマンション管理やサービスのあり方、契約行為の自動化、スマートシティーなど中長期の戦略テーマを策定。現状、個別テーマのサービスを具体化すると、３０—４０本のシステム開発が必要と見ており、「自社開発にこだわらず、ベンチャーなど外部企業と協業してシステム開発を早める」（楢岡祥之常務執行役員）方針だ。新技術のテストマーケティングの場とも位置付け、本当に効果がある技術か怖がらずに使い、開発スピードを上げる。<br>
<br>
　また、「当社の弱みは顧客の接点と次の接点まで時間が空くこと」（同）と認識し、ＣＲ推進部が顧客対応の情報基盤を構築して顧客との接点を拡大する。グループのコールセンター（顧客相談窓口）を高度化し、例えばインターネット媒体でリフォーム、管理、賃貸、シニアの各事業と顧客をタイミング良く結びつけるサービスや仕組みを検討する。<br>
<br>
<h3>住宅にＩｏＴ</h3>
<br>
　ＩＣＴ活用推進部は１９年度に自社所有マンションへＩｏＴを導入し成功事例をつくる。加速度センサーや環境センサーを導入する棟数を増やし、人や建物に与える影響を分析。入居者に価値があると判断できたら、分譲マンションに展開する。<br>
<br>
　また、米アーキバスのファシリティー管理（ＦＭ）システムを導入。建物の３次元（３Ｄ）モデリング技術「ＢＩＭ」を使い、日本の集合住宅で活用できるか確認している。<br>
<br>
　価値創生部門は新技術を使い、労働生産性を向上させる役割も担う。仕事場はフリーアドレスとし、無線対応のモバイル端末で作業する。新たな挑戦の結果、１９年度にどんな成果が得られるか。長谷工の将来を占う実験を注視したい。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サッポロ「黒ラベル」が変わる、約30年ぶりビール大麦の品種切り替え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16948</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　サッポロビールは原料の一つのビール大麦を、２０１９年から北海道産についてビールの風味や泡の劣化を抑える新品種「きたのほし」（品種名・札育２号）に切り替える。サッポロが開発した新品種は、大麦が生成しビール老化の要因となる酵素「ＬＯＸ—１」を持たない“ＬＯＸレス”が特徴。品種の切り替えは約３０年ぶりとなり、今後、主力ビール「黒ラベル」などの商品に生かす。<br>
<br>
　サッポロが北海道で契約栽培しているビール大麦の契約量は約５０００トンと全国で最大の産地。同社はこの全量をきたのほしに切り替える。きたのほしは同社が１万種もの大麦からＬＯＸレス品種を発見。これを従来品種「りょうふう」と交配し開発した。醸造品質や栽培特性はほぼ従来品種のままで、ビールの老化につながる物質や泡持ちに悪影響を生じる物質を生成する酵素活性を持たない。このためビール保存中の劣化を抑制し、泡持ちも良くできる。<br>
<br>
　１６年から小規模栽培による評価を開始。１９年に北海道の富良野地区と網走地区で一般栽培に移行している。同品種の商業生産は国内で初となり、サッポロ向けは全量がきたのほしになる。ＬＯＸレスの麦芽はこれまで北米などから輸入したものを「黒ラベル」の原料として使用してきた。今後は国産のＬＯＸレス麦芽の使用が可能になる。<br>
<br>
　きたのほしは栽培体系が異なるため現状は北海道内だけの栽培に限られる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfjZ6kZ_5c91f9d92e4a9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発したビール大麦「きたのほし」（左）と従来品種「りょうふう」</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル変革」は農村活性化の切り札になるか</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16950</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本総合研究所が農村全体をデジタル化する「農村デジタルトランスフォーメーション」を提唱している。農業用ロボットやトラクター、飛行ロボット（ドローン）などによるデータ農業、情報通信技術（ＩＣＴ）活用の流れを農村生活のインフラと結び付け、農産物のインターネット販売といった新事業、新市場が生み出すというもの。活気あふれる農業・農村の切り札となるか—。<br>
<br>
　日本の農業は高齢化と後継者難でなり手が見当たらず、じり貧傾向—。一般的な国内農業のイメージだろう。だが、実際には農業産出額は２０１６年度まで３年連続で増加し、反転の兆しが見え始めている。政府が進めてきた農地集積による大規模化と法人化、６次産業化の支援などが実を結びつつあると、日本総研は見る。<br>
<br>
　大規模化と法人化に欠かせないのが自動運転トラクター活用などスマート農業の流れだ。自動運転農機や農業ロボット、衛星リモートセンシング、センサーなど重要技術が次々実用化され、今年度は文字通り“スマート農業元年”になった。<br>
<br>
　日本総研も農業者への提供を目指し、栃木県茂木町で農業ロボット「ＭＹ　ＤＯＮＫＥＹ」の実証を進めている。中央のベースモジュールにさまざまなアタッチメントを接続することで、キャベツの肥料やりからトマトの収穫など、異なる作物の作業に対応。年間稼働日数が数日で、採算が取れない問題を解決し普及を狙う。タイヤの駆動部も作物によって変更が可能で、作業する農業者の後をついて自律走行する追従機能を備える。<br>
<br>
　ＤＯＮＫＥＹには田畑を走行した際の作業履歴や作物の収穫情報などが取得できるようになっている。得られたデータを田畑ごとの１メートル四方メッシュで分析し、フィードバックすることで新人就農者でもできる農業環境へつなげる。データ活用の流れを、さらに農村社会全体の活性化へつなげるのが次のステージだ。<br>
<br>
　例えば、高齢ベテラン農業者の作業データをＤＯＮＫＥＹに記憶させることで、熱中症の早期検知やシニア向けサービスのプラットフォームに活用する。ドローンの空撮対象を利用農家の田畑だけに限定せず、道路・用水路などのインフラモニタリングやイノシシなど害獣モニタリングに広げ、小水力発電やバイオマス発電などの電力をＤＯＮＫＥＹやドローン充電に使う。<br>
<br>
　道の駅などに農産物を届けたトラックが、帰りの空状態の荷台に近隣住民向けの宅配荷物を運べば、配送頻度の適正化やコスト削減につながるとする。<br>
<br>
　ただ現実には、官民や省庁の垣根や規制など多くの難題が横たわる。農村デジタルトランスフォーメーションの実現に向け、輸送と農業、電力など行政の枠を超える規制緩和や特区の扱いがカギを握る。<br>
（文＝編集委員・嶋田歩）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東大地震研の古文書495点を解読して浮かび上がったコト</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16954</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京大学地震研究所図書室が保有する古文書４９５点のすべての解読が完了した。２年をかけて市民と研究者が協力して古文書のくずし字などを現代のテキストに変換した。３４７人が参加し４６５万字を入力した。江戸時代の地震や火山災害などの被害の様子が浮かび上がってきた。<br>
<br>
　京都大学古地震研究会などが主催する「みんなで翻刻（ほんこく）」プロジェクトで東大地震研の資料を解読した。インターネットで多人数が同時に書き込めるシステムを整え、古文書の文字を現代語に直していく。２０１７年１月にスタートし、閲覧のみの人を含めて４６２６人が登録し、３４７人が実際に翻刻作業にあたった。<br>
<br>
　東大の加納靖之准教授は「研究者が読み切れていなかった部分も翻刻でき、被害の様子が鮮明になった。多くの人が自分の地域で昔どんな災害があったか知るきっかけになれば」と期待する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>三井化学が台湾社から炭素繊維調達、クルマ向け複合材量産へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16957</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三井化学は台湾化学大手の台湾塑膠工業（台湾プラスチックス）との提携を拡大する。２０１９年内にも同社と炭素繊維の調達契約を結び、樹脂と混ぜて自動車向け複合材料の量産に乗り出す。関連技術の共同開発も進める。炭素繊維の安定調達と供給先確保で利害が一致した。電気自動車（ＥＶ）などの軽量化に役立つ次世代素材で日台化学大手が手を結ぶ。<br>
<br>
　三井化学と台湾プラスチックスは、中国・寧波市でのリチウムイオン二次電池用電解液の製造で提携関係にあり、協業の枠組みを炭素繊維分野へ広げる。台湾プラスチックス製の炭素繊維と汎用樹脂のポリプロピレンなどを混ぜてパイプやテープ状に成形し、自動車の骨格や内外装材、床材、補強材として金属代替需要を狙う。<br>
<br>
　三井化学は得意の樹脂技術を生かして炭素繊維複合材料の事業化を目指してきたが、炭素繊維を内製しておらず安定調達先を探していた。一方、台湾プラスチックスは立ち上げた炭素繊維事業の顧客開拓が課題だった。両社は水面下で複合材料の共同開発を進め、一定の成果を得たことで新たな提携に踏み切ることにした。<br>
<br>
　三井化学はポリプロピレン・炭素繊維複合材料のプラントを新設する。現在、立地を選定中で、１９年内にも決める見通し。第１段として欧州市場で高級車への採用を目標にし、１８年１月に買収したアークのドイツ拠点などを活用する。欧州で実績を重ねてコスト低減を図り、日本などへの本格展開を目指す戦略を推し進める。建材など車載以外の用途開拓にも取り組む。<br>
<br>
　炭素繊維複合材料は炭素繊維を内製する東レや帝人、三菱ケミカルも力を入れる有望分野。ただ、航空機や風力発電での採用は増えているものの、コスト意識の高い自動車への搭載は当初の想定ほど進んでいない。<br>
<br>
　使用する樹脂はエポキシ樹脂が現在の主流だ。三井化学はバンパーやインストルメントパネル（インパネ）で実績があるポリプロピレンを武器に、炭素繊維複合材料の市場開拓を狙う。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">旭化成の「自動車用シート材」巨額買収、決断の裏に東レの存在</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>地銀再編のモデルケース、「長崎」に業界注目</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16958</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ふくおかフィナンシャルグループ（FFG）と長崎県の十八銀行が4月1日に経営統合する。基本合意から3年余り。同県佐世保市の親和銀行を傘下に置くFFGと十八銀の統合で県内シェアが高まることを懸念した公正取引委員会の審査が長引き、2回の延期を経た統合は大きな節目を迎える。<br>
<br>
　4月1日、株式交換により十八銀はFFGの完全子会社になる。2020年10月には親和銀と十八銀が合併し十八親和銀行が発足予定。長崎県トップシェアの新たな銀行が誕生する。<br>
<br>
　統合の基本合意は2016年2月だったが、以降の工程は順調とは言えなかった。長崎県内での寡占が生じる懸念を公取委が示し、審査が長引いた。17年1月に統合計画を半年延期。同年7月の2回目の延期では期限を設けられなかった。<br>
<br>
　懸念の払拭（ふっしょく）にFFGと十八銀は、融資企業の借り換えを後押しするという苦渋の決断をする。融資シェアを下げることで公取委の承認を得るためだ。統合は取引先や借り換えを受け入れる他の金融機関も巻き込むことになった。<br>
<br>
　地元では「グループ化で組織が複雑となり意思決定に時間がかかるようになるのではないか」（IT関連トップ）など心配する声も一部ではあったが、統合を理解、指示する声が経済界や首長から相次いだ。統合の背景にある人口減少など地域の課題への認識は地元も一致していた。<br>
<br>
　今後、統合によりFFGは長崎でスケールメリットを生かした効率化を進め、取引先支援を強化する。クラウドサービスを活用した生産性向上の後押しやビジネスマッチング、海外展開や事業承継の支援などに力を入れていく。<br>
<br>
　また地域経済の活性化のため長崎大学に起業家育成に向けた講座開設を計画、地域総合商社事業を検討している。<br>
<br>
　統合目前に地元の期待も高まっており、プラントメーカー社長は「異業種企業の技術など、中小企業に役立つ情報を教えてほしい」と話す。<br>
<br>
　地銀再編の新たなモデルケースとして注目された統合は、その後の取り組みに注目が移る。特に地元は単に強い銀行ではなく、頼りになる銀行を求めている。<br>
（文＝西部支社・関広樹）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「F2」搭載の空対艦ミサイル、長射程化を研究へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16959</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　岩屋毅防衛相は支援戦闘機「F2」が搭載する空対艦ミサイルの長射程化の研究を始めたことを明らかにした。開発が完了している国産の「ASM—3」をベースに進める方針。南西諸島エリアで活発な行動を繰り返す中国海軍の艦艇が、対空火器の長射程化を進めていることなどが背景にある。<br>
<br>
　岩屋防衛相は19日の閣議後の会見で、「南西諸島などの厳しい安全保障環境を考えると、自衛隊員の安全確保のため、基本的にはすべてのミサイルの射程延伸研究が必要だ」とした上で、新たな長射程ミサイルは「F2後継機のF3も念頭に置いた開発になる」と述べた。<br>
<br>
　2019年度からの新たな中期防衛力整備計画（中期防）では、隊員の安全確保のため、新たな地対艦および空対艦誘導弾の開発を行うと明記している。<br>
<br>
　岩屋防衛相は「早期に開発に着手し、航空自衛隊の戦闘機に配備したい」と話した。具体的な射程については明言を避けた。ASM—3の射程は200キロメートルとされ、超音速で飛行し、慣性航法や衛星位置情報利用航法で飛ぶため、発射母機は対空火器の届かない遠距離から発射して安全帰還できるとされていた。<br>
<br>
　中国など外国艦艇の射程延長に合わせ、開発ではこれを400キロメートル程度に延長するとみられる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「不動産テック」提唱者の２つの挑戦は実るか、金融で勝負</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16937</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　インターネットを通して個人が不動産に投資できる不動産クラウドファンティング（ＣＦ）のプラットフォームを運営するビットリアルティ（東京都港区）が本格始動した。東京・六本木のホテルを投資対象にした２件目の案件が、３月18日に満額を達成した。募集総額は、試行的に実施した１件目の５倍に上る約５億円だったが、投資家は順調に集まった。同社を旗揚げした谷山智彦取締役は２件目の成立を踏まえて「まだまだ歩き始めたばかりの段階だが、新しい不動産投資市場を真摯に切り拓いていきたい」と力を込めた。<br>
<br>
　野村総合研究所（ＮＲＩ）上級研究員だった谷山氏が2017年6月に不動産ファンド運営大手のケネディクスとジョイントベンチャー（ＪＶ）「ビットリアルティ」を旗揚げした理由は二つある。一つは株式などと価格連動性が低く、分散投資の効果が得られる個人向けのオルタナティブ投資市場を日本に根付かせ、資産を安定して運用できる環境を整えること。もう一つはシンクタンクの研究員として、IT（情報技術）を活用して不動産業を変革する「不動産テック」の勃興の可能性を提唱していた中で、自ら事業者になり、それを証明したいと考えたことだ。<br>
<br>
　不動産テックは16年頃から注目され始めた。不動産関連業務の効率化という面でIT活用は進んだが、「業界を変革するような新しい不動産ビジネスの誕生というフェースはまだこれから」。NRI初のJVを設立した提唱者の挑戦は実を結ぶか。<br>
<br>
<h3>真のオルタナティブ投資市場を創造</h3>
<br>
　ビットリアルティは都心のＡクラスビルなどを対象に最低100万円からで投資家を募集する。実物不動産を小口化してファンドを設立し、一定の金融リテラシーを持つ投資家向けにミドルリスク・ミドルリターンの投資機会を提供する。今後、案件を増やして年100億円規模の不動産投資を扱う体制を目指す。<br>
<br>
　個人向けの不動産投資市場は現状、「アパート経営かＪリートしかない。前者は多額の資金が必要で、後者は株式市場と連動して価格が変動する。（分散投資の効果が得られる）真のオルタナティブ投資市場がない」（谷山氏）。このため、この市場を創造して投資家の需要を喚起し、自ら摘み取る構えだ。<br>
<br>
　目標はプラットフォームを大きくするだけではない。谷山氏は「ベンチャー企業が提供する新しいテクノロジーサービスなどを貪欲に取り込み、面白い世界観を作りたい」と意気込む。人工知能（AI）やビッグデータ（大量データ）分析を活用してロボットが投資について助言したり、投資ポートフォリオを提案したりするイメージだ。ＡＩなど多様な先端テクノロジーを生かしてイノベーションを生み出す「土台」の運営企業として業界の変革を狙う。<br>
<br>
<h3>研究者からプレーヤーに</h3>
<br>
　研究者でありながら、事業のプレーヤーとしての挑戦を決心したのは16年８月。谷山氏は当時、NRIの上級研究員として不動産業者向けに年間約60回もの講演を行い、不動産テックの可能性を説いていた。その中で多くの聴講者から「それだけ熱弁するのなら自分で事業をやればよい」と指摘されるようになった。この言葉に感じた「しょせんは研究者」というニュアンスに発奮し、プレーヤーとなって不動産テックの可能性を自ら証明したいという思いが湧き上がっていた。そんな折に、聴講者でもあったケネディクスから共同事業の提案があり、プレーヤーへの一歩を踏み出した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGgxh0Q_5c91a48d96eaa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　不動産ＣＦの領域で勝負する考えは、共同事業の話が持ち上がる前から持っていた。「仮に不動産テックのプレーヤーになるならＳＩ（システムインテグレーター）大手であるＮＲＩのリソースを使った新規事業で挑みたいと考えていた。不動産の『金融』分野か『流通』か『情報』かを検討する中で、ＮＲＩのリソースを最も生かせる『金融』は自然の選択肢だった」。こうした考えを基に、ケネディクスとＪＶを立ち上げ、不動産ＣＦ事業を展開する構想を固めた。<br>
<br>
<h3>社内説得に１年半</h3>
<br>
　ただ、ＮＲＩでのＪＶ立ち上げは一筋縄ではいかなかった。ＮＲＩにはＪＶ設立の前例がなく、不動産業は門外漢だったため、当初は大半の役員から賛成が得られなかった。それでも地道に各役員の下に通い、１年半をかけて説得した。「社内の意思決定のプロセスにはこれほど多くの階段があるのかと打ちのめされる日々だった。『いざとなれば退社して起業すればよい』という覚悟と開き直りがあったからやり遂げられた」。<br>
<br>
　一方、説得を繰り替えす１年半は直属の上司など一部の賛同者に支えられた。実はその中には此本臣吾ＮＲＩ社長も名を連ねていた。説得作業が佳境を迎えた17年５月に届いたメールは特に思い出深いという。そこにはたった１行『石にかじりついてでもやり遂げろ』と記されていた。「多くの役員に何度も提案を突き返されていた当時の自分にとって強い励ましになった」。<br>
<br>
　長い助走を経て、本当の勝負のスタートを切ったビットリアルティの今後が注目される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コンビニ「ポイント戦争」を生き抜くのは誰？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16949</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　買い物やサービスの購入などに応じてもらえるポイント。今や日常生活で目にしない機会はなく、幅広い業種と提携する「共通ポイント」サービスは拡大の一途だ。小売業にとってポイントは集客の呼び水であり、他社との差別化を図るため、ポイント戦略を進める。<br>
<br>
　共通ポイントがよく使われる場所としてコンビニエンスストアやスーパー、ドラッグストアがある。大手コンビニではローソンが「ポンタ」、ファミリーマートが「Ｔポイント」、セブン—イレブンが「ナナコ」といった具合だ。<br>
<br>
　ポンタを運営するロイヤリティマーケティング（東京都渋谷区）は、会員数８９９８万人、提携企業先１２１社（２月末現在）を有する。２０１０年のサービス開始以来、それぞれ増加を続けている。意外なところでは、１７年からＵＲ都市機構と提携し、家賃の支払いでポイントがたまるようになった。<br>
<br>
　ここ１、２年は提携先開拓の営業を強化したこともあり、日常生活用品などを販売し、ポイントの利用頻度の高い企業が参画している。アルビス（富山県射水市）など地方スーパーが自社ポイントからポンタへ切り替え、ライフコーポレーションが自社の「ラクカ」との併用を始めた。「業態で異なるが、近年はポンタ単独ではなく、自社や他社併用を望む企業が増えた」（ロイヤリティの高木朋行最高執行責任者）。<br>
<br>
　その言葉通り、小売りの各店舗のレジ前では、ポンタやＴポイントのほかに、楽天やドコモなど複数のポイントサービスの表示が増えた。顧客にポンタを選んでもらうには、「決済手段とどう連携させるかが課題」（同氏）だ。１８年１１月からは、ローソンで米アップルの決済サービス「アップルペイ」で支払った際、ポンタのポイントがたまり、ポイントを使えるようにした。<br>
<br>
　ＬＩＮＥ（ライン）ポイントとの相互交換も可能にし、決済サービス「ＬＩＮＥのウォレット」にポンタカードを登録し、利用できるようにするなど、利用者の利便性を図っている。<br>
<br>
　一方、ナナコを運営するセブン・カードサービス（東京都千代田区）も、ナナコの加盟店拡大に力を入れる。１８年１２月末時点で６４３５万件の会員数を１９年度には６７００万件まで高める計画だ。<br>
<br>
　ナナコのポイントは、電子マネーのナナコなどを利用した際に付与される。このほかセブン銀行のデビットカード利用でも付与される。セブン—イレブンのアプリとナナコをひも付けことで、アプリによるクーポン発行による来店を促し、ナナコ決済を循環させる。セブン＆アイ・ホールディングスの総力で経済圏を作り上げる。<br>
<br>
　各社が作り上げた経済圏では顧客の囲い込みだけでなく、購買データなどを元に、より的確なマーケティングや商品開発にもつながる。「２１世紀の石油」ともいわれるデータを経済圏から得て、各社は競争力を向上させていく。<br>
（文＝丸山美和）            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>もみ殻で炭素材料を量産、ソニーがライセンス先募集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16960</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーはコメのもみ殻でつくった炭素材料の量産技術を確立した。炭素材料は水中の汚れ（有機分子）、細菌やウイルス、においも取り除くため、水・空気の浄化、衣類、化粧品など幅広い製品に採用できる。もみ殻は世界で年１億トン以上排出されており、未利用資源の有効活用につながる。ソニーは普及させるため炭素材料を製品化する企業を募っている。<br>
<br>
　新しい炭素材料は無数の微小な穴を持つ多孔質構造。穴でにおい物質などを吸着する原理は活性炭と同じ。ただし穴のサイズが異なる。活性炭は２ナノメートル以下（ナノは１０億分の１）が多いが、新しい炭素材料は２ナノメートル以下、２ナノ—５０ナノメートル、約１マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）と小・中・大と３種類の穴がある。<br>
<br>
　活性炭の穴では小さすぎて除去しづらいたんぱく質、菌、ウイルスも吸着できる。しかも活性炭よりも吸着が速く、量も多い。ソニーは新材料をトリポーラス（３種の細孔の意味）と名付けた。<br>
<br>
　もともと同社は、リチウムイオン電池の負極材を探求する過程でもみ殻と出会った。もみ殻の内部には多くシリカが存在する。薬剤処理などでシリカを除いて３種の穴を持たせる製造技術を開発。２０１４年、発明協会から「２１世紀発明奨励賞」を受賞した。<br>
<br>
　その後、量産技術を検討。もみ殻は薬剤処理のため水に入れると浮き、乾燥させようと風を吹き付けると飛ぶため、扱いが難しい。そこでもみ殻を固め、扱いやすくする方法を見いだした。ソニー知的財産インキュベーション部の山ノ井俊ビジネスプロデューサーは「活性炭の製造設備を使えるのでコストを抑えられる」と強調する。<br>
<br>
　水浄化のろ材、空気清浄フィルターなど加工や最終製品の特許も出願してきた。同部の矢藤有希統括部長は「特許化で知財を可視化すると他社に説明しやすくなる」と語る。浄化や消臭はソニーの事業領域とは違うので、ライセンス契約によって他社に製品化してもらおうと特許を出願した。<br>
<br>
　すでに協業先が現れた。ミツヤコーポレーション（堺市中区）はトリポーラスを練り込んで防臭効果を持たせた繊維を開発した。ロート製薬はにおいの原因菌の捕捉効果があるトリポーラスを配合したボディーウォッシュを商品化した。<br>
<br>
　トリポーラスは生物資源の有効活用だけでなく、途上国ではもみ殻の運搬や加工で雇用創出の可能性がある。ただし、普及しないと環境や社会的な価値は生まれず、開発成果が役立たない。炭素材料の価値を認める協業先が増えており、普及が進みそうだ。<br>
（文＝松木喬）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 09:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>猛暑の熱中症に備える、血管内冷却カテーテルとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16961</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　春の訪れとともに気温が徐々に上がってきているが、今年も気になるのが夏の猛暑による熱中症だ。消防庁によれば、２０１８年５月から９月における全国の熱中症による救急搬送人員数の累計は９万５１３７人と前年の５万２９８４人に比べほぼ倍増した。例年、熱中症による救急搬送人員数は５万人前後で推移していたが、昨年７月の記録的な猛暑が影響した形だ。この期間の熱中症による救急搬送者のうち、全体の約２・２％にあたる約３０００人が長期の入院を必要とする重症で、１６０人が亡くなっている。<br>
<br>
　熱中症は、高温や多湿な環境により体温が上昇して生じる健康障害の総称である。軽度であれば、涼しいところに移動し、十分な量の水分と塩分を補給して、安静にするなどで回復可能だ。場合によっては、氷枕や保冷剤で首筋やわき、足の付け根などを冷やすのも有効だ。<br>
　<br>
　しかし、重症化すると脳の体温調節機能に異常をきたし、体温が４０度Ｃ以上に上昇、命に関わる危険な状態である「熱射病」となる。こうなると、できるだけ迅速に、体温を下げる必要が出てくる。<br>
<br>
　その場合、体の外からだけでなく、体の内部から冷やす手法が効果的だ。冷却した生理食塩水などの輸液も有効だが、輸液可能な量に限界がある。<br>
<br>
　旭化成ゾールメディカルの中心静脈留置型経皮的体温調節装置システム「サーモガードシステム」（図）では、カテーテルを体の中心静脈に留置し、そこに冷たい生理食塩水を還流させ、体を芯から冷やす。生理食塩水をカテーテル内に循環させる仕組みのため、輸液のように体液が増える心配は不要だ。<br>
<br>
　また、生理食塩水が循環するため、万が一、カテーテルが破れても体に害はない。循環させる生理食塩水の温度をコントロールできるため、冷やしすぎの懸念も少ない。<br>
<br>
　「サーモガードシステム」は、心肺停止蘇生後の脳障害を予防する低体温療法の適用もある医療機器だ。心肺停止した患者はその間、脳への血流が低下する。<br>
<br>
　ＡＥＤ（自動体外式除細動器）を用いて蘇生した後、脳に障害が出ることがある。「サーモガードシステム」は体温を低く（１２—２４時間３２—３４度Ｃに冷却）抑え、心肺停止蘇生後の脳障害を防止する低体温療法にも用いられる。「サーモガードシステム」は、低体温療法でも熱中症でも、健康保険が適用される。<br>
<br>
　２０年には、夏の最も暑い時期に東京五輪・パラリンピックが開催される。熱中症は、重症化すれば命にかかわるが、適度な温度管理とこまめな給水や塩分補給を行えば予防が十分可能である。これから暑い夏を迎えるにあたり、予防を心掛けたい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpABZnpj_5c943dc238cae.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">旭化成の「サーモガードシステム」</div>
<br>
（文＝毛利光伸＜旭リサーチセンター主幹研究員＞）<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 22 Mar 2019 10:36:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホはもう頭打ち、電子部品各社「車載」シフト加速</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16963</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　電子部品各社の主戦場がスマートフォンから車載へと急速に移り変わっている。世界のスマホ市場が伸び悩む中、自動車市場では環境対応や先進運転支援システム（ＡＤＡＳ）などの普及により、部品搭載点数は今後も増加が確実。各社は付加価値の高い製品の開発や生産設備体制の拡大、用途展開などを急いでおり、本格的な競争が始まった。<br>
<br>
<h3>需給ひっ迫−ＭＬＣＣ生産能力拡大</h3>
<br>
　調査会社の米ＩＤＣによると、２０１９年の世界のスマホ出荷台数は前年比０・８％減の１３億９４９０万台で３年連続の減少となる見通し。同社は第５世代通信（５Ｇ）対応や画面を折り畳めるスマホが投入されれば需要が喚起されるとし、下期（７—１２月）は前年同期比２・３％増を見込む。<br>
<br>
　だが、「５Ｇ対応で『折り畳みスマホ』が公開されたが、３０万円もする。一体誰が買うのか」（電子部品大手の幹部）との本音も聞かれる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphppIbRWg_5c9461b1b032e.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　電子部品業界では直近までスマホの高機能化を受けて引き合いが高まっていた。スマホ市場の停滞感を払拭（ふっしょく）する切り札となることを期待するものの、一方でより市場が伸びている車載向けに各社力を入れ始めた。<br>
<br>
　特に注目されるのが、スマホ向けと車載向けの両方に多く使われる積層セラミックコンデンサー（ＭＬＣＣ）だ。ＭＬＣＣは電気を蓄えたり、電流を整えたりする電子部品だ。<br>
<br>
　世界シェア首位の村田製作所の村田恒夫会長兼社長は「スマホよりも車の需要が継続して伸びる」と期待する。同社はスマホ向け需要に合わせて増産投資を進めてきたが、近年は車載向けの需要が急増している。４月から始まる３カ年の中期経営計画の中でも、旺盛な需要に対応するため年１０％の増産を継続する考えだ。<br>
<br>
　ＴＤＫもＭＬＣＣの引き合いは依然として強い。「車載向けは相変わらずひっ迫している」（石黒成直社長）ため、安定供給のために生産増強を急ぐ。１９年度までは継続的にある程度の規模で投資を続ける。<br>
<br>
　太陽誘電は新潟県内の子会社の敷地内に、ＭＬＣＣ生産の新棟を建設する。２０年度内に稼働する計画。自動車の電装化や５Ｇの到来を目前に需要の増加を見越し、生産能力を増強し安定供給につなげる。京セラは競合メーカーと比べてＭＬＣＣのシェアは低いものの、生産能力を年率約３０％引き上げて需要増に対応。２１年には鹿児島の工場にＭＬＣＣの生産も担う新棟建設を検討している。<br>
<br>
　ＭＬＣＣの搭載数はスマホが１台当たり約７００個に対し、電装化の進展で自動車は同３０００—８０００個が搭載されるなど、ケタ違い。搭載数はさらに伸びていく見通しのため、各社にとって車載向け需要を確実に取り込むことが今後の成長のカギを握る。<br>
<br>
<h3>得意技生かす−センサー・ＥＶモーター…“クルマ大変革”が商機</h3>
<br>
<br>
　自動車メーカーがＣＡＳＥ（コネクテッド・自動運転・シェアリング・電動化）への適応を急ぐ中、電子部品大手も安全性に直結するＡＤＡＳ領域に視野を向ける。<br>
<br>
　村田は、静電気放電（ＥＳＤ）に対する保護を業界最高水準まで高めた、車載電源向けメタル製パワーインダクター「ＤＦＥ２ＨＣＡＨ」シリーズなどを、ＡＤＡＳなどに用途展開する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEMlGMf_5c9461e35d9bf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">村田製作所の車載電源向けパワーインダクター</div>
<br>
　部品の搭載密度の高まりに伴い、各種機器に影響を与えるＥＳＤから保護する需要があり、これに応える。民生機器向けで培ったインダクター技術を応用し、ＥＳＤ対策を中心とした車載向けにした。<br>
<br>
　ロームは１個の電源集積回路（ＩＣ）で高電圧から低電圧に降圧できる技術を開発。従来は複数個が必要だったことから、実装面積の省スペース化が実現した。同技術により電源ＩＣの差別化を進め、ＡＤＡＳやデジタルメーター向けなど、車載市場を深耕する計画だ。<br>
<br>
　また車載向け全般では、ＴＤＫが角度や位置などを検出して信号に変えるセンサーを強化している。自社の磁気技術を生かしたトンネル磁気抵抗素子（ＴＭＲ）センサーなどの車載用センサーが対象だ。京セラは、モジュール（複合部品）だけでなくソフトウエア分野も含め、開発体制を強化する。谷本秀夫社長は「（今後は）車載向けの売上高のうち、ＡＤＡＳ関連のセンサーやカメラなどの比率が高まっていく」と見通す。<br>
<br>
　アルプスアルパインは、ハードウエアとソフトウエアを融合した機能デバイスを強化する目的で、アルプス電気とアルパインが経営統合した。象徴的存在として開発したのが、自動運転と手動運転の二つのモードを搭載した入出力デバイス「タッチインプットモジュール」だ。同社は高付加価値の車載向け製品を訴求していく。<br>
<br>
　日本電産は電気自動車（ＥＶ）用のインホイールモーターの開発に成功。ホイール内蔵型の駆動用電気モーターのため、車輪ごとに独立制御でき、車の設計自由度も高まる。同モーター搭載車の本格的な普及に合わせて、２３年頃の量産を目指している。<br>
<br>
　中国市場の減速や機能の頭打ちなどでスマホ市場は今後も大きな伸びは期待しにくい。電子部品各社が車載市場へのシフトを加速するのは必然的な流れといえる。スマホで培った高機能や小型といった長所を生かし、市場に食い込めるか。各社の独自の成長戦略が重要になってくる。<br>
（文＝山谷逸平、京都・日下宗大）<br>
<br>
<h3>私はこう見る／三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券シニアアナリスト・内野晃彦氏】</h3>
<br>
　民生市場はこれまでスマホ向けが最大市場だったが、スマホ普及が頭打ちとなった。今後は台数の伸びより、データ量やパワーエレクトロニクス分野におけるエネルギーの効率性という二つの方向性に焦点が移っていくだろう。<br>
<br>
　自動車はこの２点が結集している。ＡＤＡＳやコネクテッドカー（つながる車）は膨大な量のデータを使う。電子化があらゆる自動車領域に流れ込んでいる。<br>
<br>
　電子部品各社はこれに見合う製品開発が必要だ。車は大まかなロードマップが決まっており、安心して研究開発ができる。<br>
<br>
　技術が採用されれば投資もでき、比較的無駄のない投資が可能だ。キャッシュフローが回りやすい。車載向けにシフトする動きは１９年度も継続するだろう。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHvLNjE_5c9461fa9a339.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券シニアアナリスト・内野晃彦氏</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ネット接続なしでOK、業務用空調「AIで運転制御」の仕組み</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16964</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は独自の人工知能（ＡＩ）を組み込み、部品寿命の予測や省エネルギー性の高い運転制御を可能にする業務用空調の開発に着手する。２０２１年ごろの商品化を目指す。ＡＩに必要な情報処理を機器側が担い、インターネット接続をしなくても最低限の機能が発揮できるのを特徴とする。ネット接続が難しい既存の建物やＩＴに詳しい管理スタッフの確保が難しい中規模施設などの需要を掘り起こす考え。<br>
<br>
　三菱電機は１９年内に業務用空調の開発と製造を担う冷熱システム製作所（和歌山市）で実証試験を順次始める。三菱電機の独自ＡＩ技術「マイサート」を使い、機器内で情報処理するエッジコンピューティングを実現する。<br>
<br>
　振動や温度などからＡＩが部品寿命を予測することで、適切な時期に部品交換し、人手不足の中で点検の頻度も抑えられる。また、熟練の管理者のようなエネルギー効率の高い空調の運転制御を、ＡＩにより自動化する。<br>
<br>
　施設に空調を導入する際、通信の設定などをしなくても、こうしたＡＩ機能が使える。既設物件や中小規模のビルの需要をにらむ。<br>
<br>
　ＡＩで主流の深層学習（ディープラーニング）は情報処理負担が重く、一般的にはネット接続した上でサーバー側で情報処理する。マイサートは処理負担が軽く、機器内の半導体でもＡＩ機能を担える。三菱電機はすでに工作機械や自動運転システムでマイサートの応用を進めている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">老舗重電メーカーに多角経営の成功モデルを見た</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/fujielectric" target="_blank">これから重電メーカーはどうなるの？</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クラウドファンディング」が東洋紡の次世代社員を育成する</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16965</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東洋紡はクラウドファンディングを運営するマクアケ（東京都渋谷区）のサービスを活用し、一般消費者向け新商品の開発と人材育成プログラムを始めた。若手社員を中心に、東洋紡の素材や技術を使った新製品を開発、マクアケを通じて資金調達・販売を行う。第１弾として東洋紡の機能性繊維を用いた犬用衣料の資金調達を１３日に始めた。挑戦する社風の醸成や、新規事業を担う次世代の人材育成を狙う。<br>
<br>
　東洋紡は２０１８年１１月、２０—４０歳代の若手社員を中心に人材育成プログラム「みらい人財塾」を立ち上げた。３０人が６チームに分かれ、マクアケのアドバイスを受けつつ、商品の企画から生産工場との折衝、試作品製作、販売目標設定など事業戦略を練ってきた。<br>
<br>
　２月末に各チームが会長、社長などの役員に向けプレゼンテーションを行い、高機能な犬用衣料、人工皮革を使ったビジネスリュックなどの４アイテムが選考を通過した。順次クラウドファンディングを開始、商品化を目指す。<br>
<br>
　資金調達を始めた犬用衣類は、風を通しにくく暖かいニットウエアと、肌トラブルの原因菌増殖を抑えるルームウエア。期間は６月１３日までで調達目標額を１００万円に設定した。<br>
<br>
　東洋紡の飯塚憲央経営企画部みらい戦略グループマネジャーは「新しい事に挑戦する機運が高まり、当社の新ビジネスにつながれば」と期待する。みらい人財塾２期生の活動も今秋に始める予定だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>抹茶製造会社の輸出戦略に見る、国内外の消費方法の違い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16967</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　抹茶製造のあいや（愛知県西尾市、杉田武男社長、０５６３・５６・２２３３）が、輸出に力を入れている。１年に１回、海外現地法人の代表が集う「インターナショナルミーティング」を開催。各国の抹茶市場の動向や目標などを報告し、共有する。抹茶は国内では色味や風味が重要視されるが、海外では健康に良いものとして認識され、国内の消費方法とは異なる。<br>
<br>
　あいやの２０１８年度の抹茶の輸出量は、工場がある中国を除き、全出荷量の約５割を占めている。０１年に米国に現地法人を設立後、輸出を本格的に始め、現在ではドイツ、オーストリア、中国、タイなどに拠点を持つ。１３年度の輸出量と比べると約１・５倍に増えている。杉田社長は「他社に先駆けて輸出が進んでいる状況だと思っている」と自信を見せる。<br>
<br>
<h3>認知度が向上</h3>
<br>
　抹茶は米国では３—４年前から認知度が高まってきたという。米国市場では「アンチエイジング」「抗酸化作用」といったキーワードとともに消費が増えている。他方、欧州では動物性食品を摂取しない「ベジタリアン」が増加傾向にあることを背景に、売り上げを伸ばしているという。例えば、フランスでは自然食品としてスーパーマーケットで販売されている。<br>
<br>
　米国、欧州以外でも抹茶は健康に良く、機能性がある商品として、認識が高まっている。そうした市場では、抹茶はそのまま味わうのではなく、他の素材と混ぜることが多いため、抹茶本来の味が分からないことも多い。そのため、同社は海外では品質や機能性をアピールして売り上げを拡大してきた。<br>
<br>
　米国ではカフェチェーンで抹茶製品が扱われている。カフェインをコーヒーからでなく、抹茶から健康的に取りたいという需要があるという。また欧州では最近「抹茶チョコ」「抹茶ラテ」など抹茶の味にこだわった商品が流通し始めている。もちろん、抹茶そのものではないものの、抹茶本来の味が伝わるような商品が海外でも受け入れられつつある。<br>
<br>
<h3>本来の味で勝負</h3>
<br>
　米国法人「あいやアメリカ」（カリフォルニア州）の杉田文弘社長は「輸入を始めた当時は抹茶を広めることが先だったが、認知度が上がってきた今、本来の味でも勝負していきたい」と話す。<br>
<br>
　ただ、海外で流通している抹茶の多くは、日本で見られるような風味や色味が良い抹茶とは異なる。そうした市場にどう日本の抹茶を広めていくか。杉田あいやアメリカ社長は「日本の歴史ある素材として説明していくことで市場を開拓していく」と意気込む。<br>
<br>
２年後には輸出比率を６割に高める目標を掲げるあいや。抹茶本来の味も伝えつつ市場を広げる方針だ。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphprp1UDZ_5c949c987ec9e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">「インターナショナルミーティング」のために集まった海外法人の代表ら</div>
<br>
（文＝名古屋・岩崎左恵）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年間のCO2排出量375トン削減するペットボトルの一工夫</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16968</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　キリンビバレッジは、現在最軽量の２リットルのペットボトルを、２８・９グラムから２８・３グラムに軽量化したと発表した。ボトル口部のネジ山を細くするとともに長さを削減し軽量化した。新ボトルの導入により年間約１０７トンのペット樹脂と、約３７５トンの二酸化炭素（ＣＯ２）排出削減が可能としている。<br>
<br>
　新ボトルはミネラルウオーター「キリン　アルカリイオンの水」向けで４月から導入する。これまで同ボトルの軽量化に取り組み、１５年３月に最軽量を実現。今回は軽量化の余地がある口部に着目して改良した。他の飲料商品への展開も検討している。<br>
<br>
　キリングループはプラスチック廃棄物の改題解決の方針「キリングループ　プラスチックポリシー」を策定しており、ペットボトルの軽量化もこの一環。今後、さらなる軽量化を進めるとしている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>事業環境厳しい小規模事業者、正しい行政の支援策は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16969</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　経済産業省・中小企業庁は、小規模企業施策に関する「小規模企業振興基本計画」を５月をめどに、５年ぶりに改定する。地域経済の活性化に寄与する小規模事業者を後押しするため、現行の基本的考え方の「事業者の持続的発展」という概念を「地域の持続的発展」に広げるとともに、国と地方自治体の連携を明確化。併せて小規模支援法も改正し、小規模事業者の支援体制を再構築する方針だ。<br>
<br>
<h3>５年ぶり改定</h3>
<br>
　小規模事業者は人口減少や高齢化、国内外の競争の激化、地域の弱体化といった情勢変化、自然災害の頻発化など、事業環境は「５年前以上に厳しい状況」（企業庁）に追い込まれている。このため、都道府県、市町村、産業界といったステークホルダーとの関係を強化した支援体制の構築が必要だ。<br>
<br>
　改定する基本計画は、四つの目標と１２の重点施策案で構成した。計画改定に関連して、今国会に４本の法改正で構成する中小企業強靱（きょうじん）化法案を提出、このうち小規模支援法の改正により、国と自治体の連携を強化した支援体制を整える。<br>
<br>
<h3>面的支援</h3>
<br>
　基本計画改定と支援法改正の狙いは、「（従来施策の）個々の事業者に着目するだけでなく、事業者が置かれている地域で考えた面的支援を強化するため」（小規模企業振興課）にある。具体的には、商工会議所と商工会が策定して国の認定を受ける「経営発達支援計画」のスキーム（枠組み）に、新たに自治体との関与を規定。小規模事業者のステークホルダーである市町村と共同で策定するとともに都道府県も意見を言えるようにする。<br>
<br>
　小規模事業者の事業継続リスクへの対応能力強化も狙う。商工会議所と商工会が、地域の防災を担う市町村と連携し、事業継続力強化のための支援を行う計画（事業継続力強化支援計画）を都道府県が認定するスキームを新設した。サプライチェーンの維持や災害時に備えた対応強化が、産業郡を成し地域経済を支える小規模事業者の存続に重要なためだ。<br>
<br>
<h3>ＢＣＰ策定促す</h3>
<br>
　管内の事業者への普及啓発や助言指導、災害発生時の対応など商工会議所、商工会に事業継続計画（ＢＣＰ）策定を促し、連携強化と早期復旧に取り組む。<br>
<br>
　小規模事業者の数は１４年からの４年間で約２９万者減少した。一方、情報技術の発展で情報格差が縮小し、小規模事業者が活躍するための敷居も低くなりつつある。<br>
<br>
　基本計画はフリーランスなど新たな事業者の時代に即した経営形態を求める動きを進化させていく必要があると判断。地域の創業や雇用にも結びついているとして施策を進める。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplvrMFj_5c94a565ca794.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
<h3>個社支援から面的支援へ</h3>
<br>
　経済産業省・中小企業庁が５月をめどに改定する「小規模企業振興基本計画」は、小規模事業者に関連する支援のあり方を再構築した。地域経済を支える小規模事業者へのアプローチや、国と自治体の連携強化などを盛り込んだ。新計画案を取りまとめた企業庁小規模企業振興課の西垣淳子課長に聞いた。<br>
<br>
　—基本計画の改定は５年ぶりです。<br>
　「５年前の時以上に地域が疲弊しており、中小企業政策審議会（経産相の諮問機関）の小規模企業基本政策小委員会で政策反映に向けた議論を重ねてきた。基本計画の改定にあわせて、小規模支援法の改正案が、中小企業強靱（きょうじん）化法の枠組みの中で今国会で審議される。議論を重ね、新しい政策展開につながったことが一番（意義が）大きい」<br>
<br>
　—小規模事業者の成長は、地域経済の活性化に欠かせません。<br>
　「地域経済や地元住民の生活を支える上で必要な企業を、いかに維持していくかという問題を各地の自治体が抱えている。地域の疲弊が進む中、事業者の個社支援のみでなく、地方自治体と国が一緒になって地域全体を面的に支援していくことが重要だ。支援法の改正案では、都道府県や市町村の役割を明確に位置付けた」<br>
<br>
　—サプライチェーン単位での支援策が重要です。<br>
　「昨年の西日本豪雨災害では、大企業が事業を再開できたとしても、下請け事業者が再開できなければ、部品供給が止まりサプライチェーン全体に影響が出るといった問題を皆さんが感じていた。事業継続計画（ＢＣＰ）の策定をはじめ、平時からの対応が大事だ。また小規模事業者は、経営者の高齢化による、廃業の事業承継問題を抱えている。事業継続という観点から、サプライチェーンを担っている人たちの事業継続を支援していきたい」<br>
<br>
　—企業規模にとらわれない、個人事業主やフリーランスが活躍できるような支援策が求められています。<br>
　「これまでの小規模事業者支援は税務指導など会計管理が中心だった。しかし支援策も、新規開拓支援や創業支援など多岐にわたっている。経済のデジタル化はフリーランスのビジネスチャンスの可能性を広げる。フリーランスの支援に力を入れていく」<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpgmpqFF_5c94a58f38a44.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">企業庁小規模企業振興課・西垣淳子課長</div>
<br>
【記者の目／総力挙げた取り組みに期待】<br>
一連の小規模企業施策の推進には、小規模事業者が日本経済の発展基盤であり、活力の源泉だとの認識がある。事業者の取り組みに向けた課題を自らの課題と考えてきめ細かく対応するため、行政や支援機関には総力を挙げた地域ぐるみの取り組みが求められる。今回の改定はこうした点に配慮している。<br>
（文＝山下絵梨）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>香る“空気砲”はどこで活躍する？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16974</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            立命館大学の野間春生教授と名城大学の柳田康幸教授らは、４種の香りをブレンドして射出する空気砲を開発した。小さな射出孔がたくさん空いたクラスタ方式の空気砲を作製し、流路の一部が香料タンクを経由する構造にした。電磁弁の開閉で配合を調整し、空気の固まりを射出できる。例えば映画館の座席に設置すると香り付きの映画を楽しめる。<br>
<br>
流路の切り替えと開閉時間で香料の配合を調整する。まず１０００分の１０秒間香料タンクのある流路を空け、次に１０００分の６０秒間空気を押し出す流路を開放する。射出全体の圧力が０・７キロパスカルの場合、１メートルほど香料を含む空気が飛ぶ。<br>
<br>
圧力や開閉時間を調整して香りの強さや空気量を制御できる。射出孔一つひとつに送る空気量を調整すると、さまざまな空気の渦を作れる。渦の形や大きさにより、空気のまき散り方が変わる。<br>
<br>
ユーザーの鼻を狙いピンポイントで香料を送れるため、空間全体を香りで満たす方法に比べて香料を節約できるという。映画などの施設利用に提案していく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“高齢者＝ガラケー”のイメージはもう古い？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16975</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモの企業内研究所であるモバイル社会研究所は、１月時点の７０代のスマートフォン所有率が前年比１２ポイント増の４３％となり、フィーチャーフォン所有率を初めて上回ったとする調査結果をまとめた。フィーチャーフォン所有率は同１７ポイント減の３９％だった。６０代では１８年の調査でスマホ所有率がフィーチャーフォン所有率を上回っていた。シニア層でもスマホが主流になりつつある。６０代のスマホ所有率は同１４ポイント増の７０％。フィーチャーフォン所有率は同１７ポイント減の２９％と大幅に減った。６０代男性のスマホ所有者の半数はパソコンも保有。６０代女性の半数以上はスマホの単独所有だが７０代女性の４割がフィーチャーフォン単独所有だった。<br>
<br>
　同調査は１月に関東１都６県の６０—７９歳の男女を対象に実施し、５０６サンプルを回収した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpCUE3e1_5c94afde5bf0d.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本の技術力、ラグビーW杯でアピールに成功するのは誰か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16966</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ラグビーワールドカップ（Ｗ杯）日本大会の開幕まであと半年と迫った。携帯電話や電機各社は、第５世代通信（５Ｇ）や顔認証といった新サービスを国内外にアピールする場にもなるとして、準備を始めている。２０２０年の東京五輪・パラリンピックも見据え、日本の技術力の存在感を高めるイベントにもなりそうだ。<br>
<br>
<h3>５Ｇでデジタルスタジアム−“自分が選手”の臨場感</h3>
<br>
　携帯電話大手はラグビーＷ杯の会場周辺を次世代通信規格である５Ｇのプレサービスの場として活用する。従来の４ＧＬＴＥに比べて１００倍の高速通信ができ、低遅延で多数の同時接続が可能な５Ｇは、スポーツ観戦に新たな付加価値をつける可能性を秘める。<br>
<br>
　各社はまだ具体的な５Ｇサービスを明らかにしていないが、例えば選手の視点でプレースキックを実感できる仮想現実（ＶＲ）サービスをスタジアム来場者に提供することが考えられる。<br>
<br>
　例えばＮＴＴは１４日、日本プロサッカーリーグ（Ｊリーグ）と共同で、ＮＴＴのデジタル技術を駆使してスタジアムから遠く離れた場所からでも臨場感を味わえる「デジタルスタジアム」サービスを始めると発表している。<br>
<br>
　５Ｇは高精細な４Ｋ映像や高品質の音声を遅延なく送信可能。Ｊリーグの村井満チェアマンは、「自分が選手となったかのような感覚でフィールドをぐるりと見渡すような体験をすれば本当の意味でのサッカーの醍醐味（だいごみ）を感じられる」とした上で、ヘッドマウントディスプレーを付ければ「ゴールキーパーの視点でペナルティーキック（ＰＫ）の早さを実感できる」と期待する。<br>
<br>
　ラグビーＷ杯でも同様のサービスを提供することも検討していく。<br>
<br>
　パブリックビューイング（ＰＶ）の高度化にも５Ｇが貢献しそうだ。ＮＴＴドコモはフットサルの試合を複数台の４Ｋカメラで撮影し、５ＧでＰＶ会場に即時に伝送し、この映像を合成し幅２０メートルのワイドスクリーンに映し出すイベントを成功させている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphplTw0JL_5c9477255d938.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＮＴＴドコモはＰＶで、フットサルの試合を５Ｇでワイドスクリーンに投影した</div>
<br>
　まるでスタジアムにいるかのような高精細な映像と音声を味わいながら屋内施設でディナーを楽しむ—。こうしたイベントをラグビーＷ杯で開けば、チケットを入手できなかったファンだけでなく家族連れや障がい者も楽しめる。<br>
<br>
　ラグビーＷ杯の会場では、ＫＤＤＩは飛行ロボット（ドローン）と５Ｇを組み合わせたサービスを展開する。ＫＤＤＩの山田靖久理事は「（ドローンで撮影した）４Ｋ映像を５Ｇで即時送信して人工知能（ＡＩ）で分析するサービスが期待できる」と話す。スタジアムを巡回するドローンの空撮映像をクラウド上に伝送して、スタジアム内の警備に生かすことなどが考えられる。<br>
<br>
<h3>顔認証−セキュリティー対策万全</h3>
<br>
　ラグビーＷ杯の裏方では大会スタッフが運営を支え、各国の報道関係者が試合の熱気を世界に伝える。だが、関係者とはいえ、会場の出入り口では本人確認が必須。問題はその数が約１万人にも及ぶため、本人確認に要する時間と手間が膨大となる。そこがセキュリティー上の盲点とならないように厳格にチェックすると、作業負担と時間がかさむため、運営側にとってはやりくりが悩ましい。<br>
<br>
　この問題を解決するのが、ＮＥＣの提供する顔認証技術だ。バーコード記載のＩＤカードと、事前に撮影・登録した顔画像をシステム上でひも付けし、会場の入り口に設置する顔認証装置を用いて本人確認を行う。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpxa49pi_5c94770cd0d24.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">即座に顔認証。スムーズな入場が可能</div>
<br>
　ＩＤカードを読み取り機にかざすと即座に顔認証を行うため、スムーズな入場が可能。「ゲート通過時にカメラの正面に向き合って立ち止まることなく、自然に歩いたままでの状態で認証できる」（ＮＥＣの武原裕樹東京オリンピック・パラリンピック推進本部マネージャ）。<br>
<br>
　ＮＥＣが受注したのは、東京スタジアムと横浜国際総合競技場の主要２会場。ＩＤカードの貸し借りやＩＤカード偽装、盗難によるなりすまし入場の防止といった効果も期待できる。<br>
<br>
　ラグビーＷ杯に続き、東京五輪・パラリンピックでも、ＮＥＣの顔認証システムの採用が決まっている。対象は参加各国の選手やスタッフ、ボランティアを含め総勢３０万人。４３の競技場や三つの選手村、宿泊施設などのゲートに顔認証システムを設置する。ＮＥＣにとり、ラグビーＷ杯と並び自社技術をアピールする格好の機会だ。<br>
<br>
<h3>４Ｋ８Ｋ映像−会場にいなくても楽しめる</h3>
<br>
　パナソニックは、１８年９月に施設をリニューアルした東大阪市花園ラグビー場に、７１０型の大型発光ダイオード（ＬＥＤ）モニターや４Ｋカメラなど映像システムを納入した。<br>
<br>
　スタンドの一画に設置された縦幅約８メートル、横幅約１６メートルの大型モニターは、高輝度のフルカラーＬＥＤを採用。昼夜や天候を問わず、ピッチの上にいるレフェリー（審判）もこのモニターで判断ができるくらい鮮明な映像を映し出せる。トライシーンや判定の検証時、リプレイ映像を映すことで観客と選手、レフェリーが映像を共有して試合が盛り上がる。<br>
<br>
　また、業務用４Ｋ映像カメラ２台のほか、スタンドの天井付近に設置した４Ｋネットワークカメラ４台を納入。カメラ制御機器により、遠隔でネットワークカメラの向きなどを集中制御できる。<br>
<br>
　パナソニックは２０年以上にわたり五輪・パラリンピック会場に、こうした映像機器システムを納めてきた実績を生かした。<br>
<br>
　同ラグビー場は、年間で試合のある４０—５０日以外、ＰＶ会場などとして運営している。こうしたイベントでは、大型モニターによって臨場感のある映像が提供できる。ラグビーＷ杯を通じて同ラグビー場の知名度向上につなげつつ、結婚式などのイベント会場として多様な用途を模索するという。<br>
<br>
　キヤノンは８Ｋ映像のライブ配信の実証実験を実施している。ラグビー試合の映像を競技場からキヤノン本社に送信、画像処理した映像を巨大スクリーン向けに補正して表示することに成功。会場に行かなくても、スタジアムで観戦するような臨場感を体験できる。<br>
<br>
　１８年６月に大分市で開かれたラグビー日本代表対イタリア代表、同年１０月に横浜市で実施したニュージーランド代表対オーストラリア代表で実験した。６月は衛星回線で、１０月は光回線で伝送した。<br>
<br>
　キヤノンが開発した８Ｋカメラ・レンズで撮影したライブ映像を送り、キヤノン本社で８Ｋ映像として上映した。中継車など既存の４Ｋ設備を活用しており、８Ｋ映像の利用の拡大が期待できる。<br>
<br>
　ラグビーＷ杯を始め、映像配信を会場以外でもスポーツを楽しめる技術として広げていきたい考えだ。<br>
（文＝特別取材班）<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpeIYwMf_5c9476fb6eaf9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">パナソニックが花園ラグビー場に納入した大型モニター</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 23 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>