<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>研究で鬱になったロボットエリート、“たこ焼き”で起業した理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17206</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人手不足を背景に、ロボットの需要は依然として高い。これからのロボット産業に求められるものは何か、気鋭のロボットベンチャー経営者２人に語ってもらう。１人目はコネクテッドロボティクス社長の沢登哲也氏。 <br>
<br>
　「調理をロボットで革新する」をテーマに私たちコネクテッドロボティクスは飲食店向けの調理ロボットシステムを開発している。第１弾の自動たこ焼き調理ロボットサービス「ＯｃｔｏＣｈｅｆ（オクトシェフ）」は今夏発売予定で、すでに多くの引き合いを頂いている。<br>
<br>
　「なぜ調理をロボットでやるのか？」「なぜ最初にたこ焼きを選んだのか？」「今後どのように展開するのか？」「調理や飲食業務のロボット活用や人手不足への対応はどのように進むのか？」—よく聞かれるこれらの質問にこれからの連載でお答えしたい。<br>
<br>
　まず、私は大学と大学院でロボットやコンピューターサイエンスを学び、ＮＨＫが主催するロボットコンテストで優勝を経験した。好奇心にあふれた典型的な技術好き学生だったと思う。転機が訪れたのは、大学４年生の時に「研究」を始めてからだ。工学部生だったので当然、卒業研究をする。だが、それが自分に向かなかった。それまで私は仲間たちと好きなロボットを作ったりゲームを作ったりといった大小さまざまなプロジェクトに関わった。それは好きで楽しいからやっていたのであって、「卒業するため」とか「お金をもらうため」といった間接的な理由ではなかった。<br>
<br>
　研究で鬱（うつ）になってしまった私が気がついたのは、仕事をするならひたすら夢中でのめり込めるようなことをやるべきだということだ。とはいえ、やってみるまで何がおもしろいかわからない。問題はそれは誰かを喜ばせているかどうかだ。やはり、自分が作ったもので誰かが喜んでいるという体験はとても大きなやりがいになる。現在の事業の動機はこれらの学びが大きかったように思う。<br>
<br>
　私は大学院に進んだものの、自分が「研究」という活動に向いていないことがはっきりしたので英国ロンドンで１年間インターンシップをしたり友人とＩＴサービスを始めてみたりした。当時はまだロボットで起業するということは大それたことで考えてもみなかった。ＩＴサービスは「誰かを喜ばせている」という手応えがどうしても持てなかったので、一旦、技術にこだわらず別のことをやってみようと思い立ったのが飲食店だった。祖父母や親戚も飲食店をやっていたし、自分がイメージする「かっこいいお店」を作りたいと思って始めた。<br>
<br>
　飲食業は手応えのある楽しい仕事だった。しかし、１年間ひたすら働いた後にあまりの長時間労働にうんざりした。これを解決するのはロボットしかない。そうして私はロボットの世界に戻った。（全８回、毎日掲載）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東北大と京大が15万人試料からiPS細胞へ、治療法研究に期待</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17247</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東北大学東北メディカル・メガバンク機構（ＴｏＭＭｏ）と京都大学ｉＰＳ細胞研究所（ＣｉＲＡ）は１１日、都内で会見を開き、ＴｏＭＭｏが進める研究の参加者の血液からｉＰＳ細胞（人工多能性幹細胞）を作製することに成功したと発表した。ＴｏＭＭｏが保有する約１５万人分の血液細胞から必要に応じてｉＰＳ細胞を作製することが可能になるという。疾患の治療法や予防法開発の研究へ貢献が期待される。<br>
<br>
　ＴｏＭＭｏでは東日本大震災からの復興と個別化医療実現を目指し、東北メディカル・メガバンク（ＴＭＭ）計画を進め、これまでに約１５万人の血液や尿といった生体試料を収集している。<br>
<br>
　ＣｉＲＡの山中伸弥所長、斉藤潤准教授らは、ＴＭＭ計画に参加した健康な人から得た血液の細胞を元に、ｉＰＳ細胞を作製することに成功した。作製したｉＰＳ細胞を組織に分化させ、全遺伝情報（ゲノム）と組み合わせた健康医療や創薬の研究に役立てることが期待される。<br>
<br>
　ＴｏＭＭｏの山本雅之機構長は「ＴＭＭの試料を元にしたｉＰＳ細胞を多くの人たちが使ってくれることを通して、科学技術が発展してほしい」と話した。また山中所長は「ゲノムの研究をしている方に門戸を開き、ｉＰＳ細胞を研究に使ってもらいたい。連携を成功させ、個別化医療の研究につなげたい」と意気込みを語った。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クイズで学ぶ労働安全衛生　中災防がアプリ公開</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17249</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中央労働災害防止協会（中災防、東京都港区、中西宏明会長＝経団連会長、０３・３４５２・６８４１）は、労働安全衛生に関する基礎知識を手軽に学べるアプリケーション（応用ソフト）教材「アプリで学習！労働安全衛生」を公開した。スマートフォンやタブレット端末に対応した無料の教材で初級・中級・上級別に設問を用意。クイズ形式で労働安全衛生にまつわる歴史や出来事、労働災害防止対策などを学習できる。<br>
<br>
　設問は初級４０問、中級３０問、上級３０問の計１００問をそろえた。例えば、初級は「４Ｓの頭文字のＳ、正しいのは？」といった設問があり選択肢の中から答えを選ぶ。上級は労働安全衛生法令・規則などの内容が加わる。２回以上不正解だった設問を並べたページを活用して弱点克服の繰り返し学習もできる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>機械業界の名バイプレーヤー、&quot;紳士淑女”を演じきる力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17250</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　主役と並び作品で大きな存在感を放つ助演俳優ー。前橋市に本社を置く関東精機は、機械業界の「名バイプレーヤー」として重要な役割を果たしている機械メーカーだ。<br>
<br>
　1961年に創業した同社の主力製品は、工作機械の加工精度を維持する油温自動調整機。工作機械で使われる油の温度を高い精度で制御することにより機械の熱変位を抑制し、ワークの高精度加工を実現する。<br>
<br>
　「オイルマチック」とのブランド名で1965年に製品化し、ほぼすべての工作機械メーカーと取引がある。現在の国内シェアは約３割。微細加工分野では８割近くに達する。<br>
<br>
<h3>経営理念体系を再定義</h3>
<br>
　魵澤（えびさわ）剛史社長は3代目。2002年に入社し、営業業務に従事した後、2016年に現会長である父の後を継いで社長に就任した。<br>
<br>
　就任後、真っ先に取り組んだのが企業理念体系の再定義だ。そのきっかけは、大学卒業後に勤務していた航空会社で、接客業務のレベル向上を図るためリッツ・カールトンの実例を学んだ経験にある。<br>
<br>
　その時、魵澤社長が深い感銘を受けたのは、彼ら・彼女らが確固たるクレド（信条）を持ち、「紳士淑女をおもてなしする私たちも紳士淑女です」というモットー（行動規範）を大事にしていること。「顧客から強い支持を受ける企業は、きちんとした企業理念や行動指針を持ち、事業領域を自らしっかり定義している」との意を強くした。自分たちの矜持（きょうじ）や決意表明を的確に表せる言葉は何か？。魵澤社長だけでなく、管理職クラスの社員らを交えて議論を繰り返した。<br>
<br>
　こうして生み出されたのが、「ブランドを支えるブランドでありたい」という企業理念だ。主力製品の「オイルマチック」が日本のほぼすべての工作機械メーカーに評価され、そうした工作機械が支えるモノづくりの現場は自動車や航空機、電機などの分野でトップブランドを確立しているとの考えを示した。「社内では、モノづくりの現場を支える責任感ややりがいの醸成につながっている」と効果を強調する。<br>
<br>
　この言葉の英訳を米国の販売代理店に依頼したところ、「We Stand behind the brand」という言葉が生まれた。これにより世界９カ国にある代理店の関係者にも理念がスムーズに浸透し、ステークホルダー間の意識の共有化がさらに強まる結果となった。<br>
<br>
　行動規範としては、「Think〝GLOCAL〟」も掲げている。この言葉には、世界中に需要が広がる工作機械のブランド力を支える重要な責任を持っていること、そして万が一エラーが発生した場合に対処してくれる世界各地のパートナー企業への思いが込められている。加えて、地元にしっかり根ざして安定した生活を送りつつ、世界でチャレンジしたい気持ちがある若者へのメッセージでもある。<br>
<br>
<h3>多様な人材を活用</h3>
<br>
　こうした理念に基づいて現在推し進めているのが、中長期的な視点に立った社内の改革だ。その一つが人材活用。例えば新卒採用ではこれまで理系学生に限定していたが、文系の学生にも枠を広げたことで2018年には芸術学部出身の女性が入社し、社内に新風を吹き込んでいる。<br>
<br>
　多様なバックグラウンドを持つ人材が集結することで見込まれるのが、「理系技術屋集団」では考えもしなかった大胆な発想に基づく新たなイノベーションの創出。とりわけ女性の活躍への期待は大きく、今後は子育てサポート企業として厚生労働大臣が認定する「くるみんマーク」の取得や、女性マネジャーの育成を目指し、企業と従業員双方の成長（スキルアップ）を実現できる取り組みを加速する考えだ。<br>
<br>
<h3>環境分野に力</h3>
<br>
　国連の「持続可能な開発目標（SDGs）」を自社の経営目標と関連づけるなど、環境分野の取り組みにも力を注いでいる。特に「オイルマチック」は冷媒に代替フロンを使用しており、環境面への影響が大きいことから、製品開発では環境負荷の低減をコンセプトに掲げている。<br>
<br>
　すでに製品化と採用の両面で成果が上がっている。2015年に二酸化炭素（CO2）冷媒を使用した「ノンフロン（CO2冷媒採用）オイルマチック」を完成。2017年にトヨタ自動車の衣浦工場（愛知県碧南市）で導入されるなど、今後さらに普及が加速することが期待されている。<br>
<br>
<h3>自動化・省力化事業が伸長</h3>
<br>
　事業に関して、主力製品の「オイルマチック」に次ぐ柱となっているのが自動化・省力化に関連したビジネス。「ピックマチック」のブランド名で、自社開発したハンドリング製品や箱詰め装置（トレーチェンジャー）のほか、自動化案件ごとの開発・設計・製作、さらにはシステムまで一貫したエンジニアリングサービスを手がけている。<br>
<br>
　そもそも関東精機の祖業は「モノづくりの現場の自動化・省力化」。「オイルマチック」を中心とする油温・液温自動調整機シリーズは、専用機の油圧作動油の温度を自動的に制御することで精度の維持に役立てたいというニーズから生まれており、長年にわたって蓄積してきた技術・ノウハウがこの製品でも強みとなっている。<br>
<br>
　昨今の人材不足を背景に「ピックマチック」の引き合いは強く、非常に忙しい状況が続いている。少子高齢化の進行に伴う労働人口の減少を考慮すると、今後さらにニーズが拡大すると見られている。<br>
<br>
　こうした状況を踏まえ、事業拡大に向けてロボットメーカーなどとの連携強化を計画中。売り上げに関しては、「ピックマチック」の比率を現在の1割強から3割程度に引き上げるのが目標だ。「システムインテグレーターとしての経験値を高め、『ピックマチック』を独自性のあるポジションに育てていく」と成長の青写真を思い描いている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軸受異常を検知するＡＩは現場をどう変える？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17255</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アローセブン（浜松市中区）は、軸受異常を検知するシステム「ヴィブインサイト」に人工知能（ＡＩ）を搭載したモデルを開発し、納入を始めた。化学メーカーを中心に展開するほか、２０１９年度中に可燃性ガスなどを使う現場向けに防爆化したモデルも発売予定。これらの投入で、２１年９月期売上高を１８年９月期比２倍の５億円に引き上げる。<br>
<br>
　ヴィブインサイトは軸受のがたつきなど、異常の予兆振動を捉える。周波数の高い振動に対応するため、応答周波数２０キロヘルツに対応したセンサー「ＶＩＳ—５０Ｇ」と、監視端末「ＶＩＴ—１００」を開発し搭載。これらで受け取った情報をアンテナで通信し、パソコンで遠隔監視する。<br>
<br>
　ＡＩの搭載で正常範囲を自動で設定できるほか、設備の他の部分の振動などの影響で部位ごとに基準が異なる異常の判定が容易になる。熟練の技術者でなくても安定した判断が可能になるため、省人化や技術継承の問題の解決手段として期待できるという。将来はＡＩに蓄積したデータに基づいた交換時期の判定を目標とする。<br>
<br>
　アローセブンは無線応用機器の製造販売が主力。鈴木社長は「今後顧客と二人三脚でＡＩを育て、製品の価値を高めていきたい」としている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マグネシウム合金採用のドローンの性能</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17260</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　石川エナジーリサーチ（群馬県太田市、石川満社長、０２７７・４６・８１５５）は測量や空撮向けに、１回の充電で５０分以上の長時間飛行が可能な飛行ロボット（ドローン）を開発した。本体にマグネシウム合金を採用し、剛性の向上と軽量化を実現。バッテリー充電器などをセットにした価格は９０万円（消費税抜き）。１０月に販売する計画で、年間２００台の販売を目指す。<br>
<br>
　開発したドローン「ビルドフライヤー」は、本体の材料にマグネシウム合金を採用し、軽量化を図りつつ剛性を向上。耐久性にも優れ、紫外線を長時間浴びても強度の劣化を抑制できる。また、要素部品の見直しやバッテリー容量を向上させたことで、競合製品の２倍程度の長時間飛行を実現した。<br>
<br>
　本体は、カメラやレーザー測量機を搭載できる構造。５キログラム程度の重量物を載せた場合でも、３０分程度の飛行が可能。測量や空撮、検査といった用途に加えて、作物の生育状況の管理など農業分野での活用を見込んでいる。<br>
<br>
　飛行時には脚を水平に跳ね上げるため、空撮で使うケースで対象物が写り込むのを防ぎ、広範囲に撮影できる。アーム部分を折りたためる仕組みで、可搬も容易となる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解像度は最高30cm、NTTデータが衛星画像が狙う市場</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17261</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴデータは、人工衛星を活用したセンシングを手がける米ＤｉｇｉｔａｌＧｌｏｂｅ（デジタルグローブ、コロラド州）と販売代理店契約を締結した。最高３０センチメートルの解像度の衛星画像提供サービスを日本国内向けに展開する。インフラ整備や防災などの分野で衛星データの活用を促進する。ＮＴＴデータが２０１４年に提供を開始した「衛星画像付加価値ソリューション」も含めて２２年度末までに５０億円の売上高を目指す。<br>
<br>
　デジタルグローブを活用した衛星画像提供サービスでは、地上の建物や鉄塔、自動車まで判別可能な高解像度の衛星画像を提供する。衛星画像は顧客の要望に応じて撮影する「新規撮影画像」と２０００年以降に撮影された「保存記録（アーカイブ）画像」が対象。価格は１平方キロメートル当たり２０００円（消費税抜き）、年間ライセンスも可能だ。<br>
<br>
　また、ＮＴＴデータの衛星画像付加価値ソリューション「ＡＷ３Ｄ（全世界デジタル３Ｄ地図）」と同画像を組み合わせることで各種設計・シミュレーションや災害状況把握、定期観測、変化状況抽出なども実現する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>EVコンデンサーを中国で生産、電子部品メーカーの狙い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17262</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ニチコンは２０２０年度に中国工場で電気自動車（ＥＶ）向けフィルムコンデンサーの生産を始める。中国は世界最大のＥＶ市場。日系自動車メーカーなどからの現地生産の要望に応えるほか、中国系メーカーの需要も狙う。今後、中国工場に同コンデンサーの新棟も建設する方針。２５年までに同コンデンサーの生産能力を現状比３倍に引き上げる。<br>
<br>
　ニチコンは現在、ＥＶ向けに限らずフィルムコンデンサーは草津工場（滋賀県草津市）で生産しており、同コンデンサーの海外生産は初めて。中国の宿遷工場（江蘇省）にＥＶ向け同コンデンサーの生産ラインを設置する。プラスチックフィルムにアルミニウムを蒸着させたりする前工程は当面、草津工場で行い、宿遷工場が組み立てなどの後工程を担う。<br>
<br>
　草津工場はフル稼働が続いており、ニチコンは２５年までに宿遷工場内に同コンデンサー専用の新棟も建設する考え。前工程も同工場で扱えるようにし、中国での一貫生産体制を築くとともに供給能力を確保する。同社のコンデンサー事業の売上高のうち、ＥＶ向けフィルムコンデンサーの割合は約７％。将来、２０—３０％に引き上げる方針だ。<br>
<br>
　コンデンサーは電気を蓄えたり、ノイズを取り除いたりする電子部品の一つ。フィルムコンデンサーは高耐電圧などの特徴があり、電装化が進む自動車やＥＶといった車載向け需要が急増。ＥＶでは駆動用モーターのインバーター（電力変換装置）に使われる。<br>
<br>
　調査会社の富士経済（東京都中央区）によると、ＥＶの世界市場は中国のＥＶシフトがけん引し、３５年には１７年比１４・８倍の１１２５万台まで拡大する見通しだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>行政職員「同じポストを長く務めてよい人、ダメな人」
</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17263</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　４月は異動の時期ということもあり、新任の挨拶や歓送迎会で忙しい社会人も多いことでしょう。私が働くのも地方の市役所ということもあり、人事異動による業務の引き継ぎから挨拶回りなどで慌ただしい年度末でした。<br>
<br>
　行政や大企業では当たり前になっている４月の人事異動ですが、それによって対応を迫られるのは異動に関わる本人たちだけでなく、取引先などの外部の関係機関にも及びます。<br>
<br>
　特に行政と仕事をしている民間企業にとっては役所の担当者の異動は一大事です。「せっかく信頼関係ができてきたのに、新任者とイチから信頼を構築しなければ、、、」とか「役所の前の担当者はうちの業界のことに詳しくコミュニケーションも取りやすかったのに、新しい担当者は全然分かってない、、、」みたいなボヤキがでるケースも多くあります。<br>
<br>
　しかしそのボヤキは民間企業だけでなく役所の異動を命じられた担当者も同様で「せっかく仕事内容にも慣れ、人間関係ができたところで異動、というのは辛い」という声も多く聞きます。ではなぜこのような一見非効率な短期間（多くは２～３年ごと）で人事異動が行われるのでしょうか？<br>
<br>
　理由として多く挙げられるのは「企業と行政の癒着の防止」と「多くの部署を経験することでの職員の成長」というものです。たしかに短期間で異動がすると癒着は起こりにくいかもしれませんし、多くの部署を経験することで視野が広がるでしょう。<br>
<br>
　しかし、その一方でもし不正行為を行う職員がいれば、異動する度にその部署で不正行為を働き、癒着が増える可能性があるわけですし、浅い経験の仕事を複数経験したところで本当に成長するのか、疑問が残ります。<br>
<br>
<h3>職員の成長とは？</h3>
<br>
　本来は住民サービスの最大化という目的のための「手段」として職員の成長があるはずなのに、職員の成長が目的として語られることにも違和感を覚えます。<br>
　<br>
　この非効率性な人事異動の原因は、役所の中には「ルールに則って正確に運用する仕事」と「効果の最大化を目指す仕事」が混在しているにもかかわらず、それらを分けること無く一緒くたにしているからです。<br>
<br>
　例えば住民票の取得や国民健康保険の手続きなどはその過程がルールとしてすべて決められています。窓口の担当者のスキルによってパフォーマンスに影響は出ません。<br>
<br>
　しかし、ふるさと納税や観光プロモーションにおいては担当者のスキルやセンス、モチベーションなどによってパフォーマンスに大きな差が出ることになります。<br>
<br>
　「ルールに則って正確に運用する仕事」については定期的な人事異動は有効です。もちろん異動したての頃は仕事の処理に時間がかかることはあっても、すぐに慣れて通常の業務フローに戻るでしょう。<br>
<br>
　本来、行政の仕事はこのような「ルールに則って正確に運用する仕事」が大前提になっています。例え、手続きが簡素化できるから、経費が抑えられるからと言ってルールから外れた業務フローをとってはいけません。<br>
<br>
　一人の職員が同じ業務を担当し続けることで不正までは行かずとも決められたルールとは違った運用がされることがあります。そこに定期異動が入ることで定期的に属人化がリセットされ、ルール通りに運用できる仕組み作りに繋がります。<br>
<br>
　しかし「効果の最大化を目指す仕事」は業界の知識や人間関係、特定のスキルなどが高いパフォーマンスのために必要です。例えばふるさと納税で高い成果をあげている自治体には、長期間ふるさと納税を担当するスペシャリストがいることが多いです。<br>
<br>
　その担当者はふるさと納税の法律関係の知識はもちろん、特産品を作る地元の事業者さんと信頼関係をしっかり構築し、商品ごとのマーケティングを把握し、リピーターになってもらうための顧客コミュンケーションを理解しています。もし担当者が定期的に異動していては、業務を理解するたびにリセットされるので、高額なふるさと納税を集めることはできないでしょう。<br>
<br>
<h3>二つの仕事を明確に分ける</h3>
<br>
　冒頭で「担当者が代わる度に仕事が振り出しに戻る」と嘆く民間企業の例を紹介しましたがが、これは役所内の「効果の最大化を目指す仕事」にもかかわらず短期で異動してしまうことで起こります。<br>
<br>
　一方、「ルール通りに正確に運用する仕事」の担当者が短期で異動しても、役所内外で業務に大きな支障は発生しません。（もし大きな支障が発生するのであれば、前の担当者はルール通りに運用してなかったわけなので問題です。）<br>
<br>
　つまり、役所の仕事パフォーマンスを上げるためには役所内に存在する「ルール通りに正確に運用する」と「効果の最大化を目指す仕事」という二つの仕事を明確に分けた上で、それぞれに人事異動を導入することが大切です。<br>
<br>
　「ルール通りに正確に運用する仕事」には定期異動を導入し、担当者の属人化によるルールの捻じ曲げを防ぎ、「効果の最大化を目指す仕事」には長いスパンで業務を担当し専門知識やノウハウを蓄積するのです。<br>
<br>
　日本全体の人口減少、少子高齢化、テクノロジーの発達などにより行政が担う仕事も日々変化します。それらに柔軟に対応しつつも、役所が決められた業務を円滑に遂行するためにも、人事異動も常に時代に合わせて変化させていくことが求められています。<br>
（文＝田鹿倫基＜日南市マーケティング専門官＞）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空飛ぶクルマ」開発最前線、電動大型 vs 小型軽量の行方</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17264</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　2020年代にも到来するとみられる「空の移動革命」。自動車のように手軽に乗り降りできる次世代モビリティー「空飛ぶクルマ」は、社会や産業構造を一変させ、巨大市場を生み出す可能性を秘めるだけに、スタートアップやベンチャーから大手企業まで世界中の企業が開発にしのぎを削る。既存の航空機分野でも電動化を実現する技術開発が加速。とりわけ軽量化や信頼性の実現では日本の技術優位性が発揮されるだけに成長産業としての期待は大きい。ジェット機誕生以来のパラダイムシフトが起こりつつある空の世界の最前線に迫る。<br>
<br>
<h3>「巨体」に驚きの声</h3>
<br>
　2019年1月。米ラスベガスで開催された世界最大の技術見本市「CES」。かつては家電の新製品発表の場だったが、ここ数年は様相は一変。とりわけ自動車関連の出展が相次ぐ。前回2018年のCESでは、独ボロコプターの電動垂直離着陸機（eVTOL）の浮上デモが注目を集めたが、今回、来場者が一様に足を止めたのが実物大の電動航空機「Bell Nexus（ベルネクサス）」。パイロットを含め最大5人が搭乗できるこの機体を製造したのは、米軍輸送機「オスプレイ」などを手がける米ベル・ヘリコプター・テキストロン。<br>
<br>
　同社は重い荷物を輸送できる物流向け開発も進めており、日本では宅配便大手のヤマトホールディングスとは「空飛ぶ宅配便」構想がある。<br>
<br>
　「空飛ぶクルマ」と呼ばれる次世代モビリティーをめぐる開発競争は激しさを増している。世界的な企業が航空機や自動車といった業種の垣根を越えて覇権争いにしのぎを削る。ドイツ・アウディと欧州エアバス、イタリアのイタルデザインは、空飛ぶクルマ「Pop.Up.next」プロジェクトを始動。米ボーイングは2019年1月に垂直離発着型の電動有人飛行機の初飛行に成功したと発表した。<br>
<br>
　デロイトトーマツコンサルティングによると、空飛ぶクルマの潜在需要は大きく今後、移動の4割程度が空になると予想されるだけに、離発着設備の整備や運用を支援するサービスといった新たな産業やビジネスが生まれることが見込まれる。<br>
<br>
　人間の根源的な欲求である「移動の自由」。これを実現する世界的なうねりを前に、日本も新たな一歩を踏み出そうとしている。<br>
<br>
<h3>官主導の環境整備、好機生かせ</h3>
<br>
<b>【デロイトトーマツコンサルティング　高橋祐児シニアコンサルタントに聞く】</b><br>
<br>
　飛行する自動車の構想自体は昔からありましたが、滑走が必要で実質的に航空機と同様のものでした。垂直離陸など実現可能性が高く、かつ社会的インパクトも大きい次世代モビリティーとして日本で検討が本格化した「空飛ぶクルマ」元年は2017年と言えるでしょう。<br>
<br>
　世界的には大企業からスタートアップまで業界の垣根を越えた開発競争が加速していますが、まだまだコンセプト先行の面は否めない。今後は、技術的にも社会受容性の観点からも「現実的な解」を見出しながら開発が本格化する局面に入ると予測しています。<br>
<br>
　現実路線の一例が米ベル・ヘリコプターの「Bell Nexus」です。空飛ぶクルマを手がける多くのスタートアップが小型軽量の機体を開発するなか、あえて大型仕様にこだわるのは、安全性や静音性、航続時間の確保を目指したからでしょう。<br>
<br>
　一足飛びに電動で垂直離着陸、かつ無人操縦といった理想の機体の実現を目指すのではなく、まずはハイブリット、有人からスタートするのは現実的な戦略だからです。<br>
<br>
　それは機体開発のみならず、社会受容性の観点でも共通しています。特に日本では「空の移動が当たり前」という感覚が市民に醸成されるまでに、高いハードルを乗り越えなければならない。そのためにはプライベートジェットやヘリコプターによるライドシェアのような新たなビジネスやライフスタイルの浸透が足がかりになるかもしれません。<br>
<br>
　一方でいまの日本で気になるのは事業化に対する民間の取り組み姿勢です。海外では技術開発を積極的に進めると同時に、民間主導で規制当局などを巻き込みながらルールづくりを急いでいる。<br>
<br>
　他方、日本においては一部企業が機体開発を進めたり、海外企業と組んで国内での実用化に向けたアクションに踏み出すといった動きがみられますが、多くはまだ慎重姿勢です。<br>
<br>
　政府は空飛ぶクルマ実現へ向けたロードマップを策定し、複数の自治体は実証の場を提供する意向を表明しています。このように官主導で環境整備は進む国は世界的にも珍しい。<br>
<br>
　海外のアプローチとは異なりますが、こうした好機を捉え、多くの企業が一歩踏みだし、ユースケースを策定したり、ビジネスモデルをいち早く構築するといった動きが広がることを期待したいですね。（談）　<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp28UHKk_5cb34ca95a958.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">高橋祐児シニアコンサルタント</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ロボベンチャー社長が考える４つのパラダイムシフトとは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17208</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　私は２００９年から米マサチューセッツ工科大学（ＭＩＴ）発のベンチャー企業で独自の産業用ロボットコントローラーの開発を担当するようになった。この２０００年代終盤から最近までの業界の流れを俯瞰（ふかん）すると、パラダイムシフトとも呼べる大きな変化が同時に起きている。<br>
<br>
　一つめは人と一緒に働くために作られた協働ロボットが現れたこと。二つめは主に中国の台頭による全世界のロボット稼働台数の大幅な増加。三つめはＩｏＴ（モノのインターネット）と呼ばれる機器間のコミュニケーションとデータ活用の進展。そして四つめはディープラーニング（深層学習）をはじめとする新たなアルゴリズムの発展である。<br>
<br>
　工場の自動化分野でこういった変化が起きている理由は、変化するマーケットに素早くついていくため（変種変量生産への対応）であった。大きな変化の波が業界の内側からではなく外側から押し寄せてきており、それは今も続いている。<br>
<br>
　一方で私の仕事は、ロボットコントローラというロボットの基本ソフト（ＯＳ）にあたるソフトウエアを１から開発することだった。<br>
<br>
　さまざまな産業用ロボットに対応するため、国内外の大手ロボットメーカーの機能仕様書やマニュアルをひたすら読みあさり、顧客の要望と合わせながら実装していった。私はこの仕事が心から好きで熱中した。<br>
<br>
　私のようなろくに経験もない若者に、新しい製品の開発にのめり込める自由な環境を提供してもらえたのはベンチャー企業ならではだったと思う。当然、責任もそれなりにあった。作ったものがなかなか売れなかったり、顧客の求める機能が足らず、もっともっと開発しなければならなかったりしたのは苦しかった。自分の作ったものが顧客から評価を受けるのはスリリングだったが、うまくいったときの喜びはとても大きかった。<br>
<br>
　ここで学んだのは、忍耐強く顧客が欲しがるようなものを作るということだ。その実現には、洞察と経験、そして何よりも失敗を恐れず何度でもチャレンジするという前向きで忍耐強い姿勢が必要となる。<br>
<br>
　私は１０年近く産業用ロボットと向き合ったが、ロボットの可能性にとてもワクワクし、年を追うごとにその感覚は増している。そして、ロボットをもっと身近で「顧客の顔」が見えるところで使ってみたいと考え、飲食業に戻ってきた。この分野は間違いなくチャンスが多く、チャレンジが必要である。そして何よりも重要なのは私が飲食業とそこに携わる人々を心から好きだということである。だからこのチャレンジを続けられるのは私しかいないと思う。<br>
<br>
　次回はその経緯や理由を掘り下げていきたい。（全８回、毎日掲載）<br>
<b>【連載】<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17206" target="_blank">コネクテッドロボティクス社長・沢登哲也①</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17266</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　平成初期の１９９０年、池田一郎氏（現京セラソーラーエネルギー事業本部マーケティング事業部長）は、京セラに入社して太陽電池の営業部門に配属された。ただ、営業と言っても決まった商品があるわけではなかった。ライトを点滅させて運転手に注意を与える道路びょう、公園の時計、仮設トイレなど「太陽電池が使えるものなら、何でも製品化していた」（池田氏）という時代だった。<br>
<br>
　７０年代に石油危機を経験し、日本で太陽電池の研究が盛んになった。京セラは８２年、世界で初めて多結晶シリコンを材料とした太陽電池の量産を開始した。しかし、池田氏が入社した当時は量産と呼べるほどの規模ではなく、商品を考えては顧客へ提案する日々だった。<br>
<br>
<h3>状況が一変</h3>
<br>
　住宅の屋根への太陽光パネルの搭載が始まると、状況が一変する。京セラは９３年、国内初となる住宅用太陽光発電システムを発売。９４年には国が住宅設置に補助金を出して支援を始めた。当時の価格は６００万円以上。購入者は富裕層に限られたが、翌年は４００万円台へ下がった。道路びょうや時計の太陽電池は小さいが、住宅には太陽光パネル１０枚以上が使用されるため、生産量が飛躍的に増えて「量産によるコストダウンを実感した」（同）。<br>
<br>
　９８年、京セラは世界最大の太陽電池メーカーとなった。２０００年代、政府の導入支援が始まった欧州市場が急成長すると京セラ、シャープ、三洋電機（現パナソニック）、三菱電機が輸出に乗りだし、日本の４社が世界市場を席巻した。<br>
<br>
　日本では１２年、再生可能エネルギーで発電した電気の固定価格買い取り制度（ＦＩＴ）が始まった。需要拡大を見込んだ日本メーカーは増産に踏み切ったが、巨大な生産能力を持つ中国メーカーが日本市場で台頭。海外でも中国勢が躍進し、日本勢は世界１０位以内から脱落した。<br>
<br>
<h3>厳しい状況</h3>
<br>
　京セラの太陽電池事業もピークの半分まで規模の縮小を余儀なくされた。池田氏は「自立できないのが悔しい」と語る。同社の太陽電池事業は採算の厳しい状況が続く。安定して黒字化させ、事業として自立させたいという。<br>
<br>
　政策から自立した普及も目指す。平成の３０年間、太陽電池は政府の支援策によって需要が生まれ、支援が終わると需要が途絶えてきた。同じ期間、太陽電池に携わってきた池田氏は「政策ありきでは太陽光発電は基幹電源にならない」と語る。政策に依存しない事業構造への転換が、太陽光産業の宿題だ。（火曜日に掲載）<br>
<br>
<h3>連載「平成の環境産業史」（全７回）</h3>
<br>
　１９８９年から始まった平成時代、気候変動、フロンや有害化学物質規制など、企業は次々と押し寄せる環境問題への対応に追われました。一方で太陽電池、エコカー、省エネルギー家電といった技術が育ち、「環境経営」という言葉も定着しました。企業活動に影響を与えた平成の環境産業史を振り返り、新時代の道しるべを探ります。<br>
<br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17157" target="_blank">【01】平成の気候変動対策は不十分だった…環境政策に携わった男の悔恨（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17160" target="_blank">【02】日本の電機業界が環境対策で世界の先頭に立った日（2019年4月9日配信）</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/17266" target="_blank">【03】太陽電池メーカーの栄枯盛衰が示す政策依存の現実（2019年4月16日配信）</a><br>
【04】EV開発で“世界初”を目指したホンダの危機感（2019年4月23日配信）<br>
<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/articles/view/00512862" target="_blank">＜日刊工業新聞電子版では【04】を先行公開しています＞</a><br>
<a href="https://newswitch.jp/p/14569" target="_blank">関連連載：「脱炭素経営　パリ協定時代の成長戦略」</a>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>きょう開幕の上海モーターショー、政府肝いりのＥＶに注目！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17268</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　世界最大規模の自動車展示会「上海国際モーターショー２０１９」が１６日、中国・上海市で開幕する。１０００社以上の自動車関連メーカーが、最新の電気自動車（ＥＶ）やコネクテッドカー（つながる車）技術などを披露し、１００万人以上の来場者を見込む。今回はカーシェアリングや移動サービスなどの技術を紹介する「未来のモビリティ」ブースを初めて設置。各社は車という製品単体だけでなく、車に関連したサービスやソフトウエアなども競い合う。<br>
<br>
　上海国際モーターショーの出展で注目されるのは中国政府が普及に力を入れる電動車だ。トヨタ自動車が小型クロスオーバースポーツ多目的車（ＳＵＶ）「Ｃ—ＨＲ」と「イゾア」の新型ＥＶを世界に先駆けて公開する。日産自動車やホンダも最新の電動車を展示する予定。欧州勢では独フォルクスワーゲン（ＶＷ）が次世代ＥＶシリーズ「ＩＤ．」の新型コンセプトカー「ＩＤ．ＲＯＯＭＺＺ」を展示。フルサイズＳＵＶで、シートの配置や改良可能なライトなどが特徴だ。<br>
<br>
　そのほか、ソフトやサービスの出展も増える。中国の人工知能開発大手「ｉＦＬＹＴＥＫ」や次世代通信５Ｇの普及を進める通信機器大手の華為技術（ファーウェイ）なども初出展。すでにカーシェアなどが進む中国だが、完全自動運転やそれに伴う移動サービスを見据え、異業種の出展も増加傾向にある。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>中国減速も、トヨタがグループ挙げて電動化技術をアピール</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17269</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車グループ各社は１６日開幕の「上海国際モーターショー２０１９」で、電動化や自動運転をテーマに出展する。<br>
<br>
　トヨタの新型ＥＶのほか、デンソーは画像認識技術や視線検知技術を生かしたドライバーステータスモニター、ヘッドアップディスプレーなどを展示。アイシン精機は燃費向上につながるエンジン冷却用電動ウオーターポンプや自動運転向け車両運動統合制御技術などを紹介する。デンソーとアイシンは電動化関連の共同出資会社「ＢｌｕＥ　Ｎｅｘｕｓ（ブルーイー　ネクサス）」でも出展し、電動車の駆動モジュールも展示する予定だ。<br>
<br>
　ジェイテクトは環境対応技術をいかした電動パワーステアリングなどを、トヨタ紡織は眠気や感情を推定するシートなどを展示する。<br>
<br>
　豊田合成はカメラやライダーといったセンサーを組み込んだラジエーターグリル、次世代コックピットなどを紹介する。<br>
<br>
　中国経済は現在、減速感が漂っているが、中長期的に見れば成長市場。各社は積極的な提案で需要を取り込む考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カプセルトイのようにクラシックカーを保護する製品とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17271</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　クラシックカーの保管に一役—。ヤナセオートシステムズ（横浜市都筑区）は、車の状態を維持するためのカプセル状の保護用品の販売を始めた。ちりやほこり、害虫などから車を守るのに役立つ。主にクラシックカー所有者に提案する。<br>
<br>
　米カーカプセルＵＳＡの「カーカプセル」を輸入販売する。カーカプセルは耐カビや耐擦り傷、耐燃性の素材を使ったベースマットに車を載せ、ポリ塩化ビニール製のカプセルで覆いジッパーで締めて空気を膨らませる。ファンが付いておりカプセル内は外気が循環する。<br>
<br>
　室内用の「インドアカーカプセル１６」のサイズは、長さ４８７センチ×幅１９８センチ×高さ１７２センチメートルで、消費税抜きの価格は９万７０００円。旧車の修理・復元をするヤナセクラシックカーセンター（横浜市都筑区）で扱い、愛好家らのニーズに応える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>経験と勘からの脱却、材料開発これからどうなる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17272</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　これまで日本が材料開発において高い競争力を維持できたのは、長年の開発で培われた経験と勘によるところが大きい。しかし、近年のデジタル技術の進展により、AI（人工知能）を活用した材料開発へと潮流が大きく変わろうとしている。<br>
<br>
　最先端製品の性能は、利用する材料の機能（機能性材料）に左右されるといっても過言ではない。　日本はこの機能性材料の分野で高いシェアを確保しており、産業競争力の源泉となっている。しかし、現在の機能性材料の開発はこれまでの経験と勘によるところが大きく、日本が引き続き材料分野で国際競争力を維持強化していくためには、材料開発にAIを活用する動きをいち早く取り入れることが重要となっている。<br>
<br>
<h3>AIを活用した材料開発力の強化に向けて</h3>
<br>
　今般、新エネルギー・産業技術総合開発機構の超先端材料超高速開発基盤技術プロジェクトの一環として、産業技術総合研究所と先端素材高速開発技術研究組合が、これまで難しいとされてきた高分子分野を対象として、電子の移動など、９つの機能別のシミュレーターを共同開発した。<br>
<br>
　今後は「誘電材料」、「高分子材料」、「半導体材料」、「機能性化成品（触媒）」、「ナノカーボン材料（CNT、グラフェン）」などの機能性材料の開発へのAIの適用が期待されており、シミュレーター等で作成したデータ群を学習させることで高度化されたAIを活用し、求める材料候補を導き出し、機能性材料の試作期間・開発期間を従来に比べて、20分の１にすることを目指している。引き続き、材料分野において開発が進むよう支援をしていきたい。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpyqqHGU_5cb4d940c321c.png"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">マルチスケールシミュレーションシステムの適用の例</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の育児支援制度、活用には「ガイドブックよりランチ会」のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17273</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計が、仕事と育児の両立ができる働きやすい職場環境づくりに力を注いでいる。育児問題を抱えたパパ・ママ社員らと人事部スタッフとで社内ランチ会をこのほど開催し、男性社員２人、女性社員８人の合計１０人が参加した。夫婦で参加した人もいた。時差出勤やフレックスタイム（時差勤務）、期間限定の派遣社員採用など育児を支援する制度はいろいろあるが、社内で意外と知られていない。そのギャップをランチ会の話などで埋め、安心感を与える狙い。今回の開催を機に定例開催し、支援制度の周知と同時に「部署や年代を超えた相互理解へつなげたい」（須永政司人事部長）考えだ。<br>
<br>
　シチズン時計は２０１８年１月に「仕事と家庭の両立ガイドブック」を作成。就業時間の短縮や育児休職などの支援措置が示されているが、社員への認知度はいまひとつだった。ランチ会の方式にしたのは外部講師の説明でなく、同社の話として現実に即した内容にするため。<br>
<br>
　呼びかけも“育児期の制度運用について興味のある方”とし、役員の参加も見送った。上司などの目を気にせず「本音で話し合える雰囲気作りを狙った」（小林由佳人財開発課長）という。<br>
<br>
　ランチ会参加者は子どもがいる人、これから子どもを考える人がほぼ半々。支援制度の理解や認知が深まれば安心して出産もできる。早めに制度内容を知ることで、「自身の生涯のキャリア設計にも生かせる」（小林課長）とみる。<br>
<br>
　出産や育児で同期入社の社員とキャリアで差がつき、今後の不安を抱える社員もいる。育児後の復職支援制度は他社にもあるが、元いた部署へは他の社員が入っているため戻れないケースもある。育児などで不安を抱える社員にとって新しい部署での復職は二重のストレスだ。そうした事態を防ぐ派遣社員採用制度の説明に加え、早退などでまわりに気兼ねすることのないよう上司層への研修にも力を入れていく。<br>
<br>
　育児だけでなく、今後は介護などでも同様のケースが増えてくることが予想される。貴重な社員のキャリアを退職などで失うことがないようランチ会をはじめ周知活動に取り組んでいく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家電の説明書“スマホで管理”がお得な理由</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17274</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　凸版印刷は、家電や住宅設備の取扱説明書などを管理するウェブサービス「ＩＥＭＡＮＥ（イエマネ）」の提供を始めた。使用中の製品をバーコードや２次元コード「ＱＲコード」の読み取りや品番検索により登録すると、同サービス内で取扱説明書の閲覧や故障時の問い合わせができる。基本使用料は無料。２０２５年までに会員登録者数５０万人、関連受注を含め２０億円の売り上げを目指す。<br>
<br>
　利用者はスマートフォンやパソコンで説明書などを簡単に管理できる。説明書を保管したり、必要になった時に探したりする手間を省ける。５月には、スマホ向けアプリケーション（応用ソフト）を配信する。<br>
<br>
　また、登録した製品の保証期間や標準使用期間の終了、リコール（無料の回収・修理）対象になった場合の必要な情報を知らせる機能を６月に開始する予定。<br>
<br>
　消費者を中心に会員数を増やして影響度を高めながら、メーカーへ売り込む。何を何年使用しているか、といった消費者の所有状況に応じて効果的に情報発信できる点を訴求。家電や住宅設備メーカーから情報発信料や配信手数料を得る。電子チラシサービス「Ｓｈｕｆｏｏ！（シュフー）」とも連携し、イエマネ利用者の行動圏内にある家電量販店などの情報を配信、広告料などを得る計画だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>五輪で活躍の期待！三菱ケミのスポーツ用義足ブレード</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17275</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）は、子会社の三菱ケミカルから新形状のスポーツ用義足ブレード「グリフォンビーク」を発売した。かかと部分が後方に突きだした形状で、前方への推進力が高まると期待できる。価格は消費税込みで８６万４０００円。三菱ケミカルのホームページから注文を受け付ける。<br>
<br>
　ＨＤ傘下の地球快適化インスティテュート（東京都千代田区）が産業技術総合研究所や東京大学、三菱ケミカルと共同開発した。コンピューター上でアスリートの動作を再現できる「デジタルアスリート」技術に、パラリンピック陸上競技選手の走行データなどを組み合わせ、義足走者の速度を最大化する形状を導き出した。素材は炭素繊維複合材。<br>
<br>
　従来の義足ブレードは欧米製が中心。小柄な日本人選手はブレードを切断して利用することもある。東京パラリンピックでの利用も期待できそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メッキ加工は世界で通用する！福井の実力企業がドイツでつかんだ手応え</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17277</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　清川メッキ工業は開発力が売り物のメッキ加工会社。特に同社の電子部品メッキは、スマートフォンをはじめ車載のパワー半導体にも幅広く使われている。日本海側の福井県を拠点としながら顧客は北海道から九州まで全国に幅広く、先端のものづくりを支えている。<br>
<br>
<h3>「誰も手がけていない」に挑む</h3>
<br>
　メッキは金属や樹脂の表面に膜を付けることで、機能を発揮する。日頃目につかない工業用途から、宝飾など身近な品まで用途は実にさまざま。業界団体の全国鍍金工業組合連合会（全鍍連）に加盟する企業が全国約1300社。その中で、清川メッキ工業は光彩を放つ。<br>
<br>
　「誰も手がけていない開発案件が、当社が挑戦する対象。営業マンは置かず、展示会やホームページでニーズを持つ顧客と出会う。顧客は大手メーカーが多く、ともに開発にあたる。仕事になる確率は俗に言う千に三つ。三つを求めて千を試している」と清川肇社長は話す。微細なメッキ部品は顧客と宅配便でのやりとりが十分可能。全国に広く取引先を抱えるゆえんだ。<br>
<br>
　清川肇社長は2代目。父親で創業者の清川忠会長から2010年にバトンを受け、実弟の卓二氏（専務）、忠幸氏（常務）と「３本の矢」で経営する。社員は毎年10人前後を採用し、従業員数は300人規模に達する。2008年にはメッキ業界で初めて、試験所認定の国際規格「ISO／IEC17025」も取得。開発、品質トラブル時の解析に欠かせない装備であり、外部からの評価試験依頼にも応えている。<br>
<br>
　4月1日から5日にドイツで開催された産業技術の国際見本市「ハノーバーメッセ」には、全鍍連の有志企業と合同で初参加し、清川メッキ工業が得意とする撥水メッキで深い黒色を出す新技術を披露した。<br>
<br>
　「海外進出の第一歩。すぐにビジネスに結びつくと考えてはいない」と控えめに語る清川社長だが、現地の雰囲気を肌で感じたことで、新たな可能性も実感している様子だ。「これまでも海外企業の情報は積極的に収集してきたつもりだが、知らなかった企業は数多く、まだまだ売り先はあると感じた」（同）からだ。<br>
<br>
　開発力をセールスポイントとしつつも、実績の多くは顧客との守秘契約のもとにあることから、高い技術力を対外的に発信できる機会は限られることが、悩みのタネのひとつでもある。<br>
<br>
　こうしたなか数少ない例外は、発明協会から2014年度全国発明表彰発明賞に選定された「導電性微粒子の製造方法」である。被膜の欠陥が多かった従来法に代え、触媒の働きをするパラジウムをメッキ液に直接投入する手法を考案。欠陥を大幅削減し、工程が3分の1短縮、生産所要時間も76％短縮した。<br>
<br>
　発明協会の表彰は、通常は大手企業の案件ばかり。「晴れ舞台で成果が披露される機会はやはりうれしかった」と清川社長は照れくさそうに話す。<br>
<br>
<h3>決してあきらめない</h3>
<br>
　実は、ここに至るにはおよそ10年にわたる開発の軌跡がある。清川社長は福井大学工学部の大学院修了後に、大手電機メーカー勤務を経て、1991年に入社した。郷里に戻って大学の恩師と再会した際に二次電池の開発に関する協力を要請される。それは当時主流のニッケルカドミウムに代えてニッケル水素を実用化するため、粉体をメッキで機能アップするとの開発テーマだった。<br>
<br>
　市場の要求水準を追求し、10年かかって粒径5マイクロメートルのメッキ工法を完成させるも時代はリチウムが主流となり、ニッケル水素はコスト重視の仕事になっていた。<br>
<br>
　そこで別の用途を模索し展示会に出品。某大手メーカーから特許侵害だと警告されるといった災難に見舞われながらも、別の方式で特許技術を確立したところ、結果としてダイヤモンド粉の技術を持つ顧客ニーズとマッチ。当初の開発テーマを貫いたことが、導電性微粒子のメッキとして「結実」したのである。<br>
<br>
　これまでの開発案件の中には、14年もの長きにわたり顧客の開発を支えた後に量産の受注に結びついたテーマもあるという。「開発は決して途中であきらめない。顧客があきらめることはあるが、当社があきらめることはない」（清川社長）。<br>
<br>
　その「しぶとさ」は創業時からのようだ。1963年の創業当初、2輪車のアルミニウム合金部品にメッキする未知の案件と出会い、それを実現したことが現在の開発姿勢の根底にあるからだ。<br>
<br>
<h3>福井の潜在力に期待</h3>
<br>
　人材育成にも独自の経営姿勢が反映されている。「Ｉビジョン活動」と名付けるQC（品質管理）活動は、5～10人単位のチームを作り、毎年20程度のチーム数で成果を競う。予選会を経て、毎年2月ごろに最終発表会。チームリーダーを経験すると、若手の意識が変わるという。<br>
<br>
さらに近年、「社長塾」と呼ぶ活動も継続中だ。学生が企業でフィールド学習する課外授業の受け皿となり、そこに若手社員も参加させて、新ビジネスを立案発表させる。発表までにかける労力は数十時間。清川社長もそこにつきあい、「苦労して考え、自分で気づきを得る過程を重視している」。<br>
<br>
　社員は全員が地元出身者。「福井は全国小中学学力体力テストで常に上位で青少年の学力水準が高く、幸福度ナンバーワンでも知られる。ここで操業するメリットは大きい」（清川社長）と地域の潜在力に寄せる期待は大きい。<br>
<br>
　電子部品の需要増などを背景に、この5年間で売上高は7割伸びた。顧客企業のグローバル化を支える形で同社の仕事も世界に広がる。満を持して海外市場に踏み出す足がかりとして、前述のドイツでの展示会への初出展は特別な思いがある。<br>
<br>
　同社の本社工場は福井の幹線道路・国道８号線に近く、アクセスの良さも魅力のひとつ。駐車場にはさまざまな企業名の車両がずらり並ぶ。近くこの中に、海外からの受注を示す国際宅配便が加わってくるのかもしれない。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpkIbxhd_5cb4e0a12ca47.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">清川肇社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>景気の先行指標「工作機械受注」、再浮上はいつ？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17280</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本工作機械工業会（日工会）がまとめた2018年度の工作機械の受注実績（速報値）は、前年度比5・1％減の1兆6892億6000万円だった。前年度に次いで過去2番目の高水準だ。内需が11年ぶりに7000億円を突破し、外需は過去3番目の高水準と好記録が並んだ。<br>
<br>
　18年度は全体の減少が2年ぶり。内需は同2・3％増の7034億6400万円で2年連続で増加、外需は同9・8％減の9857億9600万円で2年ぶりに減少した。<br>
<br>
　3月は前年同月比28・5％減の1307億9100万円で6カ月連続の減少だった。ただ、期末効果があり、前月比19・2％増と3カ月ぶりに前月を上回った。内需は前年同月比が4カ月連続減ながら、前月比は同29・7％増の540億3600万円で6カ月ぶりに増加した。外需も6カ月連続減だが、前月比は同12・8％増の767億5500万円。日工会では先行きについて、4月は期末効果の反動減、5月は大型連休の影響がでそうだと分析している。<br>
<br>
　一方、日刊工業新聞社がまとめた工作機械主要7社の2018年度の工作機械受注高は、前年度比6・7％増の5072億3700万円だった。18年暦年は前年比18・8％増であり、年明けからの減速感が色濃い。一方、3月単月は前年同月比22・9％減の383億2100万円と国内を中心に落ち込んだ。<br>
<br>
　18年度は牧野フライス製作所、オークマ、ツガミが全体と輸出の過去最高を記録した。米中貿易摩擦のマイナス影響が出始めた秋口まで、日本、米国、中国で自動車や航空機分野などの旺盛な需要を刈り取った。<br>
<br>
　年度半ばまでの“貯金”が大きいために、年度がプラスに終わったとの印象もある。18年12月以降、各社の減少が目立つようになり、3月は、牧野フライスが24カ月ぶりに減少に転じた。<br>
<br>
　3月は期末効果で前月より受注が増える傾向にあるが、オークマの国内は前月比9・1％減だった。2月の販促キャンペーンの反動減だが、「好調時であれば販促施策の翌月も上乗せの結果になる」（オークママーケティング室）と停滞感が漂う。<br>
<br>
　今後の動向は「底割れはないだろう」（同）との見方が多い。中国に強いツガミは、3月の外需を前年同月比2・7％増の50億6800万円に伸ばし、「春節以降も悪くなく、比較的底堅い」（IR・広報課）との感触を持つ。<br>
<br>
　ジェイテクトは19年度を「18年度並みか少し下目になる」（広報部）と見通している。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpw4EkXV_5cb4ef74855e4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>iPhone高額化でも「新料金プラン」に賭けたドコモの第一歩</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17276</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＮＴＴドコモは１５日、新しい携帯電話料金プラン「ギガホ」「ギガライト」を６月１日に始めると発表した。政府が求めていた通信料最大４割引き下げを実現し、音声プラン、インターネット接続サービス「ＳＰモード」、データ通信プランをワンパッケージ化した分かりやすいプランとした。ただ、通信料と端末料を分離したプランのため、端末補助がなくなる。高機能機種の価格が高額になるため、吉沢和弘社長は「購入しやすいアイデアを（例年５月末にある）新機種発表までに考えたい」とした。<br>
<br>
　ＮＴＴドコモが１５日発表した携帯電話通信料金の新しいプランは、家族間国内通話が無料の音声プランやデータ通信プランをワンパッケージ化した２種類のプランから選ぶシンプルで分かりやすいプランが特徴だ。一方、端末代を月々の通信料から値引きする「月々サポート」がなくなるため「ｉＰｈｏｎｅ（アイフォーン）」などの高機能機種の高額化が次の課題となる。<br>
<br>
「複雑な適用条件がなく、シンプルでお得な料金にした」。吉沢和弘社長は１５日に都内で開いた新料金プラン発表会で、新料金の特徴を語った。<br>
<br>
　従来の料金プランは音声通話を対象にした「基本プラン」、月々の最大通信容量を定めた「パケットパック」を組み合わせた複数のパターンから選ぶ方式だった。新プランは双方のプランをワンパッケージ化し、外出先でも動画などをダウンロードしたい利用者向けの「ギガホ」、メールや会員制交流サイト（ＳＮＳ）の利用が中心の「ギガライト」の二つから選ぶ。<br>
<br>
　３親等以内が加入できるファミリー割引グループ内に３回線以上ある場合、ギガホの月額料金は容量３０ギガバイト（ギガは１０億）の利用で消費税抜き５９８０円と、月２０ギガ—３０ギガバイトの利用者向けの従来プラン「ウルトラデータＬＬパック」より約３割の値下げになる。ギガライトは容量１ギガバイト以下で同１９８０円。従来プラン「ベーシックシェアパック」より約４割引き下げた。<br>
<br>
　新プランは一見、ＫＤＤＩやソフトバンクがすでに導入している端末料金と分離した通信料金プランとほぼ変わらないように見える。ただ、吉沢和弘社長は「ギガホで利用データ量が３０ギガバイトを超えた時の速度制限を毎秒１メガビットにした」と、通信速度の品質の高さを強調する。毎秒１メガビット超の通信速度をうたった格安スマホ業者もあるが、吉沢社長は「（格安スマホ業者の場合）混雑時は通信速度が落ちる」と話す。<br>
<br>
　もう一つの特徴が「家族のお得をさらに強化した」（同）。ドコモによると、ファミリー割引グループに３回線以上いる利用者は７割以上いる。ギガホかギガライトに加入した３回線以上のファミリー割引で月額１０００円割り引くなど、家族３人の利用の場合、合計の月額料金は従来の１万７１４０円から１万９４０円になる。家族、親族間の利用でお得感を感じさせる“囲い込み”で、格安スマホ業者に流れやすいシニア層の取り込みも目指す戦略と言えそうだ。<br>
<br>
　一方、新プランでは端末購入補助がなくなるだけに、吉沢社長は「（端末購入補助が）全くなくなればお求めにくくなる」と危機感を募らせる。５月末とみられる新機種の発表時に合わせて公開する端末購入高額化への対応策が、次なるポイントとなる。<br>
<br>
　「月々サポート」利用中の契約者に対し、いつ新プランに移行した方が得になるのか伝える細やかなサポートも必要となる。ドコモは５月２２日から、顧客の利用状況に応じたおすすめプランを提案するサービスを始めるが、より分かりやすく新サービスを理解できる仕掛けも求められそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>海洋プラ解決へ、日本の化学メーカーが欧米と主導権争い</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17278</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱ケミカルホールディングス（ＨＤ）と住友化学、三井化学は、深刻化する海洋プラスチック汚染問題の解決に向けた取り組みの手を広げる。１月に創設された廃プラの環境排出削減を目指す国際的な枠組みへそろって参画。毎年８００万トン以上の廃プラが海へ流出するとも言われるが、まだ科学的な裏付けはとれていない。それでも真に実効性のある解決策を模索する上で、議論の主導権を欧米に渡すわけにはいかない。<br>
<br>
<h3>三菱ケミカル、「バイオＰＢＳ」普及促進</h3>
<br>
　「日本の化学メーカーにとって大きな商機となる。いくら安くてもリサイクルに貢献しない製品は使われなくなる」と三菱ケミカルＨＤの池川喜洋執行役常務は化学産業の未来を読む。「世界各地で『ワンウェイ・プラスチックは使うな』との機運が高まると、（米国のシェールガスやサウジアラビアの石油随伴ガスなど）原料コストの圧倒的な安さで勝負するビジネスは成り立たなくなる」と大きな構造転換を予想する。<br>
<br>
　化学業界を中心に当初２８社で始動した国際的枠組み「アライアンス・トゥ・エンド・プラスチック・ウェイスト（ＡＥＰＷ）」のメンバー構成は、売り上げ規模や寄付金などの貢献度合いで二つに分かれる。独ＢＡＳＦや米ダウ、エクソンモービルなど世界の大手が並ぶ上位メンバー「エグゼクティブ・コミッティー」に入っている日本企業は三菱ケミカルＨＤのみだ。<br>
<br>
　ＡＥＰＷの活動も２部構成で、参加企業の寄付金を集めた基金の運用と、廃プラ削減に向けた個社の投資・研究開発からなる。５年間で合計１５億ドル（約１６５０億円）の資金供給を目指している。基金の投資先候補として現状、インド・ガンジス川の清掃や東南アジアでのゴミ焼却炉新設の支援などが挙がる。<br>
<br>
　総額１５億ドルの３分の２を占める個社の活動が成否のカギを握る。三菱ケミカルＨＤは当面、ストローや容器に使われる生分解性プラ「バイオＰＢＳ」の普及などを念頭に置く。<br>
<br>
　「生分解性樹脂で重要な物質特許を持っており、他社が参入しようとすると我々の特許を使うことになる。お互い協力しながら市場を大きくすることも可能だ」（池川執行役常務）とそろばんを弾く。<br>
<br>
　ただ、廃プラの海洋流出を抑える最善策は、世界各国にリサイクルシステムを確立することで論をまたない。国内化学最大手も、回収されたプラゴミを再利用するマテリアルリサイクル・ケミカルリサイクル技術の開発とその実証を活動の本丸と位置付けているようだ。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphpket1uB_5cb4e5fe542fd.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三菱ケミカルの生分解性プラ「バイオＰＢＳ」を採用した京急グループのストロー</div>
<br>
<h3>住友化学　インド・東南アで事業化調査</h3>
<br>
　住友化学はインドの農薬子会社を活用して同国での現地調査を検討する。３月までレスポンシブル・ケア（安全・環境・健康活動）担当だった村田弘一執行役員は「２０１６年に買収した印エクセルクロップケアは現地の農薬大手だ。いきなり国全体で大きなことは難しいが、地方都市でのパイロット事業に向けて地方行政と話す機会を探っていく」と話す。<br>
<br>
　同じくシンガポールで汎用樹脂のポリオレフィンを製造するザ・ポリオレフィン・カンパニー（ＴＰＣ）を活用し、その営業活動地域である東南アジアでも実証事業の可能性を模索する。インドや東南アジア各国は海洋プラゴミ排出量順位の上位を占めるとみられ、ＡＥＰＷでも最重点支援国・地域と位置付けている。<br>
<br>
　廃プラの環境排出対策ではゴミを出す一般消費者への啓発活動が、遠回りでも避けては通れない道だ。住友化学は工場近隣の小学校へ出前授業を長年行っており、そのカリキュラムに廃プラ問題を加えたい考えだ。「事業収益を教育へ回す活動として、オリセットネット（蚊帳）の関係でアフリカに学校をつくったりしている」（村田執行役員）ため、海外での啓発でも“レガシー”を生かす。<br>
<br>
<h3>三井化学、環境系ＶＢと連携加速</h3>
<br>
　三井化学は環境系ベンチャー企業などとの連携を進める。ＥＳＧ推進室長の右田健理事は「出資や緩やかな技術的連携を含めてコラボレーションしていきたい。１９年は具体的に動く」と前向きだ。リサイクル技術を有するベンチャーや回収・リサイクル業者が有力候補となりそうだ。<br>
<br>
　欧米勢はすでに動きだしている。「ＢＡＳＦやダウ、蘭ライオンデルバセルはリサイクル業者を相次ぎ買収している。化学メーカーはプラゴミの回収ができないから、業者から素材を引き出そうとしている」（右田理事）と世界の動きは想像以上に速い。<br>
<br>
　廃プラをそのままプラ製品の原料に再利用するマテリアルリサイクルは化学産業が今後取り組むべき課題だ。三井化学もリサイクルしやすいモノマテリアル（単一素材）包装材などの開発に力を注ぐ。<br>
<br>
　「マテリアルリサイクルは従来バージン材（新品材）の競合だった。うまくコラボしてウィンウィンの関係が成り立つ可能性はある。事業部や研究部門の意識を変えていかないといけない」と右田理事は社内啓発の必要性を認識する。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpHuhmtn_5cb4e61be3d9c.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">三井化学が開発を強化するモノマテリアル包装材の利用イメージ</div>
<br>
<h3>先行する昭和電工、使用済みプラをリサイクル</h3>
<br>
　昭和電工は０３年から川崎事業所（川崎市川崎区）で使用済みプラのケミカルリサイクル設備を稼働している。全国の自治体から回収したプラ容器や包装を破砕成形した上で加熱してガス化させて、樹脂・繊維原料のアンモニアや水素を製造する世界唯一の仕組みだ。１日当たりの処理能力は１９５トンの廃プラから１７５トンのアンモニアをつくり出せる。<br>
<br>
　川崎事業所製造部の栗山常吉次長は「最近は海外から問い合わせが増えている。ただ、日本のような容器包装リサイクル法がないと、経済的に成り立たない。街からプラを集めるシステムづくりからやってくれないと無理だ」と冷静に分析する。使用済みプラの回収システムが整備された先進国への展開は十分可能であり、今後の展開に期待したいところだ。<br>
<br>
　燃料電池自動車（ＦＣＶ）などに使う水素を製造する点も特徴の一つ。「（注目度が上がっているのは）ようやく水素世界が到来した影響も大きい」（栗山次長）と社会の変化が追い風となっている。燃料電池を設置した近隣のホテルへ水素を供給し、ホテルから出た使用済みプラを回収する環境省の実証事業に参加している。<br>
（文・鈴木岳志）<br>
<br>
<b>＜関連ページ＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「野武士」旭化成、競合他社からの嫉妬も</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「777X」減産「MRJ」低迷、中部の航空機サプライヤーは他分野でしのぐ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/17279</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　重工業大手の航空機の工場が立地する中部地方で、サプライヤーが航空機以外の開拓に乗り出している。米ボーイング機の部品加工や組み立てを主力としてきたが、大型機「７７７」は次世代機「７７７Ｘ」への端境期で減産が続き、仕事量は落ち込む。三菱航空機（愛知県豊山町）が開発中の国産小型ジェット旅客機「ＭＲＪ」も生産本格化は先だ。各社とも経営の低空飛行を避けるため、別の業種や分野を収益源にしようと翼を広げる。<br>
<br>
<h3>旭精機、ＥＶ電池缶需要でプレス機増産</h3>
<br>
　「航空機関連は一時縮小も仕方ない」—。旭精機工業の山口央社長は事業の現状を吐露する。三菱重工業を通じて、７７７や中大型機「７８７」の機体部品を加工してきた。ボーイングは２０２０年に７７７Ｘの初号機納入を予定する。<br>
<br>
　日本企業が機体製造の約２１％を担当し、三菱重工は後胴を製造する。旭精機は後胴の大型部品を担当するが、生産の本格化はまだ先だ。山口社長は「７７７Ｘ向けがどれほど増えるか次第」と今後を見通す。<br>
<br>
　ＭＲＪの部品製造も担うが、思うようにペースが上がらない。三菱重工の神戸造船所（神戸市兵庫区）内に１６年末に開設した工場で主翼と中央翼の部品を担当する。だが、神戸では部品加工をほとんどできていない。<br>
<br>
　三菱重工は１７年１月にＭＲＪの量産初号機の５度目の納入延期を決めた。ＡＮＡホールディングスへの納入予定時期が１８年半ばから２０年半ばに遅れたことで、生産計画も後ろ倒しを余儀なくされた。<br>
<br>
　旭精機は航空機部品が落ち込むが、経営を支えるもう一つの翼であるプレス機は好調だ。リチウムイオン電池の缶を製造する機械で、中国での電気自動車（ＥＶ）需要の増加を受け、ＥＶ搭載用電池缶の加工需要が高まっている。１８年９月には本社工場の新棟が完成し、プレス機の増産体制を整えた。<br>
<br>
　同社はバネ機械や自動車部品も手がけており、航空機の落ち込みをカバーできる強みがある。では、航空機が主力の企業は、この下降気流をどう乗り切ろうとしているのか。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpsJcXrI_5cb4eaf2e310e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">東明工業はCFRP加工の受注を伸ばす(同社の加工子会社工場)</div>
<br>
<h3>東明工業、モビリティー進出</h3>
<br>
　航空機やロケットの組み立てを担う東明工業（愛知県知多市）はＭＲＪの５度目の納入延期により、生産本格化を見据えて集めた組み立て作業者の削減や配置転換に苦労した。今後の人員確保について二ノ宮啓社長は「努力はするが難しい」と厳しい表情で語る。<br>
<br>
　愛知県では自動車産業を中心に求人が豊富で、人手不足が続く。納入延期前に集めた人数を再び確保するのは容易ではない。同社は一方で、合併・買収（Ｍ＆Ａ）で新分野を開拓してきた。１０—１１年に炭素繊維強化プラスチック（ＣＦＲＰ）の加工メーカー２社を買収し、１８年４月には両社を統合した。大阪府と長野県に工場を持ち、幅広い業種から受注する。<br>
<br>
　トヨタ紡織のサプライヤーで、自動車用シートの専用機を手がける加藤鉄工（愛知県みよし市）も１７年に買収した。自動車分野への進出を見据える。<br>
<br>
　自社製品も成長している。モーターボートの揺れを軽減する機器「アンチローリングジャイロ（ＡＲＧ）」は、三菱重工から１６年に譲り受けた。大手ボートメーカーの純正オプションに採用され、譲渡以前より販売台数を２倍に伸ばした。<br>
<br>
　東明工業のグループ全体の売上高に占める航空機の割合は３分の１ほどだ。「航空宇宙産業の一翼を担う」としてきたキャッチコピーを、１７年に「モビリティーを通じて社会に貢献する」に変えたことが象徴的だ。<br>
<br>
<h3>今井航空機器、半導体装置部品を拡大</h3>
<br>
　航空機と新規事業開拓の両にらみの部品加工メーカーもある。今井航空機器工業（岐阜県各務原市）は１９年中に主力の鳥取工場（鳥取市）に約１０億円、マレーシア工場に約８億円投じて生産能力を拡大する。<br>
<br>
　鳥取工場では、重工業大手から受注した７７７Ｘ向け部品の生産本格化のため、５軸制御マシニングセンター（ＭＣ）など工作機械８台を導入する。鳥取工場は本社地区の４工場が手狭になったため、１６年に稼働した。今回の設備投資で、フル生産が実現する。<br>
<br>
　マレーシア工場は治具設計、機械加工、表面処理などの一貫生産体制を強みに、海外の部品大手から直接受注してきた。エンジン部品の受注が好調で、年末に工場を拡張する。<br>
<br>
　一方の新規分野の開拓では、半導体製造装置の部品の受注拡大を目指す。航空機の加工技術を応用し、受注を増やしている。本社地区の４工場は再編を計画しており、今井哲夫社長は「一つを半導体製造装置に特化した工場にしようと検討している」と構想を披露する。<br>
<br>
<h3>熱田起業、ＩｏＴ活用で短納期に活路</h3>
<br>
　熱田起業（名古屋市中川区）は、ＩｏＴ（モノのインターネット）を駆使して部品加工を効率化し、航空機以外の仕事を増やす。機体部品の専業だったが、ＩｏＴによる短納期化で航空機以外から試作などの受注を伸ばしている。航空機の比率は７割を切ろうとしている。<br>
<br>
　オークマの工作機械ユーザーで、同社のＩｏＴシステムで工作機械の稼働状況を見える化。現状を把握して、作業員の配置変更や不要な工具の廃棄などに取り組んだ。２月には、１７年８月と比べて平均稼働率を２・３倍、稼働時間を２・５倍に高めた。<br>
<br>
　航空機分野では、エンジン部品への参入を目指す。機体部品は将来、海外勢とのコスト競争が激しくなるが、エンジン部品の仕事は国内に残るとみる。<br>
<br>
　だが、参入は容易ではない。中部経済産業局などが１６年に参入支援で始めたエンジン部品の試作加工コンテストの初年度に参加。２部門中で難易度の高いほうに応募し、重工業大手の審査で１位の評価を得た。<br>
<br>
外観上は問題ないとの評価だったが、内部に若干の歪みがあると指摘された。その後、最新の工作機械の導入などで受注に向け動いているが、矢野照明社長は「引き合いは増えているが、時間がかかっている」と現状を明かす。<br>
<br>
　航空機産業はボーイングの主要機種の生産計画に左右される。サプライヤーは他分野への進出で依存度を下げ、安定飛行を図ろうとしている。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpNROHsn_5cb4eb61e41aa.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">熱田起業は工作機械の稼働状況をIoTで見える化した</div>
<br>
（文＝戸村智幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>