<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>「どう死ぬか」、電子情報に残しておく重要性を英国に学ぶ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18956</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            <h3>どう死ぬか</h3>
<br>
　高齢化による多死社会の到来により、「どのように死ぬか」をきちんと考え、家族を含む医療・介護関係者にその意思を事前に伝え、共有していくことの重要性が高まっている。しかし、その共有方法は、書面への記録が中心であることに大きな課題がある。<br>
<br>
　終末期にどのようなケアを受けたいか、延命治療を実施したいのか、意思決定が難しい場面には誰に代行してもらいたいのか、自分の葬儀はどのように形にしてもらいたいのかなどをアドバンス・ケア・プランニング（ＡＣＰ）やリビングウイルとして書面に記録し保管したとしても、例えば、自宅で急に倒れた救急搬送時には、救急隊員にその意思は伝わらない。普段通院しているクリニックの医師には伝えていても、搬送された病院ではその意思は分からない。離れて暮らしている子どもは、親がＡＣＰやリビングウイルを作成したという話は聞いていたとしても、その内容や保管場所までは聞いていないかもしれない。書き残した自分の意思が実際には関係者間で共有できない可能性が高いのだ。<br>
<br>
　このような課題の解決に取り組んでいるのが英国である。英国では、個人が希望の「死」を迎えられることを目的として、２００８年に終末期ケアに関する国家戦略を策定、発行した。また、患者が希望の死を迎えられたかは、国民への医療サービス提供組織「ＮＨＳ」の主要な業績評価指標になったことで終末期ケアの導入が進んだ。<br>
<br>
<h3>先行する英国</h3>
<br>
　しかし、多くの関係者が関わる終末期ケアにおいて、患者の希望する死を実現することは容易ではない。そのためにＮＨＳイングランドで導入されたのが、電子的情報共有システム「電子緩和ケアコーディネーションシステムＥＰａＣＣＳ」だ。ガイドラインには共有すべき情報が規定されており、本人同意の下に専門家や組織がその情報にアクセスできる。<br>
<br>
　ロンドン地域では、２次医療を担うロイヤルマースデン病院で終末期ケアを専門とするライリー教授が中心となり「コーディネート・マイ・ケア（ＣＭＣ）」が１０年に立ち上げられた。ＣＭＣはＥＰａＣＣＳ準拠だが、終末期ケアだけでなく、救急車サービス、ＮＨＳ１１１、かかりつけ医（ジェネラル・プラクティショナー、ＧＰ）の時間外サービスを含めた情報連携が可能で、他地域のＥＰａＣＣＳに比べても非常に先進的な取り組みである。<br>
<br>
<h3>家族と情報共有</h3>
<br>
　ＣＭＣ上に登録された情報の共有機能は、ＧＰ、病院、救急車、ホスピスなどの業務システムと連携可能にするインターフェース（ＡＰＩ）で提供され、普段利用しているシステムから１回のログインでＣＭＣ上の情報にアクセスできる。治療中の患者だけでなく一般の市民も登録でき、家族と共有できる「マイＣＭＣ」という機能もある。１８年１０月現在で登録者数は約６万人に達している。<br>
　終末期のケアの希望を電子的に記録し、関係者間で共有することは「ＱＯＤ」（死の質）を向上させる。日本では、２０年から段階的に新しいヘルスケアＩＣＴシステム構築を目指しているが、このような視点を含めた設計が望まれる。<br>
<br>
著者：国際社会経済研究所（ＮＥＣグループ）主幹研究員　遊間和子            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>軽“普通”に進化、年齢・性別・用途限定せず</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18975</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　軽自動車の商品ラインアップに新潮流が出てきた。キーワードは“普通”。近所の買い物の足といったように用途を限定せずに普（あまね）く利用できるよう安全運転支援機能などを拡充したモデルや、シンプルなデザインを採用したモデルが増えてきた。この新カテゴリーが新規開拓や買い替え需要を活性化すれば、軽全体の販売拡大に結びつく。一方、機能面で登録車に一層近づくこの流れは、軽の存在意義を低下させる懸念をはらむ。（編集委員・後藤信之）<br>
<br>
<h3>身長１９０ｃｍで快適</h3>
<br>
　ホンダが７月に発売した軽「Ｎ—ＷＧＮ（エヌワゴン）」の新モデル。先進安全運転支援システムを標準搭載したことに加え、ハンドル位置を上下・奥行きで調整できる機構を新設したのも特徴だ。旧モデルではハンドルは、女性ドライバーを想定した位置に固定しており、男性ドライバーが乗ると手が届きにくかった。<br>
<br>
　コスト高になる同機構を軽で採用するのは業界で珍しく、社内に慎重な意見もあったが、「軽のユーザー層の広がりを考慮」（本田技術研究所の黒崎涼太パッケージデザイナー）して踏み切った。新モデルを身長１９０センチメートルの男性に試してもらったところ「『やっと快適に乗れる軽ができた』と評価いただいた」（同）と満足げだ。<br>
<br>
　日産自動車と三菱自動車が共同開発して３月に発売した新型軽（日産「デイズ」、三菱自「ｅＫ」）は自動運転・安全機能を多く搭載したのが最大の売り。軽をファーストカーとして利用する消費者が増え、「用途では登録車と変わらない存在になった」（星野朝子副社長）と認識し、日常の買い物からレジャーの遠出まで対応できるようにした。<br>
<br>
<h3>過度に飾らず</h3>
<br>
　「（存在を誇示するような）どや顔とは遠いイメージでしょう」—。ダイハツ工業が７月に発売した新型「タント」の“変身”を同社デザイン部の才脇卓也主査はこうアピールする。フロントマスクを簡素にしたほか、車体にメリハリを付けるキャラクターラインを少なくして幅広い客に支持される洗練されたデザインに仕上げた。<br>
<br>
　同部の竹川侑子氏は「従来、軽はかわいさや力強さを強調するため、足し算の発想でデザインしてきた」という。「しかし、最近は素の自分の価値観を大切にする人が増えており、過度に飾らないデザインを求める声が大きくなってきた」と背景を説明する。<br>
<br>
　ホンダの新型エヌワゴンも旧モデルよりデザインをシンプルにした。寺谷公良執行役員は「販売前から顧客やディーラーは好意的。２輪車の『スーパーカブ』のようにスタンダードになり得る」と自信を示す。<br>
<br>
　機能とデザインの両面で性別や年齢、用途を限定せず、普く利用できる—。デイズやエヌワゴン、タントの新モデル登場によって、こうした特徴を持つ軽のラインアップが厚みを増した。<br>
<br>
　国内乗用車販売に占める軽比率は、軽自動車税が２０１５年４月に１万８００円（従来は７２００円）に上がった前の１４年に３９％とピークを付け、１６年は３２％まで下落したが、１７年は３３％に回復し１８年は３４％まで戻した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO0QXwq_5d63299e42ce7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　足元でも「軽販売は底堅い」（星野日産副社長）、「全体的に軽を選ぶ人が増えている」（倉石誠司ホンダ副社長）との声が上がる。“普通”に進化した軽が消費者に受け入れられれば、軽販売比率は３５％程度で安定化し、さらに４０％を伺う展開になる可能性もゼロではない。<br>
<br>
　一方、各種装備の充実で軽の価格は高くなった。総務省の小売物価統計調査によると７月時点の平均価格は約１４２万円と１０年前と比べ約３６％、５年前と比べ約１０％上がった。軽は機能と価格の両面で登録車に近づいている。今後、軽の差別化要素が薄れていけば、優位性を失いかねない。<br>
<br>
<h3>選択理由に税金</h3>
<br>
　１０月から自動車税（登録車）が下がっても軽自動車税と倍以上の開きがあるが、中西孝樹ナカニシ自動車産業リサーチ代表は「両者の間で機能や価格で差がなくなれば、『税金の差も縮めるべきだ』という機運が高まるのではないか」と指摘する。<br>
<br>
　日本自動車工業会がまとめた「軽自動車の使用実態調査報告書（１７年度）」によると軽の選択理由（経済面）は「税金が安いから」が６７％でトップ。登録車との税金差が縮んでいけば、どこかで需要が一気に流れかねない。<br>
<br>
　登録車に対する独自性を維持するため、特に軽を主体とする自動車メーカーは、安全運転支援など先進機能の拡充と並行して、燃費性能など軽の以前からの強みとコスト競争力を磨き続ける姿勢が欠かせない。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変化する“深夜のコンビニ” ローソン無人営業、ファミマは時短営業</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18976</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コンビニエンス店舗での人手不足が続く中、打開策を見つけるため大手２社が実験を本格化させている。ローソンは深夜の無人営業実験、ファミリーマートは時短営業の第２弾実験を始める。店舗スタッフの確保が難しく、フランチャイズ（ＦＣ）加盟店オーナーは時給アップなどで対応してきたものの、それだけでは充足できないのが現状で、ＦＣ加盟店支援に向けコンビニ本部も本腰を入れざるを得ない状況だ。<br>
<br>
<h3>アプリで決済</h3>
<br>
　特に深夜帯のスタッフが採用しにくいことから、ローソンは氷取沢町店（横浜市磯子区）で、午前０時から５時まで売り場に店員を配置しない実験を始めた。当面、バックヤードにはスタッフ１人を待機させるが、清掃や納品業務はしない。スタッフをゼロにした完全無人の実験も検討している。<br>
<br>
　０時から５時までの時間は入口が施錠されており、客はスマートフォンを使ったローソンアプリや顔認証で入店する。商品代金はアプリやキャッシュレス決済や現金に対応したセルフレジで支払う。<br>
<br>
<h3>酒類販売なし</h3>
<br>
　店員による年齢確認が必要な酒類の商品棚の前にはカバーをし、たばこなどがあるカウンターもカーテンをひき、いずれも販売しない。深夜の売り上げの半分を占める酒類やたばこを販売しないため売り上げは落ちるが、人件費は削減できる見通しで、半年をかけ店舗収益への影響を検証していく。<br>
<br>
<h3>７００店舗で実験</h3>
<br>
　ファミリーマートは１０月１３日から最大約７００店舗で時短営業の第２弾実験を始める。毎日か週１日のどちらか、午後１１時から午前７時までの間でＦＣ加盟店オーナーが休業時間を設定する。ローソンと異なるのは、この時間帯は店を完全に閉じる点だ。閉店中は店頭の窓にスクリーンをかけて消灯し、客に閉店中であることを伝える。深夜に多い清掃や納品業務は実施時間を変更する。<br>
<br>
　「各店ごとに環境が異なる中で、加盟店の収益を確保するための議論を重ねながら、１２月以降に一定の方向性を示す」（沢田貴司社長）計画。さらに、深夜の無人営業実験も検討している。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>落石対策にドローン導入？！操縦人材育て本格運用へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18977</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東京製綱は道路などへの落石を食い止める落石防護網や防護柵の製造・販売事業で、設置工事に先立つ現地調査に飛行ロボット（ドローン）の導入を進める。手始めに九州地区で２機のドローンを活用しており、関東地域や北海道でもドローンを操れる人材を育てて順次、本格運用に踏み切る。足場が悪くて危険を伴う、のり面での作業の安全性と効率を高め、落石対策製品の競争力を強化する。<br>
<br>
　道路脇などののり面に金網状や綱状、柵状の落石対策製品を設置する作業で、ドローンを活用する。具体的には設計・施工に先立ち落石の危険度などを調べる作業を、ドローンのカメラで肩代わりする。高所や急斜面での作業が減るほか、現場の様子を広範囲で俯瞰（ふかん）できるため効率も上がる。設置工事を終えて道路などの管理者に引き渡した後、保守・点検作業に協力を求められた場合にも、ドローンの活用を提案できるという。<br>
<br>
　九州では訓練を受けた操縦者２人が必要に応じてドローンを運用している。関東にも２機、北海道にも１機のドローンを配備してあり、操縦者の技能習得を待って運用を始める。必要であれば他地区にも導入する方針。<br>
<br>
　東京製綱の落石対策製品事業は、防護網などの設計から施工までをグループで一手に引き受けることで、現場の実情に即した対策を提案できる点を強みとしている。ドローンの活用で先行する九州地区ではここ５年間、落石対策製品の販売実績が年３０—４０件で推移している。災害の激甚化などから、落石対策の強化が全国的な課題となる中で、工事や点検作業の効率化をテコに受注を増やしたい意向だ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>作業時間70％減のコンクリひび割れ対策新工法とは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18978</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大林組はコンクリートの温度ひび割れ対策「パイプクーリング」の施工性を高めた「フレックスクーリング工法」を開発した。従来の鋼管に代え、軽量、長尺、人力で自由に曲げられる合成樹脂可とう電線管（ＣＤ管）を使う。<br>
<br>
　新幹線の橋梁コンクリートに適用し、鋼管の使用時と比べて加工・配置関連の作業時間を約７０％低減し、工法全体のコストを約４０％低減した。<br>
<br>
　ＣＤ管は１巻５０メートルと長く、コンクリート内部に接続部を設けずに配管できるため、鋼管使用時に必須の接続部の漏水対策が不要になる。可とう性があるため加工せず使用でき、入り組んだ箇所への配置や鉄筋と干渉した際の調整も容易。１メートル当たり約１２０グラムと同２・４キログラムの鉄鋼より大幅に軽く、効率的な施工が可能だ。<br>
<br>
　実規模試験と実施工での温度計測結果から、従来工法と同等の冷却性能、コンクリート品質を確認した。今後、現場に採用する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米主導「月近傍拠点」の建設、日本が新リチウム電池製造で支援へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18979</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は２０２０年度予算概算要求で、米国主導で２４年までに簡易版の完成を目指す「月近傍有人拠点」（ゲートウェー）に関連する費用２０億円程度を要求する。新規で日本製リチウムイオンバッテリーの製造などに約１０億円を盛り込むほか、国際宇宙探査に向けた技術実証に１９年度から引き続き数億円を計上する。日本の強みとなる部品や装置の開発を加速し、国際宇宙探査での日本の立ち位置を有利にしたい考えだ。<br>
<br>
　日本はすでに国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）を運用するための同バッテリーの開発実績がある。２０年度から同拠点の運用に向けたバッテリーなど日本に強みがある分野での機器や部品を製造する。<br>
<br>
　米国は２４年に運用が終了するＩＳＳに続き、月を周回する同拠点の整備を進めている。同拠点は地球から３８万キロメートルの距離にあり、初期型では宇宙飛行士４人が滞在でき滞在期間は３０日程度。将来は１００日程度の長期滞在が可能になる。<br>
<br>
　米国は完成した同拠点を足がかりに宇宙飛行士を月面に着陸させる計画を立てている。また同拠点を火星有人探査に向けた中継地点と位置付けている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「リチウムイオン電池」の未来を開拓した化学業界の野武士</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>体温環境でDNAが5000倍？！東北大が作製した人工細胞とは</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18981</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　東北大学大学院工学研究科の野村・Ｍ・慎一郎准教授、佐藤佑介大学院生（現東京工業大学特別研究員）らは、標的のデオキシリボ核酸（ＤＮＡ）を５０００倍以上に増やせる人工細胞を作製した。人の体温と同等の温度である３７度Ｃの環境でＤＮＡを増やすことが可能で、光によって増幅を制御することもできる。生命システムの再構成や分子ロボットの開発に貢献する。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGozKAz_5d63888cc967b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＤＮＡを５０００倍に増幅（東北大提供資料を基に作成）</div>
<br>
　脂質などから作られる人工細胞の機能の制御には、大量の信号ＤＮＡが必要となる。しかし、信号ＤＮＡが微量しかない環境では人工細胞が働かないという課題がある。また特定のＤＮＡを増やすには温度制御が必要で、さらに細胞内で標的のＤＮＡだけを増やすのは困難だった。<br>
<br>
　研究チームが新たに作製した人工細胞は、内部に「ＤＮＡ増幅回路」が組み込まれている。増幅回路のスイッチをオンにする信号ＤＮＡを検出すると、標的となるＤＮＡ配列を正確に増幅する。実験では、３７度Ｃの環境で約２時間反応させると、標的の配列が５０００倍以上に増幅された。<br>
<br>
　一般的にこうした反応回路では標的以外の配列が増幅されるエラーが起こるが、特殊な人工核酸「ＬＮＡ」をうまく組み込む事でエラーを防ぐことができた。さらに、人工細胞に光を照射することでＤＮＡの増幅反応の開始を制御できた。<br>
<br>
　２０塩基対のＤＮＡ配列の増幅に成功しており、今後はさらに長い配列の増幅を目指す。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>搬送霊きゅう車の内装に高級感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18982</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　光岡自動車（富山市）は、搬送霊きゅう車「フュージョン」シリーズに、室内装飾の高級感を高めた「プレミアムフュージョン」を追加した。棺室内の機能性を大幅に改良し、利便性を高めた。消費税込みの価格は５３７万８４００円から。<br>
<br>
　フュージョンシリーズは、遺体などを搬送する搬送車としての活用と、霊きゅう車としても使用できる１台２役の車。プレミアムフュージョンは内装を刷新したほか、使用する革や木目調パネルの種類や色を変更できるなど内装のカスタム性も備えた。同シリーズの上位モデルと位置付ける。<br>
<br>
　一般的に霊きゅう車の室内は装飾デザインの選択肢が少ないため、多様なニーズに応えられる点などを訴求する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「#あおり運転」対策に一役、電子部品メーカーが意外な存在感</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18983</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　高速道路でのあおり運転や逆走事故が社会問題化する中、電子部品や無線通信メーカーの製品・システムが交通安全対策に一役買っている。太陽誘電と日本ケミコンはドライブレコーダー向けで、日本無線（東京都中野区）は逆走検知向けでそれぞれ引き合いが強い。今後、悪質・危険な運転行為の抑止・証拠としての“目”の必要性は増えていきそうだ。（取材・山谷逸平）<br>
<br>
　警察庁のまとめによれば、全国の警察が高速道路における道路交通法違反のうち、あおり運転をした場合などに適用される「車間距離不保持」で２０１８年に摘発した件数は、前年比約１・９倍の１万１７９３件。社会問題化した１７年の東名高速道路でのあおり運転による死亡事故を受けた取り締まりの強化が要因とされる。<br>
<br>
　「一般車用への普及は、あおり運転がきっかけになったと考えている」。太陽誘電の第三事業本部パワーデバイス事業部リソシオン開発部の石田克英次長は、こう認識を示す。同社は主に自動車分野のティア１（１次取引先）向けにドライブレコーダー用途で高信頼性の電気二重層キャパシター（ＥＤＬＣ）を供給している。<br>
<br>
　かつてのドライブレコーダーは、画素数が少なくナンバープレートや顔を認識できなかったが、最近は高画素の製品が増え、それらが十分認識できるようになった。その半面、画素数の高まりを受け大量のデータ量を書き込むためにバックアップ電源が必要とされている。石田次長はＥＤＬＣについて「４—５年前に採用されて以降、毎年増え続けている。（年間の）出荷個数は当初に比べ約２倍になった」と話す。現在、国内向けに月１０万個前後の出荷ペースが続いている。<br>
<br>
　日本ケミコンもドライブレコーダー向けの相補型金属酸化膜半導体（ＣＭＯＳ）カメラモジュールの出荷が好調だ。同社のモジュールはＣＭＯＳイメージセンサーとレンズを同社の実装技術で一体化し小型化している。完成車メーカー、ティア１に加え、カー用品店などで売られるドライブレコーダーにも使われている。<br>
<br>
　一方、日本無線は開発したミリ波レーダー式交通監視システムを逆走検知などの用途に展開している。逆走検知用のシステムでは、信号処理部を逆走検知用に変更することで、ランプウェイ（本線に入るまでにループ路）への逆走進入を検知する。１８年に監視システムを発売して以降、道路事業者に主に逆走検知用途で納入。約１０カ所に設置されている。<br>
<br>
　国土交通省は、高速道路での逆走は高速道路での事故全体と比較して、死傷事故となる割合が約４倍、死亡事故となる割合が約４０倍にもなるとして、２０年までに高速道路の逆走事故ゼロを目指している。逆走検知のニーズも高まっている。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>絶好調！コメ兵の「B to B」中古ブランドオークション</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18984</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コメ兵が主催するＢツーＢ（企業間）中古ブランド品オークションの会員数が右肩上がりで拡大している。２０１９年３月期の会員数は前期比１３・５％増の９４２社で、２０年３月期もさらに増える見込み。ＢツーＣ（対消費者）のブランド品買い取り・販売で知られる同社だが、実はＢツーＢオークションも国内最大規模。表からは見えにくいが収益源としてはもとより、リユース市場活性化のためにも重要な位置付けの事業だ。（取材・浜田ひかる）<br>
<br>
　名古屋市内某所。詰めかけた参加者が次々と希望購入価格を叫び、１分間に１０点というハイペースで落札が進んでいく。コメ兵の子会社が主催するＢツーＢオークション「ＫＯＭＥＨＹＯオークション」の会場は毎回、熱気に包まれている。<br>
<br>
　業界で「業者オークション」とも呼ばれるＢツーＢオークションは、中古ブランド品買い取り業者間で出品・落札を行う場。自社店舗の在庫を出品したり、逆に店舗の品ぞろえをよくするために競り落としたりする。<br>
<br>
　中古ブランド品をニーズのあるところに回し合い市場の活性化につなげる、いわば業界の潤滑油的存在だ。主催者のコメ兵は出品者から手数料として落札価格の３—５％を得るほか、自身もオークションに参加している。<br>
<br>
　ＫＯＭＥＨＹＯオークションは出品点数の多さや、それら一点一点をコメ兵の鑑定士が検品する信頼感が評価され会員数が年々拡大している。最近では「海外バイヤーも増えている」（コメ兵の担当者）という。<br>
<br>
　従来は月１回の開催だったが参加者の増加を受け、１８年６月からは四つのカテゴリーのうち「アパレル」を除く「ジュエリー」「時計」「ブランドバッグ」について月２回にした。これにより１９年３月期の流通額は前期比２６・８％増の２３２億円と大幅に拡大した。<br>
<br>
　国内リユース市場は拡大基調にあり、２２年には３兆円規模に到達するとされる。コメ兵は２２年３月期を最終とする中期経営計画で連結売上高６８０億円（１９年３月期比３３・４％増）を目指し、法人向け販売を強化する方針を示している。コメ兵の成長戦略上、ＢツーＢオークションの重要性が今後、一層高まりそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>米主導「月近傍拠点」の建設、日本が新リチウム電池製造で支援へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18979</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は２０２０年度予算概算要求で、米国主導で２４年までに簡易版の完成を目指す「月近傍有人拠点」（ゲートウェー）に関連する費用２０億円程度を要求する。新規で日本製リチウムイオンバッテリーの製造などに約１０億円を盛り込むほか、国際宇宙探査に向けた技術実証に１９年度から引き続き数億円を計上する。日本の強みとなる部品や装置の開発を加速し、国際宇宙探査での日本の立ち位置を有利にしたい考えだ。<br>
<br>
　日本はすでに国際宇宙ステーション（ＩＳＳ）を運用するための同バッテリーの開発実績がある。２０年度から同拠点の運用に向けたバッテリーなど日本に強みがある分野での機器や部品を製造する。<br>
<br>
　米国は２４年に運用が終了するＩＳＳに続き、月を周回する同拠点の整備を進めている。同拠点は地球から３８万キロメートルの距離にあり、初期型では宇宙飛行士４人が滞在でき滞在期間は３０日程度。将来は１００日程度の長期滞在が可能になる。<br>
<br>
　米国は完成した同拠点を足がかりに宇宙飛行士を月面に着陸させる計画を立てている。また同拠点を火星有人探査に向けた中継地点と位置付けている。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/asahi-kasei" target="_blank">「リチウムイオン電池」の未来を開拓した化学業界の野武士</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＪＲ東日本が高校生向け「スマホ定期券」、IC未導入線区で</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18985</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は９月１日から交通系ＩＣカード未導入線区を対象にスマートフォンの専用アプリケーション（応用ソフト）で通学用定期券を購入し、画面表示で乗車できる仕組みを試行する。<br>
<br>
　ウェルネットとの連携で、同社が提供する高速・路線バスの予約・乗車アプリ「バスもり！」を活用して定期券を発券。クレジット決済やコンビニ、金融機関での支払いに対応する。試行を通じて運用面の課題を洗い出し、本格採用を視野に入れる。<br>
<br>
　ＪＲ東は現在、携帯端末で提供する交通系ＩＣサービス「モバイルＳｕｉｃａ」を通じて、駅窓口に行かなくても定期券を購入できるようにしている。一方、ＩＣカード未導入のローカル線区では対応していなかった。<br>
<br>
　試行対象は高校生の通学定期。対象路線は水郡線、奥羽線、陸羽東線、陸羽西線、気仙沼線ＢＲＴ（バス高速輸送システム）、羽越線、上越線、小海線、飯山線のＩＣカード未導入区間。期間は２０２０年３月末まで。            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 07:21:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>息子へ事業承継も、「ママ会長」の存在が大きすぎて倒産</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18986</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　国内における約３分の２の企業が、後継者難の問題を抱えている。代表者が高齢になる一方で、次の担い手が見つかっておらず、事業存続が危ぶまれるのは大きな問題だ。すぐに訪れるリスクではないが、即座に解決できる類の事象でもなく、日本企業にとって長年の悩みの種となっている。こうしたなか、子息子女に事業承継できる企業は一歩進んでいると言えるが、その先にも問題が山積している事を忘れてはいけない。<br>
<br>
　アプローチ・ハルは、１９９６年６月にＰＯＰデザイン業を手がける企業から、ひとりの女性が独立する形で設立。女性社長の人柄やデザインの斬新さ、企画力が好評で、事業規模は拡大。主にアミューズメント業者を取引先としながら２００６年頃には年商約１６億円を計上していた。<br>
<br>
　０８年１２月に子息へ事業を承継。母親である元女性社長は代表権を持たない取締役会長に就任し、新代表である子息をサポートする新体制が始まった。<br>
<br>
　しかし実態を見ると、取引先との関係を維持する上で母親の存在が大きく、取締役ながら「会長」のポストに母親がいることで引き続き影響力を持っていた。<br>
<br>
　また、リーマン・ショックをはじめとする市況の変化に伴い、取引先の業績が悪化したことも相まって売り上げは減少傾向で推移。直近の年商規模は約２億円にまで縮小していた。<br>
<br>
　その後も業績悪化に歯止めが掛からず、１９年初旬には取引先に対する支払い遅延が散発。こうなると、経営者は倒産という苦渋の選択を迫られる。しかし、会長である母親の事業継続意欲が強く、代表である子息は、この意思決定を先延ばしにしていた。<br>
<br>
　最終的には母親主導の再建策はすべて頓挫、同年４月に代表が破産を決断し終止符を打った。決断を下したのは社長自身だが、ここに至るまでのプロセスを知る取引先は「本当の意味で事業承継できていたのだろうか」と首をかしげた。後継者がいれば事業承継できるという単純な話ではない。<br>
（文＝帝国データバンク情報部）<br>
<p class="aside">＜企業概要＞<br>
（株）アプローチ・ハル<br>
住所：東京都足立区綾瀬２の２７の５<br>
代表：下川高志氏<br>
資本金：１０００万円<br>
年売上高：約２億３４００万円（１８年１２月期）<br>
負債：約３億５００万円</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 07:51:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「軽」が“普通”になる日、機能で登録車級も存在感埋没！？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18975</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　軽自動車の商品ラインアップに新潮流が出てきた。キーワードは“普通”。近所の買い物の足といったように用途を限定せずに普（あまね）く利用できるよう安全運転支援機能などを拡充したモデルや、シンプルなデザインを採用したモデルが増えてきた。この新カテゴリーが新規開拓や買い替え需要を活性化すれば、軽全体の販売拡大に結びつく。一方、機能面で登録車に一層近づくこの流れは、軽の存在意義を低下させる懸念をはらむ。<br>
<br>
<h3>身長１９０ｃｍで快適</h3>
<br>
　ホンダが７月に発売した軽「Ｎ—ＷＧＮ（エヌワゴン）」の新モデル。先進安全運転支援システムを標準搭載したことに加え、ハンドル位置を上下・奥行きで調整できる機構を新設したのも特徴だ。旧モデルではハンドルは、女性ドライバーを想定した位置に固定しており、男性ドライバーが乗ると手が届きにくかった。<br>
<br>
　コスト高になる同機構を軽で採用するのは業界で珍しく、社内に慎重な意見もあったが、「軽のユーザー層の広がりを考慮」（本田技術研究所の黒崎涼太パッケージデザイナー）して踏み切った。新モデルを身長１９０センチメートルの男性に試してもらったところ「『やっと快適に乗れる軽ができた』と評価いただいた」（同）と満足げだ。<br>
<br>
　日産自動車と三菱自動車が共同開発して３月に発売した新型軽（日産「デイズ」、三菱自「ｅＫ」）は自動運転・安全機能を多く搭載したのが最大の売り。軽をファーストカーとして利用する消費者が増え、「用途では登録車と変わらない存在になった」（星野朝子副社長）と認識し、日常の買い物からレジャーの遠出まで対応できるようにした。<br>
<br>
<h3>過度に飾らず</h3>
<br>
　「（存在を誇示するような）どや顔とは遠いイメージでしょう」—。ダイハツ工業が７月に発売した新型「タント」の“変身”を同社デザイン部の才脇卓也主査はこうアピールする。フロントマスクを簡素にしたほか、車体にメリハリを付けるキャラクターラインを少なくして幅広い客に支持される洗練されたデザインに仕上げた。<br>
<br>
　同部の竹川侑子氏は「従来、軽はかわいさや力強さを強調するため、足し算の発想でデザインしてきた」という。「しかし、最近は素の自分の価値観を大切にする人が増えており、過度に飾らないデザインを求める声が大きくなってきた」と背景を説明する。<br>
<br>
　ホンダの新型エヌワゴンも旧モデルよりデザインをシンプルにした。寺谷公良執行役員は「販売前から顧客やディーラーは好意的。２輪車の『スーパーカブ』のようにスタンダードになり得る」と自信を示す。<br>
<br>
　機能とデザインの両面で性別や年齢、用途を限定せず、普く利用できる—。デイズやエヌワゴン、タントの新モデル登場によって、こうした特徴を持つ軽のラインアップが厚みを増した。<br>
<br>
　国内乗用車販売に占める軽比率は、軽自動車税が２０１５年４月に１万８００円（従来は７２００円）に上がった前の１４年に３９％とピークを付け、１６年は３２％まで下落したが、１７年は３３％に回復し１８年は３４％まで戻した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpO0QXwq_5d63299e42ce7.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>
<br>
　足元でも「軽販売は底堅い」（星野日産副社長）、「全体的に軽を選ぶ人が増えている」（倉石誠司ホンダ副社長）との声が上がる。“普通”に進化した軽が消費者に受け入れられれば、軽販売比率は３５％程度で安定化し、さらに４０％を伺う展開になる可能性もゼロではない。<br>
<br>
　一方、各種装備の充実で軽の価格は高くなった。総務省の小売物価統計調査によると７月時点の平均価格は約１４２万円と１０年前と比べ約３６％、５年前と比べ約１０％上がった。軽は機能と価格の両面で登録車に近づいている。今後、軽の差別化要素が薄れていけば、優位性を失いかねない。<br>
<br>
<h3>選択理由に税金</h3>
<br>
　１０月から自動車税（登録車）が下がっても軽自動車税と倍以上の開きがあるが、中西孝樹ナカニシ自動車産業リサーチ代表は「両者の間で機能や価格で差がなくなれば、『税金の差も縮めるべきだ』という機運が高まるのではないか」と指摘する。<br>
<br>
　日本自動車工業会がまとめた「軽自動車の使用実態調査報告書（１７年度）」によると軽の選択理由（経済面）は「税金が安いから」が６７％でトップ。登録車との税金差が縮んでいけば、どこかで需要が一気に流れかねない。<br>
<br>
　登録車に対する独自性を維持するため、特に軽を主体とする自動車メーカーは、安全運転支援など先進機能の拡充と並行して、燃費性能など軽の以前からの強みとコスト競争力を磨き続ける姿勢が欠かせない。<br>
（取材・後藤信之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Aug 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>全方向OK！段差やじゅうたんの上もスイスイ移動できるロボ開発</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18987</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新エネルギー・産業技術総合開発機構（ＮＥＤＯ）と東北大学の研究グループは２６日、全方向に連続移動できるクローラー型ロボットを開発したと発表した。放射状に配置した履帯（クローラー）が駆動し、任意の方向へ連続的に移動できる。高い耐荷重性や走破性を持つ。電動車いすや移動型ナビゲーションロボットなど移動体の駆動機構としての利用が期待される。<br>
<br>
　従来は、３個以上組み合わせて全方向移動を可能にする車輪「オムニホイール」などが開発されていたが、車輪では段差の乗り越え性能に限界があるほか、設置面積が小さく柔らかい面の上では円滑に移動できないという課題があった。今回はクローラーにすることで、電動車いすや移動型ロボットなどが柔らかいじゅうたんや点字ブロックの段差、踏切内の線路の溝などの上を走れるようにした。<br>
<br>
　同ロボットは全方向移動に必要な二つのモーターとネジ歯車など最小限の動力伝達装置からなる単純構成で、保守性に優れる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>髪を傷めずヘアカラー！？ダメージ抑えるブリーチ剤</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18988</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　資生堂の子会社である資生堂プロフェッショナルは、特定のアミノ酸と粘土鉱物「ベントナイト」の組み合わせに、毛髪強度の低下を抑える機能があることを発見した。ブリーチ剤に配合すると、毛髪の色を抜いた際の強度低下を抑制できる。また同組み合わせは、ブリーチ力に影響を与えない。技術をブリーチ剤に採用し、その後さまざまな美容・理容サロン用ヘア製品へと活用する考えだ。<br>
<br>
　ブリーチ剤にアミノ酸とベントナイトを一定の比率で組み合わせて配合した。未配合時に比べ、毛髪強度の低下が有意に抑えられることを確認した。繰り返しブリーチした場合の毛髪表面のダメージも少なく、手触りも悪化しなかったという。<br>
<br>
　従来のブリーチ剤にもダメージ抑制成分は配合されているが、配合するとその分ブリーチ力が弱くなるという課題を抱えていた。同技術であればブリーチ力をそのままにダメージを抑えられる。ハイトーンブリーチ施術も期待できる。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpQ7QCae_5d659a8d313ff.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">明らかに毛髪表面のダメージは少ない（電子顕微鏡画像）　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新研究分野の開拓へ、文科省が始める新事業の中身</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18989</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　文部科学省は２０２０年度に、新分野開拓の研究力強化を大学の改革で後押しする新事業を始める。挑戦的な研究を１教員につき年間数千万円で１００人程度を支援すると同時に、教員の学内業務免除や研究機器の融通を図る大学に整備費を出す。期間は１０年間。２０年度予算概算要求で３０億円を計上する。<br>
<br>
　日本が苦手な新興・融合分野の開拓は研究力強化に必須だ。これまで単独の研究事業しかなかった。今回の「創発的研究支援事業」は、他研究室で余力のある機器・装置の活用を促すなど大学側の工夫を盛り込み、セットで提案を求める。<br>
<br>
　教員人件費を研究費から拠出し、国立大学の運営費交付金を別の若手採用などに回す工夫もできる。研究費から事務や資料整理の人件費を出し、教員の研究専念につなげることも可能。これらは“時間を買う”新手法で、別の大型研究費を獲得している研究者が異分野に乗り出し、１０年で成果を確立する時などに活用できそうだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大人顔負け！小学生向けの本格ソーラー腕時計
 </title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18991</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            セイコーウオッチ（東京都中央区、０３・３５６４・２１１１）は小学校高学年をターゲットにしたソーラーウオッチ「スクールタイム＝写真」を９月７日に発売する。電池切れの不安がないソーラー充電機能や時刻の読みやすいデザインとした。全４色で、価格は２万５０００円（消費税抜き）。文字板には時刻が見やすいデザインを採用。ケースの大きさは外径３１・５ミリ×厚さ７・７ミリメートル。１０気圧防水の性能を備える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>心電25倍に増幅、ノイズは7分の1に！薄くて柔らか計測回路</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18992</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　大阪大学産業科学研究所の関谷毅教授と植村隆文特任准教授らは、産業技術総合研究所と共同で、日常生活で長時間の測定ができる生体計測用回路を開発した。薄さ１マイクロメートル（マイクロは１００万分の１）のプラスチックフィルムに回路を集積。軽くて柔らかいため、長時間の装着でも肌などで炎症を起こしにくい。<br>
<br>
　ノイズを取り除きやすく、心電や呼吸などの生体信号を正確に計測できる。<br>
<br>
　同回路は、薄いプラスチックフィルムを基材にできる有機トランジスタを電子素子に使った。トランジスタの電流のバラつきを２％以下に抑える技術により、これを集積してノイズ除去機能の高い回路ができた。くしゃくしゃに丸めても壊れないため、歩行など日常生活の動きでも電極のズレが抑えられ、正確な測定ができる。<br>
<br>
　さらに二つの入力端子に入る信号の差分を増幅できる差動増幅回路を採用した。心電や呼吸、脳波など測定したい信号は増幅し、ノイズは除去しやすい。実際の計測で、心電を２５倍に増幅し、ノイズは７分の１以下に抑えられた。運動時の生体計測や病気の早期発見、高齢者や患者の見守りなどに応用できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自販機需要をＡＩで予測　１台あたりの収益を最大化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18993</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本ウォータービジネス（東京都品川区、ＪＲＷＢ）は２０２０年にも、人工知能（ＡＩ）を活用した自動販売機の需要予測システムを導入する。気象や商品ラインアップ、販売実績などのビッグデータ（大量データ）から相関関係を見つけ、日々の運用に展開。駅ナカ自販機１台当たりの収益最大化とオペレーター担当者の補充作業最適化、働き方改革につなげる。<br>
<br>
　ＪＲＷＢは１９年度、首都圏都市部と郊外、地方の特性が異なる三つのエリアを対象に、自販機オペレーター会社４社と協力して、データ取得を兼ねて実証を進めている。結果を元に費用対効果を検討しながら、導入する範囲を決める方針だ。<br>
<br>
　ＪＲＷＢはＪＲ東日本管内の駅構内を中心に約８０００台の飲料自販機を運用。このうち首都圏の売り上げが約８割を占める。駅構内の自販機は「街中に設置している自販機の３０倍」（ＪＲＷＢ）と使用頻度が高く、売り切れによる販売機会逸失を防ぐため、最適なタイミングの商品補充や売れ筋商品の選定が重要となっている。<br>
<br>
　２０年夏の東京五輪・パラリンピック開催に向けて首都圏の主要駅では、ホームや駅コンコースの改良工事が進む。その中で自販機の設置スペースは限られており、１台当たりの負荷は高まっている。<br>
<br>
　駅構内の自販機は、外部のオペレーター会社社員が補充作業を担う。熟練者が経験と勘に基づき、商品や投入数、タイミングを決めて担当駅を巡回。一方で人手不足も顕在化している。ＡＩ需要予測システムの導入は、経験が浅くても効率的な補充作業を可能とし、労働環境の改善にも効果が期待されている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>100㎡を６人が半日で！強化段ボールの仮設資材はメリットだらけ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18994</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　紙素材を土木現場の仮設資材に活用—。清水建設は２７日、軽量で加工性の高い紙素材を土木現場の仮設資材に活用すると発表した。王子インターパック（東京都中央区）製の特殊強化段ボール「ハイプルエース」を使い、山岳トンネルの坑内に仮設するトンネル風門に初適用した。約１００平方メートルの架設壁を作業人員６人が半日で組み立てた。１パーツ２キログラムと軽く高所作業車のみで施工でき、コストも従来工法比で半減した。<br>
<br>
　紙素材の仮設利用技術は「ＫＡＭＩＷＡＺＡ」と名付けた。今後、王子キノクロス（静岡県富士市）製の紙製シート材「ハトシート」を防音壁の仮設防音設備、骨材貯蔵設備の温度上昇を抑える遮熱シートに適用するなど品揃えを拡充する。<br>
　<br>
　近年、強度、耐火性能、耐水性能に優れた高機能紙素材が登場。建材への適用可能性が高まる中、清水建設は現場環境で段ボール材の耐候性を検証し、仮設資材に求められる耐候性を確認した。紙素材を鋼材や木材に代わり仮設資材に使うことで作業員の負担を軽減し、仮設施工の生産性向上につなげる。<br>
<br>
　仮設資材に主に活用するハイプルエースは３層構造の段ボール材で、衝撃吸収性能と強度に優れる。内部に空気層の空洞があり保温と遮音性能をもつ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スマホなしで通話できるデバイス、活躍するのはどんな場所？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18995</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ソニーは、耳に装着して離れた場所にいる相手と会話できるウエアラブル端末「ＮＹＳＮＯ（ニスノ）—１００＝写真」のクラウドファンディングを開始した。スマートフォンを使用できない場所やスポーツシーンでの活用を狙う。目標額は５６１０万円。同社のクラウドファンディングサイト「ファーストフライト」で９月２６日まで募集する。<br>
<br>
　２０１７年に発売したスノースポーツ向け端末「ニスノ１０」の技術を活用した。近距離無線通信「ブルートゥース」により、最長距離約５００メートルの範囲内で会話ができる。グループトーク機能を備えており、製品単体では最大３台まで同時に通信できる。スマホ用アプリケーション（応用ソフト）「コールサイン」と組み合わせることで、同時に会話できる人数や距離を拡張できる。<br>
<br>
　重さ約１４グラムで、左右どちらの耳にも装着可能。耳の下方向から装着する形状のため、眼鏡やサングラスと併用しやすい。付属のサポーターで装着部分の形を変えられ、激しい運動をしても外れにくい。周囲の音を聞き取りやすい形状のイヤーピースや風切り音を軽減する内蔵マイクなど、同社のオーディオ開発で培った技術も活用した。<br>
<br>
　電池持続時間はグループトークの連続会話で４時間、連続待機で１５時間。防水、防塵、耐衝撃性能などを備える。            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「インプレッサ」大幅改良モデルを今秋投入するスバル、その狙いは？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18996</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＳＵＢＡＲＵ（スバル）は２７日、主力車「インプレッサ」のセダン「Ｇ４」とハッチバック「スポーツ」の大幅改良モデルを今秋発売すると発表した。同日、全国のスバル販売店で先行予約の受け付けを開始した。安全性能を強化し、長距離ドライブでも快適な走りが楽しめるようにしたという。発売日と価格は別途発表する。<br>
<br>
　同日、大幅改良モデルのプロトタイプ画像や仕様、スペックに関する情報を専用サイトに公開した。Ｇ４、スポーツともに外装デザインを刷新する。高速道路などでアクセルやブレーキ、ステアリング操作をアシストする運転支援機能「アイサイト・ツーリングアシスト」を全グレードに標準装備する。<br>
<br>
　現行インプレッサと同様に、新車台「スバルグローバルプラットフォーム」を採用する。排気量１・６リットル、２・０リットルの水平対向４気筒エンジンを搭載する。<br>
<br>
　歩行者保護エアバッグや、ハイビームの照射範囲を自動で制御するアダプティブドライビングビーム、駐車・発進時などの前方確認をサポートするフロントビューモニターなども備える            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>今日から“グループB”の関係。経済への打撃「韓国は甚大、日本は一部」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18998</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日本政府は２８日、輸出管理の優遇国から韓国を除外する。これに猛反発する韓国は日韓軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）を破棄するなど、両国の関係は最悪の事態を迎えつつある。韓国による日本製品の不買運動や訪日韓国人旅行者の減少など、日本の産業界の一部に影響が出始めている。日韓対立による経済への打撃は韓国の方がはるかに大きいとみられるものの、日本の一部業界は対立による影響を懸念する。<br>
<br>
　夏休み期間（９—１８日）中、成田空港の韓国人入国者数は１万２２６０人、前年同期より約３５％も減少した。東京出入国在留管理局・成田空港支局による速報値だ。<br>
<br>
　この傾向を反映するように西日本鉄道のホテル事業は、７月の韓国人による利用室数が前年同月比で約４割も減った。高速バスも人気路線の福岡—湯布院線が７月２３日時点で同約２割以上減少。一方、ソウルで運営するホテルは利用者の６割が日本人で「過去最高の業績。稼働率は９割以上で絶好調」（倉富純男社長）と韓国人の対応との違いが鮮明だ。<br>
<br>
　韓国人の日本旅行が減少する中、大韓航空が日本路線を大幅に縮小したほか、格安航空会社（ＬＣＣ）も運休が相次ぐ。例えばティーウェイ航空は１９日から佐賀—釜山線と同ソウル線を運休。「日韓問題の影響が大きい」（佐賀県空港課）。<br>
<br>
　韓国による日本製品の不買運動も影響が出ている。アサヒ、キリン、サッポロなどビールメーカー各社は２０００年頃から本格的に対韓輸出を始め、この数年は各社とも輸出量が右肩上がりで伸長。詳しい数字は明らかでないが７月以降は販売に急ブレーキがかかったのは確実。すでに韓国でのテレビＣＭなど販売促進を停止するなど、事態の好転を待つしか手がない状況だ。<br>
<br>
　日本車販売にも影響を与え始めた。韓国輸入自動車協会（ＫＡＩＤＡ）によると、トヨタ自動車、日産自動車、ホンダの３社が５ブランドを展開しており、７月の合計販売は前年同月比１７％減の２６７４台に落ち込んだ。ホンダは「販売店に来る顧客数は減っている。ただ日本製品の買い控え運動の影響かは把握できていない。今後の動向を注視したい」（担当者）とする。<br>
<br>
　他方、化学業界は短期的な影響を悲観していない様子。サムスン電子やＬＧグループなど半導体やディスプレー向け情報電子材料の重要な顧客が数多くいるが、「経済界は大人の関係だ」（化学大手幹部）と、企業間の関係悪化にはつながらないと見る。電機業界でも、日本勢が強い半導体や有機ＥＬパネル製造装置で、多少の影響は出そうという程度に受け止めている。<br>
<br>
　日韓対立が激化するほど打撃を受けるのは韓国経済だ。日本政府が韓国向け半導体材料の輸出管理を見直し、韓国半導体産業は競争力低下のリスクを抱える。半導体受注が減り国内景気が悪化すれば文在寅大統領の支持率低下は避けられない。<br>
<br>
　韓国は国内総生産（ＧＤＰ）の約４割が輸出、うち半導体関連が約２割を占める屋台骨だ。日本による輸出管理見直しで半導体材料の調達に手間取り、生産に影響が出れば米アップルなどが韓国メーカーからの半導体調達を減らしかねない。<br>
<br>
　半導体市況悪化でサムスン電子は１９年４—６月期決算の半導体部門営業利益が前年同期比７１％減。だが文大統領は自国経済を自ら減速させるような状況を改めようとしない。<br>
<br>
<h3>「対抗措置でもない」（経産相）</h3>
<br>
　世耕弘成経済産業相は２７日の閣議後会見で、韓国を貿易管理上の優遇区分「グループＡ」から「グループＢ」に引き下げる政令改正について「日韓関係に影響を与えることは意図しておらず、ましてや（徴用工問題の）対抗措置でもない」と語った。<br>
<br>
　韓国政府は、日本が一連の措置を撤回すれば軍事情報包括保護協定（ＧＳＯＭＩＡ）の延長を再検討する考え。<br>
<br>
　だが世耕経産相は「防衛当局間の軍事情報に関する政府間協定の取り扱いとは次元が異なる問題だ。両者を関連付ける韓国側の主張は理解できないし、受け入れられない」と語った。<br>
<br>
　一方で事態を打開する方策についても言及した。<br>
<br>
　「７月１２日の説明会の趣旨を再整理していただければ、局長級の政策対話を開く用意はある」と話し、韓国側が歩み寄りやすいような道筋を示した。<br>
<br>
<h3>【輸出管理上の優遇措置対象国】1分解説</h3>
<br>
【Ａ．日本が手続き簡素化認めた国】<br>
<br>
日本政府は、韓国を輸出管理上の優遇措置対象国から外す政令を２８日に施行します。韓国が優遇国から外れるとどうなるのでしょうか。<br>
<br>
【Ｑ】輸出管理上の優遇措置対象国って何かな。<br>
<br>
【Ａ】日本政府により輸出手続きの簡素化を認められた国を指します。兵器の拡散防止に向けた四つの国際的な枠組みに全て参加するなど安全保障上の輸出管理体制が十分に整備されている国が指定されています。優遇国は「グループＡ」と呼ばれ、現在は米国や英国など２７カ国が対象です。韓国は優遇国から外れた初めての例となります。<br>
<br>
【Ｑ】韓国が優遇国から外れたらどうなるの。<br>
<br>
【Ａ】現在の「グループＡ」から一つ下の「グループＢ」と呼ぶカテゴリーに移ります。グループＢの国は兵器や先端材料などあらかじめ規制された品目に加え、それ以外の品目でも輸出案件ごとに経済産業省の個別許可が必要になる場合があります。<br>
<br>
【Ｑ】なぜ韓国は外れたのかな。<br>
<br>
【Ａ】経産省は韓国側と長期間、政策対話が行われていないことや企業による輸出管理がおろそかになる恐れのある短納期発注、二国間貿易の中で「不適切な事案」が判明したことを背景に挙げています。韓国側との信頼関係が崩れてしまったのが理由と言えます。<br>
<br>
【Ｑ】産業界やサプライチェーンへの影響は。<br>
<br>
【Ａ】今回の措置は輸出管理の国内における運用見直しで禁輸ではないので影響はないでしょう。日本政府は民間用途で安全に使われることが確認できれば順次輸出を認めています。実際優遇国ではない台湾などとも貿易は円滑に進んでいます。ただ韓国は日本への反発から日韓軍事情報包括協定（ＧＳＯＭＩＡ）の破棄を決め、日韓の対立は安全保障分野に波及しています。<br>
　            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>航空機の電動化ビジネス、三菱電機が車や鉄道の技術生かす</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/18999</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　三菱電機は航空機の電動化に向けて電機品の開発を加速する。先端技術総合研究所（兵庫県尼崎市）内に新組織を立ち上げ、自動車や鉄道で培ったモーターなどの電動化技術の応用を目指す。自動車の電動化が社会の関心を集めるものの、航空機の二酸化炭素（ＣＯ２）排出削減も国際的に大きな課題。電機各社にとって既存技術の展開先として自動車と並ぶ有望市場となりそうだ。<br>
<br>
　三菱電機は先端技術総合研究所内に「航空機電動化プロジェクトグループ」を設置した。これまで自動車向けなどの供給実績が豊富なモーターやインバーター、パワー半導体などの電機品を基に航空機向けの製品を開発する。<br>
<br>
　航空機の電機品は軽量化が強く求められる。エネルギー効率をさらに向上させるほか、高い高度を飛行すると絶縁性能が落ちる傾向にあるため新たな技術開発が必要だ。一方、自動車の電機品の場合は小型化の優先順位が高く、航空機のニーズと異なる部分がある。<br>
<br>
　航空機の電動化はモーターや電力変換器、蓄電池、盤・配電システム、パワーモジュールなどを組み合わせる。推進用モーターや装備品モーター、発電機などに向けた炭化ケイ素（ＳｉＣ）パワー半導体によるインバーターやＤＣ（直流）／ＤＣコンバーターなどを想定する。民間航空機業界は１—５人乗りの小型機において２０２０年代前半に電動化を始めて、１００人以上の旅客機で３０年代の実現を目指している。<br>
<br>
　国際民間航空機関（ＩＣＡＯ）は、５０年にＣＯ２排出量を０５年比で半減させる目標を掲げ、その達成には電動化など新技術の導入が不可欠だ。電動化は騒音削減や、部品点数が減ることで整備コストなどを抑えられる利点もある。航空機産業は裾野が広いため、関連業界にとっても電動化が新たな商機となる。<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.mitsubishielectric.co.jp/business/biz-t/?utm_source=google&amp;utm_medium=cpc&amp;utm_campaign=bizt_20190603&amp;utm_content=bizt&amp;gclid=CjwKCAjwtO7qBRBQEiwAl5WC27Gcx6GghaGuLyy28yyisvwh_LbWQmbpTw2ywjgMF3Fzq1VqCC90uxoCd1EQAvD_BwE" target="_blank">なぜ三菱電機の事業領域は広くて、それぞれが強いのか</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">ＥＶ部品まからロボットまで。老舗重電メーカーの華麗なる変身</a></b><br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp7RPkJH_5d65b4b0e90d0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 07:34:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>