<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>停滞する米中の自動車市場、勝った会社・負けた会社</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16347</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　米国、中国の自動車２大市場に停滞感が出てきた。２０１８年の新車販売実績は世界２位の米国は前年比横ばいに留まり、１位の中国は２８年ぶりの前年割れとなった。両市場で日系メーカーの中でも明暗が分かれた。１９年に両市場が大崩れするとの見方は少ないが、米中貿易摩擦など懸念材料は残り、先行きは不透明だ。<br>
<br>
<h3>減税効果が微妙だった米国</h3>
<br>
　マークラインズの推計によると、米国の１８年の新車市場は前年比０・３％増の１７２７万４２５０台だった。減税効果で消費が刺激される環境下だったが、前年比横ばいに留まり市場の成熟化を印象付けた。<br>
<br>
　日系メーカーでは商品展開でスポーツ多目的車（ＳＵＶ）の比重が高いマツダ、三菱自動車、ＳＵＢＡＲＵ（スバル）が前年比プラスとなったが、トヨタ自動車は横ばい、日産自動車、ホンダはマイナスだった。ホンダはメキシコの洪水で商品供給が滞ったことが響いた。<br>
<br>
　１９年の新車市場は１７００万台弱と見込む自動車メーカーが多い。一方、ゴールドマン・サックス証券は、１９年は１６４０万台と見込む。金利上昇で車両の実質的な販売価格が上がり、新車需要に水を差すとみる。同社の湯沢康太マネージング・ディレクターは「収益性向上が自動車メーカーの重要な経営テーマになる」と指摘する。<br>
<br>
　またピックアップトラックやＳＵＶを含む「ライトトラック」の人気が継続しており、「ライトトラックと、（セダンなどの）乗用車の需要をどうコントロールしていくかが課題」と八郷隆弘ホンダ社長は話す。<br>
<br>
<h3>中国市場は２８年ぶり前年割れ</h3>
<br>
　一方、中国汽車工業協会によると１８年の中国の新車販売台数は、前年比２・８％減の２８０８万６００台と２８年ぶりの前年割れとなった。１７年に販売を押し上げた減税効果がなくなり、反動減が出た。また米中貿易摩擦により景気の先行き不安が高まり、市場成長に水を差したとみられる。<br>
<br>
　中国新車販売で日系メーカーではトヨタ、日産、三菱自は前年比プラスとなり過去最高を更新した。トヨタは高級ブランド「レクサス」も好調で２ケタ増と成長した。一方、ホンダ、マツダ、スバルは前年割れだった。ホンダは主力ＳＵＶ「ＣＲ—Ｖ」が不具合で一時販売停止になったことが響いた。<br>
<br>
　中国政府は２９日、旧型の排ガス規制対応車や、農村での小型車への買い替えを支援する補助金制度を発表した。ただ過去３回、補助金政策を実施しており、「刺激策があっても、その効果は徐々に薄れてきている」（湯沢マネージング・ディレクター）との指摘がある。１９年は大崩れはしないものの停滞は続く可能性が高い。<br>
<br>
　米中貿易戦争が激化すればさらに景気を冷やしかねない。中国市場の中長期の成長ポテンシャルに期待する声が多いが杉本浩一三菱ＵＦＪモルガン・スタンレー証券シニアアナリストは「景気が急激に悪化すれば、２０年まで３年連続の前年割れというシナリオもあり得る」と警鐘を鳴らす。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp9LyY8I_5c54312864c93.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:39:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ディスプレーを高精細・低消費電力化、『IGZO』超える新素材</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16333</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　コベルコ科研（神戸市中央区、宮脇新也社長、０７８・２７２・５９１５）は、液晶ディスプレーに使われる酸化物半導体「ＩＧＺＯ」の２—３倍の電子移動度を実現した酸化物半導体用成膜材料を開発した。８Ｋテレビなど次世代の高精細大型フラットパネルディスプレー向けに最適で、量産体制を整えた。国内外のパネルメーカーへ提案を始めており、既に１社へ量産品として採用された。年間で１５億円の売上高を目指す。<br>
<br>
　開発した成膜材料「ＫＯＳ—Ｂ０３Ｃ」は、ディスプレー表示に用いる薄膜トランジスタ（ＴＦＴ）を構成する層の中で、重要な電流を制御するスイッチング素子に使う。酸化物半導体を構成するインジウム・ガリウム・亜鉛の酸化物材料に、スズをブレンドするなどで特性を出した。<br>
<br>
　同材料は、大型テレビで主流の銅配線やＴＦＴでコスト優位性のある製造工程に適応し、生産の低コスト化にも貢献できるという。<br>
<br>
　新材料は電子移動度が高いため、ユーザーに要求されるＴＦＴの小型化によるディスプレーの高精細化や高開口率化、低消費電力化などが期待される。スマートフォンから大型テレビまで用途展開が可能だ。<br>
<br>
　最先端の第１１世代サイズ（約３メートル四方）の大型ガラス基板などにも対応する。同材料の価格は、個別対応する厚みや幅、長さなどによって違ってくる。<br>
<br>
　同社は神戸製鋼所の子会社。材料や構造物の分析・試験・解析・試作や薄膜ターゲット材料の製造、半導体検査装置の設計などを手がける。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カーナビのアルパイン、中国でＥＶ用電池パック生産のワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16342</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　アルパインは電気自動車（ＥＶ）に搭載するバッテリーパックの中国生産を９月以降順次始める。中国ＩＴ大手との合弁会社を通じて量産する。現地生産するバッテリーマネジメントシステム（ＢＭＳ）と合わせ、完成車メーカーに提案する。中国で新エネルギー車（ＮＥＶ）規制が始まり、車メーカー各社のＥＶ生産が本格化する見通しを受け供給体制を整える。ＥＶ向け事業の一つとして将来の収益の柱に育てる。<br>
<br>
　外部の電池メーカーからセルを調達し、中国ニューソフト（東軟集団股份、瀋陽市）との合弁会社、ニューソフトリーチオートモーティブテクノロジー（上海市）が中国・武漢に設置した拠点でバッテリーパックを生産する。セルの状態を監視し、充放電などを最適制御するＢＭＳと組み合わせ、日系や現地の完成車メーカーなどに提案する。<br>
<br>
　アルパインは１月１日付でアルプス電気（現アルプスアルパイン）と株式交換で経営統合した。ＣＡＳＥ（コネクテッド、自動運転、シェアリング、電動化）など車載領域を中心に両社の強みをいかし、顧客への提案力を高める。<br>
<br>
　アルパインはカーナビゲーションシステムなどの車載機器が主力だが、ニューソフトと連携し、中国でＥＶなど成長分野の市場開拓を進めている。ＥＶ関連以外の取り組みとして、上海、広州などの主要都市でカーシェアリングの実証実験や運転支援システム（ＡＤＡＳ）関連の技術開発を進めている。<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 08:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>テールランプが美しいのはドイツ車？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16352</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　昼間の短いこの季節。日暮れ時、自動車のテールランプが延々と連なって家路を急ぐ様子は、何かもの悲しさをかき立てる。人手不足の中で、遅くまで仕事で運転する人からすると、なおさら情緒的に見える光景だろう。<br>
<br>
　ドライバーにとって、最も接することの多いデザインが車のリアボディー。特にテールランプは残像となって目に焼きつき、車の顔であるフロントよりむしろ車種を特徴づけるデザインになっている。<br>
<br>
　最近の日本車には、売れ筋ランキングの上位車種にも、いかがなものかと感じるテールランプのデザインが見受けられる。意味不明なデザインモチーフが突如使われているものや、不自然にぐいっとねじれたもの。「なぜこの形にしたんだろう？」と不思議に思う。<br>
<br>
　一方で、美しいテールランプは、運転しながらも視覚にすっと溶け込み、好ましい気持ちを無意識のうちに抱いてずっと見ていたいような気がする。マツダの初代「ロードスター」や日産の「キューブキュービック」などが好みだ。<br>
<br>
　特徴的で美しいランプはドイツ車にも多いように思う。もっとも人それぞれ嗜好は異なる。車のおしりの何げないような話ではあるが、美しい形は確実に、運転手たちの癒やしになる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sat, 02 Feb 2019 10:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>豊田市に“ラグビーＷ杯仕様”のビルが出現</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16320</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ビルのラッピングでスポーツ振興に貢献—。凸版印刷は９月から日本で開催されるラグビーワールドカップ（Ｗ杯）を盛り上げようと、大会会場となる豊田スタジアムがある愛知県豊田市のビル「豊田参合館」の壁面を装飾するラッピング（写真）２種類を制作し、同市に寄贈した。<br>
<br>
　ラッピングは横長のシートを計３８０枚組み合わせた。大きさは施設の北側が縦約２０×横約２２メートル、西側が縦約７・８×横約４８メートル。大会のロゴやキャッチコピー、試合で活躍する選手の写真を印刷した。公開期間は１１月２日まで。同社は「豊田市の街づくりや地域のスポーツ振興に貢献したい」としている。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月1日</p>
<br>
<br>
<h3>“ラグビーの聖地”でも企業が応援</h3>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpA4pGZE_5c52ab6f7471e.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">発売発表会での創遊夢メンバーと応援に駆けつけた東大阪市のゆるキャラのトライくん</div>
<br>
　２０１９年に開催されるラグビーワールドカップ（Ｗ杯）の会場の一つとなる大阪府東大阪市で、市内の中小企業などが異色の協業で地元の土産を開発した。協業したのは中小や飲食店などからなる、異業種グループの創遊夢（そゆうむ、松田和人代表幹事、０７２・９６０・０１５８＝駒林鉄工所）。ラグビーボール型のパッケージに、チョコレートケーキなどの焼き菓子を詰めた土産を発売した。<br>
<br>
　商品名は「Ｔｈｅ　Ｈｉｇａｓｉｏｓａｋａ！（ザ　ヒガシオオサカ）」。中身も外見も“東大阪もん”だ。段ボールなどを手がけるマツダ紙工業がパッケージを、洋菓子店のシェ・アオタニが焼き菓子をそれぞれ作った。価格は消費税抜きで２０００円。売り上げの２％を同市に寄付する。松田代表幹事は「（花園ラグビー場で行われる）Ｗ杯を一緒に盛り上げたい」と意気込む。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年12月18日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学生のアイデアで北海道を活性化！</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16325</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　北海道で学生の起業・創業を支援したり、学生のアイデアをビジネスに生かそうとする動きが活発化している。札幌商工会議所など経済関連４団体・機関は、学生によるビジネスアイデアの発表会を初実施。北海道大学や北海道銀行は企業が示した課題に対し、学生が解決策などを提案するプログラムを展開している。道内での雇用定着や産業活性化、アイデアの発掘や企業認知度の向上などさまざまな効果を期待する。<br>
<br>
　札幌商工会議所、北海道経済連合会など４団体は、２０１８年１２月に「ものづくり製品化＆起業化支援事業」の発表会を開いた。学生がモノづくり分野の製品化や起業化のアイデアを提案し、関心を持った企業が実現に向け支援する。<br>
<br>
　発表会では５大学・大学院の６グループがアイデアを披露。このうち酪農学園大学大学院の学生は、エネルギー回復に有効なスポーツアイスの商品化を提案した。室蘭工業大学工学部の学生は、家畜伝染病の予防などで使う消石灰粉体の消毒効果を可視化する手法を紹介した。<br>
<br>
　発表会への参加企業５５社中１５社が、学生グループに面談を申し込んだ。申込件数は３７件で全てのアイデアに企業が関心を示した。今後企業と学生グループが面談し、起業化に向け具体的な支援や出資などさまざまな展開が考えられる。札幌商工会議所の担当者は「初年度にしては多くの企業が集まった。次年度は学生の応募件数を伸ばしたい」と語る。<br>
<br>
　北海道大学は１８年度から企業が示す課題に学生と企業が一緒にチームを組んで解決策を考える「デモーラ北海道」を始めた。「デモーラ」はフィンランド発祥のプログラムで日本では初導入。学生は北大以外でも参加可能で４—６人でチームを作り、企業の課題に約２カ月間で取り組む。<br>
<br>
　学生はまとめたアイデアを企業にプレゼンテーションする。企業は学生のアイデアを採用する場合、ライセンス料を支払って権利を手に入れる。これまで２回の実施で７社中３社がアイデアを採用した。北大の担当者は「参加企業は学生チームのアイデアの事業化に加え、海外での新ビジネスの展開を検討しているケースもある」など手応えを感じている。<br>
<br>
　北海道銀行も１８年度から大学生と企業がビジネスアイデアを検討する「ミラインク」を実施。第１回は５社と学生３９人が参加した。このうちホームセンターのＤＣＭホーマック（札幌市厚別区）は、学生が提案した店舗へのカフェ併設を採用し、西岡店（同豊平区）で実現している。<br>
（文＝札幌支局長・村山茂樹）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 05:59:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>根拠を説明できないAIが招く“人工無能”な組織の懸念</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16332</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　人工知能（ＡＩ）の「説明力」や「信頼性」が“売り”になろうとしている。ディープラーニング（深層学習）を中心にＡＩがどういう思考プロセスでその結論に達したのか分からないと、問題になる懸念が大きくなってきたからだ。日本や欧州でＡＩの公正や倫理に関する原則がまとめられる中、社会の要請としてＡＩ開発者やサービス事業者に説明責任が生じる。ＩＴベンダー各社は技術開発を急ぐ。<br>
<br>
<h3>説明責任３段階</h3>
<br>
　「突き詰めれば、人や社会の問題だ。（ＡＩが理解できず）『ＡＩは恐ろしい』とあおっても本質は見えない」とＮＥＣの江村克己最高技術責任者は嘆く。ＡＩが「説明責任を果たしていない」と言われるのは詳しく見ると三つの段階がある。一つは技術的な問題。深層学習などの複雑な学習モデルは内部で情報をどう処理したのかわかりにくい。ＡＩの専門家の間でも説明が容易ではないが、一つひとつの情報をたどることはできる。<br>
<br>
　二つ目は開発者からＡＩユーザーとなるサービス事業者への説明だ。医師や警察官など、ＡＩ技術以外の専門家への説明は、ユーザーの専門知識や意思決定に合わせＡＩの判断を解釈できるようにする必要がある。<br>
<br>
　最後はサービス事業者から一般の人への説明だ。説明をする側と受ける側がともにＡＩ知識が乏しいことが多く、ＡＩ開発者によるサポートが届かなければ、齟齬（そご）が生じ、立場の弱い側が不利益を受ける。<br>
<br>
<h3>理解してもらう</h3>
<br>
　それぞれ対策は進む。まず深層学習の理解だが、これは基礎研究そのものであり、大学や企業で理論研究と実証研究が進む。学習を繰り返す中で、結論に至るまでの情報の一部が消滅するといった問題が起きる。だがこうした現象の解明はＡＩの性能に直結するため、研究が盛んだ。米グーグルは１万層と巨大な深層学習でも、情報消滅を防ぐ手法を開発した。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpGDUUhg_5c53e2170ac4b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
　二つ目の開発者からサービス事業者への説明は、ＩＴベンダーにとってビジネスチャンスだ。<br>
<br>
　ＮＥＣ中央研究所担当の西原基夫執行役員は、「『説明可能』がマーケティング用語になった。ただ、説明可能の中身をしっかり“説明”しないと、わかってもらえない」と強調する。<br>
<br>
　ＮＥＣは産業技術総合研究所と共同で、専門知識やシミュレーションとＡＩを組み合わせる技術を開発した。例えばプラント保守の異常診断では、まずマニュアルや設計図などをもとに運用手順を絞る。その上でシミュレーションを回しながら強化学習にかけ、異常からの最短復帰手順を求める。マニュアルやシミュレーションの結果を理解できるプラントエンジニアは、ＡＩの判断の根拠を理解できる。<br>
<br>
　マニュアルからの絞り込みは論理推論という知識処理のＡＩ技術に、シミュレーションを使った強化学習はデータ駆動のＡＩ技術に、それぞれなる。絞り込みによって学習時間が数日間と運用可能なレベルになったという。<br>
<br>
　日立製作所は、ユーザーがＡＩを解釈する根拠を整理・蓄積する管理インターフェースを開発した。日立は深層学習の学習結果から、診療ガイドラインにあるような説明因子を抽出する技術を開発していた。そこに医師が診療の過程でＡＩの予測と説明因子とを比べ、納得できた根拠をひも付けて蓄積するインターフェースを加えた。<br>
<br>
　この根拠や診療履歴は検索で振り返ることができる。診療で利用するほど根拠や判断の記録が増え、根拠のあるデータに絞り込んだ再学習も可能になる。高田実佳研究員は、「米国は病院や地域ごとに人種や生活レベル、治療履歴が大きく変わる。この違いに再学習で対応できる」と期待する。<br>
<br>
<h3>課題多い第３段階だが…</h3>
<br>
　一方、三つ目のサービス事業者から市民への説明は課題が多い。説明する側と受ける側双方でＡＩ技術の知識が不足するためだ。さらに東京大学の須藤修教授は、「医療や警察のようにもともと説明責任が求められる分野では、ＡＩだろうと要求レベルは下がらない」と断言する。<br>
<br>
　部下が愚直に上司に従うように、ＡＩを使う上層部に現場が愚直に従う懸念も生じる。例えば犯罪者の再犯率を推定するシステムでは、ＡＩが特定の人種の再犯率を過大に評価した結果、現場での締め付けが厳しくなり、実際に特定人種の再犯率が向上するリスクがあるという。<br>
<br>
　ＡＩ分野では、人間のように振る舞うものの、実際には知識などを理解しないＡＩを「人工無脳」とやゆするが、このままだと人工無脳的な組織が広がりかねない。日立の永野勝也執行役常務は、「情報システムの設計だけでなく、顧客の意思決定のコンサルタントまで踏み込む必要がある」と主張する。<br>
<br>
　ただ、根本的な課題もある。ＡＩに学習させるデータの品質管理が難しいことだ。ＡＩの判断が現実に即さないとわかっても、そのデータがどこから来たのか追えなければ対策が打てない。特に個人から購買履歴などのデータを預かり、企業に提供する「情報銀行」が浸透すると、データはデータ加工会社を経てさまざまな経路で切り売りされ、統合されて利用される。<br>
<br>
　そこで富士通研究所はデータの加工履歴をデータ一つひとつに埋め込む技術を開発した。データが改変されれば来歴情報を記録する。富士通研究所の佐々木繁社長は、「巨大ＩＴ企業がデータを一手に握っている間は技術投資も大きく、ある程度は管理できる。中小企業や個人など多様な事業体が参加すると、分散的に機能する管理技術でないと対応できない」と指摘する。<br>
<br>
　富士ソフトはＡＩの品質保証に商機を見いだす。八木聡之執行役員は「ＡＩの学習保証は更新する度に発生する。継続的な事業になる」と期待する。設計開発から運営、更新まで一貫して対応するためにＡＩ人材を増員中だ。今後、多様な参加者への説明と信頼醸成が巨大な商売になる。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpbpU3oa_5c53e204c19d9.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　　　　　</div>
<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外食用ロボットが常連客と対話する日</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16337</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＱＢＩＴロボティクス（キュービットロボティクス、東京都千代田区、中野浩也社長、０３・６２６１・６４９２）は、外食用ロボットを積極開発する。東京都渋谷区に２０１８年オープンした、ロボットがコーヒーを注ぐ「変なカフェ」や、ロボが受け付けをする「変なホテル」のシステム構築で得た知見を生かす。テークアウト用のビールやカレーを出すロボを計画。人工知能（ＡＩ）を使い、常連客と対話する接客ロボ開発も目指す。<br>
<br>
　キュービットはサービス系のロボシステム構築を得意とする。１８年１１月にコーヒー大手のＵＣＣホールディングスから出資を受けたのをはじめ、本社を東京都品川区から移した。オフィス面積が約３倍の同３３０平方メートルになり「インドや台湾など、ロボット工学を学んだ海外学生の志願も増えている」（狩野昌央会長）という環境を追い風に、事業を拡大する。<br>
<br>
　外食用ロボは、人手不足を背景とした省人化機械のイメージが強い。ただ、例えばコーヒーでは外食チェーンやコンビニエンスストアの商品、オフィス設置のサーバーマシンなどがあり、ロボ導入による差別化だけでは競争力に限界がある。<br>
<br>
　コーヒーやビールなどを注ぐロボシステムは、ＵＣＣグループの自社展開だけでなく、空港や不動産会社、鉄道会社が手がける店舗などの利用を想定する。ユーザー企業の形態や立地に応じ、食事メニューもカスタイマイズし競争力を高める。<br>
<br>
　併せて、高齢者や常連客向けの接客ロボ開発も目指す。ＡＩ学習で利用者の好みを覚え、おすすめのメニューを提供したり、簡単な会話を通じて食事などコーヒー以外の注文を取るといったサービスの展開につなげていく。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>EU産ワインのブーム来るか、経済連携協定発行の威力</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16338</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　１日に日本と欧州連合（ＥＵ）の経済連携協定（ＥＰＡ）が発効したのに伴い、ＥＵ産ワインの輸入関税が即時撤廃された。これに合わせ、輸入各社は出荷価格の引き下げを実施する。改定幅はアイテムごとに１—２０％ほど。２００７年のチリとのＥＰＡ発効では同国産ワインがその後に大ヒットした。関係者は特に中価格帯のＥＵ産ワインに値ごろ感が出ることで市場の活性化を期待する。<br>
<br>
　ＥＵ産ワインの輸入関税は７５０ミリリットル当たり５０・２５—９３・７５円で、スパークリングワインでは同１３６・５円。これらが、ＥＰＡ発効後は即時撤廃となった。<br>
<br>
　メルシャンは３月１日以降の出荷分から出荷価格を引き下げる。フランス、イタリア、スペインなどの７６品目が対象。例えば、スペイン産「メスタ・オーガニック」の場合、参考小売り価格９７０円（消費税抜き）が９００円（同）になる。代野照幸社長は「１０００円前後の中価格帯で１００円ほど安くなれば、消費者にメリットになる」と期待する。<br>
<br>
　サントリーワインインターナショナルは２月から２２ブランド６９アイテムの出荷価格を下げる。フランス産「バロン　ド　レスタック」やドイツ産「マドンナ」、ポルトガル産「マテウス」などが対象で出荷価格で１—１１％（２０—１４０円）ほどの値下げになる。<br>
<br>
　アサヒビールはイタリア、スペイン、フランス、ポルトガルなどのワイン４０品目の出荷価格を引き下げる。改定幅は小売り価格で最大１７％、平均で１０％ほど。スパークリングワイン「ガンチア・アスティ・スプマンテ」の価格１８３０円（消費税抜き）が１６４０円（同）になる。「１０００—３０００円を中心に低・中価格帯ワインの需要拡大が見込める」（広報担当者）とみる。<br>
<br>
　ただ価格は関税のほかサプライヤー出荷価格や輸送コストなどを踏まえて決定するため、各社ともすべてのＥＵ産ワインを値下げ対象にしていない。<br>
（文＝井上雅太郎）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新社長が米国工場長時代に実現したコマツの代名詞</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16340</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            コマツは３１日、４月１日付で小川啓之取締役専務執行役員（５７）が社長兼最高経営責任者（ＣＥＯ）に昇格する人事を発表した。大橋徹二社長（６４）は代表権のある会長に就任する。４月に始動する３カ年の新中期経営計画の実行にあたり、若返りを図る。<br>
<br>
小川取締役専務執行役員は米チャタヌガ工場長や茨城工場長を歴任するなど工場勤務が長い。国内外で合理化と増強計画の双方を経験し、需要や為替変動に応じた最適地生産「クロスソーシング」の確立に貢献。同社の強みにした。<br>
<br>
小川氏は同日開いた就任会見で「需要の変動幅はますます大きくなる。落ち分をできるだけ小さくし、それに左右されないビジネスを確立することが大切だ」との認識を示し、「モノとコトの両方でイノベーションを起こし価値を上げる」と抱負を語った。大橋社長は小川氏を「世の中は技術・イノベーションによる変化が激しい。これをリードできる人物だ」と評した。<br>
<br>
<p class="aside">【略歴】小川啓之氏　８５年（昭６０）京大院金属加工学修士修了、同年コマツ入社。１０年執行役員、１６年常務執行役員、１８年取締役専務執行役員。大阪府出身。</p>
<br>
<br>
<h3>どんな人？</h3>
<br>
　米国の工場長だったころ、建設機械の需要や為替の変動に対する臨機応変な生産体制の整備に奔走した。当時、米国法人のトップだった大橋徹二社長と二人三脚で実現したこのモノづくりの体制はコマツの代名詞となった。それから１５年。大橋氏から経営を託された。「打診された時は驚いたが覚悟を決めた」と振り返る。大橋氏と誕生日が同じなのも不思議な縁を感じさせる。<br>
<br>
　４月から始まる新中期経営計画の策定を任されていたこともあり、次期社長を有力視されていた。生産を知り尽くすとともに修羅場もくぐり抜けている。東日本大震災が発生した際は茨城工場長として「従業員と１週間で再開にこぎつけた」ことは得がたい経験だった。座右の銘である言行一致を経営で体現する。<br>
<br>
　読書が趣味で、司馬遼太郎の作品を愛読する。<br>
（文＝孝志勇輔）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>糖尿病検査の時短を実現する人工酵素の正体</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16341</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京都大学大学院農学研究科の橋本渉教授や摂南大学の村田幸作教授、協和メデックス（東京都中央区）らの研究グループは、短時間で単純な糖尿病検査につながる人工酵素を開発した。血糖値が上がると作られるたんぱく質「ヘモグロビンＡ１ｃ（ＨｂＡ１ｃ）」と直接反応し、測定時の手間が軽減できる。今後、実用的な臨床検査薬の開発を進め、早期の実用化を目指す。　<br>
<br>
　開発した酵素「ＨｂＡ１ｃダイレクトオキシダーゼ」は、協和メデックスが保有する酵素の構造を改変し作製した。元の酵素をＸ線結晶構造解析した結果、反応が起こるくぼみがＨｂＡ１ｃと結び付くには狭すぎることがわかった。そこで、くぼみの入り口を形成するアミノ酸を、より小さなアミノ酸に置き換え入り口を拡張した。<br>
<br>
　さらにアミノ酸の改変を続けて計１０個を置き換えると、ＨｂＡ１ｃと直接反応できる酵素が完成した。高速液体クロマトグラフィー測定法との相関で測定機能も確認した。<br>
<br>
　従来の酵素では事前にＨｂＡ１ｃの分解処理が必要で、段階を踏まずに測定できる方法が求められている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpXlu83O_5c542891e75de.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;"> 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>企業の研究所はこれから大都市圏が有利に？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16343</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　京セラは研究開発拠点の人員配置を見直す。中央研究所（京都府精華町）の人員を、現状比約５倍の５００人規模まで段階的に増やす。国内に８カ所ある主要研究拠点のうち同研究所と、５月下旬に稼働開始予定の新研究所「みなとみらいリサーチセンター」（横浜市西区）の２拠点に人員を重点配置する。人手不足もあり、技術者の獲得競争が激しさを増している。大都市圏に立地していることを訴求し、優秀な人材を呼び込む。<br>
<br>
　京セラは現在、主要研究拠点としてデバイス分野を中心に担う中央研究所、セラミックス材料分野の総合研究所（鹿児島県霧島市）、滋賀野洲工場（滋賀県野洲市）内にある医療分野の研究施設などがある。中央研究所の人員はまず、２年以内に現状比２倍まで引き上げる。総合研究所から技術者の移籍などを進める。量産品に関わる材料研究は、工場が隣接する総合研究所が引き続き担う。<br>
<br>
　ソフトウエアの開発拠点を集約して設置する、みなとみらいリサーチセンターの人員は、間接部門も含めて６００人体制とし、将来は１０００人規模にする方針を示している。<br>
<br>
　中央研究所のある関西文化学術研究都市（けいはんな学研都市）やリサーチセンターを置く「横浜みなとみらい２１」地区では近年、企業の研究所の新設や増設が相次ぐ。社内外の知見を活用するオープンイノベーションの加速や、大都市に近いことから人材採用が優位に進むことなどが期待される。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>デジカメ各社、「デジカメじゃない」市場開拓に必死</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16353</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「一眼カメラ市場のミラーレス化は加速し、2020年で全世界の販売台数は一眼レフを抜くだろう」。オリンパスの笹宏行社長は、高級ミラーレスカメラ「OM—D　E—M1X」の発表会で、今後のデジタルカメラ市場の動向を述べた。<br>
<br>
　18年度の後半から相次いだミラーレスカメラブーム。キヤノンやニコン、パナソニックはイメージセンサーがフルサイズ型の戦略商品を発表し、富士フイルムやソニーもAPS—c型の新モデルをそろえた。デジカメはミラーレスシフトがより鮮明になっている。<br>
<br>
　カメラ映像機器工業会によると、デジカメの出荷台数は10年の1億2146万台から17年は2497万台にまで減少した。ただ、ミラーレスの比率は増え、日本での出荷台数はすでに一眼レフを逆転。ミラーレスという伸びる市場が主戦場になりつつある。<br>
<br>
　とはいえ、ミラーレスの成長がどこまで持続するかは読めない部分がある。「今は一眼レフからの買い替えが起きているだけ」（業界関係者）。トリプルカメラなどスマートフォンのカメラ機能が発展するのに伴い、ミラーレスもやがてピークを迎える。<br>
<br>
　もはや、デジカメ市場が上昇しないことは経営の前提となる。そこで各社が成長戦略として目を付けるのが、IoT（モノのインターネット）時代を見据えた産業用カメラ。ネットワークカメラでは競技場などの監視用だけでなく、人の動きの変化を時系列で把握できるため、マーケティング用途にも需要の伸びが期待される。<br>
<br>
　車載用カメラや医療も有望分野だ。リコーは小型ステレオカメラをデンソーと共同開発。山下良則社長は「デジカメ市場で鍛えた技術が、車載でも生きている」と強調する。<br>
<br>
　IoTが本格的に普及すれば情報を画像として取り込むカメラの役割はさらに高まる。IoT時代を見据えた布石を打つ企業もすでにある。<br>
<br>
　キヤノンはイスラエルの映像解析を得意とするブリーフカムを買収。御手洗冨士夫会長兼最高経営責任者は「今後もソフト技術に優れた会社の買収は選択肢だ」と話す。ニコンも自動運転の重要パーツであるレーザーレーダー「LiDAR（ライダー）」を手がける米ベロダイン・ライダーに出資。リコーはルクセンブルクの車載センサー大手IEEと連携し、車内センシング用の小型ステレオカメラを開発した。<br>
<br>
　消費者向けのデジカメからBツーB（企業間）向けをより意識した戦略にシフトすることで、カメラ各社は新たな成長像を写し出そうとしている。<br>
（文・杉浦武士）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 09:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日産、今日「ガバナンス委員会」開催へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16354</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　日産自動車がコーポレートガバナンス（企業統治）の改善を目的に外部有識者らをメンバーとして設置した「ガバナンス改善特別委員会」の会合が、３日にも東京都内で開くことが分かった。関係者によれば「まだ日産関係者への聞き取り調査が中心だが、（時間が限られているため）議論のテーマを整理していくことも重要だ」とテーマの洗い出しに着手する方針だ。<br>
<br>
　同委員会が１月２０日に行った第１回会合では共同委員長を務める榊原定征氏など委員全員が出席。日産と仏ルノーの資本関係が及ぼした影響や取締役の構成について「重要な議論のテーマの一つだ」（西岡清一郎共同委員長）と位置づけていた。今後は日産前会長のカルロス・ゴーン被告の不正問題に関する聞き取り調査を進めつつ、ガバナンスの改善を議論するための問題提起を進める。３月末をめどに、日産に向けて改善策を提言する予定。<br>
<br>
　日産は不正が起きた誘因としてゴーン被告への権力集中や経営への監視機能の甘さを挙げており、ガバナンスの改善に向けて同委員会を設置していた。同委員会の提言を受けた上で、後任会長の人事などを議論する方針を示している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年2月3日</p>
<br>
<br>
<h2>「会社法改正案」、実効性は？</h2>
<br>
　社外取締役設置の義務化を柱とする会社法改正案を、政府が今通常国会に提出する見通しだ。企業価値の向上に向けたガバナンス（企業統治）強化につなげてもらいたい。<br>
<br>
　法制審議会（法相の諮問機関）会社法部会がまとめた法改正要綱案によれば（１）監査役会を設置（２）株式譲渡制限がない（３）資本金５億円以上または負債総額２００億円以上（４）有価証券報告書の提出義務がある—の４要件を満たす大会社が、社外取締役の設置を義務付ける対象になる。<br>
<br>
　会社法では、取締役会の任務として、代表取締役の選・解任のほかに「取締役の職務執行に対する監督」と「業務執行の決定」を定めている。先進国では監督機能に特化した機関設計「モニタリングボード」が主流なのに対し、日本では業務執行にかかる意思決定が主体の「マネジメントボード」が一般的だ。<br>
<br>
　どちらの設計が優れているとは一概に言えず、社外取締役設置の義務化も、監督機能と意思決定機能の双方の強化が狙いだ。経営陣を監督する立場として、社外の第三者が目を光らせていれば、不正行為への抑止力になる。一方、個別の業務執行に関する第三者の助言が、収益拡大への果敢な意思決定を後押しするといったことも考え得る。いずれも重要な役割だ。<br>
<br>
　問題は実効性だ。東京証券取引所の調査によれば、東証に株式を上場する企業の９割超が、すでに社外取締役を置いている。にもかかわらず大企業の不祥事が後を絶たない。背景には今なお多くの企業が各事業部門の長で取締役会を構成し、取締役会が各部門の事業方針を追認するだけの役目にとどまっているなどの問題がある。<br>
<br>
　社外取締役がすでにいる企業も、効果を検証する必要がある。取締役会の議長を任せるなど、社外取締役が取締役会の運営に深く関与する仕組みを検討すべきではないか。<br>
<br>
　独立した外部人材の活用は、投資家の信任にもかかわる重要課題だ。“純血主義”を長年貫いてきた日本企業の取締役会が今後どこへ向かうかに、世界も注目している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月30日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 09:30:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ANAが「737MAX」初発注、30機で総額は？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16355</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＡＮＡホールディングス（ＨＤ）は２９日、米ボーイングと欧エアバスの２社に小型ジェット機、計４８機の発注を決めたと発表した。カタログ価格で算出した総額は約５４９０億円。２０２１年度から受領を開始し、２５年度までに受領完了を予定する。傘下の全日本空輸（ＡＮＡ）と格安航空会社（ＬＣＣ）のピーチ・アビエーション（大阪府田尻町）が既存小型機の更新機材に予定している。<br>
<br>
　ボーイングへの発注は「７３７ＭＡＸ８型機」。確定２０機とオプション１０機で、カタログ価格の総額は約３８３０億円。受領機はＡＮＡが運航する。最新機７３７ＭＡＸを発注するのは初めて。エアバスに発注するのは「Ａ３２０ｎｅｏ型機」。全１８機が確定発注で、カタログ価格の総額は約１６６０億円、運航するピーチはすでに同型機を８機発注している。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2019年1月30日</p>
<br>
<br>
<h2>「小型機」に勢い</h2>
<br>
　英ロンドン郊外で開かれた航空宇宙産業展「ファンボロー国際航空ショー」が２２日閉幕し、米ボーイングと欧州エアバスの会期中の受注実績は、２０１７年の「パリ国際航空ショー」（フランス）をいずれも上回った。新興国の格安航空会社（ＬＣＣ）による小型機需要拡大の恩恵を受けた<br>
<br>
　ボーイングは会期直前に契約した１４５機も含めて６７３機を受注し、１７年パリの５７１機を超えた。小型機「７３７ＭＡＸ」系が５６４機と大半だ。ベトナムのＬＣＣのベトジェットは同機種を１００機と大量発注。うち８０機は胴体長がシリーズ最長の新型機７３７ＭＡＸ１０だ。<br>
<br>
　エアバスは４３１機を受注し、１７年パリの３２６機を超えた。こちらも小型機「Ａ３２０」系が３０４機と多数を占める。発注元を明かさなかったが、新型機「Ａ３２０ｎｅｏ」系１００機の大型受注があった。エアバスはカナダ・ボンバルディアの小型機「Ｃシリーズ」事業を買収し、７月に「Ａ２２０」に改称した。同機種も米国の新興航空会社から６０機受注した。<br>
<br>
　ボーイングは１７年パリで、７３７ＭＡＸと中大型機「７８７」の中間にあたる新型機の構想を披露したが、続報はなかった。開幕前日の１５日に各国メディアを集めたラウンドテーブルで、デニス・マレンバーグ最高経営責任者（ＣＥＯ）は「２５年の就航を目指している」と従来の説明を繰り返した。<br>
<p class="provision">日刊工業新聞2018年7月23日</p>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 09:57:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>サーボモーター受注、「6—8月には前年比プラスに」（安川電機社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16356</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　—工作機械や半導体製造装置など幅広い産業機器に搭載されるサーボモーターの動向をどう見ていますか。<br>
　「大まかな受注状況は２０１８年７月から９月にかけて落ちてきたが、１０、１１月に少しずつ上がり、１２月にもっと上がると予想していたのが、上がり切らなかった。マクロ経済などでこのまま大きな変化がなければ、自動化や省人化需要を背景に１８年１２月のような状況がじわじわと続き、１９年６—８月あたりに受注が前年比プラスに転じる可能性もある」<br>
<br>
　—中国で設備投資を様子見する動きは。<br>
　「様子はまだ見ているが、そわそわする感じに変わってきた。実際に相談件数も増えている。全体の事業環境について予測するのは正直難しいが、自動化需要が増えていくことは間違いない。１６—１７年は需要が急速に盛り上がり、各社が必死に生産量を増やした。そのころと比べると需要の傾きが寝てきてはいるが、それでも確実に増えている」<br>
<br>
　—モーターやロボット、センサーから得られるデータを工場内のエッジ領域で収集・分析するソフトウエアツール「ヤスカワコックピット（ＹＣＰ）」を投入しました。<br>
　「ＹＣＰは統合業務パッケージなど上位システムとも連携できる。その一環として日本ＩＢＭと協業し、同社のクラウドでデータを分析するＩｏＴ（モノのインターネット）基盤と、ＹＣＰとの連携を可能にした。例えばＹＣＰで集めたデータをＩＢＭの基盤で解析して分析モデルを作り、ＹＣＰで運用することで設備の故障予知などを実現できる」<br>
<br>
　—ＩＢＭと販売面でも連携しています。<br>
　「ＩＢＭは製造業で上位の基幹システムを、当社は工場にサーボモーターやロボットなどの自動化（ＦＡ）機器を数多く納めている。互いの顧客基盤を活用し、ＹＣＰなど両社がそれぞれのＩｏＴ関連製品を提案する取り組みを始めた。日本だけでなく、欧米にも展開していく」<br>
<br>
　—中国の奇瑞汽車グループとの電気自動車（ＥＶ）分野の取り組みが本格化します。<br>
　「現地の合弁会社でモーターやインバーターを組み合わせたＥＶ向け電気駆動システムを２月から量産する。最終的に年５万台の生産を目指すが、技術動向を把握する狙いも大きい。見ておきたいのは車でのモーターの使われ方や、車の作り方の変化。例えばＥＶではマフラー溶接がなくなるが、車体フレームの溶接は残る。車の作り方が変わる中で、どのような溶接ロボットが求められるかなどを学んでいきたい」<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMMsSJE_5c564a980189b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">小笠原浩社長</div>
<br>
<b>【記者の目】</b><br>
　日本ＩＢＭとの協業や、１８年１２月に次世代生産工場「安川ソリューションファクトリ」（埼玉県入間市）を本格稼働するなど、ＩｏＴへの取り組みを積極化する。２０年には北九州市の本社に研究開発拠点「安川テクノロジーセンタ」の新設も予定する。グループの技術シナジーを最大化し、モーター、インバーター、ロボットなどの進化を加速する。<br>
（西沢亮）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">工作機械の最大手が設定した19年の生産計画</a><br>
<br>
●<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/sinfo-t" target="_blank">設備投資の先読みはこの企業の動向を見よ</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 10:52:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ライフスタイルを売る」の先駆者は死して名を残す</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16357</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西武百貨店、西友、パルコ、クレディセゾン、西洋フードシステムズ、そしてファミリーマート。堤清二が一代で築き上げた「セゾングループ」は、それまでの日本人の文化やライフスタイルを一変させた。<br>
<br>
　西武グループの総帥だった父・堤康次郎の死後、清二が総帥を継承すると誰もが思っていた。しかし、その座を異母弟の義明が継ぐことが異端とも言える時代の革命児を生むことになる。<br>
<br>
　「商品を売るのではなく、ライフスタイルを売る」「モノからコトの消費へ」—。1969年、西武池袋本店の隣にあった百貨店を買収、パルコにリニューアルし全国展開する。<br>
<br>
　当時、二流・三流とやゆされた西武百貨店を渋谷に進出させ、80年代後半には三越の売上高を抜き業界首位に躍り出る。<br>
<br>
　ホテル経営やリゾート開発にも乗り出し、老舗の専門商社の大沢商会、牛丼の吉野家など倒産した企業を再生させ「流通業のカリスマ」と評された。<br>
<br>
　清二のすごみは時代への先見性にあった。グループ傘下の店舗で「エルメス」などの海外ブランドを展開。その逆の発想でプライベートブランド（PB）や流通系カードの先駆けとなる「無印良品」、「セゾンカード」を立ち上げた。<br>
<br>
　コンビを組んだ糸井重里の『おいしい生活。』のキャッチコピーはこの時代を象徴した。<br>
<br>
　さらに「辻井喬」のペンネームで文筆活動でも数々の賞を受賞する。が、バブル崩壊で本業のセゾンは解体される。<br>
<br>
　—虎は死して皮を留め、人は死して名を残す—。この故事を実践した経済人を他に知らない。<br>
（1927～2013年）<br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Feb 2019 14:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>