<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>ニュースイッチ</title>
		<link>https://newswitch.jp/</link>
		<description>ニュースイッチ</description>
		<item>
			<title>JR東日本が狙う「スイカ」ですべて予約・決済できる世界</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16700</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＲ東日本は２０２０年夏の東京五輪・パラリンピックまでに統合型移動サービス（ＭａａＳ）の提供を始める。目的地への移動に必要な情報の収集と予約、決済を一括してできるスマートフォンのアプリケーション（応用ソフト）を開発し、一般に公開する。他の交通機関や移動サービス提供者との連携を通じて、快適な移動を実現する仕組みをいち早く確立し、国内におけるＭａａＳプラットフォーマーを狙う。<br>
<br>
　ＪＲ東が五輪までに実現を目指すＭａａＳは、統合度合いによる分類で、予約と決済を統合する段階の「レベル２」。現在、日立製作所と共同開発したアプリ「ＲｉｎｇｏＰａｓｓ（リンゴパス）」を、都内の１０法人２００人の協力を得て、実証実験している。<br>
<br>
　リンゴパスはシェアバイク、タクシーと提携し、同アプリ上で予約や決済を行える。シェアバイクの認証には交通系ＩＣカード「Ｓｕｉｃａ（スイカ）」を使用。アプリに登録したクレジットカードで料金を決済する。<br>
<br>
　ＪＲ東はＭａａＳオペレーター（提供者）を目指し、サービス提供の基盤「モビリティ・リンケージ・プラットフォーム」の構築を構想。２２年度に月３０００万件の利用を目標に掲げる。<br>
<br>
　鉄道を軸に２次交通や飲食、土産品、宿泊といった移動以外のサービス予約や決済もアプリで一括提供する将来像を描くほか、認証キーとしてスイカの活用拡大も見据える。<br>
<br>
　構想の実現には、ライドシェアを含む交通サービスや移動の利便性を高める各種サービス、クレジットカード会社などと幅広い協力体制がカギを握る。特に現在地から目的地までのリアルタイムの運行状況を踏まえて移動手段を提示するには、他の交通機関と精度の高い情報の共有が不可欠。このため、１月に発表した小田急電鉄との連携を皮切りに、他の交通事業者にも協業を呼びかけていく。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp8F9Iaa_5c78db9c1c246.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">開発しているＭａａＳアプリ（ＲｉｎｇｏＰａｓｓ）のスクリーンショット</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>スパコン「ポスト京」の名付け親を募集</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16701</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　理化学研究所はスーパーコンピューター「京（けい）」の後継機である「ポスト京」の名称を募集する。個人であれば誰でも参加可能で、１人で複数の応募もできる。世界トップレベルのスーパーコンピューターだと知ってもらえる親しみやすい名称を国内外から募集する。応募期間は４月８日１７時まで。理研計算科学研究センターのホームページ（[www.r-ccs.riken.jp/naming{www.r-ccs.riken.jp/naming}]）から応募できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>転落防止のホームドア、ローブ昇降型を採用した西鉄車両の事情</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16703</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　西日本鉄道は２８日、ホームからの転落事故防止など安全性向上のためホームドアの実証実験を始めた（写真）。天神大牟田線の西鉄福岡駅（福岡市中央区）で１年間の予定で実施する。運行ダイヤやラッシュへの影響を検証するとともに、本格運用に向けて乗務員の操作習得につなげる。２０２１年度本格整備に着手する計画。<br>
<br>
　ホームドアは２番線ホームの一部、１両分の幅に設置した。車両によって扉の数が異なることなどに対応するため、ドアが左右に開閉するタイプではなく、ロープが昇降する支柱伸縮型の柵を採用した。乗降時にはロープが上がる。ロープなどに触るとセンサーが反応して音声で利用者に注意する。<br>
<br>
　ロープは長いところで７・５メートル。ロープにすることで左右に開閉するタイプに比べて軽量化できる。同様のホームドアはＪＲ西日本の高槻駅（大阪府高槻市）などで事例がある。<br>
<br>
　西鉄福岡駅の乗降者数は１７年度統計で１日約１３万人で同社最大。国交省のホームドア設置基準１０万人を超える同社唯一の駅であり、当面は同駅での整備を進める。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大転換期の旅行業、「料金の入った商品がなくなる」（JTB社長）</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16705</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＪＴＢは従来の旅行業モデルからソリューションモデルへの転換を目指し、経営改革に取り組んでいる。２０１８年春には地域事業会社を統合するグループの組織再編を実施、２２年度に営業利益の半分を非旅行業で稼ぐ目標も設定する。旅行市場の主役がツアーや団体から個人へとシフトする中、旅行会社の将来像と改革の現状を高橋広行社長に聞いた。<br>
<br>
—組織改革の成果はいかがですか。<br>
「個人旅行では“製販一体”となったことで、販売サイドの声が造成サイドに届く好循環が生まれだした。これまでは作るヒトと、売るヒトとの間に壁があった。稼げるマーケットに経営資源を再配分でき、組織的な営業力も高まった。ラグビーワールドカップや東京五輪・パラリンピックのような全社的テーマに集中して取り組む体制が整えられた」<br>
<br>
—課題解決型サービスを新たな収益の柱に狙っています。<br>
「従来の旅行業はコミッション（手数料）モデルで利ざやが少ない。ソリューションの提供でフィー（報酬）をもらう収益構造に変える。対象の一例が、訪日客拡大に伴う地域課題だ。京都では生活の足である市バスが観光客の足となり、影響が表れている。３月から京阪ホールディングス（ＨＤ）と屋根なし２階建ての周遊バスを運行する。訪日客の移動時における手荷物の問題も深刻だ。ヤマトＨＤやパナソニックと手ぶら観光の仕組みを構築し、地方にも広げているところだ」<br>
<br>
—大型のスポーツイベントが続きます。<br>
「スポーツホスピタリティーという観戦スタイルを広げたい。見るだけでなく、試合以外の時間も楽しんでもらい、スポーツの裾野を広げる。見る、するだけでなく“支える”も重要だ。障がいを持った方々も楽しく旅行できる社会にする。日本のユニバーサルツーリズムは立ち遅れており、パラリンピックを通じて定着させたい」<br>
<br>
—ＩＣＴ（情報通信技術）の進化で旅行業の変化は不可避です。<br>
「旅行業の大転換期を迎えている。ホテル料金や飛行機の運賃、入場料が変動する。商品もダイナミックプライシング（価格変動）対応に変わらなければならない。壁一面にパンフレットが置かれた店舗の風景が変わる。料金の入った商品がなくなる。欧州で始めた乗り合い型バスツアーのような着地型商品をいかに充実させるか、ＪＴＢならではの商品を作ることが重要だ」<br>
<br>
<h3>記者の目／持続可能な地域作り支援</h3>
<br>
　観光は地方創生の切り札だ。ＪＴＢは交流創造の担い手としてＤＭＣ（デスティネーション・マネージメント・カンパニー）戦略を打ち出してきた。地域の課題解決は、今後かじを切るソリューションビジネスの柱でもある。地域に住む人々が持続可能な地域を作れるよう支援する、旅行会社の将来像がそこにもある。<br>
（文＝小林広幸）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トヨタ、高精度地図の自動作成実証開始へ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16707</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　トヨタ自動車は２８日、自動運転に使う高精度地図の自動作成で、米ＣＡＲＭＥＲＡ（カーメラ）と連携すると発表した。４月から都内の複数の市街地で実証試験を始める。実験車両に搭載した汎用の車載カメラを使って取得したデータから、カーメラのソフトウエア基盤を使って高精度地図を自動作成する。将来の一般道での自動運転実用化につなげる。<br>
<br>
　デンソー、アイシン精機との共同出資会社で自動運転ソフト開発会社の「トヨタ・リサーチ・インスティテュート・アドバンスト・デベロップメント」（ＴＲＩ—ＡＤ）が手がける。<br>
<br>
　スポーツ多目的車（ＳＵＶ）「レクサスＲＸ」２台に、予防安全システム「トヨタセーフティセンス」（ＴＳＳ）のカメラコンポーネントを搭載。車線や路面表示、標識、信号などを撮影し、カーメラのリアルタイムプラットフォームで処理して高精度地図を作成する。試験は数カ月間行う予定だ。<br>
<br>
　市販のドライブレコーダーを活用し、ＴＳＳを搭載しない車両からの自動生成試験も行う。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>SDGsはチャンスの宝庫！横浜の中小印刷会社が先行できたワケ</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16719</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中小企業がＳＤＧｓ（持続可能な開発目標）に取り組むと、どんなメリットがあるのか−。千葉商科大学と日刊工業新聞社が２月２８日に同大学キャンパス（千葉県市川市）で開いた「第２回わが社のＳＤＧｓ勉強会」には、自社の活動にＳＤＧｓを取り入れたい約１７０人が集まった。<br>
<br>
<h3>「余裕がないからこそ、やれることがある」</h3>
<br>
　第２回ジャパンＳＤＧｓアワードを受賞した大川印刷（横浜市戸塚区）の大川哲郎社長らが登壇し、具体的な取り組みについて説明した。同社は従業員約４０人の中小企業。いち早く取り組んだことでメディアに取り上げられ、上場企業との取引を含めて新規受注の拡大につながった。早く始めれば始めるほど、メリットがある。そして「何より、一番良かったのは、従業員が感心を持って成長し始めた」（大川社長）という。<br>
<br>
　従業員が全員参加でＳＤＧｓの考えを取り入れて経営計画を策定することが、活動を推進するドライバーとなっている。「やらされている感覚が払拭され、参画意識の高い活動になった」（同）。２０１８年度は「再生可能エネルギー１００％印刷プロジェクト」や「若者カフェプロジェクト」などの７つのＳＤＧｓ経営計画プロジェクトが実行された。<br>
<br>
　社員だけで考えるのではない。社会課題の解決に興味を持つ学生に絞って、インターン生を募集し、一緒に解決すべき課題について考えた。その学生が留学生などの困り事から思いついたアイデアが、「４カ国語版お薬手帳」だ。現在、従業員らが大使館へお薬手帳を持って訪問し、新しい接点ができはじめた。<br>
<br>
　中小企業にとってＳＤＧｓは、「『余裕があるからやれる』のではなく、『余裕がないからこそやれる』ことがある」と大川社長は話す。例えば、売り上げが足りないから、何かアイデアはないかという時。ＳＤＧｓには、多くの人が解決策を求めているテーマが集まっている。言い換えればニーズの宝庫だ。そこにはまるアイデアを出せれば、ビジネスチャンスにつながる可能性が高い。<br>
<br>
<h3>他地域への広がりに期待</h3>
<br>
　しかも、従業員がやる気を持って行動する。同社の子育て中のママさん社員は、「２０３０年そして２０５０年の未来、不幸で行きにくい世界では決してあってはならない、という強い気持ちが行動の原動力」と話したという。<br>
<br>
　ただ、ＳＤＧｓ活動の１年目は「ＣＳＲとの違いわからない」という声があり、従業員の意識は変わらなかった。朝礼などでＳＤＧｓのクイズを出し、関心を持ってもらえるように工夫した。<br>
<br>
　経済産業省関東経済産業局の佐竹佳典総務企画部長は、「中小企業がビジネスとして取り組めなければ、持続しない」と訴えた。同局では、ＳＤＧｓを推進する企業を自治体が認定する制度を用意したほか、大企業とのマッチングなどでビジネスにつながる活動を応援していく。<br>
<br>
　佐竹部長は、「ある大企業の幹部に『ＳＤＧｓの１７ゴールは自分自身を磨く“砥石”。進む道筋を教えてくれる』と言われ、感銘を受けた。それは中小企業の人たちも同じ」と呼びかけた。関東経産局では、社会貢献性の高い事業に取り組む中小企業をＳＤＧｓを切り口に後押しする。<br>
<br>
　今後、他地域にも広がっていくことが期待される。<br>
<br>
<h3>ＳＤＧｓ情報を集めたフェイスブック始めました</h3>
<br>
日刊工業新聞社では、ニュースイッチに掲載したＳＤＧｓ関連情報を集めるフェイスブックを始めました。順次更新し、さまざまな企業の事例を紹介していきます。ぜひ登録して、のぞきに来て下さい。<br>
<b><a href="https://www.facebook.com/2059874190739930/" target="_blank">Facebookページ『SDGsトピックスfromニュースイッチ』へ</a></b><br>
            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>人員確保に動くケースも、春の10連休に企業はどう過ごす？</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16702</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　春の皇位継承に伴う１０連休まであと２カ月と迫る中、企業が対応に追われている。例年のゴールデンウイーク（ＧＷ）と同様に工場を長期に稼働停止する企業が多いものの、稼働が止められない工場は人員の確保に動いている。また、連休を利用した設備のメンテナンスを実施する企業もある。<br>
<br>
<h3>大手製造業、例年通りー休みをまとめて取る</h3>
<br>
<br>
　一般的に大手製造業はＧＷではまとまった休みを取る傾向にある。今回の連休でも各社、基本的には例年通りの対応になりそうだ。<br>
<br>
　トヨタ自動車は国内工場を４月２７日から５月５日まで止め、９連休とする。２０１８年のＧＷも９連休だった。トヨタは稼働効率などを考え、ＧＷや盆、正月の期間に長期連休を確保する一方、祝日に稼働日を設定するなどしてバランスを取っている。今回も例年同様の対応で稼働日と休日を決めた。<br>
<br>
　２輪車・４輪車向け制御部品を手がけるケーヒンも同じく、４月２７日—５月５日の９連休にする予定。日数的には例年と変わりはないという。<br>
<br>
　アマダホールディングス（ＨＤ）は営業・サービス部門が４月２７日—５月６日の１０連休とし、本社と工場は４月２８日—５月６日が休業日に。ＤＭＧ森精機は製造部門が４月２７日—５月５日に休業する。<br>
<br>
　シャープは連休中は原則、すべて休みとする。ただ、液晶パネルを製造している亀山工場（三重県亀山市）をはじめ、稼働を止めると再稼働に時間がかかる設備集約型の工場は、交代制のシフト勤務で操業を続ける。<br>
<br>
　村田製作所は各事業所、グループ各社で休日期間をずらすなどして、生産体制に影響が出ないようにする。期間は１０連休に近い形で調整する。日本電産は４月２８日—５月６日までの９連休、京セラは４月２７日—５月６日までの１０連休とする計画だ。ＴＤＫは連続操業の工場については例年通り稼働する予定だ。<br>
<br>
　三菱ケミカルは食品包装などに使うフィルムを製造する滋賀事業所で生産調整を検討中。最終ユーザーのスーパーマーケットなどの１０連休中の営業情報を収集しており、その状況に応じて工場の生産計画を立てる。<br>
<br>
　デンカは渋川工場で連休を利用した工事を実施するため休業する。大船工場（神奈川県鎌倉市）と伊勢崎工場（群馬県伊勢崎市）は在庫状況によって操業を１—２日止める可能性がある。<br>
<br>
　住友金属鉱山は銅製錬やニッケル製錬などの生産拠点は休止することはできないので、「基本的に通常の連休対応と同様、操業は続ける」（広報ＩＲ部）。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpFoqycl_5c78ddf71c326.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　</div>
<br>
　ビール・飲料メーカー各社は４月３０日と５月２日を通常営業日とし、連続の１０連休にならない。アサヒグループＨＤやキリン、サントリーＨＤ、サッポロＨＤおよび各国内グループ企業などだ。<br>
<br>
　主に本社や営業部門が対象。アサヒやサッポロなどは緊急の用事がない場合は、この２日間に有給休暇の取得を推奨する。また各社の工場ではＧＷ中もそれぞれの生産計画を立てているため、計画に合わせて出勤日を調整するという。<br>
<br>
　また、長期休暇でスマートフォンの利用者が増えてトラフィック（通信量）が増大する懸念があり、このためＫＤＤＩは障害発生時などに対応する保守人材について、年末年始と同様の増員体制を敷く予定だ。<br>
<br>
　連休を利用し、設備の更新・メンテナンスをする企業もある。日本精工は、軸受などを供給する完成車メーカーの動向に合わせ、例年通り本社機能や国内工場の稼働を休止する。その間、熱処理などの生産設備をメンテナンスする。<br>
<br>
　島津製作所は本社三条工場内（京都市中京区）に新設する開発棟「ヘルスケアＲ＆Ｄセンター」の６月初旬本格稼働に向けた準備を加速する。<br>
<br>
　技術者の引っ越しに加え、ショールームやミニ図書館、技術展示スペースの作成などを進める。<br>
<br>
<h3>物流、輸送力の確保策を検討／観光、海外旅行が通年の３倍</h3>
<br>
　ＢツーＢ（企業間）物流はメーカー、流通の稼働や出荷に左右される。ＪＲ貨物の真貝康一社長は「荷主や利用運送事業者に、計画をヒアリングしているところだ」と話す。連休前後に輸送需要の集中も見込まれることから、輸送力の確保策を検討している。<br>
<br>
　また、企業物流大手のセンコーグループＨＤは、「荷物の卸先となる小売業などが書き入れ時となる。繁忙に伴い、荷物量が増えると（トラック運転手など）人員の増員も検討しなくてはならない」（広報）とする。<br>
<br>
　長期の連休は観光業界にとって特需だ。日本旅行の堀坂明弘社長は、「異常値と言われるぐらい好調だ」と手応えを明かす。旅行各社は海外旅行を中心に、通年の２倍や３倍といった申し込みが寄せられており、チャーター便の設定などで需要に応えている現状。<br>
<br>
　国内の宿泊にはまだ若干の余裕があるようだ。<br>
<br>
　また、ＪＲ東海は４月２６—５月６日に東海道新幹線を前年同期間の２％増の４３４０本運行する。４月２６日は４３０本を運行予定で、ＧＷの１日あたりでは過去２番目に多くなる。<br>
<br>
　金融ー銀行、通常の土日と変わらず／証券、決算発表の集中に懸念<br>
銀行業界ではこれまで６連休が最大で１０連休の対応は初めて。ただ、今回も現金自動預払機（ＡＴＭ）による現金引き出しやデビットカードなどの利用は可能で、通常の土日と基本的に変わらない。<br>
<br>
　全国銀行協会では１８年１０月に、銀行間の送金データを２４時間３６５日処理できる新システムを稼働。「連休中でも昼間の時間帯なら約７割の銀行でリアルタイムの振り込みができる」（藤原弘治全銀協会長〈みずほ銀行頭取〉）。一方で窓口での口座開設や振り込みなどのサービスは、長期間利用できない。藤原会長は「お客さまへの案内が重要。事前の周知をしっかりやる」と強調した。<br>
<br>
　また、経済産業省・中小企業庁と金融庁は、政府系金融機関や民間金融機関に対し、１０連休で生じる中小企業の資金需要への対応を要請する。連休前の給与払い前倒しや、売掛金の回収などの入金が連休明けになることなどを想定し、事前に十分な資金繰りを手当てして混乱を防ぐ。<br>
<br>
　証券業界では企業の決算発表の集中が懸念材料だ。東京証券取引所は上場企業に対し、決算期末から４５日以内に発表することを求めている。３月期決算企業の場合、例年は５月１０日前後に決算発表が集中する傾向にあり、今回も特定の日時に集中する懸念がある。日本取引所グループ（ＪＰＸ）の清田瞭最高経営責任者は「関係者に聞き取りを行い、何らかの対応が必要か検討したい」としている。<br>
<br>
　一方、連休明けの株式動向も注視が必要だ。日本郵政の長門正貢社長は２７日の会見で、国内金融市場が休場となることについて、「ＧＤＰ（国内総生産）第３位の日本が１０日間、（金融市場が）動かない」ことで、海外の投機筋などが「いろいろゲームを仕掛けてくることは考えられる」と懸念を表明した。その上で、「変な影響が起きても、ポートフォリオに大きな毀損（きそん）がないよう手当てをしたい」と述べている。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpMKE9qD_5c78dddaa28cf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">１０連休まであと２カ月</div>
<br>
（文＝特別取材班）            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>タワーレコードが５Ｇ時代の音楽を育てる</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16706</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　タワーレコード（東京都大田区、嶺脇育夫社長、０３・４３３２・０７００）は、第５世代通信（５Ｇ）のサービス開始を踏まえ、エンターテインメント産業に関する人材育成事業を４月に始める。ＣＤ市場縮小に対応した事業多角化の一環。音楽や映像制作の最新技術など５分野で講座を開き、音楽ビジネスに興味のある人を取り込む。２０２０年までに１万人の育成を目指す。<br>
<br>
　４月１日に「タワーアカデミー」を開校し、渋谷店（東京都渋谷区）などで講座を開く。映像配信やスマートフォン向けコンテンツも導入予定。受講料は講座別で３０００円から７万円（消費税込み）。<br>
<br>
　映像・音楽作品の制作技術は企業のブランディングや地方創生など幅広い分野で需要がある。人材育成の商機があると判断した。受講者との協業や外部への人材紹介も見据える。<br>
<br>
　同社では、コンサートや映像配信などの新サービス開発に力を注いでいる。近年はＮＴＴドコモなどと共同で、情報通信技術（ＩＣＴ）を活用したライブ演出や映像配信サービスを開発した。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpRIBEgm_5c78df87524cf.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">校長を務める伊能美和子副社長</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>親日国ベトナムだからといって日本式の会社制度は通用しない</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16715</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ベトナムは「親日」国であることを理由に、多くの日系企業はビジネスの展開がしやすいと考えている傾向がある。ベトナム人が日本に好意を抱く背景やその理由としては、先端技術を使った高い品質や繊細な食文化、アニメ・漫画などといったカルチャーなど、その理由は人によって千差万別だ。<br>
<br>
　一方で、そのような「親日」が日系企業に対するビジネス上での評価に直接つながるわけではないということも事実だ。かつて日系企業であることや日本製であるだけで評価されていた時代もあったが、世代の変化とともに今ではそれは終わりを迎えつつある。<br>
<br>
　現在でも一般的にベトナム人が「親日」の意識を持っていることは間違いないが、日系企業で働くとなると話は別だ。特に、日系企業で働くベトナム人にとって、いわゆる日本式の曖昧で明確さに欠ける人事や評価制度は受け入れがたい企業文化と思われている。<br>
<br>
　現地の日系大企業の一部は人材が豊富で情報収集力にたけているだけでなく、他の海外でも事業を展開していることもあり、ビジネスの現地化に取り組むことで現地の人材からもその企業文化が受け入れられている場合もある。<br>
<br>
　だが、海外進出の経験が少ない中小企業は「ベトナムは親日だからうまくいく」と思い込み、日本の評価や人事制度が現地でも通用するという考えで経営を行っている例が少なくない。それにより、人材の採用や定着に苦戦している企業も見受けられる。日本式の人事・評価制度が全く受け入れられないわけではないが、改善の余地はあるだろう。<br>
<br>
　日系企業は今後、規模の大小を問わず世代ごとに異なる親日度の違いを理解するとともに、親日さを企業経営の強みにするような対応が求められる。明確な評価制度を導入し、著しい実績を上げた人材には明確な基準に基づいて昇進できるような仕組みを導入することだ。それにより、もともと親日であるベトナム人に対し、さらに日系企業への忠誠心を高めることができる。<br>
<br>
　今後、ベトナムでは、かつて伝統的な生き方だった家族主義を重視し親日度も高い７０—８０年代生まれの人たちから、欧米への憧れを持ち個人主義の傾向が強い９０年代生まれの人材へと世代交代が進む。今後のベトナム経済をけん引する９０年代生まれの世代の主な日本の関心ごとは日本食やアニメ程度であるため、そのような彼らの価値観を理解し、人材の育成と活用に取り組むことが必要だ。<br>
<br>
　経済成長が著しいベトナムでは、時代とともに変化する人材の価値観を敏感に捉えることが大切だ。そして、その価値観に適した制度を導入した経営を行うことで、ビジネスを成功に導くことができるだろう。<br>
<br>
◇ＪＡＣリクルートメントベトナム法人ディレクター　レー・トゥイ・ユー・ウィン氏            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 06:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドローンからボールを落下、すぐ初期消火は可能か</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16720</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　初期消火救命ボール普及協会（富山市）は炎に触れることで自動的に消火剤を周囲に散布する消火器具「初期消火救命ボール」の消火実験（写真）を茨城県境町の利根川河川敷で公開した。国内での公開消火実験は初という。消防や行政関係者ら約８０人が参加し、消火の様子を確認した。<br>
<br>
　消火ボールは消火剤と火薬が内部にあり、表面の導火線に火が着くと火薬が破裂して消火剤を散布する。実験では燃えさかる木枠の上からドローンで釣ったボールを落とした途端、爆音とともに木枠内に消火剤がまかれ、火は静まった。このほか木枠にボールを直接投げ込む方法や、設置済みのボールに火が着くことで自動で破裂する方法も試され、いずれも消火に成功した。<br>
<br>
　タイで発明され、諸外国では既に広まっている消火ボールだが、国内では普及していない。ボールの総輸入元の山崎煙火製造所（茨城県つくば市）の山崎芳男社長は「新たな消火手段として採用され、火災が減ることを願っている」と話す。同協会は今後、安全性の検証や法整備の国への働きかけなどを進め、普及を図る考えだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:25:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>シチズン時計が新中計で異例の減益目標、工作機械でシェア拡大優先</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16721</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　シチズン時計は２０２１年度までの新中期経営計画で、中国、アジア市場の攻略を工作機械事業の重点施策に位置付けた。これまで日米を主戦場としており、新興市場は開拓の余地が大きいと判断した。中計最終年度の同事業の計画は、売上高が１８年度予想比６・７％増の８００億円、営業利益が同７・１％減の１３０億円。足元から減益という異例の計画は、新興市場での能力増強投資や販売体制の拡充、粗利の少ない製品を増やすことによる。肉を切らせて骨を断つような計画に、シェア拡大の本気度が伝わってくる。<br>
<br>
　シチズン時計は昨秋までの工作機械市場の世界的な活況を受け、１８年度は売上高が前年度比１７・２％増の７５０億円、営業利益が同３４・６％増の１４０億円を見通す。営業利益は本業の時計事業の１３６億円を上回る予想。１３—１８年度の長期計画で時計事業に次ぐ第２の柱へと育成してきたが、利益面では、時計事業が外部環境の変化に一進一退する間に大黒柱に育った。<br>
<br>
　中計の売上高目標の８００億円は１８年度並みの好環境を前提にしたという。「シェア拡大は中国、アジアが中心に担っていく」（古川敏之取締役）と得意地域の日本、米国に、成長余力の大きい中国、アジアでの販売攻勢を加え、トップラインを引き上げる算段だ。現状の売上高７５０億円規模で工場がフル稼働であることから、中国や東南アジアの工場の生産能力増強を検討していく。<br>
<br>
　一方、シチズンの主力製品で、細長い棒状の材料の加工に向く「主軸移動型自動旋盤」は、ツガミが中国の“巨人”だ。ツガミの１８年度の連結売上高予想は６３１億円、営業利益は８９億円とシチズンを下回るが、ツガミの調べでは中国シェアは６割を超える。同社最大の工場と現地資本の販売代理店網を抱える様子から、「中国で中国企業と認識されている」（ツガミ）と地場に深く根付く。<br>
<br>
　ツガミもアジア投資を再加速中で、２０年に成長市場のインドで生産能力を１８年末に比べ約３倍の月産２００台に引き上げるほか、２１年に中国・安徽省で鋳物、組み立ての新工場を稼働させる。生産コストを勘案し、月産１００台を目安に鋳物を内製に切り替える考えがあり、インドでも鋳物工場を併設させる。中国新工場は、上海近郊の現工場が環境規制などで操業ができなくなった際のリスクヘッジの役割も担う。先行逃げ切りの手綱を緩めるそぶりはない。<br>
<br>
　ツガミは０３年の西嶋尚生会長兼社長の就任から中国シフトを鮮明にし、約２０年をかけて現体制を築いた。シチズンの場合、切りくずを分断する自動化技術が先進国の深掘りにつながり、業績に寄与したようだ。コスト削減に効果があるとする、残材接合の新技術を含め、自動化要求の強い中国でどこまで受け入れられるかが、中計達成のカギの一つとなる。<br>
（文・六笠友和）<br>
<br>
<b>＜関連記事＞<br>
<a href="https://www.nikkan.co.jp/jm/dmgmori" target="_blank">市場規模が２兆円？「日本の工作機械はデジタル化で3兆−4兆円産業になる」</a></b>            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 10:31:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>勤務医の残業上限「年960時間」、賛成が若干上回ったが…</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16723</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ＩＴサービスを展開するメンタルヘルステクノロジーズ（東京都港区）は、医師２４００人を対象に「勤務医の残業上限年９６０時間」についての意識調査を行った。それによると、賛成５６％、反対４４％で、賛成が若干上回る結果となった。だが「上限に達したからといって患者を放り出すわけにはいかない」や「目の前に患者がいるのに断れない」という考えが見受けられた。さらに「（残業上限時間を守るのは）難しいと思う」「現場が回らない」という意見もあった。実現性が低いと悲観的な回答が多かった。<br>
<br>
　同社では、２０２４年度から医師に対して残業時間規制が適用されることを受け、今回の調査を実施した。            </div>]]></description>
			<pubDate>Sun, 03 Mar 2019 11:11:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>自動運転の利用拡大は「リテラシー」が鍵を握る</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16691</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　自動運転車の実用化には社会受容性の評価が課題だ。自動運転といっても自家用車の渋滞時追従機能や自動ブレーキ、商用車の隊列走行機能などさまざまな形態がある。それぞれ利用シーンが限定され、自動運転という言葉が想起するイメージとはギャップがある。このままでは社会受容性さえ計れない。実用化が目前に迫るなか、リテラシーの醸成が必須だ。技術と社会が共に進化する超スマート社会「ソサエティー５・０」の実現が必要だ。<br>
<br>
<h3>大きなギャップ　安全性で利用範囲制限</h3>
<br>
　「自動運転は最も具体的で差し迫った課題だ」と科学技術振興機構研究開発戦略センターの有本建男上席フェローは強調する。自動運転はどの程度の安全性があれば社会は受け入れてくれるのか、５年近く議論したものの、答えは出ていない。安全性によって利用シーンは制限されるが、安全性をどの程度求めるべきか、社会的な合意形成は道半ばだ。<br>
<br>
　内閣府が支援する戦略的イノベーション創造プログラム（ＳＩＰ）の葛巻清吾プログラムディレクター（ＰＤ、トヨタ自動車先進技術開発カンパニー常務理事）は、「自動運転といっても千差万別。自家用車の運転支援技術から、限定地域の低速移送サービスまで、さまざまな形で世に出て行く」と指摘する。<br>
<br>
　自動運転といえば自動で走る車を思い浮かべるが、実態はさまざまな限定条件の中で運用される。バスやトラックなどの商用車では、歩行者の安全を保障できる管理エリアでの低速自動運行や、白線誘導による自動正着技術、前のトラックに追従する追従機機能や隊列走行が実用間近だ。<br>
<br>
　一般向けの自家用車でも、追従走行機能に自動車専用道や渋滞時などの限定条件が設けられる予定だ。自動運転機能を使える範囲領域「運行設計領域（ＯＤＤ）」は、空間や車速、天候などの複数の条件に左右される。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpEQFGZx_5c78aef909d6b.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　　　</div>
<br>
　この多様な条件ごとに消費者の求める安全性を測ることは極めて難しい。だが、製造物責任法（ＰＬ法）の争点になる消費者期待基準がどこにあるのか見定めなければ、訴訟リスクの見積もりすらできない。<br>
<br>
　従来の新技術は事故が起きてから裁判を通して判例を積み上げることで、期待基準がかたまってきた。中川法律経営事務所（名古屋市中区）の中川由賀弁護士（名古屋大学客員教授）は「自動運転は技術の進化が速い。ＯＤＤも段階的に広がっていく。判例の蓄積を待っていては追いつかない」と懸念する。<br>
<br>
　そもそも現状では自動運転の社会受容性はまともに測れていない。自動運転は米ＩＴベンチャーなどの派手な宣伝もあり、自動化で事故がなくなるといった極端なイメージが根強い。自動運転基準化研究所の河合英直所長は「残念ながら現状は消費者が過剰な期待を抱いている」と指摘する。<br>
<br>
　技術が過信される前提で製品を世に出す場合、過信されても事故が起きないように利用は保守的に設計する。しかしシステムとしては自動化レベルにかかわらず、高度なセンシング機能と認識機能、そして判断機能が必要だ。そのため車両の機能自体は十分なポテンシャルがありコストもかかるが、利用シーンは制限される。<br>
<br>
　機能はあるが使えない—。このギャップは過剰評価と過小評価の双方を起こしかねない。販売会社で自動ブレーキの誤使用を販促時に勧め、事故が起きてしまったケースは有名だ。カーナビゲーションシステムのテレビ機能は走行中も視聴できるように不正改良が広がった。<br>
<br>
<h3>技術と共に進化　社会全体で基準作り</h3>
<br>
　自動運転の実力に対する正しい理解が広まらないと利用シーンも広がらない。リテラシーが醸成されない状況で悲惨な事故が起きてしまえば、安全要求は格段に跳ね上がる。リテラシーと社会受容性、利用シーンの拡大は不可分であり、将来の社会課題になる。<br>
<br>
　そのためＳＩＰでは１４年からの５年間、市民との対話イベントを定期的に開いてきた。一般の大学生や自動運転の技術者、メーカーの法務担当者などを集めて、等身大の自動運転技術について議論を重ねている。<br>
<br>
　参加者間では過信や不信を除く効果があり、普通の大学生でも技術や法制度、倫理面の課題を共有できることは示せた。ただ社会全体への波及を考えると、容易ではない。<br>
<br>
　ＳＩＰ推進委員会の清水和夫構成員・国際自動車ジャーナリストは、「スマートフォンの登場で社会や価値観が変わったように『自動運転で社会がこう変わる』とビジョンを示す必要がある」と力を込める。<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpOA3ih7_5c78af1325e6f.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">　　　　　　　</div>
<br>
　そこで自動運転の形態ごとに、社会受容性を計る技術や社会科学手法が注目される。<br>
<br>
　現状ではＯＤＤが更新されて広がる度に、丁寧なユーザー教育が必要だ。ドライブシミュレーターなどでユーザーが機能の限界を理解し、どこまで実践できるかは計ることはできる。この理解度に応じてシステムに求める安全性を問えば、社会の要求を定量化すると同時に、ドライバーに自身の責任範囲を念押しできる。そして運転中のデータを集めれば、その実行性を追跡できる。<br>
<br>
　こうして集めたデータは事故時の責任配分を決めるのに役立つだけでなく、社会として新技術を運用できるか、現実的な消費者の期待基準がどこにあるか見定める材料になる。<br>
<br>
　例えば、あおり運転による事故でドライブレコーダーが普及してデータが増えると、想像以上に危険なあおり運転が多いことを社会は認識した。これがドラレコの普及を加速させた。ユーザーを巻き込んで現実社会を観測する取り組みは規模を拡大しやすく、リテラシー醸成につながる。<br>
<br>
　日本は技術と社会が共に進化する「ソサエティー５・０」をつくれるのか、自動運転の安全と社会受容性はその試金石になる。<br>
（文＝小寺貴之）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>定額制やリカーリング、製造業の競争軸が“サービス”に</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16708</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　製造業が新たなビジネスモデルを模索している。製品の販売後に有料の関連サービスを提供し、継続的に収入を得るリカーリングや、製品を「購入」せずに一定期間の「使用」を提案する定額制のサービスなどが相次いでいる。各社は多様化する顧客の需要に柔軟に対応したり、需要の創出を目指したサービスを展開することで収益基盤を強化する。<br>
<br>
<h3>自動車　「所有」から「使用」　故障予防整備も</h3>
<br>
　トヨタ自動車は２月６日から都内で高級車ブランド「レクサス」を対象に月定額で３年間に６車種を使用できるサービス（サブスクリプション）「キントセレクト」を試験導入した。３月１日にはトヨタ車が対象の「キントワン」も試験導入する。新車を「所有」せず「使用」する発想。サービス運営会社「ＫＩＮＴＯ（キント）」（名古屋市西区）の小寺信也社長は「コネクテッド（つながる）サービスとキントのサービスを極力結びつけたい」と語る。<br>
<br>
　コネクテッドサービスを標準搭載するレクサス車とキントの対象となるトヨタ車は車載通信機（ＤＣＭ）とセットで提供する“つながる車”。顧客の安全運転・エコ運転などをポイント化し、支払いにも充当できる付帯サービスも今秋の全国展開に合わせて導入する計画だ。<br>
<br>
　いすゞ自動車は遠隔で車両の運行情報を解析するテレマティクスサービス「ＭＩＭＡＭＯＲＩ（みまもり）」を展開している。初期導入費用に加えて月額基本サービス料９７２円（消費税込み）で提供する。車両の安全管理や、故障を未然に防ぐ予防整備などを支援する。<br>
<br>
　予防整備は、無償で利用できる整備サービス「プレイズム」も用意している。大・中型に加え、昨秋発売した新型の小型トラック「エルフ」にも搭載。スマートフォンのアプリを通じエンジンの状態や車検の時期などを確認できる。効率的な車両整備を促すことでも収益強化につなげる。<br>
<br>
<h3>機械　部品不具合の予兆“診察”</h3>
<br>
　日立建機は建設機械のエンジンオイルや作動油の汚れ具合を監視するセンサーからのデータを分析し、部品の状態や不具合の予兆を把握するサービスを国内外で提供している。オイルを定期的に抜き取って分析する手間を減らすことができ、異常を知らせるリポートを販売代理店の担当者や顧客に発信する。こうした販売後も収益を確保するサービスなどを強化し、２０１９年度に建機販売以外のサービス売上高比率を５割に高める。<br>
<br>
工作機械業界は工費などの費用は二の次ととらえ、割り引いてしまうこともある。だが、こうした単に“手厚い”アフターサービスを提供する時代が変わろうとしている。顧客、メーカー双方の収益につながるサービスをいかに組成、実施するかが問われている。<br>
<br>
ＤＭＧ森精機は、１８年に野村総合研究所と新会社「テクニウム」（東京都江東区）を設立した。サービス、教育の両面から、中小規模の顧客が最新の機械とデジタルツールを駆使し、高効率な生産ができるよう支援する。<br>
<br>
<h3>電機　見守り・パソコンで月額制</h3>
<br>
　ソニーは家庭用ゲーム機「プレイステーション４」で、オンライン対戦機能などを提供する３０００万人超の有料会員を持つ。２０１３年末に発売したゲーム機本体の販売数は鈍化しているものの、会員収入が事業全体の収益を支える。さらにイヌ型ロボット「ａｉｂｏ（アイボ＝写真）」が見つけてほしい人などを家庭内で探す見守りサービス「ａｉｂｏのおまわりさん」も開始。セコムとの提携などで機能を継続的に拡張する。追加機能は６月に始める月額課金サービスで提供する。<br>
<br>
　パナソニックは３月中にもノートパソコン「レッツノート」で、「保有」を「使用」に変更した月額制を開始。電池交換などを含めたサービスで、今後はパソコンの利用時間などから生産性向上を助言するサービスなどを追加する。同社は全社を挙げてリカーリングビジネスを推進している。ただ、樋口泰行専務執行役員は「優れた商品を提供して市場で優位性を築いてからでないと、リカーリングビジネスは広がらない」と、製品の性能や品質も重要だと強調する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「出家休暇」がある仏教国タイで、自身も出家した日本人社長の話</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16709</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　読者の皆さまもご存じの通り、タイは仏教国だ。従って「イスラム教の国やヒンズー教の国と違って日本と同じ考え方で大丈夫」と思いがちであるがそんな事はない。<br>
<br>
　実は日本の仏教はインドから中国を経由して伝わった大乗仏教で、タイの仏教はスリランカやカンボジアなどと同じ上座部仏教（小乗仏教）だ。日本ではお葬式やお墓など比較的「死」にまつわる部分で重んじられている仏教であるが、タイでは日常に密接に絡んでいる。例えば、男女のデートはお寺が選択肢に入り、年に一度は会社にお坊さんを呼んでお経を唱えてもらい、社運を高める行事も行う。<br>
<br>
　また、オフィスビルでも１階に仏壇があり、通りかかる人は手を合わせる。極めつきとして、成人男性は一生に一度短期の出家をする習慣があり、会社では突然「出家休暇」を申請する社員も日常茶飯事だ。そのような時、経営者として「営業成績が振るわないのに、出家休暇を取るとは何事だ！」などの考えを持ってはいけない。慈悲の心を持ち、全てほほ笑み、受け入れなければ社員はついて来ない。<br>
<br>
　慈悲の心が養われていなかった頃の私は、このような事象が発生する度に荒れ狂うアンダマン海のような気持ちになったが、在タイ期間も６年がたち、ついに私自身が出家することになった。<br>
<br>
　今夏、タイ人の女性と結婚することになり、結婚前に婚約者の両親に対し「あなたたちの息子ですよ」と仁義を切るためだ。一方で、自社のタイ人の社員に対してもプラス効果があると想定しての判断だ。出家するお寺を探したところ、５月上旬に外国人を短期間で受け入れてくれるお寺が見つかった。出家をするためには正式な儀式があり、パーリー語（インドで釈迦〈しゃか〉が説法に使った言語）で住職と問答をしなければならない。会話の内容はあらかじめ決まっているのだが、何分知らない言語であり、４０代半ばの中年の私には暗記に非常に苦労した。努力のかいあって何とか合格し出家をすると、髪と眉をそり、僧房にて寝起きする。なお「午後の食事」や「女性に触れること」「お酒」などは一切ご法度である。私は早朝に起きパーリー語のお経を唱え、私よりはるかに若い小僧と寺の掃除をし、夜は遅くまでお経と瞑想（めいそう）にふける日々を過ごした。お寺の外に出ると日本人の観光客に指さされ「タイのお坊さんは眉毛もないんだね！」などと言われながらも笑顔で過ごした。その結果、見事悟りを開き、無事に還俗（げんぞく）する事ができた。<br>
<br>
　丸刈りの私に対するタイ人の社員や知人の反応は思った以上に好感触で大きかった。日本人にとって異文化マネジメントと言うと、相手の文化を理解し上手に調整すれば良いという意識を持っているが、小手先の微調整で済ませず、どっぷりと漬かることのメリットは思っている以上に大きい。経営者であれば、ビジネス面でのメリットも大きく享受できるだろう。<br>
<br>
◇ＪＡＣリクルートメントタイランド法人社長　山下勝弘（やました・かつひろ）氏            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>商品名や価格を20秒で書き換えられる「電子棚札」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16710</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　ジャパンディスプレイ（ＪＤＩ）は５月をめどに、電子ペーパーを使った同社製の「電子棚札」の内容を書き換えるソフトウエアの販売を始める。小売店に設置した同棚札の商品名や価格などを２０秒程度で書き換えられる。これまでＪＤＩは同ソフトウエアを扱っておらず、顧客は別企業から書き換え用のシステムを購入する必要があった。価格は液晶ディスプレーなどを使う電子棚札のシステムと同程度で提供する。<br>
<br>
　ＪＤＩは電子棚札とともに内容書き換えソフトも自社で提供することで顧客の利便性を高める。電子ペーパーの電子棚札は横幅が一般的な電子棚札に比べて５倍程度の３０センチメートルと広い。白・黒・赤の３色を使い、一つの製品情報を大きく表示したり、画面を分割して複数の製品情報を映したりできる。<br>
<br>
　そのほかクーポンを配信する２次元コード「ＱＲコード」などの図柄も表示可能。またコイン電池３個で動くため、既存の棚に設置しやすい。１日２回の書き換えで３年程度電池交換が不要。<br>
<br>
　液晶ディスプレーなどを使う従来の電子棚札は棚の周囲に電源を用意する必要があった。さらに厚さは今回の電子棚札に比べて約３倍の３センチ—４センチメートル程度で、通路が狭くなる課題があった。<br>
<br>
　ＪＤＩは足元の売上高の８割をモバイル分野が占める。将来はモバイル以外の分野を５割に引き上げる考えで、電子棚札の書き換えシステムなどを積極的に拡販する。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>成田空港のトイレ、利用待ちの行列も見える化</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16712</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　「トイレで訪日外国人をおもてなし」—。ＮＴＴ東日本とバカン（東京都千代田区）は、ＴＯＴＯが４月３日に成田空港第１ターミナル南ウイング１階で新設するトイレに、５言語に対応した温水洗浄便座「ウォシュレット」操作用タブレットリモコンなどを提供する。タブレットリモコンは日本語、英語、簡体字・繁体字中国語と韓国語に対応。初めてウォシュレットを使う外国人向けに紹介動画も見られるようにした。<br>
<br>
　センサーで混雑状況を把握して電子案内板に表示するシステムは、個室に設置したセンサーでトイレの利用状況、天井に設置したセンサーで行列状況をリアルタイムに把握し、トイレ入り口両脇の電子案内板に５言語で表示する。<br>
<br>
　ＴＯＴＯの調査によると、観光地のトイレがきれいだと、訪日外国人旅行者の７割以上が観光地のイメージが良くなると回答している。入国最初のトイレで日本の魅力の一端を伝える。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2Fphp4LJCep_5c78ed558696a.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">個室トイレの混雑状況表示イメージ(同社発表資料から)</div>            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ＡＩがからあげ、コロッケを調理</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16713</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　エフ・エム・アイ（東京都港区、木本武雄社長、０３・５５６１・６５２１）は、からあげやコロッケを揚げる業務用フライヤー向けに、人工知能（ＡＩ）を搭載した自動リフター（写真）を発売した。時間設定だけの従来のリフトアップと異なり、投入した食材の量に応じてＡＩ機能により自動的に揚げ時間を計算。最適なタイミングでリフトアップを行う。パート主婦での対応が多い、食品スーパーの総菜コーナーなどに売り込む。<br>
<br>
　から揚げなどを入れる揚げカゴのサイズや個数に応じてシングル、デュアル、マルチタイプの３機種あり、消費税抜き価格は７０万—１３０万円。製品開発はハルモニア（福岡県久留米市）が行った。操作は食材をセットしボタンを押すだけで、１人で複数台を使うことも容易。揚げている間、フライヤーから離れることができ、メニューに合わせて１０パターンの調理時間設定が可能。経験の有無に関係なく、均一な総菜を提供できる。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>学生が利き酒に挑戦、新潟大で「日本酒学」</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16714</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　新潟大学は今年度からスタートした「日本酒学」講座の一環として、受講者の大学生に利き酒の授業を行った。新潟県醸造試験場（新潟市）を会場に、カップを手にした２０歳以上の学生約３０人が、真剣な表情で利き酒の理論と方法を学んだ。<br>
<br>
　同大は県や県酒造組合と連携し、清酒の歴史や製造法、地域文化などを多角的に学ぶ日本酒学を大学で初めて開講。その総仕上げとして授業で利き酒をした。学生は５種類の代表的な酒の香りをかぎ分けたり、生酒や原酒、純米吟醸酒、吟醸酒、普通酒の５種を区別したりするテストに臨んだ。            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>国内市場は鈍化、住設会社アジア深耕の覚悟</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16716</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　中国やインド、インドネシアなどアジアに研究開発拠点やショールームを新設する住宅設備会社が相次いでいる。その国や地域のニーズに合わせた製品開発から提案、将来に向けての潜在需要の掘り起こしを進めるのが狙いだ。新設住宅着工数の減少など国内市場が鈍化する中、各社、アジアでの展開を強化している。<br>
<br>
<h3>先端設備導入</h3>
<br>
　ＬＩＸＩＬグループは１月、中国・上海に研究開発拠点を新設した。先端設備をそろえ、トイレやユニットバスルームなど水回り製品に関する全てのブランドを網羅しながら研究開発に取り組む。潜在ニーズのある中国を含むアジア市場での展開を推し進め、各国の多様なニーズに応えながら製品ラインを増やす。<br>
<br>
　新拠点には研究設備だけでなく、ショールームや製品を体験できる空間も設置した。ＩｏＴ（モノのインターネット）や３Ｄソフトウエアなど新技術も活用する。上海は日本、北米、ドイツに続く４カ所目の研究拠点となる。<br>
<br>
<h3>顧客と接点拡大</h3>
<br>
　ＴＯＴＯは１１日にインド・デリーに初めて直営のショールームを開設した。アジア・オセアニア地域においては、タイ、ベトナムに次ぐ３番目の直営ショールームだ。一般顧客向けのショールーム機能とデザイナーや設計士向けの技術展示を融合したのが特徴だ。顧客との接点拡大や、デリーにおける販売網の活性化、重要プロジェクト案件の提案力強化を狙う。ショールームには、インド市場で人気のある浴槽やトイレ、洗面器を一つの部屋に設置したバスルーム向け商品の最上位シリーズを展示する。<br>
<br>
<h3>気候に対応</h3>
<br>
　ＹＫＫ　ＡＰは２０１８年８月にインドネシアのタンゲラン県にＲ＆Ｄセンターを開設した。富山県、ドイツに次ぐ３カ所目の研究開発拠点だ。今後インドネシアで広がる住宅団地向けに窓の研究を進める。インドネシアは、暑く湿度の高い気候に加え、昼と夜の寒暖差も激しい。欧州とは異なる観点で省エネ構法や通風の調査研究を進めている。堀秀充社長は「住宅団地の増加を見込み、普及品市場の取り込みを狙う。日本の夏も暑く湿度が高いので現地での研究を生かせるだろう」と期待を寄せる。<br>
<br>
　各社、新設した拠点を通じて市場のニーズを的確に捉え、アジアでの研究開発の強化や販売網の拡充につなげる。成長が続くアジアで、新たな需要獲得を目指す。<br>
<br>
<div style="text-align:center;"><img class="photo_wide" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpYFqAwQ_5c78f018d64e0.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center;">ＹＫＫ　ＡＰのインドネシアの実験棟</div>
<br>
（文＝高島里沙）            </div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>意味変わるCan you hear me?とCould you hear me?</title>
			<link>https://newswitch.jp/p/16724</link>
			<description><![CDATA[<div itemprop="articleBody" class="article_text">
            　こんにちは！企業・法人向け英語研修を行う、株式会社イー・グローブの島村 東世子です。(私のプロフィールは、このコラムの一番下の「講師の紹介」を見てくださいね。)<br>
<br>
　さて実は、今回は「会議・ディスカッション編」の最終回となります！<br>
<br>
　この連載では、「英語での会議・ディスカッション」に役立つ、様々なダイアログやフレーズ、いざとなるとぱっと出てこない表現、そして「こんな時どう言ったらいいのかしら？」と悩む表現を集めてご紹介してきました。少しはお役に立てましたか？<br>
<br>
　今回は最終回として「Scene12 ～ Scene15」でご紹介した重要表現のまとめに加え、ライブ講義のような『Toyoko先生のミニ解説』を加えた保存版です！<br>
<br>
　では、早速ご紹介します！<br>
<br>
<big><b>◆会議開始時によく使われるフレーズ</b></big><br>
<br>
<big><b>1.<br>
　Thank you all for taking time out of your busy schedule to attend this meeting.</b></big><br>
　お忙しいところお時間を割いてこのミーティングにご参加いただきありがとうございます。<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
Thank you for taking time out of your busy schedule.だけでも十分です！<br>
もっと簡単に言うなら、Thank you for your time today.です☆</p>
<br>
<big><b>2.<br>
　Your issue is first on the agenda today.</b></big><br>
　あなたに関する問題が最初の議題です。<br>
<br>
<big><b>3.<br>
　Could you give us an update on your work for ～?</b></big> <br>
　～に関するあなた方の作業の進捗状況を教えて頂けますか？<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
updateを動詞として使って“Could you update me on your work for ～”でもOK。<br>
動詞として使う場合は、update XX on ～ (XXに進捗状況を伝える) と、updateの後ろに人が来ることがポイント。ちなみに、how are things going?も同じ意味です。</p>
<br>
<big><b>4.<br>
　How are things going?</b></big><br>
　状況はどうですか？<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
英語での会議の開始のフレーズとして、以前、少し長めのセリフをご紹介していましたが、再度以下に記載しますので、自分がChairになった時のセリフの参考にしてください。<br>
<b>Today, we are here to discuss where we should open our overseas branch. <br>
So far, we have two ideas; Shanghai and Seoul. So, which location do you think will be better? First, can you give us your thoughts on this, Hiroshi?</b><br>
本日は、海外支社をどこに置くかについて話し合いたいと思います。今のところ「上海」「ソウル」という２つのアイデアを得ました。そこで、どちらが良いと思われるか、皆さんの考えをお知らせください。まずHiroshiさん、あなたの考えを教えていただけますか？</p>
<br>
<br>
<big><b>◆相手の言ったことがわからない、または確認したい時のフレーズ</b></big><br>
<br>
<big><b>1.<br>
　I didn’t catch that. Could you say that again?</b></big><br>
　あなたの言うことがわかりませんでした。もう1回言っていただけますか？<br>
<br>
<big><b>2.<br>
　Could you speak more slowly?</b></big><br>
　もう少しゆっくり話していただけますか？<br>
<br>
<big><b>3.<br>
　Would it be Okay with you?</b></big><br>
　(あなたは) それで良いですか？<br>
<br>
<big><b>4.<br>
　What does it mean?</b></big><br>
　それはどういう意味ですか？<br>
<br>
<big><b>5.<br>
　I mean ～.</b></big><br>
　つまり、～ということです。<br>
<br>
<big><b>6.<br>
　you mean ～.</b></big><br>
　あなたは～と言っておられるのですね。<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
上記のフレーズは、すぐに言えるようにしたいですね。<br>
特に、Could you speak more slowly？は、相手がもう一度言ってくれて、かつ、ゆっくり言ってくれることを可能にする、頼もしいフレーズです。</p>
<br>
<br>
<big><b>◆相手の言ったことに応答するフレーズ</b></big><br>
<br>
<big><b>1.<br>
　I didn’t notice that.</b></big><br>
　そのことに気づきませんでした。<br>
<br>
<big><b>2.<br>
　I appreciate that.</b></big><br>
　感謝します。<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
これは、Thank you very much.と合わせて、“Thank you very much. I appreciate that.”(ありがとう。感謝します！) のように使います。</p>
<br>
<big><b>3.<br>
　It’s a part of the job.</b></big><br>
　それも仕事の内です。<br>
<br>
<big><b>4.<br>
　I’ll try.</b></big><br>
　やってみます。<br>
<br>
<big><b>5.<br>
　That sounds convincing enough.</b></big><br>
　それは十分説得力がありますね。<br>
<br>
<big><b>6.<br>
　Oh, I’m so relieved!</b></big><br>
　ああ、ほっとしました。<br>
<br>
<big><b>7.<br>
　Exactly.</b></big><br>
　その通りです。<br>
<br>
<big><b>◆会議で使用する資料やスライドを指し示すフレーズ</b></big><br>
<br>
<big><b>1.<br>
　Could you pass out the handouts to everyone?</b></big><br>
　皆に配布していただけますか？<br>
<br>
<big><b>2.<br>
　Please take one and pass them on.</b></big><br>
　１つ取って、回してください。<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説:<br>
Please take one and pass them on.は、お役立ちフレーズです。pass them onという表現は、あまりなじみのない表現かもしれないので、さっと言えるように、何度も口に出して練習しましょう。</p>
<br>
<big><b>3.<br>
　For the details, please look at page two of the handout.</b></big><br>
　詳しくは、ハンドアウトの２ページをご覧ください。<br>
<br>
<big><b>4.<br>
　～ is missing.</b></big><br>
　～が抜けています。<br>
<br>
<big><b>5.<br>
　As you can see here ～</b></big><br>
　ここにご覧いただけます通り、<br>
<br>
<big><b>6.<br>
　sharp rise in ～</b></big><br>
　～の急激な上昇<br>
<br>
<big><b>7.<br>
　rapid increase in ～</b></big><br>
　～の急激な増加<br>
<br>
<big><b>8.<br>
　This graph shows ～</b></big><br>
　このグラフは～を示しています。<br>
<br>
<big><b>9.<br>
　the graph above</b></big><br>
　上のグラフ<br>
<br>
<big><b>10.<br>
　the graph below</b></big><br>
　下のグラフ<br>
<br>
<big><b>◆電話会議やTV会議で使うフレーズ</b></big><br>
<br>
<big><b>1.<br>
　Can you hear me?</b></big><br>
　聞こえますか？<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
<b>ここは必ずcanを使います。</b>couldの方が丁寧だと思って、なんでもかんでもcouldを使用しないように。Could you hear me?　だと、「私の言うことを聞いてくれますか？」という意味になり、違う意味になってしまいます。「～できる」という意味の時は必ずcanを使いましょう。</p>
<br>
<big><b>2.<br>
　Yes, I can hear you.</b></big><br>
　はい、聞こえます。<br>
<br>
<big><b>3.<br>
　Your voice is breaking up.</b></big><br>
　声が途切れてます。<br>
<br>
<big><b>4.<br>
　We have a bad connection.</b></big><br>
　つながりが悪いようです。<br>
<br>
<big><b>5.<br>
　Let me call you again.</b></big><br>
　かけなおします。<br>
<br>
<big><b>6.<br>
　Let me confirm who is online?</b></big><br>
　誰がオンラインなのか確認させてください。<br>
<p class="aside">Toyoko先生のミニ解説：<br>
最近は、直接会っての会議ではなく、電話やTVを通しての会議が多いのが現状でしょう。TV会議は相手の表情もわかるのでまだましなのですが、電話会議はつらい点もあります…（汗）いずれにせよ、会議やディスカッションで話し合った事項に関しては、必ずメールで確認しておくことが大切です。<br>
また、自分の発言はできるだけクリアに話すことです。そのためには「口を大きく開けて話すことが大切です。英語をクリアに発言するために、早口言葉の練習は意外に効果的です。</p>
<br>
　この連載は、今回が最終回となりますが、また新たな「ビジネス英語講座」を開始する予定です！これからも引き続きよろしくお願いいたします。またぜひ、このページに訪れていただけますように☆<br>
<br>
★<a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank">連載一覧ページはこちら</a><br>
<br>
☆英語プレゼンテーションに対する不安がなくなる！自信がつく！Toyoko先生の英語プレゼンテーション講座☆<br>
<a href="http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html" target="_blank">http://www.eglobe.co.jp/business/pre.html</a><br>
<br>
◎大好評！<br>
Toyoko先生の<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」(日刊工業新聞社)</a><br>
<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpfoXMWT_5bc30233e41f4.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　　　　</div>
<br>
</a><a href="https://newswitch.jp/p/13995" target="_blank"><div style="text-align:center&gt;&lt;/a;"><img class="photo_half" src="https://c01.newswitch.jp/cover?url=http%3A%2F%2Fnewswitch.jp%2Fimg%2Fupload%2FphpnTVoEy_5b3dc06b0f972.jpg"></div>
<div class="photo_description" style="text-align:center&gt;&lt;/a;">　</div>
<br>
<p class="aside">講師の紹介：<b>株式会社 イー・グローブ代表取締役    島村 東世子 (しまむら・とよこ)</b><br>
・<a href="http://www.eglobe.co.jp/" target="_blank">企業・法人向け英語研修（株）イー・グローブ 　http://www.eglobe.co.jp/</a><br>
・大阪大学大学院工学研究科 招へい教員<br>
・大阪大学大学院 言語文化研究科言語文化専攻 博士後期課程修了<br>
・学位：博士 (言語文化学) / Ph.D. Language and Culture<br>
<br>
<b>著書</b><br>
１）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E7%99%BA%E8%A1%A8%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E8%AA%9E%E3%83%97%E3%83%AC%E3%82%BC%E3%83%B3%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526077607/ref=sr_1_1?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-1&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90p" target="_blank">「研究発表ですぐに使える理系の英語プレゼンテーション」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2017）</a><br>
２）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E3%82%89%E3%81%8F%E3%82%89%E3%81%8F%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9%E8%8B%B1%E4%BC%9A%E8%A9%B1%EF%BC%8D%E8%B1%8A%E5%AF%8C%E3%81%AA%E3%82%B7%E3%83%BC%E3%83%B3%E3%81%A7%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E3%80%8C%E4%BC%9A%E8%A9%B1%E3%80%8D%E3%81%A8%E3%80%8C%E3%83%95%E3%83%AC%E3%83%BC%E3%82%BA%E3%80%8D%E6%BA%80%E8%BC%89%EF%BC%81%EF%BC%8D-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526074446/ref=sr_1_4?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-4&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「すぐに使えるらくらくビジネス英会話」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2015）</a><br>
３）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E7%A0%94%E7%A9%B6%E3%81%A7%E3%81%99%E3%81%90%E3%81%AB%E4%BD%BF%E3%81%88%E3%82%8B%E7%90%86%E7%B3%BB%E3%81%AE%E8%8B%B1%E6%96%87E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526063614/ref=sr_1_3?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-3&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「研究ですぐに使える理系の英文Eメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2009）</a><br>
４）<a href="https://www.amazon.co.jp/%E6%9C%AC%E5%BD%93%E3%81%AB%E5%BD%B9%E7%AB%8B%E3%81%A4%E8%8B%B1%E6%96%87%E3%83%93%E3%82%B8%E3%83%8D%E3%82%B9E%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%83%AB-%E5%B3%B6%E6%9D%91-%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90/dp/4526054313/ref=sr_1_2?s=books&amp;ie=UTF8&amp;qid=1528355887&amp;sr=1-2&amp;refinements=p_27%3A%E5%B3%B6%E6%9D%91+%E6%9D%B1%E4%B8%96%E5%AD%90" target="_blank">「本当に役立つ英文ビジネスEメール」（島村 東世子、日刊工業新聞社、2005）</a><br>
<br>
〜編集部からのお知らせ〜<br>
　この連載では、皆様の「この一言はどういうの？」を参考にさせていただき、次回以降の記事で取り上げる”かも”しれません。窓口は<a href="https://newswitch.jp/index/inquery" target="_blank">こちら</a>です。フォームのお問い合わせ種別は「その他」でお願いいたします。<br>
　なお、お問い合わせに回答させていただくのではなく、あくまでもコンテンツの参考にさせていただくということにさせていただきます。誠に勝手ではございますが、何卒、よろしくお願いいたします。</p>            </a>
</div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 06:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>