<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「どう考える？　コンビニの２４時間営業」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/315706.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうはコンビニの２４時間営業について、今井純子解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_01.jpg"><img alt="k190307_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_01-thumb-350xauto-1014847.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【コンビニ。いつでも開いているのが当たり前になっていますよね】<br>そうですね。コンビニは全国に５万５千店以上ありますが、大手では、９５％以上が２４時間営業です。深夜に、突然、必要なものがでてきて、コンビニが開いていてよかった！と感じたこと。多くの人があるのではないかと思います。<br>ですが、どのコンビニも２４時間開いていて当然。というこれまでの常識が、今、岐路に差し掛かっています。背景にあるのは、「人手不足」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_03.jpg"><img alt="k190307_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_03-thumb-350xauto-1014849.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>発端は、東大阪市にあるセブンーイレブンの加盟店のオーナーの声でした。去年春以降、なかなかアルバイトが集まらず、やむを得ず、先月１日から、朝６時から日付が変わって午前１時までの、一日１９時間の短縮営業に踏み切りました。</p><p>【午前１時から６時までは店を閉めるということですね】<br>そうです。ところが、本部のセブン—イレブン・ジャパンから、契約違反だとして、「２４時間営業に戻さない場合は、契約を解除するとともに、およそ１７００万円の違約金が必要になる」と求められたということです。本部側は、２４時間営業を続けられるようサポートしていきたいとしていますが、オーナーは、営業時間を選択できる仕組みにするよう求めて、対立が続いています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_07.jpg"><img alt="k190307_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_07-thumb-350xauto-1014851.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【人手不足は、そこまで深刻なのですか？】<br>はい。コンビニを含めた商品販売の仕事を見てみると、求人倍率は２．７３倍。ほぼ３つの店が１人を奪い合う状況です。それでもコンビニの数は、増え続けています。コンビニの時給は去年より３％あまり上がっていますが、アルバイトが集まらなくて、「結局、昼も夜もオーナーが働きっぱなし」という悲鳴があちらこちらからあがっています。東大阪の店のオーナーも、命の危険を感じて、営業時間の短縮に踏み切ったと話しています。オーナーは、独立した個人事業主の扱いなので、働く時間の規制がありません。</p><p>【個人事業主なのですね】<br>そうです。それなのに、自分の店の営業時間を自由に決めることはできず、本部から２４時間営業を強いられているわけです。人手不足の中で、これまでの仕組みそのものが破綻しつつあるという指摘もあがっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_09.jpg"><img alt="k190307_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_09-thumb-350xauto-1014853.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【外食などでは、２４時間営業をやめるところもありますよね】<br>スーパーや外食チェーンでは、２４時間営業をやめる動きが広がっています。ですが、大手コンビニは、駅の構内やオフィスビルの中などを除いて、原則２４時間営業の姿勢をとり続けています。というのも、今コンビニは、モノを売っているだけではありません。<br>▼　宅配の受け取り場所にもなっていますし、<br>▼　ＡＴＭで現金も下ろせます。銀行のＡＴＭが減り始めている中、ありがたいという声があがっています。<br>また、行政サービスとして、<br>▼　住民票の写しの発行を受けたり、<br>▼　公共料金の支払いもできます。<br>さらに、行政との協定に基づいて<br>▼　家に帰れなくなっているお年寄りを保護したり<br>▼　大規模な災害のときに、おにぎりなどを配る拠点になったり。<br>▼　いわゆる帰宅困難者にトイレや水を提供する役割も担っています。ほかにも・・・</p><p>【まだあるのですか？】<br>「ストーカーにつきまとわれている」「知らないひとから声をかけられた」として、女性がコンビニに逃げ込む事例が年間７０００件近くあります。半数以上が深夜の時間帯です。交番の数が減る傾向にある中で、地域の防犯の役割も担っている面があります。</p><p>【あれもこれもコンビニに頼っている面があるのですね】<br>だから、社会的なインフラとして、２４時間店を開けている必要があるというのが、本部の立場です。ただ、それだけではなく、<br>▼　本部には、売り上げに応じて手数料が入る。つまり、深夜、１人でも客がくれば、その分利益が増える仕組みです。一方、人件費は、店側の負担なので、客が少ないと、その分重く店にのしかかります。そのような、フランチャイズ契約の仕組みが、本部が２４時間営業にこだわる背景にあるという指摘もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_12.jpg"><img alt="k190307_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_12-thumb-350xauto-1014855.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【でも、命にも関わりかねない問題ですよね。なんとかならないのでしょうか？】<br>全国を見てみると、２４時間が当たり前でないコンビニもあります。例えば、<br>▼ 北海道を中心にコンビニを展開しているセイコーマート。２４時間営業をしている店は、都市部を中心に２２％にすぎません。あとは、立地や季節によって、営業時間を柔軟に決めています。</p><p>【立地や季節ですか？】<br>▼ 農家の多い地域では、朝６時から深夜０時までという営業時間が多いのですが、農作業の繁忙期は、早めの５時に店を開けたり、イベントがある日は、遅くまで営業したりすることもあるといいます。<br>▼ 過疎の町では、朝６時半から夜８時までという店もありますし、<br>▼ 今年の元日には、全体の６０％の店が休んだといいます。<br>営業し続けるためには、立地や客のニーズ、さらに働く人の立場にも寄り添って営業時間を柔軟に考えていく必要がある。そのような考えからだといいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_15.jpg"><img alt="k190307_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_15-thumb-350xauto-1014857.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【店を維持するためにも、無理をしないということですね】<br>そうです。他にも、こうした事例はありますが、大手でも、模索は始まっています。<br>ひとつは、ＩＴを活用した省力化です。<br>▼ ローソンは、客が、スマホで商品のバーコードを読み取って支払いができる、スマホ決済に対応した店を増やしていますし、<br>▼ ファミリーマートも、電子マネーやクレジットカードで支払いができるセルフレジを増やしています。<br>人の負担を減らすことで少ない店員で対応できるようにしよう。それで、店側の負担も減らそうという狙いです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190307_17.jpg"><img alt="k190307_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_17-thumb-350xauto-1014859.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>その上で、営業時間の短縮を模索する動きもあります。</p><p>【どのような模索ですか？】<br>▼　ローソンは、全国４０の店で個別の事情に応じて営業時間の短縮を認めていますし、<br>▼　ファミリーマートでも、一部の店で営業時間を短縮する実験を始めています。<br>さらに、今回の事態を受けて、<br>▼ セブンーイレブンも、今月中旬から全国１０の直営店で、営業時間を朝の７時から夜の１１時までと短縮する実験を始めることになりました。フランチャイズの加盟店でも、まだ、いつから、何店舗で行うかは決まっていませんが、実験を行う方針です。収益にどのような影響があるか。夜中に行っている配送に支障がでないか。さらに、働きやすさにつながるのか。検証を進め、今後、営業時間をどう考えるのか、判断する材料にしたいとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_19-thumb-350xauto-1014863.jpg"><img alt="k190307_19.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_19-thumb-350xauto-1014863-thumb-350x196-1014864.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【２４時間が当たり前ではなくなるのかもしれませんね】<br>大手は、まだ実験や模索の段階ですが、確実に社会の環境は変わってきています。働き方の見直しで、夜遅くまで働く人は減っていますし、深夜営業を支えていた若者のライフスタイルも朝方にシフトしています。そう考えると、２４時間必要な場所はあると思いますが、すべての店が開いている必要はないのではないか。立地やオーナーの意向などに応じて、柔軟に営業時間を変えられるようにしてはどうか。そういうことを考える時期にきているように思います。</p><p><img alt="k190307_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190307_20-thumb-350xauto-1014861.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>私たちも、冷蔵庫代わりにコンビニを使うといった、便利に慣れきった生活は見直さなければいけない時期にきているように思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核保有国　印パの緊張をどう和らげるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315791.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>核兵器を保有する南アジアの地域大国インドとパキスタンの緊張が続いています。領有権をめぐって対立する両国は、先月２６日以降、互いに空爆や砲撃を行い、今も兵士のにらみ合いが続いています。両国の軍事衝突は、「核戦争の危機」を招きかねないだけにいかに緊張を和らげるか大きな課題です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_00mado.jpg"><img alt="190307_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_00mado-thumb-350xauto-1015246.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_01_0.jpg"><img alt="190307_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_01_0-thumb-400xauto-1015248.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>インド・パキスタン両国で何が起きているのか、対立の原因と背景をさぐり、核保有国同士の衝突がいかに危険か、そして不測の事態をさけるために国際社会は何ができるのかを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_02_1.jpg"><img alt="190307_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_02_1-thumb-480xauto-1015250.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>対立の舞台は、インドとパキスタン、そして中国がそれぞれ領有権を主張しているカシミール地方です。面積は日本の６割ほど、標高８０００メートル級の山々をいだく山岳地帯で、このように３つの国がそれぞれ実効支配し、とくにインドとパキスタンの間で常に火種がくすぶり続けてきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_02_7.jpg"><img alt="190307_02_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_02_7-thumb-480xauto-1015252.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで先月起きたのがインドの治安部隊に対する自爆テロです。インド支配地域のジャム・カシミール州で、治安部隊の車列に爆弾を積んだ車が突入して爆発が起きました。この爆発でインド治安部隊の少なくても４０人が死亡。カシミールでこの２０年間に起きた最悪のテロ事件となりました。事件後、パキスタンを拠点とする過激派組織が犯行声明を出しました。<br>テロの報復として２６日、インド空軍機が国境を越えてパキスタン領内を空爆しました。<br>首都イスラマバードに程近い場所で、インド政府はテロに対する予防措置として「過激派の施設を攻撃した」と発表しました。翌日、パキスタン軍機がインド側を空爆し、空中戦の末、「インド軍機を撃墜した」と発表、パイロットを捕虜にしました。その後も<br>双方による砲撃や銃撃が断続的に起きて双方の住民に犠牲者が出ています。まさに<br>現地では住民数千人が避難し、東南アジアやヨーロッパの航空会社は一時運航を取りやめたり、ルートを変更したりするなど航空業界にも影響が出ました。先月末のような空爆こそおさまりましたが、現地では両国とも部隊を増強し、砲撃の規模も大きくなっているということで、依然予断を許さない状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_03_1.jpg"><img alt="190307_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_03_1-thumb-400xauto-1015256.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>インドとパキスタンの緊張の高まりを国際社会が強く懸念しているのは、両国がともに核兵器を持つ国だからです。ストックホルム国際平和研究所によれば、インドは１３０発から１４０発、パキスタンは１４０発から１５０発の核弾頭を保有していると見られています。それだけの核兵器を持つ国による軍事衝突が起きれば取り返しのつかない事態になりかねません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_03_6.jpg"><img alt="190307_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_03_6-thumb-450xauto-1015258.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>インドとパキスタンの対立は、今から７０年あまり前、１９４７年ともにイギリスから独立したときまでさかのぼります。<br>ヒンドゥー教徒が多数派のインドに対して、パキスタンはイスラム教の国家で、両国はカシミール地方の領有権をめぐって独立直後戦争に突入しました。インドはカシミール全域の領有権を主張し、中国とも戦火を交えています。１９９８年にはインドとパキスタンが相次いで核実験を行い、世界に衝撃を与えました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_04_10.jpg"><img alt="190307_04_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_04_10-thumb-450xauto-1015260.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>先に核実験に踏み切ったのはインドでした。１９７０年に発効したＮＰＴ・核拡散防止条約に、インドは非保有国に不公平だと反対し、１９７４年、インディラ・ガンジー首相のもとで地下核実験に踏み切りました。インド政府はあくまででも「平和的利用が目的」だと主張しましたが、国際社会からは「最貧国の核武装だ」といった強い批判を浴びました。当時インドは、パキスタンだけでなく中国とも対立しており、核保有国・中国に対抗する意味でも核開発がインドにとって必要だったのです。戦力の均衡が崩れたことで、パキスタンも核開発を急ぎました。１９９８年、弾道ミサイルの発射実験をパキスタンが行うとインドは２４年ぶりに核実験を５回にわたって実施。その半月後今度はパキスタンが核実験を５回にわたって行いました。核が核を呼ぶ、危惧されていた核開発の連鎖です。カーン博士のもと中国の協力で核開発を進めていたパキスタンは自ら開発していた高濃縮ウランではなくプルトニウム型の原子爆弾を実験に使いました。北朝鮮とのの協力関係が明らかになり、専門家は北朝鮮の代理実験だと表現しました。核戦争の危機に懸念を強めた国際社会は両国を厳しく非難し経済制裁を課しましたが、その後も両国は競うように核開発を続けてきました。緊張の火種がくすぶり続けるだけに南アジアの非核化に国際社会が危機感を持って取り組まねばならないと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_05_4.jpg"><img alt="190307_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_05_4-thumb-450xauto-1015262.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>さらにこの地域はもう１つの脅威を抱えています。それは過激派の存在です。<br>中でもパキスタン側のイスラム過激派はこれまで数多くのテロに関わってきました。今回の両国の衝突の直接の原因となったのも、カシミールに拠点を置く過激派組織「ジェイシュ・ムハンマド」です。<br>カシミール地方の併合、パキスタンへの編入を掲げるこの組織は、カシミールで最も過激な組織とも言われ、２００１年にインドの国会議事堂を襲撃する事件を起こしたほか、おととしもインド支配地域の警察署を襲撃しています。カシミール地方には、２００８年にインドのムンバイで日本人を含む１７０人以上が死亡した同時多発テロに関わった組織もあります。インド政府は、パキスタンの治安当局がこうした過激派の後ろ盾になっていると非難しています。パキスタン政府は否定していますが、パキスタンはインドに対して過激派組織を使って圧力をかけていると指摘する専門家もいます。パキスタン政府は国際社会の圧力を受けて、おとといジェイシュ・ムハンマドの幹部ら４４人を拘束したと発表しましたが、これまでもテロ事件後拘束してはその後釈放するパターンが続いただけに、どこまで本気で過激派封じ込めに乗り出すか、今後問われることになりそうです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190307_06_5.jpg"><img alt="190307_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190307_06_5-thumb-420xauto-1015264.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>では両国の緊張を和らげるために何が必要でしょうか。パキスタンのカーン首相は、対話による解決を訴え、捕虜にしたインド軍のパイロットを解放しました。しかし、インドのモディ首相は、対話を拒否して「一丸となって戦う」と強気の姿勢を崩さず、パキスタン側の過激派の拠点を再び攻撃する構えも見せています。強気の背景にあるのは、来月から５月にかけて行われる総選挙です。去年１１月から１２月にかけて行われた地方選挙で大敗し、支持率が低迷していたモディ首相にとって宿敵パキスタンに対して弱腰を見せるわけにはいかないのです。</p><p>領有権をめぐる紛争は解決が難しいだけに、火種は今後もくすぶり続け、いつまた緊張が高まるともかぎりません。過去３度の戦争では両国ともまだ核兵器を保有していませんでした。４度目の戦争を絶対に起こさせないためにもインドと良好な関係にあるアメリカ、パキスタンと深いつながりがある中国をはじめ国際社会は両国に自制を求めるとともに新たな衝突を回避するための信頼醸成措置を講じるよう圧力をかけ続けることが重要です。同時に南アジアの非核化と過激派一掃のために、国際社会の結束が欠かせません。その環境づくりのために、「自由で開かれたインド太平洋」を掲げ、インドとの関係を重視する日本もまた、積極的な役割を担うことが必要ではないかと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Mar 2019 23:42:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大相撲平成最後の一番は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315793.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>あさって１０日に初日を迎える大相撲の春場所、その最後の一番は平成最後の一番となります。刈屋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190308_0.jpg"><img alt="C190308_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190308_0-thumb-470xauto-1015280.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　どんな一番になるのか楽しみですね？</p><p>そうですね。今回は平成最後の一番になると決まっていますからね。<br>昭和の時は、後から結果として昭和最後の一番となりました。<br>昭和６３年九州場所千秋楽結びの一番、千代の富士の連勝が５３で止まった歴史に残る一番となりました。<br>私はこの時、連勝を止めた大乃国の談話を取る担当で西の花道から見てました。<br>もの凄い数の座布団が舞って、福岡国際センターが大きく揺れたのをはっきり覚えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190308_1.jpg"><img alt="C190308_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190308_1-thumb-470xauto-1015282.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　平成最後の一番はどうなるんでしょう？</p><p>その一番に、誰が立候補するのかということで選挙カーのイラストにしてみました。<br>番付からいけば、東西の横綱、白鵬と鶴竜が千秋楽結びの一番ということになり、いわば無投票で当選ということになりますが、この二人が揃って千秋楽を迎えたのは、過去一年の６場所中２場所しかありません。どちらか一人、あるいは二人が途中休場した場合どうなるのか。更にただでさえ荒れる春場所と言われる大阪場所、優勝がもつれた場合、平成最後の一番は優勝決定戦になることも考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190308_2.jpg"><img alt="C190308_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190308_2-thumb-470xauto-1015284.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　そうなると候補者はいっぱいいそうですね？</p><p>そうですね。その筆頭は、兵庫県芦屋市出身、地元のこの春場所に大関昇進をかける貴景勝。先場所途中休場しながら三賞を受賞した御嶽海、悲願の初優勝に意欲を見せる大関高安、新小結の北勝富士など平成生まれの実力者が次々と立候補してきそうです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190308_8.jpg"><img alt="C190308_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190308_8-thumb-470xauto-1015286.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　世代交代が進みそうですね　？</p><p>両横綱や先場所優勝した玉鷲などを中心とする昭和生まれの力士が存在感を見せるか。それとも平成生まれの力士が主役になるのか。<br>平成最後の一番が、新しい時代を告げる一番になるのかどうか、注目です。</p><p>（刈谷　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 07:08:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「道の駅を防災拠点に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/315792.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災からまもなく８年です。<br>震災後の住民の避難場所や防災拠点として、全国にある「道の駅」が注目されています。防災機能を高めようという取り組みについてお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_01.jpg"><img alt="k190308_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_01-thumb-350xauto-1015266.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【道の駅とその役割】<br>Q：道の駅はドライブをしているとよく見かけるようになりました。今はどのくらい設置されているんでしょう。</p><p>A：去年現在で、全国に１１４５施設あります。登録制度が始まったのは平成５年ですから、２５年ほどで急激に増えました。施設は市町村、あるいは市町村と道路管理者などが共同で作るというケースが多いそうです。</p><p>Q：地元の野菜や特産品を販売していて、地元の人や観光客でにぎわっていますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_07.jpg"><img alt="k190308_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_07-thumb-400xauto-1015268.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>A：それだけではなく、広い駐車場やレストラン、温泉を備えたところもあります。「休憩機能」という位置づけです。それから地元の観光案内など「情報発信機能」。さらに最近はキャンプ場、体験農場、劇場などを備えた「地域連携機能」もあります。<br>今回は、もう１つの役割「防災機能」についてお伝えします。まもなく８年になる東日本大震災をはじめとする、地震などの自然災害で道の駅が避難場所になるケースが増えているんです。</p><p>【地震で突然避難場所に】<br>平成２８年の熊本地震直後の南阿蘇村にある道の駅は、自治体の指定避難所ではありませんでした。しかし、余震が続く中で、住民たちがマイカーで次々と集まり一時的な避難場所になりました。多い時には空き地に３０を超えるテントが並びました。<br>この道の駅「あそ望の郷くぎの」を今年、再び訪ねました。当時、たくさんのテントが並んだ場所はもとの芝生に戻っていました。<br>支配人の山部武志さんが案内してくれたのは、敷地の中にある湧水が出る場所でした。熊本地震ではこの地域も停電、断水したそうです。今は雨が少なく水は出ていませんが、当時、湧水が被災者の貴重な生活用水となり、トイレの水などに使われました。<br>山部さんたちは自家発電装置を持ち込んで、１週間炊き出しを行いました。もともと避難所ではなかったため隣の店にあった食料を使い、地元の農家が提供してくれた野菜などで、食事を作ったということです。</p><p>Q：指定避難所ではないのに、避難場所になったんですね。</p><p>A：本来は、指定された避難所に向かってほしいと思います。ただ、ここは幸い水が豊富だったことと、近くの会社から自家発電機を借りることができて、活動を行ったということです。<br>当時の話を聞くと、山部さんも、たいへん苦労をしたそうですが、地元の人に支援ができて、よかったと話をしていました。<br>しかも、ここはその後、自衛隊がやってきて、活動拠点になったんです。</p><p>Ｑ：どうしてそんなに道の駅に集まってくるんでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_09.jpg"><img alt="k190308_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_09-thumb-400xauto-1015270.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ：道の駅は、駐車場があるなど敷地面積が広い上、幹線道路に面しています。そこで被災者だけでなく、緊急車両や物資も集まりやすい、つまり「避難場所」にもその後の「防災活動の拠点」にもなりやすい場所なんです。熊本地震の時には、熊本と大分の合計２２の道の駅に被災者が一時避難してきたということです。<br>実際ここ数年、新しく作られた道の駅の中には、防災対策を最初から重視した施設も増えています。次に新しくできたばかりの道の駅を訪ねてきました。</p><p>【防災拠点として整備】<br>去年７月に岐阜県大野町にオープンした道の駅「パレットピアおおの」です。地元の食材を使った加工品や、野菜などを販売していて、多くの買い物客で賑わっていました。ここは住民の緊急避難場所に指定されています。<br>建物の裏の駐車場には、避難した住民３日分の飲料水を備えた貯水槽が作られています。生活用水が自由に使えるよう、芝生の近くに井戸も備えられています。<br>バス停の隣には災害時のトイレが設置されます。ここに仮設トイレを立てることになります。<br>広い駐車場は、災害の２４時間後から、消防と警察の活動拠点になります。芝生の広場は、自衛隊の活動スペースになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_10.jpg"><img alt="k190308_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_10-thumb-400xauto-1015272.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>先ほどの道の駅を上から見た図です。災害が起きてから２４時間までは、広場に住民が避難します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_11.jpg"><img alt="k190308_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_11-thumb-400xauto-1015274.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>発生２４時間以降は、駐車場のここは消防と警察の活動拠点に。ここはヘリポートになります。また、広場に避難した住民は近くの小学校に移ってもらい、自衛隊の活動拠点になる計画です。<br>道の駅全体が「避難場所」と「防災活動拠点」という２つの役割を担っているんです。<br>町によると道の駅がある岐阜県大野町は南海トラフの巨大地震や直下型地震で強い揺れが想定されています。加えて、すぐ近くに東海地域をつなぐ環状道路が整備されていて、人や物を運ぶ大動脈になります。このためここは、住民だけでなく、帰宅困難者などの避難も想定されています。</p><p>【全国各地で防災の取り組みも】<br>Q：ほかにはどんな施設があるんでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_12.jpg"><img alt="k190308_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_12-thumb-400xauto-1015276.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>A：例えば、福島県の道の駅では隣接する川の洪水対策を考慮した河川防災ステーションを併設しています。排水設備が準備されているということです。また、火山や豪雪などに備えてヘリポートを整備しているところもあります。広い敷地を利用してヘリポートの機能を持たせている道の駅はたくさんあります。<br>また、総合備蓄拠点を設けているところ、後方支援拠点という位置づけで、食料や簡易トイレなどを備蓄しているところもあります。これは一例で、全国にはほかにも様々な取り組みがあります。</p><p>【道の駅に防災の位置づけと支援を】<br>Q：地震だけでなく、火山、大雨など様々な災害への備えがあるんですね。</p><p>A：ただし、課題があります。市町村などの地域防災計画に、何らかの位置づけが盛り込まれている道の駅は、全国「道の駅」連絡会の一昨年現在のまとめでは、全体のおよそ４０％にとどまっています。つまり、道の駅の半分以上は、自治体が災害の時に活用することが想定されていないということになります。<br>これは道の駅の機能がまだ十分理解されていないケース、それに設置されている場所が、避難所としては適切ではないケースもあると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190308_13.jpg"><img alt="k190308_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190308_13-thumb-400xauto-1015278.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Q：じゃあ、地震があったら近くの道の駅に避難、というわけにはいかないんですね。</p><p>A：防災設備が整っていない可能性もありますから、やはり、まずは自治体が定めた避難所に向かってください。お近くの道の駅が避難所かどうかは、自治体のホームページなどで確認ができます。しかし、熊本地震の例を見てもわかる通り、地震の後マイカーで避難して道の駅を頼る被災者もいると思います。<br>行政はできるだけ道の駅の防災上の役割を明確にして、対策の充実と支援を進めてほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 11:55:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災・福島原発事故８年～住民帰還と事業再開のために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315923.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災と原発事故からまもなく８年になります。福島の広い範囲で避難指示が解除されてからは2年がたちましたが住民の帰還は進んでいません。帰還のためには商業やサービス業などの再開が必要ですが、避難先から元の町に戻ろうと考える事業者が減るなど厳しさが増しています。現状を見たうえで、住民帰還の前提になる事業再開を進めるために何が必要かを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_mado.jpg"><img alt="j191308_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_mado-thumb-350xauto-1015950.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_01_1.jpg"><img alt="j191308_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_01_1-thumb-250xauto-1015978.jpg" width="250" height="217" class="mt-image-none"></a></p><p>解説のポイントです。<br>▼住民の帰還はどこまで進んだのか<br>▼事業者がどういう選択をしたのか見たうえで<br>▼何が必要か、を考えます。</p><p>【住民の帰還はどこまで進んだのか】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_02.jpg"><img alt="j191308_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_02-thumb-420xauto-1015955.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>原発事故で福島の11の市町村に出されていた避難指示は2年前までに3分の2が解除され、薄い赤で示した帰還困難区域が残されています。緑色の、解除された地域に戻ってきたのは１万５千人あまりで帰還割合は25パーセントにとどまっています。</p><p>市町村別に見ると、住民が戻り始めた町がある一方、帰還がほとんど進んでいない町もあります。そのひとつが原発の北側に位置する浪江町(なみえまち)です。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>原発事故の前、浪江町には２万1,000人余りが暮らしていましたが、いまは900人。町の期待に反して、この１年で400人ほどしか増えませんでした。今、町の中心部では住宅や商店の取り壊しが進んでいます。以前と較べると荒れたままになっている建物は減りましたが、その分、空き地が目立つようになりました。日中でも人影がほとんど見られないのは変わっていません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_03.jpg"><img alt="j191308_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_03-thumb-450xauto-1015958.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>住民はなぜ戻らないのでしょうか。<br>住民の意向調査では「町に帰還しないと決めている」という人が半数を占めました。<br>一方で3割の人が「まだ判断がつかない」と答えました。<br>それぞれの人たちに「帰還しない理由」と「判断に必要なもの」をたずねると、「医療・介護」や「商業・サービス業」の復旧をあげる人が多く、原発の安全性などが続きました。帰らない理由では「すでに生活基盤ができたから」が２番目になりました。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>現状はどうなのでしょうか。事故の前、浪江町に22件あった診療所や歯科医院は２ヶ所。買い物ができる施設は仮設の商店とコンビニエンスストアーの４軒。この夏、待望の大手スーパーが開業することになりましたが、全体では1,000あった事業所が今は129件というのが現状です。町内のモニタリングポストでの空間放射線量は2年前と大きくは変わっていません。</p><p>【浪江町の事業者の選択】<br>商業やサービス業など事業所の再開については、あらたに厳しいデータが出てきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_04.jpg"><img alt="j191308_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_04-thumb-400xauto-1015962.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>福島県商工会連合会は避難の対象になった12市町村の事業者にアンケート調査をしました。すると避難先で事業を再開していて「元の場所での事業再開をあきらめた」という人が2年前にくらべて12ポイント増えました。反対に「避難先に加えて元の場所でも再開したい」という意欲を持つ事業者は16ポイントも減ってしまいました。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>浪江で創業して90年、町民に愛されてきた和菓子店です。今は100キロ離れた町で店を再開していて、この建物は近く解体されることになりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_05.jpg"><img alt="j191308_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_05-thumb-400xauto-1015965.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>店主の長岡光広さんは4年前に避難先で店を再開したときには、いずれ浪江の店を再開して戻りたいと考えていました。しかし避難先で常連客が増えたことに加えて、小中学校に通う3人のこどもにとっては新しい町がふるさとになったことから浪江に帰ることをあきらめました。長岡さんは「町に貢献したい気持ちはあるが、浪江に戻っても今の人口では商売が成り立たない。町の仲間との交流は続けたい」と話しています。</p><p>一方、浪江町で事業を再開した人も厳しい経営を強いられています。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>去年の４月に再開した板金塗装の工場です。加藤勝徳さんは避難先の東京で会社勤めをしましたが水があわず、一時体調を崩しました。再起するには浪江で事業を再開するしかないと決意しました。板金・塗装に限らず車に関するさまざまな相談に応えていますが、売り上げは事故前の3分の1。東京電力からの賠償は去年打ち切られていて、毎月大きな赤字が出ています。<br>加藤さんは「予想をしていたより経営は苦しく、このままであれば３～４年で事業を続けられなくなる。少しでも早く町の人口が戻ってほしい」と話しています。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>避難先と並行して店を再開した人もいます。<br>この料理店は去年９月に浪江町で営業を再開しました。原発事故後50キロ離れた避難先で店を開いていましたが、今は親子で手分けをして両方とも営業しています。浪江の店は復興事業の関係者が多く訪れていますが、売り上げは以前の5分の1で、避難先の店の売り上げで維持しているのが現状です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_06.jpg"><img alt="j191308_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_06-thumb-400xauto-1015969.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>経営者の大清水一輝さんは「経営が厳しいことはわかったうえで再開したので迷いはない。これから戻る住民の集う場所にしたい」と話しています。</p><p>【帰還を進めるために何が必要か】<br>帰還を希望する人が、町に戻ることができるようにするために。また、その前提として生活に欠かせないさまざまな事業の再開を進めるために、何ができるでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_07.jpg"><img alt="j191308_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_07-thumb-400xauto-1015972.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず事業を再開し維持してもらうために、もう一段踏み込んだ対策が必要だと思います。<br>これまでも事業再開への補助や新たに立地する企業に対する補助などさまざまな支援があり、活用されています。しかし再開した事業者の４割は売り上げが以前の半分以下に落ち込んで苦しんでいます。医療機関には赤字の補填が行われていて、商工会連合会は事業者についても運営支援を強化するよう行政に要請しています。</p><p>▼事業者への支援では国と民間で作る組織によるコンサルティング事業が成果をあげています。経営や金融などの専門家285人がこれまでに5,200の被災事業者をまわり、事業再建などの助言を行ってきました。助言と支援の活動に一層力を入れる必要があります。</p><p>▼そしてもうひとつ、もともと事業をしていた人が再開することに加えて、新たに事業を始めようという人を外から呼び込むことも重要だと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j191308_08.jpg"><img alt="j191308_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j191308_08-thumb-430xauto-1015974.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>国の委託を受けた民間のプロジェクトが福島で新たに事業を始めようという起業家の支援活動を行っています。２年前から、全国から参加者を募って説明会や現地見学ツアーなどを重ね、意欲のある人や企業を掘り起こしてきました。現在、介護福祉やウェブデザインなど20余りの起業家が福島での事業を検討していて、第一号としてカフェと美容室を兼ねた店が６月に開業する予定です。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>これに応じて、現地には起業をめざす人の活動拠点となる民間の施設も完成しました。浪江町の隣の南相馬市にできたこの施設はオフィスや工房、長期滞在ができる簡易宿泊スペースなどを備えています。地元のグループがあさってから運営を始めることになっていて、さきほどのプロジェクトと連動して、浪江町も含めた福島の沿岸地域で起業しようという人をサポートすることにしています。</p><p>【まとめ】<br>福島の被災地全体の再生のために国は大規模なロボットの研究拠点づくりや先端産業の集積を目指した大きなプロジェクトなどを進め、少しずつ成果が見えはじめています。それでも避難指示が解除された地域での事業者の再開と住民の帰還は難しい壁につきあたっています。対策をあらためて検証し、さらに後押しをする知恵が求められています。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Mar 2019 23:13:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災８年　復興庁の後継組織は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315930.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災から８年を迎えましたが、復興庁は残り２年で設置期限を迎えることから後継組織についての議論が始まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190311_0.jpg"><img alt="C190311_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190311_0-thumb-450xauto-1015982.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）復興はまだ道半ばなのに復興庁はなぜあと２年なのですか。</p><p>Ａ）設置のときから10年と決められていました。期限を設けることで復興を成し遂げる決意を示す意味もあったと思います。岩手と宮城の津波被災地についてはかさ上げや防潮提などインフラの復旧はほぼ完了する見通しが立ちました。一方、いまも広い範囲で帰還困難区域が残る福島は、11年目以降も廃炉や除染、住民帰還のための生活環境の整備など大きな事業の継続が必要なことが明らかです。政府は先週、新たな「復興の基本方針」を閣議決定し、復興庁の後継組織を設置することを明記しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190311_1.jpg"><img alt="C190311_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190311_1-thumb-450xauto-1015984.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）後継組織には何が求められるのでしょうか。</p><p>Ａ）岩手・宮城については被災者の心身のケアや生活相談、産業振興などに引き続き取組む必要があります。福島についてはむしろこれからが復興の正念場で、11年目以降もこれまでと同等の組織・体制が求められます。ただ後継組織に求められるのは、そこにとどまりません。</p><p>Ｑ）さらに何が求められるのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190311_3.jpg"><img alt="C190311_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190311_3-thumb-450xauto-1015986.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ）復興庁はかつてない規模の復興事業をとりまとめてきた経験とノウハウを持っています。熊本地震や西日本豪雨など大災害が相次いでいますが、いまの復興庁は東日本大震災限定の組織です。ノウハウを引き継ぎ、またブラッシュアップして今後の災害に対応できる組織にすべきという意見があります。さらに踏み込んで「事前の防災・減災から復興まで」を一貫して担当し、長期的な視野で、いわば国の「防災リスクマネジメント」に責任を持つ組織にすべきという提言もあります。<br>政府には引き続き震災と原発事故からの復興に全力をあげることと、復興を完遂できる後継組織をつくることが求められる、これは言うまでもありません。あわせて、その経験を次に活かす組織のあり方についても議論を深める必要があると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 07:29:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故8年　廃炉への遠い道」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316006.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発の事故から8年。現場では溶けた燃料とみられる堆積物が動くことが確認されるなど、廃炉作業はこの1年一歩前進。<br>しかし内部の全容解明には遠いほか、汚染水の処分など急いで解決しなければならない問題も残されており、長い廃炉の入り口段階。<br>福島の復興は廃炉の前進が大前提。<br>8年たった今、道筋をつけておかなければならない廃炉の課題について、水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_190311_00mado.jpg"><img alt="190311_190311_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_190311_00mado-thumb-350xauto-1016319.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>事故直後は混乱していた現場も、今は見た目は落ち着いている。<br>事故を起こした原子炉建屋を見下ろす高台は去年はマスクやくつカバーが必要だったが、今は装備は全く必要なくなり、作業員の負担は減。<br>放射性の塵の舞い上がりを防ぐ対策が進み、吸い込んで被ばくするリスクが減ったから。<br>とはいっても建屋から飛んでくる放射線は依然として強く、100m離れていても1時間あたり130μSvと一般人の年間限度に8時間で達する量で、1年前と不変。</p><p>1号機は骨組みだけとなった建屋上部にがれきが残り、使用済み燃料取り出しに向けて撤去進む。<br>3号機は建屋上部に放射性物質の舞い上がりを防ぐドームが設置され、来月以降の使用済み燃料の取り出しにむけて準備。<br>2号機は今後建屋上部を解体して使用済み燃料を取り出す計画で、ロボットによる調査。</p><p>この2号機の内部調査で、先月、大きな進展。</p><p>茶色い小石状の塊が調査機器の左右の指でつかむと動き、持ち上げることができた。溶けた燃料が容器内の構造物と混じりあったものとみられる。<br>細かく散らばった小石状のものはまとめて持ち上がった。<br>一方で冷えた溶岩のような堆積物は構造物とくっついているのか動かなかった。<br>事故では原子炉の核燃料が溶けて多くが原子炉を覆う格納容器の底の部分に落下していると見られる。<br>この溶けた燃料が最も危険でその取り出しは最難関、2021年から本格的に始める方針。<br>今はその準備期間で、東電は調査機器で初めて堆積物に触れて状況を確かめた。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_01_4.jpg"><img alt="190311_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_01_4-thumb-450xauto-1016321.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>今回堆積物が動いたことにどんな意味があるのか。<br>東電は「小石状のものは取り出せる可能性が高まった。本格取り出しに向けて大きな成果だ」と強調。<br>確かにこの8年では一番の進展。<br>以前使った実績ある機器を改良し、早めに再調査にこぎつけた点も評価できる。<br>東電は今後堆積物の一部を試験的に取り出して、硬さや成分などを調べ、本格取り出しに備える方針。</p><p>ただこうした調査は2号機だけ、しかも容器内の1％にも満たない狭い範囲。<br>ほか3号機は燃料らしき堆積物が見えた程度。1号機に至っては全く確認できず。<br>溶けた燃料は3基で880トンもあると推定。<br>このうち溶岩状の堆積物は今回動かず、すべて取り出すことの困難さも。<br>特殊な機器が必要なことははっきりしたが、具体的にどんな機器が必要なのか見極めるためにも内部のより詳細な情報必要。<br>しかし調査はこれまで10回程度。原子炉内については全く情報なし。<br>拙速に取り出しを行って被ばく事故などを起こしてはならないわけで、安全確保のためにも、政府東電は原子炉も含めた容器内の全容解明に向けた調査計画を示していかなければ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_4.jpg"><img alt="190311_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_4-thumb-420xauto-1016328.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに取り出し前に決めておかなければならないのが、保管方法。<br>溶けた燃料には核分裂するウランが含まれ、ドラム缶のような大きな容器にまとめて入れると自然に反応が進むおそれがあり、20センチ以下の容器に小分けにして管理。<br>福島県は廃棄物を県外に持ち出すよう求めているも議論は進まず、当面敷地内で保管するしかなく、政府東電は核物質防護上、建屋周辺の高台での保管が望ましいと。</p><p>しかし建屋まわりは処理水をためるタンクで埋め尽くされている。<br>取り出しを進めるためにはタンクを撤去して保管場所を確保する必要があると政府・東電は説明。<br>ただこの汚染水、今も増え続け、浄化しても放射性のトリチウムは取り除けず、すでに110万トン分の処理水などがタンクに貯まる。<br>東電は敷地の制約から137万トン分の貯蔵が限界だとしており、あと数年であふれかねない状況で、溶けた燃料の取り出しにかかわらず、今道筋をつけておかねばならない問題。</p><p>この処理水とはどんなものなのか。<br>原発構内で毎日発生する処理水は分析員が採取して分析室に運ぶ。<br>処理水は蒸留した上で特殊な薬品を混ぜて計測器でトリチウムの放射線量などを監視。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_03_2-thumb-420xauto-1016325.jpg" alt="190311_03_2.jpg"></p><p>トリチウムは、天然にも存在するも原発の運転でも発生し、これまでも各地の原発で基準以下にして海に放出。<br>政府や東電は、「トリチウムの放射線はほかの物質の放射線よりエネルギーが小さく、体内に取り込んでも速やかに排出されるため、濃度が低ければ健康への影響はほとんど考えられない」と説明。大気中への放出や地下への貯蔵も提示するも、事実上、海洋放出を軸に処分を検討。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_04_2-thumb-400xauto-1016323.jpg" alt="190311_04_2.jpg"></p><p>し政府が去年開いた公聴会では、福島の漁業者を中心に放出反対一色。<br>福島の魚は検査されるも消費は低迷。水揚げは事故前の１割あまり。処理水が放出されればもっと買い控えが進み、壊滅的な打撃を受けると訴えており、処分に向けた議論は進まず。</p><p>さらにここにきて、この処理水の処分問題があまり知られていない実態。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_05_2.jpg"><img alt="190311_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_05_2-thumb-450xauto-1016330.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>東大のグループが5つの都府県でアンケートを行った結果、放射性物質を含む水が保管されていることを「知らない」と回答した人が40％。都府県別では福島は23％、東京で45％、大阪では55.3％に上る。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_06_3.jpg"><img alt="190311_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_06_3-thumb-450xauto-1016332.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>また国が海や大気中に放出する可能性を検討していることについて53％が知らないと回答。福島は32％なのに対し、東京では56％、大阪では67.7％に上り、処分方法を決める議論の前提となる国民への周知が進んでいないことが明らかと。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190311_07_2.jpg"><img alt="190311_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190311_07_2-thumb-400xauto-1016334.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この問題は福島の漁業者だけに説明し理解を求めていても状況は変わらない。<br>漁業者が反対するのは、福島の魚をためらう消費者がいるから。処分方法を議論するためには全国の消費者にもこの問題について詳しく知ってもらい、考えてもらう必要。<br>公聴会はまだ2か所。政府東電はほかの主要な都市で消費者団体なども交えて議論の検討を。<br>福島の復興には福島第一原発の廃炉を前進させることが大前提で、そのためにも燃料の取り出しや汚染水処分を急がなければならない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Mar 2019 23:45:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＮＨＫ世論調査　与野党攻防は...」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316008.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３月のNHKの世論調査で、安倍内閣の支持率は、「支持する」が４２％と、大きな変化は見られませんでした。そうした中、夏の参議院選挙などを視野に入れた、国会での与野党の攻防はどうなっていくのかを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190312_0.jpg"><img alt="C190312_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190312_0-thumb-470xauto-1016354.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q、国会では、いま、参議院予算委員会を舞台に、来月に迫った統一地方選挙、そして、夏の参議院選挙を睨んだ与野党の攻防が、日々、激しさを増しています。それにしても、このイラストでは、力士の体格に、だいぶ差がありますね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190312_1.jpg"><img alt="C190312_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190312_1-thumb-470xauto-1016356.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>A、きのう（１１日）まとまった３月のNHKの世論調査で、安倍内閣の支持率は、「支持する」が、先月より２ポイント下がったものの４２％、自民党の支持率も、３６．７％と安定しています。<br>これに対し、他の党は、最も高い野党第１党の立憲民主党でも、５．５％と伸び悩み、依然、いわゆる“１強多弱”の政治状況が続いています。</p><p>Q、そうした中、次の選挙を睨んだ与野党の攻防、どうなりそうですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190312_5.jpg"><img alt="C190312_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190312_5-thumb-470xauto-1016358.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>A、自力に勝る与党側とすれば、がっしりマワシを掴み、『横綱相撲』といきたいところです。<br>売りは、やはり、『経済』。先行きへの不安の声を払拭するため、アベノミクス推進に向けて、新年度予算案、そして関連法案を早期に成立させる方針です。<br>対する野党側は、『統計不正問題』などで追及し、政府・与党の足元を揺るがしたいところです。<br>今回の調査で、これまでの厚生労働省の再検証によって問題の真相が解明されたかどうかを聞いたところ、▽「解明された」は、わずか１２％。▽「解明されていない」は７６％に上っています。</p><p>Q、政府にとっては厳しい結果で、今後も激しい論戦が続きそうですね。</p><p>A、そうですね。ただ、忘れてならないのは、選挙は、いま土俵にいる、このメンバーだけでは勝負がつかないということです。</p><p>Q、どういうことですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190312_6.jpg"><img alt="C190312_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190312_6-thumb-470xauto-1016360.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>A、実は、最も大きいのは、いわゆる無党派層で、回答者全体の４０．６％を占めています。<br>ですから、大事なのは、単に国会での勝ち負けではなく、今後の論戦を通じ、与野党、どちらが説得力のある主張を行い、幅広い世論の共感を得られるか。それが、選挙の行方も含め、その後の明暗を大きく分けることになりそうです。　　</p><p>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 07:11:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災８年　原発避難の人たちは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/316007.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の発生から８年が経ちました。原発事故の影響でふるさとを離れて避難した人たちの思いについて考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_01.jpg"><img alt="k190312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_01-thumb-350xauto-1016337.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．この時間では、これまでも原発事故から避難した人たちのことを取り上げてきました。震災の発生から８年となった今、こうした人たちはどうしているのでしょうか？</p><p>Ａ１．減ってはいるものの、関東地方を中心に、まだ多くの人が避難先での暮らしを続けています。復興庁によりますと、３万２６００人あまりの人たちが震災から８年となった今も福島県外に避難して生活しています。去年の同じ時期では３万４０００人ほどでしたから、この１年で１４００人ほどが福島に戻った形です。震災から５年目以降、毎年４０００人から５０００人が福島に戻る状況でした。戻る人が減ったのは母数が違うということもありますが、８年避難先で暮らしたことで、その地での生活が日常になり、居を構えようという意識の表れとも見られます。</p><p>Ｑ２．福島県から県外に避難しているのは、どういう方が多いんですか？</p><p>Ａ２．当然ですが、原発事故の影響が大きいんです。福島県の避難区域、赤やオレンジの部分などに自宅があって戻ることのできない方も多くいます。一方で、放射線への不安などから避難指示が解除されたといっても帰ることができない方や、避難指示の有無に関係なく自主的に避難した人たちもいます。このうち震災直後に福島県から全国で最も多くの人たちが避難したのが新潟県です。今も全国で６番目に多い２５００人が暮らしていますが、新潟県によりますと、このうちおよそ１４００人と６割近くは自主的に避難している人たちです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_03.jpg"><img alt="k190312_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_03-thumb-380xauto-1016339.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ＮＨＫは、震災８年を前に、これまでに避難先の新潟でお話を聞かせていただいた同じ方々に民間の「３１１被災者支援研究会」とともに聞き取り調査を行いました。この聞き取り調査は、震災の２週間後から継続して行っていて、今回が２０回目となります。先月末から今月初めにかけて面接と電話の２つの方法でお話をうかがいました。今回は、お話を聞かせていただけたのは、６６人でした。</p><p>Ｑ３．どんなことが浮かび上がって来ましたか？</p><p>Ａ３．３つあげたいと思います。「尽きない福島県の帰還政策への不信」「住まいの決断は子ども中心に」「避難の時を振り返って」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_04.jpg"><img alt="k190312_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_04-thumb-380xauto-1016342.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ４．まず、「尽きない福島県の帰還政策への不信」ですね。</p><p>Ａ４．福島県は避難した人たちが元いた場所に戻れるように、放射線の高いところを除染したり、インフラを整備したりして帰還政策を進めています。こうした帰還政策について、選択肢を示して「あなたのお気持ちに近いのはどちらですか」という質問をしました。「住民の意向をくんでくれている」が２１％だったのに対し、「住民の意向は無視されている」が７１％でした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_06.jpg"><img alt="k190312_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_06-thumb-380xauto-1016344.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ５．どういうことでしょう？</p><p>Ａ５．調査の中で複数の方から聞かれたのは、「意見を聞かれたことはこれまで一度もない」という言葉でした。確かに福島県は政策を理解してもらうための説明会を開いたり、広報に掲載して周知したりするといったことは行っています。ただ、説明を受けるだけで意見を聞いてもらえるわけではない、広報を読むだけでは、どうしてこういう施策を進めていくことになったのかわからないという話もありました。このことは、帰還政策の進み具合への受け止めにも現れています。帰還政策の進み具合をどう受け止めているか聞きました。「遅すぎる」が２６％、「急ぎすぎだ」が２９％、「どちらとも言えない」が３９％で、「適度なペースだ」は６％でした。「遅すぎる」という方からは、「帰還政策が進まないことが福島に帰りたくなくなる状況を生んでいる」という意見が、「急ぎすぎだ」という方からは、「除染で出た土の問題が解決していないなど放射線への不安が拭えない」といった意見があります。住民のどんな意向を元に施策を進めているのか、見えてこないことへの不信はなかなか根深いものがあるように思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_07.jpg"><img alt="k190312_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_07-thumb-380xauto-1016346.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ６．次は「住まいの決断は子ども中心に」ですね。</p><p>Ａ６．今回、お話をうかがった方々のうち、４割を超える人が元の自宅とは別の場所に新たに住宅を購入していました。その方々に元の自宅以外に住むことにした理由を聞いたところ、「子どもの生活を優先させたかったから」が４１％と最も多く、次いで「元の自宅には住めないと判断したから」が３０％、「住宅支援が打ち切られたから」が１９％、「放射線の影響が心配だから」が１１％でした。８年という歳月を考えると、小中学生の場合、避難先での生活の方が長くなっていて、福島の地元の友達の記憶が薄れる中で、避難先に多くの友達ができて一緒に学校生活を送っているのが現状です。避難先で生まれ育ったという子も少なくありません。そうした中で、親の方も子どもたちを通して知り合いが増えて行き、自ずと仮住まいから本格的な住まいを決断という流れです。もちろん住宅支援の打ち切りが住宅購入を後押ししたり、逆に福島に帰ることの決断につながったりと事情は様々です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_09.jpg"><img alt="k190312_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_09-thumb-380xauto-1016348.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ７．３つ目の「避難の時を振り返って」、これはどういうことでしょう？</p><p>Ａ７．実は、新潟県は柏崎刈羽原発で事故が起きた際に備えるため、新たな広域避難計画を発表しました。ただ、これには、実効性があるか不透明という意見があります。そのため、今回、実際に避難を経験した方々に、震災の後、避難した際、困ったと感じたことはなにかをいくつでも選んでもらいました。最も多かったのは「正しい情報の入手」の６０％、次いで「どこに避難するか避難先・場所」の５６％、「どうやって避難するか手段・方法」の４５％などでした。震災による未曾有の揺れと津波による混乱、それに続く初めての原発事故に、情報がないまま動かざるを得なかった当時の状況が見て取れる結果です。中には、避難しようと車に乗り込んだが、ガソリンがほとんど入ってなくて困ったという方もいました。震災当時、被災地ではガソリン不足が深刻で、ガソリンスタンドに車の長蛇の列ができたことを記憶している方も多いと思いますが、８年が経ち、こうした教訓を改めて思い起こす必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_11.jpg"><img alt="k190312_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_11-thumb-380xauto-1016350.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ８．今回、避難している方から直接お話を聞いて、どんな印象を持ちましたか？</p><p>Ａ８．この調査では、避難を続ける人たち、避難を経験した人たちの気持ちを記録として残すため、質問項目以外にも聞いた話を書き留めています。そうした一人一人のお話から今回感じたのは、個別の事情や思いは、ますます多様化しているということです。いつかは戻りたいと思っていたが、避難先の生活に慣れてそのままいようと思い始めた人。避難先で新たに住宅を購入しても故郷の復興を信じて住民票を移せないでいる人。今の暮らしには満足しているものの、家族がバラバラになってさみしいと話す人など様々です。今月末には、自主避難の人たちの住宅無償提供の打ち切りに伴って始まった家賃補助制度が終わり、こうした人たちへの住宅支援策が完全になくなることになります。自主避難のあと、福島に戻ったある主婦は、「それぞれ事情が違うので、個別の支援をお願いしたい。わがままだと切り捨てないで欲しい」と話していました。こうした言葉をしっかりと受け止める必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190312_13.jpg"><img alt="k190312_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190312_13-thumb-380xauto-1016352.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 11:02:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故の責任は～刑事裁判が結審」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【前説】<br>東日本大震災から８年。<br>原発事故をめぐって、東京電力の旧経営陣３人の刑事責任が問われた裁判は、１２日にすべての審理を終えました。<br>法廷で何が明らかになったのか。そして、事故を防ぐことはできなかったのか。刑事裁判を通じて考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_00mado.jpg"><img alt="j190312_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_00mado-thumb-470xauto-1016659.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【注目を集めた裁判】<br>（清永）<br>福島第一原発の事故に対しては、会社などに賠償を求める「民事裁判」とは別に、「刑事裁判」が行われてきました。<br>東京電力元会長の勝俣恒久被告、元副社長の武黒一郎被告、元副社長の武藤栄被告は、検察審査会の議決を経て強制的に起訴されました。業務上過失致死傷の罪に問われ、いずれも無罪を主張しています。<br>東京地方裁判所で３７回に及ぶ法廷が開かれ、のべ２０人を超える証人や遺族が発言しました。検察官役の指定弁護士は３人に対して、いずれも禁錮５年を求刑しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_01.jpg"><img alt="j190312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_01-thumb-470xauto-1016661.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>（水野）<br>これに対し、１２日に開かれた最終弁論では３人が改めて無罪を主張し、すべての審理を終えました。<br>（清永）<br>私も法廷を何度か取材しましたが、常に傍聴を希望する多くの人が並び、傍聴席の抽選が行われるほど、高い関心を集めました。</p><p>【争点１：津波の予見可能性は】<br>（清永）<br>争点の１つは「津波は予測できたのかどうか」です。<br>ポイント「最大１５、７メートル」という試算結果です。これは政府の地震調査研究推進本部が出した「長期評価」が基になっていて、東京電力の子会社が震災の３年前に試算しました。<br>検察官役は「長期評価は信頼できる。試算によって津波は予測できた」と指摘しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_02_1.jpg"><img alt="j190312_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_02_1-thumb-470xauto-1016663.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（水野）<br>その巨大津波の試算については、３人の被告は、おそくとも事故の２年前、２００９年の５月までに報告を受けていたことを認めています。<br>ただその想定に対する受け止めですが、３人とも「長期評価の信頼性は低いと説明を受けた」などと証言し、津波は現実には予測できなかったと主張しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_03_1.jpg"><img alt="j190312_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_03_1-thumb-470xauto-1016665.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【争点２：事故は避けられなかったのか】<br>（清永）<br>もう１つの争点は、事故を防ぐことはできなかったのかという点です。これについて検察官役は「対策を取れば、事故は防げた」としています。これに対して３人は「防ぐことはできなかった」と主張しています。では、法廷での３人の発言はどうでしたか。<br>（水野）<br>具体的な津波対策をとることはなく、保留しました。<br>武藤元副社長は２００８年７月に防潮堤設置に数百億円かかると報告を受けると「専門家に確認するのは自然だ」として土木学会への検討依頼を指示して対策を保留します。<br>武黒元副社長も「想定はわからないことが多く、専門家に検討を依頼するのは当たり前と思った」と証言。<br>また勝俣元会長も「必要があれば報告されると理解していたので、対策は聞かなかった」と証言するなど、いずれも巨大津波の対策をすぐに取るべき根拠はなかったと強調しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_04_0.jpg"><img alt="j190312_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_04_0-thumb-470xauto-1016667.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>一連のやりとりを聞いていて強く感じたのは、当時の東電の原発の安全確保の責任体制の曖昧さが、対策保留につながったのではないかという点です。<br>3人はいずれも当時は社内で原発の安全に責任を持つ立場にいましたが、<br>社長もつとめた勝俣元会長は「社長も万能でなく、会長も業務上の決定権限はなかった。原子力立地本部に安全の責任がある」と主張。<br>では立地本部長だった武黒元副社長はというと「部長たちに権限が与えられ、実質的に業務を統括していた」と証言。<br>また副本部長だった武藤元副社長も「自分に決定権限はなかった」と主張しており、<br>これでは東電は原発を運転する資格がある会社だったのか疑念を抱かざるを得ません。<br>こうした点について、検察官役も言及していたがこの点についてはどうだったのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_05_4.jpg"><img alt="j190312_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_05_4-thumb-470xauto-1016669.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【「情報収集義務」と「高い壁」】<br>（清永）<br>検察官役はあるキーワードを挙げました。それは「情報収集義務」です。<br>これは「重要で具体的な情報に接した時には、最高経営層は先送りしたり、見て見ぬふりをしたりするのではなく、積極的に情報を得て、適切に対処すべきだ」という意味です。経営者にはそれだけの責任があり、「そうすれば事故は防げたはずだ」と主張しています。<br>しかしその一方で、一般に巨大企業の上層部になるほど、現場に直接関与することは少なくなると言われます。個別の対策に経営のトップが口を出さないという考え方です。<br>過去のケースを見ても、２００５年にJR福知山線で１０７人が死亡した事故で、JR西日本の歴代の社長３人が強制的に起訴されましたが、いずれも最高裁で無罪が確定しています。<br>企業という「組織」に賠償を求める民事裁判と違って、当時の経営トップという「個人」に業務上過失致死傷の罪で刑罰を求めることには、より高い壁があると言われます。判決でこの点がどう判断されるかが焦点になります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_06_6.jpg"><img alt="j190312_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_06_6-thumb-470xauto-1016671.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【裁判の意義は】<br>（水野）<br>清永委員は今回の法廷を傍聴して、裁判が開かれたことをどう受け止めましたか。<br>（清永）<br>私は裁判そのものにも、大きな意味があったと思います。<br>１つは、これまで知られていなかった調書が、明らかになったことです。原発の津波対策を行う元幹部の供述調書が、証拠として初めて、この法廷で読み上げられました。この中では▽１５、７メートルという津波予測への驚きや、▽対策に多額の費用がかかることなど、その内容には争いもありますが、詳細に供述されていました。<br>もし、不起訴のままであれば、この調書が表に出ることはなかったでしょう。告訴を行った弁護団は、裁判が開かれたからこそ、こうした調書の内容を知ることができたと言います。法廷で調書が読み上げられると、その内容に傍聴席からどよめきが起きるほどでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_07_0.jpg"><img alt="j190312_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_07_0-thumb-470xauto-1016673.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>もう１つは、専門家が法廷で、直接説明したことです。<br>地震調査研究推進本部で部会長を務めた東京大学の島崎邦彦名誉教授は、「長期評価」について、「専門家の間で否定する議論はなかった。対策を取れば、事故は起きなかった」と説明しました。<br>一方で、東北大学の今村文彦教授は「違和感も感じた。震災までに防潮堤を作るには技術的な難しさもある」と異なる考えを示しました。<br>日本を代表する研究者がこのほかにも何人も出廷し、刑事裁判の争点について公の法廷で直接意見を述べました。傍聴している人たちもこうした専門家の発言に対し、熱心にメモを取っていました。これも裁判が開かれたからこそ実現した、貴重な機会だったと言えるでしょう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_08_3.jpg"><img alt="j190312_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_08_3-thumb-470xauto-1016675.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【トップのあるべき姿は】<br>（清永）<br>水野委員は、今回の裁判でどういうことを感じたでしょうか。<br>（水野）<br>原発の安全にトップが責任を持つことの重要性が明らかになったと思います。<br>原発に絶対の安全はないことは事故の教訓で、電力会社は常に安全性の向上に努めなければならず、トップの責任ある対応と判断が求められます。なぜなら安全対策には莫大なコストがかかるからです。<br>事故後各地の原発で新基準に対応するため安全対策工事が行われていますが、１基あたり１千億から数千億円のコストがかかることからトップの判断が必要で、原発の安全性についてトップが理解し責任を持っていなければならないわけです。<br>しかし責任体制が曖昧では適切な判断がなされず事故を招きかねないわけで、各電力会社のトップが安全に責任を持つ体制となっているかどうか、政府や原子力規制委員会は常にチェックしていくことが求められます。</p><p>【司法の判断は】<br>（清永）<br>巨大な津波は予測できなかったのか。そして、事故は防げなかったのか。原発事故で誰もが思った疑問は、そのまま、この刑事裁判の争点でもあります。<br>事故が引き起こした被害はあまりに大きく、悲惨な結果を招きました。今も多くの人が故郷から離れ、避難生活を余儀なくされています。<br>司法はこの事故の刑事責任をどう判断するのでしょうか。判決は半年後の９月１９日に言い渡されます。</p><p>(水野　倫之 解説委員・清永　聡 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるＥＵ離脱　英議会が協定案否決」(ここに注目!)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316069.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスのＥＵ離脱期限が迫る中、イギリス議会は１２日、日本時間の１３日朝、離脱の条件を定めた協定案を賛成２４２、反対３９１で否決しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB0-2019-0313.jpg"><img alt="cB0-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB0-2019-0313-thumb-470xauto-1016706.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．メイ首相はまたしても議会の承認を得られず、ＥＵ離脱への道は険しそうですね。</p><p>反対が賛成を１４９票上回り、強硬派や野党議員の不満がびかに強いか改めて示されました。離脱期限ぎりぎりまで採決を先延ばしして、自らの協定案か、それとも合意なき離脱かの選択を迫ってきた戦術は功を奏さず、首相の退陣を求める声が強まることがも予想されます。まさに崖っぷちに追い込まれました。最大の障害となっていた北アイルランドと、陸続きのＥＵ加盟国アイルランドの国境管理問題で、メイ首相は「法的拘束力のある修正案」を取り付けたとして、これまで合意に反対していた強硬派の支持を得ようとしましたが、抜本的な修正には程遠く、閣外協力していた北アイルランドの地域政党からも支持を取り付けることはできませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB1-2019-0313.jpg"><img alt="cB1-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB1-2019-0313-thumb-470xauto-1016708.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２．このまま合意なき離脱となってしまうのでしょうか。</p><p>ＥＵとの合意案が否決されたことを受けて、メイ首相は１３日に「合意なき離脱」を認めるかどうかを議会に諮ります。何の合意もないまま離脱となる可能性もゼロではありませんが、経済への打撃が大きく日常生活でも混乱を生じかねないだけに合意なき離脱は議会でも反対が多く、否決される可能性が高いと見られます。そうなると今度は１４日に離脱延期の是非をめぐって採決が行われることになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB3-2019-0313.jpg"><img alt="cB3-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB3-2019-0313-thumb-470xauto-1016710.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３．どうなりそうですか？</p><p>そこでも否決されると合意なき離脱となってしまうため、最後は３月２９日の離脱は延期となる可能性が高そうです。とはいえ、数か月延期したからといって解決策が見出せるとはかぎりません。ヨーロッパ委員会のユンケル委員長は、１２日の採決が失敗に終わっても「3度目のチャンスはない」とクギをさし、新たな交渉には応じないことを強調しています。また、５月にはヨーロッパ議会の選挙が予定されており、それまでに離脱しないとイギリスも選挙を実施しなくてはなりません。<br>秩序ある離脱か、合意なき離脱か、イギリスは今重大な岐路に立っていますが、離脱延期となれば、国民投票をやり直しＥＵに残留する道を選ぶ可能性も残されています。迷走を続けるイギリスの行方に当分目が離せません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB5-2019-0313.jpg"><img alt="cB5-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB5-2019-0313-thumb-470xauto-1016712.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災から８年　&quot;震災関連死&quot;を防ぐために」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/316068.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>発生から8年になる東日本大震災では、避難生活で体調を崩して死亡するいわゆる「震災関連死」と認定された人が、3700人あまりにのぼりました。災害のたびに繰り返される関連死をどう防げばいいのか、担当は飯野解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_01.jpg"><img alt="k190313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_01-thumb-470xauto-1016678.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１　震災関連死というのは、地震や津波など、災害による直接的な被害で亡くなられた方とは違うのですね<br>A１　違います。災害が起きた時には助かったものの、避難生活を続ける中で体調を崩して亡くなり、それが災害との因果関係があると認定された人たちです。<br>復興庁のまとめによると、震災発生から去年9月末までに、震災関連死と認定されたのは、全国で3701人にのぼります。年齢別ではおよそ９割が66歳以上の高齢者です。そして、関連死とされた人がいつ亡くなったのか、その時期をみますと、災害から一週間までが472人、それ以降1ヶ月までが741人、それ以降3ヶ月までが682人などとなっていて、全体の７５％の人たちが震災発生から1年以内となっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_02ok.jpg"><img alt="k190313_02ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_02ok-thumb-470xauto-1016680.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q２　１か月くらいのところが最も多いですね。関連死の原因は何ですか？<br>A２　関連死と認定された人すべてを分析した調査はないのですが、震災の翌年に、当時関連死と認定されていた１２００人あまりについて復興庁の検討会が原因を調べた結果があり、参考になります。<br>それによると最も多いのが避難所などでの生活による肉体的、精神的な疲労、ついで避難中の移動による疲労、病院の機能停止による持病の悪化などとなっています。避難生活による疲労では、冷たい床の上に毛布一枚で過ごすことのストレスや集団生活の中での睡眠不足、おにぎりやパン中心の食事は食べられなかった、トイレを心配して水分を控えているうちに体調を崩した、こうした事例が報告されています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_03.jpg"><img alt="k190313_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_03-thumb-470xauto-1016682.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q３　お年寄りの場合、環境が大きく変化するとその変化に身体がついていけないことがあるのかもしれませんね。<br>A3　そうですね。こうした関連死を防ごうと、東日本大震災を教訓に、法律が改正されて、それぞれの市町村に避難所の環境を整える努力義務が課せられました。ところが、避難所の環境改善は思うように進んでおらず、その後の災害でも関連死が相次いでいます。そうした中で注目されているのが、去年の西日本豪雨の際に、岡山県倉敷市の避難所で、福祉分野の専門職、災害派遣福祉チームが展開した活動です。</p><p>Q4　災害派遣福祉チーム、あまり聞きませんが、どんなチームですか？<br>A4　メンバーは、普段高齢者や障害者施設、生活保護の現場などで働く福祉専門職です。災害発生の2日後に避難所に入りました。避難してきた人から聞き取りをして、必要であれば施設に移す手配をしたり、避難所の段差をなくすための環境を整えたり。高齢者のサロンや子供たちの遊び場も設けたり。県内のチームだけでは手が回らないので、京都や岩手など５府県のチームも応援に入って、およそ２か月の間、避難所で支援を必要とする人たちを支えました。</p><p>Q５　こうした活動が関連死を防ぐことにつながったのでしょうか。<br>A5　避難所には何でも相談コーナーも設けて、家族のことやお金のこと、健康のことなど、被災者からのあらゆる相談に耳を傾けて、必要な制度につなげる支援を行いました。医療や保健師などのチームと連携しながら、避難して来た人たちが体調を崩さないように、生活そのものを支えたという点で、一定程度、関連死を防ぐことにつながったと思います。ただ、この福祉チーム、まだ全国の半数程度の都道府県にしかできていません。全国に設置して災害時に被災地に派遣できる広域支援体制を急ぐ必要があると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_05.jpg"><img alt="k190313_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_05-thumb-470xauto-1016684.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>そしてもうひとつ重要なのが、避難所の環境そのものを改善することです。<br>医師や災害の専門家で作る避難所・避難生活学会が、 TKB＝トイレ、キッチン、ベッドの改善を求めています。頭文字をとっているんですね。<br>関連死の主な原因は、▽不便で不潔なトイレや▽冷たい食事▽床での雑魚寝といった避難所の環境にあると考えているからです。<br>トイレが汚かったり数が少なかったりすると、水分を控える人が増えて、健康上のリスクが高まりますし、冷たい食事が続くと食欲が落ちて、体力も衰えてしまいます。床に直接寝ると塵やほこりを吸い込んで肺炎などの感染症の恐れがありますし、床から背中に伝わる冷え、立ち上がりにくさが、足の静脈に血栓ができるエコノミークラス症候群などにつながります。<br>避難所・避難生活学会によりますと、こうした劣悪な環境の避難所は先進諸国の中では日本だけだそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_06.jpg"><img alt="k190313_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_06-thumb-470xauto-1016686.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q６　他の先進国はもっと避難所の環境がいいということですか？<br>A６　そうです。この学会が、TKBの導入が進んでいる事例としてあげているのが、日本と同じように繰り返し大地震に見舞われている、イタリアです。<br>イタリアでは、発災から７２時間以内にトイレキッチンベッドを避難所に設置することを法律で定めているそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_10.jpg"><img alt="k190313_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_10-thumb-470xauto-1016688.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>●まずトイレ。コンテナ製の広いトイレが避難所に届きます。中には手を洗うスペースもあります。被災者２０人に１台以上のトイレが設置されます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_07.jpg"><img alt="k190313_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_07-thumb-470xauto-1016692.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>●そしてキッチン。避難所に料理をするためのキッチンカーが配備され、温かい食事が被災者に提供されます。栄養のバランスが良いというだけでなく、温かい食事が、疲れ切った被災者の心を癒すことにもつながるからです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_08.jpg"><img alt="k190313_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_08-thumb-470xauto-1016694.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>●３つ目がベッドです。イタリアでは、家族ごとにテントとベッドが支給されます。枕と枕カバー、毛布、シーツもセットになっているそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_09.jpg"><img alt="k190313_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_09-thumb-470xauto-1016696.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>Q７　日本でも段ボール製のベッドを使う動きが出ていますよね</p><p>A７　そうですね。去年の西日本豪雨の際も、岡山県倉敷市の避難所で段ボールベッドが使われました。ですが、災害時に段ボールベッドの提供を受けられるよう、業界団体と防災協定を結んでいる市町村は、まだ３００程度にとどまっているということです。</p><p>Q８　なぜ、イタリアではこれほど避難所の環境が充実しているのですか。<br>A８　きっかけは、1980年の大地震で、避難生活で体調を崩して亡くなる人が多数出たことでした。それまでは日本と同じように、避難所の環境整備をそれぞれの自治体に任せていましたが、それでは命は守れないと判断して、国を中心に、避難所の環境を整える仕組みを作ったそうです。<br>災害時に国民を保護する市民保護省が、ものと人両面から避難所を支援します。各地に備蓄倉庫を作って、コンテナ型のトイレやキッチンカーなどを備蓄しているほか、様々な職業をもつ職能ボランティアに事前に登録してもらっています。災害が起きると、たとえば、登録しているコックさんが避難所に行って、届いたキッチンカーで温かい食事を作って提供するといった具合です。被災地までの交通費は国が支払い、日当を支給する場合もあるそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_11.jpg"><img alt="k190313_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_11-thumb-470xauto-1016698.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q９　日本も避難所の環境改善を急がなければなりませんね。<br>A９　イタリアの仕組みはひとつの参考になるのではないでしょうか。日本では、災害が起きた時に、避難所の環境が悪くても仕方がない、我慢するしかないと考える人がまだ多いように思います。災害時だから仕方がないではなく、災害時こそ、できる限り普段と同じようにすごせるよう環境を整える。国や自治体の取り組みとともに、私たちも、自分の地域の避難所に関心をもち、環境を整えられるよう声をあげていくことが、関連死を防ぎ、被災した時に健康を守ることにつながるのではないでしょうか。それが、災害の後、復興を早めることにもつながるのだと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_12.jpg"><img alt="k190313_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_12-thumb-470xauto-1016700.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『球数制限導入の議論』が投げかけること」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316147.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>春のセンバツ高校野球がまもなく開幕します。わくわくしている人も多いと思いますが、一方で、高校野球のピッチャーへの球数制限導入の議論が静かに進んでいます。新潟県高校野球連盟・新潟県高野連が、この春の県大会から導入することを表明し、日本高校野球連盟・日本高野連も来月有識者会議を設置して、けが予防の検討を多角的に始めることになりました。それが何を意味しているのか、球数制限導入の議論が投げかけていることを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_00mado.jpg"><img alt="j190313_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_00mado-thumb-350xauto-1016954.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントです。<br>① 球数制限を巡る経緯と今の動きについて。<br>② なぜ球数制限の導入は難しかったのか。<br>③ その上で、問われる意識改革、選手第一主義を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_01_0.jpg"><img alt="j190313_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_01_0-thumb-350xauto-1016956.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>▼球数制限を巡る経緯と今の動き<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_01_0.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_02_5.jpg"><img alt="j190313_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_02_5-thumb-350xauto-1016958.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>球数制限は文字通り、１試合で１人のピッチャーが投げる球数を制限する制度です。野球は比較的安全なスポーツとされていますが、ひじや肩に負担がかかるピッチャーについては、けがに悩まされる高校生があとを絶ちません。これまでは１人のエースが連投を辞さずに投げ続けるケースがしばしば見られ、平成３年夏の甲子園では、沖縄水産の大野投手が４連投を含む６試合で７７３球を投げ、その後、ピッチャーとしての将来を絶たれて、バッターへと転向しました。また、記録的な猛暑の中で行われた去年夏の甲子園でも、金足農業の吉田投手が決勝までの６試合で８８１球も投げて、投げすぎを防ぐルール作りが必要ではないかという声が改めてあがりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_03_4.jpg"><img alt="j190313_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_03_4-thumb-350xauto-1016960.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中、去年１２月、新潟県高野連がことし春の新潟県大会で１人のピッチャーが１試合に投げる球数を１００球までに制限する制度を導入すると表明したのです。新潟県では小学生から高校生までのすべてのチームが加盟する組織、新潟県青少年野球団体協議会を結成し、目指すべき野球の姿を「新潟メソッド」としてまとめて、選手・指導者・保護者が、その意識を共有する取り組みを進めています。この中から、けが予防のために「できることからやろう」と、直接甲子園出場につながらない、春の県大会での導入表明に至ったのです。しかし高校野球は、全国共通の特別規則によって運営されています。このため、日本高野連は、導入へは整備がまだ十分でないとして春からの導入の再考を求める一方、来月、有識者会議を設置し、球数制限を含めたけが予防にどう取り組んでいくか、検討していくことを決めました。導入の結論はまだ出ていませんが、本格的な議論がようやくスタート地点についたとは言えるでしょう。</p><p>▼なぜ球数制限の導入は難しかったのか<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_04_4.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_04_4.jpg"><img alt="j190313_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_04_4-thumb-350xauto-1016962.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>日本高野連は、選手の健康管理のため、これまでも休養日の設置や、延長戦の短縮、それにランナーを塁に置いて攻撃を始め、決着を早めるタイブレークの導入などの対策をとってきました。しかし、長く必要性が指摘されていた球数制限については、ルール化には至りませんでした。アメリカでは大リーグ機構などが「ピッチスマート」というガイドラインを設けて世代別の投球数や登板間隔を示し、それぞれの州が球数の上限を定めているほか、１８歳以下など年齢別の国際大会でも同様に球数制限が設けられています。またワールドベースボールクラシックなど、プロ選手が出場する国際大会でも、ピッチャーの球数には制限があるのが現状です。では、なぜ、球数制限の導入に踏み切るのが難しかったのでしょうか。日本の高校野球は、部活動であると同時に非常に注目度が高く、潜在能力の高い選手がそろう強豪から、ぎりぎりの部員数で試合にのぞむ学校まで、様々なチームが参加してトーナメントを戦います。このため、導入した場合、エース級を複数揃えられる、部員数の多いチームが有利になり公平性が保てないのではないか、ファールで球数を稼ぐ作戦をとるチームが出てきたらどう対処するのか、高校野球が通過点ではなくゴールの選手も多く、投げたいと志願する選手の心情を考えたら、悔いの残らないようにしてやりたい、といった根強い声があったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_05_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_05_2.jpg"><img alt="j190313_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_05_2-thumb-350xauto-1016967.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>また、ピッチャーのけがの防止には球数制限だけではなく、多角的な要素から検討する必要があります。医療関係者は、ピッチャーのけがは、球数に加えて、投球の強度、投球動作、コンディション、個々の選手による違いといった５つの要素が組み合わさって、起きると指摘しています。実は球数を厳密に管理しているとされる大リーグですら、投げるボールのスピードが上がる中、２０１５年の時点でおよそ２５％ものピッチャーが、ひじのじん帯を修復する手術を経験していたという報告があります。国内では珍しい野球医学を専門とする馬見塚尚孝医師は、「球数だけを意識するのではなく、指導者が選手に、練習段階から、投球の強度や、コンディションなど、５つの要素を包括的に考える必要があることを教え、最終的には選手自身が、自ら、けが予防とパフォーマンスの向上に取り組むことができるようなコーチングが求められる」と主張しています。球児の健康管理への意識が高まる中で、今回の議論をきっかけに、けが予防へ、指導のあり方を含めて多角的な検討を進めることが求められています。</p><p>▼最も重要なのは実は小中学生のけが予防<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_06_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_06_6.jpg"><img alt="j190313_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_06_6-thumb-350xauto-1016970.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>新潟県高野連が問題提起した背景には、実は成長期にある小中学生のけがの予防があります。というのも、この年代でひじ肩をけがしてしまうと高校に進んでから、再発する可能性が高まると指摘されているからです。重症化してひじの曲げ伸ばしがうまくできなくなり、プレーどころか日常生活にも影響を与えるケースもあります。このため、注目度の高い高校野球で、けが予防の要素のひとつ、球数制限のルール化を、あえて率先して表明したことは、ジュニアでの野球のあり方に、一石を投じたとも考えられるでしょう。全日本軟式野球連盟はことし２月、ことしから小学生の全国大会で１日７０球までの球数制限を実施することを決定。それだけではなく、１日の練習時間も３時間以内とするガイドラインを作成しました。今、特にジュニアの指導者には、勝利優先から育成重視への意識の転換が求められています。</p><p>▼問われる周囲の意識改革、選手第一主義とは<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_07_5.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_07_5.jpg"><img alt="j190313_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_07_5-thumb-350xauto-1016972.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>今回の球数制限導入の議論の根本には、選手第一主義、アスリートファーストへの意識改革という、スポーツ界全体に共通する投げかけがあるのだと思います。去年スポーツ界では、アメリカンフットボール、体操、ボクシングなど様々な競技で不祥事が相次ぎました。その多くの原因が、指導者が自らのために勝利を強く追い求めるがゆえの選手に対する強権的な指導、選手を第一に考えない組織運営のあり方に集約できると思います。勝つために真剣にプレーすることに楽しさや喜びがあるのは間違いありません。ただ全ての世代で、どんな手段をとっても目先の勝利を優先することが、最も大事なことではないのです。指導者を含めた周囲が、勝利だけのために、限界を迎えた選手に練習や試合への出場を強いたり、逆に選手が無理を承知でプレーを志願する環境を作ったりしていないか。成長期にある子供の能力を最大限発揮させるには、どうしたらよいのか。指導者を含めた周囲すべての人たちが、アスリートファーストの視点を持つことこそが、選手のけが予防を考える上で最も大切なことではないかと私は思います。プロ野球、ＤｅＮＡの筒香選手は、球数制限導入の議論開始と時期をほぼ同じくして、現役選手としては異例の提言を行いました。<br>「指導者がよかれと思ってやっていることでも、実際は選手に負担になっていることもある。大人が中心になっていないか。スポーツの価値をみんなで高めていく行動が必要だ」。<br>球数制限導入の議論を、賛否だけでなく、投げかけられている本質を忘れずに、スポーツの価値を高めることにつなげてほしいと思います。</p><p>（小澤 正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 23:10:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本初！総合取引所の課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316171.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京証券取引所などを傘下にもつ「日本取引所グループ」と、「東京商品取引所」が今月中にも経営統合することで基本合意し、日本で初めてとなる総合取引所が実現する見通しとなりました。櫻井解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_0.jpg"><img alt="C190314_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_0-thumb-480xauto-1017016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１　こちらは、日本取引所グループと東京商品取引所がお互いのメニューを持ち寄っているんでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_1.jpg"><img alt="C190314_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_1-thumb-480xauto-1017020.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A１　そうなんです。総合取引所ができますと、日本取引所グループが扱っている株式と、東京商品取引所が扱っている貴金属や穀物などを、一つのところで売買できるようになります。実は世界的にみますと、大豆や金といったモノに投資する「商品先物取引」はこの１０年あまりで３倍以上に拡大し、アメリカ・香港・シンガポールなど海外では株と商品を一緒に扱うのが主流となっています。一方、日本はその間、取引業者に対する取り締まり強化の影響もあり、３分の１程度にまで落ち込んでしまいました。そこで、国の規制改革推進会議の後押しで、関係者の協議がすすみ、総合取引所が誕生する見通しとなったんです。</p><p>Q２　総合取引所を作る狙いはなんですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_2.jpg"><img alt="C190314_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_2-thumb-480xauto-1017022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A２　世界有数の日本取引所グループの信用力をもとに、海外にくらべ大きく見劣りする国内の商品先物市場に投資家を国内外から集めるのが目的です。システム投資を効率的にすすめることができる利点もあります。参加者が増えれば、おカネも、情報も集まり、日本経済の活性化につながりますし、商品価格を国内で決める力も出てきます。これは、輸入大国である日本には重要です。ただ今後に向けては大きな課題もあります。</p><p>Q３　どんな課題でしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_3.jpg"><img alt="C190314_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_3-thumb-480xauto-1017024.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A３　日本が扱っている貴金属や穀物といった商品市場の最近の出来高は、世界全体のおよそ２４０分の１と、すぐにも世界で戦えるレベルにはなりません。日本の商社なども、商品取引は海外市場を使っていて、こうした企業を呼び戻す努力が重要です。商品の種類を増やし、そのノウハウがある人材を育てる必要もあるでしょう。「総合取引所」構想、実は１０年以上前に日本が「アジアの金融センター」となることを目指して政府が提唱したものの、実現せず、世界に取り残された形です。この遅れを取り戻し、日本市場の魅力を高めることができるかが、問われています。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 07:07:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「流氷と森の作る自然・知床の世界自然遺産の拡大を！」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/316156.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界自然遺産の知床半島、知床半島の羅臼、流氷の上の大鷲やオジロワシ、羅臼には外国人観光客も引き付けます。知床半島の自然は、国後島、択捉島など北方4島の自然と深く結びついています。今日は知床と北方4島の自然について考えてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_1.jpg"><img alt="i190314_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_1-thumb-350xauto-1016984.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>石川一洋解説委員です。</p><p>Q知床半島と北方4島、そのつながりは<br>A　知床半島と深く結びついているのは、北方4島のうち国後島と択捉島です。<br>地図をご覧ください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_2.jpg"><img alt="i190314_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_2-thumb-350xauto-1016987.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>知床半島と国後島、最も近い場所で20キロ余りしか離れていません。知床半島と国後島、半島と島という違いがありますが、形もよく似ています。</p><p><img alt="i190314_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_3-thumb-350xauto-1016989.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></p><p>さらに拡大しますと知床、国後、択捉、そしてその先のウルップ島まで細長い、東北東に向いた形はそっくりです。カムチャッカから北海道の知床半島まで北米プレートに太平洋プレートが潜り込むことでできた言わば兄弟のような存在ということが言えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_4.jpg"><img alt="i190314_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_4-thumb-350xauto-1016991.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>羅臼沖では5月からシャチなどの群れを見ることができます。知床半島と国後島の間、羅臼沖の海は水深が2600メートルもある深い海となっています。いわば知床半島と国後島を繋ぐ渓谷のようになって、そこに鯨やシャチなど鯨類も集まるようになっています。そうした豊かな海は国後や択捉の周辺にも広がっているのです。</p><p>Q知床半島と北方4島の自然が深く結びついているということですが、どのような特徴があるのでしょうか<br>A知床半島が世界自然遺産に登録されたときの国際自然保護連合のIUCNの技術評価報告書によりますと「海と森の生態系が結びついた顕著な見本とされ、北半球で最も南でみられる流氷の影響で豊かな海が形成されている」としています。<br>ヒグマや鯨、シャチ、そして大鷲、オジロワシそれに鮭など様々な生き物が暮らす生物の多様性も評価されています。実はそれは国後島や択捉島も同じことなのです。<br><br>先月、知床半島オホーツク海側では岸辺まで氷に覆われていました。択捉島などではまだ流氷に覆われていて、貨物船の行き来もままならない状況が続いています。船の運航などには支障となる流氷ですが、豊かな海の恵みももたらしてくれます。知床の自然保護の専門家は知床と４島の生態系は、分けることができずまさに一体として結びついていると指摘しています。</p><p>Q冬にはどのような自然が見ることができるのですか<br>A私は先月半ば、知床半島の根室海峡側の羅臼を訪れました。午前五時過ぎ、観光船に乗って出港しました。沖合に向かうと流氷が見えてきます。真冬も羅臼では観光船のシーズンです。バードウォッチングの愛好家たちで、実は日本人だけでなく、外国人の方も多く乗っていて、この日はタイや台湾、北欧などからの外国人観光客が半数以上乗っていました。流氷と大鷲やオジロワシの姿が合わせて撮影できるのは世界中でもこの知床半島、羅臼の沖合しかありません。越冬のため、カムチャッカやシベリア、サハリンなどから大鷲やオジロワシが飛来するのです。黄色い爪の羽を広げると二メートルにもなるといわれる日本最大の猛禽類、大鷲です。一方オジロワシは名前の通り、尾の先が白くなっており、凛々しい姿をしています。外国から来たバードウォッチャーたちは一心不乱にシャッターチャンスを狙っていました。羅臼岳など知床の山並みが荘厳な美しさを見せていました。流氷の向こうには国後島も見えていました。流氷が知床半島と北方4島を繋いているのです。この流氷のウォッチングは今週で終わりですが、5月からはシャチなど鯨類のウォッチングが同じ海で始まります。<br>スウェーデン人「素晴らしい自然です。そしてわしの姿、涙が出てきました」<br>知床ネイチャークルーズ<br>長谷川正人さん「こんな交通の不便なところに世界中から人が来る。世界がこの自然を認めている」</p><p>Ｑ一方北方4島の方にはどのような自然が残されているのでしょうか<br>Ａ知床の世界自然遺産の拡大を訴えるのは、国後島や択捉島には、知床半島をさらに豊かにしたような手付かずの自然が残されているからです。<br>国後島から択捉島に向かう途中、国後島太平洋側、知床とよく似た景観が続き、北方4島の最高峰　爺爺岳の姿も見えてきました。海にはハシボソミズナギドリの大群、南半球のタスマニア付近から飛来しています。それだけ海も豊かだということです。そして択捉島、ここではグイ松などの樹海が一面に広がっています。択捉島のオホーツク海側の海岸沿い、道なき道をトラックバスで行きます。湿原にエゾゼンテイカが一面に咲き誇っていました。そして石灰岩の切り立った白い崖が続く風景・ビラ海岸です。ビラとはアイヌ語で崖という意味といわれます。そして海岸の砂浜にあったのは、ヒグマの足跡です。日ロでは北方4島における共同経済活動の一つとして観光の実現を目指しています。知床と北方4島を繋ぐエコツアーの大きな可能性を感じました。</p><p>Q世界が注目しているということですが、自然保護と領土交渉の関係は？<br>A日ロの平和条約交渉が続いている中で、日ロ双方は知床半島と北方4島を一体として保護すべきだという意見が日本の自然保護団体の中から出ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_6.jpg"><img alt="i190314_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_6-thumb-350xauto-1017001.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>知床の世界自然遺産を日ロの合意の上で、同じ生態系にある北方4島とその先の得撫島まで拡大して登録をユネスコに申請すべきだという提案です。知床半島では、観光や漁業など人間の経済活動と自然保護が、世界自然遺産登録によって両立しています。世界自然遺産を拡大し、名称は「日ロ平和公園」として乱開発を未然に防ぐべきだとしています。実はユネスコが知床を世界自然遺産として登録するときに、国際自然保護連合ＩＵＣＮがユネスコへの技術評価報告書の中で「将来的に近隣の諸島も含めた形の『世界遺産平和公園』して発展させることも可能である」と提言していて、いわばそれを受けた形で自然保護団体が提案しているのです。<br>斜里町元町長・日ロ平和公園協会　午来昌理事長<br>「経済優先ではなく環境こそ原点であると安倍総理からプーチン大統領に働きかけてほしい。そうすればプーチン大統領も分かるのではないか」<br>知床財団　山中事務局長<br>「海洋資源の保護のためにあるいは利用のためにこれは非常に有効なことだと思います。今はビザなしで交流している程度で、一緒になって保全をしたり管理したりできない状況だ。当面共同管理みたいな形でも良いですから、一体として管理することができればかなり前進だ」</p><p>Qただ日ロの間ではまさに領土問題があり難しいのではないでしょうか？<br>Aもちろん平和条約が締結されて国境線が確定すれば、日ロの合意に基づく自然遺産の拡大ははるかにしやすくなります。ただ交渉中でも不可能とは思いません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_8.jpg"><img alt="i190314_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_8-thumb-350xauto-1017004.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>世界遺産条約では、このように定めていますが、つまり「領土問題など係争地であっても当事国が合意すれば自然遺産登録は可能でそれは当事国の主張に影響を及ぼさない」ということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_9.jpg"><img alt="i190314_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_9-thumb-350xauto-1017007.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに日ロは島での共同経済活動を始めようと交渉しています。その出発点となる安倍・プーチン両首脳による合意には「共同経済活動の調整に関する合意も、実施も平和条約に関する日本及びロシアの立場を害するものではない」としています。<br>こうした条約や合意に立脚して、まさに4島を日ロ共通の世界自然遺産としようという将来像で日ロが一致すれば、決して不可能ではないでしょう。</p><p>北方4島の自然保護の将来は楽観できません。道路や空港の建設が進み、択捉島の北部は保護の対象から外れ、レアメタルなどの鉱山開発も計画されています。海では漁業資源の乱獲が進んでいます。平和条約交渉を進めるためにも日ロで4島の共通の将来を考える新しいアプローチの中で、まず自然保護で具体的な協力をしようというアプローチもあってよいのではないかと思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 08:42:06 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>