<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ＩＮＦ全廃条約脱退表明～核軍拡競争再燃か」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307740.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>冷戦時代、核軍縮を大きく進展させたINF・中距離核ミサイル全廃条約。この条約からトランプ大統領は脱退すると表明しました。その背景には、条約に違反してミサイルの開発を進めるロシア、それに条約の枠外にあって、大量の中距離ミサイルを保有する中国の存在があります。アメリカも新たに開発に乗り出す意欲を示していて、軍拡競争が再燃する懸念が高まっています。</p><p><img alt="j181022_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>■INF条約とは■<br>津屋：INF・中距離核ミサイル全廃条約は、冷戦時代の1987年、当時のレーガン大統領とゴルバチョフ書記長が調印しました。射程が500キロから5500キロの地上配備の弾道ミサイルと巡航ミサイルを廃棄することで合意しました。この条約に基づいて、「ＳＳ２０」や「パーシング２」など、米ソ双方はあわせておよそ2700基もの中距離核ミサイルを廃棄しました。<br><br><img alt="j181022_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_01.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p><img alt="j181022_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_02.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>米ロの核問題を長く取材してきた石川さん、ＩＮＦ条約は、核超大国同士が特定の核ミサイルの全廃に初めて合意した歴史的な条約でしたね。<br><br>石川：実際に核兵器の削減に踏み切ったのはこの条約が初めてで歴史的な合意です。当時、ソビエトの中距離核ミサイルSS20によって第一撃の打撃を受けるのではないかというヨーロッパの現実の脅威を大幅に減少しました。「核戦争に勝者はない」という認識を共有したゴルバチョフ・レーガンの両首脳だからこそできた合意です。<br><br>■「脱退表明」■<br>津屋：この条約の締結から31年、トランプ大統領は、「条約を終わりにする」と表明しました。アメリカは条約を順守してきたのにロシアは長年、違反して、新型のミサイルを開発、一部はすでに配備していると批判し、アメリカ自らも中距離核戦力を開発して対抗していく考えを示しました。</p><p><img alt="j181022_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_03.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>石川さん、トランプ大統領の脱退表明の影響をどうみますか？<br><br>石川：このまま500～5500キロの中距離核の範囲が核軍縮の枠組みが全くなくなり、無秩序な核軍拡が進む恐れもあります。実は中距離核兵器とは、アメリカ本土にはあまり関係なく、ヨーロッパやアジアの安全保障に大きな影響を与えます。例えばロシアが冷戦時代と同様ヨーロッパを射程に収める中距離核ミサイルの配備を再開すれば、ヨーロッパが再び直接核の脅威にさらされることになります。<br><br><img alt="j181022_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_04.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>津屋：ロシアは、条約違反をしてきたのはアメリカの方だと批判していますね。<br><br>石川：アメリカはすべての責任をロシアと中国としているが、アメリカ自身もアメリカファーストの立場から核戦力でも優位に立ちたいと思っているように私には思えます。ロシアはアメリカこそが2001年のABM条約破棄から始まり、計画的に順を踏んで、この条約を意図的に無意味にしようとしてきたように見ています。例えばアメリカがポーランドやルーマニアに配備した弾道ミサイル防衛の「イージスアショア」は、搭載するミサイルを変えれば地上攻撃型の中距離ミサイルになる主張しています。<br><br>■時代と情勢の変化■<br>津屋：少し視点を変えてみると、30年前の条約が今の世界情勢に合わなくなっているという面もあるように思いますがいかがでしょう？<br><br>石川：米ソが条約を調印した1987年当時と大きく異なるのは、INFを所有する国が大幅に増えているという現実です。</p><p><img alt="j181022_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_05.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>中国は言うに及ばず、北朝鮮、インド、パキスタン、イラン、イスラエルとロシアから見ると自らの領土の周りをこれらの国の中距離ミサイルで取り囲まれています。大陸国家ロシアが抑止する手段つまり陸上に中距離ミサイルを配備できないのは不公平だという意見は軍部を中心にあります。それがアメリカから見れば条約違反と受け取れるミサイルの開発につながっているのかもしれません。<br><br>■本音は対中国■<br>津屋：トランプ政権が、INF条約を脱退しようとしている最大の理由は、まさにこの30年間で軍事費が実に50倍以上に増えた中国の存在です。アメリカが条約の規制によって中距離ミサイルを保有できない間に、中国は軍事力を増強し、着々と中距離弾道ミサイルや巡航ミサイルの開発を進めてきました。中国のミサイルの多くは、米軍基地のある日本やグアム、ハワイなどを射程におさめています。さらに、アメリカの強大な軍事力の象徴とも言われる空母を撃沈することを狙った対艦弾道ミサイルも開発し、すでに実戦配備したとみられています。<br>中国のミサイルについて、去年、議会の公聴会で、当時のハリス太平洋軍司令官は「中国の保有するミサイルの実に９５％は中距離ミサイルだが、アメリカ軍にはこれに相当する装備はない」と強い危機感を示していました。<br><br><img alt="j181022_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_06.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>■「足かせ」排除で軍拡競争再燃か■<br>津屋：自分たちが持っていない兵器を競争相手が持っているという不均衡を何としても解消したいというのがアメリカの本音です。いまのアメリカは、いわば「INF条約」という「足かせ」をはめられて身動きができない状態です。それが、条約を無きものにすれば、自ら中距離ミサイルの開発に乗り出すことができる。しかしそれは、ロシアにはめられた「条約の足かせ」をなくし、プーチン大統領に、中距離核戦力開発のフリーハンドを与えることになります。<br><br><img alt="j181022_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>また、アメリカが新たな開発をすれば、中国も対抗して核やミサイルのさらなる増強に走り、大国間で核軍拡競争が再燃するおそれがあります。<br>石川さんは、ロシアはどのような動きに出るとみていますか？<br><br>石川：プーチン大統領はもしもアメリカが条約を離脱してこのカテゴリーの核戦力を配備するならば直ちに対抗措置を取ると明言しています。おそらくロシアが所有する巡航ミサイルを核兵器搭載可能なものとするのではないか。ただこのことは米ロ双方とも通常兵器と核兵器を搭載できる「曖昧な」ミサイルが増えるということになります。これは大きな問題です。ロシアはシリアでの軍事行動でも現地に展開した部隊だけでなく、ロシア本土などからの巡航ミサイルによる攻撃を多用しました。これは通常兵器ですが、米ロ双方が通常兵器と核兵器双方に使用可能な兵器が増やすことは、偶発的な衝突の可能性を増すものとなります。<br><br><img alt="j181022_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_08.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>■条約はどうなる■<br>津屋：条約の規定では、離脱の6カ月前に相手国に通告することになっています。モスクワを訪問中のアメリカのボルトン大統領補佐官が、プーチン政権に対して条約からの脱退を通告するのかどうかが注目です。トランプ大統領のことですから、脱退表明も駆け引きととらえ、いったん表明したことでも、相手の出方を見て取り消すということもありえなくもないと思いますが、このあたり、ロシアに妥協の余地はありそうですか？<br><br>石川：ロシアとしても無秩序な軍拡競争は避けたいと思っているでしょう。INF全廃条約を維持するのが最善ですが、それができない場合でも、INF全廃条約に代わる条約の交渉をはじめ、その間は、米ロが兵器の展開をしないなど米ロ双方に自制した行動を望みたい。これは日本にとっても他人ごとではない。本来はINF全廃条約に中国や北朝鮮など他の国の加盟を求め、核軍縮を進めるのが理想だが、米ロが離脱してしまえば、北朝鮮の非核化への影響も心配されます。中距離核兵器による軍拡が進めば、ヨーロッパとともに日本もその脅威に晒される恐れもあります。<br><br>津屋：日本の安全保障の観点からみますと、同盟国アメリカが、中距離核を開発して中国との不均衡を埋められたとしても、軍拡競争が再燃してしまえば、それは、地域の情勢を不安定化させかねません。アメリカが直面する脅威に対応するためという理由で条約を終わらせるのであれば、その条約に替わる新たな核軍縮の枠組みをつくることが極めて重要です。何が何でも他国より優位に立とうとするだけの大国の一国主義的行動は、かえって世界を危険なものにしてしまいます。核の恐怖が支配する世界に逆戻りさせないために、いま、私たちは重要な局面にいるように思います。<br><br>（津屋　尚 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 23:48:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦の背景と日本の対応」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/307842.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　中川　淳司</span></strong><br><br>米国と中国の貿易摩擦がエスカレートしています。米国のトランプ政権は、7月に、知的財産権の侵害などを理由に、中国に制裁関税を発動し、中国も対抗関税を発動しました。その後、米国は8月と9月にも追加的な制裁関税を発動し、中国も対抗関税を発動しています。きょうは米中の貿易摩擦の経緯と背景、今後の見通し、そして日本の対応について、国際法の観点から考えてみます。</p><div><p>まず、米中の貿易摩擦の経緯を見ておきましょう。<br><br><img alt="s181023_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181023_01.jpg" class="mt-image-none" width="452" height="254"></p><p>米国は7月、知的財産や技術移転などに関する中国の政策が米国に不利益を及ぼしているとして、中国からの輸入品340億ドルに25%の制裁関税を適用しました。中国はこれに対抗して、同額の米国からの輸入品に同率の追加関税を適用しました。さらに米国は8月、中国からの輸入品160億ドルに25%の制裁関税を適用、中国も同額・同率の追加関税で対抗しました。そして、9月、米国は第3弾として、中国からの輸入品2000億ドルに10％の制裁関税を適用、中国は米国からの輸入品600億ドルに5％ないし10％の追加関税を適用しました。こうして、現在、米国は中国からの輸入のほぼ半分に当たる2500億ドルに制裁関税を適用し、中国は米国からの輸入の8割を超える1100億ドルに追加関税を適用しています。<br><br>それでは、米中の貿易摩擦で、米国は中国に対して何を求めているのでしょうか？<br>米国が元々求めていたのは、中国の知的財産や技術移転などに関する政策の見直しでした。どういうことかといいますと、米国が中国に制裁関税を適用した根拠となっているのは、通商法301条です。外国の不公正な貿易慣行が米国に不利益を及ぼしている場合、相手国に制裁関税を適用することを大統領に認めています。昨年8月、トランプ大統領は、知的財産や技術移転などに関する中国の政策が不公正で、米国に不利益を及ぼしているかどうかを調査するよう、米国通商代表部に命じました。今年の3月、米国通商代表部は調査結果を公表し、中国の政策が不公正で、米国に不利益を及ぼしていると判定しました。米国はこの判定に基づいて、7月以降、制裁関税の適用に踏み切ったのです。<br><br>しかし、制裁関税の適用に踏み切る前の5月に行われた米中の協議で、米国が提示した要求書には、この他に多くの項目が盛り込まれていました。<br><br><img alt="s181023_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181023_02.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>期限を切って、米国の対中国貿易赤字を1000億ドル、さらにもう1000億ドル削減すること、中国が2015年に公表した産業政策「中国製造2025」でうたった、重点産業への補助金を直ちに廃止すること、中国の関税率を米国の関税率の水準まで引き下げること、中国のサービス市場の開放を進めること、などです。この要求書に基づく米中の交渉は5月から6月にかけて、また8月末にも行われましたが、交渉はまとまっていません。その一方で、米国は中国への制裁関税の対象を拡大し、米中の貿易摩擦がエスカレートして今日に至っています。<br><br>このように、米国は、元々は中国の知的財産や技術移転などに関する政策を問題にして中国に制裁関税を適用する手続を始めましたが、手続が進むにつれて、米国が問題にする政策の対象が広がりました。米中の貿易で米国が大きな赤字を計上していること、さらには、中国が掲げる産業政策「中国製造2025」を実行するために行っている補助金までも問題にするようになっています。<br><br>この背景には、急速に成長を続け、米国に次いで世界第2位の経済規模となった中国が、先端技術の面でも米国に迫ろうとしていることに対する米国の強い警戒があります。8月には、米国の安全保障上重要な技術分野に外資が参入することを厳しく規制する法律が導入されました。これも、中国がそのような分野で米国の先端技術を獲得することを規制するのが主なねらいだと説明されています。<br>他方で、中国にとっても、先端技術分野などの重点産業を伸ばす産業政策「中国製造2025」は、国を挙げて取り組む重要政策であり、米国からクレームがついてもおいそれと修正に応じることは政治的に難しいでしょう。貿易摩擦が先端技術をめぐる米中の覇権争いの性格を帯びてきたことで、問題が長期化するおそれがあります。11月に中間選挙を控えた米国トランプ政権にとって、中国への強硬姿勢を改めることは得策ではないと思われます。今後も水面下でぎりぎりの交渉が続くと見ていますが、交渉妥結の見通しは立てにくいのが現状です。貿易摩擦が長期化すれば、米中の景気が悪化し、世界経済全体にもマイナスの影響が出てくるでしょう。<br><br>米中の貿易摩擦は日本にどのような影響を与えるでしょうか？<br>いくつかの面でマイナスの影響を与えます。中国に投資し、そこで生産した製品を米国に輸出している日本企業は数多いですが、これらの企業は、その製品が米国の制裁関税の対象となれば、業績に悪い影響が出ます。中国企業に部品などの中間財を輸出している日本企業にとっても、米国の制裁関税の影響で中国企業の生産が伸び悩み、中間財の輸出が低迷する恐れがあります。さらに、中国の製品が米国の市場から締め出されて第三国の市場に向かうようになり、その結果、第三国市場で増えた中国製品との競争が激しくなっていくでしょう。今日の世界では、複数の国にまたがって生産プロセスを構築する、供給網のグローバル化が進んでおり、日本企業も、グローバルな供給網に中国とともに組み込まれているため、直接・間接にマイナスの影響を被る日本企業が多数出てくることが予想されます。<br><br>最後に、日本は、米中の貿易摩擦にどのような対応をとるべきでしょうか？　<br>米国が問題にする中国のさまざまな政策のうち、知的財産に関わる政策は、知的財産の十分な保護を命じたWTOの貿易関連知的財産権協定に違反する可能性の高いものです。しかし、だからと言って米国が行っているように、一方的に制裁関税を適用することは、WTOのルールに違反しています。米国は3月、中国の関連する政策について、貿易関連知的財産権協定に違反するとしてWTOの紛争解決手続に申し立てました。日本は、この問題に関心を持つ第三国として、紛争解決手続に参加しています。このように、米国が問題にする中国の政策のうち、WTOのルールに違反する疑いのあるものについては、あくまでもWTOの紛争解決手続を通じて是正を求めるという原則に従って行動することが、日本のとるべき対応です。<br><br>それ以外の中国の政策については、日本は米国の主張に同調すべきではありません。貿易赤字にせよ、産業政策にせよ、明確な国際ルールが存在しない中で、一方的に他国の政策を不公正と判定して、制裁関税を適用するということは、ルールに基づく貿易自由化を柱とするWTO体制を根底から揺るがすものです。<br>9月末に、日本と米国、EUの貿易大臣は、中国を念頭に置いて、国が出している補助金についての透明性を高めるWTOルールの策定などを含めて、WTOの改革に向けた共同行動をとることを宣言しました。このように、ルールの不備を埋め、ルールに基づく貿易自由化を柱とするWTO体制を強化する方向に努力することが必要です。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 06:45:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト死亡の真相は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアのジャーナリスト、カショギ氏が、トルコにあるサウジアラビア総領事館の中で死亡した事件は、真相がどこまで明らかになるか、重要な局面を迎えています。出川解説委員です。<br><br><img alt="C181023_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><div><p>Ｑ１：<br>先週末、サウジアラビア政府が、カショギ氏が総領事館の中で死亡したことを、初めて認めましたね。<br><br>Ａ１：<br>はい。しかし、サウジアラビア政府の説明は、二転三転し、国際社会の疑いは、むしろ深まっていると言わざるを得ません。注目されるのは、トルコのエルドアン大統領が、日本時間のきょう、発表するとしている事件の捜査結果です。<br><br><img alt="C181023_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_2.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>トルコ当局が総領事館内での捜索で発見した証拠、および、まだ所在が明らかになっていないカショギ氏の遺体を詳しく調べることが真相究明のカギです。そして、トルコ政府とサウジアラビア側の説明との間に矛盾が出てくるかどうか、そこが焦点になると思います。<br><br>Ｑ２：<br>今後の捜査や真相究明で、最も注目される点は、何ですか。<br><br>Ａ２：<br>サウジアラビアを実質的に支配しているムハンマド皇太子が、事件に関わっているかどうかです。皇太子の「側近中の側近」とされる情報機関の幹部ら５人が、先週末、更迭されました。しかし、ジュベイル外相は、「事件の関係者に皇太子に近い人物はおらず、皇太子は知らなかった」と述べました。この説明に「納得できる」という反応は、国際社会からは聞かれません。フランス、ドイツ、イギリスの外相は、２１日の共同声明で、「ジャーナリスト殺害は、一切正当化できない」と強く非難したうえで、責任の所在が明確になるまで、徹底的な調査を行うよう要求しました。「報道の自由」を恐怖で蹂躙した国家の責任と信用が厳しく問われる問題です。<br><br>Ｑ３：<br>サウジアラビアの対外関係にも影響が出ていますね。<br><br><img alt="C181023_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_3.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ａ３：<br>はい。ムハンマド皇太子の主催で、きょうから首都リヤドで開かれる経済フォーラムは、国際機関や外国の有力な企業の代表が、相次いで参加中止を表明しています。ムハンマド皇太子自身が姿を現すのか、どんな発言を行うのか、注目されます。すでに、ヨーロッパの指導者やアメリカの議会から、サウジアラビアへの制裁を検討すべきだという声も挙がっており、トルコ政府の捜査結果発表を受けて、各国がどう対応するのか、目を離すことはできません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:18:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『明治１５０年』各地の取り組みから見えるもの」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308027.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説。きょうは「明治１５０年　各地の取り組みから見えるもの」というテーマです。<br><br><img alt="k181023_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ）ことしは明治維新から１５０年に当たりますね。<br><br>Ａ）<br>ちょうど１５０年前のきょう、年号が「慶応」から「明治」に改められました。<br>１５０年前というと、西暦１８６８年です。それより前、１８５３年にペリーが来航し、江戸幕府は大きく揺らぎました。そして１８６７年に将軍、徳川慶喜が大政奉還をして政権を返上し、翌６８年から明治時代が始まりました。<br><br>Ｑ）節目の年ですから、さまざまな催しがありますね。<br><br>Ａ）<br>きょうは政府主催の記念式典が開かれますし、１年を通じて、各地で展示会やシンポジウムなどが行われています。<br><br><img alt="k181023_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_2.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="282"></p><p>内閣官房の「明治１５０年」のサイトで各地の催しを調べることができますが、きょうの分だけでも、およそ９０件が紹介されています。こちらはその一例です。<br>北海道から九州までさまざまなイベントがありますが、その内容や目的は地域や施設によって異なり、明治１５０年をどう捉えるかについても、さまざまな見方があることがうかがえます。<br><br>まず、明治１５０年を肯定的に捉えているのが、維新の原動力となった「薩長土肥」。鹿児島、山口、高知、佐賀の各県です。自分たちの先人が近代国家を築いたという誇りがありますので、ＰＲには力が入っています。<br><br><img alt="k181023_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_5.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>このうち西郷隆盛や大久保利通を輩出した鹿児島は、ことしは明治１５０年を記念するカウントダウンで年が明けました。およそ４０００人が集まり、西郷のイラストが書かれたかぶり物を身につけて、新年を祝ったということです。<br>１月には、大河ドラマ「西郷どん」の放送に合わせて「大河ドラマ館」もオープンし、撮影で実際に使われた衣装などが展示されています。<br>鹿児島県は「かごしま明治維新博」というキャンペーンを官民一体で展開し、博物館での企画展や、維新ゆかりの土地をめぐるツアー、さらには西郷のそっくりさんを探す「西郷１（せごわん）」グランプリなど、さまざまなイベントを企画しています。</p><p><img alt="k181023_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_6.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>Ｑ）「薩長土肥」のほかの地域でも、同じような催しが行われているのでしょうか。<br><br>Ａ）いずれの県も、１年を通してキャンペーンを展開しています。<br>薩長土肥の出身者は、幕府を倒して明治維新の立役者となっただけでなく、その後さまざまな分野で、近代化を推し進める中核を担ってきました。<br><br><img alt="k181023_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_8.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p>長州は、木戸孝允や伊藤博文などを輩出し、薩摩とともに江戸幕府を倒しましたし、土佐は言わずと知れた坂本龍馬や自由民権運動の板垣退助の出身地です。<br>肥前からは、内閣総理大臣を２回務めた大隈重信などが出ています。<br>このように４県は、明治維新に関する展示やイベントのテーマには事欠きませんが、これを機にさらに観光振興を図ろうと、連携を深めています。<br>名付けて「平成の薩長土肥連合」。今月６日には東京に知事4人が勢ぞろいして、マスコミ関係者などへの情報発信会を開きました。<br>知事たちは途中で衣装を変えて登場し、西郷隆盛や坂本龍馬など、ゆかりの人物にふんして、おすすめの観光情報などをＰＲしました。<br><br>Ｑ）ずいぶんと力が入っていますね。<br><br>Ａ）<br>幕末・明治の「薩長土肥」は政治の変革や産業の近代化を推し進めましたが、「平成の薩長土肥連合」は、観光プロジェクトです。この「明治１５０年」を観光振興の絶好のチャンスと捉え、明治維新とは直接関係のない自然や食などもＰＲしています。歴史だけでなく、今の魅力も発信することで、多くの人に来てもらいたいと考えているわけです。<br>薩長土肥はいわば「勝ち組」ですので、明治１５０年を全面的にＰＲすることができますが、これとは全く異なるとらえ方をしている地域もあります。<br><br>Ｑ）大河ドラマ「八重の桜」ですね。<br><br>Ａ）<br>舞台は会津藩、戊辰戦争で戦っているシーンです。戊辰戦争は薩摩や長州などの新政府軍と旧幕府軍が戦った戦争で、幕末に京都の治安維持にあたっていた会津藩は「朝敵」とされ、激しい攻撃を受けました。降伏した会津の人たちはその後、苦難の歴史を歩みました。<br>今、福島県会津若松市の市街地を歩くと、のぼりや旗を多く見かけます。<br>ＰＲしているのは、「維新」ではなく「戊辰」です。<br><br><img alt="k181023_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_9.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>こちら、記念事業のパンフレットですが、ロゴは会津松平家の家紋をあしらった独自のもので、「５」の中に見える動物は、白虎隊の「白虎」をイメージしているそうです。<br>その下には、「ＳＡＭＵＲＡＩ　ＣＩＴＹ　ＡＩＺＵ」という文字もあります。<br>そして、「会津藩は、大義が見えないこの変革の流れに、最後まで抵抗を続けました」「会津は、自ら信ずるところに従って戦い続けたのです」と、新政府軍と戦った歴史に対する強い思いをつづっています。<br>１５０年に合わせてさまざまなイベントを行っているのは、「薩長土肥」の４県などと同じですが、その背景にある歴史観は全く異なっているのです。<br>こうした歴史を紹介する展示が、会津若松市にある福島県立博物館で今月１４日まで開かれていました。<br>白虎隊の悲劇を描いた「白虎隊自刃の図」。当時使われていた会津藩などの旗やのぼりもあります。およそ２００点の資料をもとに戊辰戦争を振り返り、図録が完売するほどの盛況となりました。<br>この展示、実は福島だけで開かれたのではなく、東日本の３つの博物館が共同で企画しました。あとの２館は、新潟県立歴史博物館と仙台市博物館です。この３館、共通点は何かと言いますと、１５０年前に戊辰戦争で手を組んだ地域にあるという点です。</p><p><img alt="k181023_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_12.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ｑ）いずれも新政府軍と戦って敗れた側ですね。<br><br>Ａ）<br>戊辰戦争では、東北地方や新潟県の藩が「奥羽越列藩同盟」を結成して、会津藩を助けようとしました。<br>新潟県立歴史博物館は長岡市にありますが、長岡藩は新政府軍に攻め込まれて城が落ちています。また、仙台藩は同盟を主導する役割を果たしていました。そこで３つの博物館は、戊辰戦争を「敗者の視点」から考えようという展示を、共同で企画したのです。<br>新潟と福島では展示が終了し、今月２６日からは、仙台市博物館で展示が始まります。<br><br>Ｑ）「敗者の視点」を知るというのも、大切なことですね。<br><br>Ａ）<br>「薩長土肥」と「奥羽越列藩同盟」を対比する形で、それぞれの取り組みを紹介しましたが、<br>歴史の「光と影」や「表と裏」といったさまざまな側面に目を向けるということは、とても大切なことだと思います。<br>さらに、明治維新は全国各地で人々の暮らしに大きな影響を与えたので、ほかの地域でもそれぞれの視点から「明治１５０年」を考えることができます。<br><br><img alt="k181023_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181023_13.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>例えば東京は、「江戸」を「東京」に改めるという詔書が出たのが１８６８年で、その後、街は大きく姿を変えました。ことしは「東京１５０年」です。<br>反対に、京都は明治維新によって都の地位を失いました。ことしは、衰退の危機をいかに乗り越えたかという視点で、シンポジウムなどが開かれています。<br>北海道は、「蝦夷地」からこの名前に変わり、その後、開拓が進みました。実際に名前がつけられたのは明治２年、１８６９年ですが、ことしを節目の年として「北海道１５０年」に関するさまざまな催しが行われています。<br><br>Ｑ）１つの歴史にも、地域や立場によってさまざまな見方があるのですね。<br><br>Ａ）<br>明治維新は、日本が近代国家としての歩みを始めた大きな転換点なので、その歴史を振り返ることは、日本のこれからを考えるうえでも非常に重要なことだと思います。さらにことしは各地でさまざまな催しがあるので、教科書で習うような国全体の歴史だけでなく、人々の暮らしのベースとなる、それぞれの地域の出来事を知るいい機会です。<br>これを機に博物館などに足を運んで、歴史に思いをはせてみてはいかがかでしょうか。<br><br>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 11:52:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙　保守派の逆襲は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307837.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月6日のアメリカ議会の中間選挙まで、残り2週間となりました。トランプ大統領に対する事実上の信任投票とも位置づけられた今回の選挙で、議会の多数奪還をめざす野党・民主党に対し、このところ目立つのは、与党・共和党を支持する保守派の逆襲です。はたして選挙戦の最終盤、アメリカで何が起きているのでしょうか？中間選挙とトランプ政権の行方を考えます。<br><br><img alt="181023_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>ポイントは3つあります。<br><br><img alt="181023_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼まず、共和党がいわば反転攻勢の機会を得たのは、連邦最高裁判所の新しい判事に保守派が指名され、議会による承認の難航が波紋を広げたことと関係しています。<br>▼次に、“保守の牙城”と目されてきた南部テネシーとテキサス州。ここで共和・民主両党の攻防をみてみます。<br>▼そして、現時点で最も可能性が高いのは、上院は与党・共和党が多数を維持するものの、下院は野党・民主党が多数を奪還する“分断議会”のケースです。仮にそうなった場合、トランプ大統領の政権運営に、どのような影響が出てくるでしょうか？<br><br><img alt="181023_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>さっそく最新の情勢から見ていきましょう。<br>まず上院です。定数100の上院は今回、民主党が26共和党は9つ、合わせて35の議席が改選されます。改選議席が少ない分だけ共和党は有利です。世論調査の平均値からみた議席の獲得予測では、共和党は、すでに議席の半数を固め、接戦の6つの州次第では、現有の51議席からさらに上積みをうかがう勢いです。よほどの大波乱でも起きない限り、上院は共和党が多数を維持する公算が大きいでしょう。<br><br>一方、下院です。下院は定数435議席がすべて改選されます。議席の獲得予測では、民主党は現有の193議席から増やすのは確実です。ただ、接戦となっている議席が30以上あります。勝敗ラインは過半数の218議席。民主党はやや優勢ですが、いずれの党が過半数を占めるのか、まだわかりません。<br><br>これまで民主党、「反トランプ」の政権批判を追い風に、候補者選びの予備選挙から、例年以上の勢いがありました。ところが、選挙戦の終盤に入って、そうした勢いが鈍ったようにも見えるのはなぜでしょうか？</p><p><img alt="181023_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>情勢を変えたのは、連邦最高裁で高齢を理由に引退した中道派の判事の後任に、トランプ大統領が保守派のカバノー氏を指名したことがきっかけでした。9人の最高裁判事には、日本のような定年がありません。カバノー氏が就任したら、保守派が5人に対してリベラル派は4人。しかも、高齢の判事はリベラル派に多く、今ここで保守派の判事承認を阻止しなければ、最高裁判決が保守化する傾向が長年固定しかねない。民主党はそう危機感を募らせます。<br><br>そんな最中、カバノー氏に36年前、女性を性的に暴行しようとした疑惑が突如、持ち上がったのです。本人は疑惑を全面否定。疑惑を告発した女性が名乗り出て、前代未聞の公聴会が全米の注目を集めました。しかし、ＦＢＩが再調査しても、疑惑を裏づける証拠は見つかりませんでした。今月、上院は採決の結果、賛成50、反対48の僅差でカバノー判事を承認しました。<br><br>保守派による批判は、告発に踏み切った女性よりも、判事承認に異を唱えた民主党陣営に向けられました。実は、民主党議員の一部は、告発を予め知っていながら先月の承認審議まで明らかにしなかったからです。民主党は、中間選挙をにらんで審議の先延ばしを画策し、いわば党利党略に最高裁を利用したのではないか？保守派はそう憤ったのです。</p><p><img alt="181023_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>保守派の怒りは、保守的なキリスト教徒が多い南部テネシー州にも広がりました。テネシー選出の上院の議席争奪は、それまで民主党候補のブレデセン元州知事を、トランプ大統領に忠誠を誓う共和党候補ブラックバーン下院議員が追いあげ、ほぼ互角でした。ところが、判事承認の問題以降、今月に入って共和党候補は一気にリードを広げているのです。<br><br>リベラル系のメディアによる民主党への肩入れも怒りに拍車をかけました。テネシー出身の有名歌手テイラー・スウィフトさんが、政治的な沈黙を破り、民主党候補に支持を表明したことをメディアは大きく取り上げ「若者や女性票は民主党支持に雪崩を打つ」そんな観測を盛んに伝えました。しかし、実際は保守派の反発を招き、むしろ逆効果になっているのかも知れません。<br><br>もともと今回の中間選挙に保守派は関心が薄く、盛り上がり不足も指摘されていました。いつもの選挙なら争点になる経済や雇用も、いまアメリカは絶好調ですから、投票に行くかどうか迷っていた人も少なくなかったでしょう。しかし、判事の承認問題は、そうした保守派に「必ず投票に行く」そう決意させる格好の動機づけになったかたちです。<br><br><img alt="181023_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="397" height="223"></p><p>一方、南部テキサス州も、この四半世紀、共和党が上院選は負け知らずという“保守の牙城”です。保守強硬派の共和党の現職テッド・クルーズ上院議員は、本来なら楽々勝てるはずですが、民主党の新人ベト・オルーク下院議員が追い上げて、番狂わせを狙っています。<br>ただ、ここでも保守派は息を吹き返し、今月に入って両者の差は再び広がっています。民主党のオルーク候補が逆転勝利を果たすには、支持基盤とする若者や、テキサスの都市部で増えているヒスパニックを大量動員しなければなりません。しかし、若者やヒスパニックは、共和党を主に支持する白人の保守的な中高年層に比べて、投票率は低い傾向にあるのです。<br><br>きのう（22日）トランプ大統領も、かつて共和党の大統領候補の座を争ったクルーズ候補を応援するためテキサスに入り、保守派の支持固めに余念がありません。いま大統領が力を入れている不法移民対策などをめぐり、ヒスパニック系の有権者を刺激するような暴言や失言でも飛び出さない限り、民主党が狙う“テキサスの番狂わせ”は不発に終わるかも知れません。<br><br><img alt="181023_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>そんなトランプ大統領は先日ツイッターにこんな絵を貼り付けました。最近の日本企業による主な対米投資計画と雇用の創出効果。それをみずからの成果としてアピールしたのです。無論、日米の経済交流が深まることは歓迎すべきです。ただ、気になるのは、「これはほんの始まりにすぎない！」そう注釈を付けたことです。<br>いま日米両政府は、新たな貿易協定の交渉入りでひとまず合意し、トランプ流の高圧的な通商政策は一服したかにも見えています。しかし、中間選挙が終われば、次は2年後の再選をかけた大統領選挙が迫ってきます。日米関係を円滑に保つためには、油断は禁物です。<br><br><img alt="181023_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_07_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>しかも、議会下院で仮に民主党が多数を握れば、状況はさらに厳しくなるかも知れません。上下両院で多数党が異なることをアメリカでは「分断議会」と言いますが、その場合、大統領がめざす予算も法案も議会を通りにくくなるからです。<br>中間選挙で敗北を喫した歴代の大統領の多くは、反対陣営に歩み寄り、妥協点を模索するのが常でした。しかし、トランプ大統領は、保守派からの支持を背に受けて、ますます対決姿勢を強め、みずからの権限で大統領令を連発する、あるいは外交・安全保障に活路を見出そうと思い切った策に出る可能性が高そうです。民主党もトランプ政権の“ロシア疑惑”を厳しく追及し、党派対立はこれまで以上に緊張をはらむでしょう。<br><br>「ドナルド・トランプの辞書に“失敗”の文字はない。なぜなら失敗を“失敗”とは認めないからだ」そんなジョークもある大統領のことですから、強気一辺倒の自分流を貫くスタイルは今後も大きく変わることはなさそうです。中間選挙まで残り2週間。私たちも“トランプ劇場”の次の幕開けに備えておくべきではないでしょうか。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 23:19:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミライを創る『大切な真実』とは」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/307845.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学　客員准教授　瀧本 哲史</span></strong><br><br>90年代にはジャパンアズナンバーワンと称され、世界の時価総額上位企業を日本起業が殆どを占める時代から、この20年間、日本はその地位を一貫しておとしてきました。時価総額上位企業は、アップル、アマゾン、グーグルなどアメリカの新興企業が占め、日本は、中国、インドなど新興国にどんどん抜かれる国になろうとしています。<br>この間、急に日本人の何かの能力が落ちたり、日本社会が構造的に変わったという証拠を見いだすのはなかなか難しいかと思います。<br>むしろ、私はこの原因を外部環境の変化、世界のゲームのルールが変わったことに求めます。キーワード的にいうのであれば、それはグローバル資本主義とコモディティ化ということになろうかと思います。</p><div><p>グローバル資本主義は一言で言えば、世界中で最適なものを集めて提供する、世界で唯一の特徴を持った会社が国境を越えて世界の標準になり、圧倒的な競争力を持つようになるということです。アップル、アマゾン、グーグルはすべてそう言う企業です。<br>実は、日本企業でも、村田製作所、日本電産と言った唯一の特徴をもった会社は今でも高い今日競争力を持っています。逆に、顧客から見て優劣がつきにくい状態、<br>つまりコモディティ化が起こり、特色のない複数の供給者がいる製品はいかに客観的に品質が高かろうと、価格競争になり易く買いたたかれます。<br>日本の「おもてなし」ですら皆が同じようにやって、過当競争になっているため、世界の観光市場のなかで特に高価格がつきません。この傾向は今後ますます、　AIの進展によって強まるでしょう。過去のデータを元に最適化する、パターン化するのはコンピューターの最も得意とするところです。    <br>「今まで」と「これから」の違いは、「課題を解く」から「課題自体の発見」が大事であり、「１００％の真実」は価値がなく、「半信半疑。少数意見が多数に変わる」に価値が生じる訳です。<br>「今までの延長で改善」しても「非連続、破壊的な発見」に簡単に上回られてしまうわけです。実際、グーグルもアマゾンも当初はその将来に対して懐疑的な意見が多数を占めていました。小型モーターで世界の標準となった日本電産も、永守社長が元々勤めていた会社の上司、銀行、日本のメーカーは、彼の考えを真面目に取り上げませんでした。<br>Facebookの初期の投資家であり、オンライン決済の世界の標準になったペイパルの創業者でもある、エンジェル投資家、創業期の企業を専門に投資する投資家のピーター·ティール氏は「賛成する人がほとんどいない、大切な真実はなんだろう」と必ず問いかけるそうです。現代はまさに、この「大切な真実」が大きな価値を持つ時代であり、すでに判っていることをより一生懸命にやることの価値が落ちている時代なのです。<br>それでは、どのようにして、この「大切な真実」を見つけることが出来るようになるのでしょうか。いろいろな切り口があると思いますが、過去、新発見をおこなった偉人達の例を研究してみると、「例え反対する人がいても、現状に対する違和感を大切にする」ことにあろうかと思います。<br>判りやすくするために、近代的な病院、看護制度の祖であるナイチンゲールを例にとりましょう。彼女は、どちらかというと博愛精神的な文脈で注目されがちな人ですが、科学史の文脈では、統計学者として取り上げられます。ナイチンゲールの時代には看護の重要性は顧みられず、看護に当たるスタッフの社会的地位もかなり低いものでした。ナイチンゲールはクリミア戦争の従軍経験を通じて、この通説に対して強い違和感を感じました。<br>そこで、兵士の死亡原因を統計的に調査した結果、戦闘の負傷を直接の原因で死亡する兵士よりも、その後の看護の質の低さによる感染症などで死亡する兵士が多数を占めることを証明し、看護の重要性を説きました。これは、当時のイギリスで激しい論争を呼びましたが、最終的にナイチンゲールの主張が通り、これが現在の看護システム、病院の設計までにつながっています。周りの反対を押し切って、自分がつかんだ「大切な真実」を仮説とし、それを事実をもって証明するというのは多くの新発見で見られる現象です。<br>窒素ガリウムをつかって青色LEDをつくるというアイディアを実験を通じて、証明、実用化し、ノーベル賞受賞者した中村修二さんも会社から理解をえられず、会社に隠れてこそこそと研究を続けていました。iPS細胞を発見してノーベル賞を受賞した山中先生も、最初の研究資金を検討する審議会では、たった一人をのぞいて「SFのようだ」「無駄金」などと低い評価だったそうです。<br>実は、「大切な真実」の目の前を通りがかった人は沢山いると思います。ただ、ナイチンゲールは貴族で数学教育を受けており、中村さんは隠れてもできるぐらい研究施設が素晴らしく、山中さんは、たった一人でも応援してくれる人に出会えたのがある意味ラッキーだったのです。<br>さて、以上を踏まえた上で、日本の社会システムは、「大切な真実」あるいはそれをつかんだ人を大切にするような仕組みにになっているでしょうか。残念ながら、そうはなっていません。教育システムは、新しいことを見つけることよりも、今までの知識を覚えて、それを再現することが重視されています。もちろん、基礎的な知識、現状を知らなければ、それを打ち破ることも出来ないわけですが、手段である知識が目的になっており、「大切な真実」を見つけることとは無関係な、ただのクイズ大会になっています。<br>日本の意思決定システムや意思決定者であるエリートを選抜する仕組みも同じように「大切な真実」の発見能力よりも、すでに判っている知識の再現能力や整合性を説明する能力が重視されているように思います。最も多くの資本を所有し、最も権限を持ち、従って、最も重要な意思決定をすべき政府、公共セクターにおいて、この傾向はより顕著と言えるでしょう。こうした仕組みは、欧米先進国キャッチアップ型国家として最も成功したかつての日本には最適でしたが、「大切な真実」が世界を支配する新しいゲームのルールになった現代のグローバル資本主義においては、見直しは避けられないと考えます。<br>一方、現代社会に合わせた教育改革の方向として、「すぐに社会に役立つことを教えよう」「社会に役立つ研究を重視しよう」という方向が打ち出されつつあります。しかし、これは現代社会に合わせているようで真逆な方向だと実は考えています、というのも、社会にすぐに役立つことは、現代においては、「大切な真実」によってそう遠くない将来打ち破られる知識であり、それを身につけても、安く買いたたかれます。また、新発見を行った研究者は口を揃えて、「役に立つかはあまり考えなかった。動機は、むしろ知的好奇心だった」と答えています。<br>今必要なのは、「大切な真実」を追求したくなるような知的好奇心を刺激することと、貴族でなくても、偶然に恵まれなくても、社会全体が「大切な真実」の価値、可能性を認め、守り育てていくような仕組みに変えていくということなのではないか、と考えています。それは、未来の可能性を信じて、すぐに成果が出なくても、教育や基礎研究に投資していくということではないかと考えています。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 06:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「卓球ニッポン王国復活へ・Tリーグ開幕」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307839.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日、卓球の新しいトップリーグ・Ｔリーグが開幕します。<br>刈屋解説委員です。<br><br><img alt="C181024_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_0.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><div><p>Ｑ　あれ、イラスト間違えていませんか？<br><br>いやいや、今日の開幕戦の会場が、実は両国の国技館なんです。<br>土俵のサイズに、卓球台と選手を置いて見ますと、ちょうど土俵の中にピッタリのサイズなんですよね。もちろん土俵の上に置いたりしませんが、国技館は、四方から良く見えるつくりになっていますので、実は卓球の観戦には最適なんです。<br><br>Ｑ　全く新しいリーグがスタートするんですね？<br><br>はい、国内外のプロ選手が参加するトップリーグは、これまで日本には無かったんですね。海外では、ヨーロッパ各国でプロリーグは盛んですし、アジアでもインドや中国で行われています。日本でも引退を表明した福原愛さんの登場によってプロ選手が次々と誕生しましたが、その日本のトップ選手たちは、海外のプロリーグでプレイしていました。<br><br><img alt="C181024_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_2.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>そこでＴリーグを誕生させ、競技環境を整えて、日本国内で世界最高レベルのリーグを作ろうというものです。<br>そして、かつて１９５０年代から６０年代にかけて卓球の世界選手権で団体５連覇など世界チャンピオンを次々と誕生させた卓球ニッポンを復活させようという狙いです。<br><br>Ｑ　何チームでスタートするんですか？<br><br>男女それぞれ４チームで、試合は団体戦です。男子は、東京・埼玉・沖縄・岡山の４チーム。女子は大阪から２チームと愛知・神奈川で４チーム。<br>福原愛さんは、理事としてＴリーグを引っ張りますし、夫の台湾の江選手は、沖縄のチームに参加するなど海外からもプロ選手が数多く参戦しています。各チーム最低一人は世界ランキング１０位以内相当の選手との契約を義務付けていて、ハイレベルの試合が展開されそうです。<br><br><img alt="C181024_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_5.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ　今後チームはどんどん増えていくのですか？<br><br>すぐには増やさず、まずはこのチーム数でしっかりと世界最高レベルの確立を目指す方針です。そして同時に、このＴリーグを頂点とするピラミッドの裾野を広げて、今７０万人と見られる競技者を取り込んで行きたいということです。Ｔリーグの２部３部どころか、例えば、Ｔ４０部とか、各レベルで試合が楽しめる環境整備を目指しています。<br>王国復活への今日の第一歩、注目です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:29:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう実現する？障害者の雇用促進」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中央省庁が障害者雇用の水増しをしていたことが発覚し、大きな問題になっています。背景には何があったのか、そして、どうすれば障害者雇用を進めることができるのかを考えます。<br><br><img alt="k181024_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【政府の検証委員会によって報告された水増しの実態】<br>Ｑ．中央省庁の水増しが問題になっていますね。<br>Ａ．障害者の雇用は障害者雇用促進法で定められており、行政機関や民間企業は、一定の割合以上の障害者を雇うことが義務付けられています。<br>行政機関では２．５％。民間企業では２．２％となります。<br>政府の検証委員会の報告書によれば、国の機関はこの数字を達成するために、法律を恣意的に解釈し、不適切な方法で“障害者”を数えていました。<br>そして、その数は去年６月の時点で国の８割にあたる２８の機関であわせて３７００人が水増しされていました。<br><br>Ｑ．かなりの人数ですね。どうやって数えたんですか？<br>Ａ．法律では原則として障害者手帳で障害の確認をするということになっていますが、それをしていなかったんです。私も持っているんですが、これですね、ここに身体障害者手帳、なかをみると障害名や障害の程度も書かれていますから、見ればすぐにどんな障害かは分かるわけです。<br>その確認を怠った結果、どんなことが起きていたかというと…。</p><p><img alt="k181024_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>「うつ状態」や「不安障害」など精神疾患の人を手帳を確認せずに計上し、さらにその際に精神障害者ではなく身体障害者としていた。<br>「眼鏡などの矯正視力で０・１以下」の人を視覚障害者とすべきところを、裸眼で測定し、実際には近眼の人などを計上。<br>こうしたことを長い間おこなっていました。<br><br>Ｑ．近眼の人が障害者に入っているというのは驚きますね。<br>Ａ．こうした不正が二度と行われないようにするために厚生労働省はチェック機能を強化するとしています。ただ、それだけでは問題を矮小化してしまうような気がしています。<br><br>Ｑ．チェック機能を強化すればいいという問題ではないということですね。<br>Ａ．障害者雇用促進法は障害者の自立や社会参加をみんなで支えましょうという観点から作られた法律です。それにも関わらず、障害者雇用を進めてこなかったのは、障害者を支えて一緒に仕事をするという意識の欠如、さらには障害者は「働けない」「雇うのは面倒」という差別や偏見が潜在的にあったからではないかと指摘する専門家もいます。<br><br><img alt="k181024_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_06.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>これは官庁だけがもっている意識ではないとも思います。雇用率の達成を義務づけられている民間企業のうち半分しか、その数値を満たしていません。<br><br>【障害者雇用を増やすためには～仕事への配慮とマッチングが必要】<br>Ｑ．では、どうすれば、障害者の雇用を増やすことができるのでしょうか。<br>Ａ．障害があっても、その人の障害の種類や程度に応じた配慮をしてもらえれば、仕事をすることができます。一人一人が持つ力を最大限発揮できるよう、環境を整えるということが、大事なのだと思います。<br>たとえば、私のような車いすだと多機能トイレの設置や職場でも自由に動ける通路の幅の確保などです。<br><br><img alt="k181024_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>Ｑ．障害が違えば、必要な配慮も変わってきますね。<br>Ａ．知的障害や精神障害はより個々に即した配慮が必要になります。ある企業の例をご紹介しましょう。この企業では、まず履歴書とどういった配慮が必要なのかが書かれた書類を提出してもらい、職場体験をしてもらいます。<br><br>そして、その仕事の様子を見て、社内にあるジョブサポートチームが障害者とその支援者と３者で面談し、本人の意向を尊重しつつ職場を決めます。たとえば人と接するのが大好きでいつも笑顔を絶やさないという人は接客に。一方で、人とのコミュニケーションはあまり得意ではないという人はなるべく人と関わらなくてもすむ職場に、という形です。<br><br><img alt="k181024_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181024_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_10.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>どんな配慮が必要かの情報は、先ほどの書類から得てはいますが、実際とは違う場合もあるので働きながら見極めます。一日のスケジュールの伝達は紙で行うか、それとも口頭で一つ一つ確認が必要かということを確認していきます。<br><br>Ｑ．仕事のマッチングや配慮の仕方を見極めることが重要なんですね。<br>Ａ．そうですね。さらにここでは、ストレスがたまらないよう、定期的なヒアリングはもちろん、業務日誌を「交換日記」のように活用して、日常生活や対人関係の悩みを聞き届けられるようにしています。それを丁寧に読み解き、仕事につなげています。<br><br><img alt="k181024_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_11.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>Ｑ．仕事だけでなく日常にも目を配るんですね。<br>Ａ．そうですね。生活の乱れは仕事にも影響しますからね。そして、ほかにもう一つ大事なことがあります。<br><br>Ｑ．それは何ですか？<br>Ａ．それは「達成感のある仕事」の提供です。どういうことかというと、いま行っている仕事よりも、少しだけ難しい仕事をさせる。はじめはうまくいかず失敗して落ち込んでしまっても、きちんとアフターフォローをし続ける。そして、成功に導く。こうした作業を繰り返すことで、向上心を芽生えさせ自信につなげていくというものです。<br><br><img alt="k181024_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_13.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181024_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_14.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>どうしても、障害のある人に失敗させないようにという心理が働いてしまうことがありますが、腫れ物に触るような扱いだと自尊心を傷つけてしまいます。戦力として活躍してもらう、人材を育てるという意味でも大事です。<br><br>【私たちができることは？】<br>Ｑ．いままで見てきた配慮ですが、正直、障害のない人にあってもいい、むしろあれば嬉しいと感じたんですが…。<br>Ａ．そうですね。障害者に配慮するということは、人ときちんと向き合うことにほかなりません。適性はあっているか、どうすれば、能力を発揮できるか。そこに障害のあるなしは関係ありません。障害者が働きやすい環境を作るというのは、すべての人にとって働きやすい環境が作られることにつながります。<br><br>Ｑ．なおさら障害者への配慮は職場全体で共有することが必要ですね。<br>Ａ．とはいえ、障害のある人と接したことあるという人はまだまだ少ないでしょうから、何をどう配慮していいか分からないというのが本音だと思います。そういった方は、まず、温かい目で見守るところからのスタートしてみてはいかがでしょうか。そして、特性や性格が分かってきたら、タイミングを見て声をかけてみてください。そういった接点を少しずつ増やしていけば、自然とお互いに打ち解けることができると思います。<br><br>一方で障害のある人も努力は必要です。必要な支援は伝えるようにする。過度な要求かも、と思っても遠慮せずに相談してみるのは大切だと思います。</p><p><img alt="k181024_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>Ｑ．当たり前の人間関係を作るということですね。<br>Ａ．そうですね。障害者雇用がうまくいっている会社のアンケートを見ると、障害者雇用をしたことで、<br>「コミュニケーションが増え職場が活性化」した、<br>「お互いを尊重しながら業務を遂行」するようになったという回答が数多く見受けられます。<br>さらに、障害者を雇ったことで、効率があがり生産力が上がったという企業もあります。これは、障害者一人一人にあった仕事を切り出すことで、仕事の棚卸につながり、「分業」体制を確立できた結果だということからでした。<br><br><img alt="k181024_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_16.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【まとめ】<br>今回の省庁の不正は許されないものですが、障害者雇用を見直す、いいきっかけになればと思います。障害者の能力に目を向け、いきいきと働ける職場を作れれば、おのずと障害者雇用は達成できると思います。そのときこそ、多様性を認め合う共生社会が生まれるのではないでしょうか。<br><br>（竹内　哲哉 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 11:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「臨時国会開会　国会論戦の焦点」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307924.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>秋の臨時国会がきょう召集されました。安倍総理にとっては最後の任期３年の行方を占う重要な国会です。今国会には、深刻な人材不足を補うため、外国人の受け入れ政策を大きく変える法案が提出されますし、憲法改正をめぐる議論も焦点となります。<br>政府・与党が、この国会にどう臨むのか。野党はどう対じしていくのか。国会論戦の焦点について考えます。<br><br><img alt="j181024_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>きょうから始まった臨時国会。安倍総理は、冒頭の所信表明演説で、「次の３年、国民と共に新しい国創りに挑戦する。挑戦者としての気迫は、いささかも変わらない」と、今後の政権運営にかける思いを述べました。<br>そして、「今こそ、戦後日本外交の総決算を行う」と強調したように、あす（２５日）から３日間、中国を訪問して、習近平国家主席らと会談することにしています。<br>総理が、所信表明のあと、すぐに外国を訪問するのは異例のことです。長期政権での経験を生かせる外交で、まずはアピールしたいという思いがあるのでしょう。<br>ただ、野党幹部が、「外交は、総理の一番の売りだが、最近は、相手に押し込まれているのではないか」と指摘するように、手詰まり感も漂います。<br>アメリカとの二国間交渉をめぐっては、自動車の関税引き上げを当面、回避することなどで合意しましたが、今後、トランプ政権が、厳しい要求をつきつけてこないとも限りません。<br>北朝鮮情勢でも、安部総理は、拉致問題などの解決に向け、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と直接、会談することに意欲を示していますが、その道筋が見えているとは言えません。<br><br><img alt="j181024_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>安倍総理は、来月（１１月）には、ＡＳＥＡＮ関連の首脳会議やＧ２０サミットなどに立て続けに出席しますが、こうした課題を解決する手腕はもちろん、３期目の集大成につながる目に見える成果も問われることになります。<br><br>では、その足元の国会は、どうでしょうか。<br>会期は、１２月１０日までの４８日間。<br>政府・与党は、▼一連の災害からの復旧・復興に向けた今年度の補正予算案の早期成立を目指していますが、▼立憲民主党など野党側は、先に安倍総理が表明した、来年１０月の消費税率１０％への引き上げに反対の意向を示しており、軽減税率などの対策のあり方も含めて大きな議論になりそうです。<br>また、▼外国人材の受け入れを拡大するために、新たな在留資格を設ける出入国管理法の改正案や、▼憲法改正をめぐる議論の行方も注目されます。<br><br><img alt="j181024_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>中でも、最大の焦点は、出入国管理法の改正案の取り扱いです。<br>現在、就労目的での在留を認められているのは、医師や研究者など高度な専門性をもった人たちだけ。建設や介護などの分野で働いているのは、就労目的以外で日本に来た留学生によるアルバイトや、働きながら技能を学ぶことになっている技能実習生などです。<br>この改正案は、人手不足が深刻な分野に限定して、高度な専門性がなくても就労を認める新たな在留資格を設けるもので、さらに、高い技能を持つと認められた外国人には、永住の道もひらけます。<br><br><img alt="j181024_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>政府は、来年４月から制度をスタートさせるため、速やかに法案を成立させたい考えですが、受け入れる仕事の分野が決まっていないほか、技能の具体的な水準やそれを測る手法なども定まっていません。<br>では、なぜ、政府は、法整備を急ぐのでしょうか。<br>背景には、深刻な人手不足に悩む業界からの強い要望がありますし、政府としても、この状況を改善しないと、内閣支持率の源泉となっている好調な経済にも影響しかねないという危機感があるのでしょう。<br>ただ、野党側は、「移民政策への大きな転換になりかねない話を拙速に進めるのは問題だ」と批判していますし、与党内からも、「受け入れる仕事の分野が決まっていないのに議論はできない」と慎重な意見が出ています。<br>これは、外国人材の受け入れ政策の大転換となるでしょうから、将来の課題まで見据えた議論を積み上げていく必要があると思います。<br><br><img alt="j181024_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>また、憲法改正をめぐる議論の行方も焦点です。<br>最後の任期となる安倍総理にとって、憲法９条の改正は、自身のレガシーとしても、ぜひとも実現したいところでしょう。この国会で、自民党の「自衛隊の明記」など４項目の条文案を、衆参の憲法審査会に提示することに意欲を示しているのも、その表れだと思います。このため、党の憲法改正推進本部などの体制を一新し、自身に近い議員で固め、下村本部長らが、提示に向けて調整を進めています。<br>ただ、これには、野党側が反発していますし、与党の公明党も慎重な姿勢を崩していません。背景には、自民党の条文案が憲法審査会に提示されれば、一気に改憲論議が進められてしまうという警戒感があるのでしょう。<br>また、憲法審査会には、憲法改正の是非を問う国民投票法の改正案が、継続審議となって残っていますので、まずは、この改正案を成立させる必要があります。<br>さらに、憲法改正をめぐっては、自民党内にも慎重論が少なくありません。参議院選挙を控える議員は、「強引に進めれば、選挙に影響が出る」と懸念を隠しませんし、ベテラン議員にいたっては、「失敗すれば政権が行き詰る」と苦言を呈します。<br>改正論議で、国会の責任がきわめて重いのは言うまでもありません。国民が納得できるような、丁寧な議論が欠かせないと思います。</p><p><img alt="j181024_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_05.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>一方、野党側は、この国会にどう臨むのでしょうか。<br>野党側は、財務省による決済文書の改ざんを踏まえ、留任した麻生副総理兼財務大臣の政治責任や、森友学園や加計学園の問題を、引き続き、追及することにしています。<br>また、新内閣を、「自民党総裁選挙の論功行賞で、派閥の入閣待機組を集めた、『在庫一層内閣』だ」と揶揄していて、すでに、柴山文部科学大臣の教育勅語をめぐる発言や、週刊誌が報じた、片山地方創生担当大臣の国税当局への口利き疑惑などが取りざたされています。このため野党側は、こうした問題点を指摘し、説明責任を果たすよう求めるなど、初入閣した１２人の閣僚の資質をただしていく方針です。<br>ただ、先の通常国会では、立憲民主党と国民民主党の対応が割れてギクシャクするなど、国会戦術で対立する場面も見られただけに、結束できるのかが課題になります。<br>「野党が弱いと民主主義が育たない」という指摘もあることから、国民の共感を得られるような議論を展開し、野党としての存在感を示せるのかが問われることになります。<br><br><img alt="j181024_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_06.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>さて、来年は、４月に統一地方選挙、夏に参議院選挙が行われる、１２年に１度の年です。<br>この国会でも選挙をにらんだ与野党の駆け引きが活発になることは確実です。<br>ただ、先月（9月）の沖縄県知事選挙や今週（２１日）の那覇市長選挙で敗れた与党側の幹部からは、「来年の参議院選挙も厳しい」という声が早くも聞こえてきます。<br><br><img alt="j181024_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181024_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="220"></p><p>選挙に勝つ事で求心力を保ってきた安倍総理としては、残りの任期でも自身の政策を進めていく上で、負けられない戦いです。<br>対する野党側も、参議院選挙の１人区で、候補者を一本化できるかなどが、今後の政治決戦への試金石となります。<br><br>来年１１月には、戦前の桂太郎を抜いて、憲政史上、最長の在任期間となる、安倍総理は、きょうの演説で、「長さゆえの慢心はないか。そうした国民の懸念にもしっかりと向き合っていく」と強調しました。<br>「安倍１強」と言われる政治状況に対し、国民の間に懸念する声もある中、充実した議論はもちろん、政治に緊張感を取り戻すことが、与野党双方にも問われることになります。<br><br>（権藤　敏範 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 23:21:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドラフト会議　各球団の戦略は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307926.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ことしのプロ野球のドラフト会議が２５日に行われます。担当は、小澤　正修解説委員です。<br><br><img alt="C181025_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181025_0.jpg" class="mt-image-none" width="515" height="289"></p><div><p>Ｑ。<br>ことしのドラフト会議で注目されるのは？<br><br>Ａ。<br>「高校野球のミレニアル世代」とも呼ばれる、２０００年生まれの高校生に関心が集まっています。甲子園をわかせた大阪桐蔭高校の根尾選手に藤原選手、金足農業の吉田投手、それに報徳学園の小園選手。中でも１年生の頃から活躍を続けてきた根尾選手は、ある球団関係者が「１０年以上、中心選手として活躍できる素材」というほど潜在能力が高く評価されています。すでに中日、ヤクルト、巨人が１位指名を明言。そのほか複数球団が候補にあげていると見られています。去年は早稲田実業の清宮選手が高校生最多に並ぶ７球団の競合となり、日本ハムが交渉権を獲得しましたが、根尾選手への指名がどこまで競合するかも注目です。<br><br>Ｑ。<br>かなり指名が競合するドラフト会議になりそうですが、“競合をさけて”とは思わないのですか？<br><br>Ａ。<br>去年は清宮選手に話題が集中する中、ＤｅＮＡは身長１メートル７０センチの左ピッチャー、立命館大学の東投手を単独指名しました。その結果、１２球団の新人でトップの１１勝をマーク。新人王最有力候補となる活躍をみせましたので、こうしたいわゆる“一本釣り”を狙った戦略もあると思います。ですが、実はことしは、大学生にも東洋大学の“最速１５０キロ”トリオをはじめ、日本体育大学の松本投手、東妻投手など好投手がそろっています。ですから「抽選を外しても、実力派の選手をまだ指名できる」とも考えられるのです。豊作と言われた２０１０年のドラフト会議では、ヤクルトが１位指名で２回抽選を外し、３回目でようやく交渉権を得ましたが、それがのちに球界のスターとなった山田哲人選手でした。ことしも１位指名は、競合覚悟のトライがしやすいかもしれません。<br><br>Ｑ。<br>午後５時開始の会議まで各球団はどのような行動をとるのでしょうか？<br><br><img alt="C181025_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181025_3.jpg" class="mt-image-none" width="515" height="289"></p><p>Ａ。<br>抽選を外した場合のシミュレーションを含め、指名する選手について、選手の潜在能力だけでなく、チームの補強ポイント、他球団の動き、フリーエージェントの選手の動向など、様々な要素から、開始ぎりぎりまで検討を行います。また、監督が交代した４球団では、指名への影響があるかもしれません。こうした結果、予定していた選手の指名を回避し、直前に別の選手の単独指名に方針転換することもあります。１位候補に好選手がそろうことしは、各球団にとって悩みどころでもあり、戦略が問われるドラフト会議になりそうです。<br><br>(小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 07:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フランスで磨く国家ブランド～ジャポニスム２０１８から～」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/307928.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（ＶＴＲ）<br>パリのエッフェル塔に映し出されたのは、葛飾北斎の富嶽三十六景など、日本の伝統美です。　<br>今年は、日本とフランスが外交関係を樹立してから１６０年の節目の年。これを記念して、フランス全土で、日本文化を紹介するイベント「ジャポニスム２０１８」が開かれています。<br>先月は、皇太子さまが公式訪問。ベルサイユ宮殿の晩餐会で、両国民の友好関係強化への期待を述べられました。「日仏間の交流が更に飛躍し、両国民の絆がますます深まることを期待しています」。<br>外交に、新たに文化の柱を打ち立てたいと意気込む日本政府。<br>「文化外交」の意義について考えます。<br><br><img alt="i181025_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_00.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>スタジオには、外交担当の増田剛解説委員が来ています。<br>今年は、日本とフランスが外交関係を樹立してから１６０年。<br>フランスは文化相という大臣を設置しているほど、文化を大切にしている国ですが、日本との文化交流のための特別な年なんですね。<br><br>Ａ１）<br>少なくとも、日本政府は、そう捉えています。<br>先月、皇太子さまがフランスを公式訪問し、先週は、安倍総理も訪れました。マクロン大統領と会談し、日本とフランスは、基本的価値を共有する「特別なパートナー」だとして、国際社会の課題に連携して対応することを確認しています。<br>また、来年は、日本がＧ２０サミット、フランスがＧ７サミットの、それぞれ議長国なんですよね。安倍総理としては、マクロン大統領との関係を強化し、自由で開かれた国際秩序の形成に向け、ともに議論をリードしたいという思惑もあります。<br>そういうこともあって、日本は今年、フランスとの関係強化に力を注いでいるんです。<br><br>Ｑ２）<br>そして今年、文化交流のためのイベント「ジャポニスム２０１８」が様々な形で開かれているようですね。<br><br><img alt="i181025_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ２）<br>そうです。この「ジャポニスム２０１８」、フランスを舞台にした、日本としては、過去最大規模の文化イベントです。<br><br><img alt="i181025_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>ジャポニスムとは、１９世紀のフランスで、浮世絵に代表される日本文化が紹介されて、ゴッホやモネなど、当時の芸術家に多大な影響を与えた現象をいいます。<br>日本としては、日仏１６０年の今年、改めて日本文化を大規模に発信することで、日本への関心を高め、フランス、そして、フランスを通じて世界各国との関係を強化する狙いがあります。<br><br><img alt="i181025_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>イベントは、今年７月に開幕し、来年２月までの８か月間、パリをはじめフランス各地で、日本の美術品の展示や伝統芸能の公演など、およそ７０の企画が行われます。政府の予算は、およそ４０億円で、日本文化を発信する事業としては、過去最大の規模になります。<br><br>Ｑ３）<br>日本文化の中でも、絵画などの美術は、フランスでも、評価が高いですよね。<br><br>Ａ３）<br>なるほど。それでかもしれませんが、今回のイベントの目玉の一つは、近年、日本の美術界でブームになっている江戸時代の絵師、伊藤若冲です。伊藤若冲の大規模な展示がヨーロッパで初めて行われました。これは、先月、皇太子さまもご覧になっています。<br>あす、１０月２６日からは、江戸時代、京都を中心に活躍した琳派の展覧会も行われ、俵屋宗達の国宝「風神雷神図屏風」がヨーロッパで初公開されます。<br>さらに、先週、安倍総理も視察した「縄文」展、これは、縄文時代の美をテーマに、国宝の土偶や土器を一堂にそろえた展覧会です。<br>また、あのルーブル美術館のピラミッドの内部には、巨大なモニュメントが展示されています。彫刻家の名和晃平さんが手がけたもので、高さ１０メートル、紀元前のエジプトで始まった、金箔貼りと最新の３Ｄプリンターの技術を組み合わせた作品です。ルーブルのまん前にあるので、観光客には、相当なインパクトがあると思います。<br><br>Ｑ４）<br>日本人の私たちでも、ぜひ見たいと思う作品ばかりですが、フランスでの観客動員はどれくらいになっていますか。<br><br>Ａ４）<br>外務省によりますと、これまでに７０万人以上が訪れました。<br>日本政府は、期間中の目標人数を１００万人以上としていましたが、このペースなら達成できるとみていますね。<br><br>Ｑ５）<br>世界中からたくさんの観光客が訪れるフランスですので、世界各国の人たちにも、日本をアピールできますね。<br><br>Ａ５）<br>その通りです。フランスは、年間８０００万人以上、世界で最も多くの観光客が集まる国ですから、日本政府としては、フランスを訪れる各国の観光客がイベントに足を運ぶことに期待しています。<br>それに、フランス国民についても、「１９世紀の昔から、日本文化の最もよき理解者だ」と期待しています。<br>私も、その辺の肌感覚を知りたいと思いまして、フランスに在住していた、この方に話を聞いてみました。<br>外交官の夫と、２００２年から２００４年にかけてパリで生活し、その後も、年１回は、フランスを訪れるという千倉真理さん。ラジオのパーソナリティとしても活躍されています。千倉さんは、「フランス人は、教養とか知性に人生の価値を置く国民性で、老若男女、日本文化に関心がある人が多いです。お互い、買いかぶりも含めて、日本は文化のある国で、日本人はフランス人と同様、文化を愛する国民とみているのではないでしょうか」と話していました。</p><p><img alt="i181025_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="i181025_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>Ｑ６）<br>私も、特派員としてフランスに赴任し、生活していましたので、実感するところがあるんですが、フランス人は、歴史や文化を重んじる人たちなので、同じように歴史や文化のある日本に対して、尊敬の念を抱いている部分があると思うんですよね。<br><br>Ａ６）<br>日本政府が、今回のイベントをフランスで企画したのも、そうした背景があると思います。<br>日本文化の理解者であるフランスに、まず集中的にアピールし、文化大国フランスを通じて、世界に日本を発信するという狙いです。<br>安倍総理は「日本外交に、新たに文化の柱を打ち立てたい」と述べています。いわゆる文化外交戦略です。<br><br><img alt="i181025_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>文化外交とは、ある国家が、その国の芸術や思想などを国外に普及させ、文化的影響力を拡大する中で、国益を追求していくという対外政策です。<br>フランスは、この文化外交が、得意というか、力を入れていますし、実際、国の文化的イメージ、国家ブランドが高くて、世界で最も有力な国のひとつであり続けていますよね。</p><p><img alt="i181025_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>Ｑ７）<br>日本は、経済を国家イメージとして、活かしてきましたが、文化の力もそれに加えようというわけですね。<br><br>Ａ７）<br>そうです。それに、この文化外交という考え方は、世界的にみても、２１世紀の外交のトレンドのひとつになっていると思います。<br>例えば、アメリカを代表する政治学者で、ハーバード大学のジョセフ・ナイ教授が提唱したソフトパワーという概念も、この系譜にあります。軍事力や経済力といったハードパワーで、無理やり相手の国を動かすのではなくて、その国が持つ文化や価値観といったソフトパワーの魅力でもって、相手を魅了し、自らが望む方向に動かしていくという考え方です。<br><br><img alt="i181025_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>ヒラリー・クリントン氏が、オバマ政権の国務長官時代に提唱したスマートパワー、軍事力に経済力と文化力を組み合わせて、外交目的を実現するという考え方も、このソフトパワーの延長線上にあるとされています。<br><br><img alt="i181025_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_09.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ｑ８）<br>ただ、今のトランプ大統領は、ユネスコを批判したりしていますし、文化外交への理解があまりないかもしれませんね。<br><br>Ａ８）<br>そうですね。<br>イギリスの広報会社が、文化外交での国際的な影響力を図る「ソフトパワー３０」というランキングを、毎年、発表しているんですが、オバマ時代の２０１６年に首位だったアメリカは、トランプ大統領が就任した２０１７年、３位に転落。代わりにトップに立ったのはフランスでした。２０１８年、アメリカは４位に後退。ちなみに、１位はイギリス、２位はフランスで、日本は５位です。<br><br><img alt="i181025_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181025_010.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>外交の世界では、トランプ大統領の出現で、文化外交のトレンドは、収束したという見方があるのも事実ですが、ソフトパワーやスマートパワーといった言葉が多少すたれたとしても、そうした考え方がなくなったわけではなくて、少なくとも、軍事力に頼れず、経済力にもやや陰りが見える日本のような国家にとって、文化外交そのものの重要性は、今後、ますます高まると思います。<br>今回のジャポニスムのような文化外交を促進することで、世界中のより多くの人が、日本への関心を高め、親近感を深めてくれることに期待したいと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 08:55:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「太陽系脱出！ボイジャー２号の旅」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307931.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（アナ）<br>41年前に、アメリカのNASAが打ち上げた、探査機ボイジャー2号が、まもなく太陽系を脱出します。今日はロマンに満ちた宇宙探査のお話です。<br>室山解説委員。どんな状況？<br><br><img alt="k181025_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>（室山）<br>ボイジャーは１号、２号の兄弟探査機。太陽系惑星探査のパイオニア。今日はその成果を紹介。</p><p><img alt="k181025_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p><img alt="k181025_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_04.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>現在位置は地球から１７７億キロ（２号）。１号に続いて、２号が太陽圏（太陽風が支配するエリア）脱出。人類が作った人工物が太陽圏を離脱するのはこれで２つ目。NASAのHPを見ると、今も秒速１７キロの猛スピードで遠ざかっているのがわかる。<br><br>（アナ）<br>探査で何がわかった？</p><p><img alt="k181025_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_05.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>（室山）<br>太陽系のなぞ解明続々。ボイジャーは、火星以外の地球より外の惑星を探査。近づいてみたら驚くような光景が広がっていた。<br><br>（VTR）<br>たとえば地上からみた木星はぼんやりしていたが、近づいてみるとガスが激しく渦巻くダイナミックな星だった。ガスの渦は直径４万キロもあり、地球をすっぽり包むほどの大きさ。秒速100ｍ以上の風も吹いていた。<br><br>地上からみた土星もぼんやりしていて、輪の数も2-3本しかわからなかったが、ボイジャーの観測で、輪の数は1000本以上。厚さ１キロ。幅４０万キロにも及んでいた。輪は、氷の粒の集合体で、氷の大きさは数ミリから部屋の大きさだったことも確認された。<br>　　　　　　　<br>（アナ）<br>宇宙の見方変わった？<br><br>（室山）<br>宇宙観が大きく変化した。たとえば木星は太陽エネルギーが地球の1/25.の静寂の世界と思っていたが、木星の衛星にはイオには火山活動があり、8か所から高さ270ｋｍもの噴煙が上がっていた。静寂な世界ではなく、木星とイオの引力がつくりだすダイナミックな世界だった。<br><br>（アナ）<br>宇宙探査の意義とは？<br><br><img alt="k181025_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_07.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>（室山）<br>宇宙を知ると地球がわかる。たとえば土星以外にも木星、天王星にも輪があることが分かったが、太陽系の共通原理を発見することで、個別の惑星の謎が解ける（比較惑星学）。普遍的原理を学べば地球や人類のことも分かってくる。<br><br>（VTR）<br>またボイジャーは太陽系内の宇宙災害の痕跡も発見した。天王星の表面を赤外線写真でとると、極付近が常に熱いことが分かった。これは、天王星が、惑星大の天体の衝突で、横倒し自転をしていることを示している。天体衝突は太陽系内部でも身近な現象で、地球も同じリスクにさらされている。<br><br>（アナ）<br>今後どうなる？</p><p><img alt="k181025_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181025_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>（室山）<br>ボイジャーには「ゴールデンレコード」が搭載されており、地球の音や人間の言葉が書き込まれている。太陽系離脱の時ボイジャーがとった地球の写真は、地球への郷愁とともに、人類へのメッセージなのかもしれない。バッテリー寿命は２０３０年ころまで続き、その後通信は途絶するが、ボイジャーの旅は続く。次の恒星到着は4万年後。お疲れさまと言いたい。<br><br>（室山　哲也 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 11:29:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト殺害疑惑の影響」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307984.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■サウジアラビア政府を厳しく批判していたジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、トルコにあるサウジアラビア総領事館の中で死亡した事件は、トルコのエルドアン大統領が、「計画された殺害だった」と断定し、新たな局面を迎えました。サウジアラビア政府は窮地に追い込まれ、対外関係への影響も出ています。この事件をめぐる問題を考えます。<br><br><img alt="181025_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>■解説のポイントは、次の３点です。<br><br><img alt="181025_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>▼トルコとサウジアラビアの発表で見えた疑問点は何か。<br>▼事件が起きた背景、そして、<br>▼今回の事件が国際関係に与える影響です。<br><br><img alt="181025_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_02_5.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>■まず、トルコのエルドアン大統領は、おととい（２３日）、議会での演説で、カショギ氏の死亡は、「確実に計画され、残虐な方法による殺人事件だ」と断定しました。偶発的に死亡させたとするサウジアラビア政府の説明に真っ向から反論するものです。エルドアン大統領は、「強い証拠がある」と述べましたが、それを公表しませんでした。トルコの治安当局が、総領事館内での諜報活動で掴んだ音声や映像との見方が出ています。エルドアン大統領は、さらに、「誰の指示だったのか、明らかにされるべきだ」、「責任を数人の情報・治安機関のメンバーに負わせるのでは納得できない」と述べて、真相究明の必要性を訴えました。強い言葉を使ったエルドアン大統領ですが、サウジアラビアを実質的に支配し、事件に関与した疑いが指摘されているムハンマド皇太子には言及しなかったことが注目されます。サウジアラビア側は、胸をなで下ろしたかもしれませんが、無言の圧力をかけたという見方も出ています。<br><br>■一方、サウジアラビア政府の説明は、これまで、二転三転しています。矛盾だらけで、信用性に欠けます。<br><br><img alt="181025_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>▼今月２日の事件発生当初は、カショギ氏は、用を済ませ、総領事館から出て行ったとして、死亡させたことを含めて、完全に否定しました。<br>▼ところが、２０日、先週土曜日になって、国営メディアを通じて、カショギ氏が総領事館内で死亡したことを、初めて認めたのです。その説明は、「取調中に殴り合いのけんかとなって、誤って死なせた」というものでした。<br>▼翌２１日には、政府高官が、「カショギ氏が、帰国の説得に応じず、大声を上げたため、当局者らがパニックに陥り、カショギ氏の首を絞め、死なせてしまった」と説明の内容を変えました。<br>▼政府は、事件に関わったサウジアラビア人の容疑者１８人を逮捕するとともに、ムハンマド皇太子の「側近中の側近」とされる情報機関の幹部ら５人を更迭したと発表しました。容疑者の中には、皇太子の警護役も含まれていると伝えられますが、ジュベイル外相は、「事件の関係者に皇太子に近い人物はおらず、皇太子は事件について知らなかった」と述べています。筋の通った説明は、一度もされていません。<br><br>■次に、事件が起きた背景を考えますと、若くして絶大な権力を握ったムハンマド皇太子の政策や統治の手法という問題が浮上します。<br><br><img alt="181025_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_04_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼ムハンマド皇太子は、内政面では、石油に頼り切った経済を根本的に改革する運動の先頭に立つ一方、ライバルとなりうる有力な王族や、自らを批判する活動家や宗教指導者を逮捕するなど、強権的な体質を強めています。異論は一切許さないという姿勢です。対外政策では、ペルシャ湾の覇権を争うイランとの国交を断絶し、隣国イエメンの内戦に軍事介入するなど、非常に攻撃的です。<br>▼一方、カショギ氏は、サウジアラビアの新聞の編集長を務めるなど、著名なジャーナリストで、長年、国内を拠点にしていましたが、去年、アメリカに移り、得意の英語を駆使して、言論活動を行いました。そして、ムハンマド皇太子の強権的なやり方や、対外政策を批判したことが、今回の事件の背景にあるという見方が有力です。<br>▼最大の焦点は、「事件が誰の指示で行われたか」です。ムハンマド皇太子が、直接指示を出したのか。側近らが、皇太子の意向を忖度して行ったのか。そして、皇太子は、側近や部下の犯行を知っていたのかが、真相究明のポイントです。<br><br>■そして、今回の事件は、サウジアラビアをめぐる国際関係にも影響を与えています。ムハンマド皇太子の主催できょうまで３日間、首都リヤドで開かれた経済フォーラムは、国際機関や外国の有力企業の代表が、相次いで参加をとりやめました。<br>疑惑の渦中にあるムハンマド皇太子は、きのう登壇し、今回の事件について、「非常に醜いもので、正当化できない。トルコ政府と協力して捜査を続ける。関わった者には罰を与える」と発言しました。しかし、自らが関わったかどうかについては、一切、言及しませんでした。<br>▼今回のフォーラムは、ムハンマド皇太子が主導する「脱石油」、すなわち、石油以外の産業を育てる大胆な経済改革の一環として開かれたものですが、外国からの投資と技術協力なくして、目標を実現することはできません。事件をきっかけに、サウジアラビアとのビジネスを見合わせる動きが広がれば、経済改革は失敗し、自らの権力基盤も揺らぐことになるでしょう。<br><br><img alt="181025_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼そして、先ほども触れたように、ムハンマド皇太子の対外政策は、中東地域に緊張と混乱をもたらしています。覇権を争うイランとの激しい対立。アラブの同盟国カタールとの国交断絶。泥沼となったイエメン内戦への軍事介入。いずれも、ムハンマド皇太子が主導したものです。<br><br><img alt="181025_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼ところが、アメリカのトランプ政権は、このサウジアラビアを、敵対するイランを封じ込めるうえで、「重要な同盟国」と位置づけ、日本円で総額１２兆円に上る武器の輸出契約を結んでいます。今回の事件を非難しながらも、ムハンマド皇太子の責任問題に発展させることは極力避け、強固な協力関係を維持したいという思惑が窺えます。<br><br><img alt="181025_05_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_05_8.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>▼そして、事件の真相究明のカギを握るトルコのエルドアン大統領は、非常にしたたかな対応ぶりです。もともと緊張関係にあったサウジアラビアに揺さぶりをかけていますが、トルコ経済が低迷する中で、サウジアラビアから投資を呼び込みたい思惑もあるため、今後、事件に関する情報を、外交カードに使う可能性も指摘されています。<br>▼すでに、ヨーロッパ諸国や、アメリカからは、サウジアラビアへの制裁を求める声も挙がっています。これに対し、サウジアラビア側は、「制裁をかけられれば、対抗措置をとる」と反発し、石油を減産する構えもちらつかせています。今後の展開次第では、原油価格の高騰を招くなど、日本経済にも影響が出てくる可能性があります。<br>今回の事件がサウジアラビアの内政と国際関係に与える影響を注視してゆく必要があると思います。<br><br><img alt="181025_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181025_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>■こちらは、カショギ氏が執筆し、事件発生後に、アメリカの新聞「ワシントン・ポスト」に掲載された最後の論評です。<br>「アラブ世界の多くの国々では、市民が日々の暮らしに関わることでさえ、公に議論することができない」。<br>今、多くの国々で、言論の自由が奪われている実態への危機感がこめられています。私も、かつて、カショギ氏にインタビューしたことがありますが、極めて論理的、かつ、冷静で、自由な議論を愛する論客という印象を受けました。これまでサウジアラビアの王制に反対したことはなく、ムハンマド皇太子の政策を批判したことが、命を奪われる悲劇につながりました。<br><br>■今回、イギリス、フランス、ドイツは共同で声明を出して、「ジャーナリストへの脅迫や殺害は、一切正当化できない」と強く非難し、責任の所在が明確になるまで、徹底的な調査を行うよう要求しました。至極当然の対応です。日本としても、国連や各国と緊密に連携し、サウジアラビアに対し、真相を明らかにし、二度とこうした問題を起こさないよう、求めてゆくことが必要だと思います。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 23:02:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『組織罰』求める声は届くか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307986.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>JR福知山線事故などの遺族らで作る団体が、大事故を起こした企業に対する「組織罰」を創設することを求めて、きょう1万人分の署名を法務大臣に手渡します。松本解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C181026_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181026_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Q）「組織罰」とはどういうものなのでしょうか。<br><br>A）<br>求めているのはJR福知山線事故や中央自動車道笹子トンネル事故、それに軽井沢スキーバス事故などの遺族たちで作る「組織罰を実現する会」です。<br>日本の刑法は処罰する対象は個人だけで、企業など組織を罰することはできません。<br>JR福知山線事故や笹子トンネル事故では会社の経営トップなどが刑事責任を問われましたが、いずれも無罪や不起訴になって、会社に責任があることは明らかなのに誰も処罰されないという結果になりました。そこで遺族の人たちは会社を処罰する「組織罰」、具体的には高額な罰金を課すものですが、これを作るべきだとしているのです。</p><p><img alt="C181026_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181026_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Q）遺族は処罰を求めているのですか。</p><p>A）<br>処罰感情が原点にあるのは確かだと思います。ただ、そこからスタートして遺族の人たちは法律や安全システムなど専門家から話を聞いて議論を重ねてきました。そして組織罰があれば、企業が事故を起こさないように安全対策に力を入れるようになり、事故が起きたときに企業全体が被告になるので原因究明と再発防止につながると確信を持ちました。導入によって社会の安全性を高めたいという強い思いがあるんです。<br><br><img alt="C181026_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181026_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Q）遺族たちの思いは届くのでしょうか。<br><br>A）<br>組織罰は刑法の考え方を転換するものでハードルは高いと考えられてきましたが、「実現する会」は刑法そのものを大きく変えずに導入できる新しい手法を提案していて、実現性が出てきたと見る専門家もいます。免震・耐震ダンパーの問題をはじめ安全に関わる企業の不正やモラルの低を示す問題が次々に明るみに出ています。企業の安全の取組みを一層促し、社会全体の安全を高めるために何が必要なのか、遺族たちの訴えに耳を傾け、議論を深める必要があると思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 07:12:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「わたしの情報がおカネになる？？　情報『銀行』本格始動へ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307990.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマはこちら。今井解説委員。<br><br><img alt="k181026_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ）まず、情報“銀行”。どのようなものですか？<br><br>Ａ）例えば、通販サイトの購買履歴、位置情報からわかる行動履歴、こうした個人情報。今は、サービスを提供している企業がばらばらに持っています。一方、こうした情報を使って、新しいサービスや製品の開発に使いたいという企業がいます。情報銀行は、その間にたって、消費者の情報を集めてほしいという要請に応じて、情報をまとめて預かります。<br><br><img alt="k181026_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="k181026_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_6.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="223"></p><p>そして、情報をほしいという企業に、消費者の同意を得た上で売って、個人にも対価を支払う。銀行と言っていますが、いわば情報を仲介する事業者です。<br><br><img alt="k181026_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_7.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>Ｑ）だから、ちょんちょんがついているのですね。<br>Ａ）そうです。今、銀行も含めて様々な企業が、事業化に向けて、実証実験を始めています。<br><br>Ｑ）どのような実験ですか？<br>Ａ）２つ紹介したいと思います。まず、三菱ＵＦＪ信託銀行が８月から始めている実験です。<br>▼    社外も含めたおよそ１０００人が対象で、参加者は、まず、専用のアプリを使って、例えば、センサーを内蔵した専用の靴で歩いた行動の履歴。そして、どう足をついて、どう跳ね上げたかといった歩き方の特徴。それに、資産などから、情報銀行に預けてもいいと思うデータを選びます。すると、銀行が、それぞれの企業からデータを集めてきて、まとめて管理します。</p><p><img alt="k181026_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>▼    次は、データを使わせてほしいという企業や研究機関から、申し出があります。例えば、こちらは、フィットネスクラブからの申し出です。<br><br><img alt="k181026_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_12.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>Ｑ）あなたのためのフィットネスメニューをつくりますとありますね。<br><br><img alt="k181026_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_14.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>Ａ）詳しく見てみると、あなたの体のバランスにあわせたメニューをつくり、あなたの行動の範囲で利用しやすい店舗を案内します。そのために、毎月、一週間分の歩行データや行動履歴データを使わせてほしいとあります。提供してもいいと思ったら、同意をします。すると、その分の情報が、銀行から企業に渡ることになります。フィットネスクラブからみると、いいメニューをつくれば会員になってくれるかもしれないわけですね。</p><p><img alt="k181026_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_15.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ）情報を提供した人には、どのようなメリットがあるのですか？<br><br>Ａ）自分にあった運動のプランが提案されますが、別に、会員にならなくてもいいわけです。加えて、例えば、リラックスヨガに招待します。といった、サービス。あるいは、一週間分のデータで５００円。こうした対価を受け取ることができます。<br><br>Ｑ）おカネになるのですね！<br><br>Ａ）これはあくまでも実験のイメージで、実際いくらもらえるのか、どのようなサービスが得られるのかは、今後、それぞれの企業が考えることになります。いずれにしても、事前に提示されることになります。<br><br>Ｑ）もうひとつの実験は？<br><br>Ａ）日立製作所です。こちらは、社員２００人を対象に、９月から実験を始めています。<br>▼    参加者は、自宅のブレーカーに取り付けた専用のセンサーからの電力データ（家電ごとの使用状況がわかるセンサーで、いつどのような家電が使われているか、といた情報がわかります）。そして、リストバンドの形をしたセンサーからの運動量や睡眠時間、心拍数など、健康や生活に関するデータ。それに、会社の人事部門からのデータ。こうした中から、自分で選んで情報銀行にデータを預けます。すると、実験に参加している企業、例えば、日本郵政から、個人の在宅率を把握して、再配達を減らすための宅配ルートを設計するためにデータをください。こうした申し出があります。参加者は、預けているデータの中から、提供していい情報を選んで提供する仕組みです。これで日本郵政は、効率的な宅配ルートを考え、コストの削減につなげたいということです。<br><br>Ｑ）情報を提供した人は、どんな対価をもらえるのですか？<br><br>Ａ）この実験では、対価はないそうで、日立は、実験を通じて、どのような情報だったら、企業がどのくらいで買い取ってくれるか。それによって、個人にどのような対価を出せるのかも、考えていきたいとしています。<br><br>Ｑ）それにしても、なぜ、このような情報銀行が検討されているのか？<br><br>Ａ）こうした個人情報。先ほども言ったように、アプリを提供している企業。例えば、アマゾン、フェイスブックといった企業がばらばらに持っています。ただ、情報を提供している個人からみると、自分の情報が、どこに売られ、どういう形で使われているのか、わからないという不安がありますよね。<br><br>Ｑ）同意は必要ないのですか？<br><br>Ａ）日本の法律では、個人を特定できない情報は勝手に売買してもいいことになっています。一方、個人を特定できるような情報は、本人の同意がなければ、第三者に提供できませんが、その同意。例えば、アプリの利用規約に「サービス改善のために使います」「研究開発のために使います」と書いてあったりします。これだと、どう使われるのかわかりません。そもそも、利用規約をよく読まずに同意することもありますよね。<br>逆に、国内の多くの企業にとって、こうした膨大なデータは、新しいサービスや製品の開発などに活かせる貴重な宝の山です。ですが、あいまいな形で集められた情報を使うと、法律的には問題がなくても、批判されかねないということで、活用しにくいという声があがっていました。<br><br><img alt="k181026_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_28.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="k181026_29.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_29.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>そこで、情報銀行が間に入って、個人からの明確な同意のもと、情報を利用できる形にすれば、個人にとっては、自分の情報をコントロールできる上に、何がしかの対価も得られる。企業も、安心して活用できる。双方にメリットがあるということで、検討が進められているのです。</p><p><img alt="k181026_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_30.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ）でも、情報銀行に預けても、もともとの企業に情報は残るのですよね。<br><br>Ａ）今はそうです。でも、将来的に法律が改正されて、個人が自分の情報を消してくれるよう企業に求めることができるようになれば、個人が、情報銀行を通じて、自分の情報を一元的にコントロールすることも可能になるかもしれません。そういう可能性を秘めた構想と言っていいと思います。<br><br><img alt="k181026_32.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_32.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>Ｑ）それでも、利用を考える側からみると、個人情報が漏れないか心配です。<br><br>Ａ）そうですよね。そこで、政府が業界団体と協力して、情報銀行の「認定制度」をつくりました。具体的には、情報銀行が守るべき指針として、例えば、<br>▼    セキュリティー対策をとれる人の体制や資金が確保できていること。<br>▼    情報の提供先や利用のされ方について、適切かどうかをチェックする倫理委員会を整えること。<br>▼    万一、個人情報が漏れた場合、情報銀行が損害賠償の責任を負うこと<br>こうしたことを定めています。業界団体が、年内に申請を受け付けて、３月ごろには認定をしたいとしていますので、来年には、情報銀行が実際にスタートするかもしれません。<br><br><img alt="k181026_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_33.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ｑ）認定を受けた情報銀行だと、安心ということですか？<br><br>Ａ）一定のお墨付きにはなりますので、利用する場合、まず、そこを確かめたほうがいいと思います。ただ、それで１００％安心とはいえません。信頼できる情報銀行か、総合的に判断する。その上で、<br>▼    情報がほしいという企業は、魅力的な対価を提示してくるかもしれませんそれにつられて、むやみに情報を提供しないこと。<br>▼    利用の目的やデータの範囲などをきちんと確認して、<br>▼    渡したくない情報は渡さないこと。<br><br><img alt="k181026_36.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181026_36.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>あくまで、自分で自分の情報をコントロールするという意識を忘れないようにすることが大事です。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:31:29 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>