<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「日中経済協力　改善の兆しを生かせ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/286459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>習近平一強体制を確立した中国が、日本との関係改善にむけたシグナルを強めています。さきに東南アジアで行われた一連の国際会議では、習近平国家主席と李克強首相が相次いで安倍総理大臣と会談。日中関係の改善に意欲を示しました。<br><br>背景には、二期目をむかえた習指導部がめざす「中国が抱える問題の解決」に、日本の力を借りたいという思惑が透けて見えます。こうした関係改善の機会をどう生かしていけばよいのかについて、考えてゆきたいと思います。</p><p><img alt="171213_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントはみっつです。<br>中国が日本に関係改善を求める背景<br>日本にメリットよぶ協力とは<br>これからの中国との向き合いかた、<br>です。<br><br>中国の指導部の日本に対する対応の仕方の変化が、顕著に見て取れたのは、先月下旬。日本の経済界の訪中団が北京を訪れて李首相と会談したときのことです。<br>この訪中団は、日本と中国のビジネスを促進する「日中経済協会」が毎年秋に主催するもので、榊原日本経団連会長や三村日本商工会議所会頭ら経済団体のトップら２５０人あまりが参加しました。李首相は、手を振りながら会見場所となった人民大会堂にあらわれ、経済界のトップらだけでなく、訪中団のメンバーと次から次へと握手をしました。その数は３０人を超え、温かい歓迎振りが伝わりました。<br>会談の中でも、これまでになく建設的なやり取りが交わされたといいます。<br><br><img alt="171213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>日本側が、「中国に進出した日本企業が、中国企業と公平な環境のもとで競争できるよう」求めたのに対し、李首相は、「日本企業が中国で遭遇する問題や障害は、徐々に解決されていくと考えている」と述べ、日本の要望に対処していく姿勢を示しました。また過去には必ずといっていいほど持ち出した歴史認識の問題にも触れることがなく、日本側への相当な配慮が窺えました。<br><br>中国はなぜそこまで日本との経済関係の強化を求めているのでしょうか。そこには経済的な要因と政治的な要因があります。<br><br><img alt="171213_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>中国では、高い成長を続けてきた結果、貧富の格差や、沿海部と内陸部の地域間の経済格差、さらに環境汚染といった副作用が生じています。習主席は、１０月に行われた共産党大会で、歴代の指導者が解決できなかったこうした問題を、自分こそが解決すると大見得を切りました。しかしことはそう簡単ではありません。目標を達成するには、内陸部などの地方にも日本企業に進出して雇用を生んでもらったり、環境問題の解決にむけた日本企業の技術やノウハウが必要だというわけです。<br>一方政治的背景としては、習主席が共産党大会を通じて権力基盤を磐石にしたことがあげられます。<br>中国の指導者にとって、領土や歴史認識などで対立を抱える日本に友好姿勢を見せることは、保守派の批判を浴び、権力失墜につながる政治的なリスクをはらむものでした。それが、習一強体制のもとで、そうした心配をせずに、日本との関係改善が進められるようになったということではないでしょうか。<br>日中経済関係は、５年前の尖閣諸島の国有化をきっかけに極度に悪化した後、徐々に改善しています。日本から中国への投資も下げ止まりの兆しをみせています。しかし、やはり政治関係が悪化したままでは、限界があります。　　　　　　　　<br>その意味で、中国側が政治主導で両国の経済関係を強化しようという姿勢に転じたことは、日本企業にとっても新たなビジネスチャンスをもたらすものと期待されます。<br><br>では、こうした中国に対し日本はどう付き合ったらよいでしょうか。ここからは日本にメリットを生む新しい日中間の経済協力のあり方について考えてゆきます。<br>まず抑えておかなければならないのは、中国はもはやかつての中国とは違うということです。<br><br><img alt="171213_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>かつての中国といえば、低賃金を売り物に縫製などを請け負う世界の工場、あるいは鉄鋼や石炭産業などすすけた重工業のイメージがありました。<br><br><img alt="171213_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>しかしいまやＡＩ＝人工知能やビッグデータ、次世代の通信機器などの研究開発を通じ、新たな産業を次々に起こしています。世界のシェアの７０％を占めるドローンメーカーや世界のトップ５００に入るＩＴ企業が続々と誕生、特許の出願数も日本を大きく上回っています。次世代の自動車開発でも、世界一の電気自動車の販売をほこるなど、基幹産業でも日本に追いつこうという勢いです。<br><br>実は、日本の経済界の訪中団が中国の産業界の幹部らと対話した際にも、印象的な一幕がありました。<br><br><img alt="171213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>日本企業の経営者が、ネット通販市場が急速に拡大し、人手不足が問題となっていることをふまえ「即日配達でなく翌日でもよいという発想が必要」と発言したのに対し、中国のネット通販会社の経営者が「若い年代の消費者は、商品がすぐにとどかないといらいらする。解決方法はいろいろある」と反論したのです。<br><br><img alt="171213_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>実際に中国では今、配送する荷物を集める倉庫での業務を、ＩＣタグやロボットアームといったハイテクを駆使して完全に無人化したり、人手と時間がかかる地方の集落への配達に、自動操縦のドローンを使い始めたりしています。中国が新しく育てた技術やノウハウが、少子高齢化に直面する日本の問題解決に役立つ可能性もあります。こうしたなか、日本としては、かつてのように「教えてあげる」という姿勢ではなく、「時には中国から学び、新たなビジネスをともに生み出す」といった発想の転換が求められています。　　<br><br>ただ中国との関係改善を進める上で、気になることがあります。それは、世界でも特異な経済システムを掲げる中国との向き合い方です。<br><br><img alt="171213_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_06.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>さきの共産党大会で、習主席は、民間ビジネスの世界でも共産党の統制を強化する方針を打ち出しました。外国企業であっても、中国でビジネスを行うには、中国共産党に報告・相談をしなければならないというのです。中国は、それまで国有企業の改革を市場原理にもとづいて進める方針を打ち出すなど、グローバルスタンダードにそった経済改革を唱えていましたから、真逆の方向に後退しているかのようです。そうしたなかでいま日本企業が深刻に懸念する問題があります。<br><br><img alt="171213_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171213_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>中国では今年６月インターネット通信の制限を盛り込んだ法律が施行されました。<br>この法律の具体的な運用の対象や細目は明らかになっておらず、日本企業の間では、現地の企業と日本との間で情報のやりとりに制限がかかったり、現地で収集した顧客情報や研究開発で得たデータなどを、ネットを通じて国外へ持ち出せなくなったりすることが懸念されています。日本としては、グローバルスタンダードに照らして問題がある点については、アメリカをはじめ共通の価値観をもつ国々と結束し、中国側へ対応を求めていく必要があります。<br><br>最後に。李首相は、さきの日本の経済界との会談の中で、中国のことわざを披露しました。<br><br>「病になるときは、山が倒れるようにあっという間だが、病が治るときは、まゆから糸を引くように慎重さが求められる」。という意味ですが、日中関係も悪くなるときはあっという間に悪くなる、そして関係改善には慎重さを要することを暗示したものだと受け止められています。<br>日本と中国は領土や歴史認識など対立の火種を常にかかえていて、この先の道のりも容易ではなさそうです。そうしたなか互いに思ったことをいいあう。それでも壊れない関係を築く。そのためには、政治家や民間同士のたゆまぬ対話や交流を通じて、信頼の醸成をはかっていくことが求められています。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Dec 2017 23:06:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「遺体科学 進化の歴史に挑む」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/286557.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学総合研究博物館 教授　遠藤 秀紀</span></strong><br><br>ジャイアントパンダの赤ちゃんが東京・上野動物園ですくすくと育ち、日本中の話題を<br>集めています。私は動物を研究する仕事をしていますが、１９９９年に、パンダが７本の指を巧みに使ってササをつかむ仕組みを初めて解明し、世界から大きな評価を受けることができました。</p><div><p>一見細かいことが苦手そうなこの動物が、指を掌にいわば追加していくことで、笹をしっかりと持つことができるようになり、タケ・ササという新たに餌となった植物に適応したことを、証明することができたのです。<br>　私が明らかにしたパンダの手の構造は、パンダの死体を解剖することから得られた発見です。動物の死体というのは、世の中のほとんどの人にとって、まったく別世界の話題でしょう。しかし、生きとし生けるものは必ず死を迎えます。動物園や水族館で多くの人々に親しまれる動物たちも、必ず死んでいくのです。<br><br>解剖という研究方法に没頭していた私は、飼育される動物の死体のほとんどが廃棄物として処分されてしまう現実に直面しました。そして、死体を人類共通の宝物にしたいと考え、死体の研究と博物館への収蔵を、自分の研究の基盤に据えることにしました。<br>今から２５年前、私は死体の研究を始めるとともに、未来への発展を祈りながら、この学問に「遺体科学」という名前を贈り、死体研究の歩みを開始しました。<br>　以来、徹底的に動物の死体を集める毎日が続きます。毎年数百に及ぶ動物の死体を集め続けます。ゾウ、サイ、キリンなど、動かすことができないほどの巨体も解剖し、研究を進めていきます。ある日、オオアリクイの死体を解剖する機会に恵まれました。<br><br>長く伸びた顔がユーモラスなこの動物は、地球の裏の南アメリカに暮らし、けっして研究が進んでいる動物種ではありません。私が注目したのはその顎の動きでした。<br>生きているオオアリクイを見ていても、口を開けている様子は見ることができません。<br>動物ですから普通に口もあり、当然顎も備わっているのですが、奇妙なことに口を開くことがありません。<br><br>私はオオアリクイの死体を前に、顎の精密な解剖を始めました。まず、アリクイの口には歯が一本もありません。ですから、アリクイの顎には、歯を使って餌を噛み砕く機能は無いのです。つまり口をひらいて噛む構造になっていない、これが口を開かない理由です。<br>ではどうやってものを食べるのでしょうか。<br><br>実はアリクイの長い下あごは左右の対に分かれていて、なんと長い下あごを左右別々に動かすことが可能です。<br>筋肉と関節の構造を精査しＣТスキャナーを使って画像情報として解析すると、アリクイは左右の下あごをすぼめたり、ハの字に開いたりすることが明らかになりました。<br>アリクイは舌（ぜつ） を発射して、アリやシロアリを舌の先端に貼りつけて捕まえます。舌は１メートル近くまで伸びるとても長いものですが、狙いを定めるために、左右の顎をできるだけすぼめて舌を発射しているのです。<br>逆に捕まえたアリをのどへ運ぶためには、舌を口の中に戻さなければなりません。戻すときは口が大きくないとうまく舌を収納できませんから、顎をハの字に開いて、できるだけ口の体積を広げるのです。<br>すべての動物にとって、顎は物を噛むために開閉する装置だったはずですが、このアリクイにおいてだけは、アリを捕まえるために、舌と同期・シンクロして動くという、まったく別の機能をもっていることが明らかになりました。<br><br>　またあるときは、バイカルアザラシを解剖することができました。<br>このアザラシはとても眼の大きなアザラシです。解剖の結果、頭蓋骨に収まりきらないくらいに眼球が大きく突出し、鼻づらやこめかみや頬に相当する部分まで、眼球が場所を占めようとしていることが明らかになりました。<br>バイカルアザラシはロシアのバイカル湖に、いわば封印されて分布していますが、祖先は北極海を泳ぐより一般的なアザラシだったと考えられています。<br>祖先の眼はそれほど大きくありませんから、北極海から河をのぼってバイカル湖に達してから透明度の高い湖で、遠くまで見渡すことのできる眼球の大きなものが生き残ってきたのだと推測されます。<br>パンダの手、アリクイの顎、アザラシの眼。<br>動物の体は長い時間を経て、生息環境や暮らしぶりに合わせて形を変えていくことを、死体が証明したといえます。そうです。研究テーマはまさしく「進化」です。<br><br>チャールズ・ダーウィン以来、多くの生物学者を魅了し、また価値観や哲学にすら影響を及ぼしてきた進化の研究に、私は死体をもってして挑んでいるのです。<br>ヒトはサルから別れて５００万年以上を経過して進化してきました。<br>パンダは祖先のクマ類から別れて２０００万年、アリクイはさらにその３倍も４倍もの時間を費やしながら、特徴的な体の形に進化しました。<br><br>私が死体から読み解く進化の謎は、こうした気の遠くなるほど長い時間への、真理探究の挑戦なのです。「死体は進化の歴史書だ」と、私は語ってきました。命がもつ悠久の進化の流れは、動物園や水族館で死んでいく動物の体に隠されています。<br>私は徹底的に死体を集め、まさに歴史書たる死体を読み解くことで、進化の謎を明らかにし、これからも世界に発表していきたいと思っています。<br>さて、毎年何百という死体を集めたとしても、私が現役の研究者として働ける時間は、高々４０年くらいなものです。<br>その間に発見できることの量と質は限られたものになります。そこで遺体科学は、集めた死体を、発見とともに未来へ送る活動を進めます。それこそ博物館づくりです。<br><br>博物館の歴史の深いヨーロッパでは、何百年も前の学術標本が大切に保存され、文化としての基礎科学を支えています。実際、遺体科学の研究はいま生じている死体から発見が行われると同時に、１８００年代に収集され、博物館に残されてきた骨や剥製のお蔭で成果を上げてきました。<br>天地創造を信じて疑わなかった博物学者が、自分の死後２００年後に日本人がやってきて、その標本で進化の研究することになるとはまったく想像がつかなかったはずです。これこそまさに、時代を超え世代を超えた、文化の継承に他なりません。<br>博物館は、死体をはじめ、森羅万象を形作る命の証拠を、標本として未来の世代へ送り、研究を通じて、人類の知識や考えの源になっているのです。「知の源泉」としての博物館こそ、遺体科学が目指す学問の姿です。<br>毎日、博物館には多くの人が標本を見に訪れます。若い人や年少者が、次々と増えていく学術資料の集積を見て、好奇心を沸き立たせるに違いありません。<br>遺体科学は、発見と教育を通じて、未来の文化を担います。<br>死体の一つ一つが、「知の源泉」として長く人類に貢献していくことを祈りながら、今日も私は死体との格闘を続けます。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 06:24:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「えっ？ また民進党新党・解党論」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/286467.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>民進党はきょう（13日）の常任幹事会で、新党で出直すことも含め、党の再生に向けた議論を行うことにしています。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="C171213_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171213_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>アナ）この問題、安達さんはどこに注目していますか</p><div><p>安達）また、新党論・解党論が出てきたということです。衆議院選挙の前にも希望の党との合流を前提に解党論があって、それは一旦、白紙に戻りました。現在は大塚代表のもと、無所属で当選した衆議院議員、民進党に残った参議院議員を中心に活動。地方組織も残しました。参議院では今でも野党第一党、衆参あわせても野党第一党。そうした中で、解党か、存続かを議論するわけですから、それだけ厳しい状況が続いているということでしょう。<br><br>アナ）党の現状も厳しいというわけですね。<br><br>安達）衆院選に候補を立てなかった代償ということでしょう。きのう、民進党の参議院議員に電話しました。いわゆるリベラル派の議員ですが、「衆院選に候補をたてなかった時点で存在意義を失った。支持者にまだあるのかと聞かれる」と言っていました。NHKの世論調査を見ても、支持率は１．８％。離党して、立憲民主党などに加わる議員も出てきました。執行部も、このままでは展望が描けないということでしょう。<br><br><img alt="C171213_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171213_2.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>アナ）今後、どうなるのでしょう。<br><br>安達）党内にいろんな動きがあります。民進党をいったん解党して、新党として出直すという案があります。そして、立憲民主や希望に対し、国会での統一会派を呼びかける案ですが、立憲民主はそれに否定的です。野党連携と言っても、3党ではなく、選挙ですみわけなどで協力した共産党、社民党なども含めた連携を優先しています。そうなると、新党ができたとしても、希望との統一会派になるかもしれません。一方で、参議院議員が一定程度の数まとまって、立憲民主に参加しようとする動きもありますし、当面、民進党を存続させ、状況を見極めてから動くべきだという声もあります。ことしは衆議院選挙をはさんで、野党第一党の分裂、野党の多極化が進んだ年でした。その野党がどのような形で収れんされるのか、年末までまだまだ動きがありそうです。<br><br>（安達　宜正 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 07:18:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「くらしが変わる？４K、８K本放送」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/286468.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年12月に予定されている超高精細な新しい放送４K、８Kチャンネルの本放送開始まであと1年となりました。本放送によって私たちの暮らしはどうかわるのか？中谷日出解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k171213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171213_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Q1.　まずは４K,８Kチャンネルってどんなチャンネル？　　　　　　　　　</p><div><p>まずはこちらからご説明しなければいけませんね！今皆さんのご覧になっている放送は，ハイビジョン放送です。</p><p><img alt="k171213_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171213_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ハイビジョンは２Kです。テレビのきめ細かさを表す画素数はおよそ200万画素です。２KのKは、1000という意味です。映像の横の画素数1920画素およそ2000画素なので２Kといわれています。<br><br><img alt="k171213_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171213_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>４Kはその４倍の画素数およそ８００万画素、８Kはさらにその４倍およそ3300万画素です。この４K、８Kをあわせてスーパーハイビジョンと呼びます。</p><p><img alt="k171213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171213_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>各BS放送に新たなチャンネルが加わります。<br><br>Q2.　来年12月からBSで始まる４K、８Kチャンネルはどうすれば見ることができるの？</p><p><img alt="k171213_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171213_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>現在BSをご覧になれるご家庭では、今後発売される予定の４Kテレビを設置すれば４Kチャンネルをご覧になれます。また現在BSをご覧になっていて、すでに４K対応テレビをお持ちの方の場合、今後発売予定の４K放送対応のチューナーを接続すれば、４Kチャンネルをご覧になれます。８Kに対応したテレビやチューナーは、今後発売される予定です。現在のBS放送とは方式が違うため８Kアンテナを設置する必要があります。<br>また、ケーブルや部屋の壁にあるテレビ端子などの交換が必要な場合もあります。<br><br>Q3.　どんな番組が放送される予定なのでしょうか？<br><br>NHKでは、高い臨場感を生かしたドラマ、自然番組、スポーツなど様々な番組を予定されています。これからご覧いただく映像は８Kで作られた番組ですが、今ご覧のこの番組はハイビジョン放送なので、当然ですが８Kの画質ではご覧いただけません。画質ではなく番組のイメージを感じ取っていただければと思います。<br>（ＶＴＲ）こちらの番組は現在8K試験放送で放送されている高臨場感を生かした美術番組です。<br>８Kは、これまでのテレビと違い自然の色をほぼ再現できるようになりました。<br>そして、まぶしいほどの明るさと真っ暗な黒を表現できるようになりました。それと超高解像度、きめ細かさが合わさるとまるで、ルーブル美術館の中にいるような感覚、これを没入感といいますが、高い没入感が得られます。<br>ご覧の作品は金が多く使われています。金のような光る質感の再現性は非常に高いですね。この作品は、縦横６０cmあまり、そんなに大きな作品ではありません。中央の橋にいる人々の大きさはわずか１mmなんです。肉眼ではまずその表情を見ることはできませんが８Kではここまで拡大できます。ごらんのハイビジョン映像ではここまでですが、８K映像でははっきり人々の様子を見ることができます。<br>そしてモナリザです。こんなにアップにすることができます。実際にルーブル美術館に行ってもモナリザは人気なので近くに寄ってみることはできないかも知れない。8K番組で見るモナリザはこれまでのモナリザとは違いますね！<br>こちらも８Kの番組、バレエ団の公演です。演劇や劇場の中継も劇場の一番良い席で実際に観劇しているかのようです。こちらはリオオリンピック、これまでの放送は、１秒３０コマでした。８Kは1秒120コマで放送されます。動きをよりなめらかに映し出すことができるのでスポーツ中継もよりリアルに迫力を感じられます。<br><br>Q4.　この映像の臨場感、何か、私たちの生活が変わりそうですね？<br><br>はい。これまでのテレビはテレビジョンの略です。遠くを見るという意味です。４K、８Kスーパーハイビジョンは、高臨場感でまるでその場にいるような体感が得られます。遠くを見るだけでなく体感できる。その場にいながら遠くの場所にいるような臨場感を体感できるということです。最近は、若者のテレビ離れがいわれているが、超高齢化社会になった今、４K、８Kチャンネルは、高齢者や様々な事情で簡単に家を出られない人にとって家にいながらにして様々な場所を体感できる。生活が変わる気がしますよね！ 2020年の東京オリンピック・パラリンピックでは、遠くに住んでいて実際に会場に来ることができない人も会場に行った気分、もしくはそれ以上の感動を得られるかもしれません！<br><br>Q5.　スーパーハイビジョンは放送以外にもいろいろな活用ができそうですね？<br><br>特に８Kは医療などへの応用が期待されています。医療では、８K内視鏡カメラも開発されています。実際では見ることのできないものも超高精細映像で見ることによってモニターに拡大して手術ができますね。遠隔地の診療も実際に目の前に患者さんがいるように診察ができます。放送が始まることによって放送以外の活用もさらに進んでいきます。<br><br>Q6.　来年12月の放送開始に向かって何か課題はあるのでしょうか？<br><br>４Kチャンネルでは、既に発売されている４Kテレビだけでは放送を見ることができないということをまだ知らない人が多いといわれている、もっとその認知度を上げる必要があります。<br><br>（中谷　日出 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 11:26:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「伊方原発運転差止め　高裁決定の意味」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/286548.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>愛媛県にある四国電力伊方原発3号機について、広島高等裁判所はきょう、「巨大噴火による影響が小さいとは言えない」と指摘して運転の停止を命じる仮処分を決定。<br>仮処分は即効力が発生するため、伊方原発は来月検査が終わっても、事実上再稼働できなくなった。<br>司法が運転可能な原発を止めるのはこれが2回目、しかも今回は高裁の判断で、国のエネルギー政策にも大きな影響が。<br>運転差し止めの意味について水野倫之委員の解説。<br><br><img alt="j171213_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j171213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>きょうの決定を受けて、四国電力は「極めて残念で到底承服できない。速やかに高裁に異議申し立てを行う」とコメント。<br>3号機は原子力規制委員会の審査に合格後、去年8月に再稼働し、現在はいったん運転を止めて定期検査中で、来月再稼働する計画だっただけに、四国電力が受けた衝撃は大きい。<br><br>今回の焦点は、地震の揺れの想定と火山の噴火の影響。<br>ただ今回裁判所は決定の中で地震の揺れの想定については問題点は指摘せず、噴火の影響を問題にした。<br><br>福島の事故を受けて規制委は噴火についても評価や対策を求め、<br>原発の運転期間中に火砕流などが敷地に到達する可能性が十分に小さいこと、そして火山灰で非常用電源が機能を失わないことを求めた。</p><p><img alt="j171213_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>なかでも影響が大きいのは巨大噴火。<br>日本では過去12万年に少なくとも10回起きたことがわかっており、仮に火砕流が原発を襲えば建屋は破壊され、放射性物質が広範囲に放出される恐れ。<br><br><img alt="j171213_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>伊方原発の審査では130キロ離れた熊本県の阿蘇カルデラの巨大噴火が検討され、四国電力は、地下に溜まっているマグマの量などから運転期間中に巨大噴火が起きる可能性は十分に低く、噴火しても火砕流は原発に到達しないと説明、規制委も了承して再稼働となった経緯。<br><br>これに対して広島高裁は決定の中で、「四国電力が行った火砕流のシミュレーションは、過去に実際に起きた火砕流とは異なる前提で行われており、原発に火砕流が到達していないと判断できないため、原発の立地自体が不適切だ」と指摘。<br>また火山灰についても「四国電力の想定は少なすぎる」と指摘。<br>以上のような点を根拠に「新基準に適合するという規制委の判断は不合理で、住民の生命に対する具体的な危険が存在する」として、3号機の運転を認めない決定を出した。</p><p><img alt="j171213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_04.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>事故後、原発に対する司法の判断は分かれている。<br><br>おもなもので、これまでに5か所の原発について、15件判断が示されているが、このうち再稼働を認めない判断は今回を含めて4件。<br>判断が分かれるのは、福島の事故を受けて原発事故のリスクをどこまで許容するのか、考え方に違いがあるから。</p><p><img alt="j171213_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>これまでに運転を認めた判断の多くは、「原発に100％の安全はありえず、リスクは残るものの社会通念上無視できるくらい小さければ再稼働は認められる」という考え方にたっている。<br>これに対して運転を認めない判断は、「重大事故のリスクが少しでもあれば再稼働は認められない」とする考え方に立っており、福島第一原発事故で明らかになった原発の危険性をかなり重く見ている。<br>福島の甚大な被害を見て、安全性のハードルを上げて、積極的に判断しなければならないと感じている裁判官が、増えているということではないか。<br>特に今回は高裁の判断で、最高裁判所の判断のようにほかの裁判所が従わなければならないほど強い影響力はないが、一定の重みがあり、今後の原発の再稼働や原子力政策にも大きな影響を及ぼすと見られる。<br><br>しかし今回の決定について、原子力規制委員会は、「科学的、技術的な知見、理解を元に判断していくだけで、審査への影響はない」と述べるにとどまる。<br><br><img alt="j171213_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_07.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>規制委が示した基準に適合しているという判断に対して裁判所は不合理だとしているわけで、規制委として、考えを示す必要があるのではないか。<br><br>また政府も、菅官房長官が会見で、「独立した規制委が専門的な見地から十分に時間をかけて世界最高水準の新基準に適合すると判断したものであり、政府としてその判断を尊重するという方針に変わりはない」と述べる。<br><br><img alt="j171213_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171213_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>政府はエネルギー基本計画で、2030年の全電源のうち原発の割合を20％から22％にする方針を掲げて30基以上の原発の再稼働を目指しており、この夏から始めた計画の改定議論の中でもこの計画を維持する考え。<br>しかし今回の決定で稼働中の原発は1基減って4基にとどまることになる。<br>政府は今後のエネルギー政策への影響をどう考えるのか示してほしい。<br><br>住民グループの弁護団によると全国の裁判所に申し立てられた原発運転停止を求める仮処分や訴訟は少なくとも37件に上っているということで、新たな申し立ても増えると見られる。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Dec 2017 23:41:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領とエルサレム問題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/286562.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>防衛大学校　名誉教授　立山 良司</span></strong><br><br>　アメリカのトランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認め、アメリカ大使館をテルアビブからエルサレムに移すと表明しました。このことは世界中に大きな衝撃を与えています。パレスチナでは激しい抗議行動が繰り返され、中東だけでなくインドネシアやマレーシアなど、東南アジアのイスラム教徒が多い国でも反米デモが続いています。わずかに残っていた中東和平交渉再開の可能性もなくなってしまいました。</p><div><p><img alt="s171214_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171214_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　エルサレムはユダヤ教、キリスト教、イスラム教、三つの宗教の共通の聖地であり、ユダヤ人、パレスチナ人双方にとって民族意識の象徴です。それだけにアメリカをはじめ、国際社会はずっと、エルサレムの最終的な地位は当事者間の交渉で決めるべきで、一方的な措置をとるべきではない、と主張してきました。<br>　しかしトランプ大統領は、微妙なバランスに基づく国際社会のこれまでの取り組みを無視し、70年来のアメリカの政策を根底から変えてしまいました。<br><br>　選挙公約とはいいながら、トランプ大統領はなぜ国際社会に背を向けてまで、これほど重要な政策を変更し、イスラエルの主張を全面的に受け入れたのでしょうか。大きくは三つの要因が考えられます。<br><br><img alt="s171214_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171214_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>第1は中東情勢の変化です。サウジアラビアなど主要なアラブ諸国はイランとの対抗上、イスラエルに急接近しています。このため、エルサレムをイスラエルの首都と認めても、親米アラブ諸国が強い対抗措置をとることはない、と計算したのでしょう。<br>ただトランプ大統領の政策転換には、第2、第3の国内要因の方が大きく作用しているように思われます。<br>このうち第2の要因は、よく指摘されるアメリカのイスラエル・ロビーと、ユダヤ票の動向です。しかし、それ以上にトランプ大統領が配慮したのは、第3の要因である白人のキリスト教福音派の強いトランプ支持だったと思います。<br><br><img alt="s171214_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171214_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>確かにアメリカ政治においてイスラエル・ロビーやユダヤ票の動向は重要です。しかしこの表にある通り、大統領選挙では毎回、ユダヤ系有権者のほぼ70%以上は民主党候補に投票し、共和党候補への支持は限定的です。トランプ氏の場合、ユダヤ票に関しては24%しか得票していません。<br>これと対照的に白人福音派は、毎回、70%以上が共和党候補に投票しています。特にトランプ氏には、過去最高といわれる81%の白人福音派が投票しています。<br>しかも、もともとマイノリティであるユダヤ系有権者数は少なく、全有権者の3％以下に過ぎません。逆に人口の多い白人福音派が全有権者に占める割合は高く、2016年の場合、26%と推計されています。つまり有権者の4人に1人は白人福音派であり、その81%がトランプ氏に投票し、勝利の原動力となりました。<br><br>では白人の福音派、つまりエバンジェリカルと呼ばれるキリスト教徒と、エルサレム問題との間には、どのような関係があるのでしょうか。<br>福音派は「よい知らせ」、つまり「神の子イエスが人間の罪を贖い救済する」という福音をそのまま受け入れ、キリストの受難と復活だけが人間を救済できると信じている人々です。ただ福音派といっても、特定の宗派や教派を形成しているわけではありません。多くはプロテスタントですが、教派横断的で、カトリック信者にも福音派がいます。<br>福音派は聖書に書いてあることをそのまま受け入れる傾向が強く、ほとんどの白人福音派は、神がパレスチナ地域、つまりイスラエルの地をユダヤ人に「約束の地」として与えた、と信じています。<br><img alt="s171214_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171214_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>例えば2013年にアメリカで行われた調査では、「神はイスラエルの地をユダヤ人に与えた」と考えているユダヤ人は40%と半数以下でしたが、白人福音派ははるかに多い82%が「与えた」と回答しています。<br>このため多くの白人福音派は、現在の国家イスラエルを支持することは、信仰上の義務であると考えています。例えば2011年に行われた調査では、64％の白人福音派が「イスラエルを守ることは、アメリカの中東政策にとって極めて重要だ」と回答しています。<br><br>また白人福音派の多くは、人工中絶や同性婚に反対するなど、保守的な価値観を重視しています。その結果、1990年代に入ると保守的なキリスト教徒、特に白人福音派が共和党の最も重要な支持基盤となり、それに合わせて共和党自身も、民主党以上にイスラエル支持の立場をとるようになりました。<br>2016年の大統領選挙でも、トランプ氏は選挙戦の序盤から、ほかのどの候補よりも親イスラエルを売り物にし、エルサレムをイスラエルの首都と認め、大使館をエルサレムに移転するという公約を最大限に強調しました。<br>さらに白人福音派の多くは、トランプ氏の支持基盤のコアとなった白人の労働者階層と重なり合っています。彼らは職を失うことに強い不安を覚え、不法入国者や中国からの安い輸入品が自分たちの仕事を奪っていると考えています。このためジャーナリストで歴史家のフランシス・フィッシュジェラルドは近著で、白人福音派はトランプ氏に対し「アメリカを再び偉大な国にしてくれる強い指導者」という期待を持った、と分析しています。<br>結局、トランプ氏はイスラエル支持を前面に打ち出し、かつ「アメリカ・ファースト」をスローガンに掲げることで、信仰面でも社会・経済面でも白人福音派の心をつかむことに成功したのです。<br><br>現在、トランプ大統領の最大の悩みはロシア・ゲート問題などで、支持率が低下し続けていることです。最近では40%を切ることも珍しくありません。それでも白人福音派の支持率は8月時点で62%と、依然として高水準を保っています。その意味でトランプ大統領にとって、白人福音派の支持は最後の拠り所といえるでしょう。<br>こうしたトランプ大統領の心理状態を見透かすかのように、白人福音派の一部はトランプ大統領に大使館をエルサレムに移すよう圧力をかけていました。例えば強硬なイスラエル支持で知られ、「イスラエルのためのキリスト教徒連合」という福音派の団体の主宰者であるジョン・ハギー牧師は、トランプ大統領がエルサレムをイスラエルの首都と認める直前に、「6000万人の福音派は、トランプ大統領が約束通り大使館をエルサレムに移転させるか、注視している」と発言し、公約遵守を迫っていました。<br>　<br>　エルサレムをイスラエルの首都と認めることで、トランプ大統領は岩盤支持層をつなぎとめることに、とりあえず成功したようです。「国際社会の反対を押し切ってでも、公約を守る」という「強い大統領」のイメージは、白人福音派の間でさらに強まったといえるでしょう。<br>しかし、イスラエル支持をいっそう明確にしたことで、アメリカは中東和平プロセスの仲介者としての役割を自ら放棄してしまいました。パレスチナ側はトランプ政権をまったく信用しておらず、近く中東現地を訪問するペンス副大統領との会談を拒否しました。以前から反米感情が強かった中東や世界のイスラム教徒の間だけでなく、ヨーロッパでもアメリカ批判が強まっています。<br>　パレスチナ問題の解決がいっそう遠のき、中東がさらに混迷するとともに、イスラム過激派によるテロが拡大することが懸念されます。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 06:48:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ落下物に沖縄は」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/286556.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄のアメリカ軍普天間基地に隣接する宜野湾市の小学校の校庭にアメリカ軍の大型ヘリコプターの窓が落下しました。<br><br><img alt="C171214_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171214_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"><br><br>Ｑ．小学校の校庭に落下したというのは本当に危ないですね？</p><div><p>Ａ．深刻に受け止める必要があります。そもそもヘリコプターの窓が落下したというのは考えられない事態で、アメリカ軍はどうなっているんだという声もあります。児童に直撃していれば命に関わる事態でした。休み時間や全校集会などで校庭に大勢の子どもたちがいる時間帯もあります。<br><br>Ｑ．小学校は普天間基地に隣接しているとのことですが、いつも上空をヘリコプターが飛んでいる状況なんでしょうか？<br><br>Ａ．落下物があった普天間第二小学校は、普天間基地の北側の敷地に隣接していますが、航空機の離着陸ルートの直下ではありません。基地に発着する航空機は、できる限り学校、病院を含む人口密集地の上空を避けることが日米両政府の間で合意されています。しかし、地元の宜野湾市などの調査では、守られないケースがたびたび確認されています。地元の人たちからは、国はこうした状況を改善することには及び腰と見られています。菅官房長官は、「政府として引き続き情報収集にあたる」と述べましたが、こうした飛行状況の詳細を含めて実態を明らかにし、アメリカに改善を求めなければ、同じ事が繰り返される可能性は否定できません。<br><br>Ｑ．普天間基地の周辺では、先週も保育園の屋根で落下物が見つかっていましたね？<br><br>Ａ．これについては、アメリカ軍のヘリコプターのものであるものの、アメリカ軍は飛行中に落下したものだとは認めていません。ただ、そうした最中に別の落下事故が起きたことに、沖縄の人たちは不安と怒りを募らせています。小野寺防衛大臣は、同じ型のヘリコプターの飛行自粛を求めると述べました。しかし、アメリカ軍は、一時的にこうした要請に応えても、原因究明を待たず地元の反発を無視して飛行を再開するという対応を繰り返しています。海兵隊員による少女暴行事件をきっかけに合意したはずの普天間基地返還が、いつの間にか県内の代替施設への移設が条件となり、返還時期のメドすら立たないことのツケを沖縄の人たちが負わされ続けていることが改めて浮き彫りになった形です。</p><p><img alt="C171214_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171214_2.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"><br><br>(西川 龍一 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 07:04:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「認知症の人の徘徊事故　賠償に公的支援」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/286560.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>認知症の人が徘徊している時に起きた事故で、家族が高額な損害賠償を求められた場合に備えて、神奈川県大和市が全国に先駆けて始めた公的な支援策が注目されています。飯野解説委員です。<br><br><img alt="k171214_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ｑ１　認知症の人が列車にはねられ、家族が鉄道会社から損害賠償を求められたことが、何年か前にありましたね。</p><div><p>Ａ１　１０年前に愛知県内で認知症の男性が誤って線路に入って列車にはねられ亡くなった事故で、鉄道会社が家族におよそ７２０万円の損害賠償を求めた裁判がありました。結局去年３月の最高裁判決は、このケースについては家族に賠償責任はないとしましたが、家族の介護の実態などによっては、賠償責任を負うという判断を示したことから、認知症の人を介護する家族の間に不安が広がっていたのです。</p><p><img alt="k171214_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ｑ２　神奈川県大和市が始めたのは、そうした家族への損害賠償を公的に支援しようというものですね。<br><br>Ａ２　そうです。最高裁判決の後、国の会議の中で、認知症の人が起こした事故の損害を公的に救済する仕組みができないか、検討しましたが、財源の問題などもあって、難しいとされました。そうした中で、大和市が全国に先駆けて公的な支援策を始めたということで、注目されているのです。</p><p><img alt="k171214_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_03.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>その支援策、特徴は民間保険を利用していることです。大和市が民間保険会社と契約して、一人当たり年間１万円余りの保険料を市が支払います。被保険者、保険の対象となるのは、市の「はいかい高齢者等ＳＯＳネットワーク」というシステムに登録している、認知症で徘徊の可能性がある市民、２５３人です。この人たちが鉄道事故にあって損害賠償を求められるなど、徘徊している時に起きた事故だけでなく、日常生活の中で、買い物中に店の商品を落として壊してしまったとか、窓から誤ってモノを落として、下を歩いていた人に怪我をおわせてしまったとか、他の人に損害を負わせるような事故を起こして、本人や家族に法律上の賠償責任が発生した場合に、保険会社から賠償費用が支払われる仕組みです。<br><br>Ｑ３　法律上の賠償責任が発生した場合ということは、先ほどの愛知県の鉄道事故のように、家族に賠償責任がないとされると補償はうけられないのですね。<br><br>Ａ３　そういうことになります。この保険は、認知症の人を介護する家族の負担を軽減するのが目的ですから、本人や家族に法的責任がなければ保険金は支払われません。<br><br>Ｑ４　大和市がこうした公的支援に踏み切ったのはどうしてですか？</p><p><img alt="k171214_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_04.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ａ４　ひとつは、市民が鉄道事故に遭遇するリスクが高い地域だということがあります。大和市は神奈川県のほぼ真ん中にあって人口はおよそ２３万人。東京や横浜に通勤する人が多く、私鉄３社が乗り入れています。面積のわりに駅踏切が多いのです。<br>それと、認知症の人が増えていることも背景にあります。大和市の認知症の人の数はおよそ８６００人、これが、２０２５年には１万８００人になると見込まれています。人口２３万人ですから、およそ２０人に１人が認知症になるということです。誰もが認知症に関わる可能性が高い。だから、認知症の人の事故の賠償責任を地域で分かち合おうと、公的支援に踏み切ったというわけです。<br><br>Ｑ５　大和市のような公的な支援策、ほかに始める動きはないのですか？　<br><br>Ａ５　神戸市が公的な支援策を具体的に検討しているほか、名古屋市も検討を始めることにしています。<br>しかし、事故の賠償を支援するだけでは十分とはいえません。認知症の人が徘徊しても、早期に発見して、事故に遭遇するリスクを減らすことが重要です。早期発見につなげようと、地域の中で様々取り組みが広がってきているので、いくつか紹介します。<br>大和市は、今年６月から、認知症で徘徊する可能性がある人たちに、ＧＰＳ端末が埋め込まれた靴を無料で貸し出しています。この靴をはいた人の行方がわからなくなった時に、家族が、携帯電話などから、ＧＰＳ端末の番号やパスワードを入力すると、位置を確認できるというシステムです。<br><br>Ｑ６　靴をはかずに出かけてしまうことは少ないでしょうから、役に立ちそうですね。<br><br>Ａ６　実際、これまでは、認知症の妻が家を飛び出しても追いかけることができなかったという、足が不自由な男性は、この靴のおかげで２度妻を保護してもらえたと喜んでおられます。ＧＰＳ端末の貸し出しは、群馬県高崎市でも、２年前から行っていて、これまでに保護につながったケースが３００件あまりあるということです。<br>また、静岡県三島市では、徘徊の可能性がある人たちに無料で見守りシールを配っています。<br><br><img alt="k171214_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>このシール、洋服や持ち物にアイロンではりつけて洗濯もできるということです。シールにはＱＲコードがついていて、町で気づいた人がスマートホンで読み取ると、事前に登録した家族にメールで場所が通知されます。<br><br>Ｑ７　でも地域の人がこのシールに気づかないと、ＱＲコードで読み取ったりすることはできないですね。<br><br>Ａ７　三島市がシールの配布を始めたのは今年１０月で利用者はまだ１５人。市の広報などで周知を図っているということですが、地域の人たちにどう浸透させるか、これからの課題だと思います。<br>地域への浸透という点で私が注目しているのが、東京大田区の「高齢者見守りキーホルダー」です。<br><br><img alt="k171214_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171214_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>認知症の人だけでなく６５歳以上の高齢者を対象にしていて、大田区では、すでにおよそ４万人、高齢者の４人に１人がキーホルダーをもっているということです。<br>キーホルダーには、担当する地域包括支援センターの連絡先と本人を確認するための番号、そして「身元がわからないときは、ここに連絡してください」というメッセージが書かれています。<br><br>Ｑ８　家に帰れなくなった認知症の人がこのキーホルダーをもっていたら、地域包括支援センターに連絡するわけですね。<br><br>Ａ８　そうです。センターには本人が、事前に登録した名前や住所、緊急連絡先、かかりつけの医療機関などの情報があるので、センターの職員なども一緒に対応できるという仕組みです。住民や警察、消防、病院などもこのシステムを良く知っているので、認知症の人の保護だけでなく、外出先で、熱中症で倒れた人の身元確認につながることもあるということです。<br><br>Ｑ９　地域に見守られている感じがして、安心できますね。<br><br>Ａ９　認知症の人への取り組みは自治体によってばらつきがありますが、大田区のキーホルダーは、住民が不安の声をあげたことがきっかけで誕生したということです。住民が不安を抱えている、どんな支援の仕組みがあるのかと、声をあげていくことが、自治体の取り組みを促すことにつながるのだと思います。<br>また、認知症の人は、自分の住んでいる地域を越えて遠くまででかけしまうこともありますから、将来的には、全国統一の早期発見の仕組みができれば、もっと早く保護することにつながるのではないでしょうか。<br>認知症の人が増えていくこれからは、社会全体で、認知症の人と家族を支えていくことを考えていく必要があると思います。<br><br>（飯野　奈津子 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 11:34:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ピョンチャン五輪・ロシア個人参加へ～ドーピング問題・IOCの処分受け入れ～ 」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/286652.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ドーピングの組織的不正で、IOCからピョンチャンオリンピックへの参加を禁止されたロシアは、１２日ロシアオリンピック委員会の総会を開き、IOCの処分を受け入れ、参加を希望する選手は、個人資格での参加ということを全会一致で決めました。プーチン大統領も個人資格での参加を容認する考えを示しています。ロシアがIOCの処分を受け入れたことで、３年にわたるロシアドーピング問題は、ピョンチャンオリンピックで一つの区切りを迎える見通しとなりました。<br>この問題の経緯とポイントを改めて整理して考えます。<br><br><img alt="171214_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br><img alt="171214_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_01.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>まず、ボイコットなど強硬姿勢も考えられた中で、ロシアは個人資格での参加を決定しました。その判断についてまず見ていきます。<br>そして、ロシアがIOCの処分を受け入れた背景について整理した上で、今後の焦点について解説します。<br><br>まず今回のロシアオリンピック委員会の決定についてです。<br>IOC・国際オリンピック委員会が、ロシアのドーピングの組織的不正を理由に処分を決めたのは、１２月５日の理事会でした。<br><br><img alt="171214_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>ロシアオリンピック委員会の資格を停止し、ピョンチャンオリンピックの参加を禁止しました。<br>ただし、厳しい条件を満たして潔白が証明された選手は、「ロシア出身のオリンピック選手」と言う個人の資格で、参加を認めるというものでした。<br>ドーピング問題発覚以来、一貫して組織的な不正を否定し、政治的陰謀だと主張しているロシアの政治家たちからは「屈辱的な処分、ボイコットすべき」と言うコメントも発信されていました。<br>一方、先週名古屋で開かれたフィギュアスケートのグランプリファイナルに出場したロシアの選手からは「ロシア選手が、出場できるのは正しい決断だった」と個人資格での出場の道に希望を見出しているかのような言葉もきかれました。<br>IOCの処分決定から一週間、判断が注目される中でロシアオリンピック委員会が出した結論は処分の受け入れでした。<br>会議は選手や指導者も参加して行われ全会一致で決まりました。<br>ボイコットという最悪の事態は免れましたが、スポーツ大国ロシアの選手は、国旗ではなくオリンピックの旗の下の参加で、表彰式では，国歌ではなくオリンピック賛歌が流れる状況での参加となりました。<br>今回の処分の受け入れは、最終的に選手を第一に考えた選択のようにも見えますが、受け入れやすいようにもっていったIOCの心遣いもその大きな要因だと見られています。<br><br>ロシアが処分を受け入れた背景を見ていきます。<br>このドーピング問題は、世界アンチドーピング機構・WADAの調査で、白日の下にさらされました。WADA・世界アンチドーピング機構というのは、ドーピングの根絶などを目的として、IOCから独立して作られた国際的な機関で、各国のアンチドーピング機構を統括し、検査基準や制裁などドーピング防止活動の世界の要です。<br><br><img alt="171214_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_03.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>そのWADAが、２０１５年１１月、ロシアの組織ぐるみのドーピングを指摘し、ロシアアンチドーピング機構を資格停止処分にしました。<br>さらに、２０１６年７月WADAは、ソチオリンピックを含む数年にわたる国家ぐるみのドーピングをIOCに報告し、ロシアをリオデジャネイロ大会から除外するよう勧告しました。しかし、IOCは、大会直前だったこともあり、除外せず、各国際競技団体に判断を委ねました。<br>その結果、リオデジャネイロ大会ではロシア選手２７０人以上が参加しました。<br>各国からは「弱腰、リーダーシップの欠如」と激しい非難にIOCはさらされました。<br>この間、ロシアは一貫して国主導の組織的不正を否定し続けたために、状況は変わらず、ロシア国内のアンチドーピング機構の立て直しも進みませんでした。<br>リオ大会後の去年１２月、WADAは、最終報告として１０００人以上のロシア選手がドーピングに関与、国ぐるみの組織的不正と断罪しました。<br>さらに今年の１１月、ロシア国内のドーピング防止対策の改善が見られないとして、WADAは、ロシアアンチドーピング機構の資格停止処分の継続を決定しました。<br>このWADAと連携して、IOCも独自の調査委員会を作り一年半にわたって調査をし、それに基づいて今回の処分が行われました。<br>IOCバッハ会長も「オリンピックとスポーツの高潔性への前例のない攻撃だ」と激しく非難、史上初めてドーピングによる一つの国の参加禁止という厳しい処分を下しました。<br>しかしその一方で、ロシアを完全に追い詰めるのを避ける心遣いもいくつか見られたという声もあります。<br><br>まずは処分の理由で、国主導の組織的不正の証拠は得られずとした点です。<br>WADAは、報告の中で国ぐるみの組織的不正と断定していますが、IOCは国ぐるみの組織的な不正と断定せず、不正拡大は、スポーツ省とロシアオリンピック委員会がアンチドーピングを推進する立場にありながら不正拡大を許した責任を指摘しています。そしてその責任を果たせなかったことから、資格を停止し国としての参加を認めない処分としました。<br>その一方で潔白を証明した選手には、個人資格での参加を認め、全面的な排除はしませんでした。<br>又ソチ大会当時スポーツ大臣だったムトコ副首相を、オリンピックから永久追放にするなど何人か個人の責任を追及したにとどめました。<br>IOCは、アンチドーピングの断固たる決意を見せたとしていますが、ロシアがこの処分を受け入れやすい配慮もしていたとも取れます。<br>そこには、スポーツ大国ロシアのボイコットをさけたい気持ちと、３年にもわたるロシアドーピング問題を、ピョンチャンで幕を引きたい思惑が感じられます。今回ロシアが処分を受け入れたことで、ピョンチャンオリンピックの閉会式での処分解除の可能性も出て来ました。<br><br>では、これで幕が引けるのか、今後の焦点を見ていきます。<br><br><img alt="171214_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="271"></p><p>IOCが一区切りつけるのとは別に、WADA・世界アンチドーピング機構が、ロシアのアンチドーピング機構の資格停止処分をいつ解除するのかという点です。<br>WADAは、解除の条件として、ロシアがドーピングの不正は公的な組織ぐるみであったことを認めることとしています。<br>ロシアがこれを否定している限り解除は長引きそうです。<br>解除されなければ、ロシア国内での検査は出来ず、ロシアでのアンチドーピング機構の立て直しも大幅に遅れそうです。<br>来年６月に開幕するサッカーのワールドカップロシア大会のドーピング検査もスイスで行われると報じられています。<br>WADAが全く進んでいないと指摘するロシアのアンチドーピング機構、ピョンチャン以降早急に立て直す必要があります。このままの事態が長引けば、２０２０年東京大会にも影響が出てきそうです。<br>疑わしき選手を大量に日本に受け入れなければいけない状況になるかもしれません。日本では２０２０年に向かって、スポーツ庁を中心に、現在ドーピング検査員の養成が急ピッチで進められています。要員を現在の３１０名から４６０名に、その中で責任者としての技量を持った検査員を現在の２０名から１４０名への増加を図っていますが、間に合うかどうかではなく、間に合わせなければいけない状況です。WADAとの連携を図って早め早めの対策が必要です。<br><br>さて最後に、今回のロシアドーピング問題は、世界の人々に誰のためのオリンピックか、何のためのオリンピックかを改めて問いかけたと思います。<br><br><img alt="171214_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171214_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>２０１０年カナダバンクーバーオリンピックで、ロシアは金３つと旧ソ連時代を含めても史上最低の成績でした。その４年後の自国開催のソチオリンピックで国の威信を取り戻そうと、施設に５兆円を投入し、選手強化に莫大な予算を投入してメダル量産を図りました。<br>その結果、金メダル１３個を含む３３個のメダルを獲得し、史上最高の成績をおさめました。ところがドーピング違反でその３分の１にあたる１１個のメダルが剥奪され、現時点で３１人の選手が永久追放の処分を受け、国の威信どころか信用はガタ落ちになってしまいました。<br>ピョンチャンでは、ロシアの選手は国旗と国歌はありません。オリンピックの旗の下出場し、オリンピック賛歌がメダルを讃えることになります。<br>そのロシアの選手たちの姿は、世界中の人々に、改めて何のためのオリンピックかを問いかけると思います。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Dec 2017 23:47:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「食物アレルギー治療のいま」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/286313.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>世界アレルギー機構 常務理事　海老澤 元宏</span></strong><br><br>　近年、乳幼児を中心に食物アレルギーの患者さんが非常に増えて社会問題となっています。１９６６年に石坂公成博士がアメリカでアレルギーを起こすもとになるＩｇＥ抗体という物質を発見し、それからアレルギーのメカニズムの解明が進みました。ＩｇＥ抗体と原因物質のアレルゲンが結びつくと、体にあるマスト細胞と呼ばれる細胞からヒスタミンやロイコトリエンという物質が出てきてじんましんが誘発され、皮膚がかゆくなったり、急に鼻水が出たり、息がしにくくなったりします。体のさまざまなところで一度に症状が出てくることをアナフィラキシーと呼びます。</p><div><p>アレルギーを起こすにはいくつか条件があり、ＩｇＥ抗体が人の体の中で作られるかどうかということが第一です。次の条件としては、原因物質が体の中に入ってきて、ＩｇＥ抗体と巡り会って、細胞が刺激され活性化するかどうかということです。ＩｇＥ抗体は人の体の中で作られますが、卵のタンパク質や、牛乳のタンパク質に対してＩｇＥ抗体が作られてしまうことによって食物アレルギーも起こります。食物アレルギーは１９６０年位にはほとんどありませんでしたが、１９８０年代位から日本でも食物アレルギーが増え始め、この３０年の間に一気に増えてきたと推定されています。<br>横浜市にある病院で食物アレルギーの研究的治療として経口免疫療法を受けていた子どもが、原因食物の牛乳を摂取後に一時、呼吸停止になるなどの重いアレルギー症状が出たことが先月、明らかになりました。こどものアレルギーに関する専門の医師で構成される日本小児アレルギー学会が全国３００余りの食物経口負荷試験を行っている医療機関を対象行った調査では、食物アレルギーの検査や治療に関連していままでに少なくとも９人の子どもが、自力で呼吸が難しくなるなど、重い症状を起こしていたことが判明しました。食物経口負荷試験といって疑わしい、あるいは原因となる食べ物を少しずつ摂取してアレルギーの診断を行う検査では５人、アレルギーの原因となる食べ物を症状が誘発されない量から少しずつ食べる経口免疫療法では４人に重い症状が出ていました。<br>経口免疫療法は最近１０年間くらいで１００余りの日本国内の専門医療機関で臨床研究として行われていますので、現在の食物アレルギーに対する治療の状況に関して解説したいと思います。<br><br><img alt="s171215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171215_01.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="254"></p><p>まず調査の概要ですが、対象は日本小児科学会で専門医を育成する研修指導施設のうち食物経口負荷試験を行っている施設を対象としました。調査期間は２０１７年１０月１９日から１１月１３日で、重篤なアレルギー症状として、気管の中に管を入れて行うような呼吸管理、集中治療室での管理を必要とした事例、低酸素脳症などの重篤な事例を対象としています。３４４施設に対して調査を行いました。<br><br><img alt="s171215_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171215_02.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>２８６施設と情報公開されている１施設の合計２８７施設のうち、５．６パーセントにあたる１６施設から１８症例の報告がありました。</p><p><img alt="s171215_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171215_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>発生状況としては誤食が８例（４４．４パーセント）、食物経口負荷試験中が５例（２７．８パーセント）経口免疫療法関連４例（２２．２パーセント）、不明１例（５．６パーセント）でした。原因抗原としては牛乳が最多の８例（４４．４パーセント）、鶏卵４例（２２．２パーセント）、小麦２例（１１．１パーセント）、大豆、ピーナッツ、カシューナッツ、エビがそれぞれ１例ずつでありました。後遺症を残した症例は３例（１６．７パーセント）で、今回の神奈川の病院での経口免疫療法以外の２例はいずれも誤食が原因でした。全体の１８例の症例のうち医療行為に関連した症例が９例（５０パーセント）を占めていたので、より安全性を求めていくことが重要であると今回の結果を受け止めています。詳細な二次調査を予定しており発生状況等に関して十分検証し食物経口負荷試験や経口免疫療法の安全性を高めていくつもりでおります。<br><br>次に最新の食物アレルギーの管理に関してお話をしたいと思います。食物アレルギーの診断は、食物を摂取して症状が出た際の話を詳しくお聞きすることに加えて、血液検査や皮膚テストでＩｇＥ抗体を検出することによって通常行われます。しかし、ＩｇＥ抗体の検出だけでは食物アレルギーの診断はできません。さまざまな理由で食物に対するＩｇＥ抗体が陽性になることがあるからです。最終的には先程お話しした食物経口負荷試験により確定診断を行います。<br>乳幼児期に発症した食物アレルギーの８割から９割は小学校入学までに自然に良くなっていきますので、食べられるようになってくることを、タイミングを逃さずに指導する上でも、食物経口負荷試験が重要になっていきます。<br>食物経口負荷試験が陰性であった場合は、負荷試験での総負荷量を超えない範囲で自宅において繰り返し摂取させて安全性を確認します。食物経口負荷試験が陽性であった場合は、出現した症状の重症度と摂取量を加味して、完全に食べないようにする、もしくは一定量まで食べるように指導します。乳幼児の多くは経過とともに食べられる量が増えていきますので、治っていくことが期待できます。日常生活における摂取量を十分にお聞きして安全に摂取できる原因食物の量、その再現性を評価し、必要に応じて食物経口負荷試験を行いながら摂取可能な量を指導します。食物経口負荷試験後に食べられる範囲を指導していくことを食事指導と呼んでいます。<br>　食事指導は食物経口負荷試験結果に基づいて食べられる範囲内で進めていく食物アレルギーの管理であるのに対して、経口免疫療法とは先程簡単に説明しましたが、毎日あるいは定期的に原因食物を摂取することで食物経口負荷試験結果に基づいた食べられる範囲を超えて積極的に食べていくことを意味します。とても不思議な現象ですが、食物以外にもアレルゲン免疫療法としてスギ花粉やダニ対しても注射や舌下投与によって体に原因物質を入れていくことで体の反応を鈍くしていくことが保険診療内の治療として行われています。</p><p><img alt="s171215_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171215_04.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>ガイドラインでは「自然経過では早期に自然に治っていくことが期待できない症例に対して、事前に食物経口負荷試験で症状が誘発される量を確認した後に原因食物を医師の指導のもとで経口摂取させ、食べられる量を増やしていくまたは食べていれば無症状な状態を維持した上で、究極的には治すことを目指す治療法」を経口免疫療法と定義しました。<br>経口免疫療法は日常的に食物経口負荷試験を実施し、症状誘発時の対応が十分に行える医師が、症状出現時の救急対応に万全を期した上で、臨床研究として慎重に施行すべきです。また、治療の過程でアレルギー症状の誘発を多くの症例に認め、予期せずにアナフィラキシーを含む重篤な症状を起こすことがあります。毎日食べていると症状が出なくなり、治ってしまったのではと勘違いされる患者さんや保護者の方もおられます。しかし、患者さんの一部では治療を中断すると症状が誘発される量がすぐに元に戻ってしまうことや摂取後の運動、体調不良つまり感冒、胃腸炎、ぜんそく合併例では、ぜんそく発作などにより症状が誘発されることがあるので注意が必要です。<br>食物アレルギーでは誤食により重篤なアレルギー症状が起こりえますが、食物経口負荷試験後の食事指導や経口免疫療法でそのようなことを防げるようになってきています。今後さらに安全な方法に改善していきたいと思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 06:22:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮　国連安保理閣僚会合　関係国に温度差？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/286650.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本時間のあす未明、ニューヨークで、北朝鮮問題を話し合う、国連安全保障理事会の閣僚級会合が開かれます。増田解説委員です。<br><br><img alt="C171215_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171215_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ｑ１）<br>今回の会合、日本が議長なんですね。</p><div><p>Ａ１）<br>そうなんです。今月の安保理は、非常任理事国の日本が、議長国を務める順番です。今回の会合は、閣僚級なので、河野外務大臣がニューヨークの国連本部に出向いて、議長を務めます。<br>ただ、参加国の全てが、閣僚を派遣するわけではないんです。<br>常任理事国のうち、中国とロシアは、それぞれ、王毅外相、ラブロフ外相といった閣僚は、派遣しない方向だとされ、代わりに誰が出席するかも、現時点では、確定していません。<br>それで、イラストでは、中国とロシアは？にしたんです。<br>アメリカからは、ティラーソン国務長官が出席します。<br><br>私は、こうした出席メンバーから、この会合に対する関係国の温度差を感じてしまうんです。<br><br>Ｑ２）<br>具体的には、どういう違いでしょうか。<br><br>Ａ２）<br>はい。まず、日本は、今月の議長国で、この閣僚級会合の開催を呼びかけた立場ですから、やる気満々です。<br>北朝鮮に政策変更を迫るため、最大限の圧力をかけるという日本の立場を積極的に発信し、議長として議論をリードしたいとしています。具体的には、９月に安保理で採択された北朝鮮に対する制裁決議の完全な履行が必要だとして、各国に協力を呼びかけます。<br>これに対し、中国やロシアも、既存の制裁を着実に履行することには、異存はないという考えでしょうが、議論が、これ以上の圧力強化に進むことには、慎重なんです。こうした姿勢の違いが、今回の会合への熱意の違いになっていると思います。<br><br>Ｑ３）<br>アメリカは、どうなんでしょうか。<br><br>Ａ３）<br>実は、それも、今回の注目点です。<br>日本政府は、「日米の立場は１００％一致している」としています。ただ、アメリカは、ちょっとはっきりしないところがあるんですね。ティラーソン国務長官は、今週、北朝鮮政策について講演した際に、「前提条件なしで対話に入ることも可能だ」という考えを示し、「北朝鮮がまず非核化の意思を示さなければ、対話には応じない」という従来の方針を転換したのではないかと、波紋が広がっています。<br>そういうわけで、今回、ティラーソン長官が、どのような発言をするかも、注目ですね。</p><p><img alt="C171215_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171215_2.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"><br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 07:32:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あなたは減税？増税？　所得税改革」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/286801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう、来年度の税制改正大綱がまとまりました。そのうち、身近な所得税の改革について、今井解説委員。<br>　<br><img alt="k171215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【所得税、どのように変わるのですか？】<br>おおまかに言うと、２０２０年１月から<br>▼　会社員やお年寄りは、所得が高い人が増税に。<br>▼　請負やフリーランスを含めて「自営業」はほとんどの人が、減税になります。<br>それぞれ見ていきたいと思います。<br>　<br><img alt="k171215_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>まず、会社員についてですが、所得税をどう計算するかと言うと・・<br>年収から、まず「給与所得控除」を差し引きます。その上で、誰でも一律３８万円の「基礎控除」を、さらに、家族構成などに応じた「配偶者控除」なども引いて、残った「課税所得」と呼ばれる金額に、その額に応じた税率をかけるなどして、払う税金の額を計算します。控除が多いと、課税所得が少なくなり、その分、払う税金が少なくなる形です。<br>今回、問題になったのは、給与所得控除です。<br><br>【給与所得控除ですか？】<br>はい。これは、経費にあたります。会社員でも、スーツやパソコン、文房具など、仕事に必要なものを買わなければいけないという考えからで、今は、収入に応じて、６５万円から２２０万円を経費とみなして、差し引いています。<br><br>【みなしということは、実際に使っても使わなくても、決まった額を差し引くのですね】<br>そういうことです。でも、実際の経費は、これほどかかっていない。例えば、およそ年収６００万円の会社員でも、２５万円ほどだという財務省の試算もあって、優遇されすぎではないかとの指摘がありました。<br><br><img alt="k171215_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>このため、今回の改正では、２０２０年１月から<br>▼　給与所得控除を、まず１０万円減らす。一方、すべての人に同じ額が適用される基礎控除を、同じ１０万円増やすことにしました。これだと、いってこいで、課税所得は変わりません。多くの人は、増減税はありません。<br>▼　その上で、年収８５０万円を超える人については、給与所得控除の上限を下げる。つまり控除をもっと少なくすることで、増税となり、<br>▼　年収２４００万円を超える人は、基礎控除を段階的になくすことで、さらに増税となります。<br>▼　ただ、子育てや介護への配慮から、２２歳以下の子どもがいる世帯や、特別障害者控除の対象となるお年寄りや障害のある家族を介護している世帯は、年末調整で増税分が戻ってくることになり、増税にはなりません。<br><br><img alt="k171215_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>【なぜ、今、こうした見直しをするのですか？】<br>働き方が多様化してきている中で、税制面からも、不公平や格差をなくしていこうという考えが背景にあります。というのも、このところ、同じ企業の中で、同じように働いていても、社員ではなく、契約上は「請負」の形で働く人が増えています。また、インターネットを経由して、企業から、資料の翻訳や税務、データ入力といった仕事を請け負うフリーランスの人も増えています。こうした人たちは、税制上は、「自営業」の扱いになります。<br><br><img alt="k171215_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【会社員とどう違うのですか？】<br>自営業の場合、手厚い給与所得控除は使えずに、差し引くのは、実際にかかった経費だけになります。結果的に、同じ年収でも、会社員より、税の負担が重くなって、不公平だとの指摘がありました。</p><p><img alt="k171215_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回、先ほども述べたように、誰にでも適用される基礎控除が増えることになります。自営業の人は、その分、課税所得が減って、減税になるというわけです。<br>こうすることで、働き方による不公平をなくしていこう。それから、請負やフリーランスは、比較的所得が低いケースが多いので、全体的に所得の多い人を増税にして、低い人を減税にすることで、格差をなくしていこうという狙いもあります。<br><br><img alt="k171215_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【年金くらしの方は、どう変わるのですか？】<br>公的年金や企業年金についての所得税は、まず、年金収入から、一定額の「公的年金等控除」を差し引き、あとは会社員や自営業と同じように計算します。この年金の控除は、お年寄りの生活への配慮から、給与所得控除よりさらに手厚く、年金をもらいながら働いている人は、給与所得控除も差し引かれる仕組みです。<br><br><img alt="k171215_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>▼　今回の見直しでは、この年金の控除も、１０万円減らします。ただ、基礎控除が同じ額増えますので、多くの人は、増税にも減税にもなりません。<br>▼　その上で、年金以外に１０００万円を超える収入がある人や、年金収入じたいが１０００万円を超える人は、控除する額をさらに引き下げるなどして、増税になります。<br><br>【やはり、所得の多い人は、負担を増やすということですね。それで、それぞれどのくらいの負担が増えたり、減ったりするのですか？】<br>年金くらしの方で、増税の対象になるのは、２０万人くらい。年金を受け取っている方の０．５％程度と少ないので、対象の多い会社員と自営業を見てみましょう。<br><br><img alt="k171215_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_14.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>まず、会社員。８５０万円を超える人が増税になりますので、例えば、年収９００万円の会社員は年１万５０００円。１０００万円だと４万５０００円。１５００万円だと６万５０００円負担が増える見込みです。対象は、会社員・公務員のおよそ４％。２３０万人程度です。<br><br>【自営業やフリーランスの方は？】<br>年収４００万円の人は、年２万円。６００万円の人は、３万円程度。１０００万円の人は3万３０００円程度の減税になると見られています。およそ３００万人が対象です。<br><br>【同じ１０００万円の年収をみると、会社員は増税。自営業は減税なのですね】<br>そうです。もともと会社員の税負担が低かった。だから、その不公平をなくしていくという考えです。やむをえない面はあると思いますが、結果をみると、全体で９００億円程度の増税となります。こうしたことから、「また、取りやすいところから取るのか」という指摘もあがっています。</p><p><img alt="k171215_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_16.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【「また」ですか？】<br>年々、社会保険料の負担が増えているほか、会社員の給与所得控除の上限は、これまでにも引き下げられています。こどもがいない専業主婦の二人世帯でみると、この５年間で、すでにこれだけの負担が増えているという試算があります。<br>▼　年収５００万円の場合、負担が５万円あまり<br>▼　年収１０００万円の場合、７万円あまり<br>▼　年収１５００万円だと、２２万円あまり、<br>ここに、１５００万円世帯は、来年から配偶者控除に所得制限が設けられる分の増税が加わり、２０２０年からは、さらに、今回の増税が加わることになります。<br><br>【でも、収入は多いですから、大丈夫ではないですか？】<br>子育てや介護の負担はないし、そう言われると、大きな抵抗ができないという声もあります。でも、対象になる会社員からは、<br>「民泊やネットで稼ぐ自営業の人たちは、きちんと税金を払っているのか」<br>「アベノミクスの恩恵を一番に受けている株や土地を持っている富裕層への負担は増えていないので不公平」という指摘もでています。</p><p><img alt="k171215_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171215_18.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【なぜ、こうした富裕層の負担は増えないのですか？】<br>安倍政権は、株価が上がることを重視していますので、それに反する政策はとりづらいのではないか、という見方もあります。でも、このままでは、取りやすいところから取っていると言われても、仕方がないですよね。今後は、ぜひ、こうした税の不公平感をなくすよう、取り組んでほしいですし、税をとるのであればその重みをわかって、大事に使ってほしいと思います。その上で、がんばって働けば、負担が増える以上に賃金が増え、くらしがよくなると思えるよう、賃金全体の底上げにも、（企業も政府も）力を入れて欲しいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:30:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新幹線の台車に亀裂　何が起きた？　なぜ止めなかった？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/286806.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>何が起き、なぜもっと早く運行を止めなかったのでしょうか。<br>２０１７年１２月１１日、東海道・山陽新幹線の台車に亀裂が見つかりました。博多発の列車は、名古屋までの間、およそ１０００人の乗客を乗せて最高時速３００キロで走っていました。国土交通省は、運行を続けていれば、最悪の場合、脱線する恐れがあったとしています。国の運輸安全委員会は、重大インシデントとして調査を進めています。</p><p><img alt="j171215_00_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_00_0.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>これまでわかっている状況から、<br>▽台車に何が起きたと考えられるのか、<br>▽異常に気づいてから、３時間にわたって運行を続けていますが、なぜもっと早く止めなかったのか、<br>こういった点を見ながら、今後、原因究明や再発防止を進める上で何が必要なのか考えます。<br><br>台車に亀裂が見つかったのは、１２月１１日の博多発、東京行き「のぞみ３４号」です。問題の台車は、１６両編成の先頭から４両目にあります。<br><br><img alt="j171215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>亀裂は、台車の基本的な枠の側面の部分にみつかりました。その長さは１０センチほどあるとされています。<br><br>何が起きたのか、時間経過で見てみます。</p><p><img alt="j171215_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_02.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>小倉駅を発車したあと、客室乗務員などから「焦げたようなにおいがする」という連絡が車掌に入りました。<br>このため、岡山駅から車両保守の担当者が乗り込み確認したところ、今度は「うなり音」を確認しました。このころ異臭はありませんでした。この担当者は、走行には支障がないと判断し、運転は継続されました。<br>しかし、京都駅を発車したあと、別の車掌が再び異臭に気づきました。このため、名古屋駅で車両所の担当者を待たせ、外から点検させました。<br>その結果、台車に異常があることが分かり、この列車は名古屋で運転を取りやめました。<br><br>１０センチの亀裂が見つかった台車を、横からと上から見たのが下図です。<br><br><img alt="j171215_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>モーターの回転が歯車を介して、車軸、車輪に伝えられます。<br><br>この台車で何が起きたのか。考えられることのひとつに次のようなことがあります。<br><br><img alt="j171215_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>何らかの原因で亀裂ができ、亀裂が大きくなると、車輪と一体になって動く車軸や歯車が想定とは違った動きをしてしまうことが考えられます。この動きが、モーターと歯車をつなぐ、ここにある継手に大きな負担となり、継手が熱をもって変色、さらに異臭が発生した可能性があります。<br>ただ、まだ詳しいことは分かっていません。<br><br>台車は、車体を支え、車輪がレールの上を安定して走れるようにするために、きわめて重要です。台車が損傷すれば、脱線のおそれもあります。その重要部分に、なぜこれほどの亀裂ができたのか。</p><p><img alt="j171215_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>重大インシデントにあたるとした運輸安全委員会の調査で、亀裂の原因が最も重要なポイントになるものと見られます。<br><br>台車では溶接部分に亀裂がおきやすいとされています。このため、亀裂による事故やトラブルを未然に防ぐ対策が採られています。<br>それが、検査です。<br>この車両をもつＪＲ西日本が、台車の検査を行っています。<br><br><img alt="j171215_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>「全般検査」は、車体を解体して詳しく調べるいわゆる「オーバーホール」のことで、３年、または１２０万キロ走行するごとに行います。<br>「交番検査」は４５日、または６万キロ走行、「仕業検査」は２日に１回行われます。<br><br><img alt="j171215_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>それぞれ、２０１７年２月２１日、１１月３０日、仕業検査は亀裂が見つかった当日の未明に実施されていましたが、いずれも異常はなかったということです。<br><br><img alt="j171215_04_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_04_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>一般に、台車の検査では、特殊な粉を表面につけて、このように亀裂部分が光るようにして見落としがないようにして調べる方法があります。<br>この方法は溶接の部分などには行われます。<br><br><img alt="j171215_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>しかし、今回、亀裂があった場所は、この方法ではなく、「目視」つまり単純に目で見て、亀裂がないかどうか調べているということです。ＪＲ西日本によりますと、目視とした点検方法は、国土交通省の「検査マニュアル」に沿って決めたものだとしています。<br><br><img alt="j171215_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>３つの検査のうち、特に注目されるのは台車をはずして詳細に調べた２月の全般検査です。<br>このとき、すでに亀裂があったのか、あるいは全般検査のあと、何らかの理由で一気に亀裂が出来たのか。詳細は分かっていませんが、いずれにしても検査で異常なしとされた台車で、これだけの亀裂が出来ることはあってはならないことです。<br>運輸安全委員会の調査では、何が原因で亀裂ができたのかといったことの究明とともに、検査方法やその頻度など、いまの検査のあり方が妥当なのかどうか検証することもあわせて求められます。<br><br>つぎに、なぜもっと早くに列車を止めなかったのか、という問題です。</p><p><img alt="j171215_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_05_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>今回のトラブルでは、最初に異常に気がついてから運転を取りやめるまで、３時間、距離にして、およそ７４０キロを走行しています。<br>注目したいのは、異常に気づいたとき何を根拠に安全であると判断したのかです。中でも、ポイントになるのは、岡山駅で乗ってきた３人の車両保守の担当者です。<br><br><img alt="j171215_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>この担当者は車両について詳しく、うなり音に気づきましたが、音の大きさなどから運行に支障はないと判断したということで、最終的な決定を行う東京の指令所も運行継続を決めました。<br>しかし、結果的には、ここで、いったん列車を止めて、においや音の異常の原因を突き止めることが必要でした。<br>なぜ専門的な知識のある担当者が、重大な事態を見過ごしてしまったのか。一連の関係者の判断のどこに問題があったのか明らかにすることが求められます。<br><br>もうひとつ、注目したいのは、新大阪駅での引継ぎです。<br>山陽新幹線から東海道新幹線に入る際、運行の担当は新大阪駅でＪＲ西日本からＪＲ東海に替わります。<br><br><img alt="j171215_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>このため、新大阪駅で、運転士、車掌などは、ＪＲ東海の社員に交代します。このとき、運転士同士、車掌同士がそれぞれ引継ぎをしています。<br>ただ、定刻に出発した新大阪での停車時間は、２分です。<br>小倉から新大阪までの状況を踏まえれば、次に何か起きたとき、高い危機感で対処することが必要になると考えられますが、この引継ぎでどういった内容が伝えられたのか、確認することが必要です。<br><br><img alt="j171215_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171215_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>そして、新大阪では車両保守に詳しいＪＲ西日本の担当者が列車から降りています。列車で起きたことは常に東京の指令所に伝えられていて、ここにはＪＲ西日本とＪＲ東海の担当者がいて連絡を取り合っていたといいます。<br>しかし、最も状況を把握しているのは、現場、つまり列車に乗っていた担当者です。<br>いったん運行継続を判断したとしても、においやうなり音の原因が分かっていない以上、その判断が正しかったかどうか、繰り返し確認する慎重さが求められると思います。<br>そして、その慎重さは、ＪＲの会社をまたがる区間であっても続ける必要があります。<br><br>台車に亀裂の入った車両は、名古屋駅で運行をやめてからもホームに留まりました。それは、列車に移動させると、亀裂の入った台車が損傷する恐れがあるので動かせなかったといいます。そうしたギリギリの状態の列車に、およそ１０００人の乗客を乗せて走らせていたという事実を、重く受け止めなければなりません。<br>亀裂の原因はどこにあるのか、点検のあり方はいまのままでいいのか、そして、異常に気づきながら列車の運行を続けた判断、その問題はどこにあるのか。<br>午前６時になれば、始発の新幹線が走りはじめます。再発防止に向け、これらの点を早急に明らかにしなければなりません。<br><br>(中村　幸司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Dec 2017 23:46:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ピョンチャン五輪　北朝鮮は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/286807.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本人選手の活躍が期待されるピョンチャンオリンピックまで２か月を切りました。<br>大会では、ロシア選手の出場問題とともに核・ミサイル開発を続ける北朝鮮が参加するかどうかが焦点となっています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br>　<br><img alt="C171218_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171218_0.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>Ｑ１、北朝鮮が大会に参加するかどうかはまだ決まっていないのですね。</p><div><p>Ａ１、はい。まだ参加するともしないとも態度を明らかにしていません。２９年前のソウルオリンピックには北朝鮮は参加しませんでした。それどころか大会の開催を妨害するため工作員による大韓航空機爆破事件を起こしています。<br><br>Ｑ２、オリンピックは本来、“平和の祭典”のはずですよね。<br><br>Ａ２、その通りです。２０００年のシドニーオリンピックではこんな出来事もありました。韓国と北朝鮮の選手団が、朝鮮半島の旗をもって一緒に入場行進したのです。開会式の３か月前にキム・デジュン大統領とキム・ジョンイル総書記による初めての南北首脳会談が実現しましたので、オリンピックの開会式の場で南北の融和を世界にアピールできたのです。<br>ムン・ジェイン大統領は、この南北合同の入場行進をピョンチャンオリンピックでも実現しようと、再三、北朝鮮に呼びかけていますが、北朝鮮からはいっこうに返事はありません。ピョンチャンに選手団を派遣するかどうかもいまだにわからない状態なのです。</p><p><img alt="C171218_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171218_1.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>Ｑ３、核・ミサイル開発をやめようとしない北朝鮮への圧力が強まっています。北朝鮮がこれに反発して何か挑発をしてくるという心配はないのでしょうか？<br><br>Ａ３、ピョンチャンは軍事境界線から８０キロしか離れていません。先日もパンムンジョムで北朝鮮の兵士が軍事境界線を越えて亡命し北朝鮮側が発砲する事件が起きています。<br>選手の安全を心配する声も出ていて、韓国政府や組織委員会は「ピョンチャンは安全です」とＰＲに懸命です。国連総会では先月、大会期間中のあらゆる紛争の停止をすべての国連加盟国に求める決議が採択されました。大会の広報大使を務めるキム・ヨナさんはスピーチで「ピョンチャンオリンピックは南北の境界を越えて互いに通じ合う絶好の機会です」と訴えました。<br>ピョンチャンの２年後には東京、その２年後には北京と、これから東アジアでのオリンピックが続きます。平和の大切さが問われている今だからこそ、ピョンチャンオリンピックが“平和の祭典”になって欲しいしいと思います。<br><br><img alt="C171218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171218_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"><br><br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Dec 2017 07:08:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イージス・アショア導入 場所は？価格は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/286921.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、地上配備型の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の導入をまもなく決定します。増田解説委員です。<br><br><img alt="c171219_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171219_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ１）<br>このイージス・アショア、北朝鮮を意識したものですよね。</p><div><p>Ａ１）<br>そうです。ミサイル発射を続ける北朝鮮の脅威に対応するものです。現在、日本のミサイル防衛は、イージス艦に搭載する海上配備型のＳＭ３と、地上配備型のＰＡＣ３の二段構えです。日本に落ちてくる弾道ミサイルを、ＳＭ３が大気圏外で撃ち落とし、撃ちもらした場合は、ＰＡＣ３が大気圏内で撃ち落とすというものです。<br>今回、導入するイージス・アショアは、イージス艦と同じ機能を持つ地上型の施設で、２基で日本全土をカバーできるとされています。<br>北朝鮮がミサイル発射を繰り返す中、日本海に常時、展開することを余儀なくされているイージス艦の負担を軽減し、迎撃態勢に厚みを持たせるものです。<br><br>Ｑ２）<br>いつ頃、配備されるんでしょうか。<br><br>Ａ２）<br>政府は、配備までには、５年程度はかかるとみています。<br>小野寺防衛大臣は、最速で導入したいとして、必要な経費を、来年度予算案から前倒しして今年度の補正予算案に盛り込み、アメリカとの契約を急ぐことにしています。<br><br>Ｑ３）<br>急いでも、５年先なんですね。<br><br>Ａ３）<br>配備する場所を決めた上で、そこに一から施設を建設しなくてはなりませんから、それくらい、かかってしまいそうです。そして、その配備先なんですが、北朝鮮からのミサイルを、日本海の上空で迎撃する想定ですから、日本海側の２か所、東日本と西日本に１基ずつということになります。まだ本決まりではありませんが、秋田市と山口県萩市にある陸上自衛隊の演習場が候補地となっています。<br><br><img alt="c171219_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171219_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ４）<br>お金は、どれくらいかかるんでしょう。<br><br>Ａ４）<br>はい。価格について、防衛省は、先週、自民党の会合で、１基あたり１千億円弱という見通しを示しました。秋ごろは、８百億円程度と説明していましたから、早くも、見通しを上方修正した格好です。<br>私が、アメリカの軍需産業の関係者に取材したところでは、「最新型のレーダーを導入することになるだろうし、全体のコストは、今の見積もりより膨らむ可能性が高い」と話していました。<br>ただ、ミサイル防衛システムも、その対応能力には限界があります。<br>北朝鮮の脅威を理由にして、防衛装備の導入が、知らず知らずのうちに、費用対効果の視点を欠いた、「行け行けどんどん」の姿勢になっていないか。当然、年明けの国会論戦でも、大きな焦点になります。<br><br>（増田　剛　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Dec 2017 07:02:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>