<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>1月8日　始まりから終わりへ　～ヒットメーカーの平成～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ちょうど３０年前の１月８日に始まった「平成」。その後、日本人の価値観や生き方は大きく変わった。「やまとなでしこ」「ドクターＸ」などのドラマで女性の生き方を描いてきた脚本家の中園ミホさんは男社会の中で苦しむ女性たちを目の当たりにして「自分が書くしかない」と走り続けてきた。平成元年１月８日に大ヒット漫画「伝染るんです。」の第一話が入稿された漫画家の吉田戦車さんはオウム事件や震災によって突きつけられた平成の“変化”を語る。番組では私たちが歩んできた道のりを振り返りながら、新たな時代へのヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中園ミホさん
                                    <span class="person2__note">（脚本家）</span>
                            </li>
                          <li>吉田戦車さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　今年の顔の“１月８日秘話”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>突然ですが、今年（２０１９年）の顔のお２人に質問です。３０年前の今日のこと覚えていますか？</p>
<p><strong>中村勘九郎さん（当時 小学２年生）<br>
「（当時）７歳ですね。冬休みで、父が歌舞伎座に出ていたので見に行っていた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１９８９年１月８日。この日、昭和が終わり、平成が始まりました。</p>
<p><strong>阿部サダヲさん（当時 高校３年生）<br>
「本当に覚えているんですけど、小渕さん（当時の官房長官）が『平成』って出されたじゃないですか。それを見て、ぼくも色紙に『平成』って書いて、友だちの家に『平成』になったって、みんなが集まった所に言いに行ったの覚えている。『平成』っていう色紙持ってくる変なやつが、大河ドラマの主役やるとは思っていなかっただろうな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>キーパーソンを演じる役所広司さんは、映画の撮影のため、冷戦が終わる直前の旧ソビエトで、その日を迎えました。</p>
<p><strong>役所広司さん（当時 ３３歳）<br>
「モスクワのウクライナホテル、そこの１階のレストランで、朝、『平成』に変わったという話を映画スタッフに聞きました。一生この変わり目は忘れないだろうなと思いましたけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　セクハラ・覚悟・女性のホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中園ミホさん（脚本家）</div>
<p>平成はどんな時代だったのか。この３０年、ドラマを通じて、同時代を生きる女性たちの胸の内を描いてきたヒットメーカーがいます。脚本家の中園ミホさんです。平成が始まったころはデビューしたばかりの新人脚本家でした。当時２９歳。バブル全盛期の空気を感じながら１月８日を迎えました。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「手帳が出てきたんです、その年の。それでめくってみたら、『存在の耐えられない軽さ』という映画のタイトルが書いてあって。たくさん浮気をする男の人の映画でした。平成の最初のころ、バブルの華やかな空気とセクハラの嵐が一緒に吹き荒れているっていう、そういうふうに世の中が見えました。打ち合わせに行くとテーブルに（ホテルの）客室のキーが置いてあるような、そんな毎日でしたから、それを突き飛ばして断って帰ると、そこからはもう仕事がこない。このセクハラおじさんたちを、いつかひざまずかせてやるとか、その頃、悔しくて泣きながら、家に帰りながら、帰り道そう思いました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平成５年、中園さんに人生最大の転機が訪れます。未婚のまま男の子を出産。一児の母になったのです。生活費を稼ぐため、中園さんは自らの経験をもとに、連続ドラマの脚本を書き上げます。<br>
平成７年放送の月９ドラマ「Ｆｏｒ　ｙｏｕ」。幼い子どもを育てながら働くシングルマザーの物語です。主人公は、就職面接で子どもの存在を隠し通します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「子どもいたりしませんよね？」</strong></p>
<p><strong>主人公<br>
「いません！絶対いません！そんなことありえません！」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「普通の企業だったら絶対に『子どもがいます』と言ったら採用してもらえないだろうというヒロインの気持ちになったら、ごく自然にあのシーンはそうなりました。まだやっぱり男社会、男性社会だったし、いろいろな矛盾はあったけれど、怒りもあったけれど、それが世の中なんだって感覚でしたね。」</strong></p>
<p>平成１２年に大ヒットした「やまとなでしこ」。中園さんが描いたのは、あけすけに本音をぶつける新たな女性像でした。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「先天的なブ男でも後天的な努力で勝ち取れるのが、お金持ち。だとしたら私の選び方のほうが、より公平な評価ができると思わない？」</strong></p>
<p>ヒット作を連発する中園さんの姿を、そばで見てきた人がいます。脚本家の先輩で、現在はバーを経営する、桃井章さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「やまとなでしこ」のヒロインに、時代の息吹を感じたといいます。</p>
<p><strong>桃井章さん<br>
「正直言うと、身近であるにもかかわらず、不愉快なドラマだなと思った。だってそうじゃん、男が馬鹿にされ尽くしているわけで。一転して（女性が）主役になっていく。これがちょうど平成の時代であって。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「とんでもないヒロインなんだけど、ふたを開けてみたら、私たちもみんな、ちょっと思っていることを、あれだけはっきり言ってくれる『（ヒロインの）桜子さんステキ！』みたいに女の子たちが反応してくれて、視聴率もとてもよかったので、その辺から私はとにかく、みんなが口にできない本音を書いていこうと思った。」</strong></p>
<p>このドラマは、働く女性たちから圧倒的な支持を受けました。その一人、石黒里香さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>石黒さんが３０年前の今日、成人式で誓いの言葉を述べる姿がニュース映像に残っていました。</p>
<p><strong>石黒里香さん（当時）<br>
「２１世紀に向け、立派な国際社会人になるよう、一歩一歩、努力して参りたいと思います。」</strong></p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「恥ずかしい。」</strong></p>
<p>その後、自動車のディーラーで働き始めた石黒さん。男性優位の職場でつらい思いをするたびによく見ていたのが、中園さんのドラマでした。</p>
<p><strong>石黒里香さん<br>
「『お茶くみじゃないの？』というような扱いがわりと強かったんじゃないかと思いますね。やけ酒みたいな感じで飲んでたりした時期があったので、ああいったドラマをみて、こういうふうになったらいいな。私たちのストレスを発散させてくれるような、女性の理想像じゃないですかね、たぶん。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「一番うれしいです、こういう感想が。やけ酒を飲みたいような気分の日に、大変な職場でつらい思いをした日に見てほしいなと思ってドラマ書いてきたんで、本当にうれしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気ドラマ　ヒットメーカーの平成　ハケン女性・おじさんのホンネ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成の後半、働く人たちを取り巻く環境は大きく変わっていきます。グローバル競争が激化する中、非正規で働く人たちが増え続けていったのです。中園さんは、その現場を自ら取材し、一本のドラマを生み出しました。大ヒットドラマ「ハケンの品格」。職場で低く見られていた派遣社員のヒロインが、高い能力を武器に活躍する物語です。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>主人公<br>
「私は会社に縛られるような奴隷にはなりたくありません。」</strong></p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「みんなで同じように出勤して、同じように社員食堂で食事しているんですけど、だけど収入はものすごい格差があるし、福利厚生の部分も何も助けてもらえないし、しかも一番怖いのは、いつクビを切られるか分からない。そういう叫び出しそうな不安の中で、私は（取材した派遣社員の）彼女たちがすごく好きだなと思ったのは、『こんなこと言っても明日またお化粧して、笑顔振りまいて出勤するんですけどね』って帰っていく彼女たちが、もう今この人たちが日本の経済って支えているんじゃないかと。暴動も起こさず、決して出世もできない。明日クビ切られるかもしれない、自分で国民年金払わなければいけない、それでもあんなに明るく働いている人たちに向けて、本当に何か応援するようなドラマを書きたいと思って書いたのが『ハケンの品格』です。」</strong></p>
<p>そして、平成２４年。フリーの外科医が旧態依然とした病院組織に挑むドラマ「ドクターＸ」を発表します。</p>
<p>（劇中）</p>
<p><strong>「御意！」</strong></p>
<p>平成という時代を見つめ続け、中園さんがたどりついたのは、出口のない閉塞感を抱えながらもがく、日本の組織の姿でした。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「上に逆らえず、これは間違っているなと思っても、『御意』って言う人たち。そうか、おじさんたちも苦労しているんだなと。経費は削減しなきゃいけない、これ以上、企業は成長しないようだ、みたいな。そのなかで定年は延び、だけど居座ると優秀な女の人たちから疎まれ、なんかそういう悲哀も含めて、おじさんたちも本当に組織のなかの矛盾を抱えて日々生きているわけですよね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>みなさんにとっての平成はどんな時代だったでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>改めて、その原点を振り返っていきましょう。平成に入って起きたさまざまな事件や災害、そうした出来事によって、社会は大きく変貌を遂げていきました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そんな変化をまだ誰も予想していなかった平成元年１月８日。時代はどのように始まったのか、貴重な映像記録からたどっていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">１月８日“あの日”の映像　「平成」に希望を託して…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成が始まったその日を、家庭用のビデオカメラで記録していた人がいます。大石一雄さん、６３歳です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１月８日、東京は４０日ぶりの雨でした。前日に昭和天皇が崩御し、皇居周辺は弔問に訪れた人たちであふれかえっていました。半旗が掲げられていた銀座には、いつもどおりのにぎわいがありました。大石さんは初めての子どもが産まれたばかりで、新しい時代に希望を抱いていました。</p>
<p><strong>大石一雄さん<br>
「未来がまだ、これからどんどん明るくなっていくみたいな期待感はあったと思います。」</strong></p>
<p><strong>妻　裕美子さん<br>
「そのときの年齢の私、今うちの子どもたちがそのくらいの年齢ですけど、から思うと、すごく将来が明るかったと思いますよね。あんなふうにバブルが崩壊したり、神戸に地震がきたり、震災がきたり、そういうことは、そのときは夢にも考えていませんからね。」</strong></p>
<p>平成が始まった日のニュース映像には、この日、赤ちゃんを産み、母親になった女性の姿も残されていました。</p>
<p><strong>「やっぱり平成ということで、平和を祈っていける子に成長してもらいたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>映像に映っていた、安川こずえさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、さらに４人の子どもを生み育てた安川さん。子どもたちを通して、時代と向き合ってきました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「本当に、この平成の時代をしっかり生きてほしいというか、ニュースで本当に悲しい事件やいろいろ見たり聞いたりする上で、自分だけよければいいというか、そういう考えでは本当にいけないと思うし、（子どもには）人のことを思ってあげられる人に成長してほしいなと思ってきました。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">きょうは“平成始まりの日”　激動の時代と私たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成の始まりは好景気が続くバブル絶頂期でした。平成元年の暮れ、日経平均株価は最高値を記録します。あの頃、みなさんはどんな未来を思い描いていたんでしょう。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>番組で事前に行ったアンケートでは、平成という時代が「思ったより良かった」という人が３１％。「悪かった」という人が４６％。「思ったとおりだった」という人が２３％という結果となりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「よかった」という人は、日本で戦争が起きなかったことや、生活の利便性が増したことを理由にあげる一方で、「悪かった」という人たちがあげたのは、日本がかつてない災害や事件にたびたび見舞われたことでした。</p>
<p><strong>武田：</strong>平成は右肩上がりの時代が終わり、閉塞感や余裕のなさが社会に広がった時代でもありました。そんな空気の中で、表現をめぐり葛藤を続けてきた、ある漫画家の軌跡です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「伝染るんです。」誕生秘話　不条理ギャグとバブルの不安</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　吉田戦車さん（漫画家）</div>
<p>３０年前の今日入稿され、社会現象を巻き起こした漫画があります。４コマ漫画「伝染るんです。」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>（作中）</p>
<p><strong>“うーむ。”</strong></p>
<p><strong>“あの…それ…ぼくじゃありませんから…”</strong></p>
<p>個性豊かな登場人物たちの不可解な言動の数々。謎の風習などが生む、かつてない笑いは「不条理マンガ」と呼ばれ、３００万部を超える大ヒットとなりました。作者の吉田戦車さんは当時２６歳。故郷、岩手県から上京して２年目でした。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ドリフから始まって、欽ちゃん、たけし、タモリという世代なので、ほんとにどっぷりと当時のお笑いにつかってきたんですけども、かなり影響は受けていた。無意識でしょうけども、それはあったと思います。不条理ギャグだって、本来なくてもいいようなものですよね。でもそこを面白がってくれれば、商品価値みたいなものが生まれるわけで、そういう余裕は（当時は）あったんだろうなと思うんですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>担当編集者の江上英樹さんは、「伝染るんです。」を初めて読んだときの不思議な感覚を今もよく覚えています。</p>
<p><strong>当時の担当編集者　江上英樹さん<br>
「これで、なんでおかしいのかよく分からないんですけど、おかしいんですよ。こんなのが寄ってきて『ぼくじゃありませんから』って言われて、『えっ！どうするの？』って『えーっ！』みたいな感じですよね。そんなのがおかしいのかどうか分からないけど、自分はおかしいと当時思って。世の中もバブルだったんですけど、なんとなく不安はあったと思うんですね、なんとなく。なので、なにかその時代の空気というのを吉田戦車はとらえて、ギャグといえばギャグだけど、なんかちょっとザワついてる感じとか、ウゴウゴ、なんかこう、つじつまが合わない感じとか、それがなんか世の中の波長と合ったというのはあるんじゃないですか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">フィクションを越えた「平成」　“オウム事件”とネット社会</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>平成とともに始まった「伝染るんです。」の連載は、平成６年、終わりを迎えます。このころ、吉田さんに大きな影響を与えた出来事がありました。オウム真理教による一連の事件です。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「最初のうちの、決定的に犯罪行為が暴かれる前のオウムは本当に、僕とかほかの人間がフィクションのなかでバカやっているのを実際の街角でやっている。それはそれで、なんか変な好奇の目で面白がって見ていたりしたんですけど、現実でこんなことされたんじゃ、フィクションの不条理の出番ないよみたいな空気が徐々に醸成されていったような気がしますね。ドカンと売れたと言っていただける『伝染るんです。』みたいなものですら、続けていきづらくなった時代だったんじゃないかって気はしますね。」</strong></p>
<p>その後、吉田さんは食べ物や旅など、身近なテーマを題材にエッセーを書くようになっていきます。不条理ギャグとは異なる表現の背景には、社会の大きな変化がありました。人々の行動や価値観を大きく変えたインターネットの普及です。誰もが自由に発信できる時代の到来。それは同時に、あるリスクをはらんでいたといいます。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「ＰＴＡに叱られるようなエッチなマンガも少年マンガ雑誌には存在したわけで、そういう常にちょっと悪の部分、悪ふざけの部分がなければつまらないだろうというのが、雑誌に携わる人間たちの性格の中にはあったんですけど、それがやっぱり薄れていった。ネット社会になるにつれて、目に見えるように、炎上沙汰、クレームをつける対象みたいなのが分かりやすくなっていって、なんか暴れられなくなった。自分の中でどんどん自粛ネタが増えていったのと、大人になっていったということなのかも分からないですけれど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東日本大震災で描いたのは…　新時代へ…模索続く“表現”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そして平成２３年、吉田さんが自らの仕事を見つめ直す出来事が起きます。東日本大震災です。故郷、岩手県の被災地でボランティア活動に参加した吉田さん。がれきの中から見つけたのは、泥にまみれた、あの「伝染るんです。」でした。<br>
震災から２年後、漫画家たちが作品を寄せたチャリティー本が出版されます。吉田さんは、その中に「伝染るんです。」のキャラクターたちを再び登場させました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>未曽有の災害や事件が相次ぎ、自粛が広がる時代にどんな表現で臨むべきか。模索が続いています。</p>
<p><strong>漫画家　吉田戦車さん<br>
「結局、震災には触れずに昔のキャラを描きました。避難所でマンガ週刊誌がみんなで回し読みされて、子どもたちがいっとき何か現実から離れられたとか、そういうのも聞くと、マンガの役割はフィクションを描いて、世の中のつらいこととか、一瞬でも忘れてもらうことなのかなと思えて。戦争も殺人も犯罪もないという世界を常に作りたい描きたいというのは、自分の中にはありますから、自分が作った小さい世界でいろんなキャラを作って楽しんでいくしかないと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">平成から次の時代へ　どんな社会に…あなたは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>平成が始まってちょうど３０年となる今日１月８日。およそ３か月後の４月１日に新元号が発表されます。そして、５月１日に皇太子様が即位され、元号が改められます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さあ、みなさんはどんな時代になると思いますか？</p>
<p>平成の時代に大ヒットドラマを生み出してきた、中園ミホさん。働きながら懸命に育ててきた長男は２５歳になりました。中園さんは今次の時代の働き方をテーマにした新たなドラマを構想しています。</p>
<p><strong>脚本家　中園ミホさん<br>
「もう一度、私は『ハケンの品格』って書かなきゃいけないなと思っていて、ＡＩっていうのがこれからでてくるでしょ。たぶん平成の次の時代に『ハケンの品格』を書くとしたら、（主人公）大前春子さんの敵は正社員じゃなくてＡＩだと思うんですよ。時代の流れから取り残されていく人は、必ずいつの時代もいると思うし、その人たちにどんな元気になってもらうドラマを書けるかというのが、今の私の頭はそのことでいっぱいです。」</strong></p>
<p>平成の幕開けとともに母親になった安川こずえさんです。年末年始に久しぶりに子どもたちが帰省し、あの日の映像を初めて振り返りました。</p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「動いてる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4228/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>娘<br>
「すごい。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「これ、俺？」</strong></p>
<p><strong>娘<br>
「かわいい。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「いや、泣けるわこれ。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「ねーぇ。ガチ泣きやん。」</strong></p>
<p><strong>安川こずえさん<br>
「明日のことは分からないし、人生これからどんな苦難があるかも分かりませんが、ひとりひとりが自分の人生を力強くあってほしいなとすごく思います。」</strong></p>
<p>まもなく終わる平成。次はどんな時代に—。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4228" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>