<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「卒業後３年以内は、新卒扱いで！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438255.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で大学生の就職活動が厳しさを増しています。<br>政府の支援策について、竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201026_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201026_0-thumb-480xauto-1161612.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①大学生の人たち、前に進めなくなってますけど、大丈夫なんでしょうか？</p><p>Ａ<br>はい、やはり大きな影響が出てます。<br>たとえば来年春に卒業が迫っている４年生では、<br>リクルートキャリアの調べによると、今月１日時点の就職内定率が、８８．７％。<br>この数字だけ見るとよさそうに見えるかもしれませんが、<br>実はこれは一年前と比べると、５．１ポイントも低い。</p><p><img alt="C201026_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201026_1-thumb-480xauto-1161614.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>このままいくと、例年より多くの人が就職できないまま卒業せざるを得なくなる。<br>そうなると、日本の企業の多くは、「新卒一括採用」でヒトを採ってますので、<br>たった一回の卒業のタイミングを逃してしまうと、<br>その後の就職のハードルが高くなってしまう。</p><p>Ｑ②でもコロナの影響については、学生に責任はないわけですから、<br>　　ここはチャンとした対策をとってほしいですよね？</p><p>Ａ<br>全くその通りだと思います。<br>なので、田村厚生労働大臣は、ここにあるガイドライン、<br>“卒業後３年間は、新卒扱いにする”<br>つまり、新卒と同じように採用してください、という<br>国のガイドラインを企業に周知徹底するため、<br>萩生田文部科学大臣と共に、経済界をまわって要請する、としているんです。</p><p><img alt="C201026_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201026_3-thumb-480xauto-1161616.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ③　この卒業後３年以間は、新卒と同じ、というのは<br>前から行われているものなんですか？</p><p>Ａ<br>これはリーマンショック後の、就職難が続いている時に国が作ったガイドラインでして、<br>実際に７割の企業は、<br>既に卒業した人からも就職試験の応募を受け付けている、というんです。</p><p>ただ、これには大きな問題があって、<br>じゃー、実際にどれだけ卒業した人を採用しているのか、いないのか？<br>その具体的な数字や実績を、企業はほとんど明らかにしてないんです。</p><p>Ｑ④　エッ！そうすると、ガイドラインが守られているかどうか、<br>本当はよくわからないということですか？</p><p><img alt="C201026_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201026_5-thumb-480xauto-1161618.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなります。<br>ただ、最近は、たとえば経団連が、<br>新卒一括採用を見直して、いわゆる通年採用を拡大して<br>新卒にこだわらず、採用の幅を広げようと呼び掛けてます。<br>これは同じ方向のことを言っているわけですから<br>ここはぜひ、大手企業から、率先して、採用人数や実勢を明らかにして、<br>もっと情報をオープンにして、チャンスを増やしてほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 07:39:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「菅首相　初の国会演説　論戦の焦点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>菅政権発足後初の本格論戦となる臨時国会が召集された。所信表明演説で菅総理大臣は、コロナ禍で必要性が浮き彫りになった行政改革や規制緩和などを進め、国民が実感できる成果を出す決意を示した。演説のポイントを整理し論戦の焦点を考える。</p><p><img alt="j201026_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_1-thumb-420xauto-1162298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【“就任演説”ポイントは】</p><p><img alt="j201026_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_2-thumb-420xauto-1162300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>就任初となる今回の演説で特徴的なのは特に内政で改革志向を前面に打ち出し、行政の縦割りや前例主義を打破するとした点だ。その象徴が「デジタル庁」であり、行政手続き上の押印の原則廃止やマイナンバーカードと運転免許証などを一体化するのもそれにあたる。</p><p><img alt="j201026_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_4-thumb-420xauto-1162302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつの特徴が既得権益にとらわれず規制改革に取り組むとした点だ。不妊治療の保険適用、オンライン診療の恒久化、携帯電話料金の値下げはそうした方針に沿った政策だ。さらに持論である地方を底上げする政策、例えば農産品の輸出や訪日外国人、最低賃金の全国的な引き上げのほか、官房長官当時から成長戦略の一つとして温めてきた脱炭素社会の実現に向け２０５０年までに温室効果ガスの排出を実質ゼロにすると表明した。共通しているのは国民に身近でより具体的、どちらかと言えば実利を重視している印象で、長期的視野に立ち期限を区切った点も目を引く。</p><p><img alt="j201026_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_5-thumb-420xauto-1162304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で外交・安全保障では「安倍路線」の継承という側面が色濃く出ている。日米同盟を基軸にオーストラリアやインド、ヨーロッパ、そして先週初めての外遊先に選んだＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合など基本的価値観を共有する国々と自由で開かれたインド太平洋を実現するとしている。また中国とは主張すべき点は主張しながら共通の課題で連携していくとともに、韓国には太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題などを念頭に適切な対応を強く求めた。</p><p><img alt="j201026_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_6-thumb-420xauto-1162306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>歴代総理の就任直後の演説では、小泉総理が「聖域なき構造改革」を掲げ、安倍総理はアベノミクスを「三本の矢」と称したのに比べ、自らを「国民のために働く内閣」とした今回の演説は総論より各論、抽象論より具体論を好む菅総理の政治スタイルが反映された印象だ。</p><p>【論戦の焦点】</p><p><img alt="j201026_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_8-thumb-420xauto-1162309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は今国会に提出する法案を前の内閣から懸案となっていた新型コロナウイルスのワクチン確保に関する法案やイギリスとの新たな経済連携協定の承認を求める議案など１０本に絞った。ただ新型コロナの影響の長期化に備え政府は、２度の補正予算で使いみちをあらかじめ決めない「予備費」を１１兆５０００億円計上し、すでに４兆円余りが雇用維持や医療体制の強化などのため支出されている。与野党はこの詳しい内訳と残る７兆円余りの見通しを政府に質すことで国会本来の行政監視機能を果たすべきだと考える。この他に野党側は家賃支援給付金などの支給遅れを問題視し、インフルエンザとの同時流行に備えた医療支援の強化やＰＣＲ検査の拡充も求めており議論となりそうだ。<br>一方政権肝いりの政策、例えば「デジタル庁」は各省にまたがる権限と予算をどこまで集約できるか予断を許さず、オンライン診療の恒久化には見落としへの心配も根強くあり、政府側はその目的や効果だけでなく疑問や懸念にも丁寧に答えることが必要だ。</p><p>【日本学術会議】</p><p><img alt="j201026_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_9-thumb-420xauto-1162311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに焦点の一つとなっているのが日本学術会議をめぐる議論だ。発端は学術会議側が推薦した会員候補１０５人のうちいずれも人文・社会科学の学者６人が任命されなかったことだ。この６人について菅総理は、前の政権で議論を呼んだ安全保障関連法などに反対したことが今回の判断の理由ではないかとの指摘に「まったく関係ない」と否定している。また会員が一部の大学に偏っているとして、民間や若手、地方からも選任される多様性が必要だという認識を示し、政府自民党は行政改革の観点から検証することにしている。これに対し野党側は、任命拒否は違法であり学問の自由を脅かす重大問題だとして任命しなかった具体的な理由を追及する方針だ。菅総理には今後の質疑で、人事権の行使や政府と学術界との関係のあり方も含めより詳しい説明が求められそうだ。</p><p>【野党はどう臨む】</p><p><img alt="j201026_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_10-thumb-420xauto-1162315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方野党はどう臨むのだろうか。中でも真価が問われるのが野党第１党の立憲民主党だ。枝野代表は、目指す社会像として「自助」を最初に挙げ「国民から信頼される政府を作る」などとした菅総理を「行き過ぎた自助と自己責任を求める新自由主義だ」と批判し、自らは「支えあいの社会」を目指すと違いを強調している。ただ９月の合流で旧民主党の政権交代前に匹敵する勢力になったものの、政党支持率は自民党に大きく水をあけられ不満や焦りもくすぶっている。</p><p><img alt="j201026_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_11-thumb-420xauto-1162317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>共産党は選挙協力などの先に野党連合政権を目指しているが、立憲民主党内には「天皇制や日米同盟などの国家観が異なる」などとして慎重論も根強くある。国民民主党は立憲民主党との国会内での会派から離脱したほか、社民党も合流をめぐって分裂含みとなっている。一方日本維新の会は政権と是々非々の立場を強めていて、１１月１日に控えた「大阪都構想」の賛否を問う住民投票の結果が党勢を左右することも予想される。衆院議員の任期が残り１年を切るなかで、主義主張も肌合いも異なる野党各党がどこまで共闘できるか試されることになる。</p><p>【解散タイミングは】</p><p><img alt="j201026_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_13-thumb-420xauto-1162320.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衆議院の解散・総選挙について、与党内でささやかれているタイミングは大きく３つだ。最も早いのが来年１月召集の通常国会冒頭の解散だ。召集直後か今年度の第３次補正予算成立後が想定され、予算を通じて実行力を訴えられるメリットが政府与党にはある。次に来年度当初予算が成立したあとの来年４月から東京オリンピックの開幕が予定されている７月までの間だ。それ以降となると、来年９月の任期満了を受けて行われる自民党総裁選挙の前後がある。このケースの場合、衆院選で勝利すれば直後の自民総裁選で菅総理の再選に大きく道を開くものとなろう。一方自民総裁選で党への注目度を高めた上で衆院選に持ち込めば有利だという読みも党内にはある。次の衆院選は政権の行方を大きく左右するとみられ、与野党は総理の解散判断に神経を研ぎ澄ましながら注視していく展開となりそうだ。</p><p>【率直に語り腰据えた議論を】</p><p><img alt="j201026_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201026_14-thumb-420xauto-1162322.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理は所信表明演説の終わりで「お約束した改革はできるものからすぐ着手し、結果を出して、成果を実感いただきたい」と踏み込み、今後への決意を示した。担当閣僚に対し矢継ぎ早に指示し、進捗状況の報告を求める力の入れようには、早期に実績を積み上げ政権運営を軌道に乗せたいという思惑ものぞく。ただ菅総理に近い閣僚の一人が「せっかち」と評するなど、スピード感をあまりに優先すれば時に混乱を招くおそれもあるだろう。また官房長官当時の「まったく問題ない」「指摘はあたらない」などの答弁は説明が足りないのではないかという声が出たのも事実だ。<br>内閣が掲げた「活力ある地方」や「安心の社会保障」をどう実現し、「国益を守る外交」とは何なのか。さらに看板政策を実現した先にどのような社会像を描いているのか。<br>菅総理大臣が率直に語り与野党も腰を据えた議論を行うことで、国民の判断につながる国会となるよう求めたい。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 26 Oct 2020 23:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩｏＥのもたらす未来」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/438611.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>名古屋大学　教授　天野　浩</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201027_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_010-thumb-380xauto-1163264.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>インターネットとスマートフォンの普及によって、私たちの生活は大きく変わりました。次に私たちが「生活が驚くほど便利になった」とか、「社会が大きく進歩した」と感じるのは、いつごろになるでしょう。想像するだけでもワクワクしますね。</p><p>その社会の仕組みを大きく変える技術の一つとして期待されているのが、ワイヤレス電力伝送によるインターネットオブエナジー、IoEです。<br>皆さん、IoT という言葉を聞かれたことがあると思います。IoT とはモノのインターネット化、すなわちありとあらゆるモノに無線タグが付いて、インターネットで繋がり、データのやり取りをする仕組みのことを指します。それに対してIoEというのは、全てのモノに対して電気エネルギーを無線で送ることにより、充電切れの心配がない仕組みのことです。</p><div><p>実はこのワイヤレス電力伝送は、既に身の回りに少しずつ浸透しております。コードをつながずスマートフォンを置くだけで充電できるシステムをご利用の方もおられるでしょう。今市販されているのは、充電装置にスマホを置かなければならないもので、充電できる電力はせいぜい数ワットと限られております。</p><p>先ごろ、このワイヤレス電力伝送に関係する研究成果を発表させていただきましたが、今私たちが開発しようとしている技術は、例えば 10m くらい離れていても充電が可能で、しかも10ワット以上と多くの電力を一気に送ろうとするものです。</p><p>今回、開発した技術のポイントは、アンテナと半導体素子を一体化して設計する技術と、半導体素子として窒化ガリウム、いわゆる GaN という、ノーベル賞で皆さんに注目して頂いた青色LEDの材料を用いたワイヤレス電力伝送用の半導体素子の二つです。</p><p><img alt="s201027_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_012-thumb-480xauto-1163266.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p> 設計技術としては、アンテナと素子を一体化して設計・製作したことにより、従来 70％程度までしか効率の出なかった受電システムが 92.8%という世界最高の効率を記録することができました。 また GaN というのは、これまで電気を流すと青く光ることにより一般照明に使われて省エネルギーに貢献しましたが、この材料、単に効率よく光るだけではなくて、大電力で高い周波数の電波を作ったり、あるいは受けることができるのです。今回、実際に電力伝送用の半導体素子を作り、性能を確認することができました。</p><p>では、私たちがワイヤレス電力伝送によって思い描くインターネットオブエナジーの例をいくつか挙げてみたいと思います。<br>今後日本人は、高齢化が進みます。それに伴い、それぞれの人々の身体につける健康チェックセンサーの数も大幅に増えると予想されます。<br>問題は、それぞれのセンサーを駆動させ続けるためのバッテリーです。たくさんのセンサーのバッテリーをいちいち充電したり、交換したりするのは大変面倒です。</p><p><img alt="s201027_013.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_013-thumb-480xauto-1163272.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>今回開発したシステムを使えば、常に無線で電力を送り続けることができるので、バッテリー切れの心配がありません。 またオフィスでも、スマートフォンやタブレットなどの情報機器を充電切れの心配なく使い続けることができます。 すなわち、充電する間、仕事ができずに待っている時間が無くなって、仕事の効率が格段に上がります。</p><p><img alt="s201027_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_014-thumb-480xauto-1163274.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>更に電気自動車なども、運転しながら充電させることができるので、長距離の運転などでもバッテリー切れの心配から解放されます。 工場のロボットに装備すれば、充電しながら動き回ることができるので、24時間、工場を稼働させることができるようになります。</p><p><img alt="s201027_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_015-thumb-480xauto-1163279.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>更には、飛んでいるドローンに充電させることもできるので、24 時間飛ばし続けることができます。これは古くなった建物や橋などが安全かどうか、あるいは川の水位が安全かどうか、山の土砂崩れは大丈夫か、などのモニタリングに重要な役割を果たすでしょう。また物流に使えば、日本中どこにいても、発注したその日のうちに荷物が届くのが当たり前の世の中になるでしょう。</p><p>日本は地震や台風など、自然災害の大変多い国です。自然災害が発生したとき、最も心細いのが、灯りが無く真っ暗で、またスマホなどの通信機器が使えなくなった時です。</p><p><img alt="s201027_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_016-thumb-480xauto-1163281.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>その時も災害ヘリを飛ばしたり、災害ロボットを派遣して、照明やスマホなどに無線で電力を送って使うことができれば、きっと心強いことでしょう。</p><p>　もう一つの視点として、私たちがこのようなワイヤレス電力伝送の技術に期待しているのは、単にコードが無くて便利だから、というだけではありません。地球環境問題に関わる課題として、今後化石燃料の使用量を減らし、再生可能エネルギー中心の社会を構築して CO2 排出量を実質ゼロにするために欠かせない技術と思っているからです。その理由を説明します。</p><p>太陽光発電や風力発電は、化石燃料を使わないクリーンなエネルギーであることは間違いありません。</p><p><img alt="s201027_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_017-thumb-480xauto-1163283.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>ただ問題は、電気を使いたいときに使いたい分だけ発電してくれるのではなくて、例えば太陽光発電は直射日光が強いとき、風力発電は風が強いときに多く発電するということです。夜間や、風の吹かないときは発電してくれません。<br>電力が足りなくなったら大変なので、今は最も電力消費が大きいときに合わせて発電設備を作って、もし必要以上に発電したら系統から外して、いわば電力を捨てています。<br>　現在、日本では1年間の使用量の2倍の発電設備で、電力を賄っております。もちろん余分に発電した電力を溜めておく蓄電設備もあります。ただ蓄電システムの能力は、現状では圧倒的に不足しております。手ごろな価格の高性能なバッテリーの開発が待たれますが、直ぐに十分なバッテリーができるわけではありません。<br>そこで期待されるのがこれから普及が予想される電気自動車とワイヤレス電力伝送を組み合わせたエネルギーシステムです。</p><p><img alt="s201027_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201027_018-thumb-480xauto-1163285.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>電気自動車ならば、ワイヤレス電力伝送によって走りながら充電できるので、昼間太陽光発電が有り余る電力を発電したとしても、直ぐに電気自動車に溜めれば良い訳です。このようにワイヤレス電力伝送は、再生可能エネルギーの割合を増やすためにも今後非常に重要な技術になると考えています。</p><p>もちろん、以上述べたような IoE 社会を本当に実現するためには、技術の問題以外にも解決すべき課題は山積しております。例えば、電波法や社会システム、それから課金をどうするかなどです。また、政府は2050年までに、CO2排出量を実質ゼロにする目標を掲げました。その実現には、再生可能エネルギーの割合を大幅に増加する必要がありますが、かかる費用が膨大です。もしワイヤレス電力伝送システムの社会実装が進めば、その費用を大幅に削減することが可能になります。</p><p>誰がこの開発を進めるかですが、2050 年というのは今から 30 年後です。若い人は是非自分の問題として考えて頂きたいと思っております。<br>今後これらの議論が進み、いつか IoE 社会になって人々の暮らしが今まで以上に安心・安全で、かつ便利になることを目標として、我々は若い人たちにバトンをしっかりと渡すまで、開発を進めていきたいと思っております。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 06:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米大統領選『保守派判事』承認の影響は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いよいよ来週に迫るアメリカ大統領選挙。議会上院が連邦最高裁判所に保守派のバレット判事を新たに承認したことで、選挙戦にはどんな影響が出てくるでしょうか？髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C201027_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201027_6-thumb-480xauto-1162346.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、投票箱の上に立つ両候補？<br>Ａ１）<br>選挙戦も大詰めに入り、どちらに投票するかを決めかねている有権者はごくごく限られていますので、両候補とも、自らの支持基盤に着実に投票するよう呼びかけることが最優先です。コロナ感染を防ぐため“ドライブイン集会”を開くバイデン候補。一方のトランプ大統領が手にする拡声器は、キャッチフレーズの「Make America Great Again！」の頭文字をとって、メガフォンならぬ“MAGA”フォン。公約どおり保守派の判事をまたひとり連邦最高裁に送り込むことに成功したとアピールします。</p><p>Ｑ２）<br>保守派のバレット判事の承認でどんな影響が考えられる？<br>Ａ２）<br>トランプ大統領が描くシナリオは、▽共和党が支持基盤とする“保守的なキリスト教徒”を勢いづかせ、激戦州で競り勝つこと。▽同時に共和党の改選議席が民主党より多くて苦戦している議会上院選も巻き返し“多数派を維持”すること、▽そして来週の選挙が仮に接戦となり、郵便投票をめぐり法廷闘争にもつれ込んだ場合、最高裁で“保守派に有利な判断”を期待するでしょう。</p><p>Ｑ３）<br>一方のバイデン候補はどのように対抗するでしょうか？<br>Ａ３）<br>バイデン候補は、逆に接戦には持ち込ませず、▽民主党が支持基盤とする若者やマイノリティーの“投票率の上昇で圧勝”をねらいます。▽議会上院選も“多数派を奪還”した上で、▽当選後は超党派で諮問会議を立ち上げ“連邦最高裁の改革”に着手するとしています。<br>アメリカ国内でコロナ感染が再び拡大する中で、すでに期日前投票を済ませた有権者は、先週末の時点で前回4年前の選挙を上まわり、このままのペースだと投票率は65％前後に達し、過去100年あまりで最も高い水準を記録する可能性があるとの予測も出始めています。<br>トランプ大統領が土壇場で追いつき追い越すか？それともバイデン候補が有無を言わさず地滑り的な勝利を収めるか？今後1週間どれだけ熱く支持基盤を燃え上がらせるかで明暗が分かれます。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 07:05:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヒアリに注意　相次ぐ発見」（くらし☆解説）【取材後記あり】</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/438459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k201027_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_0-thumb-420xauto-1162327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◆強い毒を持つ外来アリ・ヒアリがこの１か月ほどの間に相次いで確認されたと発表されている</p><p><img alt="k201027_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_01-thumb-420xauto-1162332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ちょうど現在、全国の港湾で一斉調査をしている時期だから発見が相次いでいる面がありますが、それにしても昨年度は１年間で１０件、一昨年度は１２件だった確認事例が、今年度は１０月２６日現在で既に１６件になっています。<br>　しかも、今年度は千匹以上の群れが３回も見つかっており懸念もあります。<br><br>◆そもそもヒアリはどう危険？</p><p><img alt="k201027_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_02_2-thumb-420xauto-1162334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ヒアリはハチのようにお尻に毒針があり、刺されると激痛がするだけでなく、時には激しいアレルギー反応を起こして命に関わることもあります。実際、海外では死者も出ています。また、アメリカでは家畜を攻撃したり、電気設備に入って停電を引き起こすなどの場合もあり、経済損失は年間７千億円にのぼるとの試算があります。<br><br>◆ヒアリはどのように日本に入ってきた？</p><p>　ヒアリは南米原産で、アメリカなどには早くから定着していましたが、今世紀に入り、経済のグローバル化でアジア太平洋地域にも一気に拡散しました。中国、台湾やシンガポールには既に定着していて、コンテナ貨物などと共に日本にも入ってきています。<br>　国内では２０１７年に初確認されて以来、各地で見つかっています。今年は新型コロナの影響で春先は特に物流が大きく減ったと見られるにも関わらず、例年以上に発見が相次いでいます。<br><br>◆対策は？</p><p><img alt="k201027_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_03-thumb-420xauto-1162336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　中国などからコンテナ貨物船の定期航路がある全国６５の港湾では、年２回集中的な調査を行っています。現在はちょうど秋の調査期間です。<br>　以前は左側のような粘着トラップを置いて、後日回収する方法が主流でしたが、これだとたまたまトラップに入ったものだけしか確認や駆除ができない、という課題がありました。そこで、現在は右側のようなスナック菓子を置いて、すぐ３、４０分後にはまた人が巡回し、その場で見つける方法が中心になっています。ヒアリはこうした油分のあるスナック菓子が好きらしく、数十分で行列を作るぐらい集まってくるそうです。見つけると、そこに毒えさをおいて巣に持ち帰らせることで、まとめて駆除します。<br>　この他、これまでにヒアリが見つかった場所ではフォローアップ調査を続けると共に、港湾の事業者などにも啓発や注意喚起が行われています。<br>　　<br>◆対策の効果は？</p><p>　環境省によると、まだ現時点では国内で繁殖を繰り返して「定着」したと言えるケースは確認されていないとしています。<br>　ただ、去年の夏から秋にかけ、東京の青海ふ頭で駆除してもまたヒアリの群れが見つかる、ということが繰り返されました。一般にヒアリは夏場、羽の生えた女王アリが飛び立って新たな巣を作る性質があり、そうした周辺への拡散が起きた可能性も否定できない状況でした。そのため、その後も周辺２ｋｍ以上に及ぶ範囲で公園・緑地や商業施設など定期的な調査が行われています。<br>　外来生物がいったん国内に広がってしまうと、後から根絶するのは非常に困難ですから、今後も地道な対策を続ける必要があります。</p><p>◆他の国ではヒアリ対策は？</p><p><img alt="k201027_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_04_1-thumb-420xauto-1162338.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　グローバル化が進む中、小さな外来生物の侵入を防ぐのは、どの国にとっても大変ですが、その中でニュージーランドは今のところ、ヒアリの定着を防ぐ事に成功してきたとされます。<br>　ニュージーランドでは、バイオセキュリティー法という外来生物対策の法律を整備して、全国の空港や港などで５万個ものわなを設置し水際対策を行ってきました。それでも２０００年以降、少なくとも３回ヒアリの侵入が確認され、一度は港から離れた場所にアリ塚ができていて３万匹ものヒアリが見つかりました。その際は羽アリが飛んでいく可能性がある半径２ｋｍ以内は、土砂や干し草などヒアリが紛れ込むおそれのある物品を動かすことを法律で制限までして徹底的な駆除を行い、なんとか根絶に成功しています。</p><p>◆日本でヒアリが見つかるとしたら、どんな場所に？</p><p><img alt="k201027_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_05_1-thumb-420xauto-1162340.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これまでよく見つかっているのは、港湾やそこに陸揚げされたコンテナ貨物などですが、そこからコンテナが陸送された倉庫などからも見つかっています。そして、以前、家電製品を買った人が家で段ボール箱をあけたら、中からヒアリの死骸が見つかったケースもありました。家電製品は中国の工場で梱包され、輸入・販売されたものでした。このケースは死骸でしたが、今後私たちが生きたヒアリと直面するリスクも否定はできません。<br>　ヒアリが定着している海外では、公園や畑などにもすみ着いています。</p><p>◆ヒアリかも、というアリを見つけたら</p><p><img alt="k201027_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201027_06_1-thumb-420xauto-1162342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ヒアリは２．５～６ミリの小さく赤いアリです。見分け方に迷ったら環境省のＨＰに情報が出ていますので、参考にして下さい。<br>　家の中などで少数のヒアリを見つけた場合は市販の殺虫剤を使ってもいいのですが、公園などで多数の群れを見かけた場合は、危険もありますから直接手を出さず、こちら環境省の「ヒアリ相談ダイヤル」に電話するとよいと思います。<br>　そして万一刺されてしまった場合、多くの人は、焼けるような痛みやかゆみなどで、これは徐々に改善しますが、もし、刺されて数十分以内に「息苦しさ」「激しい動悸」などの強いアレルギー反応が疑われる症状が出た場合は、すぐに救急車を呼んで下さい。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p><hr><p><span><span>■ 取材後記</span></span></p><p>　ヒアリは日本では２０１７年に初確認され、「危険で凶暴な外来アリ」というイメージと共に、その名が広く知られるようになりましたが、この１，２年は話題になることも減ってきたのではないでしょうか。<br>　しかし、その後もコンテナ貨物などと共に断続的に日本に入ってきていて、水際の攻防が続きながら、徐々に国内定着が近づいている、あるいは既に気付かないところで入り込んでいるかもしれない、とも疑われる状況です。<br>　原産地である南米ではヒアリは特に問題を起こしているわけでもなく、多数の在来アリの中の平凡な一種に過ぎないそうですが、それが異なる進化の歴史を持つ他の地域、他の国に持ち込まれると、その土地固有の生物を脅かし、「生物多様性」を損ねる“侵略的な”生き物、と見なされてしまうことになるわけです。<br>　外来種問題はそういう意味でなかなか考えさせられる問題ですが、いざ私たちがヒアリに直面した時、慌てないよう心の備えもしておきたいものです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 11:51:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「冬の発熱患者　診療・検査体制は間に合うか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438461.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熱が出ているのに医療機関にかかれないような事態は避けられるのでしょうか。インフルエンザが例年流行する冬を控えて、各都道府県では新型コロナウイルスとの同時流行を想定した診療・検査体制の大きな変更が１０月末を目途に進められています。しかし、十分な体制が取れるのかは見えてきていません。その現状と課題、そして今後何が求められるか考えます。</p><p><img alt="j201027_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_01-thumb-420xauto-1162348.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【現状は】<br>例年冬に流行する季節性インフルエンザの患者は、およそ１０００万人。ピーク時には、その患者を含めて発熱患者は一日３０万人にのぼるとされています。ところが今年は症状が似ている新型コロナウイルスと臨床的に見分けがつきにくいことから、新型コロナの流行がみられる場合は両方の検査を行うことが推奨されています。ことし南半球ではインフルエンザは流行しませんでしたが、経済活動や海外との往来が徐々に再開される中で、同時流行への備えを怠ることはできません。</p><p><img alt="j201027_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_02-thumb-420xauto-1162350.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでは新型コロナが疑われるような発熱患者は保健所が運営する帰国者・接触者相談センターに相談し、帰国者・接触者外来で受診・検査をしていました。しかし発熱者が増え、相談が殺到すれば、患者が行き場を失うことになりかねません。</p><p><img alt="j201027_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_03-thumb-420xauto-1162352.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j201027_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_06-thumb-420xauto-1162354.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、厚生労働省は、地域の診療所に発熱した人の受診の窓口となってもらい、そこで検査まで行うか、検査が行える医療機関を紹介する方法に切り替えることにしました。そして都道府県が医師会などと協議しながら、検査を行える医療機関を「診療・検査医療機関」として指定し１０月中をメドに体制を整備するよう指示しました。</p><p>「診療・検査医療機関」の指定がどの程度進んでいるのか、国は進捗を公表していません。その代わり、各都道府県にとっていわば“スタートライン”になるデータがあるので、参考に見てみましょう。</p><p><img alt="j201027_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_00-thumb-420xauto-1162454.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の地図は１０月１４日時点で、帰国者接触者外来など、いわゆる検査ができる医療機関として国に報告のあった数を人口１０万人当たりの数で色分けしたものです。濃い緑で示したのが１０を超えている県、白くなるほど少ないところで、最大で３０倍の差があります。<br>今までのシステムの中での数字なので、一概には言えませんが、濃いところは早いうちから地元の医師会が協力するなどして医療機関が検査に参加していたことを示しますので、診療・検査医療機関の数も一定の数を確保できると考えられます。逆に色の薄い地域では、急ピッチで地元医師会と調整し、数を増やす必要があるでしょう。<br>白い地域の中でも比較的人口の多い県に聞いてみますと、愛知県では約１２００の診療・検査医療機関が指定されましたが、数には地域差があるといいます。千葉県は「病院を中心に約８０件を指定したものの、診療所がどのくらい参加するかは不透明」と話し、茨城県では「１０月２３日の時点で目標の３割程度で、危機感を持って取り組みたい」と話しています。<br>期限の１０月末を間近に控えて、地域による温度差や、地元医師会との意思疎通、調整の遅れなど、様々な課題を抱えていることがわかります。</p><p>【課題】<br>思うように医療機関から手が上がらない地域があるのはなぜでしょうか？日本医師会で新型コロナを担当する釜萢常任理事は、「主な理由は『院内感染』と『風評被害』への恐れだ」と指摘します。</p><p><img alt="j201027_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_11-thumb-420xauto-1162356.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただでさえ高齢者や持病のある人が多いクリニックでは、発熱患者とそれ以外の患者をエリアや診療時間で分けることが欠かせません。しかし、それが困難な医療機関が多いのが課題です。また手を挙げる医療機関が少なければに発熱患者が集中し、スタッフの感染リスクが高まること、感染に伴う休診や経営に影響がでることを医療機関は懸念しています。</p><p>国も一定の対策を打ち出しています。院内感染対策として無床診療所に１００万円を上限として補助するほか、患者が来なかった場合は最大２０人分の診療費を補填するなどします。検査も感染リスクが低くなるよう、患者が自分で検体採取する方法を認めました。しかし、仕組みづくりや周知が急ピッチだったため、情報が医療現場にうまく浸透しない、あるいは十分だと思われていないという指摘があります。</p><p>もう一つが風評被害への恐れです。診療・検査医療機関は名前を公表するか、地域の医療機関の間で共有することにしています。しかし、医療機関の中には、新型コロナの診療・検査を行っていることが明らかになると、普段来ている患者が来なくなり、経営が行き詰まるのではないかという声が根強くあります。また、スタッフやその家族、入居するビルのオーナーから反対にあったという事例も聞きます。コロナ差別や偏見は、ここでも問題になっているのです。</p><p><img alt="j201027_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_12-thumb-420xauto-1162358.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域を詳しく見ていくと、さらなる課題も見えてきます。「診療・検査医療機関」をいち早く公表した高知県でみてみましょう。<br>１０月２２日時点で指定されているのはおよそ１４０施設。数は一通りそろったとしていますが、高知市に集中し、１０の町村は空白で、県は引き続き医師会と協議しています。人口も医療機関も少ないとはいえ、郡部ほど診療のアクセスが悪くなる傾向は他の県でも見られる課題です。<br>また、医療機関に聞くと、実施する予定の検査の種類が、大量に供給される「簡易検査キット」よりも、数が限られる「ＰＣＲ検査」に集まっていること、検査の対象も「現在通院中の患者」としている医療機関が少なくないことも気になります。<br>診療・検査ができる医療機関の数は多いほうがよいのがもちろんですが、数だけでなく、現場の細かい実態にも注意していくことが必要だと思います。</p><p>【今後に向けて】<br>診療・検査体制の整備には今後どのようなことが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j201027_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201027_15-thumb-420xauto-1162360.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>行政に必要なのは説明と対話の継続です。院内感染防止の支援策や感染しにくい検査手法などを丁寧に説明して、医療者の不安の払しょくに努めることはもちろんですが、検査や患者の集中などが起きないか、丁寧に詰めていく必要があります。院内感染が起きた場合の補償や保健所との役割をどう分担するかなど、医療者側の懸念は残っている状態です。今後もより良い体制を探るため、対話や支援の検討が国や都道府県には求められると思います。<br>また、地域の医療事情を最もよく知っているのは地元の医師会です。その温度差によって体制に差が出るのは避けなければなりません。診療・検査医療機関に参加する診療所が少ないところでは、参加の機運を高めることが必要ですし、それが難しければ、別の方法を提案するなど、リーダーシップを期待したいと思います。<br>私たちにも協力できることがあります。まずは、発熱して受診する際に、事前に電話連絡をすること、これは院内感染を防ぐ基本になります。そして発熱患者を診るクリニックを支えることです。高知県で名前を公表したクリニックの一つは、患者から「自分が発熱した時に受診できると聞いて安心した」と言われ、誇りに思ったと話していました。感染対策を取って検査を行う医療機関を「敬遠」するのではなく、「支える」ことが大切なのです。また、冬の南半球でインフルエンザが流行しなかったのは、新型コロナへの感染対策の効果だと考えられています。体調の悪い時には仕事に行かない・外出しない、３密を避けることなど、私たちが引き続き感染対策を行うことで、同時流行自体を防げれば、それが最善の方法となります。</p><p>新型コロナの最初の流行に直面した春、国内は診療や検査の体制が追い付かず、発熱患者が行き場を失う事態にもなりました。発熱患者が増える冬に同じような事態を招かないよう、診療・検査体制は継続して点検しながら拡充していくことを求めたいと思います。</p><p><span>（米原　達生 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 27 Oct 2020 23:14:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「子ども・子育て支援に必要な視点とは」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/438620.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学　教授　明和　政子</span></strong>　</p><p><img alt="s201028_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_00-thumb-380xauto-1163321.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>少子化先進国である日本社会が、持続的に社会を維持・発展していく上で重要な課題のひとつは、「子ども・子育て・支援」です。<br>核・家族化により、孤立育児に悩み、ストレスにさいなまれる親の数は増え続けています。出生数は減り続けている一方で虐待など不適切な環境で育つ子ども、そして、対人関係に問題を抱える子どもの数も、増加し続けています。<br>問題は　山積みです。</p><p>私は、発達科学を専門とする、科学者です。この立場から、何かしらの貢献を果たしたいと思ってきました。</p><p>子ども・子育て支援は、「大切」である。この事に 反対される方はいないでしょう。<br>しかし、科学者としての私には、このことばがもつ「重み」を、社会全体が、真正面から　まだ 受けとめていないように思えます。<br>子ども・子育て 支援 は「大切」なのではなく、「不可欠なもの」です。<br>「なぜ不可欠か」、その理由について、お話しします。</p><p>＊　　　　＊　　　　＊</p><div><p>ヒトという「存在」を「科学的に理解する」ということは、生物としてのヒト、「ホモ・サピエンス」が本来持っている 性質を理解することです。</p><p>この知見に基づくと、子どもの育ちや子育てを、これまでとは異なる「発想や角度」からとらえなおすことができます。<br>とくに、現在の子育ての状況においては「次の３点」を理解することが重要です。</p><p><img alt="s201028_003.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_003-thumb-420xauto-1163323.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつめは、ヒトの脳が発達する過程において、環境の影響をとくに受けやすい、ある特別の時期、「感受性期」があること、<br>ふたつめは、「早期の」感受性期に受けた環境の影響は、「その後の」発達に「直接」影響すること、<br>そして、みっつめは、生物としてのヒトにとって、母親がひとりで担う子育ては、「非常に不自然なもの」であること、です。</p><p>順をおって説明します。<br>まず、ひとつめ、脳発達の「感受性期」について、です。<br>なかでも重要な時期は「乳幼児期」です。</p><p><img alt="s201028_006.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_006-thumb-420xauto-1163325.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この時期、大脳皮質の「視覚野」や「聴覚野」が環境の影響を大きく受けて変化します。そして、就学を迎えるころまでに成熟します。<br>大きくなってから「第二外国語」を身につけるのが難しくなるのは「聴覚野」の発達の「感受性期」を超えてしまったからです。</p><p>これについて、今、たいへん気になっていることがあります。</p><p>子どもたちが育つ環境が、「コロナ禍」で 大きく変化していることです。<br>そのひとつは、マスクの着用を基本とした「新しい生活様式」です。<br>視覚野の「感受性期」の まっただ中にある乳児は、相手の「動く」表情を豊かに目にしながら脳を発達させていきます。<br>それは、「感情を理解する心」「共感する心」の発達へとつながっていきます。</p><p>しかし、マスクの着用が日常となった今、相手の表情は「隠され」、子どもたちは、表情を経験する機会を失っています。<br>子どもたちの脳と心の発達に影響する可能性は否定できないのです。</p><p>フランス政府は、子どもたちが育つ環境に配慮しながら「感染対策との両立」を図っています。９月には、表情が見える透明素材でできたマスクを保育・教育現場に「一斉配布」したのです。</p><p><img alt="s201028_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_007-thumb-420xauto-1163327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の保育現場でも、透明のフェイスガードなどを「自発的に」使用するところが出てきましたが、残念ながら、今の日本政府は乳幼児期の脳と心の発達への「リスク」を考慮しないまま、大人の目線のみで「施策を講じている」と言わざるをえません。</p><p>マスクのことに限りませんが、日本でも、科学的エビデンスに基づいて子どもの育ちを理解したうえで、感染対策をおし進める必要があります。</p><p>２点目です。<br>この時期にどのような環境で育つかが思春期をはじめ、「その後の」脳と心の発達に「直接的に」影響します。</p><p><img alt="s201028_008.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_008-thumb-420xauto-1163329.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ご覧のように、精神疾患の多くは、「思春期に集中して発症する」ことがわかっています。<br>脳の感受性期の「環境を整える」ことは、精神疾患の「予防や未病に」つながります。<br>「疾患」とまでいかなくとも、「家族や他人とうまくつながれない」「いつも不安・孤独だ」<br>こうした「生きづらさ」を抱えている人が、現代社会で増え続けている背景には、「乳幼児期の経験」が深く関わっています。<br>そして、それは、次の世代の子育てにも影響します。</p><p>こうしたことから、子どもたちが生きる環境を「社会全体で」保障していく支援は、「大切」というレベルを超えて、「不可欠」といえるのです。</p><p>最後、３つめです。<br>ヒトは、「共同養育」という子育てによって進化してきた「生物」である、という点です。</p><p><img alt="s201028_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_009-thumb-420xauto-1163332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ヒトは、ほかの動物に比べて、子どもが「心身ともに」自立するまでに膨大な「手間と時間」がかかります。にもかかわらず、母親は、子どもが自立する前に、次の子を産む体の準備が整います。ヒトにもっとも近縁なチンパンジーでは、上の子どもをゆっくりと育てあげてから、次の子どもを産みます。ですので、出産間隔は６、７年です。<br>つまり、ヒトの子育ての負担は、ほかの生物に比べて、圧倒的に大きい、にもかかわらず、<br>母親は、「短期間で、子どもを産める」という「矛盾」があるのです。</p><p>こうしたことから、ヒトは、母親だけが 子育てを担うのではなく、血縁をはじめとする「集団で・共同養育」することで「多くの子孫を残す」という「生存戦略」で、進化してきたと考えられます。</p><p><img alt="s201028_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/s201028_010-thumb-420xauto-1163334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも、ヒトの脳が完成するまでに「25年以上かかる」ことがわかっています。<br>図をご覧ください。<br>青から紫色になるほど、その脳の場所が 成熟していることを表しています。<br>はたちを迎えても、ヒトの脳は「まだ発達途上」なのです。</p><p>成熟した親となるために必要な脳と心は、子どもと同じように、社会の中で「ゆっくりと　育まれるべきもの」 なのです。</p><p>＊　　　　＊　　　　＊</p><p>ところで、今、「情報・科学・技術」を活用した子ども・子育て支援が、国や産業界で進められています。<br>こうした流れは、新型コロナの「拡大・長期化」 により、いっそう後押しされているようです。<br>しかし、ここで「立ちどまって考えたい」ことがあります。<br>それは、こうした支援は、子どもの発達や子育てを「省力化・利便化」する方向に向けられていることです。</p><p>もちろん、これも、ある側面においては有効です。<br>しかし、ヒトの「生存や、育ち」にとって「適応的であるかどうか」とはまた別の話です。</p><p>核家族で初めての子育てにとまどう親、ストレスを抱え込む親の負担を、「軽減すること」を、支援の「ゴール」にすえるべきではありません。</p><p>それを超えて、子育てに 「喜びを感じ」、「自分の人生を 肯定できる・自信がもてる」、そうした 子育て支援を 実現する「仕組みづくり」が必要です。</p><p>それがなければ、子育ての負担をいくら「省力化・利便化」しても、次の子を「産みたい・育てたい」という動機は起こらないはずです。</p><p>＊　　　　　＊　　　　　＊</p><p>子ども・子育て支援には、ヒトという生物の本性をふまえたエビデンスにもとづく「議論が」、必要です。<br>「ひとりひとりの」子どもたちが、そして、「育てる側」が「ともに・ゆっくりと」脳と心を成長することが保障される「社会の仕組みが」必要です。<br>これは、日本の少子化対策を推し進める「原動力」ともなるはずです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 06:02:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「性犯罪の再犯防止　『プログラム』の課題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>性的暴行など、性犯罪で服役している受刑者や保護観察を受けている人は、再犯を防ぐための「処遇プログラム」を受けています。<br>１４年前に始まった制度ですが、先週公表された報告書の中で課題が明らかになりました。<br>その課題とは何か、山形晶解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201028_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201028_0-thumb-480xauto-1162366.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q：そもそも処遇プログラムというのはどのようなものですか？</p><p><img alt="C201028_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201028_1-thumb-480xauto-1162375.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A：本人の内面や行動を変えていく心理的な療法です。<br>受刑者などをグループで話し合わせ、性犯罪の背景にある「認知のゆがみ」を理解させるのが大きな目的です。</p><p>Q：「認知のゆがみ」とは何ですか？</p><p><img alt="C201028_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201028_4-thumb-480xauto-1162380.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A：「物事の捉え方がゆがんでいる」ということです。<br>典型的なのは、強引に性行為をしようとして相手に抵抗された時に「本当は嫌がっていない」と身勝手に受け止めることです。<br>グループの話し合いでは、例えば、対人関係でトラブルが起きた場面などを想定して、「自分ならどう受け止めるか」を議論します。<br>人によって物事の捉え方が違うことに気づけば、相手が嫌がっていたことが理解できるようになり、再犯の防止につながります。</p><p>Q：効果は上がっているのでしょうか？</p><p>A：まさにそこがポイントです。<br>法務省は、有識者の検討会を設けてプログラムの見直しを議論してきました。<br>先週まとまった報告書では、「一定の抑止効果が確認されている」として、今のプログラムの基本的な部分は変えず、内容の一部や研修体制などを見直すことが提言されました。</p><p>Q：大きな見直しは必要ないということですか？</p><p><img alt="C201028_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201028_5-thumb-480xauto-1162384.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A：はい。ただ、私が注目したのは、課題の部分です。<br>実は、プログラムの効果が見られないタイプもいることがわかったんです。<br>法務省が、プログラムを受けた者と受けなかった者の再犯率を比較したところ、電車での痴漢のように行為が常習化している者や、子どもを狙うような者は、再犯率が変わらず、明確な効果が見られなかったのです。</p><p>Q：そこは改善するのでしょうか？</p><p><img alt="C201028_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201028_6-thumb-480xauto-1162382.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A：はい。法務省は来年度に検討を進めることにしています。<br>性犯罪は「魂の殺人」とも言われています。<br>犯罪の性質に応じた効果的なプログラムを実現してもらいたいと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 07:15:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「下がる物価　値下げは続く？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/438470.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>物価が下がっています。しかし、長期的に下がり続けるか、というと、需要に応じて価格を変える、新たな戦略を検討する企業もでていて、見方が分かれています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k201028_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_1-thumb-420xauto-1162429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【買い物に行っても、価格が安くなっている実感はありません。物価は下がっているのですか？】<br>統計を見ると、下がっています。まず、物価の推移を見てみましょう。<br>ゼロの線より上だと、一年前より物価が上がっていることを示します。<br>新型コロナウイルスの感染が拡大する前は、人手不足で賃金を引き上げ、そのため値上げせざるを得ないという企業が相次ぎ、物価はプラスで推移していました。当時の安倍政権も「もはや、物価が下がり続けるデフレの状態ではない」としていました。デフレが進むと賃金も下がり続けることになり、経済の悪い循環に陥るとして、デフレからの脱却を目指していましたよね。</p><p><img alt="k201028_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_4-thumb-420xauto-1162431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが、今年に入って物価は下向きになり、先週、発表された９月はマイナス０.３％。２か月連続のマイナスになりました。</p><p>【なぜ物価は下がったのですか？】<br>様々な意味で、新型コロナウイルスの影響が出ているからです。</p><p><img alt="k201028_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_6-thumb-420xauto-1162433.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼　まず、夏から始まった。GoToトラベルの影響です。</p><p>【えっ。GoToトラベルですか？】<br>はい。GoToトラベルを利用して宿泊をする場合、宿泊料金が割引きとなります。それが反映されて、９月の宿泊料は、一年前より３０．０％下落しました。<br>▼　そして、２つ目がエネルギー価格の下落です。<br>世界中で、移動が制限され、原油価格が下がった影響で、<br>▼　ガソリン、灯油、そして電気代が下落しました。<br>総務省は「GoToトラベルの影響がなければ、物価は去年と同じ水準。ほぼ横ばいだった」としています。</p><p><img alt="k201028_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_9-thumb-420xauto-1162435.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【横ばいですか？】<br>それでも、コロナ前と比べると、下落の傾向は強まっています。<br>消費者物価の調査対象の５２３品目のうち、上がっている品目と下がっている品目の数を今年１月と比べると、上昇した品目が減っている一方、下落した品目が増えています。</p><p>【下がる品目が増えているのですね】<br>はい。身近なところでも値下げの動きが相次いでいます。例えば、<br>▼　スーパーの西友。９月から生活必需品７６５品目について、平均５．１％の値下げに踏み切りました。また、<br>▼　また、ホームセンターのカインズも、９月から、日用品や家電製品、家庭用の工具など、７２００品目を平均で２０％程度値下げしたほか、<br>▼　「無印良品」を運営する「良品計画」も、家庭用の秋冬物の衣料品７２品目を、今月から、順次大幅に値下げすることを発表しています。<br>先行きへの不安に応えるために、コロナでニーズが高まっている商品を値下げしたということですが、西友は、「値下げの後、カレーや乳製品の売り上げが２０％あまり増えている。節約志向は、今後、高まるのではないか」と話しています</p><p><img alt="k201028_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_12-thumb-420xauto-1162437.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【そうすると、今後、物価は、さらに下がる方向に行くのですか？】<br>短期的には、下がるという見方が強いのです。<br>消費者物価、年末にかけてマイナス幅が１％から１．５％程度まで拡大するというのが、多くの経済の専門家の見方です。<br>ただ、長期的に物価が下がり続ける「デフレ」の状態に戻るのか、というと、懸念を指摘する声と、デフレにはならないという声と、見方はわかれています。<br>まず、デフレを心配する声ですが、背景には、家計を取り巻く環境が悪化している点があります。</p><p><img alt="k201028_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_16-thumb-420xauto-1162439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【生活は厳しくなっていますよね・・】<br>はい。<br>▼　物価を押し上げる要因になっていた「人手不足」。仕事を求めている人１人に対して、企業から何人の求人があるかを示す有効求人倍率は、去年８月、１．５９倍。つまり、一人の人をほぼ１．６の企業がとりあう形でしたが、この８月は１．０４倍まで低下しました。希望退職を募ったり、廃業に追い込まれたりする企業も増えていて、全体としては「人あまり」の状態に変わりつつあります。<br>▼　こうした情勢を受けて、働く人の賃金も８月は一年前と比べて、全体で１．３％下落。４月以降、５か月連続で、前の年を下回る状況が続いています。冬のボーナスの支給を見送ったり、大幅に引き下げたりする企業もでてきています。</p><p><img alt="k201028_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_23-thumb-420xauto-1162441.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このような厳しい状況から、物価を下に押し下げる力が、全体的に強まっているという見方が出ているのです。</p><p><img alt="k201028_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_24-thumb-420xauto-1162443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一方、デフレの心配はないという見方もあるということですね。なぜですか？】<br>というのも、今回、家計の状況を少し詳しく見ていくと、２極化の動きが目立っていて、それを受けて、新たな価格戦略を模索する企業がでてきているからです。</p><p><img alt="k201028_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_26-thumb-420xauto-1162445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【２極化ですか？】<br>コロナで大きなダメージを受けて、収入が減って生活が厳しくなっている人も多い一方、この半年間、特に収入は変わっていないと答えた人も、６０％近くに達している。というアンケート調査の結果もあるのです。そうした家庭にも、一人一律１０万円の給付金が配られたことなどから、家計が持つ現金・預金を全体でみると、１０３１兆円と３か月前より３０兆円増えて、過去最高に積み上がっています。</p><p>【生活が厳しい家庭が増えている。一方、余力のある家庭もあるということですね】<br>はい。先ほどの日銀の調査では、今後１年間、商品やサービスを選ぶ際に特に重視することも聞いていて<br>▼　「価格が安い」ことを重視するという回答が最も多いのですが、１年前と比べて７ポイント近く減っている。一方<br>▼　安全性や、機能を重視する、と答えた人が増えています。<br>こうした動きもあり、企業の中からは、同じような商品やサービスでも、需要に応じて、価格を上げたり、下げたりする、新たな戦略をとる動きもでてきているのです。</p><p><img alt="k201028_32.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_32-thumb-420xauto-1162447.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【需要に応じて価格を変える？】<br>すでに、航空券やホテルでは、販売状況を見て、高い価格で売ったり、売れ残りを防ぐ手段として、価格を下げて売ったりする動きは一般的になっていますよね。<br>今回、コロナの逆風を受けている企業の中からも、例えば、<br>▼　オリエンタルランドが、中長期的に、東京ディズニーランドなどのチケット価格を変動制にすることを検討するとしているほか、<br>▼　JR東日本も通勤・通学のピーク時の利用を、日中に動かすために、オフピークの時間に定期を利用した人にポイントを付与する。将来的には、オフピークの時間にしか使えない割安な定期券を作る一方、ピーク時間帯に利用できる定期は値上げをすることを検討したいとしています。<br>季節や時間帯によって、あるいは、新しい価値と組み合わせることで、同じような商品やサービスでも、価格を変え、全体の収益を増やしていきたいという狙いです。デジタル化やAIの技術が進んでいることもあり、コロナでこうした動きが加速するのではないか。</p><p><img alt="k201028_36.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_36-thumb-420xauto-1162449.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうなると、一斉の値下げとはならず、物価と賃金が下がり続けるデフレの悪循環は避けられるのではないかという見方です。</p><p><img alt="k201028_37.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/k201028_37-thumb-420xauto-1162451.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【家庭にとっては、選択肢が増えることになるのかもしれませんね】<br>そうですね。今、厳しい企業はたくさんありますが、様々な知恵と工夫で、収益を支え、雇用や賃金を支えてほしい。そして、コロナの厳しい時期を乗り越えた後、今度こそ「物価を上回る賃金の引き上げ」という、よい循環につなげることができるよう、今から取り組むことが大事だと思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 11:03:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊迫タイ　岐路に立つ『タイ式民主主義』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438606.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>タイで続く反政府デモは、ことし７月に本格化してから３か月余りが経ちましたが、収束する兆しはありません。<br>デモ隊は若者たちが中心で、中学生や高校生も参加しています。<br>SNSで連絡をとりあい、警察の取り締まりを巧みに避けながら、連日、デモや集会を行っています。</p><p><img alt="j201028_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_1-thumb-420xauto-1163214.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201028_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_2-thumb-420xauto-1163219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>デモ隊が求めているのは、軍出身のプラユット首相の辞任と、非民主的とされる憲法の改正、それに、これまで議論することさえタブー視されてきた王制の改革です。<br>タイでは、軍と国王が、クーデターや政変を通じて、たびたび政治に介入してきました。<br>若者たちは、こうした「タイ式民主主義」と呼ばれる、国のあり方そのものの変革を求めているのです。</p><p>【政治にかかわり続ける軍への憤り】<br>若者たちは、なぜ反政府デモに立ち上がったのでしょうか。<br>大きな理由は、軍の影響力の強い政権が長期間にわたって続き、終わりが見えないことへの憤りです。</p><p><img alt="j201028_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_4-thumb-420xauto-1163224.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>辞任要求を突き付けられているプラユット首相は、軍出身です。<br>6年前のクーデターで政権を握り、去年の総選挙で、タイが５年ぶりに民政に復帰したあとも、首相を続けています。<br>若者たちは、議会上院が、事実上軍による任命制になっているなど、非民主的な憲法のもとで首相が選ばれていて、民意を反映していないと主張しています。<br>ことし２月には、若者の支持を集めていた野党が、裁判所によって解党されました。<br>これに対し、若者たちは、政権が司法を利用して強権的な姿勢をとっていると強く反発し、大規模デモにつながったのです。</p><p>【王制改革要求の衝撃】<br>さらに、タイの社会に大きな衝撃を与えたのが、王制改革の要求です。</p><p><img alt="j201028_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_6-thumb-420xauto-1163226.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>タイの国王は、憲法で、侵すことのできない存在とされ、侮辱したり中傷したりした場合は、１件につき最長で禁錮１５年の不敬罪に問われます。<br>このため、王制のあり方については、長年、議論することさえタブー視されてきました。<br>しかし、若者たちは、王制の改革がなければ、真の民主化は達成できないと、１０項目の要求を掲げて、王制の改革を求めています。<br>具体的には、憲法の「国王は不可侵」という条項や「不敬罪」の廃止などですが、中でも、わたしがとくに注目したいのは、国王によるクーデター承認の禁止という要求です。</p><p><img alt="j201028_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_10-thumb-420xauto-1163228.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>タイでは、１９３２年の立憲革命以降、１９回の軍事クーデターがありました。<br>クーデターは、国王の承認があって初めて成功し、承認が得られない場合は、失敗とみなされます。<br>２１世紀に入ってからも、２度クーデターがありましたが、いずれも当時のプミポン国王が承認しました。<br>クーデターと民主主義は本来両立しませんが、いわゆる「タイ式民主主義」のもとでは、国王の承認があれば、クーデターが、政治の手段として、容認されてきたのです。<br>その結果、政治混乱があると、軍がクーデターを起こし、そのあと、新憲法を制定して、総選挙を行い、新政権が発足する、そして、再び政治混乱があると、またクーデターが起きるというサイクルが続いてきました。<br>若者たちは、軍が政治に介入するこのサイクルを断つため、国王によるクーデターの承認を禁じるよう求めているのです。</p><p>【背景には格差と時代の変化】<br>変革を求める声が高まっている背景には、一向に解消しない格差の問題があります。<br>タイの一人当たりのＧＤＰは、地域によって大きな格差があります。</p><p><img alt="j201028_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_11-thumb-420xauto-1163230.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>かつてタイを二分したタクシン派と反タクシン派の争いも、こうした地域格差を背景にしていました。<br>また、上位１%の富裕層が、国全体のおよそ半分の富を所有している、とする推計もあります。<br>こうした格差への不満が、新型コロナの影響による経済の急速な落ち込みによって増幅され、反政府デモを支持する世論につながっています。<br>また、国民の王室に対する考え方にも、変化がみられます。<br>４年前に亡くなったプミポン前国王は、国家的な危機に際して、政治や社会を安定させる役割を担ってきました。<br>１９９２年には、軍が民主化デモを鎮圧して多くの死傷者を出した事件を受けて、対立する双方の指導者を呼び出し、国王の力で混乱を鎮めました。</p><p><img alt="j201028_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_12-thumb-420xauto-1163232.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、今のワチラロンコン国王は、タイよりもドイツに滞在していることが多いとされています。<br>また、数兆円とされる王室の財産を管理する機関と、軍の精鋭部隊を国王の直轄にしました。<br>王室予算も、ここ数年急増しています。<br>これに対し、デモ隊は、王室財産については、国が管理するものと、国王個人のものとを区別すること、そして、王室予算を削減することを求めています。<br>国王の行いについて議論することは、長年、タイのマスコミでタブー視されてきましたが、若者たちはＳＮＳ上で自由に意見を交わし、それが、王制改革を求める運動につながっていったのです。</p><p>【流血の事態を避けるには何が必要か】<br>これに対し、王室を擁護するグループも、活動を活発化させています。<br>反政府デモに対抗して集会を開くようになり、双方の小競り合いも起きています。<br>今月２３日には、国王が、王室擁護派の人たちに直接会った様子が、地元のテレビで放映されました。<br>国王は、「あなたは勇敢だ。ありがとう」などと声をかけたということです。<br>これを受けて、今後、王室擁護派が勢いづき、反政府デモ隊と衝突することを懸念する声も出ています。<br>タイでは、政治的な混乱が、何度も流血の事態につながってきた歴史があります。<br>こうした事態を繰り返すことは、避けなければなりません。<br>しかし、「タイ式民主主義」のもとで、仲裁者とされてきた国王は、いま、対立の当事者になっています。<br>プラユット政権は、対応に苦慮しています。</p><p><img alt="j201028_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201028_13-thumb-420xauto-1163234.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月１５日には、首都バンコクに非常事態を宣言し、デモ隊を力で抑え込む強硬手段に出ました。<br>しかし、逆に国民の反発を買い、大規模なデモが連日続く結果を招いたのです。<br>このため、１週間後、一転して非常事態宣言を解除する、懐柔策に出ました。<br>また、政府が臨時議会の開催を要請し、対応が話し合われました。<br>この中で、プラユット首相は、自らの辞任と王制改革については受け入れないとする一方、<br>デモ隊の要求の一つである憲法改正については、手続きを進めたいと表明しました。<br>しかし、若者たちは首相の辞任を強く求めていて、デモを続ける構えです。<br>軍によるクーデターなど、強硬手段の可能性もささやかれるなか、流血の事態を防ぐには、政権側とデモ隊、双方の自制が必要だと思います。<br>また、議会による憲法改正の議論と並行して、王制改革の問題も話し合えるような対話の場を、双方が模索してほしいと考えます。<br>長年にわたって続いた、軍と国王が政治に関与する「タイ式民主主義」のもと、タイが、<br>経済発展してきたことは確かです。<br>しかし、タブーを破る危険を冒してまで、その変革を求めているのは、国の将来を担う若者たちです。<br>その若者たちの声から逃げず、真摯に耳を傾けることが、タイの支配層に、いま、求められていることだと思います。</p><p>(藤下　超 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Oct 2020 23:57:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『愛知目標』から１０年 失われる生物多様性」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438607.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆今からちょうど１０年前、２０２０年までに“生物多様性”の喪失を食い止めるための「愛知目標」が作られた</p><p><img alt="C201029_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201029_1-thumb-480xauto-1163239.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>　地球上には３千万種とも言われる生物がいて、食糧や薬の原料になったり住みやすい環境や気候を支えるなど私たちが生きる基盤になっています。しかし、今や百万種もの生物が絶滅の危機にあるとされ、この生物多様性を守るため作られたのが「愛知目標」です。</p><p>　具体的には、各国が生物多様性を守る国家戦略を作ることや、森林などが失われる速度を半減させ、外来種対策を進めるなど２０の目標が掲げられ、２０１０年の１０月に名古屋市で開かれた国連の生物多様性条約の会議（ＣＯＰ１０）で採択されました。<br><br>◆今年はこの愛知目標の達成状況が評価される年</p><p><img alt="C201029_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201029_3-thumb-480xauto-1163241.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　先月、国連の報告書が発表され、幾つもの目標で進捗は見られたものの、２０目標のうち完全に達成出来たものはゼロで、むしろ目標から遠ざかっている部分も少なくありませんでした。<br>　例えば森林保護に関しては地域によってはむしろ破壊が加速していますし、海の生態系も海洋プラスチック汚染や気候変動などで、さらに悪化しているとされます。<br><br>◆日本の生物多様性への取り組み状況は？</p><p><img alt="C201029_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201029_5-thumb-480xauto-1163243.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　日本が出している報告では、２０目標のうち５つを「達成または達成見込み」としていて、佐渡のトキの野生復帰などは国連の報告書にも進んだ例として挙げられています。<br>　一方で最近、食卓に並ぶ魚があまり獲れなくなっていることもよく話題になりますが、水産資源の持続可能な利用などは達成できているとは言えません。<br>　また、「生物多様性」という言葉を知っている人は国民の半数程度で、社会の意識が十分高まっていないとも指摘されます。<br>　来年中国で開かれる国際会議では「ポスト愛知目標」の採択をめざしていて、日本もこれにあわせ新たな国家戦略を作る予定ですが、まず社会の意識をどう高めていけるか？が問われていると思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員室）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 07:04:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「首里城　進み始めた再建　教訓を生かすために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438614.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄県のみならず国内外多くの人に大きな衝撃を与えた那覇市の首里城の火災から、１０月３１日で１年です。進み始めた再建とそこから見えてきた課題についてお伝えします。</p><p><img alt="j201029_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_01-thumb-420xauto-1163295.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【進み始めた再建　再発防止策は】<br>火災が起きたのは去年の１０月３１日の未明。首里城の中心的な建造物である正殿内から出火し、北殿や南殿など次々と周囲の建物にも燃え移り、主要な建物が全焼しました。今は、がれきもほとんど片づけられ、正殿は階段の部分が残っているだけです。</p><p><img alt="j201029_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_02-thumb-420xauto-1163297.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>再建は国が主導し正殿は再来年に着工、２０２６年までに完成させるとしていて、現在、具体的な計画を国の有識者会議で議論しています。<br>この中で特に重視しているのが再発防止策です。出火原因は特定できていないものの火災拡大の要因は明らかになってきています。<br>火災当日の午前２時３４分、正殿の向かい側、奉神門の２階にある管理事務室の人感センサーが正殿内の異常を感知、警備員が向かったところ黒煙が立ち込めているのを見つけました。<br>当日の防犯カメラの映像では、警備員は煙で正殿内に入ることができず、外から消火器で対応しているのが確認できます。室内のスプリンクラーは設置義務がなく、ありませんでした。通報を受けた消防は２時　４８分に到着。ただ城の構造上、消防車が近づけずホースを延長するのに時間がかかるなどして放水を開始したのは到着から１７分後でした。そのころの防犯カメラの映像ではすでに正殿全体から炎が上がっているのがわかります。ほかの建物に次々と燃え移り鎮火したのは１１時間後のことでした。<br>これらのことから分かるように再発防止にまず必要となるのが防火設備の整備です。</p><p><img alt="j201029_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_04-thumb-420xauto-1163299.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国の有識者会議は、最新のスプリンクラーのほか、ホースを接続すれば消火活動ができる連結送水管設備、また電気設備からの出火の可能性が指摘されていることから漏電を防ぐ遮断器なども設置することを検討しています。<br>再建にあたっては沖縄の人にとって「心のよりどころ」と言われる首里城ですので、琉球王国当時を感じられる歴史的な空間の雰囲気を損なわないようにすることも重要だと思います。ただ二度と火災を起こさないことをあくまでも大前提としてほしいと思います。</p><p>【管理体制の課題も】<br>再発防止に向けては別の課題も見えてきました。それは首里城特有の複雑な管理体制です。火災で焼けた正殿など主要な部分は、所有者は国ですが、去年２月から沖縄県が管理しています。その外側の城郭内は国が管理。さらに外側は県営の公園となっています。</p><p><img alt="j201029_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_07-thumb-420xauto-1163301.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>県の担当者によりますと、主要部分の管理は元々、県側が求めたというよりも、沖縄の本土復帰４０年を記念して２０１２年に当時の政権が提案したもので、有効活用できるうえ、有料区域ならば財政負担もないとして決定したということです。<br>ただ今回の火災でもそうだったように、県が管理する区域で起きた火災でも、国が管理する区域にある消火設備も使って消火活動が行われます。また新たに設置する予定の消火設備の中には国と県の管理区域をまたいで整備するものもあります。再発防止には国と県が常に連携できる仕組みを構築するほか、綿密な防火マニュアルの策定や訓練を重ねる必要があると思います。<br>こうしたことも踏まえ、１０月２６日、首里城内で夜間の火災を想定した訓練が行われました。実はこうした夜間を想定した訓練が火災前には行われていなかったこともわかっていて、今後は県が主体となって訓練のあり方を検討するとしています。<br>火災前の正殿は３３億円をかけて１９９２年に復元されました。<br>国の担当者は、今回は材料費の高騰などにより３倍の、１００億円以上かかる見通しだとしています。万全の対策を講じ再建を進めてほしいと思います。</p><p>【全国の建造物では】<br>首里城の火災を教訓に全国の文化財では対策が進みつつあります。</p><p><img alt="j201029_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_08-thumb-420xauto-1163303.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>火災があった正殿と同じ木造で、江戸時代以前の天守閣を持つ城は全国に１２あり、うち国宝は５つです。スプリンクラーの設置義務はありませんが、姫路城と松江城は火災前から設置していました。火災を受けて松本城や犬山城が設置する方向で検討、彦根城は来年度以降検討するとしていて、温度差はあるものの対策を進めようとしています。ただ担当者が口をそろえるのが、「歴史的な価値を損なわないようにするのが難しい課題だ」ということです。<br>また文化財ではないものの首里城と同様、世界遺産に建てられた「復元建造物」の防火対策も課題です。</p><p><img alt="j201029_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_12-thumb-420xauto-1163305.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文化庁の調査で５５棟のうちスプリンクラーを設置しているのは２棟、重要文化財には義務づけられている自動火災報知設備の設置は３０棟にとどまりました。<br>文化庁は去年１２月、国宝やこうした復元建造物を対象に費用の補助を上乗せすることを決め、早期の対策を促しています。<br>さらに今年度から、大学の研究者など３０人あまりを調査員として委嘱し、歴史的な価値を守りながら対策を講じるアドバイスを行う取り組みも始めています。所有者にはこうした制度を積極的に活用してほしいと思います。<br>首里城の火災をめぐっては、門が施錠されたままだったことが消防の活動が遅れる要因の１つになったなど、今年になってから指摘された問題もあります。文化庁には得られた教訓を、逐一、各地の所有者に伝えていく取り組みが必要です。</p><p>【再建までの間の課題】<br>その首里城、再建までの間にも乗り越えなければならない課題があります。</p><p><img alt="j201029_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_15-thumb-420xauto-1163307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>月間２０万人以上が訪れていた来場者は火災以降半分ほどに落ち込み、そこに新型コロナウイルスが追い打ちをかけ、今年９月は火災前の１０分の１以下となっています。県の管理区域は昨年度およそ３億円の赤字となりました。こうした中、取り組んでいるのが「見せながらの再建」です。<br>再建に向けた作業のほか、損傷した龍の柱、「大龍柱」の修復作業などを間近で見ることができます。正殿の地下にある、琉球王国時代の遺構も正殿が焼失したことであらわになり、来場者が見られるよう工夫をしています。またＶＲ技術を使って在りし日の首里城を見られる取り組みなども行われています。観光が主要産業である沖縄にとって屈指の観光スポットである首里城の来場者をいかに回復していくかは今後も大きな課題です。<br>首里城周辺には１５世紀の寺の跡など県が復元や整備を進める史跡も点在しています。</p><p><img alt="j201029_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/j201029_18-thumb-420xauto-1163309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川県の金沢市や岐阜県の高山市などは、国からの支援を受けて文化財を復元・保存しながら、それにあった町づくりを行う、「歴史まちづくり法」を活用しています。県や那覇市は再建にあわせて首里城周辺の地域を整備していくことも検討していて、こうした制度の活用も検討に値すると思います。<br>首里城には、琉球王国時代の象徴というだけでなく、沖縄戦でアメリカ軍による攻撃で焼失したという歴史があります。旧日本軍が、地下に司令部を設置したことから標的となりました。首里城の再建を契機に、多くの人が訪れる観光スポットという面だけでなく、沖縄が直面したさまざまな歴史を学び、そこに思いがはせられるような取り組みを考えていくことも必要ではないでしょうか。　</p><p>（田中　泰臣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Oct 2020 23:36:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『お家芸』の柔道　ようやく大会が再開へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438608.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>柔道の体重別の全国大会、講道館杯が１０月３１日に始まります。新型コロナウイルスの影響を受け、ようやく再開される柔道の大会について、小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201030_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201030_0-thumb-480xauto-1163251.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>スポーツ界全体では動き出している印象でしたが、柔道はまだだった？<br>Ａ１<br>柔道は、相手と組みあわなければ競技が成り立たないという特性上、練習ですら、思うようにできず、多くの選手が本格的に乱取りなどを始めることができたのは８月以降でした。全国規模の大会は、講道館杯がことし初めてとなります。</p><p>Ｑ２<br>では、感染防止にかなり気を配る大会となるのですか？<br>Ａ２<br>格闘技でも空手では、気合の際に出る飛沫の飛散を防ぐために特殊なシールドをつけて１２月に全日本選手権を行う予定ですが、投げ技や寝技がある柔道では、けがの危険があるため、そうした器具は使えません。つまり競技の中で対策をとるのは非常に難しく、感染防止は大会をどう運営するかにかかっています。</p><p>Ｑ３<br>具体的にはどんな対策がとられるのでしょう？<br>Ａ３<br>例年、講道館杯にはおよそ４６０人もの選手が出場し、体育館のフロアに複数の試合会場が設けられて、同時進行で試合が進められます。今回は密になるのを防ぐため、出場選手はほぼ半分に減らし２３０人あまりとなりました。また選手には試合前日に唾液を採取し「スマートアンプ法」と呼ばれる方法での検査を義務付けたほか、２時間おきに畳を消毒したり、選手用に消毒液を含ませた足ふきマットを設置したりするなど、感染リスクを最大限下げる対策がとられます。</p><p><img alt="C201030_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/10/C201030_2-thumb-480xauto-1163253.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４<br>どう開催できるか、来年のオリンピックにも影響があるでしょうか？<br>Ａ４<br>柔道は同じ格闘技のレスリングとともにオリンピックで日本選手が数々のメダルを獲得して盛り上げてきた、いわば「お家芸」。特に日本では大会を象徴する競技と言えます。実は１２月に東京で予定されていた国際大会について国際柔道連盟は「開催で感染が広がれば、オリンピックに影響を与えかねない」と、実施を断念しました。それだけに、東京オリンピックに向けて講道館杯では、なにより“開催できた”という実績が大切になるのではないかと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:11:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「習『終身』政権への布石か～経済長期構想採択」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438696.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（神子田）<br>きのうまで開かれていた中国共産党の重要会議５中全会では、２０３５年までという異例の長期にわたる目標が決定されました。きょうは、中国の新たな経済発展戦略の具体的な内容と、終身指導者をも視野に長期政権をねらう習近平国家主席が今回の会議に込めた思惑について、中国政治担当の加藤専門解説委員と共にお伝えしていきます。</p><p><img alt="j201030_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_01-thumb-420xauto-1163647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まず、今回の会議の内容についてみていきます。</p><p><img alt="j201030_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_02-thumb-420xauto-1163649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>５中全会は、５年ごとに開かれる共産党大会の合間に、幹部が集まって開く７回の全体会議のうち、５回目にあたるもので、翌年から始まる経済五か年計画などが話し合われます。ところが今年は２０３５年までの目標を示したことが注目を集めました。２０３５年とは、中国が社会主義現代化強国の完成をめざす２０５０年と今年のちょうど中間点にあたります。コミュニケでは「２０３５年までに総合的な国力を大幅に向上させ、一人当たりのＧＤＰを中位の先進国なみに引き上げる。なかでもカギとなるコア技術で重大なブレークスルーを果し、イノベーション国家の先頭に並ぶ」としています。</p><p>加藤さん、５中全会で長期の目標を示すのは異例なことですが、背景には何があるんでしょうか？</p><p>（加藤）<br>私は、経済よりも、むしろ政治的な意図が強く働いたからではないかと見ています。</p><p><img alt="j201030_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_03-thumb-420xauto-1163651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国を取り巻く経済環境は、新型コロナの世界的な感染拡大や米中対立の激化といったマイナス面が突出し、先行きますます不透明になってきました。実際中国は、直近今年１年の成長目標すら具体的な数字を示せなかったのです。それにもかかわらず５か年計画に加えて、１５年先までの成長シナリオを描こうとしたこと自体、いささか前のめりであるように思えます。私は、その本当の理由は、習近平国家主席が自ら、その目標を達成するまで最高権力に留まり続け、長期政権を維持したいという意思表示ではないか。つまり終生最高指導者だった毛沢東のようになりたいという習主席の強い願望をにじませた政治アピールだと考えた方が理にかなうのです。</p><p>（神子田）<br>一方、５か年計画では、「双循環」ふたつの循環とよばれる新たな発展戦略が打ち出されました。</p><p><img alt="j201030_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_04-thumb-420xauto-1163653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>二つの循環とは、国内経済を発展させるための大循環と、海外から技術や投資を呼び込むといった国際循環とを連結させることで、安定した成長の実現をはかろうというものです。</p><p><img alt="j201030_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_05-thumb-420xauto-1163655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その構想の中心は国内の大循環です。背景にはこれまでの成長を支えた前提条件が崩れたことがあるようです。これまで中国は、海外から部品を調達して組み立てた製品を海外に輸出して経済発展をとげてきました。ところが、経済発展にともなって人件費があがり、価格競争力が落ちてきていることに加え、アメリカとの関係悪化が続く中、輸出に依存する経済が続かないおそれがあります。また、トランプ政権が、中国はアメリカ企業の知的財産権を侵害しているなどとして、中国が最新型の半導体を調達できないようにする制裁措置を発動したことも背景のひとつ考えられます。コミュニケでは「科学技術を外国に依存せずに自らの力で生み出す」とし、高機能の部品も国内で調達できるようにする方針を掲げました。つまり国内の大循環とは、部品調達から、製品の製造、それに販売まで、国内で完結する経済循環をつくり、持続可能な経済発展を図ろうとするものとみられます。</p><p>加藤さんこの中国の新たな発展戦略、政治的にはどういう意味があるのでしょうか？</p><p>（加藤）<br>国際的な政治戦略という角度から見ても、「双循環」構想は、これまでの対外拡張戦略とはだいぶ方向性が異なるように思えます。　</p><p><img alt="j201030_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_06-thumb-420xauto-1163657.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>習政権のこれまでの発展戦略といえば、何といっても「一帯一路」という地球規模の経済圏構想でした。また、「人類運命共同体」構想も、中国こそが世界のリーダーシップを発揮しようというもの。さらに最近では威圧的な「戦狼外交」まで展開し、強気で「外向き」の姿勢が目立ったのです。</p><p><img alt="j201030_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_07-thumb-420xauto-1163659.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、そうした対外発展戦略は、欧米諸国をはじめ、中国周辺の国々の警戒や反発をエスカレートさせ、次第に中国を包囲網が作られるようになりました。まさにその中で打ちだされた「双循環」構想は、外から圧力を受けて、発展の矛先を国内、つまり内向きに方向転換をせざるを得なくなった、苦肉の策だと思います。<br>もちろん、今回のコミュニケには、一帯一路などの外向きの戦略も併記されてはいますが、今後の発展の重点は国内に置かれることになるでしょう。</p><p>（神子田）<br>ただ、経済発展の活路を国内に求めたとしても、アメリカとの対立が続く中で、その実現は、容易ではなさそうです。</p><p><img alt="j201030_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_08-thumb-420xauto-1163661.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府は今年8月、集積回路やソフトウェア企業の育成にむけた包括的な政策を打ち出しましたが、いまの半導体の技術は最先端のものから何世代も遅れたものといわれ、追いつくには相当時間がかかるとみられます。こうした中で今回のコミュニケでは、党の主導による経済社会発展体制を堅持すると明記されていて、アメリカからみると「国家主導でハイテク産業を育成していくのか」と受け取られかねません。それが新たな対立の火種となり、一段と厳しい制裁措置が打たれおそれもあります。<br>さらにアメリカとの対立は、中国の成長を支えてきた国内での投資にも影響を及ぼそうとしています。</p><p><img alt="j201030_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_09-thumb-420xauto-1163663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>習主席は先月、農業関係の組合組織の大会で、組織の強化を通じて農業生産の底上げを図るという趣旨の重要指示を行いました。この指示をめぐっては、アメリカとの対立が極度に深まり、農産物などの調達ができなくなる最悪の事態に備えた食料安全保障上の対応ではないかという見方がでています。ただ、中国では、地方政府が農村の都市化を進めるとして、農地だったところに工業団地や集団住宅を建設するなど大規模な投資を行ってきました。中国政府は、何年も前から、投資に頼らず消費の拡大によって成長をめざす姿勢を打ち出してきましたが、実際には、こうした投資がいまなお地方の経済を支えています。しかし食料を確保するためには、これ以上農地を減らすわけにはいかなくなり、従来型の発展は難しい状況となっています。<br>このように、政策の重点を国内経済に移したとしても、アメリカとの対立の影響が重くのしかかることになります。</p><p>（加藤）<br>習近平政権の下で近年打ち出された政策について、コミュニケでは多くを素晴らしい成果だと位置付けていますが、私にはむしろ裏目に出たものが少なくないと思います。</p><p><img alt="j201030_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_10-thumb-420xauto-1163665.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、▼中国で発生した新型コロナウイルスに対する初期対応の失敗、▼アメリカとの対立激化、さらには▼香港の民主活動家弾圧に対する西側諸国の反発などがあります。中国国内にも、習近平政権の強硬策が事態を悪化させたとする批判勢力が存在し、習主席の長期政権化をくいとめるため、習氏に替わる後継者を最高指導部に昇格させようと画策する動きも伝わってきました。</p><p><img alt="j201030_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201030_11-thumb-420xauto-1163667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、今回の５中全会では、長期目標の策定で「終身指導者」を目指すかのような手に出た習近平指導部の強権によって、ひとまず、はねつけられたかのように見えます。<br>ただ、このまま習近平氏の下で、中国が内外ともに強硬路線で突っ走れば、中国の社会はさらに息苦しくなり、国際的にも、中国が世界の大きな不安定要素になりうると懸念する声も少なからず存在することを、習近平指導部はしっかり認識すべきでしょう。</p><p>（神子田）<br>アメリカは、来週の大統領選挙で、トランプ氏、バイデン氏どちらが選ばれても、中国への厳しい対応が続くといわれています。そしてアメリカが厳しい対応をとればとるほど、習主席は一層頑なに権力の集中と、国家主導の経済発展に走り、それがまたアメリカの警戒心を高めることになる。そうした悪循環が、日本をはじめ世界経済の波乱要因となる状況が続くことになりそうです。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Oct 2020 23:45:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いつ決まる？混迷の米大統領選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438698.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いよいよあす（３日）に迫ったアメリカ大統領選挙、トランプ大統領とバイデン前副大統領の争いは、開票が進んでもなかなか決着がつかず選挙結果をめぐる混乱が続く可能性が指摘されています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C201102_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_0-thumb-480xauto-1163669.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、両候補が投票用紙の取り合いですか？</p><p>Ａ１、もしかしたらこんな光景が繰り広げられるかも知れません。アメリカの大統領選挙は、＜投票総数ではなく＞州を代表して投票する選挙人の数で決まります。</p><p><img alt="C201102_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_3-thumb-480xauto-1163672.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>例えばこちらフロリダ州、今回もっとも注目されている激戦州のひとつですが、ここには２９人の選挙人が割り当てられています。<br>ここで一票でも多く得票した方が２９人の選挙人すべてを獲得できるのです。</p><p>Ｑ２、一票の違いが勝敗を大きく分けることになるのですね。</p><p>Ａ２、その通りです。今から２０年前、２０００年に行われたブッシュ候補とゴア候補による選挙では、このフロリダ州で大混乱が起きました。ゴア陣営が票の再集計を要求し手作業による数え直しが行われたのです。私はこの時、現地で取材していたのですが、集められた投票用紙を一枚一枚手にとって＜どちらに入れた票なのか＞確認する作業が延々と続けられました。</p><p><img alt="C201102_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_4-thumb-480xauto-1163674.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３、この時は、結果が出るまでどれくらいかかったのですか？</p><p>Ａ３、連邦最高裁がゴア陣営の訴えを退け、ゴア候補が敗北を認めたのは投票日から一か月以上も経ってからでした。今回は＜コロナの影響で＞郵便による投票が大幅に増えていますから、この時以上の混乱が起きるかも知れません。州によっては投票日が過ぎてから到着したものも有効としているところもありますので、開票作業が大幅に遅れる可能性があるのです。</p><p>Ｑ４、その郵便投票にはトランプ大統領は懐疑的ですよね。</p><p><img alt="C201102_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_7-thumb-480xauto-1163677.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４、「郵便投票は不正の温床だ」と批判しています。このため郵便投票の開票が終わらないうちに、トランプ大統領が一方的に“勝利宣言”をしてしまう可能性も指摘されています。選挙では激しく争っても、最後は敗者が潔く敗北を認めて勝者を祝福するというのがアメリカの良き伝統でした。この伝統が守られるのかどうかにも注目したいと思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>