<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「米朝非核化交渉の行方」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/317055.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による２回目の首脳会談が物別れに終わってから一か月が経ちました。両首脳がわざわざハノイまで足を運びながらなぜ合意に至らなかったのか。首脳会談に関わった高官の発言などから、双方の主張の相違点や対立点が次第に明らかになってきました。</p><p>ここからは出石　直（いでいし・ただし）解説委員ととともに非核化交渉の行方を展望します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190328_01.jpg"><img alt="i190328_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190328_01-thumb-350xauto-1020994.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１、合意に達せず昼食会も署名式もキャンセルになった首脳会談、こうした結果を予測していましたか？</p><p>A１、正直、予想外でした。会談の一週間前のこの時間の放送で私は「トランプ大統領もキム委員長もここで“失敗はしたくない”という思いは共通しているはずで、一歩か二歩くらいは前に進むのではないか」と申し上げました。両首脳とも「失敗」とか「決裂」という言葉は使っていませんが、当初の思惑通りには進まなかったことは間違いないと思います。</p><p>Q２、会談がまとまらなかった理由についてどう見ていますか？</p><p>A２、ひとつは制裁の解除をめぐって意見の隔たりがあったことです。会談終了後に記者会見したトランプ大統領は「北朝鮮が制裁の全面解除を求めてきたからだ」と説明しました。<br>これに対し北朝鮮のリ・ヨンホ外相は未明になって異例の記者会見を行い次のように反論しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190328_02.jpg"><img alt="i190328_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190328_02-thumb-350xauto-1021004.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>（リ・ヨンホ外相）<br>「われわれが要求したのは全面的な制裁解除ではなく、一部の解除、民需経済と人民生活に支障をきたす項目だけだ」</p><p>「要求したのは全面解除ではなく、国民生活に関わる一部の解除だけだ」と反論したのです。</p><p>Q３、両者の言い分はすれ違っていますね。</p><p>A３、確かにそうなのですが、実は北朝鮮が言っている国民生活に関わる制裁というのは、北朝鮮産の石炭の輸入禁止ですとか、北朝鮮への原油や石油精製品の供給の禁止といった対北朝鮮制裁の根幹部分を指しています。リ・ヨンホ外相は「制裁の一部に過ぎない」としていますが、事実上の全面解除といっても間違いではありません。何をもって「全面解除」とするのか、受け止め方の違いに過ぎないように思います。<br>むしろ本質的な対立は、制裁の解除を得るために北朝鮮が行う「非核化」の具体的な中身、何をもって「ゴール」とするのかにあったように思います。</p><p>リ・ヨンホ外相の記者会見に同席したチェ・ソニ外務次官の発言です。<br>（チェ・ソニ外務次官）<br>「我々はニョンビョンのすべての施設をアメリカの専門家の立ち会いのもと、永久に放棄するというこれまでにない提案をした」</p><p>北朝鮮が首脳会談で申し出た「非核化」とは、ニョンビョンの核施設の廃棄だったのです。ニョンビョンには、軽水炉や実験炉、ウラン濃縮施設など３００を超える核関連施設が集中していて、北朝鮮の核開発を象徴する重要な拠点であることは間違いありません。北朝鮮としては思い切った提案をしたつもりだったのかも知れませんが、アメリカはこの提案を受け入れませんでした。アメリカが求めていたのは、ニョンビョン＋αだったからです。</p><p>Q４、プラスαというのは？</p><p>A４、アメリカはニョンビョン以外にも核開発を行っている施設があるという確信を持っているようです。アメリカの外交安保専門誌の「ディプロマット誌」は去年７月、ニョンビョンとは別の新たなウラン濃縮施設があることを写真付きで報じました。ピョンヤン郊外のカンソンというところにあるこの施設は、ニョンビョンより大規模で２倍のウラン濃縮能力があると見られています。アメリカの情報当局はさらに３つめのウラン濃縮施設の存在も把握しているとしています。</p><p>北朝鮮がニョンビョンの放棄で制裁の解除を迫ったのに対し、アメリカはカンソンのウラン濃縮施設を含むすべての核関連施設の放棄を要求したのです。ニョンビョンプラスαの核施設を放棄しない限り、一部といえども制裁は解除できない、と譲らなかったのです。</p><p>Q５、ハノイでの首脳会談の後、北朝鮮が再び核・ミサイル開発を再開しているのではないかという報道もありましたね。</p><p>A５、北朝鮮の動きを衛星写真で分析しているアメリカの「３８ノース」という研究グループが、トンチャンリにあるミサイル発射場で施設を建て直す動きを確認したと発表しました。移動式の建物が再建され、エンジンの燃焼実験施設でもエンジンを備え付けるための構造物の建て直しが完了したと指摘しています。</p><p>さらに最近、衝撃的な報告書が公表されました。<br>国連による制裁の実施状況について調査している制裁委員会の専門家パネルが安全保障理事会の議長宛に提出した報告書です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190328_03.jpg"><img alt="i190328_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190328_03-thumb-350xauto-1020996.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>それによりますと、<br>▽ ニョンビョンの核施設は今も稼働中で、<br>▽ 軽水炉近くには新たな施設が確認され、<br>▽ カンソンのウラン濃縮施設でも大型トラックの動きが確認されている。</p><p>北朝鮮の核・ミサイル開発は今も続いている、というのです。</p><p>Q６、首脳会談は物別れに終わりましたが、その後は実務者による協議も行われていないようですね。</p><p>A６、それどころか今月15日には、北朝鮮のチェ・ソニ外務次官が記者会見して「我々はいかなる形でもアメリカの要求に譲歩する気はないし、そのような交渉をするつもりもない」と交渉の打ち切りを示唆しました。ミサイルの発射実験を再開するかどうか「キム委員長が近く判断を示す」と予告しているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190328_04.jpg"><img alt="i190328_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190328_04-thumb-350xauto-1020998.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>一方、アメリカのビーガン特別代表も、今月１１日にワシントンで行った講演で次のように述べています。<br>（ビーガン特別代表オン3/11）「朝鮮半島に恒久的な平和をもたらすためには、すべての大量破壊兵器が破棄されなければならない。核兵器だけ破棄されて、生物・化学兵器が残るようなことを、我々は受け入れることはできない」</p><p>ニョンビョンプラスαだけでなく、生物・化学兵器を含めたすべての大量破壊兵器の廃棄を求めるというのです。</p><p>Q７、非核化をめぐるアメリカと北朝鮮の交渉は、かなり難しくなってきたということでしょうか。</p><p>A７、先行きはまったく不透明です。もし北朝鮮が核実験やミサイル発射の再開に踏み切れば、去年から続いていた対話ムードは吹き飛び、再び緊迫した情勢に後戻りすることは確実でしょう。ただ今のところトランプ大統領、キム委員長本人からは交渉に後ろ向きの発言はなく、互いに最高指導者に対する批判は控えています。ぎりぎりのところで踏みとどまっているというのが現状ではないでしょうか。</p><p>Q８、韓国のムン・ジェイン政権はこうした現状をどう受け止めているのでしょうか？</p><p>A８、内心穏やかでないと思います。去年６月の１回目のシンガポールでの首脳会談の時、トランプ大統領が一度は決まった会談を突然中止すると言い出したことがありました。<br>キム委員長はその２日後に、予告なしにパンムンジョムでムン・ジェイン大統領と会談し、ムン大統領のとりなしでシンガポールでの首脳会談が実現しました。<br>今回も、キム委員長が韓国を頼ってくるのかと思っていましたがその気配はありません。<br>むしろ韓国批判を再開したり、南北連絡事務所から一時職員を引き上げたりするなど、南北関係にも隙間風が吹いています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190328_05.jpg"><img alt="i190328_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190328_05-thumb-350xauto-1021001.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカと韓国の関係もしっくりいっていません。韓国は、アメリカが制裁を解除できないのなら、代わって自分達が経済協力という形で北朝鮮を支援すると申し出ていたのですが、トランプ大統領はこれを受け入れませんでした。むしろ融和に前のめりなムン・ジェイン政権に対して、アメリカは警戒感や不信感を抱いているようです。２９日にはカン・ギョンファ外相がワシントンを訪問してポンペイオ国務長官と会談することが決まりました。<br>米朝協議の再開に向けて、米韓関係も立て直したいというのが韓国政府の狙いだと思います。</p><p>Q９、今後の展開をどう見ていますか？</p><p>A９、今の段階で、非核化交渉が成功するか失敗するかを予測することは難しいと思います。<br>シンガポールでの一回目の首脳会談で両首脳は「非核化を実現して戦争のない朝鮮半島にしましょう」という目標を共有しました。しかしこの先の交渉が、非常に困難で時間のかかるものであることは最初からわかっていたはずです。「完全な非核化」とは具体的に何なのか、ニョンビョンだけなのか、ニョンビョンプラスαか、それとも生物・化学兵器を含むすべての大量破壊兵器の破棄なのか。そしてその見返りとして、いつ、どんな形で制裁を解除するのか、本当の交渉はこれから始まると言ってよいのではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 08:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝非核化交渉の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317159.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による２回目の首脳会談から一か月。ベトナムの首都ハノイで行われたこの会談では、完全な非核化に向けて何らかの前進があるのではとの期待もありましたが、結局、両者の隔たりは埋まらず交渉は物別れに終わりました。<br>２人の首脳がわざわざハノイまで足を運びながらなぜ合意に至らなかったでしょうか。<br>それはキム・ジョンウン委員長が要求した「制裁の解除」とトランプ大統領が求めた「完全な非核化」。この２つの点で合意が見いだせなかったからです。「制裁の解除」と「完全な非核化」をめぐる両者の溝は埋めることはできるのか。首脳会談に関わった高官の発言などから、両者を隔てている溝の深さが次第に明らかになってきました。<br>会談後の両国の動きも踏まえ、今後の非核化交渉の行方を展望したいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_01.jpg"><img alt="j190328_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_01-thumb-350xauto-1021509.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>まず制裁の解除です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_04.jpg"><img alt="j190328_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_04-thumb-420xauto-1021511.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>トランプ大統領は首脳会談後の記者会見で「北朝鮮が求める制裁の完全な解除には応じられない」と述べ、制裁を解除しない立場を強調。<br>これに対し北朝鮮のリ・ヨンホ外相は、「われわれが要求したのは全面的な制裁解除ではなく、人民生活に関わる一部の制裁解除だ」と反論しました。<br>リ・ヨンホ外相が指摘した人民生活に関わる制裁とは、おととしから去年にかけて国連安保理で決議された５つの制裁決議を指します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_05.jpg"><img alt="j190328_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_05-thumb-460xauto-1021516.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></a></p><p>北朝鮮からの石炭や鉄鉱石の輸入を禁じ、北朝鮮への原油や石油精製品の供給を制限しています。これらの制裁は、北朝鮮がもっとも嫌がっている、言葉を換えればもっとも効果を上げている措置です。こうした制裁のいわば根幹部分を解除しろというのは、事実上の全面解除の要求とも言えます。<br>こうしてみてきますと制裁解除をめぐる対立は、何をもって「全面解除」と見做すのかという受け止め方の違いに過ぎないように思えます。<br>むしろ、より本質的な対立は、制裁解除の前提となる「完全な非核化」とは具体的に何をすることなのか。何をもって「ゴール」とするのかにありました。<br>リ・ヨンホ外相の記者会見に同席したチェ・ソニ外務次官の発言です。<br>（チェ・ソニ外務次官）<br>「我々はニョンビョンにあるすべての施設をアメリカの専門家の立ち会いのもと、永久に放棄するというこれまでにない提案をした」<br>しかしアメリカはこの提案を受け入れませんでした。ニョンビョン以外の施設も放棄の対象にするよう求めたのです。<br>（ポンペイオ国務長官）<br>「ニョンビョンにある施設も重要だが、それらをすべて放棄してもまだミサイルや核弾頭、兵器システムは残る」<br>アメリカは、情報機関の分析などからニョンビョン以外にも核開発が行われている施設が複数あるという確信を持っていました。例えばアメリカの外交安保専門誌の「ディプロマット誌」は去年７月、ニョンビョンとは別の新たなウラン濃縮施設があると報じています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_06.jpg"><img alt="j190328_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_06-thumb-420xauto-1021521.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_07.jpg"><img alt="j190328_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_07-thumb-420xauto-1021523.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ピョンヤン郊外のカンソンに建設されたこの施設は、ニョンビョンより規模が大きく２倍の濃縮能力があると見られています。アメリカの情報当局はさらに３つめのウラン濃縮施設の存在も把握していると言います。<br>北朝鮮の核施設はニョンビョンだけではない。アメリカはカンソンのウラン濃縮施設を含むすべての核関連施設の放棄を要求したのです。</p><p>ここまで「制裁解除」と「完全な非核化」をめぐる意見の隔たりについて見てきました。<br>では、この２つの隔たりは、今後埋まっていくのでしょうか。<br>結論から先に申し上げると、きわめて困難と言わざるを得ません。こちらは最近、国連安保理の議長宛に提出された報告書です。制裁の実施状況について調査している制裁委員会の専門家パネルがまとめました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_09.jpg"><img alt="j190328_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_09-thumb-450xauto-1021525.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>▽ 北朝鮮は、洋上で積み荷を船から船に移し替えるいわゆる“瀬取りを巧妙化させている。<br>▽ 去年、確認されただけで１４８回の瀬取りが行われた。<br>▽ こうした瀬取りによって北朝鮮は、去年一年間だけで、安保理決議で認められている５０万バレルをはるかに超える量の石油精製品を違法に調達した。<br>国連の制裁によって正規ルートでの輸出入ができなくなったために、北朝鮮は“瀬取り”という違法な取引を活発化させているのです。これは制裁が効いている証拠でもありますが、その一方で、制裁破りという抜け穴がいっこうに埋まっていないことも意味しています。<br>▽ さらに北朝鮮では、少なくとも４つの専門家集団がサイバー攻撃に関与しており、<br>▽ ５回のサイバー攻撃で、仮想通貨市場から合わせて５億７１００万ドル（６３０億円）の外貨を不正に獲得したということです。<br>報告書は、北朝鮮の核開発についても言及しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_10.jpg"><img alt="j190328_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_10-thumb-450xauto-1021527.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>▽ ニョンビョンの核施設は今も稼働中で、<br>▽ 軽水炉近くには新たな施設が確認された。<br>▽ カンソンのウラン濃縮施設でも大型トラックの動きが確認されている。<br>つまり核・ミサイル開発は止まっていない。今も続いている、というのです。</p><p>報告書の内容を裏付けるように、今月になってアメリカの研究グループは、トンチャンリにあるミサイル発射場で施設を建て直す動きを確認したと発表しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_11.jpg"><img alt="j190328_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_11-thumb-420xauto-1021530.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_12.jpg"><img alt="j190328_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_12-thumb-420xauto-1021532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>今月15日にはチェ・ソニ外務次官が再び記者会見し「我々はいかなる形でもアメリカの要求に譲歩する気はないし、そのような交渉をするつもりもない」と交渉の打ち切りを示唆、ミサイルの発射実験を再開するかどうか「近くキム委員長が判断を示す」と予告しています。<br>一方、アメリカの交渉担当者ビーガン特別代表も、今月１１日にワシントンで行った講演で次のように述べています。<br>（ビーガン特別代表）「朝鮮半島に恒久的な平和をもたらすためには、すべての大量破壊兵器が破棄されなければならない」<br>核施設だけでなく生物・化学兵器を含めたすべての大量破壊兵器の廃棄を求めたのです。</p><p>このように、非核化交渉の行方はきわめて不透明になってきました。<br>もし北朝鮮が核実験やミサイル発射の再開に踏み切れば、去年から続いていた対話ムードが吹き飛んでしまうことは確実でしょう。ただキム委員長は、首脳会談の結果や核・ミサイル開発については今のところ沈黙を貫いています。トランプ大統領も、今月２２日「北朝鮮への追加制裁の撤回を指示した」とツイッターに投稿、これについてホワイトハウスの報道官は「キム委員長を気に入っているからだ」と説明しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190328_13.jpg"><img alt="j190328_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190328_13-thumb-420xauto-1021534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>首脳同士は互いを刺激せず、良い関係を維持しておきたいという配慮が見て取れます。<br>政府レベルで挑発的な発言はあっても最高指導者に対する批判は控えており、何とかギリギリのところで踏みとどまっているというのが現状ではないでしょうか。<br>去年６月のシンガポールでの第１回目の首脳会談で両首脳は「非核化を実現して戦争のない平和な朝鮮半島を実現する」という大きな目標を共有しました。問題はその先です。<br>これから先の交渉は非常に困難で時間のかかるものであることは覚悟しておかなければなりません。<br>「完全な非核化」とは具体的に何をすることなのか。そしてその見返りとして、いつ、どんな形で、どの程度の制裁を解除するのか。双方に今後とも交渉を続けていく意思があるのならば、まずは実務者レベルでこうした点を積み上げていく必要があります。むしろこれからが本当の交渉と言えるのではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Mar 2019 23:28:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テレビドラマの再現？混迷ウクライナ大統領選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317161.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ヨーロッパとの合流を目指すウクライナの大統領選挙で、人気俳優が自ら主役を務めたテレビドラマを追い風に現職の大統領らを抑えて世論調査でトップを走っています。<br>石川解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190329_0.jpg"><img alt="c190329_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/c190329_0-thumb-480xauto-1021536.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　どんなドラマなのですか？</p><p>Ａ　ドラマの題名は「国民の僕」<br>ドラマでは、中学の歴史教師が国の腐敗に怒りを爆発させる様子がSNSに投稿され、大人気となり、大統領に当選、政治経験の全くない元教師の大統領と友人のグループが「国民の僕」として、既存の政治勢力とそれを支配する財閥に対して戦いを進めるというストーリーです。<br>ドラマで主役を演じた俳優ゼレンスキー氏が大統領選挙に実際に立候補して台風の目となっています。ゼレンスキー氏が世論調査では２７．７％の支持を集めてリードしています。</p><p>Ｑ　政治経験の無い俳優が支持される背景は</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190329_2.jpg"><img alt="c190329_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/c190329_2-thumb-480xauto-1021538.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　ウクライナでは汚職が蔓延し、既存の政治勢力への不満が国民の間に強いのです。ゼレンスキー氏は腐敗した政治体制と決別し、「私はドラマ同様国民の僕になる」と訴えています。政治経験の無さを逆にプラスとしています。</p><p>Ｑ　ゼレンスキー氏を追いかけるのは？</p><p>Ａ　現職のポロシェンコ大統領と大統領の政敵で元首相のティモシェンコ氏が１６％台で二位を激しく争っています。31日の投票でどの候補も当選に必要な過半数の得票を集めるのは困難で、上位二人による決選投票となる見通しです。ゼレンスキー氏に続いてどちらが第二位となるのかが焦点です。<br>現職のポロシェンコ大統領は、愛国主義に訴えていますが、腐敗した既存の政治勢力の代表と位置付けられ苦戦です。</p><p>Ｑ　テレビドラマが選挙宣伝となっていないのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190329_5.jpg"><img alt="c190329_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/c190329_5-thumb-480xauto-1021540.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　実は今週、主演ドラマの新シリーズの放送が始まりました。ドラマを放送するテレビ局は反ポロシェンコの財閥が所有しており、財閥との決別を訴えるゼレンスキー氏こそ財閥の操り人形との批判も出ています。<br>有力候補はすべてヨーロッパとの合流を目指すとしていてその点で違いはありません。しかし蔓延する汚職体質と決別し、ヨーロッパへの道を歩めるのか、状況は混迷を深めています。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 07:39:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう対応　南海トラフ『巨大地震警戒』情報」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317293.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>南海トラフ巨大地震のおそれが高まったという情報が出たらどう対応したらよいのか、国が初めてガイドラインをまとめました。一部の住民は１週間、事前に避難をすることやその範囲などが示されました。しかし自治体や企業に判断が委ねられた部分も多く、今後、地域ごとに住民も巻き込んだ幅広い議論が求められることになります。この問題を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_01.jpg"><img alt="j190329_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_01-thumb-350xauto-1022188.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_02_.jpg"><img alt="j190329_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_02_-thumb-250xauto-1022190.jpg" width="250" height="210" class="mt-image-none"></a></p><p>解説のポイントは、<br>▼南海トラフ地震対策の経緯<br>▼ガイドラインのポイント<br>▼自治体などに投げかけられた課題</p><p>【南海トラフ地震対策の経緯】<br>＜VTR＞<br>南海トラフ地震は東海から九州沖にかけての南海トラフを震源に１００年から１５０年ほどの間隔で繰り返されてきた巨大地震です。今後３０年以内に７～８０パーセントの確率で発生し、最悪の場合３２万人が死亡すると推定されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_03.jpg"><img alt="j190329_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_03-thumb-400xauto-1022192.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>過去の南海トラフ地震は、突然、震源域全体で発生したケースと、２日から２年の間隔を置いて半分ずつ発生したケースがあります。<br>２年前、国は半分で地震が起こるなど「異常な現象」が起きたとき「臨時の情報」を出すことにして代表的な３つのケースを示しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_04.jpg"><img alt="j190329_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_04-thumb-420xauto-1022194.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず想定震源域の半分で地震が起きたケース。半分でもマグニチュード８クラスの巨大地震です。<br>▼ふたつめは想定震源域の中でひとまわり小さい地震が起きた場合。<br>▼さらに地下の岩盤の境目がわずかにずれ動いたことが観測された場合です。</p><p>こうしたときに出される情報名や住民や自治体などがとるべき行動は具体的に決まっていませんでしたが、きょう国はそのガイドラインを公表しました。</p><p>【ガイドラインのポイント】<br>そのポイントです。一番大がかりな対応が求められるのは、ひとつめのケースです。<br>震源域の半分で地震が起きたときには「臨時情報（巨大地震警戒）」という情報が発表されることになりました。このときの状況を想定してみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_08.jpg"><img alt="j190329_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_08-thumb-430xauto-1022196.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>まず震源域の半分で前触れなく巨大地震が発生します。仮に東半分だとします。<br>この地域は激しい揺れと大津波で甚大な被害が発生し、救助・救援活動が始まります。<br>西半分は揺れはそれほど強くありませんが、大津波警報が出され沿岸の住民は高台などに避難をします。<br>気象庁は最短２時間後に、地震が起きていない西側を念頭に「巨大地震警戒」の臨時情報を発表。これを受けて官房長官などが会見で「津波の危険の高い地域では１週間避難を継続する」よう呼びかけます。<br>ただ、１週間たっても地震が起きなかった場合には官房長官などが「避難は解除し、もう１週間は地震に対する備えを続ける」よう呼びかけることになっています。</p><p>１週間で危険性が急に低くなるわけではありませんが、一斉に防災対応をとる合図が必要だとする自治体からの要望を受けて期限を切ることがガイドラインに明記されました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_09.jpg"><img alt="j190329_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_09-thumb-420xauto-1022198.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>残りふたつのケースについては「巨大地震注意」の臨時情報を発表し、避難は求めませんが、「１週間、地震に備えるよう」呼びかけることになっています。</p><p>ガイドラインのもうひとつポイントは、「避難が必要な地域」の決め方が示されたことです。</p><p>＜VTR＞<br>東日本大震災以降、南海トラフの沿岸地域では、津波のときに駆け上がって命を守る高台や津波避難ビル、津波避難タワーなどの整備が進められてきました。ガイドラインはこうした「緊急の避難場所」の整備が十分でない地域など、津波からの避難が間に合わない地域は事前の避難が必要という考え方をとっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_14.jpg"><img alt="j190329_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_14-thumb-450xauto-1022200.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的には地震が発生してから避難を開始して、計算上、緊急の避難場所まで逃げ切ることができない住宅がある地区は「住民事前避難対象地域」に指定。「巨大地震警戒」の臨時情報が出たら市町村は「避難勧告」を出し、地区内の住民にあらかじめ避難するよう呼びかけます。<br>また、一般の人は避難できても高齢者など避難に時間のかかる人が逃げ切れない地区は「高齢者等避難対象地域」に指定し、高齢者などに事前避難を求めます。</p><p>【自治体・住民に投げかけられた課題】<br>このガイドラインをもとに自治体や企業などは防災計画づくりを始めることになります。どのような課題があるでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_15.jpg"><img alt="j190329_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_15-thumb-450xauto-1022202.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>まず高齢者などの避難対策です。<br>具体的な事前避難対象地域は今後、自治体が決めることになっています。取材すると「緊急の避難場所の整備が進んできたので、住民事前避難対象地域、つまり住民全員に避難を求める地域はそれほど広くならない」という声を多く聞きます。「指定の必要はない」という県もあります。一方、多くの自治体が「高齢者などに避難を求める地域は広く設定せざるを得ない」と言います。避難に支援が必要な人の名簿はできていますが、個別の避難計画まで作っている市町村は一部にとどまっています。高齢者などの避難支援をどうするのかが大きな課題になります。</p><p>避難所の確保も難しい問題です。ガイドラインは「避難先は親戚・知人宅など各自で確保するのが基本」としていますが、自治体側は自主的に避難する人を含め、いまの避難所では受け入れ切れないと見ています。民間の施設にも協力を求めるなど工夫が求められます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_16.jpg"><img alt="j190329_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_16-thumb-450xauto-1022204.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>企業や学校などの対応も課題です。<br>地震を高い精度で予測することはできないため、ガイドラインは「地震に備えつつ、通常の社会活動をできるだけ維持する」という考え方を基本にしています。<br>企業に対しても「できる限り事業を継続することが望ましい」とする一方で、住民避難対象地域内の鉄道は「危険の回避措置を確実に実施する」、企業は「従業員や利用者の避難などを検討する」として判断を企業側にまかせています。<br>学校については、より広い高齢者等避難対象地域全域で「休校など適切な対応をとる」としています。<br>今後、それぞれが計画をつくることになりますが、安全を確保したうえで、できるだけ地域社会の機能を維持できるように企業同士や行政との情報共有や調整が重要になります。</p><p>ガイドラインを被害の軽減につなげることができるかどうかは、住民に理解してもらい自治体といっしょに対応を考えてもらえるかがカギになります。参考になる取組みがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190329_17.jpg"><img alt="j190329_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190329_17-thumb-450xauto-1022206.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>南海トラフ地震で最も高い34メートルの津波が想定されている高知県黒潮町では、危機感をバネに津波からの避難対策を進めてきました。避難タワーや高台などの整備に加えて、町の職員200人全員を町内６１地区に割り当てワークショップなど話し合いを重ねています。世帯ごとに避難場所やルート、避難にかかる時間などを記入した個別避難カルテを津波が来る全世帯で作成しました。緊急に避難した高台から一週間滞在する学校まで津波で浸水しない山道を通って移動する訓練にも取組み始めています。</p><p>南海トラフの巨大地震は全域で突然発生すると考えて対策を進めることが大前提です。同時に、仮に半分の領域で起こるなどしたときに被害を最小限にするために何が必要なのか、考えておくことがとても重要です。<br>今後、自治体はできるがけ住民の意見を聞きながら計画づくりを進め、国には自治体や住民、企業の取組みをしっかりと支援してもらいたいと思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Mar 2019 23:44:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アポロから50年　月・惑星探査の未来」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/317390.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>会津大学　准教授　寺薗　淳也</span></strong></p><p>いまから50年前の1969年、アメリカの月探査船、アポロ11号が月面に着陸しました。ニール・アームストロング船長が人類としてはじめて月面に足跡を記した際に発した言葉「これは一人の人間にとっては小さな一歩だが、人類にとっては偉大なる飛躍だ。」は、今もなお、語り継がれています。</p><div><p>さて、私はこの3月、アメリカ・テキサス州で開催されていた、「月惑星科学会議」という国際会議に出席してきました。この会議は、世界の月・惑星探査の成果や今後の計画を発表する会議で、科学者など2000人以上が出席するという、大きな会議でした。</p><p>この月惑星科学会議、実はその発祥は、アポロ11号によって得られた科学的な成果を発表する場として開催されたのです。従って、今年はこの会議も50回という節目を迎えることとなったのです。<br>そしてこの50回目の節目となる会議で最も注目を浴びたのが、日本の小惑星探査機「はやぶさ2」の成果でした。</p><p>この会議にちょうど合わせて発表された、「はやぶさ2」の探査成果を紹介した最新の論文の内容が会場で紹介されました。会議の出席者は、次々に発表される最新の探査結果を、驚きをもって受け止めていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190401_09.jpg"><img alt="s190401_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190401_09-thumb-400xauto-1022568.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190401_010.jpg"><img alt="s190401_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190401_010-thumb-400xauto-1022570.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>「はやぶさ2」は昨年6月に小惑星リュウグウに到着、9月・10月には相次いで表面探査用ロボットの放出に成功、そしてこの2月、第1回のサンプル採取のためのタッチダウンを行いました。サンプル採取はほぼ成功とみられています。また、ここまで、「はやぶさ2」の探査は順調に進んでいるといってよいでしょう。<br>アメリカが月着陸を成し遂げたとき、まだ人工衛星すら打ち上げることができなかった日本が行った小惑星探査に、世界がいま、注目しています。</p><p>「はやぶさ2」の新たな成果は、多くの科学者にとっても驚くべきものでした。<br>「はやぶさ2」の目的地であるリュウグウが非常に暗い天体であること、独特のコマのような形が、かつて速い自転によって作られた可能性が高いこと、密度が約1.2と驚くほど軽く、内部がスカスカである天体であること。どれもが私たちの想像を超える内容でした。<br>この4月5日、「はやぶさ2」は新たな挑戦を行います。小惑星の表面に物体を衝突させ、穴、つまりクレーターを作るという実験です。穴を作ることによって、太陽の光によって影響を受けていない、内部の物質を調べることができると期待されています。日本でもはじめてのこの実験が成功することを期待したいところです。</p><p>アポロ11号が月に着陸した1969年は、米ソ、つまりアメリカと当時のソビエト連邦との冷戦が続いていた時代でした。アポロ計画の目的も、科学的なものというよりは、互いの科学技術の優位を競うことが大きな目的だったのです。それは、軍事的な優位と直結するものでした。<br>50年後、アメリカ、そしてソ連から変わったロシアに加え、宇宙開発の分野では、中国、日本、インド、ヨーロッパなどが加わり、多くの国が競い合うようになっています。そしてその目的も、科学的に太陽系の天体を探ることが中心になってきました。アポロ11号から50年後の「はやぶさ2」が、小惑星を科学的に調べるために現地で探査を続けているということが、そのことを端的に表しているといえるでしょう。</p><p>さて、これからの月・惑星探査はどのようになっていくでしょうか。<br>2017年、アメリカは「深宇宙ゲートウェイ」という計画を発表しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190401_011.jpg"><img alt="s190401_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190401_011-thumb-400xauto-1022572.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これは、今の国際宇宙ステーションに代わり、月の回りを回る宇宙ステーションです。常に4名の宇宙飛行士が滞在し、月の表面などに宇宙飛行士が下りて、月を探査することが計画されています。<br>もし実現すれば、人類はアポロからはるばる半世紀以上を経て、再び月へ戻ることになるのです。</p><p>この計画の大きなポイントは、かつてのアポロ計画のようにアメリカ一国で行われる計画ではなく、国際宇宙ステーション計画と同じように、国際的に行われる計画であるということです。<br>すでにロシアが参加を表明、日本は公式には参加を検討しているという立場ですが、参加することはほぼ間違いないと思われます。<br>参加した際、今の国際宇宙ステーションと同じように、日本人宇宙飛行士が深宇宙ゲートウェイに向かい、さらには月表面の探査に参加する可能性があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190401_012.jpg"><img alt="s190401_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190401_012-thumb-400xauto-1022574.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この3月、JAXAは自動車会社と共同で、人間を乗せて走るローバーの検討を行うと発表しました。ローバーは4人乗り、燃料電池により動き、1万キロも走行可能となる予定です。<br>日本人が月に降り立つ日が、かなり近い将来にやってくることになるかもしれないのです。</p><p>この深宇宙ゲートウェイの真の目的は、「ゲートウェイ」という言葉に隠されています。<br>アメリカをはじめ参加各国は、この深宇宙ゲートウェイを、月からさらに外の世界、つまり「深宇宙」への入口、すなわち「ゲートウェイ」にしようと考えているのです。<br>そしてその目的地は、ずばり、火星です。<br>アメリカは従来から、2030年代なかばには火星に人間を送ることを検討しています。深宇宙ゲートウェイは、ここを経由して、将来火星へと人類を送る中継地点としても機能することになるでしょう。</p><p>夢のようなこの深宇宙ゲートウェイ計画、しかし、少し落ち着いて考えてみる必要があります。<br>そもそも、火星に行くためにわざわざ月を経由する必要はありません。地球、あるいは地球周辺の宇宙ステーションから向かうという手もあります。<br>そして、なぜ月なのでしょうか。<br>これについては、宇宙分野でも急速に台頭している中国に対する対抗目的ではないか、という意見もあります。実際、中国は月探査に大変熱心で、2030年には独自の有人月面基地を作ろうという動きもみせています。<br>もし深宇宙ゲートウェイの真の目的が中国に対抗することになるのだとすれば、米ソ冷戦の再現になってしまうかも知れません。</p><p>そして、日本はどう向き合うべきなのでしょうか。<br>深宇宙ゲートウェイのような国家的なプロジェクトには、多額の予算がかかります。それには私たちの税金が投入されます。その意味では、夢のような計画であっても、私たちに直結する問題でもあるのです。<br>実際、現在の国際宇宙ステーションについても、ばく大な費用が投入されながら、それに見合った成果が上がっているのか、疑問視する声もあります。<br>なぜいま、月を目指そうとするのか、日本がなぜ世界各国と足並みをそろえて、月へ向かおうとするのか。そこにどのような意義があるのか。政府としても、よりわかりやすく、ていねいに説明し、国民の理解をしっかりと得る必要があります。</p><p>アポロ計画から50年。日本も「はやぶさ2」によって、世界最先端の月・惑星探査を行える国であることを実証しました。<br>私は、新たに行われる有人月探査は、冷戦のような軍事目的の競争ではなく、国際協調、全世界の結集の証として行われるべきであると考えています。<br>平和目的、そして純粋に科学目的で実施された「はやぶさ2」、そしてそれを行った日本が、それをリードできるのではないかと、私は信じています。<br>世界の経済大国、平和裏に宇宙開発を進めている日本は、月・惑星探査の分野でも世界を牽引する存在です。<br>アポロから50年。私たちが再び月に戻る意義を、改めて考えることが必要でしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 06:56:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新元号きょう決定　現代の『難陳（なんちん）』はどうなる」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、きょう、新しい元号を決定します。<br>政治担当の増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190401_0.jpg"><img alt="c190401_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190401_0-thumb-470xauto-1022212.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、この「難陳」、耳慣れない言葉ですが、何でしょうか。</p><p>Ａ１）<br>はい。「難陳」とは、江戸時代以前の、元号を天皇が定めた時代、具体的な元号案を審議した会議のことです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190401_2.jpg"><img alt="c190401_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190401_2-thumb-470xauto-1022214.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>参加した公家が、「この案はダメだ」というのが「論難」で、「この案が良いのは、こういう理由だ」というのが「陳弁」。侃侃諤諤の議論を闘わせたので、「難」と「陳」の字を組み合わせて「難陳」となりました。<br>ときに、長時間に及び、喧嘩沙汰になることもあったそうです。そして、現代において、この「難陳」に相当するものと言えば、当時とは、制度も時代背景も全く違うので、ちょっと強引なんですが、このあと、３時間半後に開かれる「元号に関する懇談会」かと思います。</p><p>Ｑ２）<br>新元号の原案は、この懇談会で初めて示されるんですよね。</p><p>Ａ２）<br>そうです。このあと、午前９時半から開かれる懇談会で、政府が数個の原案を示して意見を聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190401_4.jpg"><img alt="c190401_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190401_4-thumb-470xauto-1022216.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>懇談会のメンバーは、ノーベル賞を受賞した京都大学の山中伸弥教授、直木賞作家の林真理子さんら９人が内定しています。<br>前回の平成改元の際は、メンバーは８人で、このうち女性は１人でした。今回は、女性が２人に増えました。昔の「難陳」に参加した公家は、みな男性ですので、今回の手続きを歴史的にみると、一応、最も多く女性が関わることになります。<br>もちろん、まだまだ少ないと思いますが。</p><p>Ｑ３）<br>懇談会でどういう議論が行われるか、気になりますね。</p><p>Ａ３）<br>そうですね。また、前回は、懇談会が始まってから新元号が発表されるまで１時間半でしたが、今回、政府は、２時間を想定しています。多少ですが、時間を増やしているんです。<br>というのは、前回は、懇談会に、「平成」「修文」「正化」の３つの案が示されたんですが、「実は、政府は、最初から『平成』にするつもりで、そのように議論を誘導した」という関係者の証言もあるんです。今回、政府は、そうした「結論ありき」との批判をされないよう、若干、時間を増やすことにしたようです。<br>今回の懇談会で、昔の「難陳」さながらの侃侃諤諤の議論を期待するとまでは言いませんが、実質的な議論は行われるのか。女性が増えた分、女性ならではの視点が反映される余地はあるのか。注目したいと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 07:54:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成から令和へ　これからの日本に託されるものは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317383.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう（１日）次の元号が発表されました。令和という元号のもとで新しい時代が扉を開こうとしています。この節目を前に、大きな災害や人口減少などこれまでなかった経験をした平成の３０年間を振り返りながら、平成から令和に向けて日本はどのような道を歩もうとしているのか、新しい時代にどう向き合えばよいのか、考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190401_01.jpg"><img alt="j190401_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_01-thumb-350xauto-1022531.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_02-thumb-420xauto-1022533.jpg" alt="j190401_02.jpg"></p><p>戦後右肩上がりと言われ、拡大を続けてきた日本の社会は平成で土台が大きく変わりました。▼少子高齢化が急速に進み、日本の人口は2007年をピークにして減少に転じました。同時に、人口は東京への一極集中がすすみ、都市と地方の格差が広がることになりました。平成の間、阪神淡路大震災や東日本大震災をはじめとする大きな災害が続きました。被害は人口減少に悩む地方を直撃し、犠牲は高齢者に集中しました。被災地には民間の大勢の人たちが自発的に支援に駆けつけるようになりました。<br>▼経済は、バブルの崩壊、リーマンショックをへて、異次元の金融緩和の中で景気は拡大基調に転換しましたが、実質賃金は伸び悩み景気の回復を実感するには力に欠けています。<br>▼また、政治は平成はじめの選挙制度改革の結果、確かに政権交代が起こりましたが、自民党が政権にもどると自民党が多数を占める一強多弱の状況が現れています。投票率は次第に下がっており、政治と国民の距離はより開きました。<br>日本は社会の高齢化と大きな災害に特徴付けられる平成を通じて、将来の暮らしに対する不安が広がる一方、介護保険制度が設けられたりなどくらしを守るセーフティネットが育っても行きました。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_04-thumb-420xauto-1022535.jpg" alt="j190401_04.jpg"></p><p>▼一方、世界も大きく変わりました。平成が始まった1989年には、アメリカのブッシュ大統領とソビエトのゴルバチョフ書記長が会談、冷戦の終結を宣言しました。<br>二つの超大国のけん制というたがを失った世界は多極化に向かいました。主要国首脳会議Ｇ７に加えて主要２０カ国によるＧ２０という新たな枠組みが設けられ、より広い協調をさぐる場もできました。しかし、逆に中国の台頭によって、アメリカ、中国、ロシアの３カ国の間に新たな大国関係が生まれ、アメリカと中国の間の貿易摩擦、アメリカとロシアのクリミア併合に起因する対立で、それぞれの関係は新冷戦とも呼ばれるほどの緊張をはらんだものになっています。一方、トランプ大統領のアメリカ第一主義やイギリスのブレグジットを始めとするＥＵ離脱の動きなど民主主義的な先進国で自国第一主義の動きが広がっています。世界は新しい秩序ではなく、無秩序に向かっているようにもうつります。グローバリズムは転換点にあります。</p><p>さて、間もなく幕が開く令和の時代、これから私たちのくらしや社会はどうなっていくのでしょうか。日本の高齢者は2040年代に向けてその数も割合も増え続けます。一方、15歳から64歳までの社会を支える現役世代はすでに減少に転じている上、2025年以降減少のスピードが加速化する見通しです。労働力不足はいっそう深刻になることは避けられません。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_05-thumb-420xauto-1022537.jpg" alt="j190401_05.jpg"></p><p>社会の活力を維持していくためには、どうすればよいのでしょうか。まず、働き方をかえることす。健康を維持するためだけでなく、長時間労働を抑え休暇とりやすくして誰もが働きやすい環境を整える。これまで仕事についてこなかった高齢者、女性、障害者、さらには外国人など、多様な人材に活躍してもらう。そうした機会を作っていくことです。</p><p>特に女性について言えば、世界経済フォーラムが毎年発表する男女格差の報告書で日本は去年も149か国中110位です。単純な労働の担い手にとどまらず、企業の経営や政策の決定の場に女性が進出するような社会づくりが大切です。<br>そして、人工知能ＡＩなど情報科学技術の活用です。任せられる仕事はＡＩに任せて人手を減らすことができます。ただ、その分の人手を切り捨てるのではなく、ヒトでなければできない新しい仕事に回ってもらえるための仕組みづくりも必要です。ますます国際競争が激しくなってくると予想されるＡＩ技術を育てていくことは日本の産業を守っていく上でも不可欠です。<br>そして、外国人材の受け入れです。きょうから新しい制度が始まっていますが、受け入れ態勢づくりはむしろこれからです。日本が外国人に選ばれる国になれるのかどうか、制度にとどまらず、どのように日本に入ってくる外国人と共生をはかっていくのか、私たち自身も問われることになりそうです。<br>年代やライフスタイルにあわせて柔軟な選択ができる働き方やいくつになっても再教育の機会があるなど、多様な働き方、多様な働き手を支えていくという発想が必要です。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_06-thumb-420xauto-1022539.jpg" alt="j190401_06.jpg"></p><p>くらしの安心安全を守る公的なセーフティネットの整備も令和の課題となります。年金、医療などを柱とする社会保障ですが、正社員として定年まで働くことを前提としており、非正規社員を十分にカバーできていないなど、多様化する働き方に対応できていません。子育て支援も十分効果を挙げておらず、子供の数は減り続けています。どの分野にどの程度の施策や財源を振り向けるのが適切なのか、今年10月には消費税率の引き上げが予定されているように、財源をどのように確保するのかとあわせて、時代に合わせた制度の見直しが必要な時期にあります。<br>そして、いわゆる国の借金の残高は1100兆円をこえ、国内総生産ＧＤＰに対する比率では世界一高くなっています。これ以上将来の世代にツケをまわすことはできず財政再建は必須の課題です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190401_07.jpg"><img alt="j190401_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190401_07-thumb-420xauto-1022541.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それでは政治の役割は何なのでしょうか。これまで見てきたように、広い意味での働き方改革や社会保障制度改革によって、私たちが感じる将来の生活への不安を解消し、いっそう安心安全なくらしを実現することです。財政問題では痛みを伴う判断をする覚悟が求められるかもしれません。それには、国民との距離を縮めることが欠かせません<br>食料やエネルギーを外国に多く依存する日本にとって安定した供給を確保するために自由貿易主義を貫いていく以外に術はないように見えます。<br>そのためにも、国的な協調体制を率先して支えることが日本の役割となります。</p><p>来月1日には令和の時代に入ります。<br>世界は国と国との関係を超えて一体化しています。貿易摩擦が起こるのも経済が先行してより密接に国同士結びついているからで、政治が経済に遅れてやってきたと見ることができます。また、地球温暖化対策や伝染病の予防など、地球上の国、地域の連携・協調`そして相互依存の関係は不可欠なだけでなく、不可避なものとなっています。<br>にもかかわらず、自国第一主義の動きが世界の先行きを見通しの悪いものにしています。加えて、日本も人口減少というこれまでなかった時代にはいっています。<br>ますます、これまで経験したことのない領域にはいっていく令和の時代、より多くの解、こたえをそろえておくことこそが必要です。柔軟さと多様性を尊重する中に、解を見つけようとする姿勢が、何よりも大切になるのではないでしょうか。</p><p>（西川　吉郎 解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Apr 2019 23:06:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０チケット申し込みはいつ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317384.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０２０年東京大会のチケット申し込みは、今年の春からと伝えられてきましたが、いつから始まるのでしょうか？<br>刈屋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190402_0.jpg"><img alt="c190402_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190402_0-thumb-490xauto-1022543.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　このイラストは何を描いているのですか？</p><p>東京大会のチケットを心待ちにしている人たちが、桜も咲いて、４月に入ってそろそろ申し込み開始かなと、注目している様子を描きました。<br>実際昨日から申し込み開始と思っていた方も多かったようです。<br>しかし、組織委員会が発表していたのは、今年の春以降、４月以降というスケジュールの目途だけです。<br>その後の流れも、申し込みが多かった競技の抽選結果の発表や購入手続きも６月１５日以降、残っているチケットの先着順販売も秋以降、受け取りは、来年５月以降となっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190402_1.jpg"><img alt="c190402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190402_1-thumb-490xauto-1022545.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　まだ決まっていないということですね？</p><p>まだ発表できないのは、チケット販売サイトのシステム作りを慎重に進めているからです。これがトラブルを起こしますと大混乱になりますので、完全に確立されてから日程を決めるということです。<br>組織委員会では、今月中に日程が発表できればと話しています。</p><p>Ｑ　日程が決まれば、誰でも申し込みできるんですね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190402_4.jpg"><img alt="c190402_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190402_4-thumb-490xauto-1022547.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></a></p><p>そうですね。ただインターネット販売になりますので、事前にTOKYO２０２０ID登録というところに登録しなければなりません。これはいつでも登録することが出来ます。<br>過去の大会では、詐欺や不正転売などで問題が起きましたが、その対策として６月１４日に不正転売禁止法が施行されますので、購入手続きは６月１５日以降となっている訳です<br>チケットの売り上げは、財源の大きな柱であると同時に大会が成功したかどうかのイメージを大きく左右します。<br>同時にその国のスポーツ文化の成熟度をはかるバロメーターとも言われていますし、競技団体にとってもチケットの人気はオリンピック・パラリンピックの競技として残れるかどうかの大きなポイントになると言われています。<br>様々な意味を持つチケットに注目です。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 07:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２ 成果続々　次なる挑戦は」（くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/317387.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>小惑星リュウグウへの着陸に成功した探査機はやぶさ2は、その後もリュウグウに水の成分を確認するなど成果を上げ続け、今週、クレーターを作る世界初のミッションに挑戦。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_1.jpg"><img alt="k190402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_1-thumb-350xauto-1022551.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>2月の着陸は予定した着陸地点からのズレはわずか1mと、ほぼ完ぺきな着陸だった。<br>1号機のトラブルを教訓に、しつこいくらい準備を重ねたことが功を奏した。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_2.jpg"><img alt="k190402_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_2-thumb-400xauto-1022553.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>着陸地点はリュウグウにちなんで「たまてばこ」と名付けられ、着陸の瞬間の動画には‘宝物’が飛び出す様子もとらえられていた。<br>リュウグウの表面に装置の先端が届き着陸した瞬間に上昇。<br>岩石の破片が大量に舞い上がった。<br>破片は細かい砂のようなものから数十㎝あるものまでさまざま。<br>動画は高度100ｍまで撮影されたが、重力が弱いことから破片は最後まで機体周辺に浮遊し続けていた。<br>よく見ると破片には、板のように平べったい形をしているものが多いことがわかり、専門家はリュウグウは地層のような層で形成され隙間があってもろい構造だと推測できるという。</p><p>そしてこの推測は、これまでの観測結果とも一致。<br>チームはリュウグウの重力を測定、また大きさは直径900ｍとわかっているので、そこから密度を割り出した。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_3.jpg"><img alt="k190402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_3-thumb-400xauto-1022555.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>その結果、リュウグウの50％以上は隙間が占めていて、内部はスカスカだということ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_5.jpg"><img alt="k190402_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_5-thumb-400xauto-1022557.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>また大きな岩が多いことなどから、リュウグウは太陽系ができた46億年前に形成された100㌔程度の母天体に別の天体が衝突し、その破片が再び集まってできたと推測できると、先月科学雑誌に発表。<br>さらに岩石に取り込まれた形で水の成分が存在することも突き止めた。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_10.jpg"><img alt="k190402_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_10-thumb-420xauto-1022559.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>リュウグウの赤外線の成分を観測したところ、特定の光だけが少ないことがわかった。<br>これは水の成分が吸収したとみられ、リュウグウに少量ながら広い範囲で水の成分が存在すると結論づけた。<br>もちろん地球のように川や海があるわけではなく、水の分子を構成する水素と酸素の原子が結びついた成分が岩石の中に取り込まれる形で存在していると考えられている。<br>こうした水はもともとは母天体に存在していたもので、その名残がリュウグウにある。<br>このほかこれまでの調査でリュウグウには炭素を成分とした有機物も含まれているとみられている。<br>有機物や水は地球の生命誕生には欠かせないもので、有機物や水を含む小惑星が太古の地球に衝突し、生命のもとをたらしたという説が。<br>これまでもリュウグウ以外の小惑星で水の証拠は見つかっているが、実際に地球に持ち帰った例はない。<br>今回リュウグウの岩石を持ち帰り詳しく調べることで、生命に不可欠な有機物や水がどこからもたらされたのか、そしてどうやって生命が誕生したのか手がかりが得られることに期待が膨らむ。</p><p>このように成果を上げるはやぶさ2だが、これで終わりではなく今週、リュウグウ表面にクレーターを作るという世界でも初めてのミッションに挑戦。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_12.jpg"><img alt="k190402_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_12-thumb-400xauto-1022561.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_13.jpg"><img alt="k190402_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_13-thumb-400xauto-1022563.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190402_15.jpg"><img alt="k190402_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190402_15-thumb-400xauto-1022565.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>はやぶさ２は高度を徐々に下げ、今週5日に高度500メートル付近で衝突装置を分離。<br>そして高度300m付近で火薬を爆発させ金属の塊が超高速で飛び出し小惑星表面に激突して、直径数ｍのクレーターができるというわけ。<br>岐阜県の山の中の試験場で行われた試験では、金属の円盤が発射の衝撃で丸い塊に変形し進んでいき、的の中央に命中し、試験は成功。<br>ここまでしてクレーター作るのは小惑星内部の物質がほしいから。<br>内部は、太陽から飛んでくる粒子や宇宙の放射線による変質がなく、いわば新鮮で、より太陽系ができた当時の状態を残していると考えられ、こうした物質を採取して初期の太陽系の詳細な解析を行いたいわけ。</p><p>でも大量に飛散する岩石のかけらや装置の破片が直撃すれば機体がダメージを負うので難しい挑戦になる。<br>そこではやぶさ２は衝突装置を切り離したあと、タイマーで爆発するまでの40分の間にエンジンを噴射して移動し小惑星の影に隠れる。<br>破片は長ければ数週間は浮遊していると考えられ、次に着陸するのは破片が再びリュウグウ表面に落ちたあとの、5月以降になる見通し。</p><p>今回の着陸で岩石のかけらが採取できたのは確実とみられ、それを持ち帰ることが非常に重要。<br>ただ内部の物質が採取できれば得られる知見はかなりのものがあるので、やはりチームとしては挑戦することで意見は一致したということ。<br>1回目の着陸と同様、安全最優先で挑んでもらいたい。</p><p>(水野　倫之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 11:24:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税まで半年　景気は大丈夫か？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317555.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日銀の短観で、企業の景気判断が大幅に悪化していることがわかりました。半年後に迫った消費税率の引き上げについて、延期を求める声が強まることも予想されます。日本の景気の先行きは大丈夫なのでしょうか。消費増税の壁を乗り越えることはできるのでしょうか。この問題について考えてみたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_01.jpg"><img alt="j190402_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_01-thumb-350xauto-1023105.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【企業判断に、大幅なブレーキ】<br>（短観の内容）<br>　まず、きのう発表された短観の内容です。<br>　こちらは、景気が「よい」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業の割合を引いた指数の推移です。<br>　今回、３月の調査で「大企業の製造業」は、プラス１２ポイント。前回１２月と比べて、７ポイント悪化しました。また、「大企業の非製造業」（青い線）も、プラス２１ポイントと、３ポイント悪化しました。この先、３ヶ月先の景気についても、製造業・非製造業、ともに、さらに悪化する見通しです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_02.jpg"><img alt="j190402_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_02-thumb-430xauto-1023107.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>（製造業を中心に悪化の方向）<br>　今回、製造業の下落幅は、２０１２年１２月以来、６年３ヶ月ぶりの大きさです。去年、自然災害などの影響で少しずつ悪化した後、横ばいになっていた景気判断ですが、ここへきて再び、しかも一気に悪化の方向に向かい始めたようです。</p><p>【背景には、世界の同時減速】<br>（世界の同時減速）<br>　背景にあるのは、世界ほぼ同時に経済の勢いが弱まっていることです。<br>　こちらは、OECDが先月、発表した世界の主な地域の今年の成長率の見通しです。カッコの中は、去年１１月時点の見通しと比べたものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_03.jpg"><img alt="j190402_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_03-thumb-430xauto-1023109.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>このように、<br>▼ ヨーロッパが大幅に引き下げられたほか、中国やアメリカも下方に修正されました。<br>▼ 経済の勢いが弱まった、その起点＝始まりは、中国です。去年一定の減速を容認してまで、地方政府などが抱える過剰な債務の削減を優先してきたところに、アメリカとの貿易摩擦が追い討ちをかけ、一気にブレーキがかかりました。そして、その影響が、輸出やビジネスの落ち込みを通じて、ヨーロッパやアメリカに広く波及しているのです。<br>▼ また、ここ数年、世界でデータセンターやスマホ向けに半導体の生産が積極的に行われた結果、需要がだぶつき、生産の調整が行われていることも、世界経済の足を引っ張る要因となっています。</p><p>（日本にも影響）<br>そして、この世界経済の勢いが落ちたことによる冷たい風が、日本にも吹きつけてきています。輸出は、中国向けの電子部品や生産設備などを中心に大きく減り、生産も、減少傾向に転じました。成長見通しも下方に修正され、企業の景気判断を大幅に悪化させたのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_04.jpg"><img alt="j190402_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_04-thumb-430xauto-1023113.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>【景気は大丈夫か】<br>（景気は正念場）<br>　実際、景気はどうなのでしょうか。景気の状況を示す１月の景気動向指数は、景気がすでに後退局面に入った可能性を示しています。一方、政府は、１月に景気回復が戦後最長を超えた可能性があるとしており、今も、個人消費と設備投資の増加が続いていることから、全体として景気は緩やかに回復しているという見方を変えていません。後退なのか、回復の勢いが弱まっているだけなのか。その判断はこの先行われることになりますが、いずれにしても、これまで経済をけん引してきた輸出と生産が減少していることで、景気に黄色信号がともっている。正念場を迎えているという点は、間違いないようです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_06.jpg"><img alt="j190402_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_06-thumb-430xauto-1023117.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>（先行き下げ止まりの見通しも）<br>　では、先行きはどうでしょうか。この先、どんどん悪化するわけではない。下げ止まるのではないかという見方をする専門家も多くいます。なぜなのか。２点あげたいと思います。</p><p>（各国で対策）<br>　ひとつは、各国で対策が出始めているという点です。<br>▼ 世界経済の勢いが弱まった、その起点となった中国は、債務の削減を最優先させる姿勢から、景気に配慮する姿勢に転換しました。金融緩和に加え、インフラ投資の拡大、家電や自動車の買い替えに対する補助金、大規模な減税など、次々と景気対策を打ちだし、ここへきて、製造設備などへの投資や製造業の景況感といった統計が市場予想を上回って上昇するといった動きも出ています。また、先月行われた全人代=全国人民代表大会では、アメリカとの経済対立をこれ以上激化させることを避けるために、アメリカへの配慮を示す姿勢も打ち出しました。<br>▼ 先進各国の金融当局も、景気を支える姿勢に転換しています。アメリカのFRBは、これまで続けてきた利上げを、今年は一回も行わずに見送る。ヨーロッパ中央銀行も、少なくとも今年いっぱいは利上げを見送ることを決めました。</p><p>（半導体需要拡大の期待）<br>２つ目は、半導体の需要拡大への期待です。これまでのデータセンターやスマホに加え、今後、AI・人工知能や自動運転といった新しい技術に向けた需要が増えること。さらに、今後、今より通信速度が１０倍程度で、大量のデータをすばやく送ることができる次世代の通信規格「５G」（ふぁいぶ・じー）の運用が世界で始まり、新しい機器やサービスに向けた需要も拡大することが期待されています。在庫の調整が終われば、半導体の需要は再び拡大する。そういう期待も広がっています。</p><p>（海外頼みには不安も）<br>こうしたことから、日本の景気は今後、下げ止まり、今年後半には、少しずつ改善の方向に向かうのではないか。という見方も専門家からは出ています。ただ、海外頼みの面が強く、米中の貿易摩擦やイギリスのＥＵ離脱などの行方次第では、期待通りにいくか心配な面も残ります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_09.jpg"><img alt="j190402_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_09-thumb-430xauto-1023119.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>【国内の対策は】<br>（消費増税は、対策を進めることが大事）<br>　こうした中、日本では半年後に消費増税を控えています。どう考えたらいいのでしょうか。確かに、景気への不安から、増税の延期を求める声が強まることは予想されます。ただ、今年度の予算には２兆円を超える増税対策が盛り込まれています。短期的には、増税の負担を上回る規模です。また、幼児教育・保育無償化を期待して、こどもに習い事をさせる家庭もでています。スーパーなども、レジの改修など、軽減税率への対応を急ピッチで進めています。半年を切った今、ここで増税が延期されるようなことがあれば、混乱の方が大きく、経済にはマイナスではないかという指摘もあります。景気の動向に目配りは必要ですが、よほどのことがない限り、ここまできたら、予定通り増税に向けて、きちんと対策を進めることが大事ではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_11.jpg"><img alt="j190402_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_11-thumb-430xauto-1023121.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>（企業は、設備や人への投資を！）<br>その上で、本当に大事なのは、内需を支えるための企業の役割。設備や人への投資の強化です。AIやIoTなど、企業を取り巻く環境は大きく変化しています。また、人口減少で、人手不足も続く見通しです。新しい時代を勝ち抜くために、研究開発や設備投資に力を入れること。そして、消費増税の壁を乗り越えるためにも、さらには、よい人材を確保するためにも、思い切って賃金やボーナスを引き上げたり、新しい技術を身につける研修を強化したりと、人への投資にも力を入れることが欠かせません。企業は、全体で、昨年度３年ぶりに減益に陥った見通しですが、それでも、利益の水準は、過去最高に近い水準です。抱える現金・預金も２６２兆円と、一年前より１０兆円増えています。景気判断の悪化で、慌てて身をすくめるのではなく、自らの体力を高めるために、おカネを使う。その余裕はあるはずです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190402_13.jpg"><img alt="j190402_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190402_13-thumb-430xauto-1023123.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>　長期的な視点で、新しい時代に必要な取り組みを着実に進めること。それが、結局は、今の景気の正念場を乗り切るためにも、また、日本経済の根本的な競争力を高めるためにも、一番の近道ではないかと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 23:09:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学校給食から考える子どもの貧困」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/316891.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>跡見学園女子大学　教授　鳫 咲子（がん さきこ）</span></strong></p><p>　跡見学園女子大学の鳫咲子です。今、日本では貧困状態にある子どもの割合が7人に1人にのぼっています。先進国の中でも高い貧困率が注目され、2013年に「子どもの貧困対策推進法」がつくられました。この法律に基づいて、国や都道府県は、子どもの貧困対策についての方針や計画をつくり、子どもの貧困の実態を調査して、対策を進めています。今年は、子どもの貧困対策を進める国の方針がつくられてから５年後の見直しの時期を迎えています。<br>　本日は、「学校給食から考える子どもの貧困」をテーマに、中学生への給食の普及率に自治体間格差があること、定時制高校での給食実施率の低下、給食費の未納問題を踏まえた給食の無償化の提案を中心にお話ししたいと思います。</p><div><p>　子どもの食事、栄養がどれ位取れているかについて、家庭による格差が大きいことが、研究者の実態調査によってわかっています。この格差を埋めるために、今日でもなお大きな役割を果たしているのが、学校給食です。貧困状態にある子どもは学校給食によって、不足しがちな栄養素であるタンパク質、ビタミンなどを補っています。</p><p>（中学校給食の自治体間格差）<br>　パンやご飯などの主食、おかず、牛乳がそろった給食を完全給食と呼びます。完全給食は、小学生では全国の99％という高い実施率となっています。しかし、中学生は公立でも85％に留まっています。残り約15％の多くは家庭からお弁当を持参したり、お弁当を持参できない場合は、パンなどを買って食べたりという状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190403_09.jpg"><img alt="s190403_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190403_09-thumb-450xauto-1020351.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>　学校給食を実施していない地域では、経済的に困窮する世帯に給食費などを支援する就学援助制度の下でも、給食費相当額の支援を受けることができません。給食がなければ昼食代への支援が受けられないという地域的不公平が生じています。<br>　また、完全給食の実施状況には地域の片寄りが見られます。近畿地方と西日本の一部、神奈川県などに、中学生に完全給食を実施していない市町村が多いのです。　</p><p>　このように、小学生に比べて中学生への給食に自治体による格差が大きいことには、次の２点が理由として考えられます。<br>１つ目は、小学校は戦前からも一部地域で給食が行われ、戦後急速に給食が普及したのに対して、中学校は戦後はじめて義務教育となり、給食の普及もゼロからはじまったという給食の歴史の違いです。２つ目は、中学校の給食を実施していない地域では、全国的には中学校でも給食がある方が普通だということを保護者・教職員など学校関係者もあまり知らなかったという情報格差の影響です。<br>　働く母親や一人親家庭も増えていて、給食のない自治体の調査では、保護者の多くが給食の実施を望んでいます。一方、多忙化が問題となっている教職員からは、新たに給食を実施することへの負担を心配する声が上がっています。多くの学校で未納の給食費の督促が校長や担任の仕事になっていることも心配の一因です。中学生自身には、嫌いな物を食べなくて良いお弁当を支持する声もありますが、毎日のお弁当作りが大変であるとの意見もあります。<br>中学校給食がない自治体でも、市議会で給食実施について議論されたり、市長選挙の争点の一つになったりして、少しずつ中学生の給食の実施率が上がっています。</p><p>（定時制高校の給食）<br>　このように公立中学生の給食実施率が上がっている一方、夜間定時制高校生の給食実施率は、2006年の42.1％から2018年は24.6％まで下がっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190403_010.jpg"><img alt="s190403_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190403_010-thumb-450xauto-1020353.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、千葉県では、2018年から給食が廃止されました。給食を食べる生徒が減ったことが廃止の理由とされました。しかし、実態は、定時制高校で、給食費を１月分まとめて前払いすることが難しい生徒が多くなったためなのです。定時制高校では、生活保護世帯など経済的な困難を抱える多くの高校生が働きながら学んでいます。歴史的に、勤労生徒の夕食支援としてはじまった定時制高校の給食は、今日でもなお重要な意義があります。</p><p>（給食費未納問題）<br>　次に、給食費の未納問題について、お話いたします。給食費未納の小中学生の割合を0.9%、未納となっている金額の割合を0.4％であるとの調査結果を文部科学省は発表しています。<br>未納割合0.9%は、例えば国民健康保険料の滞納率が10％近いことなどと比べると、それ程高い割合ではありません。しかし、給食費未納については払えるのに払わない保護者がいる、親の責任感がないのが問題であるとする意見も見られます。この意見は、未納原因を学校に聞いた結果として、「保護者の経済的な問題」よりも、「保護者としての責任感や規範意識」すなわち「親のモラルの問題」が多いという調査報告を文部科学省が発表し続けていることの影響を受けていると考えられます。<br>　しかし、この調査結果だけで給食費未納を親の責任として片付けることには、主に２つの点からの疑問があります。第１に学校では「保護者の経済的な問題」があるかないかを正確に把握することは不可能です。たとえ保護者が職業に就き収入があるように見えても、他人に知られたくない「借金」返済の問題などは、家族にさえ伝えないこともあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190403_013.jpg"><img alt="s190403_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190403_013-thumb-450xauto-1020355.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>また2009年度から2016年度までの調査において、給食費が「未納となっている金額の割合」は、常に小学校より中学校が高くなっています。未納の主な原因を「親のモラルの問題」と考えると、小学生に比べて中学生の「親のモラル」が低いというおかしなことになってしまいます。はたして、未納の原因を「親のモラルの問題」と決めつけることが正しいのでしょうか。これが第２の疑問です。2016年度の調査では、給食費以外の学校に納める費用に滞納がある子どもが、小学生約15％に対して、中学生では40％に上ることもわかっています。<br>むしろ中学生になると子どもが学校に通うための費用が増えることが問題です。憲法26条には、「義務教育は無償である」とあります。しかし、実際には、学習塾などの費用を除いて直接公立学校に通うための費用に限定しても、小学生で年間約10万円、中学生になると約18万円も必要です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190403_015.jpg"><img alt="s190403_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190403_015-thumb-450xauto-1020357.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>中学生になると、制服代・クラブ活動費・修学旅行費などの金額が大きく増えます。この結果、小学生より中学生の給食費未納が生じやすいと考えられます。</p><p>（給食費無償化に向けて）<br>　給食費のうち、保護者が負担しているのは材料費だけで、既に人件費や設備費は税金で賄われています。経済的に困っている保護者の申請によって給食費を支援する就学援助という制度もありますが、必要な人が知らないという周知の問題や、特別の支援を受けることには躊躇、恥ずかしさなどが伴うという制度上の欠陥があります。<br>　経済的な困難を抱える子どもだけでなく、小中学生全員の給食費を無償にしたり、一部補助したりする自治体が最近増えてきました。全国の約30％の自治体で、所得制限のない給食費支援が既に行われています。親が給食費を払ってくれるかどうか心配することなく、全員が安心して給食が食べられるよう給食の無償化を、国の制度として検討すべき段階に来ています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 06:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中首脳会談いつ開催？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317557.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。貿易問題の最終決着をめざして、トランプ大統領と習近平国家主席による米中首脳会談はいつ開かれるでしょうか？髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190403_1.jpg"><img alt="c190403_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190403_1-thumb-470xauto-1023144.jpg" width="491" height="276" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは着ぐるみですか？<br>Ａ１）<br>きょう（3日）から首都ワシントンで交渉を再開する“タカ派”のライトハイザー通商代表と比較的“ハト派”のムニューシン財務長官、中国の劉鶴副首相にはその名の通り“ツル”に扮して頂きました。今回の閣僚級交渉の進展次第で、これまで延び延びになっていた米中首脳会談は、早ければ4月中にも開催のメドが立つかも知れません。ただ、トランプ大統領は「素晴らしい取引でない限り妥協に応じるつもりはない」と述べ、強気の姿勢を崩しません。</p><p>Ｑ２）<br>アメリカ側は何を求めている？<br>Ａ２）<br>大きく分けて３つ。▽アメリカの“知的財産権”を中国が尊重し保護すること、▽アメリカ企業の“市場アクセス”を中国がもっと開放すること、▽そしてアメリカがいま最も重視しているのが、そうした合意の“履行システム”です。“履行システム”と言いますのは、合意文書に双方が署名しても、約束が守られなければ、ただの紙切れになってしまいます。そこで、米中両政府が定期的な協議の場を設けた上で、何らかの合意違反が確認された場合、アメリカが関税引き上げなどの制裁措置をふたたび科しても、中国が報復を行えない仕組みが必要だというのです。しかも、中国側が強く警戒し、首脳会談の早期開催を難しくしている要素もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190403_8.jpg"><img alt="c190403_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190403_8-thumb-480xauto-1023146.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３）<br>それは何ですか？<br>Ａ３）<br>トランプ流のいわば“ちゃぶ台返し”です。先の北朝鮮との首脳会談のように、トランプ大統領が交渉のテーブルを土壇場でひっくり返せば、中国側は「一帯一路サミット」という重要な外交イベントを4月下旬に控えて、習主席の面子が丸つぶれになりかねません。そこで、関係者によりますと、中国は仮にそうした事態になっても面子を保てるように、習主席による次の訪米は、ことし米中の国交樹立から40年になったのを記念して“国賓”として受け入れるようアメリカ側に打診していると言います。このため、米中首脳会談の調整には、さらに時間がかかり、貿易問題の最終決着は5月あるいは6月以降にずれ込んで交渉が長期化するのではないか、そんな観測も出始めています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 07:26:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「羽田国際線増便と横田空域」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/317563.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、首都圏の空の玄関口＝羽田空港の国際線の発着便が大幅に増えることになりました。<br>日本を訪れる外国人の数を、来年２０２０年に４千万人に引き上げるという目標を打ち出した日本政府。羽田国際線増便は、この目標を達成する切り札とみて、期待を高めています。<br>その一方で、国際線増便を実現するにあたっては、東京都心の上空を通る新しい飛行ルートを作らなければなりません。<br>そしてここで浮上したのが、首都圏の空に広がる、在日アメリカ軍の「横田空域」の問題です。<br>羽田国際線増便の背景と、それに密接に関わる横田空域の問題に迫ります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_01.jpg"><img alt="i190403_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_01-thumb-350xauto-1023172.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>スタジオには、外交・安全保障担当の増田解説委員が来ています。<br>増田さん、羽田空港の国際線が大幅に増えるということですが、どれくらい増えるんでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_02.jpg"><img alt="i190403_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_02-thumb-350xauto-1023174.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１）<br>はい。具体的には、国際線の年間発着枠が、早朝・深夜の時間帯を除いて、今の６万回から９万９千回に増えます。一日あたりの便数も、今の８０便から５０便程度増え、１３０便になります。そして増加する５０便のうち、ほぼ半数にあたる２４便は、日本とアメリカを結ぶ路線に割り当てられます。残りの２６便については、今後、アジアやヨーロッパの各国と交渉を進め、具体的な路線を決めることにしています。<br>政府は、来年夏の東京オリンピック・パラリンピックまでに、新しい飛行ルートの運用を開始し、増便を実現したいとしています。</p><p>Ｑ２）<br>ずいぶん大幅な増便ですが、狙いは、外国人観光客の呼び込みということですね。</p><p>Ａ２）<br>そうです。政府は、外国人観光客の受け入れを拡大するためには、都心へのアクセスが良い羽田空港の国際線の増便が欠かせないとしています。また、日本の国際競争力を拡大し、今後の成長を支えるためにも、羽田空港の機能強化が重要だとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_03.jpg"><img alt="i190403_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_03-thumb-350xauto-1023176.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>羽田空港の利便性が向上すれば、東京は世界中からヒト・モノ・カネを呼び込める。そして、羽田空港の豊富な国内線と国際線を結ぶことで、世界の成長の果実を地方にも届けることができると説明しています。政府は、その経済波及効果は、年間６５００億円にのぼると試算しています。</p><p>Ｑ３）<br>いいことづくしのように聞こえますね。</p><p>Ａ３）<br>そうです。ただ、これは、課題があることの裏返しでもあります。というのは、羽田空港の国際線の発着枠を増やすためには、東京都心の上空を通る新しい飛行ルートを作らなければならないからです。<br>なぜ、そうなるかを説明しますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_04.jpg"><img alt="i190403_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_04-thumb-350xauto-1023179.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>羽田空港は、４本の滑走路が井桁の形に配置されていて、その時の風向きや気象条件に応じて、様々な方角から出入りできるようになっています。できるだけ多くの航空機が発着できるようにするためです。ただ、到着機が、北側から直線で進入するルートは、都心の上空を通ることもあって、採用していませんでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_05.jpg"><img alt="i190403_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_05-thumb-350xauto-1023181.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、国土交通省が、様々な技術的検証を行った結果、夕方の時間帯の旺盛な国際線需要に応え、発着回数を増やすためには、このルートを採用する以外にないという結論に至りました。<br>このため、政府は、南風の時、午後３時から７時の時間帯に限り、到着機が北側から進入する、この新しいルートを採用する方針を固めたんです。</p><p>Ｑ４）<br>ただ、このルートだと、東京都心の真上を通ることになりますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_06.jpg"><img alt="i190403_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_06-thumb-350xauto-1023184.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ４）<br>そうなんです。埼玉県から、東京の練馬区や中野区、新宿区や渋谷区、港区や品川区など、人口密集地の上空を縦断します。<br>周辺住民には、騒音や事故への懸念という問題があるんですが、それとは別に、このルートを作るにあたって、ある外交上の問題が持ち上がりました。新ルートは、この練馬区の辺りで、数分間ですが、在日アメリカ軍の「横田空域」を通過しなければならないんです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_07.jpg"><img alt="i190403_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_07-thumb-350xauto-1023186.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>横田空域は、東京西部にある在日アメリカ空軍横田基地を中心に、南北で最長約３００キロ、東西で最長約１２０キロの、１都９県に及ぶ広大な空域です。<br>高度約２４５０メートルから約７０００メートルまで６段階の高度区分で立体的に設定され、日本の領空ではありますが、アメリカ軍が航空管制を担っています。航空管制というのは、航空機の安全な運航のため、離着陸の順序や飛行ルート、高度などを無線やレーダーで指示し、管理する業務です。日本では、通常、国土交通省の航空管制官が行いますが、在日アメリカ軍の飛行場やその周辺では、特例として、アメリカ軍が行っているんです。</p><p>Ｑ５）<br>それにしても、この横田空域、かなり広大ですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_08.jpg"><img alt="i190403_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_08-thumb-350xauto-1023189.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ５）<br>そうなんです。しかもここは、アメリカ軍が戦闘機の訓練や輸送機の運航などに優先的に使用できる空域で、民間機は、アメリカ軍の許可がなければ通過できません。一便ごとにいちいち許可を得るのは現実的ではありませんから、羽田空港に出入りする民間機は、横田空域を迂回するルートを取っていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_09.jpg"><img alt="i190403_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_09-thumb-350xauto-1023191.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、今回の新ルートは、横田空域を一部、通過しなければなりませんので、政府は、アメリカ軍と交渉を続けていたんです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_10.jpg"><img alt="i190403_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_10-thumb-350xauto-1023193.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>当初、アメリカ軍は、軍用機の運用に支障が出かねないと難色を示していました。ただ日本側が「新ルートを設定できなければ、オリンピックの運営に支障が出かねない」と理解を求めた結果、今年１月末に、アメリカ側も受け入れました。ちなみに、冒頭で、国際線の増加分のうち、ほぼ半数がアメリカ路線に割り当てられたと紹介しましたが、この措置には、横田空域の通過を認めたアメリカへの配慮があるのではないかという指摘もあります。</p><p>Ｑ６）<br>日本の領空なのに、飛行するのにアメリカ軍の許可が必要になるという根拠は、どこにあるんですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_11.jpg"><img alt="i190403_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_11-thumb-350xauto-1023195.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ６）<br>１９７５年の日米合同委員会の「航空交通管制に関する合意」に基づいています。これは、日米地位協定に基づいて、アメリカが使用している飛行場とその周辺について、アメリカ軍が引き続き、管制業務を行うことを認めるものです。つまり、アメリカ軍が、太平洋戦争後の日本占領時代から行ってきた管制業務をそのまま続けるのを認めるという内容で、要するに、占領時代からのアメリカ軍の既得権益を認めたものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_12.jpg"><img alt="i190403_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_12-thumb-350xauto-1023197.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>ちなみに、日米地位協定とは、日米安全保障条約に基づいて、日本に駐留するアメリカ軍将兵の法的地位などを定めたもの。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190403_13.jpg"><img alt="i190403_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/i190403_13-thumb-350xauto-1023201.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>日米合同委員会とは、地位協定の具体的な解釈や運用について協議する機関です。外務省の北米局長と在日アメリカ軍の副司令官をトップとする官僚と軍人の枠組みで、その議事内容は、原則非公開です。つまり、横田空域は、日本の空の主権に関わる重要事項ですが、国民の代表である国会の直接の関与がない中で、決められているものなのです。</p><p>Ｑ７）<br>こうした横田空域のような問題は、他の国にもあるんですか。</p><p>Ａ７）<br>世界的にみても、これほど広大な空域の管制を外国の軍隊が担っている例は、他にないのではないかといわれています。少なくとも、日本と同じ第二次世界大戦の敗戦国で、アメリカ軍が大規模に駐留しているドイツとイタリアには、ありません。沖縄県が行った「他国地位協定調査」によりますと、ドイツでは、アメリカ軍機も、ドイツの航空法に基づき、ドイツ航空管制というドイツ政府が１００％出資した法人が行っています。イタリアの場合は、アメリカ軍基地に、必ずイタリア軍の司令官がいて、アメリカ軍基地の航空管制もイタリア軍が行っているということです。<br>これに比べて、日本政府は、公務遂行中のアメリカ軍将兵には、日本の国内法は適用されないという立場で、アメリカ軍優位の地位協定の改定にも消極的だという印象を受けます。<br>ただ、国民生活に影響を与えるような問題や占領時代の残滓ともいえる状況が、放置されたままで良いはずはありません。今回の羽田空港の国際線増便で、図らずも浮かび上がった横田空域の問題ですが、日本政府は、この横田空域の返還をアメリカにもっと強く求めても良いのではないかと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 08:43:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「豚コレラ　イノシシ対策の効果は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/317559.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>岐阜県や愛知県で広がる家畜の伝染病、豚コレラに対し、国はイノシシへの対策を進めています。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190403_01.jpg"><img alt="k190403_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190403_01-thumb-350xauto-1023151.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q.豚コレラへの対策が、どうしてイノシシなんですか</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190403_04.jpg"><img alt="k190403_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190403_04-thumb-380xauto-1023153.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　イノシシがウイルスを媒介していると、考えられているからです。豚コレラは豚やイノシシの間で感染を繰り返す家畜伝染病です。日本では、去年９月に26年ぶりに岐阜県で豚コレラに感染した豚が見つかって以来、感染が止まらず、５つの府県、４０の農場で豚が処分されています。<br>その豚コレラ、今回見つかったウイルスが、中国やモンゴルなどで流行している豚コレラと遺伝子配列が近いのですが、農場関係者がそうした地域との接点がないこと、それに農場の近くの野生のイノシシから、豚コレラウイルスが見つかっていることなどから、イノシシの間で豚コレラが広がり、それが農場の豚を感染させているので無いかと、専門家は見ている。</p><p>Q.そこで、イノシシへの対策というわけですか。</p><p>はい。岐阜県で、死んだイノシシや、イノシシを実際に捕まえて調べてみたところ、９０１頭のうち、４分の１が感染していることがわかりました。豚コレラは、その肉を食べても、人が感染することはありませんが、国内の豚肉供給に大きな影響を与えます。<br>このため、国としても農場にイノシシが近づかないように、柵を作ったり、捕獲したりしているのですが、十分ではありません。そこで、国内から豚コレラを撲滅するために、野生のイノシシにワクチンを投与することを決めたのです。ワクチンをうてば、イノシシが豚コレラに感染しなくなり、その結果、ウイルスもいなくなってしまうと言う作戦なんです。</p><p>Q.ただ、どうやってワクチンをうつのですか？</p><p>家畜なら注射を打つこともできますが、野生のイノシシではそうは行きません。そこで、エサの中にワクチンを閉じ込め、それを食べさせようとしています。<br>こちらは先日、愛知県犬山市で行われた、ワクチン投与の研修会の様子です。ワクチンを製造したドイツの会社から専門家が来日し、イノシシの行動様式や、ヨーロッパで行ったワクチン投与の方法などを、作業を行う猟友会の人たちに丁寧に説明していました。</p><p>Q.ヨーロッパでは実績があるのですか。</p><p>はい。野生動物にワクチンを食べさせるこの方法、日本では初めてですが、ヨーロッパでは、すでに実績があります。実際に山の中に入って、イノシシにワクチンを食べさせるための講習も行われました。<br>これがそのワクチン入りのエサです。トウモロコシの粉で固めた中に、カプセルのように閉じ込め、これを噛めば、中からワクチンが出てくる仕掛けです。ただ、イノシシはトウモロコシのエサを食べるのは初めてです。そこでトウモロコシに慣れてもらうために、まずはトウモロコシで餌付けを行い、その後に投与します。<br>ワクチンは熱に弱く、５日ほどしか効果がありません。このため、土の中に埋めて、５日後に回収することにしています。</p><p>Q.イノシシは食べてくれたのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190403_06.jpg"><img alt="k190403_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190403_06-thumb-380xauto-1023155.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そのワクチンを回収する作業が、この土日に行われました。今回、このワクチン、岐阜県、愛知県両県で、合わせて６６０カ所、２万６０００個が埋め込まれました。関係者の中には、イノシシが好きなタケノコが出るこの季節に、本当にワクチン入りカプセルを食べてくれるのか、疑問視する声もありました。<br>ただ、回収を行った結果、二つの県ともに、半数以上のワクチンに、イノシシがかんだ跡があったり、無くなったりしていたということで、県の担当者は予想以上にイノシシがワクチンを食べたのではないかと見ています。二つの県では、来週にも、実際にイノシシを捕獲して、抗体ができているのか、効果を確認することになっています。</p><p>Q.それにしてもなぜ岐阜や愛知県でイノシシが感染したのか？</p><p>　今のところ、どうやってイノシシに感染が広がったのか分かっていません。ただ、冒頭に指摘したように、今回のウイルスは、中国やモンゴルで発生しているものと、遺伝子配列が近いとされています。また、豚コレラのウイルス、冷凍なら４年、ソーセージなどの加工品でも３ヶ月近く感染力を持ち続けるとされています。<br>発生地域からの、持ち込みは禁止されていますが、手荷物などで違法に持ち込まれた加工品が、家庭や行楽地などで廃棄され、それを食べたイノシシが感染した可能性は否定できない。そう専門家は見ています。</p><p>Q.手荷物で持ってくる人達が多いのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190403_08.jpg"><img alt="k190403_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190403_08-thumb-380xauto-1023157.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　こちらは空港や港などで、持ち込みを禁止された肉類などの畜産物です。海外との交流が増えるに従って、年々増加し、２０１７年にはおよそ９万４０００件に達しています。その８割以上が豚コレラが発生している、中国や東南アジアなどからの乗客からのものです。<br>　こうしたものの中には、例えばこちら、これは羽田空港で没収された自家製の餃子、そしてこちらは中部空港でみつかったソーセージですが、日本が警戒しているアフリカ豚コレラのウイルスやその遺伝子が付着していました。</p><p>Q.対策はとっていないのですか？</p><p>　はい。出入国する乗客に、ポスターなどで呼びかけると共に、ビーグルなど探知犬を、全国の空港などに配置して、持ち込まれた荷物の中に、豚肉製品などが混ざっていないのか、水際で防止しようとしている。ただ、違法に持ち込まれる数と比べると、その数は全国で30頭あまりと十分ではない。<br>もちろん、海外から持ち込まれた肉製品が、豚コレラの原因だと、断定されたわけではありません。しかし、海外との交流が盛んになる中で、ウイルス侵入のリスクは、確実に高まっている。</p><p>Q.国内の豚が感染しないように、豚にワクチンを打たないのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190403_10.jpg"><img alt="k190403_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190403_10-thumb-380xauto-1023160.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　岐阜県などの養豚家からは、ワクチンを打って欲しいという要望はある。ただ、どの国も、豚へのワクチンは、最終手段です。一旦ワクチンを打ってしまうと、ウイルスが見つけ辛くなり、その根絶には長い時間がかかります。それに、その間は海外からは豚コレラの発生が止まっていないとみられ、豚肉の輸出が難しくなるという事情がある。</p><p>Q.イノシシへのワクチンは大丈夫なのですか？</p><p>　あくまでもイノシシへの対策ですから、豚は関係ありません。政府としてはウイルスを農場に侵入させないように、侵入ルートを断ち切る一方で、まずはイノシシへの対策を万全にする。そうして、事態を乗り切りたいという思いがある。</p><p>Q.いずれにしても、なかなか難しい状況であることは確かですね。</p><p>ウイルスが一旦、国内に入り込んでしまうと、それを根絶するのは、なかなか難しいものがあります。かつて国内で豚コレラが発生した時には、その根絶に10年以上かかりました。<br>しかも、海外からウイルスが肉製品に付着して入ってくるとすれば、全国どこでも発生する可能性がある。<br>　これから、春の行楽シーズンを迎えますが、国としては海外からの検疫を厳しくするとともに、私たちも、禁止された国や地域からの豚肉製品などの持ち込みを、不用意にしないように、気をつける必要があると思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 11:34:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消える外国人　求められる対策は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317582.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>外国人材の受け入れを拡大する新たな制度が、１日にスタートしました。しかしその一方で、以前からの外国人技能実習生は、１年で９０００人が「失踪した」とされるほか、留学生の行方不明なども起きています。<br>これで新たな外国人労働者の受け入れはうまくいくのでしょうか。今夜は姿を消す外国人労働者の問題と、必要な対策を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_01.jpg"><img alt="j190403_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_01-thumb-350xauto-1023301.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【設置された出入国在留管理庁】<br>４月１日、法務省に出入国在留管理庁が設置されました。「特定技能」という新たな在留資格への対応だけでなく、日本で暮らす外国人へ必要な生活支援などを行う、いわば「司令塔」としての役割が求められます。</p><p><img alt="j190403_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_02-thumb-350xauto-1023309.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>今、日本で働く外国人労働者は１４６万人。最多を更新しています。その内訳は、技能実習生と留学生がいずれも２割ずつ。全体の４割に上ります。</p><p>都市部のコンビニエンスストアなど、いまや外国人労働者なしでは成り立たないいう職場も少なくありません。新しい「特定技能」の在留資格は、技能実習の経験が３年以上あれば無試験で移行が可能なほか、留学生から目指す人もいるとみられます。</p><p>【技能実習生はなぜ消える】<br>まずは技能実習生の実情です。その数は３０万８０００人。期間は最長で５年。賃金は「日本人と同等」以上とされています。</p><p><img alt="j190403_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_04-thumb-350xauto-1023313.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>ところが、法務省が先月末にまとめた調査結果では、去年１年間で９０００人が「失踪した」とされています。５年前の２、５倍以上です。<br>なぜ急増しているのでしょうか。法務省が摘発された５０００人あまりの現場を調査したところ、１４％近い７２１人に労働関係の法律に違反する疑いがあったことが新たに分かりました。<br>報告書によると、縫製業で基本給が月額６万円だったケース。農業で時間外労働の時給が４００円だったケースがありました。最低賃金を下回るなど、過酷な労働環境が「失踪」の理由の１つになっているとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_05.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_05.jpg"><img alt="j190403_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_05-thumb-350xauto-1023316.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>さらにこの６年間に技能実習生１７１人が死亡、しかも、１７人は自殺だったことも分かりました。</p><p>しかし、この結果には調査への協力を拒否した企業や倒産した企業などは含まれていません。外国人の労働問題に詳しい弁護士の指宿昭一さんは「違法な件数はさらに多いはずで、法務省の調査は実態を反映していない」と指摘します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_06.jpg"><img alt="j190403_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_06-thumb-350xauto-1023318.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>もちろん、法律を守り適切に受け入れている事業主も少なくありません。<br>ただ、支援団体によると、出国前、悪質なブローカーから多額の金を払って来日する技能実習生もなくならないため、結局、借金を返済できず、それが理由で姿を消すケースもあるということです。</p><p>【留学生はなぜ消える】<br>では、留学生はどうでしょうか。こちらは２９万８０００人（資格外活動の人数）。政府が掲げた「留学生を３０万人に増やす計画」のもと、私費で日本語学校に入る人や国費で大学に通う人など様々なケースがあります。アルバイトなどは週２８時間以内と定められています。</p><p><img alt="j190403_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_08-thumb-350xauto-1023321.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>しかし、東京福祉大学では、留学生およそ７００人が行方不明になっていることが分かり、先月、法務省と文部科学省は大学へ立ち入り調査に入りました。大学は、行方不明になった留学生を日本語学校から移ってきた「研究生」として受け入れていましたが、すでに除籍処分にしたとしています。こうした留学生の中には、最初から勉強よりも出稼ぎ目的だった者もいるとみられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_09.jpg"><img alt="j190403_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_09-thumb-350xauto-1023326.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに、留学生も多額の借金を抱えているケースが少なくありません。<br>先月、ブータンの弁護士が来日して会見を行いました。７３０人を超えるブータンからの留学生の多くが、多額の借金と劣悪な環境に置かれていると訴えています。会見した弁護士や支援者によると、多くがブータン政府の融資制度を利用し、業者に１２０万円を払って来日しました。<br>留学生は「卒業すれば稼げる仕事を紹介する」と言われていたということですが、言われたような仕事の紹介はなく、借金の返済に追われ、満足な勉強ができていないといいます。</p><p>そもそも、留学生が働くことができるのは週２８時間以内です。時給１０００円でも１１万円程度。これだけで学費と生活費をまかない、さらに借金を返すことは難しいでしょう。その結果、外国からの留学生の中には、違法と知りながら、アルバイトを掛け持して長時間働く者も少なくありません。<br>支援者によると、ブータンからの留学生の中には、過酷な生活で結核に感染し体を壊した人や、精神的な病気で入院した人、自殺の疑いで死亡した人もいるということです。すでに１３０人が目的を果たせないまま帰国し、夏までにさらに３００人が帰国する予定です。</p><p>【取り巻く構図は同じ】<br>このように技能実習生や留学生の中には、多額の借金を抱え、劣悪な環境に置かれるという同じような構図があることが分かります。しかも、この課題は以前から指摘されてきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190403_11.jpg"><img alt="j190403_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_11-thumb-350xauto-1023329.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし「留学生の増加」という政府の目標がある中で、「人手不足の労働現場」、「学生がほしい日本語学校など教育機関」、そして「悪質なブローカー」の間で、課題が置き去りにされてきたのではないでしょうか。<br>日本語学校も大幅に増えていますが、中には留学生に違法な長時間のアルバイトをさせ、手数料を得ていたとして、理事長が有罪判決を受けた事件もありました。<br>この現状について支援者からは、「貧しい国の若者から金を集める悪質な組織は、まるで貧困ビジネスだ」と指摘する声も上がっています。</p><p>【出入国在留管理庁に求められる役割は】<br>新しく設置された出入国在留管理庁には、問題を一刻も早く解決することが求められます。<br>まずは、悪質なブローカーの排除です。政府は実習生について、相手国との間で送り出し機関に関する取り決めをしていると説明していますが、「規制は形式的だ」という批判も多くあります。<br>今もなお留学生を含め、来日前の多額の借金を抱えることが姿を消す理由の１つになっていることを考えると、業者に法外な料金を支払わせることがないよう、より実効性のある対策が必要です。</p><p><img alt="j190403_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190403_13-thumb-350xauto-1023331.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>また、政府は留学生の数をただ増やすのではなく、審査を厳格にするとともに、悪質な日本語学校をなくすため必要な告示基準の見直しも求められます。法務省は、今後、日本語学校に対して生徒の出席率の基準の厳格化や、教育機関から留学生のアルバイトの実施状況を報告させることなども検討しているということです。ただ、指宿弁護士はこうした検討中の対策についても、「留学生が正直にアルバイトの時間を学校に報告するとは思えず、検討している対策の実効性は乏しい」と批判しています。<br>そして働く現場は、法令順守の一層の徹底を行った上で、出稼ぎが目的の人は、留学生ではなく、実習生や「特定技能」を目指すよう促すことも可能ではないでしょうか。<br>新しい「特定技能」でも、悪質なブローカーの関与の恐れが指摘されています。さらに専門家は、新たな制度のもとでも、ここまで見てきた技能実習生や留学生の課題はなくならないと指摘しています。<br>それだけに新しくできた出入国在留管理庁には、重い役割と責任があります。</p><p>【「共生社会」と日本への信頼のために】<br>支援者によると、ブータンからの留学生の１人は、「日本にはもう来たくない」と言い残して帰国したそうです。<br>実習生も留学生も、多くは日本に興味を持ち、夢を抱いて訪れたはずです。それが、失望で終わってもよいのでしょうか。<br>政府が掲げる「共生社会」を実現させるためだけでなく、日本という国への信頼を損なわないようにするためにも、形だけではない実効性のある取り組みが求められます。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 23:22:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>