<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>香港デモ“持久戦”の行方は？～市民ｖｓ政府　最前線で何が～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/china/">中国</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kokusai/">国際</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>5か月近く続く香港の抗議活動。政府に対して市民が徹底抗戦を続ける一方で、様々な“変化”が起きている。デモを呼びかける若者などが襲われる事件が相次ぎ、デモへの参加をためらう市民や、香港から離れようとする市民が出始めているのだ。抗議活動の長期化で、経済成長率が10年ぶりにマイナスになる見通しも示される中、香港の行方はどうなるのか、最前線への取材で迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>興梠一郎さん
                                  <span class="person2__note">（神田外語大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">経済に影響 今月24日投票の選挙にも暗い影</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>香港の抗議活動が本格化して、５か月。今、異変が起きています。<br>
黒服にマスク姿の集団が、防犯カメラや地下鉄の駅を次々とたたき壊していきます。警察の取り締まりをかいくぐる、ゲリラ的な破壊行為が相次いでいるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>過激派の活動に参加<br>
「警察が常に監視しているので、普通のデモでは通用しないのです。」</strong></p>
<p>いまや、経済にまで深刻な影響が出始めた香港。市民の間には、海外に脱出する人も現れています。</p>
<p><strong>香港脱出を決めた男性<br>
「香港は私にとって、かけがえのない場所ですが、将来戻ってくるかどうか分かりません。」</strong></p>
<p><strong>市民<br>
「香港を取り戻せ！」</strong></p>
<p>そして、追い詰められた市民が民意を反映できる場として期待を寄せる、今月の区議会議員選挙。</p>
<p><strong>警察<br>
「違法な集会だ。すぐに立ち去れ。」</strong></p>
<p><strong>集会参加者<br>
「警察の許可は必要ない。」</strong></p>
<p>民主派の候補者が逮捕されるなど、市民への圧力はより一層、強まっています。事態の収拾を香港政府に求めてきた中国の習近平指導部。<br>
きのう、一連の抗議活動が始まって以来、初めて習主席が香港のトップと会談。その対応を評価しました。</p>
<p><strong>共産党系メディア編集長<br>
「ほとんどの香港人は分かっているはずです。弱者は強者にかなわないことを。」</strong></p>
<p>一国二制度のもと、高度な自治が認められてきた香港。果たして、どこへ向かうのか。現場からの最新報告です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ 弱まらぬ圧力 経済に影響が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>きのうのデモで大きな被害を受けた駅ですね。閉鎖されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>過激な破壊活動で、市民生活にも影響が出ている香港。地下鉄の駅では、壁や窓が次々に壊されています。</p>
<p><strong>合原：</strong>このお店も被害に遭ってますね。一面、落書きがされていまして、シャッターも閉められた状態です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国系企業や、親中派とみなされた店舗も攻撃の対象となっています。<br>
こうした過激な抗議活動とは一線を画してきたデモ行進にも、異変が起きています。</p>
<p><strong>香港ケーブルＴＶ キャスター<br>
「民陣の代表である岑（しん）さんが襲撃されました。」</strong></p>
<p>デモを主催してきた民主派団体の代表、岑子杰（しんしけつ）さんが、先月４～５人の男に突然、襲撃されたのです。<br>
私たちが岑さんを８月に取材したときには、親中派の厳しい批判にさらされながら活動を続けていました。</p>
<p><strong>親中派<br>
「デモで店の邪魔をしないでくれ。どこかへ行ってくれ！」</strong></p>
<p><strong>民主派団体 代表 岑子杰さん<br>
「ここまで問題を大きくしたのは、政府のほうじゃないか。」</strong></p>
<p><strong>親中派<br>
「香港には、お前みたいなゴキブリはいらない。」</strong></p>
<p><strong>民主派団体 代表 岑子杰さん<br>
「デモを一度やめたら、再び民主主義のために戦えるか心配です。一致団結して、みんなで戦っていくしかないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>岑さんのけがは、頭部数か所を縫い、歩行も困難になるほどの重傷。犯人は今も捕まっていません。<br>
退院後、電話インタビューに応じた岑さんは、今の不安な心境を打ち明けました。</p>
<p><strong>民主派団体 代表 岑子杰さん<br>
「突然、背後からハンマーで数人に襲われました。恐怖に直面しているのは、私だけではありません。多くの香港の人が、恐怖の中で生きています。」</strong></p>
<p>先週、中国政府は香港への圧力を、より一層強化する構えを見せました。共産党の重要会議で、香港への統制を強める方針を示したのです。</p>
<p><strong>中国 高官<br>
「中国政府が香港を全体的に統治する法制度を、さらに整備していく。」</strong></p>
<p>香港政府も、締めつけを強め続けてきました。先月には、議会の同意なしに行政長官の権限で、あらゆる規則を作れる「緊急状況規則条例」を発動。</p>
<p><strong>香港 林鄭月娥 行政長官<br>
「香港はいま、混乱と恐怖に陥っている。この条例の目的は、暴力をやめさせ、秩序を回復することにある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マスクを着けて抗議活動に参加することを違法とする、「覆面禁止規則」を制定したのです。<br>
中国共産党系メディアの編集長は、こうした対策が着実に効果をあげているとみています。</p>
<p><strong>中国共産党系メディア「環球時報」 胡錫進 編集長<br>
「香港の騒ぎは、中国全土に飛び火さえしなければ、小さな問題に過ぎません。ほとんどの香港人はわかっているはずです。弱者は強者にかなわないことを。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>徐々に追い詰められる市民たち。デモから遠のく人も現れています。<br>
香港の自由を守りたいとして、毎週のようにデモに参加していた、この男性。今では自分や家族の安全を考え、デモへの参加をちゅうちょするようになったといいます。</p>
<p><strong>男性<br>
「いま警察の取り締まりは、常軌を逸しています。私には家庭があります。私に何かあったら、家族は路頭に迷ってしまいます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、住み慣れた香港を離れようという人も増えています。<br>
石靄静（せき あいせい）さん。小学生になる２人の娘を育てています。香港で生まれ育った石さん。一定の自由が認められた社会に、可能性を感じてきました。しかし、中国本土の影響力が増す香港で、子どもを育てるのは不安だと、マレーシアへの移住を決めました。</p>
<p><strong>マレーシアへの移住を決めた 石靄静さん<br>
「香港はふるさとです。移住など考えたことはありませんでした。でも、子どもたちの将来を考えると、一歩踏み出すしかありません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長引く抗議活動は、香港の経済にも深刻な影響を与えています。先週、香港政府は、ことしの経済状況が極めて厳しいという見通しを公表しました。</p>
<p><strong>香港 林鄭月娥 行政長官<br>
「極めて厳しい経済状況で、マイナス成長となる可能性が高い。」</strong></p>
<p>１９９７年の返還後、マイナス成長となったのはアジア金融危機とリーマンショックのときの２回だけ。今回マイナス成長となれば、１０年ぶりの事態です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デモが本格化したあと、旅行客も激減。株価指数が一時、大幅に下落しました。これを機に、中国系の資本が香港の株や不動産を買い入れる動きが加速するとの見方が、専門家の間で広がっています。</p>
<p><strong>評論家 陶傑さん<br>
「中国が狙っているのは、自らの資金力で香港経済を少しずつ侵食し、最終的に管理下に置くことです。株や企業の買収を進めて、不動産・金融・保険などの業種に徐々に入り込むでしょう。」</strong></p>
<p>長期化するデモは、世界中の投資家や経営者にとっても懸念材料となっています。<br>
先月下旬、ロンドンで開かれた経済会議。世界中から３０００人以上の中国系の経済人が集まりました。</p>
<p><strong>「みなさまの事業の成功を祈って、乾杯！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本の経団連にあたる香港中華総商会の会長、蔡冠深（さいかんしん）さんです。会議の冒頭でアピールしたのは「香港の自由主義経済は今後も安泰である」ということでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>香港中華総商会 蔡冠深会長<br>
「香港は、自由貿易を推奨しています。世界で最も自由な経済エリアです。」</strong></p>
<p>しかし、会場では香港経済の先行きを不安視する声が相次ぎました。</p>
<p><strong>参加者<br>
「香港問題は大丈夫ですか？」</strong></p>
<p><strong>香港中華総商会 蔡冠深会長<br>
「少し時間がかかりそうです。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「終わりが見えないので、非常に心配しています。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「香港はビジネスに最適な場所でしたが、今や、みんな避けています。」</strong></p>
<p>強気な発言をしていた蔡さんも、このままでは“アジアの金融センター”としての香港の地位が失われるのではないかと、危機感を募らせていました。</p>
<p><strong>香港中華総商会 蔡冠深会長<br>
「もし、香港への信頼が揺らぐことになれば、香港から資金が撤退してしまうかもしれない。それが最も大きな懸念です。とにかく短期間で、香港社会の治安を取り戻すことが大事です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした中、一部の若者の間で、ある言葉が急速に広まっています。</p>
<p>攬炒（ラムチャオ）＝“死なばもろとも”</p>
<p>このまま自分たちの自由が侵されていくのならば、香港の社会も一緒に壊してしまおうという過激な考えです。</p>
<p><strong>過激派の活動に参加<br>
「このままでは虐げられる側に居続けることになります。自ら犠牲となることで、見いだせる活路もあるかもしれないという覚悟です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>混迷を深める香港。果たして出口はあるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５か月の末に 得たもの・失ったもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>大規模な抗議活動が始まって５か月近く、自由を求める香港市民にとって得たものもあれば、失ったものもあるように思います。<br>
抗議活動のきっかけとなった、容疑者の身柄を中国本土にも引き渡すことができる条例の改正案は撤回されましたが、デモは収まる気配がなく、一部は過激化。それに対して、香港政府も「緊急状況規則条例」を発動。覆面を禁止するなど締めつけを強めてきています。<br>
中国・香港政治に詳しい興梠さんは、ここに至る状況をどのように総括されますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　興梠一郎さん（神田外語大学 教授）</div>
<p><strong>興梠さん：</strong>まず８月大規模デモ集会。その辺りまでは、撤回まで民衆が自由と民主を求める民衆パワーといいますか、そういうのを存分に見せつけた段階で、そのあとは、やはり香港が民主化の震源地となって、中国にまで波及してしまう。そうすると、一党支配体制が脅威になるということで、中国政府は非常に強い危機感を持って締めつけをしてきたと。最初はデモをしてきたのが、集会も難しくなってくると。警察の締めつけも非常に厳しくなってくる。それに対して、民衆はゲリラ的に暴力行為を行うと、悪循環に入ってきてる感じがします。</p>
<p><strong>武田：</strong>民衆にとっては厳しい状況になってきているということなんですか。こうした中で、香港の経済も打撃を受けています。経済成長率ですが、返還以来３度目となるマイナス成長になる見通しになっています。このことは、今後の情勢にどう影響するんでしょう？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>アジア金融危機、リーマンショックという政治的な運動ではなく、今回は、民主化運動を中国政府が封じ込めようという、非常に性質の違う危機なんですね。この混乱が続きますと、ますます、この締めつけが強化されていく。そうすると、政治的な自由が失われた中で、経済的な自由だけが残る。それが香港の金融センターとしての価値を残せるかどうか。エリート層とか中間層とか、そういった人たちが海外に移民したり、人材が流出したりしていきますと、香港の屋台骨というものがぐらつくと。活力が失われていくという恐れがあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、合原さんは今回で３回目の現地取材となったわけですけれども、今の状況、どういうふうに感じてますか？</p>
<p><strong>合原：</strong>市民の多くが香港の自由を諦めてはいないんですが、中には、追い詰められているというふうに感じる人もいました。そうした状況を表す言葉が、先ほどＶＴＲでも紹介をしました「ラムチャオ」死なばもろともです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、香港の自由が奪われるぐらいなら香港の社会も一緒に壊してしまおうという考え方です。ねらいは、香港の価値を下げることによって、香港政府や中国政府に、一矢を報いたいというものなんですね。「攬炒（ラムチャオ）」、本当はしたくないという声もありました。暴力的な違法行為というのは許されないと思うんですけども、それだけ彼らが追い詰められている、その悲壮感の表れだと感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>この抗議活動が持久戦となる中、今月２４日には、最も身近な地域の議会、区議会の議員の選挙が行われます。この選挙戦、５か月に及ぶ混乱を受けて異例の展開となっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２４日投票日 注目の選挙 民意は反映されるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「みんなで民主派の候補を応援しましょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４年に一度行われる香港の区議会議員選挙。４５２の議席を巡って、これまでで最も多い１０００人以上が立候補しました。そのうち、民主派の候補者は半数の５００人あまり。改選前は親中派が３分の２近くを占めていた議会に、新たな風を吹き込もうとしています。<br>
１８ある香港の区の代表を選ぶ、区議会議員選挙。ほぼすべての議員が、市民の直接選挙で選ばれます。一方、香港全体の政策を決める立法会の議員については、直接選挙で選ばれるのは定数の半分だけ。行政長官にいたっては、直接選挙で選ぶことはできません。このため、区議会は最も民意を反映できる場として位置づけられているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>民主派の候補、蕭浩然（しょうこうぜん）さん２５歳。これまで、政治活動に関わったことはありませんでした。</p>
<p><strong>蕭浩然さん<br>
「よかったらどうぞ。私がまとめた政策の概要です。」</strong></p>
<p>６月からデモに参加してきた蕭さん。市民の声を聞こうとしない香港政府に怒りを感じ、立候補を決意しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>蕭浩然さん<br>
「若者の目的が、破壊活動だけではないと伝えるために立候補しました。体制の中で、自分の意見を伝えたいと思っています。」</strong></p>
<p>こうした民主派の候補者を支援するのも、デモの参加者たちです。</p>
<p><strong>「２４日は、私たちの候補者に投票をお願いします。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちが、この２６歳の男性を最初に取材したのは６月。このときはデモに参加し、抗議の意志を明確に示していました。</p>
<p><strong>「どのみち死ぬのなら、戦いますよ。」</strong></p>
<p>ところが８月には、当局の取り締まりを恐れ、表立ってデモに参加することを控えていました。</p>
<p><strong>「今は、自分を守らなければなりません。」</strong></p>
<p>この５か月間、心が揺れ動いてきた男性。今こそ、積極的に民主派を支援しなければ、後戻りできなくなると考えるようになりました。</p>
<p><strong>「香港を変えていくために、私の立場でできることは何でもやろうと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、政府寄りの立場をとる親中派の候補者は、かつてない厳しい戦いを強いられています。</p>
<p><strong>「香港の秩序を回復できればと思います。」</strong></p>
<p>３期目を目指す、現職の張國鈞（ちょうこくきん）さんです。張さんは、選挙活動を昼間に限って行うようにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>張國鈞さん<br>
「太陽が出ている時しか、選挙活動を行えません。日が暮れると、かなり危険になってしまいます。」</strong></p>
<p>身の危険を感じるようになったのは、自分も抗議活動の対象となってしまったからです。事務所は破壊され、演説中に暴言を浴びせられたこともあるという張さん。選挙の行方に不安を感じています。</p>
<p><strong>張國鈞さん<br>
「今年の選挙活動は、以前と全く違います。正常に活動ができません。公平公正な選挙が、予定通り行われることを強く願っています。」</strong></p>
<p>こうした中、先週、この選挙を象徴するようなニュースが飛び込んできました。民主派の著名な候補者が、立候補を却下されたのです。立候補を取り消されたのは黄之鋒（こうしほう）さん。５年前、民主的な選挙を求め行われた「雨傘運動」のリーダーです。立候補が取り消される直前、私たちの取材に応じた黄さんは、香港の民主主義を守り抜く決意を語っていました。</p>
<p><strong>黄之鋒さん<br>
「中国の歯車に成り下がるのではなく、民主主義を実現できる社会にしたいです。」</strong></p>
<p>ところが先週、選挙管理当局は黄さんの立候補を認めないという決定を下したのです。</p>
<p><strong>黄之鋒さん<br>
「参政資格を剥奪されました。その根底にあるのは、北京からの強い命令、政治的な意図です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>街の声<br>
「政府は、彼をよく思っていないのでしょう。」</strong></p>
<p><strong>「香港の民主主義の後退だと感じます。」</strong></p>
<p>さらに先週末。<br>
民主派の候補者が開いた集会でも、混乱が広がりました。</p>
<p><strong>警察<br>
「違法な集会だ。すぐに立ち去れ。」</strong></p>
<p><strong>集会参加者<br>
「警察の許可は必要ない。」</strong></p>
<p><strong>「催涙ガスだ。」</strong></p>
<p>開始してまもなく、警察が催涙弾を発射しました。このとき参加していた民主派の候補者３人が、違法な集会に参加した疑いで逮捕されました。</p>
<p>こうした中、習近平国家主席と林鄭行政長官が、一連の抗議活動が始まって以来初めて会談しました。習主席は、これまでの香港政府の対応を評価。そのうえで、事態の収拾に向けて対策を続けるよう求めました。</p>
<p>市民と政府の対立のゆくえは、どこに向かうのでしょうか？</p>
<p><strong>武田：</strong>香港支局の若槻さん。許可されていない集会とはいえ、候補者３人が逮捕される。また、襲撃事件も起きる。異例の選挙になっているように見えるんですけど、現地では、どう受け止められているでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/25.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>若槻支局長：</strong>政府側が、選挙戦の行方に神経をとがらせていることがうかがえます。本格的な選挙戦に入って、この２週間ほどは抗議活動に関連した逮捕者が急激に増えていまして、強硬な姿勢が目立ちます。その背景にあるのが民主派の勢いです。民主派は、今回の選挙を平和的に、自分たちの主張を政治に反映できる最後の手段と位置づけています。選挙に向けて、これまでで最も多い、およそ４３万人が新たに有権者登録を行いました。抗議活動をきっかけに、選挙に関心が高まっていることを示していまして、民主派の勢いにつながっています。こうした中で、政府寄りの親中派との間で、これまでにない激しい選挙戦が展開されています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今後の選挙戦の見通し、そして、香港の政治にどう影響していくんでしょうか？</p>
<p><strong>若槻支局長：</strong>民主派には勢いがありますけれども、選挙区で取材してみますと、地元に根ざして活動してきた親中派の候補も多く、政治経験のない若者たちが勢いだけで勝てるほど甘くはないとも感じます。民主派のベテラン候補も、現在の３対７の勢力割合を五分五分までにもっていければ勝利だと話していました。<br>
一方で、親中派の劣勢を警戒する政府が、選挙を延期したり取りやめたりするのではないかという疑念が今、市民の間で広がっています。まずは市民による直接投票という、民主主義の根幹ともいえる今回の選挙を無事に行えるのかどうか。それこそが、今後の香港の行方を占う試金石となります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国の統制強まる 今後の行方は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>その今後の香港を占う試金石として、興梠さんが注目されている２つの動きがあります。まず１つが、先週行われた「４中全会」。ここで示されたのが「国家安全の法制度の整備」。興梠さんは、これができれば中国本土と実質的に同じになるというふうにおっしゃっているんですが、何を指す制度なんでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4349/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>もともと香港では、国家安全に関する法律を通したかったんですね。２００３年にも通そうとして、大デモが起きて撤回したと。国家安全というのはどういう意味があるのかというと、共産党政権にとっての安全ということ。実は国家安全法のトップにきているんです。民主化運動というのは、文字どおり、一党支配体制に対する脅威ですから、それを封じ込めるための法制度をしっかりやっていくと。言論の自由とか、政治活動の自由とか、そういったものが中国本土と同じように制限されていくということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>その構えを見せた、というふうに見えるということなんですね。そして、もう一つが習主席と林鄭長官の会談。このようなことが話し合われたわけですけど、これについては、さらに締めつけを強める意志がうかがえるということなんです。これは、どういうことでしょう。</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>支持したというのは、長官がやめるのではないかとか、やめさせられるんじゃないかという、うわさがメディアでも流れていますね。それを否定して、ある意味でしっかりと処理しなさいということでもあるんですね。それは、警察力によるデモの鎮圧っていうのが、やっぱり根底にあって、実は、退職した警察官を１０００人ほど再雇用しようという流れもあるくらいで。今後は、こうやって警察力で封じ込めていくというのが流れで、あとは香港政府の人事。こういったものにも介入する動きを見せたんですね。そういったことが進めば、一国二制度で保障されてる高度な自治というものが、だんだん形骸化する可能性があって、こういった締めつけを一転してしまうと、なかなかそれを元に戻すのは難しい、常態化したいと。それに対して、民衆がどう対抗するかっていうことを、今度、香港側がどう占うかということです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4349" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>揺れる“非正規公務員” ～急増する背景に何が？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ことし日本列島をたびたび襲った台風。自治体の初期対応や現地調査の遅れが問題となった。さらに相次ぐ児童虐待事件では、児童相談所などの対応の問題も指摘される。実はこうした問題の裏には、自治体の人手不足や、いわゆる“非正規公務員”の増加があると言われている。税収が減り人件費削減が避けられない中、非正規は公務員の3分の1を占めるまでに。手取り16万で働く児相職員、学級担任を任される時給900円以下の非正規の教師…、その労働環境はとても厳しい。税収が減少するなか、安定した自治体運営には何が必要なのか考える。

<br><br>

”非正規の公務員“の方たちの声は<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/177/index.html">こちら</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>西山志保さん
                                  <span class="person2__note">（立教大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">揺れる“非正規公務員”急増する背景に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>深夜、パチンコ店でトイレ掃除をする女性。アルバイト中だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、本業は、自治体で働く非正規の公務員。ＤＶ、ドメスティックバイオレンス専門の相談員をしています。月曜から金曜まで、週３０時間。被害者の相談に応じる、重い責任を負っていますが…。</p>
<p><strong>非正規公務員の女性<br>
「（月収は）手取りが１１万７０２３円。生きていけますかっていう。」</strong></p>
<p>夫とは離婚し、娘と２人暮らし。ボーナスや家賃補助もないため、仕事終わってから、深夜アルバイトをする毎日です。いま、全国の自治体で、こうした非正規公務員が増えています。中には、全職員の６割が非正規という自治体も。年収２００万円以下で働く人も少なくありません。<br>
非正規公務員の急増は、自治体の災害時の対応にも影響を与えています。大型の台風が次々と日本を襲った、この秋。緊急時にも関わらず、ある自治体では非正規の職員が働けない事態に。</p>
<p><strong>「非正規の人は、夜間勤務とか、そういうのはないです。」</strong></p>
<p>急増する非正規公務員。いま、自治体に何が起きているのでしょうか。</p>
<br>
<p>さまざまな場所で増えている非正規公務員。そのひとつが、教育現場です。<br>
茨城県の、この中学校。教員２０人のうち、３人が非正規です。保健体育の教員、飯田花織さんも、その１人。常勤の講師として、フルタイムで働いています。</p>
<p>朝７時すぎ。部活の朝練。正規採用の教員と同じように、部活動の顧問を任されています。８時になると教室へ。こちらも正規同様、クラス担任を務めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>常勤講師（保健体育）飯田花織さん<br>
「１学期２学期にどれだけ頑張っていたかで、２年生の成績が出ます。」</strong></p>
<p>仕事内容は正規と全く同じなのに、就職して５年、賃金アップは一切ありません。ほかにも…。</p>
<p><strong>常勤講師（保健体育）飯田花織さん<br>
「産休や育休は（非正規の）講師にはないので、不安な部分は１年間の契約というか、次の学校があるのかとか、もう１年やらせてもらえるのかとか。」</strong></p>
<p>大学で教員免許を取った飯田さん。正規職員の採用試験を受けましたが、体育の教員は枠が少なく、不合格。その後も、毎年挑戦を続けてきました。<br>
仕事を終えたのは、午後８時半すぎ。採用試験の問題集を見せてくれました。</p>
<p>取材班<br>
「すごく細やかな字ですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学校の仕事が忙しいため、試験勉強できるのは帰宅してからのわずかな時間だけだといいます。</p>
<p><strong>常勤講師（保健体育）飯田花織さん<br>
「２４時間しかない中で（試験勉強を）どこでできるかって言われたら、仕事が終わった後しかできない。負担は負担ですけど、でもそこしかないって感じですかね。」</strong></p>
<p>非正規公務員がおかれる厳しい環境。家族を支える立場になると、より重い意味を持ってきます。</p>
<p><strong>「１週間の時間割になります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>公立小学校でクラス担任を持って働く、４０代の女性です。かつては正規の教員でしたが、出産のために退職。その後、夫と死別し、２人の子どもを育てるため、非正規の教員として働き始めました。</p>
<p><strong>「これが今年の給与明細。」</strong></p>
<p>手取りは、ひと月１９万円あまり。非正規になった１０年以上前から、ほとんど上がっていません。自治体から支援を受けないと、子どもの給食費や通学費を出すこともできませんでした。</p>
<p><strong>公立小学校 常勤講師 女性（４０代）<br>
「年齢は、それ（制限）を越えてしまったので、（正規になる試験を）受けることはできない。今、住んでいるところで、正規になる道はもう無い。悔しい、不安、これで老後の資金もためて、死ぬまで働かないといけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>ご紹介しました保健体育の飯田先生なんですが、努力が実って採用試験に合格されたので、来年の春から正規の先生として働くことができるんだそうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは本当によかったと思いますが、働き方改革の議論など推進する行政の中で、こういうことが起きているということですね。本当におかしいんじゃないかと思うんですが、どうなんでしょう。</p>
<p><strong>高山：</strong>まず、非正規公務員とは何かをご紹介したいと思いますが、一般的には臨時職員非常勤職員などと呼ばれる立場で１年、それから半年という短い期間で契約を繰り返しながら働いている皆さん。具体的には、どんな仕事があるのか。自治体の窓口業務、保育士など、私たちと直接接する機会が多いという身近な仕事なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>番組では、非正規公務員の皆さんからこんな声が届いています。一部をご紹介します。まずは、司書をされているという３０代女性です。</p>
<p>“週５日働いて年収は１１６万円。アルバイトは禁止。私の現実は「同一労働・半額賃金」。「嫌ならやめろ」ということなのでしょう。”</p>
<p>それから、４０代の教育委員会で働いていらっしゃる女性の方。</p>
<p>“１９年間働いているのに予算の削減を理由に「もう任用しない」と言われた。交渉の結果続けられたが、次の年度どうなるか不安。”</p>
<p>こういった非正規公務員の皆さんのリアルな声。特設ホームページの方でもご紹介しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>取材に当たった寺島さん。本当に深刻な問題だと思いますが、非正規公務員の問題、どれぐらい広がっているんでしょうか。</p>
<p><strong>寺島記者：</strong>総務省の調べでは、都道府県と市区町村など合わせて、非正規公務員は２００５年の時点で全国に４５万人余りでした。それが、２０１６年には６５万人近くになり、１０年余りの間に４割も増加したことになるんです。自治体によって契約や待遇は違うんですが、共通するのは給与が低く、契約も不安定だということです。こういった人たちは「官製ワーキングプア」と呼ばれることもあります。自治体に求められる役割が拡大する中、その担い手として、非正規公務員が増えているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>石井さんも、これまでの取材の中で、こうした非正規公務員の方に出会えたことがあるそうですね。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>ある自治体が、低所得者向けにやっている子ども食堂というのがあります。ごはんを提供したり、夜中まで勉強を見てあげたりということですね。こういったときに、非正規の先生方が子どもをたくさん預けている例というのがあったんです。いろんな先生たちが。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>先生方が預けている。面倒見ているんじゃなくて。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>学校の子どもを面倒見れば見るほど、（自分の子どもを）見ることができない、ごはんもない。だから、そういうところに預けているんです。その先生方が言っていたのは、自分自身の仕事の体験の中から、子どもたちに社会で働けとなかなか言えない。子どもたちのほうも、親が常にお金がないとか、仕事がつらいということしか聞いていない。こういった状況が何を生むかというと、まず１つに、社会に働くことに対する失望感みたいなものが空気として出来上がってしまうと思うんですね。もう１つとして、貧困の連鎖。つまり、子ども自身が社会で働かなくなったり、きちんと進学できなくなる中で、貧困になってしまう。国というのは、応急処置のような形で非正規の先生というのをつけていますけれども、長い未来を見たときに、非正規ではなくて、その先生たち、家族、そして次の世代をどうやってきちんと見ていくかというのが重要なんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>取材を進めていくと、自治体にとって市民の命を守るという重要な役割も、実は非正規公務員の皆さんが担っている実態があるということが分かってきました。</p>
<p>近年、相次いで起きている幼い子どもへの虐待事件。児童相談所などの対応の遅れが指摘されています。実はこうした現場でも、非正規公務員が重い責任を負っているのです。<br>
東日本の児童相談所で、非正規として働く女性。臨床心理士の資格を持ち、大学院で博士号も取得。キャリアは１０年以上になります。仕事内容は、虐待の疑いで保護した子どもと、その保護者に面接し、子どもを帰すべきかどうか判断する業務。</p>
<p><strong>児童相談所非常勤職員 女性（４０代）<br>
「子どもは（親元に）帰りたい、親も返してほしいと言っていて、でも自分は心配もあって、本当に帰していいのか、帰さないほうがいいのか。すごく判断にプレッシャーというか、負担になるところはありますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>難しい案件に対応するうち、昨年度の残業は５００時間を超えました。収入は手取り１６万円。しかし、職場のことを思うと、仕事を辞めることは考えられないといいます。</p>
<p><strong>児童相談所非常勤職員 女性（４０代）<br>
「本当にいま、児童相談所自体が（人が）回らなくて、これだけ（虐待の）通告件数も増えていて、人は急には育たないので、自分が辞めたらもう（職場は）危ういだろうな。辞められないというか、綱渡り状態というのはすごく感じます。いっぱいいっぱいの状況を、どこまで社会が分かってくれているかな。」</strong></p>
<p>重要な仕事の多くを非正規に頼っていたことが、思わぬ形で浮き彫りになったケースも。<br>
大型で非常に強い台風１９号が日本を襲った先月、ある自治体に密着取材しました。</p>
<p><strong>「水が足りない。」</strong></p>
<p><strong>「水も運んでほしいな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>非正規の職員が半数を占める、茨城県の鹿嶋市。事前に災害対策本部を設置していましたが、思わぬ事態が。<br>
市が定めた防災計画では、非正規の職員は災害対応できないことになっていたのです。</p>
<p><strong>「うちら（市民活動支援課）だけ残ればいいってこと？」</strong></p>
<p><strong>「じゃあ、そうしていただけますか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>福祉担当者の間でも課題が。支援が必要な高齢者を、事前に避難場所に誘導しなければならないのですが…。</p>
<p><strong>「やっぱり、初めての（正規）職員が迎えに行くことになるので。」</strong></p>
<p>ふだん、高齢者とやりとりするのは非正規の仕事。しかし、彼らが不在の中、面識のない正規職員が対応せざるを得ません。</p>
<p><strong>「ケアマネジャーに連絡を入れて、その方がどんな生活か、情報も得たうえで、お迎えに行って、話をして調整するような形で。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>午後７時半。<br>
避難所には、大勢の市民が身を寄せていました。１３０人を超える市民に対して、対応する職員は２人。</p>
<p><strong>「正規職員で対応しています。非正規の人は、夜間勤務はないです。災害対応勤務という形で、時間も変えてやっています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>災害時、自治体の仕事は避難所の運営や災害廃棄物の撤去など、多岐にわたります。非正規の職員が急増する中、突発的な事態への対応が難しくなっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>次の日。<br>
夜明けとともに、各地の被害が明らかに。鹿嶋市では住宅の浸水はなかったものの、およそ１万戸が停電。住民からの電話が鳴りやみません。</p>
<p><strong>「復旧のめども、東京電力からは来ていないので。」</strong></p>
<p><strong>「確認はしているんですけど、明確にいつ復旧という返事がないので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>台風対応を通じて浮かび上がった、非正規公務員の重要な役割。こうした実態、あなたはどう考えますか。</p>
<p></p>
<p><strong>武田：</strong>災害になって、改めて非正規の公務員の人たちが、ふだんから、いかに私たちの命や暮らしに直結するような仕事をしているかというのが浮かび上がったわけですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>今年の台風を受けて、鹿嶋市では、災害時に非正規の皆さんに何か役割を担ってもらえないかということで、ご紹介した防災計画の改定に乗り出しています。こうした鹿嶋市の動きは、今後も全国で広がっていくのではないのかと専門家は見ています。<br>
ただ、番組に届いた声には、こんな不安もあります。かつて自治体で働いていた５０代の女性です。</p>
<p>“非常勤なのに災害時の呼び出し体制に組み込まれた。もし勤務中にけがを負った場合、補償してくれるのかとても心配でした。”</p>
<p>安全面もしっかり配備してほしいということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>西山さんにお話伺います。こういったことを担っているというのが現実だとすると、非正規ではなくて正規の雇用にしなくてはいけないのかと思うんですが、なぜこうなるんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　西山志保さん（立教大学 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>西山さん：</strong>自治体にとりまして、非正規の存在が雇用の調整弁的な役割を果たしているのも、非常に大きい問題となっているわけです。その背景にありますのは、少子高齢化の中で地域のニーズが多様化し、そこに対応していかなくちゃいけない。しかし、その一方で国の交付金は削減されまして、税収は減っていく。非常に自治体自身が苦しい状況の中にあるわけです。国は地方分権ということで自治体に自助努力を求め、自立できる自治体は魅力的な地域づくりを自分たちの税収をまかないながらやっていってくださいと。そういった自治体は生き残っていけますが、そういうことができない自治体は「消滅可能性都市」と呼ばれるようになっていってしまうと。その中で、やはり行政が、自治体は合理的なサービスを遂行していかなければならない。その一つが、非正規職員の問題として表れていると考えられると思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>寺島さん、少しでも待遇をよくしてほしいと思うんですけど、国はそういうことは考えていないんですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>寺島記者：</strong>国はようやく改善に乗り出していて、非正規の公務員の方々が働く自治体に対して、通勤費や賞与の支払いなどを求める新たな制度を、来年度から始めることになっています。民間では、同一労働・同一賃金が叫ばれる中、非正規公務員の待遇改善につなげることがねらいです。その一方で、自治体の予算は限られています。支出額全体が変わらないように、賞与は支払う代わりに基本給を減らすと通告されたという悲痛な声が、現場を取材していたら聞こえてきました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>それでは元も子もないというか、増えてないということですよね。石井さんは、児童相談所の相談は数多くなさっていますが、今のＶＴＲ前半はどうご覧になりました？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>児童相談所の職員って仕事も大変なんですが、代えのきかない仕事だと思うんですね。例えば、虐待家庭から救出するというのも一つの仕事ですが、その後に救出した子どもにどう関わっていくか、社会にどう出していくか、家庭をどう持たせていくか、全体に関わらなければならない。一つの例を挙げれば、ある少女が性的虐待を受けていたとします。そういった少女って、すぐにはなかなか言えない。信頼関係の中で、１年後、２年後にようやく言える。その間に、もし非正規職員でころころ変わってしまったら、言えませんよね。あるいは、勇気を出して言って、すぐ１か月後に変わったらどうなるのか。行政のいろんな問題のしわ寄せが、一番保護されなければいけない子どもたちにきてしまったりするケースもあるんですね。そう考えても、僕たちがしなくてはいけないのは、すべてをコストカットという見方ではなくて、どこが重要なのか、どこが変えちゃいけないのかを見極めることが必要になってくるのではないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>西山さん。求められる行政サービスが虐待への対応であったり、災害も増えていますよね。どんどん多様化して、広がっているということもあるんですか。</p>
<p><strong>西山さん：</strong>そういった多様化するニーズに対応しなくちゃいけないというニーズが高まっている一方で、やはりそこに対応できるだけの十分な財源がないということで、今までのサービスを維持することが非常に難しくなってきているわけですね。その中で、行政がサービスをカットするだけでは魅力的な地域づくりはできませんので、どこを担っていくべきかということを見直していかなくちゃいけないという時期に、今まさに来ていると。</p>
<p><strong>武田：</strong>行政の役割って、どこまでなんだろうと考えなくてはいけないと。</p>
<p><strong>高山：</strong>問題の根っこにあるのは「自治体の財政難」。これから、ますます財政状況が厳しくなることを見越して、模索を続ける自治体を取材しました。</p>
<br>
<p>滋賀県大津市。<br>
経費削減のため、市は非正規の職員を４割まで増やしてきました。しかし、コストカットも限界。将来税収が減ることを見越して、ある計画を打ち出しました。<br>
それは、住民票の発行業務などを行う支所の統廃合。３６の支所のうち、２６か所を閉鎖することで、減収分を補おうとしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/17_1.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>支所で働く人の７割は非正規の職員。雇用にも影響が出ることになります。</p>
<p><strong>大津市市民部 井上佳子部長<br>
「大変難しいことなんです。税収がさがってきますので、予算が限られています。（削減額は）４億８０００万円を１年間でというふうに考えておりました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>市の方針に、住民は激しく反発。</p>
<p><strong>住民<br>
「住民をちゃんと守ってほしい。」</strong></p>
<p><strong>「現にサービスの低下になっているのではないか。」</strong></p>
<p>サービス縮小の候補となったのは、高齢化が進み、支所の利用が減っている地区。反対する理由を聞いてみました。</p>
<p><strong>住民<br>
「災害が起こった折に、ほんまに対応しきれんのけ？」</strong></p>
<p><strong>「（市に）お金が無いっていうのことは、誰でも理解しているところですわ。その対策は、何か考えなあかんのは分かっているんですけどね。私らにしたら、一番の住民サービスが支所。そういうものが無くなる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>住民からの反対を受けて、大津市では支所の統合は断念。その代わりに、窓口の開いてる時間を短縮しましょうという方向で、住民の皆さんと話を続けている最中です。住民の皆さんは、これから財政の状況が苦しくなってくるというのは十分に承知していて、ただ急に支所がなくなりますよと言われますと、安心がなくなる、不安が増幅する、戸惑いというのが隠せなかったというのが実情のようです。</p>
<p><strong>武田：</strong>西山さん。今後ますます少子高齢化が進んで人口が減っていくというなかで、私たち自身も行政サービスをどこまで求めていいのか。それも考えていかなければいけないという気がしました。</p>
<p><strong>西山さん：</strong>今までのサービスを維持していくのは不可能な段階にきていますので、サービスの提供の在り方という意味で、新しい方法を考えていかなくてはいけない。「行政と市民（ＮＰＯ）の協働」というのが１つの案としてあると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4350/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、先ほど石井さんのお話に出ました子ども食堂の話で言いますと、運営自体はＮＰＯがして、財政支援をする形で運営されているところがあります。こういったところは、ＮＰＯが心のケアや貧困への対応ということで細かいケアを担って、行政がそれを支援していくということで、協働の形が１つ表れている例となりますので、下請けではなくて市民との協働ということで、行政がサービスの新しい形を模索していくということが１つ、大きな重要な点となっていると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>行政の下請けじゃなくて、一緒に事業をやっていくということですね。</p>
<p><strong>西山さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>市民も参加していけるようになると、こういった非正規の問題も緩和されていく可能性もあると。行政の効率化が避けられないとしても、非正規の人たちの志というのを、それに報いられるような形で改革を行ってほしいなと思いましたけど、石井さんどうでしたか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕が強調したいのは、今まで僕たちが享受していた行政サービスというのは、あくまでも非正規の人たちの犠牲の上に成り立っていたと思うんですね。僕が知っている例ですと、ある障害者を抱える家庭がありまして、そこに対して行政の非正規の方が支援をしていた。ずっと見守りをしていた。お金もない、給料もすごく低いんですが、頑張っていた。その支援者にとっての心の支えというのは、家族からありがとうと言ってもらえることだったんです。だからずっと頑張れた。だけど、支援者の家庭の旦那様が病気になられて、家庭がうまくいかなくなってしまって、しぶしぶ辞めざるをえなくなってしまったんですね。そうしたら、残された障害者をもっている家庭が、実は心中未遂を起こしてしまったという痛ましい事件があったんです。僕たちは、今まであるものが当然だと思っていて、その人に無理を押し付けてきた結果だと思うんですね。<br>
そう考えたときに、僕たちは何をしなければならないのかというと、非正規で最前線で働いている方に、当然という見方ではなくて、必死に働いてくれることに対して感謝の気持ちを持って、社会としてどうやってその人たちの存在をきちっと守っていくのかが重要になってくる。次の世代に対して、負の遺産を残してしまいかねないと思うんですね。それをしないために、そういった人たちのスキルだとか、善意だとか、そういったものが社会の中で尊重されるような形で守っていきたいなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>寺島さんは取材して、どういうふうに感じましたか？</p>
<p><strong>寺島記者：</strong>非正規公務員の方を取材していて強く感じたのは、仕事への真摯な姿勢や熱意と、その待遇へのギャップです。総務省は、待遇改善に取り組む自治体を支援しようと交付金を出すことを検討していますが、まだ、実際にどこまで実効性があるのかは分かっていません。非正規の力を活用しなければ、行政サービスが立ち行かなくなるところまできていると思います。一人一人がそのことを実感するのが大切だと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、石井さんもおっしゃいましたけども、非正規公務員の皆さんの力によって、私たちの暮らし、命というギリギリのところまで維持されているんだということ、これからどういうふうな行政の形があるのか。一人一人が考えなくてはいけない時代になってきていると思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4350" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>近視の常識が変わる！ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>近視の常識を大きく変える研究成果が相次いでいる。最新の研究で、目の機能が低下すると認知症やうつ病、動脈硬化など様々な病気の危険性が高まる可能性が明らかになってきた。さらに、これまで困難とされてきた近視対策の可能性を示す研究成果も次々と生まれている。シンガポールでは近視の進行を抑制するという世界初の目薬が実用化。台湾では意外な試みで、予防に成功している。近視の脅威と最新の対策に徹底的に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>大野京子さん
                                  <span class="person2__note">（東京医科歯科大学教授・日本近視学会 理事長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大人になっても近視が悪化！？ 合併症も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>ずらりと行列が続いています。こちら文京区にあります、先端近視センターです。中の待合室も人でいっぱいなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>８月に開設された、先端近視センターです。近視の人が、１日平均１００人訪れています。この施設では、眼球の状態を詳しく調べる最新の検査機器を導入。これまで分かりづらかった目の異変を、早期に見つけ出すことができます。今、相次いでいるのが、大人になってからも近視が悪化する人たちからの相談です。<br>
その１人、国枝理佐さんです。１０年ほど前から近視が悪化し、裸眼視力は両目ともに０．０１です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>通常の眼球の場合、入ってきた光は網膜で焦点が合い、物を正確に見ることができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一般的に、近視になると眼球がのびて、焦点の合う位置がずれ、ぼやけてしまいます。ただ、多くの人は２０代前半までに進行がおさまります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが国枝さんの場合、３０代後半から再び近視が進行。眼球がのび、網膜が傷ついていました。今では、視野が欠けていく緑内障も発症。右目は、視野のおよそ６割が失われています。</p>
<p><strong>国枝理佐さん<br>
「病院に定期的にという意識が、自覚症状がなく、先延ばし。近視は進んでいるんだなと思ったが、５０（歳）手前にして、右目がここまで矯正が出来なくなるとは、まったく思っていなかった。怖い病気だなと思います。」</strong></p>
<p>国枝さんは、右目が見えづらくなったことで仕事に影響が出始めています。デザイナーとして、２０年間、庭園などの設計を担当してきた国枝さん。図面はすべて手書き。顧客のイメージを細かく形にすることで活躍してきました。しかし、今は左目に頼らざるをえません。細かい作業が多いため、かかる時間はこれまでの数倍に増えたと言います。</p>
<p><strong>国枝理佐さん<br>
「今まで出来ていたことが出来なくなるというか、時間が２倍３倍かかるというのは、非常にもどかしい。まあ、左目が見えているから良かった。」</strong></p>
<p>趣味である、車の運転も諦めざるをえなくなりました。<br>
さらに９月末、医師から思いがけない事実を伝えられることになりました。</p>
<p><strong>眼科医<br>
「問題は左目なんですね。（進行度）−３０が、ほぼ失明なんですけれども、いま−１４なんですよね。２年間で、−３くらい悪くなっているので、ちょっとスピードが速い。生活のしにくくなる視野だと（あと）５～６年かな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>国枝理佐さん<br>
「厳しいですね。」</strong></p>
<p><strong>眼科医<br>
「かなり強い近視ですので。」</strong></p>
<p>左目の状態も、６年以内に生活に支障が出る可能性があると告げられたのです。進行を抑えるための手術を検討することになりました。</p>
<p><strong>国枝理佐さん<br>
「あと何年ぐらいというのは初めてだったので、ライフスタイルというか、すべてが変わることかな。変わらないことも多少はあるんでしょうけど、できることがあるのかなと思いますし、先生のおっしゃるとおり、やれるところからやるしかないのかなと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">視力低下が認知症を引き起こす！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに最新の研究で、視力や視野が損なわれることと、認知症やうつ病、動脈硬化などの関係が深いことも分かってきました。<br>
新たな研究結果を公表した、奈良県立医科大学の緒方奈保子教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>緒方さんたちは、視力の低下が認知機能にどんな影響を及ぼすのか、４００項目を超える詳細な調査を行いました。対象はおよそ３０００人、視力と認知症の関係を調べた、国内で初めての大規模調査です。<br>
その結果です。<br>
認知症が疑われる人の割合が、視力が良好なグループでは５．１％だったのに対し、矯正視力が０．７未満のグループでは１３．３％と、２．６倍に上っていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>目の機能低下と脳との間に、どんな関係があるのか。脳が得る情報のおよそ８割を、目からの情報が占めると言われています。それが徐々に失われることで、脳への刺激が減り、認知機能が低下すると緒方さんは考えています。</p>
<p><strong>奈良県立医科大学 緒方奈保子教授<br>
「何か原因があって、十分な刺激が伝わらなかったり、物を見る機能が落ちていると、当然、脳の機能も落ちてくると。視力がちょっと落ちてきただけと思われるかもしれませんけども、やはり、万病の元。いろいろな体への影響。どんどん悪循環をもたらすと思います。」</strong></p>
<p>この病院では、新たな取り組みを始めています。</p>
<p><strong>眼科医<br>
「いまから私が言う言葉を覚えて、繰り返し言ってください。桜、猫、電車、はいどうぞ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>眼科の患者の一部に対して、認知機能を調べる検査を始めたのです。目と認知機能との関わりを、さらに詳しく解明することで、認知症などの早期発見につなげたいと考えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増える子どもの“強度近視”リスクは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>８月に開設された、先端近視センター。<br>
今、もう一つ懸念しているのが、子どものうちに強度の近視に至り、深刻な病気のリスクにさらされるケースです。</p>
<p>この日、受診したのは６歳の男の子。眼球のサイズは、成人で平均およそ２４ミリ。しかし、男の子は６歳で、すでに２８ミリ前後に達していました。そのため、男の子は新たな病気を発症するリスクがあることも分かりました。</p>
<p><strong>眼科医<br>
「網膜の下に脈絡膜という層があるんですけど、ここが薄くなっている。病気を起こしやすくなっちゃう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>眼球がのびて、目の後ろの組織が傷つくと、緑内障や網膜剥離など、失明につながる病気を発症しやすくなるのです。男の子は経過観察を続けていくことになりました。</p>
<p><strong>父親<br>
「物をすごく近くで見るというのがあったので、ひょっとしたらと思ったんですけど、定期的に通ってみて、それでどうなるかというところかなと。」</strong></p>
<p>今、日本では視力１．０未満の子どもたちが増加傾向にあります。去年、過去最悪レベルに達しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門家は、失明につながる病気のリスクにさらされる子どもが増えていることに危機感を募らせています。</p>
<p><strong>先端近視センター 横井多恵医師<br>
「小さい子たちが、近視を発症させてしまっている率がすごい高いんですね。（２０代までに）重篤な合併症を起こす方もいますので、３０年５０年してきたときに、すごく心配です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自分や家族は大丈夫？と思った皆さん。<br>
対策については、この後、詳しくお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">緑内障…網膜剥離…高まる失明リスク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>近視研究の第一人者の大野さん、近視が大人になってからも悪化する人、これは、やっぱり増えてるんですか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　大野京子さん（東京医科歯科大学教授・日本近視学会 理事長）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/14.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>大野さん：</strong>はい。はっきりした統計はありませんが、最近、スマホであるとか、非常に近い作業の増加に伴って、大人になってから近視が初めて起こる「成人発症近視」ですとか、あるいは近視が、通常は体の発育が止まったら止まるはずなんですが、それ以降も続いてしまう「成人進行近視」といわれるものも問題となっています。<br>
こちらの図をご説明させていただきますが、こちらが正常の目の形ですね。近視というのは、目の前後の長さが長くなる現象です。レーシック、あるいは眼鏡などをして矯正をしても、この目の形というのは変わりありませんので、その結果ですね、眼球の組織が引きのばされてしまいます。さらに、それが悪化して近視の度数が進むと、より目が長くなったり、あるいは、眼球の後ろが変形してしまうというような状態になります。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>※変化を強調しています<br>
<br><br>
こうなりますと、眼球の後ろのところには網膜や視神経といった非常に重要な神経組織がありますので、そういった組織が傷つけられ、失明の原因になるということになります。具体的には、視神経の障害による緑内障、または黄斑変性、こういった疾患が起きてきます。</p>
<p>近視が強くなると、失明につながる病気の危険性が高まることが分かってきました。強度の近視の人は近視でない人に比べて、緑内障で３．３倍、網膜剥離は２１．５倍、近視性黄斑症は４０．６倍になります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>こちら、近視が進みまして、ほかの病気を発症しているかどうかをチェックするリスト、大野さんにまとめていただきました。<br>
例えば、標識が見づらいとかですね、多くの方、経験あると思うんですが。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大野さん：</strong>今まで見えていた駅の標識が見づらいですとか、そういったときには近視が進行している可能性がありますので、成人になってそういう症状が進んできたときは注意が必要です。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして「柱や物がゆがんで見える」とか「段差がわからず転びそうになる」。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>こういった症状は、網膜の中心部の黄斑部というところが障害されたときに、よく起こる症状です。強度近視の合併症として、やはり黄斑変性、黄斑出血というものがありますので、眼科専門医を受診していただいたほうがいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>大人になってどんどん近視が進むというような場合にですね、治療法というのはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>大野さん：</strong>眼球ののびというのは、本当に身長ののびと同じように、完全に止めるですとか、短くするということはなかなか難しいところがあります。ただ将来的には、そういった眼球ののびそのものを抑える治療というのも可能になっていくというふうには。今できる治療としましては、合併症を起こしたときに、黄斑変性に対して注射を行うとか、あるいは網膜剥離・分離といったものに網膜の手術を行うと。そういった合併症に対する治療法が主体になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>その眼球の形そのものを治すということはできなくても、それに付随するような、さまざまな障害については治療法もあると。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>そうです、そのとおりです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">うつ・認知症まで！？近視は“万病の元”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>さらに近年の研究で、近視などと、さまざまな病気との深い関係というのが分かってきました。例えば、うつ・不安障害、睡眠障害に認知症ということなんですね。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>視覚というのは、人が生きていくうえで外界の情報を得る一番大きな手段ですので、それが障害されて見えないという状態になりますと、社会生活に大きな影響を及ぼしますし、抑うつとの関連があるといわれています。<br>
また、その視力障害がそれほど強くなくても、将来、見えなくなるのではないかという不安が強いというのも、この近視による視覚障害の特徴で、睡眠障害は、うつ・不安障害に付随して起きてくるものが多いというふうに考えられます。</p>
<p><strong>武田：</strong>さあ、では、どうすれば近視の進行を抑えたり、そもそも近視になることを防ぐことができるんでしょうか。ここ数年、次々と大きな効果をあげる研究成果が報告されています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界初！目薬で近視を抑制！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界で最も近視の割合が高い国のひとつ、シンガポールです。<br>
２０歳以下の近視の割合が増加し、今では８割以上に達しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>近視対策の拠点、国立眼科センター。国が１５０億円以上の予算を投じ、研究が行われています。ここで開発されたのが、近視の進行を抑制する効果が世界で初めて示された目薬です。</p>
<p><strong>母親<br>
「ここ３～４年、急激に悪くなっていたのに、いまでは（近視の）進行がほとんど止まっています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この薬は、検査薬として使われている「アトロピン」をもとに作られています。４００人の子どもを対象にした研究の結果です。アトロピン未使用のグループは３年で度数が平均１．６悪化したのに対し、使用したグループでは５年が経過しても、平均１．４でした。子どものうちに治療し、悪化する時期を遅らせれば、大人になってから深刻な近視にならずにすむ可能性が高くなるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>国立眼科センター ドナルド・タン非常勤教授<br>
「私たちは、安全で効果的な近視の治療法を待ち望んでいました。いまや子どもの近視は、コントロール出来つつあるのです。」</strong></p>
<p>このアトロピン、今年８月から日本でも、安全性と効果を確かめる治験が始まりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">意外な予防策！光を浴びるだけで…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに、近視を予防する研究も進んでいます。<br>
２０歳以下のおよそ８割が近視の台湾。全ての小学校を対象に、屋外にいる時間を増やすという政策を進めています。<br>
もとになったのが、子どもおよそ７００人を対象にした研究です。明るさ１０００ルクス以上の光を週１１時間以上浴びた子どもは、近視になりにくいことが分かったのです。１０００ルクスは、屋外でなければなかなか達成できません。一般的に屋内では３００ルクス程度、窓際でも８００ルクス程度です。一方、屋外では日陰でも数千ルクスに達します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで、台湾では法律を改正。体育の授業を週１５０分、屋外で行うことを義務づけ、そのほかの授業なども屋外での実施を推奨。１０００ルクス、１日２時間を目標に掲げたのです。<br>
たとえば、植物の種類を学ぶ理科。これまで屋内で行っていた授業も、極力外で行うようにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子どもたちに光センサーをつけてもらい、１日に浴びた光の明るさと時間を管理しています。</p>
<p><strong>高雄長庚記念醫院 眼科系 吳佩昌 主任<br>
「このデータから屋外活動時間が分かり、２時間以上を達成できます。」</strong></p>
<p>取り組みを始めてから、視力０．８未満の小学生の割合が５ポイント以上減少しています。</p>
<p><strong>衛生福利部 國民健康署 王英偉署長<br>
「（近視は）非常に重要な課題です。このままでは未来はありません。将来を見据えて取り組む必要があります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>光が、なぜ近視の予防に効果があるのか。その謎の解明も進んでいます。<br>
オーストラリア国立大学のイアン・モーガンさん。モーガンさんのチームは、環境によって目の変化が起こりやすいヒヨコを使って、光の効果を検証しました。その結果、明るい光を長時間浴びたヒヨコの眼球は、暗い室内にいたヒヨコに比べ、のびが大幅に抑えられていたのです。<br>
明るい光を浴びたヒヨコの目を調べてみると、「ドーパミン」という物質が検出されました。眼球ののびを抑える効果があるとされています。モーガンさんは、この「ドーパミン」が近視の発症を抑えたと考えたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>オーストラリア国立大学 イアン・モーガン教授<br>
「劇的な変化が起きたのです。いまでは、近視の発症率を低くするための、科学的根拠に基づいた予防策があるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本の対策はどうなっているのか。<br>
この日、モーガンさんが訪れたのは、近視の児童がおよそ８割の都内の小学校。まずチェックしたのは、教室内の明るさです。窓際でも８００ルクスと、予防に効果があるとされる目安の１０００ルクスを下回っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、学校側は屋外に出る時間を、これ以上増やすことは難しいといいます。</p>
<p><strong>オーストラリア国立大学 イアン・モーガン教授<br>
「（屋外活動を）最優先で実践する必要があります。」</strong></p>
<p><strong>佐々木和江 養護教諭<br>
「休み時間だけではクリアできない。どうしても１時間程度になってしまうので、ちょっと厳しいですね。」</strong></p>
<p>休み時間は通常、合わせて１時間程度。体育や登下校などの時間を足しても、毎日２時間を達成するのは困難だといいます。</p>
<p><strong>オーストラリア国立大学 イアン・モーガン教授<br>
「では、昼食はどうですか？オーストラリアでは、子どもたちは昼食を外で食べなければなりません。」</strong></p>
<p><strong>河野美幸校長<br>
「かなり、いまの現状的では厳しいかも。それこそ政府ね。どうしていくか変わっていかないと厳しいかなと思います。」</strong></p>
<p>モーガンさんは、近視対策は個人や学校任せにするのではなく、国を挙げて行うべきだと指摘します。</p>
<p><strong>オーストラリア国立大学 イアン・モーガン教授<br>
「近視が深刻な問題となっているにもかかわらず、私の知る限り、国として対策をとっていないのは２か国です。韓国と日本です。予防策はすでにあるのですから、政府として、もっと真剣に近視の問題と向き合って欲しいのです。」</strong><br>
近視を抑制するという目薬、そして、予防が期待できる光。<br>
大人への効果はどうなのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">目薬…光…近視対策の最前線！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>大人にも効果があるんですか。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>アトロピンの目薬は、世界で初めて近視に対して有用な知見を示したスタディーで知られているんですけれども、やはり大人の場合は、近視が進むといっても、子どもほど速度が速く進むわけではありませんので、大人を対象にしたスタディーというのはされていなくてですね、はっきりした有効性は分からない状態です。ただ、これによって、アトロピン以外にも治療薬を開発しようというような動きもありますし、今後、大人の近視進行抑制にも有効な治療薬が出てくると期待されます。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方でですね、予防効果があるという、光を浴びる。１日に１０００ルクス、２時間。これ、具体的にどうすればいいんでしょう。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>やはり屋内では難しいので、屋外に出る必要があるんですが、台湾のデータでも、木陰でも十分な明るさがあるというふうに考えられますので、木陰でかまわないので屋外に出ると。</p>
<p><strong>武田：</strong>大人でも日光にずっと当たってると目がよくなるとか、そういうことはあるんでしょうか。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>そうですね。ただ近視の進行は、やはり学童期、小児期に大部分を占めますので、多少の効果はあるかもしれませんが、子どもに対して推奨されるほどではないというふうに思われます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界で加速 近視対策 日本は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>実は現在、効果をあげています近視対策というのは、国を挙げて行われているものが多いんですね。例えば、シンガポールですが、国の近視予防プログラムでゲーム時間を減らすなどしまして、近視の子どもを５％減らすことを達成しました。また、中国でも、国で数値目標を掲げています。スマートフォンやパソコンを１日１時間までにしたり、宿題の量を管理するなどの通達を出しまして、子どもの近視を毎年、最低０．５％減らすとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>では、日本の対策はどうなっているんでしょうか。所管する文部科学省に聞きました。</p>
<p><strong>文部科学省 健康教育・食育課 平山直子課長<br>
「現時点においては、私どもとして、視力低下に対する有効な対策、各家庭、学校で出来ることについて、明確な答えを持っていない状況で、（今年度から）勉強、読書、ゲームの時間、相関関係を見て、どういう対策が有効なのかについての調査を行っています。この結果を得て、来年度には対策を決めて、各家庭、学校に周知していきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4351/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今の話を聞きましても、日本はほかの国に比べて、まだ温度差があるのかなという気がしますけれども。大野さんは、何が一番問題だと考えていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>大野さん：</strong>やはり一番の問題は、日本に一体、近視の学童がどれだけいるのかという基礎データがないということです。今、学校保健の現場では裸眼視力検査っていいまして、視力検査は行われているんですが、実際の屈折度数であるとか、目の長さの眼軸長度測定といったデータが取られていないために、視力障害の子どもがあっても、それは近視なのか乱視なのか原因が分からないということが、一番問題であると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>国がなかなか対策や調査が進まないということであれば、例えば光に当たるとか、個人でできることをどんどんやっていくしかないのかなという気もするんですけれども、やはり、それでは十分じゃない？</p>
<p><strong>大野さん：</strong>そうですね。やはり、屋外活動の２時間を確保するなどは国単位で、学校レベルでカリキュラムを変えるとか、ほかの国の状況を見ましても、国単位の取り組みが必要ですので、個人レベルでは、なかなか難しい点があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>近視の常識っていうのは、本当に変わってきてるんだなというふうに感じました。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>今では近視というのは、単にメガネやコンタクトが必要な状態というのではなく、緑内障や網膜剥離など、失明に至る原因として大きな基礎疾患であって、そういう点では高血圧や糖尿病と同じように、一種の目の生活習慣病であるといえます。</p>
<p><strong>武田：</strong>目の生活習慣病。</p>
<p><strong>大野さん：</strong>はい。「目は全身の窓」と言われますように、視覚の障害がいろいろな疾患に影響してるということが分かっておりますので、その疾患を治すということだけでなく、目の病気を治すことによって、その付随する疾患の発生を抑えるということが期待できると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4351" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>台風19号1か月  被災地からの訴え ～いま何が必要か～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bosai/">防災</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saigai/">災害</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>各地で河川が氾濫し、広域に甚大な被害が広がった台風19号。1か月がたった今、被災地は次々と厳しい現実に直面している。冬を目前にして長野や東北に重くのしかかってきているのが「寒さ」。その中で、数多くの人が壊れた自宅の2階での生活を余儀なくされている。さらに東北では東日本大震災との“二重被災”も大きな課題として浮かびあがってきている。これまでにない災害の影響が続く被災地の現状を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>在間文康さん
                                  <span class="person2__note">（弁護士）</span>
                              </li>
                                  <li>肥田浩さん
                                  <span class="person2__note">（OPEN JAPAN緊急支援プロジェクト 代表）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ボランティア足りず…“在宅被災者”厳しい暮らし</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>台風１９号で甚大な被害が出た、宮城県丸森町。多くの人が、被害を受けた自宅で避難生活を続ける「在宅被災者」となっています。<br>
丸森町の中心部で床上浸水した２４５世帯を調査すると、実に、２３３世帯が在宅被災者。避難所とは違う悩みに直面しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>原淳さんです。避難所は落ち着かないと、発災直後から自宅で暮らし続けています。１階では暮らせないため、母と娘の３人、２階で寝泊まりしています。</p>
<p><strong>原淳さん<br>
「下にあるもの全部、上にあげちゃったので、こんな感じなんですけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>浸水でコンロが使えないため、食事はスーパーの総菜です。</p>
<p><strong>原淳さん<br>
「手のこんだものは何もないですよね。」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「煮物も何もできません。」</strong></p>
<p><strong>原淳さん<br>
「毎日、同じようなものばかり食っているような。」</strong></p>
<p>中学３年生の茉莉さん。来月、高校の入試を控えています。</p>
<p><strong>茉莉さん<br>
「あと１か月は面接とか、書類の書き方とか、勉強もちゃんと学んでいかないといけないなということですね。不安で、夜寝たら、ときどき起きちゃうことが何度もあって。夢も、雨降っている夢をたくさん見ました。」</strong></p>
<p>東日本一帯を襲った台風１９号。これまでにない広い範囲に、大きな被害をもたらしました。<br>
それから１か月。復旧に向けて、被災地ではどんな悩みがあるのか。ＮＨＫが、長野、福島、宮城で被災した、およそ３３０人にアンケートを行ったところ、住宅の再建や修理に最も不安を抱えていることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">冬間近“在宅被災者”襲う厳しい寒さ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>千曲川の堤防が決壊し、２人が死亡、３６００棟が被害に遭った長野市。<br>
決壊現場から７００ｍの場所で暮らしていた、芝波田利直さんです。床上２ｍまで浸水。冷蔵庫は横倒しになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>芝波田利直さん<br>
「今、初めて家に来た。ただただ驚き。」</strong></p>
<p>あれから３週間。</p>
<p><strong>栗原：</strong>全部（床を）取り除いたんですね。</p>
<p><strong>芝波田利直さん<br>
「前来たときは、まだ床があった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今は、比較的被害の少なかった部屋を選んで生活しています。住宅の修理を急ぐ芝波田さんが、直面している問題があります。</p>
<p><strong>栗原：</strong>今、一番必要なサポートだったり、困っていることって何ですか？</p>
<p><strong>芝波田利直さん<br>
「寒いね。だいぶ冷えてきたね。」</strong></p>
<p>寒さの原因は、復旧作業に伴ってできた穴。水を吸った部分をそのままにしておくとカビが生え、健康にも悪影響を及ぼすため、床や壁を剥がしてるのです。この日の最低気温は３度。冷たい空気が室内に吹き込みます。エアコンの室外機は濁流に流され、暖房器具は石油ヒーターだけ。靴下を二重にし、カイロを貼って過ごしています。</p>
<p><strong>芝波田利直さん<br>
「１２月から１月に入ると、零下７～８度とか、朝方はそういう感じになるから、こういうものを、気がついたときにどんどん補修しながら、何とか過ごしたいっていうよりない。この寒さにも耐えなくちゃいけないから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">不眠・ストレス…“在宅被災者”襲う心身の不調</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回のアンケート、体調の変化について、およそ半分が「あった」と答えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>夏井川などが氾濫し、３９００棟が床上浸水した福島県いわき市です。<br>
被害が最も深刻な地区にある臨時診療所。１１月に入るころから「眠れない」と訴える在宅被災者が増えました。</p>
<p><strong>患者<br>
「２時間位おきに、目が覚めるんです。」</strong></p>
<p>夫と２人で暮らす自宅が、床上１．２ｍまで浸水した米山みち子さんです。心に重くのしかかっているのが、次の被害に対する恐怖です。決壊した川は、すぐ目の前。自宅が濁流にのまれた後の凄惨な光景が繰り返しよみがえり、寝ても覚めても強い不安に襲われるといいます。</p>
<p><strong>米山みち子さん<br>
「睡眠導入剤を１錠飲んでも１時間（で目が覚める）。もう本当に眠れない、もどかしさ。そういうので、胸が張り裂けそう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>米山さんが自分のこと以上に気にかけているのが、夫、治夫さんの様子です。被災する前は手料理をふるまってくれるなど、家のことはなんでもこなす夫でした。</p>
<p><strong>米山みち子さん<br>
「この被害を見て、がく然としたみたい。もう終わりっていうことで、心も変わってしまった。」</strong></p>
<p>治夫さんは、台風の翌日、泥をかき出す作業で疲れ、寝込んだあと、部屋に引きこもるようになりました。そのころから、心身ともに不調が現れました。耳がほとんど聞こえなくなったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米山みち子さん<br>
「生きる気力、そういうものはなくなっちゃいました。こんなときに、もしかして『万が一』ってあったら、どうしよう。ストレスが倍増しちゃう。もう人生やめちゃおうかな。」</strong></p>
<p>被災地では今、何が必要とされているのか。<br>
最前線で活動する専門家に話を聞きます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">豪雨から１か月 いま何を必要としているのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>被災者支援団体の代表で、今回も丸森町に入っている肥田さん。被災された方々、今どういうことに困っているのか、肥田さんはどう感じていらっしゃいますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　肥田浩さん（OPEN JAPAN緊急支援プロジェクト 代表）</div>
<p><strong>肥田さん：</strong>困ってる声が聞こえてこない、届きにくい。丸森町の場合は、保健師さんがおうちの訪問をかけた中で、その集計がこれからっていう状況になってます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まだニーズが把握できてないという段階なんですね。</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>それもあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうした中、肥田さんのこれまでのご経験の中で具体的にあえて挙げるとすると、どんな点でしょう？</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>お風呂どうしてるか。食事、インスタントが続いている中で、食事が面倒で飲酒量が増えていくとか、あと、住宅の再建に向かっての見通しが立ちにくい状況に立ってるかと感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>暖房器具なんかは十分なんでしょうか？</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>壁、床がない中での在宅の方が多い中で、圧倒的に暖房器具の不足と、ボランティアさんが入ってくるのに、これから冬を迎えてスタッドレスタイヤじゃなきゃ入れないとか、そうしたことの懸念も非常に考えてますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回、被害が非常に広い範囲に及んでますよね。そういった中で、支援の手が十分に回ってこないという状況もお伝えしたんですけど、実際これはどうなんでしょう？</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>広域的な災害において、専門的な経験とか知識を持った団体やボランティアの数が圧倒的に少ないんで、そういったことが伝えにくいというか、伝わらない現状がありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>専門的な支援というのは、たとえば具体的にどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>重機を使っての土砂撤去とか、大工さん系の床、壁剥がしたり、床下潜ったり、消毒作業なんかがあがってきますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはやはり、そういう専門能力を持った人たちの力がいろんなところに分散化してしまってる。</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>これだけ広域化してるので、かなり分散しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>被災された方へ、何が不安かということをアンケートで聞いています。「住宅再建・修理」「金銭面」「住まいの確保」。こうした不安が多いということが分かってきました。皆さん、一体どういう状況なんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">３０％超が「住宅再建・修理に不安」豪雨から１か月</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今月に入り、長野市の避難所では体調不良を訴える人が増えています。この日、高齢の避難者が発熱のため病院に搬送されました。<br>
こうした中、長野市は、ある方針を示しました。１４ある避難所を、すべて今月末をめどに閉鎖したいというのです。</p>
<p><strong>長野市の担当者<br>
「本格的な冬を迎える前にですね、よりよい住まいに移っていただきますよう、ご理解をいただければと思っております。」</strong></p>
<p>今、担当者が避難所を回り説明を行っています。</p>
<p><strong>避難所を運営する長野市教育委員会 中澤和彦 総務課長<br>
「寒さへの対策です。あと、感染症のリスク。これから冬を迎えて、インフルエンザ、ノロウイルス、寒さによって寝られない方も出てきますから。それによって健康を害して、重篤な病気になる方々もいらっしゃるということで、そのリスクを優先したということになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>被災からまもない中で示された方針に動揺が広がっています。</p>
<p><strong>「何の準備もできていないので、まだ片付けの方がいっぱいで、みんな（家を）探すという状況でもない。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「避難所の後、どこに行くというのは？」</p>
<p><strong>「まだ、そこまでいっていればいいやさ。決まっている方が少ねぇよ。」</strong></p>
<p>避難所を出たあとの住まいに悩む、岡野春男さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原：</strong>体調はいかがですか？</p>
<p><strong>岡野春男さん<br>
「女房がね、ちょっと風邪っぽくて、今休んでるんで。」</strong></p>
<p>被災直後の岡野さんの自宅の様子です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡野春男さん<br>
「どっから手をつけたらいいのか。手がつけられないね。」</strong></p>
<p>２階まで泥水につかり、全壊。取り壊すほかなくなりました。</p>
<p>避難所の閉鎖を知った岡野さんが頼ったのが、市や県が募集する公営住宅への入居です。しかし、希望者が殺到し、抽選になりました。<br>
この日、岡野さんに抽せんの結果が伝えられました。</p>
<p><strong>岡野春男さん<br>
「残念。長野県の県営住宅は外れ。」</strong></p>
<p>今、岡野さんが危惧しているのは、住み慣れた地域から人がいなくなってしまうことです。岡野さんは、この地域に住み続けたいと考えていますが、妻の美子さんは、各地で水害が相次ぐ中、同じ場所に住むことに不安を感じています。</p>
<p><strong>妻 美子さん<br>
「いま地球温暖化で降水量が増えてきて、千曲川は（堤防が）いいと言われていたのが切れるんだから。」</strong></p>
<p><strong>近所に住む人<br>
「ゴーストタウンになると困るんだよね。こういう状況でね。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「この辺りの人たちはみんな残る？」</p>
<p><strong>近所に住む人<br>
「それが今のところ分からない。意思表示しているのは数軒じゃない。私はいますよっていう人は。」</strong></p>
<p><strong>岡野春男さん<br>
「どうしたらいいんだかね。弱った。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“二重被災”震災から債権のさなかに…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>アンケートでは、多くの人がローンの返済など、金銭面に不安があると答えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>堤防が決壊し、深刻な浸水被害が起きた宮城県大郷町。米やトマトの生産が盛んな地域です。<br>
被災したトマト農家の半澤文典さん。</p>
<p><strong>トマト農家 東北アグリヒト 半澤文典さん<br>
「水に浸かったことによって、もう使えない状態。正直、何から手をつけていいのか、わからない状況です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>およそ１５億円を投資したトマトハウス。生産開始を間近に控えていました。</p>
<p><strong>「このフォークリフト、被災の１週間くらい前に納品されて、１回もまだ使っていないんですけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、半澤さんが大きな災害に見舞われたのは２度目のことでした。かつて、沿岸部の山元町で農場を経営していた半澤さん。東日本大震災による巨大な津波で甚大な被害を受けました。２年前に、津波の恐れのない、内陸の大郷町に移転していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>トマト農家 東北アグリヒト 半澤文典さん<br>
「津波があって、そこから再建を果たして、これからというときに被災にあってですね。このたび２回目ということなんですけど、やっぱり慣れないですよね。本当に何をやったらいいか、わからないですよね。この状態。」</strong></p>
<p>繰り返し被災する、いわば二重被災。取材を進めると、こうした農家が多くいることが分かってきました。</p>
<p>その一人、阿部聡さんも、８年前の震災で被災。津波によって、当時、栽培していた作物は全滅。その負債は１億２０００万円残っていました。</p>
<p><strong>トマト農家 イグナルファーム大郷 阿部聡さん<br>
「修繕、修復をする、新たに備品、機材を買うというと、やはり多重債務になってきて。」</strong></p>
<p>毎年１２００万円の返済を続けている阿部さん。さらに、今回の台風による被害で、負債の総額は２億４０００万円に膨れ上がるとみています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>トマト農家 イグナルファーム大郷 阿部聡さん<br>
「融資を受けないと、なかなか再建って難しいと思うので、また多重債務に。なんて人生だなって思いました。なんでこんなことばっかり起きるのかな。」</strong></p>
<p>東日本大震災の月命日のきのう。沿岸部で農業を営んでいた阿部さんは、津波によって祖母と妻、そして３人の子どもを亡くしました。</p>
<p><strong>トマト農家 イグナルファーム大郷 阿部聡さん<br>
「ディズニーランドに忙しくて、１回も連れて行けなかったので、震災があった次の年の春休みに連れて行くって約束したんです。約束守れなくてですね。」</strong></p>
<p>再起の場所として選んだのは、農家の担い手を誘致していた大郷町でした。そこを今度は、台風が襲ったのです。<br>
二重被災をどう乗り越えていくか。その具体的なすべを、見いだそうとしています。</p>
<p><strong>トマト農家 イグナルファーム大郷 阿部聡さん<br>
「津波も経験して、洪水も経験して。ただ、あの津波のときも、僕らは強い気持ちで復旧、復興してきたので、今回も心は折れていないです。僕ら、心が折れない限りは、必ず復旧、復興させます。」</strong></p>
<p>深刻な状況に直面している被災者。<br>
どんな支援がいま求められているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“生活再建”何が必要か？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>東日本大震災で被災者支援に当たられた、弁護士の在間さん。１か月がたって、まだ皆さん混乱した状況にあるんだと思いますけれども、被災者の皆さん、そして支援に当たる人にとって、いま一番大切なことってどんなことでしょうか？<br>
</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　在間文康さん（弁護士）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/19.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>在間さん：</strong>生活再建支援金や応急修理さまざまな制度があるんですが、非常に複雑です。どの制度を使うのがいいのか、慎重に検討していく必要があります。大変な状況にある中で、一人で正確な判断をしていくのは非常に難しいですので、被災者の方には、一人で抱え込まずに、周囲の方や身近な方にぜひ頼っていただきたいなというふうに思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>行政の人たちに自分から訪ねていってもいい？</p>
<p><strong>在間さん：</strong>そのとおりです。</p>
<p><strong>武田：</strong>どんな支援受けられますか？私はどうしたらいいんでしょうかっていうことを声を出していいってことですね。</p>
<p><strong>在間さん：</strong>遠慮をしてはいけないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それに応える側の課題もありますよね。</p>
<p><strong>在間さん：</strong>支援する側、行政であったり、民間であったり、さまざまな団体ありますけども、それが相互に連携をして、被災者の方それぞれ置かれる立場は異なりますから、一人一人に寄り添った支援をしていく必要があるというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回のアンケートでは、宮城、福島で被災された方に東日本大震災と原発事故でも被害を受けたか聞きました。受けたという方が５２％に上ってるんですね。こうした二重被災による、特に債務の問題、これは深刻だと思うんですけれども、特別な支援はあるんでしょうか？</p>
<p><strong>在間さん：</strong>二重被災に関しては、残念ながら今のところ、それに特化した制度というものは設けられていません。ただし、二重被災か否かにかかわらず、被災ローン減免制度という制度があります。この制度は災害が原因で返済が困難になってしまった借り入れを、一定の条件のもとで減額、免除してもらう制度です。制度のメリットとしては、手元に生活再建に充てるお金を残しながら、借金の減免を受けられる。それから、いわゆるブラックリストに載らないために、再度のローンを組むことができる。もう一つが、原則として保証人に請求がされませんので、気軽に利用できるという面がございます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4352/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これ、どうすればこういった制度が受けられるんでしょう？</p>
<p><strong>在間さん：</strong>メインバンク、一番借入額が大きい金融機関に同意書を発行してもらいます。そのうえで、弁護士会に利用の申請をするという流れになっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということは、弁護士さんに相談しながら、こういった制度を適用してもらうかどうか、ちゃんと決めたほうがいいということですね。</p>
<p><strong>在間さん：</strong>そうです。利用にあたっては、各地の弁護士会で無料電話相談をやっておりますので、対象になるのかどうかも含めて、ぜひ気軽に利用していただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほどおっしゃった、さまざまな支援制度も含めて、各地の弁護士会に連絡をすればいいということですね。</p>
<p><strong>在間さん：</strong>そうですね。無料の電話相談があります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">豪雨から１か月 いま何を必要としているのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>被災した人たち自身が、これから一体どういう状況になっていくのか、本当に想像もできないのが現状だというふうに感じたんですね。肥田さんは、全国の皆さんに一つだけ大切なことを伝えるとしたら、どんなことでしょうか？</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>忘れないでください。忘れないでほしいですね。年末を迎え、まもなくオリンピックムードの中、真冬に壁や床がない中、見通しの立たない生活をしてる方々。みんなで、できるときに、できる場所で、できることを。そして、みんなで乗り越えていけたらなというふうに考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>忘れないということで、今できる支援もあれば、あと１か月後、２か月後に必要になる支援もある。それは、その場によって違うわけですよね。</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>そのときそのときで必要なもの、これから暖房器具であるとか、春に向かって季節ごとに衣類が必要になってきたりとか、そうしたことが必要になってきます。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのためにも忘れないで。</p>
<p><strong>肥田さん：</strong>忘れないでください。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。最後に、私たちに寄せられた被災者の切実な声をご紹介したいと思います。</p>
<p><strong>郡山市 ６０代女性<br>
“もう何もかもないから…。いま何も考えられない。”</strong></p>
<p><strong>大崎市 ６０代男性<br>
“ここで生活したいけどお金の問題が大変。これから借金をして返せるのか。また災害があるのではないか。”</strong></p>
<p><strong>大崎市 ６０代女性 二重被災<br>
“二度三度と繰り返されるとは、悪夢でしかありません。年金生活でなんとか農業をやりながら食いつないでいるので、この先のことを考えると不安しかありません。”</strong></p>
<p><strong>長野市 ３０代女性 避難所生活<br>
“寝られない、食べられない。子供が泣かないよう、ずっとだっこをしていたから腰が痛い。子供が遊べる物、乳製品が全くない。”</strong></p>
<p><strong>長野市 ３０代男性 リンゴ農家<br>
“リンゴの木がほとんど倒れ、泥が２０ｃｍもつもっている。これから先、農家をできるかとても不安。”</strong></p>
<p><strong>郡山市 ７０代女性<br>
“ストレスがたまって夫と皿を投げ合った。夜思い出して涙が出た。夫がもう疲れてしまって「死にたい」と言っている。前向くしかないんだけどね…。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>１か月がたちましたが危機はまだ続いています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4352" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！トレンドワード～「一重まぶた」炎上の深層～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>誰もがスマホを手放さず1日を過ごす現代の日本。ネット空間では大ニュースばかりでなく、身近で意外なキーワードが多くの人の関心を集め“トレンドワード”として日々浮上している。背後には普遍的な社会課題が横たわっていることも多い。番組では先週トレンドワードとなった数々の言葉の背景を取材してきた。そのなかには「何故これが？」という言葉に多くの人の関心が集中するケースも。その一つが「一重まぶた」。「まぶたの形によって不利益を被ったつらさ」を訴える当事者の声がつぶやかれ瞬く間に“炎上”した。取材班がその背景を深掘りしてゆくと、いま世界的に大きな社会問題となっている「ルッキズム＝外見にもとづく差別」の問題が浮かび上がってきた。番組ではネット社会における“炎上”の構造を解き明かすとともに、「一重まぶた」というワードに象徴される若い世代の“生きづらさ”の問題やその解決策を、ネットで日頃から情報発信を行っている若い識者たちとともに考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>せやろがいおじさん
                                  <span class="person2__note">（お笑い芸人）</span>
                              </li>
                                  <li>なみちえさん
                                  <span class="person2__note">（ラッパー／アーティスト）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！トレンドワード“一重まぶた”炎上の深層</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週、ＮＨＫの会議室。<br>
今回私たち取材班は、Ｔｗｉｔｔｅｒのトレンドワードから番組のテーマを探すことにしました。<br>
この日のトレンドワードは、前日、日本代表が勝利したこともあり、野球に関する言葉で占められていました。その中で、異質なワードにスタッフが気づきました。</p>
<p>プロデューサー<br>
「“一重まぶた”というワードも、（きのうの）夜中に。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「一重まぶた」。<br>
１２時間で１万件を超える投稿が集まり、その後も順位を上げていました。</p>
<p>プロデューサー<br>
「（女性社員の）メガネ禁止もそうだし。」</p>
<p>記者<br>
「（女性）アスリートの化粧禁止問題も、化粧とアスリートは関係ないだろうって炎上した。」</p>
<p>実はトレンドワードでは、女性の容姿にまつわるキーワードが、ほぼ毎月炎上していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした言葉の背景にあるのが、「ルッキズム」と呼ばれる、他人を見た目で評価する考え方。海外でも問題になっています。<br>
今回、炎上のきっかけになったのは、前日夜の、ある男性による投稿。</p>
<p><strong>“日本人はよく二重まぶたに憧れるけど、一重まぶたはかわいいと思う。みんなもっと自信を持って”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１０分後、これに対して女性と思われる人からの投稿が。</p>
<p><strong>“なにが一重まぶたはかわいいだ。私はただ二重まぶたになりたいだけなんだよ。お前らが良いと思っても私は嫌なんだよ。二度と口に出すな”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この投稿が人々の目にとまると、一気に拡散。批判や賛同が殺到し、７４００以上リツイートされました。瞬く間に、大議論へと発展したのです。<br>
このテーマに、取材班で最も興味を示したのが占部ディレクター。小さいころから一重まぶたに悩んできました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>占部ディレクター<br>
「根が深いのは、二重信仰の呪いをどうすればいいのか。」</p>
<p>中学生のとき、母親から冗談まじりで二重の美容手術を勧められ、それ以来、今もコンプレックスを抱え続けています。<br>
当事者である占部ディレクターが、このトレンドワードの深層に迫る取材を進めることにしました。早速、取材班のひとりが、このテーマを象徴する人物を見つけました。</p>
<p>「この人が“整形アイドル 轟（とどろき）ちゃん”っていう。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＹｏｕＴｕｂｅｒの轟ちゃん。これまでに、総額１０００万円をかけて全身を整形。チャンネル登録者数は３６万人に上ります。</p>
<p><strong>ＹｏｕＴｕｂｅｒ 轟ちゃん<br>
「口の中に、何か機械を入れられています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>みずからの手術を解説する内容や。</p>
<p><strong>ＹｏｕＴｕｂｅｒ 轟ちゃん<br>
「はい、手術を終えて帰ってきました。１日目で～す。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手術後の腫れや痛みなど、整形のネガティブな面も伝えています。これまで１０回以上の手術を行い、理想の美を追い求める自分の姿をネットで公開。こうした人は、他にも増えているといいます。</p>
<p>一重まぶたという話題は昔からあるのに、なぜ、今その言葉が炎上するのか。轟ちゃんはどう考えるのでしょうか。<br>
その夜、所属事務所で面会。明るい笑顔で向かえてくれた轟ちゃんでしたが、かつては自分の顔に強い劣等感を抱き、人と話すことも苦手だったといいます。</p>
<p><strong>ＹｏｕＴｕｂｅｒ 轟ちゃん<br>
「（他人から）『幸せって何ですか？』っていうふうに聞かれたときに、毎回『顔から離れること』って言ったんです。『顔の美しさのしがらみから逃れて生きたい』っていうふうに、ずっと言ってて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初めて整形したのは、１８歳の時。特にまぶたがコンプレックスだったため、一重から二重、さらに、ぱっちり二重へと手術を繰り返しました。<br>
一重まぶたというワードが炎上した理由について聞いてみると。</p>
<p>占部ディレクター<br>
「（一重まぶたは）なんで盛り上がったと思いますか？」</p>
<p><strong>ＹｏｕＴｕｂｅｒ 轟ちゃん<br>
「一重の良さに気づいた人がいて、でも二重のほうがいいという人もいて、価値観がいろいろと分岐してきたから、みんなで争いが起こって、こういうことになっている。私的には、ちょっといい流れっていうのもあるのではないかと。」</strong></p>
<p>轟ちゃんは、その後、思うところがあり、かつての一重まぶたに近い奥二重に、再び手術をして戻したといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＹｏｕＴｕｂｅｒ 轟ちゃん<br>
「私も踊らされていた側の人間だったんですよ、もともとは。そういうトレンドとかに。でも、いつ（一重の）呪いが解けたかっていわれると、世間一般が言う『美しい』って、自分の『美しい』に当てはまらなかったんだって、そのことに気づかされたというのが、今の（奥）二重に戻してから思うこと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！トレンドワード ニュースの陰で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>占部君は取材の企画の視点もユニークだし、本当にいいディレクターだと思っていて、そんなに、このまぶたを気にしていたのかなって。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>鏡を見るたびに、こうやって（まぶたをこすって）直らねえかなって、ずっとやっていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そもそもなぜ、このトレンドワードを取材してみようと思ったんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/11.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>占部ディレクター：</strong>ＳＮＳって、個人の心の中の声、本音が出てくる場所だと思っていまして、それでトレンドワードとはどういうものがあるのかなって、のぞいてみたら、昔からある価値観、当たり前と言われたものに対して、違和感であるとか、生きづらさを感じるものが結構集まっているなというのがあって。それって僕たちみたいなネット世代の人間にとっての、今の世の中の寄る辺なさというか、そうしたものを象徴しているんじゃないかなというのがあるんですね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実は、そこまで深く考えていたんですね。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>先週１週間、僕らトレンドワードを取材してきまして、特に金曜日は「モデルハウス」というのを取材してきましたが、それがどんなものかというと、明るく快活な妻と、パパ大好きな娘を俳優さんが演じて、家族との暮らしを疑似体験できるものになっていると。これを取材したのが３５歳独身の記者なんですけど、いわゆる固定的な幸せ、こういう家族が幸せだよねという定型に当てはまらない自分に苦しさを覚えたと。Ｔｗｉｔｔｅｒを見てみると、多くの人が普通と言われているファミリーに対して、違和感を覚えているからトレンド入りしたんですと。<br>
僕たち、こうした内容をそれぞれまとめて、４本記事を出しました。どれを深く取材してほしいか視聴者の皆さんに聞いたら、一重まぶたを取材してくれという声が圧倒的に多かったという感じなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！トレンドワード“一重まぶた”炎上の深層</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>若い世代の寄る辺なさと言っていましたが、せやろがいおじさんもＹｏｕｔｕｂｅで、見た目の問題というのを発信していますよね。どんな反応があったり気づきがあったりしたんですか？炎上したりしたんですか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　せやろがいおじさん（お笑い芸人）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>せやろがいおじさん：</strong>占部さんがおっしゃったように、容姿のことを言われると呪いになって、その人の人生に傷をつけてしまうというか、呪い化してしまうのがあるんですが、ある意味、笑いを取るために容姿いじりをして、その人に呪いを植え付けるのがすごくあるんです。芸人がやる容姿いじりを簡単にやるなよと言ったら、芸人がやっているそのいじりを見ても、私たち、うってなっていますよという声がものすごくいっぱいきて。さらに、お前らをまねして、笑いを、そういう取り方で取っている人たちが増えているという意見もあったので、俺らが呪いの大元になっているかもしれないとすごく思ったので。今、一重まぶたという話題もすごく広がって、僕も動画にすごくコメントをいただいたということで、見た目いじりや見た目に関する意見の発し方は、世の中全体でちょっと不具合があるタイミングなのかなと思っています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>もうひと方、ラッパーやアーティストとして幅広く活動されている、なみちえさん。ご自身の見た目の特徴みたいなものっていうのは、ネット上でいろんな情報が流れてくると思いますが、どういうふうに対じしているんですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　なみちえさん（ラッパー／アーティスト）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/14.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>なみちえさん：</strong>私は基本的に、ふかん視することが多くて。できるだけ離れて見て、例えばＴｗｉｔｔｅｒだったら、タイムラインの流れとかには乗って一緒に言葉を発していくのはできるだけ避けて、なおかつ今回の一重まぶただったら、あまりにも表面的なことに感じてしまって。なので、私は遠くから見るようにしていました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>遠くから見るというのは、ある種、自分を守るためとかそういうこと？</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>そうですね。自分を守るためでもあるし、食らってしまうということが、ちょっと自分にとってきついなって思うこともあるので。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり傷つくこともあるし、だったら見ないほうがいい、遠くから眺めていようということですね。</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>そう思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さん、容姿を巡るトレンドワードっていうのは、実は一重まぶただけじゃなくて、本当に頻繁にネット上に上がっているらしいんですよ。このことをどういうふうに捉えていますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（ノンフィクション作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>ネット上の言葉というのは、一種の記号なんですね。だから、１つの意味しか持っていなくて。例えば、僕は髪の毛ないんですけど、ないことに対してよくないとか、そうなる。これは、人とのコミュニケーションになったときに全然違ってくるんです。例えば映画の「ダイハード」でブルース・ウィリスが出てくると、今度は、強くて男らしい象徴になってきたりするんですね。こういうコミュニケーションの中で、人の特徴っていうのはいろんな意味を持ってくるものになっていくんです。本来は、ネットの中では弱点と言われていても、その人が例えば、生き方と照らし合わせたときに、その人の特徴がどう見えてくるかはまったく別。長所にもなると思うんです。ただ、ネットの社会というのは、情報、記号の言葉だけのやり取りになってしまうので、どうしても一義的にならざるをえないところは出てくる。そうなってくると、どうしても美化、醜化という議論になってしまったり、それで人を無意味に傷つけてしまう。そういったことが多々あると思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>一重まぶたを巡る議論はどういうことになっているのか、もうちょっと深く見ていきたいんですが、整形Ｙｏｕｔｕｂｅｒという方々に取材した記事をネットに公開したところ、視聴者からさまざまな意見が寄せられました。特に多かったのが、「ＳＮＳで人の外見を批判している人の話を聞きたい」という言葉でした。実際の炎上の内側で、どのような議論があるのかのぞいてみました。</p>
<p><strong>せやろがいおじさん：</strong>おーい！一重まぶたを巡る議論がどうなっていったか、一緒に見ていこう！せやろがい！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！トレンドワード“一重まぶた”論争</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１２時間で１万を超えた投稿。<br>
まずは、一重まぶたに否定的な意見の話を聞きたいと考えました。２０人近くにアクセス。そのうちのひとりとやりとりができました。</p>
<p><strong>“整形二重と一重男の子はブサイク”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この投稿をしたのは、東京在住３０代の女性でした。その真意を尋ねると。</p>
<p><strong>“ＳＮＳで発言する理由は、自分の考えに対して、他の人の意見を知りたいからです。共感が得られるかorもしくは別意見が聞けるか、が知りたかったです。”</strong></p>
<p>つまり、一重まぶたを揶揄するつもりはなかったということか、聞くと。</p>
<p><strong>“そこまでｄｉｓる気持ちはなかったですね、話題になっていたのでついでというところです。一重まぶたで悩んでいる人に対面で直接言ったりはしません。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“個人が特定されないところで、あくまでも私見としていうぶんには、それは価値観の問題かと思います。”</strong></p>
<p>論争を見て、一重まぶたの娘の将来を強く意識するようになったという人もいました。３０代の会社員、たろさんです。たろさんは、勤め先で人事を担当。女性が就活の際に、容姿や身なりなどで不利な扱いを受けるケースは、今も存在するといいます。</p>
<p><strong>たろさん<br>
「やっぱり、娘、一重だから、何かで選ばれなかったり、そういう場面に遭遇する恐怖ですかね。娘に、なんでこんな一重に生んだんだみたいなことを言われたとしたら、どうですかね、想像もつかないです。」</strong></p>
<p>一方、一重まぶたの論争を目にしたことで、価値観が変わったという人もいました。<br>
４０代の女性、星空さんです。</p>
<p>“自分は二重まぶたで、娘が一重。今回はじめて、娘に対して、親の私から一重の呪いをかけてしまっていたのかも、と思った”と言います。<br>
“長女は現在１７歳。中学生のころ、夫の仕事の都合でフィリピンで暮らしていたのですが、その頃は、一重でモテていました。でも、日本に戻ってきたら「二重がいい」と言って、毎日テープで二重にしています。考えてみると、私が娘に「二重にすれば？」ってしょっちゅう言っていたような気がします。私の両親も兄弟もみな二重ばかりだったので、そう思い込んでいました。今回、親である私が、娘に自分の美の価値観を押し付けてきたことに気づき震えました。今後は、価値観を押しつけないよう気をつけたいと思っています。”</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今の声、もちろん賛成できる意見ばかりじゃないんですが、コンプレックスというのは、なかなかこれまで口に出して言うことができなかったことだと思うんです。それが、ネット上でいろんな人の声が聞けて、それに気づく、反省するようなこともあるというのは、１つの意味はあるのかなと僕は思いましたけど、占部さんはどうですか？</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>僕も取材してみて思ったのが、これ、怒っていいんだと思ったんですよ。今までいじられてきて、そういうふうに立ち振る舞ってきたんですが、自分だけの問題だと思っていて、ほかの人の声を見たら、これってひどくない？みたいな。こんなことなっている社会、許している社会っておかしくない？みたいになると、ふつふつとおかしいっていう怒りがあったので、それは議論があって、それを見たから、そう思えるようになったんです。<br>
実は、こうしたネット上の議論というのは、大きな影響力を持つインフルエンサーという人たちがたびたび参加してくると。番組では、そうした人たちに、今回トレンドワードになった一重まぶたについて話を聞いたんですけど、まさしく社会、何が問題なの、という話については、「女性の『二重まぶた神話』がメディアによって形成されている」とか、「『美』が社会的な強迫観念・同調性を帯びている」とか。「男性が容姿で判断され、仕事が正当に評価されないことも」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>どうすべきなんだというときに、例えば、「一面的な『美』を押しつけていないか？」ということで、「ガイドラインを作るべき」とか、リクルートスーツだとかで「画一性を押しつける『制服』の撤廃」をしたほうがいいんじゃないかという話もすごく出てきています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット上の議論ですが、我がこととして感じることもあって、メディアによって、こういった美の概念みたいなものを押しつけられているのではないかと、私なんかはすごく刺さるんですが、なみちえさんは、どうですか？</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>私は特に、二重まぶた神話はメディアによって形成されてるというのは、そうだなと思って。私が感じるのは、ハーフメイクとか、外国人風メイクだとか、そういうのって一般的に、目がぱっちりであることを売りにしていたり、人の変えられない見た目を似せようとしている。似させるってこと自体がアイデンティティーの喪失になると思っているし、自分が思う本質的な美しさから離れていると思う。それが結局、商業的に扱われることで社会が動いているということに対して、とても問題があるなと感じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>美しさ＝外国人風と言われることに関する違和感。</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>違和感はありますね。</p>
<p><strong>せやろがいおじさん：</strong>この人種が美しいという価値観を作ってしまったら、そのほかの人種はどうなのって感じになるし、その差で利益を生んでもうけようという法則が不気味ですよね。</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>２項対立を生むことによって作り出している気がして、ちょっとなんともいえないです。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>社会以外にも、家族とか友人にも問題があるんじゃないかとか、「無意識のルッキズムや悪意の無い容姿批判がまだまだあることを共有する」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そういうことに対しては、「教育現場に『多様性』の価値観を持ち込む」と。それは、個人、自分たち自身についても、どうしてもルッキズムはしょうがないものだと諦めている人が多いんですけど、そうじゃないよと。それはちょっと目を遠くに向けると、「コミュニティーや業界によって『美』の基準はさまざまであることを知る」べきだし、「ＳＮＳによる多様な価値観の受け入れが広まるのを期待する」という声も上がっています。せやろがいおじさんはどうですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4353/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>せやろがいおじさん：</strong>ちょっと見ていて思ったのが、見た目というのは自己肯定感を左右する１個の要素でしかないんです。見た目がどうでも、ほかのところで好きといってもらえるかもしれなくて、今、見た目に関して、自己肯定感の影響力が高すぎるというか、割合が多すぎると思うんですね。さらに、この人種に近づきたいとかがあっても、近づけないし、白人の方でも、より白人に近づこうと思って頑張ったりとか、ルッキズムを突き詰めていったときに自己肯定感が高まるというところに行き着かないことが多すぎて、ルッキズムという考え方は不毛な路線やなというのはすごく感じさせられましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうやってインフルエンサーの皆さんに論点をいろいろ出してもらうと、なるほどなというふうにも気づけるんですけど、ただ、あらゆるネット上の情報って整理されているわけじゃないですよね。石井さんは、どういうふうに向き合えばいいと思いますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕はネットの情報というのは、ある種、荒い海のようで、いろんな情報が飛びかっていると思います。インフルエンサーの人たちが、その中からうまく情報を抽出して、社会的な議論にすることは大賛成ですし、やっていくべきだと思うんです。一般の人もそれができればいいと思うんです。ただ現状としては、それができないまま、荒海の中で苦しんでいっている人たちがたくさんいる。例えば、傷ついて、本当に学校に行けなくなるとか、あるいは批判されることによって、会社が潰れてしまうとか、そういう人たちはいると思うんです。こういった人たちはどうすればいいのかという問題は、また別にあると思っていて、先ほど、ふかんして距離をとっているんだとおっしゃっていたのですが、逆に僕がお聞きしたいのは、なぜ、どうやってそれができるようになったのかを教えていただきたいです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ふかんすること自体も難しいですもんね。</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>私は自分が東京藝術大学に在学しているのもあって、自分の身体を離れて、見るもの、見られるものを作るっていう、表現者としてのアウトプットが糧になっていて。特に私が小さい頃から作っていたのが着ぐるみで、着ぐるみって、ある意味、自分のアバター的なもので、変身するとか、いったん自分のアイデンティティーを忘れて、でも、なおかつ見る、見られるという構造をより顕著にさせるものだと思っていて。それが、一重まぶたの問題とはまた違うんですが、自分だったら肌の色とか、髪形とかでいじめられることもあったりしたので、表現とか芸術とか、自分の新しい視点を持つということが、自分にとって大事なことになっていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット上の情報みたいなものを自分なりに昇華して。</p>
<p><strong>なみちえさん：</strong>解釈方法の多様性を作るというか。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分自身の積極的な表現みたいなものに変えることで対処している。なかなか普通の人は難しいかもしれないけど、そういうふうなこともできる可能性はあるということですよね。<br>
せやろがいおじさんも発信する立場ですよね。どんなことを今日は考えました？</p>
<p><strong>せやろがいおじさん：</strong>やっぱりネットって、不毛な議論が行われているようで、意外に発見があったり、その発見をもとに自分の考えが更新されていくということはあると思うんですね。受け取る側でいる場合は、発見や更新を目指して、受け取って発する場合は、汚い言葉とかディス的な言い方で言うと、自分のを受け取った人が発見に結びつかなかったり、更新まで至らなかったりするので、できるだけ受け取りやすい言葉に加工してお送りするということが非常に大切だなと思う。そして、やっぱり社会が抱えている問題が、今回はトレンドワードで一重まぶたとして表出しただけで、美醜のルッキズムという考え方が根底にあると。トレンドワードを見ていくことで、今、社会が抱えている問題というのがだんだん見えてくるのかなというのも思ったりしました。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さん、私たちはどうやって、情報の海の中から身を守ればいいのか。あるいは、そこから何を得ればいいのか、難しいですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>可能性はたくさんあると思います。その中で、自分の価値観とか、自分の人生をいかに積み上げていくかだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4353" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>日本酒が「世界酒」に！～ＳＡＫＥ革命～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/syokuhin/">食品</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/boueki/">貿易</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日本酒が世界で作られるようになり、驚きの進化を始めている。和食人気が広がるアメリカでは、ＳＡＫＥを醸造するクラフトバーがニューヨークで人気を集め、コメも水もアメリカ産にこだわった新しいＳＡＫＥが。フランスでは、ワインの作り方を取り入れた、こだわりのＳＡＫＥが。世界で始まったＳＡＫＥ革命ともいえる動きを追い、日本酒の可能性に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>田崎真也さん
                                  <span class="person2__note">（ソムリエ）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">熱血蔵元が挑む アフリカにも日本酒が！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>赤道直下の国、アフリカのウガンダ。<br>
躍動する、こちらの日本人男性。岩手県にある老舗酒蔵の５代目蔵元、久慈浩介さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、新たな発想で、世界中にＳＡＫＥの魅力を広げようとしています。</p>
<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「日本の岩手県から来ました。日本の北部です。とても寒い場所です。純米吟醸。“吟醸”とは、とても洗練された酒という意味です。」</strong></p>
<p><strong>「とてもいいですね。味わいが豊かで香りもすばらしく、滑らかでした。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「最高に手応えを感じました。ウガンダで、日本酒が広まらない訳がない。絶対に広がっていく。」</strong></p>
<p>現在、国内での消費量がピーク時の３分の１に減少している日本酒。海外での需要を増やそうと、久慈さんはこれまで、４６の国と地域に日本酒を輸出してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更に、世界各地で現地生産にこだわった“新しいＳＡＫＥ”を生み出す取り組みも始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">米も水も酵母も…ＮＹ生まれの新しい酒</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「ニューヨークに来ると、『ただいま』という感じですね。」</strong></p>
<p>久慈さんは、自らの酒造りの技を惜しみなく現地の人々に伝授しています。</p>
<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「酒のいいにおいがする。」</strong></p>
<p>この日、去年から酒造りを教えている酒蔵を訪ねました。<br>
ここで杜氏を務めるのは、元科学者の男性。経営者は、元金融マンです。２人は日本を旅行した際、日本酒の魅力に魅せられ、一緒に酒造りをすることに決めました。</p>
<p><strong>ブルックリン・クラ 杜氏 ブランドン・ドーンさん<br>
「日本の酒蔵で、出来たての日本酒をいただく幸運にありつきました。びっくりするほど、おいしかった。アメリカでも、同じようにおいしい酒を造りたいと考えるようになったんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>酒造りに必要な設備は、自前で用意。原料となる米や水、酵母も全てアメリカ産。その土地ならではの風味を生み出す“Ｔｅｒｒｏｉｒ（テロワール）”を大切にしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>醸造途中のＳＡＫＥを確認しに来た、久慈さん。発酵のスピードが遅く、甘すぎると感じました。</p>
<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「発酵が弱いかな。（発酵が）遅いのかな。」</strong></p>
<p>発酵のための酵母をうまく作用させるには、糖分を薄める必要があると指摘しました。</p>
<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「糖が濃糖状態だと、酵母がエイ！といけない。これを薄めてあげると、追い水なんかで薄めてあげると、バランスがとりやすいかなと。」</strong></p>
<p><strong>ブルックリン・クラ 杜氏 ブランドン・ドーンさん<br>
「なるほど、分かりました。」</strong></p>
<p>ニューヨークの酒蔵で、柑橘系の爽やかな香りが特徴の“新しいＳＡＫＥ”が生まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ブルックリン・クラ 杜氏 ブランドン・ドーンさん<br>
「久慈さんは、アメリカの寓話の主人公・アップルシードのよう。アメリカ建国当初、アップルシードは国中にリンゴの種をまいて回った。久慈さんは、まさに“ＳＡＫＥ版アップルシード”。世界中で酒造りの種をまいてくれる久慈さんは、私たちの大きな道しるべです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>南部美人 蔵元 久慈浩介さん<br>
「遠い先か、近い未来か分からないが、（外国産の“ＳＡＫＥ”が）僕らの酒のレベルまで、それを超えていく時代が来るかもしれない。そういうときが来たら、僕は初めて『日本酒って世界で認められるんだな』と言える。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ワインの本場 フランス生まれの酒</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ワインの本場、フランス。<br>
ここで、“Ｔｅｒｒｏｉｒ（テロワール）”を追求した新たな酒造りが始まっています。</p>
<p><strong>萬乗醸造 代表 久野九平治さん<br>
「もう田んぼだよ。もう用意してある。」</strong></p>
<p>江戸時代から続く酒蔵の１５代目代表、久野九平治さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>久野さんが米を栽培しているのは、フランス最大の米産地カマルグ。品種は酒米に向いた性質を持つ、「マノビ」を選びました。広大な土地で田植えをするフランスでは、トラクターを使って種をじかまきします。マノビの種は、鳥に食べられたり、風で飛ばされたりしないよう、鉄分で赤くコーティングされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>久野さんが現地の米にこだわる理由。それは、ワインの本場フランスで“Ｔｅｒｒｏｉｒ（テロワール）”が重視されているからです。</p>
<p><strong>萬乗醸造 代表 久野九平治さん<br>
「フランスでとれたお米だよ、あなたたちの国でとれたお米だよ。原料からアプローチのかかっているものじゃないと、すんなり受け入れてくれない。」</strong></p>
<p>久野さんは今、試験的に日本で酒造りを始めています。しかし、味を左右するポイント、米を磨く精米作業で、思わぬ事態が発生しました。久野さんは日本の酒米の場合、５０％から６０％まで削り、雑味をそぎ落としています。ところが…。</p>
<p><strong>萬乗醸造 代表 久野九平治さん<br>
「もう、これ限界ですね。」</strong></p>
<p><strong>「（機械を）止めたいぐらい。」</strong></p>
<p>マノビは日本米に比べてもろく、精米の途中で割れてしまう米が予想以上に多かったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで久野さんは、米をあまり削らないことにしました。その方が、フランス米の個性を引き出せるという逆転の発想で、新しいＳＡＫＥを造れると考えたのです。</p>
<p><strong>萬乗醸造 代表 久野九平治さん<br>
「日本だと、５０％ぐらい（米を）磨く。逆にフランスの米は磨かないほうが、フランスの米の個性が出る。どれくらいお米を磨いたほうがいいかを見つめるためのいい機会になった。」</strong></p>
<p>こうした試行錯誤を経て完成したのが、このお酒。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>果たして、現地の人の口に合うのでしょうか。</p>
<p>久野さんが向かったのは、フランスを代表する５つ星ホテル“リッツ・パリ”。このホテルのトップソムリエがテイスティングし、認められれば置いてもらえることになります。</p>
<p><strong>リッツ・パリ ソムリエ エステル・トゥゼさん<br>
「カマルグの米のお酒ですね。とても興味深い。日本の米で造ったものとは香りが全く違います。ミネラル感があり、後味に土壌の塩気が残る。フランス米のお酒は、爽やかで、ヨーロッパやフランスの人にとって、とても飲みやすい。フランス最高の米の産地のお酒ですから、受け入れられて当然でしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今夜はスタジオに、世界各地のＴｅｒｒｏｉｒ（テロワール）を反映したＳＡＫＥをご用意。<br>
一体どんな味がするのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ソムリエ田崎真也さん 新たな酒の魅力を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>田崎真也さん（ソムリエ）</div>
<p><strong>武田：</strong>こちらはＶＴＲにもありました、フランスのお米で造ったＳＡＫＥ。音がいいですね。では、頂きます。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>頂きます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>あっ、これ独特ですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田崎さん：</strong>リッツ・ホテルのソムリエの女性が言っていたことが、よく分かりますよね。香りは米由来の香りと、中に少しバナナとか、洋なしとか、ほんのりライチのような香りが感じられたり。あとはグリーンのメロンのような香りが感じられるんですが、そのあとに酸味もフレッシュに感じるというよりは、溶け込んで、バランスよくなっています。全体が同じようなバランスで、甘みを感じながら、そのままやわらかく滑らかで、ずっと余韻まで持続をするという感じですね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>さあ続いては、こちらいきましょう。ニュージーランドで造られたＳＡＫＥ。これ「全黒」っていうんですけど、なんで「全黒」という名前か。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田崎さん：</strong>え～。米が黒米なんですか？</p>
<p><strong>武田：</strong>違います。ニュージーランドで全黒。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>ん？あ、オールブラックス。</p>
<p><strong>武田：</strong>オールブラックスということで、全黒というふうに名付けられたそうなんです。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>へえ～、難しいですね。そっちの方が難しい。</p>
<p><strong>武田：</strong>いかがですか？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>香りは華やかな印象と、穏やかに感じる米由来の香りとか、非常にバランスよく調和しています。ニュージーランドでもよく食べます、大きいロブスターを、そのまま特に何もつけずに塩味だけでボイルしたものを食べて、このふくよかでクリーミーなうまみで、さらに味を引き立てる、みたいな味わいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>すばらしい表現ですね。私は、本当にひと言、うまいとしか言いようがないんですけれども。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>でも、それはまず大事ですね。まず、おいしいっていうのが大事だと思いますから。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲでは、Ｔｅｒｒｏｉｒ（テロワール）という言葉が出てきましたが、こうして味わってみますと、それぞれ個性がありますよね。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>そうですね。実際には、お米は同じ品種の、例えば山田錦でも、いま日本ではかなり各地で作られていますけど、作る場所によって、米の性格や性質が、最終的には品質が変わってくるわけですね。そうすると、米にもやっぱりＴｅｒｒｏｉｒ（テロワール）があって、そして、日本酒造りって、水の性質も大事なので、その出来た米の場所で造ったとすると、そこの水質が味に影響するし、造ってる最中の気候なんかも非常に影響を与える。つまり、米と造った場所が同じであると、出来た酒はやっぱりＴｅｒｒｏｉｒ（テロワール）を表現してるというふうに言えるんじゃないかということです。</p>
<br>
<p>世界で造られ始めたＳＡＫＥ。アメリカやヨーロッパだけでなく、ＳＡＫＥの醸造所が誕生しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>田崎さんは、こういった動きをどういうふうにご覧になってるんでしょうか。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>すばらしいことだと思いますよね。先ほど、日本の酒蔵の方がおっしゃっていたように、もっともっとどんどん造っていくべきだと思いますね。もし世界中でこのＳＡＫＥが飲まれるようになると、日本国内で造る生産量では圧倒的に足りなくなる時代が来ますよね。それと、ＳＡＫＥの面白さっていうのはＴｅｒｒｏｉｒ（テロワール）にもあるんだということが理解され始めますと、それぞれの違った気候風土で育った米で、そこの水で、そこの気候で造られたＳＡＫＥの味というのが比較されながら、いろんな食卓で、いろんな形で提供されるようになってくるのではないかと思いますので、すごくいいことだと思いますね。そのお酒が、どんどん品質がよくなるに従って、日本の酒も同様に進化していくんじゃないかと思いますし、消費者にとっては面白みがものすごく広がってくるんじゃないかと思いますからね。</p>
<p>日本酒が世界で人気を集める理由の一つが、「うまみ成分」。ビールやワインに比べて、うまみ成分のグルタミン酸が多く含まれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>日本酒の中に「うまみ」って感じるものですか？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>最初にまず甘み感じますよね？で、飲み込んだあとに舌全体、特に舌の両サイドに意識集中して頂くと、何か塩味を含んだような味わいが残ってますでしょ。</p>
<p><strong>武田：</strong>ちょっとこう…よだれが出てくるような…。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>あんまりいい表現じゃないかも…まあまあそんなような感じです。その味が「うまみ」です。</p>
<p><strong>武田：</strong>これが「うまみ」か。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>このやわらかい甘みを感じるような「うまみ」と、日本酒の中に含まれている糖分というか、甘みがうまい具合に調和して、いろんな食べ物の甘うまみをそのまま引き立ててくれるというので、合わないものはないっていう…。例えば、フランスで昔から、卵料理にワインは絶対に合わないというふうに言われてるんです。卵食べたあとにワインを飲むと、苦みを感じたり、ちょっと異様なにおいが出てきてしまったりとかで、卵料理は合わないといわれているんですが、日本酒というのは、卵の味をそのままふくよかにクリーミーに、香りも華やかに引き立てるというような点があったり、レタスとかキュウリとかトマトも含めた生野菜を食べるときもワインは難しい。でも日本酒を合わせると、全部の野菜の自然な甘みを引き立てながら、キュウリの香りも、ある意味メロンのように華やかな印象として引き立てるとか。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本酒は万能なんですね。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>万能なんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>こんなにおいしいんですもんね。本当に世界中に広まってほしいなと思います。<br>
さあ、各国でＳＡＫＥの現地生産が活発化する中、世界的に有名な、あのお酒を手がけてきた巨匠も日本酒造りに挑戦。これまでにない日本酒が生まれようとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドンペリ”の巨匠 常識を破る酒造りに挑む</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界を魅了する高級シャンパン、ドン・ペリニョン。通称“ドンペリ”。長年、このドンペリを手がけてきた世界的巨匠が、日本で酒造りを始めることになりました。<br>
リシャール・ジェフロワ氏。ドンペリの最高醸造責任者を、およそ３０年にわたり務めたシャンパン界の帝王です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ジェフロワ氏は今、日本人にはなかった発想で、新しい日本酒を生み出そうとしています。</p>
<p><strong>「純米吟醸です。」</strong></p>
<p>パリの一流すし店で、日本酒を楽しむジェフロワ氏。ドンペリのＰＲで日本を訪れた際、日本酒の虜になりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“ドンペリ”元最高醸造責任者 リシャール・ジェフロワ氏<br>
「力強い香りですね。気に入りました。地球上のすべての人々に、日本酒の魅力を伝えたい。」</strong></p>
<p>“人生の最後は、日本酒造りにかけたい”<br>
ジェフロワ氏はフランスを離れ、富山県立山町を自らの酒造りの拠点に決めました。酒米を造る農家や、地元の酒蔵などが全面協力。町を挙げた巨大プロジェクトが動き始めています。</p>
<p><strong>“ドンペリ”元最高醸造責任者 リシャール・ジェフロワ氏<br>
「立山が、世界の中心になる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ジェフロワ氏は、ドンペリ時代に培った技で日本酒を造ろうとしています。<br>
ドンペリを世界屈指の地位に押し上げたのが、フランス語でブレンドを意味する「アッサンブラージュ」の技。複数の酒を混ぜ合わせて、究極の味を生み出してきました。</p>
<p><strong>“ドンペリ”元最高醸造責任者 リシャール・ジェフロワ氏<br>
「アッサンブラージュ（ブレンド）によって、味や香りが異なる酒を混ぜ合わせ、対立させたり、補い合わせたりすることで、すばらしい調和が生まれるのです。」</strong></p>
<p>アッサンブラージュによる酒造りを実現するため、ジェフロワ氏は３年かけて下準備を進めてきました。<br>
まず、ブレンド用の日本酒を富山県の老舗酒蔵に特注。原料となる米の品種から酵母の種類に至るまで、全てジェフロワ氏の指示どおりに造られ、今年の春ようやく完成。ジェフロワ氏は、その中から１５種類の日本酒を厳選。</p>
<p><strong>“ドンペリ”元最高醸造責任者 リシャール・ジェフロワ氏<br>
「この２つはナッツのような味で、舌に残る特徴があります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>味の特徴を見極め、およそ半年、試行錯誤を繰り返し、ブレンドの配合が決まりました。</p>
<p><strong>“ドンペリ”元最高醸造責任者 リシャール・ジェフロワ氏<br>
「これまでの日本酒は、飲んでしばらく経つと、味や香りが徐々に弱まっていくのに対して、私の酒は、人々がその酒を口にすると、味や香りの特徴がどんどん強くなり、ふくらみを増すのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自の味や香り…日本酒に新たな可能性</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>複数の異なるお酒をブレンドする、アッサンブラージュするという発想なんですけど、これは、今までの日本酒の世界にはあまりなかったことなんですか？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>日本酒の世界では、ほとんどなかったと言えるんじゃないかと思います。１＋１から３を生み、１＋１＋１から１０をも生むみたいなイメージなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ジェフロワさんとは田崎さんは長年親交がおありで。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>そうですね。もちろんドン・ペリニョンを通じてですけど。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は、昨日お電話をされたということですけれども。どんなお酒になるというふうにおっしゃってましたか？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>日本酒の全てのよさを持ちながらも、ハーモニーを築いていく酒を造ってるんじゃないかと思います。例えば、オーケストラのようなイメージで、それぞれすばらしい演者じゃないといけないわけで。でも、それぞれ違った音を出してるわけですから、それらをうまい具合に調合することで、一つの音楽を作り上げていくというようなイメージなんですね。最後に、スポイトというか、注射器で１滴ずつ垂らしながら加えてましたよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>あの一滴には何の意味があるんですか？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>あれは、料理人さんがソースを完全に仕上げていくようなイメージ。特にはっきりと個性を持ったものを半分まで使ってしまうと、その個性に寄っていってしまう。そうではなくて、この強い個性を持った酒は、出来上がってある程度まとまったものだが、最後にこしょうをちょっと振った方がいいかなと思うような量をちょっと加えることによって、全体が、より芳じゅんに華やかになりながらも、ハーモニーを築くことができるという感じ。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、これはこしょうの役割だぞと言って一滴たらすと。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>でも、それを食べた結果、こしょうが出過ぎちゃ駄目なんですよね。わぁこしょうが利いている、じゃ駄目で、こしょうを入れたことによって、全てがまとまるというような調合をしてるので。まさに、それはもうドン・ペリニョン、シャンパーニュで培った。シャンパーニュというのは、まさにアッサンブラージュありきの飲み物ですので。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうして見てきましたように、海外や外国人の人たちによって育まれている新しい日本酒の姿。これ、私たちが古来持っていた日本酒の魅力に、改めて海の向こうから気付かされたような気がするんですけれども。これから日本酒ってどう変わっていく可能性があるんでしょう。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>まさに今おっしゃられたように、昔から日本人が日本酒を飲むというのは、フランス人が食卓でワインを飲むように、食事をもっとおいしく食べるためにワインを選ぶというのではなくて、日本酒を飲みながら適度に酔って、心地よくなって、コミュニケーションツールとする会話が弾んで、というふうにするＳＡＫＥが中心であった飲み方だったんですね。でも、ヨーロッパやアメリカなどで、自分たちが食べてきた食事と共に飲むことによって、食中酒として日本酒が認められたということになるわけなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>食中酒？食事中に飲む？</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>食事中に。その食中酒というのは、つまり食事がメインで、食事をよりおいしくするために、最後に口の中で調和することができる調味料とか、ソースのようなものということなんですね。ですから、肉で赤ワインを飲むのは、このアルコールの作用ではなくて、赤ワインにある苦みや渋みというのがスパイスの代わりとなって、肉をおいしく食べられる。魚に白ワインを飲むのは、酸味が強いですから、レモンをかけるようなイメージで、魚料理の白身魚の味がおいしくなる、というような意味合いです。日本酒は、フランス料理にもイタリア料理にも合うというふうなことになると、それが、海外から日本に戻ってきた時に、改めて日本人が日本食と日本酒のペアリングって実はどうなの、というふうなことに気付かせてもらえるかもしれない。そうすると、日本の食文化も海外から逆輸入された形で変わってくる可能性はありますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、日本酒っていうと、一番高級なのが、純米大吟醸というのがありますよね。そういった、この日本酒のヒエラルキーと言いますか、体系。どうなんでしょう。日本酒の世界もやっぱり変わっていくんでしょうか。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>そこが頂点ではなくて。ずっと下に純米酒があるということではなくて、大吟醸も吟醸酒も純米酒も本醸造も普通酒も、タイプであるっていうふうに。そこに、さらに熟成した古酒があったり、甘い日本酒の貴醸酒というお酒があったり、日本酒っていろんなタイプがあるということにしていった方がいいと思いますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ますます、豊かな食とお酒の世界がどんどん広がっていく。</p>
<p><strong>田崎さん：</strong>ものすごく広がってくる可能性を秘めてるということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自の味や香り…新たな酒が続々誕生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>フランスで、また一つ新たなＳＡＫＥが生まれようとしています。<br>
今年、日本人が初めてパリ郊外に酒蔵を建設。フランスの米を原料に、水も現地のものを使います。さらに、酒造りに必要な酵母も、ワインの醸造に使われるフランス産にこだわろうとしています。</p>
<p><strong>「私たちはテロワールを反映させたいので、フランスの土地に合った酵母を探しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4354/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>究極のテロワールを目指しているのです。</p>
<p><strong>ＷＡＫＡＺＥ 杜氏 今井翔也さん<br>
「（フランスの）考え方も思想も技術も、日本酒の文脈に取り込みながら、新しい伝統を作っていく。」</strong></p>
<br>
<p>さらに、アメリカでは、英語で酒造りを教える講座も。これまで、世界各地からおよそ２，０００人の受講生が参加しています。</p>
<p><strong>受講生<br>
「ブラジルで、自分の酒を造ってみたいわ。」</strong></p>
<p>世界で巻き起こるＳＡＫＥ革命。<br>
今後もあなたの想像を超える、新たなＳＡＫＥが生まれるかもしれない。<br>
そんな未来に乾杯。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4354" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>車上生活　社会の片隅で… - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/syakaihosyo/">社会保障</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kakusa/">格差</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「車しか行き場がない」と道の駅の駐車場などで暮らす車上生活者たち。トラック運転手の職を失い、亡き妻との思い出が詰まった車で、食うや食わずの生活を続ける60代の男性。幼少期の虐待が原因で対人関係がうまく築けず、各地を転々とする20代の男性。認知症の妻が徘徊をするため「誰にも迷惑をかけたくない」と高速道路のサービスエリアで車上生活を送る70代の夫婦も。社会の片隅で車上生活を送る人々の実態を追う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">３割超の道の駅で…なぜ？亡くなる人も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちが取材を始めたきっかけは、ことし８月に起きたある事件でした。<br>
５０代の女性が、母親の遺体を車の中に放置したとして、逮捕されたのです。母親と息子の家族３人で１年間、車で生活していたことが、警察への取材で分かりました。しかし、なぜ車上生活を続けていたのか、詳しいことは分かっていません。</p>
<p>取材班<br>
「その家族を見かけたことは？」</p>
<p><strong>家族を見たという男性<br>
「１回か２回だけ。ぐったりしていた。おばあさんが。」</strong></p>
<p><strong>道の駅 従業員<br>
「あまりジロジロ見ても、営業の邪魔にならなければ。」</strong></p>
<br>
<p>私たちは、車上生活の実態を調べるため、各地の道の駅を取材することにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>幹線道路沿いにある、群馬県の道の駅です。ドライバーが休憩をとるため、駐車場もトイレも２４時間開放されています。<br>
夜になると…。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>見えますでしょうか。この真っ暗に見える駐車場に、１…２…１０台弱、車が止まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>休憩する車に混ざり、ここで生活しているとみられる人の車が…。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">６６歳 仕事失い道の駅で…車で暮らす理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>数か月前から駐車し続けている車があると聞き、訪ねました。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>すみません、突然。</p>
<p><strong>「カメラはだめ。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>話だけでも。</p>
<p><strong>「車もだめ。世間には出たくない。嫌だ。」</strong></p>
<p>この日は、取材をすることはできませんでした。</p>
<p>男性の元を訪ね続けて２週間後。取材に応じてくれることになりました。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>お父さん、こんにちは。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「はい。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>昼になったら気温が上がってきましたね。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「そうだね。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>この道の駅は、どれくらい？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「１２月が来れば、1年。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>車の中、見せてもらっても？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「いいよ、好きなように撮って。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>寝るのは後部座席ですか？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「うん。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>後田ディレクター：</strong>カセットコンロも。ここで煮炊きも？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「できる。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>ごはんは、どうしていますか？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「食料があれば、それなりに。こういうゼリー状になるから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>後田ディレクター：</strong>（手作りゼリーを勧められ、食べてみて）なんか、さわやかな味。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「だから前は７０ｋｇあったんだけど、体重は４０ｋｇぐらいまで落ちて。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>そんなに？</p>
<p>６６歳の男性はトラック運転手でしたが、去年、仕事を失い、生活に行き詰まりました。仕事を見つけるためにも、車を手放せないといいます。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「（アパートの）支払いが滞るように。不動産屋もうるさくなってきた。『じゃあ出るか』車中泊の状態になって。」</strong></p>
<p>男性によると、収入は月に１０万円の年金。アパートで暮らすと家賃４万円に加え、光熱費もかかり、毎月４万円ほどの赤字になります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>車上生活では、家賃、光熱費はかかりません。ただ、冷蔵庫がなく、そのつど食材を買わねばならないため、食費はかさみます。支出は年金の範囲内で済むものの、ギリギリの生活を余儀なくされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「知らない人は『生活保護でも受ければ』と簡単に言うけど、１回市役所に行って聞いたら、『車を持っているんでしょ？だめですね。』パッと切られて終わり。」</strong></p>
<p>それでも、車を手放さないのはなぜなのか。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「これが別府温泉。一応ツーショットありますよ。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>写真、大事にされていますね。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「これが、女房が死んだときの遺影。」</strong></p>
<p>長年連れ添った妻は、７年前に亡くなりました。子どもはおらず、この車には、夫婦でドライブに行った思い出が詰まっていると教えてくれました。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「いなくなると、がっかりだよね。夢も希望もなくなっちゃった。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>旅行に行った車なんですよね。</p>
<p>年金支給日の前夜。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>今から、どこに行くんですか？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「これから燃料。ガス欠だから。」</strong></p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>ガソリンの量、完全に空に？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「うん。」</strong></p>
<p>年金は、支給日の午前０時に振り込まれます。</p>
<p>ＡＴＭの前で、午前０時を待ちます。<br>
購入したガソリンは５リットル。<br>
そこから１時間、歩いて戻ります。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>これからどうされるんですか？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（６６）<br>
「移動するよ。ここには戻らないで、どこかよそに行くから。いくらなんでも、ずっと止まったままじゃ、相当目立っていると思う。ここに止まったままが、相当まずいんじゃないの。じゃあ行きますよ。」</strong></p>
<p>男性は、行き先を告げずに去って行きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２７歳 若者も…「人間関係は難しい」その理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちが取材した車上生活者の中には、若者もいました。</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>車に泊まられた？</p>
<p><strong>「そうですね。」</strong></p>
<p><strong>ディレクター：</strong>何をされているんですか？</p>
<p><strong>「ちょっといろいろな事情があって。あまり言えない事情が。」</strong></p>
<p>朝７時。<br>
福岡県の道の駅で出会ったのは、２７歳の男性でした。</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>僕、そっち（助手席）座っても？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「別にいいですけど、めちゃめちゃ散らかっていますよ。」</strong></p>
<p><strong>ディレクター：</strong>生活感ありますね。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「そうですか？」</strong></p>
<p>現在は無職の男性。人と話をするのは久しぶりだといいます。</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>あの白いのは？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「ペットのハムスターの遺骨です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>ハム太郎ですか？</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「いや、ハム吉です。」</strong></p>
<p>男性は１か月前まで、派遣社員としてトラックの製造ラインで働いていました。しかし、限界を感じ、退職。会社の寮を出ざるを得ませんでした。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「朝８時に出勤し、終わるのが夜中の１時。めっちゃ続くし、（周囲に）ぺこぺこやっていても、結局そこまででしかないし。特にやりがいも感じず、続かなかったですね。」</strong></p>
<p>日中、男性は混み合う道の駅を避け、ファミリーレストランへと移動します。座るのは、いつも端の席。なるべく人とは関わりたくないのだといいます。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「難しいですよね、人間関係は。働いていたあのころに比べれば、だいぶ気持ち的には楽です。」</strong></p>
<p>なぜ、人間関係が難しいと感じているのか。この夜、男性が心の内を語ってくれました。男性が、「飲みませんか」と誘ってくれました。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「ふだん飲まないんですよ。友達ゼロで、彼女もいない。引きこもり車中泊。」</strong></p>
<p>話し始めたのは、幼い頃に受けた虐待の記憶でした。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「じいちゃんにどなられたり、ずっと７年間ぐらい。もうノイローゼみたいになっていました。トラウマですね。」</strong></p>
<p>男性は、小学生の時に両親が離婚し、父親の実家に引き取られました。そこで祖父から虐待を受け続け、人を信じられなくなったといいます。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「（虐待を）見て見ぬふりをしていた、父親が正直許せない。引き取ったくせに。それだったら母親の方に行きたかった。子どもに選ぶ権利はなかった。いろいろな事情があって。親のせいにするわけではないですけど、今の自分の生活が。」</strong></p>
<p>どの職場でも人間関係に悩み、長続きしなかったという男性。仕事を失うたびに、車上生活を繰り返してきました。<br>
今、男性はプログラミングの勉強を続けています。今後はなるべく、人と関わらない仕事に就ければと考えています。</p>
<p><strong>車上生活を続ける男性（２７）<br>
「最終的には、こんな生活していられない。仕事を見つける。住む場所を確保する。この２つですね。こんな（生活）を幸せと思いたくない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">３０代 妊娠・幼子を連れて 誰も頼れず…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>幼い子どもを連れながら、車上生活を余儀なくされた人もいます。<br>
女性は、行政の支援を受け、現在は夫と３人の子どもとアパートで暮らしています。</p>
<p><strong>車上生活をしていた女性（３０代）<br>
「これが、当時乗っていた車。このサイズで寝泊まりしていました。」</strong></p>
<p>車上生活をしていたのは、３年前の冬。長女は、まだ１歳。さらに、長男を妊娠中でした。</p>
<p><strong>車上生活をしていた女性（３０代）<br>
「車がなかったら、野宿するしかない。雨風をしのげる唯一の場所。インターネットカフェは子どもがいたらだめですよね。子どもと一緒にいるためには、どうしようと。」</strong></p>
<p>当時、夫婦共に日雇いの仕事をしていましたが、収入は月に１０万円ほど。アパートを借りる余裕はありませんでした。</p>
<p><strong>車上生活をしていた女性（３０代）<br>
「（日雇いの）仕事もお互いにどっちかが行って、子どもを見て。子どもはちゃんと寝かせてあげて、私たちは交代で寝る。永遠にこの生活か、とか。一番つらかったのは、子どもが泣いたとき。とりあえず外であやすけど、寒いじゃないですか。ごめんねって。」</strong></p>
<p>両親とは疎遠だった夫婦。同居していた親戚とのトラブルをきっかけに、車上生活を余儀なくされました。幼い子どもを抱えていたため、友人に相談することもためらったといいます。</p>
<p><strong>車上生活をしていた女性（３０代）<br>
「『子どもを連れて、どうした？』『こんな時だけ？』というのもあるから、事情を話しづらかった。頼れる相手がいれば違ったのかもしれないけど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">支援の手が届きにくい…亡くなる人も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>住まいのない人たちを支援している静岡県のＮＰＯです。<br>
最近、車上生活者についての情報が相次いで寄せられています。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 鈴木和樹さん<br>
「ものすごい違和感を感じられたと。車、見れば分かります？けっこう汚れていて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高齢の母親と娘が２人で車上生活をしているようだといいます。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 鈴木和樹さん<br>
「いるといいけどね。」</strong></p>
<p>道の駅を探しますが…。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 鈴木和樹さん<br>
「白のセダンということだったんですけど、セダンが無いですね。」</strong></p>
<p>すでに移動してしまったあとでした。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 鈴木和樹さん<br>
「難しいですよ。車って、どこまでも行けるので。もしかしたら通過点だったかもしれないし、とにかく会わなきゃ始まらない。」</strong></p>
<p>さらに、車上生活者と接触できても、支援には課題があります。これまでのように生活保護を勧めても、拒まれるケースが少なくないのです。</p>
<br>
<p>ＮＰＯのシェルターで、一時的に暮らしている男性です。<br>
８年間、車上生活を続けた末、仕事を失い、飲まず食わずの状態で保護されました。</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>生活保護を受ける考えはありましたか？</p>
<p><strong>車上生活をしていた男性（６４）<br>
「それは、正直無かったですね。生活保護というのは。自分の中にはね。やっぱり意地もあったんでしょうね。働ける間は、自力で働きたい。人に食べさせてもらわなくても、なんとかしようって。どんどん深みにはまっていっちゃった。」</strong></p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 鈴木和樹さん<br>
「『助けて』って言えない人のほうが、世の中いっぱいいますし。僕だってなかなか言えないですよ。言えないなら、言ってもらえるような関係を作るしかない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>車上生活を続けた末に、人知れず、亡くなる人もいます。</p>
<p><strong>道の駅 従業員<br>
「道の駅の看板のすぐ下、一番すみですね。脳梗塞で、いきなり、ばたんと倒れちゃったらしくて。あと、熱中症みたいな症状で、救急車を呼んだことも何度もある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>関東地方すべての道の駅を取材したところ、車上生活者とみられる人が、少なくとも９人亡くなっていることが分かりました。</p>
<p><strong>道の駅 従業員<br>
「きっと声をかけて、少し話ができたら、死ななくてすんだかもしれない。こういう所で亡くなっているのを、珍しいと思わなくなっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ増加？ 知られざる実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>取材にあたった後田ディレクターです。今回、およそ５０人を取材してきたそうですけれども、このほかにも、さまざまな事情を抱えた人がいたんですよね。</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>例えば、神奈川県の海老名サービスエリアでは、７０代の夫婦が２年間、車上生活を送っていました。妻が認知症のため、徘徊（はいかい）することを心配して“近所に迷惑かけたくない”と家を出ざるを得なかったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、夫婦と子どもたちの５人家族は、公園の水道で洗濯をするなどして車上生活を送っていました。長女は小学２年生でしたが、通学をさせていませんでした。私たちは児童相談所にも連絡しましたが、車上生活をしていた理由は最後まで明かさないまま、取材の途中で行方は分からなくなってしまいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また、働きながら車上生活を送る清掃員の女性もいました。住宅ローンを返すために借金を重ねた結果、多重債務に陥りました。給料のほとんどは借金の返済に消えてしまい、車上生活から抜け出せなくなっていました。<br>
また、家は近くにあるけれど、事情があって帰れないという５０代の女性もいました。心配した道の駅の従業員の方が警察に通報すると、実は夫のＤＶから逃れるために車上生活をしていると言っていたそうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうして聞いてみますと、皆さん、貧困に苦しみ、そのうえでさまざまな難しさを抱えて、車上生活を強いられているということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>後田ディレクター：</strong>取材をしてみると、引きこもり、ＤＶ、認知症など、現代社会で人々を孤立させているさまざまな問題と車上生活が結びついているように感じました。一見すると、レジャーとして車中泊をしている人たちと見分けはつきませんが、一つ一つの車に声をかけてお話を伺ってみると、車上生活を長年続けているという人が想像以上に多く、とても驚きました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>誰しもが、ふとしたきっかけで陥りかねない車上生活。社会はどう向き合えばいいんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「社会との交わりが閉じられて…」「冷たい社会に…」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>３０年前から、ホームレスの支援を行っているＮＰＯです。<br>
車上生活者の現状を、貧困の問題として、ひとくくりにはできないと戸惑いを感じています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これほど多くの方が、車の中で暮らしている。長年、困窮者支援をしてきた立場で、どう捉えているのか。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 阿英紹さん<br>
「１０年前の、いわゆるホームレスの方々と、ここ１０年の車上生活の方々とは、まったく質が変わってきた。かつてのホームレス対策で、とにかくアパートに入れて保護、生活保護を受けるだけではすまないのが今の時代。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、そこまで困窮してしまったのか。なぜ、そこまで人間関係に悩むようになってしまったのか。</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 阿英紹さん<br>
「ここが一番難しいところ。その問いは、私たちも正解はなかなか見当たらない。どこかで、社会との交わりが閉じられてしまっている。原因はいろいろある。難しい生き方になっている。『本来はこういう生活するはずじゃなかった』と思っていると確信しています。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>自らそういう暮らしを選んでいる？</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 阿英紹さん<br>
「選んだんじゃなくて、追い込まれてしまっているとしか思えません。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>ご本人を取り巻く状況に問題があるのか？</p>
<p><strong>居住支援を行うＮＰＯ 阿英紹さん<br>
「今、冷たい社会に日本がなっているような気がします。いつでも誰でも、何かのはずみで、そういう状態に陥ってしまう。私たちは、そういう中に生きているんだろうと。オアシスみたいなものがあれば、一息つけるような場所があれば、変わって、また立ち上がっていけるんじゃないか。具体的には、言うは易しで、なかなか難しいですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4355/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いま 社会はどう向き合う？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>住まいを持って、日々やりがいを持って働くという、ごく当たり前だと思われてきたことが、今すごく難しくなってきている。そういう今の社会の１つの断面を表しているように感じたんですが、どういうふうに感じましたか？</p>
<p><strong>後田ディレクター：</strong>取材を通じて、「誰にも迷惑をかけられない」という言葉を繰り返し耳にしました。一度人生でつまずいてしまうと、家族にも友人にも頼ることができない社会になっているのだなと痛感しました。<br>
車上生活をしている方は、私たちが、ふだん使っている駐車場で暮らされています。身近な場所にもかかわらず、人知れず、車上生活を送っている人がいる。社会の無関心の中で、この問題が広がっている怖さを感じました。<br>
引き続き取材をしていきたいと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>しっかり見ていかなくてはいけないですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4355" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“もしもし革命”進行中！～いま電話になにが？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinzaiikusei/">人材育成</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kyoiku/">教育</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>メールやSNSが全盛の現代。なぜかオールドメディアである“電話”が注目を集めている。電話の対話術を問う「もしもし検定」を目指す人は、この5年で4倍に。全国から1万人が参加する「電話応対コンクール」も盛況だ。背景にあるのは、AIの急速な進化。風邪や頭痛などへの対処法を、AIが会話しながら教えるサービスがイギリスで始まるなど、簡単な電話サポートはとって代わられる日も近い。そんな未来を前に、人間ならではの“特別な感情のやりとり”が出来る高度な電話技術が求められているのだ。一方で、電話を嫌う若者たちの間では「電話野郎」「電話イップス」なる言葉も誕生。古くて新しいメディア、電話にいま何が起きているのか探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>三須雄介さん
                                  <span class="person2__note">（会社員・電話応対業務に悩み転職）</span>
                              </li>
                                  <li>三須早紀さん
                                  <span class="person2__note">（会社員）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“もしもし革命”見直される電話術</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>まず訪れたのは、電話コンクールでも常連の大手運送会社営業所。<br>
再配達の依頼から配送状況の確認まで、今や、すべてネットでできる時代ですが…。</p>
<p><strong>北村明日香さん<br>
「ありがとうございます。佐川急便、北村でございます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>意外にも、ひっきりなしに電話が。息つく暇もありません。</p>
<p><strong>北村明日香さん<br>
「営業所で（荷物の）お引き取りをご希望ですね。お荷物状況を確認いたします。今、お荷物を担当ドライバーがお持ちして出ておりまして、本日のお引渡しですと、夜の１０時以降を予定しておりますが、よろしいでしょうか。…かしこまりました。２７日の日曜日、ご来店予定でございますね。」</strong></p>
<p>簡単な再配達はネットで済ませる人が多い今、あえて電話をかけてくる人は、複雑な相談をすることが多いといいます。<br>
さらに、顧客の要望にきめ細かく応対できるよう、今年の春から研修制度も導入。</p>
<p><strong>「突然のご連絡、申し訳ございません。私『神田もしもし自転車』お客様サービスセンターの山田と申します。」</strong></p>
<p>自転車を購入した客に、アフターサービスの電話をかけたという設定。</p>
<p><strong>「乗り心地などは、いかがでしたか？」</strong></p>
<p><strong>「それが忙しくて、まだ乗っていないんです。」</strong></p>
<p><strong>「さようでございますか。ところで鈴木様、自転車は今回どのようなことで、お使いでいらっしゃいましたか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>指導員<br>
「流れはよかったと思います。で…、『今、乗っていないんですよ』というところで、『では』と次に内容がいってしまったのが、そこが、ぷつっと次の内容にいかれたというのが、私はちょっと、もったいなかったかなと感じた。」</strong></p>
<p>研修を受けて合格すると、特別手当も支給されます。</p>
<p><strong>佐川急便 営業部カスタマーサービス課 課長 篠原夏江さん<br>
「１回の電話が会社の印象を決める。ちょっとレベルが足りなかった課員が（電話に）出てしまった時に、佐川急便の応対って品質悪いんだなって印象をもたれてしまう。その１回が、会社の代表として（電話に）出ているというところの自覚が必要かなと思っております。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>電話復権の流れに乗って、応対技術を問う試験も生まれています。その名も「もしもし検定」。<br>
ＮＨＫのアナウンサーがこの検定を受けると、一体どうなるのか？史上最年少の白組司会アナウンサー、高山哲哉が全力で挑みます。<br>
もしもし検定の設立者、吉川理恵子さんに指導してもらいます。</p>
<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「高山さん、こちらが本日の試験問題です。」</strong></p>
<p>高山アナが受験したのは、初心者向けのもしもし検定３級。架空の会社の社員になりきって電話に応対します。</p>
<p>高山<br>
「はい。モシモシ開発営業部、橋本でございます。」</p>
<p><strong>電話の相手<br>
「あれ、デンデン運輸さんではないでしょうか。」</strong></p>
<p>高山<br>
「こちら、モシモシ開発営業部でございますが。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「はい、ストップ！もう、受話器と一緒に、言いながら（メモを）すぐ取らないとだめですね。もうメモを取る体勢は、最初にやんなきゃいけませんね。」</strong></p>
<p>迅速にメモを取ることは基本中の基本。手際の良さや、期待以上のサービスができているかなど、１５項目にわたって細かくチェックされます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>続いてのやり取りは。</p>
<p><strong>電話の相手<br>
「では、２課の林さんいらっしゃいますか。」</strong></p>
<p>高山<br>
「林はですね、現在、他の電話に出ておりまして、どういたしましょうか？」</p>
<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「『どういたしましょうか』じゃないわよね。『どういたしましょうか』ってお客様に普通いいません。これは『お急ぎですか』とか。『どういたしましょうか』は、お客さんには普通いわない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「『どうしますか』というと、ちょっとお客様を追い込むことになっちゃう。『いかがいたしますか』（が適切）。」</strong></p>
<p>相手への気配りが足りず減点。<br>
さらに、意外な落とし穴もありました。</p>
<p><strong>電話の相手<br>
「ユーザー商事の鈴木です。山下さんいらっしゃいますか？」</strong></p>
<p>山下さんが２人いる職場で電話を取り次ぐ場面。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高山<br>
「いつもお世話になっております。第１課長の山下でございますか？」</p>
<p><strong>電話の相手<br>
「第２課の山下さんです。」</strong></p>
<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「こうなると、第１課長の山下さんがいるという個人情報までバラしちゃっていますよね。『山下は２人おりますが』ぐらいで聞いてくれればよかったですよね。」</strong></p>
<p>初心者向けとは思えない難しさ。<br>
吉川さんは、電話の技術を磨くことで、相手に特別な印象を残すことが大事だと言います。</p>
<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「人じゃなくてもできるものが、どんどん増えていく中で、（電話は）『あなたのためだけに』というのが、ぜいたくで企業価値を生んでいくと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>電話のぬくもりみたいなものがビジネスに？</p>
<p><strong>日本電信電話ユーザー協会 技能検定部長 吉川理恵子さん<br>
「なっていくような。だから、それに早く気が付いている企業さんたちは頑張っていますよね。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>僕は、本当に新人のころから苦手で。さる有名な歌手の方と、取材のアポを電話で取って、日付を間違えちゃって。大変ご迷惑を…というのがあるぐらい、今でも苦手なんですけど。そんな私でも、電話を見直すきっかけになるんでしょうか。</p>
<p><strong>高山：</strong>変えてみせますという意気込みで、今日は臨みたいと思います。<br>
私も学生時代から電話が大好きで、夜ごと友達に電話をして、長電話で寝落ちして、あいつは電話魔だと言われるぐらい…。そんなに電話が大好きな私でも、こんなに奥が深いのかと。「だめ」しか出されていないんですが、この検定を取ると、こういった認定書がもらえまして、何かいいことがあるのかといいますと、就職や転職が有利になると。とても人気が高まっているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それだけじゃなくて、意外な効果ももたらしているんです。</p>
<p>岐阜県の商業高校。就職を控えた３年生に、もしもし検定の受験を勧めているんです。きっかけとなったのは、卒業生に行ったアンケート調査。<br>
“就職前に電話対応を学んでおけばよかった”<br>
こうした声が数多く寄せられたというんです。</p>
<p><strong>もしもし検定４級に合格 棚橋亜美さん<br>
「あいにく加藤は、今週金曜日まで出張いたしておりますが。失礼ですが、お急ぎでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>「急ぎです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最近、もしもし検定に合格した棚橋亜美さん。一生懸命に努力したかいあって、難関の鉄道会社から内定をもらうことができたというんですね。<br>
お母さんに聞いてみると、日常の会話に思いもしない効果が表れたというんです。</p>
<p><strong>母 智美さん<br>
「おじいちゃん、おばあちゃんと電話でお話とかするときに、何かすごく優しいしゃべり方をするんですよ。『待っててね』とか。かわいらしいと思います。前は、そんなふうに思ったことなかったので。言いたいことだけ言って切る、みたいな感じだったんですけど。」</strong></p>
<p><strong>もしもし検定４級に合格 棚橋亜美さん<br>
「優しいしゃべり方かどうかは別として、早口になりがちなので、電話とかだと聞きにくいかなっていうのに、もしもし検定で気づいて、ゆっくりしゃべるように心がけていました。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>偉いね。</p>
<p><strong>高山：</strong>人との接し方が変わるということで、岐阜県にある笠松刑務所。こちらでも、就労支援に活用されているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、ふだんビッグデータを駆使されているデータサイエンティストですけれども、電話って、お使いになりますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>もちろん使います。私は研究者どうしだけではなくて、企業や行政の方々、さまざまな相手とプロジェクトを組んでいるのですが、プロジェクトの性質、相手の働き方、こういった条件の中で、電話、メールだけじゃなくて、ＳＮＳ、ビデオ会議システム、ビジネスアプリと、こういったさまざまなツールを使い分けないと仕事ができないような状況です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>全部、使い方はもちろん精通なさって…。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>精通とは言えないですが、やはり分けていかないと仕事が回っていかないということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、電話が置かれている状況について宮田さんがどのように考えていらっしゃるかというと、こういう図を用意しました。どんなふうに変わっているとお考えですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>電話が担ってきた役割のひとつである、「単なる情報のやり取り」はＡＩをはじめとする、新しい技術が担うことができるようになってきています。冒頭で紹介されていたイギリスのサービスでは、アレクサが情報をアップデートしながら最新の医学情報を伝えることができますし、この裏には多言語翻訳があるので、今後、多言語でも対応できてしまうと。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこまできているわけですね。情報のやり取りというと。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そこはＡＩのほうが便利になる時代が到来しつつある一方で、この「感情を伴う高度なのやり取り」ですね。電話は相手を拘束したり、カーボンコピーなどで共有が困難などあるんですが、即時性のある反応だったり、文章では伝えることができない感情というものを伝えることができると。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば、どんな感情を宮田さんならお伝えしますか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>やはり謝罪のときですね。間合いを見ながら、相手の、どこの気持ちに寄り添えばいいのかと。「申し訳ありません」と、ちょっと違ったなと思ったら（別の角度に）シフトすることもできるんですが、メールだとそのまま違うところに突っ込んでしまうことも起こりえるので。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんでも、謝罪されることはあるんですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>もちろんです。</p>
<p><strong>高山：</strong>高度なテクニックというか、応対のテクニックだと思うんですが。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>私が高度か分かりませんが、電話というところが必要になる場面はありますね。</p>
<p><strong>高山：</strong>そうした技を磨いているのは人だけじゃなくて、実は、テクノロジーもどんどん磨きがかかっているんです。</p>
<p>こちらの男性にご注目です。タブレット端末の下で一生懸命に指を動かしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、テレビ電話の機能を使って、離れた場所にいる私に会話をしながら、機械の使い方を教えてくれるサービスなんです。画面に半透明の手の映像が合成されているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>複雑なやり取りを、会話に加えて進化した映像を交えながら伝える、という新しい技術なんです。</p>
<p>電話というのは見直しがどんどん進んでいるんですが、ＳＮＳ世代、若者たちの中では、電話に対して、こんなまなざしもあるんです。<br>
「電話イップス」という言葉を聞いたことありますか？電話が特に苦手、かかってきたらつらいとか、電話のことを考えるだけで緊張しちゃうという状況ですが、例えば、こんな声が具体的にあります。<br>
“アルバイトの電話できない”<br>
“電話対応ができなさすぎて電話イップスになり、そのまま会社をドロップアウトしました”</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この後者の方に話を聞くと、<br>
“電話応対が苦手なら電話不要の仕事に就けば良い”</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ネット上で発信をしていますということなんですね。一体どういうことなのか、直接話を聞いてみました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“もしもし革命”いま電話に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>三須雄介さん、２７歳。大企業の広報部で働いていましたが、電話を取るのが苦痛で、１年で退職しました。</p>
<p><strong>三須雄介さん（２７）<br>
「なんでこんなに（電話が）できないんだろうと思いました。電話出なきゃいけない。夜、寝る前に憂うつになっていた。」</strong></p>
<p>人づきあいが苦手なわけではないといいますが、電話機を渡してみると。</p>
<p><strong>三須雄介さん（２７）<br>
「このタイプだと機能が難しいんです。“保留”、“応答”、“発信”とかあるじゃないですか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平成生まれの三須さん。ずっと携帯電話が中心の生活で、固定電話で知らない相手と話した経験がほとんどなかったといいます。スムーズに話すことに気をとられて、メモを取るのを忘れたり。電話が鳴るだけで緊張して、受話器を落としてしまうこともありました。<br>
妻の早紀さんも、電話が苦手。突然かかってくると、暴力的にすら感じるといいます。</p>
<p><strong>妻 早紀さん<br>
「『いつ電話して大丈夫？』とか、アポイントをとってほしい。その場で考えて答えなきゃいけないのが、結構怖いです。」</strong></p>
<p>そんな２人の連絡は、もっぱらＬＩＮＥ。好きなときにやり取りできるのがいいんだとか。<br>
電話しなくても生きていけると説くお二人。スタジオにもお越しいただきます。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　三須雄介さん（会社員・電話応対業務に悩み転職）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　三須早紀さん（会社員）</div>
<p><strong>武田：</strong>お二人で、電話で話すことはあるんですよね？</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>それは、もちろんです。それはもう全然大丈夫です。</p>
<p><strong>武田：</strong>電話でアポを取ったりするんですか？</p>
<p><strong>早紀さん：</strong>日曜日の夜に話そうとか、時間を決めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>僕はすごく気持ちがよく分かるんですが、今は、会社はどうなんですか？</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>今は、電話応対をしなくてもいい職種についています。電話は、取る人はいるんですが、自分は取らなくていいという、そういう仕事に就いているので、電話が苦手だったら電話しなくてもいい仕事とか、そういう職種に就いたほうが自分の能力を発揮できるんじゃないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>僕らの若いころは、電話しかコミュニケーションツールがないから、なかなかそういう職場はなかったと思うんですけど、今はそういうのはたくさんある</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>今はビジネスＳＮＳといいますが、チャットみたいなものだけで連絡を取り合う手段があるので、連絡を電話だけに固執する必要はないと。</p>
<p><strong>高山：</strong>電話不要の職場はあるということですね。早紀さんは、映像の中で、電話は暴力的だと。結構ショッキングな言葉だったんですが、そんなに邪魔というか、やっかいですか？</p>
<p><strong>早紀さん：</strong>唐突にかかってくる電話とか、自分から唐突にかける電話って、相手の時間を奪ったり、自分の時間が奪われたりするというプレッシャーを感じますね。あとは、その場でリアルタイムでやり取りしなければいけないので、自分の考えを整理する時間が欲しいなとか、そういう思いがあるので、ちょっと苦手ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、ちょっと待ってください、考えさせてくださいって言えばいいんじゃないですか？</p>
<p><strong>早紀さん：</strong>それは１つ、アイデアとしてはありかもしれないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>メールとかＳＮＳでやり取りするというのは、それはそれで時間がかかったり面倒くさかったりしませんか？</p>
<p><strong>早紀さん：</strong>時間はかかるんですけど、その分、履歴が残りますので、そこがいいところかなと思っています。電話でやり取りしているときに、結構お互いに誤解が生まれてしまったりとか、言った言わないの水掛け論になってしまって困った経験があるので、そういうところもＳＮＳのほうが私は好きですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、そこはいいところですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>システム開発とかだと、履歴をしっかり残さないといけないので、むしろ電話だけでやるなというケースももちろんあります。つまり、働き手の多様なスタイルに合わせながら、電話なのか、あるいは違うスタイルなのか。こういったことが、やはり今選べるというか、最適なものをみんなで選択していっている。そういうような状況ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>コミュニケーションしながら、相手の反応を見たりとか、行間を読んだりということも仕事では必要じゃないんですか？</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>それはＳＮＳだけで。</p>
<p><strong>武田：</strong>それもＳＮＳでできる？</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>できますね。</p>
<p><strong>高山：</strong>結構ドライな。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は電話が苦手だっていうのは、私のように若い人だけじゃないんですよ。意外にも、世代は関係ないというデータがあります。全国の会社員に、会社にかかってくる電話に出るのが嫌いかと尋ねた結果なんですが、最も高いのが２０代ですよね。でも、５０代も５１％。６０代以上でも４２．２％が嫌いというふうに言っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>電話が嫌いならいっそのことやめてしまおう、脱電話、という発想で業績を上げている企業もあります。</p>
<p>広島県に本社を置く精米機メーカーです。</p>
<p><strong>「お電話代わりました。渡辺です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取引先からの問い合わせや、社内連絡の内線電話がひっきりなしにかかってきます。<br>
ところが、午後１時すぎ。<br>
館内放送を合図に、電話が一切鳴らなくなりました。仕事に集中するため、午後の２時間、内線電話の使用を禁止する取り組みです。<br>
導入したのは７年前。働き方改革を進める中で、電話の時間が負担だという声が上がったのです。</p>
<p><strong>サタケ 人事部 取締役 木谷博郁さん<br>
「『日中は電話対応に追われて、定時後にならないと仕事ができない』という意見が出た。電話っていうのは、こちらが何をしていようが、とにかく『出てこい、出てこい』と鳴るわけですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで、一定時間、内線電話を禁止したところ、業務の効率が大幅アップ。残業は、半分以下に減りました。</p>
<p><strong>設計部 社員<br>
「集中してやりたいことを、午後にもってくることができますし、電話によって（作業を）遮断されることがないのでいいと思います。」</strong></p>
<p>内線禁止時間に社外から電話が。そんなときは、管理職が対応。</p>
<p><strong>設計部 課長<br>
「業務集中時間なんで、後にしていただければと。」</strong></p>
<p>盾となって、一般社員の能率を上げるのが務めです。</p>
<br>
<p>さらに、電話をなくすことで取引先からのパワハラ防止につながったというケースも。<br>
こちらのＩＴベンチャー企業。能率アップのため、去年すべての電話機を廃止しました。すると、一部の取引先が契約を解除してきたといいます。黄色くなっているのがその取引先。多くは大企業や官公庁で、メールよりも電話で迅速な対応を求める傾向がありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マーズフラッグ 取締役・営業担当 武井雄二郎さん<br>
「『大企業なんで早く対応しろ』ということですね。『いっぱい料金払っているので、早く対応せよ』と。電話だと、わりと高圧的な言い方も、ときにはできるという。」</strong></p>
<p>取引先からきつい言葉を浴びせられると、気持ちを落ち着けるため、社内で慰めあうことも。この、通称“なぐさめタイム”も時短への妨げになっていました。</p>
<p>解約された取引先への売り上げは、全体の１０％。しかし、対応時間で見ると、業務全体の３１％に上っていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4356/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>連絡手段をメールやＳＮＳにしてからは、無理な要求を受けるケースが激減。社員のモチベーションが上がり、取引先からも好評だと言います。</p>
<p>相手の時間を奪ったり、マイナスの感情をぶつけたり。<br>
時代に合った電話の使い方とは？</p>
<p><strong>武田：</strong>脱電話で効率を上げる企業。あるいは、冒頭ご覧いただいたように、電話によって企業の価値を上げようという会社もありますよね。<br>
ビジネス界のコミュニケーションの在り方って、どう変わっていこうとしているんでしょう。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>一部グローバルＩＴ企業のように、電話対応は一切行わないと。ユーザーＦＡＱで解決を促す。こういうスタイルで利益率を高めるケースもあります。ただ、こういった企業はユーザーインターフェースを徹底的に作りこんでいるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>いわゆる、使いやすいボタン。ここに多くのお金を使う。直感的に理解をして、すいすい使えると。こういったところにコストをかけることによって、信頼のある利用体験。こういったものを実現しています。今、まさに世界では、単に情報だったり、ものを提供するのではなくて、その先の体験価値をどう実現するか、ここまでをコミットする。こういう変化が起き始めています。先ほどの電話でいえば、ユーザー、一人一人に合わせて安心と信頼を提供すると。これが、新しい価値になりますね。技術が急速に進歩して変化する中では、人と人とのつながりをどのようにデザインするか、これがまさに今、問われる状況かなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>電話であれ、ホームページのデザインだったり、いろんなコミュニケーションの価値そのものを、質そのものを上げていかないと、これからは生き残ってはいけない。</p>
<p><strong>高山：</strong>情熱とか人柄って短期間で、そんなコストもかけずに、時間もかけずに相手に伝えることができるいい手段だなと思うんですけどね、電話は。</p>
<p><strong>武田：</strong>僕ら、言葉は信じたいと思ってはいますが。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>アレクサがどれだけ流ちょうにしゃべったとしても、高山さんのパッションだったり、武田さんの共感する力、これは、なかなか実現できないんじゃないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうかな。そうなってほしいけどな。<br>
どうですか、お二人はここまでご覧になって気づいたこととか。</p>
<p><strong>雄介さん：</strong>今、ＶＴＲ見て思ったんですが、業務の一定時間、電話をなくす取り組みってすごい革命的だと。全企業、導入するべきなんじゃないかって。なぜかというと、営業とかだと顕著なんですけど、いつでも電話していいという状況があることによって、むだな仕事が生まれると思っていて。例えば、定時に上がりたいのに、急に電話がかかってきて、あすまで資料を作ってくれと言われたりするんですけど、極めて暴力的で、そこでやらなくてもいい仕事が発生するわけです。電話が一定期間ないことで、電話しなくていいと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここまで見ても、あまりお考えは変わらないと。奥様はいかがですか？</p>
<p><strong>早紀さん：</strong>今、電話とかメール、ＳＮＳ、たくさん自分の思いを伝える手段が出ているので、適切なものを使い分けられるようにしていきたいなというふうに思いました。一概に、電話を嫌うのもちょっと違うんだろうなというふうに話を聞いて思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>電話も大事。ほかの手段も大事と考えていきたい。<br>
ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4356" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現役世代のがん治療　“魔の不安定期間”をどう乗り越える？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fufu/">夫婦</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinsei100nen/">人生100年時代</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kenko/">健康</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>2人に1人が“がん”になる時代。患者の3分の1が“現役世代”だ。いま、“がん”と告げられた後、適応障害やうつ病を発症し治療に影響が出るケースが多発していることが分かってきた。医師たちは、心が不安定になる告知後の“魔の不安定期間”の過ごし方次第で、その後が大きく変わると指摘する。番組では“不安定期間”を乗り越えていこうとする、ある40代夫婦に告知から密着。“がん”と告げられたとき、私たちに何が必要なのか考えていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮本亞門さん
                                  <span class="person2__note">（演出家）</span>
                              </li>
                                  <li>久保田馨さん
                                  <span class="person2__note">（医師 日本医科大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着ドキュメント“現役世代”に突然のがん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今年７月。<br>
都内の病院に、がんの検査結果を聞きに来た鈴木修一さんと、妻の珠実さんです。工務店を営む修一さん。自分の経験が、同じような状況の人たちの役に立てばと、取材に応じてくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「体調はいかがですか？」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「体調はそんなに、自覚症状は感じずにという。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「気持ちの方はどうですか？」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「ここのところ、仕事の関係の連中にちょこちょこ言って回っているじゃないですけど。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「仕事のあれですね。経営なさっているんでしたっけ？」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「一応そういうことですね。個人事業やっているんで。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「咳がちょっとありますか？」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「ちょっと。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「ご心配なさっていた結果だと思いますけど、細胞でも、がん細胞が出ていますね。」</strong></p>
<p>肺がんの“ステージⅢＡ期”。既に、手術では取り除けない状態でした。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「先生的には治るっていう、一旦とりあえず、再発がうんぬん抜きに、一回はこれ『治る』という予定というか、もとのお話として聞いて良いんですかね。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「治療の目的から言うと、『治す』というのが目的ですね。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「一応ね、仕事に復帰できるように考えているから。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「２か月ぐらいは、普通の仕事はなかなか難しいでしょうね。空いた時間にやったりとか、人に指示を出したりとか、そんなことは十分できると思いますよ。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「わかりました。」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「ステージⅢのＡっていうことは、希望は結構ありますよね？」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「ありますね。」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「ありますよね？」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「治す目的で、頑張っていきましょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>結婚して１か月たったばかりの修一さんと珠実さん。<br>
突然告げられた「がん」でした。<br>
ここからの、魔の不安定期間。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>修一さんにとって、がんのこと、経営する工務店のこと、そして、家族のことなど、不安ばかりの日々が始まりました。</p>
<p>告知から、５日後。<br>
修一さんは死を意識し、先の見えない不安を口にしました。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「『この後どうしよう』『家族どうしよう』って、『仕事どうしよう』って。ちょっと早いっすよね。ろくに何も残せてやれないじゃないですか。」</strong></p>
<p>心の支えにしていたのは、医師の言葉でした。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「先生が『治す方向だ』って言ってくれたので、復活して頑張るしかないって、もうそれだけですよね。なるべくいい感じで、帰ってくる。それだけですよ、まずは。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>告知から、１週間。<br>
入院し、抗がん剤と放射線の治療が始まりました。すると、吐き気など、想像以上の強い副作用に襲われました。修一さんは、副作用のつらさで気持ちが沈み込み、「誰にも会いたくない」と珠実さんに告げていました。</p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「ずっと寝ているか、気持ち悪いって言っているか、どっちかという感じなので、『弱音を吐かせてもらうと、つらい』って言っていました。『（治療を）やめたいくらいつらい』って。すごいイライラしていますね。私自身も、結構いっぱいいっぱいっていうか。」</strong></p>
<p>修一さんは、治療に向き合う意欲を失いかねない状況でした。修一さんの心を少しずつ落ち着かせたのは、病状について何度も説明してもらったことでした。</p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「だいぶつらかったでしょ。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「他の人がどうかは分からないですけど、自分なりにはつらかったですね。」</strong></p>
<p>この日は、医師から治療の経過や見通しを細かく説明してもらいました。</p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「おととい撮った（ＣＴ画像）では（がん細胞は）小さくなっていましたよね。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「おかげさまで。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「ちょうど白血球が、今週は下がりやすい時期ですけど、そんな大したこともないですね。検査の具合はとっても良いので、だいぶつらかったと思うんですけど。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「ありがとうございます。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「“だるさ”とかも、かえってエクササイズみたいなやつが効果があったりするんですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木修一さん<br>
「本当ですか。体を動かして、じゃあ、やれるかぎりやってみます。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「いろいろやってみてください。あとは大丈夫ですか？」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「大丈夫です。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「どうぞお大事にしてください。」</strong></p>
<p>告知から、約１か月。<br>
修一さんは、３週間にわたる最初の抗がん剤治療を終え、一時退院しました。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「本当に先生によくしてもらっていますよ。頻繁にお声がけしていただいて。状況は今こうだって、全部お話もいただいて、わかりやすく。楽じゃなかったですけど、そんなにつらいっていうわけじゃない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>修一さんの主治医の久保田馨医師です。<br>
患者が治療法を理解し、納得できるかどうかが、その後の経過を大きく左右するといいます。</p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「（患者は）悪い知らせを伝えられたら、もう頭が真っ白になって、いろんな話されても、全然頭に入っていかないということが、むしろ多いんじゃないかと思います。ちゃんと（治療状況を）ご理解いただいて、医療者側はそれを確認して、その上で安全な医療ができていくということになると思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>がん患者の中には、医師に悩みを打ち明けられなかったり、治療に納得できなかったりして、不安が増していく人も少なくありません。<br>
５年前に乳がんの告知を受けた、主婦の小林ゆかりさんです。医師とのコミュニケーションがうまく取れず、うつ状態になりました。小林さんは、中学生と小学生の２人の子どもを育てていました。</p>
<p>“母親らしいことが今できていない”<br>
“妻らしいことはできていない”</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小林さんは、毎日、死の恐怖と直面していました。<br>
今の治療で本当に治るのか。自分や家族はどうなるのか。不安を主治医に相談することはできなかったといいます。</p>
<p><strong>５年前に乳がんの告知 小林ゆかりさん（仮名・５０代）<br>
「先生は言葉少ない方で、ズバッとものをおっしゃる方なんですね。要点をパッパッパッと言って、『はい、これで大丈夫だから、はい、次』って感じだったので。それが、すごく私としては、もうちょっとお話ししたいなあっていうのがあったんですけど。先生とうまくコミュニケーションが取れないと、やっぱりつらい日々を過ごさないといけないので。」</strong></p>
<p>悩みを打ち明けられず、うつ状態が悪化した小林さん。適応障害になり、２か月間入院しました。<br>
がん患者は、適応障害など、気持ちの落ち込みがひどくなると、適切な治療の選択ができなかったり、治療を続けられなくなったりすることもあります。調査では、がん患者の５％から１０％がうつ病を経験し、１０％から３０％は適応障害が認められるとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>魔の不安定期間にあふれる情報とどう向き合うかも、その後の経過に影響を与える場合があります。<br>
最初の抗がん剤治療を終えた、鈴木修一さんです。新たな不安に直面していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これから投与が始まる抗がん剤について検索しました。画面に表示されるのは、さまざまな情報。「効果は２割」「重篤な副作用」など、ネガティブな言葉ばかりが目に留まりました。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「生涯引きずるような、一生付き合っていくような副作用とか、結構書いてあったりして、結局それって、いつ出るか分からないし、やっぱり（治療を）やめますとも言えないし。」</strong></p>
<p>告知から、１か月半。<br>
再び気持ちが揺らぎだした修一さん。支えようと動きだしたのが、妻の珠実さんでした。</p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「『やっぱり死ぬんだな』っていうのは、たびたび出てくる。どんな感じの症状が出るかとか、想像がつかないですから、極力支えていきたいなとは思っています。」</strong></p>
<p>修一さんは、不安な気持ちを直接医師に言い出せずにいました。</p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「検索しちゃったみたいで。」</strong></p>
<p><strong>中道真仁 医師<br>
「ご本人が？」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「成功じゃないけど、２０％の人しか…。」</strong></p>
<p><strong>中道真仁 医師<br>
「失敗例を見たってこと。ちょっと使い方が違うのと、薬もちょっと違うので、一回お話しましょうか。そしたら治療のときスムーズに、少し時間をおいた状態でお話して。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>珠実さんの働きかけで、早速、話をする時間が設けられました。</p>
<p><strong>中道真仁 医師<br>
「これを２週間ごとに、約１時間程度の点滴を行い、これを、効果が出ているかぎりは最大１年間継続します。」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「家で気をつけることとかってありますか？」</strong></p>
<p>夫婦は、抱えている疑問や不安を次々とぶつけていきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木修一さん<br>
「なかなか副作用（の種類）が多い、あれですね。」</strong></p>
<p><strong>中道真仁 医師<br>
「多いんですけど。」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「出るかどうかわかんない。」</strong></p>
<p><strong>中道真仁 医師<br>
「（副作用が出る）頻度が少ないんですね。治す治療なので、やっぱり何とかしてやりたい。お仕事に戻るとか、そういうところが一番のゴールですかね。十分に注意をしてやっていきますし、そこが最大の目標です。」</strong></p>
<p>珠実さんは、家族が不安や悩みを分かち合い、ともにがんと闘う姿勢を示すことが大切だと感じるようになっていました。</p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「おこりうる出来事っていうのも全部教えた方がいいし、家族もちゃんとそれを理解して、うわべじゃなくて、この病気だったらこういう治療法があるっていうのも、ある程度は自分でも分かっていないといけないし。ちゃんと身近に、その状況を分かってくれる人が１人でもいないと、つらいかなって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>告知から、２か月。<br>
修一さんは、新たな抗がん剤の投与に納得し、再び治療に臨みました。体調や薬の効果を確認しながら、２週に１度投与を受けます。治療は１年間続く見通しです。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「可もなく不可もなくというか、少し身体が楽になってきているのかなと思いますけど。」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「立ちくらみは気にすることないんですかね。本当にひどくてですね。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「そんなにひどい？」</strong></p>
<p><strong>妻 珠実さん<br>
「毎回立つたびに、こういう感じで、顔が真っ白になってっていう感じで。」</strong></p>
<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「立ってみてください。今は脈はいいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本医科大学 教授 久保田馨 医師<br>
「ちょっと心電図撮っておいてくれませんか、明日。」</strong></p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「はい、分かりました。」</strong></p>
<p>今も時折、強い不安に襲われることがあるという修一さん。がんを克服するために、治療に向き合い続けています。</p>
<p><strong>鈴木修一さん<br>
「今もだから、これから１年間でしょ。突然何かっていう感じでいえば、不安がないことはないですよね。でも、まあ、なるようにしかならないかなって。それでも気になることがあったら、先生にまたお話してっていう風に思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">突然のがん どう向き合えば…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>宮本亞門さん（演出家）</div>
<p><strong>武田：</strong>どうご覧になりました？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮本さん：</strong>生々しいというか、現実、本当にこのような悩みを、僕も少しですが抱えたし、これはひと言では片づけられない問題ですが…。でも、本当に誰も予想しないことが突然来るので、もちろんへこみますし、正直言いますと、うつ病になっても、適応障害になっても当然のような、突然の落下気分が来るんですよ。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮本さんは４月に前立腺がんの告知を受けて、５月に手術を受けられました。今もお話にありましたけど、告知された時って、どんな…？</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>目の前で、お医者さんが僕に「がんです」って。「えっ？」ていう。もしかしてとは思ってはいたけども、みんなの深刻な顔を見ていると。何かもう本当に自分に言ってるのか？みたいな感じです。でも、僕はもうあえて気丈に明るくしていました。問題は家へ帰ってからです。家に帰って、寝る前だとか、１人でいる時間がもう、ふるふるっと震えてくるんですよね。それは、もう勝手に自分の中でカウントダウンということを考えてしまうんですよね。あと、どのくらい生きられるのか。さてレベルはいくつなのかっていうことがあって。ドキドキしながら夜、寝る前にＳＮＳを見てですね。ダーッと探すんですよ。何一つ答えが見つからないのに必死に探すんですよね。あらゆる情報を見てるんですが、やはり、どうしても悪い情報が目に入るんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうした、がんの患者さんの心の動きなんですが、告知後に心が不安定になる。そして、ある一定の期間をどう過ごすかによって、場合によっては適応障害になったり、うつ病になってしまうケースもあるということなんですけれども。ＶＴＲにも登場された久保田さん。こうして心が沈み込んでしまう患者さんって、やはり実際に多いんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>久保田馨さん（医師 日本医科大学 教授）</div>
<p><strong>久保田さん：</strong>それは、ほとんどの方がそういう経験なさると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ほとんどの方が。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>久保田さん：</strong>宮本さんがおっしゃったように、医師の前では気丈に振る舞う。でも、家に帰ったらもう眠れないとかですね。そういう経験、ほとんどの方がおありだと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この期間をどう過ごすかによって、がんのそのものの治療に対する影響というのもあるということなんですが、具体的にはどのような影響があるんでしょう。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>ちょうどその時期っていうのは、病状の説明があったり、治療について考えたり、今後の見通しについて、そういったことを話し合う時期なんですね。落ち込みの状態が非常に強いと、適切な治療の選択ができないとか、先々の見通しをちゃんと考えられないとか、そういったこともありますね。ですから、その後の治療後の経過がかなり変わってくる。</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>でも、さっきの映像の中にもありましたけど、「治す目的」とか、あの言葉はどれほど勇気づけられたか。実際に治りますということとまた違うのかもしれませんが、目的を持って一緒にやっていきましょうとか。がんだと言ったあとに、やはりその言葉があるかないかっていうので、また気持ちは全然違いますよね。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>そうですね。そういった目的を共有するっていうのが、非常に大切なんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">９月に開設「意思決定支援外来」そのねらいは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>病状を正確に理解し、納得して治療に臨むために、新たな取り組みも始まっています。<br>
今年９月、都内の病院に、全国でも珍しい「意思決定支援外来」が開設されました。主治医とは別のがんの専門医が、患者や家族の悩みをじっくり聞き、アドバイスします。<br>
この日やって来たのは、５０代の夫ががんになった女性です。</p>
<p><strong>女性<br>
「よろしくお願いいたします。」</strong></p>
<p><strong>都立駒込病院 鳶巣堅一 医師<br>
「今日、ご本人はおいでにはならなかった？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「もう、がんって分かってからは、心がやっぱり沈んでいまして。『ちょっと僕は行かれないので』ということで。」</strong></p>
<p>夫が落ち込んでいるため、家族の間でも病気の話ができない状況が続いているといいます。</p>
<p><strong>都立駒込病院 鳶巣堅一 医師<br>
「でも本当はね、（話を）しておいた方がいいと思う。ご本人とご家族が、理解がかい離しているのは困ります、後で。ご主人にも、一回ちゃんと、そういうお話を担当医から聞かれた方がいいと思うけどね。やっぱり、ご本人が受け止めていかないと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相談時間は１時間ほど。専門医が病状を説明し、主治医には打ち明けられなかった不安や悩みも聞きます。病院では、こうした心理面でのサポートが重要になると考えています。</p>
<p><strong>都立駒込病院 鳶巣堅一 医師<br>
「最初に診断を受けてから、かなりの人が本来は迷っていると思います。状況は厳しいなりに、沈まないでいけるようにならないかなと。それを後押しするための整理、心のありようを、ちょっとでもシフトできるような、そういう応援がしたいというのがあります。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">患者・家族がどう乗り越える？３か条</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>この期間を乗り越えるために、患者さん本人やその家族にとって、どんなことが大事になるのか、久保田さんに３つの点を挙げていただきました。「悩み・疑問、何でもはき出す」「家族・周囲の力を借りる」「あふれる情報に踊らされない」。久保田さん、それぞれ解説をお願いできますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4357/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>久保田さん：</strong>いろんな悩みとか、気がかりなことをなるべく出すということです。ですから、医療従事者にお話しいただいたり、家族とか友人、場合によっては、メモしておくというのも有効かもしれません。自分が言いたいことをメモすると。</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>書いておくのは、本当に必要だと思います。僕も必ず書きました。後で後悔しないように。やっぱり限られた時間なので、そこでちゃんと話ができるようにというのはありますよね。あらゆることを聞いて、しつこいぐらい聞きました。もう嫌われてもいいと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういうことはやっていい？</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>もちろん結構ですよ。例えば、家族と一緒に、ちょっと時間をとってくださいとか。看護師の方に依頼してもいいと思いますし。</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>特にこういうことだから、時間をとっちゃ悪いんじゃないかって、こんなこと聞いちゃいけないんじゃないかと思ってためている方が、もっと自分を憂うつにさせますよね。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>そうですね。ちゃんとはき出すというのは、とても大事ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それから「家族・周囲の力を借りる」。これもね、なかなか迷惑かけちゃうんじゃないかとか思ってできないと思うんですけど、必要ですね。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>これはとっても大切ですよね。なるべく共有するっていうのが、家族にとってもいいことだと思うんですね。だから、この情報は本人に伝えないとかですね、そういうのが分かれちゃうと、かえって苦労することになると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、「あふれる情報に踊らされない」。でも、やっぱり検索してしまいますよね。ただ、久保田さん、やっぱり患者さんというのは、自分が受けている医療が本当に最善なものなのかどうか、そこはどうしても疑ってしまう部分もあると思うんですよ。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>同じがんでもですね、その人の状態というのがとても大事なんですね。惑わされないためには、自分の病気は自分のものだけなんだというふうに受け入れていただくことが、まず大事じゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうか、前立腺がんだからこうですよというふうに、単純に言えないということなんですね。自分のものなんだと。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>あくまで参考にはなるかもしれませんけれども、その人の情報というのは、やっぱ違うわけですね、ご自分と。</p>
<p><strong>武田：</strong>その人の病気であって、自分の病気じゃない。<br>
宮本さん、がんサバイバーとしてですね、いま道を見失ってる方がいらっしゃったとして、どんなメッセージを伝えたいですか。</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>でも、私は前立腺がんだったということもあるのかもしれませんが、本当にがんの治療が日々進化しているんですよね。いろいろな治療方法が出てきていて。だから、まずは、あきらめないでほしいというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>私、ほんとに自信がなくて、やっぱり死ぬのが怖いっていうふうにじたばたしたりしてしまうんじゃないかと思うんですけど、久保田さん。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>それはそれでいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうですか。</p>
<p><strong>久保田さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>宮本さん：</strong>じたばたしたことを全部出していいんじゃないですか。それは、何一つ悪いことでもなく、聖人になるわけでもなく、僕もだいぶ大きな声でつらいよ、何とかだよって言ったら、本当に楽になるし、全部出し切るのはいいことだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうですね。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4357" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>虐待　親たちの“再出発”　～カウンセリングの現場から～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenhanzai/">事件・犯罪</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>虐待で年間50人を超える子供の命が失われている。どうしたら虐待を減らすことができるのか。親へのカウンセリングを行う現場の記録から考える。虐待した親たちが駆け込むカウンセラーがいる。200人以上と対話を重ねてきた心理カウンセラーの松林三樹夫さんだ。松林さんは、親たちが心の内に何を抱え虐待するのか、どう怒りの根源をひもとくのか・・・時間をかけて、ひとつずつ前に進む手助けをしている。変わろうと模索を続ける親たちの対話の記録から、虐待を防ぐヒントを考えていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中脇初枝さん
                                  <span class="person2__note">（小説家）</span>
                              </li>
                                  <li>島田妙子さん
                                  <span class="person2__note">（児童虐待防止機構オレンジCAPO）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">やめたい…カウンセリングで見えた“心の内”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>自宅の書斎でカウンセリングを行っている、心理カウンセラーの松林三樹夫さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>対象は、児童虐待やドメスティックバイオレンス。これまで２００人以上と対話を重ねてきました。ここを頼る親たちの多くが、自ら連絡を取り、松林さんのもとを訪ねてきます。<br>
この日やって来たのは、３０代の母親です。「自分と同じような親の役に立てるのなら」と取材に協力してくれました。</p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「手がもう出ちゃうんです。考える間もなく手が出ちゃう。頭の中では、やりたくない、やってはいけないことをやっているんだって分かっているのに、手が出てしまって、止めることができない。」</strong></p>
<p>妊娠を機に仕事を辞め、専業主婦として、幼い２人の子どもを育てている女性。２人目の子が生まれて、長女の子育てに悩むようになる中、手を上げるようになりました。<br>
カウンセリングで打ち明けたのは、夏休みの出来事でした。風呂場で、子どもたちがおろしたてのシャンプーを浴槽にあけたのを目にした時。怒りが爆発した女性は、子どもを風呂場に閉じ込め、冷たいシャワーを浴びせたというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>松林さんは、女性がなぜそこまで怒りを爆発させたのか、その根源を探ることにしました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「そういう怒りを感じたときというか、その場面というのは思い出せます？手を上げないと気がすまない、そのときの感覚。」</strong></p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「感覚は覚えています。」</strong></p>
<p>クッションを子どもに見立て、たたくよう促します。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「目を開けてください。長女さんがいます。思う存分、たたきたいだけたたいてくれて結構です。」</strong></p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「こんなふうにたたくんです。おしりとか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３０代の母親<br>
「あとは、髪の毛を引っ張るときもあって。なんか、火をつけられたような怒り方でした。あの日は。ガソリンに火をぱっとつけられたら爆発する、そんな感じです。」</strong></p>
<p>ここで、松林さんが問いかけます。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「あなたの怒りはそうやって、子どもに向けられるんだけれども、あなたの怒りの元になっている、心の中にある、それってなんでしょう？」</strong></p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「自分への不満。自分への不満と、現状への不満。私は（実家に）帰ることができなかったり。一番ほっとする場所で、一番ほっとする親しい人たちと過ごす。でも、私にはそれができない。」</strong></p>
<p>女性の両親は離婚していたため、この夏休み、実家を頼ることがかなわなかったといいます。子育てのストレスを、一人、ため込んでいたことが見えてきました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「怒りを、本来ぶつけるべきものにぶつけないで、ぶつけてはならない、大事な子どもにぶつけちゃっている。代わりにね。それは、ぶつけられる子どもにとっても不幸だし、あなたにとっても不幸になるかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３０代の母親<br>
「今からでも、だんだん直していけば、子どもたち（との関係）も良くなるんですか？」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「なりますね。まだ遅くないです。」</strong></p>
<br>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「（虐待）被害者のケア、被害者の保護、これは本当に大事なことです。でも同時に、被害者と同じだけの加害者がいるわけですよね。その加害者をなんとか向き合って、更生してもらうようにしないと、虐待問題はこれからもずっと続いていってしまう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>松林さんは親と向き合う際、時間をかけて、その心の内に迫っていくことにしています。<br>
カウンセリングを始めて２か月になる、４０代の父親です。小学生の子どもたちに、暴力を振るい、今は別居している男性。同じような経験をした人たちのためになればと、取材に応じてくれました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「結構、子どもには怒ったりとか？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「そうですね。手を上げていましたね。ふと、ヒートアップすることで、こういうふうにしてしまったんだけど、止まらなかったら死んでましたよね、自分の子どもも。助けてくれる人、介入してくれる人がいなければ、僕自身も子どもを殺していたんだなと思いましたね。」</strong></p>
<p>男性は、子どもたちがカップラーメンを作る時、材料をこぼしたのを見て、かっとなり手を上げました。子どもたちは児童相談所に一時保護され、その後、祖父母に引き取られています。男性は、児童相談所から、更生のためのプログラムがあることを提示されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性の怒りの根源には何があるのか。この日、松林さんは幼少期の体験について確かめたいと考えていました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「自分がさみしい少年時代を送ってきたなと改めて感じたというか、さみしかったかなと改めて感じました？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「いま振り返って考えてみれば、父親は不規則な仕事、母親は忙しく、家をあけることが多い。考えてみると、さみしい人生かなと。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「夕飯とかは楽しく食べたという記憶はあります？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「楽しく食べたというのはないですね。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「どっちかというと、重苦しい感じ？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「そうですね。父親と顔を合わせたくないというのもあるので、また何か怒られるのかなとか、何かやればどなられるし、たたかれるし。ささいなことでも、大きな声でどなっている姿しか浮かばないですね。」</strong></p>
<p>対話を始めて、１時間がたとうとした時のことでした。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「お父さんがどなったりしたとき、あなたとしてはどんな思いでしたか？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「怖かったですね。『いついつまでにこうしろって言ったのに、なんでやらねえんだ』って。全く一緒ですよね。自分も全く同じことやっているし。自分がそう思うということは、自分の子どもも、そう思っているんだなと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「自分がそう思うように、自分の子どもたちも、そう思っているだろうなと。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「同じことをしているわけですから。」</strong></p>
<p>自分が幼い頃、暴言や暴力を受けていたことが、今の自分の行動につながっていた。男性は、そう気付きました。</p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「どんだけ反省したって、悪いことだって分かったって、結局、自分がなぜこうなのか分からないまま、ずっときたので、『負の連鎖』、自分の父親から受けた影響でこうなっているのは分かったんですけど、じゃあ自分はどうしたらいいのか、今後もっと勉強して、自分を変えていきたいと思います。」</strong></p>
<p>翌週、松林さんは、男性のカウンセリングを一歩進めました。子どもたちとの接し方を具体的に考えていきます。<br>
行ったのは「エンプティ・チェア」。「空のいす」という心理学の手法です。まず、空のいすを相手に見立て、語りかけます。その上で、次は相手の立場になって、自分自身に語りかけます。相手の気持ちを想像し、認識することがねらいです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「もし子どもに会えたら、こういうこと言いたい、ああいうこと言いたいというのを、心の中で膨らませてみてくれますかね。…じゃあ目を開けてください。語りかけるつもりで。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「学校はちゃんと行って、楽しく過ごしていますか？ごはんはちゃんと食べてる？パパも頑張るから、もうちょっと待っててください。」</strong></p>
<p>今度は席を移動してもらい、子どもの身になって父親に対して話しかけます。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「いまのお父さんのことばを聞いて、（想像で）子どもとして、どんなことを言いますか？子どもとして、パパに早く会いたいですか？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「それなりの恐怖心があると思うので、会いたいっていう思いより、どうなんだろう、という方が強いと思う。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「まだ恐怖心あるかな？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「あの日のまま止まっていると思う。あの日までで。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「お父さんは、どうなったら会いたいですか？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「怒り方ですよね。たたかないでいてくれれば。暴力ふるわないでいてくれれば。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「今度会うとき、そういう怖さを感じないお父さんになっているといいですね。」</strong></p>
<p>では、子どもたちに、どんな言葉のかけ方をしたらいいのか。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「相手が何か言ってきました。それに対して受けて、言葉を続けて行くんですけど、『でもね』『だけど』『なに言ってる』『あんただって』、こういう接続詞って否定になりますよね。そういう接続詞ではなくて、たとえば『そうか』『そう思うんだ』『そうなんだ』『そうだね』とか。受容・共感につながる。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「なるほど。」</strong></p>
<p>ここでカウンセリングを受ける親たちのほとんどが、男性のように、幼い頃、自らも暴力を振るわれた経験を持っています。松林さんは、抱えてきた感情を段ボールに対して吐き出させています。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「これは、虐待してきた母親に対する恨みですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「この人はバールでたたきましたね。そうやって、我慢してきた感情を吐き出すことでスッキリして、次に自分がどう生きたらいいのかという、新たな一歩が湧いてくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>虐待の連鎖を断ち切るため、自らの親と直接向き合った父親がいます。カウンセリングに通い、８か月になるこの男性。3年にわたって、妻や子どもに暴力をふるっていたといいます。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「このごろはどうですか？」</strong></p>
<p><strong>２０代の父親<br>
「僕自身はかなり、自分でも思うくらい落ち着いてきてて、まあ、いいや、なんか嫌なことがあっても、まあ、いいか。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「『まあ、いいか』というのは、すごいすてきな言葉なんですよ。『まあ、いいか』とか『しょうがないな』とかいうのは、ある意味で『いい加減』だけど、でもそれは『良い加減』なんですよ。そういうのが使えるようになると、関係がやわらかくなりますよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>松林さんとのカウンセリングで、怒りの根源に母親からの暴力があったと気付かされた男性。母親に自分の気持ちを伝えるため、あるメッセージを送ったといいます。</p>
<p><strong>“俺が小さい頃から、たたいたり蹴り飛ばしたりしてしつけてたよね？それがお母のやり方だったと思うし、俺も、それが普通だと思ってたけど、それも虐待だったんだって！”</strong></p>
<p><strong>“俺は、お母のせいにしたくてこーゆー事言ってるんじゃない。”</strong></p>
<p><strong>“お母も自分で言ってたけど、腹痛めて産んだんでしょ？それは俺も感謝してる。たった１人の母親なんだから、これからもよろしくね。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>２０代の父親<br>
「おふくろが『間違った育て方をしてしまっていた』『自分では気づいていなかった』って言ってて、『ごめんね』って、ひと言はありました。謝ってほしかったっていう気持ちよりも、分かってくれてよかったかなって感じですね。でもやっぱ、うれしかったですね。」</strong></p>
<br>
<p>子どもと別居している男性が、松林さんのもとを訪ねるようになって５か月。子どもたちへの思いが、日に日に募っていました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「この間、何かありましたか？気になることとか。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「児童相談所さんにね、運動会のことどうなっているのか、ずっと1か月気にしてきたんですけど、連絡が一向に来ないので。」</strong></p>
<p>子どもたちの運動会に参加することを楽しみにしてきましたが、子どもへの接触は控えるよう連絡を受けたといいます。</p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「運動会の前日ですよ。１か月も前から言ってあった話を、前日のこんな夜遅くに、９時半近くにもなって冗談じゃない。（児相が）忙しい忙しいと言ったって、何にも手をつけられず、ほったらかされている感じがするので。」</strong></p>
<p>松林さんは、男性の気持ちを受け止めた上で、自らの変化を児童相談所に示すことが大事だと伝えました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「そこ（別居）の出発点は何に問題があったのか、そこを絶えず考えてほしいんですよ。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「ずっと考えていますよ。自分がいけない、自分がいけないって。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「どういう自分を見せたらいいのか。こうやって一生懸命変わる努力を、あなたはいま、しつつあるわけですよ。こういうことができる人になったなと（児相が）判断すれば、もっと子どもとの接触も認めてくれるでしょうし、戻ることも認めてくれるでしょうし。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「そこは努力しますけど。」</strong></p>
<p>そして、１か月後。<br>
ある進展がありました。最近、男性は自らの親と話したといいます。</p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「最近、言いましたけどね。両親に対して。全て負の連鎖でこうなったと言い切れないかもしれないけど、それなりの考えを持って欲しいと。『ちゃんと考えてるよ』なんて言っていましたけど。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「考えてるよと。」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「親も変わってくれる方にいけば、なおさらいいんでしょうけど、自分が変わらなきゃしょうがない。」</strong></p>
<p>松林さんは、子どもに手を上げた時のことを再び聞きました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「カップ麺をやって、子どもがかやくをこぼしたときに、あなたは非常に怒ったわけですよね。そういう場面は、いまだったらどうすればいいと思いますか？」</strong></p>
<p><strong>４０代の父親<br>
「まず、やって見せてやるとか、そういうことをした方がいいかなと。ちゃんとフォローというかね。『これはこうするんだよ』とやってみせる、言ってみせる。そうしていきたいな。」</strong></p>
<p><strong>心理カウンセラー 松林三樹夫さん<br>
「あなたが変わって、人は変われるんだと見せることも、これから子どもにとっては、かなりプラスになるのではないでしょうか。」</strong></p>
<br>
<p>子どもに見立てたクッションをたたき、怒りを吐き出していた母親です。取材の最後、あるエピソードを明かしてくれました。<br>
公園で、子ども連れの母親を見かけた時のことでした。</p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「お姉ちゃんと弟が走っていて、転んじゃって、私はもちろんお母さんは子どもを抱きしめるだろうって思ったのが、お母さんはパッと下の子の頭をたたいて。自分が子どもをたたいている光景を、また見ているような感じだったんです。その瞬間、痛くて、もう動けなくなって。」</strong></p>
<p>女性は意を決して母親に声をかけ、最後は抱き締め合ったといいます。</p>
<p><strong>３０代の母親<br>
「勇気を出して『すみません』って声をかけて、『あんまり自分を責めないでください』って言ってあげて、向こうのお母さんも泣いて、私もつられて泣いて、そのあと自分も救われました。実は。もっとそういう、みんなで助け合う世の中になってほしい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうしたらやめられる？何が必要か</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>「人は変われる」という言葉がありましたけれども、そのためには、時間をかけて自分と向き合い続けるという作業が必要だということが、本当によく分かりました。小説家の中脇さん、子どもの虐待を扱った小説を書かれて、映画化もされて、大きな反響を呼びましたけれども、こうした親たち、本当に変わっていけるのかどうか。どういうふうにお感じになってますか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中脇初枝さん（小説家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/14.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>中脇さん：</strong>変わろうとしていることを、まずはたたえたいと思います。向かい合うことは、とてもつらいことだと思うんです。そこに逃げずに向かい合っている姿をすばらしいと思います。事件が報道される度に、虐待している親は特別な人のように思われますけれど、決してモンスターじゃないと思います。やはり、つらさを抱えている存在なんだっていうことを強く思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>自分への不満、現状への不満っていうふうにおっしゃってる方もいましたね。みんな、何か、そういう背景があるんだっていうことですよね。<br>
今、児童相談所の虐待相談対応件数は、およそ１６万件と過去最多を更新しています。子どもの虐待防止の活動に取り組む島田さん。ご自身も虐待を受けた経験があるということですけれども。こういう親の存在を、子どもたちはどういうふうに見てるんでしょうか。島田さんの場合、どうだったんでしょう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　島田妙子さん（児童虐待防止機構オレンジCAPO）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>島田さん：</strong>私の場合ですけど、虐待されてる時に、本心は、誰かうちの親を助けてって。うちは父親でしたけど、誰かうちのお父ちゃんの、この心をどうにかしてあげてっていう気持ちがすごく強かったです。途中からは、とてもつらい体験でしたから、親を恨むことで耐えてた時期もあったんですけど、やっぱり優しかった父を思い出しました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ご自身が母親になられてからはどうなんでしょう。</p>
<p><strong>島田さん：</strong>私は、私だけは絶対優しいお母さんになると心に誓いましたけど、やっぱり子育てする中で、心の余裕なくした時には当たりやすい…。我が子にも当たったことあります。ただ、虐待の連鎖は絶対にないんだと言い聞かせて、乗り切ることができたのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこは、もう言い聞かせて。</p>
<p><strong>島田さん：</strong>言い聞かせました。たまたま、たまたまなんだということは言い聞かせました。</p>
<p><strong>武田：</strong>「たまたま」とおっしゃいましたけれども、やっぱり支援というものが必要だということですよね。虐待した親たちの再出発への道のりですが、自治体によって、さまざまなのですが、主にこうしたものがあります。例えば、市町村や児童相談所から直接、支援や指導を受ける。精神科などの医療機関や民間の更生プログラムに行くということがあります。こうしたところにつながるということが大切だと思うんですが、ただ、なかなか自分から行くというのはハードルが高いと思うんですよね。どういうふうな取り組みをなさってるんですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>島田さん：</strong>そうなんですよ。大阪になりますが、虐待してしまっている親御さんを救っていきたいということで、「ゼロ会議」という、大阪府で虐待死で亡くなる子どもを救いたいという活動なんですが、虐待死をゼロにするという活動なんです。ただ、これは本当にテレビを見ている近所のおっちゃん、おばちゃんが会場に来て頂いて、声のかけ方、そして、大阪ですから「聞くで」って「話を聞くで」って、聞いてあげるというような活動をしています。この輪がすごく広まっています。１人だと気付かないことも、「来て下さい」ということでさせて頂いてます。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった、近所にいる方が声をかけるだけで、「話、聞くで」って言うだけで、何かの糸口になる。</p>
<p><strong>島田さん：</strong>そうなんです。すごく大きなつながりにはなってます。</p>
<p><strong>武田：</strong>その周りにいる人たちの力が大切だと思うんですけれども、そのために必要なこととして、中脇さんが挙げるのが、こちら。「想像力」。どういうことを想像したらいいんでしょうか。</p>
<p><strong>中脇さん：</strong>完璧な親なんてどこにもいないと思うんですね。みんな、得意なことがあったり、苦手なことがあったり。武田さんもそうでしょうし、私もそうです。できない人にできないことを求めるのではなくて、できる人ができることをしてほしい。できないことや虐待をしてしまうことについて、たとえ理解はできなくても、それは自分とは違うということで、でも、想像してほしいと思います。その人が置かれている立場や状況というものを想像してもらう。そして、想像することで、声をかけたり、見守ったり、それが支援につながったりすると思うんですね。子どもの幸せのためには、子どもの周囲の大人がまず幸せにならないといけないというふうに思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>中脇さんも、小説の中で、近所のお母さんが虐待をしているお母さんを抱き締めるっていうシーンをお書きになってますよね。そういうことができないか、想像力を膨らませてやるということですよね。</p>
<p><strong>中脇さん：</strong>小説では、想像力で書いていますので、そういう作品が皆さんの共感を呼んだっていうのは、そういうことなのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>皆さんも、想像すればできると。そして、島田さんは、「一歩踏み出せるように手助けをする」。</p>
<p><strong>島田さん：</strong>はい、そうですね。環境を変えるということ。自分の力では環境を変えることができなくても、私たち、そばにいる人がちょっと環境を変えてあげることで、変わってこられる方がたくさんいらっしゃいます。ある方も、転職がきっかけで、今までは自分がしんどいと視野も狭くなってたんですけど、人のお役に立てるということを感じただけで、すごく前向きに歩き出せた方がいるんですね。なので、たとえ虐待してしまってる方がいらっしゃっても、支援して下さるところに自分で行けない人もいますので、そういうふうに一歩踏み出せるように、たくさんの方が手助けできると、虐待はきっとなくなると信じています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4358/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まだ遅くない。</p>
<p><strong>島田さん：</strong>はい、遅くないです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4358" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>まさか家族が性暴力に・・・　身近に潜む被害 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/seiboryoku/">性暴力</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>もし、自分の家族が、知らないうちに性暴力の被害に遭っていたら…。番組が取り組んできた「“性暴力”を考える」。寄せられた声で目立つのが、被害のことを誰にも話せずに人知れず苦しんでいるというもの。国の調査でも被害者の6割が「誰にも言えない」と答えている。誰もが直面する可能性がある「家族の性被害」。被害当事者、家族、支援者・・・さまざまな立場の声に耳を傾け、どう受け止めればよいのか、考える。<br><br>
クロ現プラスでは性暴力について継続取材しています。<br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0006/">こちらの「性暴力を考える」の掲示板</a>からあなたのご意見・ご感想をお寄せください。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>三浦瑠麗さん
                                  <span class="person2__note">（国際政治学者・著書で自らの性被害を公表）</span>
                              </li>
                                  <li>信田さよ子さん
                                  <span class="person2__note">（日本臨床心理士会 理事）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">まさか家族が性暴力に…深まる親子の溝</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>“親は信頼できる相談相手にならない”</strong></p>
<p>都内に住むマホさん。高校３年の春、家族ぐるみでつきあいのある８歳上の男性から体を触られ、相手の性器を触らされる被害に遭いました。</p>
<p><strong>マホさん（仮名・１９歳）<br>
「急に、少し眠たくなってきたねって、電気を消されて。『やめて』って言えなくて、このまま何もしないと本当に襲われてしまうかもしれないと思って。」</strong></p>
<p>マホさんは、唯一受け止めてもらえると思った母親に相談しました。<br>
しかし…。</p>
<p><strong>マホさん（仮名・１９歳）<br>
「『え？マジか』と言われました。警察に行ったところで、証拠も何もないから、あなたが悪いですよと言われて終わりだよと。親に追い詰められている感覚になってしまいました。」</strong></p>
<p>孤立したマホさんは、フラッシュバックや不眠に悩まされ、成績が急降下。大学進学も断念しました。気持ちが、ますます不安定になっていったマホさん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>追い詰められ、警察に相談したところ、さらに、そのことを親から責められました。</p>
<p><strong>マホさん（仮名・１９歳）<br>
「『もし相手の人が捕まったりしたら、報復が怖いから、引っ越さなきゃいけない』という話をされて、私はここまで迷惑をかけちゃったんだなと思って。私が全部そこで、ぐっとこらえて、何もなかったですと思っていたら、それで全部終わっていたのかなと。」</strong></p>
<p>いま、母親とは以前と変わらぬ態度で接していますが、気持ちは離れたままです。</p>
<p><strong>マホさん（仮名・１９歳）<br>
「本当だったら、お母さんとして、心に寄り添ってほしかったし、ただ、そんなことは全然なかったし。つらいことがあったときでも、絶対に相談はしたくないし、まったく信頼はしていない。」</strong></p>
<br>
<p>なぜ親は、被害を受けた子どもを追い詰めてしまうのか。<br>
ＳＮＳで知り合った男性から、中学生の娘が被害を受けたエツコさんです。<br>
去年の夏、中学生の娘と映画を見た帰り道。突然、「危ない目にあった」と告げられました。<br>
昔から、仲よし家族だったエツコさんの一家。娘の思わぬ告白に動揺したといいます。</p>
<p><strong>エツコさん（仮名）<br>
「うちの子はすごくいい子で、（娘に）裏切られたみたいな気持ちが大きかった。ものすごく叱ってしまいました。なんで守ってあげられなかったんだろうと、自分を責める気持ちと、子どもを責める気持ち。ものすごく追い詰められましたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母に責められた娘は、部屋に閉じこもるように。<br>
しかし、エツコさんは夫には相談できませんでした。</p>
<p><strong>エツコさん（仮名）<br>
「父親も、思春期の女の子の気持ちがなかなか理解できないし、きっと言うと、怒ってしまったり、叱り飛ばすみたいな感じになっても逆効果なので、ずっと話せなかった。」</strong></p>
<p>孤立し、ひとり、娘と向き合うしかなかったエツコさん。<br>
２人のやりとりは、すさんでいきました。</p>
<p><strong>エツコさん（仮名）<br>
「私自身、すごくつらくなって、うつ状態になってしまったりとか。すごく娘の不安が強くなってしまって、よけい執着心みたいなのが、『一緒に死んで』みたいな。２人ですごく苦しみ続けた。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>もどかしかったでしょうね。</p>
<p><strong>エツコさん（仮名）<br>
「どうにかしたかったんですね。どうすればいいのか全然分からなかった。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>被害を受けた方。そして、その親。苦しむ声に心が痛みます。そして、加害者に対して、改めて怒りを感じます。国の調査によりますと、男女問わず２０人に１人が性暴力を受けた、無理やり性交をされたというデータがあります。<br>
三浦さんも、中学生のとき、下校途中に性暴力の被害に遭われたということですが、そのときは、ご両親に話せなかったそうですね。どんな思いでしたか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　三浦瑠麗さん（国際政治学者・著書で自らの性被害を公表）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/03.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>三浦さん：</strong>言えなかったんです。わりと幸せな家庭で、兄弟も多くて。自分が家に帰ると、いつも通りの光景があるわけですよ。帰ってきて、いつも通りの光景に、いきなり爆弾を投下することはできないって思ったし。このまま自分が抱え込んでいれば、幸せな家族を苦しめることもないだろうとか。ようは、愛しているからこそ言えなかったというのがあるし、同時に娘が汚されたとか、結婚できなくなるんじゃないかみたいな、そういう取り越し苦労でもあるんだけど、不安を彼女が覚えるんだろうなと幼心に思ったんです。それが、きっと傷つくだろうなと思うからこそ言えないというのがありますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>当然、助けてもらいたいと思っていたと思いますが、それよりもそういうことが気になるんですか。</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>つまり、母親が見ていない光景を自分で知ってしまった、見てしまったものとして、見えてくるものがあるんです。その見えている光景を共有できないんだろうといったときに、彼女を混乱に陥れることができるだろうか。それで、私が本当は何が欲しかったかというと、つまり、受け入れてほしいんです。変わらずに、大好きな娘として受容してほしいということだけだったんですが、それをたぶん得られないんじゃないかなって思ってたってことですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>三浦さんのように、被害に遭ったことを誰にも言えないっていう人が６割に上る。これも驚きの数字ですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>残り４割の皆さんが誰に相談したのかというデータもあります。家族、親などに相談できたという人は１３．４％。こんなに少ないんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相談したことで、苦しみが倍増した、消えなかったという声も寄せられています。<br>
１６歳のときに被害に遭った女性です。<br>
打ち明けたのですが…。<br>
“母親が気にしたのは世間体。『他の人にばれたら結婚できなくなる、就職も不利になる』と言われた”</p>
<p>さらに、三浦さんのように、親に言えなかったという声も。<br>
小学生のときに男から性暴力を受けた４０代の男性。<br>
“『被害を受けたことを恥』と思い、家族に相談できなかった”</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>本当は受け入れてもらいたいんだけど、それを１人で抱え込まなければならない。その心境っていうのは、苦しみというのはどういうことでしたか？</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>１人で、世界中が自分にとっては他者。自分だけが、それを抱え込んで生きていくと、例えばものすごい絶望に襲われることもあるし、二面性を持つことになるわけです。平穏な生活をしている私と、それからそれを抱え込んで生きている私と、どんどんかい離してきて、自分を追い詰めてしまったりとか。そのなかで、家族に対して言えなかったことによるつらさみたいなものが、家族に向かうこともあるわけですよね。言えなかった自分の恨みみたいなものが、家族に対して向かう場合もある。</p>
<p><strong>武田：</strong>それで、さらに、また傷ついてしまう。</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>心を閉ざすってことですね。心を閉ざして、本当は話したら、もしかしたら受け止めてもらえたのかもしれない。でも、結局のところ、そこは自分はリスクをとらずに、一人でその経験を見つめ続けることを選んだんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、当然つらいことですよね。</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>そうですけれども、それによって私の強さみたいなものが四半世紀かけて形作られたというのがあるので、だからといって人生が終わるとか、そういうことではないんですけどね。</p>
<p><strong>高山：</strong>どうすれば親も子も受け止めることができるようになるのか。被害者本人はもちろんなのですが、親も支援している施設を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力を告白された時 親は…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「性暴力のことで、心配なことがあるんですか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>名古屋市内の病院にある、性暴力救援センター「日赤なごや なごみ」です。<br>
ワンストップ支援センターとして、被害に遭った本人だけでなく、親からの相談も受け付けています。</p>
<p><strong>「お父さんから、ご相談ということでした。」</strong></p>
<p><strong>“娘はどうなってしまうのか？治療する方法はあるのか？”</strong></p>
<p>夜中の３時に電話をかけてきた父親もいます。<br>
相談には、専門の看護師や医療ソーシャルワーカーなどが２４時間体制で対応。丁寧に話を聞き、寄り添うことで、親の不安を取り除いていきます。</p>
<p><strong>娘が被害に遭った母親<br>
「（子どもに）かける言葉が見つからなくて。」</strong></p>
<p><strong>医療ソーシャルワーカー<br>
「何が正しいか、何が間違っているか、わからなくなっちゃいますよね。ちょうど難しい年頃だと本当に思うので、娘さんが自分から、いろんなことをしゃべってくれたんでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>娘が被害に遭った母親<br>
「違いますね。最初は話すのをずっとためらって、ただずっと泣くばかりで。」</strong></p>
<p>４年前に開設されてから、親や家族からの相談は９００件を超えています。</p>
<p>去年から、なごみに相談に来ている４０代の母親です。娘は、ＳＮＳで知り合った男性から被害を受けました。その後、しばらくどう接すればいいかわからなかったと言います。</p>
<p><strong>母親（４０代）<br>
「腫れものに触るように接してみたり、急に怒りがこみ上げてきて、娘が悪くないことはわかっているんですけれど、怒りをぶつけそうになってしまった。」</strong></p>
<p>娘の被害を知った当初、母親は直ちに警察に被害届を出し、弁護士に連絡するなど、次々と対応に走ります。しかし、娘の気持ちを確認したことはありませんでした。次第に、気持ちがすれ違っていきました。</p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ 片岡笑美子センター長<br>
「お嬢さんのことも聞きたい。」</strong></p>
<p>そんな母親に、センター長の片岡さんは、まず娘がどうしたいのか気持ちを聞いて受けとめるよう、繰り返しアドバイスしてきました。いま、母親は娘の思いに耳を傾けるようになっています。</p>
<p><strong>母親（４０代）<br>
「娘に、今後どういうふうに親として接してほしいか尋ねました。聞いたところ、本人からは『事件の前と変わらない態度で接してほしい』と。娘の意見を聞いて、よかったなと思いました。うれしそうで。」</strong></p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ 片岡笑美子センター長<br>
「だいぶ、お母さんも変わったからね。娘さんも、自分が認められているんだ、聞いてくれるっていうのは、すごくうれしい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、もうひとつ、なごみが母親に伝えたアドバイスがあります。<br>
それは、“あなたは悪くない”と子どもに伝え続けること。</p>
<p><strong>母親（４０代）<br>
「『絶対悪くない』ってメッセージを送り続けないとダメよって、心構えを教えてもらって、そうだよなと。自分を見失いそうになることがある、（子どもが）被害に遭ってしまうと。母親自身が。アドバイスをもらうことで、娘にメッセージを伝えることができました。」</strong></p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ 片岡笑美子センター長<br>
「（親が）不信を持ちながらやっていると、子どもも非常に不安定になるし、被害に遭ったのは当事者なので、その子をどう支援していくかが一番大事。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>高山：</strong>ご紹介した、なごみのようなワンストップ支援センターは全国各地にあります。被害を受けた家族を、最適な機関と結ぶサポートも行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これまで、多くの性暴力の被害者や家族を見て来られた信田さん。子どもがどうしたいかを聞くということですけども、子どもも親も混乱している中で、どうしたらいいのか分からない状態じゃないかと思いますが、どうですか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　信田さよ子さん（日本臨床心理士会 理事）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>信田さん：</strong>気持ちも混乱していますし、考えも混乱しているときに、親がまず第一に言うことは、母親である私に打ち明けてくれたというか、相談してくれたことに対して「ありがとう」と伝えるということだと思います。つまり、親を信頼して自分に伝えてくれた。それに、「ありがとう」と言って、あとは被害者であるお嬢さんをハグするとか、背中をさすったりして、しばらく何も言わないとか。次から次へ方法論に走ることより、まずおっしゃったような気持ちを受け入れて、考えがまとまらなかったら一晩置いて、またあした聞くね、みたいな。そんな対応がいいと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ただ、親のほうもショックを受けて、混乱していると思うんですよ。できますか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>やっぱり同じ女性として、娘が性被害を受けるってことは、半分、自分も被害を受けた感じになるんですね。ついついショックのあまり、目の前にいる子どもを責めてしまう。叱ったり、あなたが悪いんじゃないの？といったことを言ってしまったりする危険性もあるので、そこは頑張ってそれを言わないでほしい。やっぱり言いたくなっても、そこは親として絶対に言わない。感情もぶつけないということは、やっぱり頑張っていただくしかないと思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>ほとんどの場合、子どもから相談することはないというのが現状だと思いますが、親は気付くことができないのか。先ほどの支援センターで、いくつか兆候が現れたら要注意と聞きました。「眠れなくなる」、「食べられなくなる」、「成績が下がる」、小学校の低学年までは「性的なしぐさ・言動が多くなる」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>三浦さんの場合はどうでしたか？サインを出していましたか？</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>日常、黙っている分だけ夢にみる、眠りが浅くなる、人前で口を開けたり、ものを食べることができなくなる。そして、学校を高校になるとサボりだしたりとか。あるいは、４番目にあたるんですかね。次から次へと違う男性とつきあったりとか、素行が悪くなるっていうか。悪くないのかもしれないですけど、それを同級生や親に非難されたりすると、自分としては性被害の副反応が出ているんだけど、それを責められることで、自分をまた責めてしまったりとか、混乱したりして、また孤立するというような、負のサイクルがありました。</p>
<p><strong>高山：</strong>家族には打ち明けることがなかった三浦さんですが、実は大学時代、当時の交際相手で、夫の清志さんには受け入れ続けてもらっているということです。当時、どんな様子だったか伺ってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力 三浦さんを受け止めた夫・清志さん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>三浦清志さん<br>
「『こうすればいい』『ああすればいい』よりも、聞いてあげることに、一番役割があった。黙って聞くというのは意識した。本人が一番大変なので、周りが勝手にジタバタしない。人生が進んでいくのを、代わりに生きてあげることもできない。応援する、いつも味方だよ、伝わるようにする。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力被害 受けとめるには…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>というふうに清志さんはおっしゃっているんですが、何が三浦さんにとってよかったのか。そして、どうやって日々を歩んでらっしゃるのか。</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>ジタバタしないという言葉に象徴されているように、この事件を、告白を利用して、例えば、彼が私に対して支配を及ぼしたり、行動を制限したり、責めたりすることは一切なかった。これが一番よかったですね。それに加えて、自分が人生を送っていかなきゃいけないのに、もちろん支えは必要だけども、それを代わりに生きてあげることはできない。つまり、私自身が自分で道を探していかなきゃいけないということを示してくれたと思います。だから、日常的な、温泉に行くとか、外食に行くとか、そういう小さなことですが、やっぱり私が日々、１日１日生きやすくできるように、常に臨機応変にそばにいてくれたっていうことですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうやって１日１日回復していったということですね。</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>それを通じて、私は、自分が大事な存在で、自分の意思を持って自由に行動していいんだっていう気持ちを育てることができたと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>父親、夫、パートナー、こういった立場の人はどういうふうに受け止めたらいいんでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>ついつい、前向きに生きなさいとか、過去のことは忘れましょうとか、そういうふうに言いがちですが、後ろ向きであることをいとわないというか。性被害って過去のことですから、被害を受けるってことは過去から引っ張られるということです。だから、そういうときにご本人が後ろ向きである。私たちもそれに引きずられることも、あまり否定しちゃいけないなって思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>過去を見つめるということを否定しない。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>過去を整理しないといけないんですよ。混乱しているので。そのことを私たちは応援していくというか。それは、過去を扱うってことになりますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>難しいですが、傍らにいて、ご本人が過去と向き合うことを一緒に伴走していくという態度なんですかね。</p>
<p><strong>高山：</strong>大切なのは関係性だと思いますが、親子がそういった関係性を築くためには参考になる、こんな取り組みがありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力被害を受けとめる関係づくり</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月、東京都内で開かれた、親を対象にした性教育のイベントです。<br>
幼い子どもをもつ母親たちが集まりました。</p>
<p><strong>参加者<br>
「性のことになると、自分があわあわしちゃって。」</strong></p>
<p><strong>「子どもに性教育しなきゃと思うけど、どう切り出したらいいか。」</strong></p>
<p>この会を企画したＮＰＯの代表、染矢明日香さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>親子で性について話せる関係を築いておくことが、いざという時に大切だと考えています。</p>
<p><strong>ピルコン 理事長 染矢明日香さん<br>
「私も実は幼い頃、性被害の経験があって、いまだに親に言えていない。（親子で）真面目に性の話をちゃんとする関係性があんまりなかった。自分自身の経験を通して、もっと小さい頃から性に対して、自分の体を守ることについて、話し合える関係性を築けたら。」</strong></p>
<p>子どもと性を語るときのヒントになればと、染矢さんは、アメリカの専門家たちが制作したアニメーションを紹介しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4359/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アニメを見たあと、実際に親子で話すことができるのか意見を交わします。</p>
<p><strong>参加者<br>
「性に関する言葉は単なる言葉で、口に出していいというのが、言われてそうなんだと思っても、実際に言えるかどうか、ちょっとわからない。」</strong></p>
<p><strong>「本当にすごい大事なことで、全然おかしなことじゃないとわかってきたからと、話してみてもいいのかな。」</strong></p>
<p><strong>「旦那さんにも協力してもらわないといけない。」</strong></p>
<br>
<p><strong>ピルコン 理事長 染矢明日香さん<br>
「（性について）話せる関係性ということが、１日とか、少しの時間ですぐできるものじゃなくて、毎日の積み重ねのなかで築いていってほしいと思います。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>三浦さんも、小学生のお嬢さんがいらっしゃるということですが、性に関して話せる関係性っていうのは、何か取り組んでいらっしゃることはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>私の場合は、今年の５月に自伝的エッセーの中で性被害を告白しているので、それは、彼女の人生にも影響を与えてしまいますよね。だから、一般に出す前に彼女に話さなきゃと思ったんです。彼女が１年生の冬、温泉につかりながら、まず性に関する基本的な知識を教えて。それに加えて、自分の経験を教えたんですね。本の内容も音読して聞かせました。全部分かったと思いませんが、基本的な仕組みを伝えることで、偏見とか恐れが入ってくる前に、私の言葉で伝えたいと思ったというのが、直接のきっかけですけども、それによって、やっぱり自分の被害とか悲劇みたいなものを世代を通じて受け継がないように。ここは偏見を断ち切ったりしたいなと思って、教えた部分があるんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>娘さんは、どういうふうに受けとめていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>三浦さん：</strong>彼女は、ママがつらい思いをしたんだねっていうことを、よく理解してくれているし、恐れっていうのはもちろん消えるわけじゃないけど、すごく包み込むように聞いてくれたし、それによって彼女自身が、性の問題で何か将来あったときに、私に相談してくれるだろうなという信頼にはなったと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>親に相談できないという方もいらっしゃるでしょうし、家庭内で性暴力に遭っている方もいると思いますが、私たち社会が心に留めておく点。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>性被害の深刻さ。これは想像以上なので、みんなに分かっていただきたいということと、逆説的ですが、私たちに関わる社会の人たちは、性被害を特別扱いしないというか。ごくごく当たり前に、日々、一緒に生きている人なんだという対応を心がけていただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に多くの性被害があるなかで、難しいと思いますが、そういう人たちとともに私たちは生きているし。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>悲劇のヒロインみたいに扱っちゃうのは、しないほうがいいと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ごくごく普通に、ありのままに接して支える。それが支えるということなんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4359" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>