<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>親を捨ててもいいですか？　虐待・束縛をこえて - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kaigo/">介護</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/family/">家族</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>親を捨てたい…。近年、親との絶縁をテーマにした書籍の出版が相次ぎ、話題を呼んでいる。介護や葬儀の代行サービスにも関心が集まり、ある事業者には40～50代の子供世代からの問い合わせが相次いでいる。取材で浮かび上がったのは、過去に親から虐待や束縛を受けた人々が年齢を重ね親の介護に直面する現実。過去の辛い記憶が蘇るなか「親を大切に」との社会通念に苦悩する当事者たちの声とともに親子関係のあり方を考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/9W1M38MNMK/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>信田さよ子さん
                                  <span class="person2__note">（臨床心理士）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨ててもいいですか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「お線香を1本たむけていただいた後、ご出棺とさせていただきます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中部地方の葬儀場。70代男性の葬儀が行われていました。喪主を務めていたのは、実は家族ではありません。亡くなった男性の家族から依頼を受けた、代行業者です。</p>
<p><strong>「いま火葬場で、火葬が終わりました」</strong></p>
<p><strong>依頼した娘<br>
「あっ、そうですか」</strong></p>
<p><strong>「（お骨は）このまま私の方でお預かりする形にしますので」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>LMN代表理事　遠藤英樹さん<br>
「死後事務と言われている手続きとか、いろいろな片づけとか、そういうものに関しても、私たちが全部やらせていただく」</strong></p>
<p>介護から葬儀、納骨までの手続きを代行するというこのサービス。今、高齢の親を持つ40～50代からの相談が相次いでいるといいます。</p>
<p><strong>相談者<br>
「妻もいるし、子どももいるし、これ以上親を面倒見る余裕もないし。『親を捨てる』っていう言い方もあれですけど、どうにか出来ないのかな」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>"親を捨てたい"。言葉の裏には複雑な事情がありました。</p>
<p>子供の頃に苦しんだ、親からの束縛や虐待。その親が高齢になり、介護や同居を迫られる中、再びその事実に向き合わざるをえなくなっているのです。</p>
<p><strong>娘<br>
「（母といると）お母さんあのときに、私にこうしてくれなかったじゃない。恨みつらみのようなものが、ワーッと自分の心からあふれてきちゃって、止めることができないんです。その感情を」</strong></p>
<p>親を捨ててもいいですか？苦悩する胸の内に耳を傾けました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨てたい　近年関心高まるテーマ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>「親を捨てたい」。誰しも少なからず親子関係に悩んだことがあると思いますが、この言葉、さすがにショッキングでした。ただ、実はいま、こうした考え方をする人は少なくないというのです。</p>
<p><strong>保里：</strong>近年出版された本や漫画のタイトルには、「親を捨てる」、「親から逃げる」といった文言が並んでいます。どれも良好ではない親子関係について扱ったものですが、こうしたテーマにいま、関心が高まっているということです。子供時代に虐待や束縛などに苦しみ、いま高齢となった親と向き合っている人たちそれぞれが、ひと言では言い表せない葛藤を抱えている現実が見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">母親の束縛から逃れられない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>母親への複雑な感情を、漫画に描いて吐露している人がいます。40代の白川さん（仮名）。</p>
<p>実家の母親が 去年難病を患い入院。病院に身の回りのものを運ぶなど、母親の世話をする機会が増えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白川さん（仮名）<br>
「（母は）どなるし、言っていることはむちゃくちゃ。突っ込めば逆ギレする。あと手が出ます」</strong></p>
<p>昔から、かんしゃく持ちだったという母親。期待に応えないと、よく手を上げたといいます。白川さんは口答えせず、いつもつらい気持ちを抑えて理想の娘を演じてきました。</p>
<p><strong>白川さん<br>
「物心がついたときから、そうなっている。なかなかそれは変えられない。いまだに親に逆らうということは怖い」</strong></p>
<p>結婚後は、母親と距離を取っていた白川さん。しかし去年の入院以来、再び関係が急接近。気付くと子供の頃のように感情を押し殺し、理想の娘を演じてしまっていたといいます。</p>
<p><strong>白川さん<br>
「怖いのに、逃げたいのに、なぜか近くにいる。『そんなの逃げればいいじゃん』、『やりたいことをやればいいじゃん』って言うけど、それが出来ない精神状態。世間的にはいい親御さんなわけで、世間的ないい親御さんを自分は捨てちゃうのかという罪悪感。根っこにはずっとそれがあるので、一生取れないんじゃないかなと思うぐらい根深い。」</strong></p>
<p>友人との会話でも、口をつくのは母親への悩みです。</p>
<p><strong>友人<br>
「（実家に）行かなきゃいいのにと思うけどね」</strong></p>
<p><strong>白川さん<br>
「行かざるを得ないんだって」</strong></p>
<p><strong>友人<br>
「そこなんだよね」</strong></p>
<p>友人もまた、親との複雑な関係に苦しんだ一人。</p>
<p><strong>友人<br>
「（実家に行かなくても）死なないよ」</strong></p>
<p><strong>白川さん<br>
「何も問題ないんだけど、自分がこんなになっちゃって、娘は顔も出さないっていう体裁が悪いでしょう？」</strong></p>
<p><strong>友人<br>
「たぶん、すごく人の目が気になる。『子孝行してなくても、親孝行はしなさい』なんていう世の中の風潮だから、親から大事にされなかった子は困る。大事にしかたが分からない。教えてもらってないから、親から。『親孝行しなさい、それが正しい』なんていうのがなくなれば、もっと楽なのかなって思う」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">虐待した親が高齢に　長期化する苦しみ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>親との関係を断ち切ろうにも断ち切れず、長年苦しみ続けている人がいます。子供の頃、両親からの虐待に苦しんだ高橋さん（仮名・50代）。</p>
<p><strong>高橋さん（仮名）<br>
「帰ってきたよ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、親と過ごした実家の処分に訪れていました。</p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「ここのものは、全部処分して大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「ここだけちょっと自分のやつなので、あとは基本的に処分して大丈夫です」</strong></p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「ご自身でされるの限界なんで」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「限界ですね」</strong></p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「いっぱいいっぱいになっちゃうから」</strong></p>
<p>10年ほど前、父親が心不全で他界。以来、認知症の母親の介護を高橋さんが担ってきました。</p>
<p>「お母さんは、いまもご存命？」</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「おかげさまで存命で、東京のそういう施設に、病院もある施設に入ってます」</strong></p>
<p>両親の虐待が悪化したのは、高橋さんが小学5年生の頃。もともと気性が荒かった父親が難聴を患い、暴力が加速したといいます。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「聞こえないと言って殴りましたね。こぶしで頭をガンガンで、いまだにちょっと後ろに人がいると、殴ってくるんじゃないかなという恐怖がいまもありますね。母親は言葉とどう喝というか、専業主婦でもともとお嬢様育ちだったので、母親のほうがきつかったですね、ある意味。ほんとに言葉があれなんですけど、殺してやりたいと思いました。両親とも殺してやりたいと。そういう感情はありました」</strong></p>
<p>実家を出てからは、極力関わらないようにしてきました。しかし、父親の他界を機に一人っ子の高橋さんは仕事を辞め、認知症の母親と向き合わざるをえなくなりました。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「面倒見てやっているのに、怒り出す。そればっかりでした。憎まれ口をいっぱい、たたきますので。昔のこう、どう喝というものを、母親がまたよみがえってきて、自分も潰れるなと思いました」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>虐待をきっかけに、長年患っていた、うつ病も更に悪化。現在も通院を続けています。</p>
<p>「親との関係を断つのは、出来ないですか？」</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「それは捨てたいですよ。それじゃ無責任じゃないですか。すごい言葉はよろしくないんですけど、ごみだって分別しないと捨てられないじゃないですか、いまの世の中じゃ。どんなに嫌いでも、あとから後悔はすると思いますね、捨てたら。罪悪感が出て」</strong></p>
<p>5年にわたる在宅介護を経て、母親は施設へ。コロナ禍の今も、高橋さんは母親の様子を気にかけています。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「もしもし?」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「喉が痛い」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「あ～、ちょっと苦しそうだね」</strong></p>
<p>脳梗塞を患い、今はほとんど食事もとれないという母親。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「痛いですか？喉、痛いですか？もう多分、分からない。分からないかな、やっぱり」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ありがとうございます、ありがとうございます」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「久しぶりにポジティブな言葉が出てますね」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ありがとうございます」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「ちなみに私にね、ありがとうなんて言ったことほとんどなかったですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高橋さん<br>
「嫌な過去はいっぱいありますけど、いま苦しんでいる実際の人間がいるわけで。それに比べれば過去のことではあるので、あまりそれをいまは考えたくないです」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親と離れられない難しさ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>スタジオには、カウンセラーとしてこれまで数多くの親子問題に向き合ってきた、信田さよ子さんにお越しいただきました。信田さん、よろしくお願いします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">信田さよ子さん （日本臨床心理士会 理事）</span></div>
<p><strong>信田さん：</strong>よろしくお願いします。</p>
<p><strong>井上：</strong>これまでさまざまな親子の相談に乗ってこられたということですが、実際、親と離れたくても離れられない。これはどんな事情があったり、どんな難しさがあるのでしょうか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>一つは、社会の常識でしょうか。やはり親子は切っても切れないよねとか、そういう社会の常識と、あとは親とうまくやることが私たちが大人になることだみたいなものもありますので、親から離れるのは大変難しいことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>なかなかそこは、やはり離れられないですか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>好きだから離れられないんじゃなくて、離れちゃいけないんじゃないかって思うわけです。そういう世間の常識とか、あとは自分として、人間としてどうなのかと思ったりするので、離れることは難しいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに責任感だったり、世間体に縛られながら皆さん向き合っていらっしゃると思うのですが、そういった中でどういう対策や解決策というのは考えられるのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>こんな変なことを考えるのは、自分一人じゃないかって思っていらっしゃるんです。同じような人がいっぱいいる。先ほど紹介にあった本もそうですけど、日本中にたくさんの人がいるんだって思うだけで結構楽になったりします。あとは親の介護でしたらケアマネージャーさんとか、介護の方とか。例えばカウンセラーでもいいですが、第三者の専門職の人に相談してみるのもいいことじゃないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>やはり第三者にオープンすることは違いますか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>そうですね。 依存して力を借りることがすごく大事だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>決して一人で抱え込まないということですね。親を捨てたいと考える人がたくさんいる、これにはどんな時代背景が関係しているのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>振り返りますと、1990年代の半ばに「AC=アダルトチルドレン」という言葉が多くの人に共有されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このころに子供の虐待も日本で表面化してきて、これはどういうことだったかというと、自分が生きづらいのは親との関係に由来するんだと認めた人が、ACというふうに自分を定義する。自己定義というんでしょうか、そういう言葉だったんです。そういう言葉は日本の中で初めてだったんです。ですから、この虐待問題が出てくる、それから親との関係で生きづらかったことを言うようになった人、この人たちが25年たって、いまや介護をする世代になったということが、親を捨てたいということの背景になっているのではないかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>簡単に理解できるとは決して言えないぐらい、本当に複雑な親子関係における感情と向き合って苦しんでいる方がたくさんいる。その一端が、かいま見えてきた気がするのですが、ただ一方で、どんな親だとしても、例えば親が亡くなる時、葬儀の場などに立ち会うことによって、これまでの経験を整理できたりとか、何か次への一歩を踏み出すきっかけになりえないのか。そんなことも思ってしまうのですが。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>なってほしいですよね、ドラマみたいに。でも現実はそんなふうにいかないんです、なかなか。葬儀に出て、親のひつぎの顔を見ればいいというものでもなくて、むしろ親を大切にすべきとか、葬儀に出たらこれで仲よくなれるでしょ、許せるでしょ、という常識がとてもその人を苦しめる。だから出ないという人が多いです。</p>
<p><strong>井上：</strong>親の死後を見届けたあとは、どういう影響があったりするのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>親が亡くなれば全てが終わるわけではなくて、VTRにもありましたけれど、親のことを許すかどうかっていうことと、親が何をしたかっていうの別の問題ですから。自分の記憶の中にある親からされたことっていうのは、なかなか消えないんです。ですから、親となんとかうまくやっていくっていうことと、親からされたことの記憶が全然自分の中で整理できないっていうのは、両立してしまうんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>必ずしも、「じゃあ、許す」という感情にはならないということですか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>許さなくてもいいんです。何か表面上、うまくやってればいいだけの話ですから。</p>
<p><strong>保里：</strong>親が亡くなってもなお、その心の傷、記憶の中の苦しみから逃れられないまま苦しむ。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>戦争が終わったら戦争のトラウマが消えるわけじゃないように、親が死んでも時間がかかりますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>この問題の根深さが少しずつ見えてきたのですが、今回取材させていただいた中には、介護をきっかけに親子関係を見直そうと努力している方もいました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">複雑な親子関係　介護をきっかけに変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関東地方に暮らす理恵子さん、55歳です。母親の認知症が進み、2年前から同居して身の回りの世話をしています。</p>
<p><strong>母親<br>
「（1人暮らしの）最後、お菓子とかしか食べなかった」</strong></p>
<p><strong>娘・理恵子さん<br>
「お菓子とかしか食べなくなったんで、私と一緒に暮らすことになったんだよ」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「そうだっけ、忘れた」</strong></p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「良かったね、忘れて。大変だったんだから」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「でも良かったよ、ここへ来て」</strong></p>
<p>かつて、母親との関係に悩んでいた理恵子さん。小学生の時、父親が借金を残し家庭を放棄。苦しい生活の中で始まったのが、母親による暴力でした。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「母親もイライラすると歯を食いしばって、眉間にしわを寄せながら私をこう殴る。早く自分で生活能力を身につけて、もうここを出て、母親とはもう家族の縁も切りたい気持ちでいました。自立してからは、全然家には近寄らなくて」</strong></p>
<p>そんな中、突然降りかかった母親の認知症。介護を始めた当初は、互いに怒りをぶつけ合い、衝突することも少なくありませんでした。ところがある日…。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「一緒に暮らして2か月たったときに、いきなり真夜中にパジャマでやって来て、通帳と印鑑を私に渡したんです。『これで後は全部、お任せしていいのね』って言って」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その時、母親はどこかホッとした表情を浮かべていたといいます。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「その母親を見て、不安だったんだって気付かせてもらった。不安でイライラしていたんだ。母親は母親で、借金を繰り返していく夫に対して借金を返さなきゃいけないし、やくざは来るし、積み上げてきた財産は全部なくしていくし、それはそれでつらかったんだなと、だんだん感じられるようになってきた。そうならざるを得ない人生背景もあったんだなと分かってきて、そこから少しずつ関わりが変わってきた。だんだん笑顔が見られるようになって、かわいい母親に変わっていった」</strong></p>
<p>「昔の理恵子さんのこととか、いま覚えていらっしゃいます？」</p>
<p><strong>母親<br>
「昔？覚えてないね。覚えてないです。いろんなことがありすぎて、もう忘れることが良いことだと思ってます。まあ、ちょっと、もういい」</strong></p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「何で？お母さんのこと聞いているのに。昔のこと聞かれるの嫌なの？」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「嫌だっていうか、もう忘れたね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨ててもいいですか？虐待・束縛をこえて</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>関連記事からは、番組で紹介しきれなかった体験談や情報にもアクセスできます。どうぞご活用ください。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pM7DaaxQAz/" target="_blank">“親を捨てたい”というＳＯＳ</a>
</div>
<p><strong>保里：</strong>信田さん、取材に応じてくださった理恵子さんは過去を忘れることはできないと、いまだ葛藤を抱えつつも母への憎しみが減りつつあるとおっしゃっています。どのように思われましたか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>いまの言葉は、とても含みが多いと思います。お母さんは全て忘れているわけですから、そのこと自身が本当にショックはショックなのですけれど、やはりお母さんを許すことと、過去にお母さんがしたことを忘れるっていうのは全然別の問題なんです。ですから忘れられないけれど、目の前にいるお母さんとなんとかうまくやるっていうことは、この方のすごい努力だし、それはできると思いますね。許していい関係になることがゴールではなくて、いま一緒に暮らしていて、お母さんも見送れて、最後の2年はなんとか平和に暮らせたなと思い出を作ることが、この方にとってはすごく重要なのではないかと思います。それは決して許したことではないと思う。</p>
<p><strong>井上：</strong>その一歩というのは、どういう意味合いが出てくるわけですか？本人にとっては。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>世間の常識からいけば、よい子供をやったと、みんな認めますよね。そしてもし彼女にお子さんがいたら、自分のお母さんは「あのようなおばあちゃんといろんなことがあったけど、最後はああやって2人で穏やかに暮らしたね」と、「介護をしたね」っていうことを示すことができる。だからいろんな意味ですごくいいことなんです。だけど彼女の中で許してるかどうかは分からないし、許すべきことだとは私は思わないです。</p>
<p><strong>保里：</strong>今回こうして取材をすると、母親との関係に悩んでいる娘。こうした関係がとても多かったんです。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>母と娘の問題は、2008年ぐらいからすごく大きな問題として浮上してきて、これは女の問題だというふうにするのではなくて、私は背後にあるお父さんの問題と隣り合わせというか、裏表の関係だと思います。だから、家族の中でお父さんがほとんど機能してこなかった。うちは妻に任せとけばいいとか、母と娘はこうやってるからまあいいじゃないかと。家族の中でちゃんと父親がやるべきことをやり、責任を取り、ちゃんと自分の母が娘に過干渉しないように、ちゃんとお母さんを支えなきゃいけない。こういうことが、私は家族の歴史の中で本当に問われる時代になったと思います。そして、こういうふうにお母さんと娘の問題が出てくるのは、社会の中で相変わらず男性と女性の不平等、格差の問題があるっていうこととも無関係じゃないと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>いま私たちが日々向き合わなければいけない、大きなテーマでもありますね。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>これから結婚される方は、そういうこと考えて結婚していただきたいです。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに男性優位だった社会のしわ寄せが、お母さんと娘さんに来たという。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>つまり、社会の幸せは家族に行くんです。家族の幸せは女性に行くんです、妻に行くんです。そうすると妻は母となって、子供にしわ寄せをするんです。「順送りの抑圧」が家族の中で一番立場の弱い娘にあらわれるということが、この母と娘の背景にあるのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>信田さん、本当に社会の構造だったり、固定観念がいろいろあるということなのですが、冒頭の「親を捨てたい」という重たい言葉。こういう声が出る社会に対して、どう向き合っていけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>聞く人が聞いたら不愉快でしょうけど、私は「親を捨てたい」と言わなきゃいけないところまで追い詰められてる人のことを思うと、本当に心が痛む。だからもし、私がカウンセラーとしてそういうことを聞いたら「いいんじゃないですか」、「親に対してNOって言うこともOKですよ」と言ってあげたいです。</p>
<p><strong>井上：</strong>それはどういう理由からそう思われたのですか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>誰もそういうふうに言ってくれないから。「親を捨てたい」、「いいですよ」なんて言ってくれないわけですから。カウンセラーぐらいは言ってあげてもいいんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>ここまで苦しめられてきた人たちがたくさんいるんだっていうことを、私たちはまず、今日知ることが大事だなというふうにも感じます。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>明るく普通にその辺にいる人たちも、一歩踏み込んで聞くと本当に複雑な思いを親に抱いている。「親を捨てたい」、と思っていらっしゃるかもしれないというふうに思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう意味では、その選択、それぞれですが非情な選択にはならない。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>変な言い方ですけれど「親を捨ててもいい」と言われたり、自分でも「捨ててもいいんじゃないか」って思うと、親を捨てないことが多いんです。だからすごく変な言い方しますけど、親を捨てないためには周りが「親なんか捨ててもいいよ」っていう雰囲気をつくればいいのではないかと思ったりします。</p>
<p><strong>井上：</strong>信田さん、ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4541" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変異ウイルス　“想定超え”をどう抑え込むか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>緊急事態宣言でもなかなか感染者数が減らず、大阪に次いで各地で医療崩壊のリスクが高まっている。抑え込みのカギとなるのが、N501Y変異ウイルスによって引き起こされている「想定を超えた事態」への対応だ。感染力の高さ、50代以下の重症者の増加、家庭内感染…。専門家らは「第3波までの対応策が通用しなくなっている」と警鐘を鳴らす。重症化した当事者や医療現場の最前線を取材。変異ウイルスの猛威にどう対応するか、現場からの最新報告。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/563X5YLMJ2/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>忽那賢志さん
                                  <span class="person2__note">（国立国際医療研究センター 医師）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルス 元重症患者が語った 40代・健康自慢なのに2週間意識不明</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「みんなもう死んだと思ってて、もう助からないと思ってて」</strong></p>
<p>N501Y変異ウイルスに感染し、死のふちをさまよった40代の男性が、その脅威を語りました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「病気なんかもかかったことなかったんで、たばこも吸わないし、お酒も飲まないし。有給も消化せずに毎日出勤して、病気なんかもかかったことなかったんで、自分の健康にはもう、自信を持っていたつもりだったんですけど」</strong></p>
<p>このときの男性の肺のCT画像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「すりガラス状っていうか、もう肺が潰れているよね。ほんと経過がめちゃくちゃ速いね。基礎疾患がない、急速な悪化、非常に若い年齢」</strong></p>
<p>まさか40代の自分が重症化するとは。感染し入院した当初は、すぐ回復すると考えていました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「最初、軽く考えていたんですよね。1週間ぐらいで退院できるのかなって。高熱以外、全くなにも不快感なかったんで、普通に食事とってましたし」</strong></p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「全くそれ以外、なにも不快感はなかった。自覚症状なかった」</strong></p>
<p>ところが、入院して3日後、突然意識不明の重体になったのです。男性が感じた、変異ウイルスのもう一つの脅威。それは、従来の対策が通用しなかったことです。</p>
<p>男性が感染したと見られるのは、感染対策を徹底していたという職場でした。職場の各出入り口には、体温を測るサーモグラフィー。各自の机には消毒液が置かれ、手指消毒も徹底。そして、休憩室には飛まつを防ぐ仕切りも完備。それにもかかわらず、6人が感染するクラスターが発生したのです。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「飛まつ感染、防ぐような職場だったんです。結構しっかりした職場だったのに、ここまでやって出るんだ。会社でも保健所と一緒に調べたんですけど、原因が分からない」</strong></p>
<p>男性は、およそ2週間、意識不明の状態が続きました。病院は人工呼吸器を装着し、投薬を続け、懸命な治療を行いました。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「もうよくなってるじゃん。（人工呼吸器の）抜管、もうちょっとで、できそうな感じ」</strong></p>
<p>なんとか、一命を取り留めることができました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「本当にもう、現実の記憶がなかった。全部現実だと思っていたことが、夢だったという感じです。みんなポカーンと僕を見てくるので、大変な病気にかかったんだなって。それで再認識させられるみたいな、運がよかったんだなって」</strong></p>
<p>「今、どういう状況ですか？」</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「しゃべっている時、のどが痛いんですよ。のどが痛いと、ちょっと不眠症になるんです。1時間とか2時間ぐらいしか寝ていないんで」</strong></p>
<p>「改めて、周りの人に伝えたいコロナの怖さは？」</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「変異株が強すぎて。僕もけっこう職場ではちゃんとマスクをして、感染予防したうえで仕事をしていたはずなんで」</strong></p>
<p>この病院では変異ウイルスの広がりによって、重症化する患者の特徴が変化しているといいます。今までは70代以上がほとんどでしたが、現在、患者の8割は30代から60代。基礎疾患のない人もいます。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「変異株というのは、若年層でスピードが速い。ひとたび超重症になってしまえば、なかなか改善はしてこない。（治療の）介入が遅れると、命が救えなくなる事態に発展してしまう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威 家庭内で次々と感染・子どもの集団感染も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>医療体制が、破綻の危機にひんしている大阪。府内で最大規模のコロナ病床を持つ、関西医科大学総合医療センター。現場で今、直面しているのが、これまでをはるかに超える「家庭内感染」の増加です。家族の1人が変異ウイルスに感染すると、その同居家族も軒並み感染しているのです。</p>
<p><strong>関西医科大学総合医療センター 副病院長　中森靖医師<br>
「第1波、第2波のときに、ここまで家族が全滅してしまうことはあまり経験しませんでしたけど、第4波のイギリス株になってからは、本当に誰かが持ち込めば全員がなってしまう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、変異ウイルスに感染した29歳の女性です。39度を超える高熱と、呼吸の苦しさに襲われました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した女性（29）<br>
「自宅待機療養中の注意点と来たんですけど」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>宿泊療養施設への入所が必要な状態でしたが、施設に空きがなく、自宅で療養することに。家には同居人がいたため、部屋を分けるなど隔離生活を徹底しました。それでも後日、同居人にも感染が確認されました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した女性（29）<br>
「せき込むし、せき込みすぎておえつもするので、自宅にいる時間が長いことで、感染を拡大してしまったのではないかと」</strong></p>
<p>関西医科大学の中森医師が脅威に感じているのは、家庭内だけでなく、その先でも大規模なクラスターを引き起こす「感染力の強さ」です。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「イギリス株が広がった組織は、ほぼ連鎖したんだろうと思いますね」</strong></p>
<p>子どもまで変異ウイルスに感染した、ある家族。その子どもは、ふだんどおり学校に通います。そこで20人ほどのクラスターが発生しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、感染者の1人が所属する別の施設でも、感染が広がり10人余りのクラスターに。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後も、次々に大規模な感染が連鎖しました。集団の中で感染者が出る割合が、格段に高まっているといいます。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「集団検診をしたときの陽性率が、今までとは全然違って数が増えましたね。（従来ウイルスは）何人か出て、また何人か出てというイメージだったと思いますが、イギリス株になってからは、1つの集団での（陽性者の）数が増えたのは、もう間違いないですね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　なぜ感染力強い？ウイルス量も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>最新の研究で、変異ウイルスの脅威が明らかになってきました。ひとつは、「より確実に感染する」こと。イギリスで最初に見つかった変異ウイルスは、表面にある突起の構造が僅かに変化しています。</p>
<p>ある実験によると、人の細胞との「くっつきやすさ」がはるかに強いといいます。従来株の突起は、人の細胞に結合しても多くの場合、すぐに剥がれます。ところが、変異ウイルスの突起はなかなか剥がれません。従来株のおよそ5倍も長い時間、結合。より確実に感染する力を持つことが指摘されているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、感染した人の体内から、従来株の感染者の3倍ものウイルスが検出されたことも報告されています。マスクをしないで会話するときなどに飛び散る、ごく小さな飛まつでも、これまで以上に感染が広がる可能性が高いのです。</p>
<p><strong>大阪大学 微生物病研究所　中山英美准教授<br>
「例えば1メートルの距離や、15分（以内）の会話で大丈夫だった対策が、もう少し短い時間でも感染する可能性は出てきている」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　救える命が…自宅療養中に急変しても…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>第4波以降、変異ウイルスへの置き換わりが急速に進んだ大阪。病床や宿泊療養の数を増やしてきましたが、患者の増加はそれを上回り、自宅で療養や待機をする人が1万7000人を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅でいつ症状が急変するか分からない患者。大阪府や東京都の委託を受け、往診を行っている菊池亮さん。ふだんは病院で働く医師たちに登録してもらい、往診する事業を行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>保健所から連絡を受けて訪問していますが、すでに症状を悪化させているケースも少なくないといいます。</p>
<p><strong>ファストドクター　菊池亮医師<br>
「本来であれば、入院が必要な患者さんが治療を受けられない状況は、なかなか正常な状態ではない。ご自身が置かれている状況に対して、非常に強い不安を感じている方が多い」</strong></p>
<p>先週も緊急の連絡が入りました。</p>
<p>「保健所からの依頼で」</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「きょうから38度4分の熱ですね」</strong></p>
<p>意識がもうろうとしているという、60代の女性の自宅に向かいます。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「気持ちが悪いとか、調子悪いとかありますか？」</strong></p>
<p>発症したのは1週間前。入院が必要だと判断されましたが、自宅での待機を余儀なくされていました。血中の酸素の量が低下し、重症化するおそれがありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>幸い、調整中だった入院先が決まり、女性は医療機関で治療を受けることになりました。菊池さんたちが経過観察を続ける患者のうち、すぐにでも入院が必要な人は先週末時点で10人に上っています。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「実はこれ、みんな入院が必要なんですよね」</strong></p>
<p>1週間に3回救急車を呼んでも、病院の調整がつかなかった人までいました。大阪府では、少なくとも17人が自宅で療養中や待機中に亡くなっています。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「今、治療介入が遅れていて、重症化するスピードにも影響が出ていて、それによって死亡者も出ているといったところで、これまでの第3波までとは違った状況に今なっていると認識しています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　"医療破綻"負のスパイラルに歯止めを</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>自宅療養を余儀なくされ、容体を悪化させる人の急増は、さらに医療体制を破綻に追い込む悪循環を引き起こしています。関西医科大学の中森医師は、第4波に入ってから、重症患者の増え方が格段に速くなったと指摘します。</p>
<p>第3波で受け入れた重症患者は、143日間で98人。第4波では47日間で100人に達し、3倍近いペースで増えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>関西医科大学総合医療センター 副病院長　中森靖医師<br>
「ウイルスが強くなって重症化しているという側面もあると思いますが、医療体制がひっ迫して、治療が後手に回って重症化している側面もあると思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全国の重症者数が最多を更新する中、これまでの想定を超える備えをしなければ、第2の大阪が出かねないと警鐘を鳴らしています。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「今までの対策では駄目だったことは、大阪で証明されてしまいました。みんな、そんなに緩んだわけではないです。ほんの少し日常を取り戻しただけで、1か月でこうなったわけです。そういう意味では、東京・大都市は今後、大阪のようになる可能性があるので、人流を抑える意味でも、さきざきの先手を打ってほしいと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルスからどう守る？最前線の医師が語るポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>猛威を振るう、N501Y変異ウイルス。11日に発表された重症者は、1176人と過去最多です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>若い年代や基礎疾患がなくても重症化するなど、これまでのウイルスとは全く異なると、現場では危機感が高まっています。</p>
<p><strong>保里：</strong>新型コロナウイルスの治療に当たる、国立国際医療研究センターの忽那賢志さんにリモートでうかがいます。この変異ウイルスの脅威について、忽那さんが今、目の当たりにしていることはどんなことでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">忽那賢志さん （国立国際医療研究センター）</span></div>
<p><strong>忽那さん：</strong>先ほどのVTRでもありましたが、やはり若い方でも重症化しているということや、これまでは発症から重症化するまで、おおむね1週間くらい時間がかかっていたのが、発症から5日ぐらい、少しはやく重症化するようになっているなということを感じています。</p>
<p><strong>井上：</strong>さらに気になるのが、3密でなくても感染が広がるケースです。例えば大学生の河原での飲み会や、ソーシャルディスタンスを保った劇場での稽古など、2密だったり1密で感染が広がったケースの報告が相次いでいます。忽那さん、これまでの従来の対策だと足りないということなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>忽那さん：</strong>これまでの従来のウイルスでも、3密以外の環境で感染は起こっていたわけですが、それがより感染しやすくなったということだと思います。1つの密があるだけでも感染が起こるようになったり、あるいはマスクを少し外したような場面でも感染が起こるようになった。つまり、これまで皆さんが1年間やってきた感染対策が変わるわけではないのですが、これまでは大丈夫だったようなほんのちょっとした破綻でも感染が起こってしまうというのが、変異ウイルスということだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>感染者のウイルスの量が多いという点も指摘されていますので、その一瞬の隙をつかれないよう、私たちはこれまでしてきた感染対策をより気を引き締めて徹底していかなければいけません。それとともに進めていかなければいけないのが、ワクチン接種です。今週から高齢者への接種が本格的に始まっていますが、1回目の接種を終えた人は33万人余りと、全体の1%未満にとどまっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>政府は7月末を念頭に、希望するすべての高齢者に2回の接種を終わらせると表明していますが、接種を行う自治体からは懸念の声が上がっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高齢者ワクチン接種 "7月末までに"　実現できるのか…相次ぐ課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>神奈川県・厚木市。今、7月末までに高齢者の接種を終わらせるため、対応を進めています。</p>
<p>市は、これまで市民が殺到することを防ぐため、年齢別に接種の開始時期をずらすなどして、9月中旬までにワクチンを打ち終えたいとしてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それが7月末になったことで、接種のペースやワクチンを保管する冷凍庫の確保など、計画の見直しを迫られたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>市の担当者<br>
「各担当者もキャパは、もうだいぶあふれているような状況。（高齢者の7月末接種は）本当かよという気持ちもありましたけど、やるしかない」</strong></p>
<p>当初の予定より接種期間がおよそ1か月半短くなったことで、倍近いペースでの接種が求められます。</p>
<p>市は集団接種会場に加え、市内の病院やクリニック、それぞれに少しずつ回数を増やしてもらうことで、7月末までに接種を終えたいとしています。</p>
<p><strong>厚木市 ワクチン接種担当　山田悟課長<br>
「接種の能力を増やさなければならない。その分、どういったところで接種を可能にするかが問題。市内の病院とか、クリニックにお願いして、接種をできる形をとらなければならない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、いまだにはっきりしないのが、ワクチンがいつ、どれくらい届くのかということです。安定的に入ってこなければ、接種するマンパワーも生かせないといいます。</p>
<p><strong>山田悟課長<br>
「（供給が）6月の末になってしまうと、接種の能力が追いつかない恐れがある。ある程度、平準化した数量で供給されないと、高齢者の接種を完了するのは難しい」</strong></p>
<p>ワクチン接種を加速させる切り札とされているのが、大規模会場での集団接種です。東京・大阪では、自衛隊が運営に当たる会場が今月開設される予定で、ほかにも各地の自治体で準備が進められています。</p>
<p>愛知県で名乗りを上げたのが、地域医療の中核を担う、藤田医科大学病院です。ワクチンを確保し、あらゆる診療科の医師や看護師を総動員することで、今月下旬から1日1000人に接種できる態勢を構築しようとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取り組みの先頭に立つのは、日々コロナ患者の対応に当たる岩田充永医師。ワクチンの早期接種こそが、患者が急増する今の苦境を変えられると強く感じています。</p>
<p><strong>藤田医科大学病院 高度救命救急センター長　岩田充永医師<br>
「海外のデータを見ると、ワクチン接種が進むことが、感染を収束させる。ゲームチェンジャーになる可能性が非常に高い。ワクチンを1日でも早く、1人でも多く接種していただけるような取り組みを、大学の総力をあげて取り組んでいきます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この病院の計画に期待を寄せているのが、周辺の自治体です。小さな町では、1日200件から300件の接種が限界でしたが、大規模接種でそのペースを上げられるのです。</p>
<p>しかし、いざ進めようとすると、さまざまな問題があることが分かってきました。その1つが、接種を受ける住民の情報をどう共有するかという点です。住民の接種の情報は、自治体ごとに独自のシステムで管理されています。そのため誰がいつ接種をするのか病院は把握できず、共有の仕方をそれぞれの自治体と一から検討しなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>病院 担当者<br>
「紙で受付していくイメージですか。予約の情報をどのように？データが一番、こちらとしてはありがたい」</strong></p>
<p><strong>豊明市 担当者<br>
「実際、紙でお渡しさせていただくか、どういう風にしようかというのは難しい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、自治体側にも課題が。すでに高齢者への接種券の配布が始まっている今、大規模接種会場の案内を住民にどう周知するか頭を悩ませています。</p>
<p><strong>豊明市 担当者<br>
「ホームページを見せても、なかなか高齢者に伝わらない。回覧板をもう一回まわすくらいの対応しか、コアな高齢者には伝わらない。そこが一番ネックなのかな」</strong></p>
<p><strong>岩田充永医師<br>
「自治体との連携、これがいかにうまくいくか。ワクチンを打っていただくことが、希望の光。そこは頑張らないといけない」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルスとワクチン　何が必要？抑え込むことはできるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>このワクチン接種を巡ってですが、例えば予約ではなかなか電話がつながらないなど課題も上がっていますが、忽那さん、病院という視点で見ますと、コロナの患者の治療を行いながら同時にワクチンの接種も進めていくと。これは両立できるのでしょうか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>両立は可能だと思いますが、コロナの患者さんを診療しているスタッフが、そのままワクチン接種も担うというのは、現実的にはなかなか難しいと思います。なので、役割分担をしっかりして、診療をするスタッフとワクチン接種を進めていくスタッフを役割分担することが大事だと思います。あとは、これまで病院のワクチン接種に関わっていなかったような、例えば歯科医師の先生とか、ほかの業種の方、今はまだ認められていませんが、緊急事態ということで、例えば薬剤師さんに関わっていただくとか、あるいは開業医の先生にもっと積極的に入っていただくなどといったことも重要かと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>忽那さん、私たちは新型コロナウイルスと1年以上にわたって向き合ってきていますが、そうした中で今、各地で過去最多の感染者を記録している状況です。今、改めて何が必要、何を訴えたいと考えていますか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>今、本当に日本で重症者が過去最大となっています。この状況で変異ウイルスが広がってきて、非常に今、危機的な状況だと思います。ただ一方で、ワクチン接種のスケジュールがある程度示されて、高齢者の接種が完了すると今後、重症者は目に見えて減ってくる可能性が高いと思います。ですので、まず政府には7月末までに高齢者の接種を完了させるということを、あらゆる手を尽くしてやり遂げていただきたいと思います。そして、私たち個人個人にできることというのはもちろん、これまでの感染対策、特に変わるものではありませんけども、いま少しゴールのような希望の光が見えてきている状況ですので、これが本当に最後の緊急事態宣言にするつもりで、個人個人がこれまでの感染対策をもう一度、3密を避けるということもそうです。なるべく1つの密も避ける、手洗いを徹底する、マスクをつける、こういったことをいま一度見直していただいて、これまで以上に感染対策を最後のつもりで徹底していただくということを、みんなで協力をお願いしたいと考えています。</p>
<p><strong>井上：</strong>忽那さん、11日に重症患者が過去最多を更新しましたが、そういう中でこれが増えていくと、ワクチン接種のプロセスにはどんな影響があるのでしょうか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>スタッフを別にするとしても、医療崩壊という状況になると、やはり通常提供できている医療体制が困難になる。それはワクチン接種も同じかもしれません。ですので、これ以上患者を増やさないということも、ワクチン接種を進めていくためには重要なことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>本当にそのプロセスをスムーズに進めていくためにも、私たち一人一人のリスクをとらない行動が大事になってきます。今夜はこれで失礼します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4542" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>