<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ＩＯＣバッハ会長来日　東京五輪・パラ開催実現には」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＩＯＣ・国際オリンピック委員会のバッハ会長が先週来日し、１年延期された来年の東京オリンピック・パラリンピックについて、開催実現への決意を表明しました。しかし感染拡大の見通しは不透明で、来年の開催に不安や懸念を抱える人も少なくありません。ウィズコロナでの開催実現に求められることはなにか、考えます。</p><p><img alt="j201125_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_1-thumb-420xauto-1169963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>１、 安全・安心の確保に求められること<br>２、 大会経費の問題は<br>３、 開催実現に大切なものは何か</p><p>【バッハ会長の訴えは】<br>バッハ会長が来日したのは、東京大会の延期後、初めてです。菅総理大臣や東京都の小池知事と相次いで会談して来年の大会開催に向けた連携を確認し、選手村や国立競技場といった関連施設を視察。スポンサー回りも精力的に行いました。東京大会は１年延期されたとはいえ、新型コロナウイルスの世界的な感染拡大はいまだにおさまらず、開催都市の東京でも感染状況の警戒レベルが最高のレベルに引き上げられています。今回、バッハ会長が「世界中の人々が不安をかかえる中、来年の東京大会をトンネルの先にある光にしたい」と決意を表明した背景には、ＩＯＣトップが自らの言葉で開催への不安や懸念を払しょくしたい思いがあったのだと思います。しかし、こうした状況で、本当にオリンピック・パラリンピックは開催できるのか。開催実現には、クリアしなければならない課題が山積しています。</p><p>【重視されるのは“バブル”】</p><p><img alt="j201125_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_2-thumb-420xauto-1169967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、安全・安心の確保にどのようなことが検討されているのでしょうか。重視されているのが「バブル」という概念です。もともとはテニスの全米オープンなどで提唱され、選手を泡の中に置くような状態にし、徹底して外部と隔離するという考え方です。感染拡大以降、オリンピック実施競技で初めて海外の選手が参加して国内で行われた体操の国際大会でも取り入れられました。選手たちは来日前に２週間程度の隔離と複数回のＰＣＲ検査を受け、到着した空港では専用スペースでの入国手続きを行いました。宿泊先でも選手団のフロアと食事会場以外は外出を禁止する行動制限が実施され、選手たちは、ジムやプールも使わず、自分の部屋で各自が工夫したトレーニングを行いました。競技会場には公共交通機関を使用せずに専用バスで移動。外部から隔離されたそれぞれの「バブル」の中で活動したのです。検査も徹底して行い、選手には滞在期間中、毎日ＰＣＲ検査を義務付けました。その結果、１人の感染者も出すことはなく、東京大会のモデルケースになると注目されました。</p><p>【大会開催の難しさも】</p><p><img alt="j201125_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_3-thumb-420xauto-1169969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、大会を開催する難しさも指摘されています。今回の体操の国際大会は単一競技で、大会日程は１日、参加した選手は３０人だけで、観客は２０００人でした。これだけでも大会関係者の神経をすり減らし、多くの労力がかかりましたが、東京大会はオリンピックだけでも１７日間で３３の競技が行われ、選手もおよそ１万人の参加が見込まれています。観客について、上限は来年春までに決定する見込みですが、チケット自体は事前にオリンピックだけでおよそ４４８万枚販売されています。このように、オリンピック・パラリンピックは競技ごとの国際大会とは規模が格段に異なるのです。</p><p><img alt="j201125_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_4-thumb-420xauto-1169973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実施競技の中には、特性上、練習を含めて相手との接触がさけられない柔道やレスリングなどの格闘技もあります。実施競技すべてで、同じような、徹底した対策がとれるのか。また、今回の体操の国際大会では直前に選手１人がＰＣＲ検査でいったん陽性と判定され、その後、「偽陽性」だったことが判明するケースがありました。オリンピック・パラリンピックで、陽性とされた金メダル候補が競技欠場の翌日に、再検査の結果、「陰性」が確認されたらどうするのか。それに、観客に感染予防対策を徹底するのは、行動の一定の管理が可能な選手以上に難しさがあります。ウィズコロナでの安全安心な開催実現には、山積する課題をひとつひとつ解消していかなければならないのです。</p><p>【ワクチンは？】</p><p><img alt="j201125_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_5-thumb-420xauto-1169975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、バッハ会長が繰り返し言及したのが、ワクチンについてでした。これまでＩＯＣも組織委員会も一貫して、ワクチンは開催の前提条件ではないと主張してきましたが、今回バッハ会長は「ワクチンを用意できる状況になれば、ＩＯＣがその費用を担う」と踏み込んだ発言もしています。ここにきて相次いで伝えられるようになったワクチン開発への期待感が背景にあると思いますが、大会に向けたワクチンは、いつ、どれだけの量が確保できるのか、そして誰が入手するのかは、はっきりしていません。また入手できたとしても、選手や観客の中にはワクチンの接種を希望しない人も出てくるかもしれません。まだ不透明な要素が多いのが現状です。まずはＩＯＣや組織委員会、競技団体が、今回の体操の国際大会など、成功例をベースにしながら、それぞれの競技の特性もふまえて細かい感染予防対策の策定を急ぎ、加えて、今回の「偽陽性」のように現場で起こりうる問題を洗い出して、大会が成立するためのルール作りを進めていかなければならないと思います。</p><p>【大会経費の問題は】</p><p><img alt="j201125_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201125_6-thumb-420xauto-1169977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また開催の実現には、大会経費も課題です。追加経費は数千億円にのぼるとみられ、感染予防対策の経費を含めて全体の支出が大きく増加する見込みです。一方で、大会を支えてもらうはずだったスポンサー企業は業績が新型コロナウイルスの影響を受けているところも多く、資金の調達は簡単ではありません。このため組織委員会はスポンサー企業と交渉を続ける一方、大会の簡素化を目指して検討を進めています。ただ１兆３５００億円の大会経費には、国立競技場など恒久的に使う施設の建設費も含まれ、しかも、これを除いた金額のうち、およそ８割程度は、すでに支出が確定しているという指摘もあります。もともと削減を議論できる余地が少なく、組織委員会では仮設の施設の取りやめなどでおよそ３００憶円削減することを明らかにしていますが、簡素化には「乾いた雑巾をさらに絞る状態」とも表現される難しさがあるのです。開催都市契約では、組織委員会が赤字になった場合は東京都、それでも支払えない場合は政府が補填することになっています。組織委員会は来月にも新たにまとめた大会経費を示したいとしています。今後はＩＯＣからの支援も含めて、収入を増やす努力、それに一層の簡素化への取り組みが求められますが、負担を巡る政府や東京都との議論も、焦点になると思います。</p><p>【大切なことは何か】<br>開催の大前提となる今後の世界の感染状況は、不透明です。組織委員会の関係者のひとりは「史上最大最高の大会を目指して準備してきたが、今は開催を実現することこそが１００点だと思う」と話していました。新たな生活様式が求められる中で、どうすれば東京大会開催を実現できるのか、知恵を絞って柔軟な対応をしていくことは、スポーツを含めた文化をウィズコロナ時代に継続させていくヒントになると思います。ＩＯＣや組織委員会は、大会開催の意義を丁寧に説明し社会の理解を得ながら、目の前の課題を克服し続ける。その積み重ねによって、東京大会は「トンネルの先の光」となり得るのではないかと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Nov 2020 23:22:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核のゴミ文献調査始まる　その焦点は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439962.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原発の核のごみの最終処分場選定に向けて、全国初の文献調査が北海道の2町村で始まった。調査の焦点について、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C201126_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201126_0-thumb-480xauto-1169994.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>核のゴミ問題は長年行き詰まっていただけに、<br>調査開始を突破口にしたいと関係者は力が入っている。国は核のゴミを地下深くに埋めて処分する計画で、処分場の選定に向けて先月、<br>北海道の寿都町と神恵内村が3段階のうち第一段階の調査受け入れを決定。<br>これを受けて処分を行う原子力発電環境整備機構が先週から、<br>論文などで活断層や火山などの調査を開始。<br>ただこれは机上の調査で、焦点となるのは同時に行われる住民との対話活動。<br>機構は現地事務所も構える方針。</p><p><img alt="C201126_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201126_2-thumb-480xauto-1169996.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>対話活動では核のゴミの基礎情報や安全性、文献調査の進捗状況も説明するが、<br>地域の将来像についても示したいという。<br>調査受け入れで最大20億円の交付金が出るが、<br>処分場ができれば道路などインフラ整備が進むほか、<br>働く場も増えるなど経済的なメリットがある点を知ってもらいたいという。<br>でもまだ調査の第一段階。それに知事は反対しているのでそのままでは先には進めないが、<br>何とか足掛かりだけは築いておきたいというわけ。</p><p><img alt="C201126_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201126_5-thumb-480xauto-1169998.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし住民にとっての今の一番の懸念は安全性。<br>核のゴミ処分は10万年かかるとされ、長期の安全が保障できるのかなど、処分に批判的な専門家も交えて議論する場を作り、機構ではなく有識者が進行役を務めるなど中立的に対話を行う必要がある。<br>住民の間に溝もでき始めているから。<br>特に寿都町では推進反対にわれて、<br>反対グループは署名を集め調査応募の是非を問う住民投票を請求。今月議会で否決されたが、安全への懸念は強いわけで、<br>国や機構は住民の懸念に一つ一つ丁寧に対応する対話を進めていくことが求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 07:35:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ガソリン車が消える？　近づく脱炭素社会」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>地球の温暖化を防ぐために菅総理大臣は２０５０年までの脱炭素社会の実現を宣言しました。そのためには電気自動車など温室効果ガスを排出しない車の普及が不可欠です。脱ガソリン車の動きが進む世界の動きと日本の今後を考えます。</p><p><img alt="k201126_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_1-thumb-420xauto-1170000.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.ガソリン車が消えるというのは衝撃的なタイトルですが、近い将来現実となるのでしょうか？</p><p>はい。10年から１５年後には新車の販売店からガソリン車が消える国も少なくないようです。</p><p><img alt="k201126_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_2-thumb-420xauto-1170002.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イギリス政府は先週１７日、ガソリン車とディーゼル車の新車販売を２０３０年までに禁止すると発表しました。当初２０４０年としていた目標を今年２月に２０３５年に前倒ししたばかりですが、今回さらに5年早める野心的な方針を打ち出しました。発表ではハイブリッド車も２０３５年までに禁止するとしています。その前日にはカナダのケベック州が２０３５年までのガソリン車の新車販売を禁止すると発表しました。<br>それだけではありません。すでにこれらの国や地域でガソリン車の規制が打ち出されています。</p><p><img alt="k201126_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_4-thumb-420xauto-1170004.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q.けっこう多いですね。</p><p>これはＩＣＣＴ・クリーンな輸送に関する国際委員会が作成したリストの一部です。ガソリンやディーゼル燃料の軽油など化石燃料を使った車を禁止する動きは５年ほど前に環境保護に熱心な北欧で始まり、ノルウェーでは２０２５年までに禁止することで主要政党が合意しています。地図には政府の最終決定ではないものも含まれていますが、アイスランドやスロベニアなどでも２０３０年まで、フランスは２０４０年までに新車販売を禁止する方針です。アメリカもカリフォルニア州が２０３５年にはプラグイン・ハイブリッド車も含めて禁止すると発表しました。欧米だけではなく、インドも２０３０年までにガソリン車とディーゼル車を禁止する方針を打ち出し、世界最大の自動車市場である中国も２０３５年までに新車の販売を電気自動車や燃料電池車、ハイブリッド車など環境への負担が少ない車に限定する方向で検討が進められています。中国は世界の電気自動車の４割近くを生産し、燃料電池車にも力を入れています。こうした各国の脱ガソリン・ディーゼル車の動きは、パリ協定を受けて二酸化炭素などの温室効果ガスの排出量削減を迫られていることが背景にあります。</p><p>Q.ガソリン車やディーゼル車をすでに持っている人はどうなるのですか？</p><p>禁止されるのはあくまでも新車の販売で、今買ったばかりのガソリン車が10年や１５年後に運転できなくなるわけではありません。中古車の販売も対象から外れます。<br>ただ、ディーゼル車は多くの都市で走行が禁止されます。パリやマドリード、アテネなどで２０２５年までに市内の走行が禁止され、アムステルダムは２０３０年にディーゼル車、ガソリン車ともに市の中心部の走行が禁止されます。</p><p><img alt="k201126_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_6-thumb-420xauto-1170006.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q.日本も禁止されるのですか？</p><p>日本政府はガソリン車やディーゼル車の販売禁止は今のところ打ち出していませんが、２０５０年に脱炭素社会を実現させるには二酸化炭素を排出する車の販売だけでなく使用もできなくなると考えられます。ただ、当面は燃費を向上させることで排出量を減らすことに重点を置き、燃費規制を今のリッター２０キロから２０３０年度には１．5倍に引き上げる方針です。これも簡単に達成できる数字ではありません。</p><p>Q.ガソリン車やディーゼル車に代わる車と言えば、ハイブリッド車は街中でもときどき見かけますが電気自動車はあまり見ませんね。</p><p><img alt="k201126_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_10-thumb-420xauto-1170008.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電気でモーターを動かして走行する電気自動車と、水素をエネルギー源にして発電しながら走る燃料電池車が、走行中に温室効果ガスを出さない、いわゆるゼロ・エミッション・カーです。この他、ガソリンを燃焼させてエンジンを動かし走行中に発電された電気で走行するハイブリッド車や、電気自動車のようにバッテリーを外部電力で充電し、必要に応じてガソリンで走るプラグイン・ハイブリッド車、これらが環境への負担が少ない電動車です。経済産業省によれば、新車販売台数のうち電気自動車とプラグイン・ハイブリッド車は、去年は全体の１％にも満たなかったのですが、２０３０年には２０％に、燃料電池車も２０３３年には３％に増やしたいとしています。</p><p>Q.電気自動車や燃料電池車はなぜ増えないのでしょうか？</p><p><img alt="k201126_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_11-thumb-420xauto-1170010.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３つの要因があげられます。<br>▼１つは、充電施設などインフラの整備が追い付いていないことです。電気自動車の充電スポットは全国で増えていますが、マンションやアパートなど集合住宅に設置するのは簡単ではありません。燃料電池車となると水素ステーションは全国で１２０～１３０か所にとどまっています。<br>▼次に車両価格の高さです。国の補助金を引いても電気自動車は３００万円を超え、燃料電池車となると５００万円以上します。電気自動車の価格の３分の１はバッテリーです。また、燃料電池車は水素と酸素を化学反応させる際の触媒にプラチナを使うために価格が跳ね上がります。政府は電気自動車への補助金を引き上げる方向で検討を始めましたが、量産化によってバッテリーがどれだけが安くなるかが普及のカギです。<br>▼３つ目は走行距離です。燃料電池車は短時間の充電で６００キロ以上走行できるのですが、電気自動車はガソリン車の半分にも及びません。世界で最初に量産化された電気自動車三菱アイ・ミーブは１１年前に販売を始めて以来、販売台数は２万３千台にとどまっています。車自体の評価は非常に高いのですが販売台数が伸びなかったのは満充電しても百数十キロしか走行できないことが大きな要因と見られます。</p><p>Q.そうした状況でガソリン車とディーゼル車の新車販売禁止は可能なのでしょうか。</p><p>ヨーロッパではノルウェーのように電気自動車が全体の４割をこえている国もあり可能でしょう。ただ、アフリカやアジアの多くの国では完全に禁止されるのはまだ先ではないでしょうか。日本も二酸化炭素の排出量のうち車などの運輸部門が占める割合は２割弱で、ガソリン車の販売を禁止するだけで脱炭素社会が実現できるわけではありません。電気自動車の電気も再生可能エネルギーによって生み出される必要があります。脱ガソリン車だけでなく社会全体の改革の中でクリーンな車の開発・普及に取り組んでいくことが重要だと専門家は話しています。</p><p>Q.日本の自動車メーカーは難しい対応を迫られそうですね。</p><p><img alt="k201126_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_13-thumb-420xauto-1170012.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の各メーカーはこのように電気自動車や燃料電池車、ハイブリッド車などいわゆる電動車の販売目標をこのように掲げ、電動化が進んでいるヨーロッパや中国などを中心に生産や販売を強化することにしています。これに対し、ドイツの各メーカーはガソリン車廃止の時期を設定し電気自動車への転換を急いでいます。今後競争が激しくなるだけに生き残りには各メーカーの努力にまかせるだけでなく日本全体での取り組みが求められます。</p><p>Q.新型コロナウイルスで経済が低迷し環境対策まで手が回らないので？</p><p>発想を変える必要があります。経済を回復させるために何に重点を置くか、環境政策に投資することで新たな職が生まれるとともに、世界の自動車産業のけん引役となり続けることもできるのではないでしょうか。</p><p><img alt="k201126_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201126_14-thumb-420xauto-1170014.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>EUはコロナ後の経済復興で環境政策を最重要項目に位置付けています。それがグリーンリカバリーです。日本も経済の立て直しと脱炭素社会の実現に向けて電気自動車や燃料自動車などの普及にこれまで以上に力を入れることが重要になっています。同時に私たちも車の購入や利用にあたって常に環境への影響を意識することがたいせつだと思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 11:41:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「社会保障改革　全世代の安心につなげるために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440045.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>全ての世代が安心できる社会保障制度になるのか。<br>政府が年内にとりまとめる、全世代型社会保障のあり方を検討する会議の最終報告に向けた議論がいま山場を迎えています。</p><p>働き続ける高齢者には制度の支え手となってもらい、経済力に応じた負担を求める。<br>その一方で、現役世代向けの社会保障を強化する、という政府の一連の改革。</p><p>今回も高齢者の負担増と少子化対策を柱としていますが、新型コロナの影響による失業、休業で生活に行き詰まる人が多い中、セーフティーネット機能の強化を求める声も高まっています。</p><p><img alt="j201126_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_01-thumb-420xauto-1170351.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】<br>きょうは今、政府が検討している二つの柱、<br>▼「高齢者の医療費の窓口負担２割は」どこまで広がるのか<br>▼「政府の新たな少子化対策」についてみた上で、<br>▼コロナで顕在化した働く世代のセーフティーネットの課題から、<br>「全世代型」の社会保障の実現に何が必要かを考えます。</p><p>【高齢者の医療費２割負担】<br>では、政府が最終報告に盛り込む方針の対策から見ていきます。<br>一つめは、医療制度の維持のために、世代間の負担の在り方を見直そうという話です。<br>具体的には「７５歳以上の医療費の窓口負担の引き上げ」。</p><p><img alt="j201126_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_02-thumb-420xauto-1170353.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j201126_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_05-thumb-420xauto-1170355.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、７５歳以上の人が病院で支払う医療費の窓口負担の割合は、一人暮らしの場合、現役並みの３８３万円以上の年収がある人を除いて、原則かかった医療費の１割。<br>政府はこのうち一定以上の年収がある人については、２割に引き上げる方針です。<br>この２割の対象をどこまで広げるかで今調整が進められています。<br>先週、厚生労働省の部会では年収１５５万円から２４０万円までの間で５つの選択肢が示されました。<br>一番対象者が少ない年収２４０万円以上の案でも、およそ２００万人が負担増の対象と試算されています。</p><p>なぜ、通院する頻度が高くなる７５歳以上の高齢者の負担を今、上げるのか。<br>それは、２０２２年から、人口ボリュームの大きい団塊の世代が７５歳以上になるからです。</p><p><img alt="j201126_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_08-thumb-420xauto-1170357.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>厚生労働省の推計によると、医療費は２０２５年に今の１．２倍の４８兆円。<br>その先も高齢者は増え続けるため、２０４０年には１．７倍の６７兆円になります。<br>しかも、７５歳以上の医療費の財源のうち、およそ４割を現役世代の保険料からの支援金の形で賄っているため、高齢者の医療費が増えれば、現役世代の負担する保険料も増え続けるしくみです。<br>このため、一定以上の年収がある高齢者には窓口負担を増やしてもらうことで、現役世代の負担を抑えていこうとしています。</p><p>しかし、医師会は、コロナで受診を控える人が出ている中、負担増が重なれば、症状が悪化しても受診を我慢する人が出る恐れがあるとして、対象を限定的にすべきと主張しています。このため厚生労働省は急激な負担増とならないよう、２年間は経過措置として負担額に上限を設ける案を検討しています。</p><p><img alt="j201126_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_09-thumb-420xauto-1170361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現役世代の減少を考えれば、経済的に余力のある高齢者に一定の負担を求めることは避けられないと思いますが、高齢者の健康状態には個人差があります。<br>また、収入が基準となっていますが、預貯金があるかどうかによっても家計の状況は大きく変わります。高齢者は複数の医療機関にかかる人も多いだけに、検査の重複や似た効能の薬を処方されるケースも少なくありません。<br>負担増だけではなく、そうした面からの費用の抑制も急ぐ必要があります。</p><p>【政府の新たな少子化対策】<br>次は「政府の新たな少子化対策」。<br>政府が少子化対策として拡充しようとしているのは、このふたつ。</p><p><img alt="j201126_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_11-thumb-420xauto-1170363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まずは、不妊治療への支援です。<br>来年度から体外受精など不妊治療への助成金の所得制限を撤廃し、早ければ２０２２年度から保険診療で受けられる治療を大幅に拡大しようとしています。<br>▼また、新たな待機児童対策として、２０２４年度までに全国で１４万人分の施設を整備する方針で調整しています。<br>どちらも一刻も早い取り組みが求められますが、いま待機児童対策の財源が足りないために、新たに浮上しているのが「児童手当」の縮小です。</p><p><img alt="j201126_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_15-thumb-420xauto-1170367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>児童手当、これは中学生までの子どもがいる家庭に、子ども一人につきひと月最大１万５千円が支給されるもの。ただし、所得制限があって、年収９６０万円以上の世帯（夫と専業主婦と子ども二人の場合）は５千円に減額されています。<br>今回、見直しが検討されているのは、この所得制限の基準です。<br>今は、「夫婦のいずれか年収の多い方で」判断しているのを、「夫婦合計の収入」で判断する案が政府内に出ています。<br>また、この５０００円も縮小・廃止をして、これらの財源を待機児童対策に充てようという案もあります。<br>財源も限られる中、できるだけ公平に支援する必要はあります。ただ、コロナの影響で雇用環境が不安定になっていることや、結婚や妊娠を控える動きがある中、今の時期の見直しが良いのかという声もあり、経過措置や段階的な縮小などの必要があるかもしれません。</p><p>【コロナが浮き彫りにしたセーフティーネットの脆弱さ】<br>ここまで、政府が年内にとりまとめる最終報告の中身についてみてきましたが、今、このほかに、コロナでより顕在化した社会保障の課題も多く残されています。<br>その一つが、働く世代のセーフティ—ネットの脆弱さや格差の問題です。</p><p><img alt="j201126_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_17-thumb-420xauto-1170369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>非正規で働く人は今年９月時点で前の年と比べて１２３万人減少。<br>会社が休業を命じていながら全く休業手当を受け取っていない非正規労働者の割合は正規労働者の２倍となっています。<br>今、各地の相談窓口には、失業が長期化しはじめ、フリーランスや自営業の人からも「貯金が底をついた」との切実な声が再び増えています。<br>生活保護の申請をすすめても「事前の調査で親や周囲の人に知られたくない」と追いつめられていく人も出ています。<br>政府には、今ある制度を柔軟に運用した緊急対策の延長を急ぎ、支援が届いていない人たちにも確実に支援を届けることが求められます。<br>　しかし、ここで今の対策を講じるだけにとどまってはなりません。<br>こうした問題の根底には、そもそも今の社会保障のセーフティーネットが、正規雇用に偏ったままで、正規雇用以外の人の増加に対応できていないことがあります。<br>しかも、現役時代の収入や保険料を納めた期間に比例して将来の年金額も決まるため、今の所得格差が老後の格差にまでつながってしまうという構造的な問題になっているのです。</p><p><img alt="j201126_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201126_18-thumb-420xauto-1170371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>雇用の変化と社会保障の問題に詳しい法政大学の酒井正（さかい・ただし）教授は、「『全世代型』の社会保障にするには、コロナのような経済ショックがあった時、ある雇用形態の人だけがショックにさらされがちになる今の状況を改める必要がある。<br>今ある制度を検証した上で、雇用形態に関係なく支援が受けられる形の現役世代向けの第２のセーフティーネット、生活保護の手前のセーフティーネットを拡充する必要がある」と話しています。</p><p>社会保障制度の改革には時間を要します。<br>例えば、今回、緊急に対応した対策を本来の制度に採り入れたり、税を財源に、仕事を求める人などのための生活保障、次の仕事に就くための職業訓練を大幅に拡充したり、今から次の制度改革に向けた議論を進めておく必要があるのではないでしょうか。</p><p>この他にも、新型コロナが浮き彫りにした課題は山積みです。<br>そうした課題の一つ一つを今後の制度改革に結びつけていくことが、すべての世代が安心できる社会保障の実現につながっていくのだと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Nov 2020 23:21:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「動き始めたアメリカ政権移行」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440047.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は、投票日から3週間目に入った今週、難航していた政権移行がようやく動き始めました。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C201127_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201127_4-thumb-480xauto-1170373.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはホワイトハウスの周囲で大工事？<br>Ａ１）<br>“バイデン政権”の骨組みづくりです。アメリカの政権交代は、日本に喩えると、霞が関の中央省庁の幹部がそっくり入れ替わるような膨大な作業です。このため、バイデン氏はまず主要な閣僚人事に着手しています。連邦政府から引継ぎ作業の開始が承認されたことで、予算支出や各省庁との接触も可能になりました。バイデン氏とハリス氏は、来週からトランプ大統領と同様に情報機関による最高度の機密情報も報告される見通しです。来年1月20日の就任式に向けて、工事は急ピッチで進められるでしょう。</p><p>Ｑ２）<br>でも、この段階になってもトランプ大統領が敗北を認めないのはなぜでしょうか？<br>Ａ２）<br>確かに各州の法廷闘争でも結果を覆すには至らず、もはや誰の目にも敗色濃厚は明らかですが、それでもトランプ大統領は「勝利は断じて諦めない」としています。無論、大統領の真意はよくわかりません。ただ、きのう（26日）アメリカは感謝祭の休日。この日を前にトランプ大統領がホワイトハウスの恒例行事で食卓にのせなかった七面鳥だけでなく、いわゆるロシア疑惑をめぐって罪に問われた元側近にも“恩赦”を与えたことに、ひとつのヒントが隠されているのかも知れません。</p><p>Ｑ３）<br>どうして“恩赦”がヒントになるのでしょうか？<br>Ａ３）<br>トランプ大統領は、ロシア疑惑や就任前の納税など様々な疑惑をめぐり、在任中は刑事訴追を免れる特権を持っています。しかし退任したらいわば“ただのヒト”。そうなる前に大統領が仮に自分で自分に“恩赦”を与えたら、法律上も道義的にも大きな論議を呼ぶのは確実です。しかも、バイデン氏は選挙期間中、自分が大統領になったらトランプ氏に「恩赦は与えない」と発言しています。「選挙に不正があった」と主張して、あくまでも敗北を認めないトランプ大統領。どうすれば退任後みずからに訴追の手が及ばないかを模索しているのかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Nov 2020 07:30:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２２年度本格導入へ　小学校高学年に教科担任制」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440048.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>公立小学校の授業の一部を、中学校のように担任以外の教員が受け持つ「教科担任制」が、２０２２年度から全国で本格導入される見通しです。その目的や課題についてお伝えします。</p><p><img alt="k201127_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_0-thumb-420xauto-1170375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜教科担任制とは？＞</p><p><img alt="k201127_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_01-thumb-420xauto-1170377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>教科担任制というのは、理科は理科の先生というように担任ではない先生が教えるってことです。<br>再来年度から全国で導入する方向で、中央教育審議会が具体的な内容や方法を検討しています。対象は５・６年生で、教科も全部ではなく、一部になる見通しです。専門性を持った先生が教えることで、よりわかりやすく、質の高い授業にするというのが最大の目的です。子どもの理解度を高め、学力向上につなげます。<br>５・６年生だけ、しかも一部の教科ですが、小学校は明治以来、担任の先生がほとんどすべての教科を教える「学級担任制」が基本でしたから、小学校教育の大きな転換と言えます。</p><p>＜中１ギャップ＞</p><p><img alt="k201127_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_02-thumb-420xauto-1170379.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ５・６年生だけなのか。中学校に入ると、勉強が難しくなって、環境や生活もかなり変わります。これが「中１ギャップ」といって、学校や勉強が嫌いになるとか、不登校の原因の一つとされています。このため、その前に「教科担任」に慣れてもらうというねらいもあります。それに、成長に伴い、担任との相性も問題になってくるので、複数の先生が関わることで、担任以外にも相談できるようになります。<br>　一方で、４年生まではこれまで通りの見通しです。小さいうちは担任が密接に関わりながら成長を支えるという従来の役割を重視します。</p><p>＜教科担任制の現状＞<br>実はすでに一部、教科担任制を取り入れている学校が結構多いのです。兵庫県や群馬県など、１０年以上取り組んで定着している地域もあります。</p><p><img alt="k201127_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_03-thumb-420xauto-1170381.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>教科や規模は自治体や学校で違いますが、文部科学省のおととしの全国調査では、小６の音楽は56％、理科は48％が導入していました。算数は7％です。これを全国で本格的に行うわけですが、中教審は、導入する教科の例として、英語、理科、算数を挙げているのです。<br>どうして、この3教科なのかというと、・中学での学習を見据えて、より系統だった教え方が望ましい教科ということです。<br>英語は、コミュニケーションや楽しさなど、中学校につながる基礎を教える専門性が求められます。<br>また、理科は、観察や実験で発見する学びが多く、新たに始まったプログラミング教育でも専門性が期待されます。<br>そして、算数は、特に高学年でつまずく子どもが多いので、日常生活と絡めるなど、よりわかりやすい教え方が必要です。<br>ただ、どの教科で導入するかは、自治体や学校に一定の裁量が認められると思います。<br>教え方がうまいとよくわかりますし、子どももその教科を好きになれます。先行している自治体からも、効果が上がっているという報告が相次いでいます。</p><p>＜実施例を3つに分類＞<br>それでは、どのように実践しているか、やり方を分類しながら説明します。</p><p><img alt="k201127_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_04_1-thumb-420xauto-1170383.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>５年生が３クラスある学校の一日です。まずは「交換型」。A先生は国語、B先生は算数、C先生は理科と、得意な教科を受け持ち、授業を交換します。この形は、学校や学年ごとに比較的簡単にできるので、すでに取り入れている学校が多くあります。</p><p><img alt="k201127_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_04_3-thumb-420xauto-1170385.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>続いて、「連携型」です。近くの中学校と連携する小中連携や別の小学校と連携する小小連携で、例えば社会と音楽の先生がやってくるという形です。公立でも最近増えている小中一貫校は同じ敷地に中学校があるので連携しやすいですね。<br>一番多いのは「追加型」。例えば英語の先生を追加で配置するといった方法です。英語や音楽、図工などの先生を追加している自治体が目立ちます。岩渕さんのお子さんの学校もこの形だと思います。<br>教科担任制を実施するには、こうした時間割を作ったり、やりくりしたりするのが大変で、全体を管理するコーディネーター役が必要だといいます。</p><p>＜教員の働き方改革にも＞</p><p><img alt="k201127_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_05_3-thumb-420xauto-1170387.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それに、この教科担任制、教員の「働き方改革」というねらいもあるのです。他のクラスでも同じ授業するので、全部の教科を教えている今より、準備の負担が減ります。<br>例えば、理科を別の先生が担当すれば、授業だけでなく、計画づくりや実験の準備、片づけも任せられます。<br>その空いた時間に、家庭との連絡やテストの採点、事務処理を進められます。<br>ただ、先ほどの分類でいいますと、交換型だけで行うと、受け持つ授業の数は変わらず、結局一日中教壇に立つことになります。また、連携型だけだと、やってくる先生の受け持つ授業が増えて、移動も負担です。このため、追加型を組み合わせることで効果が上がります。<br>でも、それには教員を増やす必要があり、予算や人材の問題が出てきます。<br>それに、中学校の教員免許では、原則、小学校では教えられないので、教員免許の在り方を見直す動きも出てきています。<br>近年、教員になりたいという若者が減っているので、働き方や免許制度の改善を急いでほしいと思います。</p><p>＜解決すべき課題は？＞</p><p><img alt="k201127_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201127_06-thumb-420xauto-1170389.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも、教科担任制には、担任の目が届かない時間が増えて、子どもの変化に気付きにくくなるとか、担任と距離ができて戸惑う子どもが出るという短所があります。担任と各教科の先生が頻繁に話し合って、情報共有や相談を欠かさないようにしなければなりません。<br>そして重要なのは小規模の学校の問題です。全国の公立小学校のおよそ３分の１は、１学年１クラスかそれ以下しかない小さな学校です。<br>英語や理科が得意な先生がおらず、授業の交換が難しいとか、中学校も小さくて連携しづらいという学校もあります。<br>本格導入まであと１年半もないので、文部科学省は地域や学校の事情を考慮した方法や配置を早く示す必要があります。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p><hr><p><span>■ 取材後記</span><br>文部科学省や中央教育審議会では、現在、「令和の教育改革」の議論が盛んに行われています。<br>「少人数学級」や「一人一台配備の情報端末活用」、「教員養成」など、あらゆる面での改革を目指しています。<br>毎週、いくつもの部会がオンラインで開かれていますが、傍聴申請は一般の方でもでき、萩生田大臣の記者会見も動画サイトで公開されています。<br>教育問題は、立場や見方によって意見が分かれることも多いので、私もこうした議論を細かくフォローしながら、丁寧でわかりやすい解説を目指しています。<br>「教科担任制」は、導入まで1年半足らずしかありません。<br>先進自治体の成果や課題を参考にしながら、問題なく転換してほしいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Nov 2020 11:40:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州コロナ危機から見えるものは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440123.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の新型コロナウイルスの感染者が累計で６０００万人をこえました。９月下旬に３０００万人をこえたばかりでしたので、わずか２か月で２倍に増えました。その４分の１がヨーロッパの感染者です。８月以降強烈な第２波に見舞われたヨーロッパでは外出制限などの厳しい措置をとった結果、ようやく今月後半になって感染者増加のペースが鈍り始め、一部の国で制限を緩和する動きも見られます。感染の拡大を防ぎながらいかに経済を回復させるか、試行錯誤を続けるヨーロッパからどんな教訓が得られるのか、各国の対応を見ながら考えたいと思います。</p><p><img alt="j201127_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_1-thumb-420xauto-1170673.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201127_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_2-thumb-420xauto-1170678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ヨーロッパで新型コロナウイルスの感染者がもっとも多いのはフランスで、ジョンズ・ホプキンス大学の集計によれば、きょう午後８時現在、２２４万人に上り、世界で４番目に多い数です。スペインは１６２万人、イギリスとイタリアも１５０万人をこえています。</p><p><img alt="j201127_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_4-thumb-420xauto-1170683.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ヨーロッパでは８月以降、新たな感染者の数が今年春の第1波をはるかに上回るペースで増え続けました。▼フランスでは今月６日、１日の新規感染者数が６万人をこえ、▼イタリアは１３日に４万人、▼イギリスもその前日に３万人をこえました。変化が現れたのは今月後半になってからです。各国の新規感染者数が前の日より減り始め、フランスでは１日の新規感染者が今週１万人を割り込みました。</p><p><img alt="j201127_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_5-thumb-420xauto-1170686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼マクロン大統領は２４日、「第２波のピークがすぎた」と述べ、先月３０日から全土で行ってきた外出制限を段階的に解除する方針を示しました。第１段階として、明日２８日から食料品店以外の商店も営業を認め、買い物のための外出が可能になります。<br>第２段階は来月１５日以降、一定の条件を満たせば日中の外出制限を解除し、映画館や美術館の再開を認めます。第３段階は、来年１月２０日頃をめどに夜間の外出制限も解除し、飲食店の営業も認める方針です。<br>▼イギリスもロンドンを含むイングランド全域の外出制限や店舗の営業禁止措置を解除し、来月２日以降は全国一律の規制をやめて、地域の状況に応じて規制を行うことを決めました。感染状況が改善された地域では、レストランやパブの深夜営業が認められ、観客数を制限したスポーツイベントの開催も認められるようになります。<br>▼イタリアも来月４日以降、ロックダウン・都市封鎖の対象地域を減らす方針です。<br>▼一方でドイツは慎重です。メルケル首相は２５日新規感染者が依然多いことを理由に今月までとしていた飲食店の営業停止を来月２０日まで延長すると発表し、１月も規制が必要だろうとの見方を示しました。スポーツや文化施設も引き続き閉鎖されます。このように国によって対応は異なっています。</p><p><img alt="j201127_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_6-thumb-420xauto-1170690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ヨーロッパの国々は新型コロナウイルスの流行が始まってから規制の強化と緩和を繰り返してきました。▼今年春の第１波では、各国で都市封鎖や商店の営業禁止、工場の操業停止などといった厳しい措置がとられました。▼４月後半以降、新規感染者の数が減り始めると規制を緩和。すると夏のバカンスシーズンに人の移動が活発化し感染者が急増、第２波が始まりました。このため各国は再び外出制限などを行いましたが、第１波のときのような厳しい措置はとりませんでした。経済の回復を優先させたからです。▼感染拡大は歯止めがかからず、フランスやイタリアなどでは集中治療室が足りなくなるのではないかと懸念される事態となりました。経済活動の早すぎる再開は、第２波のリスクを高めると専門家が指摘した通りになったのです。そこで各国は、先月になって都市封鎖など規制を強化し、ようやく感染者増加のペースが鈍ったのです。<br>とはいえ今また規制を緩めれば、再び感染が広がる可能性は否定できません。とくに懸念されるのがクリスマス期間中の人の集まりです。イギリス政府はクリスマス期間中、３世帯までの集まりを認めることにしています。フランスのマクロン大統領も、この期間は夜間の外出も認める方針です。厳しい規制には住民の不満が強く、各地で抗議のデモも起きているだけに、１年でもっとも重要なクリスマスのときだけでも家族や親しい人たちが一緒に過ごせるように配慮したのです。しかし、ヨーロッパ委員会のフォンデアライエン委員長は、「緩和を急ぎすぎるとクリスマス後に第３波を招くおそれがある」と警告し、各国に慎重な対応を求めています。WHO・世界保健機関のヨーロッパ担当の局長も「まだ６か月間は厳しい状況が続くだろう」と述べています。第２波は第1波のときより死者の数が大きく減っていますが、パーティーなどに参加した若者の感染が多く、今後高齢者の感染が増えたときの重症化が懸念されます。</p><p><img alt="j201127_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_7-thumb-420xauto-1170692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それでも規制を緩和せざるをえないのは、外出制限や商店の営業停止による景気の落ち込みが深刻だからです。ヨーロッパ委員会は５日、今年のEU２７か国のGDPの実質成長率をマイナス７．４％と予測し、失業率も７．７％と、前回予測より１．３ポイント下方修正しました。ユーロ圏のGDP・域内総生産も、規制を緩和した７月から９月は前の３か月より１２．９％の大幅な伸びとなりましたが、10月から１２月は再びマイナス成長に陥ると見られます。一方、イギリス政府は２５日、今年の経済成長率がマイナス１１．３％と、過去３００年で最悪となりコロナ前の水準に戻るのは再来年末になるとの見通しを示しました。感染が長期化すれば経済のさらなる落ち込みは避けられそうにありません。<br>フランスのマクロン大統領は来月から来年１月にかけてワクチン接種が始まる可能性があると述べ、ドイツ政府も来月にもワクチン接種の準備を始める方針です。とはいえワクチンが広く行き渡るにはまだ時間がかかるだけに過剰な期待や楽観は禁物です。</p><p><img alt="j201127_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201127_8-thumb-420xauto-1170694.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで見てきたようにヨーロッパ各国は、規制を強化したり緩和したりする柔軟な対応をとってきました。また、国の中でも地域ごとに規制の濃淡をつけています。<br>ただ、どんなに厳しい規制を実施しても感染を完全に封じ込めることは不可能であり、規制の緩和と同時に第２波、第３波に備える必要があること、経済の回復を急ぎすぎると状況が悪化し却って対応が難しくなることがヨーロッパから見えてきました。<br>未曽有の危機に政府と自治体、そして国民が一つになって立ち向かうためには、規制の強化だけでなく休業者への補償や零細企業への補助金の支給、融資などの支援策まで状況に応じて速やかに実施すること、そして長期的な見通しを示しながら、なぜ規制を強化するのか、また、どうなったら規制を緩和するのか、丁寧な説明が必要であることは言うまでもありません。ドイツのメルケル首相がテレビを通じて国民に率直に語り掛け、多くの共感を得たのはその一例です。<br>日本はヨーロッパと生活習慣が大きく異なり必ずしも同等の対策を講じる必要はないかもしれませんが、感染がさらに拡大した場合どのような対応が考えられるのか、国民の理解を得るためには何が必要か、試行錯誤を続けるヨーロッパの取り組みから教訓として得られるものも少なくないと思います。</p><p><span>（二村　伸　解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Nov 2020 23:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ第３波　求められる対策」(視点・論点)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/440193.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東邦大学　教授　舘田　一博</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201130_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201130_014-thumb-380xauto-1171051.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新型コロナウイルスの日本での感染者は、10月の末から第３波を迎えているような状況ですが、きょうは、この感染症に関して、これまでにわかってきたこと、現在の状況とこれから、そして感染症に強い社会を創り上げるために、という３つの項目でお話ししていきたいと思います。</p><div><p>１．これまでに分かってきたこと<br>・マイクロ飛沫による感染伝播<br>最初はまったく未知の病原体で、何もわからないところからスタートしたわけですが、この１１か月の間にいろいろなことが明らかとなってきました。</p><p><img alt="s201130_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201130_016-thumb-420xauto-1171056.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともとコロナウイルスとしては風邪の原因としての４つが知られていますが、その感染様式としては咳・くしゃみを介する飛沫感染、そして汚染した手指を介した接触感染で広がることと考えられていました。しかしこの新型コロナウイルスでは、これらに加えて「おしゃべりや会話」のときにでる小さな飛沫、マイクロ飛沫と呼ばれる粒子を吸い込むことによる感染で伝播することが明らかになってきました。そしてこのマイクロ飛沫対策として、マスクが非常に重要な意味をもっていることが証明されてきているのはご承知の通りです。今では、米国のCDCやWHOもマスクの重要性を認め、これを推奨するようになっています。</p><p>・血管に感染することによる全身への影響<br>新型コロナウイルスは、今お話ししましたように、マイクロ飛沫を吸い込むことにより肺に定着し、肺炎を引き起こしてきます。一方で、このウイルスは血液の中に入り込み、全身の血管にも感染を起こすことが明らかとなってきました。血管の細胞にこのウイルスが付着する受容体があり、血管の細胞が障害され、そして血液の塊が形成され、いわゆる血栓症を引き起こしてくることが明らかとなっています。そうです。この新型コロナウイルス感染症では、肺炎はもちろんのこと、心臓や腎臓、肝臓や脳まで、体中のたくさんの臓器で血栓が形成され、これにより多彩な臨床症状が引き起こされることが明らかとなっています。新型コロナウイルス感染症は全身の病気であることがわかってきて、それに対する治療法に関してもいろいろと新しい知見が得られだしています。</p><p>２．現在の状況とこれから<br>・第三波を乗り越えるために<br>７月の末から始まった第二波のときは、夜の繁華街でクラスターが多数報告され大きな問題となりました。現在では、これら地域の多くの皆さまのご協力によりこのクラスタ—は沈静化しています。しかし、ウイルスは少しずつ市中に広がりだし、また地域も拡散して、札幌や大阪、名古屋、東京などの大都市圏で新しい広がりを示しています。</p><p><img alt="s201130_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201130_017-thumb-420xauto-1171058.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これが第三波とよばれる流行を形成しているのですが、クラスターの種類が多様化して、友達や仲間同士の会食や、職場における休憩時間、あるいは集団生活を行う寮、さらには家族内感染なども多数報告される状況になっています。</p><p><img alt="s201130_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201130_018-thumb-600xauto-1171060.png" width="600" height="337" class="mt-image-none"></p><p>そうした状況の中で、感染リスクを高める5つの場面を厚生労働省が発表しています。具体的には、飲酒を伴う懇親会など、大人数や長時間におよぶ飲食、マスクなしでの会話、狭い空間での共同生活、居場所の切り替わりなどが重要であるといわれています。<br>町の中のいたるところにウイルスが存在する状況になってきており、マスクを付けないでおしゃべりが行われる場所、特にお酒を飲みながらの会食の場でこのウイルスの感染が広がっていることが明らかとなっています。この広がりを抑えるためには、人と人との濃厚接触を減らすこと、人の動きを抑制すること、多人数の長時間にわたる会食などを出来るだけ減らすこと、が重要です。ただし、このウイルスは町の中で通りすがりで感染するものではありません。たとえ電車の中で隣どうしになっても、マスクをして会話もしなければ感染が広がるというリスクは極めて低いと考えて良いと思います。通勤や通学、あるいは医療機関への受診などの行動はいつも通り行いながら、不要不急の外出や多人数での外食などはできるだけ抑えることが重要になるものと思います。気温が低い冬はコロナウイルスが死滅しにくくなる、すなわち生き残りやすくなる季節です。この12月から2月頃までは感染の蔓延に十分に注意して行動する必要があります。</p><p>・治療法やワクチンについて<br>新型コロナウイルス感染症の治療薬として、エボラ出血熱の治療薬であるレムデシビルが承認されています。またインフルエンザの治療薬であるアビガンという薬の臨床研究が進行中です。この感染症では、体の中の炎症が過剰に進行する病態が生じることが知られているのですが、これに対して炎症を抑制するステロイドという薬の有効性も報告されてきました。さらに前述した血栓の形成を抑制する薬剤の有効性も報告されています。このように、新型コロナウイルス感染症に対してまだ特効薬と呼べるような薬剤の開発はみられていませんが、いくつかの薬を併用することにより、第一波のときに比べて、第二波・第三波では重症化をある程度抑制できる可能性が出てきています。<br>　一方、ワクチンの開発に関しても新しい成績が多数報告されてきています。しかし、そのエビデンスはまだ限定的であり、また副作用に関する検討も十分とは言えません。ワクチンの開発はこの感染症の制御に極めて重要でありますが、今の段階では過剰に期待することなく、冷静に臨床試験の結果を見守っていくことが重要であると思います。来年の春頃に日本でもワクチン接種が始まる可能性がありますが、接種の優先順位を含め、慎重かつ冷静な対応が必要です。</p><p>３．感染症に強い社会を創り上げるために<br>・差別や偏見のない社会へ<br>新型コロナウイルス感染症は、人や社会、そして国に分断を引き起こしやすいウイルスです。そしてその分断が差別や偏見を引き起こしていることが大きな問題となっています。残念ながら、感染した人やその家族、患者さんを診療している医療従事者に対する差別や偏見の事例が多数報道されています。これをどのように抑えていくのか、政府の分科会でも専門の委員会を立ち上げて対応を急いでいるところですが、医療従事者やマスコミなどメディアの方々、そして何よりも市民の１人１人がこの問題に関して真剣に考えていくことが必要だと思います。新型コロナウイルスはすでに町の中に広く蔓延している状況であり、誰が感染していてもおかしくないし、誰からうつされてもおかしくない状況になっています。この感染症に関連して差別や偏見が生じないように、私たち一人一人の意識を変えていくことが重要になります。</p><p>・ピンチをチャンスへ<br>新型コロナウイルス感染症の大流行により、私たちは大変厳しい状況にあることは間違いありません。しかし、この感染症の流行によって、感染症に対する新しい診断法、治療法やワクチンの開発が加速していることも事実です。新型コロナウイルスのような新しい病原体の出現は、これからも続くと考えておかなければなりません。そういう意味では、今回の感染症の大流行の経験を次のパンデミック感染症に対する備えとして生かせるように、市民、社会、政治、そして世界が取り組んでいくことが重要だと思います。この新型コロナウイルス感染症を乗り越えたとき、今までより一層、感染症に対して強い社会になっていなければなりません。ピンチをチャンスに変えるきっかけにできるように、私たち一人一人の行動変容と協力が、今求められているものと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 06:57:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「歴代トップなるか！？鬼滅の刃」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440132.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いま社会現象になっている人気漫画の「鬼滅の刃」の映画。興行収入のランキングで歴代トップになるのでしょうか。名越章浩解説委員がお伝えします。</p><p> <img alt="C201130_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201130_0-thumb-480xauto-1170727.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>Q、今日の発表では、どうなりそう？</p><p><img alt="C201130_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201130_2-thumb-480xauto-1170729.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>A、世界的にヒットした「タイタニック」を抜いて、歴代２位になる見通しです。<br>ただ、注目はその先。300億に届き、宮崎駿監督の「千と千尋の神隠し」を抜いて歴代１位になるかどうかです。</p><p>Q、１位になりそう？</p><p><img alt="C201130_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201130_3-thumb-480xauto-1170731.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>A、順調にお客さんが入れば、12月中にトップになっても不思議ではありません。<br>しかし、興行収入の伸びが鈍化しています。<br>映画の公開から１か月半近く経過していますので、低下するのは当然なのですが、むしろ、影響しそうなのが新型コロナウイルスです。</p><p>Q、再び感染者が増加していますね？</p><p>A、映画館は、春の時期、感染拡大とともに経営が厳しい状況となりましたが、10月に公開された鬼滅の刃のヒットが、暗く沈んだ映画業界を明るくしました。<br>しかし、ここに来てまた感染拡大していますので、300億の壁が、これまで以上に高くなってきています。<br>鬼と同様、コロナの逆風にも打ち勝ち、歴史を塗り替える事が出来るのか注目したいと思います。</p><p><span>（名越　章浩 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 07:35:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米政権移行の混乱が招く中東の危機」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440190.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカでは、先の大統領選挙で勝利宣言した民主党のバイデン前副大統領が、「イラン核合意」への復帰を公約するなど、トランプ政権の中東政策を根本的に見直す構えです。こうした中、先週の２７日、イランの核開発計画を推進してきた科学者が何者かに暗殺され、イランが、敵対するイスラエルを名指しで非難し、報復を示唆するなど、中東地域の緊張が急速に高まっています。アメリカの政権移行をめぐる混乱が招いたと指摘されている中東の危機について考えます。</p><p><img alt="j201130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201130_01-thumb-420xauto-1171032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼イランの核科学者暗殺の狙い。▼その背景にあるトランプ政権の「駆け込み外交」。そして、▼バイデン次期政権の中東政策に待ち受ける困難。この３つです。</p><p>■先週金曜日、イランの核開発計画の中心的な役割を担ってきたとされるファクリザデ博士が、首都テヘランの郊外で武装グループに襲撃され、死亡しました。犯行声明は出ていませんが、イランのロウハニ大統領は、敵対するイスラエルによる暗殺だと主張し、適当な時期を選び、報復する考えを示唆しました。また、最高指導者ハメネイ師も、暗殺の実行犯とその黒幕に対し、決定的な懲罰を与えるよう指示しました。<br>事件について、イスラエル政府は沈黙を保っていますが、おととし４月、イスラエルのネタニヤフ首相が、イランが極秘で進めていた核兵器開発に関する文書を入手したとして記者会見した際、ファクリザデ氏はその中心人物だと名指しして、非難したことがあります。イランでは、過去１０年ほどの間に、少なくとも４人の核科学者が暗殺されており、イラン政府は、イスラエルやアメリカのしわざだと主張していました。<br>こうしたことから、中東問題の専門家の間では、暗殺計画には、アメリカの政権移行のタイミングを狙って、イランの核開発能力を削ぎ落す目的。あるいは、バイデン次期政権のもとで、アメリカが「イラン核合意」に復帰するのを妨害する狙いがあるのではないかという見方が広がっています。</p><p><img alt="j201130_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201130_02-thumb-420xauto-1171037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■そして、今回、暗殺が起きた背景には、トランプ政権による、いわゆる「駆け込み外交」があると見られています。トランプ大統領は、自らの中東政策を覆せないものにしようと考え、オバマ政権が残した「イラン核合意」にとどめを刺し、イランを封じ込めるためのネットワークを張り巡らせることを政権の「レガシー」と位置づけているようです。</p><p>▼イランに対し、最大限の制裁圧力をかけ、「イラン核合意」よりも遥かに厳しい内容の新たな合意をのませたい。あわよくば、敵対的なイスラム体制を転換させたいと考え、利害が一致するイスラエルやサウジアラビアと緊密に連携してきました。</p><p><img alt="j201130_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201130_03-thumb-420xauto-1171042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼大統領選挙後も、イランに対する新たな制裁強化を打ち出し、ポンペイオ国務長官を、イスラエル、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦、サウジアラビアに派遣し、「イラン封じ込め」の強化策を協議したもようです。</p><p>▼先週２２日には、ポンペイオ長官の仲介により、イスラエルのネタニヤフ首相が、国交のないサウジアラビアを極秘に訪問し、実権を握るムハンマド皇太子と会談して、イランへの対応や両国の関係正常化について話し合ったと伝えられました。</p><p>▼そして、極めつけは、トランプ大統領が、１１月１２日、イランの核施設に対する軍事攻撃などの対応策を示すよう、政権幹部に求めたとされることです。<br>アメリカの新聞『ニューヨーク・タイムズ』によりますと、イランが、核合意が定める制限量の１２倍以上の濃縮ウランを備蓄しているという報告を受けたトランプ大統領が、自ら指示したということです。しかし、ペンス副大統領らが、「イランとの大規模な衝突に発展する恐れがある」として反対したため、攻撃を思いとどまったということです。</p><p>▼先週、イランの核科学者が暗殺された事件も、国際協調と対話を重視するバイデン政権に移行する前に、既成事実を作る動機があったと解釈できます。</p><p>■こうした状況の中、船出するバイデン次期政権がめざす中東政策には、多くの困難が待ち受けています。</p><p><img alt="j201130_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201130_05-thumb-420xauto-1171044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼バイデン氏は、自らが副大統領を務めていた５年前に実現させた「イラン核合意」は、イランの核保有を阻止できる内容だったにもかかわらず、トランプ政権が一方的に離脱してしまった。このため、イランが核開発を再開させ、中東を新たな戦争の危険にさらしたと強く批判しています。<br>そのうえで、イランが、核合意を完全に守るならば、アメリカも核合意に復帰すると公約しています。そのうえで、同盟国とともに、イランと対話を行い、ミサイル開発や周辺国への介入など、中東を不安定化させる行動を改めさせると主張しています。<br>しかしながら、「核合意」を復活させるのは決して容易ではありません。来年１月２０日、バイデン政権が発足しても、核合意への復帰と、制裁の解除を、すぐには実行せず、イラン側の出方を見ながら、慎重に判断してゆくと考えられます。イラン側が、核合意の義務違反を続ける可能性や、トランプ政権の制裁で被った損害の補償を要求する可能性もあるからです。</p><p>▼他方、イランでは、核合意を実現させた穏健派のロウハニ大統領が、２期８年の任期を終えるため、来年６月、大統領選挙が行われる予定です。制裁の影響で生活が困窮している有権者が増えていることを反映して、今年２月の議会選挙でも、反米の保守強硬派が議席を大幅に増やしています。現時点では、保守強硬派の大統領と政権が誕生する可能性が高いと見られています。<br>最高指導者のハメネイ師も、「アメリカとの交渉を認めたのは誤りだった」と述べるなど、イランとアメリカの直接交渉は、政権交代後も、そう簡単には実現しないだろうという見方もあります。</p><p><img alt="j201130_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201130_07-thumb-420xauto-1171049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼さらに、バイデン氏は、イランとの対立の原因ともなっているパレスチナ問題の解決にも積極的です。長く中断したままのイスラエルとパレスチナの和平交渉を再開させ、いわゆる「２国家共存」による解決を目指す方針です。その障害となるイスラエルによるヨルダン川西岸地区の併合計画や、ユダヤ人入植地の拡大には、明確に反対を表明しています。<br>しかし、こちらも、困難が予想されます。極端なイスラエル贔屓で、パレスチナ側の主張を顧みなかったトランプ大統領との比較はできませんが、バイデン氏も、イスラエルの立場を重視する傾向が強いと見られているからです。<br>たとえば、トランプ政権がエルサレムを「イスラエルの首都」と認定し、パレスチナ側の強い反対を押し切って、エルサレムに移転したアメリカ大使館について、バイデン氏は、新政権発足後も、元には戻さない方針です。トランプ政権が、イスラエルによる入植活動を容認したことなどが、和平交渉再開への大きな障害になることが懸念されます。</p><p>■トランプ大統領が、自らの政権のレガシーを残そうと、既成事実を積み重ねる「駆け込み外交」は、政権交代の間際まで続く可能性があります。仮に、イラン側が挑発に乗って、過剰反応した場合、大きな衝突に発展する恐れもあり、核合意の崩壊を願う国にとっては、願ったり叶ったりです。バイデン氏は、新政権の発足前から、数多くの重い課題を背負わされた格好です。それらをどう克服し、新政権をスタートさせるかが注目されます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Nov 2020 23:50:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いつ祝電を送るのか、プーチン大統領の思惑」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440198.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアのプーチン大統領は、アメリカの大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領にいまだに祝電も送っていません。石川解説委員です。</p><p><img alt="C201201_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201201_0-thumb-500xauto-1171079.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　なぜ祝電を送らないのですか？</p><p>Ａ　「トランプ大統領も敗北を認めていないし、最終的な結果も確定していない」というのが公式見解です。ただ先週中国の習近平主席もバイデン氏に祝電を送っています。2012年のオバマ大統領、2016年のトランプ大統領の時にはアメリカメディアが当確を伝えますと祝電を送っていたので、過去の事例と比べても遅さが際立っています。</p><p><img alt="C201201_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201201_2-thumb-500xauto-1171081.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　公式見解はともかくとして本音は？</p><p>Ａ　戦略家のプーチン大統領は、今一度諜報機関のまとめた“バイデンファイル”をじっくりと見なおしているでしょう。<br>「2011年、一度大統領職を離れていた時に、バイデンは、大統領だったメドベージェフにプーチンを大統領復帰させないようけしかけていたな」とか、「米ロ関係が危機的状況になった2014年のウクライナ危機の背後にいたのがバイデンだったな」とか、プーチン大統領には素直に祝福できない思いが様々あるのではないでしょうか。</p><p><img alt="C201201_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201201_4-thumb-500xauto-1171083.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　プーチン大統領はどんな戦略を練っているのですか？</p><p>Ａ　個人的には関係が良かったトランプ大統領に一定の敬意を示すことで楔を打ち込み、アメリカの分断を広げたいのかもしれません。<br>一方バイデン外交への警戒感もあります。民主主義を重視するバイデン氏はプーチン大統領のような独裁的な指導者には厳しくあたるとしています。米ロがともに大統領選挙を迎える2024年に、バイデン氏がロシアの内政に手を突っ込み、体制転覆を試みるのではないか、とプーチン大統領は警戒しているのです。<br>先手をうって「お互いに選挙の公式結果を尊重すべき」という立場を、示そうとしているようにも見えます。</p><p>Ｑ　いつ、どんな内容の祝電を送るのでしょう</p><p><img alt="C201201_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201201_8-thumb-500xauto-1171085.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　12月14日、アメリカ大統領選挙の選挙人投票の結果が出たあとではないでしょうか。<br>内容は極めて丁重、米ロは世界の安全に責任を負っているとして、建設的かつ対等、公正な関係を望むとするでしょう。2月に期限切れを迎える新START条約の延長を呼び掛けるかもしれません。<br>最低レベルとされる米ロ関係、バイデン次期政権になっても改善は望めず、丁重な祝電は厳しいプーチンバイデン関係の始まりとなるでしょう。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 07:08:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナでローンが返せない！　減免制度スタート」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440201.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で、ローンが返せなくなった人について、自己破産とは別の方法で、返済を免除、減額してもらえる制度の運用が、きょうから始まり、一部の地域で、弁護士の電話相談が行われています。</p><p><img alt="k201201_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_01-thumb-420xauto-1171102.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【どのような制度ですか？】<br>対象になるのは、個人と個人事業主（フリーランスの方も対象です）。新型コロナウイルスの影響で、仕事を失った、給料が下がった。あるいは、売り上げが落ちた。その結果、<br>▼　カードローンや消費者金融から借りたおカネが返せない。<br>▼　住宅ローンが払えなくなり、家を売っても、すべての額を返済できない。<br>▼　事業のために借りたローンが返せない。<br>このように、残っている財産を処分してもローンを返せない。あるいは、近く返せなくなることが確実。という方が対象になります。<br>原則、財産を処分して、できるだけの返済をしても、それでも返せない分について、自己破産とは別の方法で免除してもらうことができる仕組みです。</p><p><img alt="k201201_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_03-thumb-420xauto-1171104.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>破産に近い状態ですが、破産はイヤだという方もいますよね。このため、この方法では、破産にはないメリットが何点か認められています。</p><p>【どのようなメリットですか？】<br>まず、<br>▼　住宅ローンだけなら、なんとか払うことができるという方については、<br>住宅ローンを切り離して、それ以外のローン（例えば自動車ローンやカードローン）だけ減免するという方法をとることができるという点です。住宅ローンについては、この制度とは別に、多くの金融機関が、一時的に返済を猶予したり、借り入れ期間を長くすることで毎月の返済額を減らしたりといった、条件の変更に柔軟に応じていますので、この方法で、家を失わないですむ道も開けてきます。</p><p>【同じ家に住み続けられるというのは、大きなメリットですね】<br>そのほか、<br>▼　ローンを免除してもらっても、金融機関の信用情報＝いわゆるブラックリストに載ることがありません。ですから、別の事業を始めるために、新たな融資をうけたり、クレジットカードを新たにつくったりすることもできます。つまり、生活や事業の再建につながりやすい。これも大きなメリットです。<br>▼　また、この制度では、原則、連帯保証人に請求がいくことがありません。もともと、連帯保証人に迷惑をかけるとして、自己破産などの法的な整理をためらう人も多かったので、そのハードルが低くなります。<br>▼　さらに、先ほど、財産を処分すると言いましたが、一定の財産については、手元に残すことができる仕組みになっています。</p><p>【一定の財産というのは？】<br>国民一人１０万円の特別定額給付金などのほか、原則、９９万円が目安となります。</p><p>【９９万円という額は、きびしいですね】<br>はい。この額は、自己破産の場合と同じで、厳しいですが、今回、個人個人の個別の状況に応じて、プラスアルファを残すことができる余地が残されました。例えば、<br>▼ 子どもが大勢いる人の場合、ある程度、今後の教育費を考慮した金額。<br>▼ 事業を続けるために必要不可欠な財産（コーヒーショップを経営している場合のコーヒーメーカーなど）は、プラスアルファで、残せる可能性があります。<br>ただ、これは、個別の交渉次第になります。金融機関は、ぜひ、生活や事業の再建につながるよう、柔軟に対応してほしいと思います。</p><p><img alt="k201201_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_06-thumb-420xauto-1171106.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【これは国の法的な制度ですか？】<br>いいえ。民間のガイドラインという位置づけです。もともと、自然災害で家や財産を失った被災者向けにつくられたガイドラインに、今回、「コロナの影響を受けた人」向けの特例措置を設けたのです。つくったのは、銀行業界や弁護士の代表などが参加する民間団体です。金融庁もオブザーバーとして加わっています。<br>コロナの影響が長引く中、機動的に借金を整理することで、一刻も早い生活や事業の再建を支援しようという狙いです。</p><p>【どんなローンでも対象になるのですか？】<br>コロナの影響で返せなくなったローンが対象です。具体的には、<br>▼ コロナの感染が広がり始めた「今年２月１日以前」に借りたローン。<br>▼ あるいは１０月３０日までに、コロナに対応するために借りたローンに限られます。</p><p>【コロナに対応するために借りたローンとはどのようなものですか？】<br>はい。例えば、<br>▼　個人事業主などが、事業用の資金を、政府系、あるいは民間の金融機関から、実質無利子・無担保で借りられる制度で借りたおカネ。<br>▼　生活費のために借りた個人向けの貸し付けも対象になります。<br>逆に言うと、コロナの感染が拡大した２月以降に組んだ、自動車ローンや住宅ローンなど、「コロナ以外の理由で借り入れたローン」は、対象外になります。</p><p><img alt="k201201_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_08-thumb-420xauto-1171108.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【この制度を利用したいという人はどうしたらいいのですか？】<br>はい。きょうから運用がスタートしましたが、<br>▼ まずは、ローンの残額が一番多い金融機関に、相談をする仕組みになっています。<br>（ただ、コロナの感染防止のため、金融機関は、電話で相談をしてくださいと、呼び掛けていますので、まずは、電話をしてください）。<br>▼ 手続きを始めることについての同意を得られたら、今度は、地元の弁護士会などを通じて、弁護士などの支援を受けることができます。支援は無料で受けられます。<br>▼ そして、その支援のもと、ローンを借りているすべての金融機関と、いくら返済でき、いくら免除してもらうか、具体的な計画について協議します。</p><p><img alt="k201201_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_13-thumb-420xauto-1171112.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ すべての金融機関から同意が得られたら、最後は、簡易裁判所の特定調停の手続きをへて、減免してもらえるという形です。</p><p>【金融機関の同意が得られない場合は、どうなるのか？】<br>あくまでも民間の合意に基づく制度なので、すべての金融機関の合意が得られない場合、この制度に基づくローンの減免はできません。<br>ただ、先ほども言ったように、もともと破産に近い状態の人が対象です。金融機関にとっても、破産より、この制度を利用して、すみやかに生活や事業の再建をしてもらった方が、地域の活性化につながります。次の活動のために融資もできます。ぜひ、柔軟に、そして、前向きに制度の活用を検討してほしいと思います。</p><p><img alt="k201201_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_15-thumb-420xauto-1171114.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのうえで、スタートしたばかりの制度。自分が対象になるのか。金融機関に相談するときに、どのように相談をしたらいいのか。わからないという方も多いと思います。<br>そこで、一部の地域の弁護士会が、電話相談会を行っています。</p><p>【東京、大阪、仙台、そして熊本ですね】<br>はい。東京と仙台・宮城県は、きょうから３日間。大阪と熊本は、きょう１日です。<br>電話番号は、<br>東京が（０３−３５９５−８５７０）。仙台が（宮城ですね。０２２−２２４−２６１８）<br>大阪が（０６−６３６４−２０４６）。熊本が（０９６−３１２−３４５１）です</p><p><img alt="k201201_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201201_16-thumb-420xauto-1171116.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電話をすれば、この問題に詳しい専門の弁護士が<br>▼　コロナでローンの返済が厳しくなったという相談を幅広く受け付け<br>▼　この制度を利用できるのか。それとも、別の方法をとった方がいいのか。<br>▼　制度を利用する場合、どのような手続きをしたらいいのか。<br>といったことについて相談に応じます。通話料はかかりますが、相談は無料です。<br>コロナで、ローンの返済が厳しくなったという方は、一人で悩みを抱え込まず、とにかく相談をしていただきたいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Dec 2020 11:45:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？&quot;バイデン外交&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440276.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン氏は、どのような外交を進めるでしょうか？国務長官に起用されることになったアントニー・ブリンケン氏に注目が集まっています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C201202_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201202_4-thumb-480xauto-1171513.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、舞台袖にバイデン氏とブリンケン氏？<br>Ａ１）<br>“主役交代”への幕を引くバイデン氏の傍らで、洗練された柔和な物腰のブリンケン氏。「彼は外交に携わるために生まれてきたような人だ」と評されます。一体どんな人物か？3つのキーワードで見てみましょう。まず“オバミアン”。</p><p>Ｑ２）<br>“オバミアン”って何のこと？<br>Ａ２）<br>前のオバマ政権を支えた外交エリートをそう呼びます。ブリンケン氏はオバマ政権で副大統領を務めたバイデン氏がその前に上院外交委員長だった当時からの側近です。そのためトランプ政権の“アメリカファースト”とは一線を画し、同盟国との関係修復によって、国際協調を目指すでしょう。次に“パリのアメリカ人”。</p><p>Ｑ３）<br>何だか交響詩やミュージカル映画のタイトルみたいですね？<br>Ａ３）<br>ハンガリー大使も務めた投資銀行家を父にニューヨークで生まれたユダヤ系アメリカ人。パリの名門高校で学びフランス語にも堪能、アメリカを外から見た経験がポイントです。<br>母の再婚相手で義理の父にあたるのが、国際的に活躍した弁護士で作家のサミュエル・ピサールでした。かつてピサールが“ホロコースト”を生き延びた体験を引用し、「アメリカこそが地上で最後の希望だった」と力説します。人権や民主化問題で、アメリカによる介入を厭わない姿勢が見て取れます。そして3つ目が実は“ワンク・ロッカー”。</p><p>Ｑ４）<br>“ワンク・ロッカー”？<br>Ａ４）<br>首都ワシントンでバンド活動をする政治関係者らをそう呼びます。趣味はギターで自作の曲をネット配信。本業となる外交で対アジア政策の手腕はやや未知数ですが、何事も卒なくスマートにこなしてきたのが特徴です。そんなブリンケン氏について、ポンペイオ国務長官は「自分とは違って幻想の世界に住むようだ」と辛らつです。はたして出番が来たら“バイデン外交”に信頼と成果をもたらせるか？ブリンケン氏は来年の初舞台をめざします。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 07:48:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカの政権移行と緊張高まる中東」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/440272.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカの中東政策について考えます。アメリカでは、先の大統領選挙で勝利を宣言した民主党のバイデン前副大統領が、「イラン核合意」への復帰を主張するなど、トランプ政権の中東政策を根本的に見直す構えです。イランの核開発計画の中心的な役割を担ってきたとみられる科学者が、先週、殺害された事件を受けて、中東地域の緊張が高まっています。<br>中東問題担当の出川解説委員です。</p><p><img alt="i201202_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_6-thumb-420xauto-1171462.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（Ｑ１）<br>今回の事件、イラン政府はイスラエルによる暗殺だと主張していますね。</p><p>（Ａ１）<br>はい。イランのロウハニ大統領は、敵対するイスラエルによる暗殺だと非難し、適当な時期を選び、報復する考えを示唆しました。また、最高指導者ハメネイ師も、暗殺の実行犯とその黒幕に対し、決定的な懲罰を与えるよう指示しました。<br>今回の事件について、イスラエル政府は、沈黙を保っていますが、おととし４月、ネタニヤフ首相が、イランが核兵器の開発を極秘で進めていたことを示す文書を入手したとして、記者会見し、今回、暗殺されたファクリザデ氏について、その中心人物であると名指しして、非難していました。また、イランでは、過去１０年ほどの間に、少なくとも４人の核科学者が暗殺されており、イラン政府は、イスラエルやアメリカの関与を主張していました。<br>こうしたことから、中東問題の専門家の間では、暗殺の目的について、アメリカの政権が移行するタイミングを狙って、イランの核開発能力をできるだけ削ぎ落す狙い。あるいは、バイデン次期政権のもとで、アメリカが「イラン核合意」に復帰するのを妨害する狙いがあるのではないかという見方が広がっています。</p><p>（Ｑ２）<br>イラン核合意に復帰ですか。バイデン氏はどのような中東政策を描いているのでしょうか。</p><p><img alt="i201202_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_1-thumb-420xauto-1171464.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ２）<br>一言で言えば、バイデン氏は、オバマ政権時代の中東政策を復活させる考えです。<br>まず、自らが副大統領を務めていた５年前に実現させた「イラン核合意」について、イランによる核兵器の獲得を阻止する内容だったにもかかわらず、トランプ政権が一方的に離脱してしまった。イランが核開発を再開させ、中東を新たな戦争の危険にさらしたと強く批判しています。そのうえで、イランが核合意を完全に守るならば、アメリカも核合意に復帰すると述べています。条件付きの復帰です。同盟国とともに、イランと対話を行い、ミサイル開発や周辺国への介入など、中東を不安定化させる行動を改めさせると主張しています。<br>次に、バイデン氏は、長く中断したままのイスラエルとパレスチナの和平交渉を再開させ、いわゆる「２国家共存」によるパレスチナ問題の解決を目指す方針です。その障害となる、イスラエルによるヨルダン川西岸地区の一部併合や、ユダヤ人入植地の拡大には反対する姿勢を明確にしています。<br>さらに、サウジアラビア政府による人権弾圧や、イエメンの内戦への介入は容認できないとして、トランプ政権が行ってきたサウジアラビアへの軍事支援を見直す考えも示しています。</p><p>（Ｑ３）<br>バイデン氏の中東政策、思い通りにいくのでしょうか。</p><p><img alt="i201202_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_2-thumb-420xauto-1171466.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ３）<br>道のりは、険しいと言わざるを得ません。<br>まず、「イラン核合意」の復活は、決して容易ではありません。来年１月２０日、バイデン政権が発足しても、核合意への復帰と制裁の解除は、すぐには実行せず、イラン側の出方を見ながら、慎重に判断してゆくと考えられます。イラン側が、核合意の義務違反を続ける可能性や、トランプ政権の制裁で被った損害の補償を要求する可能性もあるからです。<br>他方、イランでは、核合意を実現させた穏健派のロウハニ大統領が、２期８年の任期を終えるため、来年６月、大統領選挙が行われる予定です。制裁の影響で生活が困窮する人々が増えていることを反映して、今年２月の議会選挙でも、反米の保守強硬派が議席を大幅に増やしています。現時点では、保守強硬派の大統領と政権が誕生する可能性が高いと見られています。<br>また、最高指導者のハメネイ師が、「アメリカとの交渉を認めたのは誤りだった」と述べていますので、アメリカとの直接交渉は、バイデン政権に交代した後も、簡単には実現しないだろうという見方もあります。</p><p>（Ｑ４）<br>イスラエルとパレスチナの和平については、どうなると思いますか。</p><p>（Ａ４）<br>こちらも、大きな困難が予想されます。極端なイスラエル贔屓で、パレスチナ側の主張を顧みなかったトランプ大統領とは比べられませんが、バイデン氏も、イスラエルの立場を重視する傾向が強いと見られます。<br>たとえば、トランプ政権がエルサレムを「イスラエルの首都」と認定し、パレスチナ側の強い反対を押し切って、テルアビブからエルサレムに移転したアメリカ大使館について、バイデン氏は、元には戻さない方針です。トランプ政権が、イスラエルによる入植活動を容認したことなど、４年間の既成事実が、和平交渉再開への大きな障害になることが懸念されます。<br>一方、トランプ大統領は、自らの中東政策のレガシーを覆せないものにしておこうと、<br>さまざまな手を打っています。</p><p>（Ｑ５）<br>中東政策のレガシーとは、具体的にどういうことですか。</p><p><img alt="i201202_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_3-thumb-420xauto-1171468.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ５）<br>一言でいえば、オバマ政権が残した「イラン核合意」にとどめを刺し、イランを封じ込めるためのネットワークを張り巡らせることです。<br>このため、大統領選挙後も、イランに対し、新たな制裁強化を打ち出しています。<br>先月１８日から、ポンペイオ国務長官を、イスラエル、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦、サウジアラビアに派遣し、今後も「イラン封じ込め」を強化する方策を協議したもようです。<br>先月２２日には、ポンペイオ長官の仲介により、イスラエルのネタニヤフ首相が、国交のないサウジアラビアを極秘に訪問し、実権を握るムハンマド皇太子と会談して、イランへの対応や両国の関係正常化について話し合ったと伝えられました。</p><p><img alt="i201202_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_4-thumb-420xauto-1171470.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、極めつけは、トランプ大統領自身が、先月１２日、イランの核施設に対する軍事攻撃などの対応策を示すよう、政権幹部に求めたとされることです。アメリカの新聞『ニューヨーク・タイムズ』によりますと、イランが、核合意が定める制限の１２倍以上の濃縮ウランを備蓄しているという報告を受けて、トランプ大統領が軍事攻撃を検討するよう指示したものの、ペンス副大統領らが、「イランとの大規模な衝突に発展する恐れがある」として反対したため、攻撃を思いとどまったということです。</p><p>（Ｑ６）<br>大規模な衝突となれば、これは大変なことですね。</p><p><img alt="i201202_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201202_5-thumb-420xauto-1171472.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（Ａ６）<br>はい。恐ろしい話です。先週、イランの核科学者が暗殺された事件も、国際協調と対話を重視するバイデン政権に移行する前に、既成事実を作る目的で起きたと解釈できます。<br>トランプ政権は、イランに対し、最大限の制裁圧力をかけることで、「イラン核合意」よりも遥かに厳しい内容の「新たな合意」をのませたい。あわよくば、敵対的なイスラム体制を転換させたいと考えて、イスラエルやサウジアラビアと緊密に連携してきました。<br>トランプ政権のいわゆる「駆け込み外交」、自らのレガシーを残すため既成事実を積み重ねる動きは、政権交代の間際まで続くと見られます。仮に、イラン側が挑発に乗って、過剰反応した場合、大きな衝突に発展する恐れがあります。核合意の崩壊を願う国にとっては、望むところです。<br>バイデン氏は、新政権の発足前から、極めて重い課題を背負わされた格好です。これらをどう克服し、政権をスタートさせるかが、注目されます。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 08:10:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「気候変動　日本への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440274.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k201202_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_0-thumb-420xauto-1171480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k201202_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_01_2-thumb-420xauto-1171484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ちょうど５年前の１２月にできたパリ協定では、気温の上昇を産業革命前と比べ１．５℃までに抑えることをめざしていますが、もう１つ、各国に温暖化でどんな影響が出るか予測しその被害を減らす「適応」と呼ばれる対策も求めています。<br>　この「気温上昇を抑え温暖化を食い止める」ことと「被害を減らす適応」は、言わば温暖化対策の「車の両輪」とも言えます。日本も２年前に「気候変動適応法」という法律を作り、これに基づいて初めてとなる影響予測の報告書案を先週、環境省の有識者会議がまとめました。</p><p>◆これは「２０５０年に二酸化炭素の排出実質ゼロをめざす」のとは別の動き？</p><p><img alt="k201202_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_02-thumb-420xauto-1171486.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　「２０５０年排出実質ゼロ」は左側の「気温上昇を１．５℃に抑える」の方を実現するために必要なものです。<br>　今年は新型コロナの影響で世界的に経済活動が落ち込んだにも関わらず、大気中のＣＯ２濃度は最高記録を更新し続けていて、最新データでも去年１０月より今年１０月の方が明らかに高くなっています。</p><p>◆新型コロナの影響でＣＯ２の排出は減っているのでは？</p><p>　「新たな」ＣＯ２の排出が少し減っただけなので、大気中の濃度としては依然増え続けています。ちなみに赤いグラフがギザギザの形をしているのは、陸地が多い北半球の春から秋は植物の成長に伴う光合成でＣＯ２が一時的に減るためこういう変化になり、それを補正したのが黒い線で、増加し続けていることがわかります。<br>　ですから、やはり早く脱炭素社会を実現してこの大気中のＣＯ２増加を止める必要があります。</p><p><img alt="k201202_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_03-thumb-420xauto-1171490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　一方で、温暖化をある時点で食い止められたとしても、もはや被害はゼロでは済みません。今後の影響・被害を予測して備えることも必要で、そのためにまとめられたのが今回の報告案です。</p><p>◆日本には気候変動でどんな影響が出る？</p><p><img alt="k201202_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_04-thumb-420xauto-1171492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず、世界の温暖化対策が今のままであれば、日本の気温は２０世紀末に比べ今世紀末には４．５℃も上昇。世界の平均気温上昇を上回るペースです。そして、今世紀後半に脱炭素社会を実現できた場合、それでも１．４℃は上昇します。<br>　日本の猛暑日はこのままでは２０世紀末に比べ今世紀末には全国平均で約１９日も増え、脱炭素社会が実現した場合で約３日の増加と予測されています。<br>　こうした暑さは命の危険も増します。</p><p><img alt="k201202_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_05-thumb-420xauto-1171494.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　既に近年、熱中症死亡者は増加傾向にありますが、今世紀末にはこのような暑さの影響による死亡リスクは２倍以上に増えると予測されます。東京や大阪では日中屋外で働ける時間が３０～４０％減少します。<br>　また熱帯性の感染症を媒介する蚊などが、全国的に広く生息するようになるなど、暑さによる直接的な死亡以外の健康リスクも増えます。</p><p>◆最近は気候変動で災害が激甚化するとも言われるが？</p><p><img alt="k201202_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_06-thumb-420xauto-1171496.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　近年、台風や大雨など水害の被害額は増え続けていますが、この傾向も強まります。<br>　１日に２００ミリ以上の大雨の日が１．５倍以上に増え、洪水のリスクが倍増し、土砂災害は発生頻度も規模も増すと予測されています。<br>　こうした気象災害の激化は、商業施設や工場の休業、都市機能の麻痺にもつながり、社会・経済にも大きな打撃になると見られています。</p><p>◆温暖化で寒い地方が暖かくなることで、いい影響もあるのでは？</p><p>　極端な寒さによって死亡することは減ったり、一部の果物が北海道など現在の寒冷地でも栽培できるようになるなどプラスの予測もありますが、全体では悪い影響の方が際立っています。</p><p><img alt="k201202_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_07-thumb-420xauto-1171498.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　とりわけ食糧に関わる一次産業には深刻な影響が予想されています。<br>　例えば、米の品質が低下したり、果物の種類によっては栽培が困難な地域も広がります。畜産では、暑さによるストレスで乳牛の生産力が低下したり、豚や鶏の成長も悪化。漁業では、サケ・マスやサンマなど多くの魚種で、日本近海で漁獲が落ちることが懸念されます。<br>　そして、日本は食糧自給率が低いため、海外からの輸入も大きく影響します。このままでは今世紀末にはアメリカの小麦の生産が７０％も減少するなど、世界全体で主要な穀物の生産が減少すると予測され、これも深刻な影響が懸念されます。</p><p>◆生き物の変化は食糧以外にも？</p><p><img alt="k201202_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_08_1-thumb-420xauto-1171500.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こうした生物への影響は生態系の破壊にもつながります。<br>　例えば、世界遺産の白神山地などで知られるブナの森林は涼しい土地に適していて、今のままだと全国の８割近くが消失すると見られます。一方で、今世紀後半に脱炭素社会を実現した場合、大半は残るとも予測されています。<br>　また、浅い海の生態系を支えるサンゴ礁も今のままだと今世紀末には水温の上昇などで日本近海から消失するおそれがありますが、脱炭素社会を実現できた場合はわずかですが残ると見られます。やはり、対策を急ぐ必要があると言えるでしょう。</p><p>◆今後はどうしたらいい？</p><p><img alt="k201202_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201202_09_1-thumb-420xauto-1171502.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　この報告を元に、来年度国は被害を減らすための「適応計画」を改定し、自治体もそれを踏まえて各地域の適応計画を立てることになります。<br>　適応の例としては、農業では「暑さに強い品種の開発」などがあげられ、稲などでは既に行われています。また激甚化する気象災害に対してはやはり防災力の強化が求められます。堤防やダムなどに加え、遊水池などの施設整備や、より早く正確な情報発信など総合的な治水対策を推進することになります。</p><p>◆私たちに出来ることは？</p><p>　個人にできる適応策としては、夏場なら熱中症に対するこまめな水分補給やクールビズなど、また災害に備え生活物資を備蓄したり避難所を確認しておくことも適応策とも言えます。<br>　そして、根本的な対策としては、やはり温暖化を食い止める脱炭素社会への転換が必要です。エコカーへの切り替えなど脱炭素社会につながる消費行動も大切ですし、国も地域社会も産業構造も変わる必要があります。<br>　新型コロナとの共存が避けられない今だからこそ、経済の再生を脱炭素社会への転換にも結びつけていくことが重要でしょう。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Dec 2020 11:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>