<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「はやぶさ２ 小惑星到着　探査の意義は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300592.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の小惑星探査機はやぶさ２が小惑星リュウグウに無事到着、最初の関門を突破。<br>故障が相次いだ1号機と比べ、ここまで大きなトラブルはなく、順調。<br>ただ本番はこれから。小惑星内部の物質を持ち帰るという世界初の野心的なミッションに世界が注目。<br><br><img alt="j180627_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>小惑星は46億年前、太陽系ができたときに地球のような惑星になりきれなかった岩石の塊。<br><br><img alt="j180627_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽リュグウはどんな小惑星なのか。<br>▽1号機のようなトラブルを繰り返さないための対策は万全なのか。<br>▽小惑星探査の意義について。<br>以上の３点から今回のミッションについて水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="j180627_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>はやぶさ２は26日午前、火星と地球の間にある小惑星リュウグウの上空20キロに到着しリュウグウをとらえた。<br><br><img alt="j180627_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>赤道付近が膨らんだコマ型と呼ばれる、そろばんの玉のような形。<br>直径は900m、東京スカイツリーよりも１まわりも２まわりも大きい。<br>赤道付近には別の天体が衝突してできたと見られるクレーター。<br>大きな岩がゴロゴロしている様子も。<br>小さいながらも起伏に富んだ光景に対してすでに世界中から関心が寄せられ、日本でも人気のイギリスのロックバンド、クイーンのギタリストで天文学者でもあるブライアン・メイさんもツイッターで「すばらしい眺めだ」と連日つぶやいた上に、「プロジェクトに協力していきたい」とビデオメッセージを宇宙機構に寄せた。<br><br><img alt="j180627_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>また、映画スターウォーズの要塞、デス・スターが出現したという声も。<br><br>チームの研究者たちの目下の興味は、自転周期。7時間半で回転。過去に確認されたコマ型小惑星のほとんどは自転周期が２、３時間とより高速で回転しているものが多く、自転が遅くてもなぜこのような形になるのか疑問が膨らむ。<br><br>とはいえ、はやぶさ２がまず取り組むのはリュウグウの砂や石の採取。<br>来年春にかけて3回着地し、円筒形の装置を地表にあてて弾を撃ち込み、舞い上がったかけらを採取するほか、砲弾を撃ち込んで表面砕いて内部の物質も採取し、2020年に地球に持ち帰る計画。<br><br>探査を確実なものとするためには、1号機と同じようなトラブルを繰り返さないことが重要。<br>▽1号機では姿勢制御装置が故障。<br>▽着地はしたものの弾が発射されず、採取できたのは微粒子。<br>▽またエンジンすべてが故障する絶体絶命のピンチも。<br>ただチームは最後まであきらめず知恵を出し合って奇跡の帰還を果たし、感動を呼んだが、裏を返せば技術や事前の備えに問題もあった。<br>そこでチームがまず取り組んだのが機体の改良。<br><br><img alt="j180627_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽姿勢制御装置は予備を1台増。<br>▽メインエンジンも部品の形を改良して、長寿命化とパワーアップを実現。<br>加えて、チームは機体の運用もより慎重。<br>はやぶさ２は先週末からは接近速度を秒速数センチと極端に遅く。<br>小さいとはいえリュグウには重力があり、はやぶさ２も引っ張られる。何かあった場合の衝突までの時間を稼ぐため、速度を遅くした。<br><br>ただ到着したとはいえ、本当の困難はこれから。<br>1号機で深刻なトラブルが起きたのは着地。<br>そこでチームでは前回は行わなかった着地のトラブル対応訓練を事前に行った。<br>取材したこの日は40人あまりが参加。<br>全員で手順を確認したあと、コンピューターがシミュレーションしてパネルに表示する機体の飛行状況を見守ります。<br>訓練では急に姿勢が乱れたり、通信が途絶するなど、不測の事態に管制官が対応できるか採点していきます。<br>これまで50回以上訓練が繰り返され、当初は復旧までに時間がかかったこともありましたが、今では早く対応できるようになった。<br><br>そして今後もすぐには着地しない。<br><br><img alt="j180627_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="j180627_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>はやぶさ２の砂を採取する機器の長さは１ｍ、それ以上のおうとつがある場所へ着地すれば機体が損傷するおそれがあり避けなければ。そこでチームでは今後２か月を割いてカメラや電波でリュウグウの詳細な立体地図を作る計画です。<br><br>このようにこれまでは、前回の教訓をいかした対応が功を奏して順調に行っているということ。<br>ただ前回着地で弾が発射されなかったのは、プログラムの設定ミスが原因。<br>またおととし打ち上げられたＸ線天文衛星ひとみも技術者によるプログラムの入力ミスで機体の回転が止められず、失敗。<br>はやぶさ２で同じようなミスが起きることがないよう、プログラムの内容の点検や入力については複数のスタッフで確認して行うなど、この先もあくまで慎重な運用を。</p><p><img alt="j180627_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>では、小惑星の探査の意義。<br>まず期待されるのは太陽系誕生のなぞに迫る成果です。<br>太陽系は46億年前、ガスや塵が集まって太陽が誕生した後、小惑星ができ、それが衝突合体を繰り返して地球のような惑星ができた。<br>小惑星には46億年前の物質がそのままの状態で残されており、これを調べれば地球がどんな物質からできたのか知ることができる。<br>そして今回最も注目されるのが、生命誕生のなぞに迫る探査。<br>リュウグウには有機物を含む鉱物が多く存在する。<br>有機物を含む小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから生命が誕生した説が注目。<br>はやぶさ２で有機物を採取できれば、生命誕生のメカニズムを解明する手掛かりが得られる可能性。</p><p><img alt="j180627_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180627_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>今回、成果が得られてもすぐに人の暮らしに役に立ったりはしない。でも知的好奇心や宇宙観を変えることもある。<br>小惑星探査は宇宙で今のところ日本が世界をリードしている数少ない分野。<br>これを日本のお家芸とすべく、期待したい。<br><br>(水野　倫之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Jun 2018 23:22:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米韓合同軍事演習中止の影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300596.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのマティス国防長官はきょう(28日)韓国でソン・ヨンム国防相と会談します。焦点は、中止されることになった米韓合同軍事演習です。津屋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C180628_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180628_0.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="280"></p><div><p>Ｑ：中止になるのはどんな演習ですか？<br>Ａ：中止がすでに決まっているのは、毎年夏に行われている米韓合同のコンピューターを使った大規模な図上演習と、小規模な２つの合同訓練です。この他にも韓国軍単独の訓練の一部も中止になる見通しです。米韓両政府は、北朝鮮を刺激するのを避け非核化の交渉を円滑に進めるためだと説明しています。<br>ただ軍にとっては計画通りに演習や訓練ができないと、有事に即座に対応する即応能力が低下しかねないと懸念する声も出ています。<br><br><img alt="C180628_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180628_3.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ：軍事演習が再開されることはあるのですか？<br>Ａ：そこがまだあいまいな点です。交渉のキーマンであるポンペイオ国務長官は「北朝鮮が不誠実で生産的な交渉にならなければ演習を再開する」と説明していますが、最近になって、交渉の期限は設けない考えを新たに示しました。交渉の期限がないということは、非核化が実現しないまま交渉が長引いて、他の大規模な合同演習もこの先行われない可能性も出てきます。<br><br>Ｑ：アメリカは今後、どうやって軍事演習の再開を判断するのでしょうか？<br>Ａ：北朝鮮の姿勢を見極めて判断することになります。アメリカにとっては、「演習の再開」という“交渉カード”を手にしたということかもしれません。<br>今のアメリカは、トランプ大統領がここまで譲っているのだから何もしないとまた大統領の怒りを買いますよと“無言の圧力”をかけているのだとの見方もあります。<br>その一方で、演習を再開するということは「北朝鮮は不合格」と裁定を下すことにもなるわけで、それをきっかけに再び緊張が高まる可能性もあります。<br><br><img alt="C180628_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180628_4.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>北朝鮮が今後、何らかの前向きな行動を示すのか、そして今回、米韓の国防相が今後の軍事演習についてどのような方針を示すのか、注目です。<br><br>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 07:37:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　次の展開は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/300598.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン委員長による史上初めての首脳会談から２週間あまり。<br>キム・ジョンウン委員長が３度目の中国訪問を行うなど、関係各国の動きが活発になっています。米朝首脳会談が終わって次はどんな展開が予想されるのでしょうか。<br>首脳会談を現地シンガポールで取材した出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="i180628_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１、世界が注目した史上初めての米朝首脳会談でしたが、その評価は様々でしたね。<br><br>Ａ１、「新しい歴史を切り開いた画期的な会談」という評価がある一方、「単なる政治ショーに過ぎなかった」という厳しい声も聞かれました。</p><p><img alt="i180628_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_002.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>会談の後に出された共同声明は、ご覧のようにＡ４版で２枚。かなりあっさりしたものでした。私自身「あれだけ大騒ぎしてこれだけか」と、拍子抜けしてしまったのが正直なところです。<br>ただ、朝鮮戦争で死闘を繰り広げて以来、長年にわたって敵対してきたアメリカと北朝鮮のトップが、こうして会って握手を交わしただけでも大きな成果だったということもできると思います。<br><br>Ｑ２、首脳会談後も、各国の動きが活発になっていますね。<br><br>Ａ２、この２週間あまりの動きを簡単にまとめてみました。<br><br><img alt="i180628_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_004.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽６月１２日に米朝首脳会談、<br>▽１４日にはソウルでポンペイオ国務長官、河野会務大臣、韓国のカン・ギョンファ外相による外相会談が行われ３国の連携を確認しています。<br>▽１９日にはアメリカと韓国の両政府が、８月に予定していた定例の合同軍事演習の中止を発表。<br>▽同じ１９日、キム委員長が北京で習近平国家主席との３回目の首脳会談に臨み、<br>▽２１日にはトランプ大統領が朝鮮戦争で死亡したアメリカ兵の遺骨の返還手続きが進んでいることを明らかにしました。<br>▽さらに２２日には韓国のムン・ジェイン大統領がモスクワでプーチン大統領と会談しています。<br><br>Ｑ３、米朝首脳会談では、両国が朝鮮半島の完全な非核化に向けて取り組んでいくことを確認しましたが、首脳会談後のこうした動き、どこに注目していますか？<br><br>Ａ３、私は、「米韓合同軍事演習の中止」と、「アメリカ兵の遺骨の返還」に注目しています。<br><br>Ｑ４、そこに注目する理由は？<br><br>Ａ４、米朝首脳会談で強調された「新たな米朝関係」を象徴する動きだと思うからです。<br>米韓合同軍事演習については、首脳会談の後の記者会見でトランプ大統領が中止する考えを示していました。正式な発表が、キム委員長の中国訪問の日だったのは偶然ではないでしょう。北朝鮮との交渉を円滑に進めるためのアメリカ側の配慮と見るべきだと思います。<br>これに対して北朝鮮は、アメリカ兵の遺骨の返還で応じました。アメリカ兵の遺骨の回収や返還は、米朝首脳会談での４つの合意事項のうちのひとつで、「新たな米朝関係」を築くための具体的な動きとして評価できると思います。</p><p><img alt="i180628_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_006.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ｑ５、今後もこうした動きは続いていくのでしょうか？<br><br>Ａ５、大きな方向性としてはそうなるのではないでしょうか。合同演習の中止は、北朝鮮はもちろん、中国やロシアも歓迎しています。ただ演習の中止がこの夏に限ってなのか、それとも今後すべての合同演習を取りやめるのかは、まだわかっていません。中国を訪問していたアメリカのマティス国防長官が、きょう（28日）韓国、その後、日本を訪問することになっていますので、そのあたりはマティス長官の発言に注目したいと思います。<br>遺骨の返還については、アメリカ側が求めていたもので相互の信頼関係を築くという効果はあると思います。ただ遺骨収集にかかる費用はアメリカ側が負担することになっています。これはアメリカの要求に応じて北朝鮮が譲歩したというよりは、北朝鮮にとってもメリットのある展開なのです。<br><br>Ｑ６、米朝首脳会談の焦点は「朝鮮半島の完全な非核化」と「北朝鮮の体制保証」だったはずですが、肝心のこちらの方は進んでいるのでしょうか？<br><br>Ａ６、ここがもっとも重要な点なのですが、結論から申し上げますと、ちょっと心配な点があることも事実です。<br><br>Ｑ７、心配な点とは？<br><br>Ａ７、首脳会談後に速やかに行うことになっていたフォローアップ交渉がいまだに始まっていないからです。これについてポンペイオ長官は先週（１８日）このように述べていました。<br><br>（ポンペイオ長官　6/18　デトロイト）<br>「近いうちに北朝鮮に行く。やることはたくさんある」<br><br>しかしいまだにピョンヤン訪問は実現していません。<br><br>Ｑ８、首脳会談から２週間以上経っています。いまだにポンペイオ国務長官によるフォローアップ交渉がまだ行われていないのは、下交渉が難航しているからなのでしょうか？<br><br>Ａ８、国務省の報道官は「政府レベルの会話は続いており可能な限り速やかに行う」と述べています。なぜいまだに実現しないのか真相はわかりません。<br>ポンペイオ長官の発言も揺れています。首脳会談の翌日、ソウルを訪れた際には、非核化のデッドラインについて「トランプ大統領の最初の任期が終わる2021年1月までに非核化を進展させたい」。と述べていました。ところが25日に放送されたＣＮＮのインタビューでは「期限は設けない」とニュアンスが変わっています。トランプ政権の中でも方針が揺れ動いているのかも知れません。</p><p><img alt="i180628_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_008.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>また共同声明には、交渉担当者としてアメリカ側はポンペイオ国務長官の実名が記されているのに、北朝鮮側は「この問題を担当する高官」としか書かれていませんでした。<br>これまでの交渉では、ポンペイオ国務長官のカウンターパートは軍人出身のキム・ヨンチョル副委員長でしたが、もしかすると北朝鮮はアメリカとの交渉担当者を交代させようとしているのかも知れません。あるいは担当者が決まらないことを理由に時間稼ぎをしている可能性もあります。「完全な非核化」と「体制保証」という本筋の部分では、首脳会談後、大きな進展が見られないのが気になるところです。<br><br>Ｑ８、「非核化に応じる」というのは見せかけで、また国際社会を欺こうとしているという可能性はありませんか？<br><br>Ａ８、そこがもっとも懸念されるところですが、北朝鮮の行動にこれまでにない変化がみられることもまた事実です。今週の月曜日（２５日）は朝鮮戦争が始まった日、北朝鮮では「反米闘争の日」として例年、アメリカや韓国に対する激しい非難が行われる日です。</p><p><img alt="i180628_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_010.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>こちらは去年の６月２５日の労働新聞の社説の一節です。<br>「米帝とその走狗らの戦争挑発策動を断固、粉砕しよう」<br>「米帝」とはアメリカ、「その走狗ら」はアメリカの同盟国である韓国を指しています。<br><br>Ｑ９、かなり激しい口調ですね。<br><br>Ａ９、去年まではそうでした。ところが今年の労働新聞には、アメリカや韓国を非難する記事はひとつもなく、例年、この日に開かれていた反米集会も開催されなかったようです。少なくともアメリカとの対話を継続しようという意思があることは確かなようです。<br><br>当面の焦点は、ポンペイオ国務長官によるフォローアップ交渉がいつどんな形で実現するのか、そしてその際、北朝鮮がどういった主張をしてくるのかです。</p><p><img alt="i180628_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180628_011.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>来月２７日は朝鮮戦争休戦協定締結から６５年の節目の日です。北朝鮮や韓国は、４月の南北首脳会談で合意した戦争の終結宣言をこの日に合わせて行いたいところでしょう。<br>休戦協定の当事者であるアメリカや中国がこれに同調するかどうか。<br>来月末から８月初旬にかけては、やはりシンガポールでＡＳＥＡＮ関連の外相会議とＡＳＥＡＮ地域フォーラムという北朝鮮も参加する国際会議が開かれます。米朝や南北だけでなく、もしかすると日朝でも外相レベルの会談あるいは接触があるかも知れません。<br>９月にはウラジオストクでキム委員長も招待されている国際会議が予定されていますし、<br>９月９日は北朝鮮建国７０年の記念日で、北朝鮮にとってはことし最大のイベントです。<br>こうした外交日程をにらみながら、表舞台で、あるいは水面下で、活発な外交が繰り広げられるものと思われます。これから秋までがひとつの正念場ではないでしょうか。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 08:45:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「上がっている？上がっていない？　モノやサービスの価格」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300601.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週、５月の消費者物価指数が、公表されました。今井解説委員。<br><br><img alt="K180628_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【ガソリン価格は上がっていますし、買い物に行っても、お菓子などの中身が少なくなったと感じることがよくあります。実際のところ、物価は、どうなっているのですか？】<br>５月の消費者物価は、一年前と比べてプラスの０．７％。上がっています。ただ、これを、２％の物価上昇をめざしている立場から見ると、思うように物価が上がっていない、という見方になります。きょうは、両方の側から、物価について見てみたいと思います。<br><br><img alt="K180628_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>まず、こちらは、消費者物価の推移です。ゼロより上だと、一年前より物価が上がっているということです。<br><br><img alt="K180628_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>【去年から、物価は上がっていますね】<br>そうですね。詳しくみてみると・・<br>原油価格が大幅に上がっていることから、エネルギー関連。そして、洗剤や包装用の袋に多くの石油製品を使っているクリーニング。こうしたモノやサービスの価格が上がっています。また、人手不足で働く人の賃金を上げた、宅配などの運送費、そして外食も上がっています。生鮮食品を除いた食料品も上がっています。<br><br>【家計には痛いですね】<br>そうですね。特に、物価上昇分の影響を除いた、実質の賃金を見てみると、今年の１～３月期はマイナス０．２％。物価が上がっているほど賃金は増えていません。５・四半期連続で賃金が目減りしている形です。それだけに、これ以上、物価は上がってほしくないというのが正直な気持ちですよね。</p><p><img alt="K180628_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ただ、このグラフ。２％の物価目標を目ざしている政府・日銀、それから経済の専門家の側からみると、違ったように見えます。<br><br>【そもそも、なぜ、２％の物価上昇を目指さないといけないのですか？】<br>日銀は、「長い間デフレが続いていた日本で、本当にデフレから脱却して、経済の好循環につなげるには、せめて２％は物価があがらないといけない。それより低いと、すぐにデフレに戻ってしまう」と説明してきました。<br><br>【経済のためなのですね】<br>そうです。そういう立場からグラフを見ると、物価は期待していたほど上がっていない。むしろ、短期的には２％の達成が難しいことがはっきりしてきた、という声すら上がっています。<br><br>【なぜ、このグラフで、そういう声があがっているのですか？】<br>なぜなら、このところの、深刻な人手不足を背景に、人の採り合いで賃金が本格的に上がり、それがいよいよ幅広くモノやサービスの値上げにつながるのではないかという期待があったからです。実際、去年の秋以降、宅配などが値上がりしましたし、３月の春闘でも、賃金を去年以上に上げる動きが見られました。そこで、物価改定の節目の、今年４月以降、物価が一段と上がって、今度こそ力強い経済の好循環につながるのではないかと、注目されていたのですが・・実際は、むしろ、物価上昇の勢いが弱まる結果となりました。<br><br><img alt="K180628_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_02_.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【確かにそうですが、なぜ、勢いが弱まったのですか？】<br>エネルギー以外の物価が弱いからです。中には、家電製品、こども用の洋服など、大きく値下がりしているものもあります。<br>大手スーパーの西友も、先月、食品や日用品、およそ６００の品目について、平均７％の値下げに踏み切りました。<br>原油価格が上がっていますので、この先、物価は再び１％程度まで上がるかもしれませんが、原油が落ち着いたら、０％台で推移する可能性が高い。このため、日銀は、今年度「１．３％」。来年度は、「１．８％」としている物価の見通しについて、早ければ、来月の金融政策決定会合で、引き下げるのではないか、という見方もでています。<br><br><img alt="K180628_06_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_06_.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>【なぜ、専門家の期待ほどは物価が上がらないのでしょうか？】<br>ひとつは、「人手不足なのに、賃金が上がらない」。そして、２つ目は、「賃金が多少上がっても、物価の上昇につながらない」ということがはっきりしてきた、という見方があります。早期に２％の物価上昇をめざす立場からみると、拠りどころとしてきたシナリオが崩れたと言ってもいいと思います。</p><p><img alt="K180628_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【人手不足なのに賃金が上がらないのは、なぜですか？】<br>背景のひとつと見られているのは、外国人の労働者が増えている点です。<br><br>【きのうのこの時間でも、外国人労働者が増えているという話がありましたね】<br>そうですね。こちらのグラフを見ると、特に、ここ１、２年、外国人労働者の数が急激に増えています。多くは留学生のアルバイト。そして、日本で技術を学ぶためという名目の技能実習生です。コンビニとか、建設、農業といった、特に人手不足が深刻な現場で、しかも、低い賃金で働いていると見られています。政府は、今後さらに規制緩和で外国人労働者を増やす方針です。</p><p><img alt="K180628_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_10.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>加えて、人手が足りないのなら、営業時間を短くする。あるいは、ロボットなど自動化を進める動きもあります。こうした動きが、働く側から見ると、企業の利益は増えているのに賃金がなかなか上がらない要因になっています。<br><br><img alt="K180628_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_11.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>【それでも、今年の春闘では、ある程度、賃金が上がったということでしたよね。それが、なぜ、物価の上昇につながらないのですか？】<br>これについては、最近、日銀が、「ネット通販の拡大」が、背景にあるという分析を公表して話題になっています。<br>こちらは、物価の推移の内訳ですが、ネット通販での買い物がそれほど増えていない「食料品」（生鮮食品を除いたもの）については、物価が上がる傾向が続いているのに対して、ネット通販での買い物が一年前より１０％以上増えている「日用品」や「衣料品」では、物価の伸びが弱まっています。ネットで安いものを探して買ったり、フリーマーケットのアプリを使って、より安い中古品を買ったりする人が増えているため、実際のお店でも、買ってもらうためには値下げせざるをえない。その結果、物価全体を０．１から０．２ポイント、押し下げる要因となっていると日銀は分析しています。<br><br><img alt="k180628_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180628_13.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【デフレはよくないのかもしれませんが、消費者の立場から言うと、無理して２％に物価を上げなくてもいいのではと思ってしまいますが】<br>私もそう思います。一番、問題なのは、短期決戦で２％の物価目標を達成することをめざしてはじめた劇薬のような政策を、物価が上がらないからと言って５年も続けてきた結果、例えば、<br>▼    預金の金利がほぼゼロで、預金に頼る人の生活が厳しくなる。<br>▼    また、銀行の利益が減って、店舗を減らしたり、手数料を引き上げたりする動きが広がる。こうした、副作用がどんどん膨らんでいる点です。<br><br>【どうしたらいいのでしょうか？】<br>物価が大きくは上がらない。社会がそういう構造に変わったということであれば、もはやデフレでもありませんので、２％にこだわらず、政策を修正していくことが必要ではないかと思います。実際、日銀も、４月に、それまで「２０１９年度ごろ」としてきた、２％の達成見通しの時期を消して、事実上「長期的な目標」に変えています。国債を買う額も減らしています。<br><br><img alt="K180628_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180628_17.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>今後、さらに政策を修正していくとなると、若干金利が上がったり、株価が下がったりと暮らしに影響があるかもしれません。でも、副作用が膨らんでいることを考えると、景気拡大が続いている間に、長期的な視点で修正を考えなければいけない。そのような時期にきているように思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 11:58:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪北部地震　落下危険物の対策強化を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週の大阪府北部の地震ではブロック塀が倒れて2人が亡くなったのをはじめ、人が行き来する場所に建物の外壁やガラス窓などが落下する被害が相次ぎました。阪神・淡路大震災以降、国は建物の耐震化に力を入れて耐震化率は少しずつあがってきました。一方、ブロック塀や外壁、看板などの落下危険物の対策は後回しにされてきた感があり、今回、大都市で起きた地震でその危険性と対策の遅れが際立つ形になりました。この問題を考えます。<br><br><img alt="j180628_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j180628_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>解説のポイントは3つ<br>▼先週の地震で外壁などの落下がどのくらいあったのか<br>▼耐震化の中で落下物対策が残されている現状について<br>▼対策をどう進めるのか<br><br>【落下物が相次いだ大阪北部地震】</p><p><img alt="j180628_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_001.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="j180628_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_002.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>先週の地震発生の瞬間を捉えた防犯カメラの映像です。画面右側の住宅の外壁が大きく崩れ落ちます。その家の方向に歩いていた子どもがあわててUターンして走って逃げ、おとなと抱き合っている様子も捉えられています。</p><p><img alt="j180628_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="j180628_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_004.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>この地震で全壊した住宅は3棟、火災の発生は8件とそれほど多くありませんでした。しかし、ブロック塀が倒れて2人が亡くなったのをはじめ、建物の外壁やガラス窓、看板、駅の表示板などが、人が行き来する場所に落下する被害が相次ぎました。</p><p><img alt="j180628_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_005.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>震度6弱を観測した5つの市の消防などを取材したところ、外壁やガラス窓、看板、それにブロック塀などが落下・倒壊したり、しそうになって周囲を立ち入り禁止にするなどの対応にあたったものが、少なくとも181件あったことがわかりました。</p><p>【耐震化に取り残された落下危険物の対策】<br><br>ふたつ目のポイント、こうした落下危険物の対策の遅れについてです。<br><br><img alt="j180628_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_02.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>23年前の阪神・淡路大震災では死亡した人の9割が建物の倒壊や家具の転倒によるものだったことから、建物の耐震化を進める法律が作られ官民で取組みが続けられてきました。その結果、耐震化率は住宅が82パーセント、多数の人が利用するビルなどは85パーセントになっています。耐震性のない建物はまだ膨大な数残っていますが、確実に改善されてきたのも事実です。<br>注目されるのは5年前からは一定以上の規模のビルには耐震診断が義務付けられ、耐震性不足の建物の名前が公表されるようになったことです。所有者や管理者の責任を明確にすることで耐震化を強く促そうという踏み込んだ取組みで、耐震改修や建替えを加速させています。<br><br>地震から命を守るために建物本体の耐震性を高めることが最重要であることは言うまでもありません。ただ、こうした踏み込んだ取組みと較べると、ビルの外周や街中にある落下危険物は以前から問題が指摘されてきたにも関わらず抜本的な対策は取られず、後回しにされてきた感があります。それが露呈したのが学校のブロック塀です。<br><br><img alt="j180628_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_03.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>公立小中学校の校舎などの耐震化率は98.8パーセントに達し、文部科学省は「耐震化は概ね完了した」と胸をはっていました。しかしブロック塀は耐震化のチェック対象には入っておらず、小学校4年生の児童が亡くなった高槻市の小学校では、驚くような危険な状態で放置されていたことがわかりました。地震後の調査で全国の学校で危険な塀が次々と見つかっています。<br><br>ビルなどについても全体の耐震化率があがった一方で、老朽化した建物で落下物の危険性が高まっていると指摘されています。</p><p>3年前、札幌市の繁華街で飲食店の看板が突然落下し、歩いていた女性にあたって女性が重体になりました。看板は設置されて30年以上たって接続部分の腐食が進んでいました。</p><p><img alt="j180628_009_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_009_.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p><img alt="j180628_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_009.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="j180628_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_008.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>5年前には大阪市で3階建てのビルの外壁が落下。路上にいた男性が下敷きになって死亡しました。</p><p><img alt="j180628_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_006.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="j180628_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_007.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>このように、地震が起きたわけではないのに、ビルの外壁や看板などが突然落下するという事故が今年3月までの8年間で77件起きて1人が死亡、40人が重軽傷を負っています。</p><p>では、ビルの外壁などの安全性のチェック体制はどうなっているのでしょうか。<br><br><img alt="j180628_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_04.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>一定規模以上の建物については外壁や看板、設備の安全性について、所有者が資格を持つ人に依頼をして定期的に点検・調査をし、その結果を市町村や都道府県に報告することになっています。しかし報告は「義務」であるにも関わらず3割の建物からは報告がありません。また報告があるところでも、調査の方法は基本的に所有者にまかされていて、多くは目視で確認をしているだけで、専門家は危険性を把握しきれていないと指摘しています。<br><br><img alt="j180628_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_05.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>こうした現状から東京・新宿区は幹線道路沿いのビルなど2272棟について外壁や看板などが落下する危険がないかを現地調査し、今月とりまとめました。その結果、改善が必要な建物が16パーセントにあたる355棟見つかり、このうち著しい損傷があって危険性が高い建物が23棟ありました。新宿区は改善を指導していますが、改善されたのはまだ1割弱にとどまっています。<br><br>首都直下地震が起きたとき外壁の落下やブロック塀の倒壊などで4000人近くが死傷するという被害想定もまとめられています。<br><br>【対策をどう進めるのか】<br>では、被害を防ぐために何が必要なのでしょうか。<br><br><img alt="j180628_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_06.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>落下物や倒壊の対策は所有者や管理者の責任です。地震であっても求められる安全性を備えずに通行人などを巻き込めば刑事責任や賠償責任を問われます。札幌の看板落下事故では店の副店長が業務上過失致死傷の罪に問われ有罪判決が確定しています。また熊本地震でブロック塀が倒壊して男性が死亡したケースではブロック塀の所有者は刑事告訴を受けたほか民事裁判でも責任の有無が争われています。補強や作り替えには費用がかかりますが、一部には助成制度もあり、対策を急ぐべきだと思います。<br><br>そして国や自治体は所有者に対策を強く促すと同時に、関与度を高めて自ら調査を行ったり、チェック体制が十分なのかどうか見直す必要があります。</p><p><img alt="j180628_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180628_07.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>ブロック塀については40年も前の宮城県沖地震で危険性が指摘され安全の基準が強化されましたが、その後も福岡県西方沖地震や熊本地震でも死者が出るなど被害が繰り返されてきました。自治体のなかにはブロック塀を詳しく調査して指導し、補強や安全なフェンスへの作り直しに独自の助成をしているところもあります。国が主導してこうした取組みを広げ、今度こそ危険な塀をなくしていく必要があります。<br><br>建物の外壁などの落下対策では、まず7割しかない報告を徹底させなければなりません。建物本体の耐震化と同様に問題のある建物の名前を公表することも検討すべきでしょう。<br>所有者にまかされ目視が中心になっている点検方法も考える必要があります。耐用年数を決めて時期が来たら取り付け直すという方法や、そもそも落下の恐れのある看板などを減らすことも必要ではないでしょうか。<br>危険な建物について市民からの通報を受ける窓口を作ったり、行政と民間で協力してパトロールを行っている自治体もあり、参考になると思います。<br><br>先週の大阪府北部の地震で周辺の活断層による大地震の時期が早まったと指摘する専門家もいます。また首都直下地震は30年以内に70パーセント程度の確率で起こるとされています。<br><br>地震による被害を減らすために、まず建物そのものの耐震化をさらに加速させる必要があります。同時に建物の外周やブロック塀など街中の危険を減らしていくことの重要性を、先週の地震は投げかけていると思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jun 2018 23:32:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？メキシコ政権交代か」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300663.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月１日に投票が行われるメキシコ大統領選挙は、既存の政治に対する不満から、政権交代の可能性が高まっています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C180629_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180629_1.jpg" class="mt-image-none" width="495" height="277"></p><div><p>Ｑ１）<br>ゴールをめがけて駆け上がっていますね？<br>Ａ１）<br>メキシコの決勝トーナメント進出に敬意を表して、けさもサッカーの絵にしてみました。大統領選挙で注目を一身に浴びているのは、首都メキシコシティーの元市長で、新たな左派政党を率いるロペスオブラドール候補です。名前が「アンドレス・マヌエル・ロペス・オブラドール」と長いので、イニシャルをとって「アムロ」の通称で呼ばれています。与党や最大野党が推す2位以下の候補らを大きく引き離し、いわば“政権交代”のボールは、あとひと蹴りで、ゴールはほぼ確実とみられているのです。<br><br><img alt="C180629_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180629_3.jpg" class="mt-image-none" width="495" height="276"></p><p>Ｑ２）<br>どうして、そんなに一方的な展開になっている？<br>Ａ２）<br>長年メキシコの政治や経済を牛耳ってきたエリート層への不満が高まっているからです。現にロペスオブラドール候補は、貧富の格差是正を掲げ、悪化している治安を回復し、政財界に蔓延る汚職を撲滅する。そう訴えて、国民のおよそ4割を占める貧困層から絶大な支持を集めています。しかも、大統領選挙は今回が３回目の挑戦です。これまでの連敗した選挙の時と違うのは、隣国アメリカにトランプ政権が誕生したことでした。「メキシコとの国境に壁を作り、費用はメキシコに払わせる」「ＮＡＦＴＡ=北米自由貿易協定を見直して、離脱も辞さない」そうしたトランプ流の過激な政策や発言が、メキシコ国民のナショナリズムを刺激して、「アメリカの言いなりにはならない」と訴えるロペスオブラドール候補の躍進を期せずして後押ししたかたちです。<br><br>Ｑ３）<br>すると、メキシコで政権交代が実現したら、どんな影響が出てくる？<br>Ａ３）<br>最大の貿易相手国アメリカとの関係が悪化して、経済にも悪い影響が出かねないと心配する声はあります。ただ、この人物は単純な“反米主義者”ではなく、「アメリカとは対話を継続する」と明言していますから、大統領になれば現実的な妥協点を模索することになりそうです。はたしてメキシコに左派政権が誕生するのか？大統領選挙は、週明けのサッカー・ワールドカップで、メキシコが「王者ブラジル」と激突する頃には、大勢が判明している見込みです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 07:44:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「秋田犬は世界を魅了する！？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300668.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、最近、人気が高まっている秋田犬をめぐる話題です。<br>増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k180629_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さんは、外交や安全保障の担当ですけれど、秋田犬にも、関心があったんですね。<br><br>Ａ１）<br>今も、日米の防衛大臣会談のニュース、やっていましたね。そちらが、専門だろうといわれそうですが、秋田犬にも、関心があります。<br>とは言っても、私が関心を持つようになったのは、ごく最近です。<br>先月下旬、モスクワで、安倍総理大臣とロシアのプーチン大統領の首脳会談が行われ、これについて、私も取材していたんですが、その際に、フィギュアスケートのアリーナ・ザギトワ選手に、秋田犬が贈呈されるイベントがありました。オリンピックで金メダルを取ったご褒美として、両親に秋田犬をおねだりしていたという話を聞いた日本の秋田犬保存会が贈ることにしたんです。<br>それで私も、「世界のアイドルがおねだりするほどの、秋田犬の魅力って何だろう」と、関心を持ったんです。<br>＜VTR＞<br>これが、その贈呈式の映像です。<br>贈られたのは、ことし２月に生まれたばかりのメスの子犬です。<br>ザギトワ選手は、「勝利」を意味する「マサル」と名づけました。<br>こちらは、外務省と協力して、イベントの実現に尽力した秋田犬保存会の遠藤会長。<br><br>安倍総理夫妻も、贈呈式に出席していました。秋田犬が、日ロ親善をアピールする外交カードになったということでしょうかね。<br>ザギトワ選手は、マサルの写真や動画をインターネットのＳＮＳに投稿しています。<br>▽こちらは、最新の動画。おもちゃで遊んでますね。<br>（可愛いですね）<br>▽この写真には、ロシア語で「防衛」と書いてあるみたいです。<br>ザギトワ選手のシューズを守っているんですかね。<br>▽この動画では、「伏せ」を教えているみたいですね。<br>（マサル、ずいぶん、大きくなりましたね）<br>このザギトワ選手のインスタグラムのフォロワーは５０万人近くにのぼりますので、秋田犬をかわいがる様子が世界中に発信されているわけです。<br><br>Ｑ２）<br>可愛いですよね。秋田犬のファンが増えそうですね。<br><br>Ａ２）<br>そうですね。<br>それに、秋田犬のファンだという世界の著名人は他にもいるんです。まず、プーチン大統領。２０１２年に秋田県から、「東日本大震災の被災者支援へのお礼」という名目で、メスの秋田犬を贈られました。以来、ロシアでは、大統領が飼っている犬ということで、秋田犬人気が沸騰しています。<br>このほか、アメリカの前の駐日大使のキャロライン・ケネディさん。秋田犬のハチ公をモデルにしたハリウッド映画に出演したリチャード・ギアさん。<br>現代の著名人だけではなく、古くは、三重苦で知られるヘレン・ケラーさんも、１９３０年代、来日した際に、秋田犬を気に入ってアメリカに連れ帰り、最初に秋田犬を飼ったアメリカ人といわれています。</p><p><img alt="k180629_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ３）<br>ほんとに人気ありますね。秋田犬が、このように海外の人たちの心をとらえるのは、なぜなんでしょう。<br><br>Ａ３）<br>確定的な理由は言えませんが、秋田犬には、忠犬ハチ公のイメージがあって、飼主には忠実だけれど、飼主以外の人間にべったり甘えることはないという、いわば日本的な凛々しさが、サムライのイメージと相まって、海外の人を魅了するんじゃないかという人は多いですね。<br><br>Ｑ４）<br>日本的な凛々しさですか。<br><br><img alt="k180629_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ａ４）<br>はい。秋田犬は、東北地方の土着の犬が先祖で、マタギと呼ばれた猟師が狩猟に使った犬・マタギ犬が源流になります。<br>幕末から明治時代にかけて、秋田県では、闘犬大会が流行し、豪農や資産家が、体格の良い犬を掛け合わせました。ここからマタギ犬の大型化が始まり、今に通じる秋田犬が誕生しました。主人に忠実なマタギ犬の性質を残したまま、体格は大型化したんです。大正時代になると、日本社会の西洋化の反動として、国粋主義の運動が広がります。その結果、外国産の犬に劣らない体格と威厳を備えた秋田犬が注目され、昭和６年、日本の犬としては最初の国の天然記念物に指定されました。秋田犬が醸し出す魅力を、こうしたルーツに求めて説明する専門家は多いです。<br><br>Ｑ５）<br>そうした歴史をふまえて、今、秋田犬の人気が再燃しているんですね。<br><br>Ａ５）<br>そうです。そして、この人気を観光振興につなげようとしているのが、過疎化と人口減少に悩む秋田県です。海外では、アキタと言えば、秋田犬なんですね。この人気を活用しない手はないということで、県は、おととしから、「秋田犬の里」としてプロモーションを始め、ご覧のように、観光ポスターも、秋田犬をフィーチャーしています。まさにキラーコンテンツ。特に今年は、戌年ですし、ザギトワ選手の話題もありましたので、県では、これまで以上に秋田犬を前面に押し出す方針です。具体的な目標ですが、秋田県内に宿泊した人の延べ人数、平成２８年の実績では、３４０万人でしたが、今年・平成３０年は、３５０万人を目標にしています。このうち、外国人の延べ宿泊者数は、２８年は６万７千人でしたが、今年の目標は１２万５千人です。</p><p><img alt="k180629_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>県の観光振興課の担当者は、「秋田犬の問い合わせは本当に多くて、目標を達成できる手応えは、十分に感じています」と話していました。<br><br>Ｑ６）<br>やはり「ザギトワ効果」ですかね。<br><br>Ａ６）<br>そうですね。それに、観光客からは「実際に秋田犬を見てみたい」という要望が多いこともあって、４月には、県から委託を受けた社団法人が「秋田犬ステーション」という施設をオープンしました。施設では、秋田犬を間近で見たり、一緒に写真を撮ったりできます。この施設、予想をはるかに超える人気で、先月末までに１２９００人、１日平均５００人が訪れたそうです。今月中旬には、秋田市も「秋田犬ふれあい処」という施設をオープンさせました。ここでは、名前の通り、秋田犬に触れることができます。<br>そして、この秋田犬人気、秋田だけでなく、東京・渋谷にある、あの有名スポットにも、飛び火しています。<br><br>Ｑ７）<br>わかりました。渋谷駅前の忠犬ハチ公像ですね。<br><br>Ａ７）<br>そうです。強引なフリについてきてくれて、ありがとうございます。<br>やはり、秋田犬を語るには、ハチ公は欠かせません。<br>昭和初期、東大の教授だった主人を、毎日、渋谷駅前まで送り迎えし、主人が亡くなった後も、その死を知らず、待ち続けたという、ハチ公の物語。リチャード・ギアさん主演の映画の影響もあって、海外でも知られています。<br>そのせいか、渋谷を訪れる外国人は、駅前のハチ公像とスクランブル交差点をセットで観光するのが定番です。ハチ公像の前には、いつも、記念撮影の順番を待つ長い列ができています。<br>私も、並んでいた人に話を聞いてみましたが、「ハチの物語は、アメリカでも有名だ。ハチ公像を見れて、感動した」と話していました。<br><br><img alt="k180629_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ８）<br>こんな風に、ハチ公像が脚光を浴びるのも、秋田犬の人気が高まっているからでしょうね。<br><br>Ａ８）<br>そうですね。<br>ただ、人気が高まる秋田犬にも、課題はあります。<br>海外と国内の逆転現象です。<br>海外での秋田犬の知名度は、かつてないほど高まっていて、飼育する人も増えています。<br>ところが、原産国の日本では、むしろ衰退しているんですね。<br>愛好家の高齢化が進んでいる上、住宅事情もあって、秋田犬のような大型犬を飼う人が減っているんです。</p><p><img alt="k180629_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>秋田犬の登録数を見ても、国内の登録数は、ここ４０年余りで、２０分の１近くに大幅に減少。一方、海外の登録数は増えていて、おととし以降は、国内を上回っています。</p><p><img alt="k180629_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180629_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>いつか、日本から秋田犬が消える日が来るかもしれない。<br>関係者の危機感は強いです。<br>今回の秋田犬ブームが、こうした現状に関心を持ってもらうきっかけになり、秋田犬の保存につながれば良いと切に思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:02:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「職場はどう変わるのか？ ～働き方改革法 成立～ 」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300799.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回は、「職場はどう変わるか～働き方改革法成立」についてお伝えします。<br>紆余曲折の末、法律が成立しました。<br>日本で始めて、もうこれ以上残業してはいけない、という<br>明確な残業の上限が設けられることになります。<br>その一方、そうした規制から完全に外れて、<br>いくら働いても本人の自由、という高度プロフェッショナル制度も誕生します。<br>新たな制度によって、職場は、働き方は、どうなるのか？考えます。</p><p><img alt="180629_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>[　何が焦点か？　]<br><br><img alt="180629_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>焦点となるキーワードは、三つ。<br>①    法案一括審議の限界<br>②    残された疑問<br>③    残業上限規制と“先送り”<br>この３点です。<br><br>[　８法案一括審議　]<br>まず、今回の働き方改革法、実は、８つの別々の法律を束ねたものです。<br><br><img alt="180629_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>労働基準法、労働契約法、労働者派遣法、パート法などなど。<br>それだけ、論点も盛りだくさんで、<br>高度プロフェッショナル制度と残業時間の上限規制をはじめ、<br>同一労働・同一賃金、年次有給休暇の取り方の変更や、<br>中小企業が猶予されていた割り増し賃金の引き上げなど<br>論点は多岐にわたります。<br><br>ところが、実際の審議はというと、<br>序盤から、肝心の労働時間のデータに大量のミスが見つかり、<br>問題の追及に多くの時間が費やされました。<br>さらに、その後は高度プロフェッショナル制度の是非を巡って議論が集中し、<br>それ以外の論点はすっかりかすんでしまいました。<br>どれも国民の仕事そのものや暮らしに大きく関わる問題なのに<br>議論が十分に行われたとはいえません。<br>法案一括審議の弊害は、大きかったといわざるを得ません。<br><br>[　高プロ導入の課題　]<br>そうした中で、与野党が最後まで鋭く対立したのが高度プロフェッショナル制度でした。<br>この制度、年収の高い、一部の専門職を労働時間規制から、完全に外す、というものです。<br><br><img alt="180629_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>対象になるのは、年収が１０７５万円以上で<br>金融ディーラーやコンサルタント、研究開発職などが想定されています。<br><br>労時時間規制から完全に外す、とは、どういうことなのか？<br>まず労働法は、使用者に対し、労働者を働かせ過ぎないよう、<br>いろんな義務を課しています。<br>たとえば、残業させたら、割り増し賃金を払うとか、<br>一定時間働いたら、休憩をとらせるとか、<br>こまかな義務を課しています。<br><br><img alt="180629_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>しかし、高度プロフェッショナル制度では、<br>こうしたことが全く適用されなくなります。<br>ちなみに、同じく労働時間の規制から外れているのが管理職です。<br>しかし、管理職でも深夜労働をした時には割り増し賃金がつきます。<br>しかし、高度プロフェッショナルにはなし。究極の規制緩和です。<br><br>この制度について安倍総理大臣は、国会審議の中で<br>「時間や場所にとらわれない、自立的で創造的な自由な働き方が可能になる」<br>と述べて、制度の意義を強調しました。<br><br>また、経済界からは、<br>「人口減少で働く人が減る以上、働いた時間の長さではなく<br>成果で評価される働き方が必要だ」、という主張がされました。<br><br><img alt="180629_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>これに対し、野党側からは<br>「いくら働かせても、残業代を払わなくていいなら<br>ドンドン仕事をさせることになって、<br>過労死のリスクが高まるのではないか」という反論や、<br>過労死の遺族の人たちからは、「労働時間が把握されないことになり、<br>過労死しても労災認定が難しくなってしまう」として<br>反対の声があがりました。<br>しかし、結局、議論は平行線に終わっています。<br><br>[　残されたギモン　]<br>国会審議の終盤で出てきた、新たな疑問が二つあります。<br>一つは、年収条件です。<br>先ほど、年収条件は１０７５万円、ということを説明しました。<br>政府によると、年収１０００万円以上の労働者は全体の４％で、<br>役員などを除くと、わずか２.５％しかいません。<br><br>この年収の高さが、高度プロフェッショナルに対する関心が<br>今一つで、どうせ自分は関係ない、という反応の背景になっていると思われます。<br>しかし、この前提が変わるかもしれないという議論が出てきました。</p><p><img alt="180629_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_06_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>というのも、この年収には、<br>たとえば通勤手当なども含まれる、という見解を政府が明らかにしました。<br>確実に払われる手当てなら含まれる、という言いかたもしています。<br>それでは、住宅手当なども含まれるんでしょうか？<br>もしそうならこの年収条件は、見かけより、かなり下がる可能性が出てきます。<br><br>また、適用される職種も、さきほど、金融ディーラーなどと紹介しましたが、<br>それはあくまで現段階で政府が考える想定であって、<br>具体的なことは、今後更に審議会でつめることになっています。<br>つまり、議論しだいでは、もっと職種が拡大する可能性もあるわけです。<br><br>そしてもう一つの疑問は、休日の問題です。<br>高度プロフェッショナル制度が適用者されている人は、<br>働きすぎをふせぐために、<br>必ず年１０４日以上の休日をとることになっています。<br>しかし、どういうペースでるかについては、<br>「４週間で４日以上」ということが決められているだけです。<br>ということは、月のはじめに４日まとめて休みをとれば、<br>残りは連日勤務することが可能になります。</p><p><img alt="180629_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>さらに先日、新たに野党が指摘したのは<br>次の４週間と合わせて８週間で考えると、<br>最初と最後の４日間をそれぞれ休めば<br>その間の４８日間の連続勤務が理論上は可能になるという指摘です。<br>これについて政府から特に否定する発言はありませんでした。<br>それは極端すぎる話しだ、と思われるかもしれませんが、<br>どんな制度を作ろうが、問題は悪用されることをどう防ぐかです。<br>今後、より細かな規定について、検討する必要があるのではないでしょうか？<br><br>[　残業規制と例外　]<br>そして、最後は、高度プロフェッショナルとは全く方向性が逆の、<br>規制強化の新たな仕組み、残業の上限規制です。<br>くどいようですが、<br>これは高度プロフェッショナルの人には全く適用されない話しです。<br><br>これまで、労使が３６協定と呼ばれる協定をむすべば、<br>残業時間は事実上青天井でした。<br>しかし、今後はどんな理由があろうと、<br>残業は月最大１００時間未満、まで、となります。<br>適用は来年４月からです。<br><br><img alt="180629_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180629_08_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>しかし、これにも課題があります。<br>日本の企業の大半を占める中小企業は、一年先送りされて2020年４月からです。<br>人ぐりの厳しい中小企業に配慮したものですが、<br>こうなると、残業規制の厳しい大企業が<br>まだ規制のゆるい中小企業に無理をおしつけるという、<br>下請けイジメにつながるおそれがあります。<br><br>また、さらに、自動車運転業や建設業、医師などは<br>さらに先送りして、2024年４月からとなっています。<br>これも業界の事情に配慮したものですが、<br>だからといって、過重労働を放置していい、というわけにはいきません。<br>労働基準監督署はもちろん、業界団体なども協力して<br>目を光らせることが重要です。<br><br>法律の成立を受けて、安倍総理大臣は、<br>これからも働く人の目線に立って改革を進めて行きたいと述べました。<br>働き方改革が、本当に働く人の命と健康を守り、<br>意欲をもって働くことにつながるのか、<br>それとも、結局、働きすぎが続くのか、<br>真価が問われるのは、これからの取り組みです。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jun 2018 23:44:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長州五傑と技術官僚」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/300976.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>関西大学　准教授　柏原　宏紀</span></strong><br><br>今年は、明治時代が始まって150年目に当たります。この間に日本の技術が大きく進歩したことは、鉄道や飛行機の登場を想起するだけでもよくわかります。もちろん技術の発展は明治初年にも見られました。当時は、鉄道敷設や電信架設など近代化事業を政府が直接担当しており、西洋に由来する技術の進化を官僚が担うことも少なくありませんでした。そのような技術や知識を有する官僚幹部を技術官僚と捉え、長州藩からイギリスへ密航留学して技術官僚となった3名に注目して、「明治の技術官僚」の果たした役割を考えます。</p><div><p>幕末には日本から自由に西洋に渡ることは難しく、特に過激なじょうい運動を推進し幕府ににらまれていた長州藩士の洋行は至難の業でした。しかし、西洋を打ち払うにしても外交を展開するにしても、西洋のことを知る必要はあります。<br>その中で、5名の長州藩士が技術を学び「生きた器械」となるべく、1863年5月に命がけでイギリスへ密航したのです。「長州五傑」と称されるこの5名は、伊藤博文、井上馨、井上勝、遠藤謹助、山尾庸三であり、井上勝、遠藤、山尾が技術官僚となります。<br><br><img alt="s180702_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_01.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="251"></p><p>伊藤と井上馨が早い段階で帰国して後に政治家となったのに対して、3名は数年イギリスに留まり、ロンドン大学ユニバーシティ・カレッジで分析化学、地質鉱物学、土木工学などの理系の学問を勉強しました。<br>遠藤は1866年初頭に帰国しますが、井上勝は勉強を続け、ユニバーシティ・カレッジの修了証を得るに至り、鉄道や鉱山の現場にも出ていたようです。山尾は、途中からグラスゴーのネピア造船所で見習工として造船技術を習得しつつ、夜間はアンダーソンズ・カレッジで知識習得にも力を入れました。井上勝と山尾は新政府発足後の1868年11月に「生きた器械」として帰国します。<br><br><img alt="s180702_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_02.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>遠藤謹助は、1868年1月に兵庫で税関の前身にあたる運上所の責任者に就き、貿易の管理・振興部門の幹部に転じた後、1870年11月に造幣部門幹部に就任して、技術官僚として歩み出します。造幣局は大阪に建設され、西洋式機械を導入し、近代的な貨幣製造を進めており、キンドル以下イギリス人お雇い外国人が指導していました。<br><br><img alt="s180702_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>イギリスに留学した遠藤は、彼らとの意思疎通も含めて協力して事業を進められる人材として期待されました。造幣には、金銀塊の溶解、圧延、円形への裁断、模様の圧印などの工程がありますが、一部を除けば日本人でも技術習得が比較的早くでき、お雇い外国人を多数雇用し続ける理由もなくなります。しかも、お雇い外国人と日本人官僚との権限上の棲み分けが不明確で、関係も悪化していました。1873年6月に造幣局トップとなった遠藤もそれに悩まされ、翌年7月に大蔵本省へ異動しますが、その直前にキンドル以下多数のお雇い外国人の雇い止めを決定に持ち込み、日本人による技術代替が進んでいきます。<br><br><img alt="s180702_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_04.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>1881年11月に遠藤は造幣局長として大阪に戻り、翌年5月大蔵省に技術系の官職が設定されると、まず一等技師を、2年後には技術系官職トップの技監を兼務しました。遠藤は実際に造幣事業に携わる中で、名実共に技術官僚となったわけです。内閣制度発足後には技術系と事務系の官職の整備がさらに進み、初期から事業に携わる造幣局官僚も技術官として遇されます。そして工部大学校や東京大学の理系出身者が技術官僚として登用されていくと、初期の技術官僚は退場していき、遠藤も1893年6月に退職しました。<br><br><img alt="s180702_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_05.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>山尾庸三は1870年4月に、近代化事業を管轄する民部大蔵省の上級官僚として新政府に出仕します。幕府がフランスの協力を得て建設していた横須賀造船所を担当し、留学で身に付けた造船技術が活かせる立場になりましたが、実際はフランス人お雇い外国人の力が強く、期待された活躍はできませんでした。</p><p><img alt="s180702_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_06.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>この後、山尾は、造船だけでなく近代化事業を一手に管轄して着実な進展を図る独立組織として工部省の新設を目指します。折しも、多額の費用を要する近代化事業が問題視され、大久保利通ら政治家がブレーキをかけていましたので、山尾は職をとして工部省新設を訴えたのです。大久保らは反対しましたが、何と山尾の技術が捨てがたいとの理由で1870年閏10月に工部省が設立されました。</p><p><img alt="s180702_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_07.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>以降、山尾は工部省の事実上の中心として、技術も理解できる立場で各政策の推進に尽力し、最終的に長官まで昇進して1881年10月に転出しました。この間、技術者養成機関の設立にも積極的に関わり、現在の東京大学工学部につながる工部大学校を開校させました。その後山尾は法制局長官なども歴任しますが、彼の技術を活かす適当な官職ではなく、大きな活躍ができませんでした。</p><p><img alt="s180702_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_08.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="252"></p><p>井上勝は、1869年10月に造幣と鉱山部門の責任者として政府に出仕し、鉱山部門責任者を数年継続しました。この部門もお雇い外国人の指導を仰いでおり、留学で鉱山についても学んだとされる井上勝には、彼らと協力して事業を進めつつ技術的に独立していくことが求められたのでしょう。<br>1871年8月からは鉄道部門責任者となり、鉄道の技術官僚として活躍していきます。鉄道も多数のお雇い外国人が事業を指導しており、井上勝には鉱山部門のときと同じことが期待されました。井上同様に留学で鉄道に関わる知識や経験を有した日本人官僚が複数採用され、日本人技術者も養成されて、技術的な自立が進みます。</p><p><img alt="s180702_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_09.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>1878年8月に開始された京都大津間の逢坂山トンネル工事はほとんど日本人の手で実施できたとされています。結果的にお雇い外国人は減っていきました。さらに、工部大学校や東京大学理学部などの出身者が、新しい知識や技術を持って登場し、井上勝のもとで活躍します。<br><br><img alt="s180702_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180702_010.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>やがて彼らに取って代わられる形で、1893年3月に井上勝は退官しました。また、鉄道部門も技術系官職が整備されており、井上勝は技監に就いていましたが、そのような技術系官職も次世代に譲り、鉄道組織内での技術官僚の高位置も併せて引き継ぎました。現代では井上勝を「日本鉄道の父」と呼ぶこともあります。<br><br>明治維新当初、近代化事業を指導したのはお雇い外国人でしたから、彼らと意思疎通しながら事業推進に協力できる、遠藤のような人材が技術官僚として重視されました。その中で、井上勝や山尾のように一歩進んだ西洋知識や技術を持った本格的な技術官僚は、お雇い外国人の代替を期待できる貴重な存在でした。その後、留学経験者も増え、現場での経験により技術官僚として活躍できる人材も加わっていき、1874年頃からお雇い外国人が数を減らして、日本人に取って代わられます。そして1877年頃から整備されていった技術系官職が、内閣制度発足後により明確に整えられる中で、井上勝のような名実伴った技術官僚も出てきました。さらに工部大学校や東京大学理学部の卒業生などが、新しい技術や知識を持った次世代の技術官僚として登場し、井上勝と遠藤が退官する1893年前後に世代交代が進みました。<br>このように「明治の技術官僚」は一時代にしっかり役割を果たしました。結果として、多くの正確なコインが鋳造され、鉄道網も全国的に拡大し、工部大学校から多数の技術者が官民に送り出されました。「明治の技術官僚」が技術立国の礎を築きつつ、今につながるインフラ基盤を形成したことは高く評価してよいでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 06:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本代表『執念』で新たな歴史を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サッカーのワールドカップロシア大会。２大会ぶりに決勝トーナメントに進出した日本は、日本時間のあす未明、新たな歴史を目指して、ベルギーと対戦します。初めてのベストエイトはなるのか、担当は、小澤正修 解説委員です。<br><br><img alt="C180702_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180702_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Ｑ。いよいよ決勝トーナメント、強豪相手の１回戦ですね。<br><br>Ａ。ベルギーは２００２年の日韓大会で対戦し、この時は引き分けました。<br>　　しかし、今は選手の育成を進め、<br>　　ヨーロッパのビッグクラブでプレーする、実力ある選手がそろっています。<br>　　世界ランキングはドイツ、ブラジルに次ぐ３位、本当に強い相手です。<br><br>Ｑ。日本の世界ランキングは６１位。どう戦えばいいでしょうか？<br>Ａ。作戦や選手起用もありますが、まずはポイントに「執念」をあげたいと思います。<br>　　１次リーグ突破の要因になったのは、選手の攻守での全力プレー。<br>　　その「執念」が１次リーグのセネガル戦では、<br>　　２回リードされても追いつくという粘りにつながりました。<br>　　西野監督も決勝トーナメント進出をかけた第３戦の終盤、<br>　　１点負けている状況にもかかわらず、<br>　　あえて得点を狙わずに、余計な失点を防ぐ作戦を指示しました。<br><br><img alt="C180702_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180702_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ。消極的な作戦だとも指摘され、物議にもなりましたが？<br>Ａ。もちろん攻めて自力で勝ち点を狙う選択もあったと思います。<br>　　ただ西野監督はコロンビアとセネガルの試合経過、得失点差、<br>　　フェアプレーポイントなどから冷静に決断しました。<br>　　「なんとしても決勝トーナメントに進出するんだ」という、<br>　　勝負師・西野監督の「執念」に裏打ちされた采配だったと思います。<br>　　これについては様々な意見が出ましたが、<br>　　裏目に出て１次リーグ敗退となれば、より大きな批判を受ける可能性もあった<br>　　リスクのある作戦に西野監督はかけ、結果、日本は１次リーグを突破しました。<br>　　また第３戦では先発６人を入れ替え、選手の体力・気力を温存できました。<br>　　西野監督は決勝トーナメントに進むだけでなく、<br>　　どう１回戦を突破するかも考えていたと思います。<br><br>Ｑ。ひとつ勝てば、日本はワールドカップで過去最高のベストエイト進出となりますね。<br>Ａ。現在の仕組みになってから、<br>　　決勝トーナメントで勝ったアジアのチームは、日韓大会の韓国だけなんです。<br>　　日本は大会前の低い評価から、信頼をベースにした西野流の操縦術で、<br>　　見違えるような力を発揮していますので、<br>　　決勝トーナメントでも「執念」を全面に出して、<br>　　新たな歴史へチャレンジしてほしいと思います。<br><br>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Jul 2018 07:58:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サンマ国際会議　議論のゆくえは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300885.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>深刻な不漁が続くサンマの資源を議論する国際会議が、今日から東京で開かれます。会議の行方について合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="C180703_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180703_1.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="276"></p><div><p>Ｑ．交渉の注目はどこですか。<br><br>参加する国と地域が日本の提案に納得してくれるかどうかです。<br>そもそも日本近海でとれるサンマ、日本の紀伊半島沖で生まれ、北太平洋の広い範囲の公海でえさを食べて大きくなり、日本やロシアの沿岸に戻ってくる。そうした魚です。<br>しかし北太平洋での漁獲量、去年は2000年以来の低水準で、日本でも半世紀ぶりの記録的な不漁となりました。<br>そこで日本は、資源回復に向けた取り組みが必要だとして、漁獲する国や地域ごとに漁獲量を割り当てる提案を行おうというのです。<br><br>Ｑ．具体的にはどんな提案ですか？</p><p><img alt="C180703_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180703_3.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="275"></p><p>この海域では日本の他、中国や台湾など６つの国と地域が漁を行っています。<br>このうち、昔からサンマを獲っていたのは、この海域に２００海里を持つ沿岸国の日本とロシアです。このためまずはその２カ国に優先的に漁獲枠を割り当て、その後、公海で漁を行う中国、台湾、韓国などに、残った漁獲量を実績によって配分するという提案です。<br>昔から漁を行っていた実績と、サンマが産卵する地域であることを尊重し、沿岸国に多くを配分すべきだとする主張です。<br><br>Ｑ．それで中国や台湾などは納得するのでしょうか？<br><br>難しいですね。台湾や中国はこのところ急速に漁獲量を増やしてきているので、実績というなら最近の漁獲量を元に、計算すべきだと主張してくると思います。<br>また、そもそも中国は、サンマの資源量はまだまだ豊富で、危機的な状況であることも認めていません。規制の前提となる資源状況に同意していないわけで、議論は入り口で紛糾しそうなのです。<br><br><img alt="C180703_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180703_5.jpg" class="mt-image-none" width="490" height="275"></p><p>Ｑ．会議はどうなっていくのでしょうか？<br><br>資源を巡る国際交渉、それぞれの利害が絡み常に難航します。水産庁としては、まずは高いボールを投げて、時間をかけて決着点を見つけていく。そうした方針だと思います。<br>この海域ではどこの国かわからない違法操業も相次いでおり、今回は参加する国や地域の漁獲枠を決めると言うよりは、まずは、何らかの規制が必要だと言うことを出席者の共通認識とできるのか。そこに注目したいと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 07:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宇宙は遠かった　民間ロケット打ち上げ失敗」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300881.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>民間初の宇宙空間到達を目指してベンチャー企業が打ち上げたロケットは直後に落下して炎上、失敗。宇宙を目指す若者たちの夢は今回もかなわなかった。<br>一体何が起きたのか、今後の宇宙への挑戦はどうなるのか。宇宙担当の水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k180703_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180703_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>爆発は驚いたが、ロケットの開発段階では過去にもよくあった。今回立ち入り禁止区域もきちんと設定されて人的な被害はなかったので、今後失敗からいかに課題を見出だしていくかが重要。</p><p><img alt="k180703_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180703_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p><img alt="k180703_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180703_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>今回計画ではロケットは打ち上げから４分で高度100キロの宇宙に到達したあと、50キロ沖の海に落下して実験は終了する予定。<br>カウントダウン・ゼロでエンジンに点火、機体は上昇するが、4秒後には噴射が停止。<br>6秒後に地面に落下。機体は爆発。<br>その後の解析で打ち上げから1秒でメインエンジンの燃焼圧力が一瞬下がったこともわかった。<br>エンジンの燃焼室や配管のトラブルなど様々考えられるが、この圧力の低下が、今後の原因究明の鍵になってくるかも。</p><p><img alt="k180703_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180703_07.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="210"></p><p>今回のロケット全長10mと超小型。<br>開発したのは北海道大樹町のベンチャー企業、社員は21人。実業家の堀江貴文さんの出資を受けて、5年前から本格的に開発。<br>彼らが狙うのは世界的に需要が高まっている超小型衛星の打ち上げビジネス、最大の売りはコストの安さ。<br>Ｈ２Ａのような国のロケットは高性能を目指して特注品を使い、打ち上げ費は100億円と、ベンチャー企業では手を出せない。<br>そこで彼らはまず10mサイズで実験重ね、最終的に数億円で超小型衛星を運べる格安ロケットの実用化を目指す。<br><br>コストを下げるにはまずは古い技術の活用。<br>アポロ計画時代に開発され特許切れとなった技術を参考にしコストを100分の1に減。<br>また電気街でも電子部品を購入。<br>スマホやタブレットの普及でセンサーが小型化、低コスト化。市販品を使うことに。<br>さらにエンジンの試験も、町の協力を得て実験場を格安で。<br>燃焼試験を50回以上繰り返して実験機が完成。去年の7月、宇宙へ初挑戦。<br>しかし宇宙には到達できず。<br>解析の結果、機体が回転。想定外の力がかかり機体が破損した。<br>その後、機体を強化し今年4月に再挑戦もガスが漏れて打ち上げは延期。今回が3回目の挑戦だった。<br>失敗は残念だが挑戦し続けていくことが大事。というのも超小型衛星打ち上げ専用のこうした超小型ロケット、今世界が必要としている。</p><p><img alt="k180703_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180703_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>超小型衛星は、解像度では大型衛星にはかなわないものの、価格は数億円と100分の1以下。<br>アメリカを中心に実用化が進み、中には数十基から数百基打ち上げ、広大な農場を毎日撮影することで色の変化などから作物の育成状況を確かめ、収穫時期を見極めることができる。<br>ほかにも魚の養殖やインフラ点検にも利用が期待できる。<br>日本にも、超小型衛星を50基打ち上げて情報を提供するビジネスを始めようというベンチャー企業があり、打ち上げるロケットを探している。<br>せっかくなら日本のロケットで打ち上げたい。<br>でも超小型ロケットの開発競争は激しくなっていて、今年1月には、アメリカのベンチャー企業が超小型衛星の軌道投入に成功。中国の企業も実験に成功。うかうかしてられない。<br>まずは原因究明を徹底して行い、次に向けて態勢の立て直しを急いでほしいし、国もこれまでのロケット開発のノウハウをいかして、原因究明に協力していくことを検討してほしい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 11:20:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「名古屋背水の陣・稀勢の里」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300969.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今度の日曜日、８日に大相撲名古屋場所が初日をむかえます。７場所連続休場中で、次の出場に進退をかける横綱稀勢の里は、出場に踏み切るのでしょうか。刈屋解説委員です。</p><p><img alt="C180704_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180704_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Ｑ　この橋もう後ろがありませんね？<br><br>もう前に進んで橋を渡るだけです。その橋は二つに分かれています。名古屋場所に出るか、名古屋場所を休場して９月の秋場所に勝負をかけるかです。<br>どちらかには出なければいけませんし、出れば進退がかかります。<br>もちろん途中休場は許されない状況ですので、背水の陣とも言えるほど追い込まれた状況です。<br><br>Ｑ　横綱ですから、出ればいいという事ではないですよね？</p><p><img alt="C180704_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180704_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>そうですね、内容を問われると思います。名古屋に出場ということになれば、最低限横綱として恥ずかしくない相撲を１５日間取りきって、復活の兆しを見せられれば秋の復活につながるという見方が多いです。<br>名古屋を休場ということになれば、秋場所で復活をかけて最後の勝負ということになりそうです。復活というのは、横綱ですので優勝争いのレベルが求められると思います。<br><br>Ｑ　場所前の状態はどうですか？<br><br>びみょーです。調子を見る一つのバロメーターが、二所一門の連合稽古なんですが、２９日・３０日の稽古では、平幕と１０番程度。普通なら三役以上とガンガンやる時期ですので、親方衆からも不安の声が聞かれましたが、今週に入って出稽古で珍しく白鵬と三番稽古をしたりと、意欲を見せています。<br><br>Ｑ　ということは名古屋に出るつもりですか？<br><br>親方衆の中には、気温が高く蒸し暑く、健康でも２週間体調の維持が難しい名古屋は避けて、季節のいい秋場所に勝負した方がいいという意見もあります。<br><br><img alt="C180704_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180704_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>直前の感触でどちらを選択するのか。<br>出場した場合は、まずは初日からの３日間が、力士人生をかけた勝負になります。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:03:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「奄美・沖縄　世界遺産 再挑戦への課題」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300974.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【中東のバーレーンで今日７月４日までユネスコの世界遺産委員会が開催。文化遺産に「長崎と天草地方の潜伏キリシタン関連遺産」が登録されたという嬉しいニュースがあった一方で、自然遺産を目ざしていた鹿児島県と沖縄県の４島については、事前に登録延期を勧告されたことを受けて、政府は世界遺産委員会にかけずに先月、推薦を取り下げた。】<br><br><img alt="k180704_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180704_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k180704_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180704_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　自然遺産に推薦されていたのは、鹿児島県の奄美大島と徳之島、沖縄県の本島北部と西表島の４島にまたがる地域です。しかし、５月にユネスコの諮問機関であるＩＵＣＮ国際自然保護連合から、幾つもの課題があるとして「登録の延期」を勧告されました。そこで課題をクリアした上で再推薦を目ざそうということで先月、政府が推薦を取り下げました。<br><br>【再推薦というのが出来る？】<br><br>　実は文化遺産の潜伏キリシタン関連遺産も、もともと「長崎の教会群とキリスト教関連遺産」という名称でもう少し広い範囲で推薦していましたが、「キリスト教が禁じられた時期に焦点を当てるべき」と指摘され、対象を絞るなどして再推薦したことで登録につながりました。<br>　世界自然遺産は、貴重な自然を人類共有の財産として保全し次の世代に引き継ぐためものですが、奄美・沖縄の４島はアマミノクロウサギやヤンバルクイナ、イリオモテヤマネコなど希少な動植物の宝庫として評価されていますので、再推薦で認められる可能性もあると見られます。環境省は来年２月１日の期限までに再推薦を目ざしていますが、その場合あらためて専門家による調査などを経て、最短だと翌２０２０年の夏に世界自然遺産に登録となります。<br>        <br>【とは言え今回、延期の勧告を受けた。どんな課題を指摘された？】</p><p><img alt="k180704_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180704_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　最大の指摘は推薦地域自体の見直しを求めるものでした。今回の推薦地は４島合わせて２４もの地域に分かれていて、中でも沖縄本島北部だけで１１か所、小さな飛び地もあります。これでは１つ１つの地域で十分な生態系を維持できないのではという懸念もあり、諮問機関は日本が推薦地に入れていなかったアメリカ軍北部訓練場の返還地を含めるべきだと指摘しました。北部訓練場の返還地はこの赤い部分で４０００ｈａにも及びます。これを加えると細分化された地域の幾つもの部分がつながります。そこで先月２９日、政府はこの返還地の大半を国立公園にしました。現地調査の結果、既にやんばる国立公園になっている周辺地域と同様、豊かな自然があると確認したとしています。これで国が保全する枠組みに入ったわけで推薦地に含めるひとつの条件をしたと言えます。<br>        <br>【その他にはどんな課題が指摘された？】<br><br><img alt="k180704_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180704_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　幾つかありますが、中でも私が注目しているのは観光客など現地を訪れる人の増加に対応できる管理制度を作るよう指摘された点です。自然遺産の場合、登録されて観光客が増えると希少生物の生息環境が悪化したり、動物が自動車にひかれる事故も増えるなどのリスクもあります。<br>　例えば奄美では自動車で普通に入れる山林にもアマミノクロウサギが生息していて、夜、路上にも出てきます。ベテランのガイドさんなどが同行していればいつでも止まれるよう徐行しますが、そういう注意をしていない車も入ってきます。環境省によると去年、自動車にひかれたアマミノクロウサギの死骸が３４匹確認され過去最多でした。アマミノクロウサギの死因は色々あり、野生化した猫や犬に襲われるものも多くこれも対策が必要ですが、交通事故についてはヤンバルクイナやイリオモテヤマネコでも起きています。また、立ち入る人が増えれば動植物の密猟・盗掘なども懸念されます。<br><br>【どういう対策が考えられる？】<br><br><img alt="k180704_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180704_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　参考になると思われるのが、２０１１年に世界自然遺産に登録された小笠原諸島の取り組みです。<br>先月日本返還から５０年の節目を迎えた小笠原では、以前から自然を守る仕組みを官民一体になって作ってきました。<br>　例えば自然が特に豊かなエリアでは観光客の立入自体を制限しています。島全体が世界遺産地域になっている南島では、東京都の認定ガイドが同行するエコツアーでしか入る事ができない上、上陸できるのは１日に１００人と制限されています。観光客に人気の島ですが観光事業者自らも協力して世界遺産になる前からルールを作ってきました。<br>　奄美・沖縄でもこうした立入制限などは検討はされていますが、まだ実現はしていません。小笠原の観光関係者からは「遺産登録されて観光客が急増してから規制しようとしても難しいのでは」という声もあります。奄美沖縄でも、どうやって希少生物の生息地に入る人や車を制限するのか？立入をチェックできるゲートの設置やガイドの資格認定など制度作りを急ぐ必要があるのではと思います。<br>       <br>【小笠原と奄美・沖縄では事情が違う点もあるのでは？】<br><br>　確かにその通りです。小笠原は東京から２４時間かかる船でしか行けないため入る人を管理しやすい面があるのに対し、沖縄や奄美には飛行機で桁違いに多い観光客が訪れています。しかも、小笠原諸島の自治体は東京都小笠原村だけですが、奄美・沖縄は２つの県、１２の市町村が関わるので合意形成にも時間がかかります。そういう意味では今回、地域の設定や保全策などがまだ十分とは言えない面もある中で少し拙速な推薦だったのかもしれません。<br>　ですから、登録延期で時間ができたことをむしろ好機と捉えて、何のために世界自然遺産をめざすのか？あらためて関係者の合意形成を進め、それぞれの地域の実情にあわせて具体的な保全策を実施して欲しいと思います。それが、再推薦の成否だけでなく次世代に貴重な自然・観光資源を残せるかのカギにもなると思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 11:18:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「西野ジャパンが見せたもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300971.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（刈屋）<br>「すべてが足りないけれども、ほんの少しの差だと思う。」世界ランキング３位のベルギーと激戦の末敗れた直後、西野監督はこう語りました。<br>日本代表がワールドカップに出場して２０年、ベスト８に最も近づいた瞬間でもありました。<br>決勝トーナメントに進んだのは三度目ですが、初めて上を目指して戦える状態で臨めたことは、日本サッカー界の大きな一歩といえます。<br>西野ジャパンの戦いぶりから何が見えたのか。現地の取材情報も整理している小澤委員とともに振り返ってみます。</p><p><img alt="j180703_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180703_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>３つのポイントで考えます。<br><br><img alt="j180703_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180703_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>①    本番前の低評価を覆し、ベスト１６に進出した要因。<br>②    賛否両論に分かれたポーランド戦の最後の１０分間についての考え方をもう一度検証します。<br>③    そして今回の経験をどう生かすのか次の４年について考えます。<br><br>まず、ベスト１６に進出した要因について、小澤さんはどう分析しますか。<br><br>（小澤）<br>要因としてまず１番にあげられることは、急きょ、チームを率いることになった、西野監督の手腕です。開幕まで２ヶ月、西野監督は準備の時間がない中で、今ある戦力でどう勝つかを考えました。そこで選手との対話を重視して短期間でチームを立て直し、現実的な采配を振るうことで、選手が今出せる力を、最大限発揮させることを目指しました。ハリルホジッチ前監督の「個の強さ」、それに「縦への速い攻撃」を軸にした戦術を継承しながらも、ボールを保持し、パスでつないでいく日本サッカーのよさを、うまくミックスし、采配でも、これまでワールドカップで日本代表の主軸を担ってきた本田選手を思い切って先発から外す決断をして、勝負どころで切り札として起用するなど、勝負師としてのさえもみせました。<br>大会直前の苦しい時期も西野監督は「ネガティブになる必要はない」と繰り返し発言し、選手への信頼をベースに、チームをまとめて決勝トーナメント進出に導いたのです。<br><br>（刈屋）<br>４年前一勝も出来なかった日本代表の反省点のポイントを修正し、目指すべき日本のサッカーのスタイルの方向性を見せたと言えますね。<br><br>（小澤）<br>今大会では選手の「経験」を本番で存分にいかしました。<br>短期間でのチーム作りのため、代表メンバーは、平均年齢は過去で最も高い２８点３歳、３大会連続出場も５人と、経験重視となりましたが、その経験ある選手たちが、正確でテンポの速いパス回し、組織的で粘り強い守備、縦への素早い攻撃を展開し、期待に応えました。<br>また、選手たちは観客の大声援で消えてしまうお互いの指示を、伝言ゲームのように前の選手に順番に伝えることを徹底するなど、過去の大会の経験をいかして、意識を一体化することができました。選手が互いに次のプレーを共有し、攻守に体を張って、２大会ぶりの１次リーグ突破につなげました。<br><br><img alt="j180703_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180703_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>（刈屋）<br>さて次に、世界中に賛否両論を巻き起こしたポーランド戦の残り１０分について、もう一度、西野監督の決断の背景をたどってみます。世界最高の舞台でのサッカーの試合としては、負けている日本が、攻めずにボールを回し、海外のメディアからも酷評されました。サッカーの試合としては、非難されても当然の試合ですし、最後まで全力を尽くすという日本人が大切にしてきたスポーツマンシップにも反する行為で、すっきりと喜べないファンも多かったと思います。<br>しかし、理解を示す声も多くあることもまた事実です。<br>あの采配を考える上での一つの考え方をここでご紹介します。<br><br><img alt="j180703_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180703_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>一次リーグは、決勝トーナメントの１６チームを決める為の勝負といえます。<br>ですから一次リーグはサッカーの勝いである以上に、短期間でサッカーを３試合行った上での、勝ち点の勝負です。勝ち点が同じ場合は、得失点差、総得点、直接対決の勝者、そこまで同じ場合は今大会から導入された警告の回数などのフェアプレーポイント、それでも決まらなければ抽選という順番で勝負が決まる規則になっています。<br>ポーランド戦の終盤、ランキング61位の日本が、ランキング上位のチームと3試合戦ってきて、残りおよそ1０分で、ようやくつかみ掛けている決勝トーナメントのチケット。しかもわずかなフェアプレーポイント差。これを手放さないための選択肢はいくつかありましたが、西野監督は、同時進行の2つの試合のうち、自力で出来る自分たちの試合を止めるという選択をしました。<br>他力に託す戦術だけに苦渋の思いは容易に想像出来ますが、決定的なカウンターを何度も受けていたことや警告カードのリスク、スタッフのコロンビアが逃げ切るという分析など決断する要素はいくつかあったと思います。<br>その上で、2つの会場で試合を動かすリスクより自分たちの試合を止めて、もう一つの会場のしかもコロンビアの守りにかけるという前代未聞の作戦を選択しました。<br>この作戦は到底理解できないという声も多くありますが、正解がないのもまた事実です。明確なことは、日本は3回目の決勝トーナメント進出を果しました。しかしこの件については、賛否両論あった事を踏まえ、その決断の根拠や他の方法はなかったのかなど多角的に検証することが、サッカー界の財産になると思います。<br><br>さて最後に今回の経験を経て、次の４年に向けて日本サッカー界に何が必要かを考えます。小澤さんいかがでしょう？<br><br>（小澤）<br>日本代表は、今大会の経験と課題をどう生かして、何を目指すのか。まずは、日本人監督に本格的に４年間を託す機が熟したかについて考えます。<br>大会前の監督交代劇はその理由のひとつに、コミュニケーション不足があげられました。<br>それを考えると、通訳を介さず、また日本のサッカーの特性も理解している西野監督が、短期間で強豪相手に戦えるまでに、不安視されていたチーム状態を高めたことは納得できます。<br>西野監督はガンバ大阪などで数々の修羅場をくぐり抜けＪリーグ最多の通算２７０勝をあげた名将、その手腕が、大舞台でも通用することを示しました。<br>実はワールドカップで過去に優勝したチームはいずれも自国出身の監督が率いています。<br>日本代表はこれまで多くの外国人監督が率いてきましたが、Ｊリーグ出身の日本人監督に本格的に次の日本代表を託す議論も高まると思います。<br><br>（刈屋）<br>ただ今回は、ワールドカップ出場を決めた監督を本番前で交代させるという監督人事がありました。<br>結果としてよかったとして終わらせるのではなく、しっかりとその過程と判断と責任を検証し、次に生かして欲しいと思います。<br>選手の面からいかがでしょう？<br><br>（小澤）<br>４年後には再びワールドカップ、そして２年後には２３歳以下の選手で戦う東京オリンピックも行われます。<br>代表メンバーの平均年齢が高かったということは、同時に、世代交代が待っていることも示していて、次世代の選手の台頭が求められます<br>今大会は柴崎選手のように、Ｊリーグから海外に挑戦し、一皮もふた皮もむけて日本代表の中心選手として活躍する選手があらわれました。<br>今後も、いわゆる「海外組」が代表の中心となる傾向は続くと思いますが、世界に通用するサッカーを目指してプロ化をはかり、スタートしたＪリーグも２５年。<br>４年後は生まれた時から、プロサッカーが身近にある環境で育った選手がほとんどになるはずです。大会後に再開するＪ１では、スペインのスーパースター、イニエスタ選手もプレーします。去年、１５歳ながら「飛び級」で２０歳以下の日本代表に選ばれたＦＣ東京の久保建英（くぼ・たけふさ）選手など、今１０代から２０代前半を中心とした次世代の選手が、こうした中で力をつけて、海外組をおびやかす存在になることが、次のステージに向かうために、何より求められると思います。<br><br>決勝トーナメント１回戦では、後半途中出場したベルギーの選手が２点目、そして決勝の３点目をあげ、世界ランキング３位の選手層の厚さをみせつけました。<br>日本代表が、ワールドカップでベストエイト以上という、新たな歴史を作るには、次世代の選手の台頭によって、軸になる選手だけでなく、控え選手も含めて、選手層をより厚くし、２３人の登録メンバー全員で短期決戦を戦い抜くことが必要だと思います。<br><br><img alt="j180703_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180703_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>（刈屋）<br>日本代表は、ワールドカップで３度目のベスト１６でしたが、過去２回はいずれも次の大会で、一次リーグ一勝も出来ず惨敗しています。日本サッカーのスタイルが見えてきた今回の大会の教訓を次に生かしてこそ、ベスト８の壁は崩せると思います。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員 / 小澤　正修 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 12:08:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>