<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　雇用・賃金　広がる不安」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425382.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大で、働く人への影響も広がっています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k200313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_01-thumb-400xauto-1109244.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><br>【仕事に影響がでている方。多いですね】<br>そうですね。国内では、学校の休校を始め、キャンセルや自粛、休業といった動きが相次いでいます。<br>これを受けて、労働組合などには、<br>▼ 子どもが家にいるため会社に仕事を休めないか相談したら、「給料はでない」と言われた。<br>▼ 働いている塾が、お休みになった。働いた時間に応じた賃金なので、収入が減って困っている。<br>▼ パートで働いていたホテルから、「キャンセルが相次いでいるので休んでほしい」と言われたが、補償がない。<br>▼ フリーランスで、ヨガの指導をしているが、施設が休業になり、指導料がもらえない。<br>こうした相談が、次々寄せられているということです。多くは非正規やフリーランスで働く人たちからの相談です。</p><p><img alt="k200313_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_04-thumb-400xauto-1109246.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【政府も、対策は打ち出していますよね】<br>はい。政府は、今週、第２弾の緊急対応策をとりまとめました。働く人向けには、こどもの学校がお休みになって仕事を休まざるを得ない場合と、仕事が急激に減って会社から休むよう言われた場合と、大きく２つのケースに分けられます。<br>▼　まずは、こどもの学校が休みになったことで、仕事を休まざるをえなくなった場合。会社に勤めている人には、通常の有給休暇とは別枠で、特別な有給休暇を取れる「助成金」の制度が創設されることになりました。対象になるこどもは、小学校まで。特別支援学校は高校までで、勤め先の会社が、社員に休んだ分の通常の賃金を支払い、その後、国に申請すれば、一日一人当たり最大８３３０円の助成金が会社に支払われる形です。正社員だけでなく、パートなど非正規の社員も対象で、半日休暇や時間単位の休暇でも、それに応じた賃金がもらえる仕組みです。</p><p>【申請は、会社側がするのですね】<br>そうです。会社側が申請をします。ただ、これは任意の制度です。国は、できるだけ制度を利用して、社員に賃金を払うよう呼びかけていくとしていますが、会社が「手続きが面倒なので申請をしない」と言った場合など、強制できないという限界もあります。<br>一方、会社に勤めていないフリーランスなどで、業務委託の契約をして働いている人が、こどもの世話をせざるをなくて、決まっていた仕事を休んだ時には、支援金が受け取れる制度が設けられました。こちらは、働いている人が自ら申請をしなくてはいけませんが、一日あたり４１００円の定額が支援されます。申請の詳細はまだ検討中で、決まり次第、厚生労働省のホームページなどで公表されることになっています。</p><p><img alt="k200313_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_014-thumb-400xauto-1109248.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【一律一日４１００円ですか。低くないですか？】<br>政府は、フリーランスの人は、働き方や報酬、契約の形態がばらばらで、迅速に支払いをするために、一律の金額で決めたとしています。が、水準について、正社員と比べて低すぎるという批判があがっています。</p><p>【一方、塾の休校などの影響で、仕事を休むよう言われた人はどうなるのでしょうか？】<br>会社から休みをとるよう言われた社員については、平均賃金の６０％以上の休業手当をもらうことができるケースがあります。会社側の一方的な都合で社員を休ませた場合、支払いが義務付けられていますし、そうでなくても、会社が任意で休業手当を支払うケースもあります。国は、手当てを払った会社に一定の助成金を払う仕組みを、今回、拡充して、これを利用して休業手当を払うよう呼び掛けていくことにしています。こちらも、正社員だけでなく、雇用保険に加入している（週２０時間以上働いている）非正規社員も対象になります。また、緊急事態宣言が出されている北海道は、雇用保険に加入していない人たちも対象になります。</p><p><img alt="k200313_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_022-thumb-400xauto-1109250.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【フリーランスの人で、仕事がキャンセルになった場合はどうなのですか？】<br>仕事のキャンセルで収入が減ったフリーランスの人、そして売り上げが減った小規模な個人事業主で、事業がなりたたなくて困っている人には、資金繰りを支援するために、日本政策金融公庫などから、実質的に無利子・無担保でおカネを借りられる、特別の融資制度が創設されました。ただ、これはあくまでも融資で、収入が減った分を補填する制度ではありません。審査が必要なのですぐにおカネが借りられるわけでもありません。</p><p><img alt="k200313_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_026-thumb-400xauto-1109252.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【収入がなくなって生活に困る人もでてきそうですね】<br>そのように一時的に、生活資金が必要だという方には、市区町村の社会福祉協議会から、簡単な手続きで、緊急で最大１０万円（小学校の臨時休業などの影響の場合は最大２０万円）、無利子・無担保で借りられる特例も設けられました。（3月中にも開始予定）消費者金融などに駆け込む前に、こうした制度を利用していただきたいと思います。</p><p>【いろいろ制度はできたようですが、任意の制度もあるということですね。会社が賃金や休業手当を払ってくれない場合は、どうすればいいのですか？】<br>会社側がこうした制度を知らない場合もありますので、まずは、政府が制度を広く周知することが大事ですが、会社が賃金などの支払いに応じてくれない場合、都道府県にある労働局の特別相談窓口や連合など労働組合の相談窓口、労働問題に詳しい弁護士などの専門家に、相談をしてみてください。フリーランスや個人事業主などの特別融資制度については、お近くの日本政策金融公庫などに相談窓口が設けられています。<br>その上で、イベントの自粛や、施設の休業などが続く場合、政府の要請ということもありますので、賃金・収入を支えるための制度をさらに拡充することも検討してほしいと思います。</p><p><img alt="k200313_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_030-thumb-400xauto-1109254.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【生活に行き詰まる人がでないようにしてほしいですよね】<br>そうなのです。賃金に加えて、雇用も心配です。すでに、労働組合などには、<br>▼ 転職先が決まっていたのが、新型コロナウィルスの影響で取り消しになった。<br>といった、相談が寄せられていて、解雇や雇い止め、内定取り消しの動きが広がる心配が出ています。新型コロナウィルスに便乗した違法解雇にあたる場合もありますので、納得できないという場合も、先ほど触れた、労働局の窓口などに相談をしてみてください。</p><p>ただ、雇う側の企業。特に、体力がない中小・零細企業の中には、経営そのものが厳しいところもでてきています。日本政策金融公庫には、<br>▼ 中国から必要な部品が入ってこないため、工場の稼働率が大幅に下がって、資金繰りが非常に厳しい。<br>▼ ホテルや飲食業で、キャンセルが相次いで、社員の給料や家賃の支払いができない。といった悲痛な相談もきています。<br>経営が破たんしたり、事業を停止したりする企業も増えていて、このままでは、失業が広がる心配もでてきます。</p><p>【心配ですね】<br>このように、売り上げが急激に減っている中小企業も雇用を支えるため、さきほど触れた、実質的に無利子でおカネが借りられる制度を利用することができます。</p><p><img alt="k200313_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_034-thumb-400xauto-1109256.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウィルスの感染拡大がストップして、外出の抑制やイベント自粛がなくなると、徐々に、お客さんが戻ってくる。長い目で見ると、国内では、人手不足が続くという見方は、まだ根強くあります。それだけに、政府は、今この厳しい状況で、なんとか賃金と雇用を支え、生活に行き詰まる人がでないよう、力をつくしてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　パンデミックと特別措置法　今後の感染対策は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染拡大を国際社会で、どう抑えるたらいいのでしょうか。<br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、２０２０年３月１１日、新型コロナウイルスの感染の状況について「パンデミック」、つまり世界的な大流行になっているという認識を示しました。<br>一方、アメリカをはじめ世界各国で株価の暴落を招くなど、感染の拡大は経済にも大きな影響を与えています。こうした中、国内では３月１３日、新型コロナウイルス対策の特別措置法が成立しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_1.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_1-thumb-380xauto-1109633.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽ＷＨＯの「パンデミック」発表の意味と、<br>▽成立した特別措置法で、どのような対策が運用されるのか、<br>▽今後、求められる対策について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_2.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_2-thumb-380xauto-1109636.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>ＷＨＯのテドロス事務局長は、現状について、「パンデミック」世界的大流行にあたるとの認識を示しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_3.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_3-thumb-380xauto-1109641.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>パンデミックの理由として、テドロス事務局長は、この２週間、中国以外での感染が急増している点をあげました。その上で、「今後、数日、数週間後には感染者数と死者数、感染が確認された国の数がさらに増えると予想する」との見通しを示しました。</p><p>では、世界の感染の状況は、どのようになっているのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_4.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_4-thumb-380xauto-1109643.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>上図はＷＨＯが発表した、３月１２日現在の状況です。赤く塗られたところは、感染者が確認されているところです。<br>１２１の国と地域で、およそ１２万５０００人が感染し、死者は４６００人余りになっています。<br>感染者が多い国は中国、中国と国交が盛んなイタリアとイラン、そして韓国です。この４つの国で、感染者の９０％を占めています。<br>この他、フランス、スペイン、ドイツで感染者が１０００人を超えています。アメリカもＣＤＣ＝疾病対策センターによると感染者が１０００人を超えていて、欧米の感染拡大が抑えられるかという点も注視する必要があります。</p><p>なぜ、いま、パンデミックとしたのか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_5.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_5-thumb-380xauto-1109645.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスに対する強い危機感を改めて世界に示すというＷＨＯの狙いがあったものと考えられます。ただ、そうであるなら、感染が、すでに世界に広がっていたことを考えると、もっと早く発表すべきだったという見方もあります。<br>発表の意味として考えられるのは、これまでも進めてきた<br>▽ウイルスや患者のデータを共有すること、<br>▽ワクチンや治療薬などの開発促進、<br>▽医療態勢の脆弱な国の支援、<br>こういった国際協調があると思います。<br>パンデミックには、国際協調を限られた国ではなく、すべての国で進めなければ、このウイルスを抑えることができないというメッセージとしての効果はあると思います。</p><p>こうした状況の中、日本では３月１３日、新型コロナウイルスの対策強化をはかる法律が成立しました。これは、新型インフルエンザなどの対策として作られた特別措置法を改正したものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_7.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_7-thumb-380xauto-1109649.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この法律では、国民の生命や健康に著しく重大な被害を与えるおそれがあり、全国的かつ急速なまん延で国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれがあるときに、総理大臣は期間や地域を指定して緊急事態を宣言することが可能になります。</p><p>宣言が出された場合、対象となった地域では、自治体が<br>▽不要不急の外出自粛の要請、<br>▽学校の休校、百貨店や映画館など人が多く集まる施設の使用制限の要請や指示が行われます。<br>これらを見ると、一部は、私たちがすでに実施していることと重なりますが、緊急事態が宣言されれば、法律に基づく、より強い要請になります。<br>ただ、この法律は、個人の権利を一部制限することにつながります。それだけに国には、十分な説明と、慎重な運用が求められます。また、外出自粛や施設の使用制限といった生活に大きく影響する対策をどのような時に、どの範囲で行うのか、できるだけ具体的に国民に示しておくことも、混乱を少なくするためには大切だと思います。</p><p>この法律を、効果的な対策に結びつけるには、何が求められるでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_8.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_8-thumb-380xauto-1109651.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本国内では、連日、新たな感染者が報告されています。この中では「クラスター」と呼ばれる、感染者の集団が見つかっています。国内の対策では、このクラスター（集団）が大きくなったり、クラスターが次のクラスターを生み出したりしないよう、感染者が見つかったときに周囲の濃厚接触者の調査を徹底して行っています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_9.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_9-thumb-380xauto-1109654.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>クラスターが見つかった北海道では、鈴木知事が、外出の自粛や大勢が集まる場所に行かないよう求めました。こうした対策がどこまで効果があったのか、専門家は３月１９日にも評価をすることになっています。北海道の対策の何が効果をあげ、課題は何なのか、分析の結果が示されるものとみられます。<br>クラスターは、北海道以外でも大阪のライブハウスや名古屋市のスポーツクラブなどで相次いで見つかり、対策が進められています。感染の拡大は、人の動きを止めれば、抑えられるとされています。しかし、極端に動きを止めれば、経済的な影響は一層大きくなってしまいます。どこまで対策を強めるのが適切なのか、専門家による評価は、今後の対策のあり方を考えるうえで、重要なものになりそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_10.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_10-thumb-380xauto-1109656.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>現状について専門家は、総理大臣が緊急事態宣言をするものではないとしています。しかし、クラスターの対策が追いつかない状態が、各地で起これば、緊急事態宣言はより現実的になってきます。対策とあわせて、そうした事態の備えを徹底しておかなければなりません。</p><p>パンデミック＝世界的大流行となった今、国内だけでは十分な対策はできません。国内の対策を徹底しても、海外から感染者が入ってきたのでは、対策が追いつかなくなるおそれがあるからです。<br>≪発表の狙い＋上２段が赤＋海外発信をまで≫<br>もういちど、パンデミックのところで述べた「国際協調」で必要なことを見てみます。上の２つは、すでに各国で行われています。日本についてみると、クルーズ船を含めれば１０００人を超える数の感染が確認されているので、集中治療室で治療を行った症例など、重症患者にはどのような治療方法が有効なのか、その経験を海外に積極的に発信することが必要です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_12.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_12-thumb-380xauto-1109658.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>強調しておきたいのが、医療態勢の脆弱な国への支援です。<br>アフリカなどの国の中には、まだ感染者が報告されてない国が少なくありません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_4.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_4-thumb-380xauto-1109643.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>感染者がいないのか、見つかっていないだけなのか、詳しいことはわかりませんが、途上国では、重症患者を救命する医療態勢、感染を確認する検査態勢が十分できていない可能性があります。一方で、途上国でも今は急速に都市化が進んでいます。感染が拡大し、クラスターが作られやすいというリスクを先進国と同様に抱えているとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_13.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_13-thumb-380xauto-1109660.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>先進国はいま、自分の国の対策に集中しています。ただ、そうしている間に、途上国の対策が遅れてしまっては、感染を収束させることはできないと思います。<br>途上国の感染者が少ないうちに、先進国は、医療物資の提供とともに感染対策をサポートする専門家を派遣するなどの支援を充実させることが、今後一層重要になると思います。</p><p>日本では新たな感染の報告が続いていて、依然として国内の対策の重要な時期にあるとみられます。新型コロナウイルスの感染拡大は、私たちの経済、そして生活に大きな影響を及ぼしています。そうした中、国内の感染を抑えるとともに、各国と協力して地球規模での対策のレベルを引き上げることが、いま求められていると思います。　<br>　<br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:29:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙の展望」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/425546.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　久保　文明　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200316_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_008-thumb-380xauto-1110068.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>   こんにちは。<br>　アメリカの大統領選挙が重要な局面にさしかかっています。<br>　現在、野党民主党の公認候補争いが行われているところですが、その結果が少しばかり見えてきました。7月以降は、基本的には民主党公認候補と現職トランプ大統領の一騎打ちとなります。<br>　本日はまず民主党の指名争いについてお話しし、次いで本選挙の展望についても触れたいと思います。</p><div><p><img alt="s200316_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_010-thumb-420xauto-1110070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在、民主党内では、主要候補としてバイデン前副大統領とサンダース上院議員の二人が残っています。最終的には7月に行われる民主党全国党大会において、各州から派遣される代議員の投票によって、公認候補が決定されます。その代議員獲得競争はまだ半数程度の段階ではありますが、バイデン氏がリードしています。1991票が必要とされる過半数であり、3月12日時点での政治専門サイトのリアルクリアポリティクスの集計によりますと、バイデン氏861人、 サンダース氏710人となっています。<br>これまでの流れを簡単に整理してみましょう。民主党内では当初20人を超える立候補者が登場していました。しかしながら、本年2月から始まった党員集会ならびに予備選挙、そして多数の州が同時に投票する3月3日のスーパーチューズデーを経て、ほぼ2人に絞られてきました。当初世論調査で優位に立ち、本命視されていたバイデン氏は最初の3つの州でまったくふるわず、サンダース氏の勢いが印象的でした。しかし、サウスカロライナ州予備選挙においてバイデン氏が圧勝して復活し、スーパーチューズデーにおいても予想以上の勝利を獲得しました。<br>二人の争いは、民主党内に存在する2つのイデオロギー的潮流の対決でもあります。バイデン氏は中道派を代表し、例えば国民皆保険制度創設の問題では、オバマ政権時代に作られたものを、それが不完全であっても徐々に改善していこうと訴えます。それに対してサンダース氏は、オバマケアを廃棄し、民間保険会社を排除した国民皆保険制度を一挙に作り出そうと主張します。さらには公立大学の学費無償化、学費ローンの帳消しなども提案しています。<br>今後の展開ですが、現段階で獲得した代議員数でリードしているバイデン氏が優位に立っているとみてよいでしょう。民主党では各州に配分された代議員は基本的に15%以上の得票を得た候補の間で、その得票数に比例した形で代議員が配分されます。勝者総取りであれば一挙に逆転することも可能ですが、比例配分の場合、一度差が付くとなかなか逆転できません。その意味で、現時点で先を走っているバイデン氏が相当有利であります。　<br>今回の民主党支持者の態度に見られる特徴の一つは、自分の考え方と合致するかどうかより、ともかくトランプ大統領に勝てる候補を求めていることにあります。これも中道派のバイデン氏に追い風となっています。</p><p>それでは、本選挙はどのように展開されるでしょうか。<br>最近の3人の大統領、すなわちビル・クリントン、ジョージ・W・ブッシュ、そしてバラク・オバマはいずれも再選されています。現職の強みは確かに存在します。しかし、ブッシュ元大統領の2004年の再選は実はわずか2.4ポイント差のきわどいものでした。2012年のオバマ前大統領の再選も、得票率における差では4ポイントを切っており、実は楽勝ではありませんでした。これらはそれなりに重たい事実であるかと思われます。</p><p>こちらをご覧ください。</p><p><img alt="s200316_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_012-thumb-530xauto-1110072.jpg" width="530" height="298" class="mt-image-none"></p><p>これはトランプ大統領と、その前の3人の大統領の1期目の支持率を示しています。オレンジ色で示されているのがトランプ大統領の支持率でして、このグラフの最後が示す49%は、トランプ大統領としては最高値です。今は実際には47%程度に下がっています。紫色はクリントン大統領でこちらは圧倒的勝利で再選されました。しかし、青色のブッシュ大統領、および緑色のオバマ大統領は、今お話ししたように、際どい勝利でした。トランプ大統領の支持率は、こちらにみられるオバマ氏の支持率のように、今後上がっていくのでしょうか、それとも下がるのでしょうか。かなり際どい所に位置していることがお分かりになると思います。<br>トランプ大統領の支持率には、一つ顕著な特徴があります。それはかなり狭い幅でしか変動していない点であります。ギャラップの世論調査でみますと、就任以来最低で35%の支持率、最高で49%です。ジョージ・W・ブッシュ大統領の場合、上は90%近くを記録した一方で、二期目になってからのことではありますが、下は30%以下と激しい動きをしたのと対照的です。最低値が35%に留まっていることについては、「トランプ大統領には固い岩盤のような支持基盤が存在する」としばしば説明されてきました。<br>それでは、最高値についてはどうでしょうか。就任直後のいわばご祝儀相場の時期でも高い数字は出ず、失業率が1969年以来最低といってよいほど良好な経済状態が実現されていながら、トランプ大統領の支持率は50%を超えたことがありません。経済がこれほどよいにもかかわらず、上昇しない支持率。これは何を意味するのでしょうか。トランプ大統領の大統領としての適格性、あるいは女性や不法移民に対する差別的な言動に対する批判が非常に強いことを示していると思われます。</p><p>もう一つ、ご覧いただけますでしょうか。</p><p><img alt="s200316_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_013-thumb-530xauto-1110074.jpg" width="530" height="298" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、トランプ大統領を再選させることについての賛否を聞いています。数字は昨年のものでやや古いですが、いずれの調査も、右側の濃い赤、あるいは薄い赤との合計数が、すなわち再選に反対の人の割合が、左側の緑、ないし薄い緑との合計で示されている再選に賛成の回答者の割合を大きく上回っています。トランプ大統領に対する拒否反応が非常に強く、少なくとも再選への道のりがそう容易でないことを示唆しています。<br>　実際、最近のバイデン氏対トランプ大統領、あるいはサンダース氏対トランプ大統領の仮想レースにおける世論調査においても、バイデン氏、サンダース氏いずれにおいても、5ポイントから１１ポイント程度の差で、トランプ大統領を上回っています。むろん、2016年選挙のときのように、世論調査には誤りやバイアスがあるかもしれませんので、注意しておくことは必要です。<br>　このような状況で登場してきたのが、今アメリカでも深刻になりつつある新型コロナウイルスによる感染症拡大の問題です。これは、株式相場の乱高下をもたらし、経済の先行きに対する不安感を一挙に高めています。いわば、トランプ大統領のもっとも強い部分を直撃しています。<br>　同時に、もし今後も多数の感染者や死者が出る中で、トランプ大統領がその重大さを否定する発言を続けた場合、ジョージ・W・ブッシュ大統領がハリケーン・カトリーナへの対応に失敗して支持率を一挙に低下させたのと同じ現象が起きるかもしれません。この時は、共和党支持者ですらブッシュ大統領への不支持を表明しました。<br>　<br>　トランプ大統領は、新型コロナウイルス危機にうまく対応し、経済の安定を維持することに成功し、そして民主党候補者の挑戦を退けることができるでしょうか。<br>不可能ではないものの、そう簡単ではないかもれない、というのが現段階での暫定的な見通しです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 06:17:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原油価格暴落　ロシアとサウジの仁義なき戦い」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425471.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界的に経済の先行きに不安が広がる中、原油価格が暴落しています。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200316_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_0-thumb-450xauto-1109673.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Qなぜ原油価格が暴落したのですか？<br>A二大生産国、ロシアとサウジアラビアが、これまでの協調体制を破談としたからです。<br>両国は三年前からOPEC＋ロシアとして協調、生産調整をすることで原油価格を60ドル前後で維持してきました。世界経済という大きなパイが膨らみ続けている間は、お互いに望みの取り分、シェアを維持して、儲けを分け合うことができました。相互利益というわけです。しかし両国の話し合いが決裂、今月9日、原油価格が一気に３０％以上も一日で下落、これがNY株式市場で一時ストップ安となる株の大暴落のきっかけとなりました。</p><p><img alt="C200316_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_2-thumb-450xauto-1109676.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Qなぜその相互利益、言い方悪いですが談合体制が崩れたのですか<br>A世界経済というパイが、新型コロナウイルスの感染拡大で縮小する恐れが現実のものとなったからです。サウジアラビアは、小さくなるパイを双方で分け合おうと生産の縮小を提案しましたが、ロシアは今の生産規模を維持すべきだと主張して決裂したのです。そこからは仁義なき戦い、生産協調から一転して双方とも生産拡大を表明、小さくなるパイの奪い合いが始まりました。値段よりもシェア・取り分の拡大に舵を切ったのです。ロシアはシェールオイルで世界最大の原油生産国となったアメリカにも仁義なき戦いを仕掛けています。ロシアとサウジアラビアの生産調整で漁夫の利を得てきたアメリカを潰そうという意図もあります。</p><p><img alt="C200316_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_5-thumb-450xauto-1109679.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q消費国日本にとって原油が安くなるのは良いことですが、こんなに原油価格が下がって生産国は大丈夫なのですか？<br>Aロシア、サウジ、アメリカも赤字覚悟の生産競争をいつまでも続けられるのか、さらにほかの産油国は採算割れです。何らかの野合が復活するかもしれません。<br>ただ問題は新型コロナウイルスによる世界経済の見通しがつかないことです。原油価格の低迷は、世界経済悪化のいわば指標であり、さらに原油価格の低迷がエネルギー企業の収益を減らし、世界経済を収縮させる悪循環となりつつあります。この悪循環がいつ止まるのか、まだ見通せないのが現状です。</p><p><img alt="C200316_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_6-thumb-450xauto-1109681.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 07:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧米での感染拡大　コロナショックと国際社会」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425539.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界を揺るがしている新型コロナウイルスの感染者は世界全体で15万人、死者は5700人余りに達し、感染が一段と拡大しています。金融市場の混乱を抑えるためにアメリカは事実上のゼロ金利にまで緊急利下げに踏み切ったにも関わらず、先ほどから始まったニューヨーク市場では株価が大幅に下落して取引が始まっています。<br>世界での感染拡大の行方、コロナショックに国際社会はどう向き合うべきかを考えます。</p><p><img alt="j200316_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_01-thumb-420xauto-1110011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>〇緊急利下げを受けたニューヨーク市場は</p><p>（今村）緊急利下げでもNY株は下げ止まりません。市場の動きをどうみたらいいのでしょうか。</p><p>（神子田）市場が、１％の金利引き下げを事前に織り込んでいたことが大きかったと思います。日米の中央銀行の今回の政策の意図についてみてみます。</p><p><img alt="j200316_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_03-thumb-420xauto-1110013.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>株価の急落など各国の金融市場の動揺が続く中、投資家の間では、ドル資金が不足するのではないかという懸念がでています。さらに、観光関連のサービス産業を中心に各国の企業の資金繰りが悪化しています。こうした中でＦＲＢは事実上のゼロ金利に踏み切ったほか、金融市場に大量の資金を供給する量的緩和の再開を決めました。日銀も株式をまとめて購入するＥＴＦ＝上場投資信託の買い入れ額をこれまでの二倍に拡大したり、民間の金融機関に対し金利０％で貸し出しを行う新たな枠組みをもうけることになりました。いずれも金融市場に巨額の資金を供給することで投資家の動揺を抑えるとともに、経営の悪化した企業の資金繰りを支えるねらいです。ただ感染拡大防止のため経済活動を抑制しようという動きが広がる中で、金利をいくら下げても、消費や投資を呼び起こすのは難しい状況です。そうした悲観的な見方も株価の下落に歯止めがかからない要因と考えられます。</p><p>〇ヨーロッパでの感染拡大は</p><p>（今村）感染拡大がどこまで広がるのか、世界に不安が広がっています。ヨーロッパでの感染拡大は今後どうなるのでしょうか。</p><p>（出石）終息する目途はまったくたっていません。むしろ感染の拡大が新しいフェーズに入ったといえると思います。「東アジアを中心に起きた危機」だったものが、欧米への拡大によって「全世界的な危機」へと変わり、事態はより深刻なものになりました。特に深刻なのはイタリアです。</p><p><img alt="j200316_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_02-thumb-420xauto-1110015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めての感染者が確認されたのは１月下旬でした。ところが今月に入って１０００人を超え、その後わずか１０日で１万人を突破、ついに２万人を超えてしまいました。今も一日に３０００人ペースで増え続けています。特に致死率が７．３％と高いのが特徴で、亡くなった人はすでに１８００人を超えています。高齢化率が高く医療態勢が脆弱なため、感染者の増加に医療が追い付かず医療崩壊を起こしてしまったのです。感染はスペイン、フランス、ドイツなどヨーロッパ全域に拡大し、WHOは「今やヨーロッパがパンデミックの中心地になった」と指摘しています。</p><p>（今村）EUは移動の自由を統合の理念としてきましたが、その中核であるドイツ政府が国境での国境管理の強化に乗り出しました。その意味は極めて大きいと思います。</p><p>（出石）こうした動きは、チェコ、オーストリア、デンマークなどにも広がっていますが、ひとつのヨーロッパ、自由なヨーロッパを標ぼうし、多くの難民を受け入れてきたドイツまでもが国境管理の強化に乗り出したのは非常に大きな変化です。<br>ヨーロッパの他の国々もイベントの開催禁止などの措置を取っていますが、国によって温度差があることも事実です。数千人規模の感染者を出してしまったスペイン、フランス、ドイツなどは対応が後手に回った感は否めません。</p><p>（今村）ヨーロッパで急速に感染が拡大している原因は何でしょうか。</p><p>（出石）多くの国で国境での検査を撤廃していたことが主な原因ではないでしょうか。ヨーロッパの主な国々は「シェンゲン協定」という協定によって、国境での入国管理や検疫措置を撤廃していて、国境を越えて自由に移動することができます。しかし今回は、結果的に対応が後手に回り国境を越えた感染の拡大を許してしまいました。シェンゲン協定に象徴される自由に人が移動できる社会、グローバル化が進んだ社会は、人やモノの流れを増やすことに貢献しました。しかし新型コロナウイルスのような感染症にはあまりに脆弱だったのです。</p><p>〇コロナショックで世界経済は</p><p>（今村）今回のコロナショックで世界経済はリーマンショックに匹敵する打撃を受けるかもしれないという見方も出ています。現時点で経済への影響、どうみたらよいのでしょうか。</p><p>（神子田）確かに景気の落ち込みは深刻なものになりそうです。中国では一足先に感染拡大のために人の移動を抑制してきたわけですが、その経済的代償は決して小さなものではありませんでした。</p><p><img alt="j200316_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_04-thumb-420xauto-1110017.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>きょう発表された中国の１月から2月の経済統計では、消費は去年の同じ時期に比べて２０．５％工業生産は１３．５％といずれも大幅に減少しました。さらに、経済活動の回復も遅れています。自動車産業では、今月11日の時点で、全国の工場の９０％が操業を再開したものの、職場に復帰した従業員は７７％、工場の稼働率は、４０％程度にとどまっています。正常化にはほど遠い状況で、今年１月から3月はマイナス成長に陥るという悲観的な見方が広がっています。<br>・ただ、リーマンショックと異なるのは、金融機関の経営状況がいまのところ当時に比べて健全だということです。当時は、欧米の金融機関が不良債権問題で経営が悪化し、どの金融機関がどんな問題を抱えているかわからないという疑心暗鬼の状況の中で、マネーの動きが止まってしまいましたが、今回の問題はそれとは性質を異にしています。<br>・むしろ今回の状況は、未知の事態がいつまで続くかわからないという点で、２００１年9月に発生した同時多発テロ事件のあとのアメリカ経済と状況が似ていると思います。</p><p><img alt="j200316_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_05-thumb-420xauto-1110019.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当時私はワシントンに駐在していましたが、現地では同時多発テロ事件に続き化学兵器である炭そ菌が入った郵便物が議会に送られるというテロ事件も連続して発生しました。いつ終わるともしれぬテロへの不安が消費者心理を極度に冷え込ませただけでなく、人々がテロをおそれて外出も控えたため、消費は激減しました。当時ＦＲＢは事件直後に行った緊急の利下げも含めてその年の12月まであわせて4回の金利引き下げを余儀なくされ、景気の回復は人々の不安心理が薄らぐのをまたなくてはなりませんでした。今回も感染拡大の収束が見通せないなかで、長期戦を覚悟する必要があるとみています。</p><p>（今村）さらに市場が懸念しているのが世界的な金余り、債務バブルが崩壊しかねないことです。リーマンショックの後、世界各国は金融緩和を繰り返し何とか経済成長を支えてきました。その低金利が世界の株価を押し上げるとともに、世界中で企業、家計がこぞって借金を増やしてその額は２京円を上回り「債務バブル」ともいえる状況を作り出しました。今回のコロナショックで、そのバブルが崩壊しかねないことを多くの市場関係者が懸念しています。<br>・感染拡大の中心であるヨーロッパとともに今後のアメリカ経済の動きを注意深く見る必要があります。アメリカではトランプ大統領が国家非常事態宣言を出しこれから人や物の移動が滞り実体経済に本格的な影響が出る恐れがあります。株高に支えられてきた消費も大幅に落ち込むリスクがあります。原油価格の大幅な下落がアメリカのけん引役の一つとなってきたシェール産業の足を引っ張り経済に打撃を与えるとの見方もあります。</p><p>〇コロナショックに国際社会はどう向き合う</p><p>（今村）先ほどからG7主要七か国の首脳はテレビ会議を行い世界経済への影響を食い止めるための対策を協議していますが、この事態に国際社会はどう対応すべきでしょうか。　　</p><p>（出石）非常に難しい対応を迫られると思います。国境管理や入国拒否といった措置は、感染拡大を抑止するためには有効であり必要な措置です。ただ感染拡大を最優先すれば、国民生活、経済への影響は避けられません。かといって経済への影響を恐れて感染防止策を緩めれば感染はさらに拡大してしまいます。感染抑止と国民生活や経済のどこに調和点を見出すのか至難の業です。その意味で感染症対策は政治決断を迫られる問題でもあります。</p><p>（今村）今後、感染は東アジア、ヨーロッパ、アメリカだけでなく、アフリカや南アジアなど医療対策が弱い国にも広がることが心配されますね。</p><p>（出石）情報の共有や医療支援など国際協力が重要になってくると思います。心配しているのは、国境に壁を築くような今の状況が長引けば、国際協調を妨げ一国主義の台頭を招く恐れがあることです。中国とアメリカは、感染がどこから始まったのか感染源をめぐって論争を繰り広げています。国際協力が必要なこの時期に責任を相手になすりつけるような言動は厳に慎むべきだと思います。各国の政治指導者の責任は重大です。</p><p>〇求められる対策は</p><p>（今村）政府は追加の経済対策を検討していますが、今どのような対策が必要なのでしょうか。</p><p>（神子田）まず必要なのは、経済活動を自粛している間に、甚大な影響を被る観光産業や小売り飲食といったサービス産業の経営とそこで働く人々の暮らしをピンポイントで支えることです。すでに各地で具体的な動きが出ています。</p><p><img alt="j200316_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_06-thumb-420xauto-1110021.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　例えば富山県の富山第一銀行は、資金繰りに支障が出ている融資先の企業などから要請があれば、経営状況に応じて最大１年間元本や金利の返済を猶予することを決めました。地域の金融機関として、企業が倒産する事態だけはなんとしても避けたいという判断があったといいます。また山梨県の笛吹市では、市内の温泉街などのホテルや旅館に一件の予約あたり最大２万円を補助して宿泊代金を値下げし、宿泊客の呼び込みを支援する政策を打ち出しました。いずれも、地域経済にとって大切な産業や企業を、コロナショックという一時的な要因で失いないたくないという必死の思いが伝わってきます。こうした苦境を抱える企業はいま日本全国で無数にあるとみられ、民間企業や地方自治体だけの力で支えるには限界があります。政府としてもこうした企業を支援する大掛かりな対策を一刻も早く打ち出すことが求められています。</p><p><img alt="j200316_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_07-thumb-420xauto-1110023.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに注意が必要なのが金融機関の経営への影響です。</p><p><img alt="j200316_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_09-thumb-420xauto-1110025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　事態が長引く中で企業の経営が悪化、最悪の場合破たんするということになれば、そうした企業が銀行から借りている資金を返済できなくなり、不良債権が膨らみます。そうなれば銀行は新たな融資、とりわけ経営の悪化した企業への融資に消極的になり、企業の経営破たんを早めてしまうという悪循環に陥りかねません。さらに金融機関の経営が悪化すればそれこそリーマンショックのような事態に陥ることも考えられます。そうした事態とならぬよう日銀は企業や金融機関に途切れなく資金がめぐるように万全の備えをとる。さらに政府も大規模な財政政策を通じて日本経済全体を下支えしていくための有効な対策が求められていると思います。</p><p>（今村）政府は今週19日にも、改めて専門家会議を開き、学校の休校や外出自粛などの対策が、感染防止にどこまで効果を上げているのかを検証します。海外での感染拡大が一層深刻になる中で、ウイルスとの戦いは長期化する可能性があり、各国ともに感染拡大を防ぎながらいかに経済活動を継続させるかが大きな課題になっています。政府が十分な経済政策を打ち出すとともに、経済がショックをうけた時に最も影響を受けやすい社会的な弱者に十分配慮しつつ、医療現場で活用が始まっているオンライン診療や休校中でも利用されているオンライン教育をはじめ、ありとあらゆる知恵と発想を活かし経済活動、社会活動を維持するための取り組みが、今、求められています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 出石　直 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　苦悩する学校」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425542.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため多くの学校は休校が続き、この時期異例の長期休暇という事態になっています。</p><p><img alt="c200317_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200317_0-thumb-480xauto-1110044.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．イラストは卒業式ですね？</p><p>Ａ１．すでに卒業式を終えたところもありますが、今週末あたりに卒業式、終業式というところが多いと思います。１、２週間と期間を決めて休校に入ったところもあります。しかし、新型コロナウイルスの感染拡大をめぐる状況が変わらない中、学校を再開するという判断は難しく、このまま本来の春休みに入るところがほとんどです。そうなれば１か月以上と夏休み並みの長い休暇期間となります。</p><p>Ｑ２．子どもたちにとっては一生に一度の思い出となる卒業式も制約が多いようですね？</p><p>Ａ２．感染リスクを避けるため、在校生や来賓の参加を見送るといった対策が取られています。出席者は全員マスクを着け、本来１人１人に手渡す卒業証書は、代表が受け取る形にして、時間も短縮。保護者の出席も１人に限るという学校も多くなっています。</p><p>Ｑ３．卒業生や保護者には気の毒な気がしますが、学校側の対応も悩ましいですね？</p><p>Ａ３．学校にはすでに次の悩みが待ち受けています。入学式と新年度の授業をいつから始めるのか判断しなければなりません。授業の再開時期が遅れれば、子どもたちにとって大切な学びの機会の確保という学校の役割が果たせないことになり、年間の授業計画や行事の見直しが必要になります。さらに子どもたち自身への影響が深刻化する可能性があります。</p><p>Q４．どういうことですか？</p><p>Ａ４．想定外の１か月以上の長期休暇で、子どもたちの生活リズムが崩れてしまうことです。特に今回は、感染リスクへの懸念から、図書館や競技場などの公共施設や遊園地などの娯楽施設も休みとなり、公園でも遊具が使えないなど、子どもたちもストレスをため込む状況です。学習への意欲の低下や運動不足、食生活の問題などは休みが長期化するほど家庭環境によって格差が大きくなることも専門家から指摘されています。発達のバランスが崩れれば数年後にまで影響が残る可能性もあるだけに、そうしたことが起きないよう対策を講じる必要があります。</p><p><img alt="c200317_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200317_4-thumb-480xauto-1110046.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 07:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　オンライン診療の活用は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425544.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルス感染症が広がる中、厚生労働省の有識者会議で「オンライン診療」の活用について方向性が示された</p><p><img alt="k200317_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_01-thumb-420xauto-1110048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200317_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_02-thumb-420xauto-1110050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは「オンラインで新型コロナ感染症の診療が受けられる」ということではありません。新型コロナウイルスに感染しているかどうかはＰＣＲ検査などを受けないと診断できないためです。ではなにをするのかと言いますと、まず人との接触をなるべく避けることで「新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐ」という狙いがあります。そしてもう一つ、感染をおそれるあまり、他の持病のある人が通院するのをためらう“受診控え”の状況も起きていて、そのことで健康を損なうことを防ぐため、オンラインできちんと受診してほしいという意味もあります。</p><p>◆そもそも「オンライン診療」とはどういうもの？</p><p><img alt="k200317_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_03-thumb-420xauto-1110052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療はスマートフォンやパソコンなどを使い、言わばテレビ電話のような形で診療を受けられる仕組みです。スマホに専用のアプリを入れて医師とつなぐような仕組みが多いですが、２０１５年に厚労省の通達でオンライン診療の条件が事実上緩和されたことなどから急激に広がっていますので、かかりつけのクリニックでもオンライン診療に対応しているか、など一度聞いてみるといいでしょう。<br>　この他に電話やネットでの“医療相談”なども広がっており、これはオンライン診療の枠組みとは別ですが、きょうはこうしたものについても少し触れたいと思います。</p><p>◆病院に行かなくてよいのは患者にとって便利だが</p><p>　ただし、オンライン診療でも全く通院しなくていいわけではありません。患者の健康を守る観点などから現在の国の指針では基本的にこのような形になっています。</p><p><img alt="k200317_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_05-thumb-420xauto-1110054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず初診は病院に行って、対面診療できちんと病気の診断をつけるのが原則です。その上でオンライン診療の対象になるのは、例えば慢性疾患などで容体が安定している患者で継続的に同じ処方で治療するようなケースです。急病や容体が急変した場合は対面診療が必要になります。また薬については処方せんを郵送などで受け取った患者が薬局に行って薬を受け取ることになります。<br>　このように現在の指針ではオンラインと言っても色々条件がありますが、新型コロナウイルスの感染拡大に対し特例的に一部を緩和する方向性が、１１日の厚労省の有識者会議でまとまりました。<br><br>◆どう緩和される？</p><p><img alt="k200317_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_06-thumb-420xauto-1110056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　冒頭で触れたように新型コロナウイルス感染症のおそれがある症状に対しては、オンライン診療の対象にはなりません。ただ、今後さらに感染が拡大して入院できる施設なども不足していく中で、感染が確認されて症状が無かったり軽症の人は帰宅して自宅で経過観察という形になることが考えられます。そうした人は在宅でオンライン診療で見守っていくことも可能だとの方向性が示されました。</p><p>◆では当面はどういう人がオンライン診療の特例にあたる？</p><p>　糖尿病や高血圧など他の持病がある人などです。こうした慢性疾患にはこれまでもオンライン診療が活用されていましたが、状態が悪化して処方を変えたりする場合は対面診療を受ける必要がありました。</p><p><img alt="k200317_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_07-thumb-420xauto-1110058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが特例として、容体が変わったり処方を変えるような場合でも、同じ病気の継続的な治療であれば通院せずオンラインでよいという方向性がまとまりました。<br>　また先月２５日に政府が打ち出した基本方針では、高齢者や持病がある人の継続的な処方などは、ネットだけでなく電話での診察でもよいとしています。</p><p>◆薬の扱いについて</p><p><img alt="k200317_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_12-thumb-420xauto-1110060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これまで、オンライン診療では郵送などで届いた処方せんを患者が薬局に持って行き、対面で服薬指導を受けて薬を受け取るのが原則でした。これに対し先月２８日に厚労省が出した通達では、医療機関から薬局にファックスなどで処方せんを送り、服薬の指導は電話などで行ってもよいとしています。そして、確実に患者に薬が届く方法なら、薬剤師の判断で例えば宅配便などで薬を送るといった方法も可能になりました。これなら患者は在宅のまま薬が入手できます。<br>　ただし、こうした措置は今後ずっとという話ではなく、感染拡大が続いている間の特例的な位置づけです。</p><p>◆健康不安に対して、なるべく人と接触せず相談できるような仕組みは？</p><p><img alt="k200317_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_14-thumb-420xauto-1110063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在、発熱など新型コロナウイルス感染が疑われる人については、全国各自治体に設けられている「帰国者・接触者相談センター」などが電話で相談を受けています。持病を持つ人などの健康不安については、かかりつけ医でも電話で相談を受け付けてくれるところが増えているとされます。また経済産業省もネットで健康相談できる事業をスタートさせていて、今月末まで無料で行われるとしています。　<br>　国民・市民の不安軽減につながる電話やオンラインの活用を、もちろん安全や情報の正確性などの確保が前提ですが、こうした状況の中では迅速に進めてほしいと思います。</p><p>◆私たちが心がけることは？</p><p><img alt="k200317_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_16-thumb-420xauto-1110065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　やはりまずは“リスクが高い”とされる換気の悪い空間に大勢の人が集まるような場所にはなるべく行かないこと。外出したら咳エチケットや手洗い・うがいをきちんとする、というのが基本です。一方で、感染していない高齢者などが不安から家に閉じこもるのは、体が衰えたり持病の悪化につながる場合もありますので、体調に応じて散歩などをするのも大切でしょう。<br>　新型コロナウイルスは大きな問題ですが、それを心配しすぎて持病の“受診控え”が起きるのも問題です。自己判断で持病の治療や服薬を中断してしまうことは決してしないで下さい。そして、かかりつけのクリニックでオンラインに対応しているかや健康上の不安などがあれば、まず電話などで問い合わせて見て下さい。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 11:01:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発 初の『強制停止』 その意味は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425602.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島の事故から9年、原発の運転が原子力規制委員会によって事実上強制的に停止。<br>鹿児島県にある九州電力の川内原発1号機がきのう運転を停止。<br>テロ対策施設の建設が間に合わず、原発の新基準に適合しなくなったため。<br>すでに再稼働した原発の多くも、今後同じように運転停止に追い込まれる見込み。<br>今回規制委は猶予を求める電力会社を一蹴する厳しい判断。<br>その背景には何があるのか。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200317_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_01-thumb-420xauto-1110311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>九州電力はきのう午後1時過ぎに、川内原発1号機の運転を止めた。<br>今年11月まで運転ができるはずだったがテロ対策施設の設置が、期限のきょうまでに間に合わなくなった。<br>規制委は原発の新しい規制基準を満たしていないと認定。<br>事実上強制的に運転が停止させられることとなった。<br>原発が規制当局によって停止させられるのはこれが初めて。<br>運転停止は少なくとも9か月に及ぶ見込み。<br>また2号機も間に合わず停止となる見込みで、九州電力は2基分の電力を火力発電で賄うことにしており、毎月80億円のコストアップになるという。</p><p><img alt="j200317_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_02-thumb-420xauto-1110313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>テロ対策施設は、新基準で義務づけ。<br>原発の中央制御室から100m以上離れた場所に、予備の制御室や電源、ポンプなどを備えることで、航空機を衝突させるようなテロでも遠隔で原子炉を冷却して放射性物質の大量放出を抑えようと。</p><p>アメリカの対策を参考にした施設でさらなる信頼性向上のための追加の安全対策と位置づけられ、設置には猶予期間。認可から5年以内に設置することとされ、川内原発1号機の場合その期限がきょうだった。</p><p><img alt="j200317_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_03-thumb-420xauto-1110315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし九州電力は期限まで1年を切った去年春になって、突然規制委員会に対して設置が間に合わないと報告、設置期限の延長、運転継続を求めた。<br>ほかにも再稼働した原発のうち関西電力の4基と四国電力の1基も間に合わない見込みで、3社がそろって延長を求めた。<br>「実際にやってみると固い岩盤をくりぬいたり山を切り開くなど難しい工事であることがわかった」というのが理由。<br>工事の遅れに対して危機感を持たず、遅れている状況を規制委員会へ報告もしないまま、ギリギリになって横並びで訴えてきた電力会社の姿勢は事故前と変わっておらず、不信感を持たざるを得ない。</p><p>規制委の更田委員長も、「工事の見通しが甘い。訴えれば何とかなると思われたとしたら大間違いだ」と電力会社の対応を批判。5人の委員全員一致で延長は認めず、運転の停止命令をだすことを決定。<br>これを受けて九州電力は期限前日のきのう、運転を止めた。</p><p><img alt="j200317_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_04-thumb-420xauto-1110317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回規制委が運転停止という厳しい対応を打ち出した背景にあるのは、事故で地に落ちた原子力規制への信頼。<br>福島の事故前、電力会社は原発の規制の先送りを働きかけ続け、規制当局も毅然と対応しなかった。<br>福島第一では東電内部で巨大津波の可能性が指摘されたが、規制当局が具体的な指示をすることはなく、結果として大事故に。</p><p>当時原発に関する専門性は電力会社の方が高く、規制当局は電力会社に取り込まれていた、と指摘されるなど原発の安全監視体制は事実上崩壊。<br>これを教訓に国家行政組織法3条に基づく独立性の高い組織として発足したのが規制委。<br>今回再び、電力会社の事情を考慮して延期を認めてしまえば、福島の教訓を何も学んでいないことになり、原子力規制に対する国民の信頼がさらに失われかねないとして、延長は認めなかった。</p><p>これに対しては、「原発の停止は電力会社の収益に大きな影響がある。5年の期限にどんな意味があるのか、きのうときょうでリスクが変わるわけではない。」という意見も。<br>しかし、あと少し、を繰り返して、新基準の運用が電力会社の意向でどうにでもなるなら、原子力規制は事故前に戻ってしまい、原発の継続的な安全性の向上は一向に実現しない。<br>今回の運転停止は規制委員会として当然の対応で、妥当な判断。</p><p><img alt="j200317_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_05-thumb-420xauto-1110319.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は今回以外にも、規制委は、すでに再稼働した原発に追加の安全対策を次々と要求。<br>これは事故を教訓に導入された、追加規制の制度に基づくもの。<br>安全神話がまかり通っていた事故以前は、一旦許可が出た原発は絶対安全だとされ、追加の安全対策を電力会社に強制できなかった。<br>しかし事故後は、新たな知見が得られた場合には、規制委が基準を改定し、電力会社に強制力を持って対策を要求できるようになった。</p><p>例えば去年、規制委は高浜原発にあらたな津波対策を要求。インドネシアで火山噴火で、津波警報が発表されないまま津波が発生したから。高浜は警報を受けて防潮ゲートを閉めることになっていたため、警報が発表されない場合の対策を要求。潮位計が設置されることに。</p><p>ほかにも使用済み核燃料プールの水漏れ対策など、追加規制は12件に上り、今後地震対策についても規制をより厳しくする方向。</p><p><img alt="j200317_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200317_06-thumb-420xauto-1110321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように追加規制の制度は、原発の安全性を高める方向に機能し始めているようにも見える。ただ追加対策に消極的な電力会社の姿勢が問題。<br>テロ対策施設にとどまらない。<br>去年、規制委が鳥取県の火山の噴火で高浜、大飯、美浜の3原発で想定を超える火山灰のおそれがあるとして関電に追加対策を要求するも関電は必要ないと消極的な姿勢に終始、規制委は審査の受け直しを命令。</p><p>また追加規制は電力会社から提案できるが、これまではすべて規制委からの提案によるもので、電力会社からのきちんとした提案はほとんどないということ。</p><p>その背景のひとつには増え続ける原発の安全対策費。<br>東電や関電は再稼働を進める原発にそれぞれ1兆円のコストがかかる見通し。ほかの原発でも1基あたり1000億円以上見込まれており、電力会社としてはこれ以上のコストをかけたくないという思いがあるとみられる。</p><p>しかし原発の経済性が安全よりも優先されることはあってはならない。<br>基準を満たすのは最低限のことで、電力会社自らが自主的に安全性を向上させる姿勢が極めて重要。<br>電力もメーカーとともに安全対策を立案する組織を発足させてはいるが、その活動はまだ不十分。<br>福島の事故から9年、原発の安全に対する国民の不安は払拭されてない。規制委や電力はこのことを肝に銘じて、常に安全性向上に取り組んでいかなければ。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 23:47:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス 専門家会議 ポイントは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425609.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、政府は２０２０年３月１９日にも専門家会議を開くことにしています。</p><p><img alt="c200318_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200318_1-thumb-480xauto-1110375.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：専門家会議の協議のポイントは、どういったことになるのでしょうか？<br>Ａ：これまでの対策の、どこがうまくいったのか、課題は何なのかといった評価です。<br>いまの対策は、感染者の集団＝「クラスター」が発生した場合、感染者の周辺の濃厚接触者の調査を徹底して進めて、感染を拡大させないようにしています。<br>クラスターは、北海道や関東、近畿など各地で見つかっていますが、これまでの対策で、クラスターをどこまで抑え込んで、果たして感染をコントロールできているのか、専門家会議の判断がひとつ注目されます。<br>ただ、対策としては、クラスターだけでなく、はっきりと「見えないリスク」にも備えておく必要があると思います。</p><p><img alt="c200318_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200318_4-thumb-480xauto-1110377.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：「見えないリスク」とは、どういったものでしょうか？<br>Ａ：感染者の中には、誰から感染したのかわからない人が報告されています。その陰には、症状が軽くて本人も感染に気づいていない、いわば「水面下の感染」が起きている可能性があります。この水面下の感染が表に出てきて、クラスターとならないよう、例えば大規模イベントの自粛などの対策が、いま行われています。<br>こうした対策は、効果も見えにくいため、「自粛して、どこまで感染を防げるのか」という疑問を感じている人もいるかもしれません。国民にわかりやすく、対策の有効性を示すことも大切だと思います。</p><p><img alt="c200318_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200318_5-thumb-480xauto-1110379.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：海外で感染が広がっていることも、日本の対策に大きく影響しそうですね。<br>Ａ：すでにヨーロッパなどから戻ってきた人の中で感染が確認されるケースが出始めています。感染者は国内で広がるだけでなく、海外の各国から入ってくることを前提に考える必要があります。<br>こうしたことから、感染対策については、いまのレベルを「維持」する必要があるという意見が複数の専門家からは聞かれます。<br>専門家会議のあと、政府は次の対策を打ち出すことにしています。どういった効果をねらって、どこまでの対策を行うのか、専門家の見解・分析に基づいて、できるかぎり具体的に説明することが、政府には求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Mar 2020 07:25:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国総選挙まで一か月　新型コロナウイルスの影響は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/425606.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスによる感染の拡大が続く韓国。感染者はきのう（１７日）までに８０００人を超え、中国、イタリア、イラン、スペインに次いで５番目に多くなっています。死亡した人も８１人にのぼっています。その韓国では、一か月後に国会議員を選ぶ４年に１度の総選挙が予定されています。この選挙は、折り返し点を過ぎたムン・ジェイン政権の国政運営に対する評価を問うとともに、２年後に行われる大統領選挙の前哨戦としても注目されています。</p><div><p>ここからは出石　直（いでいし・ただし）解説委員とお伝えします。</p><p>Ｑ１、韓国の感染拡大は深刻なようですね。</p><p>Ａ１、ここ数日は、新たに感染が確認される人の数が２桁台に留まっていて、感染のピークは過ぎたのではないかという見方も出ているのですが、まだソウルなど首都圏でも集団感染が確認されています。</p><p><img alt="i200318_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_01-thumb-420xauto-1110337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは最初の感染者が確認された１月からの感染者数の推移を示したものですが、ご覧のように２月の中旬ころから急激に感染者が増えてきたのです。</p><p>Ｑ２、なぜこんなに感染が広がったのでしょうか？</p><p>Ａ２、感染が拡大したのは韓国南東部のテグに拠点を置く新興宗教団体での集団感染がきっかけでした。信者が教会の狭い空間で長時間過ごしたことから感染が広がりました。この教団の信者はおよそ２１万人いるのですが、信者であることを家族にも隠している人が多く、感染者の把握に時間がかかったということです。感染者の６割以上がこの教会の関係者で占められています。<br>もうひとつ、政府の対応が後手に回ってしまったことも、感染が拡大した大きな理由だと思います。</p><p>Ｑ３、後手に回ったというのは？</p><p><img alt="i200318_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_03-thumb-420xauto-1110339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３、まだ感染者が３０人以下だった先月１３日に、ムン・ジェイン大統領は経済団体との会合の中で「防疫当局が最善を尽くしてくれているので、遠からず終息するだろう」と事実上の終息宣言をしてしまったのです。ところがこの終息宣言が出た５日後に、テグにある宗教団体で集団感染が発覚しました。感染者の数は急速に増えあっという間に１０００人を超えてしまいました。</p><p><img alt="i200318_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_04-thumb-420xauto-1110341.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者は教団の本部があるテグとその周辺のキョンサン北道に集中していて、テグに７３．３％、キョンサン北道に１４．１％とこの２か所だけで９割近くを占めています。このため特定の病院に感染者が集中して感染をさらに拡大してしまったのです。感染者がひとつの場所に集中したという事情があったとはいえ、終息宣言を出すのが早過ぎたとしてムン政権は厳しい批判を受けました。</p><p>Ｑ４、韓国のニュース報道を見ていますと、車に乗ったまま検査が受けられるドライブスルー検査が行われるなど、日本より進んだ感染症対策もとっているようにも見えるのですが。</p><p>Ａ４、ムン・ジェイン大統領はナンバー２のチョン・セギョン首相を対策本部長に指名しテグに派遣して陣頭指揮に当たらせました。</p><p><img alt="i200318_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_05-thumb-420xauto-1110343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月２６日には、▽感染の疑いがある人が検査を拒否した場合には２７万円以下の罰金を科すことや、▽マスクや消毒液などが足りなくなった際には国外への持ち出しを禁止できるようにすること、などを定めた「コロナ３法」と呼ばれる法律も成立しています。</p><p><img alt="i200318_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_06-thumb-420xauto-1110345.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このマスクについて、韓国は買い占めや品不足を回避するためユニークな配給措置を取っています。これがそのパンフレットなのですが、生まれた年の末尾によって受け取れる日を特定しているのです。</p><p><img alt="i200318_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_07-thumb-420xauto-1110347.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国には住民登録番号というのがあって、１３桁の最初の２桁は生まれた年の下２桁を示しています。例えば１９５９年生まれなら末尾は９ですから木曜日にしかマスクを買うことできません。韓国は２０１５年に今回とは別の型のコロナウイルスであるＭＥＲＳの感染拡大を経験していますので、感染症対策の面では日本より進んでいる点もあったように思います。</p><p>Ｑ５、こうした政府の対応を韓国国民はどう受け止めているのでしょうか？</p><p><img alt="i200318_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_09-thumb-420xauto-1110349.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５、こちらはムン大統領の支持率ですが、終息宣言を出した後に感染者の数が２０００人を超えた先月下旬には４２％まで落ちこみました。しかしその後は４９％にまで回復しています。</p><p><img alt="i200318_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_10-thumb-420xauto-1110351.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>支持する理由では「新型コロナウイルスへの対応」と答えた人が４４％ともっとも多くなっています。ムン政権の積極的な感染防止策が一定の評価を得ているということではないでしょうか？</p><p>Ｑ６、そうした中で、ムン政権の国政運営や次の大統領選挙の行方を占う４年に一度の総選挙が近づいてきたわけですが、当然、新型コロナウイルスへの対応が大きな争点になってきますね。</p><p>Ａ６、感染への政府の対応、そしてもうひとつ重要なのは感染の拡大によって大きなダメージを受けた人達に対する支援策、経済対策が大きな争点になると思います。</p><p>韓国では、パク・クネ前大統領が旅客船「セウォル号」の沈没事故への対応で厳しい批判を受け弾劾に追い込まれました。その前のイ・ミョンバク大統領もＢＳＥ感染で中断されていたアメリカ産牛肉の輸入再開をめぐって大規模な抗議デモが続きました。<br>危機管理対応をひとつ間違えると政権は一気に求心力を失ってしまいます。<br>今後の感染拡大がどうなるのかが大きなポイントだと思います。</p><p>Ｑ７、日本では学校の一斉休校など国民生活や経済への影響が心配されていますが、韓国ではどのような対策が取られているのでしょうか？</p><p>Ａ７、韓国政府は先ほど紹介した「コロナ３法」で、感染が確認され隔離された世帯に対し４人家族なら１２３万ウォン＝１０万５０００円の生活支援費を支給することを決めています。さらに医療機関への支援や景気対策のための日本円で１兆円規模の補正予算案を発表し国会で審議中です。中国経済の減速もあって、韓国経済も非常に厳しい状況です。株価も下がっています。韓国銀行はおととい（１６日）、政策金利をこれまででもっとも低い０点７５％に引き下げました。感染症対策に加えて、これからは経済支援策が重要になってくるでしょう。</p><p>Ｑ８、そんな状況で来月に迫った国会議員の選挙、見通しはどうなのでしょうか？</p><p>Ａ８、コロナ騒ぎが起きる前は、政権与党がかなり優位と見られていました。野党の保守陣営がパク・クネ前大統領の弾劾訴追をめぐって分裂し支持率も低迷していたからです。<br>しかし、新型コロナウイルスの感染拡大に加えて、先月になって最大野党を中心に保守系の３つの政党が統合する形で「未来統合党」という新しい党が結成されました。保守勢力が結集したのです。</p><p><img alt="i200318_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_11-thumb-420xauto-1110353.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現有議席数で見ますと、政権与党の「共に民主党」が１２９議席に対して「未来統合党」は１１７議席と拮抗しています。</p><p><img alt="i200318_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200318_12-thumb-420xauto-1110355.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最新の世論調査で政党別の支持率を見てみますと「未来統合党」は２２％と政権与党の３９％とはかなりの差がありますが、「今のムン政権を支援するために与党が勝つべきだ」と答えた人と、「現政権をけん制するために野党が勝つべきだ」と答えた人が共に４３％という結果も出ています。２８％いる支持なし層の行方が鍵を握ることになりそうです。</p><p>Ｑ９、選挙は予定通り行われるのでしょうか？</p><p>Ａ９、このままでは有権者との握手もできないとして総選挙を延期すべきだという声も一部には出ていますが、韓国政府は今のところ予定どおり実施するとしています。本格的な選挙運動は来月から始まることになっています。総選挙の結果は、ムン政権の対日外交にも影響を与えることになるでしょうから、その行方は大いに注目されるところです。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Mar 2020 08:54:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　センバツ中止から見えること」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425607.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、スポーツ界でも大会中止や延期といった影響が続いています。大正時代から戦争の影響を除いて毎年開催されてきた、春のセンバツ高校野球も、史上初めて中止となりました。感染の拡大が続く中、センバツの中止からみえることについて考えます。</p><p><img alt="k200318_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_00mado-thumb-420xauto-1110357.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【感染拡大の影響は、とうとうセンバツにも】</p><p><img alt="k200318_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_01-thumb-420xauto-1110359.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>春のセンバツ高校野球は本来なら１９日が開幕の予定でした。大変残念で、大会主催者も中止の決定について「苦渋の決断だった」としています。センバツは太平洋戦争の影響で昭和１７年から２１年まで開催できなかったことがありますが、阪神・淡路大震災や東日本大震災の年も行われ、中止は史上初めてです。夏の甲子園でも戦争に関連したもの以外での中止は、大正７年の米騒動の時のみ。毎年数十万人以上の観客が訪れ、関心の高いセンバツの中止は、感染拡大の収束へ道筋が見えない中で、大会を開催する難しさを浮き彫りにし、７月以降に東京オリンピックとパラリンピック開催を控えるスポーツ界全体に与えた衝撃も、大きかったと思います。</p><p>【プロ野球やＪリーグも影響を受ける中、センバツ中止への経緯は】</p><p><img alt="k200318_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_03-thumb-420xauto-1110371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本高校野球連盟など主催者は、当初「無観客」での開催を前提として出場校に準備を依頼しました。「出場校が試合をする機会を最後まで模索する」としたのです。その上で開催の可否を決める今月１１日の臨時運営委員会までの１週間、できうる限りの感染予防対策を検討したと言います。その間にはプロ野球とサッカーのJリーグが合同で設置した専門家との対策連絡会議にも出席して専門家からアドバイスを受けています。しかし最終的に高野連の八田会長は１１日、「高校生の健康を第1に考えた」としてセンバツ中止の決定を明らかにしました。</p><p>【“できうる限り”検討した予防対策とは】</p><p><img alt="k200318_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_05-thumb-420xauto-1110363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高野連などは、無観客を軸に、さまざまな予防対策を検討しました。<br>このうち、選手や球場を中心とした対策では、医師が２４時間対応する態勢をとり、選手に１日２回の検温を義務付けて３７度５分以上の発熱者は球場への出入りを禁止。球場の入口やベンチの裏、審判控室に消毒液を設置するだけでなく、試合終了ごとにベンチやトイレの消毒。さらに試合後の取材も通常は、甲子園球場内のインタビュールームで行うのですが、今回は密閉空間をさけて、内野スタンドで行うことを検討しました。試合中もベンチ前での円陣は禁止、選手がマウンドに集まる時もグラブで口を隠して会話をするといったことまでまとめられています。かなり細かく、そしてグラウンドでの選手の行動まで制限して開催を目指し、専門家からもこうした球場を中心とした対策は評価されたと言います。ですが、それでも「感染リスクを完全に排除することは極めて難しい」という意見が出されたこともあって、総合的に検討した結果、中止を決断しました。</p><p>【球場以外でもある感染リスク】</p><p><img alt="k200318_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_06-thumb-420xauto-1110365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>頭を悩ませたのが、球場以外での感染リスク、中でも、選手の家族へも対策や啓蒙を徹底できるのかということでした。甲子園にくるまでの間に、選手の家族が感染した場合はどうするのか。それを徹底するには時間がありませんでした。これ以外にも、宿舎が集まる大阪府と兵庫県では、開催の可否を検討した１週間、感染者の数が大幅に増えてしまいました。また、宿舎から球場までは消毒液を設置した専用のバスで移動する手配をしましたが、学校から甲子園までの移動には公共交通機関を利用せざるを得ません。こうした球場以外での感染リスクへの不安が払拭できなかったのです。関係者によりますと、高野連の内部では、「球児に１人でも感染者が出た場合、チームやその選手が責任を強く感じて、深い傷を残してしまうのではないか」という意見も出たと言います。</p><p>【万が一の場合、選手のメンタル面も懸念】</p><p><img alt="k200318_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_08-thumb-420xauto-1110367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>心だけでなく、けがのリスクへの懸念もありました。学校への休校要請が出て、部活動も当然、制限されていました。こうした中、全国大会を行う満足な練習・準備ができていたとは言えず、甲子園にはいわば「ぶっつけ本番」に近い形で臨むことになり、けがも心配されたのです。感染拡大が収束しない今の状況では、予防の対策を立てても、感染リスクをゼロにすることは極めて難しいと思いますし、残念ですが、中止は仕方がなかったのではないでしょうか。</p><p>【高校生にとってはやりきれない思いも】<br>ただ、選手たちは、開催を危ぶむ声が大きくなる中、「きょうは状況が変わるのではないか」と毎日、祈るような思いだったのではないかと思います。高野連が所属していない全国高等学校体育連盟が管轄する他の競技でも、この時期の全国大会がすべて中止となりました。球児だけでなく、すべての高校スポーツの選手たちが同じような無念を抱えていると思います。センバツは、開催でも、中止でも賛否がわかれる難しい決断でしたが、ぎりぎりまで、選手の夢をかなえるために開催を模索した今回の決定は、尊重したいと思います。センバツに選ばれていたチームは、グラウンドにこそ立てませんでしたが、れっきとした甲子園出場校です。出場回数にもカウントされます。選手は、自分たちが歴史を作ったのだと胸を張って、前を向いてほしいと思います。</p><p>【今の状況で大規模なスポーツ大会を開催する難しさ】</p><p><img alt="k200318_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200318_09-thumb-420xauto-1110369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、感染拡大が加速しているヨーロッパやアメリカでもスポーツ大会の中止、延期、中断が相次ぎ、プロバスケットボールやサッカーの選手への感染が確認されています。国内のプロスポーツでは、感染拡大の影響を受けているプロ野球とＪリーグが、合同で予防の対策を練りながら、４月中の開幕・再開を目指して、家族やファンにも対策を徹底してもらう予定です。開幕やリーグ戦の再開となれば、閉塞感の打破にもつながり、社会に明るい話題を提供できると思いますが、対策の不備などがあった場合には、そのスポーツの場から感染者が出てしまう可能性が高くなるのも事実です。先日、私が話したプロスポーツチームの関係者は「観客を入れて試合を行い、感染者が出てしまったら、批判は免れない」という危機感を持っていました。東京オリンピック・パラリンピックに向けても、センバツ中止から見えたことも材料のひとつとして、様々な知恵を出していかなければならないと思います。</p><p>【今後求められることは】<br>高校野球は注目度が高いだけに、中止によって「センバツもだめなのか」と、自粛ムードが広がり、社会の閉塞感が増すことにつながらなければ、と思います。大規模なスポーツ大会の開催とは別に、特に屋外でのスポーツについては今後、予防策をとりながら取り組んでいくことは可能だと思います。ウイルスとの戦いは長期化するとも指摘される中、感染拡大の収束への取り組みと、スポーツを含めた社会生活のあり方とで、どうバランスを取っていくのか。その場所を見つけていくことが求められると思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Mar 2020 11:09:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「10年目のシリア紛争 1300万人の命は守れるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425674.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今世紀最悪の人道危機を引き起こしたシリアの紛争が１０年目に突入しました。日本で東日本大震災が起きたのとほぼ同じころから今日までシリアでは戦火が絶えず、これまでに３８万人以上が犠牲となり、国民の半数以上が住む家を追われ身の危険にさらされています。さらに新型コロナウイルスの感染拡大によりヨーロッパへの道が閉ざされ難民たちは行き場を失っています。長引くシリアの紛争と人道危機に国際社会はどう対処すればよいのか考えます。</p><p><img alt="j200318_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_1-thumb-420xauto-1110616.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（二村）シリアで政府への大規模抗議デモが始まったのは２０１１年３月１５日。長期独裁政権に対する民衆の蜂起、いわゆるアラブの春がシリアにも波及したかたちですが、エジプトやリビアなどで政権が崩壊したのとは違ってシリアではアサド政権と反政府勢力の戦闘が今も続いています。紛争は最終局面を迎えたと言われながら依然出口が見えませんね。</p><p><img alt="j200318_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_4-thumb-420xauto-1110618.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（出川）一時は劣勢に立たされたアサド政権でしたが、ロシアとイランの支援を受けて、反政府勢力から拠点を次々と奪い返し、現在は、圧倒的優勢を保っています。最終局面を迎えた内戦で、今、焦点となっていますのは、北西部のイドリブ県をめぐる攻防です。イドリブ県とその周辺は、反政府勢力に残された最後の拠点です。地図の黄色の部分が、反政府勢力側の支配地域です。ここを奪還しようとするアサド政権軍との間で、一進一退の激しい戦闘が続いています。反政府勢力側を支援する隣国トルコの軍が、イドリブ県周辺に駐留させている部隊を増強したのに対し、アサド政権軍は、先月末、後ろ盾のロシア軍とともに激しい空爆を実施し、トルコ軍の兵士３４人が犠牲になりました。トルコのエルドアン大統領は、「徹底的に報復する」として、今月初め、新たな軍事作戦を開始し、シリアとトルコの国軍どうしが全面衝突する一歩手前まで事態が緊迫しました。こうした中、今月５日、エルドアン大統領とロシアのプーチン大統領が、モスクワで首脳会談を行い、停戦を実施することで合意しました。そして、合意に基づいて、事実上の停戦ラインとなる、イドリブ県の中央を東西に走る幹線道路に沿って、１５日、トルコ軍とロシア軍による合同パトロールが始まりました。</p><p>（二村）停戦が維持できるか疑問視する声も聞かれます。</p><p>（出川）イドリブでの停戦は、これまでも繰り返し破られ、そのたびに戦闘が再燃してきました。全土の掌握を目指すアサド政権は、イドリブの奪還を諦めるつもりはなく、後ろ盾のロシアも、アサド政権のこの立場を支持しています。<br>一方の反政府勢力にとっては、文字通り、「最後の砦」を死守する構えです。そして、トルコは、大量の難民や戦闘員が自国に流入することを恐れていまして、アサド政権によるイドリブ総攻撃は絶対に容認できないのです。エルドアン政権は、「攻撃されれば、直ちに反撃する」と警告していまして、いつ、停戦が破られてもおかしくない状況です。</p><p><img alt="j200318_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_6-thumb-420xauto-1110620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（二村）紛争のもう一人のプレーヤーだったアメリカは、内戦への深入りを避け、過激派組織ＩＳ・イスラミックステート撃退後前線から兵を引き、クルド人武装組織は見捨てられました。これがアサド政権の失地回復とロシアの影響力の拡大を招いたわけで、中東政策に一貫性がないアメリカと比べプーチン大統領のしたたかさが目立ちます。</p><p>（出川）プーチン大統領は、アサド政権を何としても存続させなければならないと考えています。ロシアにとって、シリアは中東における最も重要な同盟国であり、軍事基地をシリア国内に置いています。また、権威主義的な政治体制が民衆のデモや武装闘争で倒される事例を許せば、自国に波及しかねません。そして、内戦終結後のシリアの秩序づくりで主導権を握りたいと考えています。このため、シリアの隣国トルコとは、本格的な対立は避け、協力関係を維持したい考えです。<br>シリアの難民と国内避難民をめぐる問題も深刻ですね。</p><p><img alt="j200318_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_7-thumb-420xauto-1110622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（二村）イドリブ県では戦闘が激しさを増した去年１２月以降、３か月で１００万人近い住民が住む家を追われました。食料や医薬品が不足し、新たな人道危機が懸念されています。<br>シリアは世界で最初に農耕が始まった肥沃な三日月地帯にあり、首都ダマスカスは世界最古の町と言われます。豊かな歴史と文化を誇りながら、紛争の長期化で国土は破壊され、経済は崩壊しました。ユニセフ・国連児童基金によれば、保健医療施設の半数以上が機能せず、学校はこの５年間で４００校以上が攻撃を受けました。教育の機会を失い、働かざるを得ない子どもも増えています。</p><p><img alt="j200318_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_8-thumb-420xauto-1110624.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>紛争の犠牲者は３８万人以上、国外に逃れた難民は６７０万人、その８割が周辺の国々で不安な日々を送り、国内にとどまる避難民は６００万人をこえています。そんな悲惨な状況が続きながら国際社会は打つ手がないのです。トルコのエルドアン大統領は先月末、ギリシャとの国境を開放すると発表し、「ＥＵは１００万人の難民に直面するだろう」と、トルコ支援に消極的なＥＵに圧力をかけました。ＥＵは難民を政治の道具にさせないとする声明を出し、非難の応酬が続いています。対立がこれ以上エスカレートすれば５年前のような難民危機が再燃しかねないだけに、トルコ政府には自重を望みたいと思います。そしてＥＵにはトルコの負担を和らげるための支援が不可欠です。</p><p>（出川）難民にも新型コロナウイルスの感染拡大の影響が出ていますね。</p><p>（二村）ＥＵが域外からの入国制限を打ち出したことで難民たちは行き場を失いつつあります。ユニセフは１７日、ギリシャの難民キャンプで数百人の子どもたちが危険な状態にありながら安全な場所に移すことができないと懸念を表明しました。また、UNHCR・国連難民高等弁務官事務所は、ドイツに入国した難民の中から新型コロナウイルスの感染者が見つかり、今後難民の支援や受け入れが難しくなる可能性があるとしています。各国はこういうときだからこそ、お互いに非難しあうのでなく結束が必要ではないでしょうか。</p><p>（出川）ユニセフは、この９年間で、シリアで生まれた子どもがおよそ４８０万人に上り、さらに、１００万人が、周辺国で、難民として生まれたことを明らかにしました。また、シリア人権監視団によりますと、シリアでも、新型コロナウイルスの感染者が多数出ているものの、感染者の治療や感染拡大を防ぐための対策はほとんど講じられていません。<br>これ以上、事態が悪化するのを避けるためには、今、何が必要でしょうか。</p><p><img alt="j200318_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200318_9-thumb-420xauto-1110626.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（二村）国連は、今世紀最大の人道危機は停戦によってのみ回避されると警告しています。それには国際社会が一体となって難民や周辺国の支援を行うと同時に紛争解決のために知恵を絞るしかありません。国際社会の協調が今こそ求められていますが、現状では難しそうです。<br>この９年間に生まれた６００万人近いシリアの子どもたちが安心して学校で学ぶことができる日はいつになったら訪れるのでしょうか。多数の市民、とりわけ子どもや女性が逃げ惑う状況がいつまでたっても変わらないのは、アサド政権だけでなくロシアやトルコをはじめ各国が人命より自らの利益を優先しているからです。自国第一主義と排外主義が蔓延する現代の世界でシリアの人々がこれ以上取り残されないようにするためには、歩み寄りと相互の不信感を取り除く努力が全ての当事者に求められます。そのために日本の私たちも声を上げていくことが重要ではないでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員 / 出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Mar 2020 23:30:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地下鉄サリン事件２５年 今も続く課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425680.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>オウム真理教による地下鉄サリン事件から２０日で２５年になります。１３人が死亡し、６３００人が被害を受けたこの事件。今も続く課題は何でしょうか。</p><p><img alt="c200319_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200319_0-thumb-480xauto-1110662.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：被害者の話を若い人たちが聞いています。<br>Ａ：地下鉄サリン事件は、東京の中枢で猛毒の化学兵器が使われた、前例のない無差別テロです。<br>被害者の会はこの時期、オウム真理教によるサリン事件を若い世代などに語り継ぐ会を開いてきました。私も去年参加したのですが、当時は生まれていなかったという学生も多く、特に若い世代にとって事件を学ぶ貴重な機会でした。<br>ただ今年は残念ながら、新型コロナウイルスの感染拡大を受けて催しは中止になっています。</p><p>Ｑ：事件から２５年となる中で、今どのような課題があるのでしょう。<br>Ａ：多くの被害者が懸念しているのが、「アレフ」など後継団体がなお活動を続けていることです。被害者への賠償は今も１０億円あまりが支払われないままですが、公安調査庁によると教団全体の資産は増える傾向にあって、昨年総額で１３億円近くに上るということです。</p><p><img alt="c200319_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200319_3-thumb-480xauto-1110664.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：どうして資産があるのに、賠償が進まないのですか。<br>Ａ：今年もアレフに１０億円の賠償を命じる高裁の判決が出たのですが、教団は争い続けています。被害者の会の弁護士の説明では「資産を個人や別法人の名義にしているため、すべてを強制的に取り立てることが難しい」ということです。<br>一方で、サリン事件の被害者は高齢化が進み、当時会社員だった多くの人が定年を迎えています。しかし猛毒のサリンが、高齢化によって健康にどういう影響を与えるのか、よく分かっていないこともあって、不安を感じる人もいます。</p><p><img alt="c200319_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200319_5-thumb-480xauto-1110667.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：賠償も進まない上、健康への不安と、被害者にはやりきれない思いですね。<br>Ａ：公安調査庁によると、教団全体の信者は１６５０人で、２０代以下の若者も少なくないということです。<br>これから各地で大学など入学の時期を迎えます。イベントやSNSなどで勧誘する手口もあるということで、注意が必要です。<br>若者を危険なカルト団体へ巻き込まれないようにするためにも、若い世代に事件について繰り返し伝えていくことは、ますます大事な取り組みになると思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 07:42:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　対策の効果と今後の備え」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425821.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの対策について政府の専門家会議は新たな提言をまとめました。「一部の地域で感染の拡大がみられ、爆発的な感染拡大を伴う大規模な流行につながりかねない」と警戒感を露わにし、感染が拡大している地域ではイベントの一律自粛といった対策を検討すべきだとしています。一方、感染が確認されていない地域ではリスクの低い活動を実施するなど地域の状況に応じた対策を進めるべきだとしています。</p><p><img alt="j200319_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_01-thumb-420xauto-1111075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）</p><p><img alt="j200319_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_02-thumb-autox292-1111077.jpg" width="280" height="292" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントは３つです。▽日本のこれまでの対策とその効果を評価した上で、▽専門家会議が示した新たな提言、そして▽今後感染が広がった場合に備え、重症となった人を救うためにはどうすればいいのか考えます。</p><p>（日本の感染拡大防止策は）</p><p><img alt="j200319_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_05-thumb-420xauto-1111079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま感染の拡大を防ぐために日本でとられている対策の柱は主に２つです。1つは人が集まる機会をなるべく減らすこと。専門家会議は感染が拡大するリスクが高くなる条件を示しています。▽密閉空間で換気が悪い、▽手の届く距離に多くの人がいる、▽近距離での会話や発声がある。この３つの条件が重なるスポーツジムやライブハウスでは集団感染が確認されています。政府は大規模イベントの中止や延期、規模の縮小を求めたほか、全国の学校に臨時休校を要請。最も感染者が多い北海道では知事が「緊急事態」を宣言し、週末の外出を控えるよう求めました。そしてもうひとつの対策の柱が“クラスター対策”です。感染者の集団＝クラスターを早期に発見し、さらなるクラスターの発生を防ごうというのです。感染者が確認されると、保健所はこうしたシートを元に症状が出る２週間前からの行動を調べていきます。ポイントとなるのが、先ほどの３つの条件が当てはまる感染の拡大リスクが高い場所を訪れていないかということです。こうした調査をもとに一見、つながりがなさそうな感染者同士が、例えば同じライブハウスにいたといったことがわかると、そこでのイベントを自粛してもらったり、同じ場所にいた人の経過観察を行ったりすることで感染の拡大を防ごうというのです。</p><p>（対策はうまくいっているのか　北海道のケースは）<br>ではこうした対策はうまくいっているのでしょうか。緊急事態宣言が出された北海道のケースを見てみます。連日のように新たな感染者が発表され、不安に感じている人も少なくないと思います。ですが、感染が確認された日と実際に感染した日は異なります。感染した日を推測することで対策の効果を考えます。</p><p><img alt="j200319_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_06-thumb-420xauto-1111081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、北海道の公表資料から感染者が発症した日を抜き出したものです。週ごとに見てみますと、発熱やせきなどの症状が出始めた発症日は２月の第３週と４週が４０人余りと集中しています。一方、３月に入ってからは減少傾向です。潜伏期間の平均はおよそ５日。つまり、発症日から５日ほどさかのぼった日が感染した日と考えられます。</p><p><img alt="j200319_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_07-thumb-420xauto-1111083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフが左にずれると、北海道が緊急事態宣言を出した２月２８日以降は感染リスクが高くなる環境は減ったと考えるのが妥当ではないでしょうか。では実際、人の流れは変わったのでしょうか。３月１日から１５日までに札幌の地下鉄を利用した人は、緊急事態宣言が出される前の２週間より２４％減少。去年の同じ時期と比べると３２％減少していました。感染の拡大を防ぐため、中国の武漢では街を封鎖し、ヨーロッパの国々でも外出を制限しています。翻って日本では人々の行動に委ねる対策をとっても意識が変わることで一定の効果が出ている。こう評価することができるのではないでしょうか。北海道の緊急事態宣言はきょうで終了となりますが、引き続き感染が懸念される場合は外出を控えるよう呼び掛けています。</p><p>（専門家会議の提言）</p><p><img alt="j200319_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_09-thumb-420xauto-1111085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>専門家会議の新たな提言では、全国的な状況について引き続き持ちこたえているものの、感染源がわからない感染者の増加が生じている地域が散発的に発生していると警戒感を露わにしています。その上で、感染拡大のリスクが高まる３つの条件が重なる場所を徹底的に避けるよう求めました。そして今後の対策については地域の状況に応じて進めていく必要があるとしています。▽感染が拡大傾向にある地域は独自のメッセージの発出やイベントなどの一律の自粛の必要性を適切に検討する。大阪府と兵庫県は３月２０日からの３連休、双方の間の不要不急の行き来を控えるよう呼びかけました。これは地域独自の対応といえます。そして▽感染が確認されていない地域は学校の活動や屋外でのスポーツ、文化・芸術施設の利用などリスクの低い活動から実施するなどとしています。政府は専門家会議の提言を受けて具体的な対策を検討することにしています。</p><p>（今後の備えを急げ）</p><p><img alt="j200319_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200319_11-thumb-420xauto-1111087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域の状況に応じて対策を行うと当時に、今後さらに感染が広がった場合を想定し、重症化する人、亡くなる人をできる限り少なくする。そのための備えを急がなければなりません。<br>ポイントは２つあります。まず、クラスター対策の強化です。感染者の増加で調査の対象者が増えると保健所の対応が追い付かず感染拡大の防止が難しくなる懸念があります。保健所の職員が専門性をいかした調査などに専念できるよう、事務作業などをほかの部署の職員に担ってもらうなど支援の必要があります。そして２つめのポイントは検査と医療体制です。重症化のリスクがある人に重点を移していかなければなりません。すでに対策をとっている自治体もあります。熊本県では先日、介護施設の職員の感染が確認されました。こうした場合、通常、施設を休止して保健所はほかの職員や利用者について２週間の経過観察を行います。症状がない限り検査は行われません。ですが、利用者は高齢ですので、重症化のリスクがあります。県は感染の有無を速やかに調べる必要があるとして施設の利用者や職員など１８５人すべての検査を行いました。結果的に陽性の人はおらず、施設の休止も最小限で済みました。こうした柔軟な対応が命を救うことにつながるのだと思います。医療体制についても同様です。いま、検査で陽性となった人は症状が重くても軽くてもすべて入院することになっています。ですが軽い人がベッドを塞いでいると重症の人を救えなくなります。ＷＨＯ＝世界保健機関はすでに多くの国でこうした状況が起きていると警鐘を鳴らします。感染者が増えた際には軽症の人は自宅で療養してもらうという国の方針を元に都道府県は具体的な計画の策定を急ぐ必要があります。感染の状況は地域によって異なりますので、これからはますます都道府県の役割が重要になってくると思います。</p><p>（まとめ）<br>新型コロナウイルスは未知のウイルスです。ですが、わかってきたこともあります。私たちの行動を変えることで感染のスピードを抑えられそうだということです。専門家はウイルスとの闘いは１、２か月で収束せず長期戦になるという見方を示しています。一方で学校生活や経済、社会活動も取り戻さなければなりません。どのような地域でどのような活動であれば感染の拡大防止と両立することができるのか。状況が刻々と変わる中、政府は一歩先を見据えた対策を示す必要があります。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Mar 2020 23:37:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「農業の新基本計画　次世代の農家を育てられるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425825.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>農林水産省の審議会は昨日、今後10年間の我が国の食料、農業政策の指針となる基本計画を纏めました。<br>私たちの食卓を巡っては、世界の人口増加や地球温暖化、それに今回のような新型コロナウイルスなどで、不安定さはますばかりです。この不安定さを補う、国内の生産体制の強化、とりわけ次の世代の育成が大きな課題となっています。<br>新たな基本計画を通して、日本農業に求められるものについて見ていきます。</p><p><img alt="j200320_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_01-thumb-420xauto-1111090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>政府が５年ごとに見直す基本方針、今回はとりわけその内容に注目が集まっていました。<br>というのも、日本農業、国民に食料を供給できる最低ラインにまで落ち込んでいるからです。</p><p><img alt="j200320_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_02-thumb-420xauto-1111092.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その弱体化を象徴するグラフがあります。これは国内で農業生産に従事する人の数を示した物です。２０１９年の農業就業者は１６４万人と、年５万人のペースで減少。<br>さらに年齢別に見てみると、その７割以上が６０才以上で、今後の農業生産を担う５０才未満の人は、全国で２６万あまりに過ぎません。</p><p>農林水産省は５年前、現在の基本計画を作ったときに、２０２５年の、５０才未満の農業就業者を３０万人と予想していました。しかし去年には、その予想をすでに割り込み、加速度的に減少していることが分かります。</p><p>人だけではありません。農地面積も４４０万ヘクタールと、こちらも減り続け、２０１８年の食料自給率は３７％と、統計を取り始めて以来、最低の水準にまで下落しました。<br>私たちの食卓に供給される熱量の、３分の一余りしか、国内で賄えていないことになります。この状況が続けば、将来にわたって、国民に安定的に食料を供給することは、とても出来ません。</p><p>今回の基本計画は、このいびつな年齢構成をどう解消し、将来にわたる食料の安定供給をどう図っていくか、これが大きなテーマでした。<br>では、新たな基本計画、どういうものなのか。</p><p><img alt="j200320_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_03-thumb-420xauto-1111094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新たな基本計画ではまず、農家や農地など、国内生産を支える基盤の強化を明記。国民生活に不可欠な食料を安定的に供給し、食料自給率の向上と食料安全保障の確立を図るとしました。</p><p>具体的には、変化する国内市場や消費者ニーズに対応するために、食品企業などとの連携を強化。<br>また、海外で人気が高まる日本産食品の輸出に取り組んで、農家所得を上げる。それとともに、ＩＴやデータなどを活用して生産性を高め、コストダウンを実現するとしています。</p><p>目指すべきカロリーベースの食料自給率については、従来どおり４５％に据え置き、さらに、海外への農林水産物の輸出は、１０年後には現在の５倍以上の５兆円とする、野心的な目標を掲げました。<br>そしてこうした目標を実現するための、農業就業者を１４０万人、農地については、４１４万ヘクタールを、最低限、確保するとしました。</p><p>さて、これをどう評価すれば良いのかです。<br>日本農業が衰退し続けてきたのは、変化する消費者や市場のニーズに応えることが出来ず、競争力を失ってきたからです。<br>私たちの食生活は、家庭内で調理するよりは、外食や惣菜など加工用食品に依存する割合が高くなってきています。<br>ところがそうした食品には、輸入農産物が多く使われてきました。海外の方が安くて、安定的に供給してくれたからです。</p><p>ところが、中国産食品の事故などもあって、消費者の中には外食や加工用食品であっても、原料に国産を使って欲しいという声が強くなってきました。<br>今回の基本計画はこうした声に応えようとするもので、消費者にとっては歓迎すべきことでしょう。</p><p>ただ、これが実現できるかです。<br>基本計画では、将来の消費者ニーズを前提に、作物ごとの努力目標を設定しています。</p><p><img alt="j200320_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_09-thumb-420xauto-1111096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、パンやラーメンなどの原料となる小麦。食パンなどがブームになっていることもあって、国産の小麦を使いたいという企業が増えてきました。このため１０年後には、現在から４２％増やす。同じように納豆や豆腐メーカーから要望の強い国産の大豆も、６２％増が目標です。</p><p>一方で、今後も消費が減り続けると見られているコメについては、現在から７％減らすとしています。</p><p>また、健康志向の中で需要が伸びている野菜や果物、それに生乳はそれぞれ生産量を７％から１５％増やすことを求めています。</p><p>ただ、こうした農産物の転換、これまでも進めてきましたが、うまくいていません。品種改良や機械化が遅れていることもありますが、例えばコメから小麦や大豆への転換は、政府はこれを進める一方で、生産者から求められ、コメの価格を維持するという、相矛盾した政策を続けているのです。<br>これでは農家は、転換を、進めません。国産小麦や大豆を増産して欲しいという、市場からのメッセージは、生産者に届かず、自給率目標も難しいでしょう。<br>国内の生産基盤を強化するためには、長年続けてきた生産者保護から、マーケット重視へと軸足を移さなければなりません。<br>農家の反対を押し切って農林水産省に出来るかです。</p><p><img alt="j200320_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_11-thumb-420xauto-1111098.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、もう一つ、いびつな年齢構造です。<br>改めて、番組冒頭のグラフを見てみます。<br>このグラフをみて分かるのは、６０才以上への極端な偏りで、今後１０年ほどの間に、高齢化によって、農家が大量に辞めていくということです。</p><p>しかし、これはやり方次第では、日本農業の一つのチャンスでもあります。<br>小規模に分散していた農地を、これを機会にまとめることができれば、大規模で効率のよい農業を作ることができるからです。</p><p>ただ農家の中には、農地を貸し出す事に抵抗を持つ人が少なくありません。すでに、国内には石川県の面積に匹敵する農地が、使われること無く放置され、荒廃しています。<br>今後出てくるであろう農地をまとめ、次世代がやりやすい形で、どう農地を受け渡すか。<br>高齢農家の説得が、今回の基本計画のもう一つのポイントです。</p><p><img alt="j200320_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200320_12-thumb-420xauto-1111100.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>様々なデータを見れば、新たに、農業を始める人は増えています。<br>農林水産省の統計によると、会社などを辞め、農業の世界に飛び込んだ５０歳未満の人は、年間およそ１万人と、１１年前の１．５倍となっています。<br>また、こうした人たちにアンケートを採ってみると、「農業はやり方次第で儲かるから」とか、「自ら経営の采配を振れるから」という答えが、複数回答でそれぞれ４０％以上を占め、農業を始めることに魅力を感じる人が一定数いることは事実です。</p><p>活気のある産業は、新たに参入する人が、様々なアイデアや経験を生かして、チャレンジを繰り返すことで実現します。<br>そうした意味では、農地が大量にでてくる可能性がある今後１０年は、大規模で効率的な農業を実現するチャンスでもあります。<br>農林水産省としては、そうした農業を実現するためにも、新たな農家を迎える環境を整え、この動きを加速させることが重要でしょう。<br>それが農業の体力強化にも繋がります。</p><p>今回の新型コロナウイルスを始め、世界の食料を巡る流通は不安定さを増すばかりで、いまの国内の生産体制では、とても安心できるものではありません。<br>食料の安定供給を確かなものにするためにも、若人たちが農業に参入しやすい環境を作る。<br>改革はまさに今後１０年にかかっているといえます。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Mar 2020 23:47:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>