<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>親を捨ててもいいですか？　虐待・束縛をこえて - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kaigo/">介護</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/family/">家族</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>親を捨てたい…。近年、親との絶縁をテーマにした書籍の出版が相次ぎ、話題を呼んでいる。介護や葬儀の代行サービスにも関心が集まり、ある事業者には40～50代の子供世代からの問い合わせが相次いでいる。取材で浮かび上がったのは、過去に親から虐待や束縛を受けた人々が年齢を重ね親の介護に直面する現実。過去の辛い記憶が蘇るなか「親を大切に」との社会通念に苦悩する当事者たちの声とともに親子関係のあり方を考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/9W1M38MNMK/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>信田さよ子さん
                                  <span class="person2__note">（臨床心理士）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨ててもいいですか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「お線香を1本たむけていただいた後、ご出棺とさせていただきます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中部地方の葬儀場。70代男性の葬儀が行われていました。喪主を務めていたのは、実は家族ではありません。亡くなった男性の家族から依頼を受けた、代行業者です。</p>
<p><strong>「いま火葬場で、火葬が終わりました」</strong></p>
<p><strong>依頼した娘<br>
「あっ、そうですか」</strong></p>
<p><strong>「（お骨は）このまま私の方でお預かりする形にしますので」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>LMN代表理事　遠藤英樹さん<br>
「死後事務と言われている手続きとか、いろいろな片づけとか、そういうものに関しても、私たちが全部やらせていただく」</strong></p>
<p>介護から葬儀、納骨までの手続きを代行するというこのサービス。今、高齢の親を持つ40～50代からの相談が相次いでいるといいます。</p>
<p><strong>相談者<br>
「妻もいるし、子どももいるし、これ以上親を面倒見る余裕もないし。『親を捨てる』っていう言い方もあれですけど、どうにか出来ないのかな」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>"親を捨てたい"。言葉の裏には複雑な事情がありました。</p>
<p>子供の頃に苦しんだ、親からの束縛や虐待。その親が高齢になり、介護や同居を迫られる中、再びその事実に向き合わざるをえなくなっているのです。</p>
<p><strong>娘<br>
「（母といると）お母さんあのときに、私にこうしてくれなかったじゃない。恨みつらみのようなものが、ワーッと自分の心からあふれてきちゃって、止めることができないんです。その感情を」</strong></p>
<p>親を捨ててもいいですか？苦悩する胸の内に耳を傾けました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨てたい　近年関心高まるテーマ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>「親を捨てたい」。誰しも少なからず親子関係に悩んだことがあると思いますが、この言葉、さすがにショッキングでした。ただ、実はいま、こうした考え方をする人は少なくないというのです。</p>
<p><strong>保里：</strong>近年出版された本や漫画のタイトルには、「親を捨てる」、「親から逃げる」といった文言が並んでいます。どれも良好ではない親子関係について扱ったものですが、こうしたテーマにいま、関心が高まっているということです。子供時代に虐待や束縛などに苦しみ、いま高齢となった親と向き合っている人たちそれぞれが、ひと言では言い表せない葛藤を抱えている現実が見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">母親の束縛から逃れられない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>母親への複雑な感情を、漫画に描いて吐露している人がいます。40代の白川さん（仮名）。</p>
<p>実家の母親が 去年難病を患い入院。病院に身の回りのものを運ぶなど、母親の世話をする機会が増えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白川さん（仮名）<br>
「（母は）どなるし、言っていることはむちゃくちゃ。突っ込めば逆ギレする。あと手が出ます」</strong></p>
<p>昔から、かんしゃく持ちだったという母親。期待に応えないと、よく手を上げたといいます。白川さんは口答えせず、いつもつらい気持ちを抑えて理想の娘を演じてきました。</p>
<p><strong>白川さん<br>
「物心がついたときから、そうなっている。なかなかそれは変えられない。いまだに親に逆らうということは怖い」</strong></p>
<p>結婚後は、母親と距離を取っていた白川さん。しかし去年の入院以来、再び関係が急接近。気付くと子供の頃のように感情を押し殺し、理想の娘を演じてしまっていたといいます。</p>
<p><strong>白川さん<br>
「怖いのに、逃げたいのに、なぜか近くにいる。『そんなの逃げればいいじゃん』、『やりたいことをやればいいじゃん』って言うけど、それが出来ない精神状態。世間的にはいい親御さんなわけで、世間的ないい親御さんを自分は捨てちゃうのかという罪悪感。根っこにはずっとそれがあるので、一生取れないんじゃないかなと思うぐらい根深い。」</strong></p>
<p>友人との会話でも、口をつくのは母親への悩みです。</p>
<p><strong>友人<br>
「（実家に）行かなきゃいいのにと思うけどね」</strong></p>
<p><strong>白川さん<br>
「行かざるを得ないんだって」</strong></p>
<p><strong>友人<br>
「そこなんだよね」</strong></p>
<p>友人もまた、親との複雑な関係に苦しんだ一人。</p>
<p><strong>友人<br>
「（実家に行かなくても）死なないよ」</strong></p>
<p><strong>白川さん<br>
「何も問題ないんだけど、自分がこんなになっちゃって、娘は顔も出さないっていう体裁が悪いでしょう？」</strong></p>
<p><strong>友人<br>
「たぶん、すごく人の目が気になる。『子孝行してなくても、親孝行はしなさい』なんていう世の中の風潮だから、親から大事にされなかった子は困る。大事にしかたが分からない。教えてもらってないから、親から。『親孝行しなさい、それが正しい』なんていうのがなくなれば、もっと楽なのかなって思う」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">虐待した親が高齢に　長期化する苦しみ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>親との関係を断ち切ろうにも断ち切れず、長年苦しみ続けている人がいます。子供の頃、両親からの虐待に苦しんだ高橋さん（仮名・50代）。</p>
<p><strong>高橋さん（仮名）<br>
「帰ってきたよ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、親と過ごした実家の処分に訪れていました。</p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「ここのものは、全部処分して大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「ここだけちょっと自分のやつなので、あとは基本的に処分して大丈夫です」</strong></p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「ご自身でされるの限界なんで」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「限界ですね」</strong></p>
<p><strong>不動産処分のアドバイザー<br>
「いっぱいいっぱいになっちゃうから」</strong></p>
<p>10年ほど前、父親が心不全で他界。以来、認知症の母親の介護を高橋さんが担ってきました。</p>
<p>「お母さんは、いまもご存命？」</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「おかげさまで存命で、東京のそういう施設に、病院もある施設に入ってます」</strong></p>
<p>両親の虐待が悪化したのは、高橋さんが小学5年生の頃。もともと気性が荒かった父親が難聴を患い、暴力が加速したといいます。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「聞こえないと言って殴りましたね。こぶしで頭をガンガンで、いまだにちょっと後ろに人がいると、殴ってくるんじゃないかなという恐怖がいまもありますね。母親は言葉とどう喝というか、専業主婦でもともとお嬢様育ちだったので、母親のほうがきつかったですね、ある意味。ほんとに言葉があれなんですけど、殺してやりたいと思いました。両親とも殺してやりたいと。そういう感情はありました」</strong></p>
<p>実家を出てからは、極力関わらないようにしてきました。しかし、父親の他界を機に一人っ子の高橋さんは仕事を辞め、認知症の母親と向き合わざるをえなくなりました。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「面倒見てやっているのに、怒り出す。そればっかりでした。憎まれ口をいっぱい、たたきますので。昔のこう、どう喝というものを、母親がまたよみがえってきて、自分も潰れるなと思いました」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>虐待をきっかけに、長年患っていた、うつ病も更に悪化。現在も通院を続けています。</p>
<p>「親との関係を断つのは、出来ないですか？」</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「それは捨てたいですよ。それじゃ無責任じゃないですか。すごい言葉はよろしくないんですけど、ごみだって分別しないと捨てられないじゃないですか、いまの世の中じゃ。どんなに嫌いでも、あとから後悔はすると思いますね、捨てたら。罪悪感が出て」</strong></p>
<p>5年にわたる在宅介護を経て、母親は施設へ。コロナ禍の今も、高橋さんは母親の様子を気にかけています。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「もしもし?」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「喉が痛い」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「あ～、ちょっと苦しそうだね」</strong></p>
<p>脳梗塞を患い、今はほとんど食事もとれないという母親。</p>
<p><strong>高橋さん<br>
「痛いですか？喉、痛いですか？もう多分、分からない。分からないかな、やっぱり」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ありがとうございます、ありがとうございます」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「久しぶりにポジティブな言葉が出てますね」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ありがとうございます」</strong></p>
<p><strong>高橋さん<br>
「ちなみに私にね、ありがとうなんて言ったことほとんどなかったですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高橋さん<br>
「嫌な過去はいっぱいありますけど、いま苦しんでいる実際の人間がいるわけで。それに比べれば過去のことではあるので、あまりそれをいまは考えたくないです」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親と離れられない難しさ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>スタジオには、カウンセラーとしてこれまで数多くの親子問題に向き合ってきた、信田さよ子さんにお越しいただきました。信田さん、よろしくお願いします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">信田さよ子さん （日本臨床心理士会 理事）</span></div>
<p><strong>信田さん：</strong>よろしくお願いします。</p>
<p><strong>井上：</strong>これまでさまざまな親子の相談に乗ってこられたということですが、実際、親と離れたくても離れられない。これはどんな事情があったり、どんな難しさがあるのでしょうか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>一つは、社会の常識でしょうか。やはり親子は切っても切れないよねとか、そういう社会の常識と、あとは親とうまくやることが私たちが大人になることだみたいなものもありますので、親から離れるのは大変難しいことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>なかなかそこは、やはり離れられないですか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>好きだから離れられないんじゃなくて、離れちゃいけないんじゃないかって思うわけです。そういう世間の常識とか、あとは自分として、人間としてどうなのかと思ったりするので、離れることは難しいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに責任感だったり、世間体に縛られながら皆さん向き合っていらっしゃると思うのですが、そういった中でどういう対策や解決策というのは考えられるのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>こんな変なことを考えるのは、自分一人じゃないかって思っていらっしゃるんです。同じような人がいっぱいいる。先ほど紹介にあった本もそうですけど、日本中にたくさんの人がいるんだって思うだけで結構楽になったりします。あとは親の介護でしたらケアマネージャーさんとか、介護の方とか。例えばカウンセラーでもいいですが、第三者の専門職の人に相談してみるのもいいことじゃないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>やはり第三者にオープンすることは違いますか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>そうですね。 依存して力を借りることがすごく大事だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>決して一人で抱え込まないということですね。親を捨てたいと考える人がたくさんいる、これにはどんな時代背景が関係しているのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>振り返りますと、1990年代の半ばに「AC=アダルトチルドレン」という言葉が多くの人に共有されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このころに子供の虐待も日本で表面化してきて、これはどういうことだったかというと、自分が生きづらいのは親との関係に由来するんだと認めた人が、ACというふうに自分を定義する。自己定義というんでしょうか、そういう言葉だったんです。そういう言葉は日本の中で初めてだったんです。ですから、この虐待問題が出てくる、それから親との関係で生きづらかったことを言うようになった人、この人たちが25年たって、いまや介護をする世代になったということが、親を捨てたいということの背景になっているのではないかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>簡単に理解できるとは決して言えないぐらい、本当に複雑な親子関係における感情と向き合って苦しんでいる方がたくさんいる。その一端が、かいま見えてきた気がするのですが、ただ一方で、どんな親だとしても、例えば親が亡くなる時、葬儀の場などに立ち会うことによって、これまでの経験を整理できたりとか、何か次への一歩を踏み出すきっかけになりえないのか。そんなことも思ってしまうのですが。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>なってほしいですよね、ドラマみたいに。でも現実はそんなふうにいかないんです、なかなか。葬儀に出て、親のひつぎの顔を見ればいいというものでもなくて、むしろ親を大切にすべきとか、葬儀に出たらこれで仲よくなれるでしょ、許せるでしょ、という常識がとてもその人を苦しめる。だから出ないという人が多いです。</p>
<p><strong>井上：</strong>親の死後を見届けたあとは、どういう影響があったりするのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>親が亡くなれば全てが終わるわけではなくて、VTRにもありましたけれど、親のことを許すかどうかっていうことと、親が何をしたかっていうの別の問題ですから。自分の記憶の中にある親からされたことっていうのは、なかなか消えないんです。ですから、親となんとかうまくやっていくっていうことと、親からされたことの記憶が全然自分の中で整理できないっていうのは、両立してしまうんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>必ずしも、「じゃあ、許す」という感情にはならないということですか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>許さなくてもいいんです。何か表面上、うまくやってればいいだけの話ですから。</p>
<p><strong>保里：</strong>親が亡くなってもなお、その心の傷、記憶の中の苦しみから逃れられないまま苦しむ。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>戦争が終わったら戦争のトラウマが消えるわけじゃないように、親が死んでも時間がかかりますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>この問題の根深さが少しずつ見えてきたのですが、今回取材させていただいた中には、介護をきっかけに親子関係を見直そうと努力している方もいました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">複雑な親子関係　介護をきっかけに変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関東地方に暮らす理恵子さん、55歳です。母親の認知症が進み、2年前から同居して身の回りの世話をしています。</p>
<p><strong>母親<br>
「（1人暮らしの）最後、お菓子とかしか食べなかった」</strong></p>
<p><strong>娘・理恵子さん<br>
「お菓子とかしか食べなくなったんで、私と一緒に暮らすことになったんだよ」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「そうだっけ、忘れた」</strong></p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「良かったね、忘れて。大変だったんだから」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「でも良かったよ、ここへ来て」</strong></p>
<p>かつて、母親との関係に悩んでいた理恵子さん。小学生の時、父親が借金を残し家庭を放棄。苦しい生活の中で始まったのが、母親による暴力でした。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「母親もイライラすると歯を食いしばって、眉間にしわを寄せながら私をこう殴る。早く自分で生活能力を身につけて、もうここを出て、母親とはもう家族の縁も切りたい気持ちでいました。自立してからは、全然家には近寄らなくて」</strong></p>
<p>そんな中、突然降りかかった母親の認知症。介護を始めた当初は、互いに怒りをぶつけ合い、衝突することも少なくありませんでした。ところがある日…。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「一緒に暮らして2か月たったときに、いきなり真夜中にパジャマでやって来て、通帳と印鑑を私に渡したんです。『これで後は全部、お任せしていいのね』って言って」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4541/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その時、母親はどこかホッとした表情を浮かべていたといいます。</p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「その母親を見て、不安だったんだって気付かせてもらった。不安でイライラしていたんだ。母親は母親で、借金を繰り返していく夫に対して借金を返さなきゃいけないし、やくざは来るし、積み上げてきた財産は全部なくしていくし、それはそれでつらかったんだなと、だんだん感じられるようになってきた。そうならざるを得ない人生背景もあったんだなと分かってきて、そこから少しずつ関わりが変わってきた。だんだん笑顔が見られるようになって、かわいい母親に変わっていった」</strong></p>
<p>「昔の理恵子さんのこととか、いま覚えていらっしゃいます？」</p>
<p><strong>母親<br>
「昔？覚えてないね。覚えてないです。いろんなことがありすぎて、もう忘れることが良いことだと思ってます。まあ、ちょっと、もういい」</strong></p>
<p><strong>理恵子さん<br>
「何で？お母さんのこと聞いているのに。昔のこと聞かれるの嫌なの？」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「嫌だっていうか、もう忘れたね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">親を捨ててもいいですか？虐待・束縛をこえて</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>関連記事からは、番組で紹介しきれなかった体験談や情報にもアクセスできます。どうぞご活用ください。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pM7DaaxQAz/" target="_blank">“親を捨てたい”というＳＯＳ</a>
</div>
<p><strong>保里：</strong>信田さん、取材に応じてくださった理恵子さんは過去を忘れることはできないと、いまだ葛藤を抱えつつも母への憎しみが減りつつあるとおっしゃっています。どのように思われましたか？</p>
<p><strong>信田さん：</strong>いまの言葉は、とても含みが多いと思います。お母さんは全て忘れているわけですから、そのこと自身が本当にショックはショックなのですけれど、やはりお母さんを許すことと、過去にお母さんがしたことを忘れるっていうのは全然別の問題なんです。ですから忘れられないけれど、目の前にいるお母さんとなんとかうまくやるっていうことは、この方のすごい努力だし、それはできると思いますね。許していい関係になることがゴールではなくて、いま一緒に暮らしていて、お母さんも見送れて、最後の2年はなんとか平和に暮らせたなと思い出を作ることが、この方にとってはすごく重要なのではないかと思います。それは決して許したことではないと思う。</p>
<p><strong>井上：</strong>その一歩というのは、どういう意味合いが出てくるわけですか？本人にとっては。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>世間の常識からいけば、よい子供をやったと、みんな認めますよね。そしてもし彼女にお子さんがいたら、自分のお母さんは「あのようなおばあちゃんといろんなことがあったけど、最後はああやって2人で穏やかに暮らしたね」と、「介護をしたね」っていうことを示すことができる。だからいろんな意味ですごくいいことなんです。だけど彼女の中で許してるかどうかは分からないし、許すべきことだとは私は思わないです。</p>
<p><strong>保里：</strong>今回こうして取材をすると、母親との関係に悩んでいる娘。こうした関係がとても多かったんです。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>母と娘の問題は、2008年ぐらいからすごく大きな問題として浮上してきて、これは女の問題だというふうにするのではなくて、私は背後にあるお父さんの問題と隣り合わせというか、裏表の関係だと思います。だから、家族の中でお父さんがほとんど機能してこなかった。うちは妻に任せとけばいいとか、母と娘はこうやってるからまあいいじゃないかと。家族の中でちゃんと父親がやるべきことをやり、責任を取り、ちゃんと自分の母が娘に過干渉しないように、ちゃんとお母さんを支えなきゃいけない。こういうことが、私は家族の歴史の中で本当に問われる時代になったと思います。そして、こういうふうにお母さんと娘の問題が出てくるのは、社会の中で相変わらず男性と女性の不平等、格差の問題があるっていうこととも無関係じゃないと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>いま私たちが日々向き合わなければいけない、大きなテーマでもありますね。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>これから結婚される方は、そういうこと考えて結婚していただきたいです。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに男性優位だった社会のしわ寄せが、お母さんと娘さんに来たという。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>つまり、社会の幸せは家族に行くんです。家族の幸せは女性に行くんです、妻に行くんです。そうすると妻は母となって、子供にしわ寄せをするんです。「順送りの抑圧」が家族の中で一番立場の弱い娘にあらわれるということが、この母と娘の背景にあるのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>信田さん、本当に社会の構造だったり、固定観念がいろいろあるということなのですが、冒頭の「親を捨てたい」という重たい言葉。こういう声が出る社会に対して、どう向き合っていけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>聞く人が聞いたら不愉快でしょうけど、私は「親を捨てたい」と言わなきゃいけないところまで追い詰められてる人のことを思うと、本当に心が痛む。だからもし、私がカウンセラーとしてそういうことを聞いたら「いいんじゃないですか」、「親に対してNOって言うこともOKですよ」と言ってあげたいです。</p>
<p><strong>井上：</strong>それはどういう理由からそう思われたのですか。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>誰もそういうふうに言ってくれないから。「親を捨てたい」、「いいですよ」なんて言ってくれないわけですから。カウンセラーぐらいは言ってあげてもいいんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>ここまで苦しめられてきた人たちがたくさんいるんだっていうことを、私たちはまず、今日知ることが大事だなというふうにも感じます。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>明るく普通にその辺にいる人たちも、一歩踏み込んで聞くと本当に複雑な思いを親に抱いている。「親を捨てたい」、と思っていらっしゃるかもしれないというふうに思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう意味では、その選択、それぞれですが非情な選択にはならない。</p>
<p><strong>信田さん：</strong>変な言い方ですけれど「親を捨ててもいい」と言われたり、自分でも「捨ててもいいんじゃないか」って思うと、親を捨てないことが多いんです。だからすごく変な言い方しますけど、親を捨てないためには周りが「親なんか捨ててもいいよ」っていう雰囲気をつくればいいのではないかと思ったりします。</p>
<p><strong>井上：</strong>信田さん、ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4541" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>変異ウイルス　“想定超え”をどう抑え込むか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>緊急事態宣言でもなかなか感染者数が減らず、大阪に次いで各地で医療崩壊のリスクが高まっている。抑え込みのカギとなるのが、N501Y変異ウイルスによって引き起こされている「想定を超えた事態」への対応だ。感染力の高さ、50代以下の重症者の増加、家庭内感染…。専門家らは「第3波までの対応策が通用しなくなっている」と警鐘を鳴らす。重症化した当事者や医療現場の最前線を取材。変異ウイルスの猛威にどう対応するか、現場からの最新報告。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/563X5YLMJ2/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>忽那賢志さん
                                  <span class="person2__note">（国立国際医療研究センター 医師）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルス 元重症患者が語った 40代・健康自慢なのに2週間意識不明</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「みんなもう死んだと思ってて、もう助からないと思ってて」</strong></p>
<p>N501Y変異ウイルスに感染し、死のふちをさまよった40代の男性が、その脅威を語りました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「病気なんかもかかったことなかったんで、たばこも吸わないし、お酒も飲まないし。有給も消化せずに毎日出勤して、病気なんかもかかったことなかったんで、自分の健康にはもう、自信を持っていたつもりだったんですけど」</strong></p>
<p>このときの男性の肺のCT画像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「すりガラス状っていうか、もう肺が潰れているよね。ほんと経過がめちゃくちゃ速いね。基礎疾患がない、急速な悪化、非常に若い年齢」</strong></p>
<p>まさか40代の自分が重症化するとは。感染し入院した当初は、すぐ回復すると考えていました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「最初、軽く考えていたんですよね。1週間ぐらいで退院できるのかなって。高熱以外、全くなにも不快感なかったんで、普通に食事とってましたし」</strong></p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「全くそれ以外、なにも不快感はなかった。自覚症状なかった」</strong></p>
<p>ところが、入院して3日後、突然意識不明の重体になったのです。男性が感じた、変異ウイルスのもう一つの脅威。それは、従来の対策が通用しなかったことです。</p>
<p>男性が感染したと見られるのは、感染対策を徹底していたという職場でした。職場の各出入り口には、体温を測るサーモグラフィー。各自の机には消毒液が置かれ、手指消毒も徹底。そして、休憩室には飛まつを防ぐ仕切りも完備。それにもかかわらず、6人が感染するクラスターが発生したのです。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「飛まつ感染、防ぐような職場だったんです。結構しっかりした職場だったのに、ここまでやって出るんだ。会社でも保健所と一緒に調べたんですけど、原因が分からない」</strong></p>
<p>男性は、およそ2週間、意識不明の状態が続きました。病院は人工呼吸器を装着し、投薬を続け、懸命な治療を行いました。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「もうよくなってるじゃん。（人工呼吸器の）抜管、もうちょっとで、できそうな感じ」</strong></p>
<p>なんとか、一命を取り留めることができました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「本当にもう、現実の記憶がなかった。全部現実だと思っていたことが、夢だったという感じです。みんなポカーンと僕を見てくるので、大変な病気にかかったんだなって。それで再認識させられるみたいな、運がよかったんだなって」</strong></p>
<p>「今、どういう状況ですか？」</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「しゃべっている時、のどが痛いんですよ。のどが痛いと、ちょっと不眠症になるんです。1時間とか2時間ぐらいしか寝ていないんで」</strong></p>
<p>「改めて、周りの人に伝えたいコロナの怖さは？」</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した40代男性<br>
「変異株が強すぎて。僕もけっこう職場ではちゃんとマスクをして、感染予防したうえで仕事をしていたはずなんで」</strong></p>
<p>この病院では変異ウイルスの広がりによって、重症化する患者の特徴が変化しているといいます。今までは70代以上がほとんどでしたが、現在、患者の8割は30代から60代。基礎疾患のない人もいます。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「変異株というのは、若年層でスピードが速い。ひとたび超重症になってしまえば、なかなか改善はしてこない。（治療の）介入が遅れると、命が救えなくなる事態に発展してしまう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威 家庭内で次々と感染・子どもの集団感染も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>医療体制が、破綻の危機にひんしている大阪。府内で最大規模のコロナ病床を持つ、関西医科大学総合医療センター。現場で今、直面しているのが、これまでをはるかに超える「家庭内感染」の増加です。家族の1人が変異ウイルスに感染すると、その同居家族も軒並み感染しているのです。</p>
<p><strong>関西医科大学総合医療センター 副病院長　中森靖医師<br>
「第1波、第2波のときに、ここまで家族が全滅してしまうことはあまり経験しませんでしたけど、第4波のイギリス株になってからは、本当に誰かが持ち込めば全員がなってしまう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、変異ウイルスに感染した29歳の女性です。39度を超える高熱と、呼吸の苦しさに襲われました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した女性（29）<br>
「自宅待機療養中の注意点と来たんですけど」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>宿泊療養施設への入所が必要な状態でしたが、施設に空きがなく、自宅で療養することに。家には同居人がいたため、部屋を分けるなど隔離生活を徹底しました。それでも後日、同居人にも感染が確認されました。</p>
<p><strong>変異ウイルスに感染した女性（29）<br>
「せき込むし、せき込みすぎておえつもするので、自宅にいる時間が長いことで、感染を拡大してしまったのではないかと」</strong></p>
<p>関西医科大学の中森医師が脅威に感じているのは、家庭内だけでなく、その先でも大規模なクラスターを引き起こす「感染力の強さ」です。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「イギリス株が広がった組織は、ほぼ連鎖したんだろうと思いますね」</strong></p>
<p>子どもまで変異ウイルスに感染した、ある家族。その子どもは、ふだんどおり学校に通います。そこで20人ほどのクラスターが発生しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、感染者の1人が所属する別の施設でも、感染が広がり10人余りのクラスターに。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後も、次々に大規模な感染が連鎖しました。集団の中で感染者が出る割合が、格段に高まっているといいます。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「集団検診をしたときの陽性率が、今までとは全然違って数が増えましたね。（従来ウイルスは）何人か出て、また何人か出てというイメージだったと思いますが、イギリス株になってからは、1つの集団での（陽性者の）数が増えたのは、もう間違いないですね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　なぜ感染力強い？ウイルス量も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>最新の研究で、変異ウイルスの脅威が明らかになってきました。ひとつは、「より確実に感染する」こと。イギリスで最初に見つかった変異ウイルスは、表面にある突起の構造が僅かに変化しています。</p>
<p>ある実験によると、人の細胞との「くっつきやすさ」がはるかに強いといいます。従来株の突起は、人の細胞に結合しても多くの場合、すぐに剥がれます。ところが、変異ウイルスの突起はなかなか剥がれません。従来株のおよそ5倍も長い時間、結合。より確実に感染する力を持つことが指摘されているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、感染した人の体内から、従来株の感染者の3倍ものウイルスが検出されたことも報告されています。マスクをしないで会話するときなどに飛び散る、ごく小さな飛まつでも、これまで以上に感染が広がる可能性が高いのです。</p>
<p><strong>大阪大学 微生物病研究所　中山英美准教授<br>
「例えば1メートルの距離や、15分（以内）の会話で大丈夫だった対策が、もう少し短い時間でも感染する可能性は出てきている」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　救える命が…自宅療養中に急変しても…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>第4波以降、変異ウイルスへの置き換わりが急速に進んだ大阪。病床や宿泊療養の数を増やしてきましたが、患者の増加はそれを上回り、自宅で療養や待機をする人が1万7000人を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅でいつ症状が急変するか分からない患者。大阪府や東京都の委託を受け、往診を行っている菊池亮さん。ふだんは病院で働く医師たちに登録してもらい、往診する事業を行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>保健所から連絡を受けて訪問していますが、すでに症状を悪化させているケースも少なくないといいます。</p>
<p><strong>ファストドクター　菊池亮医師<br>
「本来であれば、入院が必要な患者さんが治療を受けられない状況は、なかなか正常な状態ではない。ご自身が置かれている状況に対して、非常に強い不安を感じている方が多い」</strong></p>
<p>先週も緊急の連絡が入りました。</p>
<p>「保健所からの依頼で」</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「きょうから38度4分の熱ですね」</strong></p>
<p>意識がもうろうとしているという、60代の女性の自宅に向かいます。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「気持ちが悪いとか、調子悪いとかありますか？」</strong></p>
<p>発症したのは1週間前。入院が必要だと判断されましたが、自宅での待機を余儀なくされていました。血中の酸素の量が低下し、重症化するおそれがありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>幸い、調整中だった入院先が決まり、女性は医療機関で治療を受けることになりました。菊池さんたちが経過観察を続ける患者のうち、すぐにでも入院が必要な人は先週末時点で10人に上っています。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「実はこれ、みんな入院が必要なんですよね」</strong></p>
<p>1週間に3回救急車を呼んでも、病院の調整がつかなかった人までいました。大阪府では、少なくとも17人が自宅で療養中や待機中に亡くなっています。</p>
<p><strong>菊池亮医師<br>
「今、治療介入が遅れていて、重症化するスピードにも影響が出ていて、それによって死亡者も出ているといったところで、これまでの第3波までとは違った状況に今なっていると認識しています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルスの脅威　"医療破綻"負のスパイラルに歯止めを</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>自宅療養を余儀なくされ、容体を悪化させる人の急増は、さらに医療体制を破綻に追い込む悪循環を引き起こしています。関西医科大学の中森医師は、第4波に入ってから、重症患者の増え方が格段に速くなったと指摘します。</p>
<p>第3波で受け入れた重症患者は、143日間で98人。第4波では47日間で100人に達し、3倍近いペースで増えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>関西医科大学総合医療センター 副病院長　中森靖医師<br>
「ウイルスが強くなって重症化しているという側面もあると思いますが、医療体制がひっ迫して、治療が後手に回って重症化している側面もあると思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全国の重症者数が最多を更新する中、これまでの想定を超える備えをしなければ、第2の大阪が出かねないと警鐘を鳴らしています。</p>
<p><strong>中森靖医師<br>
「今までの対策では駄目だったことは、大阪で証明されてしまいました。みんな、そんなに緩んだわけではないです。ほんの少し日常を取り戻しただけで、1か月でこうなったわけです。そういう意味では、東京・大都市は今後、大阪のようになる可能性があるので、人流を抑える意味でも、さきざきの先手を打ってほしいと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルスからどう守る？最前線の医師が語るポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>猛威を振るう、N501Y変異ウイルス。11日に発表された重症者は、1176人と過去最多です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>若い年代や基礎疾患がなくても重症化するなど、これまでのウイルスとは全く異なると、現場では危機感が高まっています。</p>
<p><strong>保里：</strong>新型コロナウイルスの治療に当たる、国立国際医療研究センターの忽那賢志さんにリモートでうかがいます。この変異ウイルスの脅威について、忽那さんが今、目の当たりにしていることはどんなことでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">忽那賢志さん （国立国際医療研究センター）</span></div>
<p><strong>忽那さん：</strong>先ほどのVTRでもありましたが、やはり若い方でも重症化しているということや、これまでは発症から重症化するまで、おおむね1週間くらい時間がかかっていたのが、発症から5日ぐらい、少しはやく重症化するようになっているなということを感じています。</p>
<p><strong>井上：</strong>さらに気になるのが、3密でなくても感染が広がるケースです。例えば大学生の河原での飲み会や、ソーシャルディスタンスを保った劇場での稽古など、2密だったり1密で感染が広がったケースの報告が相次いでいます。忽那さん、これまでの従来の対策だと足りないということなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>忽那さん：</strong>これまでの従来のウイルスでも、3密以外の環境で感染は起こっていたわけですが、それがより感染しやすくなったということだと思います。1つの密があるだけでも感染が起こるようになったり、あるいはマスクを少し外したような場面でも感染が起こるようになった。つまり、これまで皆さんが1年間やってきた感染対策が変わるわけではないのですが、これまでは大丈夫だったようなほんのちょっとした破綻でも感染が起こってしまうというのが、変異ウイルスということだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>感染者のウイルスの量が多いという点も指摘されていますので、その一瞬の隙をつかれないよう、私たちはこれまでしてきた感染対策をより気を引き締めて徹底していかなければいけません。それとともに進めていかなければいけないのが、ワクチン接種です。今週から高齢者への接種が本格的に始まっていますが、1回目の接種を終えた人は33万人余りと、全体の1%未満にとどまっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>政府は7月末を念頭に、希望するすべての高齢者に2回の接種を終わらせると表明していますが、接種を行う自治体からは懸念の声が上がっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高齢者ワクチン接種 "7月末までに"　実現できるのか…相次ぐ課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>神奈川県・厚木市。今、7月末までに高齢者の接種を終わらせるため、対応を進めています。</p>
<p>市は、これまで市民が殺到することを防ぐため、年齢別に接種の開始時期をずらすなどして、9月中旬までにワクチンを打ち終えたいとしてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それが7月末になったことで、接種のペースやワクチンを保管する冷凍庫の確保など、計画の見直しを迫られたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>市の担当者<br>
「各担当者もキャパは、もうだいぶあふれているような状況。（高齢者の7月末接種は）本当かよという気持ちもありましたけど、やるしかない」</strong></p>
<p>当初の予定より接種期間がおよそ1か月半短くなったことで、倍近いペースでの接種が求められます。</p>
<p>市は集団接種会場に加え、市内の病院やクリニック、それぞれに少しずつ回数を増やしてもらうことで、7月末までに接種を終えたいとしています。</p>
<p><strong>厚木市 ワクチン接種担当　山田悟課長<br>
「接種の能力を増やさなければならない。その分、どういったところで接種を可能にするかが問題。市内の病院とか、クリニックにお願いして、接種をできる形をとらなければならない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、いまだにはっきりしないのが、ワクチンがいつ、どれくらい届くのかということです。安定的に入ってこなければ、接種するマンパワーも生かせないといいます。</p>
<p><strong>山田悟課長<br>
「（供給が）6月の末になってしまうと、接種の能力が追いつかない恐れがある。ある程度、平準化した数量で供給されないと、高齢者の接種を完了するのは難しい」</strong></p>
<p>ワクチン接種を加速させる切り札とされているのが、大規模会場での集団接種です。東京・大阪では、自衛隊が運営に当たる会場が今月開設される予定で、ほかにも各地の自治体で準備が進められています。</p>
<p>愛知県で名乗りを上げたのが、地域医療の中核を担う、藤田医科大学病院です。ワクチンを確保し、あらゆる診療科の医師や看護師を総動員することで、今月下旬から1日1000人に接種できる態勢を構築しようとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取り組みの先頭に立つのは、日々コロナ患者の対応に当たる岩田充永医師。ワクチンの早期接種こそが、患者が急増する今の苦境を変えられると強く感じています。</p>
<p><strong>藤田医科大学病院 高度救命救急センター長　岩田充永医師<br>
「海外のデータを見ると、ワクチン接種が進むことが、感染を収束させる。ゲームチェンジャーになる可能性が非常に高い。ワクチンを1日でも早く、1人でも多く接種していただけるような取り組みを、大学の総力をあげて取り組んでいきます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この病院の計画に期待を寄せているのが、周辺の自治体です。小さな町では、1日200件から300件の接種が限界でしたが、大規模接種でそのペースを上げられるのです。</p>
<p>しかし、いざ進めようとすると、さまざまな問題があることが分かってきました。その1つが、接種を受ける住民の情報をどう共有するかという点です。住民の接種の情報は、自治体ごとに独自のシステムで管理されています。そのため誰がいつ接種をするのか病院は把握できず、共有の仕方をそれぞれの自治体と一から検討しなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>病院 担当者<br>
「紙で受付していくイメージですか。予約の情報をどのように？データが一番、こちらとしてはありがたい」</strong></p>
<p><strong>豊明市 担当者<br>
「実際、紙でお渡しさせていただくか、どういう風にしようかというのは難しい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4542/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、自治体側にも課題が。すでに高齢者への接種券の配布が始まっている今、大規模接種会場の案内を住民にどう周知するか頭を悩ませています。</p>
<p><strong>豊明市 担当者<br>
「ホームページを見せても、なかなか高齢者に伝わらない。回覧板をもう一回まわすくらいの対応しか、コアな高齢者には伝わらない。そこが一番ネックなのかな」</strong></p>
<p><strong>岩田充永医師<br>
「自治体との連携、これがいかにうまくいくか。ワクチンを打っていただくことが、希望の光。そこは頑張らないといけない」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">変異ウイルスとワクチン　何が必要？抑え込むことはできるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>このワクチン接種を巡ってですが、例えば予約ではなかなか電話がつながらないなど課題も上がっていますが、忽那さん、病院という視点で見ますと、コロナの患者の治療を行いながら同時にワクチンの接種も進めていくと。これは両立できるのでしょうか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>両立は可能だと思いますが、コロナの患者さんを診療しているスタッフが、そのままワクチン接種も担うというのは、現実的にはなかなか難しいと思います。なので、役割分担をしっかりして、診療をするスタッフとワクチン接種を進めていくスタッフを役割分担することが大事だと思います。あとは、これまで病院のワクチン接種に関わっていなかったような、例えば歯科医師の先生とか、ほかの業種の方、今はまだ認められていませんが、緊急事態ということで、例えば薬剤師さんに関わっていただくとか、あるいは開業医の先生にもっと積極的に入っていただくなどといったことも重要かと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>忽那さん、私たちは新型コロナウイルスと1年以上にわたって向き合ってきていますが、そうした中で今、各地で過去最多の感染者を記録している状況です。今、改めて何が必要、何を訴えたいと考えていますか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>今、本当に日本で重症者が過去最大となっています。この状況で変異ウイルスが広がってきて、非常に今、危機的な状況だと思います。ただ一方で、ワクチン接種のスケジュールがある程度示されて、高齢者の接種が完了すると今後、重症者は目に見えて減ってくる可能性が高いと思います。ですので、まず政府には7月末までに高齢者の接種を完了させるということを、あらゆる手を尽くしてやり遂げていただきたいと思います。そして、私たち個人個人にできることというのはもちろん、これまでの感染対策、特に変わるものではありませんけども、いま少しゴールのような希望の光が見えてきている状況ですので、これが本当に最後の緊急事態宣言にするつもりで、個人個人がこれまでの感染対策をもう一度、3密を避けるということもそうです。なるべく1つの密も避ける、手洗いを徹底する、マスクをつける、こういったことをいま一度見直していただいて、これまで以上に感染対策を最後のつもりで徹底していただくということを、みんなで協力をお願いしたいと考えています。</p>
<p><strong>井上：</strong>忽那さん、11日に重症患者が過去最多を更新しましたが、そういう中でこれが増えていくと、ワクチン接種のプロセスにはどんな影響があるのでしょうか。</p>
<p><strong>忽那さん：</strong>スタッフを別にするとしても、医療崩壊という状況になると、やはり通常提供できている医療体制が困難になる。それはワクチン接種も同じかもしれません。ですので、これ以上患者を増やさないということも、ワクチン接種を進めていくためには重要なことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>本当にそのプロセスをスムーズに進めていくためにも、私たち一人一人のリスクをとらない行動が大事になってきます。今夜はこれで失礼します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4542" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルポ・少年院　～少年の更生現場で何が？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shiho/">司法</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>20歳未満で罪を犯した少年が矯正教育を受ける少年院。最近では虐待を受けたり、発達障害に対する周囲の無理解などから社会に適応しづらい少年が多く入所する。課題は再犯の防止。退院後の更生支援は薄く、NPOなど民間の協力団体も出てきているが、コロナの影響で運営が壁にぶつかっている。18歳と19歳に対して、強盗などの罪によっては少年審判ではなく、検察官に送致できるようにする少年法の改正案が今、国会で審議されている。少年の更生に今何が必要なのか考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/9YW334GWM9/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>須藤明さん
                                  <span class="person2__note">（駒沢女子大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ・少年院 更生の実情とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>少年が犯した重大な事件が報道されるたびに、どうしてこんなことが起きたのかと驚き、怒りを覚えることがありました。その罪自体は、決して許されるものではありません。犯罪が繰り返されていくことを防ぐためにも、何が求められるのか考えていきます。</p>
<p><strong>井上：</strong>少年事件の件数そのものは、この10年間をみますと減少の一途をたどっています。一方で、少年院を出た人が5年以内に再び少年院や刑務所に入る率は22.7%で、2000年以降ほぼ横ばいで、5人に1人が再び罪を繰り返しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>少年の事件は減少しても、なぜ罪は繰り返されるのか。背景には、家庭や社会の中で居場所を失った、少年たちの厳しい現実がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ・少年院　虐待・性被害…変わる更生の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>神奈川県にある、久里浜少年院です。在院者は70人。強盗や傷害などの重い罪や、再犯を繰り返す少年たちを教育しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>19歳のとき、窃盗の罪で少年院に入ったタナカさん（仮名・20）。生まれてすぐ祖父母に引き取られ、両親を知らずに育ちました。小学生のとき母親のもとに帰りますが、母親は別の男性と結婚していました。タナカさんは、義理の父親から虐待を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>タナカさん（仮名・20）<br>
「殴る蹴るはもちろんのこと、熱湯をかけられたり、あとは物で殴られたり、自分の存在を否定されるかのような言葉だったりとか」</strong></p>
<p>中学のころ家出。その後就職しますが、非行を重ねある日、衝動的に職場の車を盗みました。</p>
<p><strong>タナカさん<br>
「正直、自分のしたことがどうこういうより、その現実から逃げること、楽な方に行くことに必死で。こういう人生になっているのは、すべて父親のせいなんだ」</strong></p>
<p>指導教官と交わす日記には、父親への恨みがつづられていました。</p>
<p>法務省の調査によると、在院中の少年で身体および精神的な虐待を受けたと答えた人は、この5年間で増え続けています。特に、女子のほうが虐待を多く経験していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性だけの少年院、群馬県の榛名女子学園です。ここでは虐待だけでなく、性被害を受け、自己破壊的な感情が強い人への対応も課題となっています。</p>
<p>18歳のスズキさん（仮名）。友人や異性との人間関係でつまずき、リストカットなどの自傷行為を繰り返してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高校中退後、非行グループと関わりを持ち、覚醒剤に手を染めました。</p>
<p><strong>スズキさん（仮名・18）<br>
「薬やると、本当に忘れられる、私の場合は」</strong></p>
<p>「罪の意識はあった？」</p>
<p><strong>スズキさん<br>
「罪の意識？（当時は）別に思ってない」</strong></p>
<p>スズキさんの中に、大人への強い不信感を感じた担当教官は、面談を重ね、信頼関係の構築に努めます。</p>
<p><strong>担当教官<br>
「最近どう？どんなこと考えるの？」</strong></p>
<p><strong>スズキさん<br>
「過去」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「思い出すんだ？」</strong></p>
<p><strong>スズキさん<br>
「少年院に来たとき、本当に嫌だった」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「嫌だったんだ？」</strong></p>
<p><strong>スズキさん<br>
「嫌だった。でも先生たちも、私が思っていた先生たちじゃなかったから」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「そうなの？」</strong></p>
<p><strong>スズキさん<br>
「違う、違う。いい意味で」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「いい意味で？」</strong></p>
<p><strong>スズキさん<br>
「相談とか、話聞いてくれるじゃないですか」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スズキさんは、それまで心に秘めていた性被害の苦しみを、教官に打ち明けました。</p>
<p><strong>スズキさん<br>
「私、今まで誰にも言ってこなかったんですけど、少年院に来て、自分が信用できると思った先生にはレイプのこと話した。自分自身が汚いなと思ってたけど、先生たちは『全然汚くないよ』みたいな。そういうことを言ってくれているから、話して本当にほっとしました、私。そういうところでは、少年院に来てよかったかな」</strong></p>
<p><strong>法務省 少年矯正課 課長　西岡潔子さん<br>
「虐待や発達上の課題とか、実は法務省の統計も、最近そういう形でとるようになった。周りとの関りを警戒してしまう。自分の気持ちを、言葉で言い表してこなかったお子さんが多い。じっくりと関わらなければいけない子どもたちが、やっぱり多いのかなと思う」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに今、障害のある少年たちへの対応が喫緊の課題になっています。</p>
<p>19歳のとき、強盗未遂で少年院に入った、サトウさん（仮名・20）。職業訓練の作業が、大の苦手です。</p>
<p><strong>担当教官<br>
「何？」</strong></p>
<p><strong>サトウさん（仮名・20）<br>
「こっちの方がやりやすい」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「いやいや…」</strong></p>
<p><strong>サトウさん<br>
「はい、終わった」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「終わってないよ。イライラして、ガコンバコンってやると、あとあと汚く仕上がっちゃう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>教官から注意されると舌打ちし、反抗することもしばしばです。サトウさんは、発達障害と診断されています。人との関わりが苦手で、こだわりが強いなどの特性がある発達障害。サトウさんは養護施設で育ちましたが、障害への適切な支援は受けられませんでした。施設では、暴力を振るうなどの問題行動を繰り返しました。</p>
<p><strong>サトウさん<br>
「僕は結構、カーッて怒っちゃうほうなので、こいつは頭がおかしいだろうなとか見られていて、結構荒れてた」</strong></p>
<p>その後、施設にいられなくなったサトウさん。人間関係のトラブルが続き、自暴自棄の果てに強盗に及んだのです。周囲に理解されにくい発達障害。注意や叱責を受け続け、心が深く傷ついていくことも少なくありません。それが時には、うつなどの二次障害を引き起こしたり、非行や家庭内暴力などにつながることもあります。</p>
<p><strong>担当教官<br>
「ずっとこの角度でやっているから、これがうまくできるようになったら、取れるときパッっていくから。そうそう、気持ちいい。いいじゃん、結構よくない？」</strong></p>
<p><strong>サトウさん<br>
「やりやすいっちゃ、やりやすい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>担当教官が心がけているのは、ありのままのサトウさんを受け入れること。</p>
<p><strong>サトウさん<br>
「やっぱり自分の弱さだったりというのを、認めたくなかったのもありますし、他人の意見を聞き入れる。少し不安な面はありますけど」</strong></p>
<p><strong>担当教官<br>
「発達障害を抱えて、二次障害的に傷を負って負いまくって育ってきている。彼を縛りつける形ではなく、彼の存在を尊重する。そういう形で約1年ぐらい過ごしてきて、徐々に日を追うにつれて、変わっていった」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>義理の父親から暴力を受け、日記に恨みをつづっていたタナカさん。担当教官は、父親との楽しかった思い出とあえて向き合わせます。</p>
<p><strong>担当教官<br>
「中学校の部活動でサッカーをしていて、お父さんは熱心やな？お父さんってサッカーに対して、どう指導してた？」</strong></p>
<p><strong>タナカさん<br>
「自分の練習に対する取り組み。やる気だったり、そういうのを結構言われたりもしました。もっとがむしゃらに行け、みたいな感じ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>担当教官<br>
「虐待を受けていたわけですけど、それが彼が最初に社会で会った大人像になる。やはりそこと決別して、自分の人生を作っていく上で割り切ることは、必要なプロセス」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>少年院に来て半年後、日記の内容に変化が生まれました。</p>
<p><strong>『親のせいにすることが最大のごまかしでもあった』</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>タナカさん<br>
「一緒にサッカーをやった記憶だったり、そういうのを考えると、自分の父親として頑張ってくれてたんかなって。うらみや憎しみという気持ちに、とらわれることがなくなって。暴力、その行為自体は許せないところはあるんですけど、そこで初めて許す。許すってわけじゃないけど、これで終わりにしようかなって気持ちが出てきた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>久里浜少年院 首席専門官 坂入慎悟さん<br>
「18とか19歳、そのくらいの年齢の子でも未熟な子が多いので、きちっと育て直しをしていく、みんなで面倒を見ていく。そういうビジョンを持って、子どもたちを暖かく見守っていく」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ・少年院　変わる更生の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>少年院や更生の現場を数多く取材されてきた石井光太さんは、この少年院の実情をどのように受け止めていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">石井光太さん （作家）</span></div>
<p><strong>石井さん：</strong>少年院の中の子どもたちの変遷についても、僕は考えないといけないと思います。本当に一時代前は暴走族の子みたいな形で、反社会を掲げて暴走行為をしたりカツアゲをしたり、捕まってくるというイメージだったと思います。最近はそうではなくて、本当に社会的弱者、例えば虐待を受けたり、精神疾患を抱えていたり障害を持っていたり、あるいはいじめを受けていたり、貧困だったり。そういったような子どもたちが、どうしていいのか分からないという生きづらさを持っているけれども、その人たちを悪い大人が利用して売春させて、麻薬を売らせて、特殊詐欺をやらせて、そうして入ってくるということがほとんどです。本当に今は反社会の強者が入ってくる場所ではなくて、社会の本当に弱い人たちが入ってきている場所なのです。そういう部分をきちんと考えないと、少年院に何が必要なのかが見えてこないのではないかなと考えています。</p>
<p><strong>保里：</strong>少年の非行や更生の現場に詳しい、須藤明さんにもお越しいただいています。須藤さん、少年院では今、どのような教育が求められているのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">須藤明さん （駒沢女子大学 教授）</span></div>
<p><strong>須藤さん：</strong>少年院ではこれまで、グループを単位としての指導と、個人を単位としての指導、そこをうまく組み合わせて指導してまいりました。ただ昨今は、少年の特質の変化がございまして、グループよりも個別的な指導に重点を置くようになってきているかと思います。その背景は、家族のいろいろな問題が抱えていることに加えて、コミュニケーションがうまく取れない、他者との関係がうまく取れない。そういったところがあるので、社会に出てからの基礎をどうやって作るかということが、少年院の先生たちが苦労していることかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>個別的な指導の中で、例えば犬との触れ合いがあったと思うのですが、コミュニケーション力が重視されているというのはどういう事があるのでしょうか。</p>
<p><strong>須藤さん：</strong>犬との交流は、まず他者と交流する第一歩というふうに位置づけられています。そこから積み上げていって、コミュニケーションの話に行くと思います。あと、発達障害の対応というのが喫緊の課題になっていまして、2015年から支援教育課程というのが設けられ、発達障害とか知的な問題とか、さまざまな子どもの特性に応じた指導がされるようになってきているのが昨今の状況だと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>指導も変わってきているんですね。</p>
<p><strong>須藤さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>さまざまな形での教育が必要とされている少年院の実情について、石井さんはどう見ますか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>罪を犯した人が、こんな甘いことをやっていてどうするんだという声もあると思います。でも僕は、少年院は病院における緊急治療室みたいな形だと思っていて、ICUみたいなところですよね。どういうことかというと、少年たちはリストカットして、薬物の後遺症でわけが分からなくなって、パニックになっている状態で保護されてくるのです。その子たちを半年ないし、1年間保護して、心を落ちつかせて、そしてその子が抱えている問題をきちんと見つめさせて、その先の道筋を作っていく。そういう場所が必要なのです。ただ問題は、数か月間そういうことをしても、じゃあ外へ出ていってくださいね、社会に出てくださいねといっても、なかなかうまくいかないです。そこは少年院の限界であり、そしてそこから先が、社会の責任の部分ではないのかなと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>まさに少年院を出たあと、どんな課題があるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">少年院を出た後…社会に求められる支援</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>九州に暮らすヤマダさん（仮名・27）は、これまで少年院に3度、送致されました。最初に少年院を出たのは15歳のとき。その後、親からも見放され、居場所を失い、傷害事件を起こします。21歳のとき3度目の少年院を出て、更生保護施設に入りました。しかし、施設でトラブルを起こし、そこにいられなくなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ヤマダさん（仮名・27）<br>
「もう誰もこんな自分を見てくれていない、手を伸ばしてくれない。じゃあ、もういいやって。もう一体全体どうしようかなと、本当に追い込まれてました」</strong></p>
<p>そんなヤマダさんに、転機が訪れます。行き場のない少年たちを引き受けていた、NPOとの出会いです。専務理事の室田斉さんです。東京で貿易会社を営んでいた室田さんは、知り合いの弁護士から誘われ、NPOを立ち上げました。</p>
<p><strong>NPO法人クラージュ 専務理事　室田斉さん<br>
「まだ20歳くらいですから、感性が鋭いので今のうちにいろんなものを見せる。吸収力すごいですよね。一緒に成長したいし、みんなで幸せになろうよと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>室田さんは少年たちに働く場を提供するため、新たに建設会社を作ります。寮も完備し、多いときには12人を受け入れました。食事を共にするなど、家族のような一体感を大切にしました。</p>
<p>九州から室田さんのNPOにやってきた、ヤマダさん。建設会社で営業を任されます。仕事がうまくいかなくても、室田さんは見守ってくれたといいます。</p>
<p><strong>ヤマダさん<br>
「すごく居づらかったんですよ、その時。もう給料泥棒じゃんぐらいの。でも室田さんは、『お前が営業売れなくても、他の子が売るから気にすんな』って。『誰かがやるから大丈夫だよ』って。家族っていうのを今まで感じなかったんですけど、本当に家族みたいな」</strong></p>
<p>ヤマダさんは2年前に結婚し、今は故郷の工場で働きながら家族を支えています。</p>
<p><strong>ヤマダさん<br>
「室田さんと出会ってなければ、絶対また悪さしたり捕まったりして、なかなか立て直すってすごく難しくて、出会ってから性格とか、人とのつきあい方とか、自分の生き方とか、すごい変わりました」</strong></p>
<p><strong>室田斉さん<br>
「皆、今まで見てきた人生がすべてだと思うんですよね。実は違うんですよ、無限大なの」</strong></p>
<p>しかし今、室田さんの活動は壁にぶつかっています。コロナ不況のあおりを受け、建設会社は去年11月に倒産。寮も閉鎖せざるを得ませんでした。</p>
<p>新たな寮の物件を探していますが、まだ見つかっていません。</p>
<p><strong>室田斉さん<br>
「NPOで申し込むと、少年院（から出た）という理由で断られる。（支援者が）何人もいて面倒を見るシステムを作らない限り、きついですね。現実ですよ、これが」</strong></p>
<p>少年院を出たあと、社会でどのように支えていくのか。そのネットワーク作りに取り組む人がいます。井村良英さんです。ひきこもりの若者を長年支援してきましたが、8年前から少年院を出た人の見守りを行っています。</p>
<p>井村さんは少年院と協力し、院内にいるうちから少年と関係作りを始めます。</p>
<p><strong>NPO法人 育て上げネット 執行役員　井村良英さん<br>
「ちょっとお願いがあって。少年院を出て、その日のうちにできれば午前中に、そこの電話番号に電話してほしい」</strong></p>
<p><strong>少年<br>
「電話して、なんて言えばいいですか？」</strong></p>
<p><strong>井村良英さん<br>
「井村さん、いますか？って」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社会に出たあとも定期的に対面して、近況を確認します。</p>
<p>少年院を5年前に出た男性とも、ずっと連絡を取り合っています。会うときは構えず気軽に話せるよう、井村さんはよくゲームをします。</p>
<p><strong>少年院を5年前に出た男性<br>
「困っていることを積極的に聞きに来るというより、遊びの延長線上で聞いてくれる感じ。あんまり相談できない部分は、全然無い」</strong></p>
<p>この男性は社会に出てすぐ、心身の不調から仕事と家を失います。見かねた井村さんは、生活保護につなげました。しかし、井村さん一人で見守りを続けるには、限界があると感じていました。そこで新たに始めたのが、クラウドファンディングです。活動への出資者は、100人近くに上りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに少年たちの相談相手になってほしいと呼びかけたところ、12人が応じてくれました。</p>
<p><strong>少年院を5年前に出た男性<br>
「どこどこのどういう人と知り合いになったから、ちょっと会ってみない？と言われて。いいですよと言って会うと、なんだかんだ解決につながる。次のステップにつながる」</strong></p>
<p>井村さんは、相談相手になれる大人が社会の中に多くいる環境を作りたいと考えています。</p>
<p><strong>井村良英さん<br>
「本人たちが、もう一回頑張ってみようと思ってもらえるためには、応援も多様な応援が必要だなと思っています。小さな活動なので、大きな広がりをもって広がっていくのは、まだまだこれからかなと思う」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">少年院を出た後…社会がどう受け止めるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>石井さん、理解のあるNPOの支援も始まっていますが、課題もあるわけですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>そうですね。出院者たちが、もう1回非行してしまう率は非常に高いです。NPOはありますけども、まだまだ足りない、社会が非常に生きづらいのだと思います。それは、少年たちが持っている抱えている問題を見てみれば分かると思うのですが、虐待のトラウマだとか、精神疾患だとか、薬物の後遺症だとか、あるいは働いても貧困で稼げない、友達もいない、親もいない、そういったような状態です。これは少数のNPOがちょっと何かをやったとしても、足りないんです。やはり社会全体で、もっときちんとこの問題と向き合って、取り組んでいく必要があると思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>石井さんが見た少年の更生現場に関する記事は、関連記事からもアクセスできます。そして須藤さん、少年院の中での保護、そして出たあととの支援のギャップ、これが大きいわけですね。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/p8epQElkdL/" target="_blank">作家・石井光太が見た　現代の少年更生の現場</a>
</div>
<p><strong>須藤さん：</strong>その点は、私が家庭裁判所の調査官になった1980年代からずっと続いている、大きな課題でもあります。少年院を出院したときには、保護観察所から支援も受けられますけど、期間が数か月から半年と限られていますし、その後が途切れてしまうわけです。ですから、民間の方のいろんな参入というか、そういった形で切れ目のない支援をどう確立するかというのが、本当に課題となっていると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>少年の更生に関してですが、国会でも今、大事な審議が行われています。少年法の改正案についてです。これまでは20歳未満は原則、家庭裁判所で審判され、故意の殺人のケースは検察に送致されました。改正案では18歳と19歳に対しては、検察に送致できる事件の対象を、強盗や放火などにも拡大するということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4543/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>須藤さん、これについては改正案賛否がありますが、この議論はどう受け止めていますか。</p>
<p><strong>須藤さん：</strong>犯罪被害者のご遺族からすれば強い怒りの感情とか、いろんなさまざまな感情があるのは十分承知しております。そういった気持ちも大切にしなければいけない。一方で、18歳・19歳はまだまだ未成熟です。というのは、最近の脳科学の知見でも衝動性をコントロールする前頭葉の発達というのが、25歳前後まで続いていると。つまり、18・19というのは、発達途上であるということがあるわけです。ですから、そういったことを踏まえてアメリカでは、適応年齢の引き上げというような動きも出ている状況であります。少年法は甘いから、厳しく対処すれば問題解決になるんだというのは極めて短絡的な発想になります。そこは十分考えて、少年の問題に応じた処遇をしているという現在の少年の矯正の現場も、今回を通じてぜひ皆さんに理解していただきたいと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>罪を繰り返さないために、私たちごととして、社会としてはどういうふうに考えていったらいいと思いますか。</p>
<p><strong>須藤さん：</strong>諸外国の例をとれば収容保護だけではなくて、社会内の処遇というのに力を入れてます。つまり社会の中で居場所をどう作るのか、そして社会とのつながりをどう作るのか、この2つがキーワードになっているわけです。ですから、犯罪とか非行の問題は、社会的排除だけでは何ら解決には結び付かない。結局そういった人たちを、われわれがどう迎えいれ、そしてその人たちにどう更生していただくのか。つまりそれは、本人の更生のためでもあるし、われわれ社会のためでもある。そのような受け止め方が大事だと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>石井さん、改めて少年の更生にとって、私たちは何が大事だと受け止める必要がありますか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>法改正とか環境が変わることは、非常に難しいのです。ただし、更生した少年たちに、「何であなたは更生できたの？」と聞くと、皆さん口をそろえるのが、「本当にいい人と出会えたから」と言うんです。僕の言うことをきちんと聞いてくれたとか、あるいは僕のことを信頼して何かを頼んでくれたとか、そういうふうに言うんです。これはそんなに難しいことではないんです。だけど、彼らはそういった人たちが周りにいなかったから犯罪を犯してしまったわけなのです。逆に言うと、僕たちは彼らに対して怖がったり、突き放したりするのではなくて、そういったような温かい形で触れ合うことが大切かなと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>社会を構成する私たち一人一人の大人が、身近でできることがある。そのことをあたたかく受け止めたいと感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4543" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ヤングケアラー　いま大人がすべきこと - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kaigo/">介護</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/youngcarer/">ヤングケアラー</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>家族の世話や介護を担う「ヤングケアラー」。先月、国が公表した調査結果によれば１クラスに２人程度の割合でいることが分かった。取材から浮かび上がったのは、当事者たちが苦しみを周囲に打ち明けられず、孤立していく実態。長期にわたるケアが人間関係や就職活動に深刻な影響を及ぼすケースも明らかになっている。声を上げられないヤングケアラーたちに、私たち大人はどう気づき、支援することが出来るのか。当事者や支援者たちの言葉からヒントを探る。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/VJ25GV1LGL/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>濱島淑恵さん
                                  <span class="person2__note">（大阪歯科大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラー "SOSを発信できない"　いま大人がすべきこと</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>慣れない手つきで野菜を切る、小学6年生の女の子。うつ病を患う母親に代わり、家事を担う「ヤングケアラー」です。</p>
<p><strong>小学6年生の女の子<br>
「（家事は）ほぼ毎日してる。お手伝いするのは、当たり前」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小学6年生の女の子<br>
「ママ。はよ、来て」</strong></p>
<p>誰にもSOSを発することもなく、誰にも頼ることができず、1人で母親の世話を続けています。</p>
<p>病気や障害のある家族の世話や家事を担う、ヤングケアラー。先月、国が公表した全国調査によれば、中学生の17人に1人、クラスに2人程度いることが分かりました。そこには大きな特徴が。周囲に相談した経験がない生徒が、7割近くに上るのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母親と祖母の介護に明け暮れ、進学も就職もままならなかった40代の男性。気付いてくれる大人はいましたが、具体的なサポートにはつながりませんでした。</p>
<p>追い詰められても声を上げない、ヤングケアラーたち。私たち大人は、その存在にどう気付き、支援の手を差し伸べていけるのか。具体的に考えていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">孤立するヤングケアラー　"SOSを発信できない"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜヤングケアラーたちは、みずからSOSを出さず、孤立を深めていくのか。</p>
<p><strong>琴愛さん(仮名・24)<br>
「（家族の輪の中に）入りたい」</strong></p>
<p>物心ついたときから、家族のケアを担ってきた琴愛(ことあ)さん、24歳です。</p>
<p><strong>琴愛さん<br>
「公園で遊んでいるって、幸せな家族像みたいな感じしませんか。そういうのしたかったなって思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>精神疾患が疑われる母親。琴愛さんは買い物など、日々の生活をサポートしてきました。時には暴言を浴びせる母親に寄り添い、悩みを抱えながら支え続けてきたのです。</p>
<p><strong>琴愛さん<br>
「急に態度が変わって攻撃的なことばを浴びせてきたり、刺激しないように母の機嫌をうかがうことをずっとしていました。私が母の分と、自分の分のお総菜をスーパーに買いに行っていたんですけど、やっぱり家の近くに行くと同級生の家族とかに会うことも多くて。親が病気だからとは言えないし、母を責められているようで、すごくつらかった」</strong></p>
<p>学校の友達や先生に相談することもなく、何事もないかのようにふるまってきた琴愛さん。家庭の事情を知られたくないと、みずからSOSを出すことはありませんでした。</p>
<p><strong>琴愛さん<br>
「親からも、家のことは『周りに絶対に言うな』と言われていた。隠さなきゃいけないものだと思っていたので、誰かに相談というのは全く発想になかったです」</strong></p>
<p>母親の世話と、家事を担い続ける毎日。精神的に不安定になり、自傷行為を繰り返すようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今も人間関係をうまく築けず、定期的にカウンセリングに通っています。</p>
<p><strong>琴愛さん<br>
「怖いと感じてしまったら、それが前面に出て声がうまく出せなくなってしまったり、うまく関係が築けないというのがあるかなと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラーに支援が届かない　周囲が気づいているのに…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ヤングケアラーの存在に周囲が気付いていても、支援につながらないケースも少なくありません。カズヤさん（仮名）、42歳です。</p>
<p><strong>カズヤさん（仮名・42）<br>
「何か食べないといけないので、今はこんな形ですけど」</strong></p>
<p>30年にわたる家族の介護で摂食障害になったため、パンや野菜ジュース、コーヒーなどをミキサーにかけたものしか受け付けません。</p>
<p>3歳の頃、父親を交通事故で亡くしたカズヤさん。小学生の頃には、心臓病を抱える母親のケアに加え、祖母の介護も。こうした生活が、母親が亡くなる38歳まで続きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜカズヤさん自身に、支援の手が届かなかったのか。実は、チャンスがなかったわけではありませんでした。その一つが、定時制高校で欠席が増えた頃のことでした。</p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「急に（学校を）休みだしたんで、（先生は）どうした？みたいな感じで」</strong></p>
<p>しかし先生にできたのは、出席日数やテスト結果への配慮まで。介護については、頑張っていてえらいね、ということばだけだったといいます。</p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「お母さんが大変なことは分かってくれていたんですけど、先生も、その時はやりようが無かったんじゃないかなと」</strong></p>
<p>実は、ほかにもカズヤさんの介護の大変さに気付いていた人がいました。</p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「これが介護の記録です」</strong></p>
<p>祖母のケアマネージャーが書いた記録です。孫息子だけで介護の対応が十分にできないと報告されていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、介護サービスを受けられるのは病気や障害のある本人だけ。家族は含まれておらず、カズヤさんへの支援にはつながりませんでした。</p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「だんだん（自分のことを）諦めていくということですかね。（社会との）つながりがどんどん無くなっていくというか、細くなっていった。どうしていいか分からないような状態でした」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>4年前、祖母と母親をみとったカズヤさん。40代になるまで、就職したことがありませんでした。</p>
<p><strong>「ほんなら先に出してください。ごめんね」</strong></p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「はい、すみません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年、スーパーで働き始め、ようやく社会とつながる生活を送ることができるようになりました。</p>
<p>いま、カズヤさんは、ヤングケアラーの当事者どうしが語り合う集いにも参加しています。この日、初めてみずからの体験を語ったカズヤさん。強調したのは、周りの人へのメッセージでした。</p>
<p><strong>カズヤさん<br>
「お母さんと二人で山奥で暮らしているような、この世で二人だけで生きているような感覚でした。社会との関りがあれば、よかったと思います。周りの人は、おせっかいでもいいので積極的に関わっていってほしい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラーの支援 大人がすべきこと　子どもの"小さな変化"を見逃さない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>SOSを発信できないヤングケアラーの存在に、大人はどう気付き、手を差し伸べればよいのか。</p>
<p>兵庫県・尼崎市では、市内61の学校に、9人のスクールソーシャルワーカーを配置しています。</p>
<p><strong>スクールソーシャルワーカー　黒光さおりさん<br>
「最近どうなん？大丈夫？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その一人、黒光さおりさんです。掲示物や持ち物などを細かくチェック。子どもたちのささいな変化に気を配っています。</p>
<p><strong>黒光さおりさん<br>
「文字がこう、がーっと黄色ほど乱雑に塗っているようなところとかは、ちょっとなんかこう、すっきりしていないところがあるんかなと。きーっとなっているかなって、気にするようにしています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>黒光さんがいちばん大切にしているのは、子どもの目線に立つことです。</p>
<p><strong>黒光さおりさん<br>
「小さい子やったら、折り紙、トランプ、ウノ。七つ道具です」</strong></p>
<p>何気ないしぐさや、やり取りから、隠された本音に気付こうとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>黒光さおりさん<br>
「うまく安心な関わりができるように、いつもアンテナを張り巡らせている感じです。（子どもの）『大丈夫、大丈夫』ということばだけには惑わされずに、しっかり変化に気が付きながらサポートすることが大切だなと」</strong></p>
<p>実は、黒光さんもまた、小学生の頃から病気の母親のケアを担う、ヤングケアラーでした。当時、苦しみを周囲に打ち明けられなかった経験から、とにかく大人が働きかけることが重要だと考えているのです。</p>
<p><strong>黒光さおりさん<br>
「この子はヤングケアラーで、本当にすごくしんどい危いところを持っているんだなと、みんなが気が付いて自覚して見守っていくことが大事かなと思っています。笑顔の裏には、しんどさがあるんだと分かっていて関わっていくのと、分からずに済ませてしまうのは全然違うかなと」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラー "SOSが発信できない"　支援のために大人がすべきこと</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>病気や障害のある親の世話をする、18歳未満の子ども「ヤングケアラー」。先月、国が公表した調査。ここまで大規模な調査は初めて行われたのですが、深刻な事態が浮かび上がってきています。</p>
<p><strong>保里：</strong>中学生の17人に1人。高校生の24人に1人という結果です。介護などの身体的なケアだけでなく、買い物や料理といった家事。親だけでなく、幼いきょうだいの世話なども含まれます。そのケアにかけている時間は、中学生が平日平均4時間。高校生は3.8時間。1日に7時間以上、家族の世話をしていると答えた人も1割に上りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>ヤングケアラーの実態に詳しい、大阪歯科大学の濱島淑恵さんに聞いていきます。濱島さん、なかなか自分から言い出せず孤立する子どもが多い中、黒光さんの「子どもの大丈夫に惑わされないでほしい」ということばがありました。これはつまり、大丈夫ではないということですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">濱島淑恵さん （大阪歯科大学 教授）</span></div>
<p><strong>濱島さん：</strong>そうですね。ヤングケアラーたちというのは物心ついたときからケアを担っていて、別の家庭と環境を比べるということができませんので、今の状況が通常になってくるわけです。そうすると、「大丈夫？」と聞かれると、「大丈夫」というふうに答えるのは当然のことであって、しかしそれが本当とは限らないということがあると思います。そういった形で負担があるにも関わらず、それを自覚していない、自覚があったとしてもなかなか理解者がいない中で知られないようにしなければいけない、知られたくないというような思いが出てくるということもあります。そういった中で、なかなか本人からは発信できないということがあるわけです。それが、なかなか気付きにくいというところの一因になってくるかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>実際、今回取材に応じてくださった方々、琴愛さん（仮名）は「誰かに相談する発想は全くなかった」と話しています。そしてカズヤさん（仮名）も、「おせっかいでいい、周りの人は積極的に関わって」と話してくれました。こうしたことばからも、アプローチが必要なんだということですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>濱島さん：</strong>なかなか見えてこないというのは当然のことですので、感度のよいアンテナを持つと同時に、やはり周りが積極的にアプローチしていくということは非常に重要かと思います。元ヤングケアラーたちの話を聞いても、いつどこで心を開くかというのは本人たちも分からない。しかし、どこかで突然、この人に話してもいいなというタイミングがあるわけです。それだけに、周囲のほうから常に見守り続け、声をかけ続けるということが非常に重要になってきます。そして私には話していいんだよ、家のこととか何かあったら話していいんだよ、ということを発信し続けることが重要になってきます。そうしますと、ある何かのタイミングのときに、この人には話そうかなといったときにしっかりとキャッチをして、支援につなげていくということが可能になってくるかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>声をかけ続けるというところですが、私たちの中で介護や家事をしている子どもは偉いとか、あるいはことばの中でも「偉いね」、ということばもあると思います。この考え方だったり、ことばを変えていかないといけないということなのでしょうか。</p>
<p><strong>濱島さん：</strong>非常に難しいところなのですが、家族のケアを担うということは、それはそれで本当にすばらしいことですし、尊いことですし、本当によく頑張っているというところは認める必要があるわけです。評価することが大事だと思います。ただ、そこで終わらないということです。やはり頑張っててすばらしいのだけれども、ちょっと負担に感じることはない？とか、何か学校生活で困っていることはない？という形で、負担にも注意を払うということです。彼らの家事と負担、その両方を私たちは認識していく必要があると思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>私たち一人一人が気付くべき大切なことが見えてきたのですが、実は、より子どもたちと密接に関わっている場所でさえも、その把握が難しいという現状があるのです。まず、学校はもし本人の悩みや不安を聞けても、家庭への介入ができない。そして行政のほうも、ケアマネージャーなどを通じて家庭の状況を把握できても、子ども本人の問題までなかなかたどりつけないというのが実情です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした中で、どうすればヤングケアラーを支えることができるのか、模索が始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラー いま大人がすべきこと　学校で・介護現場で…どう手を差しのべる</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>みずからがヤングケアラーだった経験を基に活動する、スクールソーシャルワーカー・黒光さおりさん。いま、学校の教員たちに、困っている子どもを見つけ出す力になってもらいたいと活動しています。</p>
<p><strong>スクールソーシャルワーカー　黒光さおりさん<br>
「ヤングケアラー、めっちゃ見つけにくいんですよ。『なんか困っていない？』と聞くと、『いや全然、大丈夫大丈夫』って言うし、何となくうまくやってそうに見える」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>黒光さんは、外からは見えにくいヤングケアラーの悩みに気付くことが、何よりも重要だと訴えました。</p>
<p><strong>黒光さおりさん<br>
「実は共通して、絶対に悪いものが1つあるんですよ。何やと思われますか。貧困でしょうか。能力でしょうか。実は、孤立なんですよ。すべての問題につながっているのは、孤立です。ケアを少ない人数の家族とか、子どもが抱え込んでしまうところに問題がある」</strong></p>
<p><strong>参加した教員<br>
「ヤングケアラーという、ことば自体あまり知らなかったんですけれど。日々出会っている子どもたちにかけることばとか大事なんだなと、改めて実感させてもらいました」</strong></p>
<p><strong>参加した教員<br>
「孤立化している部分については、学校現場に勤めているとなかなか気付かない。しっかり子どもたちの困り感に寄り添っていくのは、本当に大事だなと感じました」</strong></p>
<p>黒光さんは学校だけでなく、行政や児童相談所など関係機関と連携し、ヤングケアラーの支援につなげようとしています。</p>
<p>この日、訪ねたのは、生活保護の申請窓口。母親が体調を崩し、ヤングケアラーとなった児童の家庭のため、相談に訪れたのです。家族全体を支えることで、児童の負担を軽減するねらいです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>黒光さおりさん<br>
「ケアの負担を減らして、その子が進路や将来に向けて、ちゃんと取り組めたり、部活や友達関係も楽しめたりする環境にもっていくことが大事だなと。いろいろな関係機関を使って、ケアをみんなで負担していこうとしています」</strong></p>
<p>介護現場などを巻き込み、ヤングケアラーを支援しようと動き出したのが神戸市です。この日行われていたのは、介護事業者向けの啓発動画の撮影です。</p>
<p><strong>「子ども・若者ケアラーであった子どもたちは、誰にも相談できず問題を抱え込んでしまう可能性があります」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取り組みの背景には、2年前に起きたある事件がありました。女性が介護の負担に耐えかね、認知症の祖母を殺害。介護サービスを使っていましたが、女性への支援にはつながりませんでした。</p>
<p>神戸市内には、およそ3,000か所の介護事業所があります。それぞれの事業所は、神戸市の動画をインターネットで試聴するよう求められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>地域包括支援センタースタッフ<br>
「（ヤングケアラーの）具体的なイメージは全く持っていなくて、そこまで目がいっていなかったことがあるだろうなと思っています」</strong></p>
<p>神戸市は全国に先駆け、ヤングケアラー専門の部署を新たに立ち上げています。「子ども・若者ケアラー支援担当課」では、3人のスタッフを新たに雇用し、対応に当たっています。ヤングケアラーについての情報が寄せられると、この担当課が一元的に受け付けます。そして、介護保険、障害者支援など、8つの部署と連携。病院や障害、介護など、家庭によって異なる事情に組織の壁を越えて対応していこうとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>子ども・若者ケアラー支援担当課　岡本和久課長<br>
「1つの部署だけでできる課題ではなく、横断的に教育の現場、医療の現場、高齢者、障害者、横につながりながら情報を共有し、若者のケアラーの支援という観点を新たに入れ、改善できるような方策を作っていきたい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ヤングケアラーになる前が大切　"先進地"イギリスに学ぶ支援</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>ヤングケアラーについての相談窓口や、さらに多くの当事者の声については、関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0009/topic031.html" target="_blank">当事者の取材記事や相談窓口はこちら</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>ここでぜひ皆さんに知っていただきたいのが、国を挙げての対策にいち早く乗り出した、イギリスの取り組みです。12人に1人がヤングケアラーと社会問題化する中で、2014年に法律を制定しました。地方自治体に対して、ヤングケアラーを適切な支援につなげることを義務づけたのです。20年以上にわたり5,000人以上のヤングケアラーを支援してきた、サラ・ゴーウェンさん。サラさんは、いかにこのヤングケアラーを見つけだし支援につなげるか、ヤングケアラーになる前が大事だと指摘します。</p>
<p><strong>ヤングケアラー支援団体　サラ・ゴーウェン代表<br>
「ヤングケアラーになる前に、危機的状況に陥ってしまう可能性を認識しておくことが大切です。親など家族に慢性的な症状があると診断された時点から、子どもたちへの介入を始めるのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>もう一つあります。ヤングケアラーがみずからSOSを発信しやすいように、秘密の場所を作ることが大切だといいます。</p>
<p><strong>サラ・ゴーウェン代表<br>
「本当のことを自由に話せる、『秘密で』、『安全な』場所を作ることが大切です。家庭とは違う場所にです。他のヤングケアラーとも話せる場であると、さらによいですね」</strong></p>
<p><strong>井上：</strong>実はイギリスでは、秘密の場所として当事者どうしがつながる場ができたことが、大きなうねりになっていったのです。「ヤングケアラーナショナルボイス」という、イギリス全土のネットワークに発展しまして、国を動かすまでの一大勢力になったのです。例えばですが、すべての学校に支援員の配置の義務を求めたり、対応マニュアルを自分たちが作ったりしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>濱島さん、イギリスのこの取り組み、当事者みずからが動いているというところがポイントですよね。</p>
<p><strong>濱島さん：</strong>そうですね。当事者たちの声がきちんと届いていくというところが、非常にすばらしいところだと思います。特にいま拝見している中で、イギリスの取り組みとしてすばらしいところ、3つのポイントがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4544/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず1つは、ヤングケアラーの発見支援の仕組みというのがきちんと法制化されて、仕組みとして存在しているというところになります。日本においても当然、個人的にヤングケアラーに気付いた先生ですとか、専門職が個人的に支援をするということはあるわけですが、それですと偶然に左右されてしまうと。そういった人に出会えたヤングケアラーには支援が行くけれども、出会えない多くのヤングケアラーには支援が行かないというようなことが起こってきてしまうわけです。しかし、その仕組みを作ることによって、多くのヤングケアラーたちがちゃんと支援に結び付きつけられていくということができると思います。また、予防的なアプローチの大切さというのが述べられていましたが、やはり予防的なアプローチができるというのも、そういった仕組みがあるからこそだと思います。<br>
そして2つ目に、支援メニューの充実ということがあります。先ほどもヤングケアラーたちの集える場があるというような話がありましたが、それ以外にも例えば、レスパイト（一時的にケアから離れる）サービスですね。ケアから離れてちょっと休める。カヌー体験とか、子どもらしい時間を過ごすことができる。そういったサービスというのも整えられています。そういった豊富な支援メニューがある。その仕組みがあるということ、支援メニューがあるということ、その両方があることによって両方を生かしてるということが言えると思います。<br>
そしてさらに、そこに当事者たちの声が届くということですね。ヤングケアラーたちが社会的に認識されて、そして彼らの声を発信する場がある。そしてそれが政策に反映されていく、そういったところが非常にすばらしい点かなと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>日本では、厚生労働省と文部科学省が中心となってプロジェクトチームを立ち上げ、今月中には支援のための報告書を作成する見込みとなっています。濱島さん、日本がこの問題に向き合っていくために、今後何が必要だと考えますか。</p>
<p><strong>濱島さん：</strong>やはり非常に重要なポイントとして、ヤングケアラーに関わる問題というのは子どもの人権に関わる事柄ではあるのですが、子どもの問題ではないのです。子どもの問題でもあるんですが、それだけではない。その背部にある、大人の問題に注意を払っていく必要があると思います。高齢者福祉、障害者福祉の問題、または貧困ですとか社会的孤立、社会的排除の問題、そういったさまざまな問題が絡んできている。そしてその問題が解決されてこない中で、そのしわ寄せが子どもたちに行っていると。そこでヤングケアラーたちがさまざまな困難を抱えることがあるということです。そういった意味で、ヤングケアラーの支援には児童福祉や教育というところだけではなく、非常にさまざまな領域にまたがった包括的な支援というものが必要になってきます。そういった意味では、国にはぜひそういった包括的な支援のビジョンというのを示していただきたいなと思いますし、それを法制化して予算化していくといった取り組みを期待していきたいと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>濱島さん、ヤングケアラーの子どもたちが生きやすい社会、これはどんな姿をしていますか。何を求められますか。</p>
<p><strong>濱島さん：</strong>さまざまなことがありますが、やはり一番大事なのは「理解」だと思います。ヤングケアラーたちが、ケア経験によって得た価値。そして価値だけではなくて、それでもなかなかしんどいことがある、さまざまな負担・困難、その両方を理解している人々がたくさんこの社会にいるということ。それが、暮らしやすい社会を作るための第一歩になるのではないかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして、どんな言葉を子どもたちにはかけたほうがいいと思いますか。</p>
<p><strong>濱島さん：</strong>やはり彼らには大変さもあるかもしれないけれども、あなたたちには価値もあるということ、その両方を見ながら一緒に考えていこうということを、ぜひ声をかけてあげてほしいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4544" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>動物園は“不要不急”ですか？　現場からの問いかけ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kodomo/">子ども</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fan/">ファン</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sightseeing/">観光</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/zaisei/">財政</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>例年は大型連休のある５月が一番のかき入れ時の動物園。ことしは緊急事態宣言で休業を迫られるなど、各地で厳しい状況に陥っている。さらにこれまで大事にしてきた「動物とふれあい、命のぬくもりや大切さを伝えること」が感染対策で難しくなり、存在意義が揺らぐ事態に。また海外からの動物の輸送停止で繁殖活動にも影響が及び、「今までのような動物園の姿を維持するのが難しい」という声もあがっている。厳しい状況に直面しながらも、自分たちには存在意義があるとして奮闘を続ける動物園の現場を見つめる。
<br><br>
<b>＜関連リンク＞</b><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pZDnAJW3Q0/" target="_blank">動物園は“命がいる場所”　旭山動物園 坂東元園長インタビュー</a><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pGpXpE2n1G/" target="_blank">「走ってくれ！キリンのはぐみ」広島・安佐動物公園 命をつなぐ模索</a><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pEZg4bl3BD/" target="_blank">“希少動物の命をつなぎたい” 　国内初！ニホンライチョウ“野生復帰”計画</a>
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/B71Q3K4VP3/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>坂東元さん
                                  <span class="person2__note">（旭山動物園園長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">動物園に迫る危機 コロナ禍で移動も繁殖もできない？！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>スイカを食べるカバ。</p>
<p><strong>「はい、あげまーす」</strong></p>
<p><strong>「バグっ！（スイカを食べる音）」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コロナ禍で私たちの心を癒やしてくれる動物たち。<br>
例年、大型連休のある5月がいちばんの稼ぎ時の動物園。<br>
しかしことしは…3回目の緊急事態宣言が出され、休園に追い込まれる所が相次ぐなど苦境に陥っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>動物園・副園長<br>
「目の前は本当に真っ暗」</strong></p>
<p><strong>動物園・園長<br>
「動物園は命がいる場所。じゃあ見てもらえなかったら、動物園ってなんだろうって」</strong></p>
<p>動物園には、さらにコロナの影響が。<br>
渡航制限で海外から動物が入ってこないのです。</p>
<p><strong>動物商<br>
「（到着は）いついついつ？」<br>
「スナネコなんだけれどもずっと（海外から）飛ばせないでいる」</strong></p>
<p>海外から動物を受け入れることで成り立ってきた根底が揺さぶられています。</p>
<p><strong>国内の繁殖計画の責任者<br>
「感染状況によって左右される。振り回される。国際連携できない期間がいつまで続くのかなって。（国内だけでは）繁殖計画すら組めない」</strong></p>
<p>経験したことのない危機。それでも動物園を守っていきたいと懸命の取り組みが続いています。</p>
<p><strong>動物園の飼育員<br>
「なんとか手を打ってみたら新しい道が開けるかもしれない。できる限りのことをやる」</strong></p>
<p>一見、不要不急なレジャー産業とさえ思われがちな動物園。<br>
コロナ禍と闘う現場を見つめ、その意義をいま一度考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍で揺らぐ動物園の”存在価値”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先行きの見えないコロナ禍で国内の動物園はどれだけ深刻な事態に直面しているのか。<br>
兵庫県姫路市にある「姫路セントラルパーク」です。<br>
ライオンなど、170種類の動物を飼育し、年間60万人が訪れていました。</p>
<p>先月下旬、兵庫県では、3回目となる緊急事態宣言の発令が決定。<br>
この動物園も、一時休園を余儀なくされました。</p>
<p><strong>姫路セントラルパーク 福重祥一園長<br>
「大変ですね。いつ収束するのかなっていうのはありますよね。収束はないんでしょうけど」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年だけで、4億円の減収となるなかでの、さらなる休園の決定。先行きの見通せない現状に、不安を募らせています。</p>
<p>今回NHKでは、全国91の動物園にアンケートを実施。<br>
78の動物園から回答を得ました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>経営面について、およそ7割が「経営が苦しい」と答えました。<br>
収入はコロナ禍以前と比べ、平均でおよそ3割減っていることも明らかになりました。<br>
不要不急の外出の制限が呼びかけられる中、苦境は1年以上に及んでいます。</p>
<p>北海道・旭川市にある旭山動物園です。これまで、動物本来の動きや生態を引き出す、「行動展示」と呼ばれる手法でその姿を伝えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>好奇心旺盛で上下に泳ぎ回るアザラシの特徴を活かそうと作った円柱の水槽。</p>
<p>高いところを好むユキヒョウは、下から観察できるようにすることで、間近に感じてもらおうとしました。</p>
<p>しかし、去年4月から1か月間に渡り臨時休園。その後も、海外や道外からの客は、ほとんど来なくなり、入園料収入は7割減りました。</p>
<p>園長の坂東元さんです。去年、27年ぶりに子どもが誕生したカバ。新たな集客にもつながるのではと期待していましたが、その姿を多くの人に披露することはできずにいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>旭山動物園・坂東園長<br>
「カバの子が20数年ぶりに生まれて、『見て見て』『見に来て見に来て』と言いたいんですけど言えなくて、名前の募集もなかなかできなくて、すごくじれったいというか、仕方がないのですが。見てもらえなかったら動物園って、なんだろう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>せめて、動物の映像だけでも発信したいと、坂東さんたちが始めたのが、動画のライブ配信でした。</p>
<p><strong>飼育スタッフ<br>
「きょうのワンポイントガイドはもうじゅう館。紹介するのはエゾヒグマです」</strong></p>
<p>少しでも、息づかいを感じてもらえるよう、できる限り間近で撮影。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>飼育スタッフ<br>
「なかなか意外と長い舌」</strong></p>
<p>しかし、においや手触りなどは映像だけでは伝えることができずもどかしさを感じています。</p>
<p><strong>旭山動物園・坂東園長<br>
「このにおいや、音、気配、来ていただいて実際に見てほしいし、感じてほしいというのは、最終的にはあります。来ていただいて、見てもらって話をするのとはちょっと視点が違ったり、感じてもらい方が違うのかなというちょっと悩みも、ジレンマというか。切り取って見てもらわなきゃならないから、その難しさはある」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>入園できたとしても、感染症対策のために動物とふれあう機会は大きく制限されています。広島市の安佐動物公園でも、ポニーの乗馬やモルモットとのふれあいが1年以上に渡り、中止。飼育担当者による動物の説明も、取りやめました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アンケートでも「動物とのふれあい体験」を中止したと答えた動物園は全国で69か所。<br>
飼育員による説明を中止したのは47か所。「命を学ぶ」機会が失われているのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">海外からの移動の中止で　繁殖にも危機が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに、海外からの移動が難しくなったことで、影響を受けているのが「動物の繁殖」です。</p>
<p><strong>「(サイ舎に)何もいない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>埼玉県にある東武動物公園です。この春、台湾から受け入れるはずだったメスのシロサイの到着が、大幅に遅れています。動物園ではメスの到着に合わせて国内にいるオスを呼び寄せ、繁殖を行おうと計画していました。</p>
<p>今回、受け入れるメスは5歳。到着が遅れることの影響は、ことしだけにとどまらず、今後の繁殖計画にも及ぶおそれがあると危惧しています。</p>
<p><strong>東武動物公園 課長 下康浩さん<br>
「シロサイって、ひとつ最近わかってきたのが、ある程度若いとき、うーん、4歳から6歳ぐらいかな、ぐらいで、一度出産を経験しないと、そのあと いくら適齢期になったとしても繁殖は難しい。1年、2年とこれは月日がたっていけばいくほど、チャンスは少しずつ低くなってくるかな」</strong></p>
<p><strong>動物商・白輪剛史さん<br>
「（タイ語で）どの日？どの日？どの日？大体、来月の何日?」</strong></p>
<p>世界各地の動物園との間で、動物の輸入の仲介を行ってきた白輪剛史さんです。<br>
いま、航空機の減便や渡航の制限などが原因で、動物の取引の中止や延期が相次いでいるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>動物商・白輪剛史さん<br>
「いまスナネコなんだけども、ずっと(海外から)飛ばせないでいる。野生のネコに対する検疫の役所がずっと休んでいたり、獣医さんがいなかったり、そういう具合でもう不具合がすごくあってもう本当に大きなジレンマですよ」</strong></p>
<p>アンケートでも「動物の繁殖」への影響を危惧する声が。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>長崎バイオパーク<br>
「マレーバクの繁殖計画が滞っている。ロックダウンで進まない」</strong></p>
<p><strong>山口県の徳山動物園<br>
「クマの搬入について海外との調整をしていたが、休止となった」</strong></p>
<p>姫路セントラルパークでも。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この動物園では、去年ゾウが死んだため、新たにアジアから5頭を受け入れ、繁殖を目指すことにしていました。およそ3億円の予算を確保しましたが、感染の拡大で交渉がストップ。今後の見通しは立っていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>姫路セントラルパーク 福重園長<br>
「こればかりは、自分たちどうすることもできませんので収まるのを待つだけ。不安ではありますね。どんどん時間がたつにつれて交渉もできなくなるという可能性もありますので」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで、日本の動物園では、ゾウやゴリラ、キリンなど、海外から動物を受け入れ、国内で繁殖。その子どもを各地の動物園に送り出す仕組みをとってきました。</p>
<p>しかし、海外から動物が入ってこなくなったことで、国内にいる動物だけで繁殖を行う必要が生じています。</p>
<p>ところが、国内だけで繁殖計画を進めることには課題があるといいます。</p>
<p>国内にいるキリンの繁殖計画の責任者、清水勲さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>現在、およそ150頭が飼われているキリン。<br>
限られた頭数で繁殖を行う際に、問題となるのが「近親交配」です。同じ父親の血を受け継いだキリンが増えすぎ、寿命が短くなったり障がいのある子が生まれたりするといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>多摩動物公園 キリン繁殖の責任者 清水さん<br>
「ちゃんと生まれてこない可能性も高いうえに、早々に死んでいってしまうということはもう、明らかなので」</strong></p>
<p>こうした事態を避けるため、清水さんが中心になって国内の動物園全てのキリンの年齢や性別、両親の血統などを考慮し繁殖を行ってきました。</p>
<p>海外から新たな血統が入ってこない時期が長引けば、計画を立てることが難しくなるといいます。</p>
<p><strong>国内のキリン繁殖計画の責任者 清水さん<br>
「当然、国内の個体だけでやっていくことになるので、より厳密に血液の、血縁の多様性をちゃんと考えていかなきゃならない。非常に悩ましいですね」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">限られた命を大切に育てる 広島・安佐動物公園 キリンの「はぐみ」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>海外からの移動が制限される中、国内にいる限られた数のキリンをどう守り、育てていくのか。広島市の安佐動物公園では、コロナ禍で、ある模索を続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年4月に生まれたキリンのはぐみです。<br>
生まれた時から、後ろ足に障がいがあり、本来は曲がらない方向に曲がっていました。<br>
立ち上がることも、母乳を飲むこともできません。</p>
<p><strong>キリンの飼育を担当・堂面志帆さん<br>
「こんな足の形だと正直はじめて見たときは、この子(はぐみは)はもうこの先生きていくことができないかもしれない」</strong></p>
<p>それでも、大切な命を守りたい。飼育チームが動き出します。<br>
まず、義足を作る専門家に、「キリンの装具」の制作を依頼。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>足を装具で支えながら、筋肉やけんを強化することで、何も着けなくても歩けるようになることを目指しました。</p>
<p>しかし、プロジェクトは、困難の連続でした。<br>
思うように発達しない筋肉。装具をつけずに歩こうとすると、足が曲がってしまいます。</p>
<p>トレーニングを嫌がることもありました。</p>
<p><strong>堂面さん<br>
「ピリピリしてる。ごめんなさい」<br>
「だめか」</strong></p>
<p>それでもはぐみのために試行錯誤は続きました</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>堂面さん<br>
「ところどころで、やっぱりだめなんじゃないかなって思ったりすることもあったんですね。そのたびにはぐみはきちっと立ち上がって、ここまで元気に育ってくれたので。はぐみのためにできる限りのことをやる」</strong></p>
<p>はぐみが誕生してから7か月。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>義足をはずす堂面さん<br>
「ハグちゃん」<br>
「取れました。すごいいい感じ。さあ、歩いてごらん」</strong></p>
<p>はぐみは、自らの力だけで走れるまでになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>堂面さん<br>
「動物たちの生きる力は私たちが思っている以上にあるので、“この子を諦めます”と言わなくてよかったなって思ってます。勇気というか元気を与えてくれる子になってくれたらうれしい」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">危機に立つ動物園　全国で続けられる模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>新型コロナウイルスの感染拡大で、エンターテインメントや観光など多くの業界は、今も苦境にあり、働く人たちも仕事を失う危機に直面しています。動物園もまた、そのひとつです。</p>
<p><strong>井上：</strong>当たり前にあった動物とふれあえる場所がもしなくなってしまうと、はぐみで見たように、多様な生き物の命の大切さを間近で体感できる場を失ってしまうのではないかと感じてしまいます。</p>
<p><strong>保里：</strong>NHKが行ったアンケートでは、全国の97%の動物園がこの1年の間に臨時休園したと答えました。その中で、数多く寄せられたのが、動物とのふれあいや学びの機会が失われることを危惧する声だったんです。</p>
<p><strong>釧路市動物園<br>
「ふれあいができなくなったことから命のぬくもりを伝えることが難しくなった」</strong></p>
<p><strong>伊豆アニマルキングダム<br>
「動物に対する距離を取らねばならず機能しなくなった」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>こうした厳しい中でも、全国の動物園では様々な取り組み・模索を続けています。<br>
富山市ファミリーパークでは、トングを使っての餌やり体験を実施。動物との接触を最小限にしながら、命に触れる機会を確保しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>千葉市動物公園では、飼育員が小学校向けに、ふだん公開されていない飼育小屋から、リモートで出前事業を行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>那須どうぶつ王国では、希少動物にふれられるように、国の特別天然記念物である二ホンライチョウの繁殖に取り組み、自然ふ化にも成功しました。</p>
<p><strong>保里：</strong>旭山動物園の園長、坂東元さんは、このかつてない事態に直面したことで、改めて動物園の存在意義を問い直しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">動物園は不要不急？旭山動物園園長の問いかけ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>いま世の中でいろんなものが、不要不急のものとか、あるいは絶対に生きるために必要なものとか勝手に分類されて、勝手に存在価値を場合によっては否定されることが起きていると思うのですが。</p>
<p><strong>坂東さん：</strong>動物園そのものの位置づけ、社会のなかでどう見られている場所かというのもすごく大きな問題なのかなと思っていて、絶対必要なインフラではない感覚はまだ動物園・水族館に対してあるんだと思うんです。そこはちょっと悔しいです。<br>
でも これからの未来を考えたときに環境のことや生物多様性ということばが出てきたり、SDGsだったり、いろんなことは結局みんな生き物につながっていくわけじゃないですか。<br>
そのことを本質的にいろんな生き物たちのことを知れる場所として動物園はあって、そういうことに気づいてもらう場所としても動物園はすごく存在する意味のある場所だと思うし、もしかしたら本当は絶対に必要な場所なのかもしれない。</p>
<p><strong>保里：</strong>もし動物園という場所がなくなってしまったらどんなことが失われてしまうのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>坂東さん：</strong>僕らの数十年前の子どもの時代とは違ってまだ自分たちの身近にいろんな虫だったりいろんなものがいた時代とはどんどん変わってきていると思います。人以外の生き物のことを誕生から死まで連続して感じる機会はどんどん減っていく。そのなかで命を感じることもそうですし、そういうことがどんどん希薄になっていく。命の関わり方は理屈で方程式のように割り切れるものでは決してなくて、もし動物園そのものも立ちゆかなくなるとしたら、僕らの精神的ないろんなものの成長にも影響が出てくるのではないかと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">命にふれる大切さに気づき始めた住民たち　～岡山・池田動物園～</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>これまで当たり前だと思っていた動物園の大切さに気づき、住民が立ち上がった地域があります。岡山市にある、池田動物園です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>開園から68年。市内、唯一の動物園として、住民たちの憩いの場になってきました。<br>
しかし、去年、入園者数は4割落ち込み、動物とのふれあいもすべて中止。2000万円の赤字に陥りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>池田動物園　忠正智登士副園長<br>
「コロナという名前を聞くだけで、目の前は本当に、真っ暗になるような状況」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>苦境にあえぐ、わが町の動物園を守りたい。ことし、住民たちは自ら、協議会を立ち上げ、動物園の活性化策を話し合い始めました。</p>
<p><strong>住民<br>
「教育だとか、それから本当に自然に触れてもらうっていうことにプラスできるように考えたらいい。僕らの世代は、生まれたころから、動物園があって、こんなちっちゃい頃からここへ来て、ライオン見た、キリン見た、ゾウみた、みたいなことがあって」</strong></p>
<p><strong>住民<br>
「歴史ある動物園なんで、絶対なくしてはいけない動物園なので、それを守っていきたい」</strong></p>
<p>大森将平さん、36歳です。地元の青年会議所で、理事を務めています。<br>
幼いころから、家族に連れられ、池田動物園に足を運んできた大森さん。<br>
父親となり、改めて、その大切さを感じたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大森さん<br>
「こどもが動物を見て、かわいいと思って、その命を大切にしようとする、その姿が本当に微笑ましいなと思って。ふだん、自分たちが食している動物がいたりとか、食の大切さとか、そういったことも同時に学んでいけるので、必ず、子どもたちに対しては連れて行ってあげなければいけない場所だな」</strong></p>
<p>去年の年末、大森さんたちは、動物園にキリンを受け入れようと、クラウドファンディングを開始します。1年前に死んだキリンの「桃花」。動物園の入り口近くで飼われ、20年にわたって「看板娘」として愛されてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>池田動物園にキリンを絶やしたくない。クラウドファンディングは、開始から大きな反響を呼び、7日間で目標の300万円に到達。最終的に600万円が集まりました。</p>
<p>3月。高知県の動物園から感染症対策を徹底した一台のトラックがやってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>雄の「サンタロウ」。<br>
池田動物園に一年ぶりに、キリンが戻ってきました。</p>
<p><strong>子ども<br>
「かわいいね。うん」</strong></p>
<p>大森さんも、2人の息子を連れて駆けつけました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大森さん<br>
「動物園を通じて、自分がこどもを連れて行ったりとか、孫を連れて行ったりとか、ずっと歴史をつないでいく場所であってほしいので、みんなで助け合って、みんなの動物園であってほしいと思う」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">動物園　励ましの声に支えられて</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>ほかの動物園からも、人々が動物園を必要としていることが感じられ、励みになったという声が寄せられました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>淡路ファームパーク<br>
「休園中に動物に会えないことを嘆かれるコメントをたくさんいただき改めて動物園は必要とされているのだと感じた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東武動物公園<br>
「休園期間中に餌代の支援、寄付の申し出や応援メールをいただき、お客様に支えてもらっている事を再確認しました。いつも通りの動物たち"通常"であることが、来園する方へ安心ややすらぎにつながっているのではないかと思いました」</strong></p>
<p><strong>保里：</strong>旭山動物園の坂東さんに、最後に私たちに伝えたいことを聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「動物園を守り抜く」旭山動物園園長の覚悟</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>動物園をまた訪れることを心待ちにしている人たちに対してはどんなメッセージを送りたいですか？</p>
<p><strong>板東さん：</strong>自分たち人類が、自分も含めてこれだけ大変な思いになっているなかで人よりも動物だとは、やっぱり思えない。たぶん皆さんも思えないと思います。そのなかで動物たちのことにどれだけ気持ちが割けるか。<br>
そこは難しいのですけれど、僕らは生き物を飼育しているわけで、生き物に対して動物たちは選択肢がないんですね。自然のなかで自分で生きるという選択肢がないんです。動物園の動物は。<br>
そういう意味では 僕らがその命をすべて預かっているわけで 自分たちしだいなんです。だからその覚悟みたいな部分だけは 少なくともしっかり持ち続けなければいけないと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こういう期間があったからこそ真剣に考えて、次に訪れたときには「あれ、こんな視点で」とか「こんなことを実は取り組んでいたんだ」とか。たくさん気づいてもらえるように、しっかりと自分たちはやっていかなければいけない。ぜひ忘れないでいてほしいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4545/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>坂東さんのインタビューや、足に障がいのあるキリン「はぐみ」の成長記録はこちらから詳しい内容をご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>＜関連リンク＞</strong><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pZDnAJW3Q0/" target="_blank">動物園は“命がいる場所”　旭山動物園 坂東元園長インタビュー</a><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pGpXpE2n1G/" target="_blank">「走ってくれ！キリンのはぐみ」広島・安佐動物公園 命をつなぐ模索</a><br>
▶<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pEZg4bl3BD/" target="_blank">“希少動物の命をつなぎたい” 　国内初！ニホンライチョウ“野生復帰”計画</a><br>
</div>
<p><strong>保里：</strong>今日、明日、すぐには、動物園に行かないといけない場所ではないのかもしれませんが、私たちの未来を考えたとき、欠かすことのできない守っていくべき、とても大切な場所であることを、今回深く実感しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4545" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>出社?在宅?　コロナ禍の働き方最前線 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinzaiikusei/">人材育成</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikatakaikaku/">働き方改革</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/telework/">テレワーク</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>コロナ禍で働き方は劇的に変化した。リモートワークが広がり、リアルでの出社は減少。新しい働き方に対応するため、今、オフィスの移転やリニューアルを進める会社が増え始めている。しかし、リモートワークでは新人育成が難しい、アイデアを生み出す雑談などのコミュニケーションがとりにくいといった課題も出てきている。今回、感染対策を行いつつも、職場に人が集められるようなオフィスづくりに取り組む大手ＩＴ企業の引っ越しを取材。また、パソコンの中で、実際に出社している感覚で働ける「バーチャルオフィス」を導入し、リモートの難点を解消しようとする企業も。職場とは何か、ともに働く意味とは何かを考える様々な企業を通して、これからの働き方を考えるヒントを探る。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/K9V88X2QGV/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>山下正太郎さん
                                  <span class="person2__note">（ワークスタイル研究所所長）</span>
                              </li>
                                  <li>合田文さん
                                  <span class="person2__note">（経営者）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？コロナ禍の働き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新型コロナの影響でリモートワークが広がった今、職場のあり方が根底から見直されています。このIT企業では、社員の座席を4分の1に減らし、ソーシャルディスタンスを確保。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出社前提の働き方を改め、職場に来るときは事前予約。会社にいる社員の位置を可視化し、密を防ぐ取り組みを進めています。</p>
<p>ほかにもオンライン会議の急増で防音ルームを設けた事務所など、新しい働き方に対応するため今、移転やリニューアルを進める会社が増えています。</p>
<p><strong>ペイペイCFO　走出雅紀さん<br>
「コロナが仮に多少収束したとしても、もとの働き方には戻らない。コストを度外視してでも、従業員が安心して成果を発揮していく環境のほうが重要」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そんな中、社員が働きやすいように、オフィスを攻めのリニューアルした企業も。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>内装費に2億円をかけた、洞窟のようなオフィス空間。人材コンサルティングを手がけるこの企業では、遊び心あふれる職場に社員たちの意欲が高まったといいます。</p>
<p><strong>レガシードCEO　近藤悦康さん<br>
「オフィスの意味合いが何なのかというのを、今一度、問う時期に来たんじゃないかなと思っています」</strong></p>
<p>職場の形から共に働く意味を見つめ直す、さまざまな企業。これからの働き方を考えるヒントを探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？コロナ禍の働き方　リモートワークの課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>新型コロナの影響が続く中、いかにしてコミュニケーションをとって、生き生きとした働く環境を作っていけるか考えていきます。</p>
<p><strong>井上：</strong>まず最初に、リモートワークで生じた課題をどう解消するか。新しいオフィスのヒントを探ります。後半では、リモートワークをする中で人材育成をどうするか。最新のシステムを導入した企業を見ていきます。</p>
<p><strong>保里：</strong>私も井上さんも、こうしたスタジオ出演などの業務以外は、極力ずっと在宅勤務ですもんね。</p>
<p><strong>井上：</strong>そうなんですよね。オフィス大好き人間なのですが、なかなかこのご時世、しょうがない部分もあるのですが。</p>
<p><strong>保里：</strong>ことし1月、首都圏の企業を対象にした調査結果なのですが、およそ8割の企業が職場の見直しを行いたいと答えていまして、3割の企業はすでに見直しに着手しているということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その理由と考えられるものの中に、リモートワークの課題があります。「コミュニケーションが難しい」、「マネジメントが難しい」、「生産率・効率の低下」となっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>まずはコロナ対策をしながらも、いかにコミュニケーションを取り戻すのか。オフィスの移転を機に、職場の見直しに取り組む大手IT企業を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？コロナ禍の働き方　オフィス移転 雑談を取り戻せ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月上旬。オフィスの移転を間近に控えた、都内の企業です。料理のレシピサイトを運営する、創業23年のIT企業。去年から原則、リモートワーク。この日も一部の社員だけが出社して、片づけをしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「新オフィスは横浜になるということですか？」</p>
<p><strong>「個人的には家が遠くなるので、ちょっとウッって感じなんですけど、リモートに慣れてた部分はあったので」</strong></p>
<p>コロナ禍にあえて会社の移転を決めたのは、ある課題を解消するためでした。それは、雑談など気軽なコミュニケーションの不足。</p>
<p>以前は料理を愛する社員どうし、あちこちで会話が自然と生まれ、新たなビジネスのきっかけになっていました。例えば、アプリで新鮮な食材を注文し、専用の冷蔵庫で受け取れるサービス。雑談から生まれたアイデアが盛り込まれ、今では新事業に成長しました。</p>
<p>この会社ではレシピ事業が伸び悩む中、未来への投資を進めています。これまで以上に、新たなアイデアを生み出すことが求められているのです。</p>
<p><strong>大手IT企業 JapanCEO　福﨑康平さん<br>
「一緒に働く人たちが、こういう変化が世の中にあったよといって気づいてくれたら、オフィスで雑談が生まれるんだと思うんですよね。その雑談が生まれてすぐ行動すれば、おそらく2～3日で物事を変えられるんですよ。この空間を作らないかぎりは、なかなかいいプラットフォームサービスというのは作れないんじゃないかと非常に危惧しています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1か月後のオープンに向けて、新オフィスのレイアウト作業が大詰めを迎えていました。移転プロジェクトを担当する1人、人事部の吉田央(ひさし)さん。この日、オフィスに入れる植物について打ち合わせを行っていました。</p>
<p><strong>大手IT企業 人事部　吉田央さん<br>
「金額的には、全然増やしてもいいかもしれない。もの足りなかったら」</strong></p>
<p><strong>「植栽を？」</strong></p>
<p><strong>吉田央さん<br>
「あとは一回やってみてですけど」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「緑をたくさん入れたねらいは？」</p>
<p><strong>吉田央さん<br>
「出社筋ですか」</strong></p>
<p>「出社筋？」</p>
<p><strong>吉田央さん<br>
「（在宅勤務で）出社する筋肉が落ちてるんで、それをまた鍛え直すためにも自宅と違う環境を設けないといけないと思っていて」</strong></p>
<p>リモートに慣れた社員が、オフィスで創造的な仕事をするために何が必要か。植物には、あるメッセージが込められています。100種類もそろえた木は、コーヒーやアボカドなど、食にまつわるものばかり。何気ない雑談を生むきっかけになってほしいという思いです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>吉田央さん<br>
「なかなかアボカドの木って見ないじゃないですか。アボカドってこうなっているといった発見から、もしかしたらビジネスにつながるようなアイデアを生みだせるきっかけになるかもしれないので」</strong></p>
<p>4月末。緊急事態宣言が発出されましたが、引っ越しは進めざるをえません。先行きが見えない中、オフィスをどう活用していくのか。職種によって、出社の頻度を変える工夫を打ち出していました。</p>
<p>デザイナーやエンジニアなど、交流してアイデアを生み出す職種は出社を多めに。開発に直接関わらない営業や広報は、出社にこだわらない。感染状況も見ながら、新規開発と効率アップをねらっていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>福﨑康平さん<br>
「戦略、戦術、思いというのは、誰かが『あなたこれ考えて、あなたこれ考えて』って生みだせるほど簡単なものではなくて。いい雑談といいますか、そういった思いとか雑談とか雰囲気とか、こういった空気の流れが物事を変えていく原動力になるのかなというのは信じているんですね」</strong></p>
<p>5月、新オフィスがオープン。ねらいどおり、雑談は生まれたでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出社する人数が少ないためか、この日は雑談する様子はあまり見られませんでした。移転の効果が現れ、活発な交流が生まれるのはまだ先のようです。しかし、移転プロジェクトメンバーの吉田さんにとって、ともに働く意味を改めて考える機会になったといいます。</p>
<p><strong>吉田央さん<br>
「集まり方とか、目的を持つといったところは、当たり前のように毎日出社している頃ってそこまでちゃんと考えてなかったんですね。今回あらためて考えてみて、目的をより明確に持つということと、集まらない中でどういったことをやって、集まる中でどういったことをやるかという使い分けも、これから新しくどんどん生まれてくると思うので」</strong></p>
<p><strong>福﨑康平さん<br>
「変えるのって、すごく時間がかかると思っているので、これが良かったかどうかって、1年後にならないと分からないぐらい長いスパンで見ていくことが大事かなと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？コロナ禍の働き方　使い分けを考える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>働き方や、働く場所の変化について国内外の最新状況に詳しい、山下正太郎さん。そして、多様な人々の居場所づくりをテーマにした会社を経営している、合田文さんと共に考えていきます。よろしくお願いいたします。<br>
山下さん、取材した企業はコロナ禍での感染対策をしながらも、対面でのコミュニケーションにも意義を見出して模索していました。どんなポイントに注目しましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">山下正太郎さん （コクヨ ワークスタイル研究所 所長）</span></div>
<p><strong>山下さん：</strong>最近の最も重要なテーマとしては、やはり「フレキシビリティ」と「イノベーション」、この大きな2つがテーマかなと思います。<br>
まず最初のフレキシビリティというのは、なるべく時間や場所を自分の意思で選択するという非常に柔軟な働き方です。まさに、このコロナ禍で広がった働き方だと思います。<br>
もう一方のイノベーションは、価値を創造するということですが、今度はフレキシビリティとは逆で、なるべく人が集まって、そこでアイデアを出していくといった働き方です。まさにVTRで紹介されていた企業が、重要視していたところなのかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>実は、イノベーションについて興味深い発言があります。誰もが知るアメリカの巨大IT企業も、最近こういう発表をしています。</p>
<p><strong>アマゾン　ジェフ・ベゾスCEO<br>
「今後の計画として、再びオフィスで勤務することを中心とした文化を取り戻そうと考えている。オフィスに集うことで、協力しあい、学びあい、そして発明や新たな価値を創造することが最も効果的にできると信じている」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>あの企業がそういったことを言うというのは意外だったのですが、実際イノベーションのためには集まることは大事ということなのでしょうか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>そうですね。実は意外かもしれませんが、テクノロジーを得意とするIT企業ほどリアルな場で集まろうという傾向が以前から見られました。<br>
例えば、オフィスの中に3食、ごはんが食べられる食堂を用意したりとか、あるいはジムを作ったりとか、あるいは娯楽施設を用意したりとか、なるべくオフィスを出なくても過ごせるような施設をたくさん作って、長時間同じ場所にいることによってコミュニケーションの量を増やして、イノベーションを増やしていこうという傾向が見て取れたわけです。</p>
<p><strong>保里：</strong>合田さんはミレニアル世代の1人として、どのように聞きましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">合田文さん （タイワ CEO）</span></div>
<p><strong>合田さん：</strong>私の経営する会社は20代・30代の若い世代が中心の会社なので、規模もすごく小さいのと、どちらかというとフレキシビリティを大事にしている社風ではあります。なので今、リモートばかりではあるのですが、なるべく「今度何やりたいよね」とか、「今度はこういうことをチャレンジしてみたいね」みたいな会話がオンラインの通話の中でも出るように心がけてはいます。</p>
<p><strong>保里：</strong>会えない中でも雑談を大事にしていると。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>雑談はどうやったら生まれてくるものなのでしょうか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>雑談は、偶然出会うタイミングをどれだけ増やすかというところが重要かなと思います。例えば、キッチンのスペースで同時にコーヒーを飲みに来た人が偶然出会ったときに会話が始まるとか、なるべく偶然の出会いをデザインしたい。それから、そこになるべく滞在させるようなことによって、きっかけを長く作ることができると。そういうところがポイントかなと思います。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>私は偶然会うということは今、リモートが中心のためあまりないので、定例会議みたいなのを毎日やるようにしています。その中で必ずアイスブレイク的に「きょうはこんなことがあって」とか、「こういうニュースがあったよね」とか、そういうものをシェアしながらみんなの考えていることを引き出すようにしています。</p>
<p><strong>保里：</strong>意識して行っていくということですね。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>雑談していくという意味としては、イノベーションを起こすというところ以外にも、一人一人の疎外感をなくしていくというところも大切かなと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>疎外感というのは、どういうことですか。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>1人で仕事をずっとやっていると、周りの人が何を考えているのか分からなかったり、自分が本当に評価されているのか分からなかったりすることが起きてしまうのかなと思うので、そこへの声かけは大変重要かなと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>やはり、ふだん以上にされているのですか。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>そうですね。私は意識して褒めるときは、いつもの10倍ぐらいのテンションで褒めるようにしてます。</p>
<p><strong>保里：</strong>まさに企業、人によって状況はさまざまだと思います。職種によっては今も出社せざるを得ない方もいますし、今後出社するというときに不安だという方もいると思います。そうした中で、徹底した感染対策を施したオフィスにリニューアルするという企業も出てきています。<br>
こちら、感染対策のため、徹底的に非接触で仕事ができるように作られたオフィスです。例えば、このドアも触らずに手をかざすだけで開けられたりとか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>現代版、開けゴマですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうなんです。今度は照明もよく見ていてください。触らずにつけたり消したりできているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>触れていませんね。</p>
<p><strong>保里：</strong>対面でのコミュニケーションをより重視しているからこそ、そこに投資をしているという面もあるのかもしれませんが、山下さん、オフィスとリモートワーク、どういうふうに使い分けて考えていけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>まずはリモートワークからお話ししますと、ルールとかマニュアルなどでやり方や進め方が明確になっている、言語化しやすい仕事に適していると思います。<br>
片やオフィスに関して言いますと、オフィスは逆に言葉になかなかならないというようなところですよね。つまりカルチャーを共有したりとか、会社のビジョンを共有したりとか、そういった業務という仕事には適している。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何も言わなくてもオフィスにいるだけで何かを感じ取ることができる、そういう違いはあるのかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに多くの企業がそのはざまで、今いろんな模索をしているわけですが、結局、今何を一番問い直そうとしているのでしょうか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>今までは何の意識もせず、オフィスに来る仕事のやり方ということだけを意識してたと思うのですが、オフィスから離れてしまうことによって、じゃあリモートでやるべき仕事は何なのか、オフィスでやるべき仕事は何なのかというところが企業のやりたいことによってまちまちの状態なわけです。それを今は、急速に見直しをかけている状況なのかなと思います。あと、よく誤解されるところではあるのですが、若い世代ほど実はオフィスで働きたいと思っている、こういった調査も出ています。なので、単純にデジタルに強い、若い世代はリモートワークを志向しているということではなく、実はそういった人たちほどオフィスを求めているという現状も意識しておくほうがいいかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういった中で次のお話とつながってくるのですが、リモートワークで難しいといわれているのが「人材育成」です。オフィスをなんとバーチャル空間の中に作ることで、その課題を解消しようとする企業の取り組みです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？コロナ禍の働き方　バーチャルオフィスの効果</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>求人サイトの運営や、人材紹介サービスを行う会社の去年2月の様子です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1,600人の社員が毎日出社していた職場が、去年8月からバーチャルオフィスに。ウェブ上の仮想空間に作られた職場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事務用のデスクでは、アバターとなった社員たちが日々の業務をこなし、会議室ではミーティングが行われます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、このようなバーチャルオフィスが部署や目的別に19フロアも存在し、仮想空間の中で会社全体を構築。すべての社員がこの仕組みに参加しているのです。</p>
<p>しかも、ここではリモートワークの中で失われたといわれる、雑談が復活しているというのです。その実態を探るべく、バーチャルオフィスに潜入！番組ディレクターもアバターとなり、ここで働く人に突撃取材！</p>
<p><strong>広報　清水さん<br>
「あそこでしゃべってるの、1年目と2年目なんですよ。ふってみますか？」</strong></p>
<p><strong>番組ディレクター<br>
「ちょっと近づいてみようかな」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すると黒い円が現れました。これこそが、バーチャルオフィスの最大のポイント。この円の中に別のアバターが入ってくると…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>広報　清水さん<br>
「伏木くん、こんにちは。2人がしゃべってるなと思って」</strong></p>
<p><strong>伏木さん<br>
「こんにちは」</strong></p>
<p>すぐに会話が可能に。何気ない雑談を始められます。</p>
<p><strong>番組ディレクター<br>
「（2人で）何をお話されていたのですか？」</strong></p>
<p><strong>伏木さん<br>
「ゴールデンウィーク、何をするかって話ですね」</strong></p>
<p>とはいえ、こんなことも…。</p>
<p><strong>広報　清水さん<br>
「話しかけたいですね」</strong></p>
<p><strong>番組ディレクター<br>
「はい」</strong></p>
<p><strong>広報　清水さん<br>
「ダメ元で行ってみましょう」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>広報　清水さん<br>
「広報の清水です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「電話中です」とお断り。バーチャルオフィスでも、時に空気を読む必要があるようです。</p>
<p>さらに、仕事が立て込んでいるときに利用する赤いエリアは、声かけNG。一方、青いエリアはいつでも声をかけてOKという新たな職場のルールも生まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、結束力を高める恒例のかけ声は、ここでも継承されています。</p>
<p><strong>営業部 恒例の円陣<br>
「気合い入れようぜ。いくぞ！いくぞ！We gotta win！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらにこのバーチャルオフィス。人材育成でも効果を発揮するというのです。オフィスの隅で肩を寄せ合う、新人社員の1人。入社直後からバーチャルオフィス上で働く、野坂優斗さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅で行っている、電話営業の様子を見てみましょう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>エン・ジャパン 新入社員　野坂優斗さん<br>
「あ、えっと、求人の作成管理画面というのがございまして。あ、何も出てないですか？」</strong></p>
<p>電話の相手は、会社が運営する求人サイトの顧客です。出したはずの求人情報が掲載されていないと、野坂さんに問い合わせをしてきたのです。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「特に求人の下に何か表記とかもされていないって感じですかね。何か、えっと、ボク…」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>入社から1か月足らず。対応のしかたが、まだ身についていません。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「申し訳ございません」</strong></p>
<p>リモートワークが前提になったこの会社では去年、新入社員が孤独や不安を感じ、中には辞めてしまった新人もいたといいます。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「電話とかって、かけたことがあんまりなかったので大変ですね」</strong></p>
<p>その反省から会社は、バーチャルオフィスへの切り替えを急ピッチで推し進めてきたのです。</p>
<p>新人の野坂さんが動きだしました。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「今ってさ、誰かいてる？」</strong></p>
<p><strong>同期の社員<br>
「え？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>向かった先には、ことし入社した同期の仲間たちが居ました。</p>
<p><strong>同期の社員<br>
「つらいね」</strong></p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「（先輩の）清原さんに言っといたほうがいいかな？」</strong></p>
<p><strong>同期の社員<br>
「うん、そのほうがいいよ。『こういう場合どうしたらいいんですか？』って」</strong></p>
<p>同期に背中を押され、先輩のもとへ。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「清原さん今、大丈夫ですか？」</strong></p>
<p><strong>先輩 清原さん<br>
「はい、大丈夫です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4546/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野坂優斗さん<br>
「今さっき1件あったんですけど」</strong></p>
<p><strong>先輩 清原さん<br>
「報告ね、ありがとう」</strong></p>
<p>顧客とのトラブルを報告。</p>
<p><strong>先輩 清原さん<br>
「自分たちに落ち度があるのか、そうじゃないのか冷静に判断をしたうえで、その場でとるべきいちばん誠実な対応をとるのが重要なんじゃないかな。この2つだけやっていきましょう」</strong></p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「すみません。ありがとうございます」</strong></p>
<p>対応策について、助言をもらうことができました。</p>
<p><strong>相談を受けた先輩　清原啓介さん<br>
「野坂さんは、かなり最初は慣れない電話というところで苦戦をしていた節もあるかと思うんですけれども、自分のできないところを克服するというのを人の協力も得ながらできてる状態かなと思います」</strong></p>
<p>そして、再びあの顧客と向き合います。</p>
<p><strong>野坂優斗さん<br>
「野坂です。ありがとうございます。お電話ありがとうございます」</strong></p>
<p>無事、問題解決。顧客にも納得してもらえました。同期や先輩の助けをいつでも借りることができる、バーチャルオフィス。この会社では、コロナ収束後も続けていくとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出社？在宅？今後のコロナ禍の働き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>新入社員が仮想空間で奮闘していましたが、視覚的にオフィスを準備するというのはどういう効果があるのでしょうか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>先ほども問題として出ていた「孤独」ですとか、一人一人がわざわざ声を上げるわけではないのですが、周りが気付いてあげれば解消できるような問題。そういったことに対して対処しやすくなるというのは、大きなメリットがあると思います。あとは例えば障害を抱えていらっしゃる方とか、病気を持たれている方とか、なかなかオフィスに出勤することができない人たちに対して働く環境を提示できるという可能性もあります。最近では、「アプリ中心主義」の働き方というような言葉も出てきています。つまり、何をするにもまずバーチャルオフィスでアプリを立ち上げたりとか、あるいはリアルなオフィスに行くにしても自分の席を予約するにはアプリで予約をするとか、行動の起点がすべてアプリからスタートする働き方というのはあるんだろうなと。これからのデジタルの柔軟な働き方という意味では、増えてくるんだろうなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>保里さん、見た感じメリットもあるけれど、常時つながることの疲れもあるかなと少し思いますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうですね。在宅にいながら常に見られていると思うと、少し面倒だなと思ってしまうところもありますね。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>まさに、そのデジタルというものが仕事の中心に入ってくることによって、監視という問題が大きくなってきてるのもあります。例えばアメリカですと、ノートPCに付いたカメラで10分置きに自分が仕事をしている風景を撮影されるというようなものがあったりですとか…。</p>
<p><strong>井上：</strong>10分置き。</p>
<p><strong>保里：</strong>小刻みですね。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>本当にちゃんと仕事をしてるのかなというところを見たりですとか、あるいは使っているアプリケーションであるとか、そういったもののデータを収集して、仕事の能率が上がっているのか上がってないのかというところをチェックする。デジタルが浸透することで便利になることもあるのですが、反面そういった監視的な側面というのも今、懸念されているところはあると思います。<br>
合田さんに伺いたいことがありまして、こういうデジタルを中心としたようなアプリ中心主義的な働き方というのをどう思われているのかなと。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>今までの働き方と変わっていくので、会社自体も柔軟な姿勢でいなきゃいけないなというのはすごく経営側として感じていることではあります。私は今からのオフィスは、ずっとそうなんですけど「心理的安全性」が担保されるオフィスがいいなと思っています。やりにくさとか、発言がしにくいとか、発言したら何か思われるかもしれないという懸念とか、そういう要らないストレスをなるべく省いてあげて、誰かが生きづらいとかやりにくいという場所ではなくて、もっと生き生きとポジティブにイノベーションしていく、アイデアを出していく、仕事をしていく、そういう空間が望ましいのかなと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>関連記事からは、合田さんが語るリモートワークのコツなど、ウィズコロナを生きるヒントをお伝えしています。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0013/topic021.html" target="_blank">withコロナを生きるヒント「リモートワークのコツ」はこちら</a>
</div>
<p>山下さん、今回共に働くことの意味というのを考えさせられたのですが、その意味はずばり何だと考えますか。</p>
<p><strong>山下さん：</strong>やはり共に働くというのは同じ目標に向かっていく、共同体であることを確認する、そのことが重要なのではないかなと思います。特に今からオンラインと、リアルな環境を組み合わせていく「ハイブリッドワーク」というものが非常に注目されているのですが、今まではオフィスだけで共同体意識を育んできたのですが、じゃあハイブリッドになった状況で、どうやってそれを育んでいくのかというのはまだ誰も答えが出ていない状態だと思います。なので、まさに試行錯誤しながら挑戦していってほしいなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>合田さんはどうですか。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>やはり今までコロナを経験してきて、しっかりと取捨選択して「このタイミングでちゃんと会おうね」とか、そういう一つ一つの行動の意味を見いだしながら、考えながら柔軟に変えていきながらやっていくことが大事になっていくのかなと考えたりします。</p>
<p><strong>保里：</strong>会える時間が限られているからこそ、会って話ができる時間にとても貴重な意味を見いだしていらっしゃる。</p>
<p><strong>合田さん：</strong>そうですね。われわれは今、1週間に1回会えたらいいほうなのですが、会えない時間に絆が深まるというか。会ったタイミングでこういうことを話したかったんだよねということとか、濃いコミュニケーションを取っていくような社風に変わっていったなとは思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>ウィズコロナ時代にも、新しいものを生み出す模索を私たちも続けていきたいなと感じました。</p>
<p><strong>井上：</strong>オフィスは変わらず好きでいますので。模索したいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4546" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 May 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>