<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「人手不足は解消するか？　迫る『外国人就労拡大』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312072.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>竹田）日本の転換点というべき、新たな制度のスタートが、<br>もう、あと３ヶ月後に迫っています。<br>来年４月から始まる、日本で働く外国人労働者を大幅に増やすという新たな制度。<br>政府は、先の臨時国会で、制度の詳しいことは、<br>後で運用方針や省令で定める、と述べて詳しい説明を避けてきました。<br>その省令案と運用方針が、どちらも、きょう（２８日）までにまとまりました。<br>制度の全容が示されたことになります。<br>しかし、依然として曖昧な点も多く、<br>地方からは、これで本当に人手不足解消になるのか？<br>不安の声もあがっています。<br>この問題について共に取材しています、<br>飯野奈津子　解説委員と共に考えたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_00mado.jpg"><img alt="j181228_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_00mado-thumb-350xauto-996840.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>飯野）外国人労働者を受け入れるためには、<br>外国人が地域で安心して暮らすための生活支援策が必要。<br>しかし、これも、臨時国会では、政府が年内にまとめるといって、<br>くわしい議論がされませんでした。<br>それがようやくまとまってきたのですが、実は、これも課題だらけです。<br>番組の後半で詳しくお伝えします。<br><br>[　何が焦点か？　]<br><br>竹田）きょうの焦点は三つ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_01.jpg"><img alt="j181228_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_01-thumb-400xauto-996842.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>▼来年４月に間に合うのか？<br>▼見えない生活支援<br>▼そして、地方の人手不足は？<br>この３点です。<br><br>[　日本の転換点　]<br>まず、今回の制度は、「特定技能」と呼ばれる、新たな在留資格を作って<br>いわゆる単純労働分野で外国人を受け入れます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_02.jpg"><img alt="j181228_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_02-thumb-400xauto-996844.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>１号、２号、二つあって、<br>２号は、１号よりも、高い技能が必要とされます。<br>また２号は、１号よりも、長い期間働けて、家族も呼べます。<br>つまり事実上、永住への道を開くことになる、とみられていて、<br>まさに、転換点といえる制度です。<br><br>[　新たに決まったこと　]<br><br>では、どういう仕事が、対象となるのか？<br>ご覧の１４の分野です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_03_3.jpg"><img alt="j181228_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_03_3-thumb-400xauto-996846.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>ただ、このうち、２号についての対象となるのは、二つの分野だけ。<br>建設と、造船だけです。<br>あとは期間限定の１号です。<br>あくまで、単純労働分野では<br>外国人は働いたら帰ってもらうのが基本、という考えです。<br><br>受けいれる労働者の数は、<br>今後５年間で、最大３４万５０００人を受け入れます。<br>また、分野ごとの最大受け入れ数も示されました。<br><br>ここで、問題なのは、この数字の根拠は何なのか？<br>これが依然としてわかりません。<br>というのも、たとえば、この建設分野を例にとると、<br>建設、と一口にいっても、いろんな仕事があるわけです。<br>たとえば、左官、型枠施工、電気通信、内装仕上げ、トンネル推進工などなど。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_03_6.jpg"><img alt="j181228_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_03_6-thumb-400xauto-996850.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>それぞれ、必要な技能が違います。<br>ですから、こうした仕事ごとに、どうしても日本人では足りない。<br>外国人に頼るしかない、という数字を足したのが<br>この、建設４万人、という数字になるはずです。<br>なので、臨時国会でも、野党側は、<br>この仕事ごとの内訳の数字を出すよう求めていました。<br>しかし、結局、今回も、政府は、<br>分野ごとで一まとめにした数字しか出しませんでした。<br>本当にこれだけの外国人労働者が必要なのか？<br>日本人の雇用への悪影響はないのか？<br>ここは、来年の通常国会でも引き続き議論になると思われます。<br><br>[　間に合うのか？　]<br><br>次も大きな課題。<br>制度が始まるのは、わずか３ヶ月後です。<br>間に合うんでしょうか？<br>ハッキリ言って、厳しい状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_04_3.jpg"><img alt="j181228_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_04_3-thumb-400xauto-996848.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>たとえば、この制度で外国人労働者を受け入れるためには、<br>受け入れる企業などが、相手の国に出向いて、そこで試験を行う必要があります。<br>しかし、特定技能１号の場合、<br>この試験を来年４月から実施できるのは、３つの分野だけです。<br>介護、宿泊、外食、の３つだけなんです。<br>それ以外はどうかというと、<br>多くの分野では、当面、技能実習から移ってくる人が中心になりそうです。<br>というのも、技能実習の経験が３年以上あれば、<br>特定技能１号に無試験で移ることができるためです。<br>受け入れる企業は<br>技能実習制度で問題になっているようなことが起きないよう<br>万全を期す責任があります。<br><br>竹田）では、ここからは、もう一つの大きな柱、<br>外国人が地域で暮らすための支援策について考えます。<br><br>飯野）外国人に、その地域に住んでみたいと思ってもらえるかどうか、<br>そのために欠かせないのが、<br>安心して生活するための手厚い支援策です。<br>今回まとまった支援策は、新たに日本に来る外国人だけでなく、<br>すでに日本に暮らす２６４万人の外国人も対象です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_06.jpg"><img alt="j181228_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_06-thumb-400xauto-996852.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>たとえば生活全般に関わる相談に応じるワンストップセンターを全国１００か所に設置するほか、<br>生活・就労ガイドブックも作成する。<br>いずれも、１１か国語で対応するとしています。<br>地域の基幹的な医療機関に通訳を配置するほか、<br>防災・気象情報などを多言語化するなど、とにかく数が多い。<br>その数、１２６項目に上ります。<br>ただ、メニューはずらりと並んでいますが、<br>具体的な制度設計がこれからというものも多く、<br>急ごしらえの対応策といわざるをえません。<br><br>竹田）その支援策で、多くの人が重要な課題にあげるのが、<br>日本語教育だと思うんですが、これはどうなんでしょう？<br><br>飯野）外国人が地域に溶け込むために日本語は大事で、<br>今回の対応策にも日本語教育の充実が盛り込まれていますが、<br>こちらも中身が詰まっていません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_07_2.jpg"><img alt="j181228_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_07_2-thumb-400xauto-996854.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>たとえば、地域に暮らす外国人のための日本語教室。<br>全国の自治体の3分の１にしかできていません。残りの自治体にはないんですね。<br>そこで、全国に行き渡らせようと、各地に日本語教育コーディネーターを配置して、<br>教室の設置を支援するとしています。<br><br>竹田）突然出てきた、耳なれない言葉。<br>日本語教育コーディネーターって、何するんですか？<br><br>飯野）地域の状況を調査して、どこにどのくらいの規模の教室を作り、<br>だれに教育をお願いするかなどを調整するということです。<br>ですが、そうしたコーディネーターや日本語を教える人材をどう確保するのでしょうか。<br>すでに取り組みを進める自治体からは不安の声があがっています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_08_2.jpg"><img alt="j181228_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_08_2-thumb-400xauto-996856.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>たとえば、日系人を中心に外国人住民が多く暮らす群馬県太田市の例です。<br>ここでは、住民ボランティアが中心となって、20年以上前から、日本語の会話や<br>読み書きを無料で教える日本語教室を開いています。<br>生徒と一緒に料理を作ったり、旅行に出かけたり。<br>この教室が住民同士の交流を深める重要な場にもなっています。<br>しかし、増え続ける外国人に対応しようと思っても、ボランティアが思うように集まらない上に、<br>コーディネーターを通じた今回の国の支援の枠組みから外れる可能性もあって、<br>この先の運営に、不安を感じるというのです。<br><br>竹田）それから、今回の特定技能２号は、家族が呼べますし、<br>１号の人も日本で結婚して子供が生まれることもあるでしょう。<br>こどもの教育はどうするんですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_09_3.jpg"><img alt="j181228_09_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_09_3-thumb-400xauto-996858.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>飯野）そこも問題です。対応策で示されたのは、小中学校の教員を余分に配置する<br>「過員」を拡充するという、一部の地域で実施していることを広げることくらいです。<br>先ほどの太田市でも教員は増えていますが、それでは十分対応できないので、<br>独自にバイリンガルの教員や指導助手など２５人を配置しています。<br>そうした地域の現実を踏まえた国の支援の充実が欠かせないと思います。<br>そして、実は、今回見落とされているのが、<br>義務教育を受けられずにいる子供たちの存在なんです。<br><br>竹田）義務教育が受けられない！それは、どういうことですか？<br><br>外国籍の子供は就学義務が課せられていないので、<br>親が希望しなければ教育は受けられません。<br>放置すれば、将来の職業の選択肢が限られてしまい、貧困に陥る可能性もあります。<br>国はそうした子供たちの実態を把握して、<br>十分な教育を受けられるような手立てを考える必要があると思います。<br><br> [　地方の人手不足は？　]<br><br>竹田）最後は、この制度の根幹に関わる、大きな問題。<br>それは、この新たな制度によって<br>「地方の人手不足は緩和できるのか？」、という根本問題です。<br>どういうことかというと、<br>たとえば、技能実習制度では、転職の自由が認められていません。<br>決められた職場で、ずっと働くしかない。<br>それが、様々な人権侵害などの背景にあるとみられています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_10_4.jpg"><img alt="j181228_10_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_10_4-thumb-400xauto-996860.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>しかし、新たな制度では、転職の自由が認められます。<br>そうなれば、外国人労働者は、より賃金の高い都会へ流れてしまい、<br>地方の人手不足は緩和されない、むしろ悪化するのでは？という懸念です。<br>このため、今回、制度の運用方針には、<br>都市部への外国人労働者の集中を避けるよう努める、<br>という文言まで入っています。<br>そしてその対策として、政府は３ヶ月に一度、<br>都道府県ごとに労働者の数を把握して、チェックする方針です。<br><br>しかし、問題はここからです。<br>チェックをして、労働者が都市部に集中していることが判明したとして、<br>それで一体、どうするんでしょうか？<br>転職の自由を外国人だけ制限するんでしょうか？<br>それは簡単には許されないことだと思いますが、<br>飯野さんは、この問題、どうみますか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181228_10_7.jpg"><img alt="j181228_10_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j181228_10_7-thumb-400xauto-996862.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>飯野）外国人が自ら進んで地方での仕事を選択できるようにするために、<br>地方での生活支援策を充実させることが重要だと思います。<br>人口規模が小さい地方の自治体の中には、生活を支援したくても<br>ノウハウがない、人材がいない、予算の確保も難しいというケースがあります。<br>そうした地域格差をなくして、<br>外国人がどこにいても支援が受けられる環境をどう整えるのか。<br>海外のように日本でも、法律で国の責任を明確にして<br>必要な予算を確保し、先進的に取り組む自治体に学びながら、<br>環境を整える必要があると思います。<br><br>竹田）私は、この問題、制度の作りが関係していると思います。<br>というのも、たとえば特定技能１号は、<br>家族を呼んではだめ、５年たったら帰ってください、という制度です。<br>だったら、５年間、少しでも賃金の高いところで<br>稼ぐだけ稼いで帰ろう、ということになるでしょう。<br>でも、もし、長く住めるのなら、家族が呼べるなら、<br>物価も安い、家賃も安い、人のつがなりもある、<br>そういう暮らしやすい地方を選ぶ、そういう判断も出てくるはずです。<br><br>地方への定住を将来、どう促していけるのか？<br>制度は２年後に見直すことになっています。<br>急ごしらえで作った制度をどう良くしていくのか？<br>しっかりした議論を<br>来年の国会に期待したいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員 / 飯野　奈津子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Dec 2018 23:09:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？ことしの選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312075.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理は、政権復帰後、７度目の正月を迎えました。ことしは、４月に統一地方選挙、夏には参議院選挙が行われる政治決戦の年です。権藤解説委員です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190107_0.jpg"><img alt="C190107_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190107_0-thumb-470xauto-996866.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><div><p>Ｑ）ことしの政治の焦点は、選挙ということですね？<br>Ａ）はい。ことしは、イノシシ・亥年ですが、統一地方選挙と参議院選挙が重なる１２年に１度の選挙イヤーでもあるのです。<br>安倍総理としては、選挙に勝つ事で求心力を保ってきただけに負けられない戦いです。<br>ただ、亥年の参議院選挙で、自民党は苦戦してきました。これは、自民党の強固な地方組織を支える地方議員が、４月に自らの選挙を戦って疲れている中で、さらに参議院選挙を戦わなければならないからという見方もあります。実際に、１２年前の亥年の参議院選挙で、自民党は３７議席と大敗し、その後、安倍総理は退陣に追い込まれたのです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190107_2.jpg"><img alt="C190107_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190107_2-thumb-470xauto-996868.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ）ことしの参議院選挙はどうなりそうですか？<br>Ａ）まだ、半年以上先で、予断は禁物なので、何とも言えませんが、安倍総理としては、同じ轍を踏まないように、景気の回復基調をより確かなものにし、日ロ交渉では北方領土問題を進展させるなど、実績を積み上げた上で、選挙に臨みたいでしょう。<br>一方の野党側は、定員が１人の「１人区」で、政権に対する批判票が分散しないように候補者の一本化を図れるのかが焦点となります。<br>さらに、夏の参議院選挙が、衆議院選挙とダブルで行われるのではないかという憶測もあります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190107_4.jpg"><img alt="C190107_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190107_4-thumb-470xauto-996871.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ）夏に衆議院選挙も行われるのですか？<br>Ａ）あくまで可能性ですが、ことし１０月の消費増税の後は、衆議院選挙のタイミングが難しくなるとして、早めにやった方がいいのではないかという見方があるのです。<br>これに対し、安倍総理は、年頭の記者会見で、「ダブル選挙は、頭の片隅にもない」と述べました。公明党の山口代表も、「できるだけ避けた方がいい」と否定的です。<br>ただ、前回の衆議院選挙で、安倍総理は、解散の少し前まで、「全くの白紙だ」と述べていたのです。<br>イノシシは、猪突猛進だけではなく、しなやかさも兼ね備えていると述べた安倍総理。ダブル選挙を行うのか、行わないのか、その政治的な判断には、まだまだ紆余曲折がありそうです。<br><br>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 07:37:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ことしの政局　参院選で問われるもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312202.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>平成31年、2019年。日本は、内外の重要な課題に直面しています。政治決戦となる夏の参議院選挙で、何が問われるかを軸に、ことしの政治の動向を展望したいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_00mado.jpg"><img alt="190108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_00mado-thumb-350xauto-997262.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_01_2.jpg"><img alt="190108_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_01_2-thumb-350xauto-997264.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>ことしの政治の最大の焦点は、いわゆる「安倍１強」の政治情勢が維持されるのか、それとも変化するのかです。年頭にあたって、安倍総理大臣は、「歴史の大きな転換点を迎える。平成のその先の時代に向かって『新たな日本を切り拓く』１年とする」として、安定した政権基盤で改革を進める決意を示しました。<br>これに対して、野党第一党・立憲民主党の枝野代表は、「新しい時代がスタートする。多様性を認め合い、支えあい、社会を底上げする新たな社会像を示す」と述べ、これまでの政治の流れを転換する必要性を強調しています。<br><br>「安倍１強」という政治情勢は、アベノミクスのもと景気回復が続く「経済」と安倍総理が各国首脳と信頼関係を築いたと胸を張る「外交」。そして、国政選挙で５連勝という「選挙の強さ」が、よりどころになっています。ことしの政治日程は、この「経済」と「外交」が「選挙」の焦点になることが特徴といっていいでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_03_1.jpg"><img alt="190108_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_03_1-thumb-420xauto-997266.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>安倍総理は、このまま政権を担当すれば、１１月には、在任期間が憲政史上最も長い長期政権になります。政権にとって、まずは、４月から５月にかけての天皇陛下の退位と皇太子さまの即位。そして、外国からの要人が多数参列する１０月の「即位礼正殿の儀」などを「つつがなく」実施できるよう万全を期すことが、安定した政権運営の大前提になります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_04_3.jpg"><img alt="190108_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_04_3-thumb-420xauto-997268.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>その上で、「経済」について考えます。日本経済は、実感が伴わないという声はあるものの、景気回復の期間が戦後最長になった可能性が高まっています。そうした中で、ことし１０月には、国民生活に大きな影響を与える消費税率の１０％への引き上げが控えています。景気の落ち込みが長く続けば、政権の求心力の低下につながりかねません。アメリカと中国の貿易摩擦など世界経済の減速への不安もある中で、過去２回見送った税率の引き上げを、今回は、実施できる経済環境を整えられるのかが問われます。そして、税率の引き上げを前にして、参議院選挙が行われます。増税は国民がもろ手をあげて歓迎する政策ではありません。野党側は、「税率を引き上げる経済状況ではない」などとして、反対しています。参議院選挙では、新たに導入される軽減税率や２兆円を超える規模の景気対策の是非も含めて、大きな争点になりそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_05_6.jpg"><img alt="190108_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_05_6-thumb-420xauto-997270.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>「外交」はどうでしょうか。参議院選挙を目前に控えた、６月には　日本が初めて議長国を務めるＧ２０サミットが大阪で開催されます。アメリカのトランプ大統領、中国の習近平国家主席、ロシアのプーチン大統領の出席が見込まれています。安倍総理にとっては、対立が目立つ世界のリーダーたちの間で、できるだけ多くの一致点を見出し、外交手腕を大いに発揮したいところでしょう。一方で、戦後日本外交の総決算を掲げて取り組む、ロシアとの平和条約、北方領土交渉や政権の最重要課題の一つと位置づける拉致問題を含む北朝鮮との交渉に、メドがついている訳ではありません。このうち、ロシアとの交渉については、Ｇ２０までに、大きな前進や成果が得られれば、参議院選挙で具体的な実績として強調できます。ただ、外交には、相手があり、日本側が圧倒的に有利になるような決着は容易ではありません。今後の交渉次第ですが、仮に、「北方四島の帰属の問題を解決して、平和条約を締結する」という、日本の従来の方針が変更されるような場合、国民の理解は得られるのか、野党側も、その整合性を追及してくるでしょうから、決して楽観できる状況にはありません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_06_4.jpg"><img alt="190108_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_06_4-thumb-420xauto-997272.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>次に「経済」と「外交」が焦点となる、ことしの「選挙」について見ていきます。<br>ことしは、１２年に１度、統一地方選挙と参議院選挙が重なる選挙の年です。<br>統一地方選は、人口減少と少子高齢化が進む地方の活性化策など、それぞれの地域の課題がテーマになります。さらに、各党にとって、地方議員は、地域での活動を支える存在ですので、その伸張、議員が増えるか減るかは、党の組織力に重大な影響を与えます。<br>そして、参議院選挙の結果は、まさに「安倍１強」が続くかどうかに直結してきます。例えば、憲法改正問題。安倍総理は、「２０２０年を新しい憲法が施行される年にしたい」という考えを重ねて示しています。現在、参議院では、自民党と公明党に憲法改正に前向きな勢力を加えて、発議に必要な３分の２の勢力を維持していますが、参議院選挙で、こうした勢力が議席を減らすことになれば、憲法改正への道のりは、より険しいものになってきます。<br>さらに、ことしの参議院選挙は、自民党にとって、決して楽な環境にはないことも指摘できます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_07_0.jpg"><img alt="190108_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_07_0-thumb-420xauto-997274.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>過去４回の与野党第一党の獲得議席を見ます。自民党は、過去２回の勝利によって参議院で単独過半数を確保しています。ただ、統一地方選挙と参議院選挙が重なった１２年前、第１次安倍政権で自民党は敗北し、その後、当時の安倍総理は退陣しています。<br>また、ことし改選を迎える６年前に自民党が獲得したのは６５議席と多く、３年前の５６議席と同じ程度の勝ち方でも、議席を減らすことになってしまいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_08_4.jpg"><img alt="190108_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_08_4-thumb-420xauto-997276.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>では、参議院選挙の勝敗を左右するのは何か。それは、３２ある定員が１人の「１人区」の帰趨といわれます。このところの選挙を見ると、自民党の１人区の勝敗が、選挙全体の結果を決定づけてきたことが分かります。そこでポイントになるのが、「１人区」での立憲民主党など野党側の候補者一本化の動きです。３年前は、一定の成果を挙げた一本化が、今回どこまで進むのか、野党側の協議の行方が、これからの焦点になります。<br><br>ここで、与野党の中から取りざたされている参議院と衆議院の同日選挙の可能性にも触れておきます。安倍総理は、年明けから「頭の片隅にもない」と繰り返していますが、与野党の中からは、「参議院選挙を有利にするために、ダブル選挙で野党を分断するのではないか」などという見方があります。一方で、「同日選挙に慎重な公明党を押し切るほどの効果は見込めない」などとして否定的な見方もあります。ただ、同日選挙に言及すること自体が、与野党にとって、相手をけん制したり、内部を引き締めたりする効果もあるだけに、解散風は、通常国会の会期中、強弱を繰り返しながら、政局の底流で吹き続けることになりそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190108_09_5.jpg"><img alt="190108_09_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190108_09_5-thumb-420xauto-997278.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>参議院選挙では、国民生活に直結する「アベノミクスと消費税」、「外交政策」、それに、「憲法改正」などが争点になりそうです。加えて、私は、「全世代型の社会保障制度改革」や「外国人材の受け入れ拡大」も焦点になってくると見ています。いずれも、大きな方向性では、与野党は一致しています。しかし、制度設計によっては、すべての人が納得できるものはならないでしょうし、場合によっては痛みを分かち合わなければならない可能性もある課題です。そこで重要になってくるのは、国会の役割です。去年の国会では、政府の不祥事に対する監視機能を十分果たせず、政策論争も深まらなかったという指摘がありました。参議院選挙を控えた通常国会では、与野党の対決色が強まることはやむをえないかも知れません。しかし、「社会保障」や「外国人との共生」など日本の将来にとって避けて通れない重要な課題では、各党が、政策を示しあい、そのプラス面とマイナス面を率直に国民に説明し、必要性を理解してもらう「説得力」を競い合って欲しいと思います。国民が判断を示す政治決戦の年だからこそ、各党が、論戦の内容を生かして、政策を磨いていく「論争」と「政策」の好循環に期待したいと思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 23:24:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成の終わりに②『日本経済　30年間と残された課題』」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/312212.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>米コロンビア大学　伊藤　隆敏　教授</span></strong><br><br>いよいよ平成の時代が終わりを告げようとしています。この３０年のうち、最初と最後の数年ずつを除いた２０年間は「失われた２０年」と呼ばれる、経済が停滞した時期にあたります。そのうち１５年間は物価が継続的に下落するデフレの時期に重なります。<br><br>今日は、平成の３０年間を振り返り、<br>①    「失われた２０年」と呼ばれる経済の停滞はなぜ起きたのか、<br>②    そして、２０１３年以降の景気回復のなかで、その停滞からの脱却に成功したのか、<br>③    これからの日本経済の成長にはなにが必要か、を考えます。</p><div><p>【なぜ「失われた20年」に陥ったのか】<br>まず、「なぜ失われた２０年に陥ってしまったのか」。<br>私は、いくつもの政策対応の失敗の積み重ねであったと考えています。<br>バブルの破裂から生じた不良債権問題の処理が後手に回わり、銀行危機を引き起こしてしまったこと。<br>銀行危機後のデフレに対して有効な財政・金融政策を打たず、投資や消費の停滞を長引かせてしまったこと。<br>そしてリーマン・ショックが起きた時に、思い切った金融の量的緩和を行わなかったことに原因があったと考えています。<br><br>まず、この３０年間のＧＤＰ（国内総生産）の動きを見てみましょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190108_01.jpg"><img alt="s190108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190108_01-thumb-500xauto-997338.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></a></p><p>失われた２０年は、バブル破裂による成長鈍化、日本の銀行危機後のＧＤＰの停滞、小泉政権の束の間のブーム、リーマンショック後のＧＤＰの大きな下落とデフレの深刻化の４つの局面に分けることができます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190108_02.jpg"><img alt="s190108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190108_02-thumb-520xauto-997340.jpg" class="mt-image-none" width="520" height="292"></a></p><p>平成が始まった１９８９年はバブルのピークでした。１９８５年以降、株価、地価が毎年約３０％も値上がりを続けていて、日本経済は絶頂期を迎えようとしている、と多くの人が感じていました。<br>しかし、１９９０年代にはいると株価が大きく下落しはじめます。名目ＧＤＰでみても上昇率が、１９９２年を境に上昇のスピードが鈍っていることがわかります。<br>１９９４年ころから、不動産業、建設業などへの銀行貸出の利息返済が滞るようになり、不良債権の比率がしだいに大きくなりました。金融機関のうち、財務の弱いところは、不良債権による損失が資本を上回る「債務超過」に陥って、破綻するようになりました。<br>第一の政策失敗はこの金融機関の資本が毀損していく中で抜本的な銀行健全化策をとらなかったことです。<br><br>１９９７年には、三洋証券、北海道拓殖銀行、そして四大証券のひとつである山一證券までが破綻し、戦後日本の金融史上、最悪の年になりました。<br>山一證券が破綻した時の社長の謝罪会見は、日本の金融史上にのこる写真の一枚になってしまいました。<br><br>さらに、１９９８年には、日本長期信用銀行、日本債券信用銀行の２つの銀行が破綻しました。破綻しなかった銀行も不良債権を処理するためには　過少資本に陥っていたため、１９９８年３月と１９９９年３月の２回にわたって、政府による資本注入を受けることになりました。もっと早く金融機関の損失確定と、資本注入していれば、銀行危機は軽微ですんだはずです。<br><br>この銀行危機をきっかけに、その後１５年間続くデフレが始まりました。デフレのもとでは、消費や投資が萎縮しました。これに早く対処しなかったのが、第二の失敗です。<br><br>２００１年に発足した小泉政権は、従来の自民党の政策にこだわらず、郵政民営化などの政策に取り組みました。２００２年には世界の景気も立ち直り、日本経済も２００７年まで好景気を享受しました。２００６年には日銀の量的緩和が解除され、金融引き締めに転じています。<br>これで「失われた１０年」も終わった、と思った人も多かったと思います。<br><br>しかし、２００８年に入ると、サブプライムローンをはじめとする証券化商品の暴落でアメリカの大手金融機関が破綻するようになります。９月にはリーマン・ブラザーズが事実上破綻。欧米の金融資本市場は機能不全となりました。<br><br>日本への影響については、当初、日本の金融機関が、住宅ローン関連の証券をほとんど保有していなかったので、影響は軽微である、という期待がありました。<br>ところが、２つのチャンネルを通じて、日本経済に大きな影響を及ぼすことになりました。<br><br>第一は、円高です。欧米の中央銀行が金融不安に対処するために、市場で資産担保証券や国債を大量に買い入れ、市中に十分な流動性が供給されました。<br>しかし、これはドルやユーロが対円で減価することにつながりました。リーマン破綻直前には、1ドル９０円でしたが、その後最高値（さいたかね）で７５円を記録することになります。<br><br>第二に輸出の減少です。欧米では経済活動が落ち込み、成長率が大きく下落しました。これが、日本からの自動車や工作機械などの輸出を、大きく減らすことになりました。<br><br>２００９年の成長率は、マイナス５％超と、戦後最大の下落幅を記録しましたが、それでも日銀は量的緩和に踏み切りませんでした。これが第三の失敗です。<br><br>２００８年から２０１２年は、世界金融危機と日本の政治の混乱が続く、「失われた２０年」のなかでも　最も暗い５年間となりました。<br><br>２０１２年１２月に誕生した第二次安倍政権の経済政策パッケージ、すなわちアベノミクスは、デフレからの脱却、安定成長への回帰、失業率の改善など顕著な成果を生みました。これは大胆な量的質的緩和と拡張的な財政政策がうまくかみ合い、民間の期待をうまく利用したことによる成果でした。金融緩和により、円安、株高、がおき、輸出産業を中心に、企業業績が大幅に改善しました。<br><br>【デフレ脱却はできたか】<br>では現状においてデフレ状態から脱却したといえるでしょうか。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190108_03.jpg"><img alt="s190108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190108_03-thumb-520xauto-997342.jpg" class="mt-image-none" width="520" height="292"></a></p><p>確かに２０１２年まで連続してマイナスであったインフレ率は、２０１３年以降プラスに転じています。<br>生産や企業収益が好調で、労働市場も需要超過であることを考えると、よほど大きな外的なショックがない限り、ふたたびデフレになることはないと思います。<br>その意味で、デフレは脱却したといえるでしょう。<br><br>では、今後の日本経済の成長は盤石なのでしょうか。必ずしもそうはいえません。<br>インフレ率も、デフレを脱却したとはいえ、２％目標は達成されていません。<br><br>２０１３年以降、経済成長率は1パーセントを少し上回る水準です。失われた２０年間から抜け出すとほぼ同時期に、戦後のベビーブームの人たちが定年でつぎつぎと退職していったからです。労働者不足になり生産にブレーキがかかるようになりました。財政の資源を退職者の社会保障に回さざるを得ないので、なかなか技術力をたかめる科学予算などにはお金が回らなくなっています。<br><br>また、財政政策では、景気刺激をするために、減税や支出増を繰り返した結果、政府債務がおおきく積み上がり、いまやＧＤＰの２．４倍に達しています。今後の財政再建は非常に困難になってきています。<br><br>７年目にはいったアベノミクスも、このところモメンタム、勢いを失っているように見えます。人手不足がひとつの制約です。それにフィンテックなどの変革が起きていないというのも成長制約になっていると思います。<br><br>【これからの成長加速に何が必要か】<br>これからの日本経済の成長加速に何が必要なのでしょうか。<br>労働者不足のなかで、成長率を一段と引き上げるためには、技術進歩の促進しかありません。<br>ＩＴによる技術進歩については、日本がリードできないどころか、追走する集団にもはいれないのではないか、と心配です。理工系においても、経済・ファイナンス系においても、人材の不足が叫ばれています。そして人材を育てるのは、大学教育です。グローバルな交流を実現する英語力を身に着けた人材が少ないこと、大きな研究費を必要とするところに資金が回ってこないこと、研究者の努力が報酬という形にならないことが指摘されています。<br>研究費がなければ研究交流も限られてしまうし、実験装置も、ビッグ・データも買えません。<br><br>これらを改善し、努力する若者が、やりがいのある仕事に就くことができて、成長に応じた報酬を受けることができるようにすることで、日本はまだまだ成長することができると思います。是非、政府、民間が協力して、そのような環境を作ってほしいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 06:15:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１９年　日本外交始動も...」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312208.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１９年、今年の日本外交について、増田解説委員です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190108_00.jpg"><img alt="c190108_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/c190108_00-thumb-480xauto-997327.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、ずばり、今年はどんな年になるでしょう。<br>Ａ１）<br>はい。今年は、日本外交にとって特筆すべき年になると思います。<br>２０１９年は、日本を舞台に外交が動く年だからです。<br>５月には、新天皇が即位し、１０月には、各国の元首・王族を招いて「即位の礼」が行われます。６月には、Ｇ２０大阪サミットが開かれ、アメリカのトランプ大統領、中国の習近平国家主席、ロシアのプーチン大統領といった世界の指導者たちが勢ぞろいします。８月には、ＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議が横浜で開かれます。日本外交史上、前例のない年。この機会を利用して、国際的に日本の評価を高めるための戦略を構築するには、どうすればいいのか。日本外交の構想力が問われるところですね。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190108_02.jpg"><img alt="c190108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/c190108_02-thumb-480xauto-997329.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>Ｑ２）<br>こうした中、安倍総理は、あすから、イギリス、オランダを訪問しますね。<br>Ａ２）<br>そうです。今年最初の外国訪問。安倍総理としては、華々しく首脳外交を始動させたいところですが、年明け早々、難題が持ち上がっています。日韓関係です。自衛隊の哨戒機が、韓国軍の艦艇から射撃管制用レーダーを照射された問題をめぐり、日韓の応酬が激しくなっています。<br>日本政府が「極めて危険な行為だ」と抗議したのに対し、韓国政府はレーダー照射を否定した上で、「自衛隊機が威嚇的な低空飛行をした」と、逆に日本に謝罪を要求しました。<br>また、日本が、哨戒機から撮影した映像の公開に踏み切ったのに対し、韓国も、先週、自らの主張をまとめた映像を公開して反論。昨夜までに、この映像を８つの言語で公開しました。<br>韓国メディアは「国際世論戦の様相だ」と伝えています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190108_04.jpg"><img alt="c190108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/c190108_04-thumb-480xauto-997331.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>Ｑ３）<br>なんだか、いやなムードですね。<br>Ａ３）<br>はい。双方の主張は平行線。落とし所は見えません。韓国では、３月１日に、日本統治下の独立運動である「３・１運動１００年」の節目を迎えますので、反日ムードが高まる中、当面、自らの非を認めることはないという見方もあります。<br>戦後外交の総決算を掲げる安倍総理の前には、領土交渉が山場を迎える日ロ、拉致問題を抱える日朝と、課題が山積しています。こうしたより重要な課題に全力を注ぐためにも、日韓のこれ以上の関係悪化を避け、問題の収拾を図るための外交的な努力が、今、求められています。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 07:56:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１９年　くらしはどうなる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312204.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新年一回目のきょうは、今年のくらしについて、今井解説委員。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_01.jpg"><img alt="k190108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_01-thumb-350xauto-997280.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【タイトルをみると、番組マスコットの“みみちゃん”が、不安そうな顔になっていますが、今年のくらしは、どうなるのでしょうか？】<br>くらしを取り巻く環境を見ると、日本の景気回復。この１月まで続くと、長さでは、戦後最長となるのですが、実感がない。ということに加えて、先行きに、「円高・株安」と「消費税率の引き上げ」。この２つの不安の雲が広がっている状態です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_02.jpg"><img alt="k190108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_02-thumb-380xauto-997282.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【そもそも景気は、まだ、いいのですか？】<br>一時の勢いはなくなっています。でも、去年＝２０１８年は０．９％。今年＝２０１９年も、１％の成長は続けるというのがOECDの見通しです。おととし＝２０１７年の実績が１．９％ですので、勢いはなくなっていますが、それでも、まだ回復は続いているし、続くだろうという見通しです。<br><br>【景気は、悪くはないということですね】<br>そう。横ばいといってもいいかもしれませんが、悪くはありません。ただ、ここにきて、急速に大きな不安の雲が広がっています。それが、このところの円高・株安です。<br>去年の秋には１ドル＝１１４円前後だった為替は、年明けの４日に一時１０４円台になりました。秋に２万４０００円を超えていた株価も、一時２万円を割り込みました。<br><br>【円高・株安と言われても、くらしへの影響はあまり感じませんが】<br>確かに、円高の方が輸入品が安くなるとか、投資をしていないから株価は関係ないという方もいると思います。ただ、<br>▼　急激に円高になると、企業が海外で稼いだ利益を、円に換算した額が目減りして多くの企業の業績を押し下げますし<br>▼　株安も、資産を持っている人だけでなく、全体的に不安が広がることから、消費を押し下げる心配があります。<br><br>【では、なぜ、円高・株安が進んでいるのですか？】<br>背景には、世界経済への不安があります。<br>まず、中国です。アメリカとの貿易摩擦の影響もあって、去年一年間の新車の販売台数が、２８年ぶりに前の年を下回る見通しになっています。明らかにブレーキがかかっているという見方が強まっています。<br>一方、今は、好調なアメリカについても、利上げの影響で住宅投資が減り始めていますし、貿易摩擦の影響も心配されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_03.jpg"><img alt="k190108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_03-thumb-380xauto-997284.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>きのう、きょうと、円高・株安の動きに歯止めがかかってはいますが、不安定な状況は続くのではないかとみられています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_04.jpg"><img alt="k190108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_04-thumb-350xauto-997286.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>【それは、心配です。もうひとつ。家計にとって大きな不安は、消費税率引き上げの影響です】<br>そうですね。こちら、家計のバランスで見ていきたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_06.jpg"><img alt="k190108_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_06-thumb-350xauto-997288.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>まず、消費増税。財政の健全化と、社会保障の充実という、将来の安心のためではありますが、家計にとっては負担が増える要因になります。<br>このため、政府は、予定通り引き上げた場合、前回＝８％に引き上げた後のように、消費の冷え込みが続かないよう、今回、直接、家計の負担を和らげる対策を数多く決めています。<br><br>【この番組でも取り上げましたね】<br>はい。まず、<br>▼　食料品などについては、軽減税率を導入して、８％に据え置くことが決まっています。<br>それに加えて、このように、例えば、<br>▼　幼児教育や保育の無償化<br>▼　年金が少ないために低所得となっている高齢者には、ひと月最高で５０００円の支援金<br>▼　加えて、中小のお店でカードなど現金以外で支払いをした場合に、最大５％分のポイントが還元される制度<br>▼　所得が低い世帯や子育て世帯向けには、２万円を払えば、２万５０００円分使える（つまり、５０００円分お得な）商品券の発行。こういった対策が盛り込まれています。<br><br>【手厚い対策ですよね】<br>バラマキという批判もでるほどで、手厚い対策です。<br>こうした対策。小さいお子さんがいる、いない。所得が低いかどうか。といったことで、対象になる家庭は様々。影響も様々ですが、あくまでもイメージのために、家計調査をもとに、ざっくりと一世帯あたりで割った試算を見ると、<br>▼    増税で、年間で３万６千円負担が増える一方、負担の軽減は１万９千円分。<br>▼    差し引きすると、１万７千円分負担が増える。こういう試算もあります。<br>（中部圏社会経済研究所試算）<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_08.jpg"><img alt="k190108_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_08-thumb-380xauto-997290.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【これだけ増税対策があっても、全体的には、家計の負担は増えるのですね】<br>増税ですからね・・・・<br><br>【負担でいうと、もうひとつ。物価は、今年どうなりそうですか？】<br>物価でいうと、国際的な原油の価格が、去年秋以降、急速に下がっています。これを反映して、ガソリンや灯油の価格は、すでに９週連続で下がっています。今後、少し時間をおいて価格に反映される電気料金などにも値下げの影響が広がる見通しです。また、政府は、携帯電話の通信料について、大幅な値下げを求めています。<br><br>【すると、物価は下がるのですか？】<br>残念ながら、そうではないようです。原材料や物流費の値上げ、そしてパート社員の時給の引き上げもあって、今年、決まっているだけで、家庭用の小麦粉や、小麦粉を使う麺類。それに、アイスクリーム、食塩など、身近な食品の値上げが相次いで予定されています。飲み物も具体的な検討が進んでいますし、外食も一部のメニューで値上げの動きが続いています。<br>全体で見ると、物価は上がる見通しで、消費増税の影響もあわせると、２０１９年度の物価は、１．２％程度上がるというのが、国内の主なエコノミストの予測の平均です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_11.jpg"><img alt="k190108_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_11-thumb-380xauto-997292.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【負担は増えますね・・・】<br>しかも、消費増税の負担を和らげている対策。期限が区切られている対策もあって、来年以降になりますが、それが順次終わるにつれて、負担はもっと膨らむことになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_12.jpg"><img alt="k190108_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_12-thumb-380xauto-997294.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【そう考えていくと、やはり、こちらの収入。賃金が増えてくれないと生活は、どんどん厳しくなりますね】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_00.jpg"><img alt="k190108_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_00-thumb-350xauto-997300.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>そうですね。人手不足の影響でアルバイトやパートの時給は、各地で、過去最高を更新しています。あとは、これに加えて、働く人の６０％あまりを占める正社員の賃金をどの程度底上げできるかが大事で、その意味でも、今年の春闘が大きな焦点になります。<br><br>【見通しはどうなのでしょうか？】<br>企業の業績も、勢いは落ちていますが、今年度全体で見ると、今のところは、過去最高の利益に近い水準は達成できそうです。企業が抱える現金・預金も２６５兆円と、過去最高を更新しています。いざという時に備えたいという意識が強く、なかなか使わないためです。安倍総理大臣は、経団連に、６年連続の賃金引上げを要請していて、経団連も「企業の労使が決めることだけれど、賃金引上げの重要性は認識している」としています。<br><br>【そうすると、期待できますかね】<br>ところが、心配なのは、この円高・株安です。企業は、いったん上げると下げにくい正社員の賃金引上げには、もともと慎重ですが、先行きが不安だと、一段と賃金引上げを渋る傾向がこれまであったからです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_13.jpg"><img alt="k190108_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_13-thumb-380xauto-997296.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>ただ、企業にとっても、ここで消費を冷え込ませるわけにはいきません。消費増税を乗り切るためにも、例年以上に、思いきった賃金引上げを実現することが求められていると思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190108_14.jpg"><img alt="k190108_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190108_14-thumb-350xauto-997298.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>（今井　純子 解説委員）　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 11:37:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１９年　日本経済の内憂外患」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312261.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年明けからの株価の乱高下。日本の景気は今後どうなるのか。方向感が見えないという方も多いのではないでしょうか。<br>米中経済摩擦や消費税率引き上げといった内外の懸念材料を控える今年の日本経済の課題について考えてゆきたいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_00mado.jpg"><img alt="190109_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_00mado-thumb-350xauto-997598.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１）    日本経済の基調と消費増税<br>２）    米中貿易摩擦がはらむリスク<br>３）    賃上げで回せ　経済のエンジン<br><br>　まず日本経済の基調を見てみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_01_4.jpg"><img alt="190109_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_01_4-thumb-400xauto-997600.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>日本企業の業績は、アメリカの力強い成長にひっぱられて世界経済が安定した成長を続ける中、過去最高に近い水準といわれます。その結果、大手企業のこの冬のボーナスの平均が初めて９０万円を超えるなど所得が増加傾向にあるほか、雇用も改善が続き、個人消費がゆるやかに増加しています。投資もオリンピック関連の建設需要や、人手不足を補うためのＩＴ投資など堅調な動きが続いています。こうしたなかで、民間のエコノミストの今年度と来年度の成長率の見通しはいずれも０．７％程度と、緩やかな回復が続くという見方が一般的です。<br><br>その一方で懸念材料のひとつが、今年１０月に消費税率が８％から１０％に引き上げられることです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_02_1.jpg"><img alt="190109_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_02_1-thumb-400xauto-997602.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>このグラフは２０１４年に消費税率を５％から８％に引き上げた前後の個人消費の推移です。税金が上がる前にものを買おうという駆け込み需要が増えた後、増税後は反動で大きく落ち込み、その後回復するのに３年もかかりました。このため政府は今回、駆け込み需要と反動減のでこぼこができるだけ平らになるようにさまざまな対策を打ちました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_03_3.jpg"><img alt="190109_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_03_3-thumb-400xauto-997604.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>生活に欠かせない食料品などの税率を８％に据え置く軽減税率を初めて導入するほか、クレジットカードなどの電子決済で買い物をした場合に、払った額の最大５％がポイントとして還元される制度や、住民税が非課税の世帯と二歳までの子供がいる世帯を対象とした「２万円払うと２５０００円分の商品券がもらえる」プレミアム商品券など、「買い物は１０月まで待ったほうが得だ」と思わせる対策を用意しています。それでも増税ですから、出費が増えることに変わりはありません。消費者の財布のひもが締まることは避けられないという見方は根強く、今年の日本経済の大きな懸念材料といえます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_03_4.jpg"><img alt="190109_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_03_4-thumb-400xauto-997606.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>一方、海外の最大の懸念材料は、アメリカと中国の貿易摩擦です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_04_2.jpg"><img alt="190109_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_04_2-thumb-400xauto-997608.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>アメリカは中国が政府の補助金によって自国のハイテク産業を育成したり、知的財産権を侵害したりして、外国企業との競争が公正に行われていないなどとして中国から２５００億ドル分の輸入品に１０％から２５％の関税を上乗せ。これに対し中国も同様の対抗措置をとる状況がもう半年以上も続いています。<br>とりわけ中国経済への影響は深刻です。中国は、おりしも持続的な成長を実現するための構造改革のさなかで、国有企業のリストラなど経済に悪影響を及ぼす政策を進めています。これに加えて貿易摩擦で輸出が落ち込めば、景気が一気に冷え込んでしまいかねない状況です。一方のアメリカも中国からの輸入品に高額の関税がかかることで、物価が上昇。企業の製造コストがあがり、収益の悪化が懸念されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_04_6.jpg"><img alt="190109_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_04_6-thumb-400xauto-997610.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>こうした中で、米中両国は問題の解決に向けてきのうから北京で次官級の協議を開始しました。この中で中国側は、アメリカからの輸入を増やして貿易不均衡を是正することや、知的財産権侵害の問題を改善する方針を示して理解を得たい考えです。しかし、米中対立はハイテク分野での覇権争いや安全保障面にも広がっていて、期限となる３月１日までに合意できるかどうかは不透明です。<br>もしこの協議で合意に至らず米中摩擦が一段と激しくなれば、日本経済ヘの影響もより深刻なものとなります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_05_6.jpg"><img alt="190109_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_05_6-thumb-400xauto-997612.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>日本企業は中国にスマートホンのディスプレイなどハイテク製品の部品を提供しており、中国からアメリカへの輸出が減れば、日本企業の業績にも響くことになります。さらに米中という二大経済大国の景気が減速すれば、日本からの輸出全体が打撃を受けることになり、先行きの不透明感から企業の投資にもブレーキがかかるおそれがでてきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_06_2.jpg"><img alt="190109_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_06_2-thumb-400xauto-997614.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>その一方で、中国がアメリカに大幅に譲歩する形で摩擦が解消したとしても、懸念材料は残ります。トランプ政権は、今は中国との交渉に集中していますが、これが終われば、今度は、日本との貿易交渉に本腰をいれてくることになります。アメリカ政府は現在自動車に対する関税上乗せを検討していて、日米間の協議が続いている間はこれを発動しないとしていますが、協議が不調に終われば、高額の関税をちらつかせて譲歩をせまってくるおそれもあります。さらにアメリカからの輸出が有利になるようにトランプ大統領が為替相場をドル安円高に誘導するような口先介入を仕掛けてくることも考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_07_3.jpg"><img alt="190109_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_07_3-thumb-400xauto-997616.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>こうした中で注目されるのが、今年6月に大阪で開かれるＧ２０サミットです。<br>議長国となる日本がトランプ政権の求めるＷＴＯ・世界貿易機関の改革を進めることや、中国を念頭に、知的財産権の保護など国際ルールの順守を確認するといった議論を主導し、アメリカの保護主義的な動きに歯止めをかけることができるのか。会議の結果は、自由貿易によってたつ日本経済の行方を大きく左右することになるでしょう。<br>このように、内憂外患が待ち受ける中で、日本経済は、大きなショックが起きた際にどうたちむかえばよいのでしょうか。日本の財政は巨額の赤字を抱えているうえ、日銀による異次元の金融緩和政策も様々な副作用が指摘されており、緊急時に景気を下支えする政策の余地はせばまっています。こうした中で私は、賃金の引上げなど民間企業の自らの力で衝撃に耐えられるような日本経済の体力をつけることが求められていると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_08a_4.jpg"><img alt="190109_08a_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_08a_4-thumb-400xauto-997618.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p><br>もともとアベノミクスでは、財政と金融政策で景気を押し上げ、企業業績を向上させ、賃金が上昇し、それがまた消費を拡大させて景気を押し上げるという好循環をもくろんでいました。しかし企業の業績が上向いてきても、賃金は「使えるお金が増えた」と実感できるほどにはあがっていないという声が聞こえてきます。いわば経済のエンジンがまわりかけても、なかなかフル回転にならない状況が続いているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_08b_4.jpg"><img alt="190109_08b_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_08b_4-thumb-400xauto-997620.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>冒頭でもお話したように、企業の業績は好調で、保有する現金や預金は２６５兆円にものぼっています。こうした中で、安倍総理大臣は今年の春闘で6年連続の賃上げを要請し、経団連の中西会長も、「経済成長に向けた賃上げの重要性は認識している」と話しています。ただ気になるのが経営者の一部から、経済の先行きが不透明だから賃金は上げられないという声が聞こえてくることです。しかし、バブル崩壊以降、この国の経済の先行きは常に不透明でした。先行きが不透明であることを理由に賃上げができないとなれば、いつになってもあげられないのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190109_08c_3.jpg"><img alt="190109_08c_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190109_08c_3-thumb-400xauto-997622.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>利益があがる中から、少しでも多く賃金に回して社員に還元する。その結果消費が拡大し、エンジンが力強く回り始めて、日本経済が衝撃に強い体質になる。そうした前向きな気持ちで春闘にのぞんでもらいたいと思います。<br><br>　思えば平成という時代は、バブル崩壊という昭和の後始末に追われ、金融機関への公的資金の導入、度重なる財政出動、そして異次元の金融緩和と、政府や日銀の政策におんぶにだっこの時代だったとも言えます。そのおかげもあって、企業は、過剰な設備や、過剰な債務といった問題を解消し、体質も機動的な動きがとれる筋肉質になりました。新しい時代は、政策頼みではなく、民間の資金と知恵で新たなビジネスを育て、景気をひっぱっていく。そうした日本経済の変貌を期待したいと思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jan 2019 23:07:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サッカーアジアカップ　新たな世代の台頭は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312264.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サッカーのアジアナンバーワンを決めるアジアカップ、日本は９日、初戦のトルクメニスタン戦を迎えます。小澤正修　解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190109_0.jpg"><img alt="c190109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/c190109_0-thumb-480xauto-997627.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>Ｑ　森保監督率いる日本代表、最初の国際大会ですね？<br>Ａ　もちろん目標は２大会ぶりの優勝ですが、もうひとつ注目したいのは、Ｊリーグの下部組織、ユースチーム出身の若手選手が、代表の中心に定着し、アジア王者奪還につなげられるかという点です。実は今大会の代表２３人のうち、半数に迫る１１人がユースの出身です。長く、代表の供給源は学校のサッカー部でしたが、Ｊリーグが平成５年にスタートしてから、各クラブは、高校生の年代にあたる１８歳以下の選手を育成するユースを持つことが義務づけられました。平成サッカー界の最も大きな出来事のひとつ、Ｊリーグ開幕から２５年が立ち、物心がついた頃からプロサッカーが身近にあり、その下部組織で鍛えられた新たな世代が、まもなく平成が終わりを迎える今、代表の半数近くを占めるまで成長してきたのです。<br><br>Ｑ　では代表の顔ぶれはかなり変わったのですね？<br>Ａ　大幅に若返りました。常連だった長谷部選手、本田選手、香川選手はいませんが、２３歳の南野拓実選手や、東京オリンピックでも活躍が期待される２０歳の堂安律選手。今回はけがで大会直前に代表を離脱してしまいましたが、２４歳の中島翔哉選手。このユース出身の３人は強化試合で「新世代三銃士」とも呼ばれる活躍をみせました。大迫選手らワールドカップロシア大会の経験者に、こうした若手が加わり、森保監督が言う「世代の融合」が進んで、日本は強化試合５試合で４勝１引き分け負けなし、１５得点をあげたのです。今大会へのワクワク感は大きいですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190109_4.jpg"><img alt="c190109_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/c190109_4-thumb-480xauto-997629.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>Ｑ　アジアカップが今後を占う舞台にもなりますね？<br>Ａ　ことしの秋にはもう、３年後のワールドカップに向けて予選が始まります。去年のワールドカップロシア大会は、平均年齢が過去最高の２８．３歳と、経験豊富な選手たちの活躍で、２大会ぶりに決勝トーナメントに進みましたが、３年後に目指すのは、それを上回る悲願のベストエイト以上の成績です。新たな世代が年齢制限のない代表の中心となり、日本をアジア王者に導けるのか、注目です。<br><br>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 07:25:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「すばる望遠鏡の２０年 宇宙の過去と未来は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312265.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆海抜４２００ｍのハワイ・マウナケアにあるすばる望遠鏡が観測を開始してからちょうど２０年。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_01.jpg"><img alt="k190109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_01-thumb-350xauto-997636.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_03.jpg"><img alt="k190109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_03-thumb-380xauto-997639.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　すばる望遠鏡は日本の国立天文台が建設し、１９９９年の１月から観測を開始しました。口径８．２ｍという一枚鏡で天体の光を捉える世界トップクラスの望遠鏡です。なぜわざわざハワイの山の上に作ったかというと、ここは晴天率が高く空気が乾燥している上、雲の上で天候が安定しており、空気が薄い高地なのでその影響も受けにくい、さらに街の灯りからも遠く夜空が暗い、と天体観測に理想的とも言われる条件が揃っているからです。そのためマウナケアには１１か国の１３もの望遠鏡がある、言わば望遠鏡銀座になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_04_.jpg"><img alt="k190109_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_04_-thumb-380xauto-997643.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　富士山より高いので空気は薄くハワイなのに夜は零度ぐらいになる寒さですが、見事な星空を見るとそうしたつらさも忘れます。こちらは先月、国立天文台の現地の研究スタッフが撮影した山頂の夜空です。<br><br>◆これまでの観測成果は？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_05.jpg"><img alt="k190109_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_05-thumb-380xauto-997645.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　すばる望遠鏡は私たちの宇宙観を変えるような数々の発見をしてきました。例えば２００３年には１２８億光年も彼方にある当時最も遠い銀河を発見しました。また「系外惑星」と言って太陽以外の星を回る惑星を直接捉えたり、「ダークマター」と呼ばれる宇宙を満たす謎の物質の分布を調べるのにも活躍しています。そして去年１１月には、太陽系で最も遠い地点で天体を発見したと発表がありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/Faroutfig1.gif"><img alt="Faroutfig1.gif" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/Faroutfig1-thumb-350xauto-997649.gif" class="mt-image-none" width="350" height="271"></a><br>（Scott S. Sheppard, David Tholen）</p><p>　この斜めに動く小さな点で、太陽系外縁天体2018 VG18、通称ファーアウトと呼ばれています。太陽から地球までの距離を１とすると、ファーアウトはその１２０倍も遠く冥王星よりも３倍以上遠い所にあります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_06.jpg"><img alt="k190109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_06-thumb-380xauto-997653.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　こちらは観測を元にした想像図ですが、ピンク色っぽい氷の天体で直径５００ｋｍぐらい、月の７分の１程度の大きさと考えられています。<br><br>◆技術は日進月歩なのに、すばるは２０年も経つのに古くならない？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_07.jpg"><img alt="k190109_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_07-thumb-380xauto-997655.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　近年国からの予算が減っていてメンテナンスにも苦労しているとも言われますが、そうした中でもすばるは新たな観測装置を開発して組み合わせることで進化し続けています。例えば、「超広視野カメラ」や「分光観測器」と呼ばれるものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_08.jpg"><img alt="k190109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_08-thumb-380xauto-997657.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　超広視野カメラというのは、文字通り広い視野、具体的には満月９個分もの範囲を一度に撮影できるカメラです。普通、高性能の望遠鏡は、遠くの星のかすかな光でも捉えられる一方で一度に見られる範囲は狭いのが一般的です。ところがすばるは超広視野カメラによって広範囲を一気に高画質で撮影できる、この面では世界最高性能と言われます。そのおかげで、どこにあるかわかっていない未知の天体を探すのが得意で、先ほどのファーアウトも発見できたというわけです。<br><br>◆「分光観測」とは？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_10.jpg"><img alt="k190109_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_10-thumb-380xauto-997659.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　分光観測というのは星などが出す光の色をプリズムのような装置で分けて詳しく分析するものです。太陽の光が七色の虹を作るように星の光は沢山の色に分けることができ、しかも一つ一つの星でその特徴が異なります。これを使うと、その星がどんな物質をどれぐらい含んでいるかが詳しくわかります。さらにすばるは、こうした装置を組み合わせることで宇宙の過去から未来まで探ろうとしています。<br><br>◆タイムマシンでもないのに過去から未来まで探れる？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_12.jpg"><img alt="k190109_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_12-thumb-380xauto-997661.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　まず過去ですが、実は遠くを見ることは過去を見ること、です。光は１秒間に３０万ｋｍ進みますが、星はその光でも何年もかかる程遠くにあり、これを「何光年」と表現します。例えば１万光年先の星を見るということは、１万年前にその星が出した光が今地球に届いているということなので、私たちは１万年前の過去の星の姿を見ていることになります。先ほど、すばるは１２８億光年彼方の銀河を発見したと言いましたが、これは１２８億年前の宇宙を見たことになります。宇宙は１３８億年前のビッグバンという大爆発で誕生したとされているので、宇宙ができてかなり初期の様子ということになります。つまり、より遠くの天体を観測できる望遠鏡はそれだけ昔の宇宙を見られることになるわけです。<br>　そして、未来の宇宙を直接見ることはできませんが、すばる望遠鏡が「未来を探る」というのは、宇宙の未来がどうなるかを調べる、という意味です。宇宙はビッグバンの後もずっと膨張を続けているのですが、その膨張速度の変化を調べれば、将来はどうなるのか？予想出来ると言います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_13.jpg"><img alt="k190109_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_13-thumb-380xauto-997663.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>◆宇宙が膨張している、というのがそもそも想像できないが？<br><br>　確かに実感できませんが、宇宙には私たちがいる銀河系の他にも無数の銀河があって、宇宙全体が膨張しているため、どれも私たちから遠ざかっており、しかも遠くにある銀河ほどその遠ざかり方が速い、ということが観測で確かめられています。風船が膨らむと、描かれている模様どうしの間が広がっていくようなイメージです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190109_16.jpg"><img alt="k190109_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190109_16-thumb-380xauto-997665.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>　そして、詳しい理屈は省きますが、遠ざかるスピードが速いほどその天体の色は赤っぽく見える、という性質があります。ですから分光観測で天体の色を見ると、どれぐらいの速さで遠ざかっているか？がわかります。そしてその「遠ざかる速さ」の変化を調べることで、今後は宇宙はどうなるのか？例えば、どんどん膨張が加速して散り散りになってしまうのか？あるいは、ゆっくり冷えて凍り付いた宇宙になるのか？など、これは何百億年後といった遠い未来の話ですが、色々な説が考えられていて、東京大学などが「SuMIReプロジェクト」として研究を進めています。<br><br>◆２０年経ったすばる自体の未来はどうなる？<br>　　<br>　今マウナケアでは、ＴＭＴと言う口径３０ｍもある超巨大望遠鏡の建設計画が日本を含む国際共同プロジェクトでスタートしています。その完成後は、すばるの広い視野で天体を見つけてそれをＴＭＴで詳しく観測するといった連携プレーでのさらなる活躍も期待されます。すばる望遠鏡は日本のみならず世界の科学者に利用されて日本の科学のレベルの高さを示してきた存在ですし、これからも宇宙の不思議や美しさへと私たちをいざなって欲しいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 11:31:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TPP･EPA発効　試練の日本農業」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312320.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月３０日、アメリカを除いた１１カ国によるＴＰＰ、環太平洋パートナーシップ協定が発効しました。来月には、ＥＵとのＥＰＡ、経済連携協定が発効する予定で、日本の農業は今年、大きな試練を迎えることになります。<br>今夜は、ＴＰＰなどの発効で、私たちの食卓がどう変わり、食料の安定供給のために何が必要か、考えたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_00mado.jpg"><img alt="J190109_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_00mado-thumb-350xauto-998023.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>先月３０日に発効した、ＴＰＰ環太平洋パートナーシップ協定は、域内の人口５億人、世界のＧＤＰ、国内総生産の１３％を占める巨大自由貿易圏です。<br>域内では投資や電子商取引のルールが統一されるほか、ほとんどの工業製品と、農産物の関税が、段階的に撤廃、もしくは削減されます。</p><p>この結果、日本が得意な自動車や産業用機器などは、域内ではより競争力を持つようになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_01_5.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_01_5.jpg"><img alt="J190109_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_01_5-thumb-350xauto-998025.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>一方で苦しくなるのが農業です。これまで最大で１７％かかっていたブドウや、３％のニンニクなどは関税が即時撤廃され、またリンゴや鶏肉なども、６年から１１年をかけて関税がゼロになります。<br>コメや麦などの重要品目は、一定量を輸入する代わりに関税を維持しましたが、関税ゼロの品目はおよそ２１００と、農産物の８２％に上ります。<br><br>日本農業が直面する自由化、ＴＰＰにとどまりません。<br>来月には、日本とＥＵのＥＰＡ経済連携協定が発効します。ＥＵとのＥＰＡでは、ＴＰＰでの合意内容に加え、さらにカマンベールなど、ソフトチーズの輸入枠が、新たに設けられます。<br><br>ＥＵはワインや乳製品、豚肉で、高い競争力を持ちます。消費者にとっては、海外から安く、農産物や加工食品を手に入れることが出来、歓迎すべき状況です。<br>ただ農家にとっては大変です。高齢化など農業の生産基盤が揺らぐ中での、本格的な国際化です。<br>今年はまさに生き残りのための、正念場になりそうです。<br><br>では迎え撃つ、日本の準備はどうでしょうか？<br>ＴＰＰが大筋合意した２０１５年、政府はＴＰＰ関連政策大綱を決定し、まずは日本農業を守るためとして、コメや牛肉などについては、価格下落を防ぐための国産米の買い上げや、赤字になった場合の一部補填などの「守り」の対策を用意。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_02_1.jpg"><img alt="J190109_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_02_1-thumb-350xauto-998067.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>そして、それとともに体力強化のための、「攻め」の対策も準備してきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_02_7.jpg"><img alt="J190109_02_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_02_7-thumb-350xauto-998033.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>例えば、コメのコストダウンのための大規模化です。一区画あたりの面積を広げたり、排水を良くしたりする、農地の整備事業を用意して、経費の削減を支援。<br>また、高付加価値化を目指す果物や野菜産地に対しては、甘さが瞬時に判別できるような、機械導入を通して、売り上げの増加を促す。</p><p>さらに今回、厳しい競争にさらされる酪農など畜産分野については、牛乳を自動的に搾る搾乳機などの機械化を進め、経営強化を支援してきました。<br>そして２０１３年には５０００億円だった農産物の輸出額を今年１兆円に伸ばすと、してきました。</p><p>農業は国の基だとする安倍総理のかけ声の下、政府が用意した対策費は、２０１５年度以降、毎年３０００億円以上に、上ります。<br><br>その結果、どうなったのか。<br>先月末に開かれた、政府対策本部では、実際に事業に行った農家では、コメの生産コストがおよそ半分になったこと。<br>また、高付加価値化を目指した、果物や野菜産地では、面積あたりの販売額が１３％伸びたことなど、支援が着実に、効果を上げていることが報告されました。<br>農産物の輸出額も、去年は１０月までで7300億円と、前年の同時期に比べ１５％以上、伸びており、今年は１兆円を超えると期待されています。<br><br>こうした数字を見てみると、日本の農業、ある程度体力がついたように見えます。<br>しかしこうした成果、あくまでも、事業に参加した農家に限ったものであり、全体をみれば、こうした姿とは、違った状況が見えてきます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_03_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_03_3.jpg"><img alt="J190109_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_03_3-thumb-350xauto-998040.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>これは日本のカロリーベースの食料自給率です。１９８５年の５３％から年を追うごとに下落。<br>その流れは巨額のＴＰＰ対策費を投入した２０１５年以降も止まらず、逆に１ポイント落として、３８％になっています。<br><br>背景にあるのは、生産量の減少です。ここ５年間で、鶏肉などの例外はありますが、野菜は横ばい、コメは１０％、リンゴなどの果実は８％、牛肉、豚肉と、多くが生産量を減らしています。<br><br>ＴＰＰ対策として、様々な支援をおこなってきたにも関わらず、全体としての生産量の減少に歯止めがかかっていない。<br>これでは、食料の安定供給という面からも、安心できません。<br><br>では、どうすればいいのか。<br>国際化に対応し、将来にわたって、食料の安定供給を確保するためには、農業生産を担う、多様な農家が必要です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_04_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_04_3.jpg"><img alt="J190109_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_04_3-thumb-350xauto-998045.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>これは、農業経営体を売り上げ規模別に並べてみたものです。<br>３０００万円以上売り上げる大規模経営体は、２０１３年の３万４０００から、５年後には４万1000と、確かにその数は増えています。<br>しかし、増えているのはこの層だけで、それ以下の売り上げの経営体は、軒なみ、その数を減らしています。その結果、全体の経営体の数は１５１万から１２２万と、日本農業の担い手は実に２０％減っているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_04_5.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_04_5.jpg"><img alt="J190109_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_04_5-thumb-350xauto-998051.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>政府が目指すように、大規模農家は増えてはいるものの、その数は一部で、それ以上に、国際化などへの不安から、農業を辞める人が少なくなく、生産量の減少を、十分埋められていないのが、現状なのです。<br><br>安倍政権は、これまで大規模農業法人が主体となって日本の食料生産を支える、そうした構造を目指して、政策を行ってきました。しかし、これまで見てきたように大規模農家だけでは十分ではありません。<br>減少し続ける農業生産量に歯止めをかけるためには、中小の農家も含めた全体の底上げが必要ではないでしょうか。<br><br>そうした意味で、もう一つ注目しなければならないのが、これまでの政策で取り残された里山など中山間地域の農業です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_05_0.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_05_0.jpg"><img alt="J190109_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_05_0-thumb-350xauto-998057.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>中山間地域は、我が国の農地面積や農業生産額の４割を占め、食料の安定供給にも重要な役割を果たしてきました。しかし小規模な水田や畑が多く、機械化など、農業の効率化が進んでいません。<br><br>ところが、そうした地域に年間３０００万人を超えようという、訪日外国人観光客が注目しています。中山間地には昔ながらの日本の風景だけでなく、伝統行事や食文化が色濃く残っており、そうした地域で食事を楽しみ、宿泊する観光客が増えているのです。<br><br>訪日外国人が訪れた地域では、農業の生産量が増え、出来た農産物や加工品は輸出が伸びていることも、これまでの研究で明らかになっています。<br><br>大規模化が難しい地域でも、国際化を逆手にとるなど、地域の特性を生かした、多様な農業を育てることが、結果的に日本農業を強くすることではないでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_05_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J190109_05_3.jpg"><img alt="J190109_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/J190109_05_3-thumb-350xauto-998062.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>折しも今月から農林水産省では、今後１０年間の農業政策の方向を決める、基本計画作りが始まります。<br>ＴＰＰやＥＰＡで多くの関税がなくなり、大量の農産物が入ってくることは、日本農業にとって大きな試練になります。今後は、国際化と共存する日本農業を作り上げなくてはなりません。<br>厳しい状況が続く中、日本の消費者に安定的に食料を届ける農業をどう維持していくのか、<br>今年はそこが問われることになります。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jan 2019 23:32:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米軍撤退は？　混迷するシリア」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312330.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「イラスト解説、ここに注目！」です。<br>アメリカのトランプ大統領は、先月、シリアから軍を撤退させる方針を表明しましたが、内外で反対意見や反発が相次いでいて、撤退の先行きが不透明になっています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C190110_0.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190110_0-thumb-480xauto-998137.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Ｑ１：<br>トランプ大統領による撤退方針と、これに反対する意見、どういうものですか。<br><br>Ａ１：<br>トランプ大統領は、先月、シリア北部に駐留させていたおよそ２０００人の軍を「完全かつ速やかに」撤退させると表明しました。これに、マティス国防長官が反対して辞任し、議会でも、与野党を問わず、反対意見や批判の声があがりました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190110_1.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190110_1.jpg"><img alt="C190110_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190110_1-thumb-480xauto-998139.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>▼シリアから撤退すれば、過激派組織ＩＳ・イスラミックステートの復活を招きかねないこと。▼アメリカに協力してＩＳと戦ってきた現地のクルド人勢力を見捨てることになること。これらが理由です。<br>シリアと国境を接するトルコは、アメリカの同盟国ですが、クルド人勢力を、自国の安全を脅かす敵と見ており、大規模な越境攻撃に踏み切る構えを示していました。トランプ政権は、両者の「板ばさみ」に置かれ、軌道修正を余儀なくされました。<br><br>Ｑ２：<br>軌道修正ですか。<br><br>Ａ２：<br>はい。トランプ大統領、今は、「撤退は時間をかけて行う」と述べています。また、今週、トルコを訪問したボルトン大統領補佐官は、「アメリカに協力してきたクルド人勢力の安全が確保されることが、撤退の条件だ」と発言しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190110_4.jpg"><img alt="C190110_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190110_4-thumb-480xauto-998141.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>これに対し、トルコのエルドアン大統領は、８日、「ボルトン氏の発言は受け入れられない」と猛反発しました。そして、「クルド人勢力も、ＩＳと同様、テロ組織だ」と断じ、いったんは延期を表明したシリアへの越境攻撃に踏み切ると警告しています。<br><br>Ｑ３：<br>事態は緊迫しているわけですね。<br><br>Ａ３：<br>はい。トランプ大統領が、適切な状況判断や戦略を欠いたまま、シリアからの撤退を表明したことで、内戦の混乱に拍車がかかった形です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190110_5.jpg"><img alt="C190110_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190110_5-thumb-480xauto-998143.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>もし、クルド人勢力に配慮して、撤退を先送りすれば、トルコによるシリアへの越境攻撃は避けられません。逆に、撤退を急げば、ＩＳとの戦いで協力してきたクルド人勢力が孤立無援になります。<br>クルド人勢力は、生き残るため、敵対していたアサド政権に助けを求めるなど、内戦の構図はいっそう複雑になっていまして、内戦終結への道筋が全く見えません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 07:30:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2019年　社会保障はどうかわる」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312326.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし・きらり解説です。今年は10月に消費税率の引き上げが予定されているのを受けて、社会保障も様々な見直しが行われます。藤野解説委員</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_00.jpg"><img alt="k190110_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_00-thumb-350xauto-998102.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【今年はどんな見直し？】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_02.jpg"><img alt="k190110_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_02-thumb-350xauto-998105.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>良くなるのは、子育て世帯と低所得世帯。一方、負担が増えるのは、比較的高所得の世帯、そして、給付が抑制されるのが高齢者の受け取る年金。<br>政府は、「全世代型」の社会保障への転換を進めるとしているが、この「全世代型」の意味というのは、これまで手薄だった現役世代向けの支援をもっと手厚くして、高齢者でも比較的経済力のある人には負担を増やしたり、働ける人には支え手に回ったりしてもらおうというもの。こうした改革を今年加速していくとしている。<br><br>【拡充される子育て支援】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_03.jpg"><img alt="k190110_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_03-thumb-350xauto-998108.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>柱は幼児教育の無償化。<br>消費増税が予定通り実施されれば、今年10月から始まる。<br>消費増税分の財源を毎年7800億円あてて、</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_04.jpg"><img alt="k190110_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_04-thumb-350xauto-998111.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>▼幼稚園や認可保育所に通う3歳から5歳までの利用料を無料にするとしている。<br>▼認可外保育施設を利用している人については、3歳から5歳まではひと月3万7000円までの補助が受けられる。ただし、認可外施設は質にバラつきがあるため、安全性や質を考慮した上で補助の対象範囲を考えるべきだという自治体からの要望もあり、いまも協議が続いている。<br><br>【待機児童解消は？】<br>政府は、2020年度末までの待機児童解消を目標に掲げていて、</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_05.jpg"><img alt="k190110_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_05-thumb-350xauto-998114.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>▼新たに７万人分の認可の保育所を整備する方針。<br>▼施設があっても、保育士不足で閉園するところもあり、ひと月3000円保育士の賃金も上げるとしている。<br>ただ、すでに無償化を実施している地方自治体や海外の主要国をみると、無償化した後、待機児童が増えたり、利用時間が長時間化したりしている.無償化によって待機児童の解消に遅れが出ないか。ここは、早めに検証が必要。<br><br>【低所得者への支援・年金生活者支援金】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_06.jpg"><img alt="k190110_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_06-thumb-350xauto-998117.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>まずひとつは、年金生活者支援金。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_07.jpg"><img alt="k190110_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_07-thumb-350xauto-998119.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>年金が少ないために低所得となっている高齢者などは、一人あたりひと月最高で5000円の支援金が受け取れるようになる。こちらも消費増税分の財源が毎年5600億円あてられるので、今年10月分からの実施だが、実際の支給は12月になる予定。<br><br>対象となるのは、世帯の全員が住民税非課税で、年金などの収入が年間およそ88万円以下の65歳以上の人などが対象。およそ770万人が受け取れるようになる。<br><br>注意が必要なのは、支援金の金額が保険料を納めた期間に応じて決まること。このため、保険料を未納だった期間が長かった人は少ない金額しか受け取れない。<br>ただ、この制度は、非正規で働く人の増加などで、所得が少なく保険料を納められない人が増え、今後、低所得の高齢者が急増することが懸念されているので、新たに作られたもの。だが、これだけでは低所得の高齢者の十分な支援にはならないので、やはり新たな対策が必要になると思う。<br><br>【低所得者の介護保険料の軽減拡充】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_08.jpg"><img alt="k190110_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_08-thumb-350xauto-998121.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>65歳以上の人たちの介護保険料の軽減策が拡充される。<br>世帯全員が住民税非課税の人たちの保険料が、世帯の所得に応じて、最大7割軽減される。対象はおよそ1100万人。これも消費増税にあわせて実施されるので10月から。<br><br>【大企業に勤める人の介護保険料があがる】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_09.jpg"><img alt="k190110_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_09-thumb-350xauto-998124.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_10.jpg"><img alt="k190110_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_10-thumb-350xauto-998126.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>40歳から64歳までの大企業に勤める人が支払う介護保険料が2020年度まで段階的に上がる。対象者はおよそ1300万人。どのくらいの負担増になるかは企業の規模によって異なる。<br><br>【高齢者の年金が4月から目減り】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_11.jpg"><img alt="k190110_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_11-thumb-350xauto-998130.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190110_12.jpg"><img alt="k190110_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190110_12-thumb-350xauto-998132.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>それから、今年の社会保障の変更点の中で広く影響が出るのが、高齢者の受け取る年金の給付が全体的に抑制されて、今年4月からの年金の受け取り額が実質目減りする見込み。<br><br>なぜかというと、物価の伸びより、年金の伸び、増額が抑えられる抑制策が実施されるから。正確な年金額は今月中旬に決まるが、去年一年の物価の伸びは１％前後になる見通しに対し、年金は0点1パーセントの増額、もしくは据え置きになる見込み。仮に、年金が０．１％の増額だったとしたら、0.9％分は抑制されるので、毎月の年金で買えるものは減るので、節約しなければならなくなる。<br><br>ただ、いまの年金制度は、現役世代の支払う保険料で高齢者の年金の財源をまかなう仕組み。現役世代は減り続けていくので、このままだと現役世代の負担が過重になってしまう。それで、年金を少しずつ抑制していくことによって現役世代の負担を抑えようという目的で、この抑制策が導入された。今後もこの抑制策は続く。<br>今年春ごろには、年金の新しい将来推計が公表されて、将来、年金の受取額がどのくらいまで目減りしていくのか明らかになる。それを受けて、制度改革の議論も今年は進められる予定。<br><br>【2040年に向けた改革論議も】<br>この他、今年はいよいよ高齢化のピークを迎える2040年代に向けた社会保障改革の議論も本格化する。その中では、▼意欲のある高齢者には70歳まで働いてもらえるようにするための雇用改革や、▼年金の受取り開始の年齢（今は60～70歳の間であれば選べる）を希望すれば75歳以上に遅らせることができるようにすることなどが検討課題になっている。少子化で支え手が減少し続けるなか、負担も全世代でどう分かち合っていくのか。今年の議論の行方に注目したい。<br><br>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 11:58:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2019年 ことしの朝鮮半島は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312462.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>朝鮮半島情勢は年明け後も盛んな動きが続いています。北朝鮮はキム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長が中国を訪問しました。2回目の米朝首脳会談に向けた布石とみられています。日韓関係は、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる裁判の問題に加えて韓国軍による自衛隊機へのレーダー照射の問題もあり、悪化の一途をたどっています。現状を分析し、今年の動きを展望します。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_00mado.jpg"><img alt="190111_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_00mado-thumb-350xauto-998667.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>《解説のポイント》</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_01_0.jpg"><img alt="190111_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_01_0-thumb-380xauto-998669.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>●北朝鮮は…</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_02.jpg"><img alt="190111_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_02-thumb-380xauto-998672.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>キム・ジョンウン委員長が４回目となる中国訪問を10日、終えました。中国側の報道によりますと、キム委員長は習近平国家主席との首脳会談で、「非核化の立場を引き続き堅持し、アメリカとの２回目の首脳会談で、国際社会が歓迎する成果をえるために努力する」と述べたということで、トランプ大統領との再会談に意欲を見せました。<br><br>今回の訪問の最大の狙いは、２回目の米朝首脳会談に向けた足場固めです。キム委員長は米朝首脳会談への意欲を、元日に発表した新年の辞でも口にしていました。このなかで、「核兵器の生産、実験、使用、拡散は行わない」と述べたほか、「完全な非核化」という言葉を初めて肉声で国民向けに発しました。停滞するアメリカとの対話を再度動かしたいという強い意欲をアピールした形です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_03_5.jpg"><img alt="190111_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_03_5-thumb-380xauto-998674.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>しかし、北朝鮮に非核化に向けた具体的な道筋、「工程表」を示すよう求めるアメリカと、経済制裁の解除を求める北朝鮮との立場には大きな隔たりがあります。北朝鮮側の報道によりますと、キム委員長は習主席との会談で、「アメリカとの協議の過程で困難と憂慮が生じた」と述べたということで、経済制裁の解除に応じないアリメカへの不満を露わにしました。ただ、中国が、貿易問題で対立するアメリカのために仲立ちをするのには限界があります。<br><br>結局のところ、非核化が進むかどうかは、米朝両国次第ということになります。懸念されるのが、両首脳とも首脳会談に前のめり気味であるゆえ、会談の開催自体が目的になってしまうことです。去年６月、シンガポールで行われた米朝首脳会談は、朝鮮半島の非核化で合意したものの、それに向けた具体的な手立ての交渉は先送りされました。ところが、これまでのところ、米朝両国の高官による事前協議は進んでいません。２回目の米朝首脳会談が開かれたとしても、具体策で合意できないまま、前回と同じようにムード先行で終わってしまう事態が懸念されるわけです。北朝鮮が核を持ったまま、それ以上の交渉は進まないというおそれがあるのです。<br><br>そうならないよう、まずは両国が事前協議で具体的な詰めを進めることが何より重要です。<br>仮に、首脳会談での直接交渉に委ねるとしても、北朝鮮の核やミサイルの脅威を確実になくす方向付けをしてほしいと思います。<br> <br>●日韓関係は…</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_04_3.jpg"><img alt="190111_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_04_3-thumb-380xauto-998676.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p><br>両国の間の最大の焦点は、いま、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決の問題です。韓国の原告側が日本企業の資産の差し押さえを裁判所に申し立てたことを受け、日本政府は日韓請求権協定に基づいて、韓国側に協議を要請しました。<br><br>この問題について、韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領は10日、年頭にあたっての記者会見で、「日本の政治家や指導者がやたらと政治争点化し、論難の材料にし、拡散させるのは賢明な態度ではない」と述べて、日本側の対応を厳しく批判しました。大統領は、「この問題は韓国政府が作ったのではない」とも述べています。しかし、「徴用」で働かされたとする人たちの救済は日本企業ではなく、韓国が責任を持って行うという立場を韓国政府も続けてきたはずです。<br><br>この問題は、１９６５年の国交正常化からつないできた両国の関係の基本を根底から崩しかねず、重大です。また、もしも日本企業の資産が売却されるようなことになれば、影響が日韓関係全体に広がるのは間違いありません。司法の判断はそれとして、行政府としてはどうするのか、まさにいま、ムン大統領の政治決断が求められています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_05_3.jpg"><img alt="190111_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_05_3-thumb-380xauto-998678.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>日韓は、海上自衛隊の哨戒機が韓国軍の駆逐艦からレーダーを照射された問題でも対立を深めています。韓国国防省が、レーダー照射をしていないと反論するために年明けに公開した動画には、おどろおどろしい音楽が付けられ、「事実のわい曲を即刻、中断せよ！」という激しい言葉が記されていました。国防省は、安倍総理大臣の発言についても、「高位当局者まで出てきて一方的な主張を繰り返している」と、隣国に対して異例の言葉遣いで非難を浴びせました。こうした対応が適切なのか、韓国側はいま一度考えるべきでしょう。<br><br>ただ、この問題では、両政府とも、防衛当局間で協議しようという姿勢では一致しています。<br>話し合いにより、再発防止で決着が図られることを期待したいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_06_5.jpg"><img alt="190111_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_06_5-thumb-380xauto-998682.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>今後の日韓関係で懸念されるのが、ムン・ジェイン政権に余裕がなくなりつつあることです。深刻な雇用問題などを背景に、８０％あった大統領の支持率は４６％まで落ち込んでいます。<br><br>さらに、これから、民族意識が高まる時期を迎えます。３月１日に日本の植民地下の１９１９年に起きた3.1独立運動、４月１１日には大韓民国臨時政府の樹立からそれぞれ百年の記念日を迎えます。北朝鮮が韓国の祝賀行事に相乗りし、日本に対する共闘姿勢を示そうとする可能性もあります。<br><br>６月にはＧ２０大阪サミットが開かれ、ムン大統領が来日します。これに向けて両国がどの程度歩み寄れるかがポイントになりそうですが、関係改善は容易ではなく、その兆しさえ見出せないまま推移していくおそれもあります。<br><br>こうしたなか、いっそのこと、徴用をめぐる韓国の対応を国際司法裁判所に提訴し、白黒をハッキリさせるべきだという考えもあります。しかし、別の指摘もあります。徴用問題が国際司法裁判所にかけられれば、韓国側から慰安婦問題や、韓国の原爆被害者、サハリン残留韓国人など、これまで日韓両政府が努力して人道問題として解決してきたはずの問題を持ち出されるおそれがあるといいます。日本側も、どのような対応が国益にかなうのか、十分な検討が必要です。<br><br>●日本に求められること<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190111_07_2.jpg"><img alt="190111_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190111_07_2-thumb-380xauto-998684.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>私たち日本が、韓国政府に対して不信感を持つのには、相応の理由があります。ただ、日本国内でいま、韓国への反感と猜疑心をことさらに露骨に表す風潮もあるように見えます。レーダー照射問題では、「韓国の船が密かに北朝鮮の漁船に瀬取りと呼ばれる不法な取り引きをしていたのではないか」という憶測が流れました。小型漁船に大量の重油を積み込むことは不可能で、根拠は薄いと言わざるを得ません。「レーダーの照射は、ムン・ジェイン政権による反日政策の一環だ」と決めつける論評もありました。<br><br>こうした、過度に深読みをしたり、レッテルを貼ったりすることは、相手の出方を客観的に分析し、適切に対応していく機会を失うことにもなりかねません。厳しい状況だからこそ、国民感情を煽るような論調に惑わされることなく、日本と、私たち日本国民にとって何が最善の利益なのかを冷静に見極める姿勢が求められていると感じます。<br><br>（塚本 壮一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jan 2019 23:53:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「復活なるか、土俵際の稀勢の里」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>あさって初日を迎える大相撲の初場所、横綱・稀勢の里が、復活をかけて臨みます。刈屋解説委員です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190111_0.jpg"><img alt="C190111_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190111_0-thumb-480xauto-998653.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>Ｑ　復活を期待する声は大きいですね？<br><br>そうですね、でもこのイラストの様に土俵際に追い込まれています。<br>８場所連続休場の後、去年の９月の秋場所で二桁勝って、復帰の橋を渡って土俵に戻りましたが、九州場所で初日から４連敗し途中休場しました。<br>横綱審議委員会も異例の「激励」の決議をしました。横審が成績不振を理由に決議をしたのは初めてのことで、励ましの言葉とは裏腹に事実上退路が断たれたことを意味します。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190111_3.jpg"><img alt="C190111_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190111_3-thumb-480xauto-998656.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>Ｑ　場所前の様子はどうですか？<br><br>追い詰められた悲壮感はなく、覚悟を決めた様な迷いのない表情で、必死さが伝わってくる稽古です。<br>その初場所の土俵で復活の為に本人が立ち向かわなければならないポイントが３つあると思います。<br>一つ目は体調です。<br>九州場所で痛めた膝や以前痛めた左胸や左腕、場所前の稽古を見る限りでは力が入る状態だと思いますし、本人も手応えを感じている様子です。後はケガや病気をせず乗り切れるかどうかです。<br><br>Ｑ　二つ目は？<br><br>攻めの相撲を取り切れるかです。九州場所は勝ちたいという気持ちが強すぎたせいか、攻めが偏りすぎて迫力に欠けました。本来は、がむしゃらな攻めの相撲が持ち味です。とにかく出だし、初日からの３日間攻め切る相撲が取れるかどうかです。<br><br>Ｑ　最後の一つは何ですか？<br><br>綱の重さです。進退が問われる場所はこの綱の重さ、横綱の責任が重くのしかかってくると聞きます。その精神的な重圧を力に変える事が出来るかどうかです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190111_7.jpg"><img alt="C190111_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190111_7-thumb-480xauto-998659.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>Ｑ　どれくらいの成績が必要ですか？<br><br>横綱ですから、本人が決めることです。優勝争いが必要と言う声もありますが、「横綱の責任」の考え方も、どれくらいの成績が必要かも含めて、平成の３０年間で大きく様変わりしてきました。今、稀勢の里が「横綱の責任」をどう捉えているのか、それを初場所でどう見せてくれるのか注目です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 07:48:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「１８歳成人へ　これからの課題は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312466.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１月１４日は成人の日です。<br>成人年齢は３年後に現在の２０歳から１８歳に引き下げられますが、まだ対策が決まっていない制度がいくつもあります。１８歳成人に伴う課題を取り上げます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_1.jpg"><img alt="k190111_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_1-thumb-350xauto-998700.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【変わるもの・変わらないもの】<br>Q：成人年齢の引き下げはいつからですか。<br><br>A：３年後の２０２２年４月からになります。引き下げの背景には選挙権などを通じて、１８歳と１９歳の若者に早く社会参加してもらいたいという狙いもあります。実に１４０年ぶりの改正です。<br>法務省は現在、年齢引き下げを広く知ってもらう取り組みを進めていて、若者を対象にした動画コンテストなども行っています。<br><br>Q：年齢が１８歳に引き下げられることに伴って、何が変わるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_2.jpg"><img alt="k190111_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_2-thumb-350xauto-998702.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>A：有効期間１０年のパスポート取得や親の同意なしにクレジットカードの契約などが可能になります。また女性が結婚できる年齢は１８歳に引き上げられます。一方で、喫煙や飲酒、そして競馬などはこれまで通り２０歳未満は禁止です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_3.jpg"><img alt="k190111_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_3-thumb-350xauto-998704.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>ところが、このほかにもまだ対応が決まっていないことや、今後の議論が必要なことがあります。成人式、養育費。そして少年法の３つです。まずは、成人式からみてみましょう。<br><br>【課題１・どうする成人式】<br>去年の横浜市の成人式では、全国最大規模の２万３０００人あまりが出席しました。人数が多いので、午前と午後に分けて行われました。成人年齢は２０２２年４月から引き下げられますから、このままですと、翌年２０２３年の成人式は、１８、１９、２０歳を一度に祝うことになるかもしれません。もしそうなると３倍です。<br><br>Q：たいへんです。そんな会場はありませんね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_6.jpg"><img alt="k190111_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_6-thumb-350xauto-998706.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>A：しかも、１８歳だと高校３年生。１月のこの時期はちょうどセンター試験など受験の直前です。成人式どころではないという高校生も少なくないでしょう。また、飲酒は２０歳のままなので、成人式の後に祝賀会や同窓会が開かれてもお酒が飲める人、飲めない人に分かれてしまいます。<br>法務省も関係省庁と「成人式をどうするか」分科会を作って、検討しているほどです。<br>問題は２つあると思います。２０２３年は３年分を一度にやることになるのかということと、その後も１８歳で成人式を行うかどうかということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_7.jpg"><img alt="k190111_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_7-thumb-350xauto-998708.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>ヒアリングで着物や写真の業界団体はいずれも「今のまま２０歳を対象にしてほしい」と話しています。１８歳では参加者が減ってしまう恐れがあると懸念しているんです。<br>議論ではほかにも「１８歳が参加しやすいよう時期をずらしてはどうか」とか、「若者が都合のいい年を選んで出てはどうか」という意見。それからすでに「今後も成人式の対象年齢を２０歳に維持する」と明らかにしている自治体も一部にあります。<br>実際に成人式を行うのは市町村などですから、最終的には各自治体の判断になります。法務省の分科会は来年までに様々な意見を情報としてまとめて自治体に提供する方針です。専門家からは大人の都合で一方的に決めてしまうのはおかしい、という声もあります。<br>いずれにしても、若者が参加しやすい成人式にしてほしいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_8.jpg"><img alt="k190111_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_8-thumb-350xauto-998712.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>【課題２・どうなる養育費】<br>養育費というのは、子供が自立するまでに必要な費用のことです。離婚した場合調停などで、いつまでの期間、いくら支払うかを取り決めます。<br>これは全国の家庭裁判所で養育費を求める際に提出する最近までの書類です。ここに「未成年者」と書かれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_11.jpg"><img alt="k190111_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_11-thumb-350xauto-998714.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>Q：「未成年者」ということは、３年後には養育費の対象は１８歳までになるのですか。<br><br>A：違います。養育費をいつまで支払うかは、あくまでも調停などで個別に必要性を判断しますから、１８歳に限定されるわけではありません。この申立書は誤解を与えかねないことから、最高裁はつい先月、ここを「対象となる子」に変えたところです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_12.jpg"><img alt="k190111_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_12-thumb-350xauto-998717.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>それでもこの申立書がまだ使われているところもあるということで、家庭裁判所の窓口で、誤解しないよう個別に説明するということでした。<br><br>Q：未成年に限定するのではないのですね。それなら安心です。<br><br>A：ただ、もう一つ、懸念されていることがあります。<br>成人年齢見直しの議論が始まる前から、調停で養育費の期限を「成人まで」と記していることも多いそうです。そうなると、今後、成人年齢が１８歳になったことを理由に、相手側から「１８歳で支払いを打ち切る」という主張が行われる恐れがあります。<br><br>Q：１８歳というのは、大学や専門学校への進学で、むしろ一番お金がかかる時期です。<br><br>A：しかし、改めて話し合いを求めれば、時間もかかりますし、弁護士費用などの金銭的な負担がかかる恐れがあります。この点は、大きな問題です。政府も最高裁も対策を急ぐ必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_13.jpg"><img alt="k190111_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_13-thumb-350xauto-998721.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>【課題３・少年法の見直しは】<br>少年法は今、まさに国の法制審議会で、対象年齢を現在の２０歳未満から１８才未満に引き下げるべきかどうかなどの議論が行われています。<br><br>Q：少年と大人で制度はどう違うんですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_15.jpg"><img alt="k190111_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_15-thumb-350xauto-998725.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>A：手続きの流れを一例で示します。少年が起こした事件はすべて家庭裁判所に送られます。そして少年審判で、少年院送致などの決定を受けます。これに対して、成人は検察庁に送られ、起訴されると刑事裁判を受け、実刑ならば刑務所で服役します。<br><br>Q：似たような仕組みに見えます。年齢が引き下げられた場合、１８歳と１９歳は大人の手続きに移ってくることになりますね。<br><br>A:ところが、大人は全員が起訴されて裁判を受けるわけではありません。軽い事件を中心に、おおむね６０％あまりが起訴猶予や不起訴になっています。<br>警察庁の統計では、刑法犯で検挙された１８歳と１９歳は一昨年７８００人。もし単純に大人と同じ扱いのままだと、この６割、つまり事件を起こした数千人の若者が毎年起訴されず、そのまま社会へ戻されることになります。<br>これに対して、少年はすべて家庭裁判所に送られ、調査官が事件の原因やその背景を調べます。大人なら起訴猶予になるような事件でも、問題があると判断されれば、少年院や施設に送ることもあります。家庭裁判所でも不処分などの結論を出すこともありますが、その場合も何もせずに終わるのではなく、親への指導や教育機関との連携など、多様な措置を取ることができます。<br>また、反対に重大な事件の場合は、検察庁に送り返して大人と同じ刑事裁判を受けさせることもできます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190111_18.jpg"><img alt="k190111_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190111_18-thumb-350xauto-998728.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>少年法は甘やかしだ、などと単純に言う人がいます。しかしこれを見ると、軽い事件を中心に大人の方がほったらかしであり、専門家から「このままでは非行少年の野放しになり、治安が悪化する」という指摘もあるほどです。<br><br>Q：どちらが、地域の安全に役立つかという点を考える必要がありますね。<br><br>A：少年事件の件数は大幅に減少していて、現行制度は多くの専門家が評価しています。少年法の議論では、１８歳や１９歳には特別な処分を設けるべきという意見もでています。一方で、それならば引き下げなくてもいいではないかという意見もあって、議論は現在も続いています。これは若者や社会に与える影響が大きいだけに、慎重にじっくり検討をしてほしいと思います。<br><br>【形式論でなく実態を踏まえて判断を】<br>残された課題はどれも難しい問題を含んでいますが、大切なのは、１８歳ですべてが大人だという、一律の線引きをしてしまうことは、必ずしも望ましくないということです。<br>１８歳はまだ大人の始まりだととらえれば、「法律上の統一」という形式論ばかり繰り返して単純に引き下げることが、必ずしも適切ではないと分かると思います。あくまでも実態を踏まえ、どうすることが若者や社会に最も良い結果をもたらすか、個別に検討していくことが求められます。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Jan 2019 11:12:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>