<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「大規模抗議デモから半年　香港の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/416700.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶應義塾大学　教授　加茂　具樹</span></strong>　　</p><p><img alt="s191202_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191202_00-thumb-380xauto-1085286.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>ことし6月から半年近く抗議活動が続いてきた香港で、11月24日に、香港の人たちが直接候補者を選ぶことができる数少ない機会である、区議会議員の選挙が行われました。<br>そこで今日は、この選挙を手がかりにして現在の香港情勢を理解し、その展望を試みたいと思います。</p><div><p><img alt="s191202_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191202_010-thumb-420xauto-1085288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この選挙は、香港が中国に返還されて以来の選挙のなかで、最も高い投票率を記録しました。投票した香港市民の、6割が民主派に票を投じ、全議席の8割を超える議席を民主派の候補が占めました。</p><p>これは、ことしの3月に、香港政府が、容疑者の身柄を中国本土にも引渡し可能にする「逃亡犯条例」の改正案を、議会にあたる立法会に提出して以来の、香港市民による政府の行動に対する明確な反対の意思表明といえます。香港社会は、6月以来の抗議活動をつうじて、条例改正案の撤回だけでなく、警察の暴力を検証する独立調査委員会の設置や普通選挙の実現などの要求も提起していました。</p><p>しかし、こうした要求に対する香港政府の反応は鈍く、その結果、香港社会は、一国二制度の行方、すなわち香港と中国との関係の行方に対する不安を強め、抗議活動は激化してゆきました。そうした意味において、先月24日の投票結果は、香港政府だけでなく、中国政府に対して、香港社会が厳しい評価を突きつけた結果ともいえます。</p><p>そもそも、任期4年の区議会議員の選挙は、香港の地域社会が直面している日常生活にかかわる問題を如何に処理するのか、をもっぱら争点としてきました。その結果、これまで親政府派が多くの議席を確保してきました。しかし、今回の選挙は「政治化」したともいえます。立法会にて議論するべき課題が、区議会選挙の争点となったわけです。</p><p>では、なぜ、香港市民は、長期にわたって抗議活動という行動を選択し続けたのでしょうか。そして、なぜ区議会選挙が「政治化した」のでしょうか。</p><p>その答えは、香港社会が抱いている問題意識を、香港政府が的確に汲み取ることができなかったからです。これを別の表現で説明すれば、香港市民は、問題意識を政策決定者に伝える方法、つまり政治参加の行動の選択肢が限られていたからです。</p><p>政治学の教科書は、政治参加を「政府の政策決定に影響を与えるために、意図された一般市民の活動」と説明しています。</p><p><img alt="s191202_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191202_012-thumb-420xauto-1085290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政治参加の形態は、①「投票」、②「選挙活動」、③抗議活動をふくむ地域活動や「住民運動」への参加、そして④官僚や政治家に接触するといった「個別接触」、があります。</p><p>これらの政治参加が、「システム」内の平和的な政治参加の手段だとすれば、「システム」の外にある政治参加の手段が、⑤「暴力」です。ここでいう「暴力」とは、個人やその所有する財産に物理的損害を与えることによって政府の決定に影響を与えようとする行動です。</p><p>多くの国家では、物理的な強制力は政府によって独占されています。市民がこの方法をつかって、意思表明をすることは非合法とされます。</p><p>「暴力」は、政治参加の権利が広く与えられていない社会の人々や、与えられていたとしても社会の少数派であり、かつ政治的な強い願望を持っている人々が選択する傾向がある、と言われます。そして政府は、これらの政治参加に対して警察や軍隊といった合法的な物理的強制力を投入して対抗するため、流血騒ぎになることが多いのです。</p><p><img alt="s191202_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191202_001-thumb-420xauto-1085292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s191202_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/s191202_002-thumb-420xauto-1085294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>香港社会は、当初は「住民活動」という政治参加を選択し、その後、一部の市民が「暴力」という手段による政治参加を選んだ、といえるでしょう。</p><p>香港に住む人々が、「暴力」という手段による政治参加を選択することの是非については、様々な議論がありますが、私たちが理解しておくべき事は、香港市民は、その選択によって支払わなければならないコストの大きさを理解しつつも、「政府の政策決定に影響をあたえる」ために「暴力」という行動を選択せざるを得なかった面がある、という点です。</p><p>先に述べたように、香港市民は、地域社会の日常生活にかかわる問題を解決するための場、すなわち区議会の議員を直接選挙によって選出できます。しかし、香港の議会である立法会の議員の全てを直接選挙によって選ぶことができません。そして、香港政府の首長である行政長官を選ぶのは「選挙委員会委員」といわれる人々であり、香港市民は、その選出に事実上関与することはできません。</p><p>こうした整理をふまえると、区議会選挙を通じて香港社会が示した意思の重みを理解できるでしょう。この170日あまりの間に、香港社会が共有した、政治参加にかかわる経験と記憶は、今後の香港社会と香港政治の行方に大きな影響を与えるはずです。</p><p>さて、3月以来の香港情勢に対して、中央政府はどの様な認識をもっていたのでしょうか。実は、中央政府による政治指導者の発言は決して多くはありません。そして習近平国家主席が、抗議活動に対する見方を、公開の場で直接的に語ったのは、6月に大規模な抗議活動がはじまってから、およそ5ヶ月が経過した11月4日、香港の林鄭月娥行政長官との会談が初めてでした。<br>この会談において習近平国家主席は、行政長官への支持を表明するとともに、香港の繁栄と安定をともに守るために、「暴力と混乱を阻止し、秩序を回復することが、依然として、香港の当面の最も重要な任務だ」と述べました。</p><p>その後、14日に、BRICsサミットに出席するためにブラジルを訪問した習近平国家主席は、あらためて、香港情勢に対する発言をしました。</p><p>抗議活動を「過激な暴力による犯罪行為」と呼び、それは「法治と社会秩序を重大に踏みにじり、香港の繁栄と安定を重大に破壊するものであり、「一国二制度」という原則のボトムラインに対する重大な挑戦」と批判したうえで、「暴力と混乱を阻止し、秩序を回復することが、依然として、香港の当面の最も緊急な任務」と述べていました。</p><p>こうした発言をつうじて伝わる、「先ず、力を以て社会秩序を回復する」という中央政府の判断には、香港社会の問題意識を汲み取ろうとする意識を見出すことができません。香港市民の行動を国家安全にかかわる問題と捉えています。</p><p>また、中央政府の意思を忠実に執行する香港政府は、住居や就職、教育問題の解決に注力をして社会の緊張を和らげようと努めていますが、香港社会が提起している核心的な問題への回答を避けています。</p><p>中国国内では、香港における抗議活動の背景には、香港社会に広がる経済格差への不満があると報じられています。そして外国勢力による煽動があったとも報じています。アメリカのトランプ大統領が、先月27日、香港での人権と民主主義の確立を支援する「香港人権・民主主義法案」に署名したと発表し、これにより法律が成立しました。</p><p>中国政府は、これを外国勢力による影響の証拠として批判するとともに、区議会選挙において、親政府派が議席を大きく失った理由として、中国国内で報じるでしょう。共産党が誤ったのではなく、香港の民意が外国の影響を受けて「誤った」、と言うのです。こうした報道の姿勢は、中国政府の香港情勢に対する認識を代弁しているだけでなく、政府の統治観を示しているといえます。</p><p>近年、グローバル・ガバナンスの改革に積極的に貢献する大国としての意識を強めている中国の行動について、国際社会は強い関心を持っています。過去5ヶ月あまりの間、私たちが目にした香港政府と中国政府の行動が、中国のグローバル・ガバナンス観を示唆しているのだとすれば、深い懸念を、いだかざるを得ません。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 06:23:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＣＯＰ２５　どうなる温暖化対策」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416529.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼きょうからスペインで地球温暖化対策の国連の会議「COP2５」が開かれる</p><p><img alt="C191202_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191202_0-thumb-450xauto-1084740.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>　日本でも今年台風や水害が相次ぎましたが、温暖化が進むにつれて世界的にもこうした暴風雨や高潮の被害がさらに深刻化していくことが懸念されています。しかも、先月アメリカがパリ協定からの離脱を通告したことで、各国が結束して温暖化対策を進められるかという意味でも前途多難な航海になりそうです。</p><div><p>▼こうした中、今回のＣＯＰ２５のポイントは？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C191202_3.jpg"></a></p><p><img alt="C191202_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191202_3-thumb-450xauto-1084746.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>　来年からパリ協定の実施期間に入るので主な議題はその詳細なルールを詰めることですが、日本が重要視している「市場メカニズム」と呼ばれる部分がまだ固まっていません。市場メカニズムとは、例えば日本が技術や資金を支援して途上国で二酸化炭素を減らすような仕組みですが、その「排出削減した量」つまり得られた成果をパイに例えると、両国でこれをどう分けるか？などを決めなくてはいけません。もし全部自分のもの、自分が削減した量だと互いに主張したら、パイは１つしかないのに二重に申告されて数字が合わなくなってしまいます。しかし、「ブラジルのトランプ」とも呼ばれるボルソナロ大統領のブラジルなどが自国に有利な主張を譲らずルール作りが難航することも予想されています。</p><p>▼温暖化対策はこれからどうなっていく？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C191202_5.jpg"></a></p><p><img alt="C191202_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/C191202_5-thumb-450xauto-1084748.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>　産業革命前からの気温上昇をパリ協定で目指す１．５℃までに抑えようとすると、２０５０年には世界の温室効果ガスの排出を実質ゼロにする必要があります。そこで国連のグテーレス事務総長が呼びかけた９月の温暖化対策サミットでは、６５か国がこの「２０５０年までに排出ゼロ」をめざすと約束しましたが、日米などは首脳が登壇することさえなく、足並みがそろいませんでした。<br>　パリ協定では、来年の２月までに各国が削減目標を更新することになっていますので、COP２５を通じて世界が削減強化に向かう機運を高められるのかが注目されます。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 07:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「抗議デモ半年　対立激化香港の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416695.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>香港では先の区議会議員選挙で民主派が圧勝、１日は大規模なデモが再び行われ、対立が激化する様相を深めています。一方、アメリカでは、香港の民主化運動を支援する「香港人権法」が成立し、これに反発する中国政府は２日、報復措置を打ち出しました。最初の大規模デモ発生からまもなく半年になろうとしている香港情勢はますます混沌としてきました。そこで、香港の人たちはいま何を望んでいるのか、そして香港は今後どうなるのかを考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j191202_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_1-thumb-350xauto-1085242.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【VTR：香港デモ⇒日曜日の状況】<br>香港では、半年前の６月９日、行政当局が容疑者を中国にも引き渡すことができるようにする逃亡犯条例の改定を強行しようとしたことに抗議して、大規模な抗議デモが行われてから半年になります。抗議運動はその後も続き、１日も数万人の市民らがデモ行進を行い、警官隊が催涙弾を発射するという緊迫した事態になりました。</p><p>香港当局は、10月下旬、火種となった逃亡犯条例の改定を完全に断念しましたが、香港の人たちの怒りは収まらず、対立が解消する兆しはまだ見えません。<br>香港の人たちが一体何を求めているのか。その意思をはっきり示すことになったのが、先月行われた区議会議員選挙でした。</p><p>【VTR：区議会議員選挙の投票】<br>この選挙は、香港の議会に当たる立法会より一つ下。つまり、地域ごとの身近な社会問題を話し合う、区議会議員を選ぶものです。１８の区議会のあわせて４００あまりの議席が、小選挙区の直接投票で選ばれます。香港のトップ行政長官や議会、立法会の選挙は、まだ普通選挙の形ではないため、この区議会議員の選挙こそが香港の民意をはかるバロメーターと見られてきました。</p><p><img alt="j191202_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_3-thumb-420xauto-1085244.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>香港からの報道によりますと、2015年に行われた前回の選挙では、直接選挙で選ばれた４３１の議席のうち、中国との関係が深い親中派が２９２議席、民主派は１２０議席で、親中派が3分の２以上を占めていました。投票率は４７％にとどまっていました。ところが今回の選挙では、一転して、４５２の議席のうち民主派が３８５議席、割合にして８５％を押さえる圧勝となりました。投票率も７１％と、有権者の選挙への関心が極めて高かったことがうかがえます。</p><p>もちろん、これで香港の政治がすぐに大きく変わるとはいえません。ただ、今回の選挙結果は、圧倒的多数の香港の人々が、現在の香港当局の政治にきっぱりと「NO」を突き付けた意思表示になったといえます。<br>私は、香港の人たちが心底求めていることを一言で言い表すなら、香港がイギリスから中国に返還されるときにうたわれた次の四文字熟語ではないかと思います。</p><p><img alt="j191202_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_5-thumb-420xauto-1085246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「港人治港」つまり香港の人が香港を治める。もっと平たく言えば、「香港人の香港人による香港人のための政治が行われること」だと言えるでしょう。具体的には行政のトップ、行政長官や、議会にあたる立法会の議員全員に対する完全な普通選挙を実現することで、民意を十分反映する政治が行われることを強く求めてきたのです。<br>ところが、中国政府側のこの言葉への理解は少し違いがありました。<br>「香港人が香港を治める形であればそれでいい」つまり中国共産党に忠実な香港人を上から操って、香港を統治することも、「港人治港」であるという考えです。<br>このため、行政長官の選挙も、議会に当たる立法会の選挙も、中国の意向を反映できるような特別な選挙方式が続けられてきました。</p><p>「港人治港」をめぐるこの解釈の違いこそが香港の人たちの不満を拡大してきた根本的な原因ではないかと私は思います。<br>それにしても、今回の区議会選挙でここまではっきり「NO」を突きつけられるとは、香港当局や中国政府とて予想できなかったのではないでしょうか。それは、香港が返還後20年以上もたち、中国の影響力がかなり香港に浸透したと見られていたからです。<br>人口740万人の香港で、返還後に中国本土から移り住んだ人は100万人以上もいます。<br>それなのになぜ民主派が大勝できたのでしょうか。私は何より選挙の直前に、香港当局の抗議デモに対する姿勢がより厳しくなったことがあるのではないかと思います。</p><p><img alt="j191202_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_7-thumb-420xauto-1085248.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国では共産党が10月末に、中央委員会総会、４中全会を開き、香港に対してより厳格な対処をする方針を決めました。これを受けて抗議デモの取締りがより厳しくなり、警察官による実弾発砲も相次ぎました。また、警官隊が香港各地の大学構内に踏み込み、学生たちを力で抑え込みました。選挙の直前にそんな乱暴なことをすれば、かえって中国共産党の思惑とは逆の結果、つまりオウンゴールになることくらい、容易に想像できることだと思います。<br>実は、中国共産党は、これまでも香港や台湾に対して、たびたび威嚇ともとれる強硬な姿勢を示すことで、同じようなオウンゴールを招いてきたと言えます。</p><p><img alt="j191202_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_9-thumb-420xauto-1085250.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、香港が中国に返還される１年前の1996年に台湾で初の直接投票よる総統選挙が行われた時に、中国が好ましくないと考えていた李登輝候補が有力だと見るや、台湾の近海にミサイルを撃ち込むという恫喝のような軍事演習をおこないました。しかしそれがかえって、台湾の人々の激しい反発を呼ぶことになり、李登輝氏が圧倒的な勝利を収めたのです。また翌年に中国への返還を控えた香港の人たちの中国に対する印象を一変させました。</p><p>さてここからは、今回の区議会議員選挙で民主派が圧勝したことが香港の政治にどのような影響を与えうるかについて考えたいと思います。<br>区議会の本来の役割はそれぞれの地域の問題を話し合うことです。それでも、変則的な形で行われている香港のトップ、行政長官の選挙にも、いくらか影響力が及ぶ可能性も出てきました。</p><p><img alt="j191202_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_11-thumb-420xauto-1085252.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>香港の行政長官は、１２００人からなる選挙委員による投票で選出してきました。その選挙委員の多くは政財界の有力者から選ばれていますが、実は、その中に区議会議員の枠も１１７人分あるのです。これまでは多数派・親中派がこの枠を独占していましたが、これからは民主派がこの枠をうめることになるでしょう。これまで１２００人のうち民主派といわれる代表は３２５人いましたが、そこに新たな１１７人が加われば、過半数にはまだとどきませんが、２０２２年に予定されている次の行政長官選挙にも一定程度の影響が及ぶ形になります。これまでのように中国と関係が深い人ばかりが複数立候補することになっても、民主派の意見に最も配慮できる候補が有利になるのです。<br>では、それで香港情勢は好転するかといえば、まだとても楽観できる状態にはありません。それは香港が米中の対立に巻き込まれてきたからです。</p><p><img alt="j191202_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191202_13-thumb-420xauto-1085254.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先週末、アメリカのトランプ大統領は「香港人権法案」を成立させました。この法律は、香港の高度な自治を認めた「一国二制度」を中国が正しくまもっているかどうかをアメリカが毎年独自に検証するというものです。もし守られていなければ、アメリカがこれまで香港に対する関税などを中国本土よりも優遇してきた措置を見なおしたり、人権侵害に関わった人物に制裁を科したりできる内容です。これに対して中国は「内政干渉だ」とこれに猛反発し、きょう、アメリカ軍艦の香港への立ち寄りの拒否や、香港のデモを支援したと見られるNGO・非政府組織などに制裁を科す方針を打ち出しました。香港の民主化運動は、米中両大国の覇権争いにも翻弄され始めたのです。</p><p>実際、１日も、デモ隊の中にアメリカ国旗を掲げている人の姿を多数見かけました。まるで香港の人たちが米中の代理戦争をしているような感じすらします。しかし香港の問題が、米中両大国の覇権争いの取引材料にされることがあってはいけません。香港が抱える問題を解決できる唯一の道、それは「港人治港」つまり、香港の人たちの手によって、香港の将来が築かれることではないかと思います。もしこのまま香港の民意を無視した「力の統治」が続けば、香港に明るい未来が訪れることは決してないでしょう。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 23:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「ボランティアによる被災者支援の現状と課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/416454.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>全国災害ボランティア支援団体ネットワーク　代表理事　栗田　暢之</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191203_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191203_00-thumb-380xauto-1084393.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　全国に猛威を振るった台風19号から1か月以上が経過しました。犠牲となられた方々に哀悼の意を表するとともに、被災された皆様に心よりお見舞いを申し上げます。これまでに１６万人を超えるボランティアが、泥のかき出しや濡れた家財などの搬出、家屋の清掃などの活動をしています。一方で、NPOや企業、生協、労働組合といった民間セクターからも４５０団体が、避難所での支援や炊き出し、重機を使った土砂の撤去、災害廃棄物の運搬など、多岐にわたる活動を行っています。もとより、災害救援の柱となるのは行政ですが、こうした民間による支援活動も、とても重要な役割を担っています。災害発生から今日までを振り返り、今後さらに求められる支援について考えたいと思います。</p><div><p>今回の水害は、14都県にも被害が及ぶ「広域災害」となりました。当初は、あまりにも支援範囲が広く、109か所もの災害ボランティアセンターが開設されるなど、どこで活動すればいいのかさえ悩ましい状態でした。それでも、土日を中心に多くの支援が入り、現在は23か所となっていますが、その分、片づけなどが進められてきたということであります。一方で、2階まで浸水したり、家の中に大量の土砂が入り込んだりして、甚大な被害となった地域では、まだまだ泥かきなどのニーズも多く寄せられていて、引き続きボランティアの協力を求めています。全国社会福祉協議会では、ホームページに各地の災害ボランティアセンターの開設状況や募集範囲などを紹介しています。ぜひ、引き続きの支援をお願いします。</p><p>こうした泥出しや家屋の清掃を復旧の第一段階だとすれば、第二段階は、家と暮らしの再建といった課題に移り変わっていきます。家が浸水したということは、浸水した部分より下にあったものは、ほとんど廃棄しなければならない状態になるということです。過去の水害現場でも、多くの被災者が「生きるも地獄」という言葉をよく発せられます。つまり、災害直後は、「命は助かった」という安堵の気持ちでいっぱいになりますが、それも束の間、日を追うごとに、自宅などの圧倒的な被害を前にして、これからの生活再建に、いったいどれぐらいの時間と労力、そしてお金が必要になるのか、考えただけでも憂鬱になるということです。個々のボランティアとしては、第一段階の作業のお手伝いはできますが、それ以上のことはなかなか難しくなります。</p><p>一方で、昨今の災害では、専門性の高いNPOなどが、こうした不安に丁寧に対応しています。</p><p><img alt="s191203_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191203_009-thumb-420xauto-1084395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s191203_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191203_010-thumb-420xauto-1084397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、大量の土砂が流出し、とても人の手だけで取り除くことは不可能だという現場で、重機を使っての撤去作業をしたり、また、床下や浸水した壁などをはがし、断熱材までも取り出す作業をしたりしています。それは、浸水したままにしておくと、大量のカビが発生し、健康被害に及ぶことが懸念されるからです。できるだけ早く処置することが必要です。しかし、今回はあまりにも広域なので、こうした経験や技術を積み上げてきた「技術系」と言われるNPOの数にも限りがあります。そこで、被災した住民自身や大工仕事が得意なボランティアさんでも、こうした作業ができるよう「講習会」なども開催して、すそ野を広げています。昨年の西日本豪雨では、こうしたきめの細かい対応により、家のリフォームにかかる費用が数十万から数百万円軽減できたという事例もあります。</p><p>そして、地域によっては、こうしたハードの作業にもようやくめどが立ち、現在は一階の窓を全部開けて、床下を乾燥させながら、2階で暮らしている方々も少なくありません。こうした「在宅避難者」と言われる方々の、日々の食事はとても大きな課題となっています。「台所は浸水して使えないのでカセットコンロで代用している」「おにぎりやレトルトのものばかり」といった声も目立ちます。</p><p><img alt="s191203_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191203_011-thumb-420xauto-1084399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>災害から1か月後に実施した炊き出しでも、「あったかいものを口にするのは本当に久しぶり」と涙を流された方もいました。被害は個々のお宅だけでなく、地域全体に広がっていますので、近所のスーパーや飲食店などもなかなか再開できていません。隣町まで買い物に出ようにも、多くの方は車も浸水して使えないので、移動手段も課題です。また、洗濯機も使えないので、コインランドリーを利用されたりしますが、やはりお金もかかるので、いつものペースのようにはいきません。</p><p>突然の災害で日常の暮らしが一変し、まだまだ暮らしの再建にもめどが立っていない中、せめて、ご近所同士など、お茶でも飲みながら、お互いの苦労を分かち合ったり、ちょっと一息したりする場が求められています。こうした地域コミュニティの場づくりに、NPOや社会福祉協議会などが協力をし始めています。</p><p><img alt="s191203_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191203_012-thumb-420xauto-1084401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>茨城では、2015年の関東・東北水害での経験をもとに、「ぬくもりを届けるプロジェクト」として、炊き出しや足湯などを、公民館や集会所で実施しています。また、長野では、地元自治会、社会福祉施設、ボランティア関係者、県内外からのNPOらで、被災住民が気軽に立ち寄れる「サロン的な場をつくろう」と奮闘しています。</p><p>一方、災害救援の柱である行政は、それぞれの部局に課せられた責務を懸命に対応されてはいます。しかし、スピード感と被災者へのわかりやすい説明といった点においては、今後の課題と言えそうです。暮らしの再建には、国などによる各種の支援策は不可欠ですが、その前提として「り災証明」の発行が必要なこと、そして個々の被災に応じた、例えば「住宅の応急修理制度」「被災者生活再建支援金」といった、法や制度を活用していくことが重要です。しかし、こうした支援策は一般的にはあまり理解されていません。そこで、各地の弁護士会や司法書士会などの専門家が相談会を開催したり、さきほどの地域コミュニティの「場」を活用して、近所で困っている方が孤立していないかどうかなども確かめながら、すべての被災者にわかりやすく説明する努力を続けています。最終目的は支援の漏れがないようにすること。まさしく、官と民が連携して丁寧に取り組まなければなりません。<br>こうして被災地の現状を考えると、まだまだ至る所で「助けて」の声が聞こえてきます。しかし、「災害の風化」が邪魔をして、この声がだんだん全国に届かなくなってきたようにも感じます。今回は、広範囲に被害が及んでいて、被災地にはまだまださまざまな協力が<br>必要です。日本赤十字社に集められた義援金は10月末現在で約29億円ですが、昨年の西日本豪雨では241億円でしたので、あまりにも少ないと言わざるを得ません。こんなにも早く被災地が忘れ去られることがあってはなりません。動ける方は、ぜひ現地をめざしてください。お金で支援できる方は、義援金のほか、現地で活動するNPOなどへの支援金にもご協力ください。</p><p>今年8月、大雨に見舞われた佐賀県、台風15号で甚大な被害が出た千葉県、そして今回の台風19号による被災地では、復旧の途上のまま本格的な冬の到来を迎えます。「ボランティア元年」と言われた阪神・淡路大震災から間もなく四半世紀が経とうとしています。この間も様々な災害が発生し、そのたびに被災地にボランティアがいない現場はないといえるほど、その理解と期待は高まっています。災害は「お互い様」です。改めて、私たち一人ひとりにできるボランティア活動が求められています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 06:44:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？終盤国会～３つの数字～」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416696.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は、今月９日の会期末まで残り１週間。終盤国会のポイントは何か、権藤敏範・解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c191203_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191203_0-thumb-480xauto-1085256.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）イラストには３つの数字、６０、１５、３とありますが？</p><p>Ａ）この３つの数字で、終盤国会の状況をひもといてみたいと思います。</p><p><img alt="c191203_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191203_2-thumb-480xauto-1085258.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>まずは６０。これは、総理主催の「桜を見る会」に関する数字です。いわゆる「オーナー商法」で多額の資金を集めて経営破たんした企業、「ジャパンライフ」の元会長に届いた招待状に印刷されていたとされる番号なんです。<br>野党側は、「総理の招待枠を示す番号だ」として、「ジャパンライフが、招待状を、顧客の勧誘などに利用していた」と批判しています。これに対し、安倍総理は、「元会長と個人的な関係は一切ない」と話しています。<br>政府は、会自体を抜本的に見直すために来年は中止するとしていて、残る会期で、この問題がどのように展開するのかが1つのポイントです。</p><p>Ｑ）では、真ん中の１５は何ですか？</p><p><img alt="c191203_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191203_4-thumb-480xauto-1085260.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）これは、政府がこの国会に新たに提出した法案の数で、全て成立すると見られています。<br>今国会では、桜を見る会をはじめ、閣僚２人が辞任するなど、野党側にとっては攻める材料に事欠きませんでしたが、法案の成立という点では順調で、与党関係者が、「こんなにうまくいくとは思わなかった」と漏らしたほどです。<br>一方で、法案とは別ながらも、最大の懸案であった、日米の新たな貿易協定は、あすにも国会で承認される見通しですが、「日本経済に重大な影響を与えるのに審議は尽くされたのか」といった疑問も出ています。</p><p>Ｑ）最後の３は何ですか？</p><p><img alt="c191203_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191203_6-thumb-480xauto-1085262.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）衆議院の憲法審査会で、議員が自由に意見を交わす、自由討議が行われた回数です。去年は１度も行われなかった自由討議は、この短い国会の期間中に３回行われました。自民党からは、「成功だ」という声が出る一方で、繰り返し先送りされてきた国民投票法の改正案の成立は難しいと見られ、「改憲論議がさらに遠のく」という声も聞かれます。<br>国会の会期は延長されない見通しで、これから週末にかけての国会最終盤で、法案が確実に成立していく中、桜を見る会や憲法をめぐる議論がどうなるのか、次の国会に持ち越されるのか、注目したいと思います。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 07:58:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再び注目　夜間中学」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/416698.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>様々な理由で義務教育を受けることができなかった人が学ぶ夜間中学を再び開設しようという動きが全国各地で広がっています。今なぜ夜間中学に注目が集まっているのでしょうか。今村解説委員長に聞きます。</p><p><img alt="k181203_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_01-thumb-420xauto-1085264.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１）夜間中学という名前、聞いたことがあるが、どういう学校なのか。</p><p><img alt="k181203_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_02-thumb-420xauto-1085266.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A）戦争や貧困をはじめ様々な理由で義務教育を受けることができなかった人のために戦後まもなく各地に設立されピーク時には全国で80校以上ありました。その後、時代の変化と共に減少してきましたが、今年４月新たに埼玉県と千葉県に2つの夜間中学が開設されました。<br>その一つ、埼玉県川口市の夜間中学です。<br>現在、10代から80代まで67人が通っています。<br>授業は月曜から金曜まで週5日、午後5時半から9時前まで。<br>国語、数学、社会をはじめ昼間の中学校で学習するのと同じ内容を学びます。<br>授業料は無料、教科書代もかかりません。</p><p>Q２）夜間中学にはどんな人たちが学んでいるのでしょうか。</p><p>A）様々な人たちが通っています。</p><p><img alt="k181203_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_04-thumb-420xauto-1085268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず戦後の混乱期に何らかの家庭の事情で義務教育が受けられなかった人です。加えて不登校や病気などで学校に通えず、形だけ卒業したものの実質的に義務教育を受けることができなかった人、さらに日本に働きにきている外国人で、母国で義務教育を受けることが出来なかった人が通っているのです。</p><p>戦後の混乱期に義務教育を受けられず、いま夜間中学に通っているこちらの方にインタビューしました。<br>最高齢の86歳、堀川しず子さんです。隣の市から毎日30分以上かけて歩いて通っています。永年中学校に通いたいと思っていた堀川さん。川口に学校が開設されたことで念願がかないました。<br>「数学、特に方程式は初めて勉強します。文化が違う、過去も違う、いろいろな人と知り合えるのは魅力です」<br>「自分自身を試して生きていく力をつける、生きていく。80年以上生きてきても知らないことがある。これは家にいても得ることができません。有難いことです」</p><p>Q３）86歳でさらに学ぼうというその思いに敬服しますね。</p><p>A）その通りです。以前は形式的に中学校を卒業した人は再入学できませんでしたが、四年前、文部科学省の通知を受けて、本人が希望すれば再び入学できるようになりました。これを受けてもう一度学び直したいと入学する人も増えています。</p><p>河野長広さん45歳、昼間はビルのメインテナンス会社で働き、仕事を終えてから夜間中学に通っています。<br>「当時はあまり中学校の授業には出ませんでした。若い頃は人の言うこと聞かず、自分本位でした」「仕事で疲れていても夜間中学はとても楽しくて、みんなから力をもらえます。将来は高校に進学しできれば大学にも入りたいです」</p><p>さらに最も多いのが日本に働きに来る外国人やその子供たちです。<br>川口の夜間中学では13か国からきた外国人が学んでいます。生徒全体の三分の二にあたります。漢字が理解できない生徒のために、時間割はひらがなで書かれています。日本語がわからない外国人に対しては特別に日本語の授業も行っています。<br>（グエン・ティ・カム・トゥさん16歳　ベトナムから来日）<br>「いろいろな国籍の人がいるのが楽しい。高校に入り日本で大学にも行きたい。」<br>（孫愉茜さん16歳　中国から来日）<br>「ミャンマー、トルコなどいろいろな国から来ている友達ができました」<br>「東京が好きです。将来は日本で医者になりたいです。」<br>星野泰久教頭「夜間中学に通う生徒はみな一人一人、服装も生い立ちも違うのが当たり前、その違いを認め合うという意味が大きい。違いはあるが学びたいという気持ちは一緒です。それがいいと思います。」</p><p>Q４）全国で夜間中学校はどれくらいあるのでしょうか。</p><p><img alt="k181203_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_06-thumb-420xauto-1085270.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A）現在は全国９つの都府県に３３校あり、およそ1700人が通っています。公立の夜間中学がない地域では、ボランティアが自主的に運営する夜間中学が行われているところもあります。ただ夜間中学に通いたいというニーズが増えていることもあり、各地で公立の夜間中学校を作ろうという動きが広がっています</p><p>Ｑ５）昼間の中学校で不登校だった生徒が、夜間中学に通っているケースもあるということですが、どうして夜間中学では受け入れられているのでしょうか。</p><p>A）勿論、いじめなどで昼間の中学校で不登校になった生徒が、夜間中学に入ったとしても全員がすぐに通えるようになるということではありません。ただ年齢が違い、育った国も違うという様々な背景を持つ生徒の間に入って、他と比べられることなく、自分の考えを述べたり、自由に発言する機会を得て、自らの居場所を見つけるケースもあります。夜間中学独特の多様性を受け入れる柔らかい風土が、不登校の子供たちを受けいれる環境を作り出しているという指摘もあります。</p><p>Ｑ６）外国人の生徒が増えていることですが、全国でみるとどれくらいいるのですか。</p><p><img alt="k181203_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_08-thumb-420xauto-1085272.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A）全国の夜間中学に通う生徒はおよそ1700人のうち８０％が外国籍の人です。原則としてそれぞれの母国で義務教育を終えずに来日し、学齢期を過ぎていることなどが入学の条件です。日本語が話せない生徒のために、日本語の指導も行われています。</p><p>Ｑ７) 先生はそれぞれの専門の科目と共に日本語も教えるとなると大変ですね。</p><p>A）そこが一番の課題です。川口の夜間中学では、日本語を教える専門の教員が授業を行っていますが、多くの夜間中学では日本語を教える人材を確保するかが大きな課題になっています。ただ現場の教育関係者からは「今の仕組みで夜間中学にすべての役割をおわせるのは無理がある、外国人への日本語教育を担うなら十分な教員の確保を含めて支援を拡大してほしい」という声も聞かれました。</p><p>Ｑ８）夜間中学校で様々な人たちが学んでいるということ、私も知りませんでしたが、その存在自体が広くは知られていませんね。</p><p>A）不登校で義務教育を受けることができなかった子供、母国で義務教育を受けることができなかった外国人も、夜間中学の存在を知らなければ、その門を叩くことができません。<br>夜間中学の教師らで作る団体では、その存在を広くアピールしようとドキュメント映画を制作し全国各地で上映会を行っています。<br>文部科学省は、夜間中学の設立を後押しするため来年度の概算要求で今年度の３倍の１億3000万円あまりの予算を求め、今後すべての都道府県で夜間中学校の設置を目指しています。</p><p><img alt="k181203_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k181203_10-thumb-420xauto-1085274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>多様な人々が集まる夜間中学には、今日本が向かっている多文化共生社会の縮図ともいえる光景があります。<br>「お互いの違いを認め合い、学びたいと思いのもと生徒が集う」夜間中学をどう支援していくのか、社会全体で考える必要があるのではないでしょうか。</p><p>（今村　啓一 解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 11:03:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「冷戦終結30年　核廃絶の理想は終わったか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416744.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカとソビエトが冷戦終結を宣言してから30年を迎えました。厳しく対峙してきた米ソの和解によって、人類は核戦争の恐怖から解き放たれ、世界は核廃絶という理想に向かう希望が生まれました。ところが、今なお相互不信の壁がそびえ立ち、冷戦終結の最大の成果だった核軍縮も一向に進みません。米ロ関係の現状を分析し、世界はどこに向かおうとしているか考えます。</p><p><img alt="j191203_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_01-thumb-420xauto-1085463.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。</p><p><img alt="j191203_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_02-thumb-420xauto-1085465.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽まず冷戦終結とは何だったのか<br>▽次に核軍縮の現状と課題<br>▽そして新たな理想についてです。</p><p>髙橋）<br>30年前のきょう、地中海に浮かぶマルタ島に停泊したソビエトのクルーズ客船。ここで2日間に及ぶ会談を終えた当時のアメリカのブッシュ大統領とソビエト共産党のゴルバチョフ書記長は、共同で会見に臨みました。</p><p><img alt="j191203_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_04-thumb-420xauto-1085467.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「世界は冷戦というひとつの時代から離れ、新しい時代に入る」そうゴルバチョフ氏が述べたのに対し、ブッシュ氏も「われわれは永続的な平和と持続的な協力を実現できる」と応じました。<br>当時の東ヨーロッパは民主化を求める市民による革命の真っ只中。東西を隔てる象徴と言われたベルリンの壁が崩壊してから1か月も経っていませんでした。この会談から2年後、ソビエトは崩壊に至ります。しかし、当時はそれを知る由も無く、米ソには多くの対立の溝がありました。<br>機密指定を解かれた会談の記録では、アメリカ側が「ヨーロッパの分断は西側の価値観を基礎にすることで克服できる」と主張したのに対し、ゴルバチョフ氏がはっきり異を唱えた場面もありました。</p><p>目ぼしい合意もなかったこのマルタ会談が、なぜ冷戦終結の節目と記憶されているのか？それは首脳同士が信を結び、互いに相手を敵とは看做さない、対話と協力によって問題解決をはかることで一致できたからです。去年亡くなったブッシュ氏は生前「古い冷戦のレトリックではなく、目を見開きながら、広く大きく考えるよう心がけた」と当時を振り返っていました。</p><p>石川さん、なぜ冷戦終結は可能だったのでしょうか？</p><p><img alt="j191203_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_05-thumb-420xauto-1085469.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>石川）<br>米ソ両国の指導者に「核戦争には勝者は無い」という危機感が共有されていたことが重要です。背景には1980年代半ば、米ソ冷戦はむしろ緊張が高まり、このままでは人類全体を滅亡させてしまう核戦争が起きるのではないかという恐怖と危機感が世界に広がっていたことがあります。<br>次にソビエト側では、理想主義を掲げる指導者ゴルバチョフが登場したことです。社会主義と資本主義のイデオロギー的な対立ではなく、人類共通の価値観やヨーロッパ共通の家という理想主義を掲げました。ただ彼は別に社会主義体制の崩壊を望んでいたわけではなく、ソビエト経済が行き詰まりを見せる中で社会主義を改革することで、東西の体制は共存し、融和できると信じていました。</p><p>しかしマルタ首脳会談の前後から、人々の自由への欲求や民族の自立への動きなど現実が、ゴルバチョフを追い越し、時代は急変します。東側社会主義体制、続いてソビエト連邦も崩壊に至ります。そして世界がグローバル化していきました。イデオロギーの面では自由と民主主義と市場経済の資本主義が社会主義に勝利したわけです。</p><p>髙橋）<br>冷戦終結の最大の成果は核軍縮でした。米ソあわせて最大で6万発を超える核弾頭を保有し、東西両陣営が強大な軍事力で対峙する時代は終わりました。</p><p><img alt="j191203_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_06-thumb-420xauto-1085471.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、30年後の今、世界にはどれだけ核弾頭があるでしょうか？こちらは北欧スウェーデンの研究機関が今年1月時点で推計したものです。冷戦たけなわだった頃の4分の1以下に減ってきたとは言え、ＮＰＴ＝核拡散防止条約で核保有を認められた5つの国以外にも、核は拡散しています。北朝鮮は核弾頭を何発持っているかも定かではありません。<br>こうした現状で、米ロ両国はなお世界全体の90％以上を保有しています。それだけ核兵器を減らすべき“特別な責任”を負っていると言えるでしょう。</p><p><img alt="j191203_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191203_08-thumb-420xauto-1085473.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、冷戦末期に結んだＩＮＦ＝中距離核ミサイル全廃条約は今年8月、効力を失いました。双方が条約違反を非難しあったのが直接の原因ですが、アメリカは「冷戦時代の条約は現在にそぐわない」として、軍備拡張を進める中国も交え、新たな条約を結び直す必要があるとしています。</p><p>石川）<br>ＩＮＦ全廃条約はヨーロッパでの核戦争の恐怖を無くしました。その失効の影響はヨーロッパではなくアジアにあるでしょう。<br>ヨーロッパでは、ロシアのプーチン大統領は、条約は失効したが、お互いに中距離核ミサイルを配備しないことを提案しています。中距離核兵器の新たな配備は防げるかもしれません。しかしアジアでは中国の中距離核ミサイルが優位に立っています。これを抑止するためにアメリカはアジアに中距離核ミサイルを配備するとしています。ところがそうなればロシアは対抗措置としてシベリア以東に中距離核ミサイルの配備に踏み切る可能性もあります。<br>さらにプーチン大統領は中国にミサイルの早期警戒システムを供与すると述べており、北東アジアにおいて中ロが核戦略の面で連携を深める可能性があります。核軍縮の枠組みが崩れたことによる危機のフロンティアがアジアになる可能性があるのです。</p><p>髙橋）<br>このＩＮＦ条約と並び、米ロ核軍縮のいわばクルマの両輪として、戦略核ミサイルの削減を定めた新ＳＴＡＲＴ条約も、今から1年あまり先に期限を迎えます。しかし、ロシアによるクリミア併合をきっかけに米ロは鋭く対立。交渉は停滞しています。<br>石川さん、このままでは米ロの核を制限する取り決めは何も無くなってしまうのでは？</p><p>石川）<br>その恐れが強いです。ロシアのプーチン大統領は強い欧米への不信感のもと、安全保障の根幹は軍事力という安全保障観を崩そうとしません。戦略核の総数だけは制限するという新ＳＴＡＲＴ条約の曖昧さをついて超音速ミサイルの実戦配備など核兵器の近代化をアメリカに先駆けて進めてきました。<br>ロシアは条約の延長を提案していますが、実はアメリカにも、ロシアにも、中国が入らない米ロだけの条約は時代遅れになったとの意見も強いのです。新たな条約を策定するには時間が不足して、悲観的見通しが強まっています。</p><p>髙橋）<br>そうした現状の打開に政治指導者が口をつぐむなか、先日来日したローマ教皇フランシスコは、被爆地から発したメッセージで、現実を理想に近づける努力を倫理として語りました。「核兵器は脅威から私たちを守ってくれない」「私たちは多国間主義の衰退を目の当たりにしている」そうした教皇の踏み込んだ発言は世界から注目を浴びました。<br>宗教家が語る理想は現実的ではない。そんな冷やかな見方もあるのは確かです。しかし、冷戦末期、ポーランド出身の当時の教皇ヨハネ・パウロ2世は、共産圏で自由と民主化を求める人々の心の支えとなり、やがて東西の壁を壊す原動力のひとつになったこともありました。</p><p>石川）<br>今のロシアでは、ゴルバチョフの理想主義に対して冷ややかな世論が大勢です。ロシアは国家存亡の危機の時には通常戦力に対する攻撃でも核兵器使用を行うという軍事ドクトリンを定めています。いわゆる終末時計は2分前と冷戦時代よりも危機的な状況を示しています。しかし米ロの指導者は人類共通の価値を考えた理想を語ることはありません。米ロなど大国の指導者は厳しいリアルポリテックスを進めるにしても、今こそその先に何があるのか、理想を掲げる必要があるのではないでしょうか。</p><p>髙橋）<br>冷戦後、唯一の超大国となったアメリカの力に陰りが見え始め、中国が急速に台頭してきたいま、国際秩序は再び混沌としています。核兵器を持たない国々は、核兵器禁止条約を署名・批准するなど、独自の理想を追い求める動きもあります。核保有国を巻き込んだ対話と協力で“共通の理想”を新たに描き直すことは出来るのか？冷戦終結から30年後の世界に重い責務が課せられています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 23:27:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パラリンピック 聖火ランナー募集中」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416745.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>パラリンピックの聖火ランナーの募集が先月２７日から始まりました。そのリレーの見どころについて竹内哲哉解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c191204_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191204_0-thumb-480xauto-1085475.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．車いすの聖火ランナーですね。</p><p>Ａ．車いすはもちろん様々な障害のある人がランナーになれるチャンスがあります。募集はおよそ１０００人。１９６４年の東京パラリンピックでは聖火リレーは行われませんでしたから、選ばれれば日本の夏の大会としては初の聖火ランナーとなります。</p><p>Ｑ．聖火リレー、どのように行われますか？</p><p><img alt="c191204_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191204_3-thumb-480xauto-1085477.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．オリンピックは全国を巡りますが、パラリンピックは競技会場のある静岡、千葉、埼玉、東京で行われます。期間は８月１８日から８月２５日の開会式まで。最大の特徴は初めて出会う３人が一組となり、それぞれが聖火を持って走るという点です。たとえば、こんな組み合わせ。介助犬ユーザー、外国人、障害のない人です。必要に応じて介助者と一緒に走ることもできます。組織委員会は年齢や性別、国籍、障害の有無などバランスを考えてチームを組むとしています。</p><p>Ｑ．オリンピックとは違うんですね。</p><p>Ａ．パラリンピックの聖火リレーのコンセプトは「Share Your Light。あなたは、きっと、誰かの光だ」。そこには「新たな出会いから生まれる光を集めて、みんなが調和し、活かしあう社会を照らし出そう」という思いがあります。つまり、ランナーはその象徴です。</p><p>Ｑ．多様性や共生社会を考えるきっかけになるといいですね。ところでオリンピックの聖火はギリシャのオリンピアで採火されますが、パラリンピックは？</p><p><img alt="c191204_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191204_4-thumb-480xauto-1085479.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．パラリンピック発祥のイギリスのストークマンデビルに加え、開催都市の国内であれば複数の場所で行えます。今回は４７都道府県、あわせて７００を超える市区町村で行われます。採火された炎は東京でひとつになり、２２日からの都内での聖火リレーの炎になります。</p><p>Ｑ．採火式の具体的な場所は決まっていますか？</p><p><img alt="c191204_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191204_5-thumb-480xauto-1085481.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．まだ決まっていません。有力なのは東京パラリンピックの父と呼ばれる中村裕医師が創設した大分県の障害者自立支援施設「太陽の家」や長野パラリンピックの会場「エムウエーブ」などです。採火の方法は自由となっていますので、たとえば、長野大会のように地元の祭りにならい火打ち石を使う、あるいは最新のテクノロジーを使うこともあるかもしれません。聖火は人々のパラリンピックへの熱意の表れとされています。各地の様々な思いが炎へと転化し、多くの人々に見守ってもらうことで、大会への機運が高まることを期待します。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p><p>【パラリンピック聖火ランナーの募集日程】<br>・スポンサー企業によるもの　　　　　　来年２月２９日まで<br>・聖火リレーを行う４都県によるもの　　１２月１６日から来年２月１５日まで</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 07:33:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＳの脅威に国際社会はどう対応するか？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/416748.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（米軍特殊部隊の作戦）<br>１０月２６日深夜、シリア北西部で、アメリカ軍の特殊部隊が作戦を実行。<br>過激派組織ＩＳ・イスラミックステートの最高指導者バグダディ容疑者が、死亡しました。</p><p>（バグダディ容疑者とＩＳ）<br>バグダディ容疑者は、５年前、「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言。<br>一時は、イラクとシリアのそれぞれ３分の１程度の領土を支配し、世界各地から３万人を超える戦闘員を集め、数々の残虐行為やテロで世界を震撼させました。</p><p>（トランプ大統領）<br>「臆病者のバグダディは死んだ。これで世界はより安全になった」。</p><p>（米国防総省　報告書）<br>トランプ大統領の声明に水を差すかのように、アメリカ国防総省の報告書は、ＩＳによるテロの脅威は消えていないと結論づけています。</p><p>（ＩＳのテロ）<br>ＩＳは、組織の中核を失ったものの、その過激な思想と戦闘員が世界中に拡散しているため、報復のテロが、いつどこで起きても不思議でない状況です。<br>国際社会はどう対応してゆけば良いのかを考えます。</p><p><img alt="i191204_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_001-thumb-420xauto-1085489.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>スタジオは、出川展恒（でがわ・のぶひさ）解説委員です。</p><p>Ｑ１：<br>アメリカ国防総省の報告書は、ＩＳの脅威について、どう分析しているのでしょうか。</p><p>Ａ１：<br>報告書は、アメリカ国防総省の監察官が、先月、ＩＳの動向についてまとめ、議会にあてたもので、次のような内容です。</p><p><img alt="i191204_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_002-thumb-420xauto-1085491.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「バグダディ容疑者の死は、ＩＳにとって重大な打撃だが、組織の復活を妨げるほどの影響はないと見られる。<br>ＩＳは、１０月のトルコ軍によるシリア北部への攻撃や、シリア北部からのアメリカ軍の撤退に乗じて、組織を再構築し、外国でテロを行うための能力を強化しようとしている」。</p><p>このように分析して、今後、世界各地で、アメリカや「有志連合」の加盟国を狙ったテロを起こす恐れがあると警鐘を鳴らしています。</p><p>Ｑ２：<br>ＩＳの脅威は、今後も続くわけですね。</p><p><img alt="i191204_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_003-thumb-420xauto-1085493.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>はい。日本の公安調査庁などのまとめでは、ＩＳは、世界各地にネットワークを広げ、ＩＳの支部を名乗る組織は、中東、アフリカ、アジアなど２０か国に、少なくとも１４の組織が確認されています。</p><p><img alt="i191204_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_004-thumb-420xauto-1085495.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＩＳは、バグダディ容疑者の死から５日後の１０月３１日、アブイブラヒム・ハシミという後継の最高指導者が就任したとインターネットを通じて発表しました。<br>そのうえで、世界のＩＳ支部やメンバーらに忠誠を求め、報復テロを行うよう呼びかけました。<br>新しい指導者の出身地や経歴など人物像は謎に包まれていますが、これまでに、２０以上の支部や団体から、忠誠の意思が表明されたと伝えられます。</p><p>バグダディ容疑者の死から１か月あまり、報復テロが懸念される背景には、▼このようなＩＳの世界的ネットワークがあることに加えて、▼ＩＳの過激な思想が、インターネットを使った宣伝によって、世界中に拡散していること。<br>▼ＩＳの外国人戦闘員らが、出身国や敵とみなす国に移動していることがあります。</p><p>ＩＳの最高指導者が、直接指令を出さなくても、世界各地に散らばった戦闘員や、ＩＳの思想に共鳴した組織、あるいは、個人が、独自の判断でテロを計画し、実行するケースが後を絶ちません。<br>加えて、ＩＳの戦闘員の問題で、今、カギを握っているのは、トルコです。</p><p>Ｑ３：<br>どういうことですか。</p><p><img alt="i191204_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_005-thumb-420xauto-1085497.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>トルコのエルドアン大統領は、１０月、クルド人武装組織を国境地帯から追放するためとして、シリア北部に軍を越境攻撃させました。<br>戦闘の混乱の中、クルド人組織によって身柄を拘束されてきた、およそ１万人のＩＳ戦闘員やその家族のうち、数百人が脱走したと伝えられます。<br>行先はわかっていません。</p><p><img alt="i191204_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_006-thumb-420xauto-1085499.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、トルコ政府は、先月１１日、国内で身柄を拘束中のＩＳの外国人戦闘員およそ１２００人について、それぞれの出身国に送り返す方針を表明し、すでに１５人が送還されました。<br>内訳は、ドイツ人１０人、オランダ人２人、デンマーク人、イギリス人、アメリカ人がそれぞれ１人ずつです。</p><p>トルコは、ヨーロッパ諸国がトルコによる越境攻撃を非難する一方で、自分たちはＩＳの戦闘員らの身柄の引き取りを拒んでいると批判して、年内にＩＳ戦闘員の大半を出身国に送還するとしています。</p><p>このように、収容施設から脱走したり、出身国に送還されたりしたＩＳ戦闘員らが、今後、移動した先で、新たな組織や拠点を築いて、テロを起こす事態が懸念されているのです。</p><p>Ｑ４：<br>国際社会は、なお残るＩＳの脅威に、どう対応してゆけば良いのでしょうか。</p><p><img alt="i191204_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_007-thumb-420xauto-1085501.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>はい。<br>▼第１に、ＩＳの戦闘員らが野放しになるのを防ぐことです。<br>戦闘員らの収容先を確保し、法律に基づいて管理する態勢を確立する必要があります。<br>たとえば、出身国に送還された戦闘員らを、その国が裁判にかける場合、どの場所で犯した犯罪に、どの法律を適用して裁くかという問題があります。<br>また、出身国に戻った戦闘員から、過激な思想を取り除き、社会復帰させてゆく取り組みも、あわせて必要です。</p><p>▼第２に、新たなＩＳの戦闘員を生まないようにする取り組みが必要です。<br>各国の若者らが、ＩＳの過激な思想に取り込まれないよう、失業や差別といった不満の種を取り除いてゆくこと、とりわけ、雇用の場を確保することが重要です。</p><p>▼第３に、ＩＳがインターネットを駆使して、宣伝活動を行っているので、これを遮断することが大切です。<br>同時に、サイバー空間を監視し、ＩＳの動向を分析し、テロを未然に防ぐ国際協力の態勢をつくる対策も必要です。</p><p>Ｑ５：<br>具体的な動きはありますか。</p><p><img alt="i191204_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_008-thumb-420xauto-1085504.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>はい。先月下旬、ベルギーの警察と、ヨーロッパ刑事警察機構が合同で、ＩＳが運営するウェブサイトに対し、大規模なサイバー攻撃を行いました。<br>ＩＳの掲示板に掲載された声明や画像を削除したり、アカウントを閉鎖したりして、ＩＳの宣伝活動に大きな打撃を与えたと伝えられます。</p><p>ＩＳによる報復テロを阻止し、新たな戦闘員を生まないため、こうした措置は有効ですが、言論や表現の自由を制限するという問題も出てくるだけに、国際社会でルールづくりが必要だと思います。</p><p><img alt="i191204_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/i191204_009-thumb-420xauto-1085507.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼第４に、絶対忘れてはならない対策は、ＩＳが台頭した中東、アフリカ、アジア地域の政治的な混乱を収拾し、秩序を確立することです。<br>中央政府が統治できない「無法地帯」に、ＩＳの残党が拠点を築いて、復活する余地があるからです。<br>とりわけ、シリアでは内戦を終結させ、イラクでは政治を根本的に刷新し、長期にわたって安定させることが重要です。</p><p>▼最後に、ＩＳの脅威は、日本にとっても、差し迫った問題です。<br>ＩＳは日本を「敵国」と位置づけており、来年のオリンピックとパラリンピックは、テロの標的となる恐れがあります。<br>関係する機関が連携して、万全の対策を立てる必要があると考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 08:47:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「早く始まったインフルエンザの流行　対策は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/416750.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１９年もインフルエンザの感染に注意が必要な時期になりました。国立感染症研究所は、「全国的にインフルエンザの流行に入った」と発表しました。今回は「早く始まったインフルエンザの流行　対策は」というテーマです。</p><p><img alt="k191204_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_00mado-thumb-420xauto-1085520.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◇インフルエンザの２０１９～２０年シーズンの流行入り<br>国は、全国５０００の医療機関を対象に、インフルエンザと診断された患者の報告数を１週間ごとにまとめています。１つの医療機関あたりの患者報告数が平均「１」を超えたら、「全国的に流行入り」となります。</p><p><img alt="k191204_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_01_1-thumb-420xauto-1085522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>図中の赤線が２０１９～２０年シーズン、他の折れ線は、過去９年間の推移です。右上が拡大図です。１９～２０年シーズンは、立ち上がりが早いことがわかります。全国的な流行入りの時期は、新型インフルエンザが発生した２００９年以降では最も早く、平均すると１か月ほど早いことになります。１１月１０日までの週に「１」を超えました。<br>しかし、よく見ると、９月の時点で一度「１」を超えています。このとき、実は沖縄県で感染が広がっていました。沖縄県の値は「５０」を超えていましたの、全国の平均を大きく引き上げたのです。このため、９月は全国的な流行とはならず、１１月に全国的流行に入ったとされました。</p><p><img alt="k191204_01_2_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_01_2_-thumb-350xauto-1085524.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></p><p>流行入りが早まった要因のひとつに、このころ東京都でも患者の報告が比較的多かったことがあげられています。東京は、全国各地と人の行き来が多いので、東京都から全国にウイルスが広がった可能性があると考えられています。</p><p>◇この後の流行状況は<br>今後を推測するのは難しいです。ただ、気になるのがここ２シーズン続けて、下の図のピークが高くなっている点です。</p><p><img alt="k191204_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_01_4-thumb-420xauto-1085527.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このピークは、統計を取り始めた１９９９年以降、２０１８～１９年シーズンが最多で、その前のシーズンが２番目となっています。<br>インフルエンザのウイルスは、大きくＡ型の「Ｈ１」と「Ｈ３」、それに「Ｂ型」に分類されますが、２０１８～１９年シーズンは、Ａ型の「Ｈ１」と「Ｈ３」の流行が重なって、ピークが高くなったと考えられます。その前のシーズンは、いつもはシーズン後半に多くなるＢ型のウイルスの患者が当初から多かった上に、「Ｈ１」と「Ｈ３」が同時流行するなどしたため、ピークが高くなったと考えられています。<br>今シーズンは、これまでのところ「Ｈ１」のウイルスが中心で、複数の流行が重なってはいません。<br>今後、状況が変わることも考えられるので、注意してみていく必要があります。</p><p>◇治療薬ゾフルーザと耐性ウイルス<br>今シーズンは、治療薬で注目されている点があります。</p><p><img alt="k191204_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_02-thumb-420xauto-1085529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>治療薬には、飲み薬の「タミフル」、吸入するタイプの「イナビル」などがあります。このうち、「ゾフルーザ」という薬は、日本の製薬会社が開発しました。本格的に使われだしたのは２０１８～１９年シーズンからですが、一気に４０％近くと多く使われる薬になりました。<br>ゾフルーザは、「何日も薬を飲み続ける」というのではなく、「診断後、１回飲むだけでよい」という特徴があります。<br>ただ、薬を飲んだ患者の体の中で、ウイルスがゾフルーザに耐性を持ったもの、つまりゾフルーザが効きにくい、あるいは効かないウイルスに変化しやすいのではないかと懸念されています。</p><p><img alt="k191204_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_03_0-thumb-420xauto-1085532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>耐性ウイルスについては、国立感染症研究所や開発した製薬会社が調べています。昨シーズンは、見つかっていますが、今シーズンは、これまでのところ報告されていません。<br>タミフルなど他の薬でも、患者の体でタミフル耐性のウイルスができることがあります。</p><p><img alt="k191204_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_03_1-thumb-420xauto-1085535.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>耐性ウイルスが現れた場合、薬で治療することはできなくなるのでしょうか。<br>仮に、ゾフルーザ耐性のウイルスに感染した場合、タミフルなどの薬が効くとみられています。一方、タミフルなどに耐性を持つウイルスに感染した患者には、ゾフルーザが効果があると期待されます。<br>ゾフルーザは、タミフルなど他の薬と作用の仕方が大きく違うため、こうしたことが可能と考えられています。<br>仮にゾフルーザに耐性があるウイルスが広がるようなことになると、インフルエンザの患者に、ゾフルーザが有効に使えなくなる恐れがあります。<br>これまでのところ、そうした状況になっていません。<br>ただ、インフルエンザは常に性質を変えています。将来、そのようなことにならないために、耐性をもったウイルスができないようにしておくことが大切です。</p><p>◇耐性ウイルスの対策<br>耐性ウイルスがでないようにするにはどうしたらいいのでしょうか。</p><p><img alt="k191204_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_04_1-thumb-420xauto-1085537.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ゾフルーザについては、１２歳未満は耐性ができやすいとされています。日本感染症学会は、２０１９年１０月に提言を発表し、１２歳未満の小児に対しては、慎重に投与を検討するよう求めています。</p><p>タミフルなどについても耐性が起きないよう、私たちも注意が必要です。具体的にはどうすればいいのでしょうか。<br>例えば、薬を５日分出されたら、症状が治まっても、最後まで医師の指示通りのみ切ることが大切です。熱が下がったということで、薬をのむのを途中でやめると、体の中で耐性を持ったウイルスが増えてしまうことがあります。<br>また、薬をのんでもなかなか効果が現れない、症状が長引くといった場合、ウイルスが耐性を持ったためかもしれませんから、医師の診察を受けて、よく相談してほしいと思います。</p><p>◇インフルエンザの対策としての予防<br>インフルエンザを予防するには、手洗いやうがいといった基本的なことのほか、予防接種をしてほしいと思います。<br>インフルエンザのワクチンというと、２０１７～１８年シーズンにワクチンの製造が遅れて医療機関でワクチン不足し、問題になりました。２０１９～２０年シーズンは、厚生労働省によると供給量が確保されているということで、そうした心配はなさそうです。<br>このほかには、加湿器などを使って部屋の湿度を５０％～６０％程度にしておくと、気道の粘膜の状態を保って、予防に役立つとされています。</p><p><img alt="k191204_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191204_05-thumb-420xauto-1085539.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インフルエンザにリスクがある人は、特に注意が必要です。リスクの大きい人としては、高齢者や子ども、持病のある人などがあげられます。<br>このうち、高齢者のいる施設では、２０１８～１９年シーズンに集団感染で死亡するケースが相次いで問題になりました。<br>働いている職員が自分の健康管理を徹底して、ウイルスを施設に持ち込まないようにすること、さらに日ごろの予防や患者が発生した時の対応などについて相談できる専門家と連携する体制を作っておくことも大切です。<br>２０１９～２０年シーズン、インフルエンザがどういった流行になるのか、わかりません。<br>ここ２年ほど、患者数のピークが高くなるような感染が起きていますから、今後とも流行の規模や地域での感染の広がり方を確認しながら、対策を進めていくことが大切です。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 11:01:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「球数制限導入　高校野球　進化のために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416830.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>高校野球で、ピッチャーのけがの予防を目指す、いわゆる「球数制限」が来年春のセンバツから導入されることが１１月２９日に決まりました。ただ、球数制限の導入だけがすべてではなく、高校野球が価値観の変化を受け入れ、進化することが求められています。球数制限導入の先にあるものについて、考えます。</p><p><img alt="j191204_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_01-thumb-420xauto-1085918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p> <img alt="j191204_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_02-thumb-420xauto-1085920.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１）導入が決まった球数制限とはなにか。<br>２）その背景にある価値観の変化。<br>３）そして問われる高校野球のあり方について考えます。</p><p>【どのように変わるのか】<br>導入が決まった球数制限は、どのようなものなのでしょうか。</p><p><img alt="j191204_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_03-thumb-420xauto-1085922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高野連・日本高校野球連盟は先週、有識者会議の答申を受けて、１人のピッチャーが１週間に公式戦で投げられる球数の上限を５００球までと決めました。この制限は、来年春のセンバツ以降、全国大会だけでなく地方大会、それに軟式の高校野球を含めて適用されます。ピッチャーの起用について自由度を高めるために１試合での上限はなく、公式記録をもとに１週間の球数をカウントし、上限に達した時のバッターの打席が完了した時点で、ピッチャーが交代するとしています。日程も、地方大会から３連戦を回避するよう、各都道府県の高野連に要請し、球数制限と組み合わせることで、ピッチャーの負担を減らすのが狙いです。</p><p>【スタートしたことに意義】<br>ただ、今回の球数制限を疑問視する声もあります。</p><p><img alt="j191204_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_04-thumb-420xauto-1085924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１週間に５００球という枠組みで見ると、夏の甲子園で上限に達したピッチャーは、去年は準優勝した金足農業の吉田投手１人だけ、ことしはゼロと、ほぼ球数制限の枠組みの中に収まります。また、１週間のうち２試合に登板し、１試合あたり２００球程度も投げてよいのか。こうしたことから、今回の導入は、本当にピッチャーをけがから守るために有効なのか、と指摘されているのです。球数の上限は１９９５年の日本臨床スポーツ医学会の提言をもとにしていますが、高校生を対象にした医学的なデータは少ないのが現状で、高野連も「５００球について医学的に明確な根拠はない」としています。このため、高野連では、来年から３年間は試行期間として、春夏の甲子園だけではなく、地方大会で準々決勝と準決勝に登板したピッチャーを対象に、ひじや肩の関節の機能検査を行い、データを集めて１週間５００球が適切なのか、議論を深めることにしています。賛否はありますが、長年必要性が指摘されながら、本格的な検討が進まなかった問題だけに、まずは、投げ過ぎが、けがのリスク要因であること、そして医学的、科学的なデータを基に健康問題を考えるという共通認識で、スタートしたことに意義があるのではないかと思います。</p><p>【背景には価値観の変化】<br>では、なぜ今回スタートできたのか。その背景には、多くの人たちの価値観の変化があるのではないかと思います。</p><p><img alt="j191204_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_05-thumb-420xauto-1085926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>平成３年夏、県勢初優勝の期待がかかった沖縄水産の大野投手が、決勝まで６試合すべてに完投し、大会後、ひじを骨折していたことが判明して、その後、投手生命を絶たれる出来事がありました。学生スポーツではこれまで、自己犠牲が正当化されることもありましたが、今回、高野連の有識者会議は、「過度の自己犠牲の美徳化は、現代社会では教育の範ちゅうから逸脱している」と指摘しています。去年夏、金足農業の吉田投手が記録的な猛暑の中、６試合で８８１球を投げて、改めて球数制限を求める声が相次ぎ、去年１２月には、新潟県の高野連が独自に春の県大会で１試合１００球までとする球数制限を実施すると表明。結局導入は見送られましたが、高野連は有識者会議を設置して議論を始めました。</p><p><img alt="j191204_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_06-thumb-420xauto-1085928.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その過程で、こんどは最速１６３キロの速球を誇る大船渡高校の佐々木投手が、甲子園出場のかかった岩手大会決勝に監督の指示で登板せず、大きな話題となったのです。甲子園出場がかかった決勝に「けがの防止」を理由にエースが登板しない、いわば甲子園出場を最優先としない価値観に世論も分かれ、「投げるべきだった」という意見も多く聞かれました。そもそも球数制限自体に、部員の多い強豪校が有利になってしまう、また、燃え尽きたい選手の気持ちを考えると一律にルールを設けるには反対だ、という声は根強くあります。ただ、来年に東京オリンピック・パラリンピックの開催を控え、選手第１主義、アスリートファーストという考え方が広がる中で、高校野球においても、球児の健康にこれまで以上に厳しい目が向けられるようになり、高野連に導入の決断を迫ることになったのではないかと思います。</p><p>【問われる変化への対応】</p><p><img alt="j191204_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_07-thumb-420xauto-1085930.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>有識者会議の座長を務めた慶応大学の中島教授は「変化に逆らえば、衰退の道をたどるだけである。甲子園が世間の注目を集めている今こそ、先を見据えた改革が必要だ」としています。エースだけに頼らない複数のピッチャーの育成はもちろん、答申では学校や指導者に対して▼スポーツ障害の多くは練習過多が要因のため、週１回以上の完全休養日を設けること、▼一方的ではなく、指導者と部員が互いにコミュニケーションをとりあえる環境を作るよう工夫すること、▼負担の少ないフォームの指導方法について研さんにつとめること、などを求めています。球数は、けがのリスク要因ではありますが、球数を抑えれば絶対にけがをしないわけではありません。また、試合で投げる体力や、繊細なコントロールを身につけるためには練習を繰り返すことが必要です。投球の強度や、フォーム、疲労の状態、選手１人１人の特性が、複合的に絡み合ってけがが起きることを指導者も選手も理解し、どう技術を磨いていくのか。個人を尊重して取り組んでいけるような環境作りが求められているのです。高校野球も時代とともに変わっていかないといけない。球数制限の議論は、その第１歩に過ぎないのです。</p><p>【改革は小中学生にも影響】<br>高校野球の取り組みは、甲子園を目指す子供たちにも影響を与えます。実はけがの問題は、小中学生のほうが深刻だと言われています。</p><p><img alt="j191204_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191204_08-thumb-420xauto-1085932.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>全日本軟式野球連盟がことし、「小学生の甲子園」と呼ばれる全日本学童軟式野球大会に出場したほぼすべての選手を対象にひじの検査を行ったところ、８５４人中、１３％にあたる１１２人が、ひじの軟骨がはがれるなど、医師の診察が早急に必要な、症状の重い段階だったことがわかりました。またこのうち６年生が６７％をしめ、学年があがるごとにその割合が高まっています。高校生のけがは、もともと小中学生の頃に痛めたものが再発するケースが多いとされています。注目度の高い高校野球が、価値観の変化を受け入れて、球数制限の導入をはじめ、進化していくことで、野球界全体の見直しも進む可能性があるのではないでしょうか。</p><p>【求められるものは】<br>高校野球のスタートはプロ野球より古く、１００年以上に渡って、多くの人たちに支持されてきた歴史があります。このため、甲子園は球児の憧れの舞台だった一方、部活動をこえた注目も集めてきました。時には「怪物」と称されるエースが１人で投げ続け、多くの名勝負が生まれましたが、本来は育成年代に求められないはずの過度の期待から無理をして、その後の野球人生に影響を受けてしまったケースが数多くあったのも事実です。私もかつての球児として、「仲間と同じ目標を共有し、そこに向かって努力する」という高校野球の根幹はこれからも続いてほしいと思います。ただ、その結果としての勝利は、個人の犠牲の上に成り立つものではありません。球数制限の導入が、今後高校野球がさらに進化し、新たな伝統を築くきっかけになってほしいと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Dec 2019 23:47:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「制裁下のイラン　窮地のロウハニ大統領」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416831.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカによる経済制裁を受けているイランでは、先月半ばから、大規模な反政府デモが起きており、ロウハニ大統領が窮地に追い込まれています。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="c191205_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191205_0-thumb-480xauto-1085934.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イランの反政府デモ、原因は何ですか。</p><p><img alt="c191205_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191205_2-thumb-480xauto-1085936.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>きっかけは、先月１５日、政府がガソリン価格を大幅に引き上げたことです。イランでは、自動車が主な交通手段で、政府が補助金を出して、ガソリンの価格を低く抑えてきましたが、一気に３倍にも値上げしたのです。全国数十か所で抗議デモが起き、一部は暴徒化して、治安部隊が実弾も使って鎮圧を図ったと見られ、国際的な人権団体は、少なくとも２０８人が犠牲になったと発表しています。しかしながら、政府がインターネットを遮断し、徹底的な情報統制を敷いているため、詳しい状況や死傷者の正確な数はわかっていません。</p><p>Ｑ２：<br>ロウハニ大統領が、窮地に追い込まれているのはなぜですか。</p><p><img alt="c191205_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191205_4-thumb-480xauto-1085938.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>大もとの原因は、アメリカ・トランプ政権の経済制裁で、国民の暮らしが非常に厳しくなっていることです。国家収入の柱である原油の輸出量が１０分の１以下に減り、食料なども軒並み値上がりしています。今回の抗議デモ、国際協調路線で、「イラン核合意」を実現させたロウハニ大統領の退陣を求める声もあがっています。議会でも、混乱の責任は政府にあるとして、石油相や内相に対する弾劾の手続きが進められています。</p><p>Ｑ３：<br>ロウハニ政権は、持ちこたえられるでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>もし、石油相と内相が弾劾されると、政権運営は非常に難しくなります。また、来年２月に行われる議会選挙で、ロウハニ大統領を支持する「穏健派」の勢力が大幅に議席を失えば、政権は、いわゆる「レームダック化」するでしょう。</p><p><img alt="c191205_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191205_5-thumb-480xauto-1085940.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>一方のトランプ大統領は、３日、「イランの反政府デモを全面的に支持する」と発言しました。制裁の効果で、イスラム体制が内部崩壊するのを期待していると見られます。<br>ロウハニ大統領にとって、経済を立て直すうえで、国際社会からの支持と協力は「頼みの綱」です。今月、日本を訪問したいという意向を示していまして、これが実現するかどうかも注目されます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 07:01:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国際学力調査　気になる読解力は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/416832.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>OECD経済協力開発機構が世界各国の１５歳の子どもの学力を測定した国際学力調査の結果がまとまりました。結果はどうだったのでしょうか。担当は西川龍一解説委員です。</p><p><img alt="k191205_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_1-thumb-400xauto-1085942.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．この国際学力調査、どういうものなのですか？</p><p>Ａ１．この調査は、「ＰＩＳＡ」と呼ばれるもので、各国で義務教育を終えた段階の１５歳の子どもたちを対象にＯＥＣＤが２０００年から３年に１度行っています。前回からパソコンで受けることになりました。今回結果が公表されたのは、去年２０１８年の調査です。今回は、７９の国と地域からおよそ６０万人が参加して、「数学」「科学」「読解力」の３つの分野を測定しました。日本では、今の高校２年生が１年生の時に受け、およそ６１００人が参加しました。</p><p><img alt="k191205_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_2-thumb-400xauto-1085944.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２．結果はどうだったのですか？</p><p>Ａ２．大ぐくりで言うとこちらの２点になります。<br>「数学・科学は引き続きトップレベル」「気になる読解力」</p><p><img alt="k191205_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_3-thumb-400xauto-1085946.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．まず、「数学・科学は引き続きトップレベル」ということですね？</p><p>Ａ３．点数を見ますと、「数学」は５２７点、「科学」は５２９点でした。点数は各国の調査結果を比較するためＯＥＣＤが平均点を換算して発表しています。全体の順位では、数学は６位、科学は５位といずれも順位は下がったものの依然、トップレベルとの判定で、ＯＥＣＤ加盟国だけでみると数学は１位、科学は２位でした。数学・科学については、日本は調査が始まった当初からトップレベルを維持しています。特に日本の場合は、ほかの国や地域と比べて低得点層が少なく、高得点層が多いのが特徴です。日本の学力を下支えしていると言われる小中学校での教育は、国際的に高い評価を受けてきましたが、それが維持されていることを示す結果と言えます。</p><p><img alt="k191205_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_5-thumb-400xauto-1085948.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Q４．一方で「気になる読解力」ということですが？</p><p>Ａ４．元々日本の子どもたちには、読解力に課題があるとされていて、前回の調査でも順位を４つ下げて８位でした。そのため、今回の結果がどうなるかは、教育関係者の間でも大きな関心を集めていた経緯があります。気になる読解力の結果は、５０４点。順位は１５位となり、さらに７つ下がりました。</p><p><img alt="k191205_5_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_5_2-thumb-400xauto-1085950.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ５．それはちょっと心配になりますね。何か原因があるのですか？</p><p>Ａ５．順位は落としたものの、OECDは、読解力そのものは高い水準にあるとしています。上位３位は、中国の北京、上海、江蘇、浙江（こうそ・せっこう）の４つの地域が１位、シンガポール、マカオが続きます。必要以上に順位に一喜一憂することはありません。ただ、読解力に課題があるのは、日本の教育システムそのものが、読解力が育ちにくいものになっているからだという指摘があります。日本の学校では、教科書を使って機械的に回答を導き出す方法を教えていくというのが一般的です。逆に言うと、教え方が正解を導く形から抜け切れていないというわけです。一方、読解力というのは、一つの文章を読んでもＡという見方もあればＢという見方もあるといった様々な考え方を許容することから身につくものとされています。たとえば今回の読解力の問題のうち、自由記述式の問題で、「自分の考えを他の人に伝わるような記述ができない」、「問題文から語句を引用するだけで、説明が不十分」といった理由で正答にならない例が多く見られたということです。</p><p><img alt="k191205_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_7-thumb-400xauto-1085952.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ６．コミュニケーションにも関わる問題ですね？</p><p>Ａ６．読解力に関しては、さらに気になる結果がありました。ＰＩＳＡは、前回２０１５年の調査から、紙を使う従来型の調査から、すべてパソコンを使ったものに切り替えられました。日本の学校のテストではあまり経験がない形式です。<br>今回公表された「読解力」の問題を見てみましょう。モアイ像で知られるイースター島について書かれた大学教授のブログと本の書評、科学雑誌の記事の３つの異なる文章を読み比べ、島から大木が消滅した原因について、資料から根拠をあげて記述するよう求めています。<br>さらに、パソコンを使ったテスト形式の特性を生かす形で、「オンラインで情報を探し出し、その情報を評価し、それを元に考える」といった問題が出されました。<br>その中で、「必要な情報がどのサイトに記載されているか推測し探し出す」という問題や「情報の質と信憑性を評価して自分ならどう対処するか、根拠を示して説明する」という問題の正答率が、ＯＥＣＤ加盟国平均と比べて低かったのです。ネット時代と言われて久しいわけですが、そうした中では日々、我々は必然的に多くの情報と接するため、必要な情報を探し出し、情報の信憑性を判断する能力を育むことが生きていく上でも不可欠です。今回の結果は、奇しくもそうした力が十分育まれているとは言えないことが示されたことになったわけです。</p><p><img alt="k191205_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_8-thumb-400xauto-1085954.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ７．ネットの正しい使い方を身につける必要がありそうですね？</p><p>Ａ７．ＰＩＳＡでは、生徒のデジタル機器の利用状況について尋ねる調査も同時に行われています。ここでも日本の生徒にはかなり気になる結果が出ているんです。<br>学校外で平日、どのように利用しているかを見てみると、日本の生徒は、毎日またはほぼ毎日「ネット上でチャットをする」が８７．４％、「１人用ゲームで遊ぶ」が４７．７％で、いずれもOECDの平均より２０ポイント高くなっています。特に、ネット上でのチャットは、６年前に比べて６０．５ポイント増えていて、SNSの普及に伴って若年層に急激に利用が広がってきたことがうかがえます。<br>一方で、「コンピュータを使って宿題をする」「学校の勉強のためにインターネットのサイトを見る」といった勉強にデジタル機器を利用するという生徒は３％から６％程度でほとんど活用していないことがわかりました。OECD平均は２０％程度です。これはそもそも学校の授業でデジタル機器をあまり活用していないことが要因と見られていて、同じ調査の中で、８０％の生徒が学校の授業ではデジタル機器を利用しないと回答しています。</p><p><img alt="k191205_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_10-thumb-400xauto-1085956.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Q８．文部科学省はどう受け止めているんですか？</p><p>Ａ８．来年度の小学校、再来年度の中学校と順次実施される新しい学習指導要領で導入される子どもたち同士が自ら主体的に話し合いながら探究するアクティブラーニングという新しい形の授業や小学校でのプログラミング教育などを通して教育の質の向上に取り組んでいくとしています。また、小中学校では１人１台のパソコンが使えるようにするなど学校のＩＣＴ環境の整備を急ぐ方針です。この点は、政府の新たな経済対策の中で、児童生徒に１人１台のパソコンの配備を目指すことが盛り込まれ、追い風です。しかし、いわゆる「ゆとり教育」から「脱ゆとり教育」へと日本の教育政策が大きく転換した中で、文部科学省が継続的に力を入れてきたのが「読解力」の育成でした。今回はその成果が見られなかったということになりますから、パソコンの配備で終わるのはなく、それをいかに「読解力」の育成につなげるかが重要ですし、これまで育成できなかった要因をしっかり分析する必要があります。</p><p><img alt="k191205_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191205_9-thumb-400xauto-1085958.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>「読解力」の育成には時間をかけた取り組みが必要です。学校の働き方改革が待ったなしの状況の中で、現場の負担を増やすことなく課題を克服するにはどうするのか、今回の調査結果は、学校の持続に関わる大きな課題を突きつけています。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 11:07:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフガニスタン　中村医師の志を受け継ぐために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/416879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフガニスタンで長年にわたり支援活動に携わってきた医師の中村哲さんが武装集団に襲われ、命を落としました。身の危険が迫りながら人々の生活をより良いものにしようと奮闘し、多くの命を救ってきた中村さんの死は、世界中で衝撃をもって受け止められています。その功績を振り返りながら危険な地域での支援のあり方を考えます。</p><p><img alt="j191205_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_1-thumb-380xauto-1086225.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>事件が起きたのは、現地時間のきのう午前８時頃、アフガニスタン東部のジャララバード付近で、中村さんらが乗った車が武装集団の銃撃を受け、中村さんと護衛や運転手などあわせて５人が死亡しました。犯行声明は今のところ出ていませんが、中村さんを狙った計画的な犯行とみて当局は捜査を行っています。</p><p><img alt="j191205_2_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_2_2-thumb-400xauto-1086291.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>中村医師殺害の悲報に、東京のアフガニスタン大使館は日本語で声明を出し、「中村医師はアフガニスタンの偉大な友人であり、その生涯をアフガニスタン国民の生活を変えるために捧げてくれた」と哀悼の意を表しました。<br>国連の報道官は「人々の尊敬を受けていた中村医師の殺害を非難する」としたうえで、「もっとも弱い立場にいる人たちを助けることに人生の大半を捧げてきた人間に対する無分別な暴力行為だ」とする声明を発表。<br>安倍総理大臣は「危険な地域でさまざまな実績を残された中村さんの死はたいへんなショックだ」と述べました。市井の人たちのために生涯を捧げた中村医師がいかに尊敬されていたか、こうしたコメントが物語っています。</p><p><img alt="j191205_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_3-thumb-400xauto-1086228.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>中村さんは、３５年前、パキスタンでハンセン病患者らへの医療活動を始め、アフガニスタンから逃れてきた難民の治療にもあたりました。２０００年代になって水不足が深刻化し、栄養失調や感染症に多くの人が苦しんでいたアフガニスタンに活動拠点を移し、用水路の建設にあたってきました。こうした功績が認められ、今年１０月、アフガニスタンのガニ大統領から名誉市民権を授与されました。</p><p>医師でありながら「健康は薬だけでは守れない」として、中村さんは清潔な水と農作物を育てる水を確保するために自ら重機のハンドルを握り灌漑事業を進めました。その結果、草１本生えてなかった不毛の大地は、緑豊かな農地に生まれ変わりました。中村さんが所属するペシャワール会によれば、灌漑面積は福岡県の面積のほぼ半分にあたるということです。<br>中村医師は「白い服を着て上品な顔をして歩き回ろうとは思わない。汗にまみれて働く、これはやっぱりきれいだと思う」と話していました。過酷な地で現地の人々と汗を流す、中村さんの信念です。<br>私が最後に中村さんを取材したのは３年前ですが、７０歳になったにもかかわらず情熱を持ち続け、穏やかで朴訥とした話しぶりの一方で、理想のためには身の危険もいとわず信念を曲げない人だという印象を強く持ちました。</p><p><img alt="j191205_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_4-thumb-400xauto-1086230.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>アフガニスタンは、２００１年のアメリカの同時多発テロ事件を受けて、アメリカ軍が国際テロ組織アルカイダをかくまっていたタリバン政権に対して武力行使に踏み切り、それ以降治安がさらに悪化しました。２００８年には中村さんと同じペシャワール会の日本人スタッフがジャララバード近くで武装集団に拉致され、遺体で見つかるという事件も起きました。一般市民の犠牲者は国連が統計を取り始めた２００９年以降だけでも３万人以上、けが人はおよそ６万人に上っています。国連の部隊の犠牲者も３０００人をこえました。援助関係者が犠牲になる事件も後を絶たず、今年に入って８月までに２７人が犠牲になりました。中村さんが襲撃された前日には、国連アフガニスタン支援団のトップを務める山本忠通事務総長特別代表が、アフガニスタン治安当局と合って治安対策について協議したばかりでした。<br>アフガニスタンでは政府とタリバンの戦いに加えて、４年ほど前から過激派組織のＩＳ・イスラミックステートに関連した組織が、今回中村さんの銃撃事件が起きたナンガルハル州を拠点に活動を活発化させていました。<br>その後治安部隊とタリバンによる攻撃によって多くの幹部が殺害されたものの、依然脅威が続いており、今回もテロを起こすという情報があったということです。</p><p><img alt="j191205_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_5-thumb-400xauto-1086232.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>では、今回の事件が今後の支援活動にどのような影響を及ぼすのでしょうか。<br>現在、アフガニスタンに在住する日本人の状況について、外務省は安全上の理由から公表していませんが、現地で活動を続ける日本のＮＧＯは１０団体前後と見られています。水や衛生、教育、それに食料などの支援活動を行っていますが、治安の悪化により日本人スタッフは常駐せず、国外から現地スタッフをサポートしています。そのうちの一つ、日本国際ボランティアセンターでは、日本人スタッフが必要に応じて現地に入る際には危険がないかどうか情報の収集を徹底し、現地では少ない人数で一般の車両を使うなど目立たないように行動するなどの安全対策をとっているということです。また、現地スタッフには車の移動ルートや時間をその都度変え、長い時間駐車しないことなどを徹底させているということです。そして何より重要なのが、地域の人々の信頼を得ることだといいます。それでも今回のような事件を完全になくすことは不可能です。中村医師のように重要な人物と見なされることが逆に攻撃の対象となってしまうこともあります。</p><p><img alt="j191205_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_6-thumb-400xauto-1086234.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ただ、これで支援をやめてしまえばテロに屈することになってしまいます。アフガニスタンがテロの巣窟とならないにするためにも引き続き復興を支援していくことが重要です。そのために、支援団体はこれまでの安全対策をもう一度見直し、より強化することが求められます。常に最新の情報を共有しあい、危険な状況に陥ったときにどのような行動をとるべきかといった訓練も必要でしょう。<br>また、日本人に代わって危険な場所で活動を続ける現地スタッフに対する支援も必要です。日本人以上に多くの現地スタッフが犠牲になっています。安全のためには予算的な措置も含めた支援の強化は不可欠です。</p><p>同時に武装集団が跋扈するような社会を根本から変えていかねばなりません。治安の回復なしに復興は不可能だからです。アフガニスタンでは１８年前にタリバン政権が崩壊後、国際社会は多額の資金を投じて復興を支援してきましたが、その後も人々の暮らしは一向に改善されず、<br>世界最悪と言われる政治の腐敗と軍閥による権力闘争が続いてきました。<br>９月の大統領選挙の結果もいまだに発表されていません。ガバナンスを強化し<br>国民の生活水準の向上に国を挙げて取り組むことが不可欠です。</p><p>一方、アメリカ政府は、アメリカ史上最も長い戦争といわれるアフガニスタンでの軍事作戦を終わらせるために、反政府武装勢力タリバンとの和平協議を近く再開する方針です。アフガニスタンからの撤退をめざすトランプ政権に対してタリバン側がどんな動きに出るかは不透明ですが、<br>不毛の戦いを一日も早く終わらせ、西アジアや中央アジアで活動拠点を築こうとしているＩＳの勢力拡大を防ぐために両者の連携が欠かせません。<br>とはいえ、アフガニスタンの和平の実現は容易ではなく、持続可能な支援が可能なのか、国際社会の大きな課題です。</p><p><img alt="j191205_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/j191205_7-thumb-400xauto-1086236.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>中村哲医師は、「アフガニスタンは戦争をしている暇などない。敵も味方も一緒になって国土を回復するときだ」このように述べていました。実現は難しくてもその思いを受け継いで、人々が安心して暮らせる社会を築くために日本をはじめ国際社会が後押ししていくことが重要だと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 23:36:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？『トランプ弾劾』の攻防」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/416881.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領のいわゆるウクライナ疑惑で、野党・民主党は年内にも議会下院で大統領の弾劾訴追に踏み切る構えです。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c191206_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/c191206_4-thumb-480xauto-1086239.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはトランプ大統領がツリーの前でファイティング・ポーズ？<br>Ａ１）<br>「かかって来い！」と戦闘モード全開のトランプ大統領。「大統領は自分ために職権を乱用してウクライナに圧力をかけた」そう結論づけた下院情報委員会の調査報告を受けて、民主党は、下院司法委員会で大統領の弾劾訴追状を作成し、議会がクリスマス休暇に入る前にも本会議で決議案を採決する構えです。<br>大統領の弾劾訴追には、下院で過半数の賛成が必要です。いま民主党は下院で多数を占めているので、仮に採決したら可決は確実です。するとトランプ大統領は、史上3人目に弾劾訴追された“不名誉な大統領”となり、戦いのリングは年明けから議会上院の弾劾裁判に移ります。</p><p>Ｑ２）<br>弾劾裁判はどうなりそう？<br>Ａ２）<br>いま与党・共和党は、大きく分けて“3つのシナリオ”を検討しています。<br>まず“早期の幕引き”。「下院の決議は無効だ」として門前払い、あるいは裁判の開始早々「弾劾に値する行為はなかった」として審理を打ち切るシナリオです。その場合、上院で多数を占める共和党議員の賛成だけで議決できますが、世論の反発が心配です。<br>そこで2つ目は“評決”。上院で審理を尽くし、有罪か無罪かを判断するシナリオです。大統領を有罪として罷免するには、上院で3分の２の賛同が必要ですから、それは難しく、無罪の評決がほぼ確実です。ただ共和党から大量の造反者が出たら、大統領は職を追われるリスクも僅かですがあります。<br>そこで“3つ目のシナリオ”も浮上してきました。</p><p>Ｑ３）<br>どんなシナリオですか？<br>Ａ３）<br>世論の動向をにらみながら、裁判を出来る限り延々と“長期化”させるシナリオです。その場合、トランプ大統領は「不当な追及の犠牲者だ」として支持基盤を固め、再選に向けて追い風が吹くはずだと言うのです。しかも、民主党の大統領候補選びには、現職の上院議員がまだ4人いるので、裁判が長引けば、その選挙活動にも支障が出かねません。<br>どのシナリオを選ぶにせよ、トランプ大統領のサイドからリングにタオルを投げ込むことだけはなさそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 07:50:52 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>