<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型インフルエンザ対策の課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/368226.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型インフルエンザ対策について検討する国の有識者会議が、２０１９年５月２３日、開かれます。新型インフルエンザ対策とその課題について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-05232019-0.jpg"><img alt="c-05232019-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-05232019-0-thumb-430xauto-1037420.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ：新型インフルエンザといいますと、２００９年に感染が広がりました。再び起こるということなのでしょうか？</p><p>Ａ：ちょうど１０年前の２００９年５月は、日本にも新型インフルエンザのウイルスが入ってきたことが確認され、混乱や不安が続いたのを記憶している人も多いと思います。<br>新型インフルエンザは、明治より前からありました。年表にあるように、明治以降１０年から４０年くらいの間隔で繰り返されています。いつ起きるかわからない次の新型インフルエンザに備えることが必要です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-05232019-4.jpg"><img alt="c-05232019-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-05232019-4-thumb-430xauto-1037422.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：被害はどれくらいになると考えられるのでしょうか？</p><p>Ａ：２００９年のときの日本の被害は、およそ２００人が死亡し、２０００万人以上が感染したとみられています。<br>このときは、ウイルスの毒性が比較的弱かったことや、多くの人が、早めに医療機関を受診したことなどから、こうした規模だったといわれています。<br>一方、次の新型インフルエンザについて、国の被害想定があります。１７万人から６４万人が死亡し、３２００万人つまり国民の４人に１人が感染するというものです。</p><p>Ｑ：なぜ、被害想定の死亡する人の数がこれほど多くなっているのでしょうか？</p><p>Ａ：次の新型インフルエンザは、毒性が強いウイルスなのではないかと心配されています。被害が想定より小さくなる可能性はありますが、１９００年代など過去の状況をみると、これくらいを想定しておく必要があるのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-05232019-7.jpg"><img alt="c-05232019-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-05232019-7-thumb-430xauto-1037424.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：そうなると、十分な対策が必要になりますね。</p><p>Ａ：国は、治療薬の備蓄やワクチンの製造体制の強化を進めています。<br>さらに、対策の方針を示した「政府行動計画」を作成し、それを踏まえた医療機関、企業、家庭などそれぞれの対策を具体的に示した「ガイドライン」を作りました。<br>ただ、感染が広がると仕事を休む人が、一時的に最大４０％くらいになるとされています。<br>例えば、運送業や交通機関は人手を確保できず混乱することも考えられます。さらに、住民を支える自治体までもが職員が足りなくなれば、ガイドラインなどで示された対策も十分機能しなくなる恐れがあります。</p><p>対策は実効性のあるものにしなければなりません。本当にそうなっているのか。<br>１０年の節目に有識者会議などの場で対策を点検し、必要な見直しを進めることが求められます。</p><p>(中村　幸司 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「女性議員　どうしたら増えるの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/367844.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>女性の政治参加を促すための「政治分野における男女共同参画推進法」が施行されてから、きょうで１年になります。<br>ただ、現状では、日本の女性の政治進出は、世界各国と比べて、遅れていると言わざるを得ない状況です。<br>女性の政治進出を阻む壁は何なのか。女性議員を増やすには、どんな課題があるのか。政治担当の増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_01.jpg"><img alt="k190523_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_01-thumb-350xauto-1035827.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、日本の女性の政治進出が遅れているということですが、実際、どういう状況なのでしょうか。</p><p>Ａ１）<br>はい。この問題では、列国議会同盟・ＩＰＵが、衝撃的なデータを発表しています。こちらをご覧ください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_02.jpg"><img alt="k190523_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_02-thumb-380xauto-1035830.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>日本の国会の女性議員の比率は、現在、衆議院が４７人で１０．１％、参議院が５０人で２０．７％です。</p><p>そしてこの数字をふまえて、ＩＰＵが２０１９年２月１日時点の各国議会の女性進出に関する調査報告をまとめました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_03.jpg"><img alt="k190523_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_03-thumb-380xauto-1035832.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>これは、世界の１９３か国の一院制議会または下院での女性議員の数を比較したもので、日本の場合は、衆議院が対象になります。<br>それによりますと、１位はルワンダで、６１．３％、ただ、ルワンダの場合は、内戦によって多くの男性が亡くなったという特殊事情があります。そして、キューバ、ボリビア、メキシコ、スウェーデンと続きます。</p><p>Ｑ２）<br>そして、日本はというと・・・何位なんでしょうか。</p><p>Ａ２）<br>日本は１６４位でした。しかも、前の年から順位を下げています。Ｇ７・先進７か国では、日本以外に１００位台の国はなく、断トツの最下位です。中国や韓国よりも下で、Ｇ２０・主要２０か国でみても、最下位でした。</p><p>Ｑ３）<br>日本では、去年、新しい法律が施行されましたよね。<br>このことは、今回の調査報告に反映されているんですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_04.jpg"><img alt="k190523_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_04-thumb-380xauto-1035834.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３）<br>「政治分野における男女共同参画推進法」が施行されたのは、ちょうど一年前、去年の５月２３日です。それ以降、衆議院の総選挙は行われていませんので、今回のＩＰＵの調査における日本の女性議員の比率や数は、前の年と変わりません。ただ、他の国が伸びたので、相対的に日本の順位が下がっています。</p><p>Ｑ４）<br>では、実際のところ、法律の施行から１年たって、日本の女性議員の数は増える傾向にあるんでしょうか。</p><p>Ａ４）<br>「政治分野における男女共同参画推進法」は、国政選挙や地方議会の選挙で、男女の候補者の数ができる限り、「均等」になるよう政党に努力を求める理念法です。この法律の施行後、初の大型選挙として、この春、統一地方選挙が行われました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_05.jpg"><img alt="k190523_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_05-thumb-380xauto-1035836.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>この時は、４１の道府県議会選挙に立候補した女性の候補者はあわせて３８９人で過去最多、全体に占める割合も１２．７％と過去最高となりました。とはいっても、前回・４年前と比べて増えたのは１０人だけですし、全体に占める割合も１割強に過ぎません。<br>少数者の意見が意思決定に反映されるには３割が必要といわれていますし、政府が掲げる女性管理職の目標も「２０２０年に３割」となっていますから、そうした数字には程遠い状況です。</p><p>Ｑ５）<br>女性の政治進出、どうして進まないんでしょうか。</p><p>Ａ５）<br>はい。私も、実情を知りたいと思いまして、この問題に取り組んでいる与野党の女性議員に話を聞きました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_06.jpg"><img alt="k190523_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_06-thumb-380xauto-1035838.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、自民党の松川るい参議院議員。議員になる前は、外務省で初代の女性参画推進室長を務めました。現在は、超党派の「国際女性活躍推進議連」の事務局長です。２人の子供を育てる母親でもあります。松川氏は、「日本では、『政治はボーイズクラブ・男性の世界』という意識が根強い。女性が立候補したいと思っても、男性の現職が多くて、なかなか選挙区が空かない」と言います。また、議員になっても、「選挙区での集会廻りなどで土日を使い、仕事のスタイルは不規則、子育て中の女性議員がそれに合わせるのは無理がある。ベビーシッターや夫の協力など、バックアップなしでは難しい」と話します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_07.jpg"><img alt="k190523_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_07-thumb-380xauto-1035840.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした状況をふまえ、松川氏が主張しているのが、男性の育児休暇の義務化です。「日本の女性は、男性の７倍の時間を家事と育児に使っているとされている。これでは、女性が男性と同じように活躍することは難しい。一方で、日本の男性の育児休暇の利用率は５．１％に留まる。育休を取れば、出世に不利になると考えるからだ。これを解消するためには、育休を事実上、義務化する。つまり、申請がなくとも、企業の側が育休を与えるようにするしかない」と言います。</p><p>Ｑ６）<br>確かに、女性にとって、仕事と育児の両立は大変です。もっと、男性が育児をサポートできる環境を整えてほしいとは思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_08.jpg"><img alt="k190523_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_08-thumb-380xauto-1035842.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ６）<br>はい。次に、立憲民主党の大河原雅子衆議院議員です。党のジェンダー平等推進本部の事務局長を務め、女性の立候補支援に取り組んでいます。政治活動をしながら、３人の子供を育てました。<br>大河原氏も、日本社会の根底には、「女は家庭で、男は仕事。特に政治の世界は男のもの」という意識が根強くあるといいます。</p><p>「女性の立候補を支援しようというと、『女にゲタをはかせるな』と批判する男性がいる。自分は生まれながらにゲタをはいていて、裸足で歩いたことがないことに気づいていない」と指摘します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_09.jpg"><img alt="k190523_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_09-thumb-380xauto-1035844.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>その上で、大河原氏は、「子育て支援や介護といった問題は、全て政治につながっているのに、そのルールを決めている国会や地方議会に、実感を持った女性の視点が足りない。虐待や貧困など困難を抱える女性の声を形にするためにも、女性議員が必要だが、女性には、資金面や家族の反対などあらゆる壁が立ちはだかる。党では、立候補をめざす女性のために、選挙資金の準備に関する相談窓口を設置しているが、立候補へのハードルを下げるため、供託金の引き下げも検討する必要がある」と話しています。</p><p>Ｑ７）<br>確かに、女性が政治の世界に飛び込むのは、大変なことだと思います。サポートする仕組みが必要ですよね。</p><p>Ａ７）<br>そうですね。こうした中、女性議員を増やすため、松川氏と大河原氏がともに、検討する価値があると指摘するのが、クオータ制の推進です。</p><p>Ｑ８）<br>クオータ制と言いますと。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_10.jpg"><img alt="k190523_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_10-thumb-380xauto-1035846.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ８）<br>クオータ制とは、政治における男女間格差を是正するため、議会選挙の候補者における一定の人数や比率を、女性に割り当てる制度をいいます。最初に導入した国は、ノルウェーで、憲法や法律で定める方法と政党による自主的な運用を合わせて、現在、１３０以上の国がこの制度を導入しているとされています。<br>日本の「政治分野における男女共同参画推進法」は、男女の候補者数ができるだけ「均等」になるよう、政党に努力を促す内容に留まっていますので、クオータ制の推進というのは、これを、より強制力のある制度に改めようという議論になります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190523_11.jpg"><img alt="k190523_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190523_11-thumb-380xauto-1035848.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、日本の政界で注目されているのが、フランスで２０００年に制定されたパリテ法です。パリテとは、フランス語で「同等」を意味し、この法律では、比例代表選挙の候補者名簿の記載順序を男女交互にすることや、選挙区での政党の候補者を男女同数にすることが定められました。また、候補者の男女差が２％を超えた場合には、政党への助成金を減額する罰則が定められています。</p><p>Ｑ９）<br>強制的に女性議員を増やそうという政策ですね。ただ、これには、反発はないんでしょうか。</p><p>Ａ９）<br>ありますね。男性の側の正当なチャンスを奪うことになる、いわゆる逆差別になるという意見です。女性の方が尻込みするのではないかという見方もありますし、そもそも、こうした制度は日本の政治風土になじまないという指摘もあると思います。<br>それでも、強制力のあるルールで一押しして、最初のドミノを倒さないと、状況は変わらないという意見もあります。<br>令和の時代は、多様性が尊重される時代だといわれます。<br>社会の多様な声を反映した民主的な議会とは、どうあるべきか。<br>政治の場での真剣な議論が求められています。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 11:58:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「難民受け入れ拡大　変わる社会と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/367915.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>閉鎖的と批判されていた日本の難民受け入れ制度が変わります。祖国から逃れて国外の難民キャンプなどで暮らす人を対象とした「第三国定住制度」による受け入れを見直し、その数をこれまでの２倍から３倍に増やすほか、対象となる国も大幅に拡大する方針です。欧米諸国に比べるとその数は微々たるものですが、アジアの先導役として重要な一歩だと評価する声が聞かれます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_01.jpg"><img alt="j190523_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_01-thumb-350xauto-1036143.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>難民とは、迫害や紛争などによって住む家を追われ、国外に逃れて保護を求めている人たちで、日本を含む国際社会はこれらの人たちを保護する義務を負っています。<br>そうした難民が日本で暮らすには、日本まで来て難民の認定を受けるか、すでに難民として滞在している国から日本に移住するかの２つの方法があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_04.jpg"><img alt="j190523_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_04-thumb-420xauto-1036145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>「第三国定住」は、後者の祖国に戻ることも避難先の国に定住することもできない難民を別の国、第三国が受け入れる制度です。世界の難民の８割が途上国に集中し、それらの国々は重い負担を強いられているため国連は国際社会が分担して難民を受け入れるよう求めてきました。これまでに数十万人が第三国定住制度によってアメリカやオーストラリア、カナダなどに移住し、日本も２０１０年に国際貢献と人道援助の立場からアジアで初めての試みとしてミャンマー難民の受け入れを始めました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_05.jpg"><img alt="j190523_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_05-thumb-420xauto-1036147.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>最初の５年間はタイのキャンプで暮らすミャンマー難民を、４年前からはマレーシアで暮らすミャンマー難民を年に３０人をめどに受け入れてきましたが、来年度以降は、アジア全域の難民に対象を広げ、受け入れる数も年に６０人と倍増、５年後をめどに１００人以上の受け入れをめざす方針です。アジアに滞在していればシリアやパレスチナなど中東出身の難民やアフリカ出身の難民も受け入れることが可能になりました。またこれまでは家族単位に限られていましたが、今後は単身者でも受け入れ、家族の呼び寄せも可能となります。閣議決定を経て、来年にも受け入れる難民の面接が始まる見通しです。</p><p>なぜ見直すことになったのか、それは難民危機に対処するために財政支援に加えてより多くの難民を受け入れるよう求められていたことに加えて、去年１２月に国連総会で採択された「難民に関するグローバルコンパクト」、難民保護のための国際的な枠組みで、難民を受け入れている国の負担を軽減し、第三国定住による受け入れを各国が増やすよう求められたことが背景にあります。</p><p>アメリカやヨーロッパで、難民の受け入れに反対する声が高まっている中での日本の受け入れ枠の拡大は大きな意味があり、国際社会に前向きのメッセージになると思います。とはいえ、それは簡単なことではありません。年に３０人の受け入れでも試行錯誤が続いただけに、数も対象も増える以上、新たな対応が求められます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_06.jpg"><img alt="j190523_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_06-thumb-420xauto-1036150.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これまでに第三国定住制度で日本に来た難民たちは、４４家族の１７４人です。<br>ＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所から推薦を受けた日本への移住を希望する難民の中から面接を経て選ばれた人たちです。<br>難民たちは最初の半年間、東京の難民事業本部で日本語の学習や日本の習慣やマナー、健康管理、さらには近所づきあいや電車の乗り方など日本での生活に適応できるように様々なことを学びます。さらに、住居と仕事の斡旋を受け、自分たちだけで生活を始めます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_07.jpg"><img alt="j190523_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_07-thumb-420xauto-1036153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>現在、３４家族が首都圏を中心に関東地方で暮らしていますが、去年広島県・呉市で、そして今年は神戸市でも定住を始めるなど、居住先が西日本にも広がりました。難民たちが従事している仕事は、部品の組み立てや木材加工、食品加工などの製造業や清掃業、それにサービス業などです。また、日本に来たときはまだ幼かった子どもも２人が大学に進学、１１人が高校で学んでいます。日本生まれも１５人になりました。</p><p>そうした人たちが日本でもっとも苦労しているのは言葉です。半年間の研修後も、日本語のサポートは続けられますが、仕事や日常生活で通訳なしに意思の疎通を行うことができるようになるまでには長い年月を要します。また、ミャンマーの山岳地帯やタイの難民キャンプで暮らしてきた難民たちにとって未知の国だった日本の文化や習慣を理解するのも容易なことではありません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190523_08.jpg"><img alt="j190523_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190523_08-thumb-420xauto-1036155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>難民たちが自立し、社会に溶け込むためには、自治体と企業、学校、保育所、それに支援団体など地域の連携が重要です。日本語の習得に加えて仕事や生活の相談、学校との連絡などを日常的にサポーする態勢が必要です。企業も難民を単なる労働者ととらえるのでは長続きしません。政府は今後地方での定住を広げたいとしていますが、それには国主導の定住促進から地方自治体を中心とした受け入れ態勢の整備が必要だと思います。これまでは難民が日本に来て言葉を学び、仕事と住居を確保するまで国主導で行われ、難民たちが暮らすことになる地方自治体には最後に通告する仕組みでした。それでは地域をあげて難民を支える環境を整えるのは容易ではありません。<br>カナダやドイツのように地方自治体や民間レベルで積極的に難民を受け入れ、語学教育や雇用などの面倒を見ている国も少なくありません。<br>日本でも地方から受け入れの手を挙げるような態勢が望まれます。そのためには人材の育成や予算措置など、自治体への支援が不可欠です。</p><p>また、慣れない日本での生活には同じ国や民族の人たちのサポートが大きな支えとなります。地方で生活を始めた難民の家族が首都圏に移り住んだ理由として多いのが、相談できる人がいなかったことです。孤立しがちだった家族が同じミャンマー人の支援によって仕事にも慣れ、子どもたちに笑顔が戻ったというケースもあります。これからミャンマー難民だけでなく様々な国の難民が日本にやってくるだけに、日本国内で暮らす外国人コミュニティーの活用がこれまで以上に重要になってくるのではないでしょうか。</p><p>さらに、難民への理解が深まらないのは、難民について知らない人が多いことも原因として考えられます。難民に支援の手を差しのべたいが、何をすればよいのかわからないという人も大勢います。難民たちが社会に溶け込むためには、より情報を公開し、地域の人たちが積極的に参加する機会をつくることが重要です。これから拡大していく外国人労働者への支援策を、難民にも適用するのも一つの方法でしょう。</p><p>難民への理解を深め、共生を進めることは多様性のある社会の形成につながります。難民を積極的に雇用している企業は、「職場の仲間を気遣うようになり、それが顧客サービスにもつながっている」と話しています。難民を受け入れるメリットも大きいのです。今回の見直しが、難民鎖国と批判されてきた日本への見方が変わるきかっけとなり、アジアの国々にも広がることを関係者は期待しています。ただ、第三国定住難民が増える一方で、日本での難民認定は他国と比べても非常に厳しく、認定制度も見直すべきだといった声も根強く聞かれます。難民をどれだけ受け入れ、自立から社会参加につなげるか、長期的な戦略が求められていると思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 23:00:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「政府の景気判断は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/367920.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府の公式な景気認識を示す今月の月例経済報告がきょう発表されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190524_1.jpg"><img alt="c190524_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190524_1-thumb-470xauto-1036179.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　額縁のなかの文字は「回復」とありますが？<br>Ａ　月例経済報告では、先月まで、「緩やかに回復している」という景気判断が維持されてきました。実際に、今週発表された今年１月から３月のＧＤＰ国内総生産もプラス２．１％と、２期つづけてのプラス成長となりましたが、国内需要の柱となる個人消費と設備投資がいずれもマイナスでしたし、また先月の貿易統計では輸出が５か月連続で前年割れとなりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190524_4.jpg"><img alt="c190524_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190524_4-thumb-470xauto-1036181.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　そうしたなかで「悪化」という文字を持っている人も見えますね？<br>Ａ　はい。実は先週発表された３月の景気動向指数では、２か月ぶりに指数が低下したことで、景気の基調判断が、景気が後退している可能性を示す「悪化」に下方修正されました。これは米中貿易摩擦の影響で自動車や部品、半導体製造装置などの生産が減少したことによるものです。ただ、この景気動向指数の景気判断は、直近の三か月の指標から得られるデータをもとに機械的に決まるものです。一方、月例経済報告は、安倍総理大臣や日銀の黒田総裁らが出席する「関係閣僚会議」で、海外経済のデータも盛り込んだ資料に基づいて総合的な判断が下されます。</p><p>Ｑ　どのような判断となりそうでしょうか？<br>Ａ　政府は雇用や所得環境が改善していることや、企業収益も高い水準が続いていることから、「国内の需要は底堅い」という認識を変えていません。ただ個人消費をめぐっては、消費者心理を示す指数が先月まで７か月連続で悪化するなど「伸び悩み」も指摘されています。さらにアメリカと中国の貿易摩擦も、ますます激しくなる様相を見せていて、日本経済への悪影響がさらに広がっていくことも考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190524_8.jpg"><img alt="c190524_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190524_8-thumb-470xauto-1036183.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>先月の報告では景気は「ゆるやかに回復している」とする一方で、「輸出や生産の一部に弱さもみられる」という但し書きがついていましたが、こうした表現が変わるのかどうか。変わるとしたらどう変わるのか、政府の景気判断は、１０月に予定されている消費税率の引き上げの是非をめぐる議論にも影響を与えることになるだけに、注目されます。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 07:30:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｗ杯イヤー　発掘続くラグビー名勝負」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/367917.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>開幕まで１２０日を切ったラグビーワールドカップ日本大会。そのワールドカップイヤーに、過去のラグビーの名勝負の中継映像の発掘が相次いでいます。<br>きょうは、ラグビーの話題です。西川解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190524_0.jpg"><img alt="k190524_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190524_0-thumb-350xauto-1036177.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．「発掘続くラグビー名勝負」ということですが、どんな名勝負が見つかったんですか？</p><p>Ａ１．日本選手権７連覇を達成した新日鉄釜石。岩手県釜石市が本拠地で、北の鉄人と言われました。当時ラグビーの日本選手権は、成人の日だった１月１５日に社会人と学生が日本一をかけて対戦する方式でした。成人の日の風物詩とも言われていました。新日鉄釜石は、１９７９年から８５年まで前人未到の７連覇を果たしましたが、すべてＮＨＫが生中継で放送しました。ところがこの試合の中継映像、いずれもＮＨＫに残ってなかったんです。その映像を今回、ＮＨＫの過去の番組映像を探そうという「ＮＨＫ番組発掘プロジェクト」が探し出したんです。</p><p>（ＶＴＲ）連覇の始まりは、１９７９年の大会からです。ボールは今と違って革製。国立競技場は芝のグラウンドなんですが、この時期になると芝が傷んでほとんど土のようでした。<br>新日鉄釜石の相手は学生王者の日本体育大学。日体大には、今の帝京大学監督、大学選手権９連覇の岩出雅之さんが選手として出場しています。</p><p>（ＶＴＲ）こちらは４連覇を達成した１９８２年の明治大学との試合。国立競技場のこのスタンドの様子を見てください。当時は消防法の規制が緩かったこともあって、通路までぎっしり。この試合の入場者は６万５千人ほどに達したと言われています。釜石ファンにとっては、日本代表としても活躍した「ひげ森」こと森重隆選手兼監督の引退試合となったことで印象深い試合だと思います。</p><p>（ＶＴＲ）そして７連覇を達成した１９８５年の対同志社大学戦。フォワード・バックス一体となってボールをつなぎ続ける釜石らしいプレイスタイルが随所に見られる好ゲームです。ラグビー界のスター選手としてチームを引っ張り続けた松尾雄治さんは、この試合で引退しました。</p><p>Ｑ２．当時のラグビー人気が実感できる。それにしても、中継したテレビ局に映像が残ってないというのは、どういうことでしょう？</p><p>Ａ２．残念ながら番組を保存することの重要性はあまり認識されていませんでした。そもそもＮＨＫが番組の保存に体系的に取り組み始めたのは、１９８１年からのことです。さらにスポーツの中継は、基本的に生放送で流しっぱなしというのが普通でした。ニュース映像を残しても試合の様子をまるごと保存するということは１９９０年ごろまでほとんど行われていなかったということです。</p><p>Ｑ３．それでは、どうしようもないですね？</p><p>Ａ３．そこで頼ったのが、ご家庭に残されていないかということです。１９７５年にベータ方式の家庭用ビデオデッキが発売されたのをきっかけに、個人が番組を録画して楽しむことが広がりました。こうした録画の中に、ＮＨＫに残されていない貴重なものがあるのではと考えたわけです。過去の番組を見つける「ＮＨＫ番組発掘プロジェクト」は、視聴者の皆さんの協力によってこれまで大河ドラマや人形劇などの録画の提供を受けてきました。間近に迫ったラグビーワールドカップの開催などを機に、スポーツにも裾野を広げたわけです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190524_03.jpg"><img alt="k190524_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190524_03-thumb-380xauto-1036163.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ４．今回もどなたかが保存していたんですか？</p><p>Ａ４．７連覇した全試合に出場した千田美智仁さんが保存していました。日本代表のフォワードとして数々のテストマッチに出場し、ラグビーワールドカップ第１回大会にも呼ばれた名選手です。千田さんのお父さんが録画したものが、自宅のタンスの上に置かれたままになっていたそうです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190524_06.jpg"><img alt="k190524_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190524_06-thumb-380xauto-1036165.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ５．まさにお宝発掘ですね？</p><p>Ａ５．今回見つかったラグビーの中継映像の中には、さらに貴重なものがありました。<br>（ＮＺ対全早大ＶＴＲ）<br>Ｑ６．白黒の随分古い映像ですね？</p><p>Ａ６．テレビの本放送が始まって５年後の１９５８年２月、秩父宮ラグビー場で行われたニュージーランド対オール早稲田大学の試合の中継映像です。</p><p>Ｑ７．そんなに前からラグビーの中継って行われていたんですね？</p><p>Ａ７．記録では、テレビの実験放送が行われた１９５２年の大学ラグビーの早稲田対明治の試合がラグビー中継の始まりと見られています。もちろんビデオなどありませんから映像は残っていません。この映像は当時、関係者が業者に依頼して放送画面を１６ミリフィルムで撮影する方法で保存していたということです。国内の試合で現存するもっとも古いラグビー中継映像の可能性が高いんです。実況を聞いてみると・・・<br>（実況：１８番はミーズであります。ニュージーランドでも一番大柄な選手でありまして、６尺３寸４分、２６貫９００、たまったものではありません）<br>紹介されている選手は、ニュージーランドで最も尊敬されるレジェンドのコリン・ミーズですが、体重や身長を尺貫法で実況しているんです。</p><p>Ｑ８．時代を感じますね？</p><p>Ａ８．映像を提供してくださったのは、この試合に出場し、２トライをあげた元日本代表監督で、早稲田大学名誉教授の日比野弘さんです。当時は、テレビ中継があっても自分のプレーを映像で見る機会はなかったそうです。フィルムはニュージーランドの戦術を研究したり指導の参考にしたりするため多くのチームに貸し出されたといいます。日比野さんは、こうした過去の試合の映像は、歴史の中でラグビーの戦術がどう変遷してきたかを知る上で大変貴重なものだと話していました。放送面でもスポーツ中継が当時どのような工夫をしながら発展してきたのかを垣間見ることができると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190524_09.jpg"><img alt="k190524_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190524_09-thumb-380xauto-1036167.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ９．まだまだ眠っているかもしれませんね？</p><p>Ａ９．一方で、こうした貴重な映像が失われていく一因として、家庭用ＡＶ機器の代替わりがあります。先ほど千田さんのビデオはタンスの上に置かれたままだったと言いましたが、自宅にはすでにベータ形式のビデオを再生するデッキはなく、見たくても見られない状態だったと言うことです。日比野さんが持っていた映像も、もとのフィルムを有志がお金を出し合ってＶＨＳにダビングしていたため、ある意味奇跡的に残されたものでした。ものを捨ててすっきり暮らすブームもあって発掘の機会は急激に失われつつあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190524_10.jpg"><img alt="k190524_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190524_10-thumb-380xauto-1036169.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ１０．発掘された試合の映像はどうなるのですか？</p><p>Ａ１０．ＮＨＫが最新のデジタルシステムで保管して、後世に伝えることになります。またワールドカップを前に、上映イベントなども企画されています。７連覇の試合の映像がそろった新日鉄釜石は、クラブチームの釜石シーウェイブスとして活動を続け、その地元釜石市は、ワールドカップ会場の一つとして２試合が行われます。釜石のチームが繰り広げた伝説の名試合が、アジア初のラグビーワールドカップの盛り上げに一役買うことになりそうです。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 11:10:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓関係　新たな局面に」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/368008.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>徴用をめぐる問題で、日本政府は第三者を交えた仲裁委員会に解決を委ねることを決め韓国政府に通告しました。日韓関係の根幹を揺るがすこの問題で、日本政府が２国間の外交協議による解決を断念し仲裁という次の段階に踏み出ししたことで、日韓関係は新たな局面に入ったと言えます。日韓関係の現状とこれからを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_00mado.jpg"><img width="350" height="196" class="mt-image-none" alt="j190524_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_00mado-thumb-350xauto-1036668.jpg"></a></p><div><p>河野外務大臣は、23日、訪問先のパリで韓国のカン・ギョンファ（康京和）外相と会談し、仲裁委員会の開催に応じるよう要請しました。これに対しカン外相は「賢く解決していく必要がある」と答えるに留まり、仲裁に応じるかどうかは明らかにしませんでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_01_2.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_01_2-thumb-420xauto-1036670.jpg"></a></p><p>日本が開催を申し入れている仲裁委員会は、紛争解決方法のひとつです。今回の徴用をめぐる問題のように、協定の解釈や実施に関する紛争が生じ外交協議でも解決出来なかった場合、両国政府と第三国がひとりずつ任命する３人の仲裁委員が協議し、両国政府はその決定に従わなければなりません。</p><p>これまでの経緯です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_02_5.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_02_5-thumb-420xauto-1036673.jpg"></a></p><p>去年10月、韓国の最高裁判所が日本企業に賠償を命じる判決を言い渡しました。日本政府は裁判所の判断が請求権協定に反するとして、ことし１月、韓国政府に外交協議に応じるよう求めました。しかし韓国政府からは４か月以上も回答がありませんでした。<br>この間、原告弁護団は差し押さえた日本企業の株式を現金に換える手続きを韓国の裁判所に申請、これが認められれば日本企業に実害が及ぶ恐れが出てきました。<br>さらにこの問題の取りまとめ役のイ・ナギョン（李洛淵）首相が今月15日になって「政府の対応には限界がある」とする見解を明らかにしました。これは韓国政府としての事実上のギブアップ宣言です。このため日本政府は外交協議による解決を断念し、仲裁委員会に解決を委ねることにしたのです。「もうこれ以上待てない、我慢の限界だ」ということなのでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_03_2.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_03_2-thumb-420xauto-1036676.jpg"></a></p><p>日本側が新たな段階に踏み込んだことで、韓国政府は一段と苦しい立場に追い込まれました。<br>もともとこの問題、韓国政府も請求権協定で解決済みという立場でした。日本政府が拠出した経済協力を原資に、元徴用工への補償も行われています。しかし、韓国の最高裁判所が「解決済みではない」とする判決を言い渡したことから、政府の従来の見解と司法の最終判断が異なるという板挟み状態に追い込まれてしまったのです。「韓国は三権分立の国なので行政は司法に介入できない。政府ができることには限界がある」と韓国政府は説明しています。しかし、請求権協定で「完全かつ最終的に解決された」と明記されているにも関わらず、今になって日本企業に賠償を求めるというのは問題の蒸し返しです。過去の問題にも向き合い幾多の困難を乗り越えて共に育んできた日韓関係のまさに根幹を揺るがす事態になっているのです。<br>仲裁に応じるかどうか、規定では30日以内に回答をしなければならないことになっています。韓国政府が応じなければ、日本政府は国際司法裁判所など国際司法の場に解決を委ねる構えです。</p><p>ここで今、韓国が置かれている状況について簡単に触れておきたいと思います。<br>結論から申し上げれば、政治的にも経済的にも厳しい状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_04_0.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_04_0-thumb-420xauto-1036678.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_04_1.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_04_1-thumb-420xauto-1036680.jpg"></a></p><p>ピョンチャンオリンピックの成功で北朝鮮との融和を推し進め、アメリカとの間をとりもって史上初めての米朝首脳会談の実現に漕ぎつけたのは、ムン・ジェイン（文在寅）大統領の大きな功績と言ってよいでしょう。しかしその後、ハノイでの首脳会談で米朝は物別れに終わり、北朝鮮はもう当てにならないと見限ったのか韓国批判を再開しています。</p><p>経済面でも、苦境に陥っています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_05_4.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_05_4-thumb-420xauto-1036682.jpg"></a></p><p>中国経済の減速で、頼みの輸出は５か月連続で前年割れとなりました。ことし１月から３月までの第一四半期の経済成長率はマイナス０．３％、リーマンショック以来１０年ぶりの低水準です。韓国経済をけん引してきたサムスン電子も第一四半期の営業利益が６０％の減益、主力の半導体やディスプレーの輸出が大幅に落ち込みました。ムン政権が最低賃金を大幅に引き上げたことがかえって雇用環境を悪化させ、４月の失業率は４．４％と４か月連続で４％台。とりわけ15歳から29歳の若者層の失業率は１１．５％と非常に高く、就職を諦めてアルバイトをしている人などを含めますと４人に１人が定職につけないという厳しい状態です。<br>就任当初は８０％を超えていたムン大統領の支持率も４６％にまで落ち込でいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_06_2.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_06_2-thumb-420xauto-1036684.jpg"></a></p><p>こうした厳しい状況を受けてか、韓国国内の世論にも若干の変化が見られます。徴用をめぐる問題で日本政府は、日本企業に損害が生じる事態になれば対抗措置を取らざるを得ないと警告し具体的な措置の検討を進めています。もしそのような事態になれば日本企業の撤退や投資の減少などによって韓国経済がさらに悪化するのではないかと、経済界から心配する声が上がっているのです。<br>ムン・ジェイン大統領は来月下旬に大阪で開かれるＧ２０サミットで来日し、安倍総理大臣との首脳会談を希望していると伝えられていますが、日韓関係の悪化で総理周辺からはムン大統領との会談に否定的な声も出ています。首脳会談が実現しなければ外交上の失点にもなりかねません。<br>韓国メディアの論調も変わってきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_07_3.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_07_3-thumb-420xauto-1036692.jpg"></a></p><p>有力紙のひとつ中央日報は最近「危機の韓日関係」と題する長文の記事を３回にわたって連載。悪化している日韓関係について有識者の声を紹介しています。<br>キム・デジュン政権時代に駐日大使を務めたコリョ大学のチェ・サンヨン（崔相龍）名誉教授。「相手の変化ばかりを期待するのではなく、接点を見出そうと努力しなければならない」と強調しています。<br>クンミン大学日本研究所のイ・ウォンドク所長。徴用をめぐる裁判について「国際司法裁判所に提訴すれば、判決が出される前に和解する可能性も開かれる」と、国際司法の場での解決を提案しました。<br>ソウル大学のパク・チョルヒ教授。「“日本は反省も謝罪もしない”という認識ばかりが広がっている」と、一面的な見方を批判しています。<br>いずれも韓国では知日派、日本をよく知っている人達ですが、日本に厳しい世論が大勢を占めている中で勇気ある発言と評価できるでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190524_08_2.jpg"><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j190524_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190524_08_2-thumb-420xauto-1036694.jpg"></a></p><p>先日、韓国外務省のナンバー２、第一次官に日本での勤務経験が長い知日派が起用されました。さらに政府の担当者が、原告側に対し、差し押さえている日本企業の株式を現金化する手続きを先送りできないか打診していたことも明らかになっています。韓国政府からも関係改善に向けた動きが出始めています。</p><p>このところの日韓関係を見てみますと、少なくとも政治・外交のレベルでは落ちるところまで落ちてしまったという印象を抱かざるを得ません。今回、日本政府が徴用をめぐる問題でさらに一歩前に踏み出したのは、この問題をこれ以上は放置できないという危機感の表れでしょう。問題はこうした危機意識を韓国側も共有してくれるかどうです。来月に迫ったムン大統領の来日を前に、韓国政府もことの重大さを認識し、問題の解決に向けた具体的な行動をとることを期待したいと思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 May 2019 23:48:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「裁判員制度10年　市民参加による司法の変化」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/368140.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>専修大学　教授　飯　考行</span></strong>（いい　たかゆき）</p><p>裁判員制度の実施から10年が経過しました。裁判員制度とは、周知の通り、20歳以上の国民からくじで選ばれた原則6人の裁判員が、裁判官3人と罪の重い刑事事件の裁判で、有罪・無罪と量刑を判断する、市民の司法参加制度です。2019年3月末までに、1万2千人ほどの被告人が審理され、9万人ほどの国民が裁判員と補充裁判員を経験しています。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190527_014.jpg"><img alt="s190527_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190527_014-thumb-430xauto-1037090.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>裁判員の参加する刑事裁判に関する法律、略して裁判員法1条によれば、裁判員制度の趣旨は、「司法に対する国民の理解の増進とその信頼の向上」にあります。この趣旨を超えて、裁判員制度は、この10年の間、したたり落ちるしずくが波紋を広げるように、裁判の中身、刑事訴訟手続と市民社会のあり方に、影響を及ぼしてきたように見受けられます。</p><p>第一に、裁判の中身への影響については、多角的な観点からの質の向上が挙げられます。法廷で傍聴すると、裁判員裁判は、裁判員が法廷での主張立証を注視し、耳を澄まし、緊張感にあふれています。裁判員に選ばれた市民が、法律の専門知識はないものの、日常生活や職業で培われた経験や感覚を生かして、理性的に判断しようとしていることの表れです。<br>無罪率は、検察官が慎重に起訴を行う傾向があるにもかかわらず、従来の裁判官裁判時代の0.6％から0.9％へ微増しました。裁判員が、「疑わしきは罰せず」の原則にもとづいて判断している様子がうかがわれます。有罪判決では、性犯罪で厳罰化傾向がある一方、介護疲れによる殺人などの同情の余地ある事件で減刑されるなどの変化が見られます。裁判員が、事件の具体的な内容を踏まえ、被告人や被害者の声に耳を傾け、多様な考え方を反映させた結果、量刑の幅が広がっているのです。</p><p>　第二に、刑事訴訟手続への影響です。裁判員裁判は、証拠として、供述調書などの書面よりも、法廷で証人や被告人から口頭で述べられる内容を重視する「公判中心主義」のため、裁判の進め方自体に変化をもたらしました。裁判員裁判の対象事件では、捜査段階の取調べの模様が録画されつつあります。2008年からの10年間で、勾留請求却下率は1.10％から5.89％へ、保釈率は14.4％から32.5％へ、それぞれ上がり、被疑者・被告人の身柄拘束は減りました。公判前整理手続では、争点と証拠があらかじめ吟味され、検察官の手持ち証拠の一部が開示されます。また、公判で、検察官と弁護人は分かりやすい主張立証になるように努め、裁判官は分かりやすい言葉と論理で説明することを求められます。つまり、裁判員制度で市民の目が入ることにより、刑事訴訟手続は法廷で人の話を聞いて判断する刑事訴訟法の原則に立ち返り、実務法律家はしっかりと仕事をする機会を与えられたのです。</p><p>第三に、市民社会への影響があります。まず、市民一般への影響として、20歳以上で裁判員に選ばれる可能性に伴う、司法への関心の高まりがあります。小中高校では、学習指導要領改訂により、裁判員制度の教育が行われています。裁判員を経験した市民は、95％以上が、非常によい・よい経験と感じたと回答しています。多くの市民にとって、プロの法律家にいわばお任せだった裁判に自ら携わったことは、まれな体験で、社会に貢献した充実感があるためではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190527_017.jpg"><img alt="s190527_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190527_017-thumb-430xauto-1037092.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>市民の司法参加には、独特の性格があります。私的な目的で活動する市民が、国から招集され、その指示と監督にもとづき、公共的な目的をもった結社として、裁判で公的に意義ある判断を行うことは、市民社会、国と政治的社会の交わる結節点をなします。アメリカでは、陪審員を経験した人は選挙での投票率が高まるという実証研究があります。1830年代にアメリカを周遊したトクヴィルが陪審制度を「民主主義の学校」と評したように、裁判員制度にも、民主主義社会の質の維持・向上に貴重な寄与をなし、社会の一員である自覚を促す意義があるものと考えられます。<br>　他方で、課題もあります。まず、裁判員の任務がいまだに敬遠されていることです。</p><p>最高裁判所の世論調査によれば、裁判員として刑事裁判に参加したいと思うかという質問に対して、参加したい・参加してもよいという積極的な回答をした市民は、2009年度は18.5％、2018年度は15.0％に過ぎず、低迷しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190527_019.jpg"><img alt="s190527_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190527_019-thumb-430xauto-1037094.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>裁判員候補者の辞退率と選任手続欠席率を合わせると、2009年の60.9％から2018年の78.0％へ上昇しており、8割ほどの人が裁判員就任を敬遠していることが分かります。その理由としては、裁判で判断する責任の重さや自信のなさなどの心理的負担と、仕事、介護や養育への支障による物理的負担が考えられます。裁判員を務めて残酷な証拠に触れたことで急性ストレス性障害を発症した方や、事件関係者に裁判所の外で声をかけられて裁判員を辞任した方が、ニュースで報じられたことも手伝って、市民の不安感が増幅しているかもしれません。裁判員の心理的ケアや安全確保が重要なことはもちろんですが、このまま就任敬遠傾向が続けば、裁判員の構成が、時間に余裕があり休暇を取得しやすい人などに偏り、様々な年代、性別、職業などの市民からなる社会の縮図としての面とともに、多角的な観点からの質の高い裁判の利点が、損なわれる恐れがあります。<br>裁判員の職務の実情に関する事前情報は、いまだ十分ではありません。学校や地域での模擬裁判を含む法教育の推進や、裁判員の職務や意義に関する情報提供などを通じて、裁判員制度について、過度に不安視することなく理解を深めることが求められます。<br>裁判員と補充裁判員を経験した人は9万人を超えますが、20歳から79歳までの国民の千人に1人ほどに過ぎません。しかも、評議の秘密の守秘義務への警戒から、裁判員の体験を気軽に話し聞く機会は少ないのが実情です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190527_020.jpg"><img alt="s190527_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190527_020-thumb-430xauto-1037096.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>私は、「裁判員ラウンジ」という公開企画で、裁判員経験者の体験談をうかがい、意見交換を行っています。来場者は、学生、市民、裁判員経験者、記者、弁護士や裁判官など、様々です。裁判員経験者が、公判や評議の様子を伝え、体験を通じた自身の変化や思いを語ることで、裁判員制度は社会に浸透していくでしょう。裁判所の裁判員経験者意見交換会に加えて、裁判員ラウンジのような民間の活動が全国に広がることが望まれます。<br>裁判員制度には、様々な論点があります。実務法律家は、裁判員法51条、66条の定める通り、裁判員の負担が過重なものにならないようにしつつ、裁判員がその職責を十分に果たすことができ、審理を迅速で分かりやすいものとするよう、また評議での実質的な意見交換を可能にするよう、努めなければなりません。ただし、言うまでもなく、刑事裁判は被告人のためにあり、弁護に必要な証拠調べや裁判の期間を保障する必要があります。<br>控訴については、裁判官のみの高等裁判所で破棄される比率は、裁判員制度の開始から3年間は6.6％でしたが、直近の約7年で10.9％に高まっています。証人尋問などを踏まえて裁判員が参加して出した判決を、裁判官のみの上訴審で覆す際は、説得的な理由を示すことが求められます。<br>裁判員制度は、しずくが岩をも穿つように、司法と社会を大きく変える可能性を秘めています。制度の定着に向けて、守秘義務の緩和を含む必要な改善をはかるとともに、市民の司法参加の意義が開花するよう、官民協働で取り組みが進められることが期待されます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 06:22:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙と世代交代の波？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/368135.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いま来日中のトランプ大統領が再選をめざす来年のアメリカ大統領選挙について、髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190528_0.jpg"><img alt="c190528_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190528_0-thumb-480xauto-1037047.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは桟橋に佇むトランプ大統領？<br>Ａ１）<br>わが国が国賓として迎えたお客様の年齢を云々するご無礼はご容赦頂きたいのですが、トランプ大統領は72歳。来月14日の誕生日で73歳になりますから、時には打ち寄せる波を見つめ、来し方行く末に思いをめぐらすことが、ひょっとしたらあるかも知れません。<br>でも、かつてロナルド・レーガンは、再選後2度目の来日の時は75歳3か月でしたから、タフなトランプ大統領は、まだまだ若い！そんな見方が出来るかも知れませんね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190528_3.jpg"><img alt="c190528_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190528_3-thumb-480xauto-1037049.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２）<br>きのうもゴルフに相撲観戦とフル回転でしたからね。では、なぜ大統領の年齢に注目する？<br>Ａ２）<br>来年の選挙に向けた野党・民主党の大統領候補選びに“世代交代”の波が起きるかどうか？<br>その行方が大統領の再選戦略にも影響を与えかねないからです。<br>▽今のところ支持率でトップを走るバイデン前副大統領は76歳、▽2番手で追うサンダース上院議員が77歳。この2人は大統領より年上ですから、彼らが相手なら大統領の年齢がハンディになることはないはずです。<br>しかし、候補者の中には▽大統領と同じ、これまでアメリカ社会を引っ張ってきた「ベビーブーム世代」、▽さらにその次の世代、▽さらにそのまた次の「ミレニアル世代」も頭角を現しつつあるのです。</p><p>Ｑ３）<br>「ミレニアル世代」ってどのぐらい若い？<br>Ａ３）<br>大体21世紀に入って成人した世代をアメリカではそう呼んでいます。<br>▽その「ミレニアル世代」からの支持で急浮上しているのが、最年少の37歳、中西部インディアナ州サウスベンドのブティジェッジ市長です。同性愛を公表し、ハーバードやイギリス・オックスフォードで学び、7ヶ国語を操り、アフガニスタンで従軍経験もある際立って異色の候補です。無論アメリカの有権者は年齢や若さだけで大統領候補を選ぶわけではありません。きっと浮き沈みはあるでしょう。しかし、今度の選挙は「ミレニアル世代」以下の若い有権者が4割近くを占めますから、その動向は無視できないのです。はたしてトランプ大統領は“寄る年波”に勝てるのか？民主党の“世代交代”の行方に注目です。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 07:29:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米首脳会談　期待と懸念と」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/368137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（増田）<br>アメリカのトランプ大統領が、令和になって初めての国賓として、おとといから日本を訪れています。きのうは、ゴルフや大相撲観戦など、異例なほどの歓待を受けたトランプ大統領。きょうは、即位された天皇陛下と、外国の首脳として初めて会見した上で、安倍総理大臣との日米首脳会談に臨み、貿易や北朝鮮問題、イラン情勢などをめぐって、意見を交わしました。国を挙げての「もてなし」は、会談の成果につながったのか。会談の内容と今後の課題について、経済担当の神子田解説委員とお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_01.jpg"><img alt="j190527_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_01-thumb-350xauto-1037053.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>神子田さん、注目されていた貿易問題については、議論を加速させることで合意しましたね。</p><p>（神子田）<br>トランプ大統領は、記者会見で「アメリカの目標は輸出を促進するための貿易障壁を取り除くことだ」と述べ、日本との間の貿易赤字を削減に改めて意欲を示しました。またトランプ大統領は、首脳会談の冒頭で「おそらく８月によい発表ができるだろう」と述べています。この８月という時期について、日本政府としては、夏の参議院選挙への影響を考えると狙い通りともいえます。ただ嵐の前の静けさととらえたほうが良いのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_02.jpg"><img alt="j190527_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_02-thumb-420xauto-1037055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>実際にトランプ大統領は、きのうツイッターで、貿易問題の中でも「農業と牛肉」を強調し、「大きな数字を期待すると述べました。農家はトランプ大統領の重要な支持基盤で、日本への農産品の輸出の大幅な拡大は、来年の大統領選挙を有利に進めるうえで欠かせないからです。<br>焦点はアメリカ産農産物の関税をどれだけ引き下げるかです。<br>去年秋の日米首脳会談後の共同声明では、「ＴＰＰ環太平洋パートナーシップ協定の水準を上回る幅の関税の引き下げには応じないとする日本の立場をアメリカ政府が尊重することで合意しています。このため、日本としてはあくまでＴＰＰの水準の範囲内での関税引き下げにとどめたい方針です。これに対しトランプ大統領はきょうの記者会見であえて発言を求め「アメリカはＴＰＰとは関係ない。何も縛られていない」と述べており、交渉の行方は予断を許しません。<br>またこの共同声明では、自国の自動車産業の製造と雇用の増加をめざすアメリカの立場を日本政府が尊重することが盛り込まれています。このため、アメリカが農業で日本側の要求をのんだとしても、返す刀で自動車分野での日本の譲歩を求めてくる可能性があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_03.jpg"><img alt="j190527_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_03-thumb-420xauto-1037057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>トランプ大統領は、おとといの夕食会で、トヨタ自動車の豊田章男社長ら日本企業の幹部に対し、アメリカへのさらなる投資を呼びかけました。今後日本メーカーが輸出を一定の範囲内に抑え現地生産の拡大をせまってくる可能性もあります。今後８月に向けて交渉が激しさを増していくことが考えられます。</p><p>（増田）<br>そして北朝鮮問題です。トランプ大統領は、記者会見に先立って、拉致被害者の家族と面会し、「安倍総理は、この問題を最も重視している。我々は共に働きかけ、皆さんの家族を故郷に連れ戻したい」と述べました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_04.jpg"><img alt="j190527_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_04-thumb-420xauto-1037059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>首脳会談では、安倍総理も、拉致問題の前進に向け、前提条件を付けずにキム・ジョンウン委員長との日朝首脳会談の実現を目指す方針を説明。キム委員長と二度にわたり会談した経験を持つトランプ大統領に、側面支援を要請しました。トランプ大統領は「全面的に支持する。あらゆる支援を惜しまない」と応じました。安倍総理としては、まずは、首脳会談のハードルを下げ、トランプ大統領の協力で会談を実現し、その後の国交正常化交渉の中で、拉致問題の解決を図る戦略です。これに対しては、「拉致問題が置き去りになるのではないか」と懸念する声があるのも事実です。安倍総理も、リスクがあることはわかっているでしょう。それでも、「北朝鮮はトップダウンの国。トップと会って話をしなければ、何も進まない。トランプ大統領が拉致問題の解決に意欲をみせている今がチャンスだ」と考えているのです。</p><p>（神子田）<br>今回の会談では、北朝鮮に加えて、イラン問題も話し合われたようですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_05.jpg"><img alt="j190527_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_05-thumb-420xauto-1037061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（増田）<br>そうです。イラン産原油の輸入禁止など圧力を強めるトランプ政権に対し、イランは、対抗措置として、核合意の一部の義務に従わないと表明しました。トランプ政権は、中東に原子力空母や戦略爆撃機を派遣するなど、緊張が高まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_06.jpg"><img alt="j190527_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_06-thumb-420xauto-1037063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中、安倍総理は、来月中旬にも、イランを訪問してロウハニ大統領と会談する方向で検討しており、会談で、トランプ大統領にこれを伝えました。イランと伝統的に友好関係にある日本としては、アメリカとイランの仲介役を担い、緊張緩和を図る狙いがあります。トランプ大統領は「イランも話したがっていると思うし、私たちも話したい。誰も恐ろしいことが起こるのを見たいとは思っていない」と応じ、安倍総理の仲介に期待する考えを示しました。日本は、原油の大半を中東からの輸入に頼っていますので、中東の緊張が激化することは、日本にとっても看過できません。仮に、アメリカとイランの間を仲介し、緊張を緩和することに成功できれば、安倍総理としては、面目躍如ということになるでしょう。</p><p>（神子田）<br>日米関係の親密度が深まることで懸念されることもあります。アメリカと中国の関係が悪化している中、日本がアメリカに歩調を合わせれば、日中関係に影響が出てくるというも問題です。具体的にみてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_07.jpg"><img alt="j190527_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_07-thumb-420xauto-1037065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>トランプ政権は、今月１５日、ファーウェイがアメリカの安全保障や外交政策上の利益に反する活動をしているとして、アメリカ企業が電子部品などをファーウェイに販売することを原則として禁じる措置を発表しました。このことが、日本の民間企業の活動に影響を及ぼしています。携帯大手会社がファーウェイ製のスマートフォンの販売延期や予約の受付停止を相次いで決めたのです。背景には、スマホの製造に必要な半導体や、スマホに使われているグーグルの基本ソフトがファーウェイの新製品に供給されなくなる可能性が指摘されていることがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_08.jpg"><img alt="j190527_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_08-thumb-420xauto-1037067.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらにパナソニックでは、ファーウェイ向けに供給している電子部品などの中に、アメリカ企業から調達した部品や技術を組み込んでいるケースがあり、アメリカ政府による規制の対象になる可能性があるということです。パナソニックでは、従来からアメリカの輸出管理の法令を遵守してきているとして、対象となるものがないか具体的に洗い出すようグループ各社に通達しました。<br>　このようにアメリカのファーウェイに対する規制は、日本と中国の間のビジネスにも栄養を及ぼしています。現在日中関係は改善が進んでいますが、日米の同盟が一段と深まる中で、アメリカの対中圧力に日本が同調すれば、日中関係ではマイナスに働くおそれが出ています。日中両国の経済は密接に結びついているだけに、日本が今後アメリカと中国との間で苦しい対応を迫られる場面も懸念されます。<br>トランプ大統領は、あすが、滞在最終日ということになりますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190527_09.jpg"><img alt="j190527_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190527_09-thumb-420xauto-1037069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（増田）<br>はい。トランプ大統領は、あす午前、神奈川県の横須賀基地で、安倍総理とともに、自衛隊最大の護衛艦「かが」に乗船します。まさに、日米の強固な同盟関係を目に見える形で内外にアピールするのです。<br>安倍総理とトランプ大統領の親密な関係は広く知られています。今回は、それを一層強く、世界に認識させることになりました。トランプ大統領の思考や好みを分析し、トランプ大統領個人に的を絞る安倍総理の外交アプローチ。これは、確実に日本の外交力を底上げしてきたと思います。ただ、その一方で、自国第一主義に走りがちなトランプ大統領に過度に同調することへの危うさを指摘する声があるのも事実です。強固な二国間関係を築いていく中で、日本外交が戦後培ってきた多国間協調への配慮も忘れない。日本に今、求められているのは、その絶妙なバランスに基づく国益の追求だと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 May 2019 23:47:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大雨の情報　警戒レベル５段階に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/368228.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説、ここに注目です。去年の西日本豪雨を教訓に、大雨の防災情報を５段階のレベルに分ける運用があすから始まります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0528-2019-0.jpg"><img alt="c-0528-2019-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0528-2019-0-thumb-430xauto-1037426.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q)この絵は大雨でたくさんの防災情報が出ているという様子ですね。住民は戸惑っていますね？</p><p>A)<br>大雨の時に出される防災情報が多すぎてわかりにくいという声が以前からありましたが、<br>去年の西日本豪雨でも情報の重みが住民に伝わらずに避難に結びつかなかったと指摘されました。そこで国はそれらの情報を５段階に整理し、警戒レベルをつけて発表することにしました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0528-2019-1.jpg"><img alt="c-0528-2019-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0528-2019-1-thumb-430xauto-1037428.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>警戒レベル１から５まで数字が大きくなるほど切迫度が高くなります。<br>▼大雨・洪水警報はレベル３、▼土砂災害警戒情報や氾濫危険情報はレベル４、<br>▼特別警報はレベル５というように、位置づけます。<br>そしてレベルごとに住民がとるべき行動がはっきりわかるようにして、色もできるだけ統一します。</p><p>Ｑ）数字と色でどう対応したらよいか、わかるようにしようということですね。</p><p>Ａ）<br>そうです。「レベル３」、赤の情報が出たら高齢者などは避難を始めます。<br>重要なのが「レベル４」の「紫色」の情報で、この情報が出たら全員が避難をする必要があります。具体的には、川の「氾濫危険情報」が出るときには、あわせてこれはレベル４だということが示され、避難が必要な情報だということを伝えます。レベル４、紫色が全員避難のタイミングと覚えておくことがとても大切です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0528-2019-3.jpg"><img alt="c-0528-2019-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0528-2019-3-thumb-430xauto-1037430.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>さらに上のレベル５は既に災害が発生したり、発生している可能性が極めて高い状況で、こうした状況に追い込まれる前に避難を完了している必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0528-2019-4.jpg"><img alt="c-0528-2019-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0528-2019-4-thumb-430xauto-1037432.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>Q）レベル化でさらに情報の数が増えることにはなりませんか？</p><p>A)<br>数は増えませんが、レベルが加わるので情報量は少し増えます。しかし情報の種類や名はいろいろあって意味を覚え切れなくても「レベル４で全員避難」と覚えておけば、いざというときに迷うことはなくなります。大雨の時期に向けて警戒レベルを知って防災行動に生かしてもらう取組みを急ぐ必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0528-2019-7.jpg"><img alt="c-0528-2019-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0528-2019-7-thumb-430xauto-1037434.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>(松本　浩司 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「令和初トランプ大統領を国賓としておもてなし」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/368138.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>令和になって国賓として初めて日本を訪れたアメリカのトランプ大統領。国賓への“おもてなし”は、私たちにとって、どのような意義があったでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_01.jpg"><img alt="k190528_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_01-thumb-350xauto-1037071.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>ポイントは３つありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_02.jpg"><img alt="k190528_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_02-thumb-380xauto-1037073.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>国賓は、海外から日本を訪れた大切なお客様。官公庁などが使う文書では「政府が儀礼を尽くして公式に接遇し、皇室の接遇にあずかる外国元首やこれに準ずる者」を指すとしています。「接遇」とは“おもてなし”。アメリカのトランプ大統領は「外国元首」です。こうした文書をよく見ると、前段と後段の間に句読点（「、」）が打たれています。“政府によるおもてなし”と“皇室のおもてなし”には、微妙ですが重要な一線が引かれているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_06.jpg"><img alt="k190528_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_06-thumb-380xauto-1037075.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>まず“政府によるおもてなし”。今回のトランプ大統領の来日には「強固な日米同盟を世界にアピールする」そんな日米両政府の共通のねらいがありました。内外のメディアから関心をひきつけたゴルフや大相撲観戦。トランプ大統領には「自分が如何に日本で特別にもてなされたか」をアメリカ国内にアピールしたい思惑もあったでしょう。日本側も「トランプ大統領だからこそ手厚くもてなした」特別な中にも特別な“おもてなし”で心地よくなって頂こうと言うのです。</p><p>一方、“皇室によるおもてなし”。日本の象徴である天皇は、憲法に列記された国事行為ではなく、公的行為として国賓をもてなします。その目的は「相手国との友好を増進して親善を深める」ためです。大統領とのご会見や宮中晩さん会、きょう天皇皇后両陛下が大統領夫妻を宿泊先で「お見送り」されたのもそのためです。<br>皇室は、相手の国が大きくても小さくても、利害関係がどうでも、国賓への接し方は平等で差をつけません。だからこそ、日本を訪れた国賓は誰もが“最高のおもてなし”を受けたと心地よくなるのです。</p><p>つまり国賓への“おもてなし”は、特別でありながら平等です。両者の違いは、政治色があるか、ないかです。皇室を政治利用することは、あってはならないからです。</p><p>皇室がもてなす国賓は、政府が選んで閣議決定します。国賓として遇されることを希望する外国元首をすべて招くのは、現実には不可能だからです。そこで「細やかな気配り」が重要になってきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_10.jpg"><img alt="k190528_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_10-thumb-380xauto-1037077.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>政府が国の予算を使って海外から招く賓客は、5つに分かれます。<br>国賓に次ぐ公賓は、たとえば皇太子など外国の王族、あるいは副大統領や首相など行政府の首脳らが対象です。国賓との違いは公的な地位の違いです。国賓や公賓は、儀礼的な色合いが濃いのが特徴です。</p><p>公式実務訪問賓客は、国賓や公賓と地位は同じでも、日本訪問の主な目的が違います。実務的な色合いが濃いのが特徴です。海外から日本へのお客様が増え、国賓として歓迎するために必要な日程を十分確保できない、日本側が負担する予算にも制約がある、そうした事情から出来た仕組みです。このため“おもてなし”は、国賓や公賓より簡素になります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_12.jpg"><img alt="k190528_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_12-thumb-380xauto-1037079.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>戦後日本を国賓として訪問したアメリカ大統領は、1974年のフォード大統領以来、トランプ大統領で7人目です。ひとり抜けているのは、第43代ブッシュ大統領でした。当時“テロとの戦い”のさなかアジア歴訪中だったこともあり、日程を十分確保できず、国賓ではなく公式実務訪問賓客として日本を訪れました。現在の上皇さまが会見されています。<br>様々な事情から、国賓として迎えられなかった相手にも、「細やかな気配り」は必要です。トランプ大統領も、前回おととしの初来日は、国賓ではなく公式実務訪問賓客でした。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_13.jpg"><img alt="k190528_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_13-thumb-380xauto-1037081.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>昨夜の宮中晩さん会のメニューにも「細やかな気配り」がありました。明治以来の慣例でフレンチのフルコース。デザートの富士山をかたどったアイスクリームは、5年前に国賓として来日した当時のオバマ大統領も喜ばせた“定番”です。<br>オバマ前大統領のために用意されたメインの羊は、栃木県にある宮内庁が管理する牧場で丹念に飼育されたものでした。でも、トランプ大統領は牛ステーキが大好物。事前に主賓の好みを徹底的に調べあげ、「細やかな気配り」を欠かさない。それが“おもてなし”の極意なのでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_18.jpg"><img alt="k190528_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_18-thumb-380xauto-1037083.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_19.jpg"><img alt="k190528_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_19-thumb-380xauto-1037085.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>では、なぜそこまで気配りをするのでしょうか？「交流を絶やさない」ためです。いま日米関係は良好で安定しています。しかし、一般に国と国との間で、政府どうしの関係には、良い時もあれば悪い時もあります。たとえ政府どうしで関係が悪くても、国賓や公賓レベルの交流を絶やさず、長期的な“信頼の絆”を結んでおけば、やがて関係修復も可能です。だからこそ、国賓への“おもてなし”は重要です。<br>もうひとつ重要なのは、こうした関係が、国民どうしの分厚くて幅広い交流という硬い土台の上に築かれていることです。この土台が崩れると、国と国との関係そのものが崩れかねません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190528_24.jpg"><img alt="k190528_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190528_24-thumb-380xauto-1037087.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカの大統領経験者で日本を初めて訪問したのは、第18代大統領ユリシーズ・グラントでした。大統領を退任してから世界1周の旅に出たグラントは、明治12年、日本に国賓として2か月滞在し、明治天皇も宿泊先の東京・浜離宮で会見しました。<br>南北戦争を北軍の勝利に導いた“英雄”で、現在の50ドル札に肖像が描かれたグラントは、軍人としては優秀でしたが、大統領としては実績に乏しく、歴史的評価は分かれます。<br>しかし、日本にとっては恩人です。大統領時代は岩倉使節団を歓待し、退任後の来日でも、近代国家として歩みを始めた日本がどうすれば発展できるか、親身にアドバイスしてくれました。</p><p>当時グラントが東京・芝の増上寺に植えた松は、今や立派な大木に育っています。上野公園での歓迎会は、東京府民で埋め尽くされたと言います。その出来事を忘れないため、50年後の昭和4年に記念碑が建てられました。「平和を我らに」そんなグラントの言葉が刻まれました。しかし、やがて日米関係は悪化の一途を辿り、開戦。昭和19年11月の空襲で、グラントが明治天皇と会見した浜離宮の茶屋も焼失してしまいました。</p><p>戦後長い時間をかけて、親密さを増してきた日米関係。国賓への“おもてなし”は、相手が誰になっても今後も大切です。でも、もっと大切なのは、土台となる国民どうしの交流を絶やさず育んでいくことです。今回のトランプ大統領の来日をきっかけに、日米双方で1人でも多くが、互いに相手の国への興味と理解を深めていけると良いですね。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 11:02:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旧優生保護法に違憲判決」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/368234.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「旧優生保護法は憲法に違反する」。障害を理由に、子どもをできなくする不妊手術を強制されたとして被害者が訴えている裁判で、５月２８日初めての判決が言い渡されました。賠償を求める訴えは認められなかったものの、手術を行う根拠となった旧優生保護法が憲法に違反すると指摘しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_01.jpg"><img alt="j190528_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_01-thumb-430xauto-1037479.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（解説のポイント）。<br>解説のポイントです。▽判決の内容を見た上で、▽問題を直視してこなかった国の責任、そして▽残された課題について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_02.jpg"><img alt="j190528_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_02-thumb-430xauto-1037485.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"><br></a>（旧優生保護法とは）。</p><p>戦後間もない昭和２３年に施行された優生保護法は、「不良な子孫の出生を防止する」という「優生思想」の下、精神障害や知的障害などを理由に子どもをできなくする不妊手術を認めてきました。手術は本人の同意がなくても実施され、当時の厚生省の通知には、身体の拘束や麻酔薬を使ったりだましたりしても手術が許されると記されています。法律は平成８年に改正され、強制不妊手術を認めた「優生条項」は廃止されました。本人の同意がないまま、そして同意があってもハンセン病の患者など療養所での結婚の条件に、実質的には強制されたケースを含めると被害者はおよそ２万５０００人に上ります。国は「法律に基づき適切に対処していた」として謝罪も補償も行ってきませんでした。法律の改正から２０年余りたった去年１月（平成３０年）、初めて国の責任を問う裁判が仙台で始まります。その後、裁判は札幌や東京など全国７か所に広がり、原告は合わせて２０人となっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_03.jpg"><img alt="j190528_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_03-thumb-430xauto-1037487.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"><br></a>（裁判の争点）。</p><p>では、仙台地方裁判所で出された判決についてみていきます。まず、裁判の争点です。①旧優生保護法が憲法に違反するかどうか。原告側は憲法違反だと主張。これに対し被告の国は具体的な主張をしませんでした。次に②国会や政府の責任についてです。原告側は、法律をつくって救済すべきだったなどと主張しましたが、国は、国家賠償法があるので特別な立法は必要なかったと反論。その上で、③賠償が認められる期間である「除斥期間」の２０年が過ぎているので賠償責任はないと主張しました。これについて原告側は、差別されてきた被害者や家族が賠償を求めることは困難だったと反論していました。</p><p>（裁判所の判断）。<br>こうした争点について裁判所の判断です。①旧優生保護法が憲法に違反するかどうかについて。「子どもを産み育てるかどうかを決める権利は人格的生存の根源に関わるもので、それを一方的に奪い去り個人の尊厳を踏みにじった法律は憲法に違反する」と指摘しました。平成８年までおよそ半世紀存続した法律の規定が憲法違反だったと明確に判断したのです。しかし、②「国会に裁量がゆだねられていて立法が必要不可欠であることが明白ではなかった」として原告の主張を認めませんでした。そして、③「社会に優生思想が根強く残り２０年がすぎるより前に賠償を求めることは現実的に困難だった」と一定の理解を示したものの、除斥期間については国の主張を認め、賠償を認めることはできないと結論づけました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_04.jpg"><img alt="j190528_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_04-thumb-430xauto-1037489.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"><br></a>（問題を直視してこなかった国）。</p><p>判決は、除斥期間を理由に国の責任を認めませんでした。しかし、法律が改正されたときにはすでに被害者の９８％が手術から２０年が過ぎ、賠償を求める権利が失われていました。型どおりの判断では被害者は救われないと改めて感じます。一方でおよそ２０年前まで確かに存在した法律を憲法違反と断じた判決を国は重く受け止めなければなりません。<br>長年、法律を放置してきたことの責任は免れませんが、法律を改正する時にさえその被害を直視することはありませんでした。優生保護法が改正された際、国会の審議はわずか３日。「障害者に対する差別となっている」からと法案の提案理由が説明されただけで、実質的な議論は行われませんでした。法律を改正したのは、他の法律や制度との整合性がとれなくなったからです。前年に障害者の権利を尊重する精神保健福祉法が成立。長らく療養所にハンセン病患者を強制的に隔離してきた「らい予防法」も廃止され、療養所の中で行われてきた不妊手術の法的根拠となってきた優生保護法も見直す必要がありました。法律を所管していた当時の厚生省の担当者は「優生保護法はすでに実害がなく、いわば“死文化”していたが、『らい予防法』の廃止でクローズアップされるのを避けるため見直しに動いた」と取材に答えています。つまり、法律の見直し自体が目的で、法律の下で何が行われていたのか明らかにすることなく、そして政策の誤りを検証することもなく、やっかいな法律だとして、いわば「臭いものに蓋」をしただけだったといわざるを得ません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_05.jpg"><img alt="j190528_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_05-thumb-430xauto-1037491.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"><br></a>（残された課題）。</p><p>その反省から、政治が主導して被害者を救済する法律が先月（４月）成立しました。裁判の判決を待たない異例の対応といえます。「裁判でもし原告側が敗訴したら、救済法をつくるのが難しくなる」。成立を急いだ理由についてこう明かす関係者もいます。法律では「我々は、それぞれの立場において、真摯に反省し、心から深くおわびする」とした上で、手術を受けた人に３２０万円の一時金を支払うことが盛り込まれています。一時金を受け取るには本人の申請が必要で、個別の通知は行われません。対象はおよそ２万５０００人と見込まれていますが、申請はこれまでに８９件にとどまっています。被害者は法律の制定を評価する一方で、内容が不十分だと指摘しています。具体的には、謝罪の主体が「我々」となっていて、国の責任が明記されていないこと。一時金の金額が裁判の請求額と大きな隔たりがあること。そして、手術を受けたことさえ知らされていない被害者もいるのに通知が行われないことです。この救済法、そして今回の判決に納得できないとして、原告側は控訴する方針を示しています。そうなると、一時金の申請を躊躇する人も出てくるかもしれません。被害者の救済に結びつかない可能性があるのです。優生保護法は日本固有のものではなく欧米でも同様の政策が行われてきたという負の歴史があります。今回、日本が救済法をつくる際参考にしたスウェーデンでは、対象者のうち補償金を受け取ったのは全体のわずか６％余り。救済を始めたのは法律が廃止されてから２０年以上経ってからで、時間が経ちすぎていたのです。翻って日本でも残された時間は多くはありません。旧優生保護法が憲法に違反するという判決を重く受け止め、できる限り被害者が納得できる救済の方策を探らなければなりません。そして、救済とともにもう一つ忘れてはならないのが旧優生保護法の下で何が行われてきたのかの検証です。国や自治体、医療や福祉の関係者、そして私たちの社会がどのように関わってきたのか。被害を直視し、後世に残さなければならないと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190528_06.jpg"><img alt="j190528_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190528_06-thumb-430xauto-1037494.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"><br></a>(堀家　春野 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 23:00:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「衆参同日選？ヤマ場は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/368231.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領はきのう日本を離れ、国政は終盤国会、とりわけ夏の参議院選挙にあわせた「衆参同日選挙」があるのかどうかに与野党の関心が集まっている。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0529-2019-0.jpg"><img alt="c-0529-2019-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0529-2019-0-thumb-430xauto-1037442.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）安倍総理大臣、解散の矢に手がかかるのか、憶測がここまで燻っているのはなぜか。<br>Ａ）安倍総理大臣の自民党総裁としての任期は２年余り残されてはいるが、衆議院の解散に踏み切るタイミングは限られているという見方があるため。<br>というのも今年10月に消費増税、来年の東京オリンピック・パラリンピックが終われば、景気が後退する予測もある。このため解散の矢があたる的は、それほど大きくないというわけだ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0529-2019-1.jpg"><img alt="c-0529-2019-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0529-2019-1-thumb-430xauto-1037444.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）衆参同日選挙があるかどうかを見極めるポイントは。<br>Ａ）ヤマ場は３つあると思う。まずは6月19日で与野党が調整中の党首討論だ。<br>討論の流れ次第では、解散のきっかけになる可能性も否定できない。<br>事実民主党政権時代に、当時の野田総理大臣が安倍自民党総裁を相手に激論を交わし、2日後解散に踏み切った例もある。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0529-2019-2.jpg"><img alt="c-0529-2019-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0529-2019-2-thumb-430xauto-1037449.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>次は、6月26日までの国会の会期が延長になるかどうかだ。<br>というのも、その２日後の6月28・29日にＧ20大阪サミット。7月1日には消費増税を延期する判断材料と見る向きもある日銀短観の発表がある。重要な外交日程への影響を避けるとともに、日銀短観次第では消費増税延期し、国民に信を問う可能性を指摘する声が与党内にあるからだ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0529-2019-3.jpg"><img alt="c-0529-2019-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0529-2019-3-thumb-430xauto-1037451.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）もうひとつの矢は。<br>Ａ）実は野党が手にしている。それが内閣不信任決議案だ。<br>提出が国会最終盤の恒例となっているが、菅官房長官が「（解散の大義に）当然なる」とけん制するなど、今回は解散の引き金になりかねない。ただでさえ、選挙準備が遅れる野党が果たして提出できるかどうか。チキンレースのような状態になりつつある。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-0529-2019-4.jpg"><img alt="c-0529-2019-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-0529-2019-4-thumb-430xauto-1037454.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）肝心の安倍総理大臣の考えは。<br>Ａ）年頭会見で「頭の片隅にもない」と否定して見せたが「常に真ん中にある」と見る向きもある。3年前にも「頭の中をよぎった」と明かしており、終盤国会は緊張感が高まりそうだ。</p><p>(曽我　英弘 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる　イスラエル新政権」（特集ワールドＥＹＥＳ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/368217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イスラエルでは、先月９日の議会選挙の結果を受けて、対外強硬派のネタニヤフ首相が、きょう２９日までに、新たな連立政権を発足させる見通しでしたが、連立与党内で大きな対立が起き、政権発足が不透明になっています。新政権がどうなるかは、パレスチナやイランの問題など、今後の中東情勢に大きな影響を与えます。<br>スタジオは、中東情勢担当の出川展恒解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100101_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100101_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100101_20190529084251-thumb-430xauto-1037373.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>まず、議会選挙から、すでに５０日が経っていますが、ネタニヤフ首相の新たな連立政権の発足が不透明というのは、どういうことですか。</p><p>Ａ１：<br>はい。先月の議会選挙、最大の焦点は、通算で４期１３年間にわたってイスラエルを率いてきた現職のネタニヤフ首相が続投するか、それとも、１０年ぶりに政権交代が実現するかでした。<br>史上まれに見る大接戦となり、ネタニヤフ氏が率いる右派の与党「リクード」と、軍の元参謀総長ガンツ氏らが結成した中道の統一会派「青と白」が、ともに３５議席で並びました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100102_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100102_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100102_20190529084251-thumb-430xauto-1037376.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a><br>イスラエルの議会は、１院制で定数１２０、比例代表制ですが、出身、思想、宗教など、社会の多様化が進んでいて、今回、４０以上の政党が参加しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100103_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100103_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100103_20190529084251-thumb-430xauto-1037379.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a><br>イスラエルの法律では、選挙結果の確定後、大統領が、議席を得たすべての政党の代表と会談し、組閣ができる可能性が最も高いと判断した人物に組閣を要請します。どちらも、議会の過半数である６１議席に遠く及ばないため、他のいくつかの政党と連立合意を結ぶ必要があります。<br>ネタニヤフ氏が、これまで通り、他の３つの右派政党、２つのユダヤ教の宗教政党と連立で合意できれば、合わせて６５議席となるため、リブリン大統領は、ネタニヤフ氏に組閣を要請しました。与えられた時間は最大４２日間で、きょう２９日が最終期限です。ところが、ネタニヤフ氏には、大きな誤算がありました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100104_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100104_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100104_20190529084251-thumb-430xauto-1037381.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２：<br>どんな誤算ですか。</p><p>Ａ２：<br>ともに連立のパートナーと見込んでいた極右政党「わが家イスラエル」とユダヤ教政党「統一トーラー」との間で、大きな対立が起きたのです。どういうことかと言いますと、この国には、「超正統派」というユダヤ教の教えを極めて厳格に守る人々がいて、これまで、例外的に、兵役が免除されていました。ところが、「わが家イスラエル」の党首で、前の国防相のリーベルマン氏が、国民は等しく兵役に就くべきだと主張して、兵役免除を撤廃する法案を提出すると予告しました。これに対し、「統一トーラー」が強く反発し、連立協議が暗礁に乗り上げました。どちらかの政党が連立政権に参加しなければ、６１議席には達しません。このため、ネタニヤフ氏は、両者の板挟みに遭い、２９日深夜、日本時間のあす未明の期限ぎりぎりまで、最後の説得を試みることにしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100106_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100106_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100106_20190529084251-thumb-430xauto-1037383.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３：<br>もし、ネタニヤフ氏が組閣できなかったら、どうなるのですか。</p><p>Ａ３：<br>前代未聞の事態です。イスラエルの法律では、大きく２つのシナリオがあります。<br>１つは、大統領が、再び各政党の党首らと協議を行い、ネタニヤフ氏以外の議員に、組閣を命じるというものです。もう１つは、選ばれたばかりの議会が、自ら解散法案を可決し、改めて総選挙を行い、首相選びも、一からやり直すというものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100107_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100107_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100107_20190529084251-thumb-430xauto-1037385.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ４：<br>その、どちらになりそうでしょうか。</p><p>Ａ４：<br>首相続投を目指すネタニヤフ氏が、与党「リクード」をはじめ、自らを支持する議員らを総動員して、解散法案を通し、選挙に打って出るのではないかという見方が有力です。その選挙は、８月以降になる見込みで、長期に及ぶ政治空白が懸念されます。<br>一方、大統領が、「青と白」のガンツ氏に組閣を命じた場合も、困難が予想されます。連立のパートナーと見込まれるのは、中道の「労働党」と、左派の「メレツ」、それに、２つのアラブ系の政党で、全部合わせても５５議席しか確保できないからです。最低でも、あと６議席上乗せしなければ、組閣できません。他の政党の党首たちも、過半数の６１議席を集めるのは至難の業です。<br>最終期限の２９日、リーベルマン氏が、最後の最後で妥協し、ネタニヤフ氏の連立政権が発足する可能性も、まだ消えていません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100108_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100108_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100108_20190529084251-thumb-430xauto-1037387.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ５：<br>非常に複雑な状況なのですね。ネタニヤフ首相が続投するかどうかはともかく、今後、発足する新たな政権の課題は何でしょうか。</p><p>Ａ５：<br>まず、パレスチナ問題です。<br>アメリカのトランプ大統領は、イスラエルの新政権発足を見届けたあと、自ら「世紀のディール」と称するパレスチナ問題の解決案を発表すると予告しています。<br>これを作成している大統領の娘婿、クシュナー上級顧問は、これまで歴代の政権が和平の大原則としてきた「２国家共存」にはこだわらないと述べています。つまり、「パレスチナ国家」の樹立は認めず、パレスチナ人による自治の継続とする案と見られます。その一方で、各国の協力のもと、パレスチナ側に巨額の経済援助を行って、経済的に自立できるようにするとして、来月２５日と２６日、ペルシャ湾岸のバーレーンで大規模な国際会議を開き、具体策を話し合う計画です。</p><p>Ｑ６：<br>パレスチナ側は、これをどうとらえているでしょうか。</p><p>Ａ６：<br>すでに拒否する姿勢を明確にしています。パレスチナ暫定自治政府のアブルデイネ副首相が、安倍総理にあてたアッバス議長の親書を届けるため、今、日本を訪問中です。きのう、日本記者クラブでの会見で、次のように述べました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100109_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100109_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100109_20190529084251-thumb-430xauto-1037390.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>【パレスチナ暫定自治政府　アブルデイネ副首相】<br>「“世紀のディール”などと言うが、占領の継続を正当化するだけの無意味なものだ。われわれは、占領下では生活できない。断固拒否する。トランプには“ＮＯ”と言い続ける」。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/ABURDINE.JPG"><img alt="ABURDINE.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/ABURDINE-thumb-430xauto-1037392.jpg" width="430" height="287" class="mt-image-none"></a></p><p>パレスチナ側が、トランプ提案を拒否するのは当然です。和平交渉を仲介してきたアメリカの歴代政権も、国際社会も、これまで、パレスチナ国家を実現させ、イスラエルと平和共存させることを和平の大目標としてきました。これを根底から覆し、係争地であるエルサレムをイスラエルの首都と認め、去年、アメリカ大使館を移転したトランプ大統領を、パレスチナの指導部は、全く信用していません。バーレーンでの国際会議も、すでに参加をボイコットすると表明しています。</p><p>Ｑ７：<br>ネタニヤフ氏が、新たな連立政権を発足させた場合は、どうなりますか。</p><p>Ａ７：<br>これまで以上に、“タカ派色”の強い政策を打ち出すことが予想されます。ネタニヤフ氏は、４月の投票日直前、極右勢力の支持を取り込むため、「ヨルダン川西岸地区のすべてのユダヤ人入植地をイスラエルに併合する考えがある」と公約しました。<br>パレスチナ側は、ヨルダン川西岸地区を「将来の独立国家の領土」と位置づけています。ネタニヤフ政権が、公約通り、１４０を超える入植地を自国の領土に併合すれば、「パレスチナ国家」樹立の可能性は失われます。それは、「和平プロセスの死」を意味します。パレスチナ人の大規模な抗議行動や武力衝突を招き、際限のない暴力の連鎖につながる危険性もあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100112_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100112_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100112_20190529084251-thumb-430xauto-1037394.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ８：<br>最近、核問題をめぐって、アメリカとイランの軍事的緊張が高まっていますが、中東情勢はどうなると考えられますか。</p><p>Ａ８：<br>イスラエルは、核とミサイルの開発を進めるイランを、国の存亡がかかった重大な脅威と見てきました。ネタニヤフ氏に限らず、イスラエルの指導者に共通する脅威認識です。ですから、今後も、アメリカと緊密に連携し、徹底的に封じ込める戦略をとると考えられます。今、トランプ政権は、イランの原油輸出を対象にした経済制裁を強化したのに加えて、原子力空母や爆撃機、そして、迎撃ミサイルをペルシャ湾周辺に派遣して、軍事的な圧力もかけています。このため、今、イスラエルが独自にイランに対する軍事作戦に踏み切ることはないと思います。<br>より現実的な懸念は、イスラエルと国境を接するシリアとレバノンを舞台にした軍事衝突です。イスラエル軍が、シリアに駐留するイランの革命防衛隊や、レバノンのシーア派組織ヒズボラなどを攻撃する可能性があり、その場合、軍事衝突が連鎖的に拡大することが懸念されます。<br>そして、ネタニヤフ首相が続投した場合、大きな不確定要素があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/7614791100113_20190529084251.jpg"><img alt="7614791100113_20190529084251.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/7614791100113_20190529084251-thumb-430xauto-1037397.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ１０：<br>それは何ですか。</p><p>Ａ１０：<br>汚職の問題です。ネタニヤフ氏は、収賄や背任など少なくとも３つの罪に問われており、<br>検事総長は、すでに、ネタニヤフ氏を起訴する方針を表明しています。今後、数か月かかる司法手続きとなりますが、現職の首相の起訴となれば、前代未聞で、世論の圧力を受けて、辞任を余儀なくされる可能性もあります。<br>イスラエルの政治は、これまでも、中東情勢を大きく左右してきました。国際社会は、イスラエルに生まれる新しい連立政権と、その政策を監視してゆく必要があると思います。</p><p>(出川　展恒 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「縄文人ってどんなヒト？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/368219.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_1.jpg"><img alt="k190529_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_1-thumb-430xauto-1037399.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_2.jpg"><img alt="k190529_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_2-thumb-430xauto-1037401.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a>　<br>今月、国立科学博物館の神澤秀明さんらのグループが縄文人の全ゲノムを解読したと発表しました。人間のゲノム、つまり遺伝情報は二重らせんのＤＮＡにＡ・Ｔ・Ｇ・Ｃという言わば４種類の文字で３０億文字以上も書かれています。研究グループは北海道礼文島の船泊遺跡で発掘されたおよそ３千８百年前の縄文人女性のＤＮＡ配列を全て明らかにしたということです。研究の詳細はちょうど今日、ネット上で論文が公開されました。<br>　近年こうした分野は日進月歩で、２０１０年にはヨーロッパの研究者たちがネアンデルタール人のゲノムを解読して脚光を浴びましたが、アジアの古代人で、全ゲノムの完全解読に成功したのは初めてだと言います。<br>　これが可能になったのは解読装置の技術の進歩が大きな理由ですが、加えて保存状態のよいサンプルが得られたこともあります。ＤＮＡは温度が高いと分解しやすい性質がありますが、船泊遺跡は全国の縄文遺跡の中でも一番北の方にありますから気温が低く、ひとりの女性の奥歯の中にＤＮＡがまるごと残っていたそうです。</p><div><p>◆全ゲノムを解読できたことでどんなことがわかった？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_5.jpg"><img alt="k190529_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_5-thumb-430xauto-1037403.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>　ゲノムの解読からわかることは様々ですが、まず体の特徴や体質が詳しくわかってきました。まず、肌の色は濃く、シミができやすい。髪の毛は細く巻き毛だった可能性があり、目の虹彩の色は茶色だと推定されました。耳あかは湿っぽい人とカサカサの人がいますが、この女性は湿っぽい方でした。さらにお酒に強い体質。当時ウイスキーのような蒸留酒はまだなかったようですが、果物を発酵させたようなお酒はあった可能性が指摘されています。また、脂肪分が多い食べものを代謝するのに有利な遺伝子の変異というのを持っていたこともわかりました。この遺伝子は現代では北極圏に住む人たちに多く、当時の礼文島で脂肪の多いトドやアシカなどを食べる狩猟生活に適応していたからではないかと見られます。</p><p>◆体の特徴以外にわかることは？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_6.jpg"><img alt="k190529_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_6-thumb-430xauto-1037405.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>　現代の各国の人たちと縄文人が遺伝的にどれぐらい近いか遠いかといったこともわかってきました。こちらはピンク色が遺伝的に近く、青や黒は遠いことを表します。縄文人と一番近いのは現代の日本人ですが、他で比較的近いのはどういうわけか極東ロシアや台湾の少数民族の人たちで、中国など大陸の多くの人たちとはかなり違いが大きいとわかってきました。遺伝的な違いが大きいというのは、とても古い時代に縄文人の祖先に当たる人たちが大陸の人たちとわかれて日本列島に渡ってきたと考えられるそうです。</p><p>◆古い時代に日本列島に来たとは？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_7.jpg"><img alt="k190529_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_7-thumb-430xauto-1037407.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>　そもそも私たち現生人類はおよそ２０万年前にアフリカで誕生しました。そして、その後アフリカを出て西はヨーロッパへ、東に向かった人たちはアジアやさらにオセアニアなど各地へと分かれて広がっていきました。この各地の人々が共通の祖先からどんな順番で別れてきたか示すのが、こちらの「人類の系統樹」と呼ばれるものです。<br>　神澤さんたちの研究では、人類がアフリカからヨーロッパ、オセアニアと分岐して、その次に古い時代に分かれたのが縄文人の祖先だったとしています。この分かれた時期は、今回の研究で３万８千年前から１万８千年前の間と推定されました。<br>　このように縄文人の祖先が別れた後で、アジアではさらに地域ごとに分かれていき、一部はさらにベーリング海を渡ってアメリカ大陸に向かった、つまりアメリカ先住民になったというわけです。</p><p>◆「日本人」が「縄文人」とは別の所に書かれているが、縄文人はご先祖ではないの？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_8.jpg"><img alt="k190529_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_8-thumb-430xauto-1037409.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>　この「日本人」というのは現代の日本人のことですが、本当はここにもう一本、こんな矢印が入っています。現代の日本人は全体としてみると大陸の人たちに近いけれど、そのＤＮＡの１０％は縄文人から受け継いだものだという意味になります。<br>　縄文時代の末以降、日本列島には再び大陸から大勢の人が渡ってきました。これが渡来系弥生人です。そしてこの人たちと以前から日本列島にいた縄文人が交流して、両者の遺伝子を受けついだ子孫ができ、現代の日本人になったと考えられます。その割合としては、縄文人由来のＤＮＡが１０％ですから、渡来系弥生人の影響の方が大きかったということになります。</p><p>◆縄文人の影響は意外に少ない？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190529_9.jpg"><img alt="k190529_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190529_9-thumb-430xauto-1037411.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></a><br>　ただし、この１０％は東京の人で調べたもので、沖縄の人たちだと縄文人由来と共通のＤＮＡが約３割、アイヌの人たちだと約７割もあるとわかっています。これは今回の「縄文人」が北海道礼文島の人だからという影響も考えられますが、神澤さんたちは以前、福島県の縄文人でもゲノムの一部を解読しており、その時も今回に近い数字が出ています。今後他の地域の古代人でもＤＮＡが得られれば、さらに正確にわかってくるかもしれません。<br>　このように私たちのルーツを解き明かすことを目指して、現在、「ヤポネシアゲノム研究プロジェクト」が進んでいます。国立遺伝学研究所など全国の大学・研究機関が共同して、ゲノム解読から考古学・言語学まで含め、日本列島に住む人たちの起源や成り立ちに迫ろうとしているのです。古代の人たちについてはまだまだわかっていないことがたくさんあります。私たちはどこから来たのか？私たちは何者なのか？今後も驚くような発見があるかもしれません。</p><p>(土屋　敏之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>