<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“息子介護”の希望をさがして　～50代ディレクターの介護記録～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま、「息子」が親を介護する“息子介護”が増え続けている。厚生労働省の調査では、「息子」に介護される高齢者は17%に達し、初めて「嫁」を上回った。一方で、介護中の虐待は、「配偶者」や「娘」に比べて、「息子」が圧倒的に多いというデータもある。昨年から母親の介護を始めた番組担当ディレクター(50代)。慣れない家事や介助に戸惑いながら、悪戦苦闘の日々を送っている。ディレクターが介護の悩みをネット動画で公開。同じ境遇の「息子」たちや専門家とつながり、よりよい介護をするためのヒントを探った。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>酒井穣さん
                                    <span class="person2__note">（KAIGO LAB 編集長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　５０代ディレクターも直面</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>母から生まれ育てられた「息子」。しかし、ある日突然、親の老いに直面します。今、息子が親を介護する“息子介護”が増え続けています。この番組のディレクターも、去年（２０１７年）母親の介護を始めたばかり。そのストレスは想像以上でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大野兼司ディレクター<br>
「足を上げるのが大変なわけ。それで靴を履かせられなくて、イラっとしてどなったことがあって、『なんで、できないんだよ！』って、自分の声にびっくりした。虐待とか『息子介護』で話を聞くと、ひと事じゃないっていうか。」</p>
<p>介護で虐待をしてしまうのは、配偶者や嫁に比べ、圧倒的に息子が多いというデータも。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回番組では、インターネットを通じて、悩みや解決策を共有することを呼びかけました。連絡をくれた当事者たちを訪ね、その声に耳を傾ける旅。貴重な知恵を、惜しみなく分け与えてくれた人々との出会い。“息子介護”の時代を乗り切るための希望を共に探しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　悩みや解決策が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>家族の誰が介護を担っているのかを示した、こちらのデータ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この１５年で嫁が半減する一方、息子が増えて嫁を抜き、娘に迫っています。女性の社会進出や、少子化で介護の担い手となるきょうだいが減っているためと見られます。</p>
<p><strong>田中：</strong>この番組のディレクターも“息子介護”の当事者となりました。４月から自身の介護生活をＳＮＳで公開。体験談や意見を募集しました。寄せられた２，０００件近い投稿から浮かんできたのは、介護者の孤独な姿です。介護離職して、父の介護に専念しているという４０代男性。</p>
<p><strong>４０代男性<br>
「俺しかいないんだろうっていう。もう全部ひとりで背負ってくしかない話なんで。ストレス発散っていうか、自分自身の頭を壁にたたきつけたりとか。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>一番困ったことが、自分の母親とどう接するかだったという３０代男性。</p>
<p><strong>３０代男性<br>
「女性と男性という性別の差があるので、おむつを替えるとか体を拭くとか、そこが正直しんどかったですね。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>動画の公開を繰り返す中で、介護の悩みを和らげるための知恵やヒントも数多く寄せられました。そうした貴重な情報もご紹介します。</p>
<p><strong>武田：</strong>到来した“息子介護”の時代。まずは、ディレクターが直面した現実からご覧ください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”のリアル　５０代ディレクターも苦戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大野兼司ディレクター<br>
「他の人に呼びかけるからには、番組作っている僕自身『息子介護』だから、それを話した方がいいんじゃないかと思って。ちょっと恥ずかしい部分があるかもしれないけど、何とか協力してもらえないかと。」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「大丈夫。こんな私でよかったら。」</strong></p>
<p>私の母、大野ともは７９歳。現在、生活のあらゆる場面で介助を必要とする、要介護５ですが、２年前までは元気で、同居する独身の私のために食事も作ってくれていました。しかし、ある事件を境に、生活が激変します。私の留守中、足の悪い母が転倒し、頭を台の角にぶつけ出血。転倒した場所が運悪く、ストーブの前だったため、足をひどくやけど。血を洗い流そうと、ようやく風呂にたどりつきますが、そこで力尽き、私が帰るまで母は裸のまま震えていました。思えば、それが“息子介護”の始まりでした。</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「立とうと思っても立てないのよ。」</strong></p>
<p>２か月後、初めて受けた要介護認定の結果は要介護１。それから入退院を繰り返し、さらに８か月後には要介護５まで悪化しました。その引き金となったのが、入れ歯の不具合だったことが後になって分かりました。食が細くなり、急速に弱っていったのです。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「予兆はあって、それに気付けなかった後悔がある。あの時ああしていたら。」</p>
<p>突然訪れた介護生活。仕事から帰ると、母の傷の手当てを行います。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「むくみがひどくって。」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「薬塗ると、しみて、ピリピリ痛くて。」</strong></p>
<p>朝は５時に起床。出勤までの２時間で、慣れない家事をこなします。まず、便秘がちな母をトイレに誘導。１日の生活リズムを、ここでつけます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>合間に朝ごはんの準備に取りかかります。独身で外食中心の生活を送っていた私は、料理が苦手。同時進行で洗濯や掃除も行い、毎日朝はバタバタです。飲み込む力が弱った母が、食べやすい食事を作ることには特に苦労しました。普通とは全く違う繊細な配慮が必要だったのです。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「困るのは、自分が作った料理を食べて母親がむせちゃうと、（考えが）甘かった。なすすべがない。背中さすっても治らない。」</p>
<p>介護を担う息子たちの多くも、この料理でつまずきがちだといいます。<br>
会社まで通勤は１時間半。時間に追われる私は、介助なしに歩けない母のゆっくりした足取りにいらだつことも…。一度だけ声を荒げてしまったことがあり、後悔しています。</p>
<p>「息子さんに対して、どのような思いが？」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「申し訳ない。」</strong></p>
<p>「どういったところが申し訳ないと感じられるんですか？」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「やっぱり、仕事ができないだろうな。こっちが何にも、手足できないから。気の毒だなと思いますね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　寄せられたリアルな悩み</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　酒井穣さん（KAIGO LAB 編集長）</div>
<p><strong>田中：</strong>視聴者の皆さんからも“息子介護”の難しさについて声が寄せられています。<br>
「不満が募って暴力的になったり、人に頼らず社会から孤立してしまうパターンは息子に多い」「息子は元気なころの両親像を捨てられない。現実の状態を受け入れられない理解できない方が女性より多いように感じます」など、息子が問題を１人で抱え込んだり、かつての理想を引きずったりしがちという声が少なくありませんでした。一方で「育児、家事、介護が女性という時代はもう終わり」「息子が苦労するのは、女性に家事、育児、介護を押しつけてきたつけでは？」という指摘もありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>２０年にわたってお母様の介護を続けながら、介護の専門サイトも運営している酒井さん。<br>
いろんな声がありましたけれども、“息子介護”が陥りがちな壁というのはどういうことがあるのか３つ挙げていただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず、これは本当に一般論なんですけれど、まず男性の場合は、介護にあたって誰かに助けてっていうことを言うのはなかなか苦手で、抱え込みやすいというのが１点目。２点目が、仕事の世界でそういうのが培われているんだと思うんですが、うまくいかないと自分の責任だというふうに、全て責任を自分のところに持ってこようとすると。３つ目が、すごく完璧主義というか、仕事と同じようにできる限り高い品質で完璧を求めるという傾向があるというふうに考えられています。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、こうした壁にぶつかってしまうのか、根本的な理由はあるんですか？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>これは私の考えなんですけれど、介護って自立支援といわれるんですが、自立という言葉は、意外と定義で誤解が多いんじゃないかというふうに考えています。もちろん定義もいろいろあるんですけれど、自立というのは、もしかしたら誰にも頼らないで１人で生きていくことだというふうに考えているとすれば、恐らくそれは正しくなくて。というのも、我々、誰かから助けが一切なくて生きていける人生ってないので、そうじゃなくて、自立というのは、自分の依存先が分散されていること。依存先が一個しかないと、それはある意味、隷属ということになってしまって、自分でものを選んでいく、自分の幸せのために選んでいくということができなくなる。自立支援というのは、むしろ、親とかの介護を受ける人のために、どれだけ選択肢を残すのかということが大事なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>息子だけじゃなくて？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>そういうことですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護を担う息子たちは、では、どうすればいいのか。番組ディレクターを支えてくれたのは、地域のプロの力でした。さらに視聴者の皆さんからも、多くの知恵やヒントが寄せられました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の時代　チームプレーで乗り切る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>介護の情報に乏しい私が取り組んだのは、介護保険サービスを積極的に利用することでした。まずは、ケアマネジャー。介護の計画「ケアプラン」を立ててくれます。月曜から木曜までは、デイサービスを利用。昼食と夕食、入浴の世話もしてもらえます。金曜は、近所に住む妹やヘルパーの力も借りて乗り切っています。</p>
<p><strong>ヘルパー<br>
「どうですか、体調の方は？お変わりない？」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「何とか。」</strong></p>
<p>この日の昼食は、私が作り置いた豚のしょうが焼きでしたが、ヘルパーが母が飲み込みやすいよう、刻み直してくれました。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「本当いろんな方に助けられて生きているという感じですね。」</p>
<p><strong>ヘルパー<br>
「介護はみんなでやらないと、自分がどんどん追い詰められるだけになっちゃうんですよ。」</strong></p>
<p>さらに、訪問歯科サービスも介護保険で利用できます。実は、入れ歯のかみ合わせや、そしゃく力は体全体の状態を左右するのだそうです。それは最近、注目の「オーラルフレイル」という考え方。口の機能低下から虚弱が始まり、やがて要介護状態につながるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>歯科医　五十嵐史征さん<br>
「低栄養になって、筋力が落ちて、基礎代謝が下がって冷たくなる。フレイルになると、体全体が虚弱になる。筋肉量が落ちて歩くのがままならない。食事は１日のなかで大きな楽しみですので、最後の最後まで維持していくのは、その人の人生のなかで非常に大切。」</strong></p>
<p>さらに、家事が苦手な息子にとってはありがたい、こんなサービスもありました。管理栄養士の訪問指導です。料理の写真をスマホで送ると、栄養バランスや調理法が適切かアドバイスをくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は、母が好きな卵料理の簡単レシピも教えてくれました。マグカップとレンジだけで作れる、ふわふわ卵焼きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大野兼司ディレクター<br>
「あぁ、おいしそうですね。」</p>
<p><strong>「朝忙しいときにはいいかなと。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「こんなのできるんだ。おいしい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>足が悪い母には、自宅で受けられる訪問医療も心強いサービスです。</p>
<p><strong>「もうほんのちょっとだね。これだけ良くなれば、だいぶ痛みもなくなってくると思うけどね。」</strong></p>
<p><strong>「肉づきついたかな。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「それはあるね。」</strong></p>
<p><strong>「増えたかな。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「増えたと思うよ。」</strong></p>
<p><strong>「腕まわり、すごい増えてますよ。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「あ、そう。」</strong></p>
<p><strong>「１センチ増えてますね。」</strong></p>
<p>チームで介護に当たれば、体力の低下を何とか食い止めることもできる。専門家の方々の力を、身をもって感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の時代　経験者が明かす知恵</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに、視聴者からも貴重な声が多数寄せられました。特に気になったのが、要介護４の母親の独り暮らしを通いながら支えている男性です。<br>
有村宣彦さん、妻の智美さん、一人娘のみはなちゃんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子育ての真っ最中に、親の介護もすることになった宣彦さん。育児と仕事を抱える妻の負担を考え、母親と同居はせず、自分が通い介護をすることにしました。</p>
<p><strong>妻　智美さん<br>
「大変だなと思います、正直。体を壊さないでほしいなと思うんですが。」</strong></p>
<p>実家は自宅から車で１５分。毎日、朝２回、夜２回の計４回通っています。母親の勝代さんは、６年前にレビー小体型認知症を発症しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>有村さんの母　勝代さん<br>
「こちらこそ、どうぞよろしくお願いします。」</strong></p>
<p>症状が進み、最近は息子のことさえ認識できないこともあります。そんな母に、つい感情的になったこともありました。</p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、いいですよ。」</strong></p>
<p>そうした気持ちの暴発を防ぐための知恵があると、宣彦さんはいいます。それは、母にあえて他人の感覚で接すること。</p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、ごはんです。じゃあ召し上がってください。はい、いただきます。」</strong></p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「自分を産んでくれた人が、徐々にいろんなことができなくなっていってというのは本当複雑ですね。ひとつひとつ悩むことばかりなので。」</strong></p>
<p>さらに２年前には、自宅で「認知症カフェ」も開始。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>近所の人や福祉関係者を招き、母の症状や介護生活について、赤裸々に打ち明けました。</p>
<p><strong>有村さんの母　勝代さん<br>
「こんにちは。ようこそお越しくださいました。」</strong></p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「私の母はレビー小体型認知症。」</strong></p>
<p>勝代さんが歩き回っても、地域の人が見守ってくれるようになり、介護している宣彦さんにまで、励ましの言葉が届くようになりました。<br>
そしてもう１人、私たちに希望を与えてくれた“息子介護”のベテランがいました。アルツハイマー型認知症と診断された、母・あさこさん。同居で８年前から介護している、鈴木日出生さん、６２歳独身です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日出生さんが母と通っているのが「男の介護教室」。妻や親などの介護をしている男性が、介護の技術を勉強したり、悩みを打ち明け合ったりする場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここで築いた人とのつながりが、心の余裕を保つ上で助けになるといいます。</p>
<p><strong>「腕あげたんじゃない。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「すごいですね。皆さんうまいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「ドキドキするってその切り方。」</strong></p>
<p>自由放任も大切な流儀。あさこさんの包丁さばきが危なっかしくても止めません。</p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「うまい。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「認知症の人と戦っちゃだめ。遊ばないと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「おふくろ、ご飯食べるか？」</strong></p>
<p>さらに極意があります。それは、あさこさんに気軽に話しかけ、コミュニケーションを楽しむことです。</p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「番組を作るのに、鈴木さんみたいなうちいいよねって。お母さん、癒やし系だから。」</strong></p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「めんこいの。」</strong></p>
<p>多少会話がずれていても責めず、あさこさんの行動を尊重し、丸ごと受け入れようとしています。そのことでケアされる側も穏やかになり、日々の介護も楽になるのだといいます。</p>
<p>「お食事おいしかったですか？」</p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「おいしいんだね。『自分が作るから』だけどね。何でも食べるの。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「いなくなることはいつかなるんだろうけど、いることの、この楽しさ。（母が）存在することの幸せを感じることを思いながら。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の希望　経験者の知恵を分かち合う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>この３組のケースから、こんなキーワードが見えてきましたけれども、ＶＴＲをどうご覧になりました？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>この３つのケースは、先ほど申し上げた通り、自立の定義として依存先が分散されていること、それが皆さんやっぱりうまくできてるんじゃないかなというふうに思いました。特に大野ディレクターのお母様が、介護のプロに介護をお願いする前は「息子に申し訳ない」って、とても見ていられない感じでしたけれど、あの状態から、ちょっと腕が太くなったってことを喜んだり、そういう姿が、ある意味１つのいい形なんじゃないかなというふうに思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>「申し訳ない」と思う気持ちもやっぱり薄れていくということですね。</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>それがいいと思います。介護の目指すところって、介護を受ける人が「生きててよかった」って少しでも感じてもらえる、そんな瞬間を想像するっていう、すごくクリエイティブな仕事だと思うんですね。すごく大変なこともいっぱいあるんですけれど、そうした中で、どれだけ自分の親のこととかを理解していくのか、そういうのがすごく大事になるんじゃないかなって感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今のＶＴＲの中で、「母親を丸ごと尊重する」とか「あえて他人の感覚で接する」という声もありました。このように、自分の年老いた親と向き合えるようになるものだろうかという思いもするんですけれども、どうすればいいでしょうか？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>本当に難しいことだと思うんですけれど、まず、その第一歩はお父さんやお母さんというのは役割に関する名前ですよね。その前に、やっぱりお父様やお母様には自分の名前があって、その名前を持った個人というのが、どういう人間なのか、どういう価値観を持っているのかということに向き合っていくことが、すごく大事なんじゃないかなというふうに考えてます。</p>
<p><strong>武田：</strong>これから「大量介護時代」というふうには言われますけれども、現役世代である私たちは、どういうふうに備えていけばいいのか、３つポイントを挙げていただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず３つ、ちょっと繰り返しになるんですが、まず、ちゃんと親のことを知りましょうと。その上で、チームで介護をするために介護保険制度を理解しようというのが１点目です。２点目が、自分１人でやるんじゃなくて、みんなでチームでやっていくというために、司令塔になっていく。そして最後に、すごく難しいことだと思います。介護は、とてもきれい事ではなかなか済まない世界ではあるんですが、いつか介護をしていた事実を振り返った時に、きっとそこに何か意味があるんじゃないかなというふうに思います。仕事との間で、なかなか調整がつかなかったり、でもそうしたことって、自分にとって、自分の人生にとって、仕事とは何だろうとか、そして自分の家族って何だろうとか、本当は仕事以上に大事なこともきっといっぱいある、そういうことに向き合える、きっとチャンスにしていけるというふうに、私は信じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護を通して自分の人生を見直すということですね。<br>
介護はチームプレー。ありのままを受け入れる当事者の言葉が胸に響きました。どんな困難に直面して、それに対してどう備えればいいのか、今回寄せられた貴重な体験談はＳＮＳで公開していきます。今後も一緒に考えていきましょう。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4153" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>揺れるミサイル防衛　“イージス・アショア” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>去年、北朝鮮の弾道ミサイル発射が相次いだことを受け、日本がアメリカから導入を決めたミサイル防衛システム「イージス・アショア」。イージス艦の機能を地上に移した最新の施設で、２基で日本全土をカバーできるとされ、配備に向けた準備が進められてきた。ところが今年、米朝首脳会談で情勢は大きく変化。緊張が緩和したことから「必要性」や「巨額の予算」などについて、改めて議論が勃発している。最前線の現場から報告する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>香田洋二さん
                                    <span class="person2__note">（安全保障専門家・元海上自衛隊自衛艦隊司令官）</span>
                            </li>
                          <li>ＮＨＫ記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“１基１，０００億円”が日本に　揺れるミサイル防衛</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１基、およそ１，０００億円。この建物なんだか分かりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本に導入される最新のミサイル防衛システム、イージス・アショアです。<br>
北朝鮮による相次ぐミサイル発射。対策を急ぐ政府は、アメリカから２基購入することを決めました。高性能レーダーで捉えたミサイルを大気圏外で迎え撃つ、“最強の盾”と呼ばれています。<br>
ところが、歴史的な米朝首脳会談で情勢は変化。配備を急ぐ必要があるのか？コストは高すぎないか？今、議論が巻き起こっています。配備の候補地となった地域でも…。</p>
<p><strong>住民<br>
「決定したときと情勢変わってきていると思いますけれども、もっと考える余地があるのかないのか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>揺れるミサイル防衛。その在り方を考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“最強”ミサイル防衛　イージス・アショアとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>最新のミサイル防衛システム、イージス・アショアとは、一体どんなものなのか。ルーマニアに、世界で唯一運用されている基地があります。入り口は厳重に警備されていました。</p>
<p><strong>「撮影をやめてください。」</strong></p>
<p>２か月に及ぶ交渉の末、内部の撮影が許されました。ゲートを越えた先に見えてきた建物。これが実戦配備されているイージス・アショアです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イランのミサイルからヨーロッパ諸国を守るためとして、アメリカ軍が運用しています。全方位を２４時間絶え間なく監視できる高性能レーダー「ＳＰＹ１」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、大気圏外まで迎撃ミサイルを打ち上げる発射装置で構成されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>デベゼル基地イージス・アショア　マーク・フェグリー司令官<br>
「これは海上のイージス艦と同じシステムです。」</strong></p>
<p>海上から敵のミサイルを撃ち落とすイージス艦。そのレーダーと迎撃ミサイルの発射機などを地上に移したものが、イージス・アショアです。高性能レーダーで、大気圏外の弾道ミサイルを探知し、迎撃。“最強の盾”と呼ばれています。ルーマニアの基地では、発射装置１基当たりに８発のミサイルを格納。３基合わせ２４発が、いつでも発射できる態勢になっていました。</p>
<p><strong>デベゼル基地イージス・アショア　マーク・フェグリー司令官<br>
「地上にこれを置くことで広い範囲を防衛し、その分イージス艦は他の任務に就くことができるのです。」</strong></p>
<p>日本が、このイージス・アショアの導入を決めたのは、去年（２０１７年）１２月。北朝鮮のミサイル発射が相次いでいたからです。日本全土を守ることができると、秋田、山口を候補地に想定。１基、およそ１，０００億円とされ、５年後をメドに運用開始を目指すとしました。当時は緊迫した情勢の中で対策が急がれ、その必要性や高額なコストについて、広く議論されることはありませんでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">北朝鮮情勢の変化　揺れるミサイル防衛</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ところが先月（６月）米朝首脳会談で緊張が続いていた北朝鮮情勢が変化したのです。自民党内部からも、イージス・アショア導入の方針を検討し直す必要があるのではないかという意見が上がりました。<br>
米朝首脳会談から１０日後。初めて、小野寺防衛大臣が配備の候補地、秋田県を訪れました。当初、イージス・アショアそのものの必要性には理解を示していた秋田県。地元への十分な説明なしに国が配備に向けた手続きを急いでいるとして、不信感をあらわにしました。</p>
<p><strong>秋田県　佐竹敬久知事<br>
「正直言って当初は、北朝鮮と極度の緊張関係にある中で取り上げられました本事案でございますので、どこかが引き受けなければならないものであれば、状況次第では協力もやぶさかではないと思っておりました。ただ、これまでの御省（防衛省）のことの運び方をみますと、不安を覚えざるを得ない。具体的な説明をもって、地域住民はもとより、我々が納得できる状況を作り上げていただくことなしに強行することは、大変私どもの不本意なところ。」</strong></p>
<p><strong>小野寺防衛大臣<br>
「いま米朝の対話の状況にはありますが、安全保障上の弾道ミサイルの防衛の問題の本質はなんら変わっていない。私どもはしっかりとした備えをするのが、日本を守る、防衛省・自衛隊としての役割だと思っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国は、米朝間の協議は始まったばかりで、北朝鮮の脅威は変わっていないとしています。ミサイル防衛に詳しいアメリカの専門家は、北朝鮮の情勢だけにとらわれるべきではないと指摘します。</p>
<p><strong>米国戦略国際問題研究所　トーマス・カラコ上級研究員<br>
「日本は、北朝鮮だけが脅威のように考えがちですが、実際は中国の方が脅威だと言えるでしょう。中国は高性能のミサイルを多数保有しており、日米にとって長期的にみて最も大きな脅威です。アメリカにとっても日本のレーダーの情報を共有することで、共に対処できるのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなるミサイル防衛　イージス・アショア</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　香田洋二さん（安全保障専門家・元海上自衛隊自衛艦司令官）</div>
<p><strong>田中：</strong>イージス・アショアについて、政府が導入を決定したのは去年１２月。その後、北朝鮮はミサイルを発射していませんが、先月１日、イージス・アショアを配備する候補地として、秋田と山口の演習場が公表されました。米朝首脳会談の１１日前のことでした。ただ、配備先として正式決定したわけではなく、防衛省はこの夏以降、現地調査を行った上で場所を決定し、５年後をメドに運用開始を目指します。</p>
<p><strong>武田：</strong>海上自衛隊でイージス艦などの部隊の司令官を務めた、香田洋二さん。<br>
米朝首脳会談で、北朝鮮を巡る情勢は変化しているわけですが、それでも防衛省が、このイージス・アショアの配備を急ごうとしている。これは、なぜなんでしょう？</p>
<p><strong>香田さん：</strong>国の防衛を考えます時に、特定の国の意図とかアクションではなくて、国に関わらず、能力、今回の場合は弾道弾ですね。これに対して、わが国をどう守るのかという体制を作るのが主眼だと思いますので、やはり北朝鮮のアクションが今、やんでいるように見えますけれども、やはり弾道弾という能力に対して、わが国はどう対応するかと。</p>
<p><strong>武田：</strong>北朝鮮だけじゃないということなんですね。<br>
社会部防衛省担当の喜多記者にも聞きたいと思いますが、高額な予算に対する懸念も出ています。これは実際、どのぐらいかかるんでしょうか？</p>
<p><strong>喜多祐介記者（社会部防衛省担当）：</strong>イージス・アショアはアメリカから購入するもので、１基当たりの金額はおよそ１，０００億円とされ、２基で２，０００億円かかります。また、迎撃ミサイルは１発当たり数十億円となります。さらに、敷地の造成や関連施設の建設も費用がかかるほか、導入後はシステムの更新を続ける必要があります。最終的にいくら必要なのか、防衛省も現状では計算できないとしていて、予算規模は膨らむ見通しです。</p>
<p><strong>武田：</strong>香田さん、これまで海上に展開してきたイージス艦のシステムを、なぜ陸上に上げなければならないんでしょうか？</p>
<p><strong>香田さん：</strong>今までは、弾道弾防衛の能力があるのがイージス鑑とＰＡＣ３だったわけですけれども、ただ、イージス鑑自体というのは、もともと弾道弾防衛だけのために作られたわけではありませんし、そのイージス鑑も現実には、防衛省は公表していませんけれども、実際６０日以上、現場にいるということで、やはり乗員の負担ですね、これは非常に高くなっているということで、なんらかの、１日２４時間３６５日、陸上においてしっかりと地に足を置いて警戒監視ができるというシステム、体制ができるのであれば、それを導入するということで、今回、そういう条件が整ったということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＰＡＣ３は射程の問題で、全国をカバーできるわけじゃないと。</p>
<p><strong>香田さん：</strong>ＰＡＣ３は、主要な戦略拠点を中心に、あるいは攻撃の態様によっては、攻撃されそうな所に機動展開するということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>喜多さん、イージス・アショアの導入、日本の防衛上、どんな意味があるんでしょうか？</p>
<p><strong>喜多記者：</strong>今の自衛隊のミサイルの装備は、全て移動式のタイプなんですけれども、このイージス・アショアは、固定化されたミサイル防衛の拠点となります。ですので、自衛隊にとって初めての本格的なミサイル基地ともいえると思います。最新のレーダーが導入されることによって、日米の情報共有が強化されると見られます。結果として、アメリカ軍との一体化が進むことにならないか、注視していくことが必要となります。</p>
<p><strong>田中：</strong>イージス・アショアの配備計画は今、具体的に動きだしています。防衛省は候補地となった秋田県と山口県で、先月１７日から住民説明会を開始しました。今のところ、両県の知事とも「より詳しい説明を聞く必要がある」としています。防衛省は「地元の理解を得たい」としていますが、候補地は自衛隊の演習場なので、最終的には、国の判断で配備することができます。住民たちの受け止めは複雑です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">イージス・アショア　揺れる配備候補地</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月、秋田市で初めて開かれたイージス・アショアについての住民説明会。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>候補地周辺の住民の代表など、およそ１２０人が参加しました。防衛省の幹部が、なぜ今、配備が必要かを説明し、計画への理解を求めました。多くの住民たちが気にしていたのは、候補地が住宅街に近いということでした。</p>
<p><strong>住民<br>
「わが町内会はイージス・アショアが来る自衛隊演習場から近いところで３００メートル、４００メートルになります。その辺はみんな住宅密集地です。」</strong></p>
<p>国が配備の候補としたのは、秋田の市街地に隣接する、陸上自衛隊・新屋演習場。演習場のすぐ隣には、人口が密集する住宅地が広がり、学校も集中しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>懸念の１つは、ミサイル探知の際に発する強力な電磁波。イージス艦で運用する時は、原則、甲板に人が出ない措置を取っています。</p>
<p><strong>住民<br>
「３６５日、常に電波を発している。副作用が起きないということは私は考えられない。」</strong></p>
<p><strong>防衛省　東北防衛局　北川高生企画部長<br>
「基本的には皆さんの人体に影響はないと考えています。」</strong></p>
<p>さらに強く懸念の声が上がったのが、有事の際、この地域が攻撃の対象になるのではないかということでした。</p>
<p><strong>住民<br>
「万が一、攻撃された時にどうなるんだということが一番心配。」</strong></p>
<p>これに対し国は、「そもそも攻撃させないようにするものだ」と説明しました。</p>
<p><strong>防衛省　戦略企画課　五味賢至課長<br>
「まさにイージス・アショアのような、非常に能力の高い装備品を導入することによって、むしろ抑止力が高まるということによって、わが国が攻撃される可能性は一般的には低くなると。」</strong></p>
<p><strong>住民<br>
「（攻撃される可能性は）１００％ないと断言できますか。断言できれば私、町内に戻って『大丈夫だって』そういう話はできますけど。」</strong></p>
<p>「万が一のリスクを知りたい」と問う住民。「リスクは低くなる」と繰り返す国。議論がかみ合っていないとして、その後も不安の声が相次ぎました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“最強”ミサイル防衛　導入の影響は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：宮下大輔（社会部）</p>
<p>イージス・アショアは、地域にどんな影響を及ぼすのか。秋田と同様に、市街地の近くで配備が進むポーランドの街を取材しました。配備が正式に決まり、すでに建設が進んでいる、レジコボ基地です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>再来年（２０２０年）以降、アメリカ軍による運用が始まる予定です。基地は人口１０万のスウプスク市中心部から４キロの場所に位置しています。このイージス・アショアによって、市の経済に思わぬ影響が出ていることが分かりました。</p>
<p><strong>スウプスク市　マレック・ビエルナツキ副市長<br>
「ここにはたくさんの制限が書いてあります。例えば“高さ”。１５メートル以上の建物を建てる場合は、アメリカ軍の合意が必要になりました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカ軍が作成した文書です。基地から３５キロ圏内では、レーダーを妨げないよう建物の高さが制限され、「基地周辺の空域は飛行を制限する」となっています。配備計画は、アメリカ政府とポーランド政府の合意事項で、規制の内容が市に明かされたのは合意の後だったといいます。この規制によって影響を受けたのが、市が進めてきた風力発電です。基地から４キロ圏内では、新規の風車の建設が禁止されたのです。ほかにも規制を嫌い、進出を取りやめる企業が出ていて、経済損失は２５年間で９００億円に上ると試算されています。</p>
<p><strong>スウプスク市　マレック・ビエルナツキ副市長<br>
「損失は市の年間予算の５倍に匹敵する額で、極めて深刻です。投資が減れば雇用も減り、人材も流失します。基地による制約は大きな打撃で、市の発展を阻害する要因になっています。」</strong></p>
<p>さらに、暮らしを脅かす新たな事態が生じていました。軍事大国・ロシアの反発です。</p>
<p><strong>ロシア　プーチン大統領<br>
「ロシアの安全保障に生じた脅威を除去することを考えざるを得ない。ポーランド人はこれまで穏やかに不自由なく安全に暮らしてきたことを思い知るべきだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イランに備えるとしたイージス・アショア。実際にはロシアに対応するための措置だと、強く反発したのです。</p>
<p><strong>スウプスク市　マレック・ビエルナツキ副市長<br>
「ポーランドだけでなく、ＮＡＴＯにとっても、防衛力を高めるこうした施設がどこかに設置されるべきなのは理解しています。しかし、基地が近いことは恐怖です。いざ戦闘となれば、一番最初に狙われる可能性が高くなるのです。」</strong></p>
<p>地元住民はどう捉えているのか。基地に隣接する地区の住民たちです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「住民同士で今、基地についてどんな話をしますか？」</p>
<p><strong>住民代表<br>
「今は話さない。最初のころは話していたけど、今は話さない。もうあきらめた。考えないようにしている。」</strong></p>
<p><strong>住民<br>
「どういう解決法があるの。労力の無駄よ。」</strong></p>
<p><strong>住民代表<br>
「決定してからでは遅すぎました。全てが決まる前に疑問を解消すべきでした。基地を建てようとする人たちからだけでなく、多くの専門家に検証してもらうべきです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">イージス・アショア　揺れる配備候補地</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>配備の候補地となった秋田市。演習場から１キロの場所にある保育園です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4154/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最近、保護者との間でイージス・アショアの話題が増えたといいます。</p>
<p><strong>母親<br>
「私は基本、それで守ってもらえるなら。」</strong></p>
<p><strong>保育園　園長　高橋摩美さん<br>
「私も自分の国だから、自分の国は自分で守らなければいけない。いつまでも、いつまでも他の国の人にってわけにもいかない。だけど、果たして私たちにどんな影響が起きるのか。もしかして一番最初に狙われる場所にもなりうる。」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「どっち取るかだよね。守ってもらうのを取るか。でも弊害あるよっていう。」</strong></p>
<p><strong>保育園　園長　高橋摩美さん<br>
「メリットとデメリット。」</strong></p>
<p>リスクも含め、正確な情報を知りたい。住民たちの切実な思いです。</p>
<p><strong>保育園　園長　高橋摩美さん<br>
「子どもさんをお預かりする仕事をしているから、ちゃんと情報をもらって対策をとらないと、全てが自分の責任になるわけじゃないですか。知らなかった、やらなかったではすまない立場なので。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">イージス・アショア　いま何が必要か</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>喜多さん、住民はリスクを含めて情報を知りたいとしているわけですけれども、実際に取材して、住民の声をどう受け止めましたか？</p>
<p><strong>喜多記者：</strong>候補地周辺に住む人たちに話を聞きますと、自衛隊に対し、協力的な人が少なくないと感じました。今回、住民たちが求めていた情報は、配備されることになった場合の万が一のリスクと、その時の対策をどう立てればいいかということでした。しかし、結局それが分からなかったため、結果的に不安と不信感を募らせる状況になっていると思います。防衛省は今後も住民説明会を開くとしていますが、このままの状況では、住民との間の溝が深まる可能性もあると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>香田さん、「イージス・アショアが配備されれば、攻撃対象になるんじゃないか」という住民の声に対して、防衛省は「そもそも攻撃させないようにするものだ」と答えています。正面から答えていないように見えるんですけれども、実際にはどうなんでしょうか？</p>
<p><strong>香田さん：</strong>防衛省の立場も、理解はできるんですけれども、やはり軍事的に見ますと、日本のミサイル防衛を担当する、わずか２つのシステムですので、その１つを破壊、あるいは２つを破壊するとなると、日本の防空システムはゼロに近くなるということで、相手にとっては非常に魅力的な目標であることも事実なんですね。ですから配備することについていうと、全く攻撃されない、あるいは、されるリスクが少なくなるということではなくて、日本にとっても虎の子のシステムである以上、自衛隊の相当の能力をかけて、その防護をして、ミサイル防衛能力を維持をすると。結果的には、住民の皆様の安全を十分に確保できると。こういうふうな観点からの説明というものも、やはり現実的には必要じゃないかなというふうに考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>喜多さん、万が一のリスクを考えますと、住宅地から遠いことにこしたことはないと思うんですけれども、なぜ、秋田では住宅地に近い場所が、候補地に選ばれたんでしょう？</p>
<p><strong>喜多記者：</strong>イージス・アショア導入を決めた去年１２月、防衛省には急いで場所を決めたいという思いがありました。北朝鮮が、２年間で４０発もの弾道ミサイルを発射する状況が続いていたからです。そのため、すぐに配備できるよう自衛隊の敷地から候補地を絞り込んでいったんです。その結果、秋田と山口の日本海側の演習場が選ばれたんですけれども、やはり住宅地との距離をどのように考慮していくのか、配備先を正式に決定する際の大きなポイントとなりそうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>香田さん、ポーランドの住民は「全てが決まる前に議論すべきだった」と言ってましたけれども、周辺の住民の不安を考えた時、防衛省、今後、どう対応すべきですか？</p>
<p><strong>香田さん：</strong>情報の制約というのもやはり基地問題、あるいは新しい基地の設置というのを、住民にいかにきめ細かく説明をして、あるいは住民の不安点というのを正確に理解して、正しく対応していくということで、もう１つ、自衛官が十分に任務を達成する上では、地元の住民の理解というのは、これは一番大きな要素なんですね。そういう意味で今後、混乱はありましょうけれども、あらゆる手段を尽くして、地元の方との信頼関係をしっかりと作るということが望まれます。</p>
<p><strong>武田：</strong>北朝鮮の脅威が高まる中で導入を急いだ、イージス・アショア。米朝対話で緊張が緩和している今こそ、その必要性やリスクについて議論を尽くし、国は国民の疑問に応えていくべきではないかと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4154" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Jul 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“キロクアメ”に異例の猛暑　この夏どうなる？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>先週末、関東甲信が梅雨明けしたとみられると発表された。統計を取り始めて以来、最も早い。その後、今週に入って九州を台風、北海道を大雨、四国や関東などの各地でも局地的に1時間あたり100ミリを越すような記録的短時間大雨情報“キロクアメ”が多発している。一方、東京では10日連続で真夏日となる、観測史上初の事態に。来週以降も猛暑が厳しいという予報だ。こうした気象の異変は何が原因しているのか。専門家は、世界各地で起きている現象とリンクしていると話す。特に注目するのが、5月以降ヨーロッパやロシアで起きている記録的な猛暑。その大気変動のエネルギーが日本に到達する現象「シルクロード・テレコネクション」をあげる。一体この夏はどうなるのか？どう身を守ればいいのか？専門家やNHKのニュース番組で人気の気象予報士らと共に考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>木本昌秀さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学　大気海洋研究所　教授）</span>
                            </li>
                          <li>斉田季実治さん
                                    <span class="person2__note">（気象予報士・防災士）</span>
                            </li>
                          <li>渡辺蘭さん
                                    <span class="person2__note">（気象予報士）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">記録的な大雨のおそれ　気象予報士らと徹底解説</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>こちらは、京都市内の今の様子です。小西さん、現場の様子を伝えてください。</p>
<p><strong>小西：</strong>京都府の中心部を流れる鴨川です。茶色く濁った濁流が、かなりのスピードで流れています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私が来てからのこの３０分ほどでも、スピードがどんどん上がってきています。橋のたもとを見てください。水しぶきが上がっているのが分かります。かなり雨足が強くなってきていまして、さらに、画面の奥、階段があるのが見えるでしょうか。本当はあの下に遊歩道があって、川沿いを歩くことができるんですが、今はもうその遊歩道が見えないくらい水位が上がってきています。京都府はこの後も雨が続く見込みです。気象台は土砂災害や河川の氾濫に警戒するよう呼びかけています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大雨に猛暑　この夏どうなる？　気象予報士らと徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今日（５日）午後４時の長崎県佐世保市の映像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>低気圧と、活発な前線の影響で、各地で激しい雨が降り続いています。気象庁が厳重な警戒を呼びかけています。</p>
<p><strong>気象庁<br>
「非常に激しい雨が断続的に数日間降り続き、記録的な大雨となるおそれがある。」</strong></p>
<p>このところ、列島各地で気象の異変が…。<br>
梅雨がはっきりしない、あるいは“ない”といわれていた北海道で、梅雨前線の影響で大雨となり、河川が氾濫。四国や岐阜などで、局地的に数年に１度程度しか発生しないような短時間の大雨、いわゆる“キロクアメ”が発生しています。一方、関東甲信では先週末、梅雨明けしたと見られると発表。昭和２６年に統計を取り始めて以来、最速です。７月上旬にも関わらず、昨日（４日）までに東京では３０度以上の真夏日が１０日連続。この記録も観測史上初です。<br>
こうした現象は、なぜ起きているのか。そこには、地球規模での大気の循環の変化が関わっているのではないかと、専門家は指摘します。大雨や猛暑に備えるために、今夜はニュース番組でおなじみの気象予報士の皆さんと、専門家と共に考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大雨の最新情報　気象予報士が徹底解説</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渡辺蘭さん（気象予報士）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　斉田季実治さん（気象予報士・防災士）</div>
<p><strong>武田：</strong>まず、気象予報士の渡辺さん。<br>
今の雨の降り方はどうなっているんでしょうか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>早速、雨雲の様子を見てみましょう。この時間も広い範囲に発達した雨雲がかかっているんですよね。九州北部から北陸にかけて、広い範囲ですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１時間降水量を見てみてください。高知県や岐阜県、滋賀県、全国のあちこちで局地的に非常に激しい雨ですとか、激しい雨があちこちで降っているという状態なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまでかなり雨の量が多くなっていまして、２４時間降水量を見てみてください。この２４時間で、やはり高知県ですとか、先ほどの中継ありました京都ですね、２００ミリ、３００ミリを超えるような雨量になっているんです。大体、目安として、２４時間で２００ミリを超えますと、大きな災害につながるおそれがありますので、今まさに危険な降り方をしているという状態なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今、ここに映っている地域は全て２００ミリを超えていますから、広い範囲で災害の危険が高まっているということなんですね。<br>
ニュースウオッチ９から引き続き斉田さん。<br>
今夜の注意点、ひと言でいうとどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>すでに雨が強まっている所も多いんですけれども、このあと、明日（６日）の朝にかけて、さらに雨は強まる予想になっています。暗い時間帯の大雨になりますので、辺りの状況分かりにくいですから、外に避難するのはかえって危険な場合もあるんですよね。そういう場合は、建物の２階以上ですとか、崖から離れた部屋にいるなど、少しでも安全な場所に身を置くようにしてください。</p>
<p><strong>武田：</strong>暗くなってから外に避難するのは危険が伴う？</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>周りが浸水しているような場合ですと、かえって外に出ると危険な場合、それで被害になるということもありますので。</p>
<p><strong>武田：</strong>水がたまっていると、例えば用水路に流されたという被害もありましたし、状況が分からないと。</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>暗い状況ですと、場所も分かりにくいというのがありますので。</p>
<p><strong>武田：</strong>まだ雨が降っていなくて、それほどでもないと判断できたら、早めに避難するということも１つの手ではあるんですけどね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>各地で降り続く激しい雨なんですけれども、今日も沖縄県の宮古島では「記録的短時間大雨情報」、いわゆる“キロクアメ”が発表されました。これは数年に一度しかないような大雨になって、災害が発生する危険が迫っている時に発表されるものなんです。この“キロクアメ”、先月（６月）半ばから今日までに、すでに日本全国で１５回発表されているんですね。今日でちょうど１年になる、九州北部豪雨の被災地でも、今週、激しい雨が襲いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“キロクアメ”の脅威　気象予報士らと徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今週、九州・沖縄付近を北上した、台風７号。避難勧告が出た福岡県朝倉市や、東峰村はちょうど１年前大雨で大きな被害を受けました。<br>
去年（２０１７年）発生した九州北部豪雨。４０人が犠牲となり、依然として２人が行方不明となっています。</p>
<p><strong>「やばい、やばい、やばい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>数年に１度程度しか発生しないような短時間の大雨、いわゆる“キロクアメ”。これが２４時間で１９回発生。１時間当たりの雨量が最大１２９．５ミリを記録しました。<br>
この時、問題となったのは、中小河川への備えです。氾濫したのは、国が管理する一級河川ではなく、それまであまり警戒されてこなかった川だったのです。今年（２０１８年）も“キロクアメ”は、すでに各地で多発しています。<br>
予測困難で、住民の安全を脅かす“キロクアメ”。どうすれば、身を守ることができるのでしょうか？</p>
<p><strong>武田：</strong>記録的短時間大雨情報、いわゆる“キロクアメ”。この恐ろしさはどういうところにあるんでしょうか？</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>“キロクアメ”が降るだけでも土砂災害のおそれはあるんですけれども、今回のように、先に大雨が降っていますと、地盤が緩んでいるところが多くなっています。こういう所に記録的短時間大雨などの降り方が強まりますと、大規模な土砂災害などにも発展する、そういうおそれもあるんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回は台風７号から始まって、比較的長い間、すでに雨が降っていますよね。そこに、さらに今夜、そして明日にかけて、雨が降るおそれがあるということですよね。</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>記録的短時間大雨情報というのは、雨が１００ミリ、もしくは１２０ミリぐらい降った後に発表される情報なんですよね。ただ、この情報が発表された地域、その近くも、この先同じような大雨が降るおそれがありますので、そういう意味では、そういう記録的短時間大雨情報が発表されましたら、その周辺の地域の方も、注意・警戒する必要がある情報と思っていただいたらいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>去年の九州北部豪雨では、１日に何度も、いわゆる“キロクアメ”が発表されましたけれども、去年から得られる教訓としては、なかなか予測が難しいということが１つありますよね。</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>当時、線状降水帯がゆっくりと南下していきましたが、九州北部で動かなくなったんですね。そうすることで、予想されていたよりも、はるかに多い雨があの時には降りました。ですから、そういう天気とか、雨の降り方ですよね。今まで経験したことのない雨を感じた時は、できるだけ早めに避難するということが大事にはなってくるかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと、川の増水だと、どうしても大きな河川に目が行きがちですけれども、家の近くを流れる小さい川もやっぱり危険？</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>そういう川ですとか、土砂災害ですとか、低い土地の浸水というのは、どういう災害が自分の身の回りに起こりやすいかというのを事前に知っておいて、情報を見るということが大事になってくるかと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">予測困難な豪雨　気象予報士らと徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>九州北部豪雨で明らかになったのは、中小河川のリスクなんですけれども、皆さんの地域にどれくらい洪水の危険が迫っているのか、リアルタイムでご自分で確認できる方法があるんです。それがこちら、ご覧いただきましょう。気象庁のホームページにあります、「洪水警報の危険度分布」という地図なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この言葉で検索してみてください。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>これは、中小河川を含む全国２万の川について、洪水や氾濫の危険性を５段階に色分けして表示しています。これは、リアルタイムのものですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今現在、淀川水系、桂川中流、園部川という所が氾濫危険情報が出ているという意味です。そして先ほどご紹介した鴨川もこちら、氾濫警戒情報が出ているというふうになっています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>この気象庁のサイトでは、このほかにも、今後の雨の降り方を１５時間先まで予測する、「降水短時間予報」というページもあります。こんなふうに現在、そして１５時間先まで見ることができるというわけなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>では、こういった地図を、命を守るためにどのように活用すればいいのか、再び、雨が降り続いています、京都市内から中継で伝えてもらいます。</p>
<p><strong>小西：</strong>京都市の中心部を流れる鴨川です。依然として速いスピードで濁流が流れていっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>時々、白い発泡スチロールですとか、茶色い丸太が流されているところも見えました。波打って、今、丸太が流されていますね。見えますでしょうか。ちょうど今、橋脚にぶつかって、ドーンという音がしました。橋のたもとの橋脚、白いしぶきがたくさん上がっています。この川、ふだんは川底が見えるくらいの浅さなんですけれども、今日は私が来てからのこの１時間ぐらいでもどんどん水位が上がってきています。この橋、上を人が歩いています。四条大橋、観光客や地元の人が多く歩く、人通りの多い橋です。今は雨足がだいぶ収まって、傘を差せるくらいですけれども、京都府は、この後も夜から朝にかけて雨が続く見込みです。<br>
この後の見通しはどうなんでしょうか。スタジオでご紹介しました気象庁のホームページには、今後の雨、降水短時間予報。現在の時間から１５時間先までの雨量の予想を、マップで見ることができます。皆さんのパソコンやスマートフォンでも見ることができます。<br>
まず、この右下の現在地ボタンを押しますと、地図に赤いマークがつきまして、今いる場所に、一瞬に表示が切り替わります。私がいる今の場所は、京都市のこの中京区と東山区の間の境目の辺り、赤いマークの場所です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今の時間は黄色く色づいています。２０ミリ以上の雨ということを表しています。ここから時間軸を動かします。下のボタンを右にずらしますと、深夜０時に時間が変わりました。２時間半後、色が青に変わりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一度、雨足は弱まる見込みですが、さらに時間軸を進めますと、これで朝４時の時間、再び黄色に変わりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>明け方にかけて、また雨足が強まるということが分かります。この後、ずっと時間軸を進めていきまして、明日の朝の１０時、そして１２時というように、京都府内は、明日の日中にかけて、雨が続くということが分かります。<br>
このように、明日の朝にかけて雨が続く地域があります。警報、注意報や避難に関する情報に合わせて、こうしたスマートフォンなどで、身の回りの情報も確認して、避難をする際の材料にしてください。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>気象庁のホームページでは、そのほかにもさまざまな情報も見ることができるんですけれども、例えばこちらにありますような、「高解像度降水ナウキャスト」なんですけれども。</p>
<p><strong>武田：</strong>「雨雲の動き」と書いてあります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それをクリックしますと、このように、周辺で雨が実際にどのくらい降っているのか、確認することができるんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ほかにも、こちらは「土砂災害警戒判定メッシュ情報」。これは、土砂災害の危険性が高まっている地域を度合いに応じて、４つの色で示しているものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ほかにも、こちらは、浸水の危険性の高いエリアを細かく色分けして示している「浸水害の危険度分布」というものも発表しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このホームページの上のタブですね、ここをクリックして見ることができます。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうやって身近な情報を得るということが大事ですよね。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>しかもこれ、つい最近、本当に誰でも見やすいように改善されてきていますので、ぜひ皆さんに見ていただきたいなと思うんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これからの季節についてもちょっと伺いたいんですけれども、各地は梅雨末期ですね。それから梅雨明けしたと見られている関東地方も含めて、関東甲信も含めて、こういった豪雨というのはまだ続きそうですか？</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>まず一番心配なのは、目先の大雨ですよね。今夜から明日にかけて、やはり暗い時間帯ですから、こういった便利なツールをどんどん活用しまして、今ご自分のお住まいの地域に危険な雨雲がないかどうかチェックするように、ぜひしていただきたいと思います。<br>
また、これから８月にかけても、実は湿った空気が北日本ですとか関東にも入りやすいという予想があるんですね。そうしますと、大気の状態が不安定になって、局地的な雷雨がより起こりやすいということも考えられます。</p>
<p><strong>武田：</strong>斉田さんは、これからの季節、この予測困難な豪雨、何に注意したらいいとお考えですか？</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>局地的な豪雨というのは、予測するのはなかなか難しい現象なんですよね。ですから、気象キャスターが「明日は大気の状態が不安定」という言葉を言った時は、晴れていても天気が急変して、急な雷雨とか激しい雨があると思って、空の様子を見ておくことも大事なんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>この写真は、斉田さんが撮った写真ですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>斉田さん：</strong>今週月曜日に撮った雲の写真になります。夏になると、こういった白い雲をよく見るかと思います。もくもくとした雲なんですが、こうやって少し上に雲が伸びている場所がありますよね。こういった雲を見つけた場合は、これがさらに上空に発達して、雷雨をもたらす積乱雲などに発達するおそれがありますので、こういう雲を見た時には、この後、この雲がどういうふうに変化するのかというのを見ておくことも大事になります。実際に、辺りが急に暗くなったり、黒い雲が近づいてきたり、雷の音が聞こえたり、あとは急にひやっとした冷たい風が吹いてきたような時には、もうすぐ近くに積乱雲がある状況になりますので、そういう状況の場合は、すぐに頑丈な建物の中に入るということも大事になってきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大雨と猛暑　いったいなぜ？　地球規模のメカニズム</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　木本昌秀さん（東京大学　海洋大気研究所　教授）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>それにしてもなんですけれども、最近、「異常気象」という言葉を、本当によく聞くようになりましたよね。特に今年は、関東の梅雨明けが史上最速でしたし、東京では６月から真夏日が１０日連続するのも観測史上初めてのことだったわけなんですけれども、これについて専門家は、このようなコメントをしています。<br>
名古屋大学の坪木教授、「北海道に梅雨はないという気候の時代は終わったのかもしれない。これまで経験のないことが起きると考えるべき」。東京大学の中村教授も、「６月はいい天気のはずの北海道で川が氾濫するのは異常事態。集中豪雨のリスクは高いまま」と指摘しているんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>この夏起きている、このちょっと変な現象なんですけど、実はこの現象を読み解くキーワードがいくつかあるんですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こちらをご覧いただきましょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのキーワードなんですけれども、実はこれが、地球規模でつながっているという見方がありまして、「シルクロード・テレコネクション」、そして「海水温の上昇」というキーワードなんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここで、地球規模の長期的な気候変動を研究されている木本さんに伺いたいと思います。<br>
この夏の異変の要因として注目されているのが、「シルクロード・テレコネクション」。これは、どういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>木本さん：</strong>今年の関東の梅雨明けの特徴ですが、いつもでしたら南から順番に北へ梅雨前線が上がって、九州、関西となるんですが、今年は気圧配置がこんなふうになって、梅雨前線が強い高気圧と低気圧の間にある。それで北海道に台風が襲ったりして、こういう形になったと。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4155/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この高気圧や低気圧が非常に強かったわけですが、よく見ますと、ずっと向こうの方まで、高気圧と低気圧が並んで、偏西風が大きく、高気圧と低気圧を避けるように蛇行しております。これは地図で言いますと、大昔に地中海と中国を結ぶシルクロードの上空であって、これをよく見ますと、最初の時期は、最初から全部あるんだけれど、西の方が高気圧と低気圧が強くて、その次、一番強い所から順番に東に移ってくるような形で、ついに太平洋にある高気圧がすごく強くなって、梅雨明けがもたらされたと。これを「シルクロード・テレコネクション」といいます。</p>
<p><strong>武田：</strong>西の方から順番に強くなっていって、太平洋高気圧が強くなったのが６月。</p>
<p><strong>木本さん：</strong>この間で、梅雨前線がふだんとは違う向きになったということですね。これは、京都大学の榎本先生が名付けられた現象なんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、この高気圧が強い状態というのは、どのぐらい続くんですか？</p>
<p><strong>木本さん：</strong>大体、２週間以上続くことはかなりまれですね。ですので、梅雨明け前後、そして今になるまで続いておりますけれど、だんだんとこれは弱まってきます。弱まってきますと、梅雨前線がだんだんと移動してきて、それが実際、今日、明日、週末の状態であるということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>少し戻り梅雨のような形になってきていると。</p>
<p><strong>木本さん：</strong>関東にとっては、梅雨が明けたとはいえ、戻り梅雨のようなことがこれから起こっても不思議ではないということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう１つ、キーワードで「海水温の上昇」というのがありましたけれども、これはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>木本さん：</strong>実は、今回の特徴は、太平洋にある高気圧はすごく強かった、その第一の要因は「シルクロード・テレコネクション」。もう１つの要因がありまして、それが日本の南の方で雲の活動が非常に活発で、それが高気圧を強めるような作用をした。実は、南の方はすごく海水温が高い所ですので、これは海水温の影響を非常に強く受けた。それが２つ重なって、ちょっと特異な梅雨明けをもたらしたということになります。</p>
<p><strong>武田：</strong>北海道や北日本で梅雨のような状態になっているというのも関係しているんですか？</p>
<p><strong>木本さん：</strong>梅雨前線の向きもそうですけれど、地球全体の傾向として、地球温暖化というのが進んできております。温暖化しますと、水蒸気が増えますので、同じような天気図でも、北の方でも強い雨が降るようになった。今年に限らず、北海道でもかなり強い雨が最近降るようになっていますけれども、そういうのも影響していると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは、やはり地球温暖化の影響と考えられるということですかね。</p>
<p><strong>木本さん：</strong>背景として、そういうことがあるということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大雨の最新情報　命を守るために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>改めて、今夜の雨の見通しについて伺いたいと思います。<br>
渡辺さん、まだ警戒が必要ですね。</p>
<p><strong>渡辺さん：</strong>どんどん、雨の降り方ですとか、天候が極端になってきているなと、私も感じるんですよね。まずは、目先の今夜から明日にかけては、暗い時間帯ですから本当に危険な雨雲がないかどうか、身に危険が迫っていないかどうかというのを、便利なツールを使って確認するようにしてください。数時間に１００ミリ、２００ミリという最悪な状態になるおそれもありますので、厳重な警戒をお願いします。西日本、東日本の広い範囲の大雨というのは、８日の日曜日ごろにかけて、長く続きそうですから、このあとも今後の情報に気をつけていただきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして斉田さん。命を守るために私たちが気をつけておくべきことを、もう一度お願いします。</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>こういったテレビでも雨の情報などをお伝えしていますけれども、大雨が降りそうな時は、先ほどもご紹介したようなツールも活用して、自分から情報を取りにいく、自分事として考えるということがすごく大事だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分から能動的にしっかり行動する、自分の身の回りのことを一番知っているのは自分ということですね。<br>
最後に木本さん。今、日本で起きている、あるいは世界で起きている気候変動で、私たちが注意すべきこと、心構えは？</p>
<p><strong>木本さん：</strong>今おっしゃったように、一人一人が自覚を持つということですが、その時に、気候が変わっていますので、これまでの経験が通用しなくなっているということをよく覚えていただきたいと思います。うちの川は大丈夫、うちの村は３０年前から大丈夫、この知識が通用しなくなっているんだと。ですから、一番近い最新の気象情報に基づいて行動を決めていただきたいというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>斉田さん、やっぱり自分の身の回りのことを一番よく知っているのは自分だけれど、そのことを過信しすぎてもいけないということですよね。</p>
<p><strong>斉田さん：</strong>ですから、さまざまな最新の情報もありますし、そういうものを活用しながら、自分のため、そして自分の身の回りの方のためにも活用することが大事ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>常に最悪のことを考えて、早め早めの対策をしておくということですよね。雨が強まっている地域の皆さん、さまざまな情報をチェックして、早めに身を守る行動を取ってください。暗くなって周りの状況が分からない場合は、建物の２階以上に上がったり、斜面などからできるだけ離れた部屋で身を守るようにしてください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4155" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Jul 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>