<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「皇后さまと子どもの本の世界」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/307538.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>絵本編集者　末盛　千枝子</span></strong><br><br>　「でんでんむしの悲しみ」 というお話をご存知でしょうか。ある日でんでん虫が、自分の背中の殻に、悲しみがつまっていることを知り、もう生きていけないと、友達に話します。友達のでんでん虫は、自分の背中にも、悲しみは一杯つまっていると答えます。小さなでんでん虫は別の友達を訪ね歩きますが、どの友達からも返ってくる答えは同じでした。<br>でんでん虫はやっと、悲しみは誰でも持っているのだと気が付き、私は、私の悲しみをこらえて生きていかなければならない、と嘆くのをやめましたというお話です。</p><div><p>私が初めてこのお話を聞いたのは、皇后さまからでした。皇后さまはバッシングで受けたストレスのために、平成５年のお誕生日のその日にお声を失ってしまわれ、それは３ヶ月ほど続き、その間に葉山で静養しておられた皇后さまからこのお話を伺いました。ほとんど聞こえないような、囁くような小さいお声で、この「でんでんむしの悲しみ」を話してくださったのです。これほどお辛いことを、この方は子供の時にお聞きになったお話で、乗り越えようとしておられると本当に驚き、感動いたしました。<br>　この数年前にIBBYの日本支部であるJBBYがアンデルセン賞の候補として、まど・みちおさんを推薦しようと、まどさんの詩の英訳を皇后様にお願いいたしました。ご自分が素晴らしい歌人であられ、しかも詩の英訳にも興味を持っておられたからです。皇后様は２０篇を、英語に訳してくださいました。<br>それは素晴らしい英訳でしたので、ちょうど出版社を立ち上げていた私は、古くからの友人だったアメリカの編集者と共同で平成４年に「ANIMALS　どうぶつたち」として日本語と英語の対訳で出版させていただきました。もちろん、恐れ多いという恐怖心に似た思いはありましたが、こういうタイミングで出版を始めたことは何か自分にも役割があるような気がしたのです。その２年後の平成６年スペインのセビリア大会でまどさんは日本人の作家として初めて国際アンデルセン賞作家賞を受けられました。今年はギリシャのアテネで開かれた大会で角野栄子さんがアンデルセン賞を受けられました。<br><br>　IBBYという組織は世界中で子供と本を結ぶために働いている人たちの集まりで、本部はスイスのバーゼルにあって、現在７９カ国が加盟しています。<br>この組織はナチスによって本がほとんど廃棄されていた戦後のドイツに、亡命先から帰った、イエラ・レップマンというユダヤ人女性が、「ドイツの子どもたちに絵本を送ってください、」と世界２０ケ国に手紙を送ったことから始まりました。絵本ならば、言葉がわからなくても楽しむことが出来るからです。２度とこういうことが起こらないためにドイツの子供たちに平和を伝える絵本を送ってくださいと書いたのです。この精神は、今も健在です。<br><br>世界大会は２年に一度各国持ち回りで開催されています。<br>平成１０年のIBBY世界大会はインドのニューデリーで開かれました。インド支部は、ニューデリー大会に向けて皇后さまのご出席を願い、基調講演をお願いしたいと４年前から熱心に依頼していました。大会のテーマは「子供の本を通しての平和」というものでした。皇后さまは、ずいぶん悩まれたようでしたが、インドは、大変熱心にお願いを続け、皇后さまは「子供時代の読書の思い出」と題して講演の原稿を書き始められました。ところがそんな時に、インドが核実験をしたのです。皇后さまのインド行きは極めて難しくなりました。それでも皇后さまは黙々と、お書きになった原稿に手を入れておられました。そして実際のニューデリー大会直前になって、皇后さまにお出かけいただくわけにはいかないという決定が伝えられ、皇后さまは４年も待たせた挙句に、大会初日の基調講演に穴をあけるということが主催者にどれほどのダメージになるかと心を痛められ、急遽ビデオにご講演を収録して、現地で、それを流すという方法がとられました。ニューデリー大会のわずか１０日ほど前のことでした。私はその収録に立ち会いましたが、歴史的な大事件に立ち会っていると思っていました。<br><br>　ご講演の中で、皇后さまは「でんでんむしの悲しみ」をはじめとして、ご自分がどのような本に親しんで来られたか、そして、それがどのようなことをもたらしてくれたかをお話しになられました。本当に素晴らしいお話で、世界中から集まった８００人の人たちは、ニューデリーの会場で静かに語られる皇后さまのお言葉に熱心に耳を傾け、涙を浮かべている人もたくさんいました。<br><br>　平成14年にバーゼルで開かれた５０周年記念大会にご出席になられた皇后さまは、自分以外の人がどれほどに深くものを感じ、どれだけ多く傷ついているかを気づかされたのは、本を読むことによってでしたと話され、読書は、人生の全てが、決して単純でないことを教えてくれました、私たちは複雑さに耐えて生きていかなければならない、悲しみの多いこの世を子供が生き続けるためには、悲しみに耐える心が養われるとともに、喜びを敏感に感じとり、喜びに向かって伸びようとする心が養われることが大切だと思います、貧困をはじめとする様々な要因により、本ばかりか文字からさえ遠ざけられている子供たちや、紛争の地で日々を不安の中に過ごす子供たちが、あまりに多いことに胸を塞がれます、私たちは、この子供たちの上にただ涙を落とし、かわいそうな子供としてのみ捉えてはならない、多くの悲しみや苦しみを知り、これを生き延びた子供たちが、やがて彼らの明日の社会を、新たな叡智をもって導くことに希望をかけたいと思います。どうか、この子供たちを皆様方の視野に置き続けてください、と話され、世界中の人たちに深い感動を与えました。<br>　<br>　私自身は、ご一緒に本を作ったりしてまいりましたが、１０年前に東京を離れ、岩手に引っ越すにあたり、皇后さまにお目にかかることはもうないかもしれないと思っておりました。ところが、２０１１年３月に東北の大震災が起こり、現地の岩手に住む者として、絵本を子供たちに届ける「３．１１絵本プロジェクトいわて」を立ち上げ、かえって、頻繁に連絡を取らせていただくようになりました。<br><br><img alt="s181017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181017.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>皇后さまはご自分のお気に入りの絵本をお送りくださり、ボランティアの人たちに、ホッとしてもらいたいからと、ご所蔵の絵本原画をお貸しくださり、盛岡で展覧会をすることもできました。<br>　平成が次の世代に変わろうとする今、大変な災害が続き、両陛下はご高齢を押して、お見舞いに駆けつけておられます。どうか、お務めを全うされ、安心して、次の世代に象徴のバトンをお渡しになれますようにと心から祈っております。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 06:40:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト殺害疑惑と国際関係」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307383.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの著名なジャーナリスト、ジャマル・カショギ氏が、トルコのイスタンブールにあるサウジアラビア総領事館の中で、殺害されたのではないかという疑惑は、国際的に大きな波紋を拡げています。出川解説委員です。<br><img alt="C20181017-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C20181017-0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１：<br>アメリカのポンペイオ国務長官が、サウジアラビアを訪問するなど、事態が大きく動いていますね。<br><br>Ａ２：<br>はい。カショギ氏の身に、いったい何が起きたのか、真相を究明することが、まず、何よりも重要です。サウジアラビア政府は、これまで、カショギ氏の殺害について強く否定してきましたが、カショギ氏の安否と所在を示す証拠を何も示していません。<br>トルコやアメリカの有力メディアが、カショギ氏が総領事館内で殺害されたことを示す音声や映像があると伝えるなど、トルコの捜査当局は、確信を持って捜査しているようです。総領事館への捜査で、裏づけとなるものが検出されるか、トルコ、および、サウジアラビア政府の今後の発表が注目されます。<br><img alt="C20181017-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C20181017-1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ２：<br>サウジアラビアをめぐる国際関係にどんな影響が出るでしょうか。<br><br>Ａ２：<br>トルコはもちろん、アメリカ、ヨーロッパ諸国、国連などが、サウジアラビアに対し、真相を明らかにするよう、強く要求しています。そして、疑惑への関与が指摘されているムハンマド皇太子の旗振りで、来週、開かれる投資フォーラムに、外国の有力な企業やメディアが、相次いで参加の中止を表明するなど、サウジアラビアとのビジネスを一時見合わせる動きも出ています。<br>アメリカのトランプ大統領は、「殺害が事実なら、厳罰が待っている」と述べましたが、敵対するイランを封じ込めるため築いてきたサウジアラビアとの緊密な関係を、この問題で悪化させたくないという本音も窺えます。<br>一方、サウジアラビア側は、「もし制裁が科せられれば、対抗措置をとる」と反発して、石油を減産する構えもちらつかせています。<br><img alt="C20181017-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C20181017-2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ３：<br>そうなると、日本にも影響が出てきますね。<br><br>Ａ３：<br>はい。展開次第では、原油価格が高騰するなど、日本経済にも影響が出る可能性があります。しかし、政府を批判したという理由で、ジャーナリストを拉致したり、殺害したりする行為は、現代世界では絶対に許されません。ましてや、総領事館の外交特権を悪用した犯行ということであれば、厳しい制裁の対象となるべき事案です。<br>日本としては、国連や各国と連携し、サウジアラビアに対し、納得できる説明、真相究明を求める対応が必要だと思います。<br><img alt="C20181017-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C20181017-3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 07:00:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「交通事故の２倍！知ってますか？『転倒死』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307537.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>転倒などが主な原因で亡くなった人は平成１７年はおよそ１万人。交通事故で亡くなった人の実に２倍近くに上っています。どうすれば転倒死を防げるのでしょうか。<br><br><img alt="k181017_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>（“転倒死”１万人）<br>Ｑ）転倒で亡くなる人が交通事故の２倍とは驚きです。<br><br><img alt="k181017_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ａ）転倒などが主な原因で亡くなる人は年々増えていて、ほとんどが６５歳以上です。<br>一方、対策が進んだことなどから交通事故で亡くなる人は減り続けています。いま、転倒死は交通事故で亡くなる人の２倍近くに達しているんです。しかもこの数字、氷山の一角だと指摘されています。こちらの数字には、転倒し、頭や首の骨を打ち亡くなった人が多く含まれていると見られています。しかし、転倒をきっかけに介護が必要になったり寝たきりになったりして、その後、全身が弱って、死亡した人は含まれていないからです。実際に、こうしたケースを取材しました。<br><br>藤崎（たつさき）成吾さんは、８年前、７６歳だった母親の武子さんを亡くしました。<br>弁当店を切り盛りしていた武子さんは、当時、がんが見つかり治療を受けていました。<br>体力が落ちていたところ、自転車に乗ろうとして転倒。太ももの付け根を骨折します。<br>そして、骨折の手術のわずか１週間後、帰らぬ人になりました。<br>藤崎さんは、「母が、がんで亡くなるならまだしも、転倒が致命傷になるとは思いもよらなかった」と話していました。<br><br>武子さんが亡くなった直接の原因ははっきりとはしていないんですが、骨折したあと寝たきりの状態になり、どんどん体が弱っていったといいます。<br>日本転倒予防学会の武藤芳照理事長によると、武子さんのようなケースは決して珍しくないといいます。武藤理事長は、「病気で治療中だと体が弱り転びやすくなる。転ぶとさらに体が弱り、負の連鎖が加速する。治療中の人は転倒のリスクがあることを認識することが重要だ」と話しています。<br><br><img alt="k181017_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>（転倒の原因は）<br>学会によりますと、転倒の主な原因は、①年をとることによる身体機能の低下。<br>②病気や薬の影響。そして、③運動不足です。<br><br>Ｑ）やはり、高齢になると、それだけで、転倒のリスクがあるということですね。<br><br>Ａ）そうなんです。年を重ねると、いくつもの病気を抱え、何種類も薬を飲んでいるという人も少なくありません。高血圧の薬や睡眠薬でふらつく症状が出ることもあるといいます。ただ、治療に必要だからこそ薬を処方されていると思うので、自分の判断で服用を中止せず、必ず医師に相談する必要があります。<br>そして、自分に転倒のリスクがあるかどうか、把握することも大切です。</p><p><img alt="k181017_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こんなチェックシートがあります。<br>例えば、▽「過去１年間に転んだことがある」。その後１年間に再び転ぶリスクがおよそ５倍になるといわれています。<br>▽「背中が丸くなってきた」。姿勢やバランスが崩れ転倒しやすくなるといいます。<br>そして、▽「毎日の薬を５種類以上飲んでいる」。当てはまるものの点数を足し上げて、<br>合計点が６点以上の人は転びやすい可能性があります。学会は気になる人はかかりつけの医師などに相談してほしいとしています。<br><br>（どう防ぐ？転倒）<br>そして、転ばないための予防も大切です。<br>ポイントは▽栄養バランスのとれた食事と▽適度な運動です。<br>日本転倒予防学会は、「転倒予防指導士」を認定していて、現在、全国でおよそ７７０人が教室を開くなどして活動しています。<br><br><img alt="k181017_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>そのうちのひとつ、横浜市の教室には地域に住む６０代から８０代のおよそ２０人が参加しています。実際に、転倒したことがあるか聞いてみると、７割ほどの人が転倒した経験があると答えました。<br>参加者の女性は、「病院の駐車場のブロックにひっかけました」と話していました。<br>また、別の女性は、「公園の濡れ落ち葉の上を滑って骨折しました」と話していました。<br>この教室では「ストレッチ」や「片足立ち」、「スクワット」など身近にある椅子などを使って自宅でもできる運動方法を指導し、参加者は１時間ほど汗を流していました。<br>「転ばない、そして転んでも骨折しない体づくり」が大切だということです。<br><br><img alt="k181017_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>専門家によりますと、こうした運動は、若いうちから心がけることが必要だということです。<br><br>（キーワードは「ぬ・か・づけ」）<br>運動とともに気をつけなければならないのは、転びやすい場所があるということなんです。キーワードは「ぬ・か・づけ」です。</p><p><img alt="k181017_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「ぬ」はぬれている場所。例えば、お風呂場、や落ち葉の上、雨の日のマンホールの上などです。「か」は階段、段差のあるところです。敷居や、玄関なども要注意です。<br>そして「づけ」。片づけていない部屋です。つまづきやすいので注意が必要です。<br><br><img alt="k181017_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>東京消防庁が転倒して救急搬送された人のケースを分析したところ、およそ６割は自宅などで転んでいました。具体的な場所は、①居室・寝室、②玄関・勝手口、③廊下・縁側でした。こうした実態を知ってもらって、身近な場所に危険が潜んでいるかもしれないと意識する必要があります。そして、段差を無くす、段差がわかるように明るい色のテープをはる、積み上げてある新聞や雑誌を片付けるなど、整理整頓をすることも必要だと思います。<br><br>（転びにくい環境づくりを）<br>転びにくい環境をつくる対策は個人にとどまらず、様々なところで広がり始めています。例えば、病院。多くの高齢者が入院していますので、どうしても転倒のリスクが高まります。全国の病院では平成１７年、少なくとも１０００件以上の転倒事故が起きています。そこで、▽転倒の原因になりやすい「スリッパ」をやめて、かかとが固定されている履物に変える。▽ふらつく症状が出る睡眠薬を別の種類のものに変えるといった対策を行っているところもあります。さらには、実際に転倒した患者のカルテをＡＩ＝人工知能で分析し、転倒の可能性がある患者を予測し対策にいかそうという研究も行われています。<br>さらには、あるコンビニエンスストアでは、転倒事故をきっかけに対策を行いました。かつては、モップを使った水拭きを行っていましたが、床を滑りにくい素材にかえました。</p><p><img alt="k181017_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181017_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）転倒というと、個人が気をつけなければならないというものだと思っていましたが、環境自体を変えていくことが必要なんですね。<br><br>Ａ）そうですね。転倒は命にも直結するものですが、日常的に起きるからこそ深刻に捉えられていない面もあると感じます。防げる事故を防ぎ、守ることのできる命を守るため、社会全体で対策を進めていく必要があると思います。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 11:28:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「松橋事件　再審は誰のために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307488.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３０年以上前の殺人事件で、先週、最高裁判所は、再審・裁判のやり直しを認める決定を出しました。「松橋事件」と言われ、犯人とされた男性は今後、この事件で無罪が言い渡される公算が大きいとみられます。<br>事件は、今の日本の再審制度が抱える問題点をいくつも含んでいます。この事件と制度の課題を考えます。</p><p><img alt="j181017_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【ポイント】<br><br><img alt="j181017_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>●今回は、「新しい証拠」が裁判の後になって出てきました。<br>●そして再審請求が最高裁まで争われたことは適切だったのか。<br>●最後に、再審は誰のためにあるのか、その理念についてです。<br><br>【松橋事件とは】<br><br><img alt="j181017_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>昭和６０年に、当時の熊本県松橋町、今の宇城市の住宅で、５９歳の男性が刃物で刺されて殺害されているのが見つかりました。将棋仲間だった宮田浩喜さんが殺人などの疑いで逮捕されます。<br>捜査段階で、いったん犯行を認める「自白」をした宮田さんですが、一審の途中から「うその自白をさせられた」と無罪を主張しました。<br>昭和６１年。熊本地裁は懲役１３年を言い渡しました。２年後に福岡高裁も同じ判決。さらにその２年後の平成２年に最高裁で確定しました。<br><br>【再審の決め手は】<br><br><img alt="j181017_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>この事件で、犯人であることを明確に示す証拠は「自白」だけでした。捜査段階の供述の概要は「シャツの左袖から布を切り取り、小刀の根本に巻き付けて男性を刺した。刃物はよく洗い、布は焼いた」などとする内容です。実際、凶器とされた刃物から血液は検出されず、布もありませんでした。<br>ところが判決確定後、再審の準備をしようとした弁護団が、検察庁に５枚の布が保管されていたことを知ります。<br>この布は組み合わせると、１枚のシャツに復元されました。「燃やした」はずの左袖も見つかりました。さらに、左袖の布には血液がついていなかったことも分かりました。これらは「自白」と明らかに矛盾します。<br><br><img alt="j181017_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_04.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>もう一度年表に戻ります。弁護団によるとこの証拠が明らかになったのは平成９年。有罪確定の７年後でした。裁判をしている間、検察はこの証拠があることを、明らかにしませんでした。<br>平成１１年、宮田さんは仮出所します。弁護団は平成２４年に再審請求。その後、裁判所の勧告を受けて、さらにおよそ９０点の証拠が開示されます。<br>結局この布や遺体の傷に関する専門家の鑑定などが決め手となって、熊本地裁は再審開始を決定、福岡高裁も再審を認めました。<br>捜査機関は自分に不利な証拠を、裁判には出さず抱え込んでいたことになります。弁護団から「ずさんな捜査の上、裁判で証拠を隠していた」と批判の声が上がるのも、当然でしょう。<br><br>【証拠開示の制度は】<br>この事件は、▽自白に依存した有罪判決が、▽新たに開示された証拠で重要な事実が明らかになり、▽これまでの判断が覆されるという典型的なケースです。<br>過去にも同じような経緯をたどった再審事件がありました。しかしなぜ、繰り返されるのでしょう。<br><br><img alt="j181017_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>課題の１つに、証拠の取り扱いがあります。裁判員制度の導入などをきっかけとして、裁判の前に、検察がすべての証拠をリストにして弁護側に示すという制度が導入されました。<br>しかし、再審請求は、この対象になっていません。証拠をどこまで出すよう求めるかは、裁判官に裁量がゆだねられています。<br>専門家からは、再審請求についても、証拠開示を制度化するよう求める意見が上がっています。今回をきっかけに、制度の検討にむけた議論を始めるべきではないでしょうか。<br><br>【特別抗告は必要だったのか】<br>宮田さんは現在８５歳。認知症が進行し、弁護団によると体も弱って一人では歩くこともできないといいます。<br><br><img alt="j181017_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>検察は、地裁の決定を不服として抗告し、去年の福岡高裁の決定に対しても、最高裁に特別抗告していました。特別抗告が認められるのは、憲法違反や最高裁判例と異なる判断があった場合などに限定され、実際にその判断が覆ることは、まれです。それでも検察は争い続けました。<br>この間も宮田さんの体調は悪化します。父親のために再審請求をしていた長男も去年、病気で亡くなりました。<br>最高裁では判断が出るまで数年かかるケースも珍しくありません。ところが今回、最高裁はわずか１１か月で検察の特別抗告を退けました。さらに最高裁は今回「職権判断」をつけることも一切なく、文字通り検察を「門前払い」しました。これは最高裁が、今回の特別抗告に対する冷ややかな意思を示したとも感じられます。検察は最高裁の決定を重く受け止めるべきでしょう。<br>すでに自白の核心部分が新証拠で大きく崩れたうえ、地裁と高裁で２度も再審が認められたのに、有罪だと主張し続け最高裁まで争う必要性はあったのか。本人の年齢や健康状態も考慮できたのではないでしょうか。<br><br>最高裁には今、「大崎事件」という別の再審請求事件もあります。こちらも地裁と高裁が再審開始を認めたのに対し、検察が最高裁に特別抗告をしています。請求人は９１歳です。検察がすでに出されている再審開始決定の取り消しを最高裁まで求めることの妥当性は、今後も議論になるでしょう。<br><br>【再審は誰のために】<br>再審制度は、戦前もありました。では、日本で最初の再審無罪とはどんな事件でしょうか。はっきりとした記録を見つけることはできませんでしたが、戦後、最高検検事や広島高検検事長などを務めた岡本梅次郎氏は、東京控訴院検事時代に自ら担当した昭和９年の新潟の放火事件が、「初の再審無罪だ」とする回想を残しています。<br><br><img alt="j181017_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181017_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>この事件の最大の特徴は、検察が再捜査して、昭和１３年に自ら再審手続きをとったことです。岡本氏は当時の捜査がずさんだったと認めたうえで「記録を調べ、再捜査を行った結果、犯行を認める供述をした別の男が真犯人で、服役した男性は無罪だったと判断し、この男性を促し自らも再審手続きをした」などと回想しています。（『法曹』「あの人この人訪問記—岡本梅次郎」（法曹会）より）<br>当時の新聞記事にも「検事局が進んで再審手続きを行った」と書かれています。<br>しかも回想によれば、上司だった検事長や次席検事も報告を聞いて何度も激励し、再審無罪となったことを「よくやった」とねぎらったということです。<br>当時は司法制度が今とは大きく異なるうえ、事実が判明した経緯も全く違うため、直接比較することはできません。<br>ただ、回想から伝わってくるのは、事実に対する謙虚さです。自らのメンツのため、ただやみくもに争うのではなく、裁判の誤りを正し、無実の人を救うという再審制度の理念を、岡本梅次郎氏やその上司が、理解していたことがうかがえます。<br><br>法律は再審請求を、有罪が確定した人の「利益」のためにあると記しています。<br>最高検察庁は今回「決定を厳粛に受け止め、再審公判において適切に対処したい」とするコメントを出しました。<br>今後は、改めてこの事件の裁判が行われます。無罪の公算がすでに大きいことから、裁判所は１日も早く裁判を行って、宮田さんの名誉を回復すべきだと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Oct 2018 23:49:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『毒薬条項』悪魔は細部に宿る！?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカがメキシコやカナダと合意した新たな自由貿易協定に、中国との自由貿易協定を厳しく制限する条項が盛り込まれ、今後の日米交渉にも影響が出かねないとして、注目を集めています。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C181018_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181018_1.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="280"></p><div><p>Ｑ１）<br>“毒薬条項”って、恐ろしい響きのタイトルですが、いったい何のこと？<br>Ａ１）<br>ハロウィンも近いのでイラストもコスチュームにしてみました。毒リンゴを食べたら死んでしまいます。同じように“毒薬条項”とは、その条項を発動すれば、契約そのものをご破算にすることが出来るというものです。主に企業の敵対的な買収を防ぐための対抗策などにも使われてきた言葉です。<br>アメリカは、ＮＡＦＴＡ=北米自由貿易協定の見直しを求めて交渉した結果、今月までにメキシコやカナダと新たな合意を結びました。アメリカ通商代表部が公表したその条文案の中に、こんな文言が盛り込まれていました。3か国のうち1か国が「“市場経済でない国”と自由貿易協定を発効させれば」他の2か国は「この協定を“打ち切ることも出来る”」というのです。<br><br><img alt="C181018_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181018_2.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ２）<br>“市場経済でない国”って、中国のこと？<br>Ａ２）<br>ずばり中国です。現に、ロス商務長官は、中国による知的財産権の侵害など、不公正な慣行を正当化するような“抜け道”を塞ぐのが目的だと言っています。要は「アメリカの知らないところでアメリカの意に反する合意を中国と結ぶな！」そう釘を刺したかたちです。当然中国は反発しています。そして問題は、これから日本と交渉する貿易協定にも同じような条項を取り入れたいと、トランプ政権が考えていることです。<br><br><img alt="C181018_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181018_4.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ３）<br>仮に日米協定にも、こうした“毒薬条項”が盛り込まれたら、どうなる？<br>Ａ３）<br>いま日本が中国を含めて交渉している日中韓ＦＴＡ=自由貿易協定やＲＣＥＰ=東アジア包括的経済連携協定にも影響が出かねません。最悪の場合、日本企業は、アメリカ市場をとるか？それとも中国市場をとるか？いわば二者択一を迫られてしまうかも知れません。<br>そうした厳しい事態に追い込まれないためにも、“悪魔は細部に宿る”そうアメリカの格言に言うとおり、今後の日米交渉には、細心の注意が必要となるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 07:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北方領土 先祖の墓を建て直す 第二弾」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北方領土では多くの日本人墓地が残されていますが、墓石が倒れるなど墓地の荒廃が深刻です。北方領土での日本人墓地で倒れた墓石を建て直そうとする試み、島のロシア人の協力で新たな展開が動き出しました。石川解説委員です。<br><br><img alt="k181018_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ　8月に北方領土の日本人墓地で倒れたお墓を建て直すという話を伝えましたが、その後何か動きがあったのでしょうか。<br><br>Ａ　今週、根室に北方4島から60人ものロシア人の現島民が訪れました。ビザなし交流、今度は4島からの訪問団です。ロシア人の島民は富山などを訪れた後、訪問の最後に根室に戻ってきました。そこで一つの再会がありました。<br><br><img alt="k181018_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>元島民２世の井桁さんと択捉島の島民セルゲイ・クワソフさんです。二人は、7月択捉島の紗那、ロシア名でクリルスクの郊外にある日本人墓地での倒れたお墓を建て直す時に力を合わせて協力したのです。<br>井桁さん「お会いできてうれしいです」<br>セルゲイ・クワソフさん「私もです」<br><br>Ｑ　前回お伝えしたのは確か土台まで作ったという話でしたね。<br><br>Ａ　そうです。7月のビザなし訪問で、その時は土台までは作り、来年のビザなしで墓を立てようという予定でしたが、セルゲイさんがその後一気に日本人墓地の整備に動き出したのです。<br><br>Ｑ　どういうことですか<br><br><img alt="k181018_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ａ　セルゲイさんはまず土台ができた墓を元通りにしました。この写真です。井桁さんは土台が固まるには一か月かかると慎重でしたが、セルゲイさんはもう大丈夫と8月半ばには墓を元のように建て直したとのことです。<br><br>Ｑ　ちょっとセッカチじゃないかと心配したという話でしたね<br><br>Ａ　さらにこれだけにとどまりませんでした。<br><br><img alt="k181018_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>こちらの写真をご覧ください。セルゲイさんは、井桁さんに日本人墓地で倒れたままになっていた他の墓も建て直したと報告したのです。<br>実はこのお墓は井桁さんの曽祖父柏谷幾次郎さんのお墓です。柏谷家は紗那で大きな廻船問屋を経営していて、択捉での事業を立ち上げた曽祖父の大きな墓が墓地に在りました。しかしその墓もかなり前から倒れたままになっていました。ただあまりにも大きな墓で、井桁さんは、何時かは立て直したいと思いながら、人力では無理なために建て直すことは諦めていました。その墓もセルゲイさんの手で元通りにもどしたということです。<br><br>Ｑ　どのように建て直したのですか？<br><br>Ａ　セルゲイさんによりますと小型のクレーンを使って三日がかりで墓石を少しずつ動かして、元通りに建てたということです。土台もしっかりと固めてもう倒れないようにしたということです。<br>そしてほかにも倒れていた墓を合わせて４基をすべて元通りに戻しました。<br><br>セルゲイさんは今回、日本に来たのはもう一つ理由がありました。<br>井桁さんの曽祖父の墓石の下になっていた土の中から青磁のお皿を見つけてそのお皿を井桁さんに渡したいと思ったからです。<br>井桁さんのお母さんら島に在住していた柏谷家の人たちはソビエトに占領されてから三年後、島から強制送還されました。その時、最後に曽祖父のお墓にお参りして、必ず戻ってくると心の中で誓って島を去ったと言います。その時墓のそばに置いて行ったものかもしれないとのことです。<br><br>セルゲイ・クワソフさん「土に埋められていました。彼の曽祖父の墓石の下の土の中から見つけました」<br>井桁さん「たしかよく使っていた身の回りの品を埋めてきたと聞いています」<br>「このお墓はどうするか悩んでいたところなので感謝です。母や叔母もぜひ連れていきたいです。今まで関心のなかった従妹たちも行きたいといっています」<br><br>Ｑ　井桁さんら元島民の熱意がセルゲイさんら島のロシア人を動かしたのでしょうか？<br><br>Ａ　確かにその通りです。セルゲイさんを突き動かしたのは一家に伝わる日本人と暮らした記憶でした。実は北方領土がソビエトに占領された後3年間ほど日本人とロシア人が一緒に住んだ時期がありました。<br><br><img alt="k181018_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_06.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>この写真をご覧ください。一昨年ロシアで出版された本ですが、1946年9月の写真で、紗那にある小学校です。校庭でロシア人の子供と日本人の子供が遊んでいる姿が見えます。セルゲイさんの祖父と祖母は当時七人の子供を連れてロシア中部から4島に移り住み、そこで日本人と一緒に暮らし、子供たちはこの学校で学びました。同じころ井桁さんの母の美智子さんもこの学校に通い、ロシア人の子供と遊んだ記憶があるということです。つまりセルゲイさんのお母さんと井桁さんのお母さんや叔母さんは一緒の学校で学んで時期があったのです。<br>セルゲイさんは祖母や母から日本人はとても礼儀正しくて良い人たちだった、家族が病気になった時に日本人の医者に治してもらったと言い伝えられて、一家はいつかまた日本人と一緒に住める時が来るのではないかと思ってきたというのです。<br><br>セルゲイ・クワソフさん「祖母、母から私へと日本人の良い感情は受け継がれました。我々は一緒に住んだのです。日本人は敵ではなく友人です。今後も一緒に住めます。」<br><br>Ｑ　日本人との思い出と感謝の気持ちがクワソフさんを動かしたのですね？<br><br>Ａ　ただこの70年間にはひどい歴史もありました。<br>元島民１世の鈴木咲子さんです。<br>「家もすっかり亡くなり、父や母の墓もどこにあるか分からなくなっていました。あまりの衝撃に言葉もありませんでした。ただ自然が昔のままなのが慰めでした」<br><br><img alt="k181018_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181018_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>鈴木さんは択捉島北部の蘂取村出身です。占領後ロシア人と一緒に暮らした時期があります。しかし鈴木さんらが追われた後、蘂取村の家や墓地はソビエト時代完全に破壊されたと言います。1960年代当時のソビエト政府が、4島に日本人が居住していた跡を消せという指令を出して同じように破壊された住居や墓地も多いのです。鈴木さんは1991年島を追われてから初めて故郷を訪れその事実を知りました。今は、蘂取村はロシア人も住んでいない無人の村となっています。<br><br>Ｑ　それは酷い話ですね<br><br>Ａ　ただ鈴木さんは、その怒りを島のロシア人にそのままぶつけたところ、ロシア人の女性が「私の世代の事ではないが、申し訳ないことをした」と涙ながらの謝罪を受けたということです。それから恨んでばかりいては前に進めないと考えて、ロシア語を勉強してビザなしで訪れるロシア人に自らの体験を話し、日本人とロシア人が一緒に暮らせる時期が来るよう訴えています。<br><br>Ｑ　元島民の方が自由に故郷を訪れ墓参りしたいという願いは切実ですね<br><br>Ａ　その通りです。元島民で作る千島歯舞居住者連盟では、高齢化した元島民の負担を軽減する措置を取り、墓地に行く道の整備やそもそも墓地そのものの調査を早急に始めてほしいと要望しています。<br>日ロの領土問題を含む平和条約交渉は正念場を迎えていて、今後の首脳交渉が大きなカギとなります。交渉が進展して、自由に島に行きたいとの元島民の願いが叶うことを望みます。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 11:10:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ダンパー　データ改ざん　問題の本質は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307531.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>建物にいる人や建物そのものを地震から守る「ダンパー」という装置について、メーカーが性能を示す検査データを長年にわたり改ざんしていたことがわかりました。問題のダンパーが設置されていた物件は、およそ１０００件にのぼります。メーカーは、「震度６強や７の揺れでも倒壊の恐れはない」としていますが、地震に強い国づくりを進める日本で、この改ざんは決して許されるものではありません。<br>ダンパーのデータ改ざんの問題の本質はどういったことなのか考えます。<br><br><img alt="181018_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="181018_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▽ダンパーとはどういう装置で、何のデータが改ざんされたのか。<br>▽改ざんによって、何が問題になったのか。<br>▽ものづくり現場で相次ぐ不正をどう考えるのか、みていきます。<br><br>改ざんをしていたのは、東京・港区に本社がある「ＫＹＢ」と、子会社の「カヤバシステムマシナリー」です。<br>ダンパーは、免震や制振という地震対策をした建物で、揺れを抑えるために使われています。<br><br><img alt="181018_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>上の図の左は、免震の建物です。地面と建物の境界に水平に変形するゴムを置いて、地震の揺れが建物に伝わりにくいようにします。このとき、建物が大きく揺れないよう、揺れを吸収するのが、ピストンのような動きをするダンパーです。<br>制振の建物（上図の右）では、柱と梁に斜めにダンパーを設置し、地震の揺れを吸収します。<br><br>一般的な建物は、地震の揺れを柱やはりで耐えようとします。</p><p><img alt="181018_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>このため、揺れが強い場合、柱や梁に大きな負担がかかり、損傷します。建物を支える重要な構造が被害を受けると、地震後、危険で立ち入ることができなくなります。<br><br><img alt="181018_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="369" height="208"></p><p>これに対して、免震や制振はダンパーが負担してくれます。こうすることで、大きな揺れが来ても、柱や梁といった建物の基本的な構造に被害が及ばないよう設計しています。<br><br><img alt="181018_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_03_7.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>一般の建物は「倒壊しない」ようにしていますが、大きな地震を受けると使用できなくなることがあるのに対して、免震や制振は建物が損傷しないようにすることで、建物の「機能維持」も図ることができます。大地震でも、建物の揺れが比較的小さいことから、室内を短時間で元のように使えることが可能になっています。<br><br>ただ、こうした性能を発揮させるためには、ダンパーが設計どおり働くことが必要になります。<br><br><img alt="181018_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>たとえば、免震の建物で、<br>▽ダンパーが柔らかすぎると、建物全体が大きく横に動いてしまいます。<br><br><img alt="181018_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>▽ダンパーが硬すぎると、ダンパーの部分で揺れを吸収してくれないので、建物が上の図のように揺れて、柱や梁の負担が大きくなります。</p><p><img alt="181018_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_04_4.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>免震も制振も、ダンパーには柔らかすぎず硬すぎない、適正な柔らかさにする必要があります。<br>ＫＹＢと子会社は、製造したダンパーをひとつひとつ検査する際、柔らかさを示すデータが国の基準や発注者が求める範囲になかった場合に、決められた手順で調整せず、あたかも適正な値であるよう数字を操作し、データを改ざんしていたということです。<br><br>改ざんは２０００年３月から２０１８年９月にかけて行われ、これらのダンパーが使われた物件は、データを確認中のものを含めて、９８６件にのぼるということです。物件は、４７都道府県すべてにおよび、高層マンションや行政の庁舎、病院、事務所などがあります。<br><br><img alt="181018_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ＫＹＢによりますと、問題の物件のうち、改ざんの影響を大きく受けたと見られる建物について、安全性を検証したところ、震度６強や７の揺れでも倒壊する恐れはないという結果が出されたということです。建物には何本ものダンパーが使われているため、一部のダンパーに改ざんがあっても、建物全体に与える影響は少なく抑えられていることなどが理由として考えられます。建築の専門家も、「詳しい検証は必要だが、倒壊するような危険な建物はないと考えて良いだろう」と指摘しています。<br>しかしその一方で、建物の機能維持が設計どおりかどうかは検証されていません。<br><br>もう一度、建物の特徴を見てみます。</p><p><img alt="181018_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_06_0.jpg" class="mt-image-none" width="372" height="209"></p><p>免震や制振では、大地震で、単に倒壊しないだけでなく、機能が維持されるという狙いでダンパーを使っています。ダンパーが使われていた建物に庁舎や病院がありましたが、行政は地震後、直ちに救援、復旧・復興の指令塔としての役目が求められます。病院も、多くの被災者を治療する拠点として機能しなければなりません。そのために、一段も二段も地震に強い建物にしようと、免震や制振にしているのです。</p><p><img alt="181018_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>改ざんによって、この機能維持が設計どおりに発揮できなくなっている恐れがあります。<br>免震や制振は、阪神・淡路大震災で拠点となる建物などが使えなくなったことを教訓に、採用するケースが増えてきました。今回のデータ改ざんは、そうした「日本を地震に強い国土に変えよう」という取り組みを踏みにじる行為で、決して許されるものではありません。<br><br>ＫＹＢと子会社は、今後、問題のダンパーを交換するとしています。地震はいつどこで起こるかわからないだけに、早急に取り掛からなければなりません。<br><br>こうした不正が起こらないようにするには、どうしたらいいのでしょうか。</p><p><img alt="181018_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>今回、改ざんは、検査とは別の担当の従業員が気づき、２０１８年８月、上司に報告して発覚したということです。これまでの社内調査によりますと、ダンパーの性能を検査してきた歴代の担当者、少なくとも８人が改ざんに関与し、口頭で引き継がれていたということです。<br>改ざんした理由ははっきりしていません。<br>ただ、このダンパーは大型であることから、もともと柔らかさを適正な値にするのが難しかったといいます。値が範囲内にないときは、分解して調整した上で、組み立て、再び検査してデータを出すことにしています。これに時間がかかったことが背景にあったと見られています。<br>ＫＹＢと子会社は、調査委員会を作って、原因を調査し、再発防止を図るとしています。<br>１５年以上もの間、会社として気づかずに出荷し続けていたことからみても、会社が担当者任せで、チェックができていなかったことは明らかです。<br><br><img alt="181018_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_07_5.jpg" class="mt-image-none" width="372" height="209"></p><p>製造現場に納期に間合わせるよう無理な作業をさせていなかったのか、不正を長年続けた背景な何なのか、明らかにしなければなりません。<br><br>そして、もうひとつ指摘しておかなければならないのが、日本のものづくり現場での不正が後を絶たないことです。</p><p><img alt="181018_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181018_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>建築関係では、１０年以上前の耐震偽装を思い出しますが、最近も、<br>▽東洋ゴム工業による建物の免震装置のデータ改ざん、<br>▽旭化成建材による、建物の杭のデータ偽装がありました。<br>製造業でも<br>▽神戸製鋼所のアルミ製品のデータ改ざんのほか、<br>▽自動車メーカーによる燃費などのデータ書き換えなどなど、数多くの不正が明らかになっています。<br>そうした中で、問題をひとごととせずに、自分たちの足元を見つめ直すということをしてこなかった経営側の危機管理の甘さ、それが今回の不正を未然に防げなかった背景にあったのではないでしょうか。<br>日本のものづくりが、再び高い信頼を得るには、何が必要なのか。困難に突き当たったとき、それに正面から向き合って、技術力で乗り越えていく。そうした原点に立ち返ることが、いま求められています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:04:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる南シナ海の米中対立」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307536.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>南シナ海をめぐって米中の対立が激しくなる中、東南アジア諸国の国防相による「ＡＳＥＡＮ国防相会議」がシンガポールで始まり、日米中なども加わって議論が行われます。津屋解説委員です。<br><br><img alt="C181019_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181019_0.jpg" class="mt-image-none" width="495" height="278"></p><div><p>Ｑ１：今回の会議はどこに注目しますか。<br>Ａ１：何といっても、アメリカのマティス国防長官と中国の魏鳳和（ぎ・ほうわ）国防相が直接意見を戦わせる、最終日（２０日）の拡大会議です。米中はいま、「貿易戦争」とか「新たな冷戦」とか言われるような険悪なムードですが、これを反映するように、南シナ海での対立も先鋭化しています。南シナ海の人工島には、滑走路やレーダー施設が完成し、対空ミサイルも配置されるなど軍事拠点化がどんどん進んでいます。これに対しアメリカは最近、中国に対するけん制のギアを一段階、上げてきたように思います。<br><br><img alt="C181019_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181019_2.jpg" class="mt-image-none" width="495" height="278"></p><p>Ｑ２：どういうことですか。<br>Ａ２：アメリカは先月に続き今週も、Ｂ５２爆撃機に南シナ海上空を飛行させてたほか、イギリスやオーストラリアなどの同盟国も加わって人工島近くを航行する「航行の自由作戦」を強化して、中国の主張は絶対認めない姿勢を鮮明にしています。これに対して、先月末、中国海軍の駆逐艦が、アメリカ海軍のイージス駆逐艦に衝突ぎりぎりの極めて危険な距離まで異常接近しました。中国軍はこれまで、「航行の自由作戦」を監視するだけにとどめてきましたが、初めて海軍が挑発行為に踏み切った形です。<br><br>Ｑ３：雲行きが怪しくなってきましたね。<br>Ａ３：中国側がもし、強硬姿勢のギアを上げ、軍が現場で断固とした行動をとる方針に転じたのだとすれば、非常に由々しき事態です。それに心配なのは、軍同士が対峙するという点です。万一、軍の艦艇同士が接触した場合、互いに強力な武器を搭載しているだけに抑制が効かず、軍事衝突にエスカレートしてしまうおそれがあります。<br><br><img alt="C181019_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181019_5.jpg" class="mt-image-none" width="495" height="278"></p><p>Ｑ４：衝突だけは避けてもらいたいですね。<br>Ａ４：今回の会議では、米中が互いの主張をぶつけ合う展開は避けられないでしょうが、最悪の事態を回避するためのより踏み込んだ提案がなされるのか、あるいは、緊張を高めるだけの結果になってしまうのか、よく注意して見なければならないと思います。<br><br>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 07:16:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初認可１校　専門職大学と文部科学行政の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307665.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>質の高い職業人の育成を目的に、来年度から設置が可能になった新制度の大学、専門職大学について、設置申請のあった１７校のうち、設置が認められたのは１校だけでした。背景には、政府主導の教育改革で現場に無理が生じているのではないかという指摘があります。専門職大学の設置申請を通して文部科学行政が抱える問題について考えます。</p><p><img alt="J181019_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>専門職大学は、学問や芸術を教えたり研究したりすることが中心の従来の大学の役割に加えて、専門性が求められる職業人を育成することを重点的な目的としています。今の大学では即戦力となるような人材育成がなされていないという経済界からの批判の声も受け、短大以来５５年ぶりに大学体系の中に新しい形が加わることになりました。</p><p><img alt="J181019_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>専門職大学のキーワードは実習と実務です。卒業に必要な１２４単位のうち３分の１にあたる４０単位以上は実習で、さらにその実習の半分は企業などに出向いて行います。専任教員の４０パーセント以上は、企業などで実績を重ねた実務家が担うことが義務づけられます。医療や福祉などに加え、観光や農業、情報などの分野でこれまでの想定を越えてめまぐるしく変化する仕事の形態に対応できる人材の育成を目指します。さらに人生１００年時代を迎え、社会人の学び直し、いわゆるリカレント教育を担う場となることも期待されています。</p><p><img alt="J181019_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>文部科学省は去年、学校教育法を改正し、来年４月から開学が可能になったことを受けて短大と学科の新設と合わせて１７校が設置申請しました。文部科学省の大学設置審議会がほぼ１年をかけて審査し、今月答申を示しました。設置が認められたのは、高知県土佐市の「高知リハビリテーション専門職大学」の１校。大学と短大各１校の２校が審査継続となる保留となりました。残る１４校は、認可されるのは難しいなどと判断し、申請を取り下げました。保留の２校は、年内にも設置認可の可否が判断されますが、審議会が指摘した問題点を改善して追加で設置が認められても初年度の開学は３校にとどまることになります。<br>審議会は人事や経営状況など法人としてのプライバシーに関わる問題を審査するため非公開で行われ、保留の理由や申請を取り下げたものにどんな問題点があったのかなど個別に明らかにすることはありません。しかし、今回、審議会の分科会長名で「多くの申請案件で、総じて準備不足で法人として大学設置に取り組む体制が不十分と感じた」などとするコメントを出しました。全体状況とはいえ、申請内容の中身に踏み込むコメントは、専門職大学の設置者に向けた審議会の危機感の表れだと思います。</p><p><img alt="J181019_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>なぜこうした結果になったのでしょうか。２つの側面があります。<br>▽申請者側に欠落する「大学の意義」の理解、そして▽あまりに短い準備期間です。<br>まず、申請者側の問題です。今回の専門職大学の設置申請は、既存の専門学校から移行を目指すものがほとんどでした。学校教育法１条に定める学校には含まれない専門学校ですが、資格を取ることなどを目的に高校生の２０パーセントが進学します。ただ、卒業しても大学のように国際的に通用する学位は取得できません。得意とする実務教育に研究を加えることで専門職大学になれば学位が取得でき、既存の大学と肩を並べることにつながります。<br><br><img alt="J181019_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>しかし、関係者によりますと、申請内容の実態は、およそ大学教育の質を保証するには値しないものがほとんどだったと言います。現在専門学校で教えている教員をそのまま実務教員として大学の教授とするよう申請したり、個別の教授室がなかったりするケース。中には学則として提出された書面に別の既存の大学の名前がそのまま残っていたもの、つまりいわゆるコピペをそのまま出したとしか思えないものまであったと言います。「専門学校と大学の違いは何なのか、もう少し真面目に取り組んでもらわなければ」と話す委員もいます。<br>今回、申請者の多くが、来年度の開学を前提に今の高校３年生向けの説明会を開いたり、テレビやインターネットを通して大規模なPRを行ったりしていました。違法ではないものの、開学をあきらめたところは、進学を目指して準備を進めていた高校生には説明責任を果たす必要があります。<br><br><img alt="J181019_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>2つ目の問題、準備期間です。法律が改正され、専門職大学の設置基準が確定したのは去年９月でした。本来設置申請の受付は１０月に行われることになっていますが、準備期間を考慮して１か月遅れの１１月下旬としました。それでも申請者側が具体的な準備を進められたのは２か月間しかありませんでした。<br>大学の設置申請には、かつてトラック１台分と言われる大量の資料を用意する必要がありました。規制緩和によって今ではそこまで極端なことはないにせよ、これまでなかった専門職大学の設置申請をするにはあまりにも時間が限られていたわけです。実際、専門職大学の設置を目指していた専門学校の中には、準備が間に合わないことを見越して初年度の開学を見送り、翌年度以降の設置に切り替えるところもあったといいます。</p><p><img alt="J181019_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>そもそも専門職大学の設置は、４年前、２０１４年７月に出された政府の教育再生実行会議の５次提言に盛り込まれたことが発端です。それを機に、文部科学省は有識者会議や中教審で設置に向けた審議を進めて来ましたが、おととし６月、内閣府が発表した日本再興戦略の中で、初めて、２０１９年度という開学時期が示された経緯があります。政府が先にゴール地点を決めてしまったことで、文部科学省にしてみれば、無理を重ねざるを得なかったわけです。<br><br><img alt="J181019_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>先にゴールを決められてから制度設計に苦慮する。ここ数年、文部科学行政の中で目立ちます。たとえば２０２１年から大学入試センター試験に代わって導入される大学入学共通テスト。初めに導入時期が決まり、そこを目指して具体的なテストの内容や方法といった制度設計を進めることになりました。英語の読む、聞くに加え話す、書く、の４技能をどう測るのかや、国語と数学に記述式を導入する方法などをめぐって、入試の公平公正が保てるのかといった疑問が払しょくしきれず、教育関係者や高校生、保護者などから不安の声が上がり続けるなど混乱が続いています。いじめ問題の解決を理由に学習指導要領改訂を待たずに決まった小中学校の道徳の教科化では、子どもたちの心の内面を評価することにつながることへの懸念から、現場の先生たちの悩みが顕在化しています。いずれも政府の教育再生実行会議が実施を求め、課題が指摘される中、短期間で実施されることになりました。社会全体でこれまで以上に予測不能な急激な変化が進む中、教育もスピード感を持って改革を進めるべきものがあるのは当然です。しかし、専門家の中には教育は国家１００年の大計という本来の理念が欠けているものが少なくないとの指摘があります。<br><br><img alt="J181019_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181019_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>AI時代を見据え、専門性が求められる職業人の育成や人生１００年時代の学び直しへの対応への必要性は当然のことです。そうであればなおのことそれにこたえられるだけの教育機関でなければ社会のニーズにこたえることにはならないでしょう。制度ができる過程では、就職にも有利で、大学進学への影響も大きいとの見方もあった専門職大学が、既存の大学などと伍した高等教育機関として成り立つのか。今回の反省を踏まえた申請者側、そして何より不祥事からの信頼回復が待ったなしの文部科学省双方の対応が問われることになります。<br><br>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 19 Oct 2018 23:31:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「印モディ首相訪日へ　日印経済協力のカギは相互補完」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307671.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月２８日からインドのモディ首相が日本を訪れます。<br>日本・インド両国の経済面での協力について、櫻井解説委員です。<br>Q1　今回の訪日、日本側は手厚いもてなしを用意しているようですね。<br>A1　安倍総理自らの別荘にも招待する計画があるようで、こういったもてなしは非常に珍しいことです。といいますのも、インドは近く、イギリスを抜いて世界５位の経済大国になるほか、６年後・２０２４年ごろには、日本を抜き世界３位に躍り出るという予測もあります。また中国との関係をみてもインドの重要性は地政学的にも増しています。そこで日本が成長著しいインドとどう関係を深めていくかが問われていますが、そのカギは「相互補完」だと思います。</p><p><img alt="C181022_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181022_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Q２「相互補完」とは？<br>A２　一つは「人材」です。日本が少子高齢化で、人手・人材不足に悩む一方、インドでは人口が増え続け、若者の就職難・雇用不足が社会問題となっています。<br>そこで、人材を必要とする日本企業とインドの優秀な若者たちを結ぶ手立てはないか。最近フリマアプリ大手のメルカリがインドのIT技術者を大量に採用したニュースがありました。また「インドのシリコンバレー」プネという都市で日本の中小企業１０社が採用を募ったところ、６００人もの応募があったということです。<br>このように両者をひきあわせる機会を増やすような取り組みが期待されます。</p><p><img alt="C181022_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181022_8.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>Q３　たしかに日本インド双方にメリットがありそうですね。<br>A３　そしてもう一つは「企業の連携」です。ものづくり、ハードを得意とする日本の大手企業とソフトを得意とするインドのベンチャー企業が手を組めないか。インドではモディ首相が打ち出したベンチャー企業の育成構想のもと、デジタル・IT分野を中心に有望なベンチャーが今、次々に生まれています。また、日本企業の足場が弱いとされるアフリカ市場にもインド企業は強く、こういった第３国に向けた両国の連携を強めていくことも打ち出される見通しです。<br>首脳会談では日本式を採用したインドの高速鉄道プロジェクトや、日本・インド・中国それに東南アジアなどのあわせて１６カ国が参加するRCEP・東アジア地域包括的経済連携を巡る動きなども議題にのぼるとみられますが、経済面での協力をテコに、安倍総理が両国の関係を強固なものにできるか、その成果が注目されます。<br><br>（櫻井　玲子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 07:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＮＦ全廃条約脱退表明～核軍拡競争再燃か」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307740.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>冷戦時代、核軍縮を大きく進展させたINF・中距離核ミサイル全廃条約。この条約からトランプ大統領は脱退すると表明しました。その背景には、条約に違反してミサイルの開発を進めるロシア、それに条約の枠外にあって、大量の中距離ミサイルを保有する中国の存在があります。アメリカも新たに開発に乗り出す意欲を示していて、軍拡競争が再燃する懸念が高まっています。</p><p><img alt="j181022_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>■INF条約とは■<br>津屋：INF・中距離核ミサイル全廃条約は、冷戦時代の1987年、当時のレーガン大統領とゴルバチョフ書記長が調印しました。射程が500キロから5500キロの地上配備の弾道ミサイルと巡航ミサイルを廃棄することで合意しました。この条約に基づいて、「ＳＳ２０」や「パーシング２」など、米ソ双方はあわせておよそ2700基もの中距離核ミサイルを廃棄しました。<br><br><img alt="j181022_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_01.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p><img alt="j181022_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_02.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>米ロの核問題を長く取材してきた石川さん、ＩＮＦ条約は、核超大国同士が特定の核ミサイルの全廃に初めて合意した歴史的な条約でしたね。<br><br>石川：実際に核兵器の削減に踏み切ったのはこの条約が初めてで歴史的な合意です。当時、ソビエトの中距離核ミサイルSS20によって第一撃の打撃を受けるのではないかというヨーロッパの現実の脅威を大幅に減少しました。「核戦争に勝者はない」という認識を共有したゴルバチョフ・レーガンの両首脳だからこそできた合意です。<br><br>■「脱退表明」■<br>津屋：この条約の締結から31年、トランプ大統領は、「条約を終わりにする」と表明しました。アメリカは条約を順守してきたのにロシアは長年、違反して、新型のミサイルを開発、一部はすでに配備していると批判し、アメリカ自らも中距離核戦力を開発して対抗していく考えを示しました。</p><p><img alt="j181022_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_03.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>石川さん、トランプ大統領の脱退表明の影響をどうみますか？<br><br>石川：このまま500～5500キロの中距離核の範囲が核軍縮の枠組みが全くなくなり、無秩序な核軍拡が進む恐れもあります。実は中距離核兵器とは、アメリカ本土にはあまり関係なく、ヨーロッパやアジアの安全保障に大きな影響を与えます。例えばロシアが冷戦時代と同様ヨーロッパを射程に収める中距離核ミサイルの配備を再開すれば、ヨーロッパが再び直接核の脅威にさらされることになります。<br><br><img alt="j181022_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_04.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>津屋：ロシアは、条約違反をしてきたのはアメリカの方だと批判していますね。<br><br>石川：アメリカはすべての責任をロシアと中国としているが、アメリカ自身もアメリカファーストの立場から核戦力でも優位に立ちたいと思っているように私には思えます。ロシアはアメリカこそが2001年のABM条約破棄から始まり、計画的に順を踏んで、この条約を意図的に無意味にしようとしてきたように見ています。例えばアメリカがポーランドやルーマニアに配備した弾道ミサイル防衛の「イージスアショア」は、搭載するミサイルを変えれば地上攻撃型の中距離ミサイルになる主張しています。<br><br>■時代と情勢の変化■<br>津屋：少し視点を変えてみると、30年前の条約が今の世界情勢に合わなくなっているという面もあるように思いますがいかがでしょう？<br><br>石川：米ソが条約を調印した1987年当時と大きく異なるのは、INFを所有する国が大幅に増えているという現実です。</p><p><img alt="j181022_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_05.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>中国は言うに及ばず、北朝鮮、インド、パキスタン、イラン、イスラエルとロシアから見ると自らの領土の周りをこれらの国の中距離ミサイルで取り囲まれています。大陸国家ロシアが抑止する手段つまり陸上に中距離ミサイルを配備できないのは不公平だという意見は軍部を中心にあります。それがアメリカから見れば条約違反と受け取れるミサイルの開発につながっているのかもしれません。<br><br>■本音は対中国■<br>津屋：トランプ政権が、INF条約を脱退しようとしている最大の理由は、まさにこの30年間で軍事費が実に50倍以上に増えた中国の存在です。アメリカが条約の規制によって中距離ミサイルを保有できない間に、中国は軍事力を増強し、着々と中距離弾道ミサイルや巡航ミサイルの開発を進めてきました。中国のミサイルの多くは、米軍基地のある日本やグアム、ハワイなどを射程におさめています。さらに、アメリカの強大な軍事力の象徴とも言われる空母を撃沈することを狙った対艦弾道ミサイルも開発し、すでに実戦配備したとみられています。<br>中国のミサイルについて、去年、議会の公聴会で、当時のハリス太平洋軍司令官は「中国の保有するミサイルの実に９５％は中距離ミサイルだが、アメリカ軍にはこれに相当する装備はない」と強い危機感を示していました。<br><br><img alt="j181022_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_06.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>■「足かせ」排除で軍拡競争再燃か■<br>津屋：自分たちが持っていない兵器を競争相手が持っているという不均衡を何としても解消したいというのがアメリカの本音です。いまのアメリカは、いわば「INF条約」という「足かせ」をはめられて身動きができない状態です。それが、条約を無きものにすれば、自ら中距離ミサイルの開発に乗り出すことができる。しかしそれは、ロシアにはめられた「条約の足かせ」をなくし、プーチン大統領に、中距離核戦力開発のフリーハンドを与えることになります。<br><br><img alt="j181022_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>また、アメリカが新たな開発をすれば、中国も対抗して核やミサイルのさらなる増強に走り、大国間で核軍拡競争が再燃するおそれがあります。<br>石川さんは、ロシアはどのような動きに出るとみていますか？<br><br>石川：プーチン大統領はもしもアメリカが条約を離脱してこのカテゴリーの核戦力を配備するならば直ちに対抗措置を取ると明言しています。おそらくロシアが所有する巡航ミサイルを核兵器搭載可能なものとするのではないか。ただこのことは米ロ双方とも通常兵器と核兵器を搭載できる「曖昧な」ミサイルが増えるということになります。これは大きな問題です。ロシアはシリアでの軍事行動でも現地に展開した部隊だけでなく、ロシア本土などからの巡航ミサイルによる攻撃を多用しました。これは通常兵器ですが、米ロ双方が通常兵器と核兵器双方に使用可能な兵器が増やすことは、偶発的な衝突の可能性を増すものとなります。<br><br><img alt="j181022_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181022_08.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>■条約はどうなる■<br>津屋：条約の規定では、離脱の6カ月前に相手国に通告することになっています。モスクワを訪問中のアメリカのボルトン大統領補佐官が、プーチン政権に対して条約からの脱退を通告するのかどうかが注目です。トランプ大統領のことですから、脱退表明も駆け引きととらえ、いったん表明したことでも、相手の出方を見て取り消すということもありえなくもないと思いますが、このあたり、ロシアに妥協の余地はありそうですか？<br><br>石川：ロシアとしても無秩序な軍拡競争は避けたいと思っているでしょう。INF全廃条約を維持するのが最善ですが、それができない場合でも、INF全廃条約に代わる条約の交渉をはじめ、その間は、米ロが兵器の展開をしないなど米ロ双方に自制した行動を望みたい。これは日本にとっても他人ごとではない。本来はINF全廃条約に中国や北朝鮮など他の国の加盟を求め、核軍縮を進めるのが理想だが、米ロが離脱してしまえば、北朝鮮の非核化への影響も心配されます。中距離核兵器による軍拡が進めば、ヨーロッパとともに日本もその脅威に晒される恐れもあります。<br><br>津屋：日本の安全保障の観点からみますと、同盟国アメリカが、中距離核を開発して中国との不均衡を埋められたとしても、軍拡競争が再燃してしまえば、それは、地域の情勢を不安定化させかねません。アメリカが直面する脅威に対応するためという理由で条約を終わらせるのであれば、その条約に替わる新たな核軍縮の枠組みをつくることが極めて重要です。何が何でも他国より優位に立とうとするだけの大国の一国主義的行動は、かえって世界を危険なものにしてしまいます。核の恐怖が支配する世界に逆戻りさせないために、いま、私たちは重要な局面にいるように思います。<br><br>（津屋　尚 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 22 Oct 2018 23:48:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア　ジャーナリスト死亡の真相は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアのジャーナリスト、カショギ氏が、トルコにあるサウジアラビア総領事館の中で死亡した事件は、真相がどこまで明らかになるか、重要な局面を迎えています。出川解説委員です。<br><br><img alt="C181023_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_0.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><div><p>Ｑ１：<br>先週末、サウジアラビア政府が、カショギ氏が総領事館の中で死亡したことを、初めて認めましたね。<br><br>Ａ１：<br>はい。しかし、サウジアラビア政府の説明は、二転三転し、国際社会の疑いは、むしろ深まっていると言わざるを得ません。注目されるのは、トルコのエルドアン大統領が、日本時間のきょう、発表するとしている事件の捜査結果です。<br><br><img alt="C181023_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_2.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>トルコ当局が総領事館内での捜索で発見した証拠、および、まだ所在が明らかになっていないカショギ氏の遺体を詳しく調べることが真相究明のカギです。そして、トルコ政府とサウジアラビア側の説明との間に矛盾が出てくるかどうか、そこが焦点になると思います。<br><br>Ｑ２：<br>今後の捜査や真相究明で、最も注目される点は、何ですか。<br><br>Ａ２：<br>サウジアラビアを実質的に支配しているムハンマド皇太子が、事件に関わっているかどうかです。皇太子の「側近中の側近」とされる情報機関の幹部ら５人が、先週末、更迭されました。しかし、ジュベイル外相は、「事件の関係者に皇太子に近い人物はおらず、皇太子は知らなかった」と述べました。この説明に「納得できる」という反応は、国際社会からは聞かれません。フランス、ドイツ、イギリスの外相は、２１日の共同声明で、「ジャーナリスト殺害は、一切正当化できない」と強く非難したうえで、責任の所在が明確になるまで、徹底的な調査を行うよう要求しました。「報道の自由」を恐怖で蹂躙した国家の責任と信用が厳しく問われる問題です。<br><br>Ｑ３：<br>サウジアラビアの対外関係にも影響が出ていますね。<br><br><img alt="C181023_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181023_3.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ａ３：<br>はい。ムハンマド皇太子の主催で、きょうから首都リヤドで開かれる経済フォーラムは、国際機関や外国の有力な企業の代表が、相次いで参加中止を表明しています。ムハンマド皇太子自身が姿を現すのか、どんな発言を行うのか、注目されます。すでに、ヨーロッパの指導者やアメリカの議会から、サウジアラビアへの制裁を検討すべきだという声も挙がっており、トルコ政府の捜査結果発表を受けて、各国がどう対応するのか、目を離すことはできません。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 07:18:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙　保守派の逆襲は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/307837.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月6日のアメリカ議会の中間選挙まで、残り2週間となりました。トランプ大統領に対する事実上の信任投票とも位置づけられた今回の選挙で、議会の多数奪還をめざす野党・民主党に対し、このところ目立つのは、与党・共和党を支持する保守派の逆襲です。はたして選挙戦の最終盤、アメリカで何が起きているのでしょうか？中間選挙とトランプ政権の行方を考えます。<br><br><img alt="181023_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>ポイントは3つあります。<br><br><img alt="181023_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼まず、共和党がいわば反転攻勢の機会を得たのは、連邦最高裁判所の新しい判事に保守派が指名され、議会による承認の難航が波紋を広げたことと関係しています。<br>▼次に、“保守の牙城”と目されてきた南部テネシーとテキサス州。ここで共和・民主両党の攻防をみてみます。<br>▼そして、現時点で最も可能性が高いのは、上院は与党・共和党が多数を維持するものの、下院は野党・民主党が多数を奪還する“分断議会”のケースです。仮にそうなった場合、トランプ大統領の政権運営に、どのような影響が出てくるでしょうか？<br><br><img alt="181023_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>さっそく最新の情勢から見ていきましょう。<br>まず上院です。定数100の上院は今回、民主党が26共和党は9つ、合わせて35の議席が改選されます。改選議席が少ない分だけ共和党は有利です。世論調査の平均値からみた議席の獲得予測では、共和党は、すでに議席の半数を固め、接戦の6つの州次第では、現有の51議席からさらに上積みをうかがう勢いです。よほどの大波乱でも起きない限り、上院は共和党が多数を維持する公算が大きいでしょう。<br><br>一方、下院です。下院は定数435議席がすべて改選されます。議席の獲得予測では、民主党は現有の193議席から増やすのは確実です。ただ、接戦となっている議席が30以上あります。勝敗ラインは過半数の218議席。民主党はやや優勢ですが、いずれの党が過半数を占めるのか、まだわかりません。<br><br>これまで民主党、「反トランプ」の政権批判を追い風に、候補者選びの予備選挙から、例年以上の勢いがありました。ところが、選挙戦の終盤に入って、そうした勢いが鈍ったようにも見えるのはなぜでしょうか？</p><p><img alt="181023_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>情勢を変えたのは、連邦最高裁で高齢を理由に引退した中道派の判事の後任に、トランプ大統領が保守派のカバノー氏を指名したことがきっかけでした。9人の最高裁判事には、日本のような定年がありません。カバノー氏が就任したら、保守派が5人に対してリベラル派は4人。しかも、高齢の判事はリベラル派に多く、今ここで保守派の判事承認を阻止しなければ、最高裁判決が保守化する傾向が長年固定しかねない。民主党はそう危機感を募らせます。<br><br>そんな最中、カバノー氏に36年前、女性を性的に暴行しようとした疑惑が突如、持ち上がったのです。本人は疑惑を全面否定。疑惑を告発した女性が名乗り出て、前代未聞の公聴会が全米の注目を集めました。しかし、ＦＢＩが再調査しても、疑惑を裏づける証拠は見つかりませんでした。今月、上院は採決の結果、賛成50、反対48の僅差でカバノー判事を承認しました。<br><br>保守派による批判は、告発に踏み切った女性よりも、判事承認に異を唱えた民主党陣営に向けられました。実は、民主党議員の一部は、告発を予め知っていながら先月の承認審議まで明らかにしなかったからです。民主党は、中間選挙をにらんで審議の先延ばしを画策し、いわば党利党略に最高裁を利用したのではないか？保守派はそう憤ったのです。</p><p><img alt="181023_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>保守派の怒りは、保守的なキリスト教徒が多い南部テネシー州にも広がりました。テネシー選出の上院の議席争奪は、それまで民主党候補のブレデセン元州知事を、トランプ大統領に忠誠を誓う共和党候補ブラックバーン下院議員が追いあげ、ほぼ互角でした。ところが、判事承認の問題以降、今月に入って共和党候補は一気にリードを広げているのです。<br><br>リベラル系のメディアによる民主党への肩入れも怒りに拍車をかけました。テネシー出身の有名歌手テイラー・スウィフトさんが、政治的な沈黙を破り、民主党候補に支持を表明したことをメディアは大きく取り上げ「若者や女性票は民主党支持に雪崩を打つ」そんな観測を盛んに伝えました。しかし、実際は保守派の反発を招き、むしろ逆効果になっているのかも知れません。<br><br>もともと今回の中間選挙に保守派は関心が薄く、盛り上がり不足も指摘されていました。いつもの選挙なら争点になる経済や雇用も、いまアメリカは絶好調ですから、投票に行くかどうか迷っていた人も少なくなかったでしょう。しかし、判事の承認問題は、そうした保守派に「必ず投票に行く」そう決意させる格好の動機づけになったかたちです。<br><br><img alt="181023_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="397" height="223"></p><p>一方、南部テキサス州も、この四半世紀、共和党が上院選は負け知らずという“保守の牙城”です。保守強硬派の共和党の現職テッド・クルーズ上院議員は、本来なら楽々勝てるはずですが、民主党の新人ベト・オルーク下院議員が追い上げて、番狂わせを狙っています。<br>ただ、ここでも保守派は息を吹き返し、今月に入って両者の差は再び広がっています。民主党のオルーク候補が逆転勝利を果たすには、支持基盤とする若者や、テキサスの都市部で増えているヒスパニックを大量動員しなければなりません。しかし、若者やヒスパニックは、共和党を主に支持する白人の保守的な中高年層に比べて、投票率は低い傾向にあるのです。<br><br>きのう（22日）トランプ大統領も、かつて共和党の大統領候補の座を争ったクルーズ候補を応援するためテキサスに入り、保守派の支持固めに余念がありません。いま大統領が力を入れている不法移民対策などをめぐり、ヒスパニック系の有権者を刺激するような暴言や失言でも飛び出さない限り、民主党が狙う“テキサスの番狂わせ”は不発に終わるかも知れません。<br><br><img alt="181023_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>そんなトランプ大統領は先日ツイッターにこんな絵を貼り付けました。最近の日本企業による主な対米投資計画と雇用の創出効果。それをみずからの成果としてアピールしたのです。無論、日米の経済交流が深まることは歓迎すべきです。ただ、気になるのは、「これはほんの始まりにすぎない！」そう注釈を付けたことです。<br>いま日米両政府は、新たな貿易協定の交渉入りでひとまず合意し、トランプ流の高圧的な通商政策は一服したかにも見えています。しかし、中間選挙が終われば、次は2年後の再選をかけた大統領選挙が迫ってきます。日米関係を円滑に保つためには、油断は禁物です。<br><br><img alt="181023_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181023_07_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>しかも、議会下院で仮に民主党が多数を握れば、状況はさらに厳しくなるかも知れません。上下両院で多数党が異なることをアメリカでは「分断議会」と言いますが、その場合、大統領がめざす予算も法案も議会を通りにくくなるからです。<br>中間選挙で敗北を喫した歴代の大統領の多くは、反対陣営に歩み寄り、妥協点を模索するのが常でした。しかし、トランプ大統領は、保守派からの支持を背に受けて、ますます対決姿勢を強め、みずからの権限で大統領令を連発する、あるいは外交・安全保障に活路を見出そうと思い切った策に出る可能性が高そうです。民主党もトランプ政権の“ロシア疑惑”を厳しく追及し、党派対立はこれまで以上に緊張をはらむでしょう。<br><br>「ドナルド・トランプの辞書に“失敗”の文字はない。なぜなら失敗を“失敗”とは認めないからだ」そんなジョークもある大統領のことですから、強気一辺倒の自分流を貫くスタイルは今後も大きく変わることはなさそうです。中間選挙まで残り2週間。私たちも“トランプ劇場”の次の幕開けに備えておくべきではないでしょうか。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Oct 2018 23:19:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「卓球ニッポン王国復活へ・Tリーグ開幕」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/307839.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日、卓球の新しいトップリーグ・Ｔリーグが開幕します。<br>刈屋解説委員です。<br><br><img alt="C181024_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_0.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><div><p>Ｑ　あれ、イラスト間違えていませんか？<br><br>いやいや、今日の開幕戦の会場が、実は両国の国技館なんです。<br>土俵のサイズに、卓球台と選手を置いて見ますと、ちょうど土俵の中にピッタリのサイズなんですよね。もちろん土俵の上に置いたりしませんが、国技館は、四方から良く見えるつくりになっていますので、実は卓球の観戦には最適なんです。<br><br>Ｑ　全く新しいリーグがスタートするんですね？<br><br>はい、国内外のプロ選手が参加するトップリーグは、これまで日本には無かったんですね。海外では、ヨーロッパ各国でプロリーグは盛んですし、アジアでもインドや中国で行われています。日本でも引退を表明した福原愛さんの登場によってプロ選手が次々と誕生しましたが、その日本のトップ選手たちは、海外のプロリーグでプレイしていました。<br><br><img alt="C181024_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_2.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>そこでＴリーグを誕生させ、競技環境を整えて、日本国内で世界最高レベルのリーグを作ろうというものです。<br>そして、かつて１９５０年代から６０年代にかけて卓球の世界選手権で団体５連覇など世界チャンピオンを次々と誕生させた卓球ニッポンを復活させようという狙いです。<br><br>Ｑ　何チームでスタートするんですか？<br><br>男女それぞれ４チームで、試合は団体戦です。男子は、東京・埼玉・沖縄・岡山の４チーム。女子は大阪から２チームと愛知・神奈川で４チーム。<br>福原愛さんは、理事としてＴリーグを引っ張りますし、夫の台湾の江選手は、沖縄のチームに参加するなど海外からもプロ選手が数多く参戦しています。各チーム最低一人は世界ランキング１０位以内相当の選手との契約を義務付けていて、ハイレベルの試合が展開されそうです。<br><br><img alt="C181024_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181024_5.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ　今後チームはどんどん増えていくのですか？<br><br>すぐには増やさず、まずはこのチーム数でしっかりと世界最高レベルの確立を目指す方針です。そして同時に、このＴリーグを頂点とするピラミッドの裾野を広げて、今７０万人と見られる競技者を取り込んで行きたいということです。Ｔリーグの２部３部どころか、例えば、Ｔ４０部とか、各レベルで試合が楽しめる環境整備を目指しています。<br>王国復活への今日の第一歩、注目です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 07:29:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう実現する？障害者の雇用促進」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/307883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中央省庁が障害者雇用の水増しをしていたことが発覚し、大きな問題になっています。背景には何があったのか、そして、どうすれば障害者雇用を進めることができるのかを考えます。<br><br><img alt="k181024_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【政府の検証委員会によって報告された水増しの実態】<br>Ｑ．中央省庁の水増しが問題になっていますね。<br>Ａ．障害者の雇用は障害者雇用促進法で定められており、行政機関や民間企業は、一定の割合以上の障害者を雇うことが義務付けられています。<br>行政機関では２．５％。民間企業では２．２％となります。<br>政府の検証委員会の報告書によれば、国の機関はこの数字を達成するために、法律を恣意的に解釈し、不適切な方法で“障害者”を数えていました。<br>そして、その数は去年６月の時点で国の８割にあたる２８の機関であわせて３７００人が水増しされていました。<br><br>Ｑ．かなりの人数ですね。どうやって数えたんですか？<br>Ａ．法律では原則として障害者手帳で障害の確認をするということになっていますが、それをしていなかったんです。私も持っているんですが、これですね、ここに身体障害者手帳、なかをみると障害名や障害の程度も書かれていますから、見ればすぐにどんな障害かは分かるわけです。<br>その確認を怠った結果、どんなことが起きていたかというと…。</p><p><img alt="k181024_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>「うつ状態」や「不安障害」など精神疾患の人を手帳を確認せずに計上し、さらにその際に精神障害者ではなく身体障害者としていた。<br>「眼鏡などの矯正視力で０・１以下」の人を視覚障害者とすべきところを、裸眼で測定し、実際には近眼の人などを計上。<br>こうしたことを長い間おこなっていました。<br><br>Ｑ．近眼の人が障害者に入っているというのは驚きますね。<br>Ａ．こうした不正が二度と行われないようにするために厚生労働省はチェック機能を強化するとしています。ただ、それだけでは問題を矮小化してしまうような気がしています。<br><br>Ｑ．チェック機能を強化すればいいという問題ではないということですね。<br>Ａ．障害者雇用促進法は障害者の自立や社会参加をみんなで支えましょうという観点から作られた法律です。それにも関わらず、障害者雇用を進めてこなかったのは、障害者を支えて一緒に仕事をするという意識の欠如、さらには障害者は「働けない」「雇うのは面倒」という差別や偏見が潜在的にあったからではないかと指摘する専門家もいます。<br><br><img alt="k181024_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_06.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>これは官庁だけがもっている意識ではないとも思います。雇用率の達成を義務づけられている民間企業のうち半分しか、その数値を満たしていません。<br><br>【障害者雇用を増やすためには～仕事への配慮とマッチングが必要】<br>Ｑ．では、どうすれば、障害者の雇用を増やすことができるのでしょうか。<br>Ａ．障害があっても、その人の障害の種類や程度に応じた配慮をしてもらえれば、仕事をすることができます。一人一人が持つ力を最大限発揮できるよう、環境を整えるということが、大事なのだと思います。<br>たとえば、私のような車いすだと多機能トイレの設置や職場でも自由に動ける通路の幅の確保などです。<br><br><img alt="k181024_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>Ｑ．障害が違えば、必要な配慮も変わってきますね。<br>Ａ．知的障害や精神障害はより個々に即した配慮が必要になります。ある企業の例をご紹介しましょう。この企業では、まず履歴書とどういった配慮が必要なのかが書かれた書類を提出してもらい、職場体験をしてもらいます。<br><br>そして、その仕事の様子を見て、社内にあるジョブサポートチームが障害者とその支援者と３者で面談し、本人の意向を尊重しつつ職場を決めます。たとえば人と接するのが大好きでいつも笑顔を絶やさないという人は接客に。一方で、人とのコミュニケーションはあまり得意ではないという人はなるべく人と関わらなくてもすむ職場に、という形です。<br><br><img alt="k181024_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181024_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_10.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>どんな配慮が必要かの情報は、先ほどの書類から得てはいますが、実際とは違う場合もあるので働きながら見極めます。一日のスケジュールの伝達は紙で行うか、それとも口頭で一つ一つ確認が必要かということを確認していきます。<br><br>Ｑ．仕事のマッチングや配慮の仕方を見極めることが重要なんですね。<br>Ａ．そうですね。さらにここでは、ストレスがたまらないよう、定期的なヒアリングはもちろん、業務日誌を「交換日記」のように活用して、日常生活や対人関係の悩みを聞き届けられるようにしています。それを丁寧に読み解き、仕事につなげています。<br><br><img alt="k181024_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_11.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>Ｑ．仕事だけでなく日常にも目を配るんですね。<br>Ａ．そうですね。生活の乱れは仕事にも影響しますからね。そして、ほかにもう一つ大事なことがあります。<br><br>Ｑ．それは何ですか？<br>Ａ．それは「達成感のある仕事」の提供です。どういうことかというと、いま行っている仕事よりも、少しだけ難しい仕事をさせる。はじめはうまくいかず失敗して落ち込んでしまっても、きちんとアフターフォローをし続ける。そして、成功に導く。こうした作業を繰り返すことで、向上心を芽生えさせ自信につなげていくというものです。<br><br><img alt="k181024_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_13.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181024_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_14.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>どうしても、障害のある人に失敗させないようにという心理が働いてしまうことがありますが、腫れ物に触るような扱いだと自尊心を傷つけてしまいます。戦力として活躍してもらう、人材を育てるという意味でも大事です。<br><br>【私たちができることは？】<br>Ｑ．いままで見てきた配慮ですが、正直、障害のない人にあってもいい、むしろあれば嬉しいと感じたんですが…。<br>Ａ．そうですね。障害者に配慮するということは、人ときちんと向き合うことにほかなりません。適性はあっているか、どうすれば、能力を発揮できるか。そこに障害のあるなしは関係ありません。障害者が働きやすい環境を作るというのは、すべての人にとって働きやすい環境が作られることにつながります。<br><br>Ｑ．なおさら障害者への配慮は職場全体で共有することが必要ですね。<br>Ａ．とはいえ、障害のある人と接したことあるという人はまだまだ少ないでしょうから、何をどう配慮していいか分からないというのが本音だと思います。そういった方は、まず、温かい目で見守るところからのスタートしてみてはいかがでしょうか。そして、特性や性格が分かってきたら、タイミングを見て声をかけてみてください。そういった接点を少しずつ増やしていけば、自然とお互いに打ち解けることができると思います。<br><br>一方で障害のある人も努力は必要です。必要な支援は伝えるようにする。過度な要求かも、と思っても遠慮せずに相談してみるのは大切だと思います。</p><p><img alt="k181024_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>Ｑ．当たり前の人間関係を作るということですね。<br>Ａ．そうですね。障害者雇用がうまくいっている会社のアンケートを見ると、障害者雇用をしたことで、<br>「コミュニケーションが増え職場が活性化」した、<br>「お互いを尊重しながら業務を遂行」するようになったという回答が数多く見受けられます。<br>さらに、障害者を雇ったことで、効率があがり生産力が上がったという企業もあります。これは、障害者一人一人にあった仕事を切り出すことで、仕事の棚卸につながり、「分業」体制を確立できた結果だということからでした。<br><br><img alt="k181024_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181024_16.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【まとめ】<br>今回の省庁の不正は許されないものですが、障害者雇用を見直す、いいきっかけになればと思います。障害者の能力に目を向け、いきいきと働ける職場を作れれば、おのずと障害者雇用は達成できると思います。そのときこそ、多様性を認め合う共生社会が生まれるのではないでしょうか。<br><br>（竹内　哲哉 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 11:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>