<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ワクチンパスポートと&quot;同調圧力&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は新型コロナウイルスのワクチンを接種したことを証明する、いわゆる「ワクチンパスポート」を来月から交付する準備を急いでいます。<br>竹田解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C210630_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210630_1-thumb-480xauto-1218813.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①ワクチンパスポートと言ってますが、<br>海外旅行に使うパスポートとは、また違うものなんですよね？</p><p>そうなんです。形も全然違います。<br>正式には、接種証明書と言って、まず書面で発行されます。<br>A4の紙１枚という感じです。<br>そして今後は、海外の動きなどを見ながら<br>スマホのアプリに入れるようにする方針です。</p><p>Ｑ②そもそもなぜ、こういうものが必要なんですか？</p><p><img alt="C210630_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210630_2-thumb-480xauto-1218815.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ヨーロッパなどを中心に、ワクチンを打っていることが証明されれば<br>入国や移動の制限を緩和する、という動きが出始めてます。<br>なので、今後、日本から行く人が不利にならないよう、<br>政府として証明書を出せるようにしようと。<br>つまり、これは、あくまで海外渡航者が、海外で利用するためのものなんです。</p><p>Q③どうすればもらえるんですか？</p><p><img alt="C210630_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210630_4-thumb-480xauto-1218817.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>申請の窓口は自分の住民票がある市区町村です。<br>ここに、ワクチンを打った時の接種券番号や<br>旅券番号などを記入した申請書を提出する。<br>すると役所は、その人が本当に接種したのかどうか、<br>国の接種記録システムに照会した上で証明書を交付する。<br>ちなみにこの申請は郵送でも可能ですし、<br>できるだけ早くオンラインでもできるようにする方針です。<br>また、発行手数料は無料を想定しています。<br>政府としてはこうした交付手続きを、<br>来月（７月）の中旬、もしくは下旬からスタートさせる予定です。</p><p>Ｑ④さきほど、海外で使うためのもの、という話しでしたが、<br>国内で使ったらダメなんですか？</p><p><img alt="C210630_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/C210630_7-thumb-480xauto-1218819.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>実はそこが問題なんです。<br>というのも経済界からは、ワクチンパスポートがある人の場合、<br>旅行やイベント、飲食店なども、もっと自由に利用できるようにして、<br>経済活動を早く元に近づけたい、という要望が出てるんです。</p><p>しかし、政府は、あくまで海外で使うためのもので、<br>国内での使用は想定していない、という立場なんです。</p><p>なぜなら、それはワクチンを接種していない人が<br>結果的に差別されたり、不利益を受けたりすることに<br>つながるおそれがあるためです。</p><p>ワクチンパスポートが、いわゆる同調圧力を強めることにならないよう、<br>政府としてガイドラインのようなもので<br>ハッキリさせておく必要があると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jun 2021 07:31:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「混迷ミャンマー　国際社会との関係は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/451591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クーデターからあすで5か月になるミャンマー情勢についてです。<br>軍が実効支配を強める一方、民主派勢力は抵抗運動を続けていて、混乱が長期化する様相を見せています。<br>藤下解説委員に聞きます。</p><div><p>▼武装した市民が軍と衝突<br>Q。一部の市民が武装して、軍が衝突する事態も起きているようですね。。<br>A。民主派勢力の国民統一政府は、先月、「国民防衛隊」の設立を発表しました。<br>これに呼応する形で、市民の武装グループが各地でつくられ、軍との衝突が起きています。<br>ミャンマー第2の都市マンダレーでは、今月22日、軍が武装グループの拠点を襲撃し、銃撃戦になりました。<br>軍は、武装グループの8人を殺害し、ほかに8人を拘束したとしています。<br>ミャンマー国内では、このほか、軍の協力者と見られる人物の暗殺や、爆弾事件も増えています。<br>しかし、多くの事件は犯行声明が出ておらず、真相はよく分かっていません。<br>また、民主派勢力を支援する少数民族武装勢力と軍との戦闘も続いています。<br>国連のまとめによりますと、2月1日のクーデター以降、タイとの国境地域を中心に、およそ23万人が戦火を逃れて避難しました。</p><p>▼支配の既成事実化進める軍<br>Q。混乱が続いていますが、軍側に妥協の兆しはないのでしょうか。<br>A。むしろ軍は、こうした抵抗運動を民主派勢力弾圧の恰好の口実にしています。<br>軍と武装グループの間には、大きな力の差があり、軍は抵抗運動を武力で抑え込むことで、実効支配を強化しているのです。<br>クーデターで政権を追われたアウン・サン・スー・チー氏の拘束も続いています。<br>これまでに6つの罪に問われ、さらに汚職の疑いもかけられています。<br>最も刑が重い汚職については、現在捜査中ということですが、有罪になれば、これだけで、最長で禁錮15年の可能性があります。<br>スー・チー氏は、今月、76歳の誕生日を迎えましたが、仮に禁錮15年の場合、刑期を終えると90歳を超えてしまいます。</p><p>Ｑ。軍はこのまま実効支配を続けるつもりでしょうか。<br>A。軍の狙いは、スー・チー氏を政治の舞台から排除したうえで、改めて総選挙を行い、軍主導の政権をつくることです。<br>スー・チー氏率いる政党NLD＝国民民主連盟についても、選挙管理委員会が解党処分を検討すると、明らかにしています。<br>ただ、国民の圧倒的な支持を集めるスー・チー氏抜きで選挙をやっても、国際社会、とくに欧米諸国の理解が得られるとは思えません。<br>軍は、一部の国の支持さえ得られればいいと考えているようだと、ある外交筋は話していました。</p><p>▼国連総会が軍非難の決議<br>Q。具体的には、どの国でしょうか。<br>A。中国、インド、それにASEAN諸国といった周辺国と、ロシアです。<br>今月18日、国連総会は、ミャンマー軍の暴力を非難する決議を採択し、スー・チー氏をはじめ、拘束されている人々の解放、ミャンマーへの武器流入の阻止を呼びかけました。<br>採決では、119か国が賛成する一方、36の国が棄権しました。<br>棄権した国の一部を並べてみました。<br>中国などミャンマーの周辺国に加えて、ロシアが入っています。<br>軍は、総選挙を行って、最低限、こうした国々の支持を取り付けられれば、何とか国際社会から孤立せずにやっていけると考えていると見られます。</p><p>Q。ロシアといえば、最近、軍のトップがロシアを訪問しましたね。<br>なぜロシアなのでしょうか。<br>A。双方の利害が一致したということだと思います。<br>これは、ミャンマーが、この20年、どこから武器を輸入しているのかを示したグラフですが、中国に次いで、ロシアが多く、４０％を占めています。<br>ロシアとしては、軍事的な関係の強化に加えて、ミャンマーを通じて東南アジア地域への政治的影響力を確保したい狙いがあります。<br>一方のミャンマー軍にとって、ロシアは、武器の調達先としてだけでなく、外交上、中国に依存することを避けるためにも、重要と考えているものと見られます。</p><p>▼中国への依存を警戒する軍<br>Q。中国への依存を避けるというのはどういうことでしょうか。<br>A。2011年まで続いた軍事政権時代、ミャンマーは国際社会から孤立して、外交的にも経済的にも中国に依存していました。<br>しかし、実は、ミャンマー軍には、国境を接する中国への強い警戒心があるんです。<br>中国が、かつて、ミャンマーの武装勢力を軍事的に支援し、いまも中国国境付近の少数民族武装勢力に強い影響力を持っているためです。<br>中でも少数民族「ワ」の人たちで作る「ワ州連合軍」は、少数民族武装勢力の中では最強と言われます。<br>わたしは、以前、このワ州連合軍を取材したことがありますが、武器や制服は中国製で、住民も中国との間を自由に行き来していました。<br>武装勢力を暗に中国が支援しているのではないか、という不信感がミャンマー軍にはあるのです。<br>このため、中国に過度に依存しないよう、同じ安保理常任理事国であるロシアに接近しているものと見られます。</p><p>▼カギ握るASEANの仲介<br>Q。先ほどの国連総会の決議では、周辺国で棄権した国が多いという話でしたが、ASEAN諸国からも軍の統治を容認する国が出てきているのでしょうか。<br>A。ASEAN10か国のうち、4か国が棄権しました。<br>カンボジアやタイといった権威主義的色彩が濃い国々です。<br>一方で６か国が賛成しました。ミャンマーが含まれているのは、軍に反旗を翻した大使が、代表を続けているためです。<br>ミャンマー情勢について、ASEAN内で意見が一致していないことをうかがわせています。<br>ASEANは、2か月以上前の首脳級会議で、対話を仲介する特使の派遣を決めましたが、まだ実現していません。<br>外交筋によりますと、特使を、軍に批判的と見られるインドネシアから出すのか、融和的と見られるタイから出すのかをめぐって議論が続いていると見られています。</p><p>Ｑ。ASEANが足踏みしている間に、軍が、統治の既成事実化を進めてしまうのではないでしょうか。<br>A。その懸念はありますが、ミャンマーの今の状況を打開するには、ASEANに頼らざるを得ないというのが、国際社会の実情です。<br>欧米諸国は軍の利権を標的に経済制裁を強めていますが、これまでのところ軍のかたくなな姿勢を変えることができず、効果を上げていないためです。<br>ただ、外交筋からは、ASEANが、スー・チー氏抜きでの選挙を容認するなど、軍に妥協的な姿勢をとるのではないかと警戒する声も出ています。<br>日本をはじめとする関係国は、ASEANがミャンマーの民主主義の回復という原則を踏み外さないよう注視しながら、仲介努力を後押ししてほしいとと思います。</p><p><span>（藤下　超 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jun 2021 08:50:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京オリンピック　私のチケットはどうなるの？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451594.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>開幕が迫った東京オリンピック。観客の扱いはようやく方向性が見えましたが、一方で、自分の持っているチケットはどうなるのか、気になる人も多いのではないかと思います。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="k210630_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_00-thumb-420xauto-1218787.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【チケットは再抽選へ】<br>観客の扱いは、今後の感染状況によって、無観客も含めた変更の可能性がありますが、現時点では、まん延防止等重点措置が解除された場合の政府の基準にあわせて、観客は会場の収容定員の５０％以内、上限を１万人として開催することが決まりました。このため、販売済の一般向けのチケットは、改めて抽選が行われることになりました。</p><p>【いつ抽選結果はわかるのか】</p><p><img alt="k210630_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_01-thumb-420xauto-1218789.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大会の１年延期もあって、これまで販売されたチケットは、すべての競技会場の収容定員のおよそ４割。このうち一般向けのチケットはおよそ３６３万枚が販売され、今回の抽選で９１万枚が無効になります。抽選は自動的に行われますので、チケットを持っている人は、その結果を待つことになります。結果は申し込みをした時と同じ、公式チケット販売サイトで、７月６日の未明に発表されることになりました。個別の通知はありませんので、結果は自分で公式サイトにアクセスして確認する必要があります。また、パラリンピックについては、今後、観客の扱いが決まって抽選が必要になった場合、７月１６日以降に抽選結果を発表する予定になっています。</p><p>【抽選が行われる競技は】</p><p><img alt="k210630_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_02-thumb-420xauto-1218791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回設けられた観客上限の基準を超えたものが抽選の対象です。対象になるのは、サッカー、野球・ソフトボール、陸上といった規模の大きい会場が使われる７つの競技と開閉会式。それ以外の競技ではそもそものチケットの販売数が上限に達していないため、抽選は行われません。チケットは時間帯などによって「セッション」と呼ばれる単位で販売されていますが、その８０％以上で抽選が行われないことになります。抽選のある７つの競技でもセッションによっては抽選がないものもありますので、自分のチケットが対象かどうか、公式サイトなどで確認してください。また、販売済のチケットが収容定員の４０％未満というセッションも半数近くありますが、チケットの追加の販売は行わず、各会場での当日券の販売もしないということです。</p><p>【抽選結果を確認するには】</p><p><img alt="k210630_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_03_1-thumb-420xauto-1218793.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>抽選結果の確認は、公式チケット販売サイトから行います。「マイチケット」にログインして、「観客人数上限対応」と表示される部分をクリックすると、抽選結果がわかる仕組みです。</p><p><img alt="k210630_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_03_3-thumb-420xauto-1218797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「ステータス」が「有効」となっていればそのまま使用できますし、「無効」となっていた場合は抽選の結果、使用できなくなったということになります。残念ながら、今回の抽選で「無効」となってしまった人へのチケット代金の払い戻しは大会終了後の予定です。ただ今回のオリンピックでは抽選の結果、ステータスが「有効」でも、感染状況などから、観戦を希望しないという人もいると思います。その場合も、払い戻しは可能ですが、自分で払い戻しの申請をする必要があります。こちらも公式サイトのマイチケットから、払い戻しの申請手続きを行います。受け付ける期間は７月６日の未明から１５日の午前１１時５９分までです。当初は正規のルートで転売ができる公式リセールサービスが予定されていましたが、こちらも取りやめになりました。払い戻しの受け付けはこの期間のみとなりますので、観戦を希望しない人は、申請の期間にも注意が必要です。</p><p>【チケットはどうやって受け取るのか】</p><p><img alt="k210630_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_04-thumb-420xauto-1218801.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>申し込みの時点では、「紙のチケット」、自宅などで、自分でチケットを印刷する「ホームプリントチケット」、それにスマートフォンなどで表示する「モバイルチケット」の３種類が選べました。しかし、チケットの配送をする時間が十分に確保できないことなどから、このうちの「ホームプリントチケット」に統一されました。ですので、会場を訪れる際には、公式サイトからＰＤＦ形式のファイルになっているチケットをダウンロードし、自分自身で印刷して会場に持っていくことになります。ダウンロードは７月６日の未明から可能で、組織委員会では「なるべくA4サイズの用紙に印刷して持ってきてほしい」としています。自宅などで印刷できない場合は、スマートフォンなどでファイルを表示し、それをみせて入場することもできますが、会場では混雑のため回線がつながりにくいこともありますので、事前に端末に保存しておくことが望ましいと思います。また中には、紙のチケットを記念に保存しておきたい、という人もいますので、組織委員会では申し込みの時に紙のチケットを選択していた人には、大会終了後に郵送する予定だということです。</p><p>【注意しなければならないことは？】</p><p><img alt="k210630_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_05-thumb-420xauto-1218804.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>チケットの受け取り方法が変更になったことで、注意が必要なこともあります。まずは、同行者がいる場合に、同じファイルを複数枚印刷して会場にいかないようにしてください。チケットには１枚ずつ異なるＱＲコードが印字されていて、これを読み込んで入場します。なので、同じファイルを複数枚印刷して持って行ってしまうと、そのうちの１人しか入場ができなくなってしまいます。当日会場であわてないためにも確認が必要になります。そして一番注意してほしいことは、チケットの画像をブログやＳＮＳなどに投稿しないようにすることです。というのも、投稿した画像にこのＱＲコードが映り込んでしまうと、それを第三者が悪用してしまう可能性があるからです。また、今回の抽選に伴う払い戻しの手続きの際にも注意が必要です。組織委員会から、はがきや電話、ショートメッセージで振り込み先などの連絡をすることはありません。払い戻しの手順などを案内するメールには、ホームページのアドレスは記載せず、クレジットカードの情報などを求めることもないということです。組織委員会では、必ず、自分で公式サイトからマイチケットにログインして手続きを行い、フィッシング詐欺などの被害にあわないよう十分注意して欲しいと呼びかけています。</p><p>【観客に求められること】</p><p><img alt="k210630_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/06/k210630_06_2-thumb-420xauto-1218808.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染防止には、観客にも会場の内外で行動ルールを守ってもらえるかが課題のひとつです。組織委員会が作成したガイドラインには、▼飲酒の禁止や▼大声での応援禁止、そして会場の外でも▼路上での飲食や応援の自粛、▼自宅と会場の「直行直帰」、▼チケットのデータを観戦後１４日間保存しておくことなどが盛り込まれています。過去の大規模なスポーツの国際大会では、路上などにファンが集まって日本選手の活躍で盛り上がることもよく見られました。しかし、コロナ禍の今回の大会は、チケットを持っている人も持っていない人も、こうした行動は避けて、新たな楽しみ方や応援の方法を見つけて欲しいと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:14:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　国産ワクチン開発・生産体制の構築を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451671.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの対策として、ワクチン接種をどう進めていくかに注目が集まっています。しかし、いまは国産ワクチンの開発を考える上でも、重要な時期にあると思います。新たな感染症に備えて、今すぐに進めなければならないことが少なくありません。<br>新型コロナワクチンの開発が遅れている日本の現状を見ながら、国産ワクチンの開発・生産体制を作るために何が必要なのか考えます。</p><p><img alt="j210630_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_1-thumb-420xauto-1219075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まず、新型コロナウイルスの国産ワクチンの開発の現状を見てみます。</p><p><img alt="j210630_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_2-thumb-420xauto-1219081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の表は、開発中の主な４つについて、共同開発している製薬会社や研究機関、ベンチャーなどを示したものです。新型コロナのワクチンも、インフルエンザ・ワクチンのように、今後、毎年、接種するようになるかもしれません。そうしたことに備えて、国産ワクチンの開発が必要と考えられています。</p><p><img alt="j210630_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_4-thumb-420xauto-1219109.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いずれも、人に接種する臨床試験に入っていますが、対象の人数が数百人といった小規模の段階です。小規模臨床試験は、２０２０年６月、１つのワクチンについて始まりましたが、他は、２０２０年１２月からが１つ、２つは２０２１年３月からです。数万人を対象にした安全性や有効性をみる大規模な臨床試験には入っていません。<br>図の下は、日本で接種に使われている、ファイザーとモデルナのワクチンのこれまでの経過です。２０２０年３月から４月に小規模の臨床試験を行い、７月に大規模臨床試験、そして、申請からわずか３週間後に、特別に使用を認める「緊急使用許可」が出され、接種が始まりました。</p><p>なぜこんなに、開発スピードが違うのか。</p><p><img alt="j210630_02_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_02_10-thumb-420xauto-1219164.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スタートから大きな差がありました。ワクチンの研究・開発は、今では欧米が中心です。日本では、長い間、ワクチンを一から開発することは行われてきませんでした。このため、新型コロナのワクチン開発を海外のようなスピードで立ち上げることができなかったと指摘されています。<br>アメリカでは、短期間でワクチンを開発できる新しいワクチン「メッセンジャーＲＮＡワクチン」の研究が進められていたことで、異例の速さで臨床試験に入りました。<br>さらに、安全保障上、ワクチン開発が重要視されていました。そのきっかけの一つが、２００１年、同時多発テロの直後に起きた「炭そ菌事件」です。病原菌の入った郵便物が送り付けられて、５人が死亡しました。こうしたことを背景に、新しい感染症対策の研究開発に、国が大きく支援してきました。</p><p>アメリカは、新型コロナウイルスが見つかった後、「ワープスピード作戦」と称して、早期のワクチン開発などに日本円にして、およそ１兆円の支援をしています。新型コロナ後の支援も目立ちますが、事前の準備の段階から日本は大きく遅れていたのです。</p><p><img alt="j210630_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_5-thumb-420xauto-1219085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま日本のワクチン開発は、大規模臨床試験に進めず、その手前で足踏みを余儀なくされています。<br>どういうことなのでしょうか。ここで、大規模臨床試験をファイザーの例で見てみます。</p><p><img alt="j210630_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_6-thumb-420xauto-1219087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>およそ２万２０００人にワクチンを接種し、ほぼ同じ数の人にワクチンの入っていない液体を接種しました。この２つを比べて、副反応の差はどの程度か、新型コロナを発症した人がどれくらい少なくなるかをみることで、安全性と有効性を評価しています。<br>しかし、いま、大規模臨床試験を行うことは難しくなっています。</p><p><img alt="j210630_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_03_4-thumb-420xauto-1219167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>臨床試験に参加した人は、自分がどちらを接種したのか知りません。いま、大規模臨床試験を行うと、効果があるワクチンがあるのに、こちらの何の効果もない注射を打った人は、数か月あるいは半年といった間、健康状態の観察が行われる、つまり一定期間、感染のリスクにさらされることになり、道義的問題があるとされているのです。</p><p>大規模臨床試験が難しいとなると、どうすればいいのでしょうか。</p><p><img alt="j210630_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_7-thumb-420xauto-1219089.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際的な薬事規制当局が検討しているのは、一方に開発中の国産ワクチン、もう一方にファイザー、あるいはモデルナといった、すでに使われているワクチンを接種する方法です。両者で副反応、あるいは接種した後に体の中に免疫ができていることを示す「抗体」の量などを比較して、安全性と有効性を調べようというものです。<br>政府は、こうした方法で足踏みしている臨床試験を次のステップに進められないか、検討しています。<br>しかし、いくつか課題もあります。一つあげると、双方にワクチンを接種して比較するという臨床試験としては異例の方法で得られたデータで安全性を適切に評価できるかという点です。<br>特に、日本では過去に何度かワクチンの副反応が問題になったことがあるだけに、ワクチンの安全性を、説得力あるデータで、なおかつ、一般の人にもわかりやすく示すことが必要になると思います。</p><p>国産ワクチン開発を進めること、その目的は、新型コロナのワクチンを作るということに留まりません。</p><p><img alt="j210630_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_8-thumb-420xauto-1219091.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このあと、何年後か何十年後かわかりませんが、再び世界中に新たな感染症が広がるパンデミックが起こります。次のパンデミックに間に合わせるためにもワクチンの開発・生産体制を作って備えることを、今やらなければならないのです。</p><p>２００９年、新型インフルエンザのパンデミックがありました。そのときの教訓として、日本の専門家は「国家の安全保障の観点から、ワクチン開発の推進や生産体制の強化」を提言していました。しかし、この提言は「十分生かされなかった」と言わざるをえません。</p><p><img alt="j210630_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_9-thumb-420xauto-1219093.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつ、日本は苦い経験をしています。<br>コロナウイルスをターゲットにしたメッセンジャーＲＮＡワクチンは、２０１６年から日本でも研究が進められていました。前年＝２０１５年、韓国でコロナウイルスによる感染症「ＭＥＲＳ」が広がったのを契機に始められたものです。しかし、ＭＥＲＳの感染拡大が収まったことなどから、２年後、研究費が抑えられ、研究は、凍結してしまったということです。<br>この研究が継続されていれば、国産のメッセンジャーＲＮＡワクチンの開発が、早期に実現できたかもしれません。専門家の提言を考えれば、そうできなかったことを「結果論だ」と言って片付けることはできません。<br>再び同じことを繰り返さないために、ワクチン開発の重要性を、今度こそ、しっかりと認識しなければなりません。</p><p>そのために、何が求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j210630_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_10-thumb-420xauto-1219095.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つは、国をあげた支援です。ワクチンの開発は、失敗するリスクもあります。今回も、海外では、新型コロナワクチンの開発を断念したケースがありました。そうしたリスクをワクチンメーカーだけが負うのでは開発は進みません。国もリスクを負うことが必要になります。<br>ただ、国が支援するからには、そのワクチン研究が有力なものかチェックすることが必要ですし、研究成果について、多くの人が納得できるよう一定の透明性をもたせることも大切です。<br>そうしたことを通じて、国産ワクチンの必要性や予算を投入することについて、国民の理解が得られるようにすることが重要です。<br>そして、もう一つ。「重要な研究を凍結させる」ということを起さないために、カギとなるのが、司令塔の存在だと思います。科学的重要性を長期的な視点に立って、しっかり評価できる人材が求められます。こうした体制を作って、時間的余裕のない国産ワクチン開発を加速させなければなりません。</p><p><img alt="j210630_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210630_11-thumb-420xauto-1219097.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本では長くワクチン開発が行われてこなかったことから、体制づくりは容易ではないと思います。国、製薬会社、研究者がワクチン開発の必要性を認識し、今度こそ、国産ワクチンの開発・生産体制を構築しなければなりません。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Jun 2021 23:56:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;コロナ収束&quot;めざす245歳の誕生日」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451683.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカは今度の日曜日＝7月4日が245年目の独立記念日です。コロナ対策の現状はどうなっているでしょうか？髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210701_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210701_5-thumb-480xauto-1219160.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはバイデン大統領がバーベキューの準備ですか？<br>Ａ１）<br>ちょうど去年の今ごろ「独立記念日にできる最も愛国的な行動はマスク着用だけだ」そう言って当時のトランプ政権を批判していたバイデン氏。この日を大統領として初めて迎える今年は一転、「皆でアメリカ復活」をテーマに、ホワイトハウスに医療従事者や軍人とその家族ら1000人以上を招き、祝賀行事を計画しています。</p><p>Ｑ２）<br>アメリカ国内のコロナ感染は収まってきた？<br>Ａ２）<br>新規感染者や重症患者数は、ワクチンの普及に伴って、減少しています。バイデン大統領は、この独立記念日までに、18歳以上の国民の70％が少なくとも1回のワクチン接種を済ませるという目標を掲げました。ところが、CDC＝疾病対策センターによりますと、この割合は、けさ（日本時間1日）の時点で66.2％ですから目標達成は難しいでしょう。ワクチンの接種率が伸び悩んでいるのです。</p><p>Ｑ３）<br>お肉が焦げてきましたが、どうしてワクチンの接種率が伸び悩んでいる？<br>Ａ３）<br>主な要因は、年齢18歳から26歳までの若者層に接種をためらう傾向があるからです。このため、バイデン政権は、若者に接種を呼びかける対策に懸命です。このままでは、より感染力が強いとされる変異ウイルスが蔓延し、感染が再び拡大に転じかねないとして、専門家は警鐘を鳴らしています。しかも、実はもうひとつ政治的な要因も指摘されています。</p><p>Ｑ４）<br>政治的な要因って何ですか？<br>Ａ４）<br>こちらは▽去年の大統領選挙でバイデン氏が勝った州を青色、▽トランプ氏が勝った州を赤色で示しています。この青色の州のほとんどがワクチン接種率で全米平均を上まわっているのに対し、赤色の州は軒並み平均以下にとどまり、保守的な人たちが接種に消極的な傾向がうかがえます。アメリカはコロナ禍を収束できるでしょうか？科学を優先して党派対立を解消するよう訴えたバイデン大統領の手腕が試されています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 07:59:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きょうからスタート！　電話リレーサービスってなに？」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451674.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>耳の聞こえない人などが電話を利用できるようになる「電話リレーサービス」の運用がきょうから始まります。</p><p><img alt="m210701_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_1-thumb-420xauto-1219115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【電話リレーサービスとは】<br>Ｑ．どんなサービスなのでしょうか。</p><p><img alt="m210701_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_2-thumb-420xauto-1219117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．耳の聞こえない人などがスマートフォンやタブレット、パソコンなどを使い、手話や文字を通訳するオペレーターを介して、聞こえる人と電話で会話ができるサービスです。</p><p>Ｑ．同時通訳のように言葉をバトンのようにつないで伝える、だから「電話リレー」なんですね。<br>Ａ．そうです。このサービス、法律に基づいた公共サービスで、総務省から指定を受けた提供機関の一般財団法人日本財団電話リレーサービスが担います。こうしたサービス、世界ではアメリカやドイツ、コロンビアやタイなど２５か国で提供されています。</p><p>【仕組みは？】<br>Ｑ．どういった仕組みになっているのでしょうか。<br>Ａ．聞こえない人が聞こえる人に電話をかける場合でご紹介しましょう。</p><p><img alt="m210701_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_4-thumb-420xauto-1219123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず専用アプリを立ち上げ、連絡したい人の電話番号を入力します。</p><p><img alt="m210701_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_5-thumb-420xauto-1219121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>続いて手話か文字かの表示が出ますので、どちらかを選択します。</p><p><img alt="m210701_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_6-thumb-420xauto-1219125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>手話を選ぶと、画面に手話を話せる通訳オペレーターが出てきます。<br>そして、通訳オペレーターが連絡先とつなぎ通話がスタートします。</p><p><img alt="m210701_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_7-thumb-420xauto-1219127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聞こえない人が手話でオペレーターに話すと、それを見ながら即座に声にして通話先に伝えます。</p><p><img alt="m210701_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_8-thumb-420xauto-1219129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聞こえる人が話すときには、その音声を聞きながら、手話にします。</p><p>【利用するためには？】<br>Ｑ．アプリが必要なんですか？<br>Ａ．聞こえない人は専用のアプリが必要なのでダウンロードして登録する必要があります。聞こえる人は、電話番号、聞こえない人が登録した時に割り振られる０５０から始まるものですが、その番号を知っていれば電話ができます。</p><p><img alt="m210701_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_9-thumb-420xauto-1219131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このサービス、文字、チャット形式を使った通話もできますので、手話が使えない聞こえない人や難聴の人、発話が難しい人なども使えます。</p><p>【サービス開始のきっかけは？】<br>Ｑ．メールやチャットなど、電話に代わるものも出てきていますが、電話でなければならない場合もありますよね。<br>お店の出前とか最寄りのクリニックとか、電話でしか対応していないところもまだまだ多いですし、都市部と地方では環境整備には開きがあります。そうした日常生活での不便さを聞こえない人たちは長年抱えていたので、制度化への要望はずっとありました。</p><p><img alt="m210701_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_10-thumb-420xauto-1219133.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>制度化に向け前進するきっかけとなったのは２０１１年の東日本大震災です。日本財団が岩手、宮城、福島の聞こえない人たちにコミュニケーションの支援を行ったところ、最もニーズが高かったのが電話リレーサービスでした。<br>２０１３年には、全国を対象としたモデル事業へと発展しますが、この時は２４時間使えない、警察や消防などへの緊急通報ができないなど限定的なものでした。</p><p>【命を守るために公共インフラとして整備】<br>Ｑ．なぜ、限定的なサービスだったのでしょうか。<br>Ａ．「民間」が行っていた「モデル事業」だったため、２４時間オペレーターを手配するのが難しく、警察や消防に手話を誤って伝えてしまった場合に責任を負いきれないということがあったからです。しかし、そんななか、命が脅かされる遭難事故が相次ぎました。</p><p><img alt="m210701_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_13-thumb-420xauto-1219135.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その一つ。２０１８年北アルプス・奥穂高岳で起きた３人組の聴覚障害者の遭難事故。警察や消防に直接電話ができなかった遭難者はこのサービスを頼ります。オペレーターはこの時ルールを超えて越えて、手話を通訳し警察に連絡します。結果、残念なことに１人は寒さで衰弱し亡くなりましたが、２人を助けることができました。<br>ほかにも、愛知県三河湾でのボート転覆事故や岩手県岩手山での滑落事故などが起きましたが、いずれも、オペレーターが対応し、全員の命を救うことができました。これらの事故により、改めてサービスの必要性が認識され、２０２０年に法制化。民間ではなく公共インフラとして整備されることになったんです。</p><p><img alt="m210701_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_14-thumb-420xauto-1219137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「みみよりポイント」。電話リレーサービスが国の制度となったことで<br>１．２４時間３６５日使える。<br>２．警察や消防、海上保安庁への緊急通報ができる。<br>３．聞こえる人が聞こえない人にも電話ができる。</p><p>【緊急通報はもちろん日常でも欠かせない電話】<br>Ｑ．警察や消防への緊急通報はこれまでは、どうしていたんでしょうか。<br>Ａ．ＦＡＸとメールがおもでした。チャットで通報できるアプリも警察庁・警視庁、消防庁、海上保安庁はそれぞれ立ち上げていますが２０１７年以降。ごく最近です。</p><p><img alt="m210701_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_16-thumb-420xauto-1219139.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もちろん日常生活でも電話が必要な場面はたくさんあります。例えば、病院やお店などへの予約や連絡。急な予定変更やキャンセルの相談ができます。仕事の相手先と相互のやり取り。宅配便や郵便の再配達。ドライバーに直接連絡ができるようになります。また家族や友人との連絡。恋人と話すのも、ちょっと恥ずかしいかもしれませんが、ありかなしかで言えばありです。</p><p><img alt="m210701_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_17-thumb-420xauto-1219141.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本財団電話リレーサービスの上嶋太（かみじまふとし）さん、ご自身も耳が聞こえませんが、「電話が使えないと就職もできなかった。１人前ではないと言われている気分だった」とこれまでの辛さを話してくれました。</p><p>【課題①事業者の対応】<br>Ｑ．当たり前に使えるものが使えるようになって、生活が便利になるのはいいことですよね。課題はありませんか。</p><p><img alt="m210701_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_19-thumb-420xauto-1219143.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．実はモデル事業を通して、電話リレーサービスを受け付けてくれない事業者があることが分かっています。調査を行ったＮＰＯ法人インフォメーションギャップバスターによると、電話窓口に連絡し本人確認を求められた際に、４４％の人が本人でないことを理由に断られたことがあると回答しています。<br>どんな事業者かというと、クレジットカード会社、銀行や保険会社といったお金を扱う企業が上位を占めていました。セキュリティーに対して慎重になるのはよく分かります。<br>ただ、通訳オペレーターには守秘義務があり、違反した場合には損害賠償請求がされるといった罰則規定もあります。ですので、本人確認の方法など、それぞれの事業者が定める内規を電話リレーサービスに対応できるよう、早急に確立して欲しいと思います。</p><p>【課題②認知度向上　みんなで支えることへの理解】<br>Ｑ．ほかはいかがでしょうか。<br>Ａ．多くの人に知ってもらい理解してもらうことだと思います。このサービス、聞こえない人に向けたものと思いがちですが、聞こえる人も利用することがあります。また年齢を重ねて聞こえにくくなって使う可能性もあります。そういった意味では、みんなが使うサービスです。</p><p><img alt="m210701_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210701_20-thumb-420xauto-1219145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>法律では制度を維持する仕組み、通話料は利用者負担ですが、通訳費用などはみんなで負担すると定められています。今年度は電話回線を持つすべての人が１つの電話番号につき７円払うことになっています。</p><p>【ハードだけでなくソフトのバリアフリーの整備のきっかけに】<br>Ｑ．持続可能な制度とするためにも、みんなで支えるのは大事なことですね。このサービス、聞こえない人の利用には登録が必要ですので、詳しくはホームページをご覧いただければと思いますが、改めてサービスの開始、どう思われますか。<br>Ａ．少し大げさかもしれませんが、私たちが当たり前に使っていた電話を、使えるようにしてこなかったというのは、聞こえない人の社会参加を妨げてきたといえると思います。それが取り除かれるのはとても大きいです。<br>バリアというととかく段差などのハード面に目を向けがちですが、電話リレーサービスが、情報やコミュニケーションの保障など目に見えないソフト面の整備にも力を注ぐきっかけになることを期待したいと思います。</p><p><span>（竹内　哲哉 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 11:08:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「変わる水害対策～流域治水をどう進める」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451749.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>豪雨災害が激しくなる中で国は水害対策を大きく転換し、流域全体であらゆる手立てを組み合わせてリスクを下げる「流域治水」を打ち出しました。関連する法律がまとめて改正され、新たな対策がこれから動き始めます。対策はどう変わって、何が課題になるのかを考えます。</p><p><img alt="j210701_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_01-thumb-420xauto-1219400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【インデックス】<br>解説のポイントは<br>▼流域治水とは<br>▼新たな対策のポイント<br>▼“協働”をどう進めるのか</p><p>【流域治水とは】</p><p><img alt="j210701_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_16-thumb-420xauto-1219410.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_17-thumb-420xauto-1219412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととしの台風19号＝東日本台風や去年の熊本豪雨など記録的な豪雨災害が毎年起きています。さらに今後、気候変動によって、気温上昇を国際的な目標に抑えることができたとしても洪水は２倍に増えるとされています。堤防やダムなどで洪水を抑え込もうとするこれまで水害対策には限界があることから、国は去年、考え方を大きく転換し「流域治水」を掲げました。</p><p><img alt="j210701_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_03-thumb-420xauto-1219414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「流域治水」というのは、水があふれることを前提にして、水を貯められる場所をたくさん確保したり、危険な場所に住まないようにしたり、あらゆる対策を組み合わせて被害を小さくしようという考え方です。国はこれを進めるため４月に関連する９つの法律を改正し、これから秋にかけて施行になり、対策が本格的に動き始めます。</p><p>【法改正のポイント】<br>どんな取り組みが行われるのでしょうか。<br>対策は多岐にわたりますが大きく３つの狙いがあります。</p><p><img alt="j210701_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_04-thumb-420xauto-1219416.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずできるだけ水を貯めることです。<br>▼補助金を出して施設の所有者に地下やグラウンドなどに貯水施設を作ってもらい、貯める場所を増やします。<br>▼また川沿いの土地を「貯留機能保全区域」に指定して開発を制限したり、都市部の緑地保全を強化したりして、貯める場所を減らさないようにします。</p><p>こうした取り組みはひとつひとつは小さいように見えますが、まとまれば大きな効果を期待できます。</p><p><img alt="j210701_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_05-thumb-420xauto-1219418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_06-thumb-420xauto-1219420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>神奈川県などを流れる鶴見川では早くから流域治水の考え方を取り入れて規模の大きい遊水地に加えて小規模な調整池を４９００カ所整備してきました。各地で川が氾濫したおととしの東日本台風のとき、国土交通省の計算で、これらの施設の効果で水位を７０センチ下げ、氾濫は起きませんでした。</p><p><img alt="j210701_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_07-thumb-420xauto-1219422.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ふたつめの狙いは危険な場所にできるだけ住まないようにすることです。<br>▼浸水被害を繰り返し受けているような特に危険な場所を「浸水被害防止区域」いわゆるレッドゾーンに指定します。住宅などの新築が許可制になり、部屋を想定される浸水面より高くしないと建てられなくなります。<br>▼そのうえで安全な場所への集団移転もしやすくします。</p><p>三つめは避難対策です。大都市部のいわゆるゼロメートル地帯など広い範囲が水没する恐れのある地域では、命だけは守ることができる避難場所の確保が急務になっています。</p><p><img alt="j210701_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_08-thumb-420xauto-1219425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そこでビルなどの所有者が住民が逃げ込めるように避難スペースや避難路を設ける場合に費用を補助したり、税金面で優遇します。<br>すでにマンションやショッピングセンターなどが住民や自治体の要請を受けて、緊急時に避難者を受け入れる協定を結ぶ動きも出ていて、それを加速して受け入れ先を増やすため重要な対策だと言えます。</p><p>【“協働”をどう進めるのか】<br>打ち出された対策は住民や企業などの協力が不可欠なものばかりです。法改正にあたって国も「あらゆる関係者が『協働』して取り組む」必要性を強調しています。ただ考え方に多くの人の賛同が得られても実際に協力してもらうのは簡単なことではありません。</p><p>法改正に先立って全国の河川で流域治水の考え方に基づく整備事業がスタートしていますが、この問題に直面している現場があります。</p><p><img alt="j210701_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_18-thumb-420xauto-1219438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_20-thumb-420xauto-1219444.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_21-thumb-420xauto-1219446.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_22-thumb-420xauto-1219448.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_23-thumb-420xauto-1219453.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>栃木県那須烏山市の下境地区です。５６０人が暮らす那珂川沿いの農業地域ですが、しっかりとした堤防がないため２年前の東日本台風で大きな浸水被害を受けました。<br>これを受け堤防の建設が計画されていて、国は「霞堤」という整備方法を提案しています。今週の日曜日、住民説明会が開かれ具体的な計画が初めて示されました。</p><p><img alt="j210701_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_11-thumb-420xauto-1219427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず霞堤とはどのようなものでしょうか。<br>一般的な堤防は川岸全部に連続して作りますが、霞堤は一部あえて作らないところを残します。洪水のときにはそこから原野や農地などに水を流れ込ませます。一時的に貯えることで下流の負担が減り、流域全体のバランスをとって大きな氾濫を起こりにくくするのです。<br>戦国時代からある伝統的な手法で以前は全国に数多くありましたが、流域の開発に伴って次々に廃止され、結果的に下流の負担を増してきました。近年、雨の降り方が激しくなる中で、流域治水の考えに沿った合理的な治水対策としてあらためて評価され注目されています。</p><p><img alt="j210701_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_12-thumb-420xauto-1219429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_13-thumb-420xauto-1219431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_14-thumb-420xauto-1219433.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>下境地区で提案された霞堤は、地区を囲むように高さ６メートルの堤防を建設し、下流側の一部だけあけておいて水を貯留する機能は維持するというものです。<br>東日本台風のときは上流側と下流側の２カ所から水が入りましたが、特に上流側からの激しい流れ込みで大きな被害が出ました。国は同じ洪水が起きた場合、上流側からの氾濫は堤防で食い止め、下流側から浸水はするものの勢いは大幅に弱くなり、住宅地域の浸水面積を２割減らすことができると説明しました。</p><p><img alt="j210701_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_24-thumb-420xauto-1219455.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_25-thumb-420xauto-1219457.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210701_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_26-thumb-420xauto-1219459.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対して住民からは流域治水の考え方に理解を示す声があがる一方で「全体に堤防を作ってほしい」とか「下流の負担を減らすために浸水を引き受けるのは納得できない」など反発の声もあがりました。</p><p>この地区では集団移転も提案され被災世帯の７割が移転を希望していて、霞堤の整備とあわせて話し合いを続けることになっています。</p><p>【流域治水を進めるために】<br>流域治水を進めるための対策の中には個人の権利を制限したり、個人の土地や建物により公益性を求めたりするものが含まれ、大きな転換で実現のハードルは決して低くありません。何が求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j210701_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210701_15-thumb-420xauto-1219436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼住民や企業などの協力を得るためにはメリットと必要性について納得してらう必要があります。国は丁寧な説明を尽くしてもらいたいと思います。取り組みによってどれだけの減災効果が得られるのか、目標や工程表を示すことも重要です。</p><p>▼法改正で手段は増えましたが協力してもらうための支援やサポートが十分なのか、さらに検討が必要でしょう。例えば建築を規制された場所でのかさ上げの支援や浸水を引き受けた場合の復旧支援などが考えられます。</p><p>▼自治体の役割も重要です。危険地域の指定は土砂災害でも行われていますが都道府県によって大きな差がありました。地元との丁寧な話し合いは欠かせませんが、防災に取り組む姿勢が問われることになります。</p><p>【まとめ】<br>東日本台風では川の堤防が140カ所で決壊しました。去年の熊本豪雨では決壊が少なかったのですが、それは水位が急激にあがって堤防が決壊する間もなく水没したからでした。気象現象の激化で、ひとつの川の流域のどこかからあふれることは避けられず、対策は上流と下流のきわめて微妙なバランスを求められます。被害を最小限にするためにどう備えるべきなのか、地域や家庭でも話しあう機会をもってもらいたいと思います。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jul 2021 23:30:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「民間ロケット　この夏にかける」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451761.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>2年前、民間として初めて宇宙到達に成功した北海道のベンチャー企業の<br>ロケットが、復活を期して、この夏2回の打ち上げに挑戦します。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C210702_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210702_1-thumb-480xauto-1219496.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>民間ロケット、これまで5回打ち上げられているが、今回は1年かけて機体を刷新。<br>古い殻を脱ぎ棄てての打ち上げとなる。<br>全長は10mという点は変わりませんが、全面的に改良されたのが心臓部のエンジン。<br>噴きだし口の耐熱性を強化し、着火装置も改良して信頼性を向上させ、<br>あす1回目の打ち上げに挑む。</p><p><img alt="C210702_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210702_3-thumb-480xauto-1219498.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br><br>今回ここまで機体を刷新したのは宇宙到達成功後、トラブル続きだから。<br>民間ロケットは投資家の堀江貴文さんの出資を受けて社員20人で開発。<br>2年前3回目の打ち上げで、国内の民間として初めて宇宙到達に成功。<br>彼らの目標は超小型衛星の打ち上げビジネスへの参入で、<br>実績を積もうと4回目5回目と打ち上げたが、エンジントラブルなどでいずれも失敗。<br>ライバルとの競争も激しくなっており、<br>状況打開には小手先の手直しではなく、全面的な刷新が不可欠と判断。</p><p><img alt="C210702_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210702_5-thumb-480xauto-1219500.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br><br>超小型衛星の需要は年々高まっていて、<br>民間の小型ロケット開発は世界中で行われるようになり、<br>アメリカではすでに定期的な打ち上げに成功しているベンチャーも。<br>さらに国内でも大手精密機器メーカーなどが開発中の小型ロケットが<br>今年度中の打ち上げを目指すなどますます競争は激しくなりそう。<br><br>そして今回刷新したのは機体だけではない。<br>組み立て工場も新設したほか、社員も3倍の60人に増やし、<br>会社では「人事は尽くした、この夏にかける」と話す。<br>ロケットビジネスを成功させる上で最も重要なのが信頼性。<br>それを証明できるのか、まずはあす午前11時の1回目の打ち上げに注目。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p><hr><p>●取材後記</p><p>私はこの民間ロケットを1回目の打ち上げの頃から取材していますが、<br>当時は十勝の農協の販売所だったところに20人ほどの若者が集まり、<br>日夜議論しながら油にまみれてロケットを組み立てていたのが印象的でした。<br>それがいまや社員は3倍に、新設の工場もロケットを複数機同時に組み立て<br>できるそうです。それだけ投資もしたわけで、この夏の2回の打ち上げで<br>顧客をつかむことができるのか、引き続き見ていきたいと思います。</p><p></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 07:21:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;海の温暖化&quot;なにが起きる？」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451760.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k210702_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_00-thumb-420xauto-1219474.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◆地球温暖化が深刻化すると共に海にも変化が起きている</p><p>　温暖化と言うとまず「気温の上昇」に注目が集まりますが、実は、近年温暖化によって地球全体で蓄積された熱の９割以上は海が吸収しているとされるほど、海が重要なカギを握っています。<br>　そして、海に起きている変化は、私たちの身近な所にも様々な被害をもたらします。</p><p><img alt="k210702_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_01_1-thumb-420xauto-1219476.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　例えば、去年の７月に熊本県の球磨川流域をはじめ各地で記録的な豪雨による水害が起き、３年前のこの時期には西日本豪雨があったように、近年観測記録を更新するような大雨が相次いでいる背景には「海水温の高さ」があると指摘されています。実際、日本近海の海水温も上昇し続けています。<br>　水温が高くなると、蒸発して大気に含まれる水蒸気が多くなるため、大雨が降りやすくなると考えられ、今後も温暖化によってさらに災害の激甚化が予想されています。</p><p>◆二酸化炭素の増加で気候変動が進むにつれて海に起きる変化はそれだけではない</p><p><img alt="k210702_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_02_1-thumb-420xauto-1219478.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　海面の水位が上昇し、高潮などの危険が増すことも知られていますが、他にも、水中の酸素が減ってしまう「貧酸素化」＝言わば酸素欠乏と、海の「酸性化」もあります。これらは水温上昇とあわせて海の生態系への「三大ストレス」になるとも指摘されています。<br>　酸素の欠乏は、水温が上がると水中に溶け込める酸素の量が減ることなどから起き、呼吸している魚など海の生き物には深刻な問題になります。</p><p><img alt="k210702_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_03_1-thumb-420xauto-1219480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　海の酸性化は温暖化と並行してやはり大気中の二酸化炭素の増加が原因になります。二酸化炭素が水に溶けると炭酸飲料などで知られる「炭酸」ができます。海水は元々ややアルカリ性なので、このアルカリ性が弱まって「酸性寄り」にシフトしていく、というのが海洋酸性化です。今年３月に発表された最新のデータでも、長期的に日本近海の海水のｐＨはこのように下がり続けていて、既に酸性化が進んでいることが確かめられています。</p><p>◆海の酸性化は何が問題？</p><p>　酸性化は貝やサンゴ、エビやカニなど“殻を作る生き物”（※専門的には「石灰化生物」とも）の生存に関わる問題です。貝殻やサンゴ礁は主に「炭酸カルシウム」という物質で出来ていますが、これは酸に溶けやすい性質があるので、海の酸性化が進むと溶けやすくなったり、そこまでいかなくても十分形成出来なくなってしまいます。<br>　アメリカ西海岸では２０００年以降、養殖されていたカキの幼生が大量死して、原因に海水の酸性化があったとも報告されています。<br><br>◆水産業の被害が懸念される</p><p><img alt="k210702_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_04_0-thumb-420xauto-1219483.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　先月、北海道大学などの研究グループが、この酸性化と水温の上昇などが複合的に影響することで、将来水産業に深刻な影響が出るおそれがあると発表しました。具体的にはホタテ貝とエゾバフンウニが想定されました。<br>　水中写真の黄色い筒の中には水温や酸性度などの測定器が入っていて、研究グループは実際の海中で数年にわたり実測すると共に、温暖化の影響をシミュレーションしました。ＣＯ２の大幅削減をしないと今世紀末には左のグラフのように水温が上がって、夏場はホタテ貝やウニにとって危険と見られる２３℃以上になるとわかりました。<br>　右のグラフは酸性化の指標で炭酸カルシウムの殻のできやすさを示しています。こちらは逆に冬場に殻の形成に悪影響が懸念される「黄色信号」と言える状態になるとわかりました。<br>　大気中の二酸化炭素濃度が同じなら水温は低い方が水中に溶け込み易いため、酸性化は深刻になるのです。</p><p><img alt="k210702_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_04_1-thumb-420xauto-1219485.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　つまり、温暖化が進むにつれて夏場は水温の上昇で厳しい環境になり、冬場はＣＯ２増加による酸性化の影響が強まって殻の形成に不向きになる。ほぼ通年にわたって問題が生じるということになります。研究グループの代表である北海道大学の藤井賢彦准教授は、「このまま温暖化や酸性化が進むと、将来ホタテやウニだけでなく他の貝類やエビ・カニなども深刻な打撃を受ける恐れがある」と言います。<br><br>◆海の異変はよそでも起きる</p><p><img alt="k210702_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_05_1-thumb-420xauto-1219487.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　全国で見てもカキやアサリ、カニなど殻を持つ魚貝類は各地域の重要な水産資源ですから、将来的に大きな影響が懸念されます。<br>　今日の「注意ポイント」は、このままだと将来、なじみのお寿司が食べられなくなるかもしれない！？と専門家は指摘しています。酸性化によって貝類やエビ・カニの漁獲が減ると見られる上、水温の上昇でサケ・マスなどの魚やその卵のイクラなども日本近海であまり獲れなくなっていく恐れがあるためです。<br>　そして、世界全体でも気候変動の漁業への影響は、一昨年、ＩＰＣＣ＝気候変動に関する政府間パネルが特別報告書の中でまとめていて、今世紀末には漁獲可能な魚の量が最大で２０％以上減少するとしています。<br><br>◆水温が上がったらもっと寒い北の海へ移動すればいいのでは？</p><p><img alt="k210702_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_06_0-thumb-420xauto-1219490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　水温だけ考えても、生き物が生息地を変えて行くには時間がかかるので、現在の急速な温暖化に適応できるとは限りません。<br>　また酸性化は、大気中のＣＯ２が増えると逆に水温が低い北の海から影響が強まります。そのため、酸性化で特にダメージを受ける貝類など石灰化生物は、南からも北からも行き場を失ってしまいます。代表的なのがサンゴで、このままでは将来、世界のサンゴ礁はほぼ消滅してしまうとも予測されています。<br><br>◆対策はどうしたらいい？</p><p><img alt="k210702_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/k210702_06_1-thumb-420xauto-1219492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　北海道のホタテやウニに関しては、藤井さんたちは、酸性度を調整した水槽を用意して幼生の間だけでもそこで育ててから海に入れるなどすれば、ある程度の適応が可能とは見ていますが、これには大変な手間とコストもかかります。深刻な影響を避けるには、結局はＣＯ２を大幅に減らし、脱炭素社会をめざす必要があると考えられます。<br>　今年は、新型コロナウイルスの影響で延期されていた温暖化対策の国連の会議・ＣＯＰ２６が１１月に開かれますが、世界各国が足並みを揃えて対策を進められるか？こうした面からも問われています。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 11:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国共産党創立１００年～習近平氏が導く大国のゆくえ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451903.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国では、政府の上に立つ中国共産党。創立から100年をむかえたなかで、党のトップである総書記を務める習近平国家主席は、大国をどう導こうとしているのか。この問題について経済担当の神子田委員とともに考えていきます。</p><p><img alt="j210702_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_1-thumb-420xauto-1220274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>中国の首都、北京の中心部にある天安門広場では、1日、７万人の人たちが集まり、共産党の創立100年を祝いました。式典で習総書記は、建国の父、毛沢東主席の肖像画と同じ色の人民服とも呼ばれる中山服を着て、天安門の上に立ちました。党創立１００年という大きな節目で、習総書記が毛沢東と並び立つような演出をしたように見えました。</p><p><img alt="j210702_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_2-thumb-420xauto-1220276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このなかで演説した習総書記は、その冒頭、「100年までの目標として掲げられてきた、ややゆとりのある社会＝「小康社会」を全面的に実現した」と述べました。<br>自らが力を入れた政策で、大きな成果があったと、まず誇った形です。</p><p>神子田さん。経済分野では、演説で何に注目しましたか？</p><p><img alt="j210702_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_3-thumb-420xauto-1220278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）<br>習総書記時代になって強まった経済活動に対する共産党の統制が今後どうなるかです。演説の中で習氏は共産党が中国の経済発展に貢献した実績を強調したうえで、「党による全面的な指導を堅持する」として、共産党による厳格な管理を改めて打ち出しました。<br>中国経済は、１９７８年、当時の最高実力者鄧小平氏が、それまで統制と平等を重んじた毛沢東時代から一転して、経済活動の自由度を広げ、稼げるものから豊かになれという先富論を唱えることで、発展の足掛かりをつかみました。しかし、その後の経済成長の一方で、貧富の格差の拡大や、汚職や腐敗といったひずみも生じてきました。そうした中で習総書記は、経済活動に対しても党による統制を強く打ち出してきたのですが、今回の演説でいわば毛沢東時代への逆戻りを改めて感じました。</p><p>（石井）<br>習総書記が、演説で、共産党の一党支配の正当性を内外にアピールしたのは、来年の党大会での人事を意識したものかもしれません。</p><p><img alt="j210702_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_4-thumb-420xauto-1220280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国共産党は、100年前の1921年7月、毛沢東らわずか５０人あまりで結成。それが、現在、党員数９５００万人あまりと、世界最大の人口を抱える大国を支配するまでになりました。演説では習氏は、共産党がこの先も中国を導いていくのだと、強調しました。その習氏は現在総書記として2期目をむかえていますが、その後継者は、いまだ示されておらず、次の党大会以降も、党の権力を掌握し続ける可能性が強くなっています。今回の式典が、そのための実績作りの場になったことは間違いありません。また、新型コロナウイルスが世界で猛威を振るう中、式典では7万人がマスクをはずし、感染の抑え込みをアピールしていました。<br>習氏としては、来年2月から始まる予定の冬の北京オリンピック・パラリンピックを成功させ、来年秋の開催が予想される党大会を無事に迎えることで、権力基盤を一段と強固なものにしたいと考えているものとみられます。</p><p>神子田さん、習総書記の思惑が成功するかどうか、大きなカギとなるのが経済情勢ですね？</p><p>（神子田）　<br>その経済ですが、中国が今後もこれまでのような発展を続けられるかというと、疑問視する声が多く聞かれます。</p><p><img alt="j210702_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_5-thumb-420xauto-1220282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210702_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_7-thumb-420xauto-1220284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はこれまで、巨大な市場をテコに外国企業を誘致し、その企業から最新技術を導入することで、発展の原動力としてきました。ところがいま先進各国は、中国が外国企業に技術の移転を強制してきたと批判。さらに、アメリカとの対立が激化するなかで、最先端の半導体が調達できなくなったほか、若い人たちが先進各国に留学して最新の技術を学び、中国に持ち帰る動きにも、警戒感が高まっています。</p><p><img alt="j210702_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_10-thumb-420xauto-1220286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、中国は外国に依存せずに技術開発を進めなければならなくなり、それには長い時間がかかることが予想されます。<br>もうひとつは人口問題です。</p><p><img alt="j210702_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_11-thumb-420xauto-1220288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、中国の人口の増加率の推移の推移を示したものです。１９８０年代にとられた「ひとりっ子」政策の影響で、人口の伸びは急速ににぶり、去年は０．１％にまで落ち込みました。このままでは、消費や労働力の支え手が弱体化することが予想されます。危機感を強めた中国政府は、5年前には子供を二人まで、今年5月には三人まで認める方針を打ち出しました。</p><p><img alt="j210702_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_12-thumb-420xauto-1220290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし私も中国で若い夫婦を取材したことがあるのですが、子供を良い学校に通わせ、ピアノなどの習い事をさせるのに多額の費用が掛かり、二人目を育てる余裕がないとか、価値観が多様化する中で子供を持たずに自分たちの生活を楽しみたいといった人が増えています。少子高齢化が、経済の足かせになると指摘されているのです。</p><p>（石井）<br>さらに対外関係では、中国は、先進諸国との関係が、厳しい状況になっています。</p><p><img alt="j210702_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_14-thumb-420xauto-1220292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特にアメリカとの対立は激しく「新冷戦」に入ったとも言われています。中国ではかつて鄧小平が示したとされる「韜光養晦」＝つまり、発展するまでは外国とは争わないという姿勢を維持していたのですが、その姿勢は経済が発展するにともなって変化し、最近では「戦狼外交」とも呼ばれる強硬なものになっています。</p><p><img alt="j210702_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_15-thumb-420xauto-1220294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカが新疆ウイグル自治区や香港、台湾などをめぐって繰り返す批判に対しても、「内政干渉だ」などと猛反発しています。<br>しかし、海外でのイメージが悪くなっていると、危機感を持ったのでしょうか。<br>習総書記は、5月、党の会議で、「謙虚で、信頼され、愛され、尊敬される中国のイメージを作るよう努力しなければならない」と指示したのです。ただ中国はこれまでも「言っていることと、やっていることが違う」と指摘されてきており、イメージ戦略が効果をあげることになるか注目されます。</p><p>（神子田）<br>アメリカなどとの対立軸となっている自由な経済か国家による統制かという体制の違いは、社会主義の下で市場経済を進めるという中国自体が元から抱えている矛盾にもつながる問題だと思います。</p><p><img alt="j210702_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_16-thumb-420xauto-1220296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国では去年、ネット販売最大手・アリババの創業者ジャックマー氏が、ＡＩをつかった最先端の金融事業をめぐって政府を公然と批判したところ、その直後に、関連会社の上場が延期に追い込まれるという出来事がありました。「当局の不透明なさじ加減で、民間企業の経営戦略が左右されてしまう。」と経営者が受け取め、マインドを委縮させて、イノベーションが起きにくくなるのではという指摘が出ているのです。<br>中国政府は今国内と海外で経済を循環させて発展をめざす双循環政策を掲げていますが、私は内外をまたぐ二つの悪循環に陥るおそれを指摘したいと思います。</p><p><img alt="j210702_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210702_18-thumb-420xauto-1220298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>党の統制によって、民間企業の力が削がれ、経済が停滞。それが国民の不満につながる。そこで、国民の目を外に向かせるために、対外強硬策をとり、それが先進各国の反発を招いて、貿易や技術の交流が縮小し成長を鈍らせる。それがまた国民の不満を招き、当局が社会の混乱をおそれて一段と統制を強めるというスパイラル的な悪循環です。<br>こうした悪循環を回避するためには、経済活動に対する統制色を弱め、対外関係も良好に保つ。一時期の姿に立ち戻る必要があるのではないかと思います。</p><p>（石井）<br>中国は、国内外に様々な課題を抱え、今後も順調に発展を続けていくとは言えません。日本との関係をめぐっても、沖縄県の尖閣諸島の周辺には、連日、中国海警局の船が航行し、緊張が続いています。振れ幅が大きく、距離感をとるのが極めて難しい隣国とむきあうには、過度な期待や過剰な反応をすることなく、毅然としながらも冷静な対応が求められていると思います。</p><p>（石井　一利 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jul 2021 23:37:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「低所得世帯の進学支援を考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/451940.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>桜美林大学大学院　教授　小林　雅之</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210705_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_009-thumb-380xauto-1220443.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>今日は、学生への経済的支援について、お話ししたいと思います。日本の大学では、これまで、大学生の多く、7割以上がアルバイトをしていました。しかし、コロナ禍の中で、大学生のアルバイトが減少し、学費や生活費の捻出に苦慮している学生も少なくありません。</p><div><p>そうした学生を支援する経済的支援は、授業料の減免や奨学金などが主なものです。これまで日本では、奨学金は貸与、つまり返済しなければならないローンにあたるものが中心でした。</p><p><img alt="s210705_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_011-thumb-420xauto-1220445.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、昨年度から始まった高等教育の修学支援制度は、大学・短大・高専・専門学校などの学生を対象に、授業料減免と給付型奨学金、つまり返済する必要のない奨学金によって低所得層の支援を行うものです。両者合わせて学生１人当たり最高年額、約190万円、今年度の予算規模で約5,800億円以上という、かつてない大型の制度です。<br>支援の対象となるのは、世帯年収約270万円以下の非課税世帯の学生です。また、世帯年収約380万円以下の準対象世帯の学生には、一部の支援があります。<br>ただ、この制度は急ごしらえのため、支援の対象となる学生や高等教育機関の要件などについて、様々な問題点が指摘されていて、４年を目処に改正することが規定されています。そのためには、この制度が期待されるような効果をもたらすのか、を明らかにすることが必要です。</p><p>きょうは、昨年度から始まったこの修学支援制度の効果と課題について考えたいと思います。<br>まず新制度の効果について、萩生田文部科学大臣は４月１３日の会見で低所得者層の高等教育進学率についてつぎの様に述べています。</p><p><img alt="s210705_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_012-thumb-420xauto-1220447.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>住民税非課税世帯の進学率は、制度導入前の平成30年度は約40％と推計をしていたものが、制度導入後の令和2年度には約48～51％程度となり、約7～11ポイントの上昇が確認できます。</p><p>大臣が言及した奨学金の効果の検証は容易な作業ではありません。進学に影響する要因は、奨学金だけでなく、世帯年収や学力や授業料など多数あり、奨学金の効果だけを取り出すことは難しいからです。私たちは2006年度から継続して高校の卒業者の保護者を対象に世帯年収と進学の関連を調査してきました。ここでは、この調査結果を基に、学生支援の問題について検討していきたいと思います。ただし、私たちの調査には、多くの限界があり低所得層の進学率の上昇について、大雑把な推計であることから、ここでは、数値自体を問題にするのではなく、新制度の効果や低所得層の進学を阻む要因を明らかにしたいと思います。</p><p>結論から言えば、新制度は低所得層の進学促進に一定の効果はあったとみられます。</p><p><img alt="s210705_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_014-thumb-500xauto-1220449.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>新制度の対象となる世帯年収275万円以下の対象世帯の高等教育進学率は、2016年の高卒保護者調査では52.1％でした。<br>しかし、この図のように、2020年の調査では大学・短大・専門学校を合わせて61.5％と、9.3ポイントの増加で、大臣の言及した７〜11ポイントのちょうど中央の数字となっています。この数字から見る限り、新制度は低所得層に対して、一定の進学促進効果があったとみることができます。<br>しかし、このように、所得による進学機会の格差はまだ大きく、経済的な問題が残されています。</p><p><img alt="s210705_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_016-thumb-500xauto-1220452.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>さらに、こちらの図のように、就職者のうち「経済的に進学が困難だった」者は、対象世帯でも50％、準対象世帯でも46.6％となっています。このように新制度の創設によって、大幅な支援がなされることになったにもかかわらず、進学の経済的格差はまだ解消していません。</p><p>その理由の一つとして、私たちの調査では、対象世帯と準対象世帯の進学者のうち、24％、約4分の1しか支援を受けていないことがあげられます。さらに、このように支援が届かない原因として、新制度が対象者に知られていないという情報ギャップの問題があると考えられます。</p><p><img alt="s210705_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_017-thumb-420xauto-1220454.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフのように、対象世帯と準対象世帯のうち、新制度について、「聞いたことがない」と回答した者が進学者でも22.9％、就職者では21.4％と少なくないのです。「知っているが詳しく内容は知らない」と答えた者を含めると進学者で約７割、就職者で約６割となっています。昨年度が新制度の開始年度であったことから、新制度を認知していない者が多く、今後は、十分周知されるのであれば、過渡期の問題だと言えるかも知れません。<br>しかし、ここで、情報ギャップの問題が重要だと考えるもうひとつの調査データを示します。それは、高校の奨学金担当者が非常に難しい課題に直面していることです。</p><p><img alt="s210705_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/s210705_020-thumb-420xauto-1220456.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちが実施した2017年の全国高校調査では、こちらの図のように、「奨学金制度が複雑すぎて理解しづらい」と８割が回答しています。この回答者は、「高校の奨学金担当者あるいは奨学金について最も詳しくご存じの方」であることを考えると、事態は深刻です。2017年度は日本学生支援機構の給付型奨学金と所得連動型返還制度が創設され、奨学金制度が複雑化しました。このため、高校の担当者でも、理解しづらい事態となっていたのです。この理由として、86％と大多数が「奨学金制度について担当者が学ぶ機会が少ない」と回答しています。<br>新制度が始まり、さらに高校あるいは高等教育機関の生徒・学生や家族に対する説明の負担は重くなっています。<br>アメリカでは、学費や生活費を個々人が計算できるカリキュレーターの設置を各大学のホームページ上に義務づけています。さらに、各大学は、合格者に対して、学費や生活費の予想金額を記したアウォード・レターを送っています。これによって、進学を考慮する際のファイナンシャル・プランを立てることが容易になります。それでもアメリカで情報ギャップは大きな問題となっているのです。<br>私が情報ギャップについて、最も問題だと思うのは、新制度は5,800億円以上の巨額を投じるのに対して、先にみたように、高校や高等教育機関への支援あるいは日本学生支援機構の情報提供などのインフラ整備が十分ではないということです。たんなる給付だけではなく、情報ギャップを緩和するため、インフラ整備に予算をつけることがまず求められると考えられます。<br>さらに、新制度がどの程度進学やその後の学生生活さらには卒業後の生活にどのような効果があるのか、効果検証に予算をつけることも重要です。確固たるエビデンスによって、新制度や既存の奨学金制度の手直しをはかることができます。文化も社会的背景も異なる諸外国の制度をよく検討せず導入することは失敗しやすいのです。見習うべきは、アメリカでは、奨学金について膨大な研究があり、効果の有無について、異なる研究結果から、さらに研究や制度改正が進展するというダイナミズムがあることです。<br>新制度は始まったばかりですが、課題は山積しています。教育には多額の費用がかかります。新制度の改正に向けて、調査研究や政策の議論が進展することが何より求められているのです。しかし、教育費の問題について、とりわけ教育費の公的負担について、議論されることは少ないのが現状です。今回提示した調査結果が一石を投じ、今後、制度の見直しを含めた議論が活発化することを期待したいと念願しています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 06:57:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サッカー欧州選手権　コロナ禍で大観衆！？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451831.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サッカーの本場ヨーロッパの最強の国を決めるヨーロッパ選手権の準決勝と決勝が６日以降イギリスで行われます。大勢の観客が入り新型コロナの感染拡大が懸念されます。</p><p>Ｑ．どれだけの観客が入るのですか？</p><p><img alt="c210705_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/c210705_1-thumb-480xauto-1219931.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>準決勝と決勝は、サッカーの聖地とも呼ばれるロンドンのウェンブリー・スタジアムで６万人を超える観客を入れて行われます。4年に１度のヨーロッパ選手権は東京オリンピック・パラリンピックと同様、新型コロナの影響で１年延期され、先月１１日から２４の代表チームがヨーロッパの１１都市で熱戦を繰り広げてきました。準々決勝までは各国が観客を定員の２割から５割ほどに制限しましたが、イギリス政府は準決勝以降、定員の７５％まで認めました。７日は地元イングランドが出場するため大勢の観客が詰めかけそうです。</p><p>Ｑ．でもイギリスは新型コロナの感染者が再び増えていますよね。</p><p><img alt="c210705_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/c210705_2-thumb-480xauto-1219933.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>はい。インドで確認された変異ウイルスデルタ株が猛威を振るい、１日の新規感染者は２万人をこえています。スコットランドでは、ヨーロッパ選手権の競技場やパブなどに集まった２０００人の感染が確認されています。また、ロシアではフィンランドのサポーター３００人の感染も確認されています。</p><p>Ｑ３．６万人も集まれば感染者がさらに増えそうですが、反対の声はないのですか？</p><p>ドイツのメルケル首相は危険だと懸念を表明し、イタリアのドラギ首相も決勝戦をローマなど他の場所で行うよう求めていますが、イギリス政府は方針を変えず、ヨーロッパサッカー連盟も、「日常を取り戻す希望の光だ」として支持しています。</p><p><img alt="c210705_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/c210705_5-thumb-480xauto-1219935.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>一方、ブラジルで開催中のサッカーの南米選手権、コパ・アメリカは、選手が外部との接触を断つバブル方式をとり、試合も無観客で４８時間おきにPCR検査を実施し、主催者側は「世界で最も安全な大会」だと胸を張っていましたが、選手と大会関係者１６０人以上に感染が広がっています。大観衆の大会と無観客の大会は、東京オリンピック・パラリンピックにも参考になりそうです。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 07:28:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「都議選　都政の課題と国政への影響」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/451932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策や東京オリンピック・パラリンピックの開催の是非が問われた東京都議会議員選挙。都民ファーストの会が議席を減らして自民党が第１党になりましたが、自民・公明両党で目標の過半数には届かず、いわば勝者なき選挙とも言えます。この結果が国政や今後の政局にどのような影響を与えるのか、また、山積する都政の課題は何なのか、都政担当の名越章浩解説委員と、政治担当の権藤敏範解説委員が解説します。</p><p><img alt="j210705_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_01-thumb-420xauto-1220395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（名越）<br>まず今回の都議選の結果です。</p><p><img alt="j210705_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_02-thumb-460xauto-1220397.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>前回、大敗した自民党は、今回、第１党に返り咲き、公明党は候補者全員が当選しました。しかし、自民党は、過去２番目に少ない議席数で、目標としていた自民・公明両党での過半数にも届きませんでした。<br>一方、都民ファーストの会は議席を減らしましたが、自民党との差は２議席と踏み留まりました。<br>共産党と立憲民主党は、お互いの候補者が競合しないように「すみ分け」を行い、それぞれ議席を伸ばしました。<br>権藤さん、この結果をどう見ますか？<br><br>（権藤）<br>自民党は、公明党との選挙協力が復活しましたが、コロナ禍で組織力を生かしにくかったことや無党派層を取り込めなかったことが伸び悩んだ要因として挙げられます。<br>都民ファーストの会は、選挙前から議員の離脱が相次ぎ、前回、選挙協力を行った公明党も離れ、今回は厳しい選挙になると見られていましたが、過労で静養した小池知事の動向が注目を集めたという見方もあります。<br>一方、前回、都民ファーストの会が一手に取り込んだ政権の批判票は、今回、共産党や立憲民主党にも流れたものとみられます。</p><p>（名越）<br>都議会議員選挙は、無党派層の動向が表面化することなどから、直後の国政選挙を占う「先行指標」とも言われています。 今後、どのようなことが政局のポイントになってくるのでしょうか？</p><p><img alt="j210705_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_03-thumb-420xauto-1220399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（権藤）<br>政府・自民党内には、７つの１人区で２勝に留まるなど、過去２番目に少ない議席に、「事実上の敗北だ」として、衆議院選挙への影響を懸念する声も聞かれます。<br>その立て直しには、依然として、コロナ対策が重要なカギを握ります。<br>政府が「感染対策の決め手」とするワクチン接種は、目標の１日１００万回を上回りましたが、先月下旬、職域接種や自治体の大規模接種に多くの申請があったとして新規の受け付けを休止。接種の加速を促した政府が自らブレーキをかけた形で、今後、批判が高まることも予想されます。<br>また、東京大会について、出口調査では、無観客で開催すべきが４割近く、中止と再延期で３割余りと、大会への見方は依然、厳しく、感染拡大を招けば政権へのダメージは少なくないでしょう。<br>さらに、自民党議員に相次いだ政治とカネの問題も懸念材料で、説明責任が果たされていないという指摘もあります。<br>政府・与党には、こうした国民の不満や不信を、いかに解消していけるのかが問われます。</p><p><img alt="j210705_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_04-thumb-420xauto-1220401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、野党側はどうでしょうか。<br>立憲民主党と共産党は、衆議院選挙にも共闘して臨むことにしていますが、不安もあります。<br>共産党は、その先に野党連合政権を目指していますが、立憲民主党は、支持団体の連合が反発していることもあって消極的です。枝野代表が、先に、政権を獲得した場合にも連立は組まないという方針を示した際には、共産党から批判的な声も上がりました。<br>国民民主党は、共産党との連携に否定的です。<br>野党側は、こうした状況を乗り越え、各選挙区で、与党と１対１の構図を作れるのかが焦点となります。<br>名越さん、都政への影響をどう見ていますか？</p><p>（名越）<br>小池知事にとっては、議会の構成がこれまでと変わることから、これまで通りとはいかない場面も出てくる可能性があります。<br>都議会第一会派となった自民党をはじめ、議会との向き合い方で気を遣う局面が増えることも予想されます。</p><p>その都政の課題を見ていきますと、直面する新型コロナ対策や東京大会の安全な運営など、これらの対策を前に進めるために必要なのが財源です。</p><p><img alt="j210705_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_05-thumb-420xauto-1220403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>都の財源は、企業からの法人事業税と法人都民税が都の税収の３分の１を占めています。つまり、景気に左右されやすい構造になっています。<br>その税収。昨年度は、コロナの影響によって前の年度より２８００億円あまり減少しました。<br>減収は９年ぶりのことです。<br>また、都には、これまで積み立ててきた様々な基金、いわば「都の貯金」がありますが、このうち、「財政調整基金」をコロナ対策のために取り崩しています。<br>この基金は、コロナの感染拡大前には１兆円近くありましたが、今年度末には、残りが３分の１以下にまで減る見通しです。このままのペースで使い続けると、来年度には無くなるおそれもあります。<br>感染拡大で、経済へのダメージが長引けば、税収が今以上に減ることも予想され、財源の確保は今後も東京都、都議会の重要な課題といえます。</p><p><img alt="j210705_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_07-thumb-420xauto-1220405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、人口減少社会への対応も課題の１つです。<br>全国の人口が減る中でも増え続けてきた東京都の人口は、４年後の２０２５年の１４１７万人をピークに減少に転じると予想されています。その後にやってくるのが巨大都市・東京の高齢化です。<br>２０３０年には４人に１人、２０５０年には３人に１人が６５歳以上の高齢者になる見込みです。つまり、２０５０年には高齢者の数が４００万人を超える計算になり、その数は、今の長野県と新潟県の全人口を足した数に匹敵します。<br>将来に向けて高齢者が安心して暮らせる医療・介護の体制の整備が、サービスを支える人材の確保とともに必要になります。</p><p>このほか主要な道路や橋などの都市インフラの老朽化も大きな課題です。<br>一方で、東京都は「２０５０年の１００％脱炭素化」を目指し、都内のすべての建物で再生可能エネルギーによる自給自足を実現することなどを目標にしています。<br>都民の命を守り、経済を立て直し、その先の未来の東京を創っていく。東京都と都議会には、新型コロナへの難しい対応と同時に、首都・東京の機能維持と街づくりをどのように進めていくのか。しっかりとした議論とスピーディーな判断が求められます。</p><p>（権藤）<br>最後に今後の政局について考えます。</p><p><img alt="j210705_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/j210705_08-thumb-420xauto-1220407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最大の焦点である衆議院の解散・総選挙はいつなのか。<br>衆議院議員の任期は１０月２１日で、政府・与党内では、東京パラリンピックの閉幕する９月５日以降の可能性が高いと見られていますので、解散の選択肢は限られます。任期満了ギリギリまで感染状況を見極めた方がいいという指摘もあります。</p><p>一方、小池知事が、今後、衆議院選挙への影響力を強めていくのかどうかも焦点です。<br>▽都知事を辞めて再び転身をはかろうとするのではないかという見方は根強くあります。<br>あるいは、▽都知事にとどまり、国政政党を支援していくのか。それとも、▽都政で手腕を発揮するのか、その際、都議会自民党や他党との距離感をどうはかるのか。いずれにしろ、出方次第では今後の政局に少なからず影響を与えることになると思います。</p><p>（名越）<br>その小池知事は、議会の力関係が変わったことで、都政運営を円滑に進められるのか、これまで以上に手腕が問われることになります。<br>一方で、単なる追認機関に終わらない、行政監視機能を果たすことが議会の存在意義です。<br>待ったなしの課題が山積する今こそ、適度な緊張関係を保ちながら、都政の課題解決に、互いに知恵を出し合って建設的な議論で都政を前に進めていって欲しいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員 / 権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Jul 2021 23:17:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「三菱電機　検査不正はなぜ起きた」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/451933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>三菱電機で明らかになった空調装置などの検査の不正、杉山武史社長が引責辞任を表明する事態になりました。<br>関口解説委員です。<br>「不正のトライアングル」とありますが、これは何ですか？</p><p><img alt="C210706_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210706_0-thumb-480xauto-1220409.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>企業が起こす不正には３つの要素があるといわれます。それを表しました。<br>まず一つ目は「動機」です。</p><p><img alt="C210706_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210706_2-thumb-480xauto-1220411.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回の不正は空調装置と、ブレーキやドア用に使われる空気圧縮機について鉄道会社との契約とは違った方法で検査したり、検査を省いたりしていたというものです。<br>会見で杉山社長は「業務の負荷を効率化しようとしたのでは」と推測していましたが、何らかの動機があったはずです。<br>仕事量に比べ人手が足りず、手を抜こうとしたのか、まずこの解明が要ります。</p><p>２つ目が「機会」ですか？</p><p><img alt="C210706_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210706_4-thumb-480xauto-1220413.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>不正が可能な状況、つまり機会があるということです。<br>品質検査の現場は顧客からは見えません。だからこそ信頼が大事なのですが、逆にそれを悪用していました。<br>また総合電機メーカーの三菱電機の場合、各事業部門の独立性が強いともいいます。「縦割り」の弊害で他の部門は関心すら持ちません。<br>本社など社内の目も届きません。これも問題です。</p><p>３つ目の「正当化」とはどういう意味ですか？</p><p><img alt="C210706_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/C210706_6-thumb-480xauto-1220416.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>不正の言い訳がたつということです。<br>例えば「検査を省いても技術自体は優秀だから安全性や性能に問題はない」。<br>今回の例にも、そういう「おごり」が垣間見えます。<br>また、この不正は１９８５年ごろから続いてきたとされます。<br>「代々やってきたことで自分たちが始めたわけじゃない」という言い訳もあったかもしれません。<br>三菱電機では２０１８年以降、次々に異なる部門や子会社で品質問題が起き、そのたびに再発防止を誓ってきましたが、それでも見過ごされ、身内の論理だけで続けられてきた問題があったことになります。<br>「不正のトライアングル」の根っこを絶つ、これが次の社長の最大の責務です。</p><p>（関口　博之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 07:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「命を守るために　土石流の脅威と避難の課題」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/451936.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="m210706_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_01-thumb-420xauto-1220421.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月３日、静岡県熱海市の伊豆山地区で発生した土石流。現場では懸命の捜索活動が続いていますが、まだ多くの安否不明者がいて、心配な状況です。土石流の恐ろしさや避難の課題について、災害担当の二宮解説委員。</p><div><p>＜土石流の脅威＞<br>ニュースでも放送しましたが、ツイッターに投稿された今回の土石流の映像を見て驚きました。土石流をこれほどはっきりと捉えた映像は見たことがありませんでした。突然、斜面を黒い塊が押し寄せてきて、いくつもの住宅を飲み込んでいきました。すごいスピードで、あっという間に住宅がバラバラに砕けてしまうほどの威力。あらためて土石流の恐ろしさを思い知りました。</p><p><img alt="m210706_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_02-thumb-420xauto-1220426.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>土石流は、崖崩れや地すべりなどの土砂災害の一つです。山の斜面が崩れ、その土砂や岩石が水と一緒になって、一気に流れ下ります。昔から「山津波」と呼ばれ、恐れられてきました。地域によっては龍や蛇に例えながら、その被害や脅威を伝えてきました。スピードや威力は、傾斜や地形、水の割合などで変わりますが、時速数十キロと自動車並みで、気付いてから逃げても間に合わないことが多い災害です。しかも、繰り返し起きることもあります。捜索活動が続く現場では、少しの雨でも再び発生するおそれがあるので、二次災害に警戒が必要です。</p><p>＜長雨で記録的雨量に＞<br>土石流の原因はやはり大雨でしょうか。崩落した上流部分にあった盛り土との関連も指摘されていますが、引きがねになったのは記録的な大雨と見られます。ただ、大雨と言っても、今回、熱海市では激しい雨はほとんど降っていなかったのです。</p><p><img alt="m210706_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_03-thumb-420xauto-1220428.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、発生場所から１０キロほど南の熱海市網代にある気象庁の観測点の雨量です。３０日夜から降り始めた雨は、１日、２日とやや強くなったり、弱まったりしながら降り続きました。土石流が発生したのは、3日土曜日の午前10時半ごろと見られていて、直前に1時間２７ミリを観測しましたが、1時間３０ミリ以上の「激しい雨」は一度も降っていません。<br>どしゃぶりが続くという天気ではなく、長く降り続いたことで、降り始めから土石流発生直前の１０時までの雨量は３７５ミリと、平年の7月1か月の雨量の１．５倍を超えていました。しかも、3日午後までの４８時間の雨量が7月の観測史上最多を更新するほどの記録的な大雨でした。長く降り続き、土の中に水分がどんどんたまっていく「長雨蓄積型」だったのです。</p><p>＜熱海市は避難指示を出さなかった＞<br>住民は「梅雨だから雨が続いているな」と思って、土石流の危険を感じていた人は少なかったのではと思いますが、避難指示は出ていませんでした。</p><p><img alt="m210706_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_04-thumb-420xauto-1220430.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回出された気象や避難の情報を時系列で振り返ります。<br>気象庁が大雨警報を出したのは2日の朝6時半です。熱海市はその後、午前１０時に「高齢者等避難」を発表しました。これは5段階ある警戒レベルで3の情報です。そして、2日の昼、気象台と県が警戒レベル4に相当する土砂災害警戒情報を発表しました。しかし、熱海市は、同じレベル４の避難指示を出さなかったのです。<br>結局、熱海市は、土石流が発生した後の午前１１時５分、レベル４の避難指示を飛ばして、レベル５の「緊急安全確保」を市内全域に発表しました。<br>避難指示を出すかどうかについては、激しい雨が降らず、弱まった時間もある中で、判断やタイミングが難しかったかもしれません。しかし、1日と2日の2日間だけで、平年の7月1か月分を超えていたのですから、私は出さない方がおかしい、遅くとも3日の朝には出すべきだったと思います。</p><p>＜土砂災害警戒情報と避難指示の課題＞<br>今回、土砂災害警戒情報も、記録的な雨量も、避難指示につながりませんでしたが、避難指示など避難の情報は市区町村が出すことになっているので、その責任があります。ただ、ほかの自治体の中にも、土砂災害警戒情報ですぐに避難情報に出すことに躊躇することがあります。</p><p><img alt="m210706_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_05-thumb-420xauto-1220432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>土砂災害警戒情報は、出されても崖崩れや土石流が起きない、つまり「空振り」が多い情報なのです。がけ崩れが起きても住宅も道路もない山の中だと被害がなく、災害にならないということもあります。つまり、情報が何度も出る割に、人や建物に被害が出る土砂災害はあまり起きないという中で、むやみに出すと、誰も信じなくなる、逃げなくなるという、いわゆる「オオカミ少年」の心配があるのです。<br>一方で、今回の熱海市のように避難指示を出さずに災害が起きる、つまり「見逃し」をした場合、被害は深刻になります。このため、国も、自治体に対して、土砂災害警戒情報を避難指示の目安にするよう求めています。<br>自治体は、命の危険がある場合は「空振り」になってもいいので、避難指示を出してほしいと思います。</p><p>＜「見逃し」を防ぐには？＞<br>「見逃し」や情報発信の遅れを防ごうとする自治体の取り組みを紹介します。<br>横浜市は、「即時避難指示対象区域」を決めています。これは、土砂災害警戒情報の発表と同時に避難指示を出す区域で、対象となる住民には事前に伝えてあります。「空振り」は覚悟の上です。</p><p><img alt="m210706_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_07-thumb-420xauto-1220434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の大雨でも、土砂災害警戒情報が出ると、すぐに避難指示の一斉メールが送られました。ほかにも、同じように土砂災害警戒情報と避難指示を直結して発表する市町村があります。<br>ただ、雨の降り方などによっては、避難指示どころか、その目安の「土砂災害警戒情報」ですら間に合わないケースもあります。その場合、いつ、どこに避難するかなど、自分で状況を見極めて、判断しなければなりません。</p><p>＜自宅の危険　ハザードマップで確認を＞<br>それには、まず自宅にどんな危険があるかを知っておくことが大切です。市区町村などが配布、またはホームページで公開しているハザードマップで確認できます。<br>こちらは国土交通省の「重ねるハザードマップ」です。</p><p><img alt="m210706_027a.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_027a-thumb-420xauto-1220439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="m210706_027b.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/07/m210706_027b-thumb-420xauto-1220441.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>熱海市伊豆山地区の「土石流警戒区域」を見てみると、黄色示された警戒区域が広がっています。今回の土石流も危険性が示されていました。このサイトでは、津波や洪水、高潮など、他の災害の危険性もわかります。</p><p>＜早く適切な情報発信　早めの避難を＞<br>ハザードマップで、自宅や実家、子どもの通学路などの危険性を確認してください。増水する様子が見た目や水位でわかる川の氾濫と違って、土砂災害は危険が土の中に潜んでいて見えにくいうえ、今回の熱海の土石流のように、起きると瞬時に多くの命に関わります。<br>大雨や台風のシーズンは始まったばかりです。各地の自治体は、早く適切に避難情報を発表することが求められます。そして、住民も、雨の降り方や気象・避難の情報に気を付けて、早めに避難してほしいと思います。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Jul 2021 10:33:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>