<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「&quot;強権化&quot;するトルコ　深まる欧州との亀裂」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269021.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東の要の１つトルコで行われた憲法改正の是非を問う国民投票で、エルドアン大統領が勝利を宣言してから１週間。野党や国際的な監視団は投票の不正を訴え、今も緊張の火種がくすぶっています。政治の安定への期待の一方で、大統領への権限集中による独裁を懸念する声が内外で強まり、トルコとヨーロッパの国々との亀裂が深まっています。絶大な権力を握ることになるエルドアン大統領のもとトルコはどこへ向かうのか、ヨーロッパをはじめ世界への影響について考えます。<br><br><img alt="j170424_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p><img alt="j170424_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>解説のポイントは、<br>①憲法改正の狙い、　　　<br>②トルコは安定に向かうのか、それとも分断を深めるのか。<br>③そしてヨーロッパをはじめ世界にどんな影響を及ぼすのか。以上の３点です。<br><br><img alt="j170424_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず、トルコの国民投票がなぜ大きな注目を集めているのかですが、一言でいえば、中東・ヨーロッパだけでなく世界への影響の大きさゆえです。アジアとヨーロッパの接点に位置するトルコは、政治と宗教を分離して近代化を推し進めた結果、弱小国から中東・北アフリカ最大の経済規模にまで成長を遂げ、ＧＤＰはこの１０年でドル換算で３倍以上に拡大しました。その立役者がエルドアン大統領です。ところが、強権的な手法がヨーロッパの反発を招き、テロ対策や難民対策にほころびが生じかねない状況です。現地で活動する日本を始め各国企業も不安を隠せません<br><br>今のトルコを象徴するのがトルコの最新映画です。<br>主人公は聡明で信心深い少年。やがて政治家となり国民に愛される名指導者となります。<br>映画のタイトルはＲＥＩ、チーフ・かしらを意味します。つまりエルドアン大統領の生涯を描いた作品です。大統領の権限強化を認めるかどうかを問う国民投票の直前に上映が始まりました。投票前には憲法改正を支持する集会が連日開かれた一方で、反対派の集会の多くは開催が認められず、まさに国を挙げて憲法改正を後押ししました。<br><br><img alt="j170424_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>国民投票にかけられた憲法改正案は、現在の議院内閣制から大統領制へとトルコの政治の仕組みを根本から変えるものです。<br><br><img alt="j170424_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>具体的には、<br>▼首相を廃止してこれまで儀礼的なポストだった大統領が行政の長となり、<br>▼副大統領と閣僚の任命権を持ち、<br>▼国会の解散や非常事態の発令、政府予算案の提出も大統領に委ねられます。<br>▼司法の最高機関である憲法裁判所の判事も過半数を大統領が任命します。<br>また、大統領はこれまで政党に所属することは認められていませんでしたが、今後は党首を務めることが可能になり、選挙のやり直しを命じることもできるため、議会でも大きな影響力を行使することになります。<br><br><img alt="j170424_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>２０１９年１１月の選挙以降、大統領の任期は最長で２期１０年、エルドアン大統領は２０２９年まで務めることが可能になると見られます。<br><br><img alt="j170424_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>この憲法改正案に賛成票を投じた人は５１．４％、かろうじて過半数に達し<br>反対との差はわずか１３８万票でした。エルドアン大統領は、「歴史的な決定だ」と勝利を宣言しましたが、半数近い有権者が大統領への権限集中にＮｏを突きつけたことも事実です。<br>野党側は、投票に不正があったとして無効を訴え、国際監視団に参加したＯＳＣＥ・ヨーロッパ安全保障協力機構も「不公平で国際基準に達していない」とする報告書を発表、監視団の１人は「２５０万票が不正に操作された可能性がある」と指摘しています。<br><br>これでトルコは強く安定した国になるのでしょうか。大統領の権限を強化する最大の理由は国家の安定です。去年７月のクーデター未遂事件を受け、強い大統領のもとでこそ治安の強化と経済の発展が可能だというのです。エルドアン大統領は、首相を最長の３期務めたあと３年前大統領に転じ、以来、権限の強化を求め続けてきまました。建国１００周年を迎える２０２３年までにトルコを世界のトップ１０に入る経済大国にすると宣言した大統領にとって儀礼的なポストに甘んじることはできなかったのです。<br><br>しかし、立法や司法の独立性を損なう大統領への過度の権限集中は国の分裂という危険性を孕んでいます。これまでも大統領に批判的な新聞社やテレビ局が次々と閉鎖され、多数のジャーナリストが拘束されたのに加えて、クーデター未遂を機に軍の兵士や警察官、公務員など４万人以上が拘束され、１０万人以上が職を追われるなど、政府の強権的な姿勢に対する不満が強まっていました。<br><br>トルコ国内だけでなく、歴史的・経済的に結びつきの強いヨーロッパの国々も、民主主義の後退だと懸念を強めています。<br><br><img alt="j170424_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_08_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="198"><br><br>国民投票を前にトルコ政府は、ヨーロッパでトルコ系住民向けに閣僚による　会を計画しましたが、ドイツ政府は集会を禁止、オランダ政府はトルコ外相の乗った飛行機の着陸を認めませんでした。<br><br><img alt="j170424_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>エルドアン大統領は、両国を「ナチスのようだ」「ファシストだ」などと非難し、<br>対立を深めました。強い指導者をアピールし、外国との対立を煽って愛国心に火をつける戦術と捉えることもできますが、国民投票が終わったあとも強気の姿勢は変わっていません。<br><br><img alt="j170424_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170424_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>投票結果の再調査を求めたＥＵに対してエルドアン大統領は「身のほどを知れ」と激怒、投票翌日には非常事態令を３か月間延長し、憲法改正の次は死刑制度の復活の是非を国民に問うなどと挑発的な発言を繰り返してヨーロッパの首脳たちの反発を招いています。今のままではトルコのＥＵ加盟はほぼ絶望的で、トルコとEUの合意によって鎮静化したトルコからの大量の難民流出が再燃する可能性もあります。ＮＡＴＯのメンバーであるトルコとＥＵの対立は地域の安全保障を揺るがし、シリア紛争終結への取り組みやＩＳ・イスラミックステートの掃討作戦にも支障が出かねません。<br>さらにヨーロッパでイスラム教徒への敵視や不信感がこれ以上強まれば、大統領選挙中のフランスや９月に総選挙を控えるドイツなどで移民や難民の受け入れに反対する勢力を勢いづかせることにもなりかねません。<br><br>強いリーダーシップでトルコを率いてきたエルドアン大統領ですが、この数年は経済が低迷、治安が悪化しており、強権的な手法が続けば政情不安を招きかねません。頻発するテロをおさえこむためにも批判勢力の排除ではなく国民の融和を何よりも優先すべきです。ＥＵ側も加盟問題の結論をいつまでも引き延ばしていては、トルコの不信感を助長するだけで、これまでのような曖昧な態度は改めるべきでしょう。テロの根絶と地域の安定のためにも双方が早急に対話のテーブルに着くことが求められます。非難の応酬をやめ、今こそ平和と安定という共通のゴールに向けて関係改善に努めるときです。<br><br>（二村　伸　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Apr 2017 23:55:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「軍記念日　北朝鮮はどう出る」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/269025.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮は２５日、朝鮮人民軍の創設８５年の節目を向かえます。北朝鮮はどう出るのか。<br>出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="c170425_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170425_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ１、きょうの記念日に合わせて核実験やミサイルの発射は行われるのでしょうか？</p><div><p>Ａ１、やろうと思えばできる状態にあるのではないでしょうか。最終的にはキム・ジョンウン党委員長がどう判断するかです。ただきょうあったから北朝鮮がより強硬になったとか、なかったから自制したということではありません。北朝鮮は核・ミサイル開発を国の基本方針に据えています。技術を完成させるために今後も核実験や弾道ミサイル発射を重ねていくと考えておくべきです。<br><br>Ｑ２、北朝鮮の脅威はまだ続くということですよね。<br><br>Ａ２、その通りです。きょうなかったからといって警戒を緩めるべきではありません。今月中か来月か、それとももう少し先なのかはわかりませんが、核実験や弾道ミサイル発射に備えた警戒は続けていく必要があります。<br><br>Ｑ３、挑発的な言動を続けている北朝鮮の狙いはどこにあるのでしょうか。<br><br>Ａ３、戦争も辞さないような強硬な発言を続けていますが、本格的な戦争になれば北朝鮮が壊滅的な打撃を受けることは確実です。本音では対話の糸口を探っているのだと思います。<br>先日、ピョンヤンで韓国系アメリカ人の男性が拘束されましたが、これもアメリカ人を人質に取ることで対話のきっかけを作ろうとしているのだと思います。北朝鮮の常套手段です。<br><br><img alt="c170425_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170425_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ４、どうすれば核やミサイル開発を止めさせることができるのでしょうか。<br><br>Ａ４、「対話と圧力」これに尽きると思います。どちらか片方だけではこの問題は解決しません。国際社会がスクラムを組んで「圧力」で北朝鮮を協議の場につかせ、「対話」によって核やミサイル開発を諦めるよう粘り強く説得していくしかありません。そのためには時に「圧力」を強めることも必要で、今はその局面だと思います。きょう東京で行われる日米韓の高官協議や、金曜日にニューヨークで行われる国連安保理の閣僚級会合などの場を通じて、中国やロシアも含め国際社会が連携して圧力をかけ続けていくことが必要だと思います。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 07:24:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「宅配便の受け取り方変わります」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/269130.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k170425_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【宅配便の受け取り方が変わるということですが、どこが変わるのか？】</p><div><p><img alt="k170425_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>日本の宅配市場の半分近くを占めネット通販大手など大口の取引先も抱えている宅配最大手のヤマト運輸のサービスが大きく変わろうとしています。まず4月24日から変わったものがあります。宅配業者が荷物をとどけた際に留守をしていますと、再配達をお願いしますが、その再配達をその日のうちにお願いできる締め切り時間が、それまでは午後８時だったのが、午後７時と一時間早まりました。<br><br><img alt="k170425_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170425_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>一時間というと、大きな違いがないような感じもしますが、例えば保育園に子供を預けて働いているお母さんたちの中には、夕方仕事を終えてから保育園にいって子供をひきとり、それから夕飯のお買いものにいって家に帰る時間が、７時を過ぎるか過ぎないかといった方もいらっしゃるかと思います。<br><br><img alt="k170425_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>おむつをネット通販で購入して宅配でとどけてもらっているひとも多いと思うのですが、そうしたその日必要になるかもしれない商品が、これまでは８時までに連絡すれば再配達してもらえたのが、７時までということになると、けっこうぎりぎりになってしまうというケースも出てくるのだそうです。<br><br>【他にはどんなサービスの変更があるんでしょうか？】<br><br><img alt="k170425_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ヤマト運輸では、一日６つの時間帯を決めて、顧客が荷物を受け取る時間帯を指定できることにしています。これを6月から、このうち、正午から午後２時までを、指定できる時間帯からはずします。ドライバーが昼食をきちんととれるようにするためです。さらに２０時から２１時という配達指定時間についても、この時間荷物が集中して、結局配りきれないケースがでてくるので、一時間の余裕をもたせて１９時から２１時とします。２０時までに帰宅すれば確実に荷物を受け取れるという時間指定ができなくなるということです、<br><br>【どうしてサービスを見直すことになったんですか？】<br><br><img alt="k170425_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>背景には、ネット通販の拡大などで宅配便の需要が急増して、ヤマトに限らず、ドライバーの負担が増していることがあります。国内のネット通販市場は、２０１０年に８兆円足らずだったのが、おととしは１４兆円にせまっています。5年間で１.７倍と急増しています。こうした中で宅配業界は、どこも仕事が増えて人手不足なのですが、さらにドライバーの負担を増やしている問題があるんです。<br><br>【というとどんなことがあるんでしょう？】<br><br><img alt="k170425_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>再配達の問題です。国土交通省の調査によりますと、届け先が不在のために再配達される荷物の割合は、全体のおよそ2割にのぼっています。再配達を頼むこと自体は、悪いことでもなんでもないんですが、ちょっと気になる数字もあるんです。<br><br><img alt="k170425_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_9.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>国土交通省のアンケート調査で、最初の配達でなぜ荷物を受取れなかったかを尋ねたところ、「配達日はもともと出欠ける予定があり、再配達してもらうつもりだった」と答えた人が２４％、「配達が来るのを知っていたが、用事ができて留守にしていた」と答えた人が１６％にのぼりました。あわせて4割の人が最初から再配達をあてにしていたという数字なんですね。ということで、何度も何度も同じ配達先を訪ねることになって仕事量が増大してしまいました。こうした再配達の増加も人手不足に拍車をかけています。<br><br>【でも、配達時間を指定しても、やむをない事情で留守にしてしまい、再配達をお願いする場合もありますよね。】<br><br><img alt="k170425_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>そこでヤマトでは、顧客の利便性の向上と、ドライバーの負担軽減を狙って、新しい荷物の受け取り方を考えています。ひとつが宅配ロッカーの活用です。このロッカー、マンションなどには設置されているところもあるのでご存知の方もいると思いますが、配達先が留守の時に、宅配業者が荷物を入れて鍵をかけ、荷物を受け取る人は、あらかじめ通知された暗証番号を押して、ロッカーのカギをあけ荷物を受け取る仕組みです。ヤマトでは、こうしたロッカーを駅などに設置していく計画です。そうすると、自分の通勤時の最寄り駅を指定すれば、会社帰りに受け取れるわけです。<br><br><img alt="k170425_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ヤマトでは、もともと２０２２年までに全国で５０００台設置するという計画があったんですが、東京大阪など配達件数の大都市圏で集中的に前倒しして、この１年で半分くらいを設置するということです。<br>さらに、このロッカー、いまは再配達用にしか使っていないんですが、今後は最初の配達からも使えるようにすることを検討しています。また他の宅配業者でもこのロッカーを使いたければ、応分の負担をしてもらって共有していきたいとしています。<br><br>【他の宅配業者の荷物も受け取れるということですか？】<br><br>各社ごとにつくっていたら、駅の中が宅配ロッカーだらけになってしまいますから、共同で使えるのは良いと思います。<br><br><img alt="k170425_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_16.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>一方で気になる話もあります。ヤマトでは、業務量そのものを減らす必要があるとして、大口の取引先であるネット通販大手の「アマゾン」の当日配達サービスの荷物の引き受け量を縮小することを要請しています。このサービスは、アマゾンの有料会員の利用者などが注文するとその日のうちに配達するサービスなんですが、宅配業者にとっては、夕方から夜間にかけての荷物の仕分け作業や配達業務が増えて、長時間労働の要因のひとつになっているからなのです。<br><br>【そのサービス、ヤマトが引き受ける量を減らすとどうなってしまうんでしょう？】<br><br>アマゾンでは、荷物の引き受け量に余裕のある中小の運送業者と契約して、これまで通りのサービスを続けていくということです。ただ、今後ネット通販の市場がさらに拡大していくでしょうから、やはりいずれは人手不足の問題にぶちあたることになりそうです。<br><br><img alt="k170425_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_17.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>こうした中でヤマトはドライバーの待遇の改善につなげるためにも、今年秋には２７年ぶりに宅配料金の全面的な値上げに踏み切る方針です。消費者にとっては値上げは歓迎されませんが、宅配業者にとっては、ドライバーを確保するためにも、ある程度の値上げはやむをえないとしています。一方で、宅配ロッカーや宅配便センターで荷物を受け取った場合に割引するといったような仕組みも同時に用意したいとしています。<br><br>【荷物を受け取る側も、どう受け取るのがよいか、考える機会が増えそうですね】<br><br>もそもこの宅配便のサービスは、個人から個人に荷物を届けることを前提に設計されたものなんですね。宅配業者を取材しますと、ヤマトに限らず、荷物を運ぶのではなく、依頼主の心を運ぶ。そのために丁寧に運ばなければならないという話を聞きます。<br><br><img alt="k170425_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170425_18.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>それがいまやネット通販で購入された荷物を運ぶなどビジネスで利用されるケースが大半になっています。その結果ヤマトの荷物の取扱数は、宅配便を始めた１９７６年前には年間１７０万個程度だったものが、いまでは、１８億を超え、実に１０００倍以上に増えているんですね。その一方で、社会構造は大きく変わり、共働きや一人暮らしが増えたりして、受け取る側もなかなか荷物を受け取れない状況に変わってきています。いつでも荷物が届くというのは便利なサービスなのですが、その分余計に労力がかかっています。その便利なサービスを維持するために、今後は、利用する側も、それなりの対価を求められることになるかもしれません。<br><br>（神子田　章博  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 11:02:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「辺野古護岸工事開始　国・沖縄の対立は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269133.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設に向けて、国は埋め立て区域の外側を囲う護岸工事に着手し、沖縄の反発は強まっています。今夜は予定を変更してこの問題について、政治担当の安達解説委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="j170425_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>安達さん、埋め立て区域での初めての工事、大きな意味を持ちますね？<br><br>【安達】<br>返還合意から２１年。重大局面と言っていいでしょう。専門家に聞くとこれが本格的に始まれば原状回復は困難、いわば後戻りができない可能性もあるといいます。<br><br>【西川】<br>確かにこれまでの海上での作業は、濁った海水が広がるのを防ぐ「汚濁防止膜」を海底に沈めた巨大なブロックに固定する工事でした。ブロックの撤去による原状回復はまだ可能な状況でした。<br>今回始まった護岸を造る工事は、大量の石材を海に沈めて海底に積み上げて造ることになっています。さらに、沖縄防衛局は、護岸で囲うことができた場所から土砂を投入して埋め立てを始める計画です。埋め立てに使われる土砂は、２０００万立方メートルあまり。東京ドームおよそ１６杯分になります。これだけの量が実際に海に投入されれば、建設予定地となっている海を元の状態に戻すことは困難です。<br><br><img alt="j170425_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>翁長知事があらゆる手段で辺野古移設を阻止する考えを崩していないこともあり、沖縄県は、海上での作業を止めるため、防衛局への働きかけを進めてきました。海の埋め立てに必要な沖縄県知事による海底の岩礁を壊すための「岩礁破砕許可」が先月末で切れたことから、先月２８日に工事の一時中止を指示しました。さらに、今月に入っても防衛局が海上でのボーリング調査を続けていたため、調査を行うには協議が必要だとして文書で通知。しかし、防衛局側は、県との協議にも応じないまま、きょうの工事に踏み切った形です。<br><br><img alt="j170425_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【安達】<br>政府にしてみれば当初の計画通りです。菅官房長官。記者会見で「普天間全面返還の確かな一歩」と述べました。去年１２月、沖縄県と争って勝訴した最高裁判所の判決。その前の沖縄との和解条項に従って、計画通りに着手したというわけです。それに加えて、おとといのうるま市長選挙で自民党と公明党が推薦した候補が翁長知事などの推した候補を破ったことも、後押ししたと言えるかもしれません。<br><br><img alt="j170425_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【西川】<br>確かに、うるま市長選挙の前にも今年に入って、宮古島・浦添とあわせて３つの市長選挙で、翁長知事らの推す候補が相次いで敗れたことで、翁長知事の求心力が低下しているという声は、沖縄県内でも聞かれます。<br><br>【安達】<br>政権与党には県政の流れが変わった。「翁長知事が言う、オール沖縄は全く現実と違う」という自信の声も聞こえてきます。ただ、その一方で、こうした選挙では辺野古移設問題が大きな争点になっていないこともまた事実です。さらに言えば、3市とも、もともと政権与党の側が市政を握っていました。市長としてのこれまでの実績をアピールしたことが有利に働いたと見る向きもあります。<br><br>【西川】<br>そうした状況をみてみますと、一連の市長選挙の結果だけで沖縄県民の辺野古移設に対する意識が変わったとは言えません。<br><br><img alt="j170425_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>今回の海上での護岸工事着工を受けて翁長知事は「さんご礁の生態系を死滅に追いやるおそれのある環境保全の重要性を無視した暴挙だ」と批判し、「護岸工事は始まったばかりで、２度と後戻りができない事態にまで至ったものではない。あらゆる手段を適切な時期に行使し、県民との約束を守るため全力で闘う」と述べました。<br>具体的な手立てとして考えられるのは、「工事差し止め訴訟」と「埋め立て承認撤回」です。撤回は、最高裁で認められなかった承認の「取り消し」とは別に承認後新たに重大な事由が生じた場合に承認そのものを撤回するものです。撤回すれば、移設工事はいったん止まることになります。沖縄県は、埋め立て工事に必要な「岩礁破砕許可」を更新しないまま国が工事を進めることが新たな事由に当たると考えています。<br>ただ、政府も黙っていないでしょうね？<br><br><img alt="j170425_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【安達】<br>岩礁破砕許可を再申請しなかったのは地元の漁協が漁業権を放棄したからというのが政府の主張です。それはそうと翁長知事が撤回を決めたら、政府も対抗措置をとることは間違いないでしょう。承認撤回の効力の停止。これを求め、再び法廷闘争が始まることになるでしょう。それに加え、移設作業が中断すれば、人件費などの損失を被ります。政府関係者は、損失額は１日あたり、数千万円に上るといいます。この損害賠償を沖縄県に求める訴訟。さらに翁長知事個人に対する損害賠償請求も検討すべきだという声もあります。ただ実際にこれに踏み切ることになれば沖縄県との関係。さらに県民との関係がより悪化することになりますので、慎重な意見も強くあります。今の段階では、翁長知事へのけん制と見ていいのではないでしょうか。<br><br><img alt="j170425_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【西川】<br>沖縄では移設に反対する活動中に逮捕・起訴された市民グループのリーダーに対する勾留が５か月以上続き、国際的な人権団体や法律の専門家から人権侵害との指摘が出ています。政権内部から翁長知事個人への訴訟を示唆する声があがることも含め、沖縄の気持ちに寄り添うと言いながら、現政権は歴代のどの政権よりも強引に普天間基地の辺野古移設を進めていると見られています。国と沖縄県の対立は、抜き差しならないところまで来ていることは確かです。<br><br><img alt="j170425_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【安達】<br>「世界一危険な基地」と言われ、これをどうにかしなければならないという点では安倍政権も沖縄県と同じです。歴代政権がアメリカ政府との長い交渉で「唯一の解決策」としてまとまり、トランプ大統領との日米首脳会談でもそれを確認している以上、この方針は続くことになります。そうした中で、安倍政権、翁長知事側双方とも、来年の政治決戦に焦点をあわせていると見ることもできます。<br><br><img alt="j170425_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>来年が政治決戦の年となるという認識です。年明け1月には名護市長選挙、11月頃に県知事選挙。さらに年内に衆議院解散がなければ、衆院選もあります。<br><br><img alt="j170425_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170425_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>【西川】<br>そうかもしれません。沖縄では新たな動きが出ています。自民党沖縄県連は、今月８日の県連大会で辺野古移設を容認する方針を決め、翁長知事との対立軸を示した形です。知事を支援するグループの周辺からは、県民の意思を示すための県民投票を求める声の他、知事自身が辞職して県民投票と当日で出直しの知事選挙を模索してはどうかという声もあります。<br><br>【安達】<br>来年の政治決戦までに政府にはそれまでにできるだけ工事を進め、「後戻りできない現実」を示し、一連の選挙を有利に導きたいという想いもあると思います。一方、翁長知事の側はそれまでどうにか持ちこたえて、民意を問う機会を得て、反転攻勢を狙いたいということではないでしょうか。<br><br>【西川】<br>アメリカ軍キャンプシュワブのゲート前で、移設に反対する人たちが資材の搬入などを阻止しようと座り込みを始めたのは３年前。抗議の座り込みは、すでに１０００日を超えています。なし崩し的に工事を進めることは許さないという声がある一方で、ことここに至っては、工事を止めることはできないとあきらめの声があることも事実です。今月２８日には、去年、散歩中の女性がアメリカ軍の元軍属の男に殺害された事件から１年を迎えます。この日を３日後に控えた海上での護岸工事着工を、過重な基地負担を抱える沖縄の人たちがどんな気持ちで迎えているのか、思いをはせる必要があります。<br><br>（西川　龍一 解説委員 / 安達　宜正  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Apr 2017 23:55:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シャラポワ選手　賛否の中復帰」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/269141.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ドーピング違反で資格停止処分を受けていた女子テニスのマリア・シャラポワ選手が、４月２６日、処分が解除されツアーに復帰します。<br><br><img alt="c1700426_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c1700426_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．処分解除と同時に復帰？</p><div><p>資格停止が解かれる２６日に、ドイツのシュトゥットガルトで開かれているポルシェ・テニス・グランプリのシングルス１回戦に出場します。ロシア出身のシャラポワ選手は去年１月の全豪オープンで禁止薬物のメルドニウムに陽性反応を示し、国際テニス連盟から２年間の資格停止処分を受け、スポーツ仲裁裁判所の裁定で１年３か月に停止期間が短縮されました。停止処分を受けているあいだポイントが消滅し世界ランキングから消えていますので、本来ですとランキングによって出場選手が決まるこうした大会には出られないのですが、今回は主催者の推薦枠によって出場します。復帰第１戦の相手は、世界３５位のイタリアのロベルタ・ビンチ選手、おととしの全米オープンで準優勝した選手です。久々の実戦でどんなプレーを見せるのか、期待の一方で批判の声も上がっています。<br><br>Ｑ．批判の声とは？<br><br>主催者推薦枠は主に地元の若手選手などに出場機会を与えるために使われることが多いのですが、けがや病気からの復帰ならともかくドーピング違反の処分明けの選手を出すのはおかしいといった声が選手たちの間でも上がっており、男子の世界ランキング１位のマレー選手は、「自分の力でランキングを上げて出場すべきだ」と話しています。<br><br><img alt="c1700426_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c1700426_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ．反対の声もあるのになぜ主催者は推薦するの？<br><br>女子テニス界はシャラポワ選手の人気に頼らざるを得ないのです。シャラポワ選手抜きだと集客力が落ち、スポンサーも集まりにくいのが実情で、この大会もシャラポワ選手を主催企業の大使として宣伝してきました。世界のスポーツ界はドーピングの撲滅を目指していますが、いくら真剣に取り組んでも大会を主催する側がビジネス優先では効果は限られます。スペインやイタリアでも主催者推薦枠でシャラポワ選手のが出場が認められましたが、公平さを求める選手たちの声に応えるのか、それともビジネス優先か、来月開幕する全仏オープンの対応にも注目が集まっています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 07:35:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「太陽系に地球外生命はいるの？」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/269283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１７年４月１３日、ＮＡＳＡ＝アメリカ航空宇宙局が、土星の周りを回る衛星「エンケラドス」に生命がいるかどうかについて、「生命を育める環境があるかもしれない」と発表しました。太陽系に地球外生命はいるのか、考えます。<br><br><img alt="k170426_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>◇エンケラドス<br>エンケラドスは、土星の周りを回っている衛星です。これまでも生命がいるのではないかと指摘されてきましたが、今回の発表で、その可能性がひとつ高まったということができます。<br><br><img alt="k170426_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>エンケラドスは直径が、およそ５００キロあります。これは月の６分の１ないし７分の１です。およそ２０年前に打ち上げられた「カッシーニ」という土星探査機が、土星の衛星エンケラドスについても観測を行ってきました。<br><br><img alt="k170426_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>エンケラドスに」は地表に割れているところがあって、そこからガスなどを噴出しています。<br>カッシーニは、この噴出しているところを通過して、噴出物を調べました。その結果、水素ガスが含まれていることがわかったというのです。<br><br>◇水素ガスと生命誕生の条件<br>水素ガスがあることは、どんな意味があるのでしょうか。水素ガスは、原始的な生物が活動するためのいわば「食べ物」です。<br><br><img alt="k170426_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>ただ、水素ガスがあれば生命がいると言い切ることはできません。<br>そもそも生命が誕生するためには、３つの条件が必要とされています。<br>▽生命活動の源となる「エネルギー」があること、<br>▽「水」があること、<br>▽生物の体を作る材料になる物質「有機物」があること<br>です。<br>エンケラドスは、太陽から離れていて、水やエネルギーはありそうには見えないと感じている方もいると思います。<br><br><img alt="k170426_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_05.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350">　<img alt="k170426_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_06.jpg" class="mt-image-none" height="195" width="350"><br><br>エンケラドスは、氷に覆われています。中心部分は岩石でできています。この岩石にエネルギーをため込んでいると見られています。土星の周りを回る際に、土星との重力の関係で潮の満ち引きに似た力が働いて変形します。<br>この変形のときに岩石がこすれあって、摩擦の熱が発生し、これがエネルギーとなってたまっているのです。<br><br><img alt="k170426_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>この熱で、氷の下は溶けて、海つまり水があると考えられています。さらに、水のところには、有機物もあることがわかっています。<br>こうしたことも、カッシーニのこれまでの観測でわかってきたのです。<br>地下の熱が、水のところまで来ているということで、このあたりでは、生命誕生の３つの条件である水、有機物、エネルギーが接していて、生命誕生に必要な環境があるとされています。<br>さらに今回、食べ物にあたる水素ガスも見つかったことから、生命がいる可能性がひとつ高くなったということなんです。<br><br>◇いるとしたら、どんな生物か？<br>エンケラドスのエネルギーと水と有機物が接したところと同じような環境が、いまの地球にもあります。<br>この場所は、「熱水噴出孔」と呼ばれています。<br>海の底で太陽の光もほとんど届かないような深いところで、熱を持った水が噴出しています。ここには、「メタン菌」と呼ばれる生物が生息できます。<br><br><img alt="k170426_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>水素ガスを取り込む、つまり「食べて」、メタンという物質を作り出す生物です。１０００分の１ミリの縮尺と比べてみても小さな生物であることがわかります。<br>エンケラドスの氷の下、海の底には、メタン菌のような生物がいる可能性があると専門家は考えています。<br>もっと大きな生物がいる可能性は低いと考えられています。例えば、魚、あるいは人間のような知的生命体は、酸素で呼吸するような環境がないと生息するのは難しいとされています。エンケラドスは、そこまでの環境ではないということなんです。<br>ただ、メタン菌のような生物でも、もしいたら大発見です。<br><br>◇カッシーニの観測の今後<br>カッシーニの観測でエンケラドスに生命がいるかどうか、はっきりさせることはできません。というのも、カッシーニが打ち上げられた２０年前は、エンケラドスに生命誕生の環境がありそうなどということは、わかっていませんでした。生物を確認するのに十分な観測機器を搭載していないのです。<br><br><img alt="k170426_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>カッシーニは、２０１７年９月に長い役目を終えることになっています。生命がいるかどうかは、別の探査機を土星まで送り込むなどしないと、結論は出せません。<br><br>◇地球の生命誕生の謎<br>エンケラドスが注目されているのは、地球外生命がいるかもしれないという点にとどまりません。地球の生命誕生の謎に迫ることができる可能性があるのです。<br><br><img alt="k170426_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>地球では、３８億年ないし４０億年前に生命が誕生したとされています。地球のどこで、どのような環境で最初の生物が生まれたのか、まだわかっていません。<br>ただ、ひとつの説として、熱水噴出孔の付近で、メタン菌のような生物が誕生して、それが進化を続けて、いまのような地球上の多様な生物になったのではないかと考える研究者もいます。<br>一方、エンケラドスの氷の下は、地球の熱水噴出孔の状態と似ているとされています。このため、エンケラドスを調べることが、地球で生命がどのように誕生したのかという謎の解明につながる可能性があるとも考えられているのです。<br><br>◇太陽系で地球外生命がいそうな星は<br>太陽系で地球外生命がいそうな星はエンケラドス以外にあるのでしょうか。<br><br><img alt="k170426_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170426_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>惑星では、「火星」にいるかもしれません。過去にエネルギー、水、有機物という３つの条件がそろっていた可能性があります。これまでの探査で氷は見つかっていますが、水が安定して存在しているのかどうか、よくわかっていません。<br>ただ、部分的に今も条件がそろっている場所があるかも知れません。そうすれば生物がいる可能性があります。他の星に比べて近いということもあって、探査や探査の計画が複数進められています。<br>木星の衛星「エウロパ」も、エンケラドスのように氷の下に海があって、生命がいる可能性があるのではないかと指摘されています。<br>さらに、「冥王星」や火星と木星の間で太陽を回っている「ケレス」という天体に生命がいるかもしれないとされています。<br>地球外生命のいる候補となる星は、火星以外にもあります。<br>それぞれの星について探査が進められていますから、どういう条件・環境なら生命は誕生して、どういう環境なら生命は誕生しないのかということが、わかってくると思います。<br>地球外生命を探すというのは、私たち地球上の生命の成り立ちをさぐることにもつながるだけに、今後、どのような発見があるのか注目したいと思います。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 11:49:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＪＲ福知山線事故１２年 遺族たちが問う&quot;安全&quot;」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269300.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>JR福知山線の事故から12年が経ちました。事故を起こしたJR西日本は、いま、事故前とは大きく方向が違う、新しい考え方の安全対策を推し進めています。その背景には事故の再発防止を求める遺族たちとの4年半にわたる異例の「対話」がありました。鉄道や航空事故などの遺族・被害者たちが果たしてきた役割を考えます。<br><br><img alt="j170426_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>【今村大臣問題】<br>この問題を取り上げる前に、きょう今村復興大臣が自らの発言の責任を取って辞任しました。私は震災直後から救援や復旧、復興の取材を続けてきましたが、被災者の置かれた状況や気持ちへの理解があれば、一連の発言、言葉使いはできないはずで、たいへん驚かされました。復興はまだ道半ばです。政府は、大臣に限らず復興に本当に意欲と資質のある人材をきちんと配置し、取り組んでもらいたいと思います。<br><br>【被害者と加害企業の対話】<br>では、きょうの本論です。<br>12年前のきのう、兵庫県尼崎市でJR福知山線の列車がカーブを曲がり切れずに脱線し、乗客106人が死亡しました。直接の原因は制限速度を大幅に超える速度でカーブに侵入した運転士のミスとされました。<br><br><img alt="j170426_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>遺族や被害者たちはJR西日本の責任追及を強く求めました。しかし国の事故調査報告書や歴代の経営トップを被告とした刑事裁判は、個別のさまざまな原因を指摘しましたが、経営判断のどこに誤りがあったのかという根本問題を突き詰め、JRの企業としての責任を明らかにすることはできていません。<br><br><img alt="j170426_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>強制起訴による歴代社長の裁判は続いていて、一部の遺族はあくまで会社の責任追及を求めています。一方で、別の遺族たちはJR西日本に対し「責任追及はしないので、事故原因の解明と再発防止策を協議しよう」と呼びかけました。JRがこれに応じ、被害者と加害企業による異例の「対話」は延べ4年半にわたって続けられ、報告書がまとめられました。<br><br><img alt="j170426_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>この中では、列車のスピードアップなど速達化が次々に進められたにも関わらず速度オーバーを防ぐ装置の設置が何回も延期されていて、原因として、経営陣がそれぞれを別々に意思決定していたという、構造的問題が明らかにされました。事故調査報告書では踏み込めなかった核心部分です。そしてJRは「巨大なシステムを安全に運営する際の相互の連携が欠けていた」と組織の問題を認めました。<br><br>報告書は、そのうえで、安全性を高めるための提言をしました。<br><br><img alt="j170426_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>最も重要なものが「ヒューマンエラーを罰しない」という提言です。<br>運転士らがミスをして事故につながったとしても、それが故意や怠慢によるものでなければ処罰をしないというものです。ミスを隠さず報告し、経緯も包み隠さず述べてもらって原因を徹底的に明らかにすることで再発防止につなげようという考え方です。<br>福知山線事故以前、ミスは本人に問題があり、見せしめ的な懲罰によって再発を防止しようとしていたのとは正反対の考え方です。<br>当初、現場の責任者たちから「緊張感が失われる」など反発もありましたが、JRは社内で議論を重ね導入に踏み切りました。鉄道会社では初めてのことです。<br><br>【対話の成果】<br>導入から1年がたちましたが、成果はあがったのでしょうか。<br><br><img alt="j170426_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_06_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="j170426_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_06_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="j170426_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_06_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="j170426_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_06_5.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今年1月、岡山県の駅で出発した列車の運転士が線路脇で煙があがっているのを見つけ、ました。火を消して列車を再び発進させたところ、車掌が車輪止めを外すことを忘れていて脱線してしまいました。従来であれば重い処分に相当するケースですが、処分はせず車掌と上司らとで徹底して話し合い、運転士と車掌との間のコミュニケーションに行き違いがあったことや、列車の遅れに気を取られた心理状態など事故の直接間接の原因が明らかにされました。<br><br><img alt="j170426_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>4年半にわたる対話について、JR西日本の吉江則彦副社長は「経営陣と技術陣、現場との意思疎通不足などさまざまな指摘を受け、たいへん参考になった。今後の取り組みに生かしていきたい」と話しています。また遺族側の代表の淺野弥三一さんは「遺族と加害企業が真剣に向き合って安全性向上に取り組んだ、ひとつの事例として、ほかの企業などでも参考になればよいと思う」と話しています。<br><br>【事故遺族の闘いの歴史】<br>専門家から高く評価されているこの取り組みは、繰り返されてきた大事故の遺族たちの安全を求める闘いの積み重ねの上に実現したと言うこともできると思います。<br><br><img alt="j170426_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>昭和60年の日航ジャンボ機事故の遺族たちは、空の安全の向上を訴え続け、事故機の保存をはじめ、企業や国の取り組みに大きな影響を与えてきました。<br><br>信楽高原鉄道事故の遺族たちは事故調査の強化を訴え、鉄道の事故調査機関を発足させました。<br><br>他の事故遺族らの働きかけも加わり、平成20年に国からの独立性を高めた事故調査機関である運輸安全委員会が発足。また公共交通事故の被害者を支援する組織も作られました。<br><br>【新たな取り組み】<br>新たな取り組みもあります。去年1月に起きた軽井沢スキーツアーバス事故の遺族たちです。<br><br><img alt="j170426_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>遺族会の代表の田原義則さんは、大学2年生だった寛さんを事故で亡くしました。田原さんは告別式で「同じような事故が二度と起こらない世の中になるよう動きたいと」とあいさつしました。そのあとになって、寛さんが友人に「人の役に立つ仕事をしたい」と話し、事故のとき「社会を変えるには」という本を携えていたことを知り、決意を強くしました。田原さんたちは再発防止のための提言をまとめて国土交通省と4回話し合いを行い、提言は国の対策に反映されました。<br>話し合いに出席した国土交通省の当時の課長5人を取材しましたが、いずれも遺族たちがたいへん冷静なことに驚き、「遺族や被害者の視点を安全対策に取り入れることの重要性を強く感じた」と話していました。<br><br>25年前、信楽高原鉄道事故の遺族たちが当時の運輸省に原因究明などを申し入れたときは部屋に入れてもらえず運輸省の廊下で申し入れをしました。当時から被害者支援に取り組んできた専門家は、「被害者たちの取り組みが国の姿勢を変えてきた象徴でたいへん感慨深い」と話します。<br><br><img alt="j170426_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>一方、罰則の強化を求める遺族らの動きもあります。福知山線事故や笹子トンネル事故、高速バス事故などの遺族たちが連帯して組織に対する罰則の創設を求めています。刑法では個人の責任しか問えませんが、「それでは『トカゲのしっぽ切り』になってしまう。組織の責任を問えるようにして事故防止に力を入れさせるべきだ」という考え方です。「原因究明を妨げかねない」という慎重論もありますが、では両立しないのか、議論を深めていく必要があります。<br><br>【まとめ】<br>遺族や被害者たちの取り組みは目に見えにくいですが、社会の安全を確実に高めてきました。その代表的な存在が日航機事故の遺族でつくる8・12連絡会です。なぜ困難な活動を続けることができたのでしょうか。<br><br><img alt="j170426_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170426_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>事務局長で当時9歳の次男を亡くした美谷島邦子さんは、著書の中で「『悲しみは乗り越えるものではなく、悲しみに向き合い同化して、亡くなった人とともに生きていくものだ』ということを、取り組みの中で知った」と記しています。<br><br>私たちも、遺族や被害者の取り組みを傍観するのではなく、その思いに寄り添い、利用者や消費者の立場から企業や行政に取り組みを促していく、このことが社会の安全を高めることにつながるのではないか、取材を通じてそう感じています。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Apr 2017 23:55:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「復興相&quot;更迭&quot;　任命責任は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/269293.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今村前復興大臣の事実上の更迭をめぐって、政府・与党は、今後の国会審議への影響を最小限にしたい考えですが、野党側は、引き続き安倍総理大臣の任命責任を追及していく方針です。その責任とは？太田解説委員です。<br><br><img alt="c170427_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170427_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ、それにしても、このところ閣僚の不適切な発言などが目立ちますよね。</p><div><p>Ａ、そうなんです。長期政権を目指す安倍政権ですが、いわば、その土俵を前にして、「ゆるんでいる」「緊張感が足りない」という批判が、野党だけでなく与党からも上がっています。閣僚の不適切な発言、そして、大臣を補佐する政務官の辞任が相次ぐ中、リーダーとして、その責任を問われるのは当然で、安倍総理も「真摯に受け止めなければならない」としています。実は、きのう（２６日）、参議院の特別委員会では、福島復興に向けた法律の改正案の採決が予定されていました。しかし、大臣の辞任で、委員会自体の開催が見送られ、まさに、被災地の足を引っ張る形となりました。<br><br>Ｑ、なぜ、そんな状況になっているのですか？<br><br>Ａ、もちろん一概に言えませんが、内閣・自民党ともに高い支持率を維持し、いわゆる「１強体制」が長く続いていることも影響がないとは言えません。先月の自民党大会で、総裁任期の再延長が可能になり、『安倍長期政権』も現実のものとして見えてきました。加えて、「いつあってもおかしくない」と言われていた、衆議院の解散・総選挙が、朝鮮半島情勢の緊張などで「少し遠のいた」という観測が広まっていることも、政権の『ゆるみ』につながっていると指摘する声もあります。<br><br>Ｑ、そうした中、いま、政治に求められているのは何ですか？<br><br><img alt="c170427_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170427_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ａ、政府は、「常に緊張感を持って職務にあたるよう徹底してきたい」としていますが、果たして、それで十分なのか。かねてから指摘されている、▽年功序列・派閥人事の見直し、あるいは、▽若手議員の教育などに徹底して取り組む必要があります。<br>いずれにせよ、政権として、危機感を持って『まわし』を締め直し、体制の立ての直しを図る。それができなければ、いずれは、この長期政権という土俵自体がぐらついていくことになると思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 07:54:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊迫　朝鮮半島情勢を読み解く」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/269288.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮が２５日に過去最大規模の砲撃訓練を行い、韓国ではアメリカの迎撃ミサイルシステム＝ＴＨＡＡＤの配備が始まるなど朝鮮半島の緊張が高まっています。現状をどう見ていますか？<br><br><img alt="i170427_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_001.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>Ａ１、北朝鮮とアメリカ、両国の首脳や高官からは戦争も辞さないかのような強硬な発言が続いています。緊張が高まっていることは間違いありません。ただこうした時だからこそ、今、何が起きているのか、その背景には何があるのか、事態を正確に見据えていくことが大切だと思います。北朝鮮とアメリカの首脳や高官の発言を手がかりに、両国の本音を読み解いてみたいと思います。<br><br>まず北朝鮮のパク・ヨンシク人民武力相の発言です。<br><br><img alt="i170427_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_002.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>「敵がわれわれの警告にもかかわらず軍事的に無謀な道を選ぶのであれば、わが軍は核の先制攻撃で侵略者の牙城を地球から完全に消し去る」<br><br>今にも核戦争を始めるかのような発言ですが、良く見てみますと「敵（＝つまりアメリカ）が軍事的に無謀な道を選ぶのであれば」という条件が付けられています。<br>読みようによっては「アメリカが無謀な挑発をしない限り、先制攻撃はしない」とも解釈できます。これは今回に限らず北朝鮮が良く使う表現なのですが、北朝鮮の本音はこの“条件”の部分、つまり「挑発はしないで欲しい」「攻撃はしないで欲しい」というこちら側にあるように思えます。恫喝のように聞こえますが、実は北朝鮮流の屈折した表現でアメリカ側にメッセージを送っているのではないでしょうか。<br><br>Ｑ２、強い言葉を使うことでアメリカの出方を探っているということでしょうか。<br><br>Ａ２、その通りです。そしてアメリカ側もメッセージを返しています。<br>トランプ大統領の２４日の発言です。<br><br><img alt="i170427_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_003.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>「北朝鮮は世界にとって大問題だ。安保理は、北朝鮮の核・ミサイル開発に対して、協力な追加制裁を科す準備をすべきだ」<br><br>ここでは「強力な追加制裁」というのがキーワードです。「強力な」となっていますが、当初ちらつかせていた「軍事的オプション」という言葉をあえて避ける形で「無謀な挑発はするな」というメッセージを北朝鮮に発しているのではないでしょうか。<br><br><img alt="i170427_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_004.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>トランプ大統領は「戦略的忍耐は終わった」と何度も繰り返しています。これは「もう忍耐はしない」「堪忍袋の緒が切れた」とも聞こえますが、私は逆の意味だと受け止めています。<br><br>Ｑ３、逆の意味と言いますと？<br><br>Ａ３、よく誤解されるのですが、「戦略的忍耐」というのは弱腰な姿勢ではありません。「北朝鮮が核を放棄する姿勢を具体的に示さない限り、対話には応じない。対話ではなく圧力で対応する」という非常に強硬な態度です。実際、オバマ政権は安保理決議による制裁とは別にアメリカ独自の制裁を強化してきました。<br>トランプ大統領やティラーソン国務長官がさかんに戦略的忍耐策を批判し「新たな対応策を取る」と強調しているのは、オバマ政権とは違って「圧力一辺倒ではなく対話の道も選択肢にある」とも解釈できます。<br>実はこの「戦略的忍耐策」の見直しは、北朝鮮が再三にわたってトランプ政権に求めてきたものでもあります。このようにアメリカと北朝鮮はこうした一見強硬に聞こえる発言の応酬によって、落としどころを探っている、事実上の対話をしていると捉えるべきではないでしょうか。先日、ピョンヤンで韓国系アメリカ人が拘束されましたが、これもアメリカ人を人質に取ることで対話のきっかけを作ろうとしているのだと思います。北朝鮮の常套手段です。<br><br><img alt="i170427_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_005.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ｑ４、一方で、トランプ大統領は「軍事的な措置も含めすべての選択肢がテーブルの上にある」とも言っていますよね。<br><br>Ａ４、この発言をどう解釈するかです。北朝鮮は国際社会との約束を無視して核ミサイル開発を続けています。アメリカだけでなく同盟国である日本や韓国、そして国際社会全体にとって見過ごすことのできない脅威ですから、核ミサイル開発を止めさせるためにあらゆる措置を検討するのは当然のことだと思います。選択肢の中には、空爆や最高指導者の暗殺といった非常に強硬な措置から、話し合いによる解決まで幅広いオプションがあるはずです。<br><br><img alt="i170427_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_006.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>強硬発言が一辺倒だったトランプ政権内からも、ここにきて「体制転換は目指していない」（ティラーソン国務長官4/9）、「平和的な解決に努める時だ」（マクマスター大統領補佐官4/16）「アメリカは、過去の協議とは違った立場から北朝鮮政権に圧力を与え、協議の席に着かせる」（ティラーソン4/19）といった柔軟な発言が出始めました。<br>明らかにトーンが変わってきていると思います。<br><br>Ｑ５、それはどうしてでしょうか。<br><br>Ａ５、アメリカが軍事攻撃に踏み切れば北朝鮮は反撃し、韓国や場合によっては日本にまで被害が及ぶ恐れがあります。軍事衝突になれば全面戦争にもなりかねません。これはアメリカも北朝鮮も望んでいないはずです。軍事攻撃をちらつかせた発言も、アメリカの強い姿勢を示すことで北朝鮮を対話のテーブルに引きずり出し、有利な立場で交渉を始めようとしているのではないでしょうか。<br><br>Ｑ６、対話に転じるとして、いつ頃から始まるのでしょうか？<br><br>Ａ６、お互いに言いたいことを言い合うだけでは対話の意味がありませんから、まずは事前に水面下のやりとりを重ねるものと思います。もう始まっているかも知れません。重要なのは対話を始めるタイミングです。<br><br><img alt="i170427_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170427_007.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>キム・ジョンウン委員長は新年の演説で「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道弾の試験発射準備は最終段階に至った」と発言しています。私は北朝鮮がＩＣＢＭを発射してからでは遅いと考えます。北朝鮮に対して「我々がアメリカを攻撃する能力を持ったからアメリカが対話に応じてきた」という誤ったメッセージを送ってしまうことになりかねないからです。ＩＣＢＭを保持しようがしまいが、北朝鮮の核開発を止めさせるという強い意思を、できるだけ早く北朝鮮に伝えることが必要ではないでしょうか。<br>あす（２８日）ニューヨークの国連本部で開催される北朝鮮問題についての安保理の緊急閣僚会合もそうした意思を伝える良い機会になると思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 08:22:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サンゴ白化&quot;緊急宣言&quot;　海の森を守れるか？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/269290.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【海の生態系を支える美しいサンゴ礁。今、そのサンゴが世界各地で失われようとしている。】<br><br>　一昨年ぐらいからハワイやカリブ海、そしてオーストラリアのグレートバリアリーフなど各地でサンゴが白くなって死にかけていることを示す「白化」という現象が広がり、世界的に問題になっています。日本も例外ではなく、沖縄県石垣島と西表島の間にある「石西礁湖」と呼ばれる日本最大のサンゴ礁海域で、去年の夏にサンゴのほとんどが白化してしまいました。さらに他の地域でも白化が広がっています。<br>　こうした中、4月２３日に環境省が主催して、自治体や専門家、NGO、漁業、観光業など様々な関係者が集まり対策会議が開かれました。そして、「緊急宣言」が取りまとめられたのです。<br><br><img alt="k170427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【「緊急宣言」が出されるほど状況は差し迫っている？】<br><br><img alt="k170427_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　今世界や日本で起きている白化現象は、かつて何度か起きた大規模白化の時と比べても最悪の事態とも見られています。白化しても回復することもありますが、環境省が詳しい調査を行ったところ、　石西礁湖ではサンゴの実に７割が死んでいたと、今年１月に発表されたのです。そこで、２３日に沖縄で会議が開かれて、すぐに対策を強化しないと将来日本のサンゴは消滅してしまう可能性があるとして、「緊急宣言」が発表されたわけです。<br>　　　　<br>【サンゴ礁は漠然と大切なものというイメージはあるが、そんなに重大なこと？】<br><br><img alt="k170427_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　サンゴ礁は面積で言えば海全体の１％にもはるかに満たない領域ですが、そこに海の生物種の２５％も生息していると言われています。陸上の熱帯雨林と並ぶ「海の森」のような存在です。多くの生き物がエサ場や隠れ家などに利用していますから、サンゴが失われたら海の生態系は大きく壊れてしまいます。そうなれば、もちろん漁業にも大きな打撃ですし、またサンゴ礁は「天然の防波堤」として沿岸地域のくらしを高潮などから守ってくれてもいます。<br>　<br>【そのサンゴがどうして危機的な状況になってきたのか？】<br><br><img alt="k170427_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170427_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170427_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　「サンゴ」の本体は小さなイソギンチャクのような「動物」で、言わば自分のすみかとして石灰質のサンゴ礁を作っています。そして、サンゴの中にはさらに小さな「褐虫藻」という植物プランクトンが共生して光合成で栄養を作っていて、サンゴはそれを利用して生きています。<br>　そこで、危機の原因として第一に海水温の上昇があります。水温が上がると褐虫藻が生きていけずに消失してしまい、サンゴが白化した状態となります。そして、褐虫藻から栄養をもらえなくなったサンゴもやがて死んでしまいます。地球温暖化が進むにつれて、こうした状況はさらに悪化していくことになります。<br>　<br><img alt="k170427_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　他にもサンゴを脅かす原因は幾つかあり、例えば陸上からの赤土など土砂の流入があります。土砂がサンゴに積もると窒息してしまったり、褐虫藻が光を遮られて光合成できなくなると考えられます。そして、サンゴを食べてしまうオニヒトデも以前から問題になっています。<br><br>【どうしたらサンゴの危機を乗り越えられる？】<br><br><img alt="k170427_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_11.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>　「緊急宣言」では、行政や専門家、地域の人たちが連携して取り組むべき対策が挙げられました。特に緊急とされたのは、被害状況を正確に把握して優先的に保全すべき地域を特定し、サンゴの再生を促進するというものです。<br><br><img alt="k170427_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　死んでしまったところにはサンゴを「養殖」して供給しようという取り組みも行われています。こちらは沖縄県恩納村の漁協が行っている養殖です。海底に棒を立ててその上に小さなサンゴをつけたものですが、こうすると光や水の流れが十分行き渡ってよく育つそうです。<br>　また、長年養殖に取り組んでいる地元の方が高温に強いサンゴというのを見つけました。隣り合ったサンゴの右側のものは白化しているのに左側のものは変わりなく元気な状態です。こうした高温に強いサンゴを選別して養殖する取り組みも始まりました。<br>　さらにこれを地元の大学が共同研究でゲノムの解析を行って、高温に強い遺伝子などが見つかればそれを今後の保全に生かそうと研究しています。<br>　　　　<br>【今あるサンゴがこれ以上死ぬのを防ぐことも大切】<br><br><img alt="k170427_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　緊急宣言では中長期的に強化すべき対策も挙げられています。ひとつは、赤土の流入対策です。<br><br><img alt="k170427_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　こちらは石垣島の普段はマングローブの間をカヌーで観光できるようなきれいな川だそうですが、前日に雨が降ったため大量の赤土が流入していました。<br><br><img alt="k170427_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_16.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170427_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_17.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　この赤土の流出源で特に多いのが農地からのものです。農家にとっても大事な耕作地の土壌が流出するのは損失ですので、これを防ごうと「グリーンベルト」と呼ばれるものが普及し始めています。畑などの周りに多年生の植物を植えることで土壌の流出を約半分に減らせるそうです。<br>　国や自治体が補助したり、ＮＧＯが協力して対策を進めていて、最近は企業や学校の研修旅行で来た人たちがボランティアで植えるケースも多いとのことです。<br><br><img alt="k170427_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170427_19.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　対策には科学的な調査研究も重要です。サンゴを食い荒らすオニヒトデの対策では長年海に潜って一匹ずつ人の手で駆除する取り組みが行われてきましたが、これは困難な作業で、しばしば大発生も繰り返されてきました。<br>　こうした中で今月、沖縄科学技術大学院大学などのグループが、オニヒトデが仲間同士で呼び合うための特別な物質を出しているらしいと突き止めました。これを利用すれば将来、オニヒトデを一か所におびき寄せて一網打尽にする、言わば「オニヒトデホイホイ」のような駆除法が開発できるかもしれません。<br>　　　<br>【とりわけ地球温暖化対策が重要】<br>　　　<br>　一方でやはり水温が２度も上昇するようなことになればサンゴは壊滅的な打撃を受けるだろうとの専門家の指摘もあります。世界的な科学雑誌が先月グレートバリアリーフの白化問題に関する最新研究を掲載しましたが、その結論も、緊急に地球温暖化を食い止める対策が必要だと結んでいます。地球規模でつながっている問題ですから、今後各国とより連携して対策を進める事も重要だと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 11:31:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「乱気流の中の日ロ首脳会談　何が話し合われたか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269406.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>モスクワのクレムリンで先ほど安倍総理とプーチン大統領の日ロ首脳会談が終わりました。首脳会談は通訳だけを入れた首脳同士の一対一の会談を含め3時間以上にわたって続きました。今回の首脳会談はトランプ大統領が「力による平和」との姿勢を示す中で、シリアをめぐる米ロの対立、北朝鮮情勢など国際情勢が緊迫する中で行われました。何が話し合われたのでしょうか。<br><br><img alt="j170427_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>●北朝鮮情勢で共通の立場は打ち出せたか<br>●トランプ時代と日ロ関係<br>●共同経済活動と平和条約<br><br>▼さて今回の日ロ首脳会談は、北朝鮮情勢が緊迫感を強める中で行われました。<br>会談後の記者発表で安倍総理は「北朝鮮に対して国連安保理の決議を完全に順守し、さらなる挑発行為をしないよう働きかけること」で一致したことを明らかにしました。<br>北朝鮮が核とミサイル開発を続ける中で、トランプ政権は、オバマ政権が続けてきた「戦略的忍耐」という政策は破たんしたと考え、「あらゆるカードを選択肢とする」として圧力をかけています。そして北朝鮮に影響力を持つ中国に対して実効ある制裁を取るよう迫っています。<br><br><img alt="j17042707a.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j17042707a.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>日ロはトランプ政権の北朝鮮政策に対しては、立場の違いがみられます。<br>日本はアメリカの政策転換を支持しています。一方ロシアは、アメリカの武力行使を警戒し、ミサイル実験を非難する国連安保理のコミュニケに「対話による」という文言を入れることにこだわり、ウラジオストクと羅津港の間で定期客船の運航を来月から開始すると発表し、主要国の中では中国以上に融和的な態度を示しています。きょうの記者発表でもプーチン大統領は好戦的なレトリックは控えるべきだと述べています。<br>　トランプ政権も「あらゆる選択肢」としながらも非核化に向けてまず経済制裁を本質的に強化する方針を示しています。拳を振り上げながらも非核化に向けた対話はオープンだともしています。今後追い詰められた北朝鮮がロシアの懐に飛び込む可能性もあります。ロシアの融和的な態度にはそれを見越しているようにも見えます。<br>その時、ロシアが北朝鮮の抜け道になるのではなく、責任ある国連安保理の常任理事国としてロシアが非核化に向けての出口を北朝鮮に対して示すべきでしょう。<br>北朝鮮をめぐっては日ロの間でミサイル防衛に関する立場がすれ違ってい、そのことも首脳会談では意見が交わされたでしょう。北朝鮮という現実の脅威に対して日本、アメリカ、ロシア、中国など関係国がミサイル防衛を含む安全保障の面でどのような接点を探れるのか、真剣な協議を始めるときが来ているように思います。<br><br>▼次にトランプ時代と日ロ関係です。<br>会談では、トランプ大統領となって大きく変化した国際情勢シリアと北朝鮮が主要なテーマの一つとなりました。アメリカが国際情勢に能動的に関与する主役として現れてきたからです。しかもその行動の予測が難しい。<br><br><img alt="j170427_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>　トランプ政権となり、日ロ関係を進めやすくなった点もあります。日ロの経済協力の進展についてアメリカから不快感を伝える動きは一部にあるようですが、トランプ大統領はシリア情勢で米ロが対立する局面もある中で、安倍総理の今回の訪ロについては一切干渉しませんでした。ちょうど１年前、ロシア南部ソチでの日ロ首脳会談に対しては、当時のオバマ大統領がその準備過程で、電話で直接訪問の中止ないし延期を求めてきたのとは対照的です。<br><br><img alt="j170427_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>トランプ大統領は、アメリカ第一主義の立場からそれぞれの国との２国間関係を重視する中で、日ロ関係が北東アジアの安定に資するというのなら構わないと突き放しているのかもしれません。トランプ大統領によるシリアのアサド政権に対するミサイル攻撃の評価で安倍総理とプーチン大統領は大きく分かれました。プーチン大統領は、「国際法違反で主権国家への侵略行為だ」と厳しく非難しました。さらにプーチン大統領はアメリカの同盟国を唯々諾々と支持を表明したとして「中国の首ふり人形のようだ」と述べ侮蔑感を露わにしました。その冷たい視線は安倍総理にも向けられました。<br>一方安倍総理は「化学兵器の拡散を許さないという決意を支持する」といち早く表明しました。安倍総理としては、北朝鮮情勢が緊迫する中で、ミサイル攻撃という行為ではなく、その決意を支持するとして留保をつけながらもアメリカと共同歩調を取ることが国益だとしています。それぞれの立場について率直な議論が首脳会談でも行われたものとみられます。<br><br><img alt="j170427_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ただ国際法上問題はありますが、シリアへのミサイル攻撃はロシアにすり寄りつつあったトルコやサウジアラビアなど親米国をアメリカの側に引き戻すという政治的な効果を生み出しました。ティラーソン国務長官を通じて再び化学兵器を使用したら必ず攻撃するとしてアサド政権へのレッドラインを明確にプーチン大統領に伝えたと聞いています。プーチン大統領は反発しながらも「理屈だけで行動はしなかったオバマとは違い、軍事攻撃を含めて行動する。侮れない」とみているように思えます。<br>　安倍総理はトランプ大統領ともプーチン大統領とも率直な議論ができる関係を築いています。首脳会談でもシリア情勢を中心に、米ロの協力がテロとの戦いで如何に重要かを説いたものとみられます。アメリカとロシアの対話の糸がまだ細く、まことに心もとないだけに、日本としても傍観者として米ロ関係の行方を見守るだけでなく、積極的に米ロの対話を促す役割を果たす必要があるでしょう。<br><br>▼最後に日ロの２国間関係、北方領土での共同経済活動と平和条約交渉です。１２月以降、日ロ双方は共同経済活動における次官級の協議をはじめ、双方がプロジェクト案を交換して、今後具体的に交渉を進めるプロジェクトを決めることになります。根室など地元も「積極的に参加したい」と共同経済活動への支持を表明しています。<br><br><img alt="j170427_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170427_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>今回の首脳会談で両首脳は、共同経済活動の実施に向けて日ロの共同の調査団を北方４島に派遣することで合意しました。また元島民の墓参についても高齢の元島民の負担を軽減するためこれまで国後島に限られていたロシア側の出入域審査を根室に近い歯舞群島で行うこと、飛行機による渡航をこの夏にも実施することで一致しました。１２月のプーチン大統領の訪日の時の合意を着実に実行するためです。安倍総理はプーチン大統領に対して二人で平和条約という山の頂に辿りつこうと呼びかけました。そのための難関はまだまだこれからです。平和条約に関する双方の立場を害さない、その法的な枠組みをプロジェクトを進めながら作らなければなりません。<br><br><img alt="j17042705.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j17042705.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>１２月の共同経済活動に関する合意では、共同経済活動は平和条約の締結に向けた重要な一歩と書かれています。そして両首脳は平和条約問題を解決する自らの真摯な決意を表明しています。共同経済活動の実施は、主権の画定を先行すべきとしてきた日本にとってはリスクを伴った重要な交渉方針の変更です。<br>それだけに首脳交渉とは、共同経済活動と平和条約を結びつける真摯な決意を一歩一歩実行に移していくことに他なりません。<br><br><img alt="j17042706.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j17042706.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>「この島々を日ロの諍いの島ではなく日ロを結びつける紐帯とする」プーチン大統領自身が12月記者会見で述べた言葉は、大統領に渡された元島民の手紙の思いでもあります。<br>一対一の首脳交渉で領土問題について何が話し合われたのか、その詳細は12月も今回も明らかにされることはありません。「如何に島々を日ロの結び目とするのか」それが安倍総理とプーチン大統領の議論の中心となったはずです。平和条約に結びついてこそ「真摯な決意」と言えるでしょう。北朝鮮情勢が緊迫する中で行われた今回の日ロ首脳会談、こうした差し迫った重要な国際課題について、どのように対処できるのか、そして平和条約交渉について政治的意思が示されるのかどうか、安倍・プーチン両首脳の信頼関係の実質が問われたといってよいでしょう。<br><br>(石川　一洋 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Apr 2017 23:55:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対北朝鮮&quot;圧力強化&quot;で結束できるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/269408.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮による核とミサイル開発をめぐって、きょう（28日）ニューヨークの国連本部で安全保障理事会の閣僚級会合が開かれます。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="c170428_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170428_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>会合のねらいは何でしょう？<br>Ａ１）<br>北朝鮮に対する“圧力強化”です。国連安保理の今月の議長国として会合を主催するアメリカのティラーソン国務長官は、北朝鮮による核とミサイル開発を阻止するため、これまで北朝鮮に科されてきた制裁決議を各国が着実に履行するとともに、「新たな制裁措置も検討すべきだ」としています。<br>会合には、日本の岸田外務大臣や中国の王毅外相ら安保理メンバー１５か国に加えて、韓国のユン・ビョンセ外相も関係国として出席します。日米韓の３か国が、これまで制裁強化には慎重だった中国やロシアから協力を引き出し、北朝鮮に対する国際包囲網を築けるかに注目が集まっています。<br><br>Ｑ２）<br>新たな制裁措置とは、どのような内容ですか？<br>Ａ２）<br>トランプ政権は「経済制裁に重点を置くべきだ」として、石油の禁輸措置や北朝鮮との航空便の停止、貨物の検査、北朝鮮と違法な取引をした金融機関への制裁などが想定できるとしています。平たく言えば、「出来ることはすべてやる」ということなのでしょう。<br>しかも「あらゆる選択肢がテーブルの上にある」として、トランプ政権は、北朝鮮の出方しだいでは、軍事行動の可能性も排除していません。<br><br>Ｑ３）<br>戦争になってしまう心配はありませんか？<br>Ａ３）<br>アメリカは、決して戦争を望んでいるわけではないのです。確かに今、アメリカ軍は原子力空母や原子力潜水艦を派遣して、軍事的な圧力を強めていますが、それはあくまでも、北朝鮮が新たな核実験やミサイル発射を強行しないよう抑止するためです。<br>現に、ティラーソン国務長官は「北朝鮮が対話の道に戻るよう外交努力を尽くす。朝鮮半島の非核化という目標に向けて、交渉に応じる用意はある」と明言しています。そうしたメッセージを安保理各国がどのように受け止めて、危機感を共有し、北朝鮮に対して結束できるのか？それが、きょうの会合の焦点になるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 07:07:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴルゴ１３が海外安全対策を指南！？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/269407.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（岩渕）<br>あすから大型連休が始まります。連休を海外で過ごされるという方も多いと思うんですが、そこで気をつけていただきたいのが、安全対策です。きょうは、海外での安全確保に向けた取り組みについて、増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k170428_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>増田さん、まず、このタイトル、ゴルゴ１３が海外安全対策を指南って、どういうことですか。</p><div><p>（増田）<br>はい。最近は、世界各地でテロが頻発しています。<br>日本人が凶悪な事件に巻き込まれるケースも続発しています。<br>こうした被害を防ぐには、どうしたら良いか。<br>外務省は、日本人の海外旅行者や海外に赴任する企業関係者を対象に、安全対策を指南するマニュアルを作って、ホームページに掲載を始めたんです。<br>その指南役を務めるのが、ゴルゴ１３。<br>岩渕さんも、ご存知ですよね。<br><br>（岩渕）<br>もちろんです。有名な漫画の主人公ですよね。<br><br>（増田）<br>そうです。連載５０年目に突入し、単行本の発行は１８４巻に及ぶ、国民的な劇画の主人公です。請け負った仕事は、必ず遂行するプロ中のプロ。男性の読者が多くて、床屋の待合室とか喫茶店とかに、ずらっと並んでいるのをよく見ますよね。<br>外務省は、このゴルゴ１３の圧倒的な知名度に目をつけて、安全対策の指南役として白羽の矢を立てたんです。<br><br><img alt="k170428_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170428_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>外務省の海外安全ホームページを開いて、ここをクリックすると、<br>マニュアルを見ることができます。原作者さいとう・たかをさんによる劇画の形式で、先月下旬から連載が始まり、６月中旬まで週１回、全１３回にわたって掲載されることになります。<br>初回のストーリーは、主人公が、日本政府から依頼を受けるシーンから始まります。<br>主人公は、自分に依頼したわけを聞きます。<br><br><img alt="k170428_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_04.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="252"><br><br>「強いて言えば、東郷さん・・あなたが臆病・・だからでしょうか」<br>つまり、臆病な人は、行動が慎重になります。怖いもの知らずで、リスクを顧みない行動をとるより、慎重に行動する方が、自分を守ることにつながるので、安全対策の上で、臆病であることは重要だというわけです。激動の国際情勢を生き抜いてきた主人公も、こう言っています。<br><br><img alt="k170428_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_05.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"><br><br>「俺がうさぎのように臆病だからだ・・が・・臆病のせいで、こうして生きている」<br>ゴルゴ１３が言うと、説得力ありますよね。<br>外務省の立場で言えば、単に安全対策のノウハウをまとめて、マニュアルを作っても、難しい文章が並んでいるだけでは、なかなか、一般の人には読んでもらえません。ゴルゴ１３というキャラクターをマニュアルの指南役にすることで、より多くの人に目を通してもらい、安全対策の知識を身につけてもらおうと考えたわけです。<br><br>（岩渕）<br>外務省が、そこまで、安全対策の周知に力を入れるのは、なぜでしょうか。<br><br><img alt="k170428_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（増田）<br>世界情勢が不安定さを増していることが背景にあります。イスラム過激派によるテロ、自然災害、感染症など、数多くのリスクが存在し、テロの脅威は、今や中東アフリカにとどまらず、ヨーロッパ、アジアにも広がっています。また、日本人が、テロに巻き込まれるだけでなく、テロの標的として名指しされるケースも出ています。<br><br><img alt="k170428_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>その一方で、グローバル化の進展により、日本企業の海外展開は、活発化し、日系企業の海外拠点数は７万を超えました。<br>海外を訪れる日本人の数は、旅行者も含めて年間１７００万にのぼります。日本人の海外展開が全世界に広がるなか、被害を防ぐためには、どうしたらよいか。従来のように、海外での安全確保は「それぞれの自己責任だ」といって、被害に歯止めをかけられないようでは、外務省の存在意義も問われかねません。在外公館のネットワークも何のためにあるんだという話になります。そんな外務省が真剣に悩んだ末、行き着いた解のひとつが、ゴルゴ１３だったんです。<br><br>（岩渕）<br>では、私たちが海外の安全対策を考える上で、最も重要なことは、何でしょうか。<br><br>（増田）<br>はい。ゴルゴ１３は、こう答えています。<br><br><img alt="k170428_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_08.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"><br><br>「・・１０％の才能と２０％の努力・・そして３０％の臆病さ・・残る４０％は、情報だろうな」<br>背景には、去年７月、バングラデシュで起きた人質事件の教訓があります。この事件では、ＪＩＣＡ＝国際協力機構の委託を受けて、現地で活動していた企業の社員など、７人の日本人が犠牲になりました。衝撃を受けた日本政府は、海外での安全対策を再点検。<br>リスクを避けるためには、的確な情報を入手し、危険な場所に居合わせないようにするしかないという結論になりました。<br><br>（岩渕）<br>バングラデシュの事件が起きたのは、飲食店でしたね。<br><br><img alt="k170428_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（増田）<br>そうです。最近のテロは、飲食店や公共施設、イベント会場を狙ったものが増えています。ソフトターゲットと呼ばれる、不特定多数の人が集まる日常生活の場が、攻撃対象とされ、テロがいつどこで起きるのか、予測が難しくなっているんです。<br>私たちとしては、現地の治安情報を積極的に入手し、その地域で危ないとされる時期や、狙われやすい場所を、把握しておくことが、安全確保につながります。情報を知ることによって、テロが起きそうな現場には行かない、やめておこうという行動の変化が起きるかもしれないからです。<br><br>（岩渕）<br>情報の大切さはよくわかりましたが、私たちは、それをどうやって入手すれば、良いのでしょう。<br><br><img alt="k170428_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_11.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>（増田）<br>はい。今、政府が力を入れているのが、「たびレジ」への登録の推奨です。この「たびレジ」、３か月未満の海外旅行者や海外出張者に向けて、外務省が発信するメールサービスです。「たびレジ」のウェブサイトにアクセスして、旅行の日程や滞在先、連絡先など必要事項を登録すると、旅行期間中、自動的に、現地の最新の安全情報や、緊急事態発生時の連絡が日本語で送られてきます。<br><br><img alt="k170428_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>例えば、このタブレットの画面にあるのが、来月７日に決選投票が行われるフランス大統領選挙の注意喚起。フランスへ渡航・滞在される方は、選挙期間中、テロ等、不測の事態に巻き込まれることのないよう、以下のような場所には不必要に近づかないなど、十分、注意してください。投票所及びその付近。候補者の演説や関連の集会。候補者の選挙事務所付近。となっています。具体的ですよね。<br>また、万が一、重大な事件や大規模な事故、災害が発生した場合、外務省が登録者の安否確認を行い、必要な支援をスムーズに受けることができるとしています。ゴルゴ１３も、こう言っています。<br><br><img alt="k170428_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_13.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"><br><br>「たびレジが完璧であるというつもりはない・・しかし、これが安全対策の第一歩だと・・俺はそう思う」<br>ただ、この「たびレジ」、十分に周知されているとはいえません。<br>日本人海外旅行者は、年間１７００万にのぼりますが、登録者は、１６０万人。かなりお寒い状況です。そこで、この春、登録促進のキャンペーンが行われています。<br><br>（岩渕）<br>どんなキャンペーンですか。<br><br>（増田）<br>例えば、岩渕さんのような、海外旅行が好きな女性。<br>そうした人たちをターゲットに、このような、女性向けの雑誌や旅行雑誌に、「たびレジ」の特集記事を掲載し、関心を寄せてもらおうとしています。とかくお堅いと思われがちな霞が関の役人も、彼らなりに、世のトレンドにあわせて、知恵を絞っているということでしょう。そして、来年＝平成３０年の夏には、２４０万人の「たびレジ」登録を目指しています。<br><br><img alt="k170428_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170428_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ただ、外務省が情報提供をいくら拡充しても、それだけで、日本人の安全を確保するには、限界があります。ひとりひとりが、様々な情報に自ら接するように努め、自分の身は自分で守るようにする努力も必要です。きょうの番組が、海外での安全対策に関心を持ち、そのための備えを考えるきっかけになればと、思います。<br><br>（増田　剛  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 11:47:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権１００日から見えたもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269599.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ドナルド・トランプ氏がアメリカ大統領に就任してから１００日という節目を迎えます。<br>「これほど社会を分断し、混乱を招き、実績にも乏しい政権はかつて無かった」多くのアメリカのメディアが、そう酷評する一方で、「就任当初の不安感は解消されつつある。むしろ経験の無さを強みに変えて、従来のワシントン政治を刷新して欲しい」そうした期待の声があるのもまた事実です。はたして、この１００日間から何が見えたのでしょうか？<br><br><img alt="j170428_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="356" height="200"></p><div><p><img alt="j170428_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>トランプ政権がいま、外交・安全保障の課題にどのように取り組んでいるのか？<br>内政の課題にはなぜ停滞が目立つのか？その原因を探り、<br>今後のトランプ大統領による政権運営の行方を考えます。<br><br><img alt="j170428_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず、就任１００日を控えた支持率を見てみましょう。<br>この調査では、トランプ大統領を「支持する」と答えた人は４２％、「支持しない」と答えた人は５３％でした。歴代大統領のうち、最近の５人が１期目の同じ時期、どれぐらいの支持率があったのかと比べてみても、最低の水準にとどまっていることがわかります。<br><br>アメリカの大統領にとって、就任直後の１００日間は、新しい政権への期待から、世論もメディアも批判を控える傾向にあることから「ハネムーン期間」と呼ばれます。<br>しかし、トランプ政権は当初から「ハネムーン期間」は一切無かったのです。<br>アメリカの世論を真二つに引き裂いた去年の激しい選挙戦の影響もあるからでしょう。<br><br><img alt="j170428_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>そこで、選挙戦で争点にはならなかった北朝鮮による核とミサイル問題への対応について、いまのトランプ政権による取り組みがどう評価されているのかを見てみましょう。<br>トランプ政権による対応は「概ね正しい」と答えた人は４６％、「攻撃的すぎる」と答えた人は３７％、逆に「慎重すぎる」と答えた人は７％でした。<br>北朝鮮に対して「あらゆる選択肢を排除しない」そう唱えるトランプ外交に危うさを感じる人がいるのは確かです。しかし、トランプ氏は、行政経験も軍務に就いた経験もないアメリカ史上初めての大統領です。とりわけ外交・安全保障の手腕を不安視されていたことを考えれば、まずますの評価と言っても良いでしょう。<br>トランプ大統領自身、内政の課題が早くも行き詰まりを見せるなか、こうした評価にさぞ自信を深め、外交・安全保障に政権浮揚への活路を見出したいと考えたとしても不思議はありません。<br><br><img alt="j170428_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>現に、就任当初は「アメリカファースト」の名のもとに、「世界の警察官にはならない」と公言していたトランプ大統領ですが、シリアで化学兵器が使われたと伝わるや、軍事攻撃を即断し、世界をあっと言わせました。<br>「越えてはならない一線を越える無法なふるまいには、力の行使をためらわない」それが“トランプ・ドクトリン”だというのです。<br><br>もっとも、対話と圧力のバランスをとりながら“力によって裏打ちされた平和”を目指すのは、共和党政権による外交・安全保障に伝統的な考え方でもあります。政権発足当時、国家安全保障担当の大統領補佐官に就任したフリン氏が、ロシアとの関係を疑われて早々と辞任に追い込まれ、後任に、いまのアメリカ軍きっての“戦略家”と言われるマクマスター補佐官を迎えたことが、影響しているのでしょう。<br><br>実際、トランプ大統領は、就任前から米ロ関係の改善に強い意欲を見せる半面、中国との<br>貿易不均衡の問題には強硬な攻めの姿勢を見せていました。ところが、ロシアによるアメリカ大統領選挙への介入疑惑が明るみに出て、みずからの政権に火の粉が降りかかってくると、がらり反転。いま米ロ関係は、シリア攻撃をきっかけに、さらに冷え込んでいる一方で、米中は急接近しています。<br>北朝鮮への対応で中国から協力を取り付けるためとして、「中国を為替操作国に認定する」そうくり返し叫んできた公約の実現もトランプ政権は見送りました。<br>良く言えば“柔軟”、悪く言えば“場当たり的”それがトランプ外交の特徴なのでしょう。<br><br><img alt="j170428_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>では、そうした“変わり身の早さ”は、なぜ内政では発揮されていないのでしょうか？<br>トランプ大統領は、選挙戦の最終盤で打ち出した「１００日行動計画」を有権者との契約と位置づけ、就任早々から大統領令を矢継ぎ早に連発してきました。<br>しかし、これまでに達成できた政策課題の多くは、ＴＰＰ離脱など、大統領の権限だけで実行可能なものに限られます。<br>政権交代の目玉政策にするはずだった「オバマケアの見直し」が進まないのも、マーケットが期待する「税制改革」や、自らが固執する「メキシコとの国境の壁の建設」が遅れているのも、議会から協力が得られていないからです。<br>トランプ大統領の公約実現への道は今、議会という“壁”にぶつかっているのです。<br><br><img alt="j170428_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ただ、与党の共和党は今、議会の上下両院で多数を占めています。なぜトランプ政権は、そうした共和党議員からの支持を掌握し切れていないのでしょうか？<br>その背景のひとつが、ホワイトハウス内の権力闘争です。<br>いまトランプ大統領の周囲には、大きく分けて３つのグループがあると考えられています。▼大統領の娘婿、クシュナー上級顧問ら、いわば“身内”のグループは、ウォール街を中心とする経済政策を重視し、穏健派と目されています。<br>▼これに対してバノン首席戦略官ら保守強硬派グループは、バノン氏が、クシュナー氏との主導権争いの末、国家安全保障会議の主要メンバーから外されるなど、このところ旗色が悪くなっています。<br>▼本来そうしたホワイトハウス内の軋轢を調整するはずのプリーバス首席補佐官ら、共和党主流派のグループは、いまのトランプ政権では影が薄く、先日「オバマケアの見直し」をめぐり、議会からの協力の取り付けにも失敗してしまったのです。<br><br>しかも、いま各省庁の政治任用の人事が一向に進んでいないのも、こうした権力闘争と無縁ではありません。トランプ政権は、発足１００日を迎えた今も、政府の高官レベルに異様なほど空席が目立つのです。<br><br>大統領に最も近いところに、大統領自身の“身内”を配したトランプ政権。いまのホワイトハウスは、国家の統治システムの頂点と言うよりは、いわば“ファミリービジネス”ではないかと批判する声も絶えません。<br><br><img alt="j170428_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170428_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>こうしたトランプ大統領による政権運営に、有権者による次の審判が下るのは、来年１１月、議会上下両院の中間選挙です。<br>前哨戦は早くも始まっています。トランプ政権の閣僚に共和党議員３人が転出したことに伴う議会下院の補欠選挙で、共和党は今月、中西部カンザス州で接戦を制し、議席を守りました。しかし、南部ジョージア州の選挙は６月の決選投票にもつれ込むことになりました。来月の西部モンタナ州の選挙も、どうなるかわかりません。<br>いま野党・民主党陣営は、去年の大統領選挙の雪辱を果たそうと、来年の中間選挙に向けて、“反トランプ”を掲げ、攻勢をかけています。トランプ大統領としては、そうした攻勢をかわすためにも、みずからの政策課題に早く実のある成果を挙げたいところでしょう。就任から「まだ１００日」とは言っても、残された時間には、それほど余裕はないのです。<br><br>１００日間は、大統領の４年の任期から見れば、わずか７％足らずの通過点に過ぎません。そうした短い期間で、今後の政権の浮沈を占うことが難しいのは確かでしょう。<br>トランプ政権は、歴代どの政権にも増して、予測不能であることも変わりません。<br>その一方で、この１００日から見えたのは、状況の変化や世論の動向に応じて変幻自在、良くも悪くも一貫性を欠くことに一貫性を持つ、世にも稀な大統領の姿です。<br>いま私たちが見ているトランプ政権には、“政権本来の実体”と呼べるものは、実は何もないのかも知れません。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 28 Apr 2017 23:55:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「メーデー　野党共闘は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/269603.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう5月1日はメーデーです。先週末から全国各地で労働団体が集会を開いています。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170501_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170501_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>アナ）ことしのメーデー。キーワードは何ですか。</p><div><p>安達）僕は「野党共闘」への姿勢に注目しました。労働団体ですから、もちろん働き方改革や雇用問題への対応も重要ですが、隠れたテーマは政党・野党との関係です。おとといの連合の中央メーデー。民進党の支持団体で共産党とは「目指すべき社会観が違う」と距離を置いています。蓮舫代表に加え、塩崎厚生労働大臣、小池東京都知事を招きましたが、ほかの野党の党首の姿はことしもありませんでした。一方、きょうの全労連メーデー。共産党系とも言われ、志位委員長が参加します。これに加えて、ことしは民進党、自由党、社民党の3党にメッセージを要請しています。共産党も含めた野党共闘に対し慎重意見を抱える民進党と、積極姿勢の共産党の違いがそのまま連合と全労連のメーデーに示される形です。<br><br>アナ）労働団体の政党への影響力はそんなに強いのですか。<br><br>安達）大きいです。例えば去年の参議院比例代表。民進党の当選者11人のうち、8人が連合の組織内候補でした。連合の加盟組合には民進党議員に対し、共産党との協力に踏み込めば、選挙支援を見直すと迫るところも出てきて、蓮舫代表難しい立場です。<br><br>アナ）このイラストでは「やじろべい」ですね。<br><br><img alt="c170501_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170501_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="269"><br><br>安達）こちらを立てれば、あちらが立たない状況です。衆議院小選挙区の野党間の候補者調整はほとんど進んでいません。ただ先月のNHK世論調査。民進党の支持率は6.7%、自民党の38.1%水をあけられています。これまでの支持基盤だけでは勝負にならないという声は連合にも少なくありません。連合の理解を得ながら、共産党などとの協力は可能なのか。仮に難しいとすれば小選挙区を戦ううえで、どんな選択肢があるのか。民進党執行部は具体策を示す必要に迫られているように思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 May 2017 07:13:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>