<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『アジアのノーベル賞』　マグサイサイ賞とアンコールワット」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/276801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アジアの平和や発展に尽くした個人や団体に贈られるマグサイサイ賞。<br>ことしの受賞者に、カンボジア研究の第一人者　上智大学の石澤良昭教授が選ばれました。<br><br><img alt="k170801_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【マグサイサイ賞とは】<br>Ｑ　「“アジアのノーベル賞”マグサイサイ賞とアンコールワット」道傳解説委員とお伝えします。<br>まずこのマグサイサイ賞とはどのような賞なのでしょうか。<br><br><img alt="k170801_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ａ　マグサイサイとはフィリピンで人気のあった大統領の名前です。旧宗主国のスペイン系の政治家が多い中、マレー系で独立後にさまざまな改革を打ち出したのですが在任中に飛行機事故で亡くなりました。そのマグサイサイ大統領を記念して１９５７年に創設された賞で、今年で丸６０年になります。これまで緒方貞子元国際協力機構理事長やマザーテレサ、チベット仏教の最高指導者ダライ・ラマ１４世など、教育、貧困削減などの分野でアジアの平和や発展に尽くした個人や団体に贈られています。<br><br>Ｑ　それで“アジアのノーベル賞”と言われるんですね。石澤教授はどのような業績が評価されての受賞となったのでしょう。<br><br><img alt="k170801_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ａ　石澤教授はカンボジアの世界遺産アンコール遺跡の修復や、専門的な知識をもったカンボジア研究者の育成に５０年近くにわたって力を尽くしてきました。<br><br>石澤「カンボジアの人たちが遺跡を自分たちでやっているのを手伝う、というのが私の哲学」<br><br>内戦が続いたカンボジアで、カンボジアの人たちとともに荒廃した遺跡を修復し、専門家を育て、カンボジアの文化の復興に大きく貢献したことが評価されたのです。<br><br>Ｑ　どんなきっかけでカンボジア研究に進まれたのでしょうか。<br><br><img alt="k170801_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ａ　ご自身では、自分はあまり熱心な学生ではなかった、１９６０年に上智大学の神父に連れられてアンコール遺跡を研修で訪ねたところ、世界のどこにもない不思議な形の遺跡に圧倒され、自分はここに残りたい、と言って以降、ずっと研究を続けているのです、とおっしゃいます。上智大学はカトリックの大学なのにどうして、ヒンドゥー教・仏教の遺跡アンコールの遺跡の修復なのですか、とよく質問されるんですよ、でも、困っている人を助けるのに宗教は関係ない、ときっぱり話されます。<br><br>Ｑ　世界的に有名なアンコールワットの遺跡の修復に、日本人がそんなに長くに渡って深く関わっていたとは知りませんでした！</p><p><img alt="k170801_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ａ　アンコール遺跡は世界遺産ですし、日本人にとっても人気の観光地ですね。世界最大の旅行サイトの調査でも、去年と一昨年、２年連続で日本人に人気の観光地第一位になっています。世界遺産への登録も、石澤教授の研究は調査が大きなはずみとなりました。アンコールワットの西参道、観光客が必ず訪れる場所ですが、この場所も石澤教授が率いる上智大学が今も修復を手がけているのです。<br><br>【アンコール遺跡の修復・人材育成はなぜ重要か】<br>Ｑ　アンコール遺跡は外国人の私たちにとっては観光地ですが、カンボジアの人たちにとってはどのような意味を持っているのでしょうか。<br><br>Ａ　カンボジアは仏教国ですが、アンコール遺跡は１２世紀に建てられたもともとはヒンドゥー教のお寺です。でも宗教に関係なくカンボジアの人たちが一生に一度はおまいりしたい「生きている信仰の場」です。　<br><br><img alt="k170801_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ご覧のように国旗の真ん中に描かれていますし、紙幣にもアンコール遺跡群の寺院が描かれています。国のシンボルであると同時に、どれほど身近なものかがわかリます。日本人にとっての富士山といったところでしょうか。</p><p><img alt="k170801_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ですから遺跡が内戦で破壊されたことは、カンボジアの人たちにとって民族のアイデンティティが破壊されるに等しいことだったと石澤教授は語ります。だからこそ、遺跡の修復は「建造物の修復」というだけでなく、民族のアイデンティティ再生し、カンボジアの文化の復興、平和を取り戻すことにも大きく貢献したと言えるのではないでしょうか。<br><br>Ｑ　それだけ大事な遺跡の修復ですから、カンボジア人自身が修復に関わる、ことは特別な意味を持つのでしょうね。<br><br>Ａ　その通り。アンコール・ワットの修復現場を訪ねるとこんな掲示板があります。</p><p><img alt="k170801_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_12.jpg" class="mt-image-none" width="354" height="199"><br><br>注目したいのはカンボジアの技術者全員の名前と写真が掲示されていること。カンボジア人が主役の修復ということを示しているのです。<br>というのも、カンボジアでは1970年代のポルポト政権下で、１５０万人とも言われる研究者や技術者など多くの知識人が虐殺され、世界的な遺産を守り、後世に伝えることが極めて難しくなりました。石澤教授も40人いたカンボジア人の研究仲間うち、あとで生存が確認できたのは3人という現実に愕然とされたそうです。「アジアの研究者として、自分がゼロから人を育てよう」と決心されたのもその時だそうです。<br><br>Ｑ　専門家の育成はどのようにして行われてきたのでしょうか。<br><br>Ａ　実は日本製のクレーンでやってしまえば短期間で修復できるでしょう、とも言われたことがあるそうですが、日本から石積みの職人がカンボジアに行って、カンボジアの伝統的な技術を大事にしながらカンボジア人の職人をマンツーマンで指導してきました。<br><br><img alt="k170801_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>＜VTR　2012年シエムリアップ・アンコール遺跡群＞<br>アンコール遺跡群のひとつ、バンテアイ・クデイを訪ねた時の映像です。遺跡の発掘現場では、石澤教授の大学の教えを受けた研究者たちが将来、修復の担い手となるさらに若い世代のカンボジア人の学生たちを指導して、調査、研究を行っています。考古学や建築を学ぶ大学生です。<br><br>女子学生「将来は考古学者になって文化遺産を守りたい」<br><br>インタビューに応えてくれたティダさんは大学を卒業し、今では話していた夢のとおり、調査団に加わって国際会議などでも発表し、遺跡を守る仕事に就いているそうです。<br><br>さらに石澤教授がもっと若い子どもたちを対象に2010年に始めた活動がこちら。<br><br><img alt="k170801_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_14.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>遺跡の近くに住む子どもたちのための遺跡見学です。その教材がこちら。<br><br><img alt="k170801_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170801_16.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ｑ　紙も丈夫、広げて見た時の大きさも、子どもたちにちょうどいいですね。地図みたいになっていますが、これを持ちながら遺跡を見学できる、ちょっとした探険マップでしょうか。<br><br>Ａ　そうです。どのような仏像や壁画があり、どんな意味があるのか、また世界遺産は人類にとって大事な財産だから次の世代にみんなで大事にしましょう、と簡単なクメール語で書かれています。子どもたちは大きくなってからも遺跡と共存し、保存にも密接に関わり続けることになります。つまりアンコール遺跡の将来を担うことになるのですよ、というメッセージが込められているのです。<br><br>Ｑ　石澤教授はすでに５０年、取り組みを続けていますが、遺跡を守る、というのは本当に何世代にもわたる息の長い取り組みなんですね。<br><br>Ａ　今後、遺跡をどう守っていくのか、石澤教授にマグサイサイ賞受賞が決まった日にこう語りました。<br><br>「建物をつくるとき、そこには心がこもっている、人のこころ、希望が込められている。それを後世に伝えるのが私たちの仕事」「彼らが彼らの手でできる日が近づいている。あとは何度も練習して遺跡を後世に伝えられる。それが何よりもうれしい」<br><br>半世紀にわたる取り組みで、石澤教授の後継者の、そのまた後継者が育っていることがわかります。カンボジアの復興に、日本は和平の締結や経済支援などでも大きな役割を果たしてきました。首都プノンペンは見違えるような発展をしていますが、研究者や学生たちが遺跡の現場でカンボジア人のために、カンボジア人とともに取り組みを続けていくことも、日本ができる平和のための取り組みなのではないでしょうか。<br><br>（道傳　愛子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2017 12:21:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迷走する　脱・労働時間規制」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/276803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回のテーマは、安倍政権が１０年越しで導入を目指す、脱・労働時間規制です。<br>時間に縛られない自由な働き方なのか？<br>それとも、残業代ゼロ制度なのか？<br>この制度をめぐって今回、連合が見せた混乱と迷走劇は、改めて、この制度をめぐる労使の溝の大きさを浮き彫りにしました。</p><p><img alt="J170801_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>&lt;　どんな制度？　&gt;<br><br><img alt="J170801_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>まず、この制度、正式には「高度プロフェッショナル制度」と呼ばれます。<br>アメリカで実施されている「ホワイトカラー・エグゼンプション」という制度がもととなっています。<br><br>年収の高い専門職を、労働時間の規制からはずす、つまり、いくら働いても自由、ということにして、残業代の支払い対象からはずす、というものです。<br><br>対象となるのは、一般職で、一定の条件にあう人です。<br><br><img alt="J170801_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_03.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>その一定の条件は何か？といいますと、<br>▽年収は、１０７５万円以上。<br>法案には、平均給与の３倍を上回る賃金、と明記されます。<br>▽次に、職種です。<br>職務の範囲が明確で、高度な専門知識を必要とする仕事。<br>金融ディーラーや、コンサルタント、研究開発職などが想定されています。<br><br>ちなみに、対象となる人は、どれくらいいるんでしょうか？<br>日本の労働者のうち、年収１０００万円以上の人は、全体の３％程度です。<br><br>このうち、大半は管理職ですから、一般職で対象になるのは、ごくわずか、１％もいないのではないか、と見られています。<br><br>&lt;　対立する労使　&gt;<br>では、なぜ、この制度を導入するのか？<br><br><img alt="J170801_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>経済界の主張はこうです。<br>「人口が減少し、働く人が減る以上、一人ひとりが、もっと生産性をあげることが必要だ。そのためには、働いた時間の長さではなく、いつ、どこで働こうと、仕事の結果、成果で評価される働き方が重要だ」というものです。<br><br>一方、連合側は<br>「時間規制の縛りがなくなれば、長時間労働の歯止めはなくなる。結局、求められる成果があがるまで、いくらでも働かされて、しかも残業代はゼロ。対象者も、最初は限定されていても、導入後は拡大されるおそれがある」として強く反対してきました。<br><br>こうしたことから、この制度を導入するための法案は、国会に提出されたまま、２年あまり、一度も審議されず、たなざらしとなったままです。<br><br><img alt="J170801_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ところが、その連合が、最近になって、突然、みずから、この制度の修正を安部総理大臣に申し入れました。<br>事実上、制度の容認姿勢に転じたと、大きなニュースになりました。<br>しかし、その後、傘下の組合から寝耳に水だ、容認できない、裏切り行為だ、などと強い反発が相次ぎました。<br>結局、連合は、再び方針を転換、もとの反対路線に、もどったわけです。<br>まるで一人相撲のような混乱と迷走劇。<br>多くの労働者に不安や疑問を抱かせることとなりました。<br><br>&lt;　政権の悲願と戦略　&gt;<br>なぜ、こんなことになるのか？<br>連合の組織運営のまずさが指摘されていますが、実は、政権側の戦略、という観点から見ると、わかりやすくなります。<br><br>実は、この制度、安倍政権にとっては、いわば悲願ともいえる制度です。<br><br><img alt="J170801_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_06_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>１０年前、第一次安倍政権は、今回と同じような法案を出そうとしました。<br>しかし、この時も、連合は残業代ゼロ法案だと呼んで強く反対し、結局、この時は、法案提出すらできませんでした。<br><br><img alt="J170801_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>その後、政権に復帰した、第二次安倍政権以降、政権は、正面突破は避け、連合と共同歩調をとる作戦に出ました。<br>いわば、「急がば、まわれ戦略」です。<br><br>働く人の立場に立つ、として働き方改革を最重点政策として進めました。<br>その結果、連合が長年にわたって要求してきた残業の上限規制と、同一労働同一賃金というふたつの大きな改革を実現することで、政労使が合意する、という大きな成果をあげました。<br><br><img alt="J170801_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="228"></p><p>そして、このときの合意文書の中に実は、ある一文が盛り込まれていました。<br>それが、連合が反対してきた、脱・労働時間規制の法案について、早期に成立を図る、という一文が盛り込まれていたわけです。<br>この縛りが、その後の連合の方針転換へとつながっていくわけです。<br><br>結局、傘下の組合の反発で、もとの反対路線に戻るわけですが、それだけ、この制度をめぐる溝の大きさが、いっそう際立つことになりました。<br><br>&lt;　何が問題か？　&gt;<br>では、この制度の何が問題なのか？<br>それは、労働時間規制からはずれる、ということが、具体的に何を意味するのか？<br>ここにこそ、問題の本質があります。<br><br>法案では、この制度が適用されると、労働基準法に定めている、労働時間に関する様々な規制がすべて適用されなくなります。<br>どういうことか？<br><br>一日８時間、週４０時間という法定労働時間はもとより、これを超えて働かせる場合に必要な、割り増し賃金、さらに、仕事の途中で必要な休憩時間や、１週間に一日以上の休日など、すべての規制が適用されなくなります。<br><br>実は、同じように労働時間規制から外れているのが、いわゆる管理職、正確には管理・監督者です。<br><br><img alt="J170801_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_07.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>しかし、比べてみるとわかりますように、管理職も、ほとんどの時間規制がはずれていますが、深夜労働については、健康上、特に配慮する必要があるとして、割り増し賃金が、適用されています。<br><br>ところが、高度プロフェッショナルでは、これも適用されません。<br>つまり、高度プロフェッショナル制度は、一般職なのに、管理職よりもさらに幅広く、労働時間規制から適用除外されるわけです。<br><br>それだけ、働きすぎ、長時間労働に対する歯止め策が、より重要になってくるわけです。<br><br>&lt;　焦点は、健康確保策　&gt;<br>では、どうやって働きすぎをふせぐのか？<br>法案では、そのために、一定の健康確保策をとることが義務づけられています。<br>三つの選択肢から、いずれかを選ぶことになっています。<br><br><img alt="J170801_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J170801_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>①    年１０４日以上の休日をとる。<br>これは、ならせば、週休２日という意味です。<br>②    一日の仕事が終わってから、翌日の仕事が始まるまでに、<br>一定時間の休息を確保する、勤務間インターバル。<br>③    そして、労働時間の上限を設定する、<br>この三つからどれかを選ぶというものです。<br><br>これに対し、連合は、これでは不十分だとして、まず、年１０４日以上の休日は、制度を導入する企業、すべてに義務づけるよう求めました。<br>その上で、さらに、選択肢を増やし、ここにある４つの選択肢からどれかを選ぶよう修正を求めたわけです。<br>これは健康確保策を強化する上で、重要な要求だと思います。<br><br>&lt;　法案の行方　&gt;<br>最後に、法案の行方です。<br>政府は、今後、連合との合意がなくても、連合の修正要求に沿って、法案を修正する方針です。<br>それは、政府自身が、今のままでは、健康確保策に不安があると気づいているためです。<br><br>ここでひとつ、気をつけるべきポイントがあります。<br>それは高度プロフェッショナルな人なら、自分で、仕事の進め方や配分を決められるでしょう。<br>しかし、仕事の量は、自分では決められません。<br>このため、上司から、次々と仕事が振られ続ければ、ろくな休みも、休憩もなしに、連日、ただ働き続ける、ということになりかねないわけです。<br><br>すべての労働時間規制からはずされる人にとって、本当に、健康確保策がこれで十分なのか？<br>法案修正のために、近く開かれる労働政策審議会で労使の徹底した議論が必要です。<br><br>（竹田　忠 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Aug 2017 23:39:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「150年前の視点から見た日本の近現代政治」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/277031.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　三谷　太一郎</span></strong><br><br>日本は、今年敗戦から72年目の8月を迎えました。72年前の敗戦の衝撃を経て、日本は「8月革命」といわれるほどの政治的経済的な大変革のみならず、社会的文化的な深みにまで及ぶ大変革を遂げました。しかしこのような大変革は、突如敗戦によって引き起こされたものではありません。それは、敗戦からさかのぼる、ほぼ半世紀の歴史の中で、必ずしも目には見えない形で進行して行きました。それを特に政治について検証するために、今から、ちょうど150年前の1867年（日本の慶応3年、幕府の大政奉還が行われた年で、坂本龍馬が暗殺され、夏目漱石が生まれた年）に英国で出版されたThe English Constitution(『英国の国家構造』)という書物を取り上げたいと思います。</p><div><p><img alt="s170802_01.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170802_01.png" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>著者のウォルター・バジョットは、現在も存続している英国の有力紙『エコノミスト』の編集長の地位にあり、英国で最も影響力のある経済・金融ジャーナリストであるとともに、政治ジャーナリストでもありました。<br><br><img alt="s170802_02.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170802_02.png" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>バジョットの『英国の国家構造』は、19世紀後半の英国の的確な政治分析にとどまらず、同時代の英国を越えて、国際的にも大きな影響を及ぼした書物であります。後の米国大統領ウッドロー・ウィルソンや日本の福沢諭吉らにも、強い影響を与えました。それは今日では政治学の古典の地位を占めているといってもよいと思います。<br>まずその要点を申します。バジョットは、彼自身が生きていた1860年代のヴィクトリア朝の英国の政治体制を「二重構造」としてとらえています。一つは国民の目に見える、体制の「尊厳的部分」（dignified parts）であり、もう一つは必ずしも国民の目には見えないが、体制を実際に動かしている「実践的部分」（efficient parts）であります。そして政治の「生きた現実」を把握するために、「実践的部分」の中心は何かを問題とします。つまり真の権力の所在を追究します。それが cabinet（内閣）です。「内閣」は立法権と行政権とを結合する要であります。これは、当時の英国の代表的な政治学者ジョン・スチュアート・ミルに代表される通説（権力分立論）では必ずしも説明できません。ミルは、選挙された衆議院（The House of Commons） が実際に国家を統治する官僚エリートの行政権をコントロールする体制、つまり議会と行政との相互的抑制均衡のメカニズム、立法権と行政権との権力分立が英国の政治の現実だと考えました。バジョットは、それは英国の政治の「生きた現実」ではない、「紙上の説明」だと批判したのです。<br>　バジョットによれば、かつては体制の「実践的部分」であった王（当時はヴィクトリア女王）や貴族院（The House of Lords）は、今や体制を装飾する「尊厳的部分」となり、それに代って新しい体制の「実践的部分」が形成されている。その中心が立法権と行政権とを結びつけている「内閣」だというのであります。政党を基盤とする「内閣」（政党内閣）が、1860代の英国を動かしている真の権力の中心だというわけです。<br>「実践的部分」の機能を失った王や王室は、逆に「尊厳的部分」として安泰化していったわけです。後世のある解説者は、「尊厳的部分」となった王を「国民統合の象徴」（a symbol of national unity）と表現しました。<br>　以上に見たような英国の国家構造の歴史的変化、「実践的部分」と「尊厳的部分」との二重構造化は、実は近代日本についても見ることができるのではないかと思われます。つまり憲法をはじめ、明治国家の枠組をつくり上げた、かつての反幕府勢力、すなわち藩閥勢力のリーダーたちがかつての「実践的部分」から貴族身分となり、体制の「尊厳的部分」に変化し、それとともに、藩閥勢力のリーダーたちによって、国家主権の主体として擁立された天皇が「尊厳的部分」の頂点に君臨しながら、政治的には機能を失っていったということであります。そして新しい「実践的部分」、具体的には政党勢力、軍部、官僚勢力が相互に競合しながら、英国についてバジョットが指摘したような「政党内閣」に相当する新しい権力の中心が、日本においても大正後半から昭和初頭にかけて形成されて行ったのであります。<br>しかもそのような政党内閣の現実化にともなって、非政治化された天皇像を憲法上合理的なものとして説明する憲法解釈が通説として定着します。つまり国家を法人と見做し、天皇を法人としての国家の最高機関と見做す憲法学者美濃部達吉の憲法学説（後に「天皇機関説」といわれた憲法学説）がそれであります。19世紀後半の英国において進行したような君主の「実践的部分」からの離脱、「尊厳的部分」への移行が日本においても明治末期（具体的には日露戦争後）から顕著になりました。天皇主権の名目化・形式化、いいかえれば天皇の非個人化・象徴化が、政党内閣の現実化とともに進行したのであります。そのような天皇像の変化は、おそらく明治から大正への代替わりとともに、さらに顕著になっていったということができるのではないでしょうか。現行憲法における象徴天皇の規定に通ずる天皇像の変化が、明治から大正にかけて起きていたと見ることができます。<br>『英国の国家構造』が出版された1867年には、英国においては大規模な選挙法改正が行われ、多数の都市労働者層が選挙権を獲得しましたが、これによって政党内閣の基盤を成す政党組織は拡大強化され、権力の中心はいよいよ明確になりました。日本においても、大正期の男子普通選挙法成立にいたる二度の選挙法改正の過程は、英国の場合と同様の政治的効果をもたらしました。バジョットは、あらゆる重大な決定が行われる真の権力の中心として「内閣」を位置づけるとともに、近代政治の理念としてバジョットが強調した「議論による統治」（government by discussion）の主体であることに期待しました。すなわち国家のフォーマルな決定が、内閣のメンバーの間の比較的自由な議論の過程を通して行われることが望ましいと考えたのです。<br>しかし「内閣統治」は、バジョットが考えたような形では行われませんでした。内閣の内部における議論を国家の重大な決定に結びつけようとするバジョットの「内閣統治」の考え方は、やがて別のものに転化して行きます。それは「内閣統治」から「首相統治」への変化です。その転機となったのは、戦争下の首相の権力の拡大です。それを体現したのは、第2次世界大戦におけるウィンストン・チャーチルや戦後にそれを受け継いだ労働党政権のクレメント・アトリーです。<br><br><img alt="s170802_03.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170802_03.png" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>しかも「首相統治」は、まさに今の日本にも、その原因はともかくとして、それが顕著に現れていることはいうまでもありません。今の日本では「首相統治」に対して、首相権力の恣意的行使を防止し、立憲主義からの逸脱を抑制する「実践的部分」を形成する必要があります。150年前の『英国の国家構造』を分析した視点から、今の日本の政治の現状を見ることは、決して無意味ではありません。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 06:27:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権&quot;人事刷新&quot;の行方は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/276804.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、政権運営の要となる大統領首席補佐官を交代させるなど、人事刷新を進めています。その行方は、どうなるのでしょうか？髙橋解説委員です。<br>　<br><img alt="C170802_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170802_1.jpg" class="mt-image-none" width="489" height="275"></p><p>Ｑ１）<br>なぜ今、人事刷新が必要になった？</p><div><p>Ａ１）<br>いまのトランプ政権は、医療保険制度の見直しや税制改革など、重要法案が何ひとつ実現のメドすら立っていないばかりか、ホワイトハウスの内部でも、高官の辞任や更迭が相次ぐなど、不協和音が目立つからです。そこで、トランプ大統領は、プリーバス首席補佐官を事実上更迭し、国土安全保障長官だったケリー氏を後任に起用しました。と言うのも、首席補佐官の仕事は、つねに大統領のそば近くにあって、情報の出入りに眼を光らせ、各省庁との調整にとどまらず、議会との折衝の窓口にもなる、いわばホワイトハウスの“ゲートキーパー＝門番”です。新たに就任したケリー首席補佐官は、実務本位、たとえ大統領の身内であっても情実など通用しない謹厳実直な人柄でも知られています。そんなケリー補佐官が、厳しい門番の役目を果たせば、ホワイトハウスの混乱も収拾に向かうはずだと、トランプ大統領は期待しているのでしょう。<br><br>Ｑ２）<br>そうした大統領のねらいどおりに混乱は収まる？<br><br>Ａ２）<br>まだわかりません。いまトランプ大統領は、いわゆるロシア疑惑をめぐって、捜査から身を退いたセッションズ司法長官の対応に不満を隠そうともせず、ツイッターを通じて半ば公然と圧力をかけているからです。今のところセッションズ長官は「辞任するつもりはない」と言っていますが、もしかすると、まもなく始まる議会の夏休み中に、何らかの動きがあるかも知れません。<br><br>Ｑ３）<br>どうして議会の夏休みが関係してくる？<br><br>Ａ３）<br>アメリカでは通常、閣僚の任命には議会上院による承認が必要ですが、実は、上院が長期の休会中に生じた欠員については、次の会期末まで、大統領が議会からの承認なしに任命できる「休会任命」という制度があるからです。仮にトランプ大統領が、そうしたいわば奥の手を駆使して、セッションズ司法長官の解任に踏み切り、後任にみずからの意のままになりそうな人物を任命すれば、議会側の反発は避けられず、混乱は収まらないどころか、むしろ拍車がかかるでしょう。はたしてトランプ大統領は司法長官の人事まで手をつけるのか？その行方が次の焦点になりそうです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 07:50:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「稲光、雷鳴　どう身を守る」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/276876.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>8月は落雷による被害が1年で最も多い時期です。海、山のレジャーや花火大会に野外コンサート。稲光や雷鳴がしたらどうしたらよいのか。雷から身を守るために知っておきたいことについてお伝えします。<br><br><img alt="k170802_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>Q)  8月になりましたけれども、雷の被害はこの時期に多いのですね?<br><br><img alt="k170802_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>A)  夏に集中しています。気象庁が7年分の雷による被害を月別に集計したところ8月が300件近くと突出しています。<br>人の被害がどれくらい起きているかというと、警察白書によりますと2009年までの5年間に14人が死亡し、50人が怪我をしています。<br>過去、山や海で一度に11人、6人が死亡する大きな事故も起きていますが、いずれも8月でした。<br><br><br>Q)  外にいて雷鳴が聞こえたらどうしたらよいのでしょうか?<br><br>A)  雷鳴が聞こえる範囲は15キロくらいで、雷雲は直径が20キロほどのケースが多いといいます。つまり雷鳴が聞こえるときはすでに雷雲の下にいる可能性があり、いつ落ちてもおかしくないという状況です。<br><br><img alt="k170802_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>すぐに頑丈な建物の中に避難する必要があります。車の中も比較的安全とされています。<br>そうした避難場所がない場合、高さが5メートル以上の電柱や煙突などのてっぺんを<br>45度以上の角度に見上げる範囲内で、かつ4メートルほど離れたところが比較的安全であることがわかっています。しゃがんで頭を低くし、耳をふさいで雷が過ぎるのを待つというのがリスクを低くする対処法です。<br><br>高いもの、と言っても絶対に近づいてはいけないのが木です。雨やどりで行きたくなるが、木は高いので雷が落ちやすいのですが電流を通しにくいので、近くにいる人の方を電流が流れてしまう。落雷による死亡事故は木の下にいたケースが多いのです。<br><br><br>Q)  花火大会や野外イベントとか大勢の人が集まる機会が多くなります。雷の対策はどうなっているのでしょうか?<br><br>A)  屋外でのスポーツやイベントでの落雷対策は、十分とは言えませんが、進んできています。<br><br><img alt="k170802_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ふたつきっかけがあって、1996年に大阪府でサッカー部の試合中の高校生が落雷を受けて重い障害が残る事故がありました。裁判で主催者側に3億円の賠償が命じられ、高校生の大会などスポーツ大会での対策が進むきっかけになりました。<br><br><br>もうひとつは5年前、大阪市で人気歌手の野外ライブに来ていた女性2人が落雷で亡くなりました。事故は会場の外で起きたもので、裁判で主催者側の責任は認められませんでしたが、この事故以降、対策をとるイベントが増えました。<br><br><br>落雷対策が専門の気象会社「フランクリン・ジャパン」によりますと、契約を結んで雷データや助言を提供したイベントは、事故があった年は14件だったのが、年々増えて一昨年、去年は105件と7～8倍になっています。<br><br><br>Q)  どんな対策をするのでしょうか?<br><br>A)  この夏、開かれた大規模な野外コンサートでは、主催者は気象会社と契約して、気象予報士の助言を受けながら会場周辺で発生する雷をリアルタイムで監視しました。<br><br><img alt="k170802_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>マニュアルでは、会場から25キロから15キロの範囲に雷が発生し、会場に近づくと判断された場合は注意喚起のアナウンスをして避難誘導の準備を行う。<br><br>雷の移動速度が速い場合や、雷が15キロから10キロに迫った場合は、直ちに演奏を中止し、避難を指示する、としています。<br>避難先は建物が近いところは建物内に、遠いところは避雷針が設置してある周辺などあらかじめ定めた安全地帯に誘導する、としていて、周到な計画と言えます。<br><br>気象会社によりますとコンサートやフードショーなど民間が主催する屋外イベントでは<br>こうした対策をとるところが増えているということです。<br><br><br>Q)  対策はしっかりしてほしいですね。一方、雷の観測や予測の技術は進んできたのでしょうか?<br><br>A)  気象庁も民間の気象会社も技術は進んできましたが、特に注目される取組みがあります。<br><br><br><br>Q)  どんな取組みですか?<br><br>A)  インターネットを通じたアマチュアの観測ネットワークで、全世界の雷の発生をリアルタイムで把握するプロジェクトです。<br><br><img alt="k170802_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>その仕組みです。<br>観測の原理は気象庁などが使っている装置と同じです。ただ受信機がとても簡易なもので、ネットで2～3万円で購入できます。値段は1000分の1。<br>雷が発する電磁波をこれで受信し、位置と受信時刻のデータがインターネットでドイツのサーバーに送られます。集まったデータを瞬時に解析して落雷地点を特定し、インターネットで無料で公開しています。<br><br><img alt="k170802_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_08.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>5年ほど前にドイツの研究者が開発して世界の研究者やアマチュアの無線愛好家などによびかけ、職場や自宅などへの設置が進みました。観測網が瞬く間に広がって、ヨーロッパ、アメリカを中心に世界1000ヶ所で観測しています。<br><br><img alt="k170802_1A.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_1A.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="222"><br><br><img alt="k170802_2A.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_2A.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="227"><br><br><img alt="k170802_3A.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_3A.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="228"><br><br>これがそのインターネットの画面です。輪で点滅しているのが、今まさに雷が発生している場所です。緑の線はどこで観測されたのか、発生場所と観測場所とをつなぐ線です。<br><br>リアルタイムで、どこで雷が起きたかわかります。気象庁や民間気象会社の無料サービスは5分から数分ごとに落雷場所を示した静止画が更新されるだけです。これに対して、1秒から数秒遅れと、ほぼリアルタイムで雷の発生が表示されます。雷がどのくらいの頻度で発生しているのか状況が手に取るようにわかり、防災情報として切迫感が格段に伝わりやすくなっています。<br>たくさんあるバツ印は過去2時間に起きた雷で濃い赤が古く、白が新しい。雷がどう移動しているのかもわかります。<br><br><br>Q)  国内には受信機がどのくらい設置されているのでしょうか?<br><br>A)  国内で設置された受信局はまだ19ヶ所と少ないのですが、各都道府県に2～3ヶ所あれば十分な精度が得られるということです。<br><br><img alt="k170802_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170802_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>設置を呼びかけている湘南工科大学の成田知巳教授は「このシステムはリアルタイム性に加えて、雷のエネルギーの量を把握しやすい長所もある。各都道府県に2～3ヶ所の設置をめざしたい」と話しています。<br><br><br>Q)  これからお盆休み。雷対策もきちんとしたうえで屋外でのレジャーを楽しみたいですね。<br><br>A)  気象庁や民間気象会社が提供する雷の実況や予測の情報は、スマートフォンやパソコンなどで手に入ります。<br>特に屋外でのイベントやスポーツなどを主催する側は、常に最新の情報を入手して中止の判断をしたり、観客を誘導したりする責任があります。<br>また個人も情報を活用することで安全性を高めることができます。出かける前に入手ツールを確認したり、対処法を家族や仲間で話し合ったりしておくことが大切です。<br><br>Blitzortung.org<br>＜http://en.blitzortung.org＞<br><br>LightningMaps.org<br>＜https://www.lightningmaps.org＞<br><br>（松本　浩司　　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 11:07:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アジアに広がるISの脅威」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/276873.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＩＳ・イスラミックステートなどの過激派によるテロの脅威が、中東やヨーロッパにとどまらず、東南アジアにも広がっています。日本にとってテロはもはや遠い国の問題ではありません。東南アジアにおけるＩＳなどのテロの脅威にどう立ち向かえばよいのかを考えます。<br><br><img alt="j170802_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントは、<br><br><img alt="j170802_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>１．東南アジアのＩＳの活動の実態と<br>２．なぜ今、東南アジアで広がっているのか<br>３．そしてテロの脅威にどう立ち向かうのか<br>以上の３点です。<br><br><img alt="j170802_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>７月２９日、インドネシアのマナドに、フィリピンやマレーシア、オーストラリアなど６か国の治安・安全保障担当の閣僚などが集まり、テロ対策について協議、連携の強化を確認しました。イラクやシリアでＩＳが弱体化する一方で、東南アジアではＩＳが拠点を設ける動きが活発化しテロの脅威が高まっているためです。各国がとくに懸念を表明したのが、フィリピン南部ミンダナオ島の情勢です。<br><br>ミンダナオ島では、ことし５月下旬、ＩＳを支持する武装勢力「マウテグループ」が、西部の都市マラウィの一部を占拠して、キリスト教徒をはじめとする一般市民を殺害、政府軍との間で２か月以上にわたって激しい戦闘が続いています。<br>戒厳令は今も出されたままで、戦闘による死者は６００人をこえました。<br><br><img alt="j170802_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_03.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>「マウテグループ」は、ミンダナオ島にイスラム国家の樹立を目指して５年ほど前に設立された組織で、指導者のマウテ兄弟はシリアなどで過激な思想に感化されたといわれます。おととし４月、ＩＳに忠誠を誓う声明を発表、ＩＳはマラウィを東南アジアの拠点にしようとしており、インターネットではミンダナオ島で行った軍事訓練の映像を公開しています。<br>これに対しドゥテルテ大統領は、「もはやＩＳとの全面対決だ」として、必要であれば首都マニラのあるルソン島を含む全土に戒厳令を拡大させることも辞さない構えです。<br><br><img alt="j170802_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_04.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>ことし５月２２日夜、イギリス・マンチェスターのコンサート会場で自爆テロが起き、世界が衝撃に包まれた同じころ東南アジアでも過激派によると見られる事件がたて続けに起きていました。ジャカルタの自爆テロについてインドネシアの警察は、マンチェスターのテロやフィリピン・マラウィの戦闘に刺激された犯行との見方を示しています。<br>日系企業が多数進出し、大勢の日本人が暮らし、日本からの観光客も多いタイやフィリピン、インドネシアではいつテロが起きてもおかしくないのです。<br><br><img alt="j170802_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>１．地元の過激派の存在<br>２．資金・武器・外国人戦闘員の流入　⇒ＩＳが「拠点化」<br>３．海上は監視が緩く移動が容易<br><br>なぜ今この地域でＩＳなどの過激派が急速に勢力を伸ばしているのでしょうか。<br>１つは、政情や治安が不安定で、もともとイスラム過激派による反政府活動が活発だったためＩＳの影響を受けやすかったといえます。<br>過激派が侵入しやすい環境だったことに加えて、イラクやシリアでのＩＳの弱体化に伴い、大量の武器や資金とともに戦闘員が流入し、活動が活発化しました。ＩＳに忠誠を誓う組織は、フィリピンだけでも５つ、インドネシアでも少なくとも３つが確認されています。<br>また、多くの島々からなるこの地域では密輸や密航が後を絶たず、海を渡って移動する戦闘員の取締まりが難しいこともＩＳの拡散につながっているといえそうです。<br><br><img alt="j170802_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>フィリピンは、キリスト教徒が多数派ですが、ミンダナオ島ではイスラム教徒が多数を占める都市も多く、マラウィは人口２０万のうち９割がイスラム教徒です。ミンダナオ島最大のイスラム勢力、モロ民族解放戦線から分かれたモロ・イスラム解放戦線が和平路線に転じたことに反発、離脱したのが「マウテグループ」です。かつてアルカイダの支援を受け、各地でテロ攻撃や外国人の誘拐人質事件を起こしてきた武装勢力「アブサヤフ」もＩＳに忠誠を誓い、両者はＩＳ同様「カリフ国家」の樹立をめざして連携を深めています。<br><br><img alt="j170802_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>マラウィには、インドネシアやマレーシアの他、サウジアラビアやロシアのチェチェンなどの外国人戦闘員が流入したことが確認されています。大量の資金や武器とともに、戦闘経験を積み、より先鋭化したシリア帰りの、いわば「落ち武者」たちが加わったことで、過激派の活動が活発化したのです。<br><br><img alt="j170802_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_08_0.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><img alt="j170802_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ソーシャルメディアの普及により、ＩＳの思想が瞬く間に広がり、シリアやイラクに向かった若者たち、それが今、次々と第三国や祖国に向かっているのです。国民の９割、世界でもっとも多くのイスラム教徒を抱えるインドネシアから<br>５００人以上、国民の６割がイスラム教徒のマレーシアからも２００人以上がシリアやイラクに向かったといわれますが、治安当局によればインドネシアにはすでに１００人以上が帰国した模様です。こうした戦闘経験をつんだ若者や、中東には行かなかったものの国内で過激な思想に染まった若者たちによるテロの脅威に多くの国が直面しているのです<br><br>東南アジアの金融のハブ、シンガポールも例外ではありません。<br><br><img alt="j170802_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>６月はじめシンガポール内務省は、「シンガポールがＩＳの攻撃対象になっている」とした上で、「テロの脅威が近年で最大レベルにある」とする報告書を発表しました。これまでＩＳのテロこそ起きていませんが、去年以降、シンガポールのリゾートや金融関連施設などに対するテロ攻撃を計画していた疑いでインドネシア人やバングラデシュ人などのグループが相次いで逮捕されています。<br><br><img alt="j170802_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_09.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>では、どうやってテロの脅威に立ち向かえばよいのでしょうか。<br>フィリピンとインドネシア、それにマレーシアの３か国は６月に外相会議を開いて、テロの封じ込めに共同で取り組むことを確認。海上での３か国合同パトロールを始めました。<br><br><img alt="j170802_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170802_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>さらにこれら３か国にオーストラリアとニュージーランド、ブルネイが加わって開かれたのが先週末の６か国のテロ対策会議です。会議では、東南アジアをＩＳの拠点としないために、戦闘員の国境を越えた移動を防ぐことが重要だして、情報の共有と国境警備の強化のために協力を進めることなどで一致しました。<br><br>とはいえ、それだけでイスラム過激派の脅威を取り除くのは不可能です。<br>これまでもこうした会議が何度も開かれながら、過激派の活動はおさまるどころかむしろ活発化しました。会議の翌日には、オーストラリアで、飛行機を爆発させるテロを計画していた疑いで男４人が逮捕されました。テロの脅威はごく身近なところに潜んでいることを改めて浮き彫りにしました。<br><br>これまでのテロ対策の効果が上がらなかったのは、東南アジア各国の連携、協力体制が機能していなかったからです。多くの国が自国の警備で手一杯、とくに海上での監視・取り締まりは、ザルで水をすくうようなものだといった指摘もあります。ＩＳが世界各地に拠点を分散化させる動きが今後さらに活発化することが予想されるだけに、東南アジアの国々は、ＩＳの拠点となってしまう前に結束して取り組まねばなりません。情報の共有と監視活動の強化、そして国内ではシリア帰りの戦闘員や過激な思想を持つ若者に対するカウンセリングや再教育プログラム、教育や職業訓練の強化などが必要でしょう。<br>これらの地域とつながりが深い日本も積極的にかかわっていく必要があります。<br>日本が仲介するフィリピン政府とモロ・イスラム解放戦線の和平プロセスを過激派のテロで頓挫させては地域のさらなる不安定化招きます。また、各国に分散する戦闘員や危険な人物が日本に来ないともかぎらず、情報の共有など各国との連携強化が不可欠です。１年前の夏、バングラデシュで７人の日本人がテロの犠牲になりました。二度と悲劇を繰り返さないためにもいかにテロから身を守るか、常日頃から最新の注意を払う必要があります。<br>（二村　伸　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Aug 2017 23:55:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地形散歩の楽しみ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/277033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>地図研究家 エッセイスト　今尾　恵介</span></strong><br><br>ここ数年、「地形を楽しむ人」が増えています。テレビ番組や雑誌でも、地形をテーマにしたものが目立つようになりました。思えば鉄道や自動車で行き来することが当たり前になった現在では、高い山や深い峡谷でも行かない限り、移動中に地形を意識することはあまりありません。<br>それでも最近では、国土地理院が高い精度の地形データを公表していますから、これを活用して、たとえば地形に影を付けて立体的に見える地図が発行されたり、またパソコンに詳しい人は自分でオリジナルの鳥瞰図を作ることも可能になっています。</p><div><p>そんな環境になったので、身近な地域の地形を手に取るように眺める機会が目に見えて増えました。かつてなら地図の等高線を読んで、頭の中に地形を思い浮かべる作業が必要でしたが、誰もが地形を簡単に把握できるようになったのです。<br>今まで意識していなかった微妙な土地の窪みや小さな丘、段差などが手に取るように見えるようになってくると、それらの地形がどのように作られたかが気になってきます。たとえば川の流れが土砂を堆積させたり、また土地を侵食したりという結果の地形であることもあれば、火山活動によって火山灰や溶岩が堆積したところも多く、活断層が動いて巨大な地震になり、これによって崖ができたり、スケールが大きくなると山地になることもあります。中には宅地造成など、人工的に変えられた地形も少なくありません。<br>また、10万年ほどの周期でやってくる、氷河期と温暖期がもたらす海面の高さの変動の影響も、全国各地で確認することができます。海面変動とは地球規模の気候変動が南極や北極を中心とする氷の厚さに影響し、世界の海面の高さが変わることです。たとえば約２万年前の氷河期のピークにあたる時代には、東京湾の海面は、現在より１３０メートルほども低かったことがわかっています。その頃の瀬戸内海は大きな川で、周囲の平坦地には小高い山が点々と分布していましたが、その山々が現在の大小さまざまな島になりました。<br>さて、東京の都心部も、場所によっては意外にデコボコしていることが意識されるようになってきました。目の前の坂道を日常的に上り下りしている人でも、改めて指摘されないと気付かないこともあって、山手線も「平らなところを走っているイメージ」があるかもしれません。ところが、たとえば品川から池袋までの区間でも電車は人知れずアップダウンしています。「地形散歩」の一例として、山手線を品川から池袋までたどってみましょう。どうぞお付き合い下さい。<br><br><img alt="s170803_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>まず、品川から渋谷駅までをみてみましょう。<br>この地図は、標高が低いところが緑色に、標高が高くなっていくにつれ黄色からオレ<br>ンジ色で表されています。<br>品川駅といえば明治５年に日本で初めて汽車が走った時に設けられた駅ですが、かつては波打ち際にありました。駅のすぐ西側は海が削った崖−海食崖です。<br>その品川駅を出発すると、ぐるりと回りながら電車は台地を切り通しで抜けて、目黒川の土砂が溜まってできた平地に出ます。大崎駅のあたりですね。五反田駅の手前からは早くも坂を上り始めるのですが、これは目黒川の流域から渋谷川の流域へ移動するための「峠越え」の準備です。「峠越え」とは大袈裟かもしれませんが、別の流域に移るためには分水界（分水嶺）を越えなければいけません。明治18年に山手線が開通した当初はここを蒸気機関車が走っていたので、線路はあまり急坂にできませんでした。そのため台地を崩して切り通しを掘り、そこで出た土を盛って築堤を作ることによって、あまり急坂にならないよう平均化しています。</p><p><img alt="s170803_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>目黒駅がわざわざ切り通しの下にもぐっているのは、分水界に向けて懸命に上っている中休み地点だからです。<br>目黒駅を出てもしばらく上り勾配が続きますが、ちょうど貨物線を跨ぐあたりが分水界で、その後は一転して下り坂となって恵比寿駅の方へ向います。そして今度は渋谷川に沿って遡るため、少しずつ上り勾配となります。<br><br><img alt="s170803_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_03.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>渋谷駅は文字通り谷底にありますが、大袈裟に言えば高原のように平らで高い新宿駅へ行くために、原宿駅の手前から台地へ割って入り、少しずつ上る緩い勾配坂で線路を敷きました。<br>山手線の駅の中では地面が最も高いのが新宿駅で、そのことを知っていた江戸時代初期の玉川兄弟は、玉川上水をまさにここに通しました。上水というのは、なるべく高さを保ちながら遠くまで水を運ぶのが使命ですから、実に理にかなった設計です。甲州街道も武蔵野台地の高い場所をたどっていますので、このあたりの甲州街道は玉川上水とほぼ同じ場所を通っています。</p><p><img alt="s170803_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_04.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>新宿駅を出ると、しばらく台地の上を走った後で、今度は神田川の谷に向かって下っていきますが、台地から川沿いの土地までは標高差があるので、ここも新大久保駅からの切り通しで少しずつ下がって高田馬場駅に到着します。<br><br><img alt="s170803_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>この駅を出るとほどなく高い鉄橋で神田川を渡って、その高さを土手で維持しつつ、次の台地である目白台に向かいますが、</p><p><img alt="s170803_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170803_06.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>ここも地面が高いので目白駅は切り通しの中で、その上を目白通りが跨いでいます。<br><br>何やら江戸を出て放射状に各地へ向かう街道は、どれも高い所を通過していますが、古くからの街道はなるべく高い所を通るルートを選びました。切り通しの目白駅から徐々に豊島台に上がった電車は、間もなく池袋駅に到着します。<br>このように、山手線の短い区間をたどるだけでも、アップダウンの多い東京・山手の地形の特徴がわかると思います。先ほどの地図の外にありますが、台地の縁にある上野駅は、西の公園口改札から入れば階段を降りてホームにたどり着きますが、東の浅草口からは階段を上ってホームです。地形と折り合って作った典型的な駅ではないでしょうか。<br>　東京の山手線に馴染みのない人は、地元の身近な鉄道や道路に沿って地図をたどってみてください。意外に知らなかった都市の凹凸を実感することができると思います。<br>　国土地理院が提供しているインターネットの「地理院地図」は、地形図を閲覧する機能の他に、３Ｄで立体的に地形を表示する機能があります。検索窓に地名や山の名前などを入れて、地域が表示されたら、それを右上の「機能」欄で３Ｄを選べば、その場で立体画像を作ってくれます。多種多様な地形が見られる日本では、全国各地で興味深い地形があるので、飽きることはありません。<br><br>地形を理解するのは純粋に楽しく興味深いことでもありますが、特にお住まいの地域の地形を詳しく把握しておくことは、土砂災害や津波などに備える、防災の面でも役立つはずです。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 06:33:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪めざすシリア難民少女」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/276972.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピック・パラリンピックが３年後にせまりました。ＩＯＣ・国際オリンピック委員会は、リオデジャネイロ大会に続いて東京大会でも難民選手団を結成することを決めました。リオデジャネイロで注目を浴びたのが、競泳に出場した当時18歳のシリア難民ユスラ・マルディニさんです。マルディニさんは、ＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所の親善大使に就任、８月末には日本を訪れる予定で、訪日を前に話を聞いてきました。<br><br><img alt="i170803_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170803_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ．ユスラ・マルディニさんは、今何をしているの？<br><br>ベルリンで家族とともに新しい生活を始め、学校でドイツ語などを学びながら、東京オリンピックへの出場をめざして毎日4時間、水泳の練習をしています。<br>「難民であることは恥ずかしいことではありません。祖国では医師や弁護士、エンジニアだったり、教員、学生だったりと皆、普通の市民で、父親や母親、きょうだいです。同じ人間なのです」と話すマルディニさん。その強い精神力はどこから来ているのか、そして将来何を目指すのか、ベルリンで聞きました。<br>もともとは東京オリンピックをめざして練習していたマルディニさんですが、ベルリンの練習の成果があらわれ、リオデジャネイロへの出場を果たしました。<br>そのときの心境をこのように話しています。<br>「オリンピックへ出場は大きな夢だったので、世界中の難民を代表して出たことを誇りに思いました。シリアにいたときは難民について考えたこともありませんでした。難民について話すこともなく理解もしていませんでした。難民ではなかったからです。でもドイツに来てわかったのです。私たちは皆同じ人間なのだと。難民の現状や難民も皆と同じ人間だということを多くの人たちに理解してほしいと考えています。<br><br>Ｑ．１９歳とは思えないほどしっかりしていますね。マルディニさんはトルコから逃げる途中泳いで難民たちを救ったことで知られていますね。<br><br>トルコを出てすぐにボートのエンジンが故障し漂流し始めたため、お姉さんと海に飛び込み、ギリシャの島にたどり着くまで3時間以上船を押し続けて舟にいたおよそ20人の命を救ったのです。そのときのことについて、「何も考えず海に飛び込みました。とにかく岸にたどりつくことだけを考えました。泳げない人もいましたが、私は水泳選手ですので水中では死にたくないと思いました」と話していました。<br><br>Ｑ．日本では何をするの？<br><br>東京オリンピック・パラリンピック組織委員会会長の森元総理をはじめオリンピック関係者への面会を予定しているほか、日本の学校を訪れて子どもたちと交流する計画もあります。また、マルディニさんは、夜、高いところから東京を眺めたいと話していました。破壊し尽くされたシリアとは対称的な平和な街を見たいという思いからなのでしょう。東京オリンピックについては「出場できるように一生懸命努力しています。実際に私が金メダル獲得するのはとても難しいですが、たくさん練習をして２０位以内に入れたらと思います」このように東京オリンピックへの決意を話してくれました。<br><br>Ｑ．マルディニさんが新しい生活を送っているドイツには大勢の難民が入国していますが、社会の支援が難民たちを支え、勇気を与えているようですね。<br><br><img alt="i170803_0_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170803_0_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ドイツでは８９万人もの人が殺到したおととしと比べて入国した難民の数は激減し去年２８万人にとどまりました。ただ、難民認定を申請した人は一昨年入国後審査を待っていた人も含めて７５万人に上り、その３割にあたる２６万人が難民認定されました。難民による犯罪や難民に対する襲撃事件も起きてはいますが、大多数の国民は難民を受け入れ、定住を支援しています。<br><br>今回ベルリンを訪れた際にも難民たちと支援団体のボランティアの交流の様子を見ることができました。シリアやイラク、アフガニスタンをはじめさまざまな国の出身者が楽しそうに地元の人たちと話したり踊ったりしていました。ここでは出身国や宗教に関係なく、支援を必要としている人は誰でも歓迎すると話していました。自治体や市民団体を始め教会や大学も積極的に難民を受け入れ、語学や職業訓練など定住のためのさまざまな支援活動を行っています。<br>支援団体に話を聞くと、社会統合を成功させるためには、「これをやりましょう」とか「あなたのためにやってあげます」と手取り足取り教えたり親切を押し付けたりするのではなく、能力を引き出して自立の道を見出させることが重要だと話していました。<br><br>Ｑ．問題はないのですか？<br><br>もちろん問題がないわけではありません。難民認定された人たちは新しい住まいを得て第二の人生を歩んでいますが、難民として認定されず、収容施設に２年間も留め置かれている人たちも少なくありません。予算も受け入れることができる施設も限られているからです。ベルリン郊外の国際会議場では、今も２５０人が行くあてもなく不自由な生活を強いられています。会議場の広い部屋を何区画にも区切って生活の場とし、狭い部屋に６、７人が寝泊まりしています。こうした問題を抱えながらも、ドイツでは難民を受け入れ社会統合できるよう支え続けているのです。ベルリンの難民受入れ責任者はこう話しています。「社会統合を成功させるためには、「共通の言葉」と「同じ目線で向き合うこと」、それに「将来像を示すこと」が必要です。社会が適応し、変化することが重要であり、難民の異質さを受け入れ私たちの力とするのです。」<br><br>Ｑ．社会が変わることができるか、重要なテーマですね。<br><br>戦争による国土の分断から再統合、多数の難民や移民を受け入れてきたベルリンならではの言葉ですね。社会の可変性、適応性というのは、市民の意識の改革が求められていることだと思います。マルディニさんも「難民を受け入れられない人たちの気持ちも理解できます。難民に恐怖を感じているのでしょう。私たちはお互いに助け合って理解する努力をすべきです」と話していました。このメッセージをどう受け止めるのか、私たちも問われているのではないでしょうか。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 08:40:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロボカップ２０年　ロボットは社会をどう変える？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/276878.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k170803_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170803_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◆７月２７日～３０日まで名古屋市で開かれたロボカップ２０１７。世界の研究者によるロボットと人工知能技術の国際競技会。二足歩行やタイヤで動くロボットがサッカー競技などを行った。<br><br><img alt="k170803_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170803_02.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>ロボカップはサッカーだけでなく現在は大きく５つの競技部門に広がっていますが、元々はサッカーのワールドカップになぞらえたもので、「２０５０年までに人間のＷ杯チャンピオンチームに勝てる、人型ロボットチームを作る」という目標を掲げて始まりました。そのロボットも人が操作するのではなく、自分で判断して動く自律型ロボットというのがポイントです。ロボカップは日本の研究者たちが発案しました。<br>　　　<br>◆なぜサッカーなのか？<br><br>第１回大会は１９９７年に同じ名古屋で開かれましたが、この年、チェスの世界チャンピオンに人工知能が勝利しました。当時、人工知能研究は何を次に目ざすべきか専門家の間で議論になっていて、同じ頭脳ゲームの将棋や囲碁も挙がりましたが、他に挙げられたチャレンジが人工知能でロボットという言わば体を動かして行う、集団スポーツでした。<br>特にサッカーは世界的に人気がありますし、世界チャンピオンに勝てるようなロボットを作るには、素早い動きや正確な状況判断、他のロボットとの連係など多様な技術的要素が必要です。それを実現できればサッカーに留まらず社会の様々なニーズに応えるロボットができる、ということで技術の進歩のバロメーターになると考えられました。<br>　    <br>◆当時のロボットのレベルと現在のロボットのレベルは？<br>    （ＶＴＲ）<br>２０年前は人型ロボットはほとんど実用化されていなかったため、サッカー競技は事実上車両型に限られていました。両チームともロボットが動けなくなって試合が展開しない、といったこともありました。<br>これに対して、２０年後の今大会の決勝戦（＊サッカー中型）では、中国とオランダの研究チームが対戦し、見事な動きを見せました。オランダのチームは巧みにパスをつなぐサッカー。対する中国のチームは相手ボールの時は２台のロボットが連携して守り、ボールを奪ったら素早くシュートにつなげていました。しかもこうしたロボットを人間が操作しているわけではありません。人工知能が自ら状況判断し、ロボットカメラで敵味方を画像認識して、味方ロボットと通信で連携して動きます。結果は中国チームが優勝し、人間とエキシビジョンマッチもしました。人間側はサッカー選手ではなくロボカップを主催する国際委員会の人たち、つまりベテランの科学者の皆さんですが、人間だけでなくロボットもゴールを決めて会場は大いに盛り上がりました。<br>こうした車両型の他に、２００２年からは人型ロボットのサッカー競技も始まっています。こちらはまだ発展途上です。ただ、人工芝を歩いてボールを蹴ってゴールに運ぶという基本は出来るようになってきましたので、専門家たちは２０５０年に世界チャンピオンに勝つという目標は達成できると予想しています。<br>  　　<br>◆ロボカップは毎年行われている？<br><br><img alt="k170803_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170803_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>毎年世界のいずれかの国で開かれて規模も拡大しています。第一回は１１か国の参加でしたが、今回は１２年ぶりの日本開催で４２か国から４００チーム近い参加がありました。日本は強豪国の一つで今回も優勝した種目もありますが欧米や中国のレベルも上がっています。<br>　競技の種目も増え、サッカー以外にレスキュー部門や＠ホームといったより実用的な技術を競う部門も出来ました。<br><br>◆＠ホームやレスキューはなにを競う？<br><br><img alt="k170803_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170803_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>＠ホームは家庭で役立つロボットの競技です。色々な課題が用意され実施できるかどうかで採点されますが、例えば人が声でタマネギを持ってくるよう指示すると、ロボットは音声認識でこの指示を理解し、画像認識で目的のものを探します。そして、棚の中にあるのを見つけて、それをつかんで運ぶ、といったものです。<br>レスキュー部門は災害現場で調査や救助活動に役立つロボットです。例えばがれきに見立てた凸凹のフィールドを走破して、様子を撮影したり被災者を捜したりする課題が与えられます。また建物のドアを開けたり、蓋を開閉するといった課題もありました。このレスキュー部門で以前優勝した日本の研究者たちが、その後２０１１年に東京電力福島第一原子力発電所の事故が起きた際、内部の調査に使われたロボットを開発しました。ロボカップで磨かれた技術は既に実際の災害現場で役立つようにもなっています。<br>     　<br>◆ジュニア部門とは？<br><br>ジュニア部門は１９歳以下の少年少女に限定された競技部門です。ロボカップのもう一つの目的は次世代の研究者・技術者を育てることにあり、２０００年から始まりました。各国の子供たちが競技で競い合うことに加え、ロボット作りを通して国際交流する場にもなっています。<br>     　<br>◆２０５０年には今ジュニアの選手達が世界チャンピオンに勝つロボットを作る中心にもなるかも<br><br><img alt="k170803_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170803_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>一方で人間に勝つことは最終目標ではなく、あくまで技術進歩の目安に過ぎないとも言えます。今大会までロボカップ国際委員会の会長を務めた野田五十樹さんは、人を負かすロボットを作るより人と一緒にプレーできるロボットを生み出したいと言います。世界チャンピオンを上回るロボットが作れるようになれば、人間にあわせてプレーしたり人間をサポートできるロボットも可能になるはずです。<br>これはサッカーだけのことではなく、家庭やオフィス、災害現場など様々な場で人間を適切に支えて共に働くようなロボットを意味します。そうした役割を今後のロボット開発に期待したいと思います。 <br>（土屋　敏之　解説委員）</p><p> </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 11:47:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「内閣改造 イメージの刷新は?」(ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/276871.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、内閣改造と自民党の役員人事を行います。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170803_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170803_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br></p><div><p>アナ)　今回の人事のキーワードは何でしょうか。<br><br><img alt="c170803_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170803_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>安達)　安倍総理が何と言っているかと言えば「人心一新」。いいかえると、僕は「身びいきと見られるイメージ。この刷新」だ自民党内では安倍総理とは政策のスタンスがと思います。「ひぞっこ」とも言われた、稲田前防衛大臣が辞任。加計学園をめぐっても、野党側からは安倍総理と近い関係にある理事長の学校法人に便宜が図られたと追及を受けてきました。こうした印象が都議選の敗北、支持率低下の理由との指摘もあります。今回の人事ではいわば「身内」の登用をできるだけ避けて、出直しを図りたいということではないでしょうか。<br><br><br>アナ)　具体的にどういうことでしょうか<br><br><img alt="c170803_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170803_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>安達)　例えば総務大臣の野田さん。前回の総裁選挙で立候補を模索し、安倍総理と距離を置いていました。また、外務大臣には河野さん。超党派の議員グループ「原発ゼロの会」に所属、一言居士(いちげんこじ)とも言われています。一方でみずからに近い女性閣僚、高市総務大臣や丸川オリンピック・パラリンピック担当大臣は閣外に去ります。さらに自民党の三役にみずからの出身派閥、細田派からの起用を見送りました。<br><br><br>アナ)　これで、印象はかわるのでしょうか。<br><br><img alt="c170803_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170803_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>安達)　どうでしょうね。政権の骨格は維持され、菅官房長官、麻生副総理、自民党の二階幹事長は留任しますからね。また、注目の防衛大臣には小野寺さんを起用するほか、閣僚経験者の登用が目立ちました。まずは政権の立て直し、安定感を最優先する狙いからでしょうが、新鮮さのアピールという点で見れば評価がわかれるところです。いずれにしても、この人事で何をやるのかが重要になります。まずは来週、国会では閉会中審査が行われます。そこで、野党側はPKO日報問題に加え、加計学園をめぐる問題も取り上げる見通しです。ここで国民に対し、新しい政権をどう印象付けるか、まずは試金石となります。<br>（安達 宜正　解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 11:57:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「内閣改造 『人心一新』図れるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/277090.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>人心一新を図り、信頼回復につなげることができるでしょうか。<br>安倍総理大臣は、きょう（３日）自民党役員人事と内閣改造に踏み切り、第３次安倍第３次改造内閣が発足しました。支持率低下のもとで行われた今回の改造人事の狙いと、今後の政権運営の行方を考えます。<br><br><img alt="j170803_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j170803_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>解説のポイントは、▼『安定最優先』と言える、今回の人事の狙い。▼これが政権の浮揚につながるのか。そして、▼今後の政権運営の行方と、信頼回復に向け、いま何が求められているか、です。<br><br><img alt="j170803_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>安倍総理が、前回、内閣改造を行ったのは、ちょうど１年前の去年８月３日。直前の参議院選挙で大勝し、いわば『満を持して』の内閣改造でした。この時、安倍総理が選択したのは、多くの主要閣僚を続投させる『継続性重視』の人事。それは、高い国民の支持と強固な政治基盤のもと、「いたずらに人事をいじる必要はない」という自信の裏返しでもありました。<br><br><img alt="j170803_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>それから１年。政権を取り巻く環境は大きく変わりました。閣僚の国会答弁や不適切な発言が強い批判を招き、さらに、森友・加計学園をめぐる問題などで内閣支持率は急落。<br>今回は、厳しい状況の転換を図り、信頼を回復するには、「人心を一新するしかない」という、いわば、『追い込まれ人事』といった形です。<br><br>そうした状況のもと、安倍総理は、どのような人事を行ったのか。<br>閣僚人事は１９人の大臣のうち、留任は５人いう大規模なものでしたが、その中身は、実績のある経験者を集めた、『安定最優先』の人事でした。<br><br><img alt="j170803_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>今回の人事で安倍総理は、▼内閣では、麻生副総理兼財務大臣、菅官房長官、▼党執行部では、高村副総裁、二階幹事長を続投させ、政権の骨格は維持しました。<br><br><img alt="j170803_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>また、ゴタゴタが続き、組織の建て直しが求められる、▼防衛大臣に、安倍内閣で１年９ヶ月、防衛大臣を務めた小野寺五典さん、同じく▼文部科学大臣には、数々の閣僚ポストをこなしてきた、林芳正さんを充てるなど、多くの閣僚経験者を登用し、前回８人だった初入閣は、今回６人にとどめました。<br><br><img alt="j170803_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_06.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>そうした中、目を引いたのは、岸田外務大臣率いる岸田派の優遇です。今回の人事にあたって、安倍総理は、事前に岸田外務大臣と会談。岸田さんは、希望通り、党の政策を担う政務調査会長に就任し、岸田派からの入閣は２人から４人と倍増しました。<br>岸田さんは、安倍総理の後継を目指す存在ですが、憲法改正をめぐっては、９条改正に慎重で、安倍総理と路線を異にしています。<br>安倍総理としては、来年秋の自民党総裁選挙、また、今後の党内での憲法論議を視野に入れ、岸田派の協力を確実なものにしたいという狙いがあったと受け止められています。<br><br><img alt="j170803_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>さらに、▼外務大臣に発信力に定評のある河野太郎さん、▼総務大臣に、これまで安倍政権と距離を置いてきた野田聖子さんを起用するなど、党内の批判的な声などに配慮する姿勢も強調しました。<br><br>当初は、支持率低下を挽回する『サプライズ人事』を期待する声もありましたが、蓋を開けてみれば、全体として安定感のある顔ぶれとなりました。しかし、それは、「あえて人気取りに走らなかった」というより、「人選を誤り、これ以上、政権基盤が崩れるようなことは避けたい」という、安倍総理の危機感の表れと言って良いでしょう。<br><br><img alt="j170803_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_08.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>では、今回の人事で支持率低下に歯止めをかけ、政権浮揚につなげることはできるでしょうか。<br><br><img alt="j170803_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>安倍総理にとって、今回は、第１次政権の時も含め５回目の内閣改造です。過去のNHKの世論調査を見ますと、これまでに実施した４回の内閣改造のうち、３回は、改造後、内閣支持率が上がりました。ただ、さらに、その２ヶ月後を見ますと、支持率を維持していたのは、皮肉にも、改造後に支持率が上がらなかった時だけで、なかには、新閣僚が辞任し、改造前より支持率を下げたケースもありました。<br>今回の改造を国民がどう評価するかは、これからですが、仮に支持率が上がったとしても、それを維持するのは容易ではありません。<br><br>また、自民党内で総理への求心力が高まったかどうかも判断が難しいところです。党内では、当選を重ねた、いわゆる『入閣待機組』が、およそ６０人いるとされ、選考にもれた議員には、不満も溜まっています。<br><br><img alt="j170803_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>「内閣改造するほど総理の権力は下がり、解散するほど上がる」という名言は、戦後、最も長く政権を維持した佐藤栄作元総理の言葉です。今回の人事で足元を固め直し、衆議院の解散・総選挙のタイミングを探りたい安倍総理にとって、この先達の言葉は、重く圧し掛かっていることでしょう。<br><br>それでは、今後、安倍政権はどう進んでいくのか。まずは、政治スケジュールを確認しましょう。<br><br><img alt="j170803_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_11.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>▼この秋には、臨時国会と衆議院の補欠選挙が予定されています。そして、▼年明けからの通常国会を経て、▼来年９月には自民党総裁、▼１２月には衆議院議員が任期満了となります。<br>通常ですと、「では、新たな体制で秋の臨時国会にどう臨むか」という話になりますが、いまの安倍政権の状況を考えると、その前に、現に、身に降りかかっている火の粉を振り払うことが先決です。<br><br><img alt="j170803_12_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_12_0.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>PKO部隊の日報をめぐる問題で、野党側は、「速やかに閉会中審査を開くべきだ」と主張しているほか、加計学園の獣医学部新設などをめぐっても、再度、予算委員会を開くよう要求しています。こうした問題について、丁寧に説明を重ね、世論の納得が得られるかどうかは、その後の臨時国会、あるいは、補欠選挙の行方にも影響を与えることになりそうです。<br><br><img alt="j170803_12_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_12_4.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>また、秋の臨時国会では、憲法改正をめぐる問題が大きな議論となります。安倍総理は、「会期中に自民党の改正案をまとめ、国会に示したい」としていますが、その後の支持率低下を受け、党内からは、「拙速にことを進めれば、政権の命取りになりかねない」という懸念も出始めています。また公明党も、山口代表が「憲法は、政権が取り組む課題ではない」と述べるなど、慎重な対応を求めており、政権内部の温度差の違いが明確になっています。<br><br><img alt="j170803_12_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170803_12_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>さらに、来月1日に行われる、民進党の代表選挙も憲法論議に大きな影響を与えることになりそうです。代表選挙には、これまでに枝野元官房長官、前原元外務大臣が立候補の意向を表明していますが、２人の間には、憲法改正をめぐるスタンスに大きな違いがあります。<br>与党内には、「本気で憲法改正を目指すなら、野党第1党の協力は不可欠だ」という声も根強くあります。しかし、民進党の新執行部の方針がどうなるか見通しはつかず、先行きは不透明です。<br><br>改造後の記者会見で、安倍総理は、「５年前、政権を奪還した時の原点に立ち返り、謙虚に丁寧に国民の負託に応えるため、全力を尽くす。ひとつひとつの政策課題に結果を出すことで、信頼回復に向けて、一歩一歩努力を重ねていく」と強調しました。<br><br>「政権の姿勢、そのものに国民の厳しい目が向けられている」と指摘される中、信頼回復に特効薬はありません。今回、安倍総理が目指した『人心一新』。それは、人事で目先を変えることではなく、国民が「政治は変わった」と実感して、はじめて実現するということを、改めて確認しておきたいと思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Aug 2017 23:55:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「信頼回復なるか 防衛省」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/276968.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、内閣改造で、注目された防衛大臣に、経験者の小野寺さんを起用しました。狙いは何か。増田解説委員です。<br><br><img alt="c170804_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170804_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>（Ｑ１）<br>増田さん、まず、このイラストですけれど。<br><br>（Ａ１）<br>はい。ＰＫＯ部隊の日報問題をめぐって、崩れかけている防衛省への信頼を、小野寺さんが、たて直そうとしているというイメージですね。<br><br>（Ｑ２）<br>今回、防衛大臣のポストが注目されていましたけれど、小野寺さんを起用した狙いは、どこにあるのでしょう。<br><br>（Ａ２）<br>はい。背景にあるのは、何と言っても、日報問題です。<br>この問題では、特別防衛監察で、組織的な隠蔽の実態が明るみに出ました。その結果、稲田前大臣が辞任。<br><br>事務方、いわゆる背広組トップの事務次官と、いわゆる制服組、陸上自衛隊トップの幕僚長も、退任に追い込まれました。<br>調査の過程では、背広組と制服組の証言が異なる場面もあったということで、今回の問題は、背広組と制服組の意思疎通の不足、風通しの悪さを浮き彫りにしました。<br><br><img alt="c170804_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170804_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>こうした中、新しい大臣に求められるのは、▽背広組と制服組、双方の意見をまとめあげる力、そして、▽自衛隊という巨大な実力組織を統率する能力です。これが、防衛省に深く根ざした隠ぺい体質を改善することにもつながるからです。<br>そのためには、「政策に精通し、自衛隊からの信頼も厚い、防衛大臣経験者でなくては、務まらない」というわけです。<br><br>（Ｑ３）<br>それで、小野寺さんに白羽の矢がたったということですね。<br><br>（Ａ３）<br>そうです。小野寺さんは、さきに、２年近くにわたって、防衛大臣をつとめ、北朝鮮への対応にあたったほか、日米防衛協力の指針・ガイドラインの見直しにも携わりました。<br>北朝鮮の脅威に対抗するためには、日米の緊密な協力が不可欠です。<br>近く、日米の外務・防衛の閣僚協議、２プラス２の開催も、調整されていますから、即戦力として、期待されているのでしょう。<br><br>（Ｑ４）<br>小野寺さんにかかる期待、大きいですね。<br><br>（Ａ４）<br>そうですね。今回、日報問題が浮き彫りにしたように、透明性の向上と組織内の意思疎通の改善は、防衛省の積年の課題です。<br>傷ついた体制を立て直し、国民の信頼を取り戻すことができるか。<br>当面、小野寺さんの手腕に、当面、注目したいと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 07:27:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京オリンピックめざすシリア難民少女」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/277091.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピック・パラリンピックまで３年に迫りました。ＩＯＣ・国際オリンピック委員会は、リオデジャネイロ大会に続いて東京大会でも難民選手団を結成する方針です。東京オリンピックをめざすシリア人難民の少女を通じて難民とそれを支える社会のあり方について考えます。<br><br><img alt="k170804_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>Ｑ．難民選手団とは？<br><br>紛争や迫害によって国外に逃れたため、祖国の代表として出場できない難民の選手たちで、そうした選手たちの夢を叶え、世界の難民を励まそうと前回初めて結成されました。<br><br><img alt="k170804_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>リオデジャネイロ大会の難民選手団は、シリアや南スーダン、コンゴ民主共和国などの出身者１０人で構成され開会式では熱い声援を受けました。中でも注目を浴びたのが最年少、18歳のシリア出身のユスラ・マルディニさんです。<br><br>Ｑ．シリア紛争のために国外に逃れたのですね。<br><br><img alt="k170804_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>マルディニさんは首都ダマスカスの出身で、内戦により学校や水泳の練習に行くこともできなくなり、自宅も破壊されました。このため２年前祖国を離れ、隣のレバノンを経由してトルコに行き、そこからボートでギリシャに向かいました。ところがボートのエンジンが故障して漂流し始めたため、海に飛び込んでギリシャの島まで３時間以上泳ぎながらボートを押し続け、２０人の命を救ったのです。<br><br><img alt="k170804_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>その後ヨーロッパ各国を経由してドイツのベルリンにたどり着きました。写真の左が他の難民たちとハンガリーを歩くマルディニさんです。<br><br>Ｑ．それでいきなりオリンピックに出るなんてすごいですね。<br><br>当初は、東京オリンピックをめざしていたのですが、猛練習が実り、リオデジャネイロ大会に出場を果たしました。１００メートルバタフライの予選では、その組のトップでしたが、全体の40位内に入れず残念ながら予選敗退しました。それから1年、憧れていた東京大会が迫り、練習にも力が入っているということで、今の様子を取材してきました。<br><br><img alt="k170804_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_12.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br><img alt="k170804_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_13.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="197"><br><br>マルディニさんはお姉さんと２人でドイツに逃げましたが、その後両親もベルリンに来て今は家族一緒に暮らしています。学校でドイツ語などを学びながら、市内のプールで毎日４時間水泳の練習をしています。リオデジャネイロ・オリンピックに出たときの心境についてこう話しています。<br>「オリンピック出場は大きな夢の１つでした。世界中の難民の代表として出場できて誇りに思います。シリアにいたときもオリンピックに出る夢は同じでしたが、当時は難民について考えたこともありませんでした。難民について話すとか難民とはどんな人か理解しようと思ったこともありませんでした。私自身難民ではなかったのですから。でもドイツにきてから難民のことを理解し、難民の現実について話し、難民も同じ人間なのだということを理解してもらわなければと思うようになりました」<br><br>Ｑ．難民も同じ人間、ほんとうにそうですね。<br><br>難民といえばネガティブなイメージを持つ人が少なくありませんが、マルディニさんのようにスポーツに秀でた人もいれば、高度の技術を持つ人も大勢います。マルディニさんは今年からＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所の親善大使をつとめ。世界の人たちに難民問題への理解を深めてもらいたいと訴えています。<br>「世界中の人たちに難民について知ってほしい。祖国では医師やエンジニアだったり学校の先生だったり、それは今も同じです。みなそれぞれの夢を追い求め、夢の実現のために全力を尽くそうとしているのです」<br>「皆さんにお願いしたい。人々に救いの手を差しのべ、お互いを理解しあってほしいのです。難民としてではなく、一人の市民としてのお願いです。別の世界のことも理解してほしいのです」<br><br>Ｑ．まだ１０代ですがしっかりした考えを持っていますね。<br><br>オリンピックに対しても自分を客観的に捕らえています。実はマルディニさんは今月下旬に日本を訪れます。オリンピックを前に憧れていた日本をひと目みたいという思いからです。<br><br>Ｑ．日本では何をするのですか？<br><br>滞在中は、東京オリンピック・パラリンピックの組織委員会をはじめ関係者への面会を予定している他、日本の学校を訪問することになっており、子どもたちとの交流を楽しみにしています。内戦で破壊されたシリアとは対照的な平和な街を見たいとも話していました。<br>「東京オリンピックに出場できるよう一生懸命努力しています。出られたら良いですね」「現実を考えれば東京オリンピックで私が金メダルを取ることなど無理でしょうが、スポーツではあまり現実的になりたくない。人生はときには現実的になりすぎない方がよいですよね。心の底から私は夢が実現できると思ってがんばります。ベスト２０に入れればうれしいです」<br><br>マルディニさんの前向きの言葉を聴くと、ドイツの社会が難民たちを支え、勇気を与えているように思います。<br><br><img alt="k170804_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>これは今回ベルリン市内でたまたま見かけた難民と支援団体のボランティアたちとの交流の模様です。シリアやイラク、アフガニスタンなど様々な国から来た難民たち、また、難民と認められなかった人も分け隔てなく歓迎されています。<br>ドイツでは、教会や大学、企業も積極的に難民を受け入れ、語学や職業訓練など民間レベルでの支援活動も活発です。<br><br><img alt="k170804_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>支援団体の代表は、「『これをやりましょう』とか『あなたのためにします』などと手取り足取り面倒を見るより、能力を引き出して、自立への自信を持たせることがたいせつだ」と話していました。それがマルディニさんのような若者の才能を引き伸ばし、結果として国のためにもなっているのではないでしょうか。<br><br>Ｑ．でも難民の受入れに反対する人もいますよね。<br><br>もちろん反対している人もいます。一時は無制限に受入れを始めたために行政のサポートが追いつかず批判も相次ぎました。<br><br>難民申請者の一時収容施設となったベルリンの国際会議場では、難民認定されなかった人など２５０人が２年たった今も行く当てもないまま不自由な生活を強いられています。また、ドイツでは難民による犯罪や難民に対する襲撃事件もたびたび起きていますが、それでも多数の国民は難民を受け入れ、定住を支援しています。<br><br><img alt="k170804_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170804_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>難民たちが社会の一員として自立できるようになるには何が必要か、ベルリンの難民受入れの責任者は、共通の言葉を見つけ、同じ目線で向き合うこと、そして将来の見通しを示すことだといいます。また、社会が変化に対して適応していくことが重要だと話していました。<br><br>Ｑ．社会が変わることができるか、重要なテーマですね。<br><br>社会が時代の変化に適応していくこと、つまり市民の意識の改革が求められているのだと思います。３年後、東京オリンピック・パラリンピックで難民選手団をどのように迎えるのか、組織委員会からはまだ具体的な動きは見られませんが、世界の感動を呼んだ前回大会のように日本でも国民が暖かく迎えることができるとよいですね。そして日本に住む難民の中からもマルディニさんのように難民代表として出場し、みんなで応援できるようになることを期待したいと思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 11:48:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「７月の豪雨から学ぶ ～九州北部豪雨１ヶ月～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/277098.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>《山﨑》<br>明日で九州北部豪雨から１ヶ月ですが、先月は秋田県で記録的な雨が降ったり、新潟県の佐渡で５０年に１度の大雨に見舞われたりしました。どうも雨の降り方が変わってきているのではないかと不安に感じている人が多いように思います。折しも台風５号が鹿児島県の奄美地方の一部を暴風域に巻き込んで、北西に進んでいて、明日以降は九州や四国など西日本でも大雨が心配されます。そこで、気象災害と防災を担当している私と松本委員の二人で、７月の豪雨と被害の特徴をみながら、今後の備えを考えます。<br><br><img alt="170804_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170804_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="354" height="199"></p><div><p>【台風５号】<br>まず台風５号についてですが、台風５号の大きな特徴は速度が遅いことです。このため猛烈な雨や風が同じ地域で長く続く恐れがあります。様子をみていと、事態が悪化してしまう可能性がありますから、少しでも不安を感じたら、早めの防災行動をとってください。<br><br>【降れば大雨の時代】<br>気象庁は１時間の雨量が１００ミリ前後に達するような、その地域で数年に１度の猛烈な雨が降ったり、降ったとみられるときに「記録的短時間大雨情報」を発表しています。先月１ヶ月間に発表された回数は５１回にのぼりました。<br><br><img alt="j170804_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>解析の仕方が少し変わりましたから単純な比較はできませんが、去年は１年間で５８回、一昨年は１年間で３８回の発表でしたから、今年の７月の発表の多さは際立っています。<br><br><img alt="j170804_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>もう一つ気になるデータがあります。このところ１時間に５０ミリ以上の激しい雨が降る回数は増える傾向にありますが、一方で、一日に１ミリ以上の雨が降る日数は減る傾向がみえています。つまり“降れば大雨”という雨の降り方に変わってきているのです。<br><br>Ｑ．松本さん、九州北部の被災地でも「経験したことがない雨だった」と話す人が多かったですね？<br><br>《松本》<br>九州北部では５年前にも豪雨災害がありましたが、今回被害の大きかった地域の人たちに聞くと、皆「５年前もたいへんな雨だったが、今回はそれをはるかに上回る猛烈な雨だった」と話していました。<br>取材をすると５年前の教訓が生かされた面が大きい一方、かえって油断を招いてしまった部分もあった。<br><br><img alt="j170804_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>５年前の災害のあと住民が自主防災マップを作り、安全な家を避難所に決めて皆で逃げて難を逃れたケースでは、今回の災害後、「本当に作っておいてよかったねえ」と住民同士で話したという。<br><br><img alt="j170804_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>一方、前回、浸水しなかったので「大丈夫だろう」と一度避難をしたのに自宅に戻って川の氾濫に巻き込まれ、流されそうになった人もいました。<br>「記録的な豪雨」が全国各地で頻繁に観測されるようになり、過去の経験ではなく、川の氾濫や土砂災害のハザードマップなどで想定された最大の被害を念頭に備えなければならない、ということを示したと言えると思います。<br><br>【要支援者名簿と支援計画がどう機能したのか】<br>《山﨑》<br>最近の災害を取材して気づくのは、犠牲者に占める高齢者の割合が多いことです。東日本大震災でも亡くなった人の６割が６５歳以上の高齢者で、震災後、災害対策基本法が改正され、災害時の避難に支援が必要な人の名簿を作ることが市町村に義務づけられ、合わせて避難行動計画を作ることが必要になりました。九州北部豪雨でも高齢者の犠牲者が多くなっていますが、こうした取り組みは生かされたのでしょうか？<br><br>《松本》<br>限界もありますが、着実な取組みは生かされたと思います。<br>大きな被害が出た福岡県東峰村のケースで見てみます。<br><br><img alt="j170804_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>東峰村では災害時に避難に支援が必要なお年寄りなど２５８人の名簿を作り、ひとりひとりの避難を支援する計画をまとめていました。そのうえで毎年、避難訓練を行っていて、今年も災害が起こる１０日前に住民１０００人が参加して避難訓練をしたばかりでした。<br><br><img alt="j170804_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>避難支援計画では、支援が必要なお年寄り１人に対してサポート役の住民1人ないし２人を決めていて、１０日前の訓練でもいっしょの避難所に行ったり、声をかけたりしていました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>今回の災害で大規模な土石流に襲われた屋椎地区です。１２軒のうち４軒が流されたり潰れたりしました。<br>ここに住む和田将幸（わだまさゆき）さんは、当日の夕方、雨の降り方が尋常でないと感じて仕事を切り上げ、６キロ離れた職場から戻ってきました。<br>指定された避難所に行くのはかえって危険だったため、周辺のお年寄りの家をまわって、地区の中では高台にあって比較的安全な自分の家に避難させました。その直後に土石流が発生しました。自宅も危険になったため、和田さんは自分がサポート役のお年寄りを含め５人を軽トラックに乗せて、さらに高台にある神社の社務所に避難させました。社務所にはほかのサポート役もお年寄りを連れてきていて、和田さんたちのすばやい行動で多くのお年寄りが無事、避難することができました。<br>ただ和田さんが自分の家に来るよう声をかけたのですが、遠慮をして自宅にとどまっていたお年寄り夫婦が土石流で亡くなりました。<br><br><img alt="j170804_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>和田さんは「ふたりを無理やりでも連れて来なかったことが悔やまれてならない」と話しています。一方で、「事前に支援者名簿と個別の支援計画を作っていたことはたいへん役に立った」と力を込めて話します。<br><br>Ｑ．災害を経験して、実感したということですね？<br><br>「計画がなければ自分だけ、あるいは家族だけで逃げようということになるが、サポートするお年寄りが決まっていることで『一緒に逃げよう』とか、少なくとも『避難するよう一声かけよう』という気持ちになる。お年寄りも声をかけられなければ避難をしないという人が多い。」<br>長年、消防団員を務めていた経験からも「今回の災害で、村内で、サポート役に呼びかけられたり、連れられたりして避難したお年寄りは多かったと思う」と話しています。<br><br>名簿や支援計画作り、訓練など地域の地道な防災活動によって命を守ることができる、確実に被害を少なくすることができるということを、今回の取材現場で感じました。<br><br>《山﨑》<br>松本委員の取材報告をみると、要支援者の名簿作りや支援計画づくりの効果は歴然としています。それぞれの地域で実践的な避難計画作りを進めて欲しいと思います。<br><br>【高齢者の避難対策】<br>《山﨑》<br>７月の各地の豪雨は比較的短い期間に降りましたが、今後、そうした雨が降り続くようなことがあったら、さらに大きな被害がでるのではないかと心配されます。<br>というのも最近の豪雨の背景には、地球温暖化があると指摘されているからです。地球の平均気温が１度上がると、大気中の水蒸気の量は７％増えるといわれます。世界の科学者は、地球温暖化が進むと激しい雨が増えると警告していますが、最近の雨の状況はその警告が現実のものになってきた印象をもたせます。<br>現在、鹿児島県の奄美地方を進んでいる台風５号は、日本の南の海上を迷走しながら勢力を強めてきました。去年も同じような台風がありました。東北や北海道で大きな被害を出した台風１０号で、岩手県岩泉町の高齢者のグループホームで９人が亡くなりました。こうした高齢者などの施設の対策は進んでいるのですか？<br><br>《松本》<br>こんな例がありました。先月２３日、秋田県を襲った豪雨災害でも、老人ホームが川の氾濫で危機的な状況に直面しましたが、事前の計画と訓練を生かしてお年寄りを全員、無事避難させていました。<br><br><img alt="j170804_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_07_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>その施設は秋田県大仙市にある特別養護老人ホーム「愛幸園」です。近くを流れる雄物川が大規模な氾濫が起こすと５．５メートルの高さまで浸水すると想定されています。愛幸園は平屋建てのため逃げるところがありません。<br><br><img alt="j170804_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_07_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>愛幸園は岩泉町のグループホームの災害のあと去年１０月に雄物川が氾濫した場合の避難計画をつくり、避難訓練を行っていました。<br><br>２２日の夜、激しい雨が続き雄物川の水位があがりはじめたため１５人の職員が泊まりこんで備えました。早朝になって近くの水位計があらかじめ決めていた基準に達しため全職員を招集。市から避難指示も出たため入所者のお年寄り８１人を避難させることにしました。<br><br><img alt="j170804_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>川からは５００メートル、避難先の中学校までは８００メートルあります。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>施設の関係者が避難の様子をビデオで撮影していました。３８人の職員が、訓練のとおり、手際よく車に入所者を乗せていきました。７台の車で中学校までピストン輸送しましたが、そこでも事前の訓練と計画が生かされました。<br><br><img alt="j170804_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_09_1.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"><br><br>中学校への最短のコースには途中、道幅が狭く車がすれ違いにくいところがあります。そこであらかじめ避難計画で、行きはその道をとおり、帰りは学校の反対側の別のルートを通ることを決めていました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>受け入れ側の中学校とも事前に相談をしていて、中学校側も早朝に職員８人が集合し、体育館に畳を敷いて受け入れ態勢を整えていました。移動は計画通りに進み、２時間あまりで８１人全員が無事、体育館に避難しました。<br>実は、避難開始後まもなく２キロ離れたところで氾濫が始まっていて、浸水は施設の手前でとどまったものの、危機が迫る中での避難でした。<br><br><img alt="j170804_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>愛幸園の施設長の山谷勝志（やまやまさし）さんは「施設は浸水しませんでしたが、体調の不良を訴えるお年寄りをひとりも出さずに、避難をして、安全に施設に戻ることができました。今回の反省点を職員みんなで話し合い、今後に備えようと思います」と話していました。<br>去年の台風１０号の災害を受けて、国は川の浸水が想定されるところにある高齢者施設などに避難計画を作ることを、この６月から義務付けました。３万あまりありますが、計画ができているのは１割に届いていないと見られ、大きな課題と言えます。<br><br>《山﨑》<br>災害は常に弱い立場の人たちに大きな被害をもたらします。全国の施設と自治体で取り組みを急いで欲しいと思います。<br><br>【情報により敏感に】<br>《山﨑》<br>施設や住民が避難を判断するためには気象情報を生かすことが重要です。大雨の際にどのような情報が出されるかを整理します。大雨が予測されるとまず「大雨注意報」が発表され、さらに危機感が高まると「大雨警報」が、そして最後の段階で大雨の「特別警報」が発表されます。特別警報は数十年に１度の現象が起きたり、起きるとみられる時に発表される情報で、この情報が出たときにはすでに災害が発生していてもおかしくない状況です。したがって特別警報が出る前に避難が終わり、安全が確保されていて欲しいと気象庁はいっています。<br>ということは大雨警報から特別警報が出るまでの間の防災行動が鍵になります。この間にでることが多い情報に、最初に話した「記録的短時間大雨情報」と土砂災害の危険性が高まった時に出される「土砂災害警戒情報」があります。また河川がいつはん濫してもおかしくない水位に達したことを知らせる「はん濫危険情報」も重要な情報です。<br><br><img alt="j170804_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170804_11.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>しかし残念なことに、これらの情報が住民に共有されているとはいいがたいのです。気象庁が去年の１２月に全国の２０歳以上の男女２０００人に聞いたところ、記録的短時間大雨情報を知っていると答えた人は５６．８％と半数を上回る程度で、この情報を防災に利用している人は３分の１の３５．６％しかありませんでした。<br>気象庁は情報の周知に力を入れる必要がありますが、住民ももっと気象情報に敏感になる必要があります。<br><br>【まとめ】<br>《山﨑》<br>松本委員と二人で７月の豪雨と災害の特徴をみてきましたが、雨の降り方が激しくなり、被害が深刻化する傾向にあることがわかります。行政と住民が防災への心構えを新たにして備える必要があります。<br>現在、鹿児島県の奄美地方の一部を暴風域に巻き込んで進んでいる台風５号は今後進路を東寄りに変えて、九州に向かう見通しです。台風の動きに重大な関心を持って、今後の気象情報に十分注意し、被害がでないようにして欲しいと思います。<br><br>（山﨑　登 解説委員／松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Aug 2017 23:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新文部科学相 直面する課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/277101.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月３日の内閣改造で、新しい文部科学大臣に林芳正（はやし・よしまさ）氏が就任しました。直面する課題について、早川解説委員です。<br><br><img alt="c170807_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170807_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．文部科学省と言えば、今年に入って、天下り問題、加計学園問題と続きましたね。<br><br>Ａ．そうした問題からの省内の立て直しが急務です。とりわけ、加計学園の問題では、あるはずとされた文書が、あったり、なかったりしたことが混迷を深める原因の一つとなりました。まずは、人心を掌握して、行政の透明化を果たせるのか、大臣としてのリーダーシップが問われます。<br><br>Ｑ．加計学園が今治市に開設を予定している獣医学部の設置認可はどうなりそうでしょうか？<br><br>Ａ．審議会の結果待ちです。現在、大学の実状に詳しい専門家により審議会で審査されていて、大臣と言えど途中経過に口出しすることはできません。結果を受け取った後、最終的に認可するかどうかを決めるのが大臣の役割です。審議会の結論は、今月末の予定で、「平成３０年度」の開設が認められるかどうかは専門家の議論次第です。その結論をどう扱うのかは、大臣の判断に委ねられますが、かつて大臣が審議会の結論を覆そうとして大騒動となったことがあるだけに大臣としての役割には重いものがあります。<br><br>Ｑ．就任早々判断を迫られる場面に直面して前途多難な感じですね？<br><br><img alt="c170807_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170807_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>Ａ．実はこれだけでなく、一連の騒動の影響で積み残されている課題がまだまだあります。ざっと見ただけでも、政府が働き方改革を進める中で、多忙といわれる先生の働き方をどう見直すのか。また、２０２０年度、実質３年半後をめざしてギリギリの日程で進められている大学入試改革が混乱なく本番を迎えられるのかなど、いずれも、時間があるようで意外にない中で、責任をもって次々に判断しなければならないことがやってきます。国民の信頼回復を果たせるのか、新大臣の腕にかかっています。<br><br>（早川　信夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Aug 2017 07:42:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>