<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>あなたはいつまで働きますか？　～多発するシニアの労災～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナの影響が高齢者の働く現場を直撃している。雇い止めなどの窮状を訴える高齢者が相次いでいる一方、慢性的に人手不足の現場では、感染リスクの不安を抱えながらの仕事が続いている。いずれも背景には「年金だけでは暮らせない」という切実な訴えがある。<br>
そうしたなか、仕事が原因でケガや病気になる「労災」は、高齢者層だけが高止まりを続けている。これまで比較的危険が少ないと考えられていた産業で増加傾向にあるのが特徴だ。さらに取材を進めると、仕事で事故にあっても「労災」と認められないケースが少なくないことも分かってきた。<br>
「人生１００年時代」といわれるなか、現場で何が起きているのか。その現状を伝え、私たちの老後のあり方を考える。
<br><br>
※関連記事<br>
「想像がつかないほどのケガや死亡事故も　シニアの労災とは」
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/189/index.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/189/index.html</a>
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>藤田孝典さん
                                  <span class="person2__note">（ＮＰＯ法人ほっとプラス理事）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の中で働く高齢者に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>４月から定期的に行われている、全国電話相談会です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>担当者<br>
「今６７歳でいらっしゃって、ご主人とふたり世帯ということですね。」</strong></p>
<p>新型コロナにより仕事が激減した、解雇されたなど、寄せられた相談のおよそ半数が６０代、７０代の高齢者からです。</p>
<p><strong>弁護士　猪股正さん<br>
「高齢者からまず先に雇用を打ち切られる。高齢者が真っ先に“雇用の調整弁”とされている実態があって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
冠婚葬祭の仕出しを行う会社で、２０年にわたりパートとして働いていた６０代の女性です。緊急事態宣言後の４月。仕事の受注が減ったことを理由に突如、休業を告げられ、月２０万円ほどの収入が断たれました。</p>
<p><strong>６０代の女性<br>
「今はとても苦しいです。どん底です、本当に。」</strong></p>
<p>女性の会社では、休業補償として正社員に対し給与の６割を支給するとしていました。しかし、従業員の８割以上を占めていたパートには一切、支払われませんでした。パートの４割が６０歳以上のシニア層でした。</p>
<p><strong>女性<br>
「一生懸命やってきたのに、別にいらないって、今までやってきたのに捨てられちゃった感じ。２０年間はなんだったんだろうと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平穏だった人生が一変したのは、コックとして働いていた夫にがんが見つかってからでした。長年にわたる闘病生活で収入は激減。治療費や介護費がかさみ、現在の貯蓄は５０万円ほど。月１２万円の年金だけでは、今後の人生に不安が残るといいます。</p>
<p><strong>女性<br>
「ほんとに１００円のものとか、半額になったものしか、今買ってないですよ。生活を切りつめて、食べるものも食べないで。」</strong></p>
<p>その後、休業補償は支払われることになりましたが、会社は廃業。女性は新しい働き口を探しています。</p>
<p><strong>女性<br>
「仕事は１０件ぐらい電話したんだけど、無理でした。６０（歳）過ぎりゃ無理だよって感じで。頑張ればまた楽しい老後があるかなと思ったけど。」</strong></p>
<p><br><br>
生活のため、働かざるを得ない高齢者たち。中には新型コロナへの不安を抱えながら働く人もいます。<br>
金沢市内の介護施設で働く、７４歳の林亀雄さんです。</p>
<p><strong>林亀雄さん（７４）<br>
「体温をこれ必ず（計る）。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>林さんの仕事は、利用者の送迎や高齢者の自宅への食事の配達。マスクや検温など対策はしていますが、感染への不安はぬぐえないといいます。</p>
<p><strong>林亀雄さん<br>
「もし感染したら、家族的に下手をすると崩壊するようなことになりかねませんから。それはもう絶対にかからないように。」</strong></p>
<p>施設の責任者は、コロナの中にあっても高齢者の働き手は貴重だといいます。</p>
<p><strong>やすらぎ福祉会 専務　酒井秀明さん<br>
「（若い）なり手が、次の人がいないっていう現状もある。期待はしています。（高齢者は）大切な労働力ですので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>内装業を営み、３人の子どもを育ててきた林さん。老後、年金だけでは不安だといいます。</p>
<p><strong>林亀雄さん<br>
「もし万が一、病気になったり要介護状態になったら生活が成り立たない。医療費払わなきゃいけない、介護保険料払わなきゃいけない。絶対に生活できないです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コロナが浮き彫りにした、高齢者が働く実情をあなたはどう考えますか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはいつまで働く？高齢者受難の時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>冒頭でご紹介した、新型コロナの電話相談にもソーシャルワーカーとして協力されていた藤田さん。働く高齢者からの相談が相次いでいるそうですけれども、皆さんの厳しい状況にはどんな背景があるんでしょうか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>藤田孝典さん（ＮＰＯ法人ほっとプラス 理事）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>藤田さん：</strong>私たちもたくさんの相談を受けてきていますけれども、まず、そもそも年金生活が成り立たない。年金が非常に少ないという中で、それを補うために無理して働いているという状況があるんだということですね。なので、私たちのもとに相談に来る方は、例えば病気があっても、足腰が悪くても、あるいは中には、がんを発症しているんだけれども働かないと生活していけないので、それゆえに無理して働いている、生活費のためにお金がかかるんだという声が相次いでいますね。一生懸命、生活を成り立たせるために働いているという、働かざるを得ない現状がたくさん見受けられますね。</p>
</div>

<p><strong>栗原：</strong>藤田さんがご指摘された高齢者の経済的な問題ですけれども、こちらのデータにも裏づけられています。去年（２０１９年）、国が「高齢になっても働きたいと考える理由」を調査したところ、１位は「ゆとりある生活を送りたい」、そして２位は「生活費が足りない」ということだったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国としての動きですが、今年（２０２０年）３月には「高年齢者雇用安定法（改正）」が成立しました。社員が７０歳まで働き続けられるように企業に努力義務を課すものです。そして５月末には「年金改革法」が成立。年金の支給開始時期を６０歳から７５歳まで選択可能にしました。いずれも国は、高齢者の就労が進んでいることを理由に挙げています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>さまざまな高齢者の生きる現場を取材し、雑誌で連載している石井さん。この厳しい環境の中で働いている高齢者の置かれた事情、石井さんはそこから何を感じてらっしゃるのでしょうか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>日本の今の国というのは、一億総活躍だとか、人生１００年時代だという言い方をします。ただ、リタイアするまでに得た技術でデスクワークをして、ゆとりある生活をできる人はごく僅かで、多くは今おっしゃったように、本当に働かざるを得ない状況がある。しかもその人たちをしっかり見ていくと、いろんな問題を抱えているんですね。例えば奥様が病気になって、医療費がかかるから働かざるを得ないとか、子どもが引きこもってしまっている、あるいは病気で働けない。その子どもたちを養わなきゃいけない。あるいは自分が病気を持っていて、将来いつお金が必要になるか分からないから働いているなんて逆説的な状況もあります。そういった中で働いているということを、僕たちはきちんと彼らのバックグラウンドを見て考えなければならないと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>高齢者が働かざるを得ないという状況が広がる中、仕事中にけがや病気になるケースが増えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">働く高齢者　なぜ？多発する事故</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>７０代の女性<br>
「続けて歩けないんですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、学校の清掃のパートで大けがを負った７０代の女性です。<br>
事故が起きた日、同僚が急に休んだため、女性はいつも以上に忙しかったといいます。そして、階段で学生をよけようとして転倒。５本の歯を失い、けい椎などを骨折する大けがをし労災と認定されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし入院中、会社から思わぬことばを聞かされたといいます。</p>
<p><strong>女性<br>
「『辞めてくれ』と言われた。その時は私ね、はっきり言って泣きました。悔しくて。ダメだったら次を雇えばいいと、そのぐらいの感覚しかないと思います。部品です、使い捨てです。」</strong></p>
<p>女性の娘は、親の労災は子ども世代にとっても重大な問題だといいます。</p>
<p><strong>娘<br>
「（親が労災になれば）介護という世界に突入してしまう。私たちまだ働ける世代の子どもたちが、介護離職して親の面倒をみるという次の問題がある。」</strong></p>
<p>仕事中や通勤中に、けがや病気になる労災の発生率は、高齢層になるほど増加。６０歳以上で年間３万３,０００人に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに労働組合によると、これまで比較的、危険性が低いと思われてきた現場で事故が増えているといいます。</p>
<p><strong>労災ユニオン　佐藤学さん<br>
「いわゆる第三次産業、サービス業とかいうところで発生している件数が多い。やはり高齢者になると、どうしても身体とか精神面も衰えがある。」</strong></p>
<p>体力や判断力の衰えがある高齢の労働者が増える一方で、それに対応する仕組みが整っていないといいます。</p>
<p><strong>佐藤学さん<br>
「さまざまな装備の問題だとか教育の問題だとか、一般の現役世代の労働者以上に、労災に関しては配慮が必要だと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
さらに取材を進めると、仕事でけがや病気になっても労災と認められないケースがあることも分かってきました。<br>
関東地方に住む７０代の男性です。５年前、妻が長時間労働の末、亡くなりました。</p>
<p><strong>７０代の男性<br>
「１日２４時間近くね、働きづめだったら、人間、誰も死んじゃいますよ。それはおかしいんじゃないのと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>妻は、家政婦の仲介や介護ヘルパーの派遣をする会社で、一般家庭で泊まり込みの介護をしていました。妻に示されていたある家庭の業務スケジュールには、朝６時から、おむつ交換や食事の介助、マッサージ掃除や洗濯など、翌朝まで、ほぼ２４時間業務が書き込まれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>亡くなったときは、重い認知症の高齢者のいる家に１週間連続で泊まり込み、直後に立ち寄った入浴施設で倒れ、帰らぬ人となりました。<br>
ところが、男性が労災保険を申請すると、認められませんでした。介護保険が適用される時間帯は雇用契約に基づく労働だったが、それ以外は家政婦として働いていた。家政婦は個人事業主のため、法律上の労働者ではなく、労災保険の適用外というのが主な理由でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/50.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「労働者でないというならば奴隷ですかと。国から補償も得られない、ひとりの人間として扱ってもらえないのは、私には納得できなかった。」</strong></p>
<p>ことし３月、男性は妻の死を労災として認めるよう国を提訴。これに対し、厚生労働省は「係争中のためコメントできない」としています。<br>
増加する高齢者の労災。どこまで広がっているのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高齢者の労災　実態は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>藤田さんも高齢者の労災の実態をお聞きになっていると思いますけれども、どれくらい広がっているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>藤田さん：</strong>はっきり言って、「労働災害といえば高齢者」というぐらい、高齢者の人たちの災害が多いというふうに思ってますね。事件・事故が多様な職種で生まれていますね。例えば運送業であるとか、荷物の積みおろしだとか、あるいは清掃、警備、あとは建築業界。これは若い人がやるべき仕事ではというぐらい、重労働の業界で高齢者が働かされているという状況があるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはやはり、人手不足というのが影響しているんでしょうか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>人手不足もありますし、あとは働いてる本人自身がやめたくないために、あるいはそれが生活の糧ですので、ちょっと体調不良でも我慢して隠しながら働いている。労務管理をきちんと会社の側がしてあげなければ危ないという事例はありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>この労災保険というものは、正社員に限らず、パートなど非正規の労働組合を雇う企業すべてに加入が義務づけられているわけですよね。なのにこの労災が認められないという状況が起きているのは、なぜなんでしょうか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>これもぜひ覚えておいていただきたいんですが、パート、アルバイト、派遣、いわゆる非正規雇用の方でも、職場で事故に遭う、あるいは通勤時間の間にけがをしてしまうという場合には、必ず労働災害の対象になりますので、ぜひ申請していただきたいと思います。これを知らない方が非常に多くて、なかなか情報が行き届いていないということがありますね。<br>
あわせて、家政婦さんの事例もありましたけれども、最近は非正規どころか「非雇用」という形で、例えば雇用されない個人事業主であったり、あるいはフリーランス業務委託契約という形も広がっていまして、こうなるとかなり労働災害の申請のハードルが高くなってくる。このあたりも、ぜひ専門家や労働組合に相談いただきたいと思います。　</p>
<p><strong>武田：</strong>親の労災によって子どもが介護離職しなければいけないという懸念の声もありましたけれども、高齢者の労災が広がっていくことは現役世代にも影響があると思うんですけれども、石井さん、いかがですか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>本当にこの問題というのは、僕たちの問題でもあると思います。というのも、日本はこれから少子高齢化の中で、非常に労働人口というのは減っていきます。そこの部分、減った人口をどこで補うのか、今、考えられているのが、いわゆる「女性」と「外国人」と「ＡＩ」、そして「高齢者」なんですね。結局、女性、外国人、ＡＩができない仕事を高齢者にやってもらおうと。例えばヘルパーみたいな仕事だとか、営業の仕事もそうでしょう。あるいは労働現場で交通の整備とか、そういった仕事もあります。こういった過酷な仕事をやってもらおうというのが、多分、未来の日本のあり方なんですよね。<br>
しかし、それにもかかわらず、僕たちがその時代になって２０～３０年後、そこで働くとなったときに、じゃあ本当に安心して働ける環境が整っているかというと、全く今できていない。そこが問題なんですよね。今のままでいくと、できていないまま、現状よりもっと高齢者が働かなきゃいけない。そして仕事はたくさん振られてくる。社会も働けというような圧力が出てくる。そういった時代になってしまうということを、若いわれわれが今考えなければならないというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>働く高齢者が増える中で、それを支える仕組みが追いついていないという実態が見えてきたわけですけれども、全国で７０万人以上の高齢者が働くシルバー人材センターでも、けがや死亡事故が頻発している実態が取材で明らかになりました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">シルバー人材センター　多発する事故</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>高齢者の生きがいや、地域社会への貢献を目的とする「シルバー人材センター」。全国のおよそ１,３００の市区町村で働く会員の数は７０万人以上。仕事は原則、臨時的、短期的軽易なもの。清掃や草刈り、駐輪場の受付などが行われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのシルバー人材センターで、ここ数年、毎年３,５００件以上の事故が発生しています。その中で、死亡もしくは入院６か月以上の重い事故は毎年２０件以上。おととし（２０１８年）は２９人が死亡しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>労働安全が専門の高木元也さんは、事故の発生率の高さに注目しています。</p>
<p><strong>労働安全衛生総合研究所　高木元也さん<br>
「この度数率というのは、問題があるというふうに思いますけどね。」</strong></p>
<p>「度数率」とは、一定の就業時間あたりの死傷者数で事故の発生頻度を示す指標。高木さんの調査では、その数値は建設関係の企業などと比べても３倍以上だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高木元也さん<br>
「建設業って危険な産業ですよね。墜落とか機械にはさまれるとか、死亡災害も多い。そんなところの度数率をみても３とか４。それを見ると、軒並み１０を超えている。びっくりする、驚きがありますよね。」</strong></p>
<p>高木さんは、就業の多くが、発注元からセンターを通して請負契約で行われる仕組みに問題があるのではないかと指摘します。事故が起きると雇用関係がないため、安全管理の責任は原則、高齢者自身が負うとされているためです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高木元也さん<br>
「請負契約の中だと責任を伴ってしまう。請け負った側（高齢者）がですね。その全体の仕組みを少し見直すっていうのが必要ではないかと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大阪に住む７８歳の野口光芳さんは、４年前、シルバー人材センターで請け負った仕事中の事故で失明したと訴えています。草刈り中、跳ね上がった泥水が目に入り、その後、菌が繁殖したことが原因だといいます。</p>
<p><strong>野口光芳さん（７８）<br>
「こんな目にあうなんて夢にも思ってないし、これからどうなるんやろう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>センターの資料によれば、安全を確保するため、草刈りでは、防じんメガネをして急斜面での作業は控えるよう記されています。しかし、現場作業を発注した会社が作った配置図や工程表には、「急斜面」と記されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事故が起きた日は、湿度が高く、防じんメガネが曇って見えにくい状態だったため、野口さんは転落しないようふだんは着用していたメガネを外したといいます。</p>
<p><strong>野口光芳さん<br>
「（事故を）回避しないとあかんと思ったら、見えないものをかけてもしょうがないから外しました。」</strong></p>
<p>野口さんは、「安全に就労できるか確認する義務はセンターと発注企業にもあった」として、損害賠償を求めて提訴しました。これに対し所属していたセンターは、「係争中のためコメントできない」としています。</p>
<p>事故が頻発している状況をどう捉えているのか。全国のシルバー人材センターを指導・援助する協会の業務部長が取材に応じました。</p>
<p><strong>全国シルバー人材センター事業協会 業務部長　石原亘さん<br>
「生きがいのための就労の場で、重篤な事故は絶対にあってはいけない。（高齢者は）個人事業主として仕事を請けるわけですから自己責任という原則はありますけれど、センターはきちんと責任を持ってさまざまな取り組みを進めていくという必要は当然ある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちの老後の安全安心を、どう守っていけばいいのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはいつまで働く？　高齢者受難の時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>こちらは過去３年間にシルバー人材センターの就業中に起きた死亡事例です。３年間で６３件に上ります。目立つのは、黄色で示した「樹木のせんてい中の転落」など。青色の部分の「除草作業での転倒」など。そしてピンク色の部分の「熱中症による死亡」など、こうしたケースも複数起きています。公園などで作業している姿を見かけますけれども、本当に身近なところで亡くなっているということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/51.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、死亡事故が起きているのは一部のセンターで、積極的な安全対策に取り組んでいるセンターも少なくないんです。取材しましたシルバー人材センターを指導援助する協会によりますと、安全対策を最重要課題としていて、「危険な事業の契約を行わない」「安全講習の開催」「現場の見回り強化」などに取り組んでいるということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>シルバー人材センターといいますのは、本来の理念として高齢者が生きがいを得て地域に貢献するというものだそうですけれども、そこで事故が起きているという実態を藤田さんはどう捉えていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>まず実態と、かい離しているという部分が事実としてあるということですね。これは引き続き改善が必要だと思いますし、やはり高齢者の方でハローワークでもなかなか仕事が見つからない、安くてもいいから働かせてほしいというニーズが非常に高まっています。労務管理、人事管理、安全配慮が必要な方がいますので、働かざるを得ないという高齢者もたくさん来ることを想定してぜひ配慮をしていただきたいなと思います。</p>
<p><strong>栗原：</strong>どうすれば年間３万件を超えるシニアの労災を減らせるのか。国は対策を打ち出しています。<br>
今年３月、厚生労働省が高齢者を雇う企業に対して出したガイドラインです。まず、滑り止めの靴を用意したり電灯の明るさを上げるなどの、職場環境の改善。そして、高齢者視点での安全教育の徹底。健康状態や体力のチェックを行って、個人に応じた業務のマッチングなどを求めています。また、働く高齢者自身にも積極的に健康づくりに努めるよう求めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際に高齢者の方や家族が仕事や労災などのトラブルに遭ったという方は、こちらの相談窓口に連絡をしてください。弁護士や専門家が無料で相談に乗ってくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4436/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうした取り組みがされているわけですけれども、高齢者が働く社会のあり方はどうあるべきだとお考えですか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>国は今後の労働者不足を高齢者に委ねようということであれば、僕は、全然環境は整っていないと思うんですよね。高齢者だって何かしらいろいろな問題を抱えているわけです。そこでいきなり働けと言われたって、安心して働けるわけないんですよね。<br>
環境整備ってどういうことかといいますと、例えば一時代前にあった、女性を働かせようとなったときに、女性が抱えている問題、例えば子育てを軽減するために夫婦共に子育てをしようだとか、あるいは子ども手当をきちんとしようだとか、そうしたことをきちんと整備した上で女性を呼び込みました。<br>
高齢者にも同じことが言えると思うんです。高齢者を呼び込むのであれば、例えば老々介護の問題だとか、この問題を抱えている子どもの負担を減らせるような状況だとか、あるいはきちんとした仕事をつける、健康状態をきちんとサポートしてあげる。そういったようなことを整えて初めて、高齢者を労働者として招き入れることができるんだと僕は思っているんです。今、それは全然整っていない。今、国というのは、きれいごとばかり言う部分があると思うんです。例えば「やりがい」だとか「活躍」だとか。でもそういったことばで濁すのではなくて、きちんと今言ったような現実を見つめて環境を整えることが必要だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>一生働きたい人もいると思うんですけれども、高齢者が働かざるを得ない社会、高齢者の労働力に頼らざるを得ない社会になりつつあるとすれば、課題はやっぱり多いですよね。</p>
<p><strong>藤田さん：</strong>多いですね。だから、私たちはなるべく「リタイアしやすい社会」というか、仕事をする人もいていいし、リタイアすることも選択できるような社会を望んでいくべきだと思いますね。いずれにしても、働かざるを得なくて無理して働いていると。体調面も気遣いながら、病気もありながら働いているという、日本は先進諸国の中では突出して労働者、働く高齢者が多いという国です。ほかの先進諸国では、年金制度、住宅・医療・介護・社会保障制度がきちおんと整っていて、働かなくても暮らせるようにしていますので、ぜひ社会保障体系を見直す機会にしたいですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4436" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夫婦2人　会えなくなった先に - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fufu/">夫婦</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kaigo/">介護</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナウイルスの感染拡大のなか、病院や介護施設で制限されてきた“面会”。私たちは、緊急事態宣言が出されていた５月から、長い間、会うことが出来なくなった夫婦の声に耳を傾けてきた。見えてきたのは、それぞれの夫婦がこれまで気づかなかった新たな絆のカタチを見いだそうとする姿だった。去年、最愛の夫を亡くしながらも、夫が残した手紙を支えに歩み始めた栗原はるみさんに武田キャスターが話を聞く。
<br><br>
※関連記事<br>
「栗原はるみさんインタビュー」
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/190/index.html">https://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/190/index.html</a>
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>栗原はるみさん
                                  <span class="person2__note">（料理家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">面会できず１２０日　妻のもとへ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えないとわかっていても、毎日、妻のもとへ足を運ぶ男性がいます。向かうのは、認知症の妻が暮らす介護施設。でも、建物の中に入ることはできません。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「向こう側には、今もいると思います。ちょっとでも妻を身近に感じたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>吉田晋悟さんは、この４か月、妻と一度も会えていません。施設は、症状が重い認知症の入所者を多く抱えています。感染のリスクを避けるため、家族であっても面会は禁じられてきました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「最後までこの世にある限り夫婦として一緒にやっていきたいのに、切り離されたまま終わってしまうのではないか。究極的には天国でしか会えないのではないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２８歳のとき、１つ年上の女性、多美子さんと結婚した晋悟さん。その後、３人の子どもを２人で懸命に育ててきました。６０歳を過ぎ、夫婦２人での老後が始まろうとしていた１４年前、多美子さんが認知症と診断されます。そのころの様子を写した映像が残っていました。</p>
<p><strong>多美子さん<br>
「何をしたかということが、全然（頭に）残らない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すでに症状は表れていましたが、晋悟さんは支えながら一緒に暮らしていました。<br>
しかし５年前、症状が進行し施設に預けざるをえなくなります。やがて、晋悟さんが夫であることを認識できない日も表れ始めました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「ちょっとずつ私のことを忘れていって、そばに行っても『あなた誰？』というような顔をして。」</strong></p>
<p>面会に通い続けていたことし（２０２０年）２月、コロナウイルスの感染が拡大。妻の姿は施設から送られてくる写真で確認するしかなくなりました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「気のせいかもしれないけれど、笑顔にしても、なんとなく寂しそうに見えるんですよ。あぁ、やっぱり（症状が）進んでいるなと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それからの４か月。晋悟さんは、思いをＳＮＳにつづってきました。</p>
<p><strong>２月２０日<br>
“二度と妻の笑顔を見ることが出来ないかもしれない。<br>
手をつないで歩けるのも…妻の口に食べ物を運ぶ喜びも…”</strong></p>
<p><strong>３月１３日<br>
“まだ、『お父さん』とよべるでしょうか。<br>
私の差し出す手を素直に握ってくれるでしょうか。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>妻を身近に感じたいと、毎日施設に通い続けてきた晋悟さん。会えない日が長引く中で、ある思いが頭をよぎるようになっていました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「（妻に）忘れられたら、もう夫婦として、夫として、存在意義もなくなってしまう。完全に忘れられたときには、夫婦生活がそこで終わってしまう。」</strong></p>
<p>再会することに、戸惑いすら感じ始めていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ひとりになって…伝え始めた素直な思い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えなくなったことをきっかけに、これまでの夫婦の関係を見つめ直した人がいます。<br>
都内で暮らす永島啓子さんです。介護施設にいる夫・公明さんは、６３歳のとき、くも膜下出血で倒れ、その後遺症によって記憶障害が出るようになりました。<br>
面会ができなくなって２か月。啓子さんは、夫に毎週のように絵手紙を書いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「このお花は？」</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「ミニアヤメですね。けさから一斉に咲いて。」</strong></p>
<p>この日、描いていたのは、夫が大切に手入れしていた庭の花です。</p>
<p><strong>“夏きざし　いっせいに咲いたよ”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>住所欄の空白にも、びっしりと自分の近況をつづっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>永島啓子さん<br>
「一方通行にはほとんどなるんですけど、少しでもこういうのを送れば、つないでいられるかなって。」</strong></p>
<p>当初は、夫が花の手入れをしながら感じていた季節の変化や、２人の日常を少しでも感じてほしいと思い書いていました。しかし、書くうちにその目的は変わっていきました。あることに気づいたからです。子育てを終え、夫婦２人で過ごすようになって以来、いつしか素直な気持ちを伝えなくなっていたということです。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「それこそ空気みたいなもので、いて当たり前みたいな。恥ずかしさも照れもあって、なかなか言えなかった。もっと言っておけばよかった。」</strong></p>
<p>啓子さんは、自分の素直な気持ちを絵手紙に込めるようになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３月<br>
“元気にしていますか。庭のボケの花も綺麗に咲いていますよ。コロナ騒ぎが収束したら、また面会に行きますね！待っていて下さい。”</strong></p>
<p><strong>４月<br>
“庭のサツキの花も咲き、楽しませてくれています。４/１３（月）は４６回目の結婚記念日でした。一人淋しくおまんじゅうでお祝いしましたよ。早く面会出来ます様に！”</strong></p>
<p>啓子さんのもとに、施設から届いた夫の写真です。部屋には、送った絵手紙が飾られていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>素直な気持ちを伝えることの尊さ。会えない時間が大切なことを気づかせてくれました。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「もう思ったことは素直に、これからも書いていきたいなって。年には関係ないと思うので。今は伝えるときはさらけ出して伝えた方が、悔いが残らないと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">栗原はるみさん　夫が残した言葉</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会えなくなったことで、大切な人との関係を見つめ直す夫婦。武田キャスターが話を聞きたいと思った人がいます。<br>
料理家の栗原はるみさんです。去年（２０１９年）８月、４６年間連れ添った夫を亡くしました。最愛の人と二度と会えなくなったことと、どう向き合い、どう前を向こうとしているのか、知りたいと思ったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１４歳年上だった夫の玲児さん。専業主婦で料理を作ることが大好きだった栗原さんに、プロの料理家になることを勧めました。以後、２人の子どもを育てながら料理家として活躍する妻を支え続けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>料理家　栗原はるみさん<br>
「鮭の南蛮漬け。本当によく作っていました。大好物でした。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原さんの原動力となっていたのが、夫の褒め言葉でした。</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「すごくおいしいと、『ベリーグッド』『まこといい』。そうじゃないときは『これは料理家としてダメだ』と言っていました。それを聞くためにやっていたようなもの。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>おととし（２０１８年）肺がんが見つかった玲児さんは、その１年後に亡くなります。それ以来、栗原さんは、仕事以外で料理をほとんどしなくなりました。</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「ステーキ焼いてもりもり食べるとか、やってみたい気持ちはあるけど、一緒に食べたシーンが蘇ってくる。つらいのか寂しいのか、そういう気持ちになる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「玲児さんが亡くなって、まもなく１年になりますけれども、この１年というのは栗原さんにとってどのような日々だったんでしょうか？」</p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「孤独感だけですかね。喪失感、孤独。なにしろ卑屈になってしまう。そんな性格じゃないのに。おおげさに言うと気持ちが爆発しそう、寂しすぎて。それをコントロールするのが大変、今も。」</strong></p>
<p>武田<br>
「気持ちというのは揺れ動く？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原はるみさん<br>
「抑えられないものですよね。元気な道、悲しい道を早く元気な方に渡って飛び越えたい気持ちは毎日ある。必ず元気になるだろうと、絶対なってみせると思うけど、行ったり来たりが激しすぎて。みなさん、そういう気持ちの人が多いんじゃないですかね。家族でもできない、友達もいっぱい心配してくれるけど、これだけは自分でやらないといけない。自分で頑張って立ち上がらないと。」</strong></p>
<p>「自分で向き合うしかない」と語った栗原さん。「前を向かなければ」と思わせてくれたものがあったといいます。玲児さんが、余命を宣告された直後に、栗原さんに宛てて書き残した手紙です。その一部を、初めて見せてくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>玲児さんの手紙<br>
“はるみ様<br>
心底からの感謝と尊敬、そして愛を申します。”</strong></p>
<p><strong>“君は常に努力の人です。いつも前を向き、決して手を抜かない。”</strong></p>
<p><strong>“今、君と初めて下田の海で出会った時を想（おも）い出しました。君は本当に可愛かった。そして今も可愛いよ。”</strong></p>
<p><strong>栗原はるみさん<br>
「生きる力になる。私が今まで彼と過ごしてきたことが、本当に良かったのだと心から思えます。それが彼の本当に素晴らしいところ。本当に良かったと思う、これは残してくれて。私の残った人生の大きな力になった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>玲児さんが亡くなったあと、栗原さんが日課として始めたことがあります。日々の暮らしの中で感じた気持ちを、写真とともにＳＮＳに投稿することです。</p>
<p><strong>“今、雨が上がった庭に出ています。２４年間、玲児さんと一緒に育てたジャスミンが満開になりました。その間、何度も枯れかけたり弱ったりして心配しましたが、今はとても元気になりました。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投稿の最後には、必ず夫への感謝の言葉がつづられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原はるみさん<br>
「毎日、玲児さんにお礼の言葉をひとつずつ添えている。それをきっと彼に伝えられているんじゃないか、伝わっているんじゃないかと、勝手に私が思ってやっているだけ。強く生きると決めて、元気に生きていくことを彼は非常に望んでいると思う。もうちょっと経ったらきっと元気になって、その報告ができればいい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">たとえ忘れられたとしても</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>認知症の妻との再会に、戸惑いすら感じていた吉田晋悟さん。その気持ちに変化が表れていました。<br>
自宅で過ごすことが多くなった中で、妻が書きとめていたものを見返す時間が増えていました。そして、あることに気付いたのです。認知症の進行にあらがうように、自分の名前が繰り返しつづられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「家内の側からしたら、必死だったのではないか。『お父さんを忘れたらアカン』という。最初は寂しさから、彼女のことをしのびたいつもりで開いていたのが、途中から、もっと彼女を知ろう、知りたいと。」</strong></p>
<p>特に印象に残った言葉がありました。</p>
<p><strong>“お父さん、私から逃げだす。お気の毒。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何度も同じことを聞かれることにいらだち、つい家を飛び出すこともあった晋悟さん。それでも、妻は自分のことを思いやってくれていました。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「病んでいるのは家内の方なのに、いろいろ迷惑かけて、つらい思いをさせているのがかわいそうやなと、思いやっている。家内の気持ちを考えると心が痛い。」</strong></p>
<p>そのあと、晋悟さんはＳＮＳにこんな言葉をつづりました。</p>
<p><strong>“妻の多くの言葉に触れることができました。今度会うときに、体の動きや語る言葉、私を識別する能力などが衰えていたとしても、私は前よりも深く理解した妻を、尊敬の思いを抱いてみることができると想（おも）います。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、忘れられることへの不安は、別の思いに変わっていました。</p>
<p><strong>“『わたしを覚えていて欲しい』という願いを押し付けるのではなく、『私を忘れて大丈夫、あなたをいつも愛しているし忘れないから』と、私を忘れた妻をそのまま受け入れることが、夫として求められていることだとの気づきでした。”</strong></p>
<p>晋悟さんは、まもなく妻と面会ができる見込みです。そのとき、ありのままの姿を受け入れたいと考えています。</p>
<p><strong>吉田晋悟さん<br>
「また１からやり直すくらいの、同じような過程を１からやり直すくらいの覚悟でいないと仕方がないと思う。私が近寄ると（妻が）強く拒絶するようなことがあっても、大事な私の妻として、私は彼女に毎日でも会いに行く。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>５月下旬。<br>
施設にいる夫に絵手紙を送り続けてきた永島啓子さんに、うれしい知らせが届きました。短時間の面会が許されたのです。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「お父さん。」</strong></p>
<p>３か月ぶり、ガラス越しの再会。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>永島啓子さん<br>
「どなた？」</strong></p>
<p><strong>夫　公明さん<br>
「啓子。」</strong></p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「あはは。元気だった？」</strong></p>
<p>ボードを使って語りかけます。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「桃はやわらかいの？かたいの好き？」</strong></p>
<p><strong>夫　公明さん<br>
「やわらかいの（が好き）。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>素直な気持ちを伝えました。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「そろそろ時間ですよね。またね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>僅か１５分の面会でした。</p>
<p><strong>永島啓子さん<br>
「貴重な時間ですよね。アルバムの１ページに残しておきたい。またひとつ大切な思い出というか、宝物になったかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“やっと会えた！窓越し面会”</strong></p>
<p>啓子さんは今も絵手紙を書き続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4437/images/50.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>長年言うことのできなかった思いを、絵手紙で伝えるようになった永島さん。妻の日記を見返し、いかに自分を思いやってくれていたかを知った吉田さん。そして、夫に向けて毎日ＳＮＳで感謝の気持ちをつづっている栗原さん。３人が共通して感じていたのは、会えなくても対話をし、思いを伝えあうことの大切さです。<br>
コロナ禍の中で、大切な人とどう向き合って生きていくのか。私も考えてみたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4437" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>