<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「Ｆ３５と『空母』～問われる専守防衛～」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/311513.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本政府は、おととい、防衛力整備の指針となる「防衛計画の大綱」を５年ぶりに見直しました。そして、今後５年間の中期防衛力整備計画を決定しました。この中で最も注目されているのが、いずも型護衛艦を事実上「空母化」する方針です。そのため、戦闘機Ｆ３５を搭載できるように改修します。<br>中国は、２０１２年、初めて空母を就役させ、今後も空母の数を増やす計画です。海洋進出を強め、日本周辺の太平洋海域にも進出しています。危機感を覚える政府・自民党は、南西諸島や太平洋海域の防衛強化のため、空母の役割を果たせる艦船が必要だとしています。<br>ただ、これに対しては、憲法に基づく「専守防衛」を逸脱するのではないかという批判も出ています。<br>きょうは、世界の安全保障環境もふまえ、空母化と専守防衛の問題について考えます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_00.jpg"><img alt="i181220_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_00-thumb-350xauto-993679.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>スタジオには、政治・安全保障担当の増田解説委員が来ています。<br>増田さん、今回の大綱・中期防では、Ｆ３５戦闘機の追加導入、そして、護衛艦「いずも」の「空母化」が、盛り込まれました。これは、どう見たらいいんでしょうか。<br><br>Ａ１）<br>そうですね。政府は今回、大綱・中期防の策定に向けた検討を進める中で、今後、ステルス戦闘機Ｆ３５を１０５機、追加導入する方針を固めました。これは、いずも型護衛艦の事実上の「空母化」の前提なので、まず、このことについて説明します。<br>Ｆ３５は、アメリカを中心に９か国が共同開発した最新鋭戦闘機で、レーダーに探知されにくいステルス性と、戦闘に関するデータを瞬時に統合・共有する情報ネットワーク機能の高さが特徴です。<br>Ｆ３５には、通常の滑走路で離着陸するＡ型と、短距離で離陸し垂直に着陸できるＢ型があります。このうち、日本政府は、Ａ型４２機の導入をすでに決めています。今回、追加導入する１０５機は、このＡ型に加えて、新たにＢ型も導入しようというものです。つまり、政府の計画では、将来の日本のＦ３５は、Ａ型とＢ型あわせて１４７機の態勢になります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_01.jpg"><img alt="i181220_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_01-thumb-350xauto-993681.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>Ｑ２）<br>１４７機というと、かなり大量に導入する印象ですが、狙いは何なんでしょうか。<br><br>Ａ２）<br>背景には、空軍力を強化する中国やロシアの動向をふまえ、航空戦力を優位に保つ狙いがあるとされています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_02.jpg"><img alt="i181220_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_02-thumb-350xauto-993683.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>その一方で、対日貿易赤字を問題視し、アメリカ製装備の購入拡大を求めるトランプ大統領の要求に応えたものではないかという見方もあります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_03.jpg"><img alt="i181220_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_03-thumb-350xauto-993685.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>実際、トランプ大統領は、今月１日の日米首脳会談で、「日本が、アメリカから数多くのＦ３５を購入することに感謝したい」と、この見方を裏付けるような発言を行っています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_04.jpg"><img alt="i181220_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_04-thumb-350xauto-993687.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>ただ、Ｆ３５は、１機あたりの価格が、１００億円以上はしますから、新たに１００機以上導入すれば、機体の購入費だけで、１兆円を優に超えることになります。厳しい財政事情の中、これだけ巨額の支出が本当に妥当なのか。年明けの国会では、徹底的な議論が必要でしょう。<br><br>Ｑ３）<br>そして、これだけの戦闘機を導入し、加えて、護衛艦「いずも」の事実上の「空母化」も必要だというのが、政府の主張なんですね。<br><br>Ａ３）<br>そうです。いずも型は全長２４８メートル。艦首から艦尾まで甲板がつながっている形状が特徴で、最大１４機のヘリコプターを搭載できますが、通常の戦闘機は離着艦できません。ただ、短距離離陸・垂直着陸ができるＦ３５Ｂであれば、甲板を改修することで、艦載機として運用できます。これが「空母化」の意味です。<br>政府は、「いずも」と、同じ型の「かが」の２隻を改修し、Ｆ３５Ｂを８機ずつ搭載できるようにする計画です。<br><br>Ｑ４）<br>日本が、事実上の空母を保有するということだと思いますが、世界を見回しても、空母を運用している国は、限られていますよね。<br><br>Ａ４）<br>そうです。アメリカやフランス、イギリス、ロシア、それに中国など、一部の国でしか運用されていません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_05.jpg"><img alt="i181220_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_05-thumb-350xauto-993689.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>このうち、保有する空母の質・量ともに圧倒的なのは、アメリカで、現在、１１隻の原子力空母を運用しています。いずれの空母も、超大型でスーパー・キャリアーと呼ばれ、それぞれの空母が複数の護衛艦を伴って、空母打撃群を構成しています。<br>軍事作戦の際に周辺海域に派遣されるこれらの空母打撃群は、アメリカの「力の象徴」とみなされています。<br><br>Ｑ５）<br>なぜ、空母打撃群は、「力の象徴」とみなされているのでしょうか。<br><br>Ａ５）<br>空母は「動く航空基地」とも呼ばれていて、空母と、空母を護衛する船からなる打撃群があれば、自国から遠く離れた他国の領海に近づいて、空母から戦闘機を発進させ、その国を攻撃し、壊滅的な打撃を与えることができます。また、空母打撃群は、太平洋戦争などの実戦経験を通じて、アメリカ海軍が開発した軍事システムですので、アメリカの「力の象徴」とみなされているんです。<br>フランスも原子力空母を保有していますが、１隻だけで、イギリス、ロシアも、通常型空母を１隻保有するのみです。<br>ただ、中国は、空母の建造に熱心で、２０１２年に初の空母「遼寧」を就役させたほか、さらに空母の数を増やそうとしています。<br><br>Ｑ６）<br>今回の「いずも空母化」について、中国は反発し、韓国も懸念を表明しましたね。<br><br>Ａ６）<br>やはり、日本の軍事大国化を懸念しているのだと思います。かつて、旧日本海軍は、多くの空母を運用して太平洋戦争を戦いました。<br>その記憶が蘇るのかもしれません。<br>一方、日本政府は、いずも型の「空母化」方針の理由として、日本周辺の太平洋海域の防衛力を強化する必要性を強調しています。<br>逆に、日本が警戒しているのは、海洋進出を強める中国なんです。<br>２０１２年、初めて空母を就役させた中国は、今後も空母の数を増やす計画で、海軍や空軍の装備を増強し、沖縄から台湾にかけてのラインを超えて太平洋に進出、日本周辺でも活動を活発化しています。<br>危機感を覚える政府・自民党は、南西諸島や太平洋海域の防衛強化のため、離島の航空基地などが損害を受けた場合の代わりの滑走路として、空母の役割を果たせる艦船が必要だと考えているのです。<br>ただ、野党からは「専守防衛を逸脱するのではないか」という批判が出ています。<br><br>Ｑ７）<br>専守防衛を逸脱するとは、どういうことでしょうか。<br><br>Ａ７）<br>はい。専守防衛とは、憲法の精神に則った日本の基本姿勢です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_06.jpg"><img alt="i181220_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_06-thumb-350xauto-993691.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>政府は、相手から武力攻撃を受けたときに初めて防衛力を行使し、保有する防衛力も自衛のための必要最小限度に限ると定義しています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_07.jpg"><img alt="i181220_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_07-thumb-350xauto-993693.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>この専守防衛のもと、政府は、「攻撃型空母」は保有できないとし、攻撃型空母とは「他国に壊滅的な破壊をもたらす能力を持つもの」という見解を示してきました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_08.jpg"><img alt="i181220_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_08-thumb-350xauto-993697.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>このため、いずも型の事実上の「空母化」は、専守防衛のもとではできないはずの、攻撃型空母の保有にあたるのではないかという懸念が示されたんです。<br><br>Ｑ８）<br>政府は、どう説明しているのでしょうか。<br><br>Ａ８）<br>岩屋防衛大臣は、いずも型に常時搭載する戦闘機部隊は設けないとした上で、「他に母基地がある航空機を、時々の任務に応じて搭載するというのは、攻撃型空母にあたらない」と説明しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181220_09.jpg"><img alt="i181220_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/i181220_09-thumb-350xauto-993695.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>ただそれでも、「戦闘機が載っていないこともあるから空母でないというのは詭弁ではないか。能力がある以上、運用次第で攻撃型空母になり得る」という批判が出ています。<br><br>Ｑ９）<br>専守防衛との整合性という点で、納得できないということですね。<br><br>Ａ９）<br>そうですね。<br>近年、防衛装備の高度化が進む中で、日本の政治は、最新装備が有する強力な攻撃力と、防衛力は自衛のための必要最小限度とする専守防衛の理念との間で、整合性を保とうとする努力を続けてきました。ただその努力も、限界に来ていると思います。<br>専守防衛とは、他国の脅威にならないことで、自国の安全を保持する防衛戦略でもあります。この戦略にそって、防衛力の規模を維持することに努めるのか。<br>それとも、厳しい安全保障環境に対応するため、専守防衛の定義を見直して防衛力を拡充することも、視野に入れるのか。<br>今回の大綱の策定が、日本の防衛政策のあり様について、本質的な議論を進める契機になることを期待したいと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 08:27:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？住宅・車の消費増税対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/311516.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週まとまった来年度の税制改正大綱。住宅と車について、手厚い対策が盛り込まれました。今井解説委員。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_01.jpg"><img alt="K181220_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_01-thumb-350xauto-993705.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【なぜ、住宅と車なのですか？】<br>住宅や車は、本体の価格が高いですよね。このため、来年１０月に消費税率が１０％に上がるときに、負担がその分重くなるということで、かけこみ需要と、その後の深刻な冷え込みが心配されています。そこで、税制改正大綱に、住宅と車について、特に手厚い対策が盛り込まれたのです。<br><br>【どのような対策が盛り込まれたのですか？】<br>住宅から、見ていきましょう。すでに決まっていた対策も含め、こちらの、住宅ローン減税、給付金、ポイントと、主に３つあります。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_02.jpg"><img alt="K181220_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_02-thumb-380xauto-993707.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>まず、今回の税制改正で決まった、住宅ローン減税の拡充です。これは、年末に残っている住宅ローン残高の１％分を、その年に払わなくてはいけない所得税や住民税から差し引ける仕組みです。今は、一般の住宅（マンションも含めて）の場合、最大、年間４０万円の減税が、１０年間うけられることになっています。<br>それを、消費税率が１０％に上がった後、買った住宅については、減税を受けられる期間を３年間延長します。そして、その３年間は、仕組みを少し変えて、この期間に、最大で、消費増税で負担が増えた分を取り戻すことができる。という内容になっています。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_03.jpg"><img alt="K181220_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_03-thumb-380xauto-993709.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【でも、最大で、増税分を取り戻せる。ということは、増税前に買った方がお得というケースもあるのですね】<br>税だけでみると、そうなります。そもそも所得が低くて所得税を多く払っていない人には、減税の恩恵はあまりありません。ということで、決まったのが、「すまい給付金」の拡充です。<br><br>【どのような制度ですか？】<br>はい。これ、もともとは、消費税率が８％になった時に導入されたもので、収入がおおむね５１０万円以下の場合、一戸当たり、１０万円から３０万円が一回に限り給付されます。それが、消費税率が１０％になった後の住宅については、給付がもらえる収入の上限が７７５万円までに増えて、もらえる額も最大５０万円に増えます。<br>例えば、収入が５００万円の人は、もらえる額が今は１０万円ですが、１０％になった後だと４０万円と、３０万円分多くもらえることになります。<br>こちらは、住宅ローン減税と違って、ローンを組まない人も、５０歳以上など一定の条件にあえば、もらえます。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_05.jpg"><img alt="K181220_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_05-thumb-380xauto-993711.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>さらに、政府は、来年度の予算案に、新しいポイント制度を盛り込むことも決めました。<br><br>【新しいポイント制度。これは、どのような制度ですか？】<br>増税後に住宅を新築したり、リフォームしたりした際に、ポイントがもらえる制度です。対象は、省エネ性能や耐震性能などについて、国の基準を満たした住宅の新築。それから、例えば、二重窓にしたり、廊下に手すりをつけたり、食器洗浄機付きのシステムキッチンを入れたりといった、リフォームです。<br>新築で最大３５万円分。リフォームで最大３０万円分のポイントがもらえ、家電製品など、様々な商品と交換することができるという内容です。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_06.jpg"><img alt="K181220_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_06-thumb-380xauto-993715.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【住宅だけでも、いろいろな対策があるのですね。結局、増税前と増税後と、どっちに買うとお得なのでしょうか？】<br>条件にあえば、３つの制度を同時に利用することができます。それだけに、増税後に買った方がお得というケースもでてくると見られます。ただ、買う人の年収、建物の価格、ローンを組む条件によって、恩恵は様々です。住宅を買うことを検討している人は、早めに展示場などで、きちんと計算してもらって比べるのがいいと思います。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_07.jpg"><img alt="K181220_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_07-thumb-380xauto-993717.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【一方、車の対策はどうなったのですか？】<br>車も複雑です。主に、こちら。買うときにかかる税金、そして、保有している段階でかかる税金。２つの対策があります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_08.jpg"><img alt="K181220_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_08-thumb-380xauto-993719.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>まず、車を買うとき。今は、「自動車取得税」がかかりますが、来年１０月、消費増税にあわせて、燃費性能を基準とした「環境性能割」という仕組みに変わることになっています。それを、最初の１年間に買った新車・中古車については、最大、価格の３％となっている税率が、１％分引き下げられます。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_10.jpg"><img alt="K181220_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_10-thumb-380xauto-993723.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【これは、減税ですね】<br>はい。次に、車を持っていれば毎年払う「自動車税」。<br>来年１０月以降に新車を買って登録した場合、排気量に応じて減税になります。<br>▼    例えば、排気量が１０００ｃｃ以下の車だと、４５００円の減税になります。これは、恒久的な減税です。毎年の負担が減りますので、持ち続けるとその分、恩恵が膨らむ形になります。<br>ただ、軽自動車については、もともと税の負担が軽いということで、据え置きになります。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_11.jpg"><img alt="K181220_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_11-thumb-380xauto-993725.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【車は、消費増税前に買うのと、増税後に買うのと、どっちが割安になるのですか？】<br>買う時の負担は、増えます。ただ、長く持ち続けると、税の負担だけみた場合、自動車税の減税がきいてきます。政府の試算では、例えば、<br>▼　本体の価格がおよそ１３５万円。排気量１０００ｃｃの車の場合。車の平均寿命といわれる１３年間、保有し続けたとすると、消費税の増税分から、減税分を差し引いて、あわせて、４万３５００円分、増税後に買った方が負担が少なくなるという計算になります。<br><br>【増税後に買った方が、お得ということですか？】<br>それが、減税分の財源を一部確保するために、燃費のよいエコカーに対して行っている、様々な減税措置の減税率を、２０１９年４月以降、順次縮小していく。つまり、その分増税になることも決まっていて、複雑です。また、何年同じ車に乗るのかによっても、変わってきます。ただ、ざっくり言うと、軽自動車を除いて、価格が安めの、お手ごろの車ほど、消費税の増税分は小さく、自動車税の減税が大きいので、増税後に買った方がお得な車がある。一方、価格が高い高級車を中心に、増税後の負担が重く、増税前に買った方がお得という車もあると見られます。ただ、これも、今回、政府が、増税後の値引きセールを事実上推奨していることもあり、販売店に事前に話を聞いて判断したほうがいいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_13.jpg"><img alt="K181220_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_13-thumb-380xauto-993727.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>【結局、住宅も車も、増税前に買うのがお得な場合と、増税後に買うのがお得な場合があるということは、かけこみと、買い控えはなくなるのでしょうか？】<br>今回は、ばらまきという批判もかなりあるくらい、手厚い対策になっていますので、ある程度、効果はあるだろうと思います。むしろ、対策が切れた後の冷え込みが心配だという声があがっているほどです。<br>ただ、本来、税制は、簡素で理解しやすいものにするというのが、原則です。それが、あれもこれも盛り込んだ結果、住宅も車も、消費者にとって、一段とわかりにくい仕組みになってしまいました。せめて、販売店は、個々のケースに応じて、いつ買ったら負担がどうなるか。客観的にわかりやすく説明してほしいと思います。また、買う側も、政府の対策に振り回されるのでなく、気に入った住宅や車があるのか。今が、自分にとっての買い時なのか。冷静に検討することが何より大事だと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K181220_15.jpg"><img alt="K181220_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/K181220_15-thumb-380xauto-993729.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a><br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 11:50:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「問われるＦＲＢ　アメリカ経済の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/311588.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１０年近く景気の拡大が続いてきたアメリカ経済の潮目が、今、変わりつつあるのではないか。<br>こういった見方が広がる中、世界中から注目を集めていたアメリカの金融政策を決める会合の結果が発表されました。<br>足元では利上げをする一方、来年以降の見通しについては軌道修正をはかり、景気の減速にも備える形です。<br>そこでアメリカの中央銀行にあたるＦＲＢ・連邦準備制度理事会の最新の決定と、その背景や見通しについて考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_00mado.jpg"><img alt="181221_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_00mado-thumb-350xauto-994157.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>最初に、ＦＲＢの決定内容をあらためて振り返ってみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_01_3.jpg"><img alt="181221_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_01_3-thumb-400xauto-994159.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>まず、政策金利については０．２５％引き上げ、２．２５から２．５％の範囲にすると決めました。<br>これは、ことし４回目の利上げになり、これまでの「段階的利上げ」を続ける方針に沿った形です。<br>一方で、来年・２０１９年については、利上げの回数を想定されていた３回から２回に減らし、利上げのペースを緩めていく見通しを示しました。<br>つまりこれまでの利上げ一辺倒による「景気の過熱を防ぐ」政策から、来年以降は「景気の減速にも目配りする」政策へと転換をはかることになります。<br><br>なぜ、FRBは政策の転換をはかるのか。<br>それを読み解くために、まずはアメリカ経済の現状を点検してみます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_02_3.jpg"><img alt="181221_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_02_3-thumb-400xauto-994161.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>ことし一年の成長率はおよそ３パーセントと、ほかの先進国を大きく上回る好調ぶりで世界経済をけん引してきました。<br>その要因には堅調な個人消費があります。年末商戦も昨年を上回る滑り出しをみせています。<br>また、トランプ大統領が導入した大型減税の効果により企業業績も上向き、設備投資もすすんでいます。<br>なにより、失業率は３．７％。４９年ぶりの低さです。<br>こうした現状を踏まえて、景気を引き締めるための利上げを決めたのです。<br><br>しかし来年以降の見通しとなると、話が違ってきます。<br>パウエル議長は会合後の会見で、このところの株価下落や世界経済の減速に触れた上で、「２０１９年は成長がより緩やかになることが予想される」と説明しました。<br>その要因、主に３つあると考えられます。<br><br>一つは景気循環と金利上昇の影響で、これまで好調だった消費が鈍ってくる兆しがあることです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_03_2.jpg"><img alt="181221_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_03_2-thumb-400xauto-994163.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>アメリカは２００９年の夏以来、９年半にわたって景気の拡大を続けており、すでにピークは過ぎたのではないかと指摘されています。<br>特に注目されているのが住宅や自動車市場の先行きを示す指標です。<br>住宅投資は３期連続のマイナス。１２月の住宅市場指数も３年ぶりの低水準となり、建設業者たちが来年以降の販売に不安を感じていることがみてとれます。<br>また、全米自動車ディーラー協会も来年・２０１９年の新車販売台数は、ことしを下回ると予想しています。<br>金利の上昇に伴い、住宅や自動車ローンの負担が重くなっているのも、減速の要因になるとみられています。<br><br>二つ目はトランプ大統領が導入した景気刺激策の効果が一巡するのではないかとみられることです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_03_5.jpg"><img alt="181221_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_03_5-thumb-400xauto-994165.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>景気が息切れすれば、自らの支持率も下がることを警戒し、大統領は３０年ぶりともいわれる大型減税を導入して一定の支持を得てきました。<br>しかし、こうした政策の効果も徐々に落ち着いてくるとみられています。<br>そして、むしろこの大型減税によって財政赤字が拡大し、アメリカ経済の足をひっぱる重石になりそうです。<br>２０２０年度には財政赤字が１兆ドルを突破する見通しで、この赤字をまかなうための国債の利払いが嵩みつつあります。<br>さらに２０２３年度には、この利払いが、国防費を上回ると予想されています。<br>トランプ大統領は、景気を冷え込ませないよう、新たなインフラ投資や中間所得層向けの減税を導入しようと、野党・民主党との妥協を探っています。<br>が、財源は限られており、仮に実現したとしても、規模の大きいものは難しいとみられています。<br>財政出動で景気を支えるには限りがあるということです。<br><br>そして、ＦＲＢの判断の三つ目の要因は、中国との対立による悪影響が長期化するのではないかという懸念です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_04_4.jpg"><img alt="181221_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_04_4-thumb-400xauto-994167.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>先に行われた米中首脳会談での一時休戦の合意もむなしく、中国の通信機器大手ファーウェイの幹部がアメリカの要請で逮捕されたことで、再び緊張が走っています。<br>両国の対立が貿易戦争にとどまらず、デジタル覇権、世界一の座を巡る経済覇権争いでもあることが、あらためて浮き彫りとなったからです。<br>実際、中国はアメリカを超えようと、着々とハイテク産業の育成をすすめています。<br>「中国製造２０２５」の中核的な役割を担うファーウェイはことしの夏アップルを抜き、世界第２位のシェアをもつスマートフォンメーカーとなりました。<br>また、清華大学の研究チームが今年はじめに発表した新型半導体“ＴＨＩＮＫＥＲ”は世界中の業界関係者を驚かせました。<br>消費電力がこれまでのわずか１千分の１という驚異的な少なさですむとみられるＡＩチップが開発されたからです。<br>世界の半導体業界のトップを走るアメリカが警戒心を強めるのは間違いなく、そうなれば、中国への圧力を緩める可能性は低いのではないか。<br>両国の歩み寄りと対立が限りなく繰り返され、輸出や投資などへの悪影響が続くという見方が広がっています。<br><br>こうした懸念材料を念頭に、パウエル議長は会合後の会見で「経済指標を注意深く見ながら金融政策を調整していく」と強調しました。<br>しかし１９日のＮＹ株式市場では、ＦＲＢの発表後株価が値下がりし、ダウ平均株価はことしの最安値で取引を終えました。<br>景気の先行きに配慮した姿勢が足りなかったと受けとめられたのです。<br>こうなってくるとＦＲＢに対する風当たりがさらに厳しくなってくることも予想されます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_05_2.jpg"><img alt="181221_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_05_2-thumb-400xauto-994169.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>トランプ大統領は今回の会合の直前までＦＲＢに利上げを止めるよう自らのツイートなどを通じてプレッシャーをかけてきました。<br>これに対し、パウエル議長は「政府は何の影響力も持たない。我々は独立している」と一蹴しましたが、２０２０年の次期大統領選を前に、政府からの圧力が一段と高まることも考えられます。<br>市場では次の利上げは来年３月になるとの見方が大勢を占めています。<br>ですが、景気後退のリスクが高まれば、利上げそのものを打ち止めにすべきではないかという議論が活発化するものとみられます。<br><br>一方、日本への影響についてですが、アメリカ経済が悪化すれば輸出などの面で打撃を受けるのは避けられません。<br>さらに注目されるのは今後の為替相場の動向です。<br>アメリカの利上げが打ち止めになれば、円高がすすむ可能性があるからです。<br>今はマイナス金利を導入している日本よりアメリカの金利のほうが高いため、円を売ってドルを運用する動きが続き、比較的円安の水準に落ち着いています。<br>しかし日米の金利差が縮まれば、ドルを運用する動きが鈍り、円高にふれやすくなることも予想されます。<br>日本企業の業績が堅調なのも円安の恩恵を受けている側面が大きいため、注意が必要になりそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181221_06_2.jpg"><img alt="181221_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181221_06_2-thumb-400xauto-994171.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>ＦＲＢは来年から、年８回行われる金融政策を決める会合のうち、年４回のみ、議長会見を開いていたのを改め、すべての会合後に開くことにしています。<br>これまでは大きな政策変更は議長会見がある４回の会合のみ、というのが暗黙のルールとなっていたため、今後は、より柔軟かつ頻繁に政策変更をしやすくなります。<br><br>中国やヨーロッパ経済の雲行きが怪しくなる中、「頼みの綱」であるアメリカ経済まで失速すれば、世界経済全体にも大きな影響を与えることになります。<br>パウエル議長が率いるＦＲＢがアメリカ経済を軟着陸させることができるのか、その手腕がこれまでにも増して、問われています。<br><br>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 23:20:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ軍シリア撤退の波紋」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/311591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目！です。アメリカのトランプ大統領は、中東のシリアからアメリカ軍を撤退させると発表し、内外に波紋を広げています。髙橋解説委員です。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c181221_0.jpg"><img alt="c181221_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/c181221_0-thumb-470xauto-994180.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>なぜ今このタイミングでトランプ大統領は、撤退開始を決断した？<br>Ａ１）<br>確かにアメリカ政府内にも撤退に反対する意見があっただけに性急な印象は否めません。しかし、過激派組織IS=イスラミックステートを打倒してアメリカ軍を早期に撤退させる。それは大統領のかねてからの公約でした。クリスマスの休暇を前に敢えてサプライズの形で発表することで、公約達成を最大限アピールする狙いがあったのでしょう。<br>“ISが勢いを盛り返さないか心配だ”あるいは“アメリカ軍の撤退で、アサド政権を支援するロシアやイランの影響力が増すのではないか”そうした懸念の声がアメリカ国内にあるのは確かです。しかし、トランプ大統領が最近電話会談を相次いで行った中東のふたりの首脳にとって、今回の発表は決して“驚き”ではなかったでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c181221_4.jpg"><img alt="c181221_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/c181221_4-thumb-470xauto-994182.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ２）<br>ふたりの首脳って誰ですか？<br>Ａ２）<br>ひとりはトルコのエルドアン大統領です。トルコは、アメリカ軍が支援するクルド人武装勢力を「テロ組織」とみなし、シリアへの越境攻撃も辞さない構えを見せていましたが、両首脳は先週末、シリアへの対応を「もっと効果的に調整することで合意した」としています。<br>もうひとりはイスラエルのネタニヤフ首相です。イスラエルはアメリカ軍が撤退すると、シリアへのイランの影響力が拡大すると懸念していますが、今週の電話会談のあと「いかなる場合でもイスラエルの安全は守り抜く」としています。<br>“このふたつの同盟国には、ひとまず撤退への根回しが出来た”そう踏んだからこそ、トランプ大統領は発表に踏み切ったのでしょう。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c181221_7.jpg"><img alt="c181221_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/c181221_7-thumb-470xauto-994184.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ３）<br>では、アメリカは今後シリアの内戦には介入しない？<br>Ａ３）<br>アメリカ軍は今後もどこであろうとIS打倒の軍事作戦に支援は惜しまないとしています。ただ、アメリカはことしロシアやサウジアラビアを抜いて世界一の産油国になる見込みです。エネルギーの中東依存からの脱却は、今後のアメリカを益々内向きにしていくでしょう。トランプ大統領がみずからツイッターで言っているように、もはやアメリカは“中東の警察官”を務めるつもりはないのかも知れません。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 07:35:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「廃炉ロボコン　３年目の挑戦」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/311592.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼先週１２月１５日、福島県楢葉町で「廃炉創造ロボコン」が行われた。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181221_01.jpg"><img alt="k181221_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181221_01-thumb-350xauto-994189.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181221_02.jpg"><img alt="k181221_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181221_02-thumb-420xauto-994192.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>　このロボコンは今年で３回目。福島第一原発の廃炉に貢献したいと地元・福島高専が全国に呼びかけ、文部科学省などが主催して行われています。実際に廃炉用のロボットを学生が作るわけではありませんが、４０年かかるとされる廃炉を支える人材の育成を主な目的に挙げています。今回は事前審査を通過した１４の高等専門学校に加え、福島高専と交流があるマレーシア工科大学も特別参加。海外からは初出場です。<br><br>▼どんな競技が行われた？<br><br>　今年の課題は、言わば「わかさぎ釣り」です。わかさぎ釣りというと氷の穴から糸を垂らして魚を釣り上げますが、福島第一原発で原子炉の下に落ちた燃料デブリの様子を調べるのに、外から配管を通してロボットを投入し足場の隙間からカメラをつり下げて調べる、という方法がとられ、その様子から通称「わかさぎ釣り型」ロボットとも呼ばれたんです。それを今回、ロボコン競技にしました。<br><br>　この現場の実物大の模型を、日本原子力研究開発機構が技術開発や教育のために作ったので、今回それをロボコンの競技フィールドとして使いました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181221_05.jpg"><img alt="k181221_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181221_05-thumb-350xauto-994194.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181221_08.jpg"><img alt="k181221_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181221_08-thumb-350xauto-994196.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>外にあたる場所がスタート地点。学生はここでロボットを遠隔操作します。ロボットは長さ４ｍ、内径２４ｃｍの配管を通って内部に入ります。床に四角い穴があいていて、ここからロボットの一部を下ろします。３．２ｍ下に燃料デブリに見立てたボールが置かれ、このボールを回収して１０分以内にスタート地点に戻る、というのが課題です。非常に難度が高い課題であるうえ、ＮＨＫのロボコンだとロボットを見ながら操縦できるのに対して、廃炉では「強い放射線を浴びる現場に人は入れない」という設定なので、中は目視できずロボットに付けたカメラの映像だけで操作しなくてはなりません。<br>　競技前に関係者に聞いたところ、今回はクリア出来るチームはゼロじゃないかと予想していた程です。<br><br>▼競技の結果は？<br><br>  大会は福島県楢葉町にある廃炉技術の研究拠点、楢葉遠隔技術開発センターで行われました。最初に挑んだのは去年、最優秀賞を獲得した奈良高専です。順調にトンネルを抜けて床の穴に子機を下ろし、着地にも成功。しかし、２本の腕でボールを取り込もうとしますが、うまくつかむことが出来ず、残念ながら時間切れでした。続く神戸市立高専も子機を分離し、着地にも成功。ただ、ローラーでボールを取り込もうとしたところ、故障でうまく動きませんでした。呉高専のロボット名は「Ca salvage(カ・サルベージ)」。その名の通り、つり下げた子機に付いているのはまるで「ビニール傘」で、広げた傘を閉じることで一気に沢山のボールを抱え込むことに成功しましたが、子機を引き揚げる機構にトラブルがあって、回収できませんでした。<br>　苦戦が続き悲観的な空気も漂う中、予想を覆したのが長岡高専でした。メンバーはＮＨＫの高専ロボコンに４年連続参加したというベテラン揃いです。そのロボットは快調にトンネルを抜け、子機を穴から下ろします。アームでしっかりテニスボールをキャッチ！ すぐに上昇します。再びトンネルを戻ってきた長岡高専のロボット。開始から５分でゴールし、見事クリアしました。<br>　そして地元の期待を集めた福島高専も、子機の粘着テープでボールをくっつけ回収に成功。惜しくも最後のトンネルで時間切れになってしまいましたが、会場から大きな拍手を浴びて笑顔で競技を終えました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181221_09.jpg"><img alt="k181221_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181221_09-thumb-420xauto-994198.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>　最優秀賞にあたる文部科学大臣賞は唯一課題をクリアした長岡高専。呉、福島、一関もボールを捉える所まで行って惜しい内容でした。<br>　そしてこれらの受賞校以外にも強い印象を残したのが、神戸市立高専です。実は前日のテスト走行でロボット全体が穴から落ちて、大破してしまったんです。それを一晩で必死に修理して本番に間に合わせ、もう少しでボールを回収できる所まで善戦しました。あきらめずにベストを尽くす姿勢は素晴らしいものでした。<br>　廃炉という現実の問題を真剣に考えてロボット作りに挑んだ経験を通して、学生たちが今後、幅広い分野で活躍してくれるようになることを期待しています。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 11:43:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成最後の政府予算案～将来への教訓」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/311720.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度の政府予算案がまとまりました。一般会計の規模は、初めて１００兆円を超えます。この予算案は、平成最後の予算案でもあります。来年度の予算の特長とともに、借金まみれとなった平成３０年間の財政の歴史を見ることで、新たな時代にむけた課題について考えたいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_mado.jpg"><img alt="j181221_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_mado-thumb-350xauto-994742.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br>１）    消費税対策で膨らんだ予算規模<br>２）    平成の財政“失政“からの教訓<br>３）    負担を見える化し　責任ある財政を<br>です。<br><br>まず来年度予算の全体像を見てみます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_01.jpg"><img alt="j181221_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_01-thumb-400xauto-994744.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>一般会計の総額は１０１兆４５６４億円と、初めて１００兆円をこえました。<br>このうち政府の政策の実施に必要な一般歳出は、今年度に比べて３兆円あまり増えました。その最大の理由は、大掛かりな消費税対策が盛り込まれたことです。一方歳入面では、歳出に対して足りない部分を補うための新たな借金、つまり国債の発行額が今年も３０兆円を上回りました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_02.jpg"><img alt="j181221_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_02-thumb-400xauto-994746.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>この結果、来年度末の政府の借金の総額は、８９７兆円に達します。これを国民一人あたりにすると赤ちゃんからお年寄りまで７１３万円の借金を抱える計算となります。<br><br>次に、消費税率引き上げに伴う景気対策の予算を具体的に見ていきます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_03.jpg"><img alt="j181221_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_03-thumb-400xauto-994749.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>▼クレジットカードなどの電子決済で買い物をした場合に、払った額の一部がポイントとして還元される制度の予算が２７９８億円。▼住民税が非課税の世帯と2歳までの子供がいる世帯が、2万円払うと２５０００円分の商品券がもらえる制度に、１７２３億円。▼省エネ住宅などの新築やリフォームに、商品と交換できるポイントを付与する制度に１３００億円の予算が盛り込まれました。▼さらに、防災や減災、国土強靭化にむけた公共事業のための1兆３４７５億円の予算も、経済を広く下支えする効果があるため消費税関連対策としてカウントすると政府は説明しており、対策の規模はあわせて２兆円を上回ります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_04.jpg"><img alt="j181221_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_04-thumb-400xauto-994751.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>これに対し来年度の消費税引き上げによる私たちの負担は、減税が年度半ばの10月から始まることや、増税分のうち半分は、幼児教育などの無償化や年金生活者の支援などにあてられることなどから、実質的には６０００億円程度とされています。６０００億円の負担に対して2兆円を超える対策がうたれることに対しては、消費税対策に名を借りた予算のばらまきではないかといった批判の声も聞かれます。これに対し、財務当局は、「前回消費税を５％から8％に引き上げた際に、増税による影響が６兆６０００億円に上ったのに対して、対策の規模は、３兆９０００億円と大きく下回った。その結果、消費税引き上げ後の景気の落ち込みから回復するまでに３年もかかったという経験を踏まえ、今回は十二分な対策をとったと説明しています。<br>おりしも来年はアメリカをはじめとする世界経済の減速が予想され、経済の地合いが弱い中での増税が、想定を超える景気の落ち込みを招く可能性も考えられます。実際に今回の景気対策が適切な規模かどうか、ふたを開けてみるまではわからないと思います。<br><br>さて今回は平成の時代の最後の予算編成となります。ここからは、この３０年の財政の歴史振り返り、そこから学び取れる教訓について考えてみたいと思います。<br>まずはこのグラフをごらんください。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_05_02.jpg"><img alt="j181221_05_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_05_02-thumb-400xauto-994753.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>これは、昭和５０年以降の一般会計の歳出と税収の推移を示したものです。<br>平成の時代が始まるとともに、歳出と税収のギャップが大きく開きだしたことがわかります。そのギャップを埋めるための国債発行の額も平成の初期のころは１０兆円以下にとどまっていましたが、平成１０年度以降は、ほぼ毎年３０兆円を上回っています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_05_04.jpg"><img alt="j181221_05_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_05_04-thumb-430xauto-994755.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></a></p><p>どうしてこうなってしまったのでしょう。平成最初の予算編成となった２年度と来年度予算案を比べると、社会保障費が１１兆６０００億円だったのに対し、来年度は３４兆円とおよそ３倍に上っています。その一方で、税収は消費税導入と二度にわたる税率引き上げにも関わらず、経済の低成長や法人税の引き下げなどを理由に、あまり伸びませんでした。平成２年度が６０兆１０００億円だったのに対し、来年度の見通しはおよそ６２兆５０００億円とほとんど増えていません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_05_05.jpg"><img alt="j181221_05_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_05_05-thumb-400xauto-994759.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>財政面からみた平成の時代とは、高齢化に伴って医療や介護など政府が国民に提供するサービスつまり給付が拡大したのにたいし、そのためにかかる費用の負担を、国民に対し十分に求めてこなかった時代だったといえます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_06_02.jpg"><img alt="j181221_06_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_06_02-thumb-400xauto-994761.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>確かにこの３０年の間には、バブル崩壊、金融危機、リーマンショックなど、日本経済が激しく痛む中で増税したくともできない実情がありました。ただその一方で、金融危機のショックを乗り越えた平成１７年ごろや、アメリカの好景気に引っ張られたおととしから今年にかけてなど、日本と世界の景気が比較的順調に拡大してきた時期もありました。そうした時期を逃してしまうと、たとえ必要があっても増税はますます難しくなるということを、平成の財政失政の教訓としてとらえることもできるのではないでしょうか。<br><br>最後に、財政再建を進めるにあたっては、財政の問題を自らにもかかわる問題だということを国民一人一人が認識していることが議論の出発点になると思います。そのためには身の回りで提供を受ける公的なサービスのコストを、誰がどのようにして負担をしているのかを日頃から意識してもらう必要がありますが、現状では、それが実感できないケースもあります。<br>その一つの例を医療費と国民健康保険の関係でみてみます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_07_02.jpg"><img alt="j181221_07_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_07_02-thumb-420xauto-994763.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>国民健康保険の加入者の医療費は、窓口負担をのぞくと、保険の加入者が支払う保険料と国と都道府県の予算によって半分ずつ賄われています。ある地方自治体の医療費が増えた場合には、国などからの持ち出しが増えるとともに、保険料の水準を決める権限をもつ市町村が、本来であれば、保険料を値上げして足りない分を確保することが求められています。保険料があがれば、個人の負担も増え、コストに対する意識をもつことにつながります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_07_03.jpg"><img alt="j181221_07_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_07_03-thumb-420xauto-994765.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></a></p><p>ところが実際には多くの市町村が、市民に痛みを求めることを避け、自治体の一般会計の財源で穴埋めしています。個人にとっては、保険料という形で自らの負担にはねかえってくることがないため、コスト意識ももちにくくなっているのです。<br><br>　こうした状況を是正しようという動きが今年奈良県で新たに始まりました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181221_08.jpg"><img alt="j181221_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181221_08-thumb-430xauto-994768.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></a></p><p>奈良県では、保険財政の運営の責任が今年度から市町村から都道府県に移行されたのを機に、市町村が赤字を穴埋めしていた分を県が肩代わりし、保険財政のイニシアティブをとりました。その上で、各市町村がばらばらな水準で決めていた保険料について今後６年かけて県が決めた水準に徐々に統一していきます。その後は、県全体の医療費の増減に応じて保険料を上げ下げします。つまり行政サービスにかかるコストと負担の関係を見えやすくすることで、市民にコストの意識をもってもらおうとしているのです。<br>私はこうした動きは財政問題の解決にむけて重要なステップだと思います。行政のサービスを受けることと、そのコストの負担が１対１で対応して見えなければ、財政の問題を自らの問題として受け止めることができないと思うからです。<br><br>　日本では今後高齢化が進む中で、医療や介護などさまざまなコストが拡大していきます。そのコストを自分たちで負担をするのか、それとも政府に借金をして負担してもらい、その付けをこれから生まれてくる後世の世代にまわすのか。平成の時代が終わる前に、財政に対する責任ある態度について、政治の責任をはじめ今一度考えてみる必要があるのではないでしょうか。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:07:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「移民・難民危機　国際協力をどう進めるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/311728.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界が直面する移民と難民の危機に各国がどう取り組んでいくか、その規範となる枠組みが今月相次いで採択されました。国連と各国政府、市民社会などが２年かけて協議を重ねた末まとまったものです。アメリカやヨーロッパで移民や難民に対する風当たりが強まる中での正式採択は大きな一歩であり、外国人労働者や難民の受け入れ態勢の見直しを進めている日本にとっても重要です。とはいえ、これで危機的な状況が改善されるかどうかは、今後の各国の取り組み次第です。初めて採択された移民と難民に関する国際的な枠組みの意味と、実効性のあるものにするためには何が必要か考えます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_00mado.jpg"><img alt="j181224_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_00mado-thumb-350xauto-995019.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>まず、採択された国際的枠組みは以下の２つです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_02.jpg"><img alt="j181224_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_02-thumb-380xauto-995021.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>１つは、「安全で秩序ある正規移住のためのグローバルコンパクト」、長いタイトルですが、簡単に言えば、移民の安全と権利を守るための対策と協力のあり方を定めた、いわば国際合意で、今月１０日、モロッコの会議で正式採択されました。<br>もう１つが、「難民に関するグローバルコンパクト」、難民の支援のための対応と協力のあり方を定めたもので、１７日、国連総会の本会議で採択されました。２つの「グローバルコンパクト」は、１００万人を越す人々がヨーロッパに流入し、第二次世界大戦後最悪の移民・難民危機といわれたおととし、国連総会で開かれた「難民と移民に関する国連サミット」で、加盟１９３か国の全会一致で採択された「ニューヨーク宣言」によって策定が決まったものです。条約などとは違って法的拘束力はありませんが、国際社会が負担と責任を分かちあい、一体となって取り組む枠組みが作られたことは画期的なことです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_03.jpg"><img alt="j181224_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_03-thumb-380xauto-995023.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>このうち「移住に関するグローバルコンパクト」では、▼移民を柔軟に認め、数を増やすこと、▼移民に対する差別の撤廃、▼基本的サービスと▼社会保障の提供など受け入れ態勢を強化し、移民にとって働きがいのある環境を作る他、▼移民を人身取引の被害者にさせないことや▼移住せざるを得ない出身国の状況を改善し、帰国を支援することなど２３項目の目標が設定されました。この枠組みは、アメリカがトランプ政権発足後「国家の主権が犠牲になる恐れがある」として離脱したのに続いて、当初は合意したハンガリーやオーストリア、ポーランドなどのヨーロッパ諸国とオーストラリアなどあわせて１０か国余りが相次いで離脱や反対に回り、移民問題の根深さを浮き彫りにしました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_04.jpg"><img alt="j181224_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_04-thumb-380xauto-995025.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>一方、「難民に関するグローバルコンパクト」の主なポイントは、▼難民を受け入れている国の負担軽減と、▼難民の自立支援、▼第三国定住、難民の避難先以外の国の受け入れの拡充です。そして▼安全な帰還のための環境整備、つまり難民の出身国の紛争終結や貧困解消に向けた支援です。こうした取り組みに国際社会の責任分担と、各国政府と市民社会、民間企業などの連携が求められています。<br>５００万人を越えるシリア難民をはじめ世界の難民の８割以上が途上国にとどまったままでで、受け入れ国の負担は重く、国際社会の支援が不可欠です。また、ミャンマーからバングラデシュに逃れた９０万人のロヒンギャの難民は、祖国での安全が保障されないため帰還のめどが立っていません。<br><br>国連によりますと、世界では２０１７年時点で移住した人が有史以来最も多い１０億人、このうち国境を越えで移動した人が２億５８００万人に上っています。世界の３０人に１人の割合で、２０００年より５割も増えています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_05.jpg"><img alt="j181224_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_05-thumb-380xauto-995027.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>この中には、出稼ぎ労働者などの経済的理由による移民のほか、永住者や留学生、技能実習生、それに強制的に移住を強いられた人、つまり難民も含まれています。「移民」とはどんな人を指すのか正式な定義はありませんが、ＩＯＭ・国際移住機関は、法的な地位や理由、自発的か強制的かを問わず、住む場所を移動したあらゆる人を移民と呼んでいます。難民は、人種や宗教、政治的理由などから迫害を受けたり、受ける恐れがあったりして祖国を逃れた人と定義され、条約で保護が義務付けられていますが、難民に該当しない移民を守るための国際的な枠組みはこれまでありませんでした。<br><br>移民労働者が生み出す利益は世界のＧＤＰの１０％近くに上るとも言われますが、イギリスは、増え続けるＥＵ域内からの移民の流入に歯止めをかけるため、ＥＵ離脱を選択しました。また、アメリカのトランプ政権は、移民の流入を阻止するためにメキシコとの国境に壁を築こうとしています。ヨーロッパでは、移民や難民の排斥を叫ぶ極右やポピュリストの政党が台頭するなど排他的な風潮が広がっています。移民に支えられながら経済成長を遂げ、今大量の移民・難民流入に手を焼くヨーロッパやアメリカこそこの問題に目をそらすのではなく、解決のために主導的に取り組むべきです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_06.jpg"><img alt="j181224_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_06-thumb-380xauto-995029.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>国連のグテーレス事務総長は、国際的な枠組みが「各国の主権を侵害する」という主張を根拠のないウソだと反論し、各国が協調して取り組むよう呼びかけています。不法移民を減らすためには国境管理の国際協調が欠かせません。<br><br>では、日本はどのような取り組みが必要でしょうか。移民、難民に関する２つの国際的枠組みを支持した日本は、今後、具体的な行動が求められます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_07.jpg"><img alt="j181224_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_07-thumb-380xauto-995031.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>安倍総理大臣はことし１０月、臨時国会の所信表明演説で、外国人材の受け入れを進めるにあたって「世界から尊敬される日本、世界中から優秀な人材が集まる日本を創り上げる」と述べました。一方で総理は、外国人材の受け入れ拡大は「移民政策ではない」と言い続けています。この説明は国際社会では通用しないといった指摘もありますが、いずれにせよ早急に必要なのは秩序ある受け入れ態勢の構築です。今回示された差別の撤廃、賃金や住民サービス、社会保障など待遇の改善は急務です。<br><br>日本で働く外国人は１２０万人をこえ、政府は来年以降５年間で最大３４万人を受け入れる方針です。外国人との共生をどのように進めていくのかも含めて、将来像を国民に丁寧に説明する必要があると思います。<br>難民政策についてもより積極的な姿勢が求められることが予想されます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181224_08.jpg"><img alt="j181224_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/j181224_08-thumb-380xauto-995033.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></a></p><p>日本の難民認定は、去年２０人にとどまり、申請者に対する認定率は０．２％でした。<br>先進国の中では極めて少なく、難民に閉鎖的だとして国際社会の目はますます厳しくなっています。そうした中で政府は、第三国定住による受け入れ制度の改正に乗り出しました。日本は、８年前からタイなどに逃れたミャンマー難民を毎年３０人前後受け入れ、これまでに４４家族１７４人が日本で第二の人生を歩み始めました。国際的取り組みの一環として、来年から受け入れる数や、対象となる難民をミャンマー出身者以外に拡大することなどを検討しています。世界では毎年１０万人以上の難民が第三国に移住していることを考えれば数はわずかですが、国際社会の責任分担という意味では重要な一歩です。今後、難民を受け入れる自治体や民間団体に対する財政面も含めた支援が必要になってきます。<br><br>とはいえ、日本が受け入れを表明したとしても、必ずしも希望者が殺到するわけではありません。第三国定住で日本への希望者が最終的にゼロだった年もあります。外国人労働者も、世界各国が確保に力を入れています。誰もが行きたいと思うような魅力的な国になるためには、受け入れ態勢の整備とともに国民一人ひとりの意識の改革が求められているように思います。<br>最後に、世界の移民や難民をはじめ困難に直面している人たちが平和なクリスマスを迎えられますように祈っています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 24 Dec 2018 23:41:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本サッカー　次の飛躍に向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/311897.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ＮＨＫサッカー解説者　山本　昌邦</span></strong><br><br>４年に一度のFIFAワールドカップに沸いた２０１８年が暮れようとしています。今年は日本プロサッカーリーグ、Jリーグが始まってちょうど２５年になります。当初は１０チームから始まったJリーグですが、２０１８年シーズン開始時点では日本国内３８都道府県に本拠地を置く５４クラブがしのぎを削るまでになりました。</p><div><p>Jリーグが始まった当初は、世界で活躍する選手はほとんどいませんでした。それから２５年を経てみると、世界の主要クラブやリーグでプレーする日本人選手は大勢います。<br>世界中のトップ選手と実際にプレーしている選手が何人もいるので、国際試合で集まった選手たちが対戦相手の顔ぶれを見て「あの選手はこういう性格だから、こういうプレーを嫌がるよ。」などと会話をしている光景が普通になりました。２５年を経て、世界との距離感がわかる選手たちがたくさん育ってきました。<br>　世界のトップリーグでプレーする日本人選手、一人一人には激しい日々の戦いの中で独自のサッカー感や戦術が身についています。それらを一つに束ね、選手一人一人のやる気を引きだす代表監督の手腕が大切なことを痛切に感じたのが、６月に開かれたワールドカップ・ロシア大会でした。<br><br>４月、ワールドカップ出場決定後の異例の監督交代、ハリルホジッチ氏に代わって指揮をとることになったのが西野朗さんでした。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_01.jpg"><img alt="s181225_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_01-thumb-350xauto-995830.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>西野監督がまずおこなったのは、各地にいる選手一人一人の話に耳を傾けることでした。それまでやる気を失いかけていた選手の話を聞き、なんとしてでもワールドカップに行きたいという選手たちの必死の思いを引き出しました。<br>過去の歴史を見れば、ワールドカップで優勝した国の監督は、皆、自国の人です。このことは、最後は選手の心をどれだけ一つにできるかにかかっているということを物語っているのではないでしょうか。色んな選手たちの特性を知り尽くして、直接コミュニケーションを取れるという凝縮した関係があって、初めて優勝できるということを物語っているのではないでしょうか。<br><br>　自国の監督でしか優勝していないとなると、日本人の指導者を育てなければ未来はないということになります。りっぱな外国人の監督を連れてきても日本人のことがわからない、コミュニケーションが取れない、言葉も理解出来ない。選手のプレーは評価できるが、彼らの感情のマネージメントができないと、結局一人ひとりの心に火を付けていくという作業ができない。日本人の性格、文化、色んな事の背景が分かって、「この選手にはこういう事を言ったら絶対心に火が付くだろう」ということで結束力を高めたのが西野さんでした。<br>　西野采配のもとで、日本代表は前評判をひっくり返す活躍を遂げました。<br>グループリーグを突破し優勝候補ベルギーを追い詰め死力を尽くしたゲームは、ワールドカップの歴史に残るといわれています。Jリーグが始まって２５年、たどり着いた今年のワールドカップ・ロシア大会は、日本サッカーを新たな境地に押し上げたといえます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_02.png"><img alt="s181225_02.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_02-thumb-350xauto-995832.png" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_03.jpg"><img alt="s181225_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_03-thumb-350xauto-995834.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>　ワールドカップ後、西野監督からバトンを渡されたのは森保一氏です。新生・森保ジャパンは快進撃を続けています。西野監督は自らの補佐役として森保氏を代表コーチとしてワールドカップを戦いました。そこに明快なバトンタッチの意志が感じられます。森保氏は、コーチとしてワールドカップを経験する中で、選手たちと一緒に過ごす時間をつくり、それぞれの選手の技量も見極めることができました。言ってみれば、バトンゾーンの期間がセットされ、そのバトンゾーンをうまく加速した状態で、森保氏にバトンがわたった。その巧妙なバトンタッチがこの秋の連戦連勝につながっていると思います。<br><br>　森保監督は、Jリーグの申し子です。２５年前にJリーグ開幕ではサンフレッチェ広島の選手として活躍し、同じ年のワールドカップアメリカ大会アジア予選では日本代表として、あの“ドーハの悲劇”を経験しています。その後、サンフレッチェ広島の監督として、前人未到のJリーグ三連覇を達成します。Jリーグを通して培った日本人選手の能力を引き出す実績とコミュニケーション能力に異を唱える人はいません。<br><br>　森保監督への期待の表れとして、見逃せないのが、東京オリンピック代表監督との兼任です。ワールドカップに先駆けた２０１７年１０月に就任が決まっていました。日本代表監督が日本オリンピック代表監督を兼任するのは、フィリップ・トルシエ氏に次いで2人目で、日本人監督としては初めてです。<br><br>　私は、１９９８年から４年間、トルシエ・ジャパンの時代に代表コーチをつとめました。トルシエ監督は日本代表だけでなく、オリンピック代表監督、２０才以下の選手からなるユース代表監督を兼任することを主張し、実践しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_04.jpg"><img alt="s181225_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_04-thumb-350xauto-995836.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>監督の言うことをどんどん吸収する若い世代を鍛え、彼らにチャンスを与え、選手一人一人に自信をもたせるような実績、自分は絶対負けるはずがないという自信をどういうふうに増やしていくかが、これから世界で勝つための大事な条件だというのがトルシエ監督の方針でした。現にワールドユース選手権で日本は準優勝し、これが次への自信につながったのです。<br>　A代表と五輪代表とU２０と３チームを同じスタッフで見ていく、この体制で自在な世代交代をはかるというトルシエ監督の手法は、今、森保監督に受け継がれようとしています。<br><br>森保監督には２０２０年の東京五輪代表監督としての采配が待っています。A代表監督を兼務しているので森保監督はオーバーエイジの選手を自分でコントロールできます。まず、東京五輪で最強チームをつくる、その後にカタールでのワールドカップがやってくる。五輪代表チームで活躍した若い選手をA代表で起用する。ベテランの起用とダイナミックな世代交代が森保監督に託されたのです。<br><br>　今年のワールドカップで私たちを勇気づけたのがアイスランドの活躍です。人口およそ３５万人の小さな国は、２０年後のために今から子供たちを一生懸命、肥料や水をやるように育てましょう、という長い目で選手を育てあげてきました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_05.jpg"><img alt="s181225_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_05-thumb-350xauto-995838.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>その結果、ヨーロッパの厳しい予選を勝ち抜いて本大会に出場し、あのメッシのいるアルゼンチンと引き分けるという快挙を成し遂げたのです。<br><br>日本も次への飛躍のために長い目で若い世代を育てていこうとしています。今回のロシア大会に、日本はA代表の練習相手として、U19の代表選手たちを同行させました。彼らはワールドカップの試合を観戦し、A代表の選手たちの練習相手をする中で選手たちの立ち振る舞いを間近に見てきました。彼らの感想を聞くと、「はっきりと自分の力が足りないことがわかりました」「この世界に絶対に入っていきたい」「頂点を目指す覚悟ができました」という声が圧倒的でした。<br><br>Jリーグが始まって２５年。今年の日本サッカー界は、次への飛躍の切符を手にしました。<br>今後のスケジュールを見てみましょう。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181225_06.jpg"><img alt="s181225_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/s181225_06-thumb-350xauto-995840.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>２０１９年は、年明け早々、AFCアジアカップが開幕します。５月にはポーランドでU20のワールドカップが開かれます。ワールドカップをA代表に同行した選手たちが世界に挑みます。秋からは２０２２年のワールドカップ・カタール大会に向けての予選がはじまります。そして２０２０年の東京オリンピックと続きます。<br><br>選手の成長とチームのさらなる結果を求めていくための強化、この両方をバランスよくどう実現していくのか、２０１９年は森保ジャパンの手腕が問われる一年になります。<br>成功を求めることより、成長を求め続けることが人生の大成功だと思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 06:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防衛予算過去最大　にじむ対米配慮」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/311729.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、先週末、来年度・２０１９年度予算案を決定し、防衛費は、過去最大となりました。増田解説委員に聞きます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181225_0.jpg"><img alt="C181225_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181225_0-thumb-470xauto-994806.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>きょうは、クリスマスになぞらえたイラストですね。<br>Ａ１）<br>はい。きょうは、クリスマス当日ですから、こういうテイストでいこうかと思います。<br>プレゼントにかたどっているのは、過去最大、５兆２５７４億円の防衛費です。第二次安倍政権発足以来、７年連続の増額となりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181225_1.jpg"><img alt="C181225_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181225_1-thumb-470xauto-994811.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ２）<br>過去最大だけあって、大きな箱ですね。<br>Ａ２）<br>はい。箱を大きくしている、つまり、防衛費を押し上げているのが、Ｆ３５戦闘機やイージス・アショアといった、アメリカ製の高額な装備品です。そして、こうした装備の調達方法がＦＭＳです。<br><br>Ｑ３）<br>ＦＭＳと言いますと。<br>Ａ３）<br>はい。ＦＭＳは、アメリカ政府を直接の窓口とする装備の調達方法で、日本としては、アメリカの最新の装備を導入できるメリットがあります。一方で、価格はアメリカ側が設定し、代金は日本側が前払い、というように、かなりアメリカに有利な契約方法なんです。<br>今回の防衛費で、ＦＭＳは７０１３億円。前の年度から、３０００億円近く増えています。１０年前と比べると１０倍以上。<br>もちろん、厳しい安全保障環境に対応するため、高性能な装備が必要だということになると、アメリカ製に依存せざるを得ないという事情はあります。ただ、そうはいっても、一番喜んでいるのは、やはり、トランプ大統領かもしれません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181225_4.jpg"><img alt="C181225_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181225_4-thumb-470xauto-994808.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ４）<br>それは、アメリカ製の装備をたくさん買ってくれたから・・ですか。<br>Ａ４）<br>その通り。トランプ大統領は、対日貿易赤字を問題視し、アメリカ製装備の購入拡大を求めてきました。<br>安倍総理は、アメリカ製装備の購入実績をアピールすることで、対日圧力をかわす狙いがあるのではないか。そういう見方が広がっているんです。このように今回の防衛予算は、対米配慮がにじみ出たものになりました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181225_5.jpg"><img alt="C181225_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181225_5-thumb-470xauto-994818.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>一方、トランプ政権では、マティス国防長官が、来月１日までに政権を去ることになりました。マティス長官は、日米同盟の重要性を理解する国際協調派とみられてきましたので、日本政府内では、「同盟関係に影響が出なければ良いが」という声が聞かれます。<br>年明け以降、トランプ大統領の「アメリカ・ファースト」の行動が、安全保障の分野でも増えてくるかもしれません。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 07:49:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「知っていますか『死後事務委任』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/311726.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>亡くなった後の必要な手続きを「死後事務」と言います。今、身寄りがない高齢者などを対象に、この「死後事務」の依頼を生前に受ける事業や、サポートする自治体の取り組みが注目を集めています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_1.jpg"><img alt="k181225_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_1-thumb-350xauto-994771.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【死後事務って何？】<br>Q：死後事務というのは、具体的にはどういう事務でしょうか。<br>A：文字通り亡くなった後の事務手続きです。似たような制度で「成年後見制度」とか「遺言」もありますが、それぞれ役割は異なります。「後見制度」は、判断力が衰えてその人が亡くなるまでのサポートで、亡くなった時点で契約は終了します。遺言書は死亡後に執行されますが、法的な効力があるのは財産などです。<br>そこで、例えばお墓のことや関係機関への通知、行政への届け出などを「死後事務」として扱うというものです。これは資格が必要な制度ではありませんが、弁護士や司法書士などが、生前に委任契約を結んで手続きを代わりに行うことも多いそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_3.jpg"><img alt="k181225_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_3-thumb-350xauto-994773.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>Q：残された家族がいれば事務を進めてくれますね。<br>A：もちろんやってくれる家族や親族がいれば、死後事務を委任する必要はありません。しかし、６５歳以上の単身世帯は２０４０年には男女とも２割を超えると推計されます。いわゆる「お一人さま」あるいは高齢の夫婦で身寄りがない、あるいは遠い親戚には頼むことができない。そういう場合は、あらかじめ委任を検討してもいいのではないでしょうか。<br>実際にあったケースですが、高齢の夫婦２人で、先に亡くなった夫は自分の墓に入りました。しかし、後に一人暮らしになった妻が亡くなった時には、身寄りがなくどこに墓があるか誰もわかりませんでした。結局妻は自治体が火葬にして、無縁納骨堂に収められたということです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_6.jpg"><img alt="k181225_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_6-thumb-350xauto-994775.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>Q：希望していてもそれが伝わらず、夫婦別々になるのは、悲しいですね。<br>A：今、自治体も対応に苦慮しています。現場を取材してきました。<br><br>【苦慮する自治体】<br>神奈川県横須賀市で高齢者などの福祉を担当している北見万幸さんです。北見さんには、忘れられないケースがあります。身寄りがなく７０代で亡くなった男性がアパートの部屋に残した書き置きがありました。「１５万円を残しているので、これで私を火葬にして無縁仏にしてほしい」などと書かれていました。男性は口座に葬儀費用を残していたんです。<br>しかし、この紙が部屋で見つかったのは、亡くなった７か月後。預貯金は自治体が引き出すことはできません。結局希望通りにはならなかったそうです。<br>引き取り手のない遺骨を一時的に保管している部屋を見せてもらいました。かつてこうした遺骨の多くは身元不明でした。ところが、今はこの部屋にある遺骨の９割以上は、身元が分かっているんです。見えないように加工していますが、箱にはそれぞれ名前が書かれています。昨年度は身元が分かったのに引き取られない遺骨はおよそ５０人分に上ったということです。<br>遠く離れた親族しかいないため、引き取りを断られるケースや連絡をしても返事がないケースもあるそうです。<br><br>【横須賀市の新たな取り組み『わたしの終活登録』】<br>Q：ちょっと悲しいですね。<br>A：そこで北見さんたちが中心になって、横須賀市で今年の春から始めた制度があります。「わたしの終活登録」という制度です。<br>登録カードに万が一の際にあらかじめ必要なことを記入しておくと、市が保管してくれるというものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_8.jpg"><img alt="k181225_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_8-thumb-350xauto-994777.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>中を見ますと、エンディングノートの保管場所とか、臓器提供の意思表示、葬儀や遺品整理などについて書く欄もあります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_10.jpg"><img alt="k181225_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_10-thumb-350xauto-994779.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>また、登録の際には市の担当者が聞き取りを行って、身寄りがない場合は、第三者に死後事務を委任するよう促したり、空き家が発生しそうなときには、事前に専門家に相談するように勧めたりしているということです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_12.jpg"><img alt="k181225_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_12-thumb-350xauto-994781.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>この登録カードは普段は厳重に保管して、医療機関や警察、それに生前、本人が登録した連絡先の人にしか内容を伝えないようにしています。<br>市が直接死後事務を行うのではなく、万が一の時に必要なところに取り次ぐ仕組みです。また、空き家問題などのトラブルを未然に防ぐことにもつながります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_13.jpg"><img alt="k181225_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_13-thumb-350xauto-994783.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>北見さんは「これは住民の安心と尊厳を守るための取り組みだ」と話していました。亡くなった本人の希望がかなえられないのは、悲しいことです。私もこれは尊厳の問題だと思います。横須賀市の取り組みは全国的にも珍しいものです。今後も各地に広がってほしいと思います。<br><br>【死後事務委任はどうやって行う？】<br>Q：身寄りがなくても自分の葬儀などで希望がある人は多いと思います。<br>A：人に迷惑をかけたくないと、自分の葬儀費用を残しておく人は多いんだそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_15.jpg"><img alt="k181225_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_15-thumb-350xauto-994785.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>しかし、身寄りがない場合、口座の預金を他人が引き出すことはなかなかできません。タンスなどに現金を置いていても、きちんと自分の希望を残しておかないと、せっかくのお金が国庫に納められることもあるそうです。生前に自分の希望を明確にして委任契約をすることでこうしたケースを防ぐこともできます。<br><br>Q：死後事務委任の契約は、どのように進めていけばいいのでしょうか。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_16.jpg"><img alt="k181225_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_16-thumb-350xauto-994787.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>A：まずは、遠い親戚でも引き受けてくれる人がいれば、事前に希望を伝えておくのが一番です。それがいない場合、先ほど述べた弁護士などのほかに税理士、行政書士、ＮＰＯや企業、一部の社会福祉法人など様々な団体が今、この死後事務の委任を受けています。自分に合った信頼できる相手を見つけることが必要になります。<br>日本司法書士会連合会では、身寄りがない場合、遺言書を作るときに、一緒に死後事務委任の契約をすることを勧めているということです。<br>また、契約書に書き込む内容ですが、葬儀だけでなく、役所への届け出、入院費などの精算、施設に入っている場合は退去の手続き、友人や知人に自分が亡くなったという通知。それに今は、SNSのアカウントの削除などを頼むこともできるということです。<br><br>Q：費用はどのようにして支払うのですか。<br>A：亡くなった後に支払うことはできないので、葬儀費用など実費と報酬を生前にあらかじめ預けておくというケースが一般的だということです。事務手続きの内容や数によっても費用は大きく異なりますが、数十万円から１００万円以上が必要になるそうです。<br>これは葬儀の内容や依頼する手続きの数などによっても異なります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181225_17.jpg"><img alt="k181225_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181225_17-thumb-350xauto-994789.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><p>日本司法書士会連合会常任理事の伊見真希さんは「亡くなった後の必要な手続きを今から考え、死後事務を任せる信頼できる人を早めに探して相談してほしい。死亡後の法律や制度を学んで正しく理解してほしい」と話しています。<br><br>【自分が望む「最期」のために】<br>今後は、後見制度や遺言などと合わせて、この「死後事務委任」をセットで依頼することもできるのではないかと思います。<br>亡くなった後の手続きは、これまでは残された家族が行うことが一般的でした。ただ単身世帯が増えていく中で、きちんと希望を伝えておかなければ、自分の望む最期を迎えることができないおそれもある、そういう時代になったということだと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 11:22:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「拡大する米中摩擦～中国の『サイバー』脅威」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/311818.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>米中摩擦が貿易から安全保障の分野へと拡大しています。中国最大の通信機器メーカー、ファーウェイの幹部の逮捕の背景には、中国の先端技術がアメリカの安全保障とハイテク産業を脅かすという危機感があります。この問題について安全保障担当の津屋解説委員とともにお伝えします。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_00mado.jpg"><img alt="181225_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_00mado-thumb-350xauto-995274.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>（神子田）<br>まず今回のファーウェイの副会長逮捕の背景についてどういう見ていますか？<br><br>（津屋）<br>直接の逮捕容疑は、イランに対する国連の制裁決議違反ですが、問題の本質は、米中のサイバー空間での覇権争いです。アメリカはトランプ政権が発足する前から中国企業に対して強い警戒心を持っていました。オバマ政権時代の２012年には、議会下院の特別委員会が調査報告書を出し、通信機器大手ファーウェイとZTEを名指しして、中国の情報機関とのつながりが疑われると指摘しました。その上で、中国製の通信機器を通じて情報が盗み取られ、アメリカの安全保障上の脅威になりうると警告していたのです。<br>そしていま、ファーウェイが世界をリードする次世代の通信規格「５Ｇ」の導入が間近に迫っています。５Gでは今とは比較にならない大量のデータが処理され、あらゆるものがインターネットにつながります。そうなれば、情報流出と安全保障上の脅威がより大きくなるとアメリカは考えているのです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_01_3.jpg"><img alt="181225_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_01_3-thumb-400xauto-995276.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>（神子田）<br>そのファーウェイですが、私も去年深センにある本社を訪れた際にファイブＧ技術の開発に並々ならぬ意欲を持っていると感じました。スマートフォンや通信機器を製造するファーウェイは、年間１０兆円近くを売り上げ、１兆４０００億円を超える巨額の開発費を投じています。ファイブＧの研究開発には２０００人のエンジニアが携わっています。例えばファイブＧの交換機は、大容量のデータを扱うため小型発電所なみの電力を消費しますが、これを大幅に抑えるなどの最新技術の開発に力を注いでいます。いわば中国の次世代の産業の象徴的存在で、担当者は、「アメリカの企業から、ファーウェイは世界の２年先を行っている」と言われたと胸を張っていました。今回の事件に関連してファーウェイは「サーバーセキュリティ上のリスクとなった証拠はひとつもない」とアメリカの対応を批判しています。<br>津屋さん、ファーウェイ側はこう主張しているがアメリカはなぜ安全保障上の脅威とみているんですか？<br><br>（津屋）<br>中国では去年、「国家情報法」という法律が施行され、あらゆる組織や個人に国による諜報活動への協力が義務付けられました。この法律に基づけば、ファーウェイの通信機器を介して中国の情報機関がスパイ行為を行うことも可能になると専門家は指摘しています。<br>また５Ｇによるネットワークの基幹部分がファーウェイ製品で構成されることになれば、データは必ずその製品を経由するので、重要な情報が抜き取られる恐れがあるとアメリカは見ています。５Ｇは、国防当局だけでなく兵器の開発につながる最先端技術をもつ企業なども利用する可能性があり、そこから軍事機密が筒抜けになると懸念しているのです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_02_4.jpg"><img alt="181225_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_02_4-thumb-400xauto-995278.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>さらに深刻なのは、インターネット全体が遮断されたり、重要インフラが破壊されたりする事態です。中国政府は否定していますが、製品に密かに埋め込まれたチップや、自動アップデートを装って悪意あるプログラムによって、金融や交通、電力などのシステムがダウンし、社会の機能が麻痺することが懸念されています。このためアメリカは今年、政府の情報システムの調達から中国企業の排除を狙う「国防権限法」を制定しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_03_3.jpg"><img alt="181225_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_03_3-thumb-400xauto-995280.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>（神子田）<br>その国防権限法は日本企業の活動にも少なからぬ影響を与えそうです。国防権限法では、ファーウェイとＺＴＥの二社、それに監視カメラシステムをてがける３社の製品をアメリカの政府調達から排除するとしています。２０２０年８月以降は、これらの会社の製品を使っている日本企業も、アメリカ政府の調達から排除されます。さらに日本企業が中国製品を直接使っていなくても、中国製品を使っている企業と取引があれば、アメリカの政府調達から締め出されることになります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_04_2.jpg"><img alt="181225_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_04_2-thumb-400xauto-995282.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>　一方、日本政府も、今月、各省庁が通信機器などを調達する際に、安全保障上のリスクにも配慮することを申し合わせました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_05.jpg"><img alt="181225_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_05-thumb-400xauto-995284.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>さらに政府は、ファイブＧの基地局の導入を予定する通信会社に対し、周波数を申請する際には、この省庁間の申し合わせについて留意することを求めました。ファーウェイなど中国の通信機器メーカーを事実上排除しようとしたと受け止められています。さらにイギリスやオーストラリアなどでもアメリカの動きに呼応する形で、ファーウェイ製品を排除する動きが進んでいます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_06_2.jpg"><img alt="181225_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_06_2-thumb-400xauto-995286.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>　こうした一連の動きの背景には、安全保障上の理由とともに、中国で急速に発展する技術に対するアメリカの危機感があります。習近平政権はＩＴやバイオなどのハイテク分野の産業を育成し、世界のトップレベルに押し上げる中国製造２０２５という政策を進めています。これに対しトランプ政権は「中国は政府の補助金を使ったり、サイバー攻撃を通じて最新技術を盗み出したりして、産業競争力を急速に強めている」とみています。とくに５Ｇ技術ではアメリカの遅れが指摘されています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_07_2.jpg"><img alt="181225_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_07_2-thumb-400xauto-995288.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>さらにファイブＧの技術は、ＡＩ＝人工知能や自動運転技術にも深く関連し、ファイブGで後れを取れば、次世代産業全般で世界の市場で中国のリードを許すことになりかねません。それで、ファーウェイ製品の締め出しをねらっているという見方もあります。このように今回の一件は先行するアメリカと、追い上げる中国の間の、互いに譲らぬハイテク覇権争いの様相も呈しています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_07_7.jpg"><img alt="181225_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_07_7-thumb-400xauto-995290.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>津屋さん、各国がファーウェイを政府調達から除外することで、中国による脅威は取り除かれるのでしょうか？<br><br>（津屋）<br>スパイ活動の余地は狭められるでしょうが、懸念が完全に取り除かれるわけではありません。ファーウェイなどの製品は、低価格を武器にすでに一般企業や個人に広く普及しているからです。一つ一つは、安全保障に無関係に見えても、例えばそれが防衛に携わる人の個人情報であれば、それが積み重なることで安全保障上の問題になることもありえます。日本では原則、機器の選択やサイバー対策は事業者に任されています。今後はまず、重要インフラに関わる企業の通信機器の防御を強化することが求められるでしょう。<br>サイバーの世界では、攻撃を完全に防ぐことは事実上不可能です。大切なことは、事態に即座に対応して被害を最小限に抑えることです。そのためには、どのような障害が起きているのかを企業から迅速に通報してもらい、政府機関が司令塔となって社会全体としての対策をとることが不可欠です。<br>サイバー空間への依存の高まりとともに社会は攻撃に対して脆弱になっていく。そのことを認識して対策を強化することが重要です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_08.jpg"><img alt="181225_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_08-thumb-400xauto-995292.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>（神子田）<br>私は今回の問題が、貿易摩擦と絡んで米中関係を一段と悪化させることを心配しています。トランプ大統領はツイッターで今回の事件にふれ、「重要な貿易交渉のために必要であれば介入する」と述べて、今回の事件を、貿易交渉を有利に運ぶための取引の材料にしたい考えをのぞかせました。その一方で、中国国内ではアメリカに対する反発が強まり、一部の企業がアップル製品を購入した社員に罰金を科すことを決めるなど、感情的な対立が深まっています。米中間では現在貿易摩擦の解消に向けた協議が行われていますが、ここに安全保障の問題がからむと、交渉はさらに複雑化し、世界経済の混乱を一段と深める恐れがあります。経済の問題は安全保障とは切り離し、冷静に進めていってほしいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181225_09_4.jpg"><img alt="181225_09_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181225_09_4-thumb-400xauto-995294.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>安全保障の領域にまで広がった米中の対立は、日本にとっても決して対岸の火事ではありません。アメリカの同盟国であり中国とも関係改善が進むなかで、問題の解決に向けてアメリカとどう協調し、中国にどう働きかけていくのか、難しい課題がつきつけられています。<br><br>（津屋　尚 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 25 Dec 2018 23:34:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ローマ法王　訪日へのメッセージは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/311819.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ローマ・カトリック教会のフランシスコ法王は、来年ローマ法王としては38年ぶりに日本を訪問する見通しです。髙橋解説委員です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181226_1.jpg"><img alt="C181226_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181226_1-thumb-470xauto-995296.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>この絵はどうして法王が空を飛んでいるんですか？<br>Ａ１）<br>きのうクリスマス恒例のメッセージの中で、人種や言葉、文化の違いを超えて融和を唱えたフランシスコ法王は、バチカンから文字どおり世界を飛びまわっているからです。来年すでに決まっている外国訪問の日程がこちらです。▽来月は中米のパナマ、▽2月は中東のＵＡＥ=アラブ首長国連邦を訪問し、イスラム教の揺籃の地・アラビア半島で初めてローマ法王としてミサを行います。▽3月は北アフリカのモロッコ、▽5月は東ヨーロッパのブルガリアを訪れ、マザーテレサが生まれた隣国で間もなく「北マケドニア」に国名変更が予想されるマケドニアも立ち寄ります。このほか、日本も含めて数か国の訪問先が検討されています。先週82歳の誕生日を迎えた法王は来年も“世界を最も精力的に飛びまわる首脳のひとり”になりそうです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181226_4.jpg"><img alt="C181226_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181226_4-thumb-470xauto-995298.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>Ｑ２）<br>日本訪問は来年いつ頃になりそう？<br>Ａ２）<br>「来年の終わりごろ、東京のほか被爆地・長崎や広島などを訪れたい」そうした意向が関係者に伝えられています。ローマ法王の来日が実現すればヨハネ・パウロ２世以来38年ぶりとなります。新しい天皇即位に伴う一連の行事のあと、11月後半以降になる可能性が高そうです。世界12億のカトリック信者の頂点に立つ法王が、唯一の被爆国から核の廃絶を世界に訴える。その意義と影響は大きいでしょう。ただ、日本には課題もあります。<br><br>Ｑ３）<br>どんな課題ですか？<br>Ａ３）<br>去年国連で採択された核兵器禁止条約への対応です。条約の発効には50か国の批准が必要ですが、これまでに批准したのは、バチカンも含めて19か国にとどまり、アメリカの“核の傘”の抑止力に頼る日本も参加していません。核廃絶という目標は同じでも“核保有国も巻き込んだ段階的な核軍縮が現実的だ”そう日本政府は条約不参加の理由を説明します。しかしフランシスコ法王は「核兵器は見せかけの安全保障を生み出すだけだ」と言います。来年のローマ法王の被爆地訪問を機に“核なき世界”をめざすメッセージをどれだけ効果的に発信できるか？その成否は今後の日本の取り組み如何にもかかってくるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 07:43:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＷＣ脱退　日本の捕鯨はどこへ」 （時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/311891.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本政府は今日、ＩＷＣ国際捕鯨委員会から脱退することを、正式に表明しました。日本は来年７月以降、我が国の領海や排他的経済水域内での商業捕鯨を目指すことになります。<br>しかし日本が、国際機関から脱退することは、極めて異例で、今後国際社会からの、強い反発が予想されます。<br>国際捕鯨委員会、脱退の意味と、影響について考えます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_00mado.jpg"><img alt="181227_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_00mado-thumb-350xauto-995784.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>日本のＩＷＣからの脱退。その背景には、委員会が、その役割を果たしていないことがあると、政府は説明します。<br><br>ＩＷＣ国際捕鯨委員会は１９４８年、各国が競って捕獲し、乱獲に陥っていたクジラを守るために、「資源の保存」及び、「持続的利用」による捕鯨産業の発展。この二つを目的に設立されました。対象とするクジラは、シロナガスクジラやミンククジラなど、大型や中型のクジラ１３種です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_01_3.jpg"><img alt="181227_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_01_3-thumb-400xauto-995786.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>ＩＷＣが設立された当時、加盟国の多くは捕鯨推進国でした。しかしその後、アメリカやイギリスなどが、捕鯨から次々と撤退。<br>さらに捕鯨に反対する国が新たに加盟し、ＩＷＣは１９８２年、商業捕鯨の一時停止を決定します。<br><br>この商業捕鯨の停止、本来は資源が回復するまでの一時的な措置でした。<br>このため日本は、資源状況などを調査するための捕鯨を、南極海や北西太平洋で実施します。そしてクジラの増加が確認できたとして、１９９０年以降、商業捕鯨再開の提案をし続けてきました。<br><br>しかし会議では、アメリカやオーストラリアなど反捕鯨国が、日本の調査を否定。捕鯨支持国と反捕鯨国が激しく対立するなか、３０年以上にわたって、商業捕鯨が再開できない状態となっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_01_6.jpg"><img alt="181227_01_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_01_6-thumb-400xauto-995788.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>菅官房長官は会見で、「日本は３０年以上にわたり、収集した科学的なデータを基に、誠意を持って対話を進めてきたが、保護のみを重視し、持続的利用の必要性を、認めようとしない国々からの、歩み寄りは見られなかった」と脱退の理由を述べています。<br><br>　ただ、私たちの周りから、捕鯨が遠くなって長い時間が経ちます。<br>ＩＷＣの脱退については、他に方法はなかったのか、これまで行っていた調査捕鯨ではダメなのか。そして、反捕鯨国との対立を深めてまで、脱退しなければならないのかなど、そうした疑問を持つ人も少なくありません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_02_4.jpg"><img alt="181227_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_02_4-thumb-400xauto-995790.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>これをどう考えるかです。<br><br>　まずは脱退以外の方法はなかったのかです。<br>ＩＷＣで議論が進まないのは、クジラに対する考え方が、全く異なるからです。<br>アメリカやオーストラリアは、クジラを保護すべき特別な野生生物。一方で日本やノルウェーなどは、利用すべき水産資源と考えて、折り合っていません。<br><br>水産資源に生物保護の考え方が広がれば、マグロやウナギなどにも、飛び火しかねない。そうした警戒感も、日本にはあります。<br><br>　しかも、ＩＷＣは、捕鯨枠の設定に、投票国の４分の３以上の賛成が必要です。加盟８９カ国のうち、捕鯨支持は４１カ国、反対は４８カ国。勢力は拮抗しており、商業捕鯨の停止という、今の状況を変えるのは至難の業です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_03_4.jpg"><img alt="181227_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_03_4-thumb-400xauto-995793.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>　日本としても、推進派、反対派が共存できる様に、１０年ほど前から、ＩＷＣ改革について加盟国に働きかけてきました。<br>そして今年９月の総会で、決定要件である、４分の３の賛成を、過半数に引き下げること。そして資源が豊富なクジラに限り、商業捕鯨を再開することを提案しました。<br><br>しかし反捕鯨国は、ＩＷＣの役割は、保護のみに進化しており、商業捕鯨に繋がる、いかなる提案も認めないとして、否決。<br>ＩＷＣとして、商業捕鯨は不要であり、再開しないことを確認すべきだとする宣言まで、してしまいました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_03_7.jpg"><img alt="181227_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_03_7-thumb-400xauto-995796.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>　そもそも国際捕鯨委員会は、資源の保存と持続的利用、二つを目的として出来た委員会です。保存だけを目的とするなら、設置目的と矛盾します。<br>会議後、日本政府が、「異なる考えが共存できなければ、加盟国としての立場を見直さざるを得ない」としたのは、日本として、打てる手は尽きたと、言うことだったのだと思います。<br><br>　では、ＩＷＣを脱退することで何が変わるのでしょうか？<br>日本では現在、水産庁が南極海や北西太平洋で、クロミンククジラやイワシクジラなど併せて６００頭あまりを捕獲する調査捕鯨。<br>それに、商業捕鯨が停止されたあと、ＩＷＣ対象外のツチクジラなど７０頭近くやイルカを捕獲する、沿岸小型捕鯨が、網走や和歌山県など、太平洋岸で、行われています。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_04_2.jpg"><img alt="181227_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_04_2-thumb-400xauto-995798.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>このうち、調査捕鯨はＩＷＣ加盟国に許されている捕鯨ですので、これが出来なくなります。<br><br>　一方で、日本の領海や、排他的経済水域では、十分な資源量が確認されているミンククジラやイワシクジラなどについて、商業捕鯨が再開できます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_04_4.jpg"><img alt="181227_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_04_4-thumb-400xauto-995800.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>こうした地域では、今も食文化として、クジラの肉が好んで食べられ、これまでは、主に南極海で取ったクジラの肉が流通していました。<br>しかし、調査捕鯨はあくまで、政府が行うものです。それが今後は、自分たちが主体となって漁を行い、クジラを捕獲できることになります。<br>ＩＷＣ総会のたびに、会場に通い続けていた日本小型捕鯨協会の貝良文（かいよしふみ）会長は「３０年間ずっと訴え続け、ようやく認められ、本当にありがたい。今後この食文化をもっと広めていきたい」と述べ、地域の活性化にも、つながるとして商業捕鯨の再開を喜んでいました。<br><br>もちろん捕鯨再開のためには条件があります。<br>国連海洋法条約では、捕鯨は「保存や管理、研究のために適当な国際機関を通じて行う」ことを求めています。<br>このため日本がＩＷＣを脱退して、商業捕鯨を再開するためには、クジラを管理する、新たな組織を作るか、ＩＷＣにオブザーバーとしてでも参加するしかありません。<br>ＩＷＣのオブザーバーについては、先に脱退したカナダがこの方法で、商業捕鯨を再開しています。<br>日本として、当面はＩＷＣにオブザーバーとして活動し、将来的には、これまで捕鯨を推進してきた国々とともに、クジラを管理する新たな組織を作ることを目指しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181227_05_4.jpg"><img alt="181227_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/181227_05_4-thumb-400xauto-995802.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>　心配されるのは反捕鯨国の反発です。<br>オーストラリア政府は、「日本にＩＷＣに戻るように促す」としながらも、「いかなる形の商業捕鯨も、“科学的”な捕鯨にも反対する」としています。また、アメリカからも強い反発が予想されます。<br><br>アメリカはこれまでも、商業捕鯨の一時停止に反対する日本に、２００海里内の漁業許可をかざして、異議申し立てを撤回させましたし、様々な圧力をかけ続けてきました。<br><br>　日本政府は、年明けにも与党の議員がＩＷＣ加盟国に、説明に回るとしています。<br>捕鯨賛成派、反対派それぞれに、脱退に至った日本の考えを説明し、理解を求めることが、重要だと思います。<br>　その上で、今後も資源を持続的に利用する、重要性を、訴え続けていくことが必要でしょう。<br><br>日本政府は、あらゆる水産資源は、科学的根拠に基づき、利用すべきだという考えの下に、調査捕鯨を続け、商業捕鯨の再開を訴え続けてきました。<br><br>　世界の人口が７０億人を超え、水産資源への需要が高まっている今、資源の最適利用は、世界の重要な課題の一つです。ＩＷＣを脱退することで、資源を持続的に利用する重要性を訴えたとするならば、今回の判断は意味があることになります。<br><br>ただ、反捕鯨国の反発が強くなることは確かです。日本としては、捕獲数や流通のありかたについて、より透明性が求められてきます。日本の資源管理のあり方が改めて問われてくると思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 26 Dec 2018 23:42:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「飛躍なるか？　日本の宇宙ベンチャー」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/311892.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の宇宙ベンチャーが50機もの超小型衛星を打ち上げ、地上を撮影してビジネスを始めることになり、きょう、最初の衛星1機がロシアの発射場から打ち上げられます。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181227_2.jpg"><img alt="C181227_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181227_2-thumb-470xauto-995804.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><div><p>今回ベンチャー企業が開発したのは1辺60㎝、重さ100キロの超小型の衛星。<br>政府の気象衛星ひまわりが３．５ｔなのでその300分の１。<br>そしてコストも民生部品を多く使うことで200分の1と格安。<br>解像度はかなわないが、それでも地上の２．５ｍのものを見分けることができ、2022年までに50基打ち上げて、世界中を毎日撮影する計画。<br><br>この50機で広い農場を毎日撮影することで作物の生育状況がわかり、肥料のまき時や収穫時期がわかる。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181227_3.jpg"><img alt="C181227_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181227_3-thumb-470xauto-995806.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>また石油パイプラインなどのインフラの監視、ショッピングモールの駐車台数の変化を見ることでその会社の業績を予測するなど、投資にかかわる情報も販売できる。<br>こうした宇宙ビジネスは日本では初めて、すでに大手商社や不動産会社が関心。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181227_6.jpg"><img alt="C181227_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/C181227_6-thumb-470xauto-995808.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></a></p><p>このベンチャーは東大で超小型衛星を研究していた学生が10年前に立ち上げた宇宙ベンチャーの草分け。<br>これまでに製作した3基の超小型衛星の実績が評価されて資金が集まり、東大近くの雑居ビルから今や日本の中心、日本橋のオフィスビルで設計組み立てを行うまでに。<br>社員の3分の1は外国人とグローバルなベンチャーに成長。<br><br>ただすでにアメリカで、超小型衛星100機以上を運用して画像データを販売するベンチャーもあって競争は激しくなることが予想され、今後きめ細かくデータ提供できるかどうか。<br>打ち上げはきょう午前11時過ぎ。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 07:51:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どこまで決まった？　キャッシュレスでのポイント還元制度」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/311893.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>キャッシュレスで支払いをした場合の新たなポイント還元制度について、今井解説委員です。<br>　<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_1.jpg"><img alt="k181227_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_1-thumb-350xauto-995812.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></a></p><div><p>【この制度。以前、この番組でも取り上げましたが、消費増税対策のひとつですね】<br>そうです。来年１０月に消費税率が１０％に引き上げられた後、消費が落ち込まないように、政府が打ち出した対策のひとつです。一言で言うと、キャッシュレスで買い物をした人に、ポイントを還元する。その還元分の費用は、国が補助するという内容です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_4.jpg"><img alt="k181227_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_4-thumb-400xauto-995814.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>【具体的なこと。どこまで決まったのですか？】<br>基本的な枠組みが決まりました。<br>まず、期間ですが、来年１０月１日に、消費税率が上がった後、２０２０年６月末までの９ヶ月間です。<br>クレジットカード、コンビニなどの電子マネー、それにスマートフォンのアプリを使ってＱＲコードなどを読み取って決済する仕組み。現金ではなく、こうした方法で支払いをすると、ポイントが還元されます。<br>対象のお店は、中小・個人の店。具体的には、<br>▼　小売業なら、資本金が５０００万円以下か従業員が５０人以下。<br>▼　サービス業なら、資本金が５０００万円以下か従業員１００人以下の事業者になります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_7.jpg"><img alt="k181227_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_7-thumb-400xauto-995816.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>【サービスも対象になるのですね】<br>そうです。中小の条件に当てはまれば、小売店だけでなく、飲食店や旅館、ガソリンスタンド、個人などのタクシー、美容院など、幅広い業種が対象になります。<br>また、家電製品とか宝石といった高額なものも、中小の店で買えば対象です。軽減税率の対象となる「食料品」なども、ポイント還元の対象になります。<br><br>【結構、幅広いものやサービスが対象になるのですね】<br>はい。ただ、対象外になるものもあります。例えば、<br>▼　そもそも消費税が非課税となっている病院での「医療費」や「調剤薬局での薬」、「学校の授業料」。これは、カードなどで支払っても、この制度でのポイントは還元されません。<br>▼    また、換金性が高い商品券<br>▼    さらに、他に消費増税対策として減税などが決まっている住宅や自動車<br>こういったものも対象にはなりません。<br><br>【ネット通販は対象ですか？】<br>中小の店から買う場合、クレジットカードなどで支払えば、対象になります。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_10.jpg"><img alt="k181227_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_10-thumb-400xauto-995818.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>次に、ポイントの還元率ですが、原則、購入額の５％になりました。ポイントで還元して、次の買い物のときに使える、あるいは、ためて景品と交換できるようするほか、その場で、その分の値引きをすることも認めることにしています。<br><br>【増税は２％ですから、それ以上に、お得になるということですね】<br>そういうことになります。ただ、コンビニやガソリンスタンド、外食などのチェーン店は、還元率が２％になります。<br><br>【なぜですか？】<br>チェーン店の場合、個人がフランチャイズの形で経営している店は、中小の扱いになる。つまり、ポイント還元の対象になりますが、本社の直営店は、大企業の扱いです。買い物客が混乱しないよう、政府は、直営店についても、本社がポイント分を負担するよう求めましたが、９ヶ月の間、５％分を負担するのは厳しいということで、結局、２％で妥協した形です。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_14.jpg"><img alt="k181227_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_14-thumb-400xauto-995820.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>【それにしても、利用する側からみると、かなり複雑ですね】<br>そうです。具体例で見てみましょう。<br>本体価格１０００円の文房具。単純化するために、３つの店で同じ本体価格で売られているとします。今は、どこで買っても、税込みだと１０８０円を払うことになります。１０％への増税後は、<br>▼    デパートやスーパーなど大きな店で買う場合、ポイント還元の対象にはなりませんので、１１００円を払うことになります。<br>▼    それが、ポイント還元の対象となる中小の店で、クレジットカードなどで買うと１１００円の５％分。５５円分のポイントが還元される。あるいは、値引きとなるので、事実上、１０４５円になります。<br>▼    また、コンビニなどチェーン店だと、１１００円から２％分が還元されて、事実上１０７８円になるというイメージです。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_17.jpg"><img alt="k181227_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_17-thumb-400xauto-995822.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>【本体価格が同じものを買うのに、どこで買うのかによって、事実上支払う額が変わってくるのですね】<br>そうです。しかも、注意が必要なのは、中小のお店すべてがポイント還元の対象になるとは限らないという点です。<br><br>【なぜですか？】<br>この仕組みに参加するかどうかは、お店側から、手をあげる方式になっているからです。<br>今後のスケジュールを見ると、政府は、まず、予算案が成立したら、（メドは、３月ころです）すぐに、<br>▼    クレジットカードやＱＲコードなどの決済事業者に、この仕組みに参加するかどうか、手をあげてもらいます。同時に、それぞれ、どういうポイント還元の仕方をするかも決めてもらいます。<br>▼    その上で、４月以降、この仕組みに参加するかどうか、店に手をあげてもらうことにしています。<br><br>【参加しない店もでてくるということですね】<br>そうです。というのも、クレジットカードなどを使えるようにするには、店が決済事業者に加盟店の手数料を払わなくてはいけないからです。国は、この仕組みに参加する決済事業者に対して、対象となる９ヶ月の間は、手数料を３．２５％以下と、低くするよう条件をつけています。しかも、店側には、手数料の３分の１を補助します。ですが、９ヶ月たった後は全額負担になりますし、手数料が上がるかもしれません。このため、中小のお店は、参加しないとお客さんが大幅に減るか。それとも、長い目で見て費用の方がかかるのか。考えて、手をあげるかどうか決めることになると思います。<br>また、チェーン店では、コンビニは、大手３社がすべて参加する方向ですが、例えば、外食チェーンなどの中には、直営店の割合が高いところもあります。本社の負担が重く、参加しないところもでてくるかもしれません。<br><br>【どの店が、ポイント還元の対象なのか、わかるようにしてほしいですね】<br>そうですね。消費の落ち込みをなんとしてでも食い止めたいという狙いに加えて、海外と比べて遅れているキャッシュレスの決済を、この際一気に進めたい。中小企業にも目配りをしたい。様々な立場の人たちの思惑が積み重なった結果、複雑な仕組みとなりました。国は、ポイント還元の対象の店であること。そして、どの方法で支払いができるのか。どういう方法でポイントを還元するのかを示すポスターをつくって、店頭やネット上でわかりやすく表示したいとしています。ぜひ、混乱が起きないようにしてほしいと思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_23.jpg"><img alt="k181227_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_23-thumb-400xauto-995824.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>【それでも、いつ、そして、どこで買えばお得なのか、迷いそうです】<br>買いたいモノ、買う店が決まっていて、それがポイント還元の対象の場合、増税後に買った方がお得なケースはあると思います。ただ、量販店などの場合、ポイント還元の対象外ですが、もともとの価格が中小と比べて大幅に安いケースがあることに加えて、政府が、増税後のセールを事実上推奨しています。どちらが本当にお得か、冷静に見比べる必要がありそうです。さらに、現金でないと、つい買いすぎてしまうので、カードを持っていない。ＱＲコードなどで払うと情報漏れが心配。そういう方もいると思います。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181227_26.jpg"><img alt="k181227_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2018/12/k181227_26-thumb-400xauto-995826.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>制度に振り回されず、冷静に検討し対応することが消費者にも求められることになりそうです。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 27 Dec 2018 11:06:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>