<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「8050問題　ひきこもりの実態と背景」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/414223.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ジャーナリスト　池上　正樹</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191021_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191021_009-thumb-380xauto-1073625.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>最近、「8050問題」という言葉が注目されています。8050問題というのは、80代の親が50代の収入のない子の生活を支えて、行き詰ってしまう世帯のことを指します。<br>その背景にあるのは、ひきこもり状態にある子が長期高齢化している現実です。親は、そんな子の存在を恥ずかしい、知られたくないからと、周囲から隠そうとします。子は、自分が親から隠される存在であることを感じて、ますます重荷になって動けなくなります。こうして子の姿は周囲から見えにくくなり、家族全体が地域から孤立しているのです。</p><div><p>　5月末の川崎市の通り魔殺傷事件や、練馬区の元事務次官による事件など、一連の事件をきっかけに、この8050問題は、良くも悪くも広く社会に知られるようになりました。最初の事件の翌日、川崎市が会見で「容疑者はひきこもり傾向にあった」「叔父や叔母からお小遣いをもらっている」などの趣旨の発表をしたことから、メディアもそれに乗っかる形で「ひきこもりが事件を引き起こした」かのように受け取れる偏見を拡散して、世間の敵意が“ひきこもり”に向けられました。容疑者は51歳の男性で、80歳代の叔父と叔母と同居する、収入のない50歳代の甥という、まさに8050家族だったのです。<br>　以来、KHJ全国ひきこもり家族会などには「うちの子も同じような事件を起こすのではないか」とか、「もう限界」「相談しても行政は何もしてくれなかった」といった家族からの電話が、朝から晩まで鳴りやみませんでした。私のもとにも、母親から「報道を見た夫が、息子に“おまえを殺して俺も死ぬ”などと責めて取っ組み合いのけんかになった」という悲鳴が届くなど、家庭の中で危機的状況に陥り、新たな悲劇を誘発しかねない状況でした。本人の側からも「周囲の目線が怖い」「ひきこもりというだけで犯人と同一視される」「ますます外に出られない」という相談が急増。本人も家族も心が不安定になり、入院してしまった人もいます。いずれも、ほぼすべてが初めて電話をかけてきた人たちで、誰にも相談できずに孤立していました。助けてと言えない親子に代わって、兄弟姉妹や親族が初めて相談してくる例も増えました。<br>　これに対し、当事者団体、家族会、支援者、専門家のすべてのステークホルダーが、「ひきこもりは犯罪者予備軍や困った人間ではない」といった声明を発表して、とくに差別を助長するような報道のあり方には異議を唱えました。なぜなら、1人1人背景や状況が違う一方で、ひきこもる人たちの共通項には、職場や学校のハラスメントやいじめなどに傷つけられ、そんな安心できない社会から、自分の価値観を守るために退避した人たちであるという特徴があります。<br>これまで長年関わってきたひきこもり状態にある人たちの多くは、優しくまじめで遠慮深い心の持ち主たちでした。家の中は安心できる居場所であり、これ以上傷つけられることがなく、人に迷惑をかけないためにひきこもる。つまり、困った人間ではなく、困りごとを抱えている人たちです。1人ではなく100万人以上と推計されているということは、100万パターン以上の困りごとが、この社会にあるということです。そうやって安全安心な家という居場所に退避している人が、何の理由もなく外に飛び出していって無関係な人を殺傷するなど、とても考えにくい。問題があったとすれば、ひきこもる当事者たちが社会の中で追い詰められていく状況や思いを想像できない人たちのほうではないでしょうか。<br>川崎市の事件では、元々訪問介護サービスを受けていた叔父と叔母が、市の精神保健福祉センターのアドバイスに従って自立を促すような手紙を2度、容疑者に渡したところ、「自立してるじゃないか」「食事や洗濯、買い物を自分でやっているのに、ひきこもりとは何だ」と反発したそうです。その後の報道で、容疑者に渡した手紙は2度ともびりびりに破かれて発見されたこともスクープとして報じられました。<br>　容疑者が亡くなった今、他の当事者の事例からの憶測の範囲にしか過ぎませんが、おそらく容疑者は、自分の生活領域に外部の者が侵入してくることに、脅威や恐怖心を抱いたのではないかと思われます。生活はできていて、とくに問題はないと思っているのに、外に連れ出されるのではないか、就労させられるのではないかと、命を脅かされるような危険を感じたのだと思います。また「自立」や「ひきこもり」というワードが手紙に入っていたのだとすれば、“ひきこもり”というネガティブな世間のイメージから、自分の生活を否定されたと受け止めたのかもしれません。もし手紙を出すのであれば、いきなり自立を促すのではなく、今できている生活をこれから支えるためのサポートを前提にすべきだったのではないかと思います。これからの支援は、縦割りではなく、本人の気持ちを理解できる当事者会や家族会に相談するなど、連携していくことも大事になります。<br>　<br>最近は、高齢者の介護などの相談サービスをしている各自治体の「地域包括支援センター」からも、「ひきこもりについて勉強したい」と言われ、職員研修に呼ばれる機会が増えました。ある自治体の地域包括支援センターの職員向け研修会では、主催した部署が受講者にアンケートしたところ、自分の担当しているエリアに「8050家族」がいて、その数も「1人」とかではなく、「5人」、「10人」、中には「50人」と答えた担当者もいました。地域で支援を呼びかけても、なかなか相談につながりにくかった姿の見えない8050家族の存在も、高齢の親の介護などで家庭に入る職員の間では、把握されています。制度の狭間にあっても、縦割りではなく、情報を共有して一緒に対応することが必要です。そのままの状態でいいから、「まずは生きていこう」というサポートができれば、本人も家族も生活の不安を取り除くことができて、もっと幸せに生きることができたかもしれません。</p><p>国の「ひきこもり支援」は従来、成果を目的にする「就労支援」中心の枠組みでした。しかし、元々、就労現場で傷つけられたり、トラウマになるような恐怖体験をしてきたりして、命の危機を回避し、安全・安心な居場所である自宅などにひきこもらざるを得なかった人たちにとっては、そうした就労の成果を求めることが目的の支援そのものがなじまなかったのです。その結果、支援の制度から取りこぼされた多くの人たちが、社会から遮断されて生きる希望をなくし、「8050問題」の要因にもなったともいえます。<br>　本人たちは「働かなければいけない」「人や社会に迷惑をかけてはいけない」「働いてない自分は権利を行使してはいけない」といった無意識のバイアスに苦しめられています。国は「地域共生社会」を理念に掲げながら、一般的に地域は「孤立は本人の努力不足」という自己責任論に覆われ、助けてと言えない空気があります。親が「いつまでこんなことやっているんだ！」と責めるのも、子の存在を隠すのも、周囲に迷惑をかけたくないからという意向が強く、社会的監禁のような状態で、まさに社会によってひきこもらされているといえます。<br>　周囲にできることは、本人よりもまず、親の愚痴を聞いてあげるなどして、親への支援を維持していくことです。本人の意思によって面会できる場合は、現状を受け止め、自立を迫るのではなく、本人の気持ちを分かち合えるような感性が安心感につながります。さりげない「大丈夫？」という声がけや、身体や生活上の困りごとがないかどうかを聞くのもいいと思います。誰もが潜在的に持っている趣味や好きなことは、外の世界につながるきっかけになります。「助けて」と言えない本人や家族に、どうアプローチすれば動いてもらえるのか。専門家だけでも支援者だけでも当事者だけでもなく、皆で一緒にアイデアを出し合って考えていく場づくりが大事だと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 06:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「避難生活『不眠』に注意」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414305.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>台風１９号の豪雨災害から１週間以上が経過し、懸念されているのが「不眠」の問題です。</p><p><img alt="C191021_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191021_0-thumb-450xauto-1073918.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。避難所では環境が変わって夜眠れないという方もいらっしゃいますよね。<br>Ａ）。はい。災害が起きて大きなストレスを感じた後に不眠の症状が出るのは決して珍しいことではないんです。東日本大震災の被災地でも４人に１人が不眠で悩まされたという調査もあります。不眠の症状は様々です。寝付きが悪くなる、夜中に何度も目覚めてしまう、二度寝ができない、熟睡したと感じられないといったものです。<br>眠れないと疲れが取れませんし、不眠が長引くと高血圧や糖尿病などの生活習慣病の持病が悪化することや感染症にかかりやすくなることもあるといいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C191021_3.jpg"><img alt="C191021_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191021_3-thumb-450xauto-1073933.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）。眠れないときにはどうすればいいのでしょうか。<br>Ａ）。ストレス・災害時こころの情報支援センターによりますと、「眠れるときに眠る」という開き直りが必要だといいます。夜、眠らなければならないと身構えるとかえって眠れなくなります。羊を数えるのもやめたほうがいいといいます。避難所では、眠れないときに一旦起きて周囲を気にせず過ごせる「夜間のリビングスペース」を設けることが考えられます。少し明るいところで座って過ごすと気持ちが落ち着くことがあるからです。ここでは間仕切りをして周囲に光が漏れないようにします。日中も眠くなった人が利用できる仮眠スペースを設けられたらいいといいます。</p><p><img alt="C191021_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191021_7-thumb-450xauto-1073936.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。必ずしも夜眠らなくていいんですね。<br>子どもでも不眠になる可能性はあるのでしょうか。<br>Ａ）。はい。子どもの場合は寝床にいくのを嫌がる、１人で寝るのを怖がるといった症状が出ることがあるといいます。そうしたときは年長の子どもであっても添い寝をするといいといいます。睡眠問題が専門の秋田大学大学院の三島和夫教授は「過度に心配する必要は無いが不眠が１か月程度続く場合は治療が必要な場合もあるので医師に相談してほしい」としています。台風１９号の豪雨災害から１週間以上がたちました。睡眠がしっかりと取れるような環境整備を急ぐ必要があると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 07:35:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「台風１９号　問われた『広域避難』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414424.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。台風１９号による大規模水害の発生から１週間が過ぎました。大きな被害が出てしまった一方で、利根川中流の４つの県にまたがる地域では「広域避難」という初めての取り組みが行われました。「広域避難」は氾濫で全域が水没する恐れのある地域の住民が県や市町村の境を超えるなどして、離れた安全な地域に事前に避難をするものです。今回、東京でも検討されましたが実施は見送られ、この２つのケースから効果や課題が見えてきました。この問題を考えます。</p><p><img alt="j191021_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_1-thumb-380xauto-1074378.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【被害の全体像】<br><img alt="j191021_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_3-thumb-420xauto-1074380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号では７４河川の１３５ヶ所で堤防が決壊。これを含むのべ２７１の河川で氾濫が発生し、甚大な被害を引き起こしました。</p><p>近くに安全な避難所がなく逃げ遅れたり、都市部では避難所が足りないなど避難をめぐるさまざまな問題点が明らかになってきました。</p><p>【初めての広域避難】<br>こうした中、事前の計画通りに多くの住民が隣の市に避難した町があります。</p><p><img alt="j191021_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_9-thumb-420xauto-1074383.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>利根川沿いに広がる茨城県境町です。利根川が氾濫すると９割が浸水すると想定され、町内には安全な避難所をほとんど確保できません。このため周辺の市と協定を結び、いざというときに住民を受け入れてもらうことにしていました。</p><p>今月１２日、台風の接近に伴って町は利根川を管理する国の河川事務所と連絡を取り合って警戒態勢をとりました。</p><p><img alt="j191021_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_10-thumb-420xauto-1074385.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_11-thumb-420xauto-1074387.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_12-thumb-420xauto-1074389.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>夕方、事務所から「今後、危険水位を超えてさらに上昇する恐れがある」という連絡を受け「広域避難」を行うことを「決意」。避難準備情報を出したうえでバス１１台を使ってお年寄りなどの避難所への移動を開始し、高齢者施設は入所者を隣の市の施設に避難させました。</p><p><img alt="j191021_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_13-thumb-420xauto-1074391.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_14-thumb-420xauto-1074393.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>夜になって水位が基準を超えたため「避難勧告」、「避難指示」を発表。住民にあらかじめ決めている隣の２つの市の高校に避難するよう呼びかけ、車を持たない人はバスでピストン輸送しました。</p><p><img alt="j191021_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_15-thumb-420xauto-1074395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_4-thumb-420xauto-1074397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした呼びかけで３２００人が避難所に避難をし、このうち２２００人は町外の避難所に避難しました。避難指示が出た地域では２０パーセントあまりの人が避難をした計算で、去年の西日本豪雨のときの全体の避難率が０．５パーセントだったことを考えると高い割合と言えます。境町周辺で利根川は氾濫しませんでしたが、水は堤防とほぼ同じ高さまで達していて氾濫寸前の状態でした。</p><p><img alt="j191021_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_5-thumb-420xauto-1074399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>境町が広域避難をできたのは県境を超えて流域自治体で準備を進めてきたからです。茨城、栃木、群馬、埼玉４県の５つの市町と河川事務所で「広域避難協議会」を作り、体制を整えてきました。<br>今回の台風では埼玉県加須市でも避難した９４００人のうち少なくとも８５０人が市外に避難したことがわかっていて、群馬県板倉町も町外への避難を呼びかけました。広域避難の取り組みは全国数カ所で始まっていますが、この問題に詳しい専門家は「実際に大規模な避難が行われたのは初めてだ」と話しています。</p><p>【広域避難を見送った江東５区】<br>一方、東京東部の江戸川区や江東区など荒川流域の５つの区は、今回の台風で広域避難を検討しましたが見送りました。</p><p><img alt="j191021_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_6-thumb-420xauto-1074401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>荒川と江戸川が大規模氾濫を起こした場合、２５０万人が暮らす５区の９割の地域が、深いところで５メートル以上浸水すると想定されています。</p><p>避難所はおよそ２０万人分しかないため、５つの区は住民に親戚や知人を頼るなどして５区の外に避難してもらう、大規模な広域避難計画を去年８月にまとめました。</p><p>避難を呼びかけるタイミングは、<br>▼巨大台風の直撃が予測されたり、<br>▼荒川流域で５００ミリを超え大雨が予測された場合で、<br>氾濫が想定される３日前から「広域避難」を呼びかけるというものです。</p><p><img alt="j191021_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_7-thumb-420xauto-1074403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回、台風１９号の接近で５つの区は広域避難を検討しました。当初、基準を下回っていましたが、台風が上陸する日の朝になって気象庁の予想雨量が増えて５００ミリという基準に達しました。しかし、すでに雨風が強まり始め、間もなく鉄道の計画運休も始まる時刻で、広域避難を呼びかければ大渋滞が起こるなどかえって混乱を招くとして見送りました。</p><p>今回、広域避難の呼びかけが見送られるなか多くの人が区内の避難所に避難しました。江戸川区は３万５０００人、足立区は３万３０００人にのぼりました。一部の避難所はいっぱいで、これ以上受け入れが難しい状態になりました。</p><p>【「広域避難」山積する問題】<br>今回の台風での２つの地域の対応を通じて、広域避難の有効性がわかる一方、さまざまな問題が見えてきました。</p><p><img alt="j191021_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_8-thumb-420xauto-1074405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>5つの区では避難所の収容能力などから広域避難の呼びかけ対象は１３７万人と膨大な人数です。対象を絞り込んだり、優先順位をつけたりすることはできないか、検討が必要でしょう。</p><p>また計画運休を考慮した移動手段の確保、情報伝達など自治体と国、関係機関でシミュレーションを重ね、現実的な誘導策を示していく必要があります。</p><p>呼びかけるタイミングも難しいことがわかりました。基準に達しなくても、早い段階から避難ができる人から広域避難を勧める、柔軟が運用も必要かもしれません。</p><p>さらに住民も避難所には限りがあり、避難場所を自ら確保し自分の身を守らなければならないこと、きびしい現実ですが、これを知っておく必要があるでしょう。</p><p>広域避難には難問が山積していますが、何もしなければ最悪の被害が避けられない一方、広域避難をする人が多くなれば全体の被害を小さくできる可能性があります。今回の経験を活かしてできる手立てを進めることが大切になります。</p><p>【避難場所の確保に一層の努力を】<br>一方で、広域避難を少なくするためにも地元に安全な避難場所を確保する一層の努力も必要です。全国の自治体は避難場所として学校や公民館などを指定していますが、公共施設は数が限られることから、民間施設の協力を広げていくことができるかが大きな課題になります。</p><p><img alt="j191021_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_16-thumb-420xauto-1074407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>荒川沿いに位置し、氾濫が起こると全域が浸水すると想定されている埼玉県戸田市では、緊急の避難場所を確保するため市内の自治会が民間企業やマンションなどに協力を要請して、いざというときに一時、受け入れてもらう約束をしています。</p><p><img alt="j191021_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_17-thumb-420xauto-1074409.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_18-thumb-420xauto-1074411.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_19-thumb-420xauto-1074413.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の台風１９号で、市内の大型ショッピングセンターは臨時休業していましたが、市の要請を受けて立体駐車場を開放しました。ツイッターで情報が拡散したこともあって次々と車が避難をしてきました。最終的に３８０台が避難をして浸水に備えました。</p><p><img alt="j191021_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_20-thumb-420xauto-1074415.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191021_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191021_21-thumb-420xauto-1074417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このほか２つの事業所が避難をしてきた住民を受け入れ、家族連れなどが一夜を過ごしました。こうした「共助」の取り組みを広げていく必要があります。</p><p>【まとめ】<br>今回の台風１９号は事前に大きな被害が予想されただけに、これまでの気象災害に比べると多くの人が事前に避難をしたと見られます。「防災意識が少しだけれども変わってきたのかも知れない」と話す専門家もいます。一方で避難所の確保など、さまざまな課題が新たに、あるいは、あらためて浮かび上がりました。「今後、１９号と同じような台風がめずらしくはなくなる」とも指摘されていて、広域避難を含めソフト、ハード両面での水害対策の検証と強化が求められます。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Oct 2019 23:20:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ひきこもり』を深く理解するために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/414224.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>KHJ全国ひきこもり家族会連合会　共同代表　伊藤　正俊</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191022_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191022_010-thumb-380xauto-1073628.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>KHJ全国ひきこもり家族会連の共同代表しております、伊藤正俊と申します。<br>ひきこもりを抱えた家族及び本人、兄弟姉妹を含めて当事者の会として、1999年から全国活動をしております全国で唯一の会です。<br>当会は発足当時から、この問題は社会問題であると言い続けてきました。しかしながら当初は、相談した人が責められることが多くあり、相談することにちゅうちょすることが多く、社会に理解していただくのに苦労し続けてまいりました。<br>それでも最近では大分「ひきこもり」と言う状態像に理解を示してくれる方が多くなってきましたが、まだまだ偏見や中傷が多くあることは否定できません。<br>本日は、当事者からみたひきこもりの現状とアンケート調査から見えてきたことについてお話いたします。</p><div><p>平成27年度に内閣府が行った調査によりますと、15歳から39歳までのひきこもり状態の人は54.1万人という結果でした。40歳以降の調査を行なって頂きたい旨の申し入れをし、平成31年度に実施された調査では40歳から64歳までの人が61.3万人との報告がありました。つまり全体で115.4万人の方々がひきこもり状態であるとの結果であり、中高年の方々の割合が若い世代より多い事になり、多世代にわたりひきこもっている方々がいる事が明らかにになりました。<br>当会では以前から「ひきこもりは長期化傾向」にあり、親子共々高齢化が進み親子共倒れの危険性が増す問題であるという事を発信してきたことが内閣府の調査で裏付けられた結果となりました。</p><p>家族会に参加している方々に対して行ってきたアンケート調査によりますと、2002年の調査開始時では、平均年齢が26.6歳でしたが2018年、35.2歳となり、ここ16年で8.6年、年齢を重ねていることが分かります。<br>つまり、解決の糸口が見付られず時間が経過していることが見て取られ支援に有効な手立てがない事に気が付きます。<br>一部の方々が自分の経験値で関わっている事もありますが、誰でも支援が出来るような事にはなっておらず、行政に相談してもわからず、相談者が担当と思われる部署をたらいまわしにされることも多々あり、相談途絶に陥った原因となっています。<br>医療と言えば精神科や心療内科になりますが、家族が相談に行っても、本人を連れてくるように言われ、ひきこもりの本質を理解できない医療関係者が多くいる事も長期化の一因になっていたと思います。<br>問題の解決が長期化する事は当然ご家族も一緒に時間を過ごすことになり、ご家族の高齢化も問題になるのですが、そこに新たな問題も発生します。<br>　それは、長期化により家族の心労が続くことで抑うつや不安症、睡眠障がいと言ったご家族の健康にも影響が出てくることも分かってきました。</p><p>また、ご家族の高齢化も進んでいます。2006年では60.1歳でしたが、2018年では65.9歳になり、退職年齢から再雇用年齢を越してしまっている現状が分かり、ほとんど年金生活でひきこもっている子どもと生活をしている状況になり、経済的に困窮しているご家族がたくさんいます。<br>現実には40歳代の子どもと70歳代で働いて何とか生計を保っている方々の存在があり、それ以上の年齢になると、体力や気力が減退し親子共倒れが現実味を帯びてくることが報告されています。</p><p>当会で厚生労働省から事業委託され、生活困窮者相談窓口に行ったアンケート調査で分かった事は、40歳以上の方々の調査では60%以上に就労挫折体験や就活失敗体験等があり、つまり職場でのパワハラや就職氷河期の就職活動の問題があったとの報告がありその方々が自分の意にそぐわない形でのひきこもり状態に陥っている事が判明しました。<br>一度そのような状況に陥ると自分の努力だけでは回復できずにひきこもり状態が継続し「80・50」問題に移行してしまう可能性が高いことが分かってまいりました。<br>それから今までの支援策が若者の問題としかとらえてなく、支援と言えば「就労」と言った選択肢のない偏った支援策にあった事も長期化になってしまった背景があると思います。</p><p>当会では以前から「心の傷」の手当てをしなければ回復にはならないと発信してきました。それが現実に分かってきたところに、今回の調査の意味があります。<br>それから一度勇気を出して家族が相談に行ったけれども「育て方が問題だったのではないですか？」や「甘やかして育てたからそうなったのではないか？」等といった言葉に相談者が傷ついて、また相談に行きづらくなり時間だけが経過してしまった事例が寄せられ、ひきこもりの理解を社会に啓発していかなくてはならないと思い活動をしております。<br>それから、先ほどの調査研究事業で分かった事は、当事者や家族が求めているのは「訪問支援」「家族会」「居場所」となっておりました。<br>「訪問支援」は当事者が一番いやな支援として挙げておりますが、実は求めている支援にもなっており当事者の葛藤を物語っているのではないかと思います。ここに難しい対応があり「訪問支援」はこれと言った特別な事はなく地道に家族と共に本人を支えていき、本人が安心して生活をしていく延長線上に回復という事があるのだという事でこの問題をとらえていく事が寛容な考え方になります。<br>そのような意味で、「家族会」が必要で、家族会で様々な事を学び、多くの家族の方々に支えてもらうことが大事な役割と考えております。</p><p>次に大事な支援に「居場所」があります。かたくなに自分一人の問題と捉えている方々が多く、同じ思いをしている人が目の前に現れた時に初めて現実と向き合うことになり、全身から力が抜けていく様を多く見ており、「居場所」が重要な支援になっていると認識しております。<br>「居場所」は本人が安全な場所と感じ、安心な感情を育む環境を提供し、自分の自尊感情が醸成され、自分は自分で良いのだという自己肯定感を作っていく時空と捉えています。<br>「居場所」では就労や学習などの条件はなく、あくまでも自分の時間を感じるだけで良く、そこに同じ体験経験をした仲間がいて誰も責めず、否定もされず、排除がない場所であることです。<br>そこの「居場所」にいるスタッフは何も言わずそっとたたずむが、必要とした時には、必要な部分にさりげなく手を差し伸べることが出来る人間環境がある事も本人にとっては必要な支援になり、このような支援を「伴走型支援」と位置付けていきたいと思います。<br>終わりになりますが、ひきこもり問題は現代社会の縮図のような問題であり様々な支援機関をフル稼働し、ひきこもっている方の「生きる権利」を尊重し、誰もが自分らしく生きることが出来る社会を作っていく事が私たち家族会の目的でありそのような共生社会を目指す活動を広く社会に啓発し続けていきたいと考えております。<br>つまりひきこもり支援は第一に「生き方支援」から始まり、その後は緩やかな就労支援があれば、自分で選択しながら社会参加を考えていくものと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 06:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海洋プラスチックごみ　実効性ある対策を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414400.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>　レジ袋有料化や飲食チェーンのプラスチックストロー廃止など身近な暮らしにも関わっている海洋プラスチック問題。今月、東京でその対策を話し合う国際会議が開かれましたが、多くの課題が浮き彫りになりました。</p><p><img alt="j191022_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_01-thumb-380xauto-1074232.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j191022_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_03-thumb-380xauto-1074235.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　６月に開かれたＧ２０サミットで、各国首脳は２０５０年までに新たな海洋プラスチックごみ汚染をゼロにすることを目指す、『大阪ブルー・オーシャン・ビジョン』に合意しました。その実現に向けた第一歩となる「フォローアップ会合」が今月９日から東京で開かれ、各国の実務者レベルでの話し合いが行われました。<br>　しかし、結果は率直に言って残念なものでした。政府はＧ２０を中心に他の国々にも参加を呼びかけたものの、海洋プラスチックの排出量が世界一多いとの推計もある中国をはじめインドやメキシコなどＧ２０の中でさえ８か国も欠席したのです。各国が海洋プラ対策に真剣に取り組む意思があるのかも懸念されますし、開催国として日本がもっと参加を呼びかけられなかったのかも疑問です。そして、この会合では「２０５０年の新たな汚染ゼロ」に向け、いつまでにどのように削減するかといった具体的な道筋も描かれませんでした。</p><p><img alt="j191022_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_05-thumb-380xauto-1074237.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　海洋プラスチックごみの対策は待ったなしです。世界の海に漂う微細なプラスチックの密度予測では日本近海も特に高密度なエリアのひとつと見られています。近年世界の海洋プラスチックごみは急増しており、対策を取らなければ２０５０年には魚の総量を超えるとする見積もりもあります。流出量が特に多いと推計されるのはアジアの国々で、黒潮に乗って日本近海にも流れてくると考えられます。（ただし日本は被害者とばかりは言えません。これについては後述します）<br>　そして、こうしたプラスチックは波や紫外線で細かくなり、食物連鎖や水資源への混入などを通じて私たちの体内にも蓄積しないか懸念されています。既に「日本を含む各国の人たちの便からプラスチックが検出された」「私たちは毎週５グラム、クレジットカード１枚分のプラスチックを摂取しているとみられる」といった研究報告も相次いでいます。これが私たちの健康に将来どんな影響をもたらすかは未知数ですが、微細なプラスチックがいったん環境中に広がってしまうと後から回収するのは困難ですから、できるだけ早く対策を取る必要があるでしょう。</p><p><img alt="j191022_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_06-thumb-380xauto-1074239.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　こうした中、Ｇ２０で合意されたのが「大阪ブルー・オーシャン・ビジョン」ですが、その実施方法については「各国が自主的に取り組み、その優良事例を情報共有する」という合意に留まったため当初から実効性が疑問視される面がありました。<br>　ではその自主的な優良事例で海洋プラ問題を解決出来そうでしょうか？環境省が今回の会合で情報共有されたとするのが例えばこれらです。フィンランドは５年後の２０２４年までに海洋環境中のプラスチックを３０％削減するとの数値目標を打ち出しています。アメリカは「海洋ごみ法」という法律を既に作り、海洋プラスチックの実態や影響を調べたり流出防止に取り組むとしています。途上国でも、インドネシアのバリ州では今年から使い捨てのレジ袋やストロー、発泡スチロールの使用自体を禁止する対策を始めました。<br>　日本はどうでしょう？小泉環境大臣は会合で、日本の知識や取り組みを世界に広げ、貢献できると思う、とアピールしました。その日本は２０３０年までに使い捨てプラスチックの排出を２５％減らすなどとした「プラスチック資源循環戦略」を今年５月にとりまとめています。</p><p><img alt="j191022_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_08-thumb-380xauto-1074244.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　その柱のひとつがプラごみの分別回収とリサイクルの強化です。よく「日本はリサイクル先進国だ」と言われ、２０１７年のデータではプラごみを有効利用した割合は８６％にも上るとされています。しかし、内訳を見ると最も多いのは「エネルギー回収」、つまり燃やしてその熱などを一部利用しているにすぎません。また、「リサイクル」と分類しているものも実際は半分以上が中国や東南アジアへのごみ輸出でした。そして、去年から中国などがプラごみの輸入を禁止したため、現在はこの数字は大幅に減っているとみられます。一般に「リサイクル」というとイメージする、新たなプラスチック、再生樹脂に生まれ変わるのは国内ではわずか６～７％しかないのです。<br>　そして、海洋プラの流出が多いアジアの国々には日本のプラごみ輸出を受け入れていた国も多く、日本は海洋プラ汚染の被害者というよりまさに当事者だと言えるでしょう。</p><p><img alt="j191022_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_10-thumb-380xauto-1074249.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　もう一つ日本がアピールしている対策が「イノベーション」です。既に国内のメーカーが、植物を原料にした、海水中で分解する性質を持つプラスチックを商品化しています。植物が原料なので焼却しても植物が成長する際に吸った二酸化炭素を大気中に戻すだけで実質的に温暖化につながらず、また万一海に流出してしまってもいずれは分解される、ということです。ただ、国内のプラスチック生産量は年間１千万トン以上。その内こうした海洋生分解性プラはまだ千トンです。コストが高く簡単には普及しません。また、仮に現在のプラスチック需要を全て置き換えようとすると、原料の増産が途上国の森林環境や食料生産に影響しないか？という懸念もあります。<br>　このようにイノベーションだけでプラ問題を解決するのは今のところ困難です。やはり並行して「３Ｒ」と言われる、プラごみの発生自体を「減らす」、「再使用する」、そしてごみが出るなら「再資源化」を進める、という基本的な取り組みの強化は欠かせないのです。とりわけプラスチックのリサイクルはコストや品質面でなかなか軌道に乗らないことを考えると、まず減らすことが重要でしょう。<br>　いま議論が進んでいる「レジ袋有料化の義務化」も使い捨てプラスチックを減らす対策の一環です。しかし、国の検討会では大筋では合意できているものの、様々な例外を求める声も根強く、公平で実効性のある制度にできるか予断を許しません。</p><p><img alt="j191022_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191022_11-thumb-380xauto-1074251.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　では、２０５０年に新たな海洋プラ汚染をなくすことをめざすブルー・オーシャン・ビジョンを実現するにはどうすればよいのでしょう？<br>　まず求められるのは、科学的な実態把握とそれを統括する国際組織ではないでしょうか。例えば地球温暖化問題では、１９８８年にＩＰＣＣ「気候変動に関する政府間パネル」が設置され、温暖化の分析や影響予測など世界中の科学研究を集約してきました。これが各国政府の判断と行動の根拠になり、「気候変動枠組条約」や「パリ協定」につながりました。一方プラ問題では、まだ流出量や人体への影響など基本的なことさえ精度の高いデータが不足しており、それが各国の足並みがそろわない背景にもなっています。<br>　こうした中、ささやかですが今後に期待をつなぐ動きもあります。きのう（１０月２１日）日本と中国の専門家が共同で調査船に乗り、日本の言わば川上にあたる中国の領海で海洋プラスチックの実態調査を初めて行いました。これを機に中国の前向きな姿勢を引き出せるかも注目されます。</p><p>　客観的なデータを元に冷静な議論を重ね、世界全体で国際組織や条約といった具体的な枠組みを作る。まだ遠い道のりですが、海洋プラスチック問題の解決には最終的にそうした必要があるのではないでしょうか。次の世代に「ブルー・オーシャン」を引き継げるのかは今、具体的な行動に踏み出せるかにかかっています。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Oct 2019 23:51:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『孤立無業』の実態と新たな取り組み」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/414605.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　玄田　有史</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191023_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191023_00-thumb-380xauto-1075338.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>社会生活基本調査という、総務省が5年に1度実施する調査があります。一日の生活時間の使い方など、国民の社会生活の実態を明らかにする調査です。1976年から開始され、最新の調査は2016年に行われました。<br>　私はこの調査を用いて、20歳から59歳の未婚で、仕事をしていない人々のうち、ふだんずっと一人か、家族だけと一緒にいる状況を「孤立無業」と名づけ、実状を調べてきました。</p><div><p>孤立無業の人々は、英語名の頭文字を取ってSNEP(スネップ)とも呼ばれます。孤立無業（スネップ）は、家族とは一緒の時間がある「家族型」と、ずっと一人の「一人型」に分類できます。<br>孤立無業（スネップ）に注目した背景には、ひきこもりの存在があります。これまでも内閣府などでひきこもりの調査が行われてきました。しかし、社会との接触を断っているひきこもりに、その生活実態をたずねるのは、簡単ではありません。それに対し、誰とどんな生活をしているかを客観的にたずねるのが社会生活基本調査です。そこからはひきこもりや若年無業者（ニート）など、社会と距離を置いている人々のふだんの状況を知ることができます。</p><p><img alt="s191023_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/s191023_001-thumb-450xauto-1075336.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>調査からは、20～59歳かつ未婚の無業者について、スネップとあわせ、友人や知人と交流のある人々の推移がわかります。2001年には、スネップと家族以外に交流のある無業者は85万人前後と、同規模でした。それが2011年になると、スネップは162万人と倍増します。2016年には求人増加の影響もあり、友人や知人と交流のある無業者は20万人減りました。一方、スネップは156万人と、ほとんど減りませんでした。<br>　スネップの大部分は家族型が占め、2016年には115万人にのぼります。同時に誰とも交流のない一人型も増え続け、2016年は41万人に達しました。<br>　これまで、ひきこもりには男性が多いと言われてきました。スネップにも男性がなりやすい傾向はみられました。研究からは、高校を中途退学した人々ほど、働くのをあきらめてニートになりやすいとも言われます。高校中退者にはスネップになる傾向もありました。<br>　ところが、最新の調査結果をみると、スネップには女性もたくさん含まれます。大学や大学院を卒業した未婚無業者にもスネップが多くなっていました。<br>　社会から孤立した人々には、心身の病に悩む人も多いと予想する向きもあります。たしかにスネップには、友人・知人と交流のある未婚無業者と比べ、健康状態がよくない傾向があります。一方、病気がちでも病院での受診や治療には積極的でないのも特徴です。<br>　ひきこもりを含むスネップに、インターネットでのゲーム等から抜け出せない「ネット中毒者」が多いかといえば、そうとも言えません。大規模な調査からは、一般的なイメージと異なった、ひきこもりを含む孤立無業の姿が浮かび上がります。<br>スネップを年代別にみると、30歳代や40歳代で大きく増加しています。そこには、1990年代から2000年代前半の深刻な不況期に学校を卒業し、就職に困難を極めた、いわゆる「就職氷河期世代」も含まれます。今ではひきこもりもスネップも、若者だけの問題ではなく、　中高年も多くを占めています。<br>若い頃、希望する就職ができなかった就職氷河期世代では、今も無業の状態を続けている場合が多くあります。それらの人々には、結婚して子どものいる割合が、働いている同世代よりも少ないようです。別の調査によると、3人に2人が親と同居生活をしていました。<br>　困難を抱え続ける氷河期世代が生まれた背景には、新卒採用重視の雇用慣行があります。日本では、正社員に雇用される機会が新規学卒時に集中します。そのため、一度そのチャンスを逃すと、不安定な非正社員もしくは無業者にとどまるリスクが高くなります。就職氷河期世代は、このようなリスクが多くに直撃した世代と言えます。<br>　70代の引退した無職の親と40代の無職で独身の子どもが同居し、生活に困り共倒れ寸前にある状況を、最近は「7040問題」と呼びます。40代の氷河期世代のスネップの多くは、ひきこもり状態と同時に、この7040問題の状況にもあてはまります。<br>　7040問題は、やがて80代の親と50代の子どもの8050問題になる可能性もあります。親がいなくなった後、孤立した人々の貧困や孤独死などを防ぐため、早急に手を打っていく必要があります。</p><p>　そこで政府も、来年度から就職氷河期世代支援プログラムの実施を決め、3年間で30万人の正社員化を目指しています。<br>　ひきこもりや長期にわたって無業状態の人々には、多様な社会参加の実現を政府は目標に掲げています。具体的には、ひきこもり地域支援センターの専門チームが、市町村の自立相談支援機関へのアドバイスを充実させます。中高年向けを含む居場所づくりの取り組みを広げるなど、中高年やその家族への支援強化も計画中です。<br>　その他に、7040問題や8050問題の対策として、私が提案したい取り組みがあります。<br>それは、長く働けなかった中高年の子どもと元気な高齢の親が、一緒に働く「親子ペア就業」の機会を広げることです。ひきこもりやスネップも、一人で職場に溶け込むのは並大抵ではありません。しかし職場で親と一緒なら、勇気を出して働けるかもしれません。<br>　雇い主も、親子で働いてくれることにはメリットがあります。ひきこもりだった人々と直接のコミュニケーションが最初は難しくても、親を介して指示や意思を伝えられます。人手が足りない会社は、親子ペア就業で求人の充足も進みます。<br>親子ペア就業が実現すれば、それぞれ短時間の仕事でも、世帯全体でみると一定の収入が得られます。農林水産業、小売業、製造業など、自営業で働くことが多かった時代では、家族が力をあわせて働くのは自然なことでした。他人との接触が苦手で、ひきこもりに近い家族がいても、親、きょうだい、親戚と共に働くことで生活できました。<br>ひきこもりとその家族を支えるには、社会参加の取り組みを広げると同時に、家族で助け合って働くという原点に立ち返った取り組みも求められます。</p><p>　これらの取り組みを通じ、ひきこもり状態にあった人たちや家族にも、新たな仕事や生活を実現する希望が生まれます。<br>その希望をさらに育むために、他にもやるべきことがあります。ひきこもりへの社会の視線を見直し、支援の輪をもっと広げることです。<br>　ひきこもりは、これまで特別な存在と思われがちでした。しかし、100万人を超えるひきこもりやスネップには、いつでも誰でもなるかもしれません。それが現代社会です。<br>ひきこもりを他人ごとと決めつけない。ひきこもりは個人の問題ではなく、社会の問題。人と人とのつながりで、必要な支援や情報を自然体で届けられる。そんな社会が求められます。8050問題の歯止めには、地域社会での支え合いや、お互いの存在を認め合う関係づくりがカギを握ります。<br>　私は、自立へと進んだひきこもりやスネップを多く見てきました。個々の事情を理解し、適度な距離感で寄り添ってくれる。きまってそこには、ひきこもり本人と相性の良い支援者との出会いがありました。当事者につながる経験豊富な支援者を、社会全体で支援する。そんな「支援者支援」の広がりが、今後ますます必要なのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 06:00:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？北朝鮮漁船の取締り」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414405.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本海では北朝鮮漁船による違法操業が後を絶たず、今月初めには、水産庁の取締船に漁船が衝突する事件もありました。北朝鮮漁船への取締りはどうすればいいのか。津屋解説委員です。</p><p><img alt="c191021_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191021_0-thumb-480xauto-1074276.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q：海の向こうで叫んでいるのは“あの人”ですね？</p><p>キム・ジョンウン委員長の大号令のもと、北朝鮮漁船は、日本のEEZ・排他的経済水域にある「大和堆（やまとたい）」周辺で根こそぎイカをとっていってしまい、日本の漁業は大打撃です。これに対して水産庁の取締船が放水をして退去させようとしたところ、船の衝突が起きました。</p><p><img alt="c191021_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191021_1-thumb-480xauto-1074281.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q：漁船の乗組員は全員、別の船で北朝鮮に帰ってしまったんですよね？</p><p>そうなんです。日本の漁業関係者からは「もっと強い対応を」といった声が、そして国会でも、「なぜ事情聴取もせずに帰してしまったのか」といった批判が出ています。</p><p><img alt="c191021_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191021_4-thumb-480xauto-1074285.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q：その場で捕まえることはできなかったんですか？</p><p>水産庁の船に乗っている取締りの担当者(漁業監督官)は一人だけだったので、大勢の北朝鮮乗組員を相手に、できることは限られていましたし、違法操業での立件も証拠が不十分で、難しい状況でした。また、衝突事件として立件しようにも、水産庁にはその権限がありません。権限を持つ海上保安庁であっても、国際法上、EEZを含む公海では、捜査権が及ぶのは自国の船だけでして、北朝鮮の船を直接検挙できないんです。</p><p><img alt="c191021_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191021_7-thumb-480xauto-1074288.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q：そうなると今後、北朝鮮漁船をどう取り締まればいいんですか？</p><p>この海域では、海上保安庁と水産庁の船が常時パトロールをし、北朝鮮漁船がいれば、退去するよう警告しています。そして、違法操業をする船に対しては、「拿捕（だほ）」という選択肢もあるにはあります。<br>ところが、「拿捕」しようとすれば、ただでさえ数が足りない巡視船などの<br>勢力を、そのために割かねばならず、その間、現場を守る対応に大きな支障が出てしまいます。現実的には、漁場に近づかせないようにする今の対応を粘り強く続けていくほかないというのが現状です。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 07:01:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「徴兵を拒否した日系人　～知られざる歴史～」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/414411.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>太平洋戦争中、アメリカ西海岸に住むおよそ１２万人の日系人が住む家を追われました。わずかな手荷物を持っただけで列車に乗せられ、行先も告げられず強制収容所に収容されたのです。収容所は人里離れた砂漠地帯などにあり、夏は暑く、冬は凍てつく寒さだったと言います。<br>（収容経験者）「冬はとても寒かった。暖房用の石炭を外まで取りに行かきました」<br>（収容経験者）「これが監視塔ですね？監視兵の銃口は我々にむけられていた。逃げ出さないようにね」<br><br>日系人の強制収容は、アメリカの歴史に残る悲劇のひとつです。トランプ政権が厳しい移民政策を打ち出す中で、今、強制収容を経験した日系人達が、自らの体験を次の世代に語り継ぐ運動を進めています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。</p><div><p>Ｑ．なぜ戦時中、日系人だけが強制収容されたのでしょうか？</p><p>Ａ．真珠湾攻撃の後、日系人が日本軍の手引きをしているというデマが広がっていたからです。背景にはアジア系移民、とりわけ日本からの移民に対する差別や偏見がありました。戦後、１９８３年になって連邦議会の調査委員会は「日系人の強制収容は、人種偏見と日本人への行き過ぎた警戒心、そして政治指導者の誤りが招いたものだ」と結論づけています。</p><p>こちらは当時のアメリカの軍当局が日系人の立ち退きを命じた掲示です。All Persons of Japanese Ancestry =日本人を祖先にもつすべての人々、と書かれています。</p><p>Ｑ．ということはアメリカ国籍をもつ日系人も強制収容されたのですか？</p><p>Ａ．その通りです。当時、日本生まれの日系１世はアメリカ国籍を取ることができませんでしたが、強制収容された日系人の３分の２はアメリカに生まれの日系２世、つまりアメリカの市民権をもつアメリカ国民でした。日本人のルーツを持つというだけで危険視され強制収容所に入れられたのです。</p><p>そのひとり、タカシ・ホシザキさん（９３）です。カリフォルニア州にあった自宅を追われ、ロッキー山脈の麓に建てられたワイオミング州ハートマウンテン収容所に収容されました。</p><p>（跡地を案内するホシザキさん）<br>「私の後ろにバラックが建ち並んでいました。そこにおよそ１万人の日系人が収容されていたのです。赤い煙突のあたりに病院がありました」</p><p>収容された日系人達にはさらなる試練が待ち構えていました。</p><p>Ｑ．さらなる試練とは？</p><p>Ａ．忠誠登録と呼ばれる調査です。収容所の日系人は、次のような質問に「イエス」か「ノー」か答えるよう求められたのです。</p><p>（パターン）<br>「あなたはアメリカ軍の兵士として戦う意思があるか」<br>「アメリカ合衆国に忠誠を誓い、天皇や日本政府の命令に従わないことを誓うか」</p><p>アメリカ人としての忠誠心を問うこの調査は、日系人社会に大きな亀裂をもたらしました。<br>（記録映画）「イエス」と答えたアメリカの市民権をもつ日系人は、アメリカへの忠誠を示すために徴兵に応じてアメリカ軍に入隊し戦地に赴きました。<br>なかでも有名なのが日系人によって構成された第４４２部隊です。４４２部隊はヨーロッパ戦線でドイツ軍と交戦し数多くの犠牲者を出しました。フランスの北部でドイツ軍に包囲され孤立していた２００人あまりのテキサス兵を救出した作戦では、２００人を超える日系人兵士が死亡し、６００人あまりが手足を失う犠牲を出しながらも救出に成功し、勇敢な部隊としてその名を轟かせました。アメリカ軍の兵士として危険な戦地で命をかけて戦うことでアメリカ市民としての忠誠心を示したのです。</p><p>Ｑ．「ノ−」と答えた人達はどうなったのでしょうか？</p><p>Ａ．より環境の悪い収容所に移されたり、投獄されたりしたのです。先ほどのホシザキさんもそのひとりでした。ホシザキさんが収容されていたハートマウンテン収容所では組織的な徴兵拒否運動が展開されていました。ホシザキさんは６２人の仲間とともに徴兵を拒否し徴兵忌避罪に問われて有罪判決を受け、およそ2年間にわたって刑務所生活を強いられました。</p><p>Ｑ．なぜホシザキさんは徴兵を拒否したのですか？</p><p>Ａ．ホシザキさんは次のように話しています。<br>（ホシザキさん）「アメリカ合衆国憲法で保障されている権利を完全に無視されたのです。法律は無視され日系人の財産が奪われました。裁判もなしに強制収容所に入れられたのです。アメリカ政府は憲法を完全に無視したのです」.</p><p>「自分達は憲法で保障されている自由を奪われ強制収容されている。それなのになぜ徴兵に応じなければならないのか」、それが徴兵を拒否した理由だったというのです。<br>４４２部隊が英雄として賞賛を浴びたのとは対照的に、徴兵を拒否したホシザキさん達の行動はアメリカに忠誠を誓おうという日系人からは裏切り行為と見做されました。<br>徴兵を拒否した人達が、日系人団体と和解し名誉を回復したのは戦後６０年以上が経ってからでした。</p><p>戦後、恩赦を受けて刑務所から釈放されたホシザキさんは、朝鮮戦争では徴兵に応じて従軍、その後、大学で博士号を取得し科学者としての人生を歩みました。</p><p>（講演するホシザキさん）<br>ホシザキさんは９３歳になった今も、毎年、収容所があったワイオミング州を訪れ、理不尽な理由で自由を奪われた強制収容での体験を人々に語り続けています。</p><p>（ホシザキさん）<br>「徴兵に応じる若者を募るために軍人がやってきました。４４２部隊の欠員を補うためにさらに多くの兵士が必要だったのです」</p><p>日系人の強制収容から７７年、移民や難民、外国人など、異なる文化をもった人達に対する寛容さを失いつつある風潮は、今、アメリカに留まらず世界各地に広がっています。<br>ホシザキさんは、日系人の強制収容は過去の出来事ではない、今にも通じる問題だと言います。</p><p>（ホシザキさん）<br>「今、この国で起きていることは、７０年前に起きたことととてもよく似ています。私はまだ戦っているんだ。まだまだね」</p><p>日系人の強制収容自体、理不尽な悲劇だったのですが、祖国日本に忠誠を誓う人達もいれば、アメリカに忠誠を誓い戦地に赴いた人達、そしてホシザキさんのように強制収容に抗議して徴兵を拒否した人達もいました。日系人社会は日本とアメリカという２つの祖国の間で揺れ動いたのです。</p><p>強制収容所で徴兵を拒否した日系人がいたことは、日本ではもちろんアメリカでもほとんど知られていません。ホシザキさんら強制収容を経験した日系人の証言は、祖国とは何か、国を愛するとはどういうことなのかを、今の私達に問いかけているように思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 08:16:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人受け入れ拡大から半年　介護現場は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/414416.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>働く外国人の受け入れを拡大する、新たな制度がスタートして半年が過ぎました。受け入れは進んでいるのでしょうか。人手不足が深刻な介護現場の現状について、飯野解説委員です。</p><p><img alt="k191023_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_1-thumb-380xauto-1074321.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．介護の現場は、人手不足が深刻ですから、外国人への期待も大きいのではないですか？</p><p>Ａ１．そうですね。これから介護を必要とする高齢者が増えるので、介護を担ってくれる外国人を増やしていかないと、現場が回っていかないという状況だと思います。そこで、今年4月に、受け入れを拡大するために、「特定技能」という新たな在留資格が設けられました。出入国在留管理庁によりますと、介護の分野で「特定技能」の資格が認められたのは、先月末時点で17人です。そのうちの１人を取材しました。</p><p><img alt="k191023_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_15-thumb-380xauto-1074323.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>フィリピンから5年前に来日して、大阪の特別養護老人ホームで仕事をしているロケ・カトリナ・レヘスさんです。10人のお年寄りが過ごすフロアーで介護を任されています。明るく前向きで、いつも気持ちに寄り添ってくれると、お年寄りからも信頼を寄せられています。</p><p><img alt="k191023_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_14-thumb-380xauto-1074325.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br><br>レヘスさんはフィリピンで看護師の資格を持っていて、日本でも介護福祉士の国家資格を取ることを目指してきました。しかし去年と今年受けた試験に合格できず、今年8月には帰国する予定でした。5年の間に合格できなければ帰国するルールがあったからです。今回新たにできた「特定技能」の在留資格が認められて、仕事を続けられることになったのです。</p><p><img alt="k191023_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_13-thumb-380xauto-1074327.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>レヘスさんは、「仕事を続けられてうれしい。介護の仕事は大変だけれど、楽しい。ずっと日本で仕事を続けたい」と話しています。</p><p>Ｑ２．レヘスさんは、特定技能が認められたから、帰国せずにすんだということですが、どういうことですか？</p><p>Ａ２．介護現場では、これまでもあの手この手で外国人を受け入れてきたので、いろいろな形で仕事をしている人がいます。全体の大まかな枠組みをみながら、説明します。</p><p><img alt="k191023_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_5-thumb-380xauto-1074329.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>まず、レヘスさんが目指していた介護福祉士です。外国人でも国家資格をとって働いている人たちがいます。リーダー的な役割を担っていて、希望すればいつまでも日本で働くことができます。<br>レヘスさんは、EPAという政府間の協定によって来日しました。候補生とあるのはみんな介護福祉士の国家資格を目指して働きながら勉強しているからです。これまでは最長5年の間に試験に合格できなければ、帰国するルールでした。しかしせっかく勉強してきたのに帰国するのはもったいないという施設からの意見もあって、試験に合格できなくても、4年以上の就労経験があるなど一定の条件を満たせば、今年4月に始まった新たな特定技能に移れることになったのです。</p><p>Ｑ３．だからレヘスさんは帰国せずにすんだのですね。</p><p>Ａ３．はい。特定技能で滞在できるのは最長で5年、レヘスさんはこの間に介護福祉士の国家資格をとって日本で仕事を続けたいと話しています。<br>このほかにも、おととしから受け入れが始まった技能実習生も3年以上の経験があれば、試験を受けずに、特定技能に移れます。<br>これによって、最長で10年の間、仕事を続けられる人が出てくることになりました。</p><p>Ｑ４．介護の分野で特定技能の在留資格を取得した人が17人いるということですが、<br>レヘスさん以外の人は、どんな人ですか？</p><p>Ａ４．ほかの人たちもEPAで来日して、レヘスさんと同じように介護福祉士の試験に合格できずに特定技能に移ったとみられています。<br>さらに、海外からも受け入れるようと、フィリピンとカンボジアで特定技能の試験が始まっています。しばらくすると、試験に合格した人が、一定程度日本にやってくると思います。</p><p>Ｑ５．介護に携わってくれる外国人が増えていくのは有難いと思いますが、心配なのは言葉の問題です。大丈夫でしょうか。</p><p>Ａ５．そこが最も心配な点です。日本の介護施設の関係者からも、試験に合格してもどれだけ介護の仕事に対応できるか、コミュニケーションがとれるのかわからないと、戸惑う声がきかれます。</p><p><img alt="k191023_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_8-thumb-380xauto-1074331.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本語能力の試験は最も高いレベルのN1から最も低いレベルのN5まで5段階あります。試験はマークシート方式で会話力を測るものではなりませんが、私が話した感じだとN1レベルだと日本人と変わらない、N2レベルもスムースに会話ができますし、N３レベルだとゆっくり話をすれば会話は成り立ちます。N4レベルになると、ときどき「わかならい」という答えが返ってきて片言の日本語という感じでしょうか。N５はそれ以下です。<br>介護施設を対象にした調査では、仕事をする上ではN３以上の語学力が望ましいとする施設が大半です。<br>介護福祉士の資格を持つ人はN2レベル以上でしょうし、EPAの人たちも、施設で仕事を始める前に語学教育を受けているので、ほとんどがN３レベル以上です。ところが特定技能は、介護で使われる日本語などの試験もありますが、日本語能力はその下のN４レベル。3年以上の経験をつんだ技能実習生が移ってくる、一段上のレベルとされているのに、技能実習生と同じです。これに対して、日本語能力よりも、外国人の数を集めることを優先させているのではないかという専門かもいます。</p><p>Ｑ６．でも日本語が十分理解できないままでは、心配ですよね。</p><p>Ａ６．日本語能力のハードルを下げれば、日本に来る外国人は増えるかもしれませんが、介護の質が低下したり、一緒に働く日本人の職員の負担が大きくなって、離職したりする人が出ないか心配です。<br>食事の介助や薬の管理など、十分コミュニケーションがとれないと、命にかかわる事故にもつながりかねません。特定技能や技能実習で外国人を受け入れるというのなら、施設の側が責任をもって日本語を学べる環境を整えてほしいですし、国や自治体もそうした施設の取り組みを支援していく責任があるのではないでしょうか。</p><p>このように新たな特定技能を巡って不安もある中で、今、介護の現場で注目されているのが、介護福祉士を目指して、専門学校などで介護を学ぶ留学生です。</p><p><img alt="k191023_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_10-thumb-380xauto-1074333.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>介護福祉士を養成する学校に入学した外国人留学生の数を、日本介護福祉士養成施設協会が調査した結果をみると、今年度は2037人と急増しています。2年前に制度が見直されて、養成施設を卒業した外国人も、介護福祉士として仕事ができるようになったからです。<br>この留学生を支援することで、地元で働く外国人の介護福祉士を確保しようと、取り組みを始める自治体も出てきているのです。</p><p><img alt="k191023_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191023_12-thumb-380xauto-1074335.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そのうちの一つ横浜市です。行政と介護施設、養成施設などが連携して去年から本格的に留学生の支援を始めています。<br>横浜市が協定を結んだベトナムの都市で、日本に来る前に日本語などの研修を行いN4レベルを目指します。日本に来てからは、日本語学校や専門学校で学ぶ間にN2レベルを目指してもらい、その間の学費の一部を市と介護施設が支援します。さらにURなどの団地を活用して住宅も支援して生活の相談にも応じています。<br>留学生は学校に通っている間、横浜市内の介護施設でアルバイトをしながら、介護の技術を学んでいます。学校を卒業して介護福祉士の資格を取った後も、そこで就職して、引き続き仕事をしてくれることを期待しているのです。市内の施設で働けば、住宅支援や生活相談もそのまま受けることができます。</p><p>Ｑ７．留学生にとっては学費や生活費の負担が減り、受け入れる施設も介護福祉士の資格をとった外国人に働いてもらうことができれば、双方にとってメリットがありますね。</p><p>Ａ７．そう思います。<br>横浜の取り組みを通じて感じるのは、日本に来てくれる外国人を大切に育てて安心して学び働ける環境を整えることが大事だということです。<br>外国人がつらい思いをして帰ってしまうようでは、このあとに日本に来て介護に携わってくれる人はいなくなってしまいます。留学生だけでなく、特定技能や技能実習で外国人を受けいれる場合も、日本語教育や生活支援を通じて大切に育てていくことが必要だと思いますし、そのことが、介護を受ける私たちの安心につながるのではないでしょうか。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 11:26:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「台風１９号　どう備えるか　新幹線の浸水被害」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414462.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新幹線は浸水の被害に、どのような備えが必要なのでしょうか。２０１９年の台風１９号では、長野県にある北陸新幹線の車両センターが浸水し、止めてあった車両に被害が出ました。新幹線は、災害が起きた地域の復旧・復興を進めるためにも、また日本経済を支えるためにも、早い時期から運転を再開することが重要です。</p><p>北陸新幹線は、１０月２５日に全線での運転を再開する予定です。しかし、運行に使える車両の数が足りず、平常ダイヤでの運転できるメドはたっていません。</p><p><img alt="j191023_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_1-thumb-350xauto-1074563.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>そこで、今回は、<br>▽北陸新幹線の被害と平常ダイヤへの復旧が遅れている原因、<br>▽台風１９号でわかってきた車両センターの浸水対策の大きな課題、<br>▽今後、どのように対策を進めなければならないのか、考えます。</p><p> <img alt="j191023_00sw_0.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_00sw_0-thumb-200xauto-1074571.png" width="200" height="196" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号のよる豪雨で千曲川が氾濫し、近くを走る北陸新幹線の長野車両センターが浸水しました。１２両で１つの編成となっている北陸新幹線の１０編成が水につかりました。車両の価格は１０編成で、およそ３６０億円です。<br>車両センターの近くでは、本線も浸水しました。</p><p>北陸新幹線は、１０月２５日に全線での運転を始める予定ですが、運転本数は平常ダイヤの８８％です。長野車両センターの復旧によって平常ダイヤにいつ戻せるのか、そのメドはたっていません。何とか平常ダイヤで運行できないのでしょうか。</p><p><img alt="j191023_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_01-thumb-420xauto-1074573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>北陸新幹線には３０編成の車両があり、平常の時は、検査や予備の編成を除いた２４編成で運行しています。しかし、今回１０編成が浸水したため、残りは２０編成。４編成足りません。<br>上越や東北新幹線の車両をやりくりして、もってくれば良いように見えますが、それはできません。</p><p><img alt="j191023_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_02-thumb-420xauto-1074575.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>北陸新幹線には、特殊な車両が使われているためです。<br>一つは、電力の問題です。家庭に送られてくる電力の周波数が、東日本は５０ヘルツ、西日本は６０ヘルツになっているのと同じように、東日本の新幹線はほとんどが５０ヘルツの電力で運行しています。しかし、北陸新幹線は、軽井沢付近などを境に５０ヘルツと６０ヘルツに切り替わります。車両が５０ヘルツと６０ヘルツどちらにも対応しているのは、現在、北陸新幹線だけです。<br>また、群馬県と長野県の境の碓氷峠付近には、他の新幹線にはない勾配が急な区間があります。北陸新幹線はこの坂を安定して下るために、自動車のエンジンブレーキのような下り坂用の特殊なブレーキを備えています。<br>このため、他の新幹線の車両は使えず、運転本数を減らすことになるのです。</p><p>各地を走る新幹線は、日本を支える重要な鉄道です。長い期間、運転ができない、あるいは運転本数が減るというのは、日本経済にも大きく影響することが懸念されます。<br>では、他の車両センターに、同じような浸水の危険はないのでしょうか。</p><p><img alt="j191023_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_03-thumb-420xauto-1074577.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>全国には新幹線の車両センターが１９か所あります。上の図、ハザードマップで想定されている浸水について、ＪＲ各社と整備新幹線を建設している「鉄道・運輸機構」に取材してまとめたものです。<br>その結果、１９か所の車両センターのうち、一部浸水も含めると１２か所が浸水することがわかりました。浸水によって新幹線の運行ができなくなり、経済や生活に影響が出てしまうリスクは、各地に存在することがわかります。</p><p><img alt="j191023_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_04-thumb-420xauto-1074579.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>長野車両センターは、過去の水害の記録を考慮して、２メートルの盛り土をして作られました。<br>しかし、２００７年に作られたハザードマップでは、５メートルの浸水が想定され、このとき既に浸水する想定になっていました。さらに２０１９年に作られた１０００年に１度のハザードマップでは、最大１０メートルまで浸水となっています。<br>建設した鉄道・運輸機構は、「ハザードマップの想定は認識していたが、新幹線の運行を続けているため、盛り土することはできず、そのままになっていた」としています。</p><p><img alt="j191023_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_05-thumb-420xauto-1074581.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここで注目したいのは、建設中の「九州新幹線・長崎ルート」の車両センターです。この車両センターは、２０１８年作成のハザードマップで、1メートルから３メートルの浸水が想定されたため、平均で７メートルの盛り土を行ったということです。<br>１０００年に一度、想定される浸水に対しても、数メートルの余裕があります。これであれば、浸水対策として評価できるでしょう。</p><p>しかし、その一方で、これだけ危機意識があるのであれば、ＪＲ、鉄道・運輸機構ともに、過去に建設された車両センターにさかのぼって対策の再検討を、なぜ進めなかったのかという疑問も出てきます。</p><p>また、今回の浸水では、盛り土はできなくても、被害を最小限に抑える対策はできたのではないかという指摘が出されています。車両を高いところを走る「本線などに退避」させるという方法です。</p><p><img alt="j191023_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_8-thumb-420xauto-1074590.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191023_0600.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_0600-thumb-420xauto-1074630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この方法は１９６７年、大阪の「鳥飼車両基地」で行われたことがあります。近くを流れる川の氾濫を心配していた当時の国鉄の担当者が、車両を本線に退避させたということです。このことは、関係者の間で今も語り継がれているといいます。</p><p><img alt="j191023_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_9-thumb-420xauto-1074594.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、今回の台風１９号で、この措置をとっていたところがありました。<br>那須塩原駅近くの施設に８編成止めてありましたが、過去に浸水を経験していたことから、ＪＲ東日本は、本線の駅などに退避させたということです。<br>しかし、長野車両センターについては、退避させませんでした。これについて、ＪＲ東日本は、台風の進路から外れていたことなどを理由として挙げています。</p><p><img alt="j191023_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_10-thumb-420xauto-1074592.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>車両の退避が実践できるよう、ＪＲ各社は、手順などを検討するとともに、それぞれの車両センターで訓練を行うなどして、次の浸水に備える必要があります。<br>さらに言うと、一定の危機感があったにもかかわらず、今回、なぜ車両を守ることができなったのかという点についても、徹底した検証が求められます。</p><p>ただ、車両を守っただけでは、新幹線を守ったことにはなりません。車両センターそのものも、私たちの見えないところで運行を支え続けているからです。</p><p><img alt="j191023_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_09-thumb-420xauto-1074596.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>車両センターには、「車庫」としての機能だけでなく、車両の定期的な検査などを行う役目もあります。<br>定期検査には、概ね２日に１回と頻繁に行わなければならないものがあって、車両センター１か所が使えなくなると、検査のスケジュールが調整できなくなる恐れがあります。</p><p><img alt="j191023_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_12-thumb-420xauto-1074598.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、定期検査の中には、概ね３年以内に１回、車体を分解して調べる、いわゆる「オーバーホール」に相当する「全般検査」という検査があります。<br>この検査が行えるのは、上の図で「全」のマークのある６か所の車両センターだけです。<br>例えば、東海道新幹線で全般検査ができるのは、浜松だけです。専門性が必要な全般検査は、１か所に集中させた方が効率は上がると思います。しかし、浜松の浸水想定は２メートルから３メートルです。仮に浸水して、復旧が長引けば、全般検査がストップ状態になりかねません。<br>いずれのケースも、検査ができなくなれば、走行できない車両がたまって、新幹線の運行に大きな影響が出てしまいます。</p><p><img alt="j191023_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191023_13-thumb-420xauto-1074600.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、車両とともに車両センターの機能を維持することは、非常に重要です。<br>車両センターを守る浸水対策としては、例えば、敷地を壁で囲む方法があります。こうすれば、壁の高さまでは浸水被害を防ぐことができます。車両センターを守る具体的な対策の検討を急がなければなりません。</p><p>台風１９号によって、新幹線に思わぬ弱点があることが表面化しました。そしてその影響は、非常に大きなものになる恐れがあります。<br>災害が激甚化する中にあって、どのような被害が想定されるのか、過去に作った施設も含めて、対策が遅れているものはないのか。<br>ＪＲや鉄道運輸機構、それに国土交通省は、徹底した検証を行い、新幹線の運行を維持するため、十分な備えに結び付けなければなりません。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Oct 2019 23:57:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？米『香港人権法案』の採決」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はたして米中対立に拍車をかけることになるでしょうか？アメリカ議会上院は、香港での人権尊重と民主主義の確立を支援する法案を審議しています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C191024_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191024_0-thumb-480xauto-1074551.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>ＮＢＡ開幕にちなんでバスケットボールのイラストですが、観客席が異様ですね？<br>Ａ１）<br>香港政府に抗議するため、敢えてマスクで顔を隠した黒いＴシャツの若者たち。香港で続くデモの参加者が、中国チームよりアメリカチームを応援している理由は、このボール。その名も「香港人権・民主主義法案」です。香港に“高度な自治”を認めた“一国二制度”を中国政府が損なっていないか毎年検証し、人権抑圧にはアメリカによる制裁措置も可能にする法案です。すでに先週、下院が全会一致で可決したのに続き、上院がいつ採決するかが注目されているのです。</p><p><img alt="C191024_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191024_3-thumb-480xauto-1074556.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>上院による採決はどうなりそう？<br>Ａ２）<br>今のところ、法案への反対はゼロなのに対して、法案の共同提出者だけでも上院議員100人の3分の1にあたる33人。その中には、与党・共和党でかつてトランプ氏と予備選挙を戦ったマルコ・ルビオ議員やテッド・クルーズ議員のほか、来年の大統領選挙に野党・民主党から挑むエリザベス・ウォーレン議員やカマラ・ハリス議員も名を連ねています。<br>つまり“超党派の支持”があるため、採決すれば可決は確実です。可決された法案は、大統領が署名すれば成立します。しかし、トランプ大統領は、ここでシュートを決めるかどうか？手の内を明かしません。</p><p><img alt="C191024_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191024_5-thumb-480xauto-1074559.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>どうしてでしょうか？<br>Ａ３）<br>「この法案が成立すれば必ず強力な対抗措置をとる」そう中国政府が警告しているからです。どんな対抗措置かはわかりません。ただ、アメリカの制裁によって、関税やビザ発給などで中国本土より香港を優遇している現状を見直せば、香港経済にも悪い影響が懸念されています。しかも、アメリカは今、来月半ば南米チリで開かれるＡＰＥＣで米中首脳会談を行い、中国との貿易交渉で「第1段階の合意」をめざしていますから、そこへの影響をトランプ大統領は専ら心配しているのでしょう。<br>はたして、再選に向けた実績づくりのため、香港問題を中国とのいわば“交渉カード”に使うのか？それとも、アメリカ議会から超党派の後押しを受け、香港の自由と民主化の確立をめざすのか？トランプ大統領の“次のプレー”が試合の流れを決定づけることになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 07:29:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マイナンバーカードで買い物ポイント？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/414464.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回のテーマは、マイナンバーカードです。政府は、景気対策とカードの普及をかねて、来年度、カードを持っている人に、買い物に使えるポイントをつける制度を導入する方針です。それは、どのようなものなのか？権藤解説委員です。</p><p><img alt="k191024_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_00-thumb-380xauto-1074604.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【マイナンバーカードとは】<br>マイナンバーカードは、顔写真付きのプラスチック製のカードです。裏面にはマイナンバーが記され、ＩＣチップも付いています。<br>住んでいる市区町村が発行していて、コンビニで、住民票の写しなどを受け取ることができますし、インターネットを通じて納税する「ｅ-Ｔａｘ」にも利用できます。何より、安全・確実に本人確認ができるのが最大の特徴だと政府は説明しています。<br>また、自治体の中には、カードを利用して、独自のサービスを行っているところもあります。前橋市では、高齢者や障害者などを対象にしたタクシー運賃の割引サービスを、カードをかざすだけで受けられます。</p><p><img alt="k191024_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_03-thumb-380xauto-1074610.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【マイナンバーとは】<br>マイナンバーは、国民１人１人に割り振られた１２桁の番号のことです。マイナンバーカードは申請しないと受け取れませんが、マイナンバーは、すでに、すべての国民につけられているのです。税や社会保障などを公平に負担することや、行政の事務手続きを効率化する目的で、４年前に導入されました。しかし、当時から、国の管理強化やプライバシーの侵害につながりかねないといった批判が根強くあるのも事実です。</p><p><img alt="k191024_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_02-thumb-380xauto-1074608.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【買い物ポイント制度】<br>政府は、来年度、カードを持っていると、買い物に使えるポイントがつくようになる制度を導入することにしています。<br>買い物ポイント制度の仕組みは、まだイメージの段階ですが、カードを持っている人が、専用のページに、事前に作っておいた８桁のＩＤ（マイキーＩＤと言います）とパスワードを入力します。利用できる決済サービスの一覧が出てくるので、その中から、自分が使うサービスを選択。そして、実際に、金額をチャージすると、それに応じたポイントがつきます。<br>今は増税に伴う景気対策の一環として、キャッシュレス決済に対する「ポイント還元」が行われていて、来年６月までです。買い物ポイント制度は、これが終わった後になりますが、何月から始まるのか、まだ決まっていません。政府は、年内には方針を固めることにしています。</p><p><img alt="k191024_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_05-thumb-380xauto-1074614.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【マイナンバーカードを受け取るには？】<br>マイナンバーカードを持っていないと買い物ポイントはつきません。では、カードを受け取ってみようと思った人はどうすればいいのか簡単に説明します。<br>皆さんのところには、通知カードが届いていると思います。これは、マイナンバーを知らせるもので、マイナンバーカードではありません。下の部分が申請書となりますので、名前を書き、顔写真をはるなどして、送付用の封筒に入れて郵送します。<br>カードを作るのに、費用はかかりません。<br>申請は、パソコンやスマートフォンでも出来ます。スマホなら、顔写真を撮ってそのまま申請できるので、わざわざ証明写真を撮りに行く必要もありません。<br>カードは、申請してから、およそ１か月で出来上がります。自治体から通知が来ますので、窓口に行って、本人確認をした上で受け取ります。その際に、２種類のパスワードも設定します。<br>通知カードや封筒を無くした人は、住んでいる自治体に問い合わせれば対応してくれます。また、カードの申請や受け取りの方法は、自治体によって異なる場合もありますので、詳しくは、住んでいる自治体に問い合わせて下さい。</p><p><img alt="k191024_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_06-thumb-380xauto-1074616.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191024_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_07-thumb-380xauto-1074618.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【複雑な制度】<br>マイナンバーは、国の管理強化につながりかねないといった批判などを踏まえて、法律で使い道が厳しく限定されています。税と社会保障の手続きなどにしか使えませんので、そのままでは、買い物ポイント制度に利用することは出来ません。<br>そこで政府は、苦肉の策として、８桁のＩＤ（マイキーＩＤ）という新たな仕組みを導入しました。しかし、その結果、２種類のパスワードに加えて、８桁のＩＤ（マイキーＩＤ）と、そのパスワードと、４つも設定しなければならない複雑な制度になったのです。</p><p><img alt="k191024_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_08-thumb-380xauto-1074620.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【カードの必要性が感じられない】<br>買い物ポイント制度を導入するのは、景気対策というのもありますが、カードの普及が進まないというのも大きな理由だと思います。カードの交付数は、９月末の時点で、１７９０万枚。国民のわずか１４％しか持っていません。<br>どうして普及が進まなかったのでしょうか。内閣府は、去年１０月、マインバー制度に関する世論調査を行いました。このうち、カードを「取得していない」という人に、理由を複数回答で尋ねたところ、最も多かったのが、「必要性が感じられない」と答えた人で、５８％でした。ほかにも、「本人の証明書になるものは他にあるから」とか、「個人情報の漏洩が心配だから」など、様々な理由があるようです。</p><p><img alt="k191024_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_09-thumb-380xauto-1074622.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【健康保険証としての利用も】<br>政府が、買い物ポイント制度とともに、普及拡大の起爆剤と考えているのが、カードを、健康保険証の代わりとしても利用できるようにすることです。再来年３月からの運用を目指しています。これにより、過去の特定健診の結果や薬を処方された履歴がすぐに分かるので、初めて行く病院でも比較的、安心して診察を受けることができますし、病院や薬局の窓口での待ち時間も短くなるということです。<br>こうした取り組みによって、政府は、来年７月までに３千万枚。再来年３月には６千万枚の交付を目指しています。</p><p><img alt="k191024_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_10-thumb-380xauto-1074624.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【懸念は？】<br>政府の個人情報保護委員会によりますと、自治体や民間業者で、マイナンバーが記載された書類やデータを紛失したり、盗難にあったりしたケースが、ことし３月までの３年余りで、およそ９００件あったということです。しかし、マイナンバーが悪用されたという報告は受けていないとしています。<br>制度に詳しい、慶應義塾大学の手塚悟教授は、「カードは高いセキュリティーに守られていて、簡単に偽造はできない。今後、デジタル社会が進展する中で、本人確認のツールとして、ますます利用する機会が増えていくだろう」と話しています。</p><p><img alt="k191024_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_11-thumb-380xauto-1074626.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【マイナンバー詐欺に注意】<br>ただ、注意しなければならないのが、マイナンバー制度に便乗した詐欺です。徳島県では８０代の女性が、男から、電話で、「流出したマイナンバーの悪用を防ぐための手続きに、金が必要だ」などと言われ、１２００万円を騙し取られました。また、兵庫県では２０代の男性が、携帯電話に、「マイナンバーの情報が漏洩しているので、削除が必要だ」などと、うそのメールを次々に送りつけられ、５０万円を騙しとられました。<br>政府は、不審な電話やメールがあったら、無視するか、「マイナンバー総合フリーダイヤル」（電話：０１２０−９５−０１７８）や警察などに連絡するよう呼びかけています。</p><p><img alt="k191024_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191024_12-thumb-380xauto-1074628.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>買い物ポイント制度や健康保険証としての利用など、マイナンバーカードは、これから便利になっていくと思います。ただ、マイナンバー制度自体に根強い懸念があるのも忘れてはなりません。政府には、懸念の解消に努めるとともに、制度の目的やカードを持った際のメリットなどを丁寧に説明することが求められています。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 12:18:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中東で影響力増すロシア・プーチン大統領の思惑は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414537.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>プーチン大統領の長い手が中東に伸びています。アメリカが中東から手を引く隙間を埋めるように、ロシアは、友好国シリアやイランだけでなく、本来対立してきたトルコやサウジアラビアとの関係を強めています。なぜロシアの影響力が増しているのか、プーチン大統領の狙い、思惑は何か、今日は考えてみます。</p><p><img alt="j191024_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_01-thumb-420xauto-1074922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>22日　プーチン大統領は、ロシア南部のソチの大統領別邸にトルコのエルドアン大統領を迎えました。この日はエルドアン大統領がアメリカと合意したシリア東北部での軍事作戦を5日間停止した期限が切れる日でした。プーチン・エルドアン会談は6時間を超え、両首脳は会談の成果として覚書を発表しました。</p><p>▼シリア領土の統一と一体性の維持とトルコの安全保障を遵守<br>▼ロシアはシリア北東部のトルコ国境地帯からクルドの武装勢力YPGの部隊を23日正午から150時間以内に撤退させる。<br>▼トルコ国境から10キロまでの範囲でロシアとトルコの軍事警察部隊が共同パトロールする。</p><p><img alt="j191024_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_02-thumb-420xauto-1074926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の合意は、トルコの軍事作戦を現状維持の形で停止し、ロシアとトルコがシリア国境へのそれぞれの軍の展開を認めたことになります。事実上ロシアとトルコがシリアの国境地帯に共同で管理するいわば安全地帯を設置する内容です。<br>プーチン大統領「トルコ軍の行動が、ISを含むテロ組織が利用しないことが重要だ」<br>　このロシア・トルコ首脳の合意について、23日トランプ大統領は、停戦を自らの功績だと自画自賛しました。<br>　「我々は去る　血にまみれた戦いは他の人に任せよう」<br>　ロシアについてトランプ大統領は一言も言及しませんでしたが、事実上シリアの行方をロシアの手にゆだねたのです。<br>首脳会談の二日前ロシアテレビの報道番組です。ロシア軍がシリア政府軍とともにアメリカが撤退したシリア北部のクルド人支配化の町への進駐を始めたことを伝えています。これまで対立してきたクルド人勢力の要請を受けたものです。「ロシア軍が進駐すればトルコ軍は攻撃できない」と伝えています。アメリカの特殊部隊が去った基地にもロシア軍が進駐しました。<br>クレムリンに近い著名なキャスター・キセリョフ氏は次のように述べて、ロシアが漁夫の利を得たとの認識をあからさまにしています。<br>「ロシアにとって全く血を流すことなくシリアと中東全体の状況は好転した」<br>アメリカは、ISとの戦いで多大な犠牲を払ったクルド人の武装勢力を見捨てました。同盟者をアメリカが見捨てた後にロシアが入る。中東におけるロシアの影響力増大の基本的な構図がここに見て取れます。<br>ロシアと中東といいますと、アラブ諸国を支援したソビエト時代を含めて失敗が続き、湾岸戦争、イラク戦争で友好国イラクを失い、プーチン時代に至るまで影響力は低下してきました。<br>例えばトルコ、NATO加盟国であり、戦術核が配備されています。ペンタゴンと強いつながりを持つトルコ軍部が政治を動かし、まさにロシアの脇腹に突き付けられた槍でした。私は、1990年代、カスピ海の石油開発を取材しましたが、いわばアメリカの先兵としてロシアを通らないカスピ海からのパイプラインを実現したのはトルコでした。<br>世界最大の産油国サウジアラビアとの関係も敵対的でした。サウジアラビアが1985年原油増産に踏み切り、原油価格が大幅に下落したことがソビエト連邦崩壊の一つの原因でした。連邦崩壊後もサウジアラビアやカタールは、チェチェンなどでロシア国内のイスラム勢力を支援していました。中東へのロシアの影響力というよりも、プーチン時代になっても中東はロシアの弱点であり、中東からロシアが揺さぶられる状況が続いていました。</p><p><img alt="j191024_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_04-thumb-420xauto-1074928.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つの転機になったのは、トルコでイスラム政党を基礎としたエルドアン政権が誕生したことです。アメリカは中東においても民主化を進めてアメリカの一極支配を確固たるものとしようとしました。しかし民主的選挙で誕生したエルドアン政権は、アメリカに追随する軍部の影響力を排除して、自立を強めていきました。プーチン大統領は自立するトルコとの関係強化に動きました。</p><p>さらに大きな変化のきっかけとなったのは、既存の政権に民衆が蜂起したアラブの春です。アメリカがアラブの春において中東における民主化を支援するとして親米のエジプト・ムバラク政権などを見捨てました。民主化というリベラルなイデオロギーを掲げ体制転換も辞さずという姿勢を取りました。<br>これに対してロシアはシリアのアサド政権を友好国、同盟国として支える姿勢を続けました。反アサド勢力を支援するトルコ、サウジアラビアなどとは対立が際立つ状況もありました。しかし「アメリカは同盟国であっても見捨てるのではないか」というアメリカに対する不信感が中東諸国に広がりました。ロシアは中東での最後の楔・アサド政権を守ることで「徹底して体制転換に反対する」姿勢を示しました。共産主義というイデオロギーで体制転換を目指したソビエトに対してプーチンのロシアは逆に体制護持のイデオロギーで中東との関係を強化しているといえるのです。</p><p><img alt="j191024_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_08-thumb-420xauto-1074937.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プーチン大統領は中東での影響力を拡大して何を狙っているのでしょうか？<br>自らの安全保障を強化することが大きな理由です。トルコ、サウジアラビア、イラン、イスラエルなど相対立する地域の重要なプレーヤーと個別に軍事面やエネルギー面での関係を強化していく。ロシアを揺さぶり続けてきた中東への関与を逆に強め、中東を友好的な地域とすることで、イスラム過激派の浸透を防ぐなどいわば大きな緩衝地帯を造りたい。相対立するプレーヤーとの関係を強めることで、結果的にアメリカに代わってロシアが仲介者となる状況も作り出そうとしています。</p><p><img alt="j191024_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_09-thumb-420xauto-1074940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアの重要なツールとなっているのは武器輸出です。ロシアの防空ミサイルシステムS300とS400は、まずイランにS300が輸出され、次にシリアにS300を供与し、ロシア軍のS400も配備されています。そしてトルコもS400を購入しました。アメリカが政治的な理由でパトリオットミサイルの輸出を禁止したからです。さらにロシアはサウジアラビアにもS400の購入を働きかけています。政治的な理由で時に武器禁輸という制裁を加えるアメリカだけに頼るのでなく決して裏切らないロシアというカードもお持ちになった方が良いのではとささやき続けているのです。またエネルギーの面でもOPEC・ロシアの協議によって原油の生産高を決定するメカニズムができています。</p><p><img alt="j191024_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191024_10-thumb-420xauto-1074942.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ中東への関与はロシアにとってはもろ刃の剣となる危険性もあります。とくにシリアについていえば、今までアメリカの存在が、役割分担という形でロシアの負担を軽減していました。これからはロシアがすべての矢面に立つことになります。残虐な弾圧を続けたアサド政権を支え続けることがいつまで可能なのか。もしも紛争が長引けばシリアはロシアにとって泥沼となり、第二のアフガニスタンとなるおそれもあるでしょう。ロシア主導で和平を実現したいところです。しかし血で血を洗う争いを続けてきた勢力の利害を調整し、和平を実現できるのか、その影響力の真価が問われるでしょう。</p><p>ロシアの影響力増大は、中東情勢が流動化していることも意味しています。トランプ大統領の下では、アメリカが中東への関与をさらに減らす可能性があります。日本としてもアメリカの影響力低下とロシアの影響力拡大いう現実の中で、これまで培った中東のプレーヤーとの個別の関係を活かし、中東の平和と発展のために日本独自の戦略を進める時期に来ているように思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Oct 2019 23:07:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「囲碁10代芝野名人 井山四冠に挑む」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414520.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>囲碁で初めて１０代で「名人」となった芝野虎丸名人（１９）が、囲碁界の第一人者、井山裕太四冠（３０）に挑戦する王座戦の五番勝負が、２５日から始まります。</p><p><img alt="C191025_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191025_0-thumb-420xauto-1074877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【名人の次は王座に挑む】<br>囲碁には７つの主要な棋戦があり、これに勝って「七大タイトル」を獲得することが、トップ棋士のあかしと言えます。<br>現在、七大タイトルのうち、棋聖、本因坊、王座、天元の４つを井山さんが占めています。一方、芝野さんは今月８日に名人戦を制し、１９歳１１か月で「名人」になりました。七大タイトルを１０代のうちに１つでも獲得したのは芝野さんが初めてで、井山さんが持つ２０歳４か月の最年少記録を更新しました。<br>その芝野さんが、名人獲得から１か月たたないうちに、今度は「王座」のタイトルをかけて井山さんに挑むことになったのです。</p><p><img alt="C191025_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191025_1-thumb-420xauto-1074887.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【早くも強豪の１人に】<br>芝野さんは、囲碁のマンガが好きだという父親の影響で囲碁のゲームに親しんだあと道場に通い、１４歳でプロ入りしました。２歳年上の兄もプロ棋士です。平成２７年には日本棋院の棋士の中で最も高い勝率をあげ、２９年にはこの年の最多勝利賞に選ばれました。七大タイトルへの挑戦は今回の名人戦が初めてで、初戦は敗れたもののその後４連勝し、早くも強豪の仲間入りを果たしました。井山さんも以前、記者会見で「若くて勢いのある棋士」として芝野さんの名前を挙げ、「碁への姿勢を含めて感心することが多い」と評していました。</p><p>【対する井山四冠は】<br>一方の井山さんは、前人未到の七大タイトル独占を２回も成し遂げ、去年、将棋の羽生善治さんとともに国民栄誉賞を受賞しています。七大タイトルの獲得回数は通算で４５期に及び、歴代１位です。ただ、この１年あまりの間にタイトルを３つ失っています。現在、「天元」のタイトルをかけた別の棋士との対局も進んでいて、これから１２月にかけて、王座と天元の２つのタイトルの防衛戦に並行して臨む形になります。</p><p><img alt="C191025_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191025_6-thumb-420xauto-1074880.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【勝敗の行方は】<br>２人はともに積極的な攻めが持ち味で、ことし２月に１度だけ公式戦で対局したときは芝野さんが勝っています。<br>今回の王座戦の五番勝負は１２月にかけて行われ、芝野さんが先に３勝をあげれば、名人とあわせて早くも「二冠」となります。一方、井山さんが勝てば、王座戦５連覇を達成して、「名誉王座」の資格を獲得することになります。<br>実績では大きく上回る井山さんとの対局を前に、芝野さんは「大変だと思っています」と語っていましたが、相手を意識せず目の前の碁盤に向き合うのが、芝野さんの強みです。<br>勢いのある新鋭の芝野さんと、これ以上タイトルを失いたくない現役最強の井山さん。熱戦が期待できそうです。</p><p align="left">（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 07:27:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高まる関心　リチウムイオン電池」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/414544.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p> スマホなどのモバイル機器になくてはならないリチウムイオン電池。その実用化に貢献をしたとして吉野彰さんが今年のノーベル化学賞に選ばれ、リチウムイオン電池への関心が高まっている。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k191025_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_1-thumb-420xauto-1074961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回受賞が決まったのは3人。</p><p><img alt="k191025_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_2-thumb-420xauto-1074969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>リチウムイオン電池の特徴は軽くて小型でも容量が大きい点で、その基本原理を提唱したのがウィッティンガムさん。<br>その仕組みはプラス極とマイナス極の間は特殊な液体・電解質で満たされていて、充電や放電のときにはリチウムがイオンと電子に別れ、リチウムイオンは電解質を通って移動し、電子は電線を移動することで電流が流れる。この時リチウムの特性から高い電圧が得られることから、軽くても大容量の電池となる。ただその開発は困難の連続。</p><p><img alt="k191025_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_4-thumb-420xauto-1074971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_5-thumb-420xauto-1074975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_6-thumb-420xauto-1074978.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_8-thumb-420xauto-1074989.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>繰り返し使うと電極に結晶がこびりついてショートする危険があり、安全な電極が必要だった。<br>このうち安全なマイナス極を開発したのが吉野さんだが旭化成の研究所に配属されて３回連続で研究が失敗。4つめのテーマで安全なマイナス極に使える材料にめどをつけたが、プラス極の材料が見つからなかった。年末の大掃除でたまたま机の上にあった論文を目にしたことから、道が開けた。</p><p>その論文こそ同時に受賞が決まったグッドイナフさんらの論文で、リチウムを使った材料が安全なプラス極になるという内容。<br>これだ！と思った吉野さんは、さらに研究を進め特殊な炭素が安全なマイナス極になることを発見。<br>1985年にリチウムイオン電池の原型の開発に成功。</p><p><img alt="k191025_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_13-thumb-420xauto-1075026.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>でも3人の功績だけというわけではない。特にグッドイナフさんの功績は東芝エクゼクティブフェローの水島公一さんの協力なしには成しえないもの。<br>東大の助手だった水島さんは1978年にグッドイナフさんに誘われ、電極の研究。最初に目をつけた硫黄の化合物を電気炉で実験していたところ爆発事故をおこしてしまい、硫黄をあきらめざるを得なくなる。</p><p><img alt="k191025_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_14-thumb-420xauto-1075032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_16-thumb-420xauto-1075030.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところがこれが吉と出た。<br>研究対象をより安全性が高いリチウムに変え、コバルト酸リチウムをプラス極に使うと安全な電池が出来ることを見つけグッドイナフさんらと論文を書き、それが吉野さんの目にとまった。</p><p><img alt="k191025_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_17-thumb-420xauto-1075040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_18-thumb-420xauto-1075045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191025_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_19-thumb-420xauto-1075043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なので水島さんの研究もノーベル賞級だが、ノーベル賞には一つの賞で3人という枠があって、こればかりはどうしようもない。<br>水島さんは「グッドイナフ先生が受賞されたことは大変うれしく、実用化に向けた研究の一部に関わることができ光栄に思います。」というコメントを発表。<br>ほかにも90年代初めに商用化に初めて成功した日本のソニーの当時の技術者、西美緒さんの功績も高く評価。このように多くの日本人の功績もあって今のモバイル社会があるということを強調したい。</p><p><img alt="k191025_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_20-thumb-420xauto-1075037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そしてもう一つ注目点は、今回ノーベル賞の選考委員会は、脱炭素社会を実現する技術としてもリチウムイオンを高く評価している点。不安定な太陽光などの再生可能エネルギーによる電気をリチウムイオン電池に貯めれば安定した電源として有効利用。走行中CO2を出さない電気自動車の動力源としても利用の拡大が見込まれ、世界のリチウムイオン電池市場は、2022年には7兆3900億円あまりに伸びるという予測も。でも万能ではなく、事故が増えていることも注目。</p><p><img alt="k191025_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_21-thumb-420xauto-1075047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特にスマホに充電するモバイルバッテリーの発火事故。電解質に燃えやすい液体が使われているため、異物が混入したり衝撃を与えると電極同士がショートし発火事故につながりやすい。<br>そこで国は今年から、安全基準を満たしたマークをつけていないモバイルバッテリーの販売を禁止。しかし燃えやすい液体の電解質を使っている限り、高温や衝撃による事故は避けられない。</p><p><img alt="k191025_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_23-thumb-420xauto-1075049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこでリチウムイオン電池をさらに発展させ、より安全な次世代電池の開発が急ピッチ。<br>それがすべてが固体の全固体電池。材料開発に成功した東京工業大学の菅野了次教授を訪ね、実際に見せてもらったが、金属製の容器の中はすべて固体。</p><p><img alt="k191025_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_26-thumb-420xauto-1075051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その優れている点は熱や衝撃に強く安全だという点。容量がこれまでのリチウムイオン電池の3倍、充電にかかる時間が3分の1。<br>今リチウムイオン電池で走る電気自動車は、走行距離が短く充電に30分かかるのがデメリット。全固体電池が実用化すればデメリットを解消できると期待。でも固体の中をイオンを動かす点が最も難しく、菅野教授は40年近くひたすらイオンを通すことができる固体材料の配合。これまでに1000種類以上の固体電解質を作り、2011年に今のリチウムイオンと同じ性能にたどりつき、2016年には容量が3倍の電解質の開発に成功。</p><p><img alt="k191025_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191025_28-thumb-420xauto-1075053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その材料はリチウムと塩素ケイ素とリン、硫黄。その結晶の中のリチウムイオンの動きを見てみると、固体の中にリチウムイオンだけが通ることができる隙間、通り道が存在。この通り道を太くしてやることで、容量3倍、充電時間3分の1、しかも安全という材料が開発。まだ材料の基本が固まった段階で、量産可能な電池に組み上げなければ。2020年代前半に電気自動車へ搭載することを目指して、現在、国の研究機関や自動車メーカーが開発。<br>今のところ日本が世界をリードしていますので、実用化も日本が世界に先駆けることを期待したい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Oct 2019 11:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>