<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「広がる一国主義　求められる国際協調」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427479.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大に伴い、多くの国が国境を閉じ、欧米では都市封鎖などを行って企業活動や市民生活を厳しく制限しています。国内の対応に追われて世界はこのまま内向き志向を強めるのか、それとも国際協調のもとで危機を乗り越えることができるでしょうか。感染が急速に広がったヨーロッパと、その波が押し寄せているロシアの現状をもとに考えます。</p><p><img alt="j200413_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_1-thumb-420xauto-1117321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（二村）ヨーロッパの感染の震源地と言われるイタリアで最初に感染が確認されたのは１月３０日。観光で訪れていた中国人夫妻でした。翌日には緊急事態宣言が出され、中国との航空機の乗り入れが停止されました。素早い対応でしたが、２月になって感染者が急増し、３月末には１０万人を突破、死者は１万人をこえました。その後スペインやドイツでも感染者が１０万人を超えました。</p><p><img alt="j200413_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_02-thumb-420xauto-1117323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（石川）中国からヨーロッパに感染が拡大したことが第二の波となりました。何故先進国のヨーロッパで感染が拡大したのでしょうか？</p><p>（二村）当初ヨーロッパは対岸の火事と見ていました。ヨーロッパ委員会のフォンデアライエン委員長は危機を過少評価していたと述べています。イタリアは中国と結びつきが強いことと感染症に無防備だった病院に突然感染者が駆けつけたことが急激な拡大を招いたと見られています。亡くなる人が多いのは日本に次ぐ高齢化社会であることが指摘されています。そして、ＥＵの大原則である自由な移動がこれだけの速さと規模でヨーロッパ全域に広がった原因と言えるでしょう。</p><p><img alt="j200413_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_04-thumb-420xauto-1117325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアの状況はどうなっているのでしょうか。</p><p>（石川）中国には、プーチン大統領は素早く対応、二月終わりまでは感染者はわずか二人という状況でした。発生が距離的に離れた内陸の湖北省だったこと、真冬で観光シーズンでなかったことも幸いしました。<br>しかし先月2日イタリアから帰国した旅行者に感染が確認されてから、急増、１３日までのまとめで感染者数は18328人、一日で2500人以上増加しました。死者は148人と日本とほぼ同じ、深刻さは増しています。</p><p><img alt="j200413_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_4-thumb-420xauto-1117327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月24日感染症予防の中心的な病院を視察するプーチン大統領です。その後国民にこう呼びかけました。「誰も自分は関係ないと思わないでほしい」<br>「私には関係ないと思うな」と警告する大統領、ところが大統領を案内した病院の院長が感染していることが判明しました。大統領さえも濃厚接触者となる。このことが大きなショックを与えました。</p><p>（二村）警戒しながらなぜヨーロッパからの感染を防げなかったのですか？</p><p>（石川）まさかヨーロッパからとは思わず対応が遅れました。</p><p><img alt="j200413_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_5-thumb-420xauto-1117330.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イタリアからの渡航を禁止したのが3月11日です。その間北イタリアやスイスなどのスキーリゾートにはロシアからの観光客が押し寄せていました。プーチン大統領はロシアになじみの薄かったアルペンスキーをソチ五輪に向けて広め、今や富裕層を中心に一大ブームとなりました。そして冬のリゾート地から持ち込まれたウイルスが首都モスクワを直撃しました。ロシアの感染者の3分の２近くがモスクワです。不夜城と呼ばれるモスクワのナイトライフを通じて瞬く間に拡大したのです。僅かな油断が感染の急速な拡大を招く、日本も教訓とすべきでしょう。</p><p>（二村）ヨーロッパ各国では日本よりも厳しい措置がとられました。</p><p><img alt="j200413_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_05-thumb-420xauto-1117332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イタリアやフランスは全土で外出を原則禁止し食料品や薬の販売以外の店を閉鎖しました。ドイツは３人以上の集まりを禁止し全ての飲食店の営業を停止しました。違反者には罰金を課すなど自主性と個人の権利を重んじてきたヨーロッパで前例のない厳しい措置です。何としてでも感染拡大を防ぐのだという政治判断です。ここにきてようやく拡大のスピードが鈍化し始め、オーストリアやイタリアでは明日１４日から一部の店の営業が再開されます。イタリアのコンテ首相は「ウイルスと共存しながら対策を打ち出す第二段階だ」としています。厳しい制限の効果が表れ始めたともいわれますがまだ楽観はできません。明確な出口戦略がないだけに当面様子を見ながらの対応となりそうです。ロシアの対応はうまくいっているのでしょうか？</p><p>（石川）プーチン政権にとって首都モスクワが直撃されたことは大打撃です。<br>モスクワはまさに政治経済の中心で特別な存在です。モスクワの感染拡大を抑えるために、市民全員に厳しい自己隔離を命令し、意図的に感染を広げたものには刑事罰を科す刑法改正を行いました。12日からは警察官が街頭の至る所に立ち、取り締まりをさらに強化しました。しかし感染者の伸びは止まりません。不安は地方の都市でも感染が拡大していることです。地方の医療体制は脆弱で、モスクワは耐えられても地方では医療崩壊が起きかねません。</p><p><img alt="j200413_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_9-thumb-420xauto-1117334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポストプーチンに向けて自らイニシアチブをとるプーチン戦略が根底から揺らいでいます。ロシアは、日本と異なり常に戦争への準備をしている国で、市民防衛というソビエト以来の全面戦争に対処するシステムもあります。しかしウイルスは姿の見えない内なる敵です。プーチン大統領も、全外国人の入国を禁止する鎖国状態で対処するしかありません。プーチン大統領が練り上げた憲法改正の国民投票は延期。各国首脳を招くはずの5月9日の第二次大戦戦勝記念75周年式典も開催されるかどうか不透明です。</p><p>（二村）いま各国指導者の力量が問われているように思います。ドイツのメルケル首相は国民向けにテレビ演説し、「第二次世界大戦以来最大の挑戦だ」と述べ、試練を克服することが全国民の任務だと訴えました。フランスのマクロン大統領は「戦争状態だ」として国民の結束を呼び掛けました。厳しい制限の一方で国民に自らの言葉で語りかけ、企業や労働者の損失を補う措置も次々と発表しました。イタリアでは休業を強いられた企業の給与を政府が補填、イギリスは賃金の８０％、フランスやスペインは賃金の７０％まで政府が補填、ドイツも３か月間で１０６万円から１８０万円の給付が打ち出されました。危機のときこそ迅速な対応が必要だからです。<br>ただどこも国内対策に手いっぱいで各国の連携は不十分です。イタリアやスペインなどが資金調達のための共同債権いわゆる「コロナ債」の発行を求めているのに対し、ドイツやオランダは財政規律が緩むとして反対し、ＥＵの南北の亀裂を浮き彫りにしました。一方でイタリアやセルビアなどには中国から大量のマスクや医療チームが送られマスク外交を展開する中国への評価が高まっています。ロシアの動きも活発です。自国優先主義、排外主義が広がり、イギリスが離脱した今こそＥＵの連帯が求められますが、求心力の低下は否めません。</p><p><img alt="j200413_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200413_10-thumb-420xauto-1117336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（石川）新型コロナウイルスは、グローバル化によって全世界に広がりました。それへの対応は各国が国を閉ざすことで対応しました。グローバル経済が新型コロナウイルスによってバラバラになったのです。一国主義が全世界に拡大したのです。このウイルスの感染拡大が終息したとき、果たしてどのような世界が訪れるのでしょうか。百年前第一次大戦の最中、スペイン風邪が荒れ狂った後、列強はそれぞれの国益を追求する道に走りました。今回は終息を目指して国際協調が復活すると願いたいところです。</p><p>（二村）スペイン風邪は最初にアメリカで流行したあとヨーロッパ、そして世界に広がったといわれ、終息まで２年かかりました。当時はイギリスが覇権を握っていた時代ですが、２度の戦争を経てやがてアメリカ主導の世界に変わりました。中国から世界に広がった今回の危機でアメリカは中国と非難の応酬を続けています。この状況は世界の混乱を助長し、既存の秩序を変えうる危うさをはらんでいるだけに、国境をこえた連帯が今こそ必要ではないでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員 / 石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 23:57:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染拡大、選挙にも深刻な影響が」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427480.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>４月１４日、衆議院静岡4区の補欠選挙が告示されました。新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、各陣営とも集会の開催を控えるなど、異例の選挙戦となる見通しです。</p><p><img alt="C200414_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200414_0-thumb-480xauto-1117338.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）感染拡大は、社会や経済だけでなく、選挙にも大きな影響を与えているんですね。</p><p>Ａ）１４日告示された衆議院静岡４区の補欠選挙は、ことし初めての国政選挙で、与野党対決の構図ですから、本来であれば、政党の幹部が次々と応援にかけつけて、党を挙げて支持を訴えるところですが、今回は様相が一変しそうです。<br>幹部の応援を見送る政党があるほか、第１声で集まる支持者の数もかなり少なくなりそうです。各陣営とも集会の開催を控えるとしています。</p><p>Ｑ）感染防止が最優先ですから、関係者は対応を迫られますね。</p><p><img alt="C200414_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200414_6-thumb-480xauto-1117340.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）この補欠選挙だけでなく、緊急事態宣言が出されている都府県を含め、全国では多くの地方選挙が予定されています。<br>候補者は、集会を中止したり、握手をしないようにしたりするなど、運動に大きな制約を受けています。各地の選挙管理委員会も、▼投票所で関係者がマスクを着用したり、消毒液を設置したりしているほか、▼混雑を避けるため、期日前投票を利用するよう呼びかけたりしています。また、総務省は、選挙管理委員会に対し、有権者が、持参した筆記用具を使うことなど、選挙の公正確保を前提にして、有権者の不安を解消する工夫をするよう求めています。<br>ただ、有権者の戸惑いは大きいとみられ、投票率が下がるのではないかとの懸念が出ています。</p><p>Ｑ）影響が出る中でも、今回、選挙は予定通り行われるんですね。</p><p><img alt="C200414_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200414_8-thumb-480xauto-1117342.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）阪神淡路大震災と東日本大震災の際には、特例法が制定されて、被災地で選挙期日が延期されました。<br>政府は、今回は、震災の時のように、選挙の実施が物理的に難しいという事情はなく、政府の側から延期の措置をとることは考えていないとしています。</p><p>Ｑ）有権者が候補者の訴えを十分に聞けなかったり、投票所に行くのを躊躇したりしているとなると、深刻ですね。</p><p><img alt="C200414_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200414_10-thumb-480xauto-1117344.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）こうした事情を受けて、公明党は、緊急事態宣言が出されている地域の選挙を延期するための法案を検討するとしています。一方で、他の党からは、感染終息が見通せない中で任期を延ばすことに慎重な意見も上がっていて、立場が分かれています。<br>▼集会などが中止される中、候補者の訴えをどう有権者に伝えるのか、▼投票所に行くことを躊躇する有権者の意思をどう投票に反映していくのか。今回の事態は、民主主義の根幹である選挙にも難しい課題を突きつけていると思います。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 07:08:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　国民の理解と協力は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/427485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、政府は、国民に外出自粛などの協力を求めると共に、追加の緊急経済対策をまとめるなど、様々な施策を行っています。<br>こうした取り組みを国民は、どう評価しているのか。きのう（１２日）まとまった、今月のＮＨＫの世論調査をもとに考えます。</p><p><img alt="k200414_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_011-thumb-420xauto-1117350.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>≪新型コロナウイルス　感染の不安は？≫<br>新型コロナウイルスの感染拡大に、なかなか歯止めが掛からない中、国民の不安は、さらに増しているといった感じです。</p><p><img alt="k200414_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_014-thumb-420xauto-1117352.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、「自分や家族が感染する不安を、どの程度感じているか」を聞いたところ、▽「大いに感じる」は４９％、▽「ある程度感じる」は４０％でした。これを、今年２月の調査から比較して見ますと、▽「不安を感じる」と答えた人は、今回、さらに増えて、全体のおよそ９割に上りました。一方、▽「あまり感じない」は７％、▽「全く感じない」は２％で、先月までは「不安を感じない」という人も２割程度いたのですが、今回は大幅に減りました。<br>安倍総理大臣は、先週、東京・大阪など、７都府県を対象に緊急事態宣言を行い、国民に一層の協力を求めています。当初は、お年寄り、そして、持病がある方の重症化が注目されましたが、最近では、若い人が感染するケースも目立っており、今回の調査では、１０代・２０代の人たちにも、危機意識が浸透していることが伺えました。</p><p>≪外出自粛　国民の協力は？≫<br>政府は、緊急事態宣言の対象となった地域の住民に対し、人との接触を、最低７割、極力８割減らすよう呼び掛けています。</p><p><img alt="k200414_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_017-thumb-420xauto-1117354.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、今回の調査で、「人との接触を７割から８割減らすことができると思うか」を聞いたところ、▽「できると思う」は４１％、▽「できないと思う」が４８％となりました。職業別にみても、勤め人・サラーマンの人たちなどを中心に、多くの人が難しいと感じているのが分かります。<br>この『８割削減』という目標は、爆発的な感染拡大を防ぐのに必要な水準を計算して割り出されました。専門家は、これを実現するため、▽密閉、密集、密接といった、いわゆる３蜜の場面や夜の街は１０割、▽外出は８割、▽仕事への出勤は７割、減らしてほしいと呼び掛けています。ただ、普通は、日々、会う人の数を数えている訳ではありませんから、具体的に、どのくらい減らせば８割減になるかは正直分からない。要は、個人として、『不要・不急の外出は控える』ということに尽きると思います。<br>一方、サラリーマンの方などで、「休みたいけど休めない」、あるいは、「在宅勤務ができる環境にない」という問題は、個人のレベルでは解決できず、企業、あるいは、社会全体での取り組みが必要です。一日も早い収束が将来のプラスになると考え、いまは、思い切り急ブレーキを踏み込むことができるか、そして、それが出来る環境を、いかに作っていくかが問われています。</p><p>≪政府の新型コロナウイルス対策　国民の評価は？≫</p><p><img alt="k200414_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_020-thumb-420xauto-1117356.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府のこれまでの取り組みについて、その評価を聞いたところ、▽「大いに評価する」は８％、▽「ある程度評価する」は３８％で、▽「あまり評価しない」は３６％、▽「まったく評価しない」は１４％でした。ちなみに、過去２回の調査では、「評価する」の方が多かったのですが、今回は、それが逆転した形です。<br>その理由としては、プラス・マイナス、様々な要素が挙げられますが、政府が緊急事態宣言を出したタイミングへの評価も影響していると思います。</p><p><img alt="k200414_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_021-thumb-420xauto-1117358.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、政府が緊急事態宣言を出したタイミングについて、どう思うかを聞いたところ、▽「適切だ」は１７％。これに対し、▽「遅すぎた」は７５％となりました。</p><p><img alt="k200414_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_026-thumb-420xauto-1117360.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、「必要とあれば躊躇しない」としつつも、緊急事態宣言を出せば、国民の権利の一部を制限することになる。そして、何より、「国民生活や日本経済にパニック・混乱が起きるのは避けたい」として、医療・検査体制の整備、あるいは、経済対策のとりまとめの状況などを見ながら、慎重にタイミングを探ってきました。しかし、都市部で急速に感染が広がり、自治体側からも緊急事態の宣言を求める声が強まったことから、専門家の意見を踏まえ、宣言に踏み切りました。<br>ただ、国が宣言を行った後も、休業要請の範囲をどうするかで調整に手間取ったり、対象から外れた自治体から、対象に加えるよう求める声が上がったりと、一部では混乱も見られました。引き続き、国と自治体との一層の連携強化が課題です。</p><p>≪政府の緊急経済対策　現金給付の評価は？≫</p><p><img alt="k200414_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_030-thumb-420xauto-1117362.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の緊急経済対策への評価を聞いた結果、全体では、「評価する」という人が、あわせて半数近くに上り、「評価しない」を上回っています。<br>ただ、具体的な政策ついて聞きますと、まず、個人に対する支援では、世帯主の月収が、一定の水準まで落ち込んだ世帯などに限って１世帯あたり現金３０万円を給付する、現金給付について、▽「大いに評価する」は８％、▽「ある程度評価する」が３５％、だったのに対し、▽「あまり評価しない」は３４％、▽「まったく評価しない」は１６％で、「評価しない」という声が上回りました。<br>給付の対象や、金額などの評価に加え、制度が分かりにくいこと、そして、実際に、いつ給付が受けられるようになるかが、なかなか見えないことも影響しているように思います。</p><p>≪企業などへの支援策は？≫<br>一方、外出の自粛などに伴って、様々な企業、あるいは業種にも、深刻な影響が出ています。</p><p><img alt="k200414_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_034-thumb-420xauto-1117364.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、今回の調査で、感染防止のためにイベントや活動を自粛した事業者の損失を国が補償することへの賛否を聞いたところ、▽「賛成」は７６％、▽「反対」は１１％という結果でした。<br>ただ、「自粛の影響をどこまで認めるかは難しい」として、政府は、『補償』という形ではなく、深刻な影響を受けている、▽中堅・中小企業に最大２００万円、また、▽フリーランスを含めた個人事業主には最大１００万円の給付金を支給する制度を設ける、としています。そうした中、東京都が営業の自粛に協力した業者に対する支援策を決めるなど、自治体レベルで、独自の対策を講じる動きもあります。<br>先ほどの個人への支援もそうですが、重要なのは、困っているところに、必要なものを早く届けることです。政府・与党は、野党側の協力も得ながら、来週中にも、補正予算を成立させ、実際に窓口業務などにあたる地方自治体などが、少しでも早く対応できるようにしたいとしています。</p><p>≪安倍内閣の支持率≫</p><p><img alt="k200414_036.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200414_036-thumb-420xauto-1117366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月の安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が、前の月より４ポイント下がって３９％、▽「支持しない」も、３ポイント下がって３８％となりました。その分、「わからない・無回答」が増えており、国民として、「いまは、判断が難しい」といったところだと思います。<br>こうした中、いま、改めて求められているのは、『政治のリーダーシップ』と、『政治への信頼感』です。政治のリーダーシップは、政策実現のスピード、そして、政治への信頼は、国民の協力が得られるかどうかに直結しますから、国民目線に立った、十分な説明がより重要になっています。</p><p>(太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 10:16:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言から一週間～収束への課題は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427489.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（神子田）<br>新型コロナウイルスの感染拡大を食い止めるため、政府が緊急事態宣言をだしてからきょうで一週間がたちました。人々の行動は変わったのか。今後の課題は何か。医療担当の堀家委員とお伝えします。<br>堀家さん、この1週間で、人々の行動に変化はあったのでしょうか。</p><p><img alt="j200414_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_01-thumb-420xauto-1117370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（堀家）<br>緊急事態宣言が出されている７つの都府県の市街地について人の動きを携帯電話の位置情報をもとに見てみます。</p><p><img alt="j200414_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_04-thumb-420xauto-1117372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の段は日曜日、下の段は月曜日です。感染が広がる前の1か月の平均と比較しています。休日は人出が7割から8割減少しているのに対し、平日は5割から7割弱の減少に留まっているのがわかります。対策を考える上では8割という数字がポイントになります。専門家は人との接触を8割減らすと新型コロナウイルスは収束に向かうとシミュレーションしています。</p><p><img alt="j200414_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_06-thumb-420xauto-1117374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どういうことかといいますと、普段、10人に会っていたとしたら8人とは会わないようにする、そうすれば1か月後には目に見える効果が期待できるということです。ところが人との接触の減少が６５％に留まると効果が出るまでに2か月以上かかってしまうというのです。政府は、緊急事態宣言が出ている地域では人と接しないようテレワークを進め出勤する人を最低7割減らすよう求めています。一方、こうした外出の自粛だけでは不十分だというのが東京都の立場です。小池知事は「何としても8割の抑制を目指したい」と、施設や店舗への休業の要請に踏み切りました。対象はキャバレーやナイトクラブ、学習塾、映画館など多岐に渡ります。緊急事態宣言が出ているほかの６つの自治体も東京都の後を追うように同様の対応を取っています。</p><p>（神子田）<br>一方企業側には、資金繰りに窮する中、店を開けざるを得ないという事情を抱えているところもあります。</p><p><img alt="j200414_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_09-thumb-420xauto-1117376.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、緊急事態宣言と同時にまとめた経済対策で、収入が前の年に比べて半分以下に落ち込んだ中小企業に最大２００万円、フリーランスを含む個人事業主に最大で１００万円の給付金を支給する政策を導入。しかし対策の裏付けとなる予算について政府は今月下旬の成立をめざしていて、実際に支給されるのは来月の大型連休明け以降になります。<br>こうした中で、政府系の金融機関が無利子の融資で支援をはかっていますが、全国の中小企業から申し込みが殺到しています。日本政策金融公庫では、本社の職員を支店に応援に出し、土日も対応していますが、それでも融資が決定したのは、申し込みの半分程度にとどまっているのが実情です。新たに導入される民間の金融機関の無利子融資も予算成立を待たねばならず、融資を受けるのにも時間がかかっているのです。<br>その間にも企業は売り上げが上がらないまま家賃など固定費の支払いに追われます。とにかく手元に資金が必要ということで店を開かざるをない状況だというのです。外出自粛を強め感染対策を急がなければならないとされる、まさにこれからの一か月に、企業の側は資金繰りがうまくゆかずに経営破たんしてしまいかねないという切迫した状況にあるわけです。<br>この問題を解決するためにも、融資などの手続きを一段とスピードアップすることが望まれています。</p><p>（堀家）<br>営業を続けざるを得ないという企業側の事情もあるということですね。<br>しかし、そうした場所に人が集まると、患者の集団＝クラスターが発生するおそれもあります。いまの対策で十分ではない場合、どうするのか。休業を求めるには3段階のステップがあります。</p><p><img alt="j200414_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_10-thumb-420xauto-1117378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いまは、ここ、対策を進めるための協力を要請している段階です。次は、まん延を防止するための休業の要請。そして従わない場合は指示をすることができます。要請または指示をした場合、都道府県知事は業種や企業などの名前を公表することもできます。ただこうしたさらに強い対策をとるにしても、企業側の協力は欠かせません。</p><p>（神子田）<br>企業への休業要請を実効性のあるものにするために、必要だと指摘されているのが、休業によって生じる売り上げ減少の補償です。<br>この補償について政府は、休業要請の影響は、要請に従った特定の業界だけでなく、その業界に商品などを納入するなど関連する別の業界にもひろがっていく、このため給付金で幅広く対応してゆきたいなどとして、個別の休業補償には否定的です。しかし、自治体の側では、給付金だけでは不十分だという企業の声も念頭に、休業要請と補償はセットだという考えが広がっています。</p><p><img alt="j200414_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_12-thumb-420xauto-1117380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、東京都は、要請などに全面的に応じる中小企業に対し、「感染拡大防止協力金」として、事業所の数に応じて５０万円か１００万円を支給する独自の方針を打ち出しました。しかし、神奈川埼玉千葉の各県は、東京のような財政力がなく、「ない袖は振れない」として、当初は、東京都と時期を合わせて休業要請を行うことに難色を示していました。本来、近隣の自治体と一体となって進めなければ効果が見込めない感染防止対策が、休業補償の問題を理由に足並みが乱れかねないところだったのです。結局、神奈川埼玉千葉の各県も、休業要請に踏み切ることになり、このうち神奈川県は、きょう、国から交付される臨時交付金を財源にすることを想定し、休業の要請に協力した中小企業などに最大で３０万円の「協力支援金」を支給する方針を打ち出しました。そのほかの県も国からの交付金を財源にした中小企業への支援を検討しています。この交付金は、もともと地方創生にむけて交付されるものですが、各自治体の要望を受けて、国側もこの交付金を中小企業の支援にも使えるように制度を設計していく考えを示しています。<br>感染拡大防止策を実効性のあるものにするために、補償にせよ支援金にせよどういう形であれ、とにかく必要な資金がすぐにでも企業の手にわたるよう迅速な対応が求められています。</p><p>（堀家）<br>迅速な対応とともに留意しなければならないのが、新型コロナウイルスとの闘いは長期化を覚悟しなければならないということです。</p><p><img alt="j200414_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200414_15-thumb-420xauto-1117382.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一足早く、法律に基づかない独自の緊急事態宣言を出した北海道では2月下旬から3週間、住民に外出の自粛を呼びかけた結果、一定の効果が見られました。しかし今月に入ってから札幌市を中心に感染者が再び増加。「第2波ともいえる感染拡大の危機だ」として北海道と札幌市はおととい「緊急共同宣言」を出し、再び札幌市で学校を休校にしたほか不要不急の外出を控えるよう呼びかけました。対策に効果がみられてもその期間が終わればすぐに元通りの生活になるというのではなく、感染の波が、繰り返し押し寄せてくる。そうした事態を想定し、人と人との距離をとる、３つの密を避ける。こうした対策を続けなければならない。北海道のケースは私たちにそう警鐘を鳴らしています。</p><p>（神子田）<br>事態が長期化するのであれば、経済分野でも一段の対策が求められます。政府が呼びかけるテレワーク一つとっても、普及が遅れている中小企業に広げていくには、資金やノウハウ面できめ細かな支援が必要です。　<br>さらに事態が長期化すれば、それだけ経済が落ち込み、追加的な景気対策が必要となる場面も考えられます。財政の負担も大きくなりますが、感染の収束がなければ、経済の再生もありません。限られた予算やマンパワーを、いま最優先だと考えられる課題に、集中して投じていくことが求められています。</p><p>（堀家）<br>日本の対策はヨーロッパなどのロックダウン＝都市封鎖で行われているような罰則を伴う外出制限ではなく、あくまでも外出の自粛を要請するというものです。だからこそ、感染の拡大を防止し、医療崩壊を食い止めることができるかどうかは、ひとりひとりの意識と行動にかかっている。このことを改めて強調したいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員　/　神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Apr 2020 23:38:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルスで大学は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427496.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大は、全国の大学にも大きな影響を与えています。</p><p><img alt="C200415_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200415_0-thumb-480xauto-1117406.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．今の状況では、大学も再開は難しいのではないですか？</p><p>Ａ１．地域の感染拡大状況にかかわらず、多くの大学が入学式を取りやめたり、授業の開始を大型連休明けまで遅らせたりすることを余儀なくされています。文部科学省のまとめでは、全国の大学のうち８割が当面休校することを決めています。首都圏などでは、緊急事態宣言を受けてほとんどの大学で、学生はもとより教員も施設の利用ができない状態です。</p><p>Ｑ２．授業はどうなるんですか？</p><p>Ａ２．情報端末を利用したオンライン授業を始める動きがあります。先進的に取り組んできた秋田市の秋田国際教養大学や東京の国際基督教大学などは、７月まですべてオンラインで授業を行うことを決めました。全体では８割の大学が何らかの形でオンライン授業の実施を決めたり、実施を検討したりしているということです。一方で、下宿先で設備が十分でない学生もいます。このため国は、今回の経済対策の中で自宅に通信設備がない学生向けにモバイルルーターを貸し出したり、こうした授業を行ったことのない教員向けのサポートをしたりするための費用として２７億円の予算を計上しています。</p><p>Ｑ３．そうした対策で、なんとか授業はできそうなんですか？</p><p>Ａ３．そう簡単ではありません。大学側は、これまですべての学生を対象にしたオンライン授業は想定していませんでしたから、授業のやり方次第でサーバーが容量を超えてつながらなくなるといったトラブルが出ることを懸念する専門家もいます。実際近畿地方のある大学では、先週、課題を提示したページにアクセスが集中し、２日間にわたってつながりにくくなるという事態が起きたということです。</p><p><img alt="C200415_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200415_3-thumb-480xauto-1117408.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q４．想定外となると、始まったら始まったで、新たな問題が起きそうですね？</p><p>Ａ４．授業のほかにも、大学という教育システムそのものを知らない新入生向けのガイダンスができないことや、就職支援がどうなるのかなど、学生は多くの不安を抱えています。決め手となる対応策が難しい中で、大学側はできるだけきめ細かな情報を学生に示していく必要があります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 07:04:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染拡大はパワーバランスを変えるのか」（キャッチ！ワールドアイ）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/427499.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>(VTR)<br>「第二次世界大戦以来の試練」と言われる新型コロナウイルスの感染拡大。感染者・死者ともに世界最悪なのが超大国アメリカです。感染は、「アメリカの力の象徴」ともいわれる軍の現場部隊にも。アジアに展開中の空母で集団感染が発生、運用できない事態に陥っているのです。この機に乗じて、中国海軍は活動を活発化。同時に、感染に苦しむ国々への人道支援作戦も展開。影響力の拡大を狙っているとみられています。新型コロナの感染拡大が世界のパワーバランスにもたらす影響を考えます。</p><p><img alt="i200415_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200415_01-thumb-420xauto-1117432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q：世界中でウイルスとの戦いが続いていますが、この状況は「戦争」にもたとえられていますね？</p><p>Ａ：ウイルスはこれまで何度も「戦争」に匹敵するほどのダメージを人類に与えてきました。例えば、１００年前の第一次世界大戦中に感染が広がったいわゆる「スペイン風邪」は、数千万人とも言われる犠牲者を出し、大戦の戦死者数をも上回ったといわれています。ウイルスによって社会や経済が崩壊し世界秩序をも変えてしまいうる。政府は「戦争と同等」の切迫感を持って対処することが重要だと思います。</p><p>Q：戦う相手はウイルスという共通の敵。世界各国の協力が不可欠ですが、実際にはうまくいっていますか？</p><p><img alt="i200415_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200415_03-thumb-420xauto-1117434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：医療の情報交換など様々な協力が行われていますが、一部の国は、「コロナ後の世界」を見据え、有利な立場に立とうとしているのも現実です。顕著なのは、覇権争いを繰り広げてきた米中です。トランプ大統領は新型コロナウイルスを「中国ウイルス」と呼んで中国を批判し、中国側も「ウイルスはアメリカ軍が武漢に持ち込んだ」と互いを批判しあっています。<br>感染の現状を見ると、中国政府が発表する数字などには疑問の声もあるものの、中国は最悪の事態からは脱したと考えられています。一方、アメリカは、中国をはるかに上回る感染者に苦しんでいます。その数は１５日現在、５０万人以上、死者は２万４０００人を超え、世界最悪の状況です。ニューヨークでは医療崩壊が起き、犠牲者の数は911同時多発テロ事件をはるかに上回っています。</p><p>Q：大打撃を受けているアメリカですが、感染は米軍の現場の部隊にも広がっていますね。<br><br>Ａ：特に注目すべきは、アメリカの軍事戦略上重要な空母で感染者が発生している点です。南シナ海に展開中だった原子力空母セオドア・ルーズベルトが先月初め、ベトナムに寄港した後で集団感染が発生。今はグアムに留め置かれていますが、感染者は500人を大きく超え、６００人に近づいています。<br>この他にも、▽横須賀で整備中のロナルド・レーガンや、▽アメリカ西海岸の基地にいる空母ニミッツやカール・ビンソンの、あわせて4隻の空母で感染者が確認されています。いずれも、アジアや太平洋方面での任務が想定される空母ですから、今ただちに動けるアメリカの空母はアジアに一隻もいないという事態です。抑止力の低下は否めません。</p><p><img alt="i200415_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200415_05-thumb-420xauto-1117436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：こうした中、中国はどのような動きを？</p><p><img alt="i200415_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200415_06-thumb-420xauto-1117438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：中国は、この機に乗じて様々な形で活動を活発化させています。<br>▽例えば、 米空母での感染が明らかになった先月末、中国海軍が南シナ海で大規模な軍事演習を行ったと発表しました。この中で「新型コロナの影響で米海軍の派遣能力は低下している」という専門家のコメントをわざわざ紹介しました。<br>▽さらに今月11日には、中国の空母「遼寧」の艦隊が沖縄本島と宮古島の間を抜けて太平洋に進出しました。中国海軍にもおそらく感染者はいると思われますが、中国政府としては、すでに自分たちはコロナ危機は脱し、海軍は通常通りの活動できるんだと世界にアピールしようとしているのだと思います。<br>▽この他にも、南シナ海で今月2日、中国海警局の船がベトナムの漁船と衝突して漁船が沈没する事件がありました。ベトナム政府は「中国側が体当たりしてきた」と非難しています。<br>▽さらに、日本の尖閣諸島周辺でも、中国海警局の船が絶え間なく現場に現れています。現場で対応を続ける日本の海上保安庁によれば、新型コロナの感染が広がる中でも中国側は手を緩めていない。むしろ攻勢が強まっています。<br>ここまで軍事面を中心に見てきましたが、中国は、「新型コロナ危機」に苦しむ国々に対する人道支援の動きも見せています。</p><p>Q：人道支援を通じて影響力を強めようとしているということですか？</p><p>Ａ：その通りです。顕著な例がイタリアに対する支援です。<br>イタリアは感染者が爆発的に増え医療崩壊に陥りました。そうした中、仲間である筈のEU諸国は最初、イタリアへの支援に消極的でした。その時、手を差し伸べたのが中国とロシアでした。中国は、医療チームを派遣したり、人工呼吸器や防護服などを送ったりしました。</p><p><img alt="i200415_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200415_07-thumb-420xauto-1117440.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、中国と関係を強めるロシアも、軍の輸送機で支援物資を届けた他、軍の生物兵器対処の防護部隊をイタリアの地方都市に派遣して除染の活動をしたのです。<br>支援物資が積まれたロシア軍の車両には「ロシアより愛をこめて」と書かれていたといいます。欧米は後になって大規模な支援を行いましたが、イタリアにとっては、「自分たちが一番困っていた時にEUの仲間は自分たちを見捨てたではないか。中国やロシアは救いの手を差し伸べてくれた」と感謝した人も多くいます。<br>別の見方をすれば、中国とロシアは、EU内の亀裂を巧みに利用して、イタリアに入り込んだ。そして、そこで行った人道的な貢献を世界に美談として情報発信して、宣伝しています。</p><p>Q：新型コロナのパンデミックで世界秩序が変わると考えますか？</p><p>Ａ：経済力と軍事力で世界の先頭を走ってきたアメリカが、いま世界で最も大きなダメージを受けているわけですから、国際秩序が変わる可能性は否定できないでしょう。鍵になるのは、アメリカが最終的にどれくらいの痛手を受け、回復にどれだけの時間がかかるかだと思います。そして、もう一つ。もともと自国第一主義のトランプ政権は、この事態に及んでも、国際協調よりも自国の都合優先の姿勢が目立っています。例えば、先月末、テレビ会議で行われたＧ７の外相会議では、アメリカが「武漢ウイルス」という文言にこだわったため共同声明を出せませんでした。専門家の間では、アメリカは自ら世界のリーダー役を放棄しているという受け止めすらあります。<br>一方の中国。自らは「危機を脱した」と主張していますが、実際には様々なダメージを受けていますし、今後の状況次第では感染の第２波も否定できません。中国も経済がなかなか回復しなければ、習近平指導部に対する国民の不満が高まる可能性があります。<br>覇権の行方はまだ見通せませんが、現状では、強権的・権威主義的な国家である中国が有利な状況のように見えます。自由主義体制は大きな試練に直面していると言えるのではないでしょうか。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 08:30:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス ネットと適切につきあおう」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/427761.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスについては、治療法はまだ確立していません。しかし、もしかしたら、感染しないための薬、重症化しないための食事があるかもしれないと思って、とりあえずネット検索しようという気持ちになるのもわかります。ただ、注意しなければならないことが多いように思います。一つは、デマや不確かな情報に注意すること。もう一つは、検索のしすぎが必要以上の不安につながるおそれがあることです。</p><p><img alt="k200415_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_1-thumb-420xauto-1118359.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まずはデマについてです。象徴的だったのは、トイレットペーパーの品不足です。品不足になる直前、ネットでは「中国から輸入しているために品不足になる」という書き込みがありました。これは全くのデマです。しかし、それを拡散させる動きはほとんどありませんでした。</p><p><img alt="k200415_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_6-thumb-420xauto-1118370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのころ拡散が目立ったのは「海外ではデマがきっかけとなって品不足になった」という写真つきのものでした。その翌日には、国内でもトイレットペーパーが全国的に品不足になってしまいました。</p><p><img alt="k200415_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_9-thumb-420xauto-1118372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>理由として考えられるのは、ネットを見ていた人は、デマがきっかけになったかどうかはどうでも良くて、海外で品切れになったという事実、そしてインパクトの大きい写真に引きづられたと見られています。こうした現象を「予言の自己成就」といいます。</p><p><img alt="k200415_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_10-thumb-420xauto-1118361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>正しくない情報であっても、それに人々が動かされることで、現実になってしまうことです。写真や映像とともに拡散するインターネットは、その傾向が強くなる危険性があります。今後も同じようなケースが出て来た時、デマに振り回されて、他の人が困るくらいに買い占めをしないようにしていただきたいと思います。</p><p><img alt="k200415_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_11-thumb-420xauto-1118374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした現象に巻き込まれないためには、やはり色々な情報を入手しけることが必要と思われるかもしれません。正確な情報を受け取る努力は必要ですが、やり方次第では別の問題も出てくると思います。それが情報収集のしすぎが必要以上の不安につながるおそれがあることについてです。</p><p><img alt="k200415_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_13-thumb-420xauto-1118376.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ストレス対策とメンタルヘルスが専門の、東邦大学医療センターの小山文彦教授によりますと、不安を解消したいと思うあまり、ほしい情報に行きつくまで情報を検索しつづけると、大きなストレスにつながってしまう危険性があるということです。特に気をつけなければならないのは、「悲観的バイアス」。あらゆる情報を暗いものとして受け止めてしまう現象です。</p><p><img alt="k200415_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_15-thumb-420xauto-1118363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、新型コロナウィルスに関する情報を検索すると、「死者の急増」や「経済破綻」への心配。さらに国や行政に対する不満、誰も助けてくれないのでどうしようという嘆きの書き込みがどうしても目に入ります。それらをずっと浴び続けると、あらゆる情報を、必要以上に悲観的に受け止めてしまうようになってしまいます。逆に「自分は大丈夫」などという楽観視もよくありませんが、悲観的になりすぎるのは過度のストレスを抱えてしまいます。</p><p><img alt="k200415_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_17-thumb-420xauto-1118378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした問題への対策として3点あげてみます。</p><p>1つ目は、「情報の入手先を決めておく」。健康情報の利用に関しては、インターネットが普及したときから、不確かな情報がネット上で流れ、大きな問題になっています。このため、何を信じたらいいのかという目安を様々な団体が示しています。いくつかのチェックポイントを紹介します。</p><p><img alt="k200415_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_19-thumb-480xauto-1118380.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>まず、ホームページの作成者、連絡先、そして情報の根拠が明示されている。また、いつの情報に基づいているのかが示されている。さらに、見解が異なる別の意見についても取り上げているということなどです。このほか、広告が出ていないこと、個人情報の提出を求めていないことも、ポイントになります。見るサイトは複数あってもいいと思いますが、その中には、厚生労働省や、公的機関のサイトを必ず入れておいて下さい。逆に、噂話を集めているサイトは見ないように決めたほうがいいです。広告費を稼ぐために、センセーショナルな見出しと突飛な内容を掲載しているところが少なくありません。</p><p><img alt="k200415_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_22-thumb-480xauto-1118382.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>2つめは、「検索によって答えが出なくても、焦らない」。新型コロナウィルスに関しては、答えが出ないことがあるのは当然です。自分の「調べ方が悪い」ということはありません。逆に、深夜まで検索し続けることで、生活リズムが乱れて、体調を崩す危険性もあります。もし、ご家族や友人で、SNSやネット検索をやりすぎている人がいたら、ぜひ声をかけてあげて下さい。「他の人は、もっと情報を持っているはずだ」とか「自分だけが知らないことがある」と思わなくていいです。少し検索して見つからなければ、「いまは答えがないんだな」と、いったんやめることをおすすめします。</p><p><img alt="k200415_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200415_24-thumb-480xauto-1118365.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>3つめは、基本的な対策を確実にすることです。たくさん情報を仕入れても実行することはできません。基本的な予防方法、まずは手洗いをこまめに丁寧に行う。また、密閉・密集・密接の「３つの密」を避ける。これを確実に行うことで、感染のリスクを下げることができているという実感を持つことです。ご家族などと「きょうもきちんと対策したね」と確認しあうのもいいと思います。今、誰もがとても不安ですから、できることを確実に行うことが安心につながります。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 11:26:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　危機のアメリカ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427651.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界で猛威をふるう新型コロナウイルス。いま感染拡大の真只中にあるのがアメリカです。トランプ大統領が国家非常事態を宣言して1か月あまり。今回の危機は、なぜここまで拡大し、今後どのような影響をもたらすかを考えてみます。</p><p><img alt="j200415_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_1-thumb-420xauto-1117932.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。▼アメリカ国内の感染の現状。▼外出制限を解除するタイミング。▼そしてトランプ大統領がＷＨＯ＝世界保健機関への資金拠出を一時的に停止する考えを明らかにした背景を探ります。</p><p><img alt="j200415_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_2-thumb-420xauto-1117937.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず感染の現状からです。ジョンズ・ホプキンス大学のまとめによりますと、これまでにアメリカ国内で確認された感染者は609,685人。亡くなった人は26,059人。いずれも世界の国・地域別で最も多くなっています。</p><p><img alt="j200415_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_3-thumb-420xauto-1117939.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染の分布を全米50の州ごとに地図で色分けするとこうなります。赤色が濃い州ほど感染者が多いことを示しています。<br>状況が最も深刻なのは、感染者が爆発的に増えて20万人を超えた東部ニューヨーク州。また、中西部ミシガン州のデトロイト、イリノイ州のシカゴ、南部ルイジアナ州のニューオーリンズといった都市部では、低所得層や人種別ではアフリカ系住民に感染が集中し、アメリカの“格差社会”を直撃しています。<br>すでに42の州と首都ワシントンには地元当局によって外出を制限する措置が出されています。その一方で、トランプ大統領は「感染者が増加するペースが緩やかになりつつある」として、連邦政府として経済活動の再開に向けた指針を近く策定する考えを明らかにしています。</p><p>しかし、ニューヨークの現状は予断を許しません。新たに入院する重症の患者数が初めて減少傾向を見せ始めているものの、州内では依然として連日700人以上もの命が失われています。（14日現在　感染者203,377人　死者10,834人）</p><p>ニューヨーク州のクオモ知事は、「経済活動の再開が早すぎると思わぬ影響が出る」として、トランプ大統領がまとめる指針の如何にかかわらず、外出制限を解除するタイミングは、近隣の州知事らと協議して、慎重に判断する考えを示しました。</p><p>クオモ知事の発言「いま最悪なのは政治的な党派争いを始めることだ／最良だったのはここまで44日間を皆で協力してきたことだった」</p><p><img alt="j200415_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_4-thumb-420xauto-1117941.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカの感染症対策は、連邦政府とは別にそれぞれの州に強い権限があるのが特徴です。東西両岸で並び称されることが多いニューヨークとカリフォルニアを比較してみましょう。</p><p>カリフォルニア州の人口は全米で最も多く、ニューヨーク州のおよそ2倍ありますが、これまでに確認された感染者はニューヨーク州のおよそ8分の1にとどまっています。<br>実は当初、感染拡大が心配されたのは、アメリカ国内で初めて感染経路のわからない患者が確認されたカリフォルニアの方でした。しかし、州政府が外出制限を課したのは、カリフォルニアが先月19日、ニューヨークがその3日後の先月22日。この僅かな初動の遅れが影響したという見方があるのです。<br>“車社会”のカリフォルニアに対し、ニューヨークはヒトが密集しやすい地下鉄など、公共交通機関が頼りという違いも指摘されています。<br>カリフォルニアは、アジアと密接なつながりがあり、中国・武漢での感染爆発を受けて、2月初旬以降、中国から入国が規制されたのに対し、ニューヨークは、密接なつながりがあるヨーロッパからの入国停止が先月半ばからだった影響もあるでしょう。</p><p>ただ、州内の自治体が感染拡大のリスクをどこまで深刻にとらえていたかも見逃せません。現に、サンフランシスコ市は、中国・武漢の惨状を“対岸の火事”とはせず、1月中から対応策の準備に入り、専門家から助言も受けて、まだ感染者が1人も確認されていなかった2月の段階で独自に“緊急事態”を宣言。その後、ベイエリア周辺に不要不急の外出制限をいち早く課しました。在宅勤務がしやすいＩＴ企業が多いという特殊事情はあるにせよ、当初は不便な生活に市民から批判も浴びたと言いますが、ニューヨーク市が、学校の休校や公共施設の閉鎖に最後まで消極的だったのに比べて、対照的な結果となりました。<br>外出制限は、地域の実情を考慮した事前の周到な準備と、当局者の速やかな判断が効果に格段の違いを生むのです。</p><p><img alt="j200415_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_5-thumb-420xauto-1117943.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、トランプ大統領の対応はどう評価されているでしょうか？こちらは大統領の新型コロナウイルス対策を支持するかどうか？世論調査の平均値をグラフにしたものです。<br>国家非常事態を宣言した先月13日以降、緑色の支持が上昇して赤色の不支持を上まわり、先月27日、史上最大の2兆ドル規模の経済対策法に署名した日にピークに達しています。</p><p>アメリカには国家が危機に瀕した際、大統領の支持率がしばしば上昇する傾向があり、Rally Effect＝（旗のもとに）結集する効果と呼ばれます。ところが、そうした効果は今月に入って剥がれ落ちてきたようにも見えます。<br>感染拡大の深刻化に伴って、“トランプ大統領は、当初は株価ばかりに気を取られ、専門家の意見を聞かず、楽観的な言動をくり返したことが対応の遅れを招いたのではないか”そうした批判や不信の声が、野党・民主党支持層を中心に高まってきたからです。</p><p>そんなタイミングでトランプ大統領が矛先を向けたのが、ＷＨＯ＝世界保健機関でした。中国・武漢からの情報でヒトからヒトへの感染を疑うべき情報があったにもかかわらず、ＷＨＯは調査を行わず、基本的な義務を怠ったなどとして、資金拠出を一時的に停止する考えを明らかにしたのです。</p><p>ＷＨＯは、中国への配慮から台湾のオブザーバー参加も認めないなど、「公衆衛生よりも政治的な利害を優先している」とする批判が、かねてからアメリカの保守層にはありました。ただ、大統領自身にも、秋の大統領選挙をにらんで、自らの政治的な利害を優先しようとする思わくがうかがえます。</p><p><img alt="j200415_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200415_6-thumb-420xauto-1117945.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>再選を目指すトランプ大統領と、民主党の大統領候補として指名獲得を確実にしたバイデン氏のどちらを支持するか？いま世論調査の平均値はバイデン氏が一歩リードしているからです。</p><p>バイデン氏は“アメリカを安全に再開するための私のプラン”と題して、▼感染者数の増大を抑えて▼検査態勢を拡充し▼医療態勢も強化する、3つを柱とする提言を出しました。自分が大統領になったら、科学に基づく専門家の意見に真摯に耳を傾けて、尊重すると言うのです。</p><p>これに対して、トランプ大統領は、感染抑止の対策はそれぞれの州に任せても、アメリカ経済の復興は、あくまでも自分が主導権を握ると主張します。感染抑止と経済は表裏一体の関係にありますが、対応が遅れた責任は各州にあり、経済復興は自分の成果にしようというかたちです。<br>ＷＨＯに対する資金拠出の一時的な停止にも、自らへの批判をかわすため、いわば責任転嫁の印象が拭えません。国際機関を舞台に影響力の拡大をはかる中国をけん制する狙いも見え隠れしています。<br>国境を越えた感染症との戦いには国際協調が欠かせません。しかし、大統領が目指すのは、あくまでも“アメリカファースト”なのでしょう。</p><p>アメリカは、保健衛生の分野で、研究レベルも資金も情報も、世界で群を抜いた能力を持っています。そうした強大な力をこの新型コロナウイルスの危機にどこまで活かせるか？足りないのは政治指導者の確固たる意思だけなのかも知れません。トランプ大統領には、リーダーに課せられた責務を果たしてもらいたいと思います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Apr 2020 23:18:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　各国の選挙は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427653.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国の国会議員を選ぶ総選挙の投票がきのう（15日）行われました。新型コロナウイルスの感染拡大は世界各国の選挙にも影響を与えています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200416_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200416_01-thumb-420xauto-1117948.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、韓国ではかなり徹底した感染防止策がとられたそうですね。</p><p>Ａ１、はい。投票所で感染が広がらないよう様々な対策がとられました。<br>▽まず全国に１万４０００か所以上ある投票所を事前にすべて消毒しました。<br>▽入口では、消毒液で手を消毒してもらい使い捨ての手袋を配りました。<br>▽体温検査をして発熱が見られた人は別室で投票、<br>▽感染が確認され入院している人も郵便による投票が認められました。<br>結果、投票率は前回に比べて８ポイントほど高くなりました。</p><p><img alt="C200416_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200416_05-thumb-480xauto-1117950.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２、韓国はかなり徹底していますね。感染は世界各国に広がっていますが、他の国の選挙にはどんな影響が出ているのでしょうか？</p><p>Ａ２、▽先月１５日にフランスの統一地方選挙の１回目の投票が行われたのですが、投票率は前回に比べて２０ポイント近く低くなりました。翌週に予定されていた２回目の投票は延期になっています。<br>▽南米のチリやエチオピアも投票の延期を決めています。<br>▽アメリカのウィスコンシン州では州知事が決めた民主党の予備選挙の延期を裁判所が覆すという混乱も起きています。</p><p><img alt="C200416_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200416_10-thumb-480xauto-1117976.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>こちらはストックホルムに拠点を置く研究機関が最近発表した「選挙と新型コロナウイルス」という報告書です。投票に来た人や投票所のスタッフを感染から守るために、<br>▼投票所でのアルコール消毒を徹底すること、<br>▼ソーシャル・ディスタンス＝人と人との間に距離を置くこと。<br>▼郵便やネットによる投票など投票所に行かなくても投票できるような方法を積極的に取り入れること。などを提言しています。<br>一方で報告書は、選挙日程の変更については慎重に判断すべきだとしています。</p><p><img alt="C200416_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200416_13-thumb-480xauto-1117978.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３、それはどうしてですか？</p><p>Ａ３、国によっては選挙日程を大統領や議会が決めるところもあります。<br>延期は有利か不利か選挙日程をめぐって政治的な思惑が働くおそれがあるというのです。選挙は私達の代表を選ぶ民主主義の基本です。<br>民主主義を守るためにも感染拡大に左右されない万全の態勢を整えていくことが必要ではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 07:33:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　国民の理解と協力は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/427654.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、政府は４月３日から多くの国を対象に、入国拒否の措置を取っています。これに伴って、日本で働く外国人技能実習生などにも影響が出ています。</p><p><img alt="k200416_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_01-thumb-420xauto-1117980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【７３国地域で入国拒否】<br>Q：感染拡大が続いていますが、現在、海外から日本への入国はどうなっているのでしょうか。</p><p>A：４月３日現在、出入国在留管理庁によるとアメリカやヨーロッパ、そしてアジアの多くの国など７３の国と地域を対象に、外国人は原則として入国拒否となっています。国際線は運休や減便が相次いでいて、各国との行き来も難しくなってきています。</p><p>Q：こうした国から帰ってくる日本人はどうなるのですか。</p><p>A：７３の国・地域から日本人は帰国できるのですが、症状の有無にかかわらず、全員がウイルス検査の対象で、陰性の場合も自宅やホテルなどで２週間の待機を要請しています。<br>つまり、現在は外国人の来日は難しく、日本人の帰国も大変になっているわけです。</p><p>【実習生も来日できず】<br>Q：この状態はいつまで続くのでしょう。</p><p>A：入管庁によると感染拡大が続く中で当面、いつまでという見通しはまったく立っていないということです。</p><p>Q：外国人が来日できないと、働く現場にも影響は広がりそうですね。</p><p><img alt="k200416_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_05-thumb-420xauto-1117982.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A：特に技能実習生は去年末の時点で４１万人。外国人では永住者の次に多くなっていて、日本の産業を支える存在です。実習生として去年来日した主な国６か国のうち５か国が、現在入国拒否となっています。</p><p>Q：ミャンマーは入国拒否の対象ではないのですね。</p><p>A：ところが、ミャンマー政府は３月下旬に、実習生や労働者の送り出しを一時的にストップしたと発表しました。つまり実習生は現在、ほぼ来日ができなくなっているということです。実際、現場ではすでに影響も出ています。</p><p>【農業の現場は】<br>群馬県北部の昭和村で、ほうれんそうなどを栽培している臼木英幸さんは、毎年、中国人の技能実習生を受け入れています。<br>ところが、３月受け入れる予定だった３人の来日の見通しが立たずにいます。<br>春の種をまく時期ですが、人手がないため作付けの面積は通常の７割程度にとどめているといいます。<br>受け入れを担う監理団体となっている地元のJAも１か月の研修を行ったうえで、それぞれの農家に受け入れてもらう予定でした。しかし、３月の時点で中国からの１１９人が来日していないということです。今後の見通しが立たないため、担当者も困惑しています。</p><p>Ｑ：今の時期、農業は人手が必要ですからね。</p><p><img alt="k200416_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_07-thumb-420xauto-1117984.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：農林水産省によると、農業や漁業などの現場で、実習生が来日できず困っているというという声があちこちで上がっているということです。<br>農業に限らずすべての業種を合わせると、去年は毎月１万人から２万人が実習生として新たに入国していますから、この状態が仮に１年続けば、全業種を合わせて去年のデータだと２０万人の働き手が来日できないことになります。</p><p>【実習生の契約打ち切りも】<br>Ｑ：それだけ来ないことになると困りますね。</p><p><img alt="k200416_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_08-thumb-420xauto-1117986.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：一方で、これとは正反対の問題も起きています。<br>製造業などで、実習生の契約が、業績悪化によって打ち切られるケースがあるということです。感染拡大によって急に仕事がなくなり、雇用環境が悪化していると言われます。<br>私はある監理団体の幹部に先日、話を聞いたのですが、「特に製造業で、このところ急速に景気が悪化していて、実習生の契約打ち切りは今後も増えるのではないか」と話していました。<br>本来は受け入れを担う監理団体が代わりの企業を見つけなければなりません。しかし、業種によっては新たな実習先を見つけることが難しいと懸念されます。また実習生は違う業種の仕事をすることは認められていません。</p><p>Q：感染拡大で、今、私たち日本人も仕事がなくなるのではないか、という不安を感じている人が多いと思います。</p><p>A：休業を余儀なくされる自営業の方や、非正規雇用の雇止めなど影響は各地で深刻になっていて、雇用を確保するための対策が急がれます。<br>外国人の場合はただ、仕事がないため母国に帰ろうと思っても、現在は帰れないという事情があるわけです。</p><p>【政府の対応策は】<br>Ｑ：政府の対策はどうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="k200416_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_010-thumb-420xauto-1117988.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：出入国在留管理庁がここまでにまとめた対策です。帰国が難しい実習生などで雇う側と働く側が「同じ仕事を続けたい」と希望すれば、「特定活動」という新たな在留資格を出して、さらに３か月間仕事を続けることができるようにしました。<br>人手が足りない職種では、ひとまず同じ人に残ってもらい、同じ場所で同じ仕事を続けてもらうことが可能なわけです。さらに帰国便の状況が変わらない場合、在留資格を延長することも可能です。</p><p>Ｑ：同じ場所で働きたいという場合はいいですね。でも、契約を打ち切られる、あるいは契約が終わっても帰れない場合はどうなりますか。</p><p>Ａ：こちらの在留資格は、現時点ではあくまでも同じ場所で同じ仕事をする人だけです。</p><p>【“短期滞在“では働くことができない】<br>入管庁に取材すると、帰国が難しい状態で同じ仕事を続けられない場合、現状では別の「短期滞在」という９０日の在留資格を許可するということでした。ところが、こちらには問題があります。</p><p>Ｑ：何ですか。</p><p><img alt="k200416_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_011-thumb-420xauto-1117990.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：「短期滞在」では、仕事をすることが認められていないのです。。<br>つまり、今のままだと帰国できないうえ、新たな在留資格を得ても働くことができない、となってしまう恐れがあるのです。<br>これでは帰国できない外国人が生活することはできません。</p><p>【一層の柔軟な取り組みを】</p><p><img alt="k200416_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200416_012-thumb-420xauto-1117992.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>外国人労働者の問題に詳しい指宿昭一弁護士は「政府は、外国人技能実習生の制度は国際貢献が目的であると説明しているのだから、実習生が不利益を受けることがないように、政府は企業側に帰国できない実習生を継続して雇用するように指導するか、責任をもって代わりの仕事を世話する必要がある」と指摘しています。<br>今回は新型コロナウイルスによる感染拡大という事態だけに、政府は特別な事情があることを汲んで、まずは実習生が仕事を失わないようにすること、場合によっては異なる業種で働くことも認める、さらに「短期滞在」の在留資格でも仕事をできるようにするなど、いっそう柔軟な取り組みが求められると思います。</p><p>Ｑ：この状態が長引けばさらに影響も出るでしょうね。</p><p>Ａ：現状では店舗や事業所の休業も相次いでいて、日本人の雇用への幅広い対策を急ぐ必要があります。<br>一方で、来日できない、あるいは帰国できない外国人もいるということも忘れないでほしいと思います。<br>このままでは数十万人に上る働き手を、将来にわたって失ってしまうことになりかねません。一層の取り組みを望みたいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 11:47:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス～避難所の感染対策を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427657.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は「緊急事態宣言」の対象地域を全国に拡大することを決めましたが、これから大雨の時期に向かい、感染が続く中で豪雨災害が起こる、という最悪の事態にも備えなければなりません。災害が起きたり、その恐れが強まったりしたら迷わず避難をする必要があります。しかし避難所が混雑し、そこで感染が広がることも避けなければならず、とても難しい選択を迫られることになります。国や自治体はどう対応し、私たちはどう行動すべきなのかを考えます。</p><p><img alt="j200416_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_1-thumb-420xauto-1118007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、<br>▼感染と災害の複合リスク<br>▼国や自治体の取り組みと課題<br>▼求められる「分散避難」</p><p>【感染と災害の複合リスク】<br>４年前の熊本地震では益城町などの避難所が被災者でいっぱいになり、多くの被災者が壊れた自宅やマイカーで避難生活を続けました。<br>去年の台風１９号でも東京の一部の避難所が避難者であふれ、狛江市では市議会の議場も開放して受け入れました。<br>いずれの避難所も、今、新型コロナウイルス対策で最も避けなければならない「密閉・密集・密接」の３密状態になっていて、実際、熊本地震では一部の避難所でノロウイルスなどの患者が相次ぎました。</p><p>感染終息のメドが全く立たないなかで感染と豪雨災害が重なるリスクが高まっていて、避難所の感染対策が重要な課題として浮かび上がっています。</p><p>【国や自治体の取り組みと課題】<br>国や自治体はどう対応しているのでしょうか。<br>対応を考え始めたばかり、というのが実情です。</p><p><img alt="j200416_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_3-thumb-420xauto-1118009.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br><img alt="j200416_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_4-thumb-420xauto-1118011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は今月、自治体あてに通知を出して<br>▼できるだけ多くの避難所を開設して避難者のスペースを確保することや<br>▼基本的な感染対策を徹底することなどを求めました。</p><p>これを受けて自治体は悩みながら対策を始めています。<br>▼まず従来から指定している小中学校などの避難所に加えて、公民館や県立高校など<br>ほかの公共施設も避難所にしようとしているところが多くなっています。</p><p>東京・練馬区は地震のとき９８の小中学校の避難所に７００人ずつ受け入れる計画ですが、それに加えて区立の集会所や都立学校も避難所として利用する準備をしています。静岡市も小中学校など２４２の施設で１０万人あまりを受け入れる計画ですが、あらゆる公共施設で受け入れられるよう準備をしたいとしています。<br>また私立学校や体育館などがある民間企業に協力を求めようとしている自治体もあります。</p><p>▼静岡県は大きな災害が起きたときにホテル・旅館に高齢者などを受け入れてもらう協定を組合と今年１月に結びました。こうした協定を結ぶ自治体は少しずつ増えていて、まだないところもホテル・旅館側と話し合っておく必要があります。</p><p><img alt="j200416_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_5-thumb-420xauto-1118013.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼避難所が増えれば物資もより多く必要になります。自治体は食料や水、毛布などは備蓄していますが、マスク、消毒液などの衛生用品を用意しているところは少なく、品薄が続く中、確保が大きな課題になっています。</p><p>国は衛生用品や間仕切り用パーティションなど感染防止の物資を備蓄したり、調達できるようにして、速やかに被災地に送る態勢をとっておく必要があります。</p><p>▼感染対策の運営面はどうでしょうか。<br>避難所での感染対策を進めるために専門家による管理や指導が不可欠です。山口県宇部市は従来は必要に応じて保健師を派遣していましたが、避難所を開設したらすぐに派遣、巡回できるよう態勢をとりました。</p><p><img alt="j200416_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_6-thumb-420xauto-1118016.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼運営上の感染対策について、国は東日本大震災のあとに作られた、いくつかのマニュアルを参考にするよう通知しています。しかしこれらは新型インフルエンザなどを念頭に置いたもので、新型コロナウイルスには対応していません。<br>例えば、新型コロナウイルスでは感染が確認されたら原則入院するかホテルなどでの隔離が必要ですが、マニュアルでは「感染症患者の専用のスペースや個室を確保する」とか「部屋を確保する」という表記にとどまっています。国はあらためて「一般の避難所に滞在するのは適切でないことに留意する」と通知しましたが、自治体からは新型コロナウイルスに合わせた、わかりやすいマニュアルを求める声があがっています。</p><p>さらに今、医療現場がぎりぎりの状況にあるなかで、国は災害が起きたときの避難所などへの医療支援をどうするのか、きわめて難しい問題ですが想定をしておく必要があります。</p><p>【わたしたちはどう行動したらよいのか】<br>では、わたしたちはどう行動したらよいのでしょうか。</p><p><img alt="j200416_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_7-thumb-420xauto-1118018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>豪雨災害について考えたとき、土砂災害や水害の危険地域に住む人は危険が迫ったら、ためらわずに避難をする必要があります。<br>▼そのとき避難所へ避難をするのが基本です。<br>▼ただ避難所が混雑すると感染する心配もあり、<br>いろいろな場所へ避難する「分散避難」も考えておく必要があります。</p><p>まず避難所に避難する場合の注意点を見ていきます。</p><p><img alt="j200416_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_8-thumb-420xauto-1118020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まずは持ち物、マスクやアルコール消毒液、体温計を持っていくこと。<br>３密対策は自治体の責任ですが、避難した人も協力が必要です。<br>▼換気をしたり、ほかの人に飛沫が飛ばないよう２メートルほど距離をとる<br>▼人と向い合せではなく背を向けて座るようにして、間仕切りを利用する<br>▼手洗いや消毒はもとより、<br>▼避難所に入るとき、その後も定期的に体温を測る。発熱やせき、強いだるさといった<br>症状が出ていないかチェックし、変化があったら避難所の運営者に知らせ対応を考えてもらうことも大切だと専門家は指摘しています。</p><p>そして避難所の３密を防ぐために、いま求められるのが「分散避難」です。<br>避難所の整備は進んでいて規模の大きくない災害であれば収容能力は十分にあります。しかし去年の台風１９号やおととしの西日本豪雨のような大災害になれば避難所がいっぱいになる恐れがあります。そこで求められるのが、さまざまな避難先を検討しておくことです。</p><p><img alt="j200416_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200416_9-thumb-420xauto-1118022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼親戚や知人などで安全な場所で頼れる人がいれば、そこへ早めに避難させてもえないでしょうか。特に高齢者や乳幼児のいるご家庭は考えておいてほしいと思います。<br>▼宿泊施設の利用。去年の台風では、息子さんがホテルを予約して高齢の父親を避難させ、家は土砂崩れで全壊したが助かったというケースもありました。<br>▼車で高台など安全な場所で待機することも考えられます。ただ去年の豪雨では、車で移動中に氾濫に巻き込まれて死亡するケースが相次いでいて、早めの移動が不可欠です。避難中は換気をすることやエコノミークラス症候群などの対策もとても重要になります。<br>▼マンションなど頑丈な建物の高い階など、浸水などがあっても安全が確保できる場合は、水や食料などの備えをしたうえで、いわば籠城を覚悟で自宅にとどまるという選択肢もあります。</p><p>ただ、こうした避難のために移動をすることで知らないうちに感染を拡大させてしまうリスクを下げるために、自らの体調のチェックや感染防止のエチケットなどまわりへの配慮は欠かせません。</p><p>【まとめ】<br>ここ６年連続で大きな豪雨災害が起きて大きな地震も相次いでいます。ウイルス感染の拡大が続くなかで、私たちは、例年よりも入念かつ冷静に、災害にどういう備えをしてどこへ避難するのか、家族で話し合っておく必要があります。また国や自治体はいま感染拡大防止で手一杯だと思いますが、想定外をなくし被害を小さくするため、できる限りの対策を急いでもらいたいと思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Apr 2020 23:12:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初診からオンライン診療　どういかす？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427656.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、スマートフォンやパソコンで診察を受けられる「オンライン診療」や電話での診療について、国が特例として認め、初診でも受けられるようになった</p><p><img alt="C200417_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200417_00-thumb-480xauto-1118000.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>新型コロナウイルスの感染が疑われる発熱患者などを受け入れてくれる一部の医療機関に、いま多くの患者が集中しています。医師や看護師も疲弊し、救急車の受け入れもできない場合があるなど、「医療崩壊」につながりかねない状況です。<br>　こうした中、期待を集めているのがオンライン診療です。<br><br>▼オンライン診療をどういかそうとしている？<br><img alt="C200417_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200417_03-thumb-480xauto-1118002.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>　感染者の増加に伴って、他の病気のために受診した患者が院内感染したり医療従事者にも感染が広がっていますので、人と人の接触が無いオンライン診療を活用して「院内感染などを防ぐ」ことが目的です。<br>　ただ、電話やオンラインの診察では、得られる患者の情報が限られ、深刻な病気を見落とすリスクもあるため、これまで初診は対面診療が原則でしたが、規制緩和を求めてきた経済界などの強い声もあって、今月１０日、特例的に初診からオンライン、あるいは電話での診察でもよいとする通達が出されました。</p><p>▼これで新型コロナ対策は進む？<br><img alt="C200417_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200417_05-thumb-480xauto-1118004.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>　例えばまず、地域のクリニックやかかりつけ医がオンラインや電話で診察して、「この患者はオンラインでの処方や自宅療養でよい」のか、あるいは「対面での高度な医療が必要か」など言わば、“入口の交通整理”の役割も期待できますので、医療崩壊を避けるために活用してほしいと思います。<br>　そして、私たちが利用する場合、まずかかりつけ医などに電話で問い合わせるか、厚生労働省が、オンライン診療を受けられる医療機関をネットで公表予定ですので、それも参考になると思います。持病があるのに通院をためらっていた方なども、健康を守るため役立てて欲しいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 07:25:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「支援の動き！　支払いに行き詰る前に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/427659.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、新型コロナウイルスの影響で様々な支払いに困っている人への支援の動きについて、今井解説委員。</p><p><img alt="k200417_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_01-thumb-420xauto-1118025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【支払いに行き詰る前にとありますが、なんの支払いですか？】<br>公共料金や通信費。それに、住宅ローンなど。こうした毎月の出費は、かなりの負担になっていますよね。特に、新型コロナウイルスの影響で、収入が大幅に減ったり、解雇・雇い止めにあったりしている方にとっては、非常に重い負担で、支払いに行き詰る心配があります。</p><p>【かなり、重い負担になりますね】<br>このため、国や企業が、支払いを猶予したり、支援したりする動きがでています。</p><p><img alt="k200417_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_03-thumb-420xauto-1118027.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、公共料金。<br>▼ 大手の電力、ガス会社は、申し出があれば、支払期限を月ごとに、それぞれ当面一か月延ばす方針を打ち出しています。対象は、原則、一時的に生活費が必要という人が、無利子で最大２０万円までおカネを借りられる、国の「緊急小口資金」などの制度を申し込んだ世帯ということになっていますが、その他も柔軟に対応するとしている会社もあります。<br>▼ 水道代についても、各自治体が支払いの猶予を受け付けています。猶予の期間は自治体によって違いがあります。例えば、東京都の場合、電話で申し出をすると、その日から、最長４か月間、支払いを待ってくれます。</p><p><img alt="k200417_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_05-thumb-420xauto-1118029.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に通信費を見てみましょう。</p><p>【これも支払いを待ってくれるのですか？】<br>▼ はい。申し出があれば、状況を聞き取りした上で、今の時点では、５月末まで支払い期限を延長するとしています。ここで、ひとつ。特に注意が必要なのは、携帯電話です。端末の購入代金を毎月の分割払いにして、通信費に上乗せして払っている方もいると思いますが、その場合、この端末の分割払いは、クレジット契約になります。申し出をしないで、滞納し続けると、信用情報機関の延滞情報（いわゆるブラックリスト）に登録されて、払い終わっても、しばらくの間、クレジットカードなどの契約ができなくなる恐れがでてきます。通信会社に申し出をして認められれば、端末代もまとめての猶予ということになりますので、支払いが厳しいという方は、早めに通信会社に相談をしてみてください。</p><p>【そうすれば、信用情報に傷がつかないのですね】<br>そうです。<br>▼ また、医療保険などを含めた生命保険。それに、自動車保険などの損害保険。これも、契約先の保険会社に電話で申し出をすれば、多くが９月末まで保険料の支払いを猶予してくれる措置をとっています。こちらも、申し出をしないで支払いが滞ると、保険が失効してしまう心配がありますので、早めに相談をすることが大事だと思います。</p><p><img alt="k200417_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_06-thumb-420xauto-1118031.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次は、住宅ローンです。</p><p>【これは、非常に重い負担ですよね】<br>そうですよね。すでに、支払いが厳しいという相談が、通常の２倍に増えているという銀行もあります。<br>▼ 金融機関は、相談があれば、一人一人の状況に応じて、例えば、一時的に返済を猶予したり、借り入れの期間を長くすることで毎月の返済額を減らしたりといった、条件の変更に柔軟に応じるとしています。</p><p>【こちらも早めの相談が大事ですね】<br>そうですね。一方の家賃。家賃は３か月以上滞納すると、立ち退きを求められる可能性がでてきます。<br>こちらも、賃貸アパート大手の中には、支払いの猶予に応じるところもでてきていますが、家賃については、個人の家主さんが生活費として頼っている場合もあります。</p><p>【家賃が入ってこないと、大家さんが生活に困ってしまうのですね。なんとかならいのですか？】<br>▼ これについては、「住居確保給付金」といって、国や自治体が、最長９か月、家賃を一部、肩代わりして、家主に払ってくれる制度があります。これまでは失業している人が対象でしたが、来週月曜日（２０日）から、新型コロナウイルスの影響で、収入が減った人にも対象が拡大されることになりました。<br>ただ、世帯収入と預貯金が一定の基準以下という要件があります。具体的には、自治体によって異なりますが、例えば、東京２３区の場合、２人世帯だと、月収１９万４０００円以下。かつ、預貯金７８万円以下が対象で、毎月６万４０００円を上限に、家主側に支払われることになります。</p><p>【都心だと家賃がもっと高いケースもありますよね】<br>差額は、本人が負担しなくてはなりません。この制度、対象が厳しい。額が少ないという指摘もでています。ただ、自治体によっては、独自の支援制度を設けているところもありますので、まずは、相談をしていただきたいと思います。その上で、家を失うと、生活や仕事の基盤を失うことになりますので、そういうことが起きないよう、国は、制度の拡充も考えてほしいと思います。</p><p><img alt="k200417_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_08-thumb-420xauto-1118035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、もうひとつ。大学の授業料についてですが、こちらも、新しい支援の制度がスタートしました。</p><p>【どのような制度ですか？】<br>▼ 収入が低い世帯などを対象に、大学や短大などの授業料や入学金を免除・あるいは減額した上、給付型の（つまり、返さなくてもよい）奨学金ももらえる「修学支援制度」です。今月から始まったのですが、新型コロナウイルスの影響で、家計を支えている親や本人のアルバイトなどの収入が大きく減った場合も、この制度を利用できることになりました。<br>具体的には、世帯の収入がおおむね、住民税が非課税になる水準近くまで減った人が対象です。例えば、「両親と、本人をあわせてこどもが２人」という世帯だと、おおむね年収３８０万円以下の水準というイメージで、収入に応じて支援の額が決まる仕組みです。親や自分の収入が減って学費を払うのが厳しくなったという方はこちらに問い合わせてみてください。</p><p><img alt="k200417_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_09-thumb-420xauto-1118033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【いろいろな支援の仕組みがでてきているのですね】<br>十分とは言えないまでも、支出を一時的に減らせる支援の制度は、少しずつでてきました。<br>また、収入についても<br>▼ 一時的に生活費に困っている人が、無利子で最大２０万円おカネを借りられる緊急小口資金の制度。これはすでに始まっていますし、<br>▼ 返す必要のない給付金についても、政府は、きのう、収入が減って厳しい世帯への３０万円の給付に代わって、所得制限なしに一人、１０万円を給付する方向で検討を進める考えを打ち出しました。</p><p>【ただ、おカネが手元に入るまでに少し時間がかかるという指摘もありますよね】<br>問題はそこです。３月以降、すぐにおカネを借りられるカードローンなどの貸し出しが増えているという声が聞こえてきます。ですが、政府の支援策と比べると高い金利です。<br>ましてや、違法なヤミ金融から借りると、借金が雪だるま式に膨らみかねません。絶対に手をだしてはいけません。<br>生活が厳しい場合。まずは、当面の支払いを減らせる、こうした制度の利用を考えてほしいと思います。一方、企業は、生活に行き詰まる人がでないよう、ぜひ、支払いの猶予に柔軟に応じてほしい。その上で、政府も、より多くの人が救われるよう、支払いを抑えられる制度の拡充。</p><p><img alt="k200417_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/k200417_13-thumb-420xauto-1118037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、必要なおカネが必要としている人に一刻も早く届く対策も、ぜひ、急いで検討し、実施してほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 11:08:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言　全国に拡大　対策は新たな局面へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427775.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策の特別措置法に基づく緊急事態宣言の対象地域が、２０２０年４月１６日、全国に拡大され、日本の対策は新たな局面に入ったといえます。そのねらいと課題を考えます。</p><p><img alt="j200417_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_1-thumb-420xauto-1118384.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>安倍総理大臣は、４月１７日の記者会見で、緊急事態宣言の対象地域を全国に拡大したことについて、大型連休に向けて、「感染者が多い都市部から地方へ人の流れがうまれるようなことは、絶対、避けなければならない」と強調しました。<br>これは、現状では、感染拡大を抑え込む対策が不十分だという強い危機感の表れでもあります。</p><p>緊急事態宣言の対象区域は７つの都府県だったのに、なぜ、全国的に広がったと考えられるのでしょうか。<br><img alt="j200417_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_2-thumb-420xauto-1118386.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>政府の諮問委員会は、緊急事態宣言の判断のポイントとして、▽累計の感染者の数、▽累計の感染者数が２倍になるまでにかかった期間、▽感染経路のわからない感染者の割合の３つの要素を示しています。<br>４月７日の緊急事態宣言で対象となった区域は、７都府県でしたが、さらに６道府県を加えた上の図の１３都道府県は、感染者が累計で１００人を超えているだけでなく、多くで１週間ないし１０日未満で累計の感染者数が２倍になったり、感染経路が分からない人が半数以上になったりしていて、重点的に対策を進める必要があるとされています。<br>そのほかの地域でも、感染者の集団＝「クラスター」が相次いで見つかるなどしています。当初から懸念されていたことでしたが、緊急事態宣言の区域から他の地域＝地方に人が出て行くなど自治体を越えた人の動きを抑えられなかったことがあるとみられ、こうしたことが全国を対象区域にした理由としてあげられています。</p><p>安倍総理大臣は会見でも、大型連休を前にした対策強化の必要性を強調していました。それだけ、大型連休が重要なポイントになっています。<br><img alt="j200417_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_3-thumb-420xauto-1118388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>上の図は、国内の感染者の日ごとの推移です。３月の３連休のころ「自粛疲れ」などと言って、警戒が緩んだとされていますが、その２週間後以降、感染者が急増しました。<br>３連休のころは、１日に確認される感染は、全国で数十人規模だったのです。<br><img alt="j200417_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_5-thumb-420xauto-1118390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>それが４月現在では、１日数百人規模です。<br>検査態勢が整ってきた影響もあるかもしれませんが、感染者数が概ね１０倍と大きく増え、状況は深刻です。<br>関係者が危機感を抱いているのは、３連休の「緩み」の後の急増は抑えられたとしても、大型連休に警戒が緩むようなことがあると、今度は感染拡大を抑えられず、「爆発的な感染者の増加」が起こると考えているためです。</p><p>緊急事態宣言を全国に広げることで、対策のねらいも変わってきています。<br><img alt="j200417_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_12-thumb-420xauto-1118443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>誰から感染したのかわからない感染者が多いことが問題になっています。それは、水面下にまだ感染が確認されていない人が何人もいる可能性があるためです。いまや、各地でこうした状況になっている可能性があります。<br><img alt="j200417_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_6-thumb-420xauto-1118394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>外出を自粛し、テレワークを行うなど、いま求められるのは人との接触を「８割減らす」ことだと専門家は話しています。これまでの対策は、症状が出て、見えてきた感染者の封じ込めでしたが、併せて、水面下の見えない感染を広げない対策にも重点を置くという新たな局面に入ったということだと思います。<br>緊急事態宣言の対象を広げることで、全国でこうした対策を徹底することが必要になっています。</p><p>安倍総理大臣は、対象地域の全国拡大とあわせて、緊急経済対策に盛り込まれた現金給付を収入の減った世帯に３０万円を給付する方針をあらため、国民一人あたり１０万円を一律に給付する考えを表明しました。この二つの決断の関係を考えます。<br><img alt="j200417_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_7-thumb-420xauto-1118396.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>緊急事態宣言の対象地域の拡大によって、社会と経済活動への影響は全国に広がります。感染が確認された人が少ない自治体からは「想定していなかった」などと戸惑う声も出ています。<br>また、国民に一律１０万円を支給するため、一度決定した補正予算案を組み替えるのは、異例中の異例です。<br>対象地域を全国に広げ、すべての国民に協力を求めるなら、現金給付も支給対象を限定せず、すべての国民に一律にする必要がある。そして、それが方針を転換する大きな理由になる。<br>一方で、一律の給付であるからこそ、全国で外出の自粛などに国民の理解と協力が得られる。<br>全国拡大と一律給付は、切り離せない一体のものとしての決断だったのではないでしょうか。</p><p>特に現金給付は、大きな方針転換でした。<br><img alt="j200417_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_8-thumb-420xauto-1118398.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>一律１０万円は、もともと公明党や野党側が主張していたもので、自民党内にも求める意見がありました。<br>安倍総理は、「国会議員などには必要ないのではないか」という考えを示すなど、対象を限定することにしました。<br>事態を動かしたのは、公明党です。山口代表が、「対象が限定されることなどに批判が強く、国民の理解は得られない」と一律１０万円の給付を迫りました。<br>安倍総理は、補正予算案が可決・成立した後に、さらなる対策として検討する考えを伝えました。しかし、山口代表は、あくまでも補正予算案の組み替えを求めて一歩も引かず、連立の枠組みそのものにも影響を及ぼしかねない状況になりました。最終的に安倍総理は、方針の転換に踏み切りました。<br>この方針転換によって、給付対象は広がり、収入が多い人にも支給されること。また、あてにしていた３０万円が減ることになる人も出ることから、反発も予想されます。<br><img alt="j200417_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_9-thumb-420xauto-1118400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>一方、野党側にとっては、もともとの主張が通った形にもなります。見通しの甘さや予算案の提出の遅れによる給付の遅れなど、政権の責任を追及する声も早くもあがっています。<br>また、自民党内からは、公明党の主張を全面的に受け入れたことに不満も聞かれます。<br>安倍総理は、１７日の記者会見で、一連の過程で混乱を招いたことについて、「私の責任であり心からお詫びを申し上げたい」と陳謝しました。安倍総理にとっては、感染拡大の防止を、効果が目に見える形で実現すること。<br>そして、現金の給付など緊急の対策を、必要な人に漏れなく、できるだけ早く届けることが、課題であり、重い責任にもなったといえます。</p><p>緊急事態宣言の地域の全国拡大のねらいとして掲げられているのが、医療態勢を守ることです。感染が必ずしも広がっていない地域になぜ今、対策が必要なのでしょうか。<br><img alt="j200417_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_11-thumb-420xauto-1118437.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>対策をしないと、表面化する感染者が急増して、医療機関が患者の増加に対応できなくなる、「医療崩壊」が起こる危険があります。いったんそうなると、新型コロナウイルスの患者の治療だけでなく、日常的な医療にも影響が広がってしまいます。<br><img alt="j200417_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200417_10-thumb-420xauto-1118403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>特に地方の中には医療態勢が弱い地域もあります。そうしたところでは、今は感染者が少なくても、患者の増加で一気に地域医療が維持できなくなることが懸念されています。</p><p>では、これからの課題を考えます。<br>感染は地域を超えて広がります。特に、自治体を超えた人の流れをどう抑制していくか、都道府県が個別に対応するだけでなく、隣接する地域、広域的な自治体間の連携が不可欠です。<br>また、国には、こうした地域間の取り組みの効果が上がるような、調整と十分な情報提供。そして、独自の対策を打ち出す自治体への財政支援も課題です。</p><p>わたしたち国民も、緊急事態宣言を、あらためて重く受け止める必要があります。<br>というのも、４月７日の緊急事態宣言で対象となった７都府県では、目標とされる人と人との接触を８割減らすことができていないとみられているからです。地域の商店街や公園などに人が集まる光景がみられ、また土日は外出自粛ができていても、平日は人の動きが十分減っていないと指摘されています。<br>人との接触を８割減らせなければ、感染者の減少に長い期間が必要になるとされています。国民ひとりひとりがもう一度、自らの行動を変えることができるか、そのことが問われています。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員<span> / 中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Apr 2020 12:01:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「違法な『給料の前借り』サービスに注意！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427774.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で、生活に困る人が増えている中、政府は、「給料の前借り」をうたった違法なヤミ金融に注意するよう呼び掛けています。</p><p><img alt="C200420_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200420_00-thumb-480xauto-1118407.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q）「コロナにお困りの方へ」という文字に、多くの人が手を伸ばしていますね。<br>A）新型コロナウイルスの影響で、収入が大幅に減ったり、解雇・雇止めにあったりして、生活に困る人が増えているからです。こうした人たちにSNSやインターネットなどで「給料の前借りできます」など宣伝をする「給料ファクタリング」というサービスがあるのですが、金融庁が、絶対に利用しないよう呼び掛けています。</p><p><img alt="C200420_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200420_01-thumb-480xauto-1118409.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q）なぜ、利用してはいけないのですか？<br>A）借金ではない。利息の心配はない。などと言っていますが、実際には<br>▼　年率にすると１００％を超える手数料をとっていたり、<br>▼　家族や勤め先に執拗に取り立てをしたり、<br>▼　支払いが数日遅れただけで、法外な遅延金を請求したり、といった被害の相談が相次いでいるからです。</p><p><img alt="C200420_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200420_02-thumb-480xauto-1118411.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q）違法ではないのですか？<br>A）こうした行為。貸金事業者については、すべて禁止されています。しかし、給料ファクタリングの事業者は、自分たちは、貸金業ではないので、規制の対象にはならない、と宣伝していました。ところが、先月、金融庁が、これは貸金業にあたり、登録をしていない事業者は違法なヤミ金融だ。こうした行為も全部違法だという見解を示したのです。</p><p><img alt="C200420_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200420_04-thumb-480xauto-1118415.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q）すでに利用している人はどうすればいいのですか？<br>A）この問題の被害相談を受けている弁護団が、きょうから電話相談を受け付けます。すでに、収入が減って返済できなくなったという相談も寄せられているそうです。悪質な事業者については、警察も取り締まりを進めてほしいと思います。<br>一方、今、資金繰りに困っているという方については、国や企業が、支払いの猶予や無利子融資といった支援策を出してきていますので、その窓口に相談をしていただきたい。ヤミ金融は、いっぺん借りると雪だるま式に借金が膨れ上がることになりかねません。絶対に手をださないようにしていただきたいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Apr 2020 07:59:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>