<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『安倍後継』どう決める？誰が立つ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/434964.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣の辞任表明を受けて、自民党内では次の総裁選びに向けた動きが活発になっている。</p><p><img alt="C200831_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200831_0-thumb-480xauto-1147652.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q）安倍総理の後継の自民党総裁はいつ決まるのか。</p><p><img alt="C200831_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200831_1-thumb-480xauto-1147661.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A）日程、決め方ともに二階幹事長に一任されていて、あす1日にもはっきりするものとみられる。その二階さんは先週、「時間の問題もある」と述べていて、９月中旬には新総裁が決まる見通しだ。そして決め方だが、今回は全国一斉の党員による投票は行わず、両院議員総会で国会議員らが決める方向で調整が進んでいるが、党内から異論も出ている。</p><p>Q）どうしてか。</p><p><img alt="C200831_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200831_2-thumb-480xauto-1147663.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A）来年１０月までには衆議院選挙が必ずあり、新しい総裁のもとで選挙が行われる可能性も否定できない。にもかかわらず「選挙の顔」を選ぶにあたって、全国の党員の意向が必ずしも十分反映されないまま決めて果たして良いのかという懸念があるからだ。ただ今は「コロナ禍」という事情もあり、執行部は党員投票の準備に時間をかけることなく速やかに決めたい考えだ。</p><p>Q）さまざまな議員の名前が挙がっているようだが。</p><p><img alt="C200831_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/08/C200831_6-thumb-480xauto-1147668.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A）なかでも軸となるのはこの3人だろう。<br>当選回数順に▽石破茂元幹事長（１１回）は過去の総裁選挙で党員票がトップに立ったこともあるほか、世論の支持も高いとされる。<br>▽岸田文雄政務調査会長（９回）は前回立候補を見送っただけに、今回は不退転の決意とみられ、安倍総理に一貫して主要なポストに起用され信頼も厚かった。<br>▽菅義偉官房長官（８回）は、内閣の番頭役を務めたことで政権の継続性に期待する声が出ていて、二階幹事長も「立派な指導者」などと高く評価している。<br>総理大臣を事実上決める自民党総裁選挙に現職が立候補せず、「新人」だけで争われるのは２００８年以来、実に１２年ぶりだ。今回は7年8か月の長きにわたった「1強」に代わる新たなリーダーを短期間で選ばなければならないという難しさもある。<br>安定政権が今後も続くのか。過去の長期政権の後に起きた混乱が再び繰り返されることはないのか。今後の政治の流れを左右する総裁選挙となりそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 07:19:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なるか一極集中是正～アフターコロナ社会への課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435125.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>〇動き出した地方への人の流れ　　　　</p><p>（今村）<br>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、大都市から地方に移住しようと考える人が増え、企業の間でも本社の機能を一部地方に移す動きが出始めています。<br>こうした動きが日本社会の長年の課題だった一極集中を変えることに繋がるのか、松山局の清永委員、札幌局の佐藤委員とともに考えます。　</p><p><img alt="j200831_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_1-thumb-420xauto-1148272.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200831_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_3-thumb-420xauto-1148277.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京の人口は、安倍政権が地方創生を掲げて一極集中の是正に取り組んだにもかかわらず、一貫して増え続けてきましたが、今その流れに変化の兆しが出ています。<br>きょう発表された東京都の人口推計では、７月に東京から転出した人が、東京に転入した人を上回り、人口が前の月に比べて5900人余り減少しました。その要因の一つに地方から感染者が多い東京への転入を控える動きが広がる一方、東京から感染者が少ない地方に転出する人が増えたことがあるとみられます。東京有楽町にあるふるさと回帰支援センターでも地方への移住を希望して相談に訪れる人が増えています。香川県の移住セミナーに参加した男性は、「コロナの影響で勤めていた飲食店をやめざるおえなくなり、心機一転この機会に、地方で農業をやりたいと思う」と話していました。地方への関心は、特に若者の間で広がっています。内閣府の調査では、感染症の影響で東京23区に住む20代の人のうち35％が地方への移住に関心が高まったと答えています。</p><p>（佐藤）　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>北海道では感染拡大の影響で厳しい経済状況に陥っているものの、地域への人の流れについては、人口減少を乗り切るチャンスと受け止める自治体が増えています。<br>人口８０００人あまりの北海道東川町では、感染拡大後の今年６月、移住への関心が高まると見て、移住体験者用の住居、８戸の入居者を新たに募集しました。<br>これに対し、３０代から４０代の子育て世代を中心に、募集を上回る１１組から応募がありました。多くが首都圏からで「過密な環境に不安が生じた」という声が目立ったといいます。さらに町の見学ツアーも行い、見学者の中にはさっそく移住の検討に入っている人もいて、町の担当者自身も「反響の大きさに驚いている」と話しています。<br>北海道は１９９７年に人口のピークを迎えました。２０年後の２０４０年にはピークに比べ、４分の１が減る見込みです。人口減少が全国に先駆けて進んでいることで、多くの自治体が移住者の呼び込みに期待をかけています。</p><p><img alt="j200831_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_7-thumb-420xauto-1148279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>企業の間でも北海道に拠点を移す動きが出始めています。お茶や食品の販売を手がける「ルピシアグループ」は、今年７月、本社を東京から北海道のニセコ町に移転させました。すでにグループの社長などの役員が町内に常駐。人事や総務、経理などの主要機能を移し始め、社宅も次々に整備しています。会社では以前から自然や食べ物が豊かな地域の方が独創的な仕事ができるとして移転を検討していましたが、感染拡大が後押しした形になりました。当初は移住をためらう職員が多かったものの、東京でもテレワークが広がって、場所が仕事に与える制約が薄れる中、抵抗はなくなってきているということです。</p><p>〇コロナがもたらす地方の魅力</p><p>（清永）<br>四国でも、新型コロナウイルスの影響で、移住を希望する若い世代からの相談が増えています。ただ、四国では感染拡大の前から、個人の移住や事務所を置く企業が、増加していました。</p><p><img alt="j200831_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_8-thumb-420xauto-1148281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば愛媛県では、昨年度の移住者が１９００人を超え、県が統計を取り始めてから最多です。補助金などに加えて、先輩の移住者が支援する制度など、行政と民間の取り組みが成果を上げているということです。<br>また、徳島県では企業のサテライトオフィスが７月末現在で実に６８社。これは北海道全体と並んで昨年の時点で全国最多です。WEBデザインやクラウドサービスといったＩＴ分野だけでなく、コンサルタントなど多様な企業が事務所を置いています。担当者に話を聞くと、感染拡大の中、「大都市から離れた場所にサテライトオフィスを置くことは、危機管理上も有利だ」という声もあり、この流れはコロナ後も続きそうだということです。<br>たまたまタイミングが重なった形ですが、７月、徳島県に消費者庁の「新未来創造戦略本部」が開設されました。一極集中是正に向けて、中央省庁の機能を地方に移転する取り組みです。職員は５０人体制ですが、今後８０人に増やす計画です。４年前試行的にオフィスが設けられたときは、消費者団体などから移転に反対の声もありました。しかし、今回は業務が研究や調査ということもあって、大きな反対の声は聞かれなかったということです。</p><p><img alt="j200831_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_9-thumb-420xauto-1148283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>以前からテレワークもオンラインでの会議も行っていましたが、感染拡大で周囲の環境が一気に徳島に追いつきました。これが最大の変化です。例えばテレビ会議といえば、以前は東京に人が集まり、地方とモニターをつなぐというイメージでしたが、今では、全国別々の場所から、それぞれのパソコンで会議に参加でき海外とむすぶことも容易です。今回の事態で大都市や海外でもテレワークが進んだ結果、地方で仕事をする支障はかなり少なくなりました。休暇も取りやすくなり、同じ消費者庁でも有給休暇の取得率は東京よりも徳島の方が多く、年間の勤務時間は反対に少なくなっています。通勤時間が圧倒的に短いため、家族の都合に合わせて、半日休むといった休みの取り方も増えたといいます。今では、徳島での勤務を希望する人も出ているそうです。<br>徳島駐在のトップ、日下部英紀審議官は私の取材に「調査や研究で業績を上げつつ、働き方改革でも、新しいスタイルを定着させたい」と話していました。このように一部機能に限定すれば、中央省庁の地方への移転はもっと可能ではないでしょうか。</p><p>〇一極集中是正に繋げるためには</p><p>（今村）<br>来月中旬に誕生する新政権は、感染防止と経済の立て直しとともに、一極集中を是正して地域の活力を引き出し、人口減少が続く中でいかに持続可能な日本社会を築くのか、アフターコロナを見据えた大きなビジョンを描くことが求められます。</p><p><img alt="j200831_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_11-thumb-420xauto-1148285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「都市集中」が続くのか「地方分散」に転じることができるのか、ＡＩを活用した未来予測では、分岐点は5年後から7年後に来る可能性が高いとみられています。都市集中型の社会は短期的に国の財政面での負担は軽くなるものの、地方は衰退し出生率低下を招き、格差も拡大。一方、地方分散型の社会は、出生率が上昇し格差は縮小し、健康寿命も延びると予測しています。調査を行った京都大学の広井教授は、「日本を持続可能な社会にするためには地方分散型が望ましい。ただ実現に向けては地域で十分な雇用の場を確保し、地域で経済が循環させるための政策を同時に進めることが欠かせない。」と指摘しています。<br>勿論、日本が永年抱えてきた一極集中は、一朝一夕に解決できる問題ではありません。<br>特にここ数年は地方から東京に転入する人の中で、男性より女性の割合が増えています。地域で女性が望むような雇用の機会をいかに創るかということも重要なポイントです。</p><p>（佐藤）<br>移住への関心が高まっても、実際に人を呼び込むことは簡単ではありません。地域づくりに詳しい北海道総合研究調査会の五十嵐智嘉子理事長は、豊かな自然や快適な居住環境などというのは、全国の町村部、どこでもアピールしているため、差別化は容易ではない。重要なのは移住を希望する人たちの「ニーズの把握」と施策の「継続性」だと強調しています。先ほど紹介した東川町は、移住者の誘致に積極的に取り組み、２０年で１割、人口が増えました。小中学校に外国人教員を配置して英語教育に力を入れたり、住宅を新築する際に守るべき指針を設けて景観を守ったりするなど、ユニークな政策を行ってきたことが移住者を引きつけた理由です。このように、ニーズをつかみ、息長く取り組むことが欠かせません。</p><p><img alt="j200831_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_14-thumb-420xauto-1148288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう１つ、北海道で起きている課題は、札幌への一極集中です。いまや４割近くが、北海道のうち、４％の面積しかない札幌市内に住み、そのほかの人口減少が加速しています。北海道全体にいかに人の流れを作り出すかを考えないと、地域の活力の維持はままなりません。地域の中での中核都市への一極集中は、東北や九州など全国的な課題でもあります。<br>課題解決のため、注目されているのが、「関係人口」です。移住となると思い切った決断が必要ですが、何らかの形で継続的に特定の地域と関わる人を増やすことで、将来的な移住につなげてもらう考え方で、政府も今年度からの地方創生の総合戦略の柱として掲げています。関係人口で注目を集めているのが、北海道の上士幌町です。かねてから町外の人が一定期間限定で住むことのできる「生活体験住宅」を整備し、毎年、５０組以上を受け入れてきました。去年は首都圏の大企業で働く人たちが多数訪れ、町内の各地を視察。ねらいは、将来的に首都圏のサラリーマンに期間限定で町に住み、テレワークをしてもらうことにありました。これを「逆参勤交代」と銘打って、「仕組み」として浸透させようという動きも出始めています。企業が東京から地方に継続的に人材を送る「仕組み」ができれば、札幌だけでなく北海道の町村部にもこれまでにない人の流れができるかもしれません。</p><p><img alt="j200831_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200831_18-thumb-420xauto-1148290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（清永）<br>かつて、地域振興の大きな手段と言えば、大企業や工場を誘致して雇用を作るというものでした。しかし、今、企業の生産拠点は海外に移り、工場誘致で大規模雇用というやりかたは難しくなっています。<br>香川県の直島では、去年まで２年連続で地価が上昇する異例の現象が起きています。ここは「現代アートの島」として知られているのですが、今では空き家を利用してゲストハウスやカフェなどを開く若者が増えているということです。古い町並みに移住した若者が地域の魅力を発信するケースが、新たな地域振興の一つの形になっています。こうした動きを止めないよう、行政の支援が欠かせません。四国で多くの人に話を聞くと、地域の魅力を広く伝えることと、過疎が進む中で移り住もうという人の雇用と生活を守っていく。この２つがいわば車の両輪だということを感じます。注目を集めているＩＴ分野に限らず、多様な人たちを呼び込むための知恵と取り組みが、一層求められます。</p><p>（今村）<br>過度な一極集中がもたらしてきた歪みが今浮き彫りになり、テレワークを活用し家庭での時間を大切にしたい、効率より、ゆとり、心の豊かさを求めたい、という人々の意識の変化は一段と鮮明になっています。一極集中の是正は首都直下地震の被害を最小限に抑えるためにも喫緊の課題です。働き方や若者の意識の変化を追い風に、掛け声だけでなく今度こそ一極集中の是正を進める、そこにアフターコロナの日本の未来を切り開く一つの鍵があるのではないでしょうか。</p><p><span>（今村　啓一 解説委員長 / 清永　聡 解説委員 / 佐藤　庸介 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 31 Aug 2020 23:18:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「副業時間　事前申告ルール　スタート」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435130.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>希望者が増えている副業について、<br>厚生労働省は、働く人が、副業する時間を<br>あらかじめ勤め先に申告しておくという<br>新たなガイドラインをきょう（９月１日）からスタートさせます。<br>担当は竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200901_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200901_0-thumb-480xauto-1148331.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①この絵を見ると、副業促進も、働き方改革の一つなんですか？</p><p>Ａ<br>そうなんです。安倍政権はまもなく終わることになりましたが、<br>大きな仕事の一つが、働き方改革だったわけです。<br>特に大きいのは、もうこれ以上絶対に働かせてはいけない、という<br>残業の上限規制を初めて作ったことです。<br>そしてその上限規制が、この副業の新たなルールにも大きく関係してるんです。</p><p>Ｑ②それはどういうことでしょう？</p><p><img alt="C200901_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200901_5-thumb-480xauto-1148333.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>まず、本業と副業、その両方で雇用されている人の場合は、<br>労働時間を合算しないといけない。<br>そして、それが、残業の上限規制の範囲に収まってないといけません。<br>たとえば、働いている人が、本業の会社で通常、<br>月に３０時間残業しているとします。<br>一方、残業の上限規制は、平均で月８０時間までなので、残りは５０時間。<br>なので、副業できるのは５０時間まで、となるわけです。<br>こうした時間配分をあらかじめ、本人が、本業の会社と相談して決めて、<br>副業先にも伝えて、守ってもらおうと。</p><p><img alt="C200901_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200901_6-thumb-480xauto-1148335.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そして実際に働いた時間は、後から自己申告すればいいという内容なんです。<br>（副業した時間を本業の会社に、本業で残業した時間を副業先に、<br>それぞれ自己申告する。双方の会社は最初の時間配分を守っている限り、<br>自己申告に申告もれや、虚偽があっても、責任は問われないという仕組み。）</p><p>Ｑ③でも自己申告だと、ちゃんと報告されずに、<br>働きすぎになってしまう、というおそれはないんでしょうか？</p><p><img alt="C200901_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200901_7-thumb-480xauto-1148337.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>おっしゃる通り、そこが大きな問題なんです。<br>というのも、たとえば、この場合、<br>副業で働く５０時間は、すべて残業というあつかいになって、<br>副業先は最低でも２５％の割増賃金を払わないといけない。<br>働く人にとっては本来は収入があがる話しですが、<br>高い賃金になると雇ってもらえない、というおそれから<br>ダブルワークについての申告を正直にしない人が<br>でるのでは？ということが懸念されている。<br>チャンと働いた人がチャンと賃金をもらえるように、<br>厚生労働省として、企業に周知徹底をしたり、<br>職場でよく話し合ったりしてもらうことが重要だと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 07:14:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の防災　在宅避難の備えは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435127.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう９月１日は防災の日です。在宅避難の備えについて、二宮徹解説委員。<br>災害時にどこに避難するか、今は避難所での感染のリスクを心配する人が多いと思います。</p><p><img alt="k200901_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_01-thumb-420xauto-1148305.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜避難所が足りない＞</p><p><img alt="k200901_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_04-thumb-420xauto-1148307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>４年前の熊本地震での益城町の避難所は、発生から３週間後でも、まさに３密の状況でした。今はコロナ感染拡大を防ぐため、雑魚寝のような避難生活はできません。<br>一方、今年７月豪雨での熊本県人吉市の避難所はパーティションで仕切られていました。今は、どこの避難所もこうした仕切りなどで感染リスクを減らすことになっています。<br>ところが、スペースを広くした分、深刻な問題が生じています。同じ面積で見ると、これまでの３分の１程度しか受け入れられないのです。自治体は避難所を増やしたり、体育館以外に教室も使うようにしたりと対応を進めていますが、現状では、大地震など、災害の規模や被害によっては避難所に行っても入れない人が相次ぐと見られます。もともと大地震では避難所が足りないと言われているのに、コロナ対応でさらに足りなくなっているのです。</p><p><img alt="k200901_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_05-thumb-420xauto-1148309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、在宅避難や車中避難、親せきの家に身を寄せるなどの「分散避難」の重みが増しています。</p><p>＜在宅避難の条件は？＞<br>このうち、自宅で生活を続ける在宅避難を考えます。</p><p><img alt="k200901_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_06-thumb-420xauto-1148313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>在宅避難は、浸水や土砂崩れの危険がないなど、安全であることが絶対の条件です。危険な場所や状況にあれば自宅を出て避難してください。地震では、倒壊はもちろん、窓ガラスが割れたり、タンスが倒れたり、割れた食器が散乱したりというような被害そのものを抑えることが大切です。そうして安全を確認したうえで、自宅で過ごせるだけの水や食料、日用品が必要です。</p><p><img alt="k200901_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_07-thumb-420xauto-1148311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>食べ物は、パスタやそうめんなどの乾麺、ふだんからよく食べているレトルト食品や好きな缶詰がおすすめです。カセットコンロと多めのボンベも必要です。最低３日、大規模災害では、できれば１週間の備蓄が必要とされています。</p><p>＜ローリングストックとは？＞<br>緊急事態宣言で、あまり外出しない「巣ごもり生活」になり、食料などを多めに買っておくようになった人も多いと思いますが、多めに買い置きする中で、心がけたいのは「ローリングストック」です。</p><p><img alt="k200901_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_08-thumb-420xauto-1148315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ふだんから日持ちのする食べ物や飲み物、日用品を多めに買っておき、賞味期限が近いものから食べて、その分を買い足していくというやり方です。こうすることで、あまり気負わずに備蓄しておけます。賞味期限の順に並べておくと食べ忘れを防げます。巣ごもり生活と違って、水道や電気、ガスが使えなくても大丈夫か、気をつけてください。<br>トイレが使えない場合に備えて、携帯トイレも多めに必要ですね。</p><p>＜水の備蓄とコロナ対応＞<br>こうした備蓄で一番大事な「水の備蓄」について詳しく考えます。</p><p><img alt="k200901_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_09-thumb-420xauto-1148317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>農林水産省では、水は調理用を含めて、１人１日およそ３リットル必要としています。これは、家族４人・１週間分だと、２リットル６本入りのケースが７箱にもなります。<br>全部を台所に置く必要はないので、分散収納やローリングストックを上手に活用するといいでしょう。<br>さらに、コロナ対応も加えて考えましょう。</p><p><img alt="k200901_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_10-thumb-420xauto-1148319.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衛生がとても重要なのに、断水すると手洗いやうがいが難しくなります。<br>そこで、例えば汚れた手はウエットティシュでよく拭いてから、アルコール消毒液をつけることにする。このためにはウエットティシュや消毒液の買い置きが多めに必要です。<br>また、口をゆすぐ洗浄剤は、歯磨きの水を節約できます。今のように暑い時期は体をふく大きめのウエットティシュも欲しいところです。このように、水が足りない中でのコロナ対策を考えておく必要があります。</p><p>＜使い捨てマスクの備蓄＞</p><p><img alt="k200901_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_12-thumb-420xauto-1148321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コロナ対策でマスクはどうでしょうか？最近は使い捨てではなく、洗えるものや手作りのマスクをする人が増えましたが、水がなくてマスクを洗えないことが想定されます。避難所で生活せざるを得ない場合も考えると、使い捨てマスクが毎日必要になります。<br>在宅避難でも、支援物資の受け取りなどで外に出ることはありますから、使い捨てマスクは意外に使いそうです。<br>洗えるマスクに変えたので、使い捨てマスクはもういらないかと思っている人も、最近はマスクも買えるようになってきたので、１箱備えておくといいでしょう。</p><p>＜水の節約＞</p><p><img alt="k200901_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_13-thumb-420xauto-1148323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>水の節約でいうと、料理道具のクッキングシートもおすすめです。例えば、カセットコンロと土鍋で米を炊く際、シートを鍋に敷くとご飯がこびりつかず、鍋を洗う水を節約できます。シートが焦げないように下に少し水を入れるのがコツです。フライパンに敷いても便利です。<br>このほか、無洗米はコメを研ぐ水を節約できますし、お湯や水を注ぐアルファ米やおかずは、水をたくさん使う湯せんをせずに済みます。</p><p>＜スマホ充電の備えも大切＞<br>他に、コロナ対応で必要性が増した備えは、スマートフォンの充電です。</p><p><img alt="k200901_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_16-thumb-420xauto-1148325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで自治体は、避難所を支援物資の配布だけでなく、被災者へのお知らせの掲示や連絡など、情報伝達にも活用してきました。しかし、今は感染を防ぐため、在宅避難の人などが避難所に来なくてもいいように、ホームページやSNSで情報を発信する自治体が増えています。<br>これらの情報を得るためには、スマホを太陽光や乾電池、手回し発電で充電できると便利です。乾電池などの充電器は、自分や家族のスマホとケーブルが合わないかもしれないので、確認してください。</p><p>＜日頃の備えを＞<br>在宅避難で必要なものは、農林水産省や各都道府県のホームページなどで確認できます。ただ、在宅避難は自宅が安全であることが大前提です。危険な場合はためらわずに避難してください。<br>台風シーズンが始まり、大地震もいつ起きるかわかりません。</p><p><img alt="k200901_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200901_17-thumb-420xauto-1148327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>避難所に行く場合は、マスク、消毒液やウェットティッシュ、体温計、上履きかスリッパなどを持参して、３密を避けて過ごしてください。上履きやスリッパは床からの感染リスクを減らせます。<br>そして、自治体は、多くの避難者の受け入れとコロナ対応の両立をしっかりと進めてほしいと思います。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 11:00:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防災の日　コロナ禍 台風への備えは」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435132.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは防災の日です。今年は新型コロナウイルスの感染が収束しないなかで台風シーズンを迎え、いま台風９号が九州に近づいています。避難所での感染を防ぐため全国の自治体は避難先を増やし分散避難を呼びかけていますが、広域災害への対応は引き続き大きな課題となっています。</p><p><img alt="j200901_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_01-thumb-420xauto-1148342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>そこで<br>▼分散避難の態勢は整ったのか<br>▼感染対策と被災地支援をどう両立させるのか<br>▼ウイルス感染と自然災害の複合という事態が日本の防災の弱い部分を浮きあがらせました。この経験を今後にどう活かしていくのかを考えます。</p><p>■分散避難の態勢は整ったか■<br>まず分散避難の準備はどこまで進んだのでしょうか。</p><p><img alt="j200901_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_04-thumb-420xauto-1148349.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>多くの市町村が小中学校など従来の避難所に加えてさまざまな公的施設や高校・大学などでも受け入れる準備をしています。民間企業の建物や駐車場に一時避難したり、旅館やホテルを避難所にする協定を結んだところも増えています。車での一時的な避難場所として高台の駐車場や空き地などを調べ公表している県もあります。</p><p>対応は一定程度進んできましたが、広域で大きな災害が起きたときの受け入れには限界があり、自治体は頭を悩ませています。</p><p>■足立区の取り組み■</p><p><img alt="j200901_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_06-thumb-420xauto-1148354.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京・足立区は大規模水害が起こると全域が浸水すると想定されています。<br>去年の台風１９号では避難所がいっぱいになりました。<br>従来からの避難所は１３５ヶ所ほどで３０万人の受け入れを見込んでいました。しかし感染防止のため避難者ひとりあたりのスペースを広くとると受け入れ人数は６万人に減ってしまいます。</p><p>区は従来からの避難所に加えてさまざまな公共施設や都営住宅の空き部屋、民間施設の駐車場で受け入れることができるようして、避難所を１６４ヶ所に増やす予定です。</p><p><img alt="j200901_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_10-thumb-420xauto-1148358.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それでも大幅な不足が見込まれることから区民に３段階の対応を呼びかけています。<br>まず在宅避難。ハザードマップを調べて浸水しても命は助かる建物に住んでいる場合は十分な備蓄をしたうえで自宅にとどまります。<br>それが難しい場合は、早めに安全な親戚や知人の家などに避難します。<br>いずれも無理な場合は、ためらわずに避難所に避難をしてほしい、という呼びかけです。</p><p>足立区はそれでも多くの人が避難所に来た場合、すべて受け入れる方針です。まずは水害から命を守ることを優先する判断です。</p><p>■カギは地区防災計画とタイムライン■<br>災害に感染が重なる厳しい状況では、従来にも増して住民による主体的な取り組みが重要になります。</p><p><img alt="2009016876-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016876-8156-thumb-420xauto-1148367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016879-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016879-8156-thumb-420xauto-1148369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016880-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016880-8156-thumb-420xauto-1148371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016882-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016882-8156-thumb-420xauto-1148373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016886-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016886-8156-thumb-420xauto-1148375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016887-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016887-8156-thumb-420xauto-1148377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととい山梨県中央市で住民たちが感染対策を念頭に置いた避難訓練を行いました。<br>１４００世帯が暮らすリバーサイド地区は釜無川が氾濫すると全域が浸水し、多くの家が壊れて流されると想定されています。<br>市が指定する避難所も浸水することから、住民たちは独自に地区防災計画を作りました。<br>そして、まず各家庭で親戚・知人宅などを避難先として決めておくことしました。<br>こちらのお宅では夫婦で話し合ってホテルに避難することにしました。</p><p>それができない人は地区の外の安全な場所にまとまって広域避難します。おとといの訓練では車を持たない高齢者などを住民が手助けしてバスに乗せ、隣の市にある県の施設に移動しました。避難所運営も自分たちで行うことにしていて、受付で健康状態をチェックしたり、段ボールベッドの組み立て方や消毒など感染対策の手順を確認していました。</p><p><img alt="j200901_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_14-thumb-420xauto-1148380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域の取り組みに加え、もちろん個人の備えもとても重要です。長野県大町市ではマイタイムラインづくりに取り組んでいます。マイタイムラインは台風などが接近する日からさかのぼってどう行動するかを決めておくものです。大町市は感染対策のためマイタイムラインに親戚や知人の家などへの避難を組み入れるよう呼びかけています。<br>コロナ禍での災害ではひとりひとりの防災意識と住民たちが助け合う力、いわゆる地域の防災力が一層、問われることになります。</p><p>■感染対策と被災地支援をどう両立させるのか■<br>次に支援の問題です。感染下で災害が起きたとき、どの範囲から支援を受け入れるのか被災地が判断することになります。</p><p><img alt="2009016888-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016888-8156-thumb-420xauto-1148385.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016890-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016890-8156-thumb-420xauto-1148387.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016891-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016891-8156-thumb-420xauto-1148389.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="2009016892-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/2009016892-8156-thumb-420xauto-1148391.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>７月豪雨で被災した熊本県では医療チームや行政職員は感染対策を行ったうえで県域を超えて派遣、受け入れが行われました。<br>一方、ボランティアについて県と市町村は県内からの受け入れに限定しました。</p><p><img alt="j200901_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_17-thumb-420xauto-1148393.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ボランティア団体と社会福祉協議会、県などが参加する協議体が調整を行い、県内各地から被災地へのバスを運行したり、大学に呼びかけるなどしていますが、ボランティアの確保に苦労しています。<br>被災者からの支援要請の３分の１はまだ対応が終わっておらず生活再建を加速できずにいます。今後、大きな災害が起きたときにどう対応すべきなのか、熊本の経験から課題が見えてきました。</p><p><img alt="j200901_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_19-thumb-420xauto-1148395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず都道府県内に災害支援のためにどのような人的・物的資源があるのかを把握することが重要です。ＮＰＯをはじめ企業や団体などをリストアップして連携する体制をつくっておく必要があります。</p><p>▼そして手薄な分野は県外からＮＰＯや団体などの支援を受けられるよう条件を話し合うなど準備が求められます。熊本でも専門性を持ったＮＰＯについてはＰＣＲ検査を受けてもらったうえで受け入れを始めています。「もっと早く受け入れたかった」と悔やむ関係者もいます。</p><p>▼さらに災害の規模が大きくなった場合、ＮＰＯなどだけでなく一般ボランティアの受け入れも視野に入れる必要があります。そのために国はＰＣＲなど検査の態勢を整える必要があります。また国には土砂・がれきの撤去などをボランティア頼りにせず、自衛隊や民間業者が請け負う仕組みを一層整えることも求められます。</p><p>■“複合”の経験を今後にどう活かす■</p><p>７月豪雨では感染が重なったことで自然災害だけの場合より厳しい対応を強いられ、これまでも問題とされていた防災の弱点が一層際立つかたちになりました。この経験をどう活かしてくべきなのでしょうか。</p><p><img alt="j200901_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_20-thumb-420xauto-1148397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本は災害が非常に多いにも関わらず避難所の環境整備が遅れていて、移動式のトイレ・シャワーや、日本では馴染みが薄いもののトレーラーハウスの利用など海外の先進例を取り入れるべきだと指摘されてきました。</p><p>日本災害医学会の石井美恵子理事は「国はアフターコロナの避難所として、海外の取り組みも参考にプライバシーが守られ、感染予防ができるような抜本的な環境改善を推し進める必要がある」と強調しています。</p><p><img alt="j200901_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200901_22-thumb-420xauto-1148401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また土木学会はコロナ禍を踏まえた防災と社会システムについて提言をまとめました。そこでは「過度に効率性を求めるビジネススタイルの脆弱性が露呈した」としたうえで、東京一極集中の是正と機能分散、電力・情報通信などのインフラ整備、地区防災計画など住民の防災力の向上など災害とパンデミックを乗り越えることができるよう政策を大きく転換するよう提言しています。</p><p>日本の防災は東日本大震災をきっかけに「想定外をなくす」防災に舵を切りました。今回、ウイルス感染と災害が重なる事態であらためてありようが問われています。浮かび上がった防災や社会システムの弱点を改善していく機会をとらえ、みなで臨んでいくことが求められていると思います。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Sep 2020 23:21:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中対立をどうみるべきか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/435286.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　東洋文化研究所　准教授　佐橋　亮</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200902_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200902_014-thumb-380xauto-1149201.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　アメリカと中国の対立が深まっています。世界を襲う新型コロナウイルス感染症の前に、ここまで関係を悪化させてきた両国も協力するのではないか。そのように期待を寄せた人もいるかも知れません。しかし現実には、両国は互いをコロナ感染拡大の責任や、政治体制までも巡って批判しあっています。なぜ、世界第一、第二の大国であるアメリカと中国は、これほどまでに関係を悪化させたのでしょうか。</p><div><p><strong>米中関係の展開</strong></p><p>　まず、米中関係の流れを振り返ってみましょう。<br>VTR（米中関係流れ）<br>アメリカと中国はソ連を念頭に置いたニクソン大統領の対中接近をきっかけに、1979年に国交を正常化させますが、アメリカは中国の発展のために協力を惜しみませんでした。米ソ冷戦の終結後、中国の人権問題に加え、早くも、中国の成長が将来にもたらす問題を提起する声もありましたが、アメリカは投資を拡大させ、中国の世界貿易機関への加盟も後押しするようになります。そして中国は大きな経済成長を遂げたのです。</p><p>世界経済がリーマン・ショックに苛まれた時期から、両国の関係には変化の兆しが見られます。経済危機からいち早く脱し、軍事力も増した中国は、周辺国への圧力を強めます。アメリカに対するサイバー攻撃や中国の海洋進出も注目されました。オバマ政権の第二期、とくに後半には中国との関係を見直し、中国の台頭に正面から向かい合う転換点に立っている、との意見も多く見られるようになっていました</p><p>ここで登場したのが、トランプ政権です。</p><p><img alt="s200902_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200902_009-thumb-420xauto-1149203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>多額の対中貿易赤字、またアメリカに雇用を取り戻すというトランプ政権の「アメリカ第一」の方針により当初より関係悪化が危惧されていましたが、首脳会談を経て中国との関係は一旦安定をみせます。しかし、2018年から政権内で経済強硬論が強まり、トランプ大統領は外交の重要な手段として関税を強調するようになります。米中の貿易協議は成果を上げられず、トランプ政権は中国による知的財産権侵害を理由に多額の関税をかけ、中国も報復措置を取ります。このように18年から、いわゆる「貿易戦争」が本格化しました。</p><p>米中関係が貿易問題で悪化するなか、安全保障や技術覇権に対する中国の脅威を問題視する声もアメリカ政界で説得力を持つようになり、立法措置を含め、輸出管理や投資の規制を強化し、技術流出を防ぎ、情報通信網から中国製品を排除しようという政策が取られます。</p><p>貿易では、その後も一筋縄ではいかない交渉が繰り返されましたが、昨年末には、経済への悪影響を懸念し、交渉の着地を目指した両国政府が「第一段階」と呼ばれる内容に合意します。少なくともトランプ大統領にとって、米中対立はここで休戦状態となったのです。</p><p>しかし、アメリカで新型コロナウイルス感染症が急速に広まる3月頃より、トランプ政権は中国のコロナ対策の不透明さが感染拡大を招いたと強く攻撃するようになります。</p><p>さらに5月より、新疆ウイグル自治区における人権状況、香港に対する国家安全法の適用をめぐり、アメリカは中国政府の対応への批判を強めます。それまでも批判はみられましたが、経済制裁が実行に移されるようになりました。7月には、トランプ政権の4人の閣僚級の政府高官が相次いで中国について演説を行い、厳しい口調で中国の政治体制を批判し、また技術流出や政治工作などを糾弾しました。</p><p><img alt="s200902_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200902_010-thumb-420xauto-1149205.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この状況は、18年、19年に貿易戦争が米中対立を深め、安全保障や技術に関するアメリカの取り組みも促進させた関係に類似しています。今は、貿易問題に変わり、改めて批判されている中国の政治体制、人権問題が、アメリカの対中姿勢を硬化させ、安全保障や技術に関する取り組みに必要な政治環境を作っています。</p><p><strong>なぜアメリカは中国に強硬になったのか</strong></p><p>なぜアメリカは中国に対する姿勢をこれほどまでに強固なものに変えたのでしょうか。</p><p><img alt="s200902_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200902_011-thumb-420xauto-1149207.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>再選を目指すトランプ大統領のパフォーマンスとだけでは言い切れない、2つの要因、つまり、米中関係における力関係の接近と対中不信の高まりが背景にあると私は考えています。</p><p>第一の要因は、パワー、すなわち米中の力関係が接近していると言うことです。中国の経済力は既にアメリカに迫るものですが、さらに技術力も、先端分野を見ればアメリカと激しい競争関係にあります。軍事力では今は米軍が優位ですが、人民解放軍の技術開発に民間の技術も取り込まれる、いわゆる軍民融合が懸念され、アメリカは技術競争にかなりの危機感を持っています。</p><p>第二の要因は、アメリカが中国に対する不信を強めていると言うことです。アメリカと中国の関係が構築されてからのこの40年、アメリカには中国が政治、経済において「改革」を進めていく、国際社会にも先進国とともに協力をしていくとの期待がありました。しかし、この10年ほどの間、中国は全く異なる方向に向かっているのではないか、そのような疑問がアメリカの政界、専門家の間で広がりました。さらに、感染拡大や中国での人権状況の悪化の報道によって、アメリカ世論も中国に厳しい目を向けるようになりました。</p><p>今私たちの目の前で起きている米中対立は、そういった背景で硬化したアメリカの対中姿勢が大きな原動力です。しかしこれは、中国が変わったことも意味しています。中国は40年前と比べて大きな力を持つようになり、技術を高度化させ、同時に習近平政権の下、国内外における強権的な姿勢を強めてきたこともまた事実です。それがアメリカの変化を招いたということです。</p><p><strong>今後の展望</strong></p><p>それでは、アメリカと中国の関係はこれからどこに向かうのでしょうか。</p><p>米中対立は当面収束することはないでしょう。今アメリカでは大統領選挙が行われています。トランプ大統領の再選の場合、米中対立は今の通り継続するでしょう。バイデン民主党大統領候補が当選したとしても、米中の力関係が肉薄し、また対中不信が強い状況は変わりませんので、対中政策は厳しいものになると言われています。また中国もアメリカとの対立を辞さない強硬な姿勢が目立ってきました。</p><p>私たちは「米中対立が前提となる世界」が目の前に広がっている、そのような認識を持つべきではないでしょうか。</p><p>同時に、私は安全保障という観点だけではなく、自由や人権をどう守っていくのか、そのような考えをどちらの当事国政府も持つことが必要だと考えています。基本的人権や法の支配を中国に訴えることはもちろんですが、アメリカも多くのアジア系市民や留学生が差別を受けないように努力する必要があります。</p><p>また世界各国は協調することで多くの地球規模の課題に対処していく必要があります。世界も「新冷戦」を現実のものとして、2つの陣営に分裂することを望んではいません。</p><p>冷戦期の米ソとは異なり、アメリカも中国も、また世界も、互いに強く経済・社会的に結びつき、科学・技術を発展させ、生活を豊かにしてきました。平和と安全保障を確保しつつ、人類文明を引き続き発展させていく知恵が政策に求められています。</p><p>政府だけでなく、私たち市民も、そのような問題意識を持って、あるべき国際秩序を模索していくべきではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 06:19:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロシア　また『毒殺』未遂？　真相は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435137.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアで、プーチン大統領にとって１番の“政敵”と考えられてきた反体制派の野党指導者が体調の異変を訴え、ドイツの病院で治療を受けています。<br>毒物が使われた可能性が指摘されるこの事件について、安間解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200902_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200902_0-thumb-480xauto-1148440.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）プーチン大統領の１番の“政敵”というのは、どのような人なのでしょうか？</p><p><img alt="C200902_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200902_2-thumb-480xauto-1148450.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１）アレクセイ・ナワリヌイ氏という弁護士出身の野党指導者です。<br>プーチン政権や国営企業の汚職の疑いについて「泥棒だ」とインターネットで追及したり、反政権デモを率いたりして、支持を集めてきました。<br>先月（８月）２０日、地方選挙の活動のため、飛行機で移動していたところ体調の異変を訴え、国内の病院に運ばれましたが、意識不明の重体となりました。</p><p>Ｑ２）毒物が使われたのでしょうか？</p><p><img alt="C200902_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200902_4-thumb-480xauto-1148452.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２）側近によりますと、この日ナワリヌイ氏が口にしたのは空港でのお茶だけ。<br>毒を盛られたとして国外での治療を求め、受け入れを表明したドイツの病院に運ばれました。<br>病院は、検査の結果、体内の酵素の働きを妨げる種類の毒物が使われた可能性があると発表しました。<br>ドイツのメルケル首相をはじめ、ＥＵ、イギリス、アメリカも、ロシアに対し、透明性のある徹底した調査を行い、事件を解明するよう求めています。</p><p>Ｑ３）ロシアにまつわるこうした事件、相次いでいるように思うのですが。</p><p><img alt="C200902_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200902_6-thumb-480xauto-1148454.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）ナワリヌイ氏自身、去年警察に拘束された際も、体調の異変を訴えています。<br>このほか過去には、イギリスでロシアの反体制の元情報機関職員らが毒物中毒で死亡、あるいは重体になる事件がありましたが、プーチン政権は関与を否定してきました。<br>今回の事件についても、ロシアの捜査当局が調べていますが、毒物が使われた痕跡や犯罪を裏付ける証拠はないとしています。<br>ロシアでは、反体制派が命を狙われる事件があとを立たず、捜査も不十分で処罰もされないことが繰り返されてきました。<br>まずはなによりナワリヌイ氏の治療と回復。<br>そして“ロシアの闇”と言われても仕方がないこうした事件、プーチン政権はうやむやにせず真相を解明する責任があり、そのことを強く望みたいと思います。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 07:37:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル・ＵＡＥ　国交正常化の波紋」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/435134.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イスラエルとＵＡＥ・アラブ首長国連邦が、国交正常化で合意したニュース。その背景と中東情勢への影響をお伝えします。スタジオは、中東情勢担当の出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i200902_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_01-thumb-420xauto-1148408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>アメリカのトランプ大統領の娘婿であるクシュナー上級顧問もまじえ、ＵＡＥで、イスラエルとの詰めの交渉が行われました。国交正常化のポイントはどこにありますか。</p><p><img alt="i200902_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_02-thumb-420xauto-1148410.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。先月の合意のポイントは、▼イスラエルとＵＡＥが国交を完全に正常化する。▼両国は、大使館の設置、投資、技術協力、直行便の就航などについて、数週間以内に合意文書に署名する。▼イスラエルは、占領するヨルダン川西岸地区の一部を併合する計画を一時停止する。▼両国は、パレスチナ問題の解決に向けた努力を継続する、という内容です。今月中に、ホワイトハウスで調印式を行うのが目標と見られます。</p><p>Ｑ２：<br>湾岸アラブ諸国とイスラエルは、かねてから水面下で接近していると言われてきましたが、国交正常化の発表には驚きましたね。</p><p>Ａ２：<br>はい。突然の発表で、そこまで進んでいたのかと驚きました。</p><p>イスラエルは、１９４８年の建国以来、アラブ諸国と４度にわたる中東戦争を戦いました。パレスチナ人は、住んでいた土地を追われ、難民となり、イスラエルは占領を続け、聖地エルサレムを一方的に併合したため、アラブ諸国は、パレスチナ問題の解決を「アラブの大義」と位置づけ、イスラエルと対立してきました。<br>アメリカの仲介で、１９７９年にエジプトが、９４年にはヨルダンが、それぞれイスラエルと平和条約を結びましたが、その他のアラブ諸国は、イスラエルとの国交樹立を控えてきたのです。<br>９３年の「パレスチナ暫定自治合意」で始まったイスラエルとパレスチナの和平交渉も、その後頓挫し、問題解決の見通しが全く立たない状況です。<br>それにもかかわらず、イスラエルとＵＡＥが国交を正常化するというのは、歴史的文脈からすれば、想定外です。</p><p>Ｑ３：<br>今回の合意の背景には何があったのですか。</p><p><img alt="i200902_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_05-thumb-420xauto-1148412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>▼まず、いずれのプレーヤーも、イランを脅威と見ていることが挙げられます。<br>イスラエルは、核開発を進め、弾道ミサイルも保有しているイランを、「国の存亡を脅かす重大な脅威」ととらえています。<br>ＵＡＥは、周辺国に影響力を拡大するイランを脅威と見ています。この両者の利害が一致しました。「敵の敵は味方」というわけです。<br>そして、交渉を仲介したアメリカのトランプ政権は、イスラエルやサウジアラビアとの同盟関係を強化し、「対イラン包囲網」の構築に力を注いできました。</p><p>▼次に、各国指導者の政治的な思惑です。</p><p><img alt="i200902_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_08-thumb-420xauto-1148414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イスラエルのネタニヤフ首相は、汚職事件の被告となっているほか、新型コロナウイルスの感染拡大を止められず、国民から辞任を求める声が高まっており、ＵＡＥとの国交正常化を、政権維持のテコにしたい考えと見られます。<br>トランプ大統領も、秋の大統領選挙を前に、「歴史的な合意を実現させた」と有権者にアピールしています。</p><p><img alt="i200902_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_09-thumb-420xauto-1148416.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、ＵＡＥの実権を握る、アブダビ首長国のムハンマド皇太子は、石油に依存した経済から脱却し、技術立国を目指す中で、高度な科学技術を持つイスラエルとの提携がプラスになると判断したと見られます。そして、ヨルダン川西岸の併合を「一時停止する」約束を得たことで、イスラエルと国交を結ぶことへの内外の批判をかわせると考えたようです。</p><p>Ｑ４：<br>この合意で直接影響を受けるパレスチナ側は、怒りを露わにしていますね。</p><p>Ａ４：<br>はい。パレスチナ側は、ＵＡＥが事前の相談なく、イスラエルとの国交正常化で合意したことに、激しい反発と憤りを示しています。パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は、「パレスチナ人への裏切りであり、断固拒否する」と述べて、合意の撤回を要求し、ＵＡＥに駐在する大使を召還しました。</p><p><img alt="i200902_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_10-thumb-420xauto-1148418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「裏切り」という表現の背景には、アラブ連盟が堅持してきた、中東和平の基本原則があります。それは、イスラエルがすべての占領地から撤退し、東エルサレムを首都とする「パレスチナ国家」の樹立を認めることを条件に、アラブ諸国がイスラエルとの国交を正常化するというものです。パレスチナ側は、この原則が蔑ろにされ、イスラエルの占領が事実上容認される状況に、危機感や孤立感を募らせています。</p><p>Ｑ５：<br>パレスチナ側を支持する国は、今回の合意に反対していますね。</p><p><img alt="i200902_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_14-thumb-420xauto-1148420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>はい。イランのロウハニ大統領は、「大きな過ちだ」と非難しました。そのうえで、「この地域にイスラエルの足掛かりをつくらせてはならない」と述べ、ペルシャ湾を挟んで、目と鼻の先にあるＵＡＥが、不倶戴天の敵イスラエルと、安全保障も含む協力関係を築くことについて、警戒感をあらわにしています。<br>地域大国のトルコも、パレスチナ人の意思が無視されているとして、合意に強く反対しています。エルドアン大統領は、ＵＡＥとの国交断絶の可能性にまで言及しています。</p><p>Ｑ６：<br>合意に明確に反対しているのは、アラブ以外の国という印象ですね。今後の注目点は。</p><p>Ａ６：<br>まず、ＵＡＥに続いてイスラエルと国交を正常化する国があるかどうかです。<br>イスラエルのネタニヤフ首相は、他のアラブ諸国との国交正常化にも取り組む強い意欲を表明しました。今回の合意を直ちに歓迎する声明を出した湾岸のオマーンとバーレーン、さらには、北アフリカのスーダン、モロッコと言った国が、ＵＡＥに続く可能性があると指摘されています。しかし、合意の発表からまもなく３週間ですが、これらの国々からは、イスラエルとの国交正常化に向けた具体的な動きや発言はありません。</p><p><img alt="i200902_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_16-thumb-420xauto-1148422.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最も注目されるのは、サウジアラビアです。今回の合意発表から６日後の先月１９日、ファイサル外相が、「ＵＡＥに追随して、イスラエルとの国交を正常化する予定はない」と述べました。こうした慎重姿勢の背景には、湾岸アラブ諸国の盟主でイスラム教の２大聖地を擁するサウジアラビアの立場があります。そもそも、アラブ連盟が堅持してきた「中東和平の基本原則」は、サウジアラビアのアブドラ前国王が提唱したもので、サルマン現国王も重視する姿勢です。宗教界からの強い反発も予想され、イスラエルとの関係正常化は、そう簡単には進まないという見方が有力です。ただ、息子のムハンマド皇太子は、イスラエルと協力することへの抵抗感が薄いと見られ、今後、国王が代替わりすれば、状況が変わるのではないかという見方もあります。</p><p>Ｑ７：<br>アラブ諸国の人々の間には、イスラエルは許せないという感情が根強く残っているのではないでしょうか。</p><p>Ａ７：<br>はい。各国の政府とは別に、アラブの民衆の反応も重要です。イスラエルに対する根強い反発や嫌悪感は簡単には払拭できません。イスラム過激派がそれに乗じて、テロ活動を活発化させる恐れも排除できません。<br>カギとなるのは１１月のアメリカ大統領選挙です。イスラエルに露骨に肩入れするトランプ氏が再選されるか、それとも１期目で退場するかが、極めて重要な要素です。パレスチナもイランも、政権交代が起きることを切望しており、選挙結果が出るまで、挑発的な行動は控えるのではないかと考えられます。</p><p><img alt="i200902_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200902_17-thumb-420xauto-1148424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、イスラエルのネタニヤフ首相は、ヨルダン川西岸地区の併合計画をいったん停止するものの、撤回はしないと強調しています。<br>「パレスチナ国家」を樹立し、イスラエルと平和共存させる「２国家共存」という中東和平の大目標の実現が危ぶまれています。イスラエルの外交攻勢の陰で、パレスチナ問題が置き去りにされる事態は避けなければなりません。私たち国際社会は、今回の合意がもたらす影響を見極め、中断したままの中東和平の再生と実現に向けて声をあげてゆく必要があると考えます。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 08:47:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がる？『ハンコレス社会』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435135.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの影響で在宅勤務を経験する人も増える中、「書類にハンコを押す」という制度を見直そう、という動きがすすんでいます。<br>最新の動きや課題についてお伝えします。</p><p><img alt="k200902_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_0-thumb-420xauto-1148426.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【これまでのハンコ社会】<br>Q　ハンコを押すことって、私たちの生活に深く根ざしている感じがしますよね。</p><p><img alt="k200902_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_01-thumb-420xauto-1148428.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、ハンコが一般的に、広く、使われだしたのは明治時代からともいわれていますので、少なくとも１００年以上の歴史がある、といえます。<br>そこで、どんなときにハンコが使われているか？というのをみていきますと、例えば、税金の申告や児童手当の申請といった行政手続き。ハンコを必要とするものが少なくとも１万件はあるといわれています。</p><p>Q　１万件！ずいぶん、多いですね。</p><p>A　また、民間でも、銀行口座を開くといった個人と企業の間の取引から、会社同士の売買契約、さらには休暇届を出すといった社内の手続きにまで、広く、使われています。いずれもその書類が本人、あるいは会社のものであることを証明するのが目的です。<br>ただ、新型コロナウィルスの感染拡大をきっかけに、ハンコが本当に必要なのは、どこまでの範囲なのか？書類が偽造されたりしていないことの証明に、ほかに使える方法はないのか？といった見直しの議論が高まってきているんです。</p><p>【なぜ見直し？】<br>Q　たしかに、外出を自粛しているときに、なぜハンコのためだけに会社や役所に足を運ばなければならないのか？といった不満の声も、聞かれましたよね。</p><p><img alt="k200902_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_02-thumb-420xauto-1148430.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　そうですね。たとえば、学校が休校になって子供が家にいる間、保護者が有給休暇をとれるように申請をする「臨時休校休暇届」。あるいは、会社が、従業員の休業手当の支援をしてもらうための「雇用調整助成金」。新型コロナウィルスの影響でこうした申請をするのに、会社や役所にハンコのために出ていかなければならないというのはおかしい！本末転倒ではないか？といった声もありました。<br>そこで、政府・民間企業の両方で、制度を見直そうという動きがでているんです。<br>まず政府の動きですが、新しい規制改革実施計画をことし７月に決め、行政手続きの押印については、「本当に必要なもの以外は、年内に見直しをすすめる」方針を打ち出しています。</p><p>【政府の動きは】<br>Q　となりますと今後は具体的にどういう時にハンコを使わなくてもよくなるんですか？</p><p><img alt="k200902_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_03-thumb-420xauto-1148432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aはい。まず、感染症対策として、金融庁や内閣府では、年末を待たず、夏ごろから、ハンコを省略した申請や、書面ではなくメールでの申請、といったものを受け付けています。<br>また、今後は、家を借りるときや、銀行で融資を受けるときにも、ハンコを省くことが可能になるよう、法律の改正や制度の見直しがすすめられる見通しです。</p><p>Q　暮らしに身近なところでも見直しがすすめられているんですね。</p><p>A　そうなんです。新型コロナウィルスへの対応に加えて、これからは国全体としてデジタル化をすすめよう。必要のない手続きはできるだけ省いていこう。という動きもありますので、その一環だともいえます。</p><p><img alt="k200902_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_04-thumb-420xauto-1148434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、国は、全国各地の自治体にも、制度の見直しを働きかけています。<br>今、特に力を入れているのが、子供を保育園に預かってもらうために、保護者が自治体に提出する「就労証明書」の扱いです。<br>「就労証明書」は、保護者が仕事に就いていることを会社に証明してもらう書類で、会社にハンコを押してもらって提出するのが普通です。<br>ところが、このハンコ、実は法律上は、必要とされていません。このため、政府は自治体に対し、「就労証明書にハンコは必要ない」と呼びかけてきました。</p><p>Q　国がハンコを押すよう求めているんだとばかり、思っていました。</p><p>A　違うんです。こうした呼びかけに対し、たとえば川崎市は、今年度に限り会社のハンコは省略してもよい、としています。<br>ただ、多くの自治体は、今も、「申請書の内容が本物かを見極めるには、ハンコが必要だ」と主張しています。</p><p>Q　たしかに、自治体からすると、不正は困る、というのも理解できる気がしますね。</p><p>A　そこで、政府は、今週、自治体に新たな通知を出しました。「就労証明書を偽造した場合は、ハンコが押されていなくても、有印私文書偽造罪に問われます」ということを、申請者に、積極的に知らせてください、という内容です。ハンコがあろうがなかろうが、不正は罰せられる、ということを広く知ってもらう狙いです。</p><p>Q　ハンコがなくても「『有印』私文書偽造罪」になるんですね？</p><p>A　そうなんです。政府の規制改革推進会議の担当者は、就労証明書が必要となるのは、来年度に向けた保育園の入園申し込みが集中する冬が多いので、寒い時期の感染症予防の観点からも、ハンコは不要だという理解を今から徹底していきたいと話しています。</p><p>【民間企業でも変化が・・・】<br>Q　なるほど。一方で、民間企業の動きはどうでしょうか？</p><p><img alt="k200902_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_05-thumb-420xauto-1148436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、こちらも動きが加速しています。たとえば、<br>▼フリマアプリの「メルカリ」がハンコのかわりに、電子署名を使った契約に切り替え、<br>取引先にも理解を求めていく方針を出したり、<br>▼飲料大手のサントリーホールディングスがハンコを段階的に廃止すると発表したことが、話題を呼びました。<br>また、金融業界でも▼企業向けの融資をオンラインで承認する、とか<br>▼銀行口座を作るにあたって、申し込みをハンコなしでもできる、といったサービスを始めているところもあります。社員やお客さんにとっても、便利な方法を探っていこうという動きが、広がっています。</p><p>【今後の課題は】<br>Q　ただ、これまでハンコというのは不正を防止する役割があったわけですよね。これを省いても大丈夫なんでしょうか？</p><p><img alt="k200902_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200902_06_1-thumb-420xauto-1148438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、たしかにハンコを押す、という作業は、文書に書いてあることが自分の意思によるものであることを、その人が証明する、という「心理的なハードル」をもうけることで、不正を防ぐ、大事な役割を果たしてきたといえます。<br>一方で、政府関係者や専門家によりますと、<br>▼今は３Dプリンターなどでハンコを偽造するのも可能なこと。<br>▼電子メールの普及で、その送受信の記録によって内容を証明することもできること。<br>▼さらに新しいデジタル技術を使った電子署名もアメリカなどでは広く普及していることから、ハンコ以外のほかの手段についても、広く、検討すべきだとしています。<br>ですので、今後は利便性の向上と、改ざんを防ぐことの両面を、両立させる手段を見つけることが重要だと思います。</p><p>Q昔にくらべて、選択肢が多くなっているんですね。</p><p>A はい。ただ、課題もあるんです。たとえば、電子署名。これはコンピューター上のハンコのようなもので、電子文書がたしかに自分のものだと証明するものなんですが、この電子署名の規格が会社によってバラバラなため、企業同士が契約を交わすときに使い勝手が悪いという指摘もあります。<br>そこで、先週には、NECや富士通など１１の企業が、新たな協議会を発足させました。バラバラな電子署名の規格を共通にし、使いやすくする狙いがあります。</p><p>Q　ハンコに替わるほかの方法がこれから普及していくかどうかということですね。</p><p>A　さらにこれからは、ハンコの見直しにとどまらず、書面での手続きをなくす、ペーパーレス化を促進すること。オンライン手続きで済ませられるものを増やすことが、重要です。<br>新型コロナウィルスをきっかけに、働き方改革やデジタル化の進め方が一層、注目されています。今回の見直しでこうした動きを前にすすめていくことかできるか、見守っていきたいと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:04:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう考える　ＴｉＫ　Ｔｏｋ問題」　（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435275.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ政権は、中国の企業が開発した動画共有アプリ「ＴｉＫ　Ｔｏｋ」について、利用者の個人情報が悪用されるおそれがあるとして、アメリカの事業から手をひくよう圧力をかけています。この問題の背景には何があるのか、私たちはどう受け止めたらよいのか、考えてゆきたいと思います。</p><p><img alt="j200902_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_01-thumb-420xauto-1149115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１　Ｔｉｋ　Ｔｏｋめぐる米中の攻防<br>２　個人情報がスパイ行為に利用される？<br>３　日本にも影響が・・・</p><p>最初に、「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」をめぐる最近の動きについてみていゆきます。</p><p>1　Ｔｉｋ　Ｔｏｋめぐる米中の攻防</p><p><img alt="j200902_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_03-thumb-420xauto-1149117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月６日、トランプ大統領は、「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」を運営する中国のＩＴ企業バイトダンス社との取引を、アメリカの企業や個人に禁じる大統領令に署名しました。「利用者の情報が中国共産党へ提供されて企業のスパイ行為などにつながるおそれがあり、安全保障上の脅威があるため」だとしています。この大統領令によって、アップルやグーグルが、「ＴｉｋＴｏｋ」のアプリを扱えなくなる可能性が指摘されており、アメリカでの事業から手をひくよう圧力をかけたものとみられます。その上でアメリカでの事業の売却を命じ、マイクロソフトなどが買収の交渉にあたっていると伝えられています。</p><p><img alt="j200902_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_04-thumb-420xauto-1149119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これに対しバイトダンス社側は、大統領令の取り消しを求めて提訴しました。訴状では、「中国政府と情報をシェアしたこともないし、これからもしない。安全保障上の脅威だとする主張には根拠がない」などと主張しています。さらに中国政府は、先週末、「Ｔｉk　Ｔｏｋ」にも採用されているＡＩ＝人工知能などの先端技術について、海外移転の規制を強化しました。アメリカでの事業の売却をしにくくする対抗措置に出たものとみられます。</p><p><img alt="j200902_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_05-thumb-420xauto-1149121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」問題は、通信機器大手のファーウェイなどに続いて、米中ハイテク覇権争いの新たな焦点に浮上しているのです。　　　</p><p><img alt="j200902_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_06-thumb-420xauto-1149123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　今回トランプ政権の大統領令の根拠となったのは、国際緊急経済権限法という法律で、緊急時に大統領に広範な権限を認めたものです。しかし、この法律はテロ行為など海外からの脅威を想定したもので今回の適用は異例だという指摘があります。アメリカでは「Ｔｉk　Ｔｏｋ」の利用者は一億人にのぼり、その多くが民主党の支持層が多い若年層です。「Ｔｉk　Ｔｏｋ」の動画を通じてトランプ政権を批判する動きも広がっているといわれ、今回の対応は戸惑いや反発を呼んでいます。</p><p>２　個人情報がスパイ行為に利用される？</p><p>では今回の措置の背景には何があったのでしょう。<br>トランプ政権は、中国との争いを自由主義と全体主義の体制間の競争と捉え、安全保障から経済の分野に至るまで中国に対する優位を維持したいと考えています。こうした中で安全保障上の情報に加え、ＡＩ＝人工知能や、高速通信技術、航空宇宙といった最先端のハイテク技術の保護が最優先の課題になっています。ところが、中国が産業スパイを使ってアメリカの最新技術の情報を盗みだそうとしている疑いが強まっているといいます。</p><p><img alt="j200902_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_07-thumb-420xauto-1149125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一昨年１０月、ＦＢＩ＝アメリカ連邦捜査局は中国の情報機関の諜報員とされる男を拘束。この男はアメリカ有数の航空宇宙関連メーカー、ＧＥアビエーションの技術者に接触し、エンジンに関わる技術情報の提供を要求した疑いがもたれていました。さらに、この諜報員は、イリノイ州の工科大学で修士号を取得していた別の中国人に接触し、アメリカ国内のハイテク企業で働く中国人や中国系アメリカ人の、経歴や連絡先を調査するよう求めていた形跡があることがわかったといいます。アメリカの企業や研究機関で最先端技術の機密を知る中国系の技術者をスパイとしてリクルートする狙いだったのではないか。アメリカの捜査当局はこうにらんでいるといいます。<br>トランプ政権は、今回「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」に加えて、多くの中国人が利用しているＳＮＳのアプリ「ウィーチャット」の使用も事実上禁じようとしていますが、こうした一連の措置は、スパイ活動の阻止が主要な目的だとみられます。<br>個人情報がスパイ活動にどうつながるのか、具体的にみていきます。</p><p><img alt="j200902_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_09-thumb-420xauto-1149127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカ側は、これらのアプリをダウンロードした瞬間から、企業に個人の情報が把握される仕組みになっていると見ています。<br>そして中国政府が、企業から入手したアプリの利用の履歴や位置情報などの分析を通じて、勤め先などを割り出し、政府機関やハイテク企業で働く中国人や中国系のアメリカ人を特定。その上で通信の記録などから標的となった人物の弱みをつかんで脅迫するなどして、スパイ活動に協力せざるをえない状況に追い込む。そうして安全保障に関わる情報や、ハイテク企業の機密情報を盗み出そうとしている。アメリカ側はこう分析し、アプリの利用を禁じることで、スパイ活動を防ごうとしているものとみられます。<br>こうした警戒感は他の国にも広がっており、中国との国境紛争を抱えるインドでも、今年６月、５９の中国製のアプリを使用禁止にしています。</p><p>３　日本にも影響が・・・</p><p>さらに、波紋は日本にも広がっています。</p><p><img alt="j200902_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_11-thumb-420xauto-1149130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年7月末、自民党の議員連盟が会合を開き、「ＴｉK　Ｔｏｋ」の利用者の個人情報が中国政府にわたる恐れがあるとして、政府に法整備を求めていく方針を確認しました。そして利用者にも影響が出ています。埼玉県では新型コロナウイルスの感染防止の啓発などに「ＴｉＫＴｏｋ」の動画を発信していましたが、県民から「情報が流出するのでは」という懸念の声が寄せられ、動画を削除することになりました。このほかの自治体でも「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」の利用をやめる動きが広がっています。</p><p>では、今回の問題、私たちはどう考えていけばよいでしょうか。</p><p><img alt="j200902_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_13-thumb-420xauto-1149132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ政権の一連の措置をめぐって有識者は産業界からは、自由を標榜するアメリカが、逆に自由な経済活動を阻害しているという指摘がでています。中国政府も、トランプ政権の一連の措置について、「アメリカ以外の企業が強くなることを恐れ、国家の力で抑圧している。市場経済や公平な競争の原則の否定だ」と批判を強めています。確かに安全保障を理由にむやみに経済活動を制限するのは問題で、一定の説明責任は問われるべきだと思います。ただアメリカ側からすれば、スパイ活動を通じて企業機密を入手するといった中国の不公正なふるまいが大元の要因であり、そうしたふるまいが改められれば、中国企業の活動を抑制する必要もなくなるはずだという立場です。知的財産権の保護をめぐっては、日本政府も再三にわたって中国側に要請してきました。今後も各国と協調して、国際ルールにのっとった行動を促していくことは必要でしょう。<br>一方で今回の問題には、トランプ政権のいう自由主義と全体主義という国家体制の違いに根差す要因も見て取れます。</p><p><img alt="j200902_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200902_15-thumb-420xauto-1149134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイトダンス社は、中国政府に個人情報を提供しているのではないかという主張に対し、「中国の情報機関が、「Ｔｉｋ　Ｔｏｋ」のデータにアクセスしたことは一度もない」としています。しかし中国にはいかなる組織や個人も国家の情報活動に協力しなければならないと定める全体主義的な色彩を帯びた法律が厳として存在し、情報の取扱いに対する不安は消えません。アメリカの巨大ＩＴ企業も膨大な個人情報を集めていますが、中国の場合は、集められた情報が思想のチェックや言論の統制に利用されるおそれが疑われているのです。</p><p>日常生活で使う身近なアプリから情報が流出し、体制の異なる国の手によって思わぬ形で利用されることを、私たちは想定しておかなければならないのでしょうか。今回の問題は、米中が激しい覇権争いを繰り広げる中、中国が関係する経済活動がはらむリスクについて否が応でも意識せざるをないという現実をつきつけているようです。</p><p>(神子田　章博 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 23:49:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『世界のクロサワ』　ベネチア挑戦」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435274.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界3大映画祭の1つ、イタリアの「ベネチア国際映画祭」が、現地時間の９月２日に開幕しました。<br>最優秀作品賞「金獅子賞」を競う部門に、日本の作品もノミネートされています。<br>（名越章浩解説委員）</p><p><img alt="C200903_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200903_0-thumb-480xauto-1149107.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>【ノミネートされた作品は？】<br>ノミネートされているのは、黒沢清監督の作品「スパイの妻」です。<br>太平洋戦争直前の１９４０年に国家機密を偶然知ってしまい、反逆者と疑われた男性の妻が主人公です。夫とともに時代の荒波にのまれていく女性を蒼井優さんが、正義のために機密を発表しようと画策する男性を高橋一生さんが演じています。</p><p>【２つの「初めて」に注目】<br>この映画、黒沢監督の２つの「初めて」に注目です。</p><p><img alt="C200903_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200903_4-thumb-480xauto-1149109.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>まず、黒沢監督作品がベネチアの金獅子賞を狙う部門にノミネートされるのが「初めて」。<br>ベネチア国際映画祭の金獅子賞は、６９年前の１９５１年に、あの黒澤明監督が「羅生門」で受賞したことで知られています。<br>一方、黒沢清監督は、このイタリアではなく、これまでフランスのカンヌ映画祭の常連。海外の映画関係者からは、黒澤明監督にちなんで、日本には「もう1人のクロサワがいる」と高く評価されるほどファンの多い監督なのですが、映画界で最も歴史の古いベネチアの金獅子賞を狙える部門への挑戦は、意外にも今回が初めてなのです。</p><p><img alt="C200903_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200903_5-thumb-480xauto-1149111.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>もう１つの「初めて」は、作品の舞台が「戦争の時代」ということ。<br>これまで黒沢監督作品は、代表作の「トウキョウソナタ」や「岸辺の旅」など、いずれも舞台は現代。今回、初めて戦争の時代を舞台にし、表現の幅をさらに広げた意欲作となっています。</p><p>【受賞すれば邦画では２３年ぶり】<br>金獅子賞の発表は、現地時間の９月１２日に予定されています。<br>もし受賞すれば、日本の作品としては１９９７年の北野武監督の作品「HANA-BI」以来、２３年ぶりです。</p><p><img alt="C200903_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200903_6-thumb-480xauto-1149113.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>いま、映画業界は新型コロナウイルスの影響で大きな打撃を受け続けていて、黒沢監督の“初めて”の作品で、明るいニュースがもたらされるのか、注目です。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 07:43:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　アジアで何故　死者　少ない？ 『ファクターX』 を探せ！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435281.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルス　“ファクターX”とは？</p><p><img alt="k200903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_01-thumb-420xauto-1149168.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200903_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_03-thumb-420xauto-1149170.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本を含めた東アジアや欧米諸国の新型コロナウイルスによる「人口１００万人当たりの死者の数」をみてみると、日本が１０．２人、韓国６．３人などに対し、スペイン６２２．３人、イギリス６１１．３人というように東アジアでの死者の数がかなり少ないことがわかります。（9月1日現在のデータ）</p><p>何故、アジアで新型コロナウイルスの死者が少ないのか？理由はまだはっきりとはわかっていませんが、何か解明できていない要因＝“ファクターX”があるはずだ、これがわかれば、新型コロナウイルスの対策に生かせ、重症化を防ぎ・死者数を減らせるのではないかと、世界中の多くの研究者が様々な「仮説」をたて、検証しています。</p><p>◆“ファクターX”の候補・ACE１遺伝子</p><p>“ファクターX”は一つだけではないと言われています。<br>具体的にどんなことが候補として考えられているのでしょうか。<br>最近、ACE１（エース・ワン）遺伝子のタイプの違いが、“ファクターX”の候補ではないかという研究が、国立国際医療研究センターから出されました。世界各国のゲノム・疫学データから調べた研究をもとにした解析結果です。<br>ACE１（エース・ワン）と呼ばれる遺伝子で、地域・人種によって、ACE1が「よく働くタイプ」と、「あまり働かないタイプ」にわかれます。</p><p><img alt="k200903_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_05-thumb-420xauto-1149172.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>調べてみると、スペイン・イギリス・イタリア・フランスなどはACE1が「よく働くタイプ」が多く、日本・中国・韓国・台湾など東アジアは　ACE1が「あまり働かないタイプ」が多くいことがわかりました。そしてACE1が「よく働くタイプ」が多いヨーロッパでは死者の数が多く、ACE1が「あまり働かないタイプ」が多い東アジアでは死者の数が少ないことが確認できたのです。このタイプの違いが、重症化に関係しているかもしれないということなのです。</p><p><img alt="k200903_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_08-thumb-420xauto-1149174.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ACE1は、一体、どんな働きをしているのでしょうか？<br>ACE1は、血管などの細胞の表面で働いて、血圧を調整しています。ACE１が働くと、血管が収縮し、血圧が高くなるのです。<br>実は、ACE1以外にもう一つ、ACE2も血圧の調整には欠かせません。血圧が高くなると、ACE2が働き、その結果　血管が拡張し、血圧が下がります。健康であれば、ACE１とACE2はバランスをとりながら働き、私たちの血圧はある程度、一定の状態を保つことができるのです。</p><p><img alt="k200903_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_12-thumb-420xauto-1149176.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の新型コロナウイルスは感染する時にACE2を利用して細胞に入りこむと考えられています。そのためACE2は十分に働くことができずACE１とACE2のバランスが崩れてしまい、時に「炎症」につながるかもしれないのです。特に、ヨーロッパで多かったACE1が「よく働くタイプ」は、この傾向が大きく、場合によっては、炎症がひどくなることで、臓器の障害などにつながり、そのことで重症化したり、時に死につながる場合もあるのではないかと考えられているのです</p><p><img alt="k200903_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_13-thumb-420xauto-1149178.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、Kanagawa　RASI　COVID-19研究が、先月、横浜市立大学・国立循環器病研究センター・量子科学技術研究開発機構　などから発表されました。新型コロナウイルスの重症化を予防するための治療につながるかもしれない研究です。<br>新型コロナウイルスに感染した高齢者を調べたところ、ACE阻害薬などの高血圧の薬を、感染前から服用していた高齢者は、服用していなかった高齢者に比べ、意識障害を起こした　重症者が少なかった　とのことです。今後、さらに研究が進めば、これらの薬を、新型コロナウイルスの重症化を予防する治療薬として使うということがあるかもしれません。<br>なお、薬の服用については自己判断せず　医師に相談することが大切です。</p><p>◆その他の“ファクターX”の候補</p><p><img alt="k200903_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200903_14-thumb-420xauto-1149180.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>“ファクターX”については、他にもいくつもの候補があります。<br>・ウイルスや細菌などの病原体を攻撃する免疫の一つ・白血球のタイプの違いが、新型コロナウイルスに対する免疫の攻撃力の違いにつながっているのではないか<br>・新型コロナウイルスの流行前に、普通の「かぜのウイルス感染で免疫ができていること」が新型コロナウイルスに対しても有効だったのではないか<br>・BCGワクチン接種の影響</p><p>様々な候補がありますが、まだ結論は出ていません。新型コロナウイルスの情報はまだ集められている途中で、見つかっていない情報もたくさんあるのです。もし“ファクターX”が見つかれば、重症化を防ぐことができるかもしれません。その探索に、期待したいと思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 11:36:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　差別・偏見とどうたたかう？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435278.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスは、感染の拡大だけでなく、感染者などへの差別や偏見という点でも深刻さを増しています。対策に当たっている政府の分科会も、９月１日、ワーキンググループの初会合を開き、検討を始めました。差別や偏見はなぜ起きるのか、そして今起きている差別を私たちはどうたたかうかについて、考えます。</p><p><img alt="j200903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_01-thumb-420xauto-1149138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイント<br>▽「差別・偏見の実態とその影響」<br>▽「なぜ起きる？そのメカニズム」<br>▽「コロナ差別をどう克服するか」</p><p>【差別・偏見の実態と影響】<br>差別の問題が最初に表面化したのは、クルーズ船ダイヤモンドプリンセス号の医療関係者でした。診療に当たった医療関係者が、中傷されたり、子供を保育園に登園させないよう求められたりしました。</p><p><img alt="j200903_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_03-thumb-420xauto-1149140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>診療にあたる人たちへの差別はその後も各地で問題になっていて、それ自体、あってはならないものです。加えて、「目の前の患者を救う」という使命感で仕事をしたことが、自分や家族が差別に合うという不当な結果になるのであれば、医療現場の崩壊につながりかねません。実際に看護師が退職したケースも報告されています。</p><p>感染者本人や、クラスターが起きた組織に向けられる差別も深刻です。</p><p><img alt="j200903_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_06-thumb-420xauto-1149142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>患者個人の住所や職場が特定され、家を引っ越さなければならなくなったケースもあるといいます。クラスターが発生した高校のケースでは、生徒の顔が分かる写真がネット上に挙げられ「マスクもつけずにけしからん」という非難がエスカレートして、地域から排除するような言葉も次々に書き込まれました。<br>特徴的なのは、それがネット上のＳＮＳで書き込まれること、そして、それをシェアしたり、さらに書き込んだりする同調者が現れることです。症状に苦しむ患者に、感染して迷惑をかけたという罪の意識をも抱かせる不当な誹謗中傷は容認できません。</p><p><img alt="j200903_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_09-thumb-420xauto-1149144.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者への差別は感染対策にも深刻な影響をもたらします。保健所は感染者が確認されると、封じ込めのため、感染経路や濃厚接触者を調べますが、差別を恐れるあまり、誰と接触したのか口を閉ざす人が増えているといいます。差別が怖くて検査を受けたがらないケースも出ていると語る検査の担当者もいます。差別は感染拡大の温床になるのです。</p><p>このほか、クラスターが発生した業界、とりわけホストクラブも偏見の対象になりました。接待を伴う飲食店は、感染対策のガイドラインを守り、体調の相談や検査の拡充など、行政とも一緒になって対策を進めようとしています。しかし“夜の街”という偏見で分断されれば、折角の取り組みや対策も、止めてしまう店が増えるかもしれません。また、自粛要請に応じない店に嫌がらせをする「自粛警察」や、流行が拡大する地域から帰省した人への偏見、他の県のナンバーの車への攻撃など、差別や偏見の対象や内容は多岐にわたっています。</p><p>【なぜ起きる？差別のメカニズム】<br>感染症をめぐる差別はこれまでも繰り返されてきました。どのように起きるのでしょうか。<br>感染症によって差別が起きるメカニズムを日本赤十字社が「３つの顔」として解説しています。</p><p><img alt="j200903_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_16-thumb-420xauto-1149146.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目の顔は病気そのもの。２つ目の顔は病気に対する不安や恐れです。ウイルスという見えない敵でワクチンや薬もないことから、不安や恐れが増幅していきます。その見えないものへの不安や恐れが、感染者という見える形になって現れたときに、遠ざけ排除しようとし３つ目の顔の差別につながります。差別は受診をためらわせ、感染を拡大させる負のスパイラルに陥り、不安や差別も大きくなっていく、これが感染症の典型的な差別のパターンです。<br>しかし、これを監修した諏訪赤十字病院の森光玲雄さんは、今回起きた「自粛警察」や他県のナンバーの車への攻撃などの差別・偏見のもとは、不安だけではないと指摘します。<br>人に迷惑をかけてはいけないという日本特有の「社会規範」に加え、感染対策の徹底を求める「同調圧力」が、一種の正義感を生み出し、感染者に「対策が不十分だったもの」というレッテルを貼って攻撃する傾向が出ているというのです。</p><p>この同調圧力。一方では感染防止に一役買っているという意見もあります。しかし感染拡大を防ぎながら、社会を回していくことが求められる今、感染リスクをゼロにする、いわゆる“ゼロリスク”は、現実的ではありませんし、ウイルスの感染力や重症化リスクがわかってくるにつれて、過度に恐れる必要もなくなってきています。正確な知識に基づいて誤解や偏見を解消していくことも必要だと思います。</p><p>【コロナ差別を克服するには…】<br>国のワーキンググループは、実態についてヒヤリングを行い、感染者情報の公表基準などを検討する方針で、１１月をめどに中間とりまとめを行う予定です。</p><p><img alt="j200903_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_22-thumb-420xauto-1149148.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私はそれに加えて、どういった事象が「コロナ差別」なのか、一般の人にもわかるよう具体的に例示してほしいと思います。医療従事者の子供を受け入れない、あるいは、感染した職員に療養期間が終わっても休んでもらうといった差別は、すでに医学的に理由がたたないものの“念のため”として起きています。例えば、会社で誰かが「Ａさんは療養も終わって調子もいいけど、念のためもう少し休んでもらったほうがいいよね」といっても、ほかの人が「それは必要ないし、差別になりませんか」と言えれば、未然に防げる差別はあると思うのです。差別の対象も内容も多岐にわたる中で、単に「差別はダメ」ではなく、事例をもとに市民が判断できるようにすることが、対策の第一歩になるのではないでしょうか。</p><p>そして、感染対策が必ずしも十分ではなくても、その人への非難や攻撃が正当化されないようにすることが大切です。差別が感染対策の敵であること、感染対策の徹底がゼロリスクを意味するものではないというメッセージを、これまで以上に強く出してほしいと思います。</p><p>私たちにもできることがあります。</p><p><img alt="j200903_01_.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200903_01_-thumb-223x185-1149150.png" width="223" height="185" class="mt-image-none"></p><p>こちらはシトラスリボンという運動です。愛媛県の市民グループ「ちょびっと１９＋」（ＣＯＶＩＤ−１９よりプラスになるよう命名したそうです）が、感染しても「ただいま」「おかえり」を言いあえることを目指して作ったマークで、バッジを作ってつけたり、ひもでリボンを作ったりする運動が、学校や企業・自治体など全国の団体に広がりつつあります。この運動のように私たちにできることは、「ともに歩む姿勢を示すこと」です。感染した人には「早く良くなってほしい」と励まし、治った人には「おかえりなさい」と伝えることが、差別とたたかう方法の１つになると思います。加えて、ネットの差別的な発言や、不安をあおる発言に同調しないことも大切です。</p><p>いま、私たちは「感染し治癒した人が地域社会に戻ってくる」段階に本格的に入ってきています。感染対策を進める一方で、新型コロナウイルスによって地域社会が差別と分断で壊されないよう、ともに取り組んでいく必要があるのです。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Sep 2020 23:02:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京医科大　受験料返金に障害」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435279.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京医科大学の不正入試で、不合格になった女性や浪人の受験生に、受験料を返す手続きが始まっていますが、その前に障害が立ちはだかっています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="C200904_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200904_0-thumb-480xauto-1149162.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q）おカネを返すと、受験生に呼び掛けているのですね。<br>A）はい。この手続き。消費者団体の消費者機構日本が、受験生に代わって起こした裁判に基づくものです。今年３月、東京医科大学に対して、２０１７年と１８年に不合格となった女性や浪人などの受験生に、受験料を返す義務があるという判決が出て、確定していたのです。対象者は、消費者機構日本に届け出をすれば、受験料を返してもらえるのですが、その期限が迫っている中、届け出をした人は、のべおよそ５２００人の対象者のうち２３０人にとどまっているのです。</p><p><img alt="C200904_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200904_2-thumb-480xauto-1149164.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q）なぜですか？<br>A）呼びかけが伝わっていないからです。この制度。対象者への周知は、消費者団体の役割になっています。大学側は、そのため、対象者の名簿を渡すことになっているのですが、個人情報保護の考えから、一次試験で不合格だった人の連絡先は、試験の後すぐに廃棄してしまった。それが障害になって個別に連絡できないのです。<br>一方、同じように不正入試が明らかになった昭和大学の医学部。東京医科大学の裁判の結果を受け、自主的に受験料を返すことを決めましたが、こちらは、受験生の連絡先を保管していました。およそ８８００人に個別に連絡をとり、すでに５２００人あまりに返還したとしています。<br>この対応の差。制度に沿ってはいるのですが、東京医科大の受験生は、割り切れない思いかもしれません。</p><p><img alt="C200904_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200904_5-thumb-480xauto-1149166.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q）どうにかならないのですか？<br>A）消費者機構日本は、先週、期限を来月１０日に延ばして、医学部のある大学の生協にポスターやチラシを置いてもらうなど、周知を強化する方向で検討しています。どこまで、受験生の耳に届くのか、注目です。<br>そのうえで、新聞の広告といった被害者への周知を裁判で負けた側（今回は大学）に求めるよう制度を改正することも、今後、考えていく必要があるのではないかと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 07:19:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「おうちキャンプを安全に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナの感染拡大で、自宅でバーベキューなどをする「おうちキャンプ」やベランダキャンピング「ベランピング」が人気。ただキャンプ用品による事故も多く注意が必要。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200904_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_1-thumb-420xauto-1149182.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>おうちキャンプやベランピング、新型コロナで外出を控える動きが続く中、感染のリスクを少なくしたいということで春以降かなり増えていて、専門店に行くとその人気ぶりがわかる。<br>都内のアウトドア用品店では8月後半平日にもかかわらず、多くの買い物客でにぎわっていた。<br>売れ筋は、まずはキャンプ経験がなくても庭でテントが設営できる骨がないテント。<br>骨格は空気。バルブをはずせば空気が抜けてあっという間に片付けができる。<br>そしてコンパクトなグリルなどバーベキュー用品も売れていて、先月のバーベキュー用品の売り上げは去年の同じ月の1.8倍以上。</p><p>ただキャンプ用品の使い方を誤り事故になるケースも多く、製品評価技術機構まとめでは、カセットボンベを使う携帯型のガスコンロや携帯発電機などのキャンプ、バーベキュー用品の事故は昨年度までの5年間で183件報告。<br>このうち7割近くが火災になり、7人が亡くなっている。</p><p><img alt="k200904_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_3-thumb-420xauto-1149184.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一番多いのはカセットボンベを使う携帯型のガスコンロの事故。<br>事故の再現映像では、ガスコンロを芝生の上に敷いた段ボールのような不安定な場所に置くと、風で倒れてしまい火が段ボールに燃え移り気づかず放置してしばらくすると爆発する。<br>ボンベの中には可燃性のガスが液体の状態で入っていてボンベが外部から熱せられ60度を超えると気化しはじめ圧力が高まる。<br>そして限界が来ると破裂、ガスに引火して爆発してしまう。<br>携帯型コンロは平らで安定したところで使うこと。</p><p>携帯型コンロの危険な使い方による事故も。<br>バーベキューに使う炭火。炭に火をつけるのに時間がかかることから、携帯型コンロを使って火起こしをするケースが多いが危険。<br>携帯コンロを使えば簡単に炭に火はつが熱を出し続け、そのままにしておくと炭でボンベが過熱され、爆発。<br>携帯型コンロを使って炭の火起こしは絶対にしない。</p><p><img alt="k200904_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_5-thumb-420xauto-1149186.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に多いのが、簡易型のガスバーナー、ガストーチの事故。<br>ガストーチは食品をあぶったり、炭の火だねとしても使うが、不完全な取り付けによる事故が多い。<br>ノズルがななめになり取り付けが不完全なまま噴射すると…、隙間から生のガスが漏れて炎に引火、炎の温度は1000度以上と高温でやけどや火災につながりかねない。<br>また傾け過ぎにも注意が必要。大きく傾けて使うと、生のガスが出てしまい、引火して炎が広がる。<br>ガストーチはノズルを完全に取り付けて使うこと。<br>不完全な場合はガスが漏れてにおいでわかる場合も。<br>そして角度は45度を目安とし、それ以上傾けないように。</p><p><img alt="k200904_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_8-thumb-420xauto-1149188.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ガストーチの火災を調査した東京消防庁によると、最近の日本製のほとんどは傾けすぎても生のガスが出ないよう安全装置がついているが、ネットで極端に安く販売されている外国製品には安全装置がついていないものもあり、注意が必要だということ。<br>各地の消防によると感染拡大した3月以降、大阪と愛知でおうちキャンプで少なくとも4件の火災が起きている。<br>4月に大阪の住宅のベランダでバーベキュー中に起きた火災。<br>炭が入ったコンロが板の上に置かれ、その板が炭火の熱で焼けた。<br>大阪では経年劣化したガスバーナーからガスが漏れて火災も。<br>また名古屋では、ベランダでのバーベキューで使い終わった炭からプランターが焼ける火事も広いキャンプ場に比べて、おうちキャンプは庭やベランダなど場所が狭く、可燃物がまわりにあるケースも。また消化器が無い場合も多いことが注意点。<br>消防では、ベランダでは、新聞や洗濯物など燃えやすいものを置かないこと。<br>また消化器がなければ水バケツを準備しておくことなどを呼びかけている。</p><p><img alt="k200904_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_10-thumb-420xauto-1149190.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにおうちキャンプは煙やにおいにも気を配る必要があり、マンションによっては<br>自治会でバーベキューを禁止しているところもあり、規約の確認を。</p><p>またこのカセットボンベ、捨てるときにも注意が必要。名古屋市でごみ収集車の火災が3月以降過去の1.5倍相次いでいることがわかった。<br>ゴミ収集車から突然火が出て、消防によって消し止められましたが、熱で側面に穴があいてしまった。<br>カセットボンベのようなガスが入ったスプレー缶などが誤って不燃ゴミとして出されていた。<br>こうしたボンベがゴミ収集車に入るとどうなるのか再現映像ではボンベが押しつぶされると…ガスが漏れ出てくる。そのガスに金属どうしの摩擦によって発生した火花が引火、燃え上がってしまう。<br>名古屋市の場合は、発火性危険物として捨てることになっている。<br>自治体によって回収方法が違うので、HPなどで確認し、ほかのごみといっしょに出さないよう注意。</p><p><img alt="k200904_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200904_12-thumb-420xauto-1149192.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして最後に、こうしたおうちキャンプ、新型コロナの感染対策で手をアルコールで消毒して行うことが多いかと。<br>ただ消毒してすぐに火を使うのは危険。<br>気化したアルコールに引火して衣服に燃え移りやけどする危険。<br>火の扱いはしばらく時間をおいてからに。<br>これまで見てきたことは製品の説明書に書いてある。<br>使う前に目を通して製品の特性を理解しておくとともに、お子さんに目配りすることも忘れないで。</p><p>(水野 倫之　解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>