<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「台風１０号～異例の呼びかけは適切だったのか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436157.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週、非常に強い台風１０号が九州などを襲いましたが、この台風で気象庁は早い段階から異例の強さで警戒を呼びかけ、避難や計画休業など広範な防災対応が取られました。暴風や土砂災害による被害が出てしまいましたが、台風の強さや雨量は予測を下回り、ＳＮＳでは「呼びかけ」をめぐりさまざまな声があがりました。今夜は予報の精度や呼びかけのあり方について考えます。</p><p><img alt="j200918_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_01-thumb-420xauto-1152886.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、<br>▼なぜ予測は大きめになったのか<br>▼警戒呼びかけのあり方は<br>▼ＳＮＳの声から見える防災行動</p><p>■なぜ予測が大きめになったのか■</p><p><img alt="j200918_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_04-thumb-420xauto-1152894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風１０号は今月１日に日本のはるか南で発生しましたが、このとき気象庁内に緊張が走りました。コンピュータによる数値予報で近年例を見ない強さで日本に接近すると予測されたからです。<br>ベテラン予報官たちは「ここまで強い台風予測を見たのは初めて」とか「大きな被害が出た去年の台風ですら、その比ではなかった」と話します。</p><p>台風は急速に発達しながら北上。気象庁は台風接近の４日ほど前から繰り返し記者会見などを開き、異例の強さで警戒を呼びかけました。</p><p><img alt="200918_V1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/200918_V1-thumb-420xauto-1152890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="200918_V2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/200918_V2-thumb-420xauto-1152949.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>九州接近の前日、気象庁は特別警報の発表を予告。しかし、その後、台風が弱まり始めるという予測に変わり発表は見送られました。記録を更新する暴風が吹き荒れ、土砂災害も発生しました。ただ勢力と雨量は予測を下回り、大河川の氾濫や高潮など危惧された被害は免れました。</p><p><img alt="j200918_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_05-thumb-420xauto-1152896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ予測が大きくなったのか。気象庁は九州に接近する段階で９３０ヘクトパスカルという特別警報に該当し、伊勢湾台風並みの勢力を予測していましたが、実際には９４５ヘクトパスカルとそこまでは発達しませんでした。気象庁は▼予測していなかった乾燥した空気が流れ込んだため発達が抑えられたこと。▼また予報誤差への影響は限定的だとしたうえで、直前に台風9号が通過して海水温が下がっていたことも影響したと説明しています。</p><p><img alt="j200918_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_06-thumb-420xauto-1152900.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200918_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_08-thumb-420xauto-1152910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200918_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_10-thumb-420xauto-1152905.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風９号が通過し東シナ海の海水がかき混ぜられて海水温が下がっていたことが、あとから通過した台風１０号の勢力にどれくらい影響したのか、台風の専門家の間で関心が集まっています。<br>京都大学防災研究所の竹見哲也准教授はスーパーコンピュータを使ってシミュレーションを行いました。グラフの赤い線は９号が通過していなかった場合、青い線は通過した場合の１０号の中心気圧の変化を示しています。９号の通過がなければ九州付近で中心気圧が５～６ヘクトパスカル深まり、１０号がもっと強くなっていたと結論づけられました。</p><p><img alt="j200918_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_11-thumb-420xauto-1152914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>竹見准教授は「台風予報はおおむね妥当だったが、台風の勢力は乾燥空気や海水温の変化などに影響され予測には幅がある。今回はその幅の中で特別警報の発表が左右されたため社会的に反響が大きかった。それでも近年まれに見る勢力で九州に接近していて最大限の警戒が必要な台風だったことに変わりはない」と話しています。</p><p>■警戒呼びかけのあり方は■<br>では呼びかけをどう見たらよいのでしょうか。<br>異例の呼びかけは、もちろんそれだけ強い台風が予測されたからですが、背景があります。</p><p><img alt="j200918_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_12-thumb-420xauto-1152924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>気象庁は以前から台風の会見などを開いていましたが、東日本大震災や７年前の特別警報の導入のあと一層力を入れるようになりました。予報には幅がありますが、明確な危険がある場合は積極的に、早めに警戒を呼びかけることにしました。<br>大きな被害の恐れのある台風が接近するときは早い段階から記者会見や地元への説明を重ねています。</p><p><img alt="j200918_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_13-thumb-420xauto-1152920.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これが可能になったのは台風予報の進歩があります。４８時間先の台風の予想位置と実際の位置の差の変化を示したグラフです。台風の勢力の予測は大きく改善していないのですが、進路の予測に関しては誤差が小さくなって、早めの呼びかけがしやすくなりました。</p><p><img alt="j200918_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_15-thumb-420xauto-1152926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、社会の側も呼応する形で▼台風が近づく前に鉄道の運休を発表する「計画運休」や<br>▼学校も早めに休校を決めるなど対応が、ここ数年広がってきました。</p><p>去年の台風１９号では接近の３日ほど前から会見で厳重警戒が呼びかけられ、計画運休のほか東京で多くの人が事前に避難をしたり、県境を越えた広域避難などこれまでにない対応が取られました。高齢者施設で入所者を事前に２階以上に避難をさせ、浸水したものの命が守られましたケースもありました。</p><p><img alt="j200918_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_16-thumb-420xauto-1152928.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の台風１０号では気象庁と国土交通省の河川部門が初めて合同で記者会見に臨み、危険のある川を具体的にあげて警戒を呼びかけました。また鉄道だけでなくコンビニエンスストアやスーパーなどにも「計画休業」が広がり、あらかじめ休業を決める企業も多くなりました。新型コロナウイルス対策もあってホテル避難が広く行われるなど、呼びかけがこれまでより一歩踏み込んだ防災行動を促したと考えられます。</p><p>一方、集中豪雨はどうでしょうか。</p><p><img alt="j200918_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_17-thumb-420xauto-1152930.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200918_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_18-thumb-420xauto-1152947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととしの西日本豪雨では２日ほど前から会見を開いて厳重警戒を呼びかけました。集中豪雨は予測が非常に難しく、事前に会見で警戒を呼びかけることができたのは、確認できる範囲で初めてのことでした。<br>しかし同様に大きな被害が出た今年の７月豪雨では事前に会見を開くことはできず、早朝に特別警報が出ました。集中豪雨予測の難しさをあらためて示す形になりました。</p><p>今回の異例の呼びかけは予測と危機感に基づいた適切なものだったと言えますが、それだけに予報精度向上の必要性を強く実感させるものになりました。さらに気象庁は▼予報に幅があることをあらかじめ理解してもらうことや、▼予測がずれたときには理由をわかりやすく説明して、「幅があるからこそ最善の防災行動をとってもらえるような情報発信」に努めることが求められます。</p><p>■ＳＮＳの声から見える防災行動■<br>今回の台風予報や呼びかけについてＳＮＳ上ではさまざまな声が飛び交いました。「それほどでもなかった」などという発信も少なくありませんが、台風通過後に、最も拡散したひとつのツイートがあります。</p><p><img alt="j200918_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200918_19-thumb-420xauto-1152940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「たいしたことなかった」という声に反論するもので、<br>「違うんだ。台風は大したことなかったのではない。『大したことなかった』にした人々がいたんだ。工事現場では飛びそうなものをすべて撤去。町では看板などを補強し、自販機のゴミ箱も自主的に避難させている。感謝」というもので、リツイートが９万件、賛同する「いいね」が３１万件に達し、このツイートにふくまれる言葉が一時、トレンドワードのトップになりました。</p><p>これに呼応して自分が行った防災対策や油断を戒めるメッセージなど多くのツイートが飛び交い、異例の呼びかけの重みを受け止めて行動した人が決して少なくなかったことをうかがわせています。</p><p>■まとめ■<br>台風１０号の予報と呼びかけ、防災対応を通じて、予報の精度の現状や受け入れの限界を露呈した避難所などさまざまな課題があらためて見えてきました。台風シーズンはまだ続きます。明瞭になった問題点を共有し、次に備えることが大切になっています。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Sep 2020 23:05:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急がれる無電柱化実現への取り組み」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/436489.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ＮＰＯ法人「電線のない街づくり支援ネットワーク」理事長　髙田　昇</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200921_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_008-thumb-380xauto-1154306.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>今年も日本列島は、台風９号、１０号と立て続けに暴風雨に襲われ、９号での停電は長い間続き、１０号では５０万戸程が停電となりました。昨年、一昨年はこの倍をこえる大規模停電がおこっています。その度に、多くの人たちの暮らしが寸断され、不自由を強いられているのが現状です。</p><div><p>激甚災害のたびに大きな障害となっているのが「電柱の存在」です。各地の電柱が倒れ、電線が分断され、停電だけではなく、避難や救助の障害となっています。</p><p><img alt="s200921_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_010-thumb-460xauto-1154309.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>この気候変動の時代に、私たちの身近にある「電柱」が災害時には凶器であり、障害物になることが普段見過ごされています。そればかりか、交通面で危険を秘めています。<br>細い街路の多い日本では、電柱の存在が通行上の支障となっています。電柱と自動車が衝突する事故に歩行者が巻き込まれると、死亡率が１０倍に跳ね上がることがわかっています。<br>さらに景観面でも、困った存在です。防災、交通安全、そして景観の三つの視点から、強く無電柱化が求められているのです。</p><p>わが国の状況は、実は世界の先進国、そしてアジアの国々と比べても、大きく立ち遅れています。</p><p><img alt="s200921_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_011-thumb-460xauto-1154311.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>パリ、ロンドン、香港、シンガポールでは、ほぼ１００％が電線の地中化を達成しており、ソウル、ジャカルタでも４割ほどで地中化が進んでいます。<br>一方、わが国では、最も進んでいる東京２３区で８％、大阪市で６％、さらに地方に目を向けると、無電柱化は２％程度にとどまっています。<br>しかし、こうした実情にも関わらず、</p><p>日本では無電柱化はなかなか進んできませんでした。その最大の理由は、他の「電柱地中化先進国」と比べて、無電柱化にかかるコストがあまりにも高くついているところにあると思います。<br>　従来の方法では、１ｍあたり無電柱化の工事には３０万円～５０万円かかると言われています。しかし、本当にそんなに高いコストがないと出来ないのでしょうか。</p><p>私達ＮＰＯ法人には、１５０人以上の建築・土木設計、製品開発、工事施工などの専門家が集まり、無電柱化工事のコスト削減について、検証を１０年以上重ねてきました。<br>それらを通じて、従来の工法の課題を洗い出し、無電柱化関連製品・工法の新技術開発、そして行政や民間企業、地域との連携といった活動により、コスト削減の実現に手が届きつつあります。</p><p>無電柱化工事に関しては、日本では何十年もの間、大きな構造物を地下深く埋める工法が採用されてきました。この現状を改めないと前進は期待しにくいです。<br>そこで、４年程前に国も本腰を入れようと「無電柱化推進法」を制定し、私たち民間とも連携して、低コスト技術の開発、実用化も進みつつあります。</p><p><img alt="s200921_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_012-thumb-460xauto-1154313.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>従来は、車道なら８０ｃｍ以上深く埋めていたのを３５ｃｍに、歩道なら１５ｃｍの浅いところでも良いとする基準の見直しや、１ｍ以上の大きな箱を地下深くに埋めていたのを、３０ｃｍ角の小さなボックスを設置するといったことを可能にする材料・工法の改良も進みました。そのことで工期も短縮が出来て、コストダウンに繋がっています。</p><p>この工法のスリム化をさらに進めていけば、コストは半減できると私達は考えています。<br>そしてコスト問題と合わせて、多くの先進国で取り入れていた、電柱を許容しない法制度上の取り組みも必要となるでしょう。<br>　ロンドンでは、早くからガスは地中に埋めているのに、電気は地上の公道を占有しているのはおかしい、ということで地中化を義務づけたように、先進国の多くの都市では、電柱を認めない制度が行き渡っています。</p><p>一方、日本では、国全体として見れば、まだまだ遅々として進まない無電柱化ですが、各地では、今までにない無電柱化実施の動きが見られるという希望材料もあります。</p><p><img alt="s200921_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_014-thumb-460xauto-1154315.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>京都府福知山市では、商店の街並みと空き店舗などを並行してリニューアルすることにチャレンジしつつあります。その一つとして電柱の地中化を成し遂げたところです。<br>ここでは、住民と行政、そして私たちＮＰＯも入って勉強会を繰り返しました。<br>当初、工事期間中の不便、工事車両などの出入りといったことへの不安が多く出されましたが、街の発展や工事の手順、時間帯など細かいところまで相談し、詰めていきました。<br>印象的だったのは、現状写真と無電柱化した場合のシミュレーション写真を見ていただいたことで、全員が合意するに至ったことです。</p><p><img alt="s200921_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_016-thumb-460xauto-1154318.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>愛知県東海市では、伝統あるお祭りに電柱・電線が妨げになることから、無電柱化に踏み切りました。行政が説明会や勉強会を何度か行い、私もレクチャーをしました。災害や交通安全の問題についても、実例を示しながら理解を促しました。</p><p><img alt="s200921_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_018-thumb-460xauto-1154321.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>京都の先斗町は、おそらく日本で一番細い道で無電柱化を成し遂げているまちでしょう。まず住民がしっかりした地元組織を固め、大き過ぎる看板などを撤去するなど、「先斗町らしさ」に努めつつ、行政に支援を求めました。困難な事業でしたが、トランスなどの地上機器を個人の土地に置くような公民連携で乗り切りました。</p><p><img alt="s200921_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_019-thumb-460xauto-1154323.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>さらに新しくできた同じような団地でも、無電柱化している所と、そうでない所の違いについて、不動産鑑定士と私たちの仲間が共同研究をしました。<br>ほかの大学の研究室でも同様の論文が出されていますが、無電柱化によって、土地の価値が１０％くらい高まることが実証されています。</p><p><img alt="s200921_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200921_021-thumb-460xauto-1154325.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>埼玉県川越や三重県伊勢では、お客が倍以上に増えたという事実も伝えたいと思います。このままでは先行きが暗いと考えた住民が、行政も交え、他の場所にはない歴史的建物に磨きをかけ、魅力ある街並みをすれば人を惹きつけるはずと考え、無電柱化に踏み切ったものです。</p><p>いろんなケースが少しずつではあるが、出揃いつつあります。しかし全国展開に繋げるには、まだハードルは高いです。その意味では、さらに私たち自身の意識を変えることが、第一の課題と言えます。</p><p>日本人は、みんな生まれてからずっと、電線・電柱のある風景に慣れ、親しんでさえいるかもしれません。しかし今、無電柱化に向けてのまちづくりに、本格的に取り組むステージに入っています。<br>多くの人が無電柱化を強く求めることが、その進展の原動力になると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 06:11:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再編か独自路線か～苦境続く地方銀行」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436166.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>長引く低金利に、コロナ禍が追い打ちをかけ、厳しい状況が続く地方銀行。菅総理大臣は、経営基盤の強化をはかるために再編も選択肢の一つだという考えを示しました。地銀の経営の何が問題なのか、生き残るためには何が必要か、この問題を考えていきます。</p><p><img alt="j200921_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_1-thumb-420xauto-1152959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１）銀行苦しめる低金利は長期化へ<br>２）にわかに注目　“再編”の行方<br>３）模索続く　地域と共に生きる道</p><p>１） 銀行苦しめる低金利は長期化へ</p><p><img alt="j200921_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_2-thumb-420xauto-1152961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、コロナ禍のなかでの銀行経営の現状からみてみます。<br>銀行などの貸し出しは、先月まで6か月連続で前の月を上回りました。背景には、売り上げが急減し、資金繰りに窮した企業が、政府の経済対策による無利子・無担保の融資に殺到したことがあります。</p><p><img alt="j200921_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_3-thumb-420xauto-1152963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、融資が増えているにも関わらず銀行の経営は厳しい状況が続いています。<br>上場している地方銀行の７８社の今年4月から6月の、業務純益いわゆる本業のもうけは、前の年に比べて３.２％の減少。全体のおよそ6割が最終的な利益が減る減益となり、2社は赤字でした。利益が減った背景には、取引先の経営破たんなどに備えるための費用が膨らんだことに加え、二つの構造的な要因が考えられます。</p><p><img alt="j200921_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_4-thumb-420xauto-1152965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは、長引く低金利環境です。<br>日銀は、物価上昇率を２％まで引き上げる目標をかかげ、２０１６年１月からマイナス金利政策を導入、さらにその年の秋からは、10年物の長期金利をゼロ％程度にする金融緩和策を続けています。<br>一方で、銀行は、低い短期金利で預金者から集めた資金を、より高い金利で企業などに長期で貸すことで利ザヤをとって利益を上げています。このため長期の金利までもが極端に低くなると、利ザヤが稼げなくなってしまうのです。</p><p><img alt="j200921_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_5-thumb-420xauto-1152968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この２０年あまりの銀行の業務純益の推移です。９７年山一證券が破たんした日本の金融危機、２００８年のリーマンショックの直後に大きく落ち込みましたが、いずも翌年には回復しています。しかし、２０１６年のマイナス金利の導入後に落ち込んだ後は、回復できない状況が続いています。過去二回と異なり、構造的な要因を抱えているからです。<br>日銀は物価の見通しについて再来年度でも0.７％と、目標の２％に遠く及ばないとしており、いまの低金利政策は今後も長期にわたって続きそうです。</p><p><img alt="j200921_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_7-thumb-420xauto-1152970.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに気になるのは、こうした低金利環境が、日本だけでなく、アメリカでも長引きそうなことです。<br>アメリカの中央銀行に当たるＦＲＢは、先週の公開市場委員会で目標とする物価上昇率をこれまでの２％から２％をいくぶん上回る水準に修正しました。物価上昇率が２％を超えても、景気の回復が確かなものとなるまでは、金融緩和を続ける姿勢を鮮明にしたのです。この会合では、参加した１７人のうち13人が少なくとも３年先の２０２３年末までいまのゼロ金利政策を継続するという見通しを示し、低金利の長期化は避けられそうにありません。これが日本にどのような影響を及ぼすのか。アメリカが金利をあげない中で日本だけが金利を上げれば、投資家は金利のより高い通貨で資金を運用しようと円を買い求め、急激な円高を招くおそれがでてきます。日銀はマイナス金利からの脱却により慎重にならざるをなくなるのです。</p><p>２）にわかに注目　“再編“の行方</p><p><img alt="j200921_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_8-thumb-420xauto-1152973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つの構造要因が、オーバーバンキング、銀行の数が多すぎると指摘される問題です。<br>各銀行は、預金者から預かった資金を貸し出すことで利益の大半を稼いでいます。しかし、地方では人口減少に伴って企業の数も減り、地域の各銀行は、競い合うように貸出金利を引き下げてお金を借りてもらおうとします。勢い収益力が下がってしまうのです。</p><p><img alt="j200921_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_9-thumb-420xauto-1152975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、菅総理大臣の「再編もひとつの選択肢」という発言が注目を集めています。同じ地域の地方銀行同士が経営統合することで、重複する支店を減らしたり、決済システムの統合を通じてコストを削減し利益を確保できる体質に変えようというのです。今年11月からは経営統合によって地域でのシェアが高くなっても、一定の条件を満たせば独占禁止法の適用を例外的に除外する法律が施行され、経営統合を後押します。これに対し、全国地方銀行協会の大矢恭好会長は、「再編もひとつの選択肢だ」としながらも、必ずしもすべての答えではないという考えを示しました。</p><p><img alt="j200921_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_11-thumb-420xauto-1152977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際に銀行業界に詳しい専門家からは、そもそも地元の名士としてプライドをもち、火花を散らしてきたライバルの経営者同士が、腹をわって互いの実情をさらけ出すだけの信頼関係を築くのは容易ではないといった見方や、経営基盤の弱い銀行同士が一緒になっても強い銀行にはならないという突き放した声も聴かれます。</p><p>３） 模索続く　地域と共に生きる道</p><p><img alt="j200921_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_12-thumb-420xauto-1152979.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、再編以外に、銀行の生き残りに向けて、どのような道があるのでしょうか。地方銀行の中には、まず自らの経営体力を強化しようと金融以外の業務への進出を通じて収益源の多様化をはかる動きが広がっています。<br>今年４月、四国四県の地方銀行が共同で地域商社を設立。地元の特産品をブランド化して全国に売り込もうとしています。山口銀行や青森県のみちのく銀行も地域商社を設立していて、こうした動きが全国に広がろうとしています。また広島銀行や大阪の池田泉州銀行は、それぞれ人材紹介業に参入。後継者不足や従業員の確保に悩む中小企業を対象に人材を紹介し、手数料をとるビジネスを軌道に乗せているといいます。いずれのビジネスも銀行が蓄積してきた取引先企業の情報を有効に活用し、新たな付加価値をうみ出そうというものです。金融庁も銀行がほかの企業に出資する際の規制を緩和することで収益源の多様化の動きを後押ししようとしています。ただ一方で、銀行の経営には、高い健全性が求められており、本業以外の分野での損失が波及しないよう、リスクを適切に管理していくことが求められます。</p><p><img alt="j200921_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_13-thumb-420xauto-1152981.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに新たな生き残り策として、業界の垣根を超えた提携の動きもでています。<br>島根銀行、福島銀行、福岡の筑邦銀行、静岡の清水銀行は大手ネット証券のＳＢＩホールディングスと相次いで資本業務提携に踏み切りました。ＳＢＩが得意とする金融とＩＴを融合したフィンテックの活用や、様々な金融商品の提供を受けることで、収益の改善につなげようとしています。一方、ＳＢＩ側には地銀との提携を通じて顧客基盤を拡大したい思惑があります。<br>地方銀行にとって大手との資本提携は信用補完にもなり、今後もこうした動きが増えることも予想されています。</p><p><img alt="j200921_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_14-thumb-420xauto-1152983.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、地方銀行をみるときに大事な視点は、再編するにせよ、独自路線で行くにせよ、地元の経済にどのよう貢献ができるか、ということではないでしょうか。<br>銀行はかつて雨が降っても傘を貸さない。つまり企業の経営が悪化して本当にお金が借りたいときには、銀行は安全策をとって融資をしないとも揶揄されてきました。</p><p><img alt="j200921_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200921_16-thumb-420xauto-1152985.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし今回は、コロナで苦しむ企業に積極的に融資を行い、地域経済に欠くことのできないインフラだと再認識する声もあがっています。ただその背景には融資先の企業が倒産してしまえば、共倒れになってしまうという強い危機感があるといわれます。その一方で今回拡大した融資が、今後のコロナの展開によっては不良債権化するリスクも抱え、将来の経営の見通しは一段と不透明になったともいわれます。</p><p>こうした中で地方銀行に求められるのは、自らの経営基盤の強化をはかるだけでなく、地元に密着した金融機関として、地域の産業が時代の変化に対応できるよう手助けをしていく。そして地域経済の立て直しと活性化につなげていく。そうした共存共栄の姿勢こそが生き残りに向けた重要なカギになると思います。</p><p><span>(神子田　章博 解説委員)</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Sep 2020 23:52:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「気象災害から身を守るために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/436490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>環境防災総合政策研究機構　理事　村中　明</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200922_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200922_010-thumb-380xauto-1154334.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　今年も7月初めに熊本県の球磨川流域など各地で梅雨前線による豪雨があり、大きな被害が出ました。先日は台風第10号の接近で、きわめて深刻な影響が出るおそれがあるということで、一時は緊張しました。台風第10号について言えば、被害は抑えられたという見方もありますが、6人の方が亡くなったり、まだ行方がわかっていません。大きな被害であったと捉えるべきでしょう。<br>　この10年くらいは毎年のように大きな気象災害が起こっています。また、災害の形も少しずつ変わって来ており、以前は土砂災害による犠牲者が目立っていましたが、最近は河川の氾濫や浸水に伴う水による直接的な被害が増えて来ているように思います。<br>災害から身を守る行動は安全な場所にいち早く避難することです。<br>　身を守るために、素早く的確な行動を取るためにはどうしたら良いでしょうか。<br>　それについて考えてみたいと思います。</p><div><p><img alt="s200922_013.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200922_013-thumb-420xauto-1154336.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　最近の災害の特徴としては、近年大きな災害に襲われたことのない地域での被害が目立つ傾向にあります。岡山県倉敷市真備町の小田川、愛媛県大洲市や西予市の肱川、長野市の千曲川、熊本県の人吉市や球磨村の球磨川など、洪水、氾濫が相次ぎました。堤防の整備、強靱化や土砂崩れ対策の施設の設置などは長い期間をかけて確実に進んで来ています。また、ハザードマップの策定や防災訓練などソフト防災も進んでいます。こうした対策は確実に被害の軽減につながっています。一方で、整備が十分に進んでいない所も残されています。また、これまでの洪水対策の想定を超える大雨が降れば、災害につながってしまうケースもあります。こうした場所は全国各地にあり、大きな危険が潜んでいます。<br>　大雨や暴風などの自然現象は抑えることはできませんが、事前に予測し、その情報を的確に利用して、行動に結びつけることができれば、少なくとも人的な被害をなくすことは可能です。<br>　最近の状況からはこれまで以上に自治体、住民が一体となって災害に立ち向かって行かなければなりません。<br>これまで各地の自治体や地域の住民組織と事前の防災行動についての勉強会やワークショップを開催し、災害を防止するためのタイムラインと呼ばれる行動計画を作る活動に参加してきました。そこで改めて感じたことは、避難のための行動はそれほど容易な行動ではない、ということです。大雨や暴風などによって災害の危険が切迫しているときですら、自治体からの避難に関する呼びかけに対して行動が伴わない実態があります。<br>　防災は「人が動く防災」「人が人を動かす防災」であることが大切です。<br>7月の球磨川流域の洪水災害においても、流域の人吉市、球磨村、八代市では6年前からタイムラインを作り、自治体、住民が協働して防災に当たる仕組みができていました。大きな人的被害が出てしまったとはいえ、現地での聞き取りでは素早い行動で多くの命が救われた、ということも聞いています。何よりも防災のポイントは動くことです。<br>昨年の台風第19号のときも避難の途中で車が流された、土砂崩れに巻き込まれたといった話を耳にしました。避難するという行動は正しかったのですが、もう少し早いタイミングで行動に移っていれば防げたケースもあったことでしょう。<br>　避難の重要性をお話しましたが、もうひとつのポイントは避難行動に結びつけるための事前の準備です。避難が遅れる問題として「自分は大丈夫」「もう少し様子を見てから」といった正常性のバイアスが指摘されています。このような避難の遅れにつながる課題への対策としては、避難を前提とした準備をしておくことです。準備がしてあれば、状況が少し悪くなった段階ですぐに避難行動に移ることも可能です。この準備は、非常用の荷物や車など移動手段の確保などとともに、心の準備も非常に大切です。<br>土砂崩れや浸水などの災害が想定される所に住んでいる方には、少しでも早く避難行動に移るために、私は『警報の2時間ルール』といったことを呼びかけています。近年、気象の予測技術は格段に向上しています。大雨や洪水などの警報について言えば、現象が起こる前、数時間程度は余裕を持って発表することが可能になって来ています。警報が発表されてから大雨などの現象が起こるまでに数時間、さらに土砂災害や洪水が起こるまでに数時間、避難につなげる時間的な余裕は実はかなりあるのです。この時間を避難のための準備、実際の避難行動につなげようとするのが『２時間ルール』です。<br>残念ながら、警報が発表されたからといって直ちに避難などの行動に移る方はほとんどいないのが現実です。<br>　しかし、警報が発表されたときはいつもと違ったことが起こる、危機が迫っている可能性が普段に比べて格段に高いのです。警報が発表されたにもかかわらず様子を見ながら何もせずに時間を費やすのではなく、危機を回避するためにこの時点で準備を始めることが最も重要なポイントです。先ほどの話に戻れば、避難行動が遅れる原因は正常性バイアスであったり、行動に移るための準備の遅れであったりしたわけです。これを防ぐために警報の発表を耳にしたら時間を置かずにいつでもすぐに避難行動に移れる準備をしておこう、ということです。</p><p><img alt="s200922_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200922_014-thumb-420xauto-1154338.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的には、必要な荷物をすぐに持ち出せる場所に用意したり、車で避難するのであれば、すぐ乗り込める場所に動かしておく、避難場所の確認、不在の家族に対して避難する可能性を伝え、行動を確認する、近隣の住民への声かけ、などが考えられます。<br>警報が発表されてからの2時間で十分に準備しておけば素早い避難に結びつけることもそれほど困難ではありません。要するに、警報をトリガー〔きっかけ〕として日常から非日常へとスイッチを切り替え、行動につながる心の準備をしておくことです。<br>　次に日頃からの防災への備えについて触れたいと思います。<br>　実際に大雨や暴風などの災害につながるような激しい現象が起こる前、普段からの備えとして「身の回りにあるリスク〔危険〕を知っておこう」ということを良く耳にします。</p><p><img alt="s200922_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200922_015-thumb-420xauto-1154340.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的には自治体が用意したハザードマップであったり、地域で作成した防災避難マップなどであったりします。ハザードマップなどの活用はもちろん大切なことですが、強調しておきたいことはハザードマップを見て、リスク〔危険〕のある場所や避難経路を確認しておくだけではなかなか実際の避難行動には結びつきにくいという点です。<br>“リスク〔危険〕を知る”ということには、ハザードマップなどでの身の回りにあるリスク〔危険〕の確認のほかに、さらに2つの点を加えていただきたいと考えています。<br>具体的には、どのような時にリスクが高くなるのか、その地域の特性に注目することで災害につながる現象を理解することです。過去に地元で起こった災害に関する経験や他の地域で起こった災害事例などからも知ることができます。<br>地域の防災は地域で学び、地域で共有することが大切です。<br>もうひとつは、いざという時に具体的にどのような行動をとるか、を頭の中でシミュレーションをして、実際にハザードマップを手に歩いて体感することです。避難経路を歩くことで避難行動をイメージしたり、“いざ！”という時の行動のあと押しになることと思います。<br>　今年も台風シーズンはまだ続きます。<br>　身の安全は「素早い避難」から、そして素早い避難は「事前の準備」からを忘れずに、災害に備えてください。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 06:22:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカスポーツに広がる人種差別撤廃への動き～アスリートの主張をどうとらえるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436167.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのスポーツ界で、人種差別撤廃を求める動きが大きなうねりとなりました。テニスの全米オープンで優勝した日本の大坂なおみ選手は、警察官による黒人への暴行・死亡事件が相次いだことを受けて、差別への抗議を表明。事件に巻き込まれて亡くなった黒人の名前を記した黒いマスクの着用で抗議の意思を示し、大きく注目されました。人種差別の解決は世界共通の課題です。ただ、こうしたアスリートの言動には、「スポーツに競技以外のことを持ち込むな」という声があるのも事実です。これをどう受け止めるのか、考えます。</p><p><img alt="j200922_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_01-thumb-420xauto-1152987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>① 一連の事件がアメリカスポーツ界に与えた影響<br>② なぜ大きなうねりになったのか<br>③ 主張するアスリートをどうとらえるか</p><p>▼アメリカスポーツが受けた衝撃</p><p><img alt="j200922_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_02-thumb-420xauto-1152989.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことし５月、黒人男性が白人警察官に押さえつけられて死亡した事件を受けて、アメリカスポーツ界で人種差別撤廃を訴える抗議の活動が広がりました。黒人選手が全体の８割を占めるバスケットボールのＮＢＡでは多くの選手が抗議デモに参加。大リーグでは、相次いで試合が中止となり、背後から黒人男性が銃撃される事件が起きたウィスコンシン州を本拠地とするブルワーズなどの選手たちは、すぐさま人種差別に抗議する声明を発表しました。アメリカスポーツ界全体に広がったこの動きは、先住民差別撤廃への取り組みにも波及し、アメリカンフットボール、ＮＦＬのレッドスキンズは、チーム名を「ワシントンフットボールチーム」に変更すると発表。数十年に渡って先住民の肌の色を差別的に表現していると批判されながら、変わることのなかったチーム名が、わずか２か月ほどで変更されたのです。一連のできごとからは、改めて今回の事件がアメリカスポーツ界に与えた衝撃の大きさがうかがえるのではないかと思います。</p><p>▼注目された大坂なおみ選手の言動</p><p><img alt="j200922_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_03-thumb-420xauto-1152991.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この動きを、私たちがより身近な問題として受け取ったのは、テニスの大坂なおみ選手の言動だったと思います。全米オープンで２回目の優勝という快挙を達成した大坂選手は、豪快なプレーだけではなく、人種差別への抗議の意思を示した言動が大きく注目されました。全米オープン開幕直前には、出場していたアメリカでのツアー大会準決勝を棄権すると表明。最終的に棄権は撤回しましたが、全米オープンでは、事件に巻き込まれて亡くなった黒人の名前を記した７枚のマスクを決勝まで着用し、抗議の意思を示しました。ハイチ出身の父親と日本女性の母親を持ち、幼少期からアメリカで過ごした多様なバックグラウンドを持つ大坂選手は「テニスより大事な問題がある。白人が主流の競技で、議論を始めるきっかけにできれば」と説明しました。こうした言動には称賛の声があがる一方、「スポーツに競技以外のことを持ち込むな」という声や、ツアー大会棄権の表明に関して「対戦相手への敬意がないのではないか」という批判もありました。トップアスリートの言動をどう受け止めるのか、議論となったのです。</p><p>▼アメリカのアスリートにとっては「珍しくない」</p><p><img alt="j200922_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_04-thumb-420xauto-1152993.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大坂選手のように、社会問題に対して自身の主張をはっきり示すアスリートは、海外、特にアメリカでは、珍しくありません。キング牧師が暗殺された１９６８年に行われたメキシコオリンピックでは陸上男子２００メートルの金メダリスト、トミー・スミス選手が黒人差別に抗議し、銅メダルを獲得した選手とともに表彰式で黒い手袋をしてこぶしを掲げました。また４年前には、ＮＦＬでもコリン・キャパニック選手が試合前の国家斉唱の間にひざをつき、当時も相次いでいた黒人への暴行事件に抗議の意思を表しました。この結果、スミス選手は追放処分に、キャパニック選手は、そのシーズン以降、契約を結ぶチームがなく、プレーできない状況となりました。しかし少なくない数のアスリートたちが、築き上げた名声や富を失ってしまうリスクを承知で、今自分に何ができるのか、はっきり自身の主張を示してきたのです。本人だけでなく、家族や友人にまで広げると、差別がより近い問題として存在すると思われる大坂選手にも、こうしたアスリートたちと同じ、強い意思があったのではないかと思います。</p><p>▼大きなうねりになった背景は</p><p><img alt="j200922_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_05-thumb-420xauto-1152995.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカのアスリートを行動に駆り立てる背景には何があるのでしょうか。そこからは、アメリカスポーツならではの理由が見えてきます。根底に「実力がすべて」の能力主義があり、それは基本的にあらゆる差別とは相いれないため、スポーツが様々な社会変革、特に根深い人種差別との闘いの場となってきたという土壌です。１９４７年に初めての黒人大リーガーとなったジャッキー・ロビンソン選手は、差別と闘いながら自身の能力を証明し、社会変革に先行したその活躍は公民権運動を推進する役割を果たしたとされています。アメリカ文化が専門の慶応大学の鈴木透教授は「アメリカでスポーツは、民主主義と、集団統合のツールとして機能してきた歴史的な発展経緯があるため、アスリートには弱者に寄り添う姿勢が求められてきた」と指摘しています。さらにことしは新型コロナウイルスによって、スポーツが強制的にできなくなる時期があり、黒人の低所得者に感染が広がったことも伝えられました。“健全な社会でなければスポーツはできない”ことが突き付けられた最中に起きた、一連の黒人に対する事件に、弱者に寄り添う土壌のあるアスリートたちが、社会を健全にするための行動をとらなければ、と改めて使命感を持ったことが今回の大きな流れにつながったのではないでしょうか。</p><p>▼アスリートの主張をどうとらえるか</p><p><img alt="j200922_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200922_06-thumb-420xauto-1152997.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、来年に東京オリンピック・パラリンピックの開催を控える我々は、主張するアスリートをどうとらえればよいのでしょうか。以前からスポーツと競技以外のことを切り離すよう求める声は根強くありますが、まず、明確にしておきたいのは、人種差別の解決は世界共通の課題だということです。アスリートもひとりの人間であり、表現の自由があります。オリンピック憲章では、競技会場などでの政治、宗教、人種に関する宣伝活動を禁じる一方で、その根本原則では「スポーツを人類の調和の取れた発展に役立てる」ことを掲げています。本来スポーツ、そしてアスリートは、社会の動きと離れた別世界に存在するものではないのです。ですので、今回のような国際社会全体が解決に向けて努力する普遍的な問題について、大坂選手が行ったような弱者によりそった問題提起は、尊重されるべきではないかと思います。ただ、知名度の高いアスリートは影響力があるだけに、その力を利用しようと様々な人たちが集まってくることも事実です。利害関係の対立するあらゆる課題が競技会場などに持ち込まれた場合、スポーツが成り立たなくなってしまう可能性もあります。このため、利害関係の対立する問題を持ち込ませない仕組みをどう作るか、今後の大きな課題ではないかと思います。</p><p>▼東京大会に向けて<br>大坂選手は、全米オープン優勝後、黒いマスクの着用でどのようなメッセージを発信したかったのかを問われ、「あなたはどのように受け取りましたか？」と問い返し、自身の取り組みを議論のきっかけにしたかったと強調しました。問いかけられたものは何なのか。大坂選手を含めたアメリカスポーツ界での大きなうねりは、東京オリンピック・パラリンピックを前にした我々にとって、スポーツと社会の発展をどう結びつけるのか、改めて考える必要があることを示しているのではないかと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Sep 2020 23:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル庁で暮らしはどう変わる？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436175.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう（２３日）、デジタル庁の来年秋の設置を目指し、<br>すべての閣僚が出席する会合を開きます。<br>デジタル庁で我々の暮らしはどう変わるんでしょうか？<br>担当は、竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200923_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_0-thumb-480xauto-1153019.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①デジタル庁というのは、名前はわかりやすいんですが、<br>具体的には、何をどう進めるんでしょう？</p><p><img alt="C200923_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_2-thumb-480xauto-1153022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>はい、そこは菅総理大臣が先日の会見で述べた言葉に凝縮されています。<br>「デジタル化の鍵は、マイナンバーカード」<br>「役所にいかなくても、あらゆる手続きができる社会に不可欠」。<br>実際、マイナンバーカードは、<br>来年３月には、健康保険証として使えるようになりますし、<br>さらに将来は、運転免許証として使えたり、<br>スマホにその機能を搭載して一体化させたり、という検討も進んでいます。</p><p>Ｑ②そういうことは確かに便利だと思いますが、でも、それだけでは、「役所にいかなくても、あらゆる手続きができる」、ということにはなりませんよね？</p><p><img alt="C200923_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_3-thumb-480xauto-1153024.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>まさに、そこが重要なポイントです。<br>というのも、実は、政府は、<br>そのための専用の仕組みをすでに作ってるんです。<br>それが、マイナポータルと言われる<br>政府のオンライン行政サービスの専用サイトなんです。<br>これはマイナンバーカードを使えば<br>自分のスマホやパソコンからいつでもアクセスできて、<br>そこでいろんな行政手続きができる・・・というのが目標なんですが、<br>実は、まだメニューが全然少ない。<br>今できるのは、税や社会保障などの、ほんの一部の手続きだけです。<br>そこで、政府としては、もっとここを充実させて、<br>必要な情報を入力すれば、<br>たとえば定額給付金などがすぐに銀行口座に振り込まれたり、<br>国や市町村の手続きがワンストップで済んだり、ということを<br>目指しているんです。</p><p>Qでも、そもそもそういうことが目標としてあるのに、なぜ、今までできなかったんですか？</p><p><img alt="C200923_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_5-thumb-480xauto-1153026.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そこは、やはり省庁のタテ割りや縄張り意識があるためです。<br>だからこそ、今回、デジタル庁を作って、<br>その壁を一気に突破しようとしているわけです。</p><p>ただ、一点気になるのは、その一方で<br>デジタル化の落とし穴のようなものも顕在化してきた。<br>それが、最近相次いでいる、<br>ドコモ口座と紐づいた銀行口座からの不正引き出し問題なんです。<br>デジタル化、キャッシュレス化を急ぐあまりに<br>肝心の本人確認が甘くなっていた所が狙われた。<br>こうしたデジタル化のスキを突くような問題に対し、<br>どう安全性を確保していくのか？<br>ここも重要な焦点になってくると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 07:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　広がる検査とその課題」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436170.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの検査が、いま大きく変わろうとしています。これから冬にインフルエンザと同時に流行する恐れがあることから、その準備が進められているんです。一方で、自分が感染していないかどうか調べる「安心のための検査」も広がりつつあります。広がる検査とその課題について考えます。</p><p><img alt="k200923_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_0-thumb-420xauto-1152999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▽検査の現状と課題</p><p>今年の春は新型コロナの検査をしたくてもできないという状況に、市民の不安も募りました。しかし、検査の状況は以前よりはずいぶん改善されています。厚生労働省によると１日に可能なＰＣＲ検査の件数は厚生労働省によると、最大で６万８０００件余り（９月２０日現在）、実際に１日に３万件以上の検査が行われた日もあります。背景には、民間会社による検査が増えたことがあります。</p><p><img alt="k200923_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_01_2-thumb-420xauto-1153001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、これから冬に向けては例年流行するインフルエンザと新型コロナ、見分けのつきにくい両方を相手にしないといけないということで、検査体制はさらに拡充が必要です。冬の発熱患者はピーク時には全国で一日３０万人ともいわれています。新型コロナの感染を否定できない人たちを検査し診療につなげていくシステムを構築する必要があるのです。</p><p><img alt="k200923_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_02_0-thumb-420xauto-1153003.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200923_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_02_1-thumb-420xauto-1153005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今の帰国者・接触者相談センターに電話してから専用の外来で検査・診療となると、多すぎてとても受けきれません。そこで国は、かかりつけ医などの地域のクリニックに相談して、そこで検査するか、その地域で決めた医療機関に紹介するシステムに切り替える方針を打ち出しています。</p><p><img alt="k200923_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_03-thumb-420xauto-1153007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、１５分程度で結果が分かる簡易キット（使用は発症２日目から９日目まで）を１日２０万件できるようにしていく方針です。厚生労働省は１０月中をめどに体制整備を行うことにしています。</p><p>こうしたことができるようにするためには地域のクリニックの協力が欠かせません。</p><p>どう、院内感染を防いで、協力できる環境を作れるか。そのポイントのうち２つを挙げます。</p><p><img alt="k200923_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_04_1-thumb-420xauto-1153009.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目がまず、簡易キットの検体の取り方です。９月２３日現在で使用が認められているのは鼻咽頭まで綿棒を突っ込んで採取する検体です。</p><p>この方法、患者さんの咳やくしゃみを誘って院内感染を引き起こす恐れがあるといわれてきました。そこで、現在、唾液とか、鼻くうで採取した検体でも検査できないか研究されています。鼻くうの検体については９月中にも判断が出るということなので、インフルエンザの簡易キットも含めてこうした方法が認められれば、クリニックも検査を行いやすくなると思います。</p><p>もう一つのポイントは、発熱して受診したい時には、必ずクリニックに電話などで連絡をすることです。発熱患者を診療するクリニックでは感染対策で、感染が疑われる患者と、そうではない患者のエリアをわけたり、診療時間を分ける対応を取ったりします。事前に連絡することで、医療機関も対応が取りやすくなりますから、患者も協力して感染を防いでいくことが大切です。</p><p>▽安心のための検査は受けられないの？</p><p>感染も珍しくないですし、高齢の親に会う前など、症状がなくても、自分が感染してないか確認したいという人は多いかもしれません。</p><p>こうした「安心のための検査」というのは感染拡大を防ぐ効果は低いとされ、基本的に自由診療です。しかし、ビジネス向けの需要が広がっていて、ソフトバンクグループが検査のための会社を作って研究をすすめるなど、検査サービスに参入する企業も出てきています。</p><p>横浜市の医療機器輸入会社では、８月から新型コロナウイルスのＰＣＲ検査を２週間ごとに受けられるという法人向けのサービスを始めました。１人あたり１月１万４０００円ほどで、検査キットを事業所に送って社員に唾液を検体として取ってもらいます。それを回収して自前で導入した機械でＰＣＲ検査を行う、というものです。会社ではおよそ６０社が契約していると説明しています。業種は観光・建設・交通、芸能関係など多岐にわたっていますが、リモートでの業務が難しい仕事が多いということです。</p><p>導入した会社に聞いてみますと、職員に感染者がいないことを定期的に確認したいとか、社員に感染者が出たときに周囲の職員に感染が広がっていないことを念のため確認したいという話をしていました。おおむね、職場の安心を確保したいということがベースにあるようです。</p><p>検査を受けたい人にとっては会社がお金を出してくれるのは良いと思いますし、職場の安心を守りたい企業の立場もわかります。ただ、大前提として「症状がある人や感染が疑われる人の検査」が優先されるべきだと思いますし、加えて、こうした無症状の人に「検査を受けさせる」ことについては注意が必要だと指摘する専門家もいます。</p><p>国際医療福祉大学の和田耕治教授に聞きました。</p><p><img alt="k200923_p.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_p-thumb-420xauto-1153012.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200923_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_06-thumb-420xauto-1153015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず大切なのは検査の限界を理解すること。感染していても検体がきちんととれていなくて結果が陰性と出る場合もありますし、検査したあとで感染する可能性もあります。それを理解して、３密を避ける、マスクをつける、そして何より体調が悪い場合は外出しないという基本的な感染対策は怠らないことが大切です。</p><p>そして、受ける人に検査の必要性や活用方法、そして陽性になった場合のことについて、丁寧に説明して了解を取ることが大事だということです。会社がお金を出すとしても検査結果は原則受けた人のものですから、職員の不利益にならないようにすることが大切です。</p><p>新型コロナの感染拡大を防ぎながら、仕事や生活を少しでも普通の状態に戻していきたいという思いは皆同じです。その目的と、一人一人が嫌な気持ちにならない良いバランスを、それぞれの場所で議論しながら見つけていくことが求められています。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 11:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州　再び感染拡大　強まる警戒」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の新型コロナウイルスの感染者が３1００万人に達しました。１か月間でおよそ１０００万人増えた計算です。中でも顕著なのがヨーロッパの新たな感染者の増加で、ＷＨＯ・世界保健機関は「驚くべき速さで感染が拡大している」と警鐘を鳴らしています。都市封鎖などの厳しい措置により、いったんは感染拡大を抑え込んだかに見えたヨーロッパでなぜ再び感染が拡大しているのか、また経済の回復が求められる中でどのような対策がとられているのか、日本にとっても気になるところです。今夜はヨーロッパの現状をもとに第二波への取り組みについて考えます。</p><p><img alt="j200923_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_1-thumb-420xauto-1153669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200923_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_3-thumb-420xauto-1153672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、世界の新型コロナウイルスの感染者に関する最新の情勢です。<br>ジョンズ・ホプキンス大学の集計によればきょう午後３時現在の世界の感染者数は３１６０万人。国別では最も多いのがアメリカの６９０万人、次いでインド、ブラジルの順です。ヨーロッパは全体でおよそ５００万人ですが、アメリカで新たな感染者が減っているのに対して、ヨーロッパは再び感染拡大に見舞われています。</p><p><img alt="j200923_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_4-thumb-420xauto-1153674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフはヨーロッパでとくに感染者数が多いスペイン、フランス、イギリスの新規感染者数の推移です。<br>▼２月下旬にイタリアで集団感染が確認されたあと、３月から４月にかけて各国で感染が一気に拡がりました。<br>▼このため各国政府は都市封鎖や外出禁止、商店の営業や工場の操業を停止するなど厳しい措置をとった結果、<br>▼新たな感染者の数が減り始めました。そこで各国は厳しい制限を次々と解除、７月にはＥＵ域外からの入国も認められました。<br>▼すると８月以降感染者が再び急増し、ヨーロッパ全体の新規感染者は１日に５万人を超え、アメリカを上回っています。新たな感染者が増えたのは、規制の緩和や検査の拡充以外に、夏休み中の人の移動が活発になったことが要因と見られ、新学期に入り感染者がさらに増えるのではないかと懸念されています。</p><p>フランスとスペインでは先週、１日の新規感染者が１万人をこえ、これまでで最多を記録しました。イギリスでも1日の新規感染者数は４千人をこえ、イギリス政府は２１日、警戒レベルを５段階のうち上から２番目の感染急増を示す４に引き上げ、「対策を強化しなければ来月半ばには１日当たりの新規感染者が５万人に達する可能性がある」と警告しました。</p><p><img alt="j200923_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_6-thumb-420xauto-1153678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況を受けて各国政府は対策を強化しています。<br>フランスでは第３の都市リヨンなどでは屋外イベントの入場者数を５千人から千人に制限、午後８時以降屋外のアルコール類の販売を禁止しました。さらにパリの新たな対策がまもなく発表されることになっています。<br>スペインでは２１日から首都マドリードの一部地域で、通勤や通学を除く住民の出入りを原則禁止。イギリスでは、ロンドンを含むイングランドで、今月１４日に７人以上の集まりが禁止されたのに続いて２４日からパブやレストランの営業が午後10時までなった他、在宅勤務が再び奨励されました。</p><p><img alt="j200923_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_7-thumb-420xauto-1153680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、各国で感染防止の強化策が相次いで打ち出されていますが、それでも春先のような都市封鎖や営業禁止といった厳しい措置をとる国は少なく、多くの国が感染の拡大防止と経済活動維持の両立をはかっていることがうかがえます。当面は、いかに感染拡大を抑えながら経済を回復させるか、これがヨーロッパの国々に共通した立場です。その背景にあるのは、これ以上経済を悪化させられないという危機感です。</p><p><img alt="j200923_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_8-thumb-420xauto-1153682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＥＵが最近発表した今年の経済成長率予測は前年比マイナス８．３％。ＧＤＰがコロナ前の水準に戻るまでには数年かかると専門家は見ています。各国にとって経済の回復は死活問題であり、とりわけ経済回復が急務のイギリスのジョンソン首相は、厳しい措置に慎重な姿勢をとり続けてきました。新たな感染者の急増を受けて２２日、「危険な転換期に達した」として規制の強化を発表しましたが、遅きに失した感は否めません。</p><p><img alt="j200923_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_9-thumb-420xauto-1153684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＩＭＦ・国際通貨基金は、経済活動の早すぎる再開が第二波のリスクを高めていると指摘しています。さらに、ＷＨＯは、来月から１１月にかけて新型コロナウイルスによる死者がさらに増えるだろうと警告しています。現在は新規感染者が急増している割には死者の数に大きな増減が見られませんが、今後の状況次第で各国首脳は３月のような厳しい決断を迫られることも予想されます。その場合、経済の回復にさらに時間がかかりそうです。ＷＨＯのヨーロッパ担当者は、ワクチンが開発されればパンデミックは終わるという楽観は禁物だと警告しています。まさに長期戦であり、新型コロナウイルスとの共存が今後のカギです。</p><p><img alt="j200923_10_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_10_0-thumb-420xauto-1153700.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大への警戒と同時に、落ち込んだ経済を立て直し、中長期的な復興につなげるためにまず必要なのが各国の連携です。ＥＵはことし７月の首脳会議で、激しい論争の末、総額７５００億ユーロの復興基金の設立に合意しました。新型コロナウイルスの被害が大きい国々への支援にとどまらず、グリーンリカバリーと呼ばれる脱炭素社会への移行など環境問題への取り組みとデジタル化の促進を通じてコロナ後の経済復興を進める、将来を見据えたプロジェクトで、求心力の低下が言われて久しいＥＵが結束して取り組むという点で大きな意味があります。　<br>各国の結束とともに重要なのが、未曽有の危機に国をまとめるリーダーシップです。自由と人権を重んじるヨーロッパでは、様々な規制に反対する人も少なくなく、各地で抗議デモが開かれています。十分な説明もなく制限や自粛をいきなり国民に押し付けても反発や戸惑いを招くだけで、今こそ指導者の力量が問われているように思います。</p><p><img alt="j200923_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_10-thumb-420xauto-1153689.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ドイツのメルケル首相は３月、テレビで国民向けに演説し、「誰もがこれからどうなるのか疑問や悩みを抱えているでしょう。事態は深刻です。あなたも真剣に考えてください。これほど市民の結束が重要になったことはありませんでした」と述べ、なぜ制限をするのか、被害を最小限に食い止めるには何が必要かを、まっすぐ前を向き自らの言葉で語り掛けました。就任以来１５年間でもっとも心を打たれる演説だったと多くの人が言います。この演説のあと首相の支持率は急上昇しました。</p><p>未曽有の事態を乗り越えるためには、国民に危機を丁寧に説明し、透明性のある議論を経て今後の道筋を明確に示すこと、そして何よりも国民の声に耳を傾けることが必要です。<br>感染防止策と経済活動のバランスを取りながらコロナ後の復興に向けて試行錯誤を続けるヨーロッパ。その行方は楽観でききませんが日本をはじめ世界の国々にとって極めて重要な指標となるだけに、対岸の火事とせず、そこから何を学び取るかが問われていると思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 23:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米・イスラエルの外交攻勢　次はどの国？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436340.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>長年対立してきたイスラエルと、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦、および、バーレーンが、先週１５日、国交正常化に関する合意に調印しました。今後、イスラエルとアラブ諸国の関係はどうなるでしょうか。出川解説委員です。</p><p><img alt="C200924_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_0-thumb-480xauto-1153691.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>仲介したトランプ大統領、成果を強調していますが、イスラエルとアラブ諸国の国交正常化に熱心なのはどうしてですか。</p><p><img alt="C200924_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_2-thumb-480xauto-1153693.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>トランプ大統領、苦戦も伝えられる大統領選挙を前に、外交成果をアピールする狙いがあると見られます。イスラエルがアラブの国と国交を結んだのは２６年ぶりです。自らの支持層で、イスラエルを重視する「キリスト教福音派」からの支持が一層強固になると考えたのでしょう。敵対するイランに対する包囲網を広げる狙いもあります。パレスチナ問題の解決を後回しにして、イスラエルとアラブ諸国との国交正常化を先に進める歴代政権とは異なるアプローチが功を奏したと主張しています。</p><p>Ｑ２：<br>今後、国交正常化の動きは、どうなるでしょうか。</p><p><img alt="C200924_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_4-thumb-480xauto-1153695.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>トランプ大統領は、いくつかのアラブ諸国が続くだろうと述べていますが、次は、ペルシャ湾岸のオマーンではないかという見方が有力です。今回の国交正常化を支持する声明を出しているうえ、イスラエルのネタニヤフ首相が、すでに２年前にオマーンを訪問し、当時の国王と会談しているからです。<br>最も注目される国は、アラブ諸国、そして、イスラム世界の盟主であるサウジアラビアですが、今のところ、慎重な姿勢です。</p><p>Ｑ３：<br>それは、どうしてですか。</p><p><img alt="C200924_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_7-thumb-480xauto-1153697.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>サウジアラビアの前の国王が、アラブ諸国の統一した和平案として、「イスラエルがすべての占領地から撤退し、パレスチナ人の独立国家を承認することが国交正常化の条件だ」と提唱したことが背景にあります。今のサルマン国王も、この原則を重視する立場です。宗教界からの反発も予想され、イスラエルとの国交正常化は簡単ではありません。<br>ただし、国王の息子のムハンマド皇太子は、トランプ政権との関係を深め、イラン敵視政策を進めてきただけに、今後、国王が替われば、状況が変わるのではないかという見方もあります。<br>イスラエルとアラブ諸国の関係正常化がどこまで進むのか、中東政治の流れを変える動きで、当分、目が離せません。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 07:22:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「菅政権発足　国民の期待は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436343.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの９月の世論調査がまとまりました。９月１６日に発足した菅内閣に対する国民の期待は、どうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="k200924_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_1-thumb-420xauto-1153703.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（内閣支持率）</p><p><img alt="k200924_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_2-thumb-420xauto-1153705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣の支持率は、「支持する」は６２％、「支持しない」は１３％でした。調査方法を変更しているため単純には比較できませんが、小泉内閣以降の９つの内閣の発足時の支持率をみますと、小泉内閣の８１％、続いて、民主党に政権交代して最初の政権であった鳩山内閣の７２％などに次ぐ水準となっています。</p><p>（支持する理由）</p><p><img alt="k200924_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_3-thumb-420xauto-1153707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>内閣を支持する主な理由は、「他の内閣より良さそうだから」という消極的な理由は、先月の安倍内閣の調査より、３２ポイント減って、２６％でした。<br>一方、「人柄が信頼できるから」と「政策に期待を持てるから」がともに２１％でした。<br>両方の項目で、先月の安倍内閣の調査より、１０ポイント以上、上がりました。<br>菅総理大臣は、内閣発足後、ただちにデジタル庁の創設や携帯電話料金の引き下げなどを、担当閣僚に指示を出しました。こうした対応に加えて、世襲議員ではなく、地方議会の経験があるといった経歴も、プラスに働いたものとみられます。<br>さらに、菅政権が継承するとしている安倍政権の仕事ぶりについて、６４％の人が評価するとしていることも支持につながったのではないでしょうか。</p><p>（菅内閣　人事の評価）</p><p><img alt="k200924_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_4-thumb-420xauto-1153709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理大臣は、党役員人事については、自民党総裁選挙でいち早くみずからの支持を打ち出した二階派の二階幹事長を留任させるなど、みずからを支持した派閥からそれぞれ要職に起用しました。また組閣では、内閣の要である官房長官に、厚生労働大臣を務めていた加藤氏を起用するなど、２０人の閣僚のうち、１５人が安倍政権の閣僚経験者でした。</p><p><img alt="k200924_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_5-thumb-420xauto-1153711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>党役員人事と閣僚人事を全体としてどう評価するか尋ねたところ、「大いに評価する」と「ある程度評価する」を合わせて６１％、「あまり評価しない」と「まったく評価しない」は、あわせて２８％でした。<br>コロナ禍であるだけに、国民は、政策の継続性や安定性を評価したのではないでしょうか。</p><p>（麻生内閣と比較する声）<br>菅内閣に高い期待が寄せられる中、自民党内では、予想以上だという声がきかれ、野党の支持が伸びていないこともあり、衆議院の解散に打って出るべきだとの意見があります。その一方で、期待が高いだけに、潮目が変わると一気に支持を失いかねないとの警戒の声も聞かれます。</p><p><img alt="k200924_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_7-thumb-420xauto-1153715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２つの声の背景として、よく引き合いに出されるのが、２００８年発足した麻生内閣の経験です。<br>麻生内閣は、リーマンショックの直後に発足している点で、コロナ禍で発足した菅政権と、経済的に非常時という点で共通しています。<br>さらに、両内閣とも、衆議院の任期満了が、発足後、1年ほどに迫っていて、解散・総選挙を求める声がある点でも同じです。<br>一方で、当時は、参議院では野党第1党であった当時の民主党が多数を占めるなど、いまとは大きく異なる状況もあります。<br>麻生内閣は、発足時の支持率は４８％でしたが、景気対策が後手に回っているとの批判が高まり、発足から3か月後には、支持率は半減し、その後、低迷した結果、解散は任期満了の直前になりました。<br>こうした経験も踏まえて、自民党内では、野党の態勢が整わないうちの選挙の方が有利ではないかとの見方から、いま早期解散論の声が広がっています。</p><p>（衆議院解散・総選挙を行うべき時期）</p><p><img alt="k200924_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_8-thumb-420xauto-1153717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衆議院の解散・総選挙をいつ行うべきかについて尋ねたところ、「年内」が１５％、「来年の前半」が１４％、「来年１０月の任期満了かそれに近い時期」が５８％でした。</p><p><img alt="k200924_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_9-thumb-420xauto-1153719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理大臣は、就任後の会見で、「国民が求めていることは、新型コロナウイルスの感染を早く収束させ、同時に経済を立て直すことだ」と述べる一方で、「1年以内に衆議院の解散総選挙があるので、時間の制約も視野に入れて考えていきたい」とも述べ、具体的な解散時期には言及していません。</p><p>（菅内閣に最も期待すること）</p><p><img alt="k200924_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_10-thumb-420xauto-1153721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣に最も期待することについて尋ねたところ、「新型コロナウイルスへの対応」が２５％。続いて、「経済対策」が２０％でした。菅総理大臣も、こうした世論の動きを感じ取っていると思われます。<br>一方で、「政治不信の解消」も１４％あり、安倍内閣の下での森友学園や加計学園をめぐる問題や、桜を見る会の問題の対応を求める声が、引き続きあることを示しているものとみられます。<br>これからインフルエンザとの同時流行も懸念される中、感染対策と社会経済活動の両立は容易ではありません。菅総理大臣は、政策面で国民の期待に応えながら、衆議院解散のタイミングを探ることになり、難しい政権運営が待ち受けているといえそうです。</p><p>（合流新党への期待）<br>合流新党「立憲民主党」は、衆参両院で１５０人の国会議員を擁し、数の上では、２００９年に政権交代を果たす前の旧民主党とおなじ水準となりました。</p><p><img alt="k200924_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_11-thumb-420xauto-1153723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この新党への期待を聞いたところ、「大いに期待する」と「ある程度期待する」は、あわせて３２％、「あまり期待しない」と「まったく期待しない」が、合わせて６０％でした。</p><p>（いまの支持政党）</p><p><img alt="k200924_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_12-thumb-420xauto-1153725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま、何党を支持しているか尋ねたところ、自民党は、先月から５．３ポイント上昇して４０．８％でした。<br>立憲民主党は、６．２％でした。今月中旬に結成されたので、先月との比較はありませんが、先月の合流前の立憲民主党の支持率は４．２％でしたから、２ポイントの差しかありません。新党効果を国民の期待につなげたとは言えない形で、今後、国会論戦や政策で、存在感を発揮できるかが課題となりそうです。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「電子政府の期待と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436345.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>9月16日発足した菅内閣は、デジタル化による行政改革、つまり電子政府ともいえる取り組みを重点政策の一つに掲げています。今夜は、海外のデジタル化の取り組みを見ながら、日本がデジタル化によって何を目指すべきなのか考えていきます。</p><p><img alt="j200924_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_01-thumb-420xauto-1153727.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>日本の各省庁や自治体は、さまざまな業務をオンライン化していますが、実際のところ、職員にはかなりの手作業が生じています。</p><p><img alt="j200924_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_02-thumb-420xauto-1153729.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>典型的な例として取り上げられているのは、新型コロナウイルスの一律10万円支給の手続きです。申請をするために国は、マイナポータルを使ったオンラインの手続きを案内しましたが、入力された世帯情報などに間違いが多く、自治体の職員が確認作業に追われました。</p><p><img alt="j200924_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_03-thumb-420xauto-1153731.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もし、マイナポータルと、自治体の住民基本台帳システムが何らかの形で接続されていれば、世帯情報を入力させる必要もなければ、入力ミスも起きなかったのではないかと指摘されました。</p><p>各システムは、各省庁や自治体が異なる目的で開発したもので、いわば縦割り行政の現状を映し出しているとも言えます。菅総理大臣は、行政の効率化のために、各省庁を横断的にデジタル化、つまり電子政府化しなければならないという強い意欲を示しています。</p><p>お隣の韓国では行政手続きのデジタル化がかなり進んでいるそうですね。</p><p><img alt="j200924_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_04-thumb-420xauto-1153733.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(出石)<br>国連が発表している電子政府に関するランキングを見ると、韓国はデンマークに次いで世界第２位、世界有数の電子政府先進国です。日本は第14位でした。</p><p>韓国の電子政府を可能にしているのが、全国民に割り当てられている住民登録番号です。</p><p><img alt="j200924_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_05-thumb-420xauto-1153735.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは韓国の住民登録証の見本ですが、ここに書かれている13桁の番号は、行政サービスや納税、医療、福祉、出入国管理、クレジットカードの利用歴などの記録と紐づけられています。新型コロナウイルスの感染者の行動履歴をさかのぼって調べ、地図上に位置情報を表示するなど感染症対策にも活用されています。</p><p><img alt="j200924_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_06-thumb-420xauto-1153737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インターネット上の「電子政府ポータルサービス」を使うと、転入届や地方税の納税証明などの申請をスマートフォンやオンライン上で行い、いつでも戸籍謄本などの発給を受けることができます。</p><p><img alt="j200924_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_10-thumb-420xauto-1153739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>申請の手続きの流れです。これまでは、役所に出向いて申請に必要な書類をひとつひとつ揃えていく必要がありました。</p><p><img alt="j200924_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_14-thumb-420xauto-1153741.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在では、「行政情報共同利用システム」で中央省庁や地方自治体など行政機関の情報が統一管理されているため、申請に必要な情報はこのシステムを通じてオンライン上で揃えることができます。いちいち役所に出向く必要がなくなったのです。電子政府は行政事務の効率化やスピードアップにも貢献しています。</p><p>(三輪)<br>日本も含めて、各国が行政のデジタル化に苦労していると思いますが、韓国がこのような政策を実現できたのはどうしてだと思いますか。</p><p>(出石)<br>それを知るためには20年以上前にさかのぼる必要があります。当時、韓国経済はアジア通貨危機の影響でどん底の状態にありました。そこで、生き残りのための国家戦略として選択したのが、情報通信技術の導入だったのです。「デジタル・ニューディール政策」を掲げるキム・デジュン大統領は、2001年に電子政府法を制定、行政文書のペーパーレス化とデータベース化に取り組みました。</p><p>これにはもうひとつ大きな狙いがありました。情報をデータ化して保存しオンライン上で公開することで、行政の透明化を図ったのです。電子政府は、情報公開とガラス張りの行政を実現するための手段でもあったのです。</p><p>(三輪)<br>確かに、行政文書がデジタルデータで保存され、誰でも検索できるようになれば、さまざまな施策の検証が可能になりますし、税金の使いみちについて、住民の関心も高まると思います。その一方で、住民の個人情報がオンラインで結ばれると、プライバシーの侵害や、情報セキュリティーの懸念が出てくると思います。その点、韓国ではどうなっているでしょうか。</p><p>(出石)<br>個人情報が外部に流出する事件が過去何度も起きています。2014年には情報システム会社の社員が個人情報を不正に持ち出し、クレジットカード会社から全人口を上回るのべ１億人あまりの個人情報が漏洩しました。</p><p>事態を重く見た韓国政府は法律を改正して罰則を強化し、民間企業が個人の住民登録番号を収集できないよう改めました。それでも情報流出の不安が完全になくなった訳ではありません。「走りながら考える」という韓国の国民性もあるかも知れませんが、国民の間には、リスクへの懸念よりも、行政手続きの簡素化や行政の透明化など、得られる利益の方が大きいという意識が強いようです。</p><p>(三輪)<br>さまざまな情報がオンラインで結ばれれば、情報の流出リスクは間違いなく高まり、ゼロにすることはできません。また、システム障害が、行政事務そのものをストップさせてしまう危険性も高まります。デジタル化を進めるためには、海外ですでに発生しているさまざまなトラブルをもとに、リスクの洗い出しを進める必要があります。</p><p>もう一つ重要なのは、使い続けられるものを導入できるかです。国内のシステムで、問題となったケースをいくつか見ていきます。</p><p><img alt="j200924_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_15-thumb-420xauto-1153743.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、サイバー攻撃などからの情報の漏えいを防ぐため、およそ18億円をかけて開発された国の情報管理システム。２年間一度も使われず廃止されたことが明らかになっています。情報の入力に手間がかかるというのが理由でした。</p><p><img alt="j200924_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_16-thumb-420xauto-1153745.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、新型コロナウイルスの感染者情報を集約する「HER-SYS」というシステムについては、データの精度を上げるために設けた入力項目が120にのぼり、医療機関などの負担になってしまいました。</p><p><img alt="j200924_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_17-thumb-420xauto-1153747.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これらの問題は、システムを利用する人々の意見を十分に聞かず、頭に思い描いた効果のみを期待して導入したと言わざるを得ません。</p><p>拙速な計画で進めてしまうと、巨額の税金を投入して、業務の足かせをとなるシステムを作ってしまう危険性があるのです。</p><p><img alt="j200924_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_18-thumb-420xauto-1153749.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、政府はIT関連業者などからの聞き取りを積極的に進めていますが、使い続けることになる行政の職員など利用者の意見を十分に聞くことを忘れてはなりません。</p><p>日本のデジタル化は世界の中では必ずしも進んでいるとは言えませんが、逆に考えると、成功、失敗のケースを海外の例から学ぶことができると思います。韓国からはどのようなことを参考にするべきでしょうか。</p><p>(出石)<br>韓国には、およそ20年にわたる積み重ねと試行錯誤があったことをまず強調しておきたいと思います。</p><p><img alt="j200924_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_19-thumb-420xauto-1153751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国の電子政府戦略に詳しい日韓文化交流基金の春木育美執行理事は「韓国は、法整備や資金投入、人材の育成、システム構築を組織的かつ戦略的に推し進めてきた。それでも、プライバシーや人権侵害の懸念は、まだ解消されていない」と指摘しています。電子政府実現のためには、技術面だけでなく、制度設計やセキュリティー対策など、クリアすべき点がいくつもあると思います。</p><p>(三輪)<br>行政サービスの向上のため、デジタル化は、すぐに取り掛かるべき課題です。効率化だけでなく、税金の使い道や行政文書のオープン化など、国民にも大きなメリットをもたらす可能性があるからです。</p><p>しかし、海外の例でわかるとおり、定着させるためには長い時間が必要です。すぐに成果を見せるという短期目標だけでは、単なるオンラインシステムができあがるだけです。個人情報を一元管理することになれば、国民の不安も増大するでしょう。</p><p>国は、まずはデジタル化によって何を実現していくのか、そのビジョンを示すとともに、行政への信頼を得ていく努力が不可欠だと思います。行政のデジタル化は、それ自体が目標ではなく、新しい社会を作るための手段に過ぎないのです。</p><p><span>（三輪　誠司 解説委員／出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 23:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南太平洋　強まる中国進出に警戒も」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436348.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>南太平洋では中国と外交関係を結ぶ国が増えていますが、中国の影響力が強まることに警戒感も強く、中国寄りの政府から独立を求める動きも見られます。</p><p><img alt="C200925_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_0-thumb-480xauto-1153771.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．島を釣り上げていますね？</p><p>莫大な資金を背景に狙いを定めた国を次々と陣営に引き入れています。ちょうど１年前、南太平洋のソロモン諸島とキリバスが相次いで台湾と国交を断絶し、中国と外交関係を結びました。ソロモン諸島は１０００以上の島とサンゴ礁からなる国で、第二次世界大戦中は日本軍が占領し、アメリカ軍との激戦の地になったことでも知られますが、中国は国交樹立から1年たった今月、大使館を開設しました。ところが今、そのソロモン諸島からの独立を求める動きが出ているのです。</p><p>Ｑ．なぜ独立ですか？</p><p>最も人口が多い東部の州が今月、中国との関係を嫌って独立の賛否を問う住民投票を行うと発表しました。この州はアメリカとの関係が深く、中国との国交樹立に強く反対してきました。ソロモン諸島は、アメリカとオーストラリアを結ぶ海上輸送路に位置する戦略的にも極めて重要な場所で、中国が軍事的な拠点を設けようとしているとアメリカは神経をとがらせています。</p><p><img alt="C200925_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_2-thumb-480xauto-1153773.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．独立の実現性は？</p><p>政府は住民投票を違法だとしており、独立が認められる可能性は低そうですが、住民の不満は今後もくすぶり続けるでしょう。さらに同じ頃中国と国交を結んだキリバスでも先月行われた大統領選挙で、中国との関係維持か、台湾との関係復活かが争点となりました。中国が影響力を強めれば強めるほど警戒する声が各国で強まっています。</p><p>Ｑ．なぜ中国を警戒するのですか？</p><p><img alt="C200925_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_4-thumb-480xauto-1153775.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>政府の建物や空港、港などインフラ支援の引き換えに多額の借金を抱え、いわゆる「債務の罠」に陥る国が相次いでいるからです。経済的に飲み込まれてしまった国も少なくありません。南太平洋の１４か国中、台湾との関係を維持しているのは４か国だけとなりましたが、それらの国への中国の圧力も強まっています。米中の覇権争いが激しさを増す中、日本とも歴史的な関係のある南太平洋の小さな国々は生き残りをかけた選択を迫られています。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 07:15:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「生活費の特例貸し付け延長　その先は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436347.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で、生活が厳しくなった世帯が、最大１４０万円まで借りられる特例制度の受付期間が、１２月末まで延長されることになりました。ですが、課題も見えてきています。今井解説委員。</p><p><img alt="200925_0_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/200925_0_-thumb-420xauto-1153753.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【コロナ対策では、いろいろな支援策がありますが、この特例制度はどのような制度ですか？】<br>これは一時的に必要な生活費を支えようというもので、もともと所得が低い世帯向けにあった制度を、コロナの影響を受けた世帯を対象に、特例として拡充したものです。例えば、<br>▼　旅館やスポーツジムなどで働いているけれど、お客さんが減ったので、勤務の日を減らすよう言われ、収入が大幅に減った。<br>▼　飲食店やみやげもの屋を経営しているけれど、売り上げが減って、店の経費だけでなく、生活費も苦しくなった。<br>このように新型コロナウイルスの影響で、収入が突然減った世帯に対して、<br>▼ とりあえず一時的な生活費に困っている場合、無利子で２０万円まで借りられる「緊急小口資金」<br>▼ さらに、生活の立て直しに必要なおカネを、これも無利子で３か月間、毎月２０万円まで借りられる「総合支援資金」<br>この２つの制度があります。<br>いずれも、１年間は返さなくてもよく、その後、緊急小口は２年以内、総合支援資金は１０年以内に分割して返すことができます。</p><p><img alt="k200925_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_01_0-thumb-420xauto-1153755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【窓口はどこになるのですか？】<br>いずれも、市区町村の社会福祉協議会です。比較的簡単な手続きで<br>▼　緊急小口は１回だけ。<br>▼　総合支援資金は、３か月を１回延長して、最大、６か月、１２０万円まで借りられます。<br>両方の制度を利用できますので、あわせると１世帯、最大１４０万円まで借りることができます。<br>先ほども言ったように、もともとは、所得が低い世帯を対象にした制度でしたが、３月に、政府の緊急対策として、コロナの影響で収入が減った世帯は、所得の要件をなくしたり、小口資金については、借りられる上限を１０万円から２０万円に引き上げたりといった特例を設けました。<br>また、返済が始まる時点で、まだ所得が減っている住民税非課税の世帯は、おカネを返さなくもよい、という特例も設けられました。</p><p>【突然、収入が減った方を、なんとか支えようということですね】<br>はい。そして、この特例の受付期間。９月末までになっていたのですが、政府は、先週、緊急小口、総合支援資金、その延長、いずれについても１２月末までに延ばすことを決めました。</p><p><img alt="k200925_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_01_2-thumb-420xauto-1153757.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【少し人の動きが活発になってきてはいますが、それでも、利用する人が多いということですか？】<br>そうなのです。特例での受付が全国で始まった３月２５日から、今月１２日までに<br>▼ 小口資金は、７３万件あまりの申請、<br>▼ 総合支援資金は、１回目だけで３８万件あまりの申請がありました。<br>総合支援資金は、およそ９５％とほとんどが、小口資金を借りた上で、足りなくてさらに借りている方になります。それでも足りず、延長する人も増えています。<br>そして、今も、一週間に、それぞれ２万件近く、あらたな申請がでているということです。</p><p><img alt="k200925_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_02-thumb-420xauto-1153759.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【生活が厳しいという方、本当に多くいらっしゃいますよね】<br>民間企業で働いている人を対象にした、こちらの８月の調査では、家計が赤字になって、貯蓄を取り崩したという世帯が２０％に上りました。特に、非正規社員やフリーランスなど、弱い立場の人たちが、厳しい生活に追い込まれています。貯蓄がないという人も心配ですが、これまで、なんとか蓄えを取り崩して生活してきた人たちも、このままでは蓄えが底をつく心配がでてきています<br>さらに、今後、仕事を失う人が一段と増えるのではないかという懸念もあります。</p><p><img alt="k200925_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_03_1-thumb-420xauto-1153761.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それも心配ですね】<br>はい、というのも、人の動きが多少回復しても、コロナ前には戻らない。「新たな日常」が長期化するのではないか、という懸念が強まっているからです。例えば<br>▼ テーマパークや劇場、飲食店などでは、感染防止のために、一度に利用する人数を制限する動きが続くとみられます。<br>▼ また、外国人の観光客は当面戻ることが期待できませんし、加えて、在宅勤務やウェブ会議が定着しています。出張でホテルや旅館に泊まったり、交通機関を利用したりする人も、コロナ前の水準には戻らないのではないか、との見方が出ています。</p><p>【経済活動が戻ってきても、仕事によっては、コロナ前の状態に戻らないかもしれない。それは厳しいですね】<br>そうなのです。感染が広がった当初は、影響は一時的。そこをしのげば、元に戻ると考えて、雇用を支えてきた企業も多くありました。ですが、この状況が長期化するという見方が強まるにつれ、事業を縮小したり、見直しをしたりする動きが本格化して、それに伴い、雇用を減らす動きも増えるのではないかと懸念されているのです。</p><p><img alt="k200925_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_04_0-thumb-420xauto-1153763.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際、先週は、<br>▼ 国内のテーマパークで、パレードに出演するダンサーについて、当面パレードの本格的な再開が見込めないとして、園内のほかの業務への配置転換を求める。合意できない場合は退職を促す。<br>▼ また、アメリカの大手航空会社が、成田空港にある拠点を、閉鎖する方針を決め、海外の拠点に移れない客室乗務員が仕事を失うおそれが出ている。<br>といったニュースが相次ぎました。</p><p><img alt="k200925_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_04_1-thumb-420xauto-1153765.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それで、今回、特例制度を延長して、生活に困る人を支え続けようということですね】<br>はい。ただ、事態が長期化することで、課題も浮かび上がってきています。<br>▼ まず、無利子とは言っても、あくまでも借金です。住民税非課税世帯など、おカネを返さなくてもよい条件にあてはまらない場合、借りてから１年後に始まる返済がその後の生活に重くのしかかる心配がでてきます。<br>▼　さらに、秋以降、満額まで借りて、この制度ではもう借りられない人がでてきます。その先、高い金利のローン、あるいは、ヤミ金融に手を出す人が出てくる心配もあります。</p><p><img alt="k200925_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_05_0-thumb-420xauto-1153767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【どうしたらいいのでしょうか？】<br>もともと、総合支援資金の制度は、自治体などの支援窓口で、家計の見直しや新しい仕事を探すための支援を受け、生活を立て直すまでに必要なおカネを貸すという制度です。コロナで一刻も早い貸し付けが求められたことから、郵送など簡単な手続きを認めてきましたが、厚生労働省は、１０月以降、貸し付ける場合、原則、相談支援を受けることとしました。ただ、実際には、窓口がパンク状態になっていて、丁寧な支援ができない窓口も多いということです。<br>▼　まずは、ひとりひとり生活実態を丁寧に聞き取れるよう、相談態勢を強化することが欠かせません。<br>▼　そのうえで、元の仕事で元の収入に戻るのが当面、難しい人については、国・自治体をあげて、次の仕事を探せるよう支援する。必要な場合は生活を支えながら職業訓練も受けられるようにすることが大事です。<br>▼　そして、次の仕事を探すことがどうしても難しく生活が立ち行かなくなる心配のある人は、生活保護などにつなげることも必要になってくるかもしれません。</p><p><img alt="k200925_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_05_3-thumb-420xauto-1153769.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急的・一時的に生活を支える支援から、事態の長期化をにらんだ、生活再建につながるきめ細かな支援へと、支援のあり方を見直すことが必要な時期にきているように思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 11:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフターコロナとＳＤＧｓ　持続可能な復興へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436480.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>『数百万人が貧困に逆戻りしつつある。医療機関にアクセスできなくなり、子どもは学校に通えなくなっている」「感染を押さえ込むと共にＳＤＧｓを達成するためにも行動している。それがよりよい明日につながるからだ』<br>国連のモハメッド副事務総長は、先週の会見でこのよう述べ、ＳＤＧｓ「持続可能な開発目標」の達成に逆風が吹いていることへの危機感と、行動の必要性を訴えました。</p><p><img alt="j200925_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_1-thumb-420xauto-1154243.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ＳＤＧｓはちょうど５年前のきょう、９月２５日の国連サミットで全会一致で採択されました。しかし今、新型コロナウイルスが、人の命や環境と経済成長などを両立させることを目標とするＳＤＧｓにも大ブレーキをかけています。</p><p><img alt="j200925_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_2-thumb-460xauto-1154245.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの悪影響は、多岐に渡っています。<br>　経済活動への大打撃に加え、適切な医療や教育を受けられない人が急増し、高齢者や非正規雇用の人たちなど弱い立場の人により被害が出ることで、格差も拡大しています。<br>こうした中、今月の台風１０号では三密の避難所に人が集中し、その避難所にも入れない人が続出するなど災害へのぜい弱さも露呈しました。<br>実はこれらの問題は、いずれもＳＤＧｓ・持続可能な開発目標に掲げられ、世界が取り組んできたものです。</p><p><img alt="j200925_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_3-thumb-460xauto-1154247.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>ＳＤＧｓは、２０３０年までに貧困や飢餓の撲滅をはじめ、経済成長や環境保全など１７の目標を共に達成することを目指すものです。<br>１７も目標があると複雑でわかりにくいという面は否めませんが、大きく３つにまとめられます。まず１列目は「人間」の命や権利に関する目標、２列目は「経済」成長、そして３列目には気候変動など「地球」規模の課題に関する目標があります。</p><p><img alt="j200925_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_4-thumb-460xauto-1154251.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>具体的には１番から、貧困や飢餓をなくす、医療や教育を誰もが受けられるように、など。そして２列目の経済目標では順に、エネルギー供給、雇用と経済成長、産業・インフラの整備、そして１０番は格差の是正などの目標です。<br>各目標には、１番の貧困であれば「１日１．２５ドル未満で暮らす人をゼロにする」など指標が設けられ、各国が主体的に取り組むことになっています。</p><p>なぜ、こうした目標が作られたのでしょう？<br>　背景にはこれら、経済成長と人間社会の諸課題、そして地球環境問題などは複雑に絡み合っており、経済成長を持続するためにも、これらの対策を同時に進めていく必要があるという考え方があります。</p><p><img alt="j200925_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_6-thumb-460xauto-1154253.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>例えば、経済成長のみを追求して気候変動など地球環境の悪化が進めば、熱帯性の感染症が広がったり、生態系や土地利用の変化によって新たなウイルスと人との接触が増え感染症のリスクはさらに高まって、人の健康や医療体制を脅かします。これは目標１３や１５が悪化すると、３番も悪化する関係を示しています。<br>一方で、気候変動は台風や大雨などの災害も激甚化させます。これは、目標１１に含まれる、災害などに強い街作り・地域の暮らしを脅かします。さらに、感染症が広がる中で災害が起きれば、避難所に多くの人が集中して感染リスクを増すなど、問題はより深刻化します。<br>そして、これらは全て、経済活動の基盤を揺るがし、格差や貧困の原因にもなります。<br>　ある意味で私たちが今経験していることも、ＳＤＧｓで示されていた諸課題が複合的に起きている状況とも言えるのです。<br>国連は、新型コロナの影響で今年は過去２０年で初めて世界で貧困層の人の割合が大幅に増加する見通しになるなど、ＳＤＧｓの達成が一層困難になっていると発表しました。<br>しかし、だからこそ、これらの課題解決をめざすＳＤＧｓへの取り組み強化が、より必要になっているとも言えます。グテーレス事務総長は「新型コロナからの経済復興は環境などに配慮した新たな雇用・ビジネスを生み、持続可能な成長につながるものであるべきだ」と訴えています。</p><p><img alt="j200925_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_7-thumb-460xauto-1154255.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>それには、どう取り組めばいいのでしょう？今、世界的に注目されているのが、新型コロナからのグリーン・リカバリー、あるいは持続可能な復興と呼ばれる政策です。<br>これは、多くの雇用が奪われた中で単に既存の産業を守り元に戻す施策ではなく、再生可能エネルギーなど環境分野や、災害や感染症に対し強靱な社会に変えていくような分野を重視し、そこに新たな雇用や産業を生み出すよう後押しする復興政策と言えるでしょう。<br>例えば、ＥＵでは９０兆円にのぼる復興基金を「環境」と「デジタル」に集中的に投じる方針で、先週フォンデアライエン欧州委員長は、２０３０年までに温室効果ガスの排出を１９９０年比で５５％削減する新たな目標も発表しました。この機会に自動車のＥＶ化など脱炭素技術の開発・産業育成を一気に進め、来たるべき脱炭素社会の主導権を握る狙いもあると見られます。これに応えるように、ヨーロッパの大手航空機メーカー・エアバスは、２０３５年までに二酸化炭素を出さない水素で飛ぶ航空機を開発すると明らかにしました。<br>アメリカでもトランプ政権は感染対策にもグリーン・リカバリーにも消極的に見えますが、バイデン陣営は環境対策などに重点投資する「よりよい復興」を主張しており、大統領選の争点のひとつになるとも考えられています。<br>そして、これまで具体的な排出削減目標を出していなかった中国も今週、習近平主席が、「２０６０年までに温室効果ガス排出ゼロを実現できるよう努力する」と表明しました。<br>コロナ対策をきっかけに、世界が持続可能な社会へと転換できるのかが注目されます。</p><p><img alt="j200925_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_8-thumb-460xauto-1154258.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>では、日本はどうでしょう？<br>「デジタル化への集中投資を中核として新たな日常を構築する」といった方針は示されていますが、グリーン・リカバリーの視点は乏しいと言わざるを得ません。これに対し国の有識者会議のメンバーはこの夏、当時の安倍総理大臣に「新型コロナからの復興は、気候変動を含む新たな災害リスク軽減などのためにもＳＤＧｓを軸に経済再生計画を」と求める緊急提言を出しており、新たな政権がどう対応するか問われています。有識者会議のメンバーでもある慶応大学の蟹江憲史教授は「持続可能な社会が実現すれば、仮に感染症が広がっても影響を最小限にしたり、“元に戻る力”が備わるはずだ」と持続可能な復興の重要性を訴えています。</p><p><img alt="j200925_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_9-thumb-460xauto-1154260.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>ＳＤＧｓへの取り組みは、国だけでなく、地域、企業、市民の様々な可能性があります。<br>あくまで一例ですが、過疎化が進む地域でＳＤＧｓを重視した、こんな取り組みもあります。林業の衰退で未利用になった木材をバイオマス燃料として活用し、雇用の創出とＣＯ２削減などを両立しようとしているケースです。こうして生み出される再生エネルギーは、災害時には地域分散型の電源として利用可能ですし、未利用の木材が資源として循環するようになれば、山の手入れが進み水害や土砂災害に強い地域作りにもつながるでしょう。</p><p>どのようにすれば新型コロナからのよりよい、持続可能な復興につながるのか？<br>　ちょうど５年前のきょう生まれたＳＤＧｓは、そのヒントを与えてくれます。新たなビジョンが求められる今、幅広く叡智を集め、取り組みを進める時ではないでしょうか。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 23:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『Ｇｏ　Ｔｏ』 東京も対象へ　課題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>観光需要の喚起策「Ｇｏ　Ｔｏ　トラベル」。来月1日からこれまで除外されていた東京発着の旅行も対象となる見通しです。神子田解説委員です。</p><p><img alt="C200928_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_0-thumb-480xauto-1154278.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　旅行けば・・・</p><p>Ａ　旅行けば駿河の国に茶の香りという有名な浪曲がありましたが、いまは旅行けば何はともあれ手洗い消毒。</p><p>Ｑ　何ですか、それ？</p><p><img alt="C200928_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_4-thumb-480xauto-1154280.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　業界団体が観光庁などの協力を得て旅先での感染防止策を川柳風にまとめたものです。ほかにも常にマスクをつけることや、電車やバスに乗る時に大声でしゃべらないことなどを旅行者に呼びかけています。感染者数の多い東京発着の旅行を心配する人もいる中で、予防策の徹底は欠かせません。政府は宿泊業者に対しても、チェックイン前の検温や、浴場や食堂など人の集まる場所での三密対策などを求めています。</p><p>Ｑ　確かに感染防止対策は重要ですね。その一方で、東京が加わることで旅行業界からは期待が高まっているんじゃないでしょうか？</p><p>Ａ　そうですね、とくに東京に比較的近い観光地、さらに東京都内の宿泊施設などでは客が大幅に増えると期待しています。ただ、ようやく全国に広がるＧｏＴｏトラベルですが、感染防止の他にも気がかりな点があるんです。</p><p><img alt="C200928_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_7-thumb-480xauto-1154285.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>これまでキャンペーンを利用した宿泊客の傾向を見ると、宿泊料金が高い宿泊施設の利用が増えている一方で、民宿など価格帯の低い中小の宿泊施設は苦戦しているといいます。背景には、宿泊費の３５％が割り引かれるので、割引額がより大きくなる普段泊まれないような高級な宿に泊まりたいという心理が働いているようです。</p><p>Ｑ　よりお得感を求めてという気もちもわかりますが、価格の低い宿はメリットをあまり受けられなくなってしまうということになりますね？</p><p><img alt="C200928_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_8-thumb-480xauto-1154287.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　そこで政府はＧＯＴＯトラベル事業の予算の枠の中で中小の事業者の予算をしっかりと割り振って、そうした宿泊施設を利用する旅行に使ってもらえるようにしたいとしています。もともとコロナ禍で人の動きが止まり窮地に陥った旅行業界を支援しようと始まった今回のキャンペーン。とりわけ経営の苦しい中小の事業者にも恩恵が行き渡るように目配りをしていってもらいたいと思います。</p><p>(神子田　章博 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 07:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>