<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「いま なぜ『小農』なのか」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/272046.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>鹿児島大学 名誉教授　萬田 正治</strong></span><br><br>戦後７２年になろうとしていますが、日本の農業と農村に吹いた風は誠に強い向かい風でした。農村からの出稼ぎや集団就職列車など暗くて悲しいニュースばかりの昭和３０年代、私は高校生でした。いま放映されているＮＨＫの朝ドラ「ひよっこ」の情景そのものでした。なぜ私たちの大切な食料をつくる農家の人たちが、豊かになれないのかに疑問を抱き、大学は農学部に進学することを決めました。農家や農村が豊かになれないのは社会のどこかに問題があるのではないかと考え、一生懸命に勉強しました。しかしながら農家と農村はますます衰退の一途をたどってきました。</p><div><p><img alt="s170529_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_1.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br><img alt="s170529_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_3.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>還暦６０の歳、私は農村再生の課題を人生最後の宿題として大学を早期退職し鹿児島の里山に移り住みました。<br>農村に移り住んで１４年の歳月が経ちましたが、農村に住んでの私の印象は次の通りです。<br>・赤ちゃんの泣き声がしない<br>・家畜の声もしない　庭先に鶏がいない<br>・魚釣りやトンボを追う少年の姿を見ない、戸外で遊ぶ子どもがいない<br>・お年寄り・一人暮らしが多い<br>・お葬式が多い<br>・廃屋が増えた<br>・周辺の生き物、鳥・蝶・虫・魚などは減っている<br>・伝統芸能や文化財の保護も困難となってきている<br>・都会に出た子どもたちは帰ってこない<br>・今や集落は限界集落から消滅集落へと向かっている<br>このままでは中山間地の農村社会が消滅します。平野部に一部の施設型の大規模農業と企業農業経営が残るのみです。しかしそれは世界の富裕層を狙った輸出型農業であり、我が国の食糧自給率は更に低下し、食料輸入大国となります。<br>私は産業が発展すれば国民皆の暮らしも豊かになると信じ、大学の一研究者として、農業の研究に一心不乱に取りくんできました。しかし農村から若者は流出し、後継者は育たず、農家の暮らしは豊かになりませんでした。<br>私は４０代後半の頃から、水田で稲と合鴨を同時に育てる合鴨農法の研究に没頭しました。合鴨たちは田んぼの中の雑草や害虫を食べ、しかも排せつするふんは稲の肥料となり、無農薬による米づくりが初めて実現したのです。この普及のため、全国合鴨フォーラムも組織しました。フォーラムではいつも笑い声が絶えず、明るく農を楽しむ全国の合鴨農家と学習交流を深めていく中で、実は農業には二つの側面があることに私は気付くようになりました。<br>それは、産業としての農業、「産業農業」と、暮らしとしての農、「生活農業」があるということです。つまり農業と農は区別して考えた方がよいのではないでしょうか。戦後の農業政策は産業としての農業、すなわち産業農業の発展のみを一面的に捉えて専業農家育成を掲げて推進してきました。<br><br><img alt="s170529_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_4.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>しかしながら今現在でも農家の多くは兼業農家なのです。農家の多くは家族を養うため、小さな農地を守って他産業で働くかたちで生き延びているのです。戦後の農政への抵抗と知恵の証しが小さな農家と兼業農家の存在です。これを小農といいます。そしてこのような小農が農村社会を形づくり守ってきているのです。<br><br><img alt="s170529_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_5.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>この小農の視点こそが、国土（資源）を有効に循環的に活用し、自給自足、地域流通により食料自給率の向上を図り、食の安全性と安定性を保障し、農業の低コスト化、すなわち省資源となり、田園の自然環境を守り、小さな農地の多い中間山地農村を守ることになります。そして農村の人口減少をくい止め、都市との調和を実質的に推進していくことになるのではないでしょうか。<br>また農村は一つの共同体社会です。村を守るためにたくさんの共同作業があります。私の集落を例にとれば次のような共同作業が年間を通して行われています。<br>・道路の草刈り・清掃<br>・川の土手の焼き払い<br>・山林の下草刈り<br>・公園の草刈り・清掃<br>・ゴミの回収<br>・共同墓地の草刈り・清掃<br>・お葬式<br>このような共同作業を大規模・企業農業が村に進出してきても、これのみで維持することは出来ません。また大規模・企業農業者は採算がとれなければ出ていくのみです。なぜならその村に責任もなく愛着もないからです。故に現政府のすすめる農業政策のみでは農村社会は消滅するのです。<br>そこで産業としての農業、産業農業と暮らしとしての農、生活農業を複眼的にとらえ、農業・農村政策を掲げることが重要です。<br>世界全体をみても同様です。国連は小規模な家族農業経営こそ世界の食糧危機と環境破壊を守るとして、２０１４年を国際家族農業年と定めました。<br>いま国内でもささやかな追い風が吹き始めています。<br><br><img alt="s170529_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_6.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>・国内農業を見直す気運が高まっています。<br>・異常な食糧自給率の低さに気づきはじめた人たちが増えています。<br>・有機農業推進法が制定、市民権を得ました。<br>・就農・農的暮らし・体験・市民農園・定年帰農者が増えています。<br>・かつての農業への軽蔑はなく今の若者は農業に憧れを感じ始めています。<br>・地産地消、産直、小さな直売所が市民権を持ち始めています。新たな流通の始まりです。<br><br><img alt="s170529_7.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_7.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br><img alt="s170529_8.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_8.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br><img alt="s170529_9.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170529_9.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>私の地域でも農林産物直売所がつくられ、小さな直売所ですが、もう１３年も店はつぶれることなく続いております。しかもこの直売所のメンバーの多くはお年寄りで小さな農家が中心となっており、まさに小農を守る直売所でもあります。またこの小さな直売所には片隅に小さなお茶コーナーが設けられ、お客さんや地元の農家の人たちが寄り集まり、にぎやかな交流の場となっています。<br>さて、高度経済成長を遂げた現代の日本において、小農とは何か、改めて新しい位置づけと定義が必要と考えています。それは小農をこれまでの既存の小農のみに限定せず、農的暮らし、田舎暮らし、菜園家族、定年帰農、市民・体験農園などで取り組む都市生活者も含めた階層も新しい小農と定義づけたいと思います。そしてこのような新しい人たちも加わって村が再生していくものと思います。<br>戦後、我が国は産業を第１次、第２次、第３次産業の３つに分化して発展し、大部分の人が第２次と第３次産業に従事するようになりました。しかしこれからの社会は第２次、第３次産業に従事する人々も、小農として何らかのかたちで、命の源であり、人の生きる礎である第１次産業に関わる時代を迎えるのではないかと思います。<br>これが私の考える次の新しい社会であり、また中山間地農村の再生の道筋でもあります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 May 2017 06:54:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サミットから首相帰国　国会は荒れもよう」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イタリアで開かれていた、Ｇ７サミット・主要７か国首脳会議が閉幕し、安倍総理は、昨夜、日本に帰国しました。待ち構えているのは、<br>「荒れもよう」の国会です。増田解説委員です。<br><br><img alt="c170529_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170529_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ１）<br>まず、今回のサミット、成果は何でしょうか。</p><div><p>Ａ１）<br>日本にとっては、北朝鮮に対する強い表現を盛り込んだ、首脳宣言を採択できたことです。北朝鮮を「新たな段階の脅威」と位置づけ、<br>すべての核・ミサイル開発を完全に放棄させるため、制裁などの圧力を強化する決意を盛り込みました。<br>これを受けて、国際社会による圧力の強化、とくに、中国やロシアの協力が、いよいよ焦点になってきます。<br><br>Ｑ２）<br>その安倍総理を待ち受ける国会は、「荒れもよう」なんですね。<br><br>Ａ２）<br>そうです。「テロ等準備罪」を新設する法案。きょう、参議院で審議入りします。ただ、憲法が保障する内心の自由を侵害する可能性が極めて高いというのが、野党側の立場。<br>廃案に追い込みたいとしています。<br>加えて、国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に、学校法人「加計学園」が設置する計画の、獣医学部の新設をめぐる問題が、浮上してきました。文部科学省の前川・前事務次官が記者会見。<br>「総理の意向だ」と書かれた文書は、文部科学省で作成されたものだと主張し、「あったものをなかったことにはできない」と訴えました。菅官房長官は、「文書は、出どころが不明で、信ぴょう性がない」と反論。政権の中枢と、政権を支えてきた事務方トップの言い分が真っ向から対立するという、異例の展開です。<br><br><img alt="c170529_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170529_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="482"><br><br>Ｑ３）<br>どのあたりが焦点になってくるでしょう。<br><br>Ａ３）<br>民進党など野党４党は、「特区の手続きが適正に行われなかった疑惑が深まった」として、前川氏の証人喚問と、衆議院予算委員会の集中審議の開催を求めています。<br>「証人喚問には、応じられない」というのが与党側の立場。<br>ただ、真相解明を求める世論が高まり、国会が混乱するような事態になれば、法案の審議にも影響を与えることになりかねません。<br>国会には、真相を究明する義務がある。<br>攻勢をかける野党側と、防戦に懸命な与党側。<br>鍵を握るのは、国民に対する説得力ということになります。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 May 2017 07:07:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対話と圧力　北朝鮮にどう向き合うか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/271904.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮はけさ（29日）日本海に向けて弾道ミサイルを発射しました。<br>去年を上回るペースで発射を重ねています。そんな北朝鮮に国際社会はどう対応すれば良いのでしょうか。「対話」と「圧力」をキーワードに考えてみたいと思います。<br><br><img alt="j170530_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>「対話か圧力か」ではなく、あえて「対話と圧力」としたのには理由があります。<br>「これまで何度も北朝鮮に騙されてきたではないか」という反論もあるでしょう。<br>確かに北朝鮮は国際社会との約束を何度も反故にしてきました。ただ「対話」と「圧力」、<br>どちらか一方だけではこの問題は解決しないことを是非、ご理解いただきたいと思います。<br><br><img alt="j170530_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>解説のポイントです。<br>▽去年を上回るペースで弾道ミサイルの発射を続けている北朝鮮。その狙いはどこにあるのでしょうか。<br>▽次に、北朝鮮を取り巻く国際情勢についてみていきます。<br>アメリカと韓国には新しい政権が誕生しました。国際社会は「対話」と「圧力」どちらの方向に向かっていくのでしょうか。<br>▽そして最後に「対話」と「圧力」のバランス、日本は拉致問題も解決しなければなりません。そのためには「圧力」だけでなく「対話」も必要です。その使い分けについて考えます。<br><br>【北朝鮮の狙い】<br>まず北朝鮮の狙いはどこにあるのか。「東方の核強国」、キム・ジョンウン委員長がことしの新年の演説で使ったこの言葉が北朝鮮の狙いを端的に示しているように思います。これまでの５回の核実験で、核兵器をミサイルに搭載できるよう小型・軽量化が進みました。核兵器の運搬手段であるミサイルの能力も多様化させています。<br>▽去年８月には「潜水艦発射弾道ミサイル（ＳＬＢＭ）の発射実験に成功した」と発表しました。この発射では、空中にミサイルを放出した後、ロケットエンジンに点火する“コールド・ローンチ”と呼ばれる高度な発射方法が取られたものと見られています。<br>▽ことし３月には４発の弾道ミサイルをほぼ同時に発射、このうち３発は秋田県男鹿半島沖の日本の排他的経済水域に落下しました。<br>▽今月１４日に発射された弾道ミサイルは新型の中距離弾道ミサイルとみられ、高度２０００キロと国際宇宙ステーションの５倍の宇宙空間にまで達したと推測されています。<br>このように北朝鮮は、エンジンや燃料などの改良によって、ミサイルをより遠くに飛ばすだけでなく、攻撃目標に正確に着弾させる技術、移動式の発射台を使ってどこからでも発射させる技術など、ミサイルの能力を多様化し進化させてきています。<br>そして、その最終目標とされるのが、アメリカ本土にも達する大陸間弾道ミサイル（ＩＣＢＭ）です。<br>キム・ジョンウン委員長はことし初め「ＩＣＢＭの試験発射準備が最終段階に至った」と述べており、言葉通りこれが完成すれば、核弾頭を搭載した弾道ミサイルによってアメリカ本土を攻撃する能力を備えることになります。<br><br><img alt="j170530_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>北朝鮮は、彼らの言うところの“核抑止力”、つまりアメリカを核攻撃する能力を持つことで自らの体制を維持できると信じ込んでいます。最終目標であるＩＣＢＭを完成させて「東方の核強国」になるまでは、今後も核ミサイル開発を続けていくと見るべきでしょう。<br><br>【国際情勢】<br>では核ミサイル開発をやめようとしない北朝鮮に対し、国際社会はどう対処しようとしているのでしょうか。<br><br><img alt="j170530_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>先日、閉幕したＧ７サミットの首脳宣言では、北朝鮮を「国際社会の平和と安定を脅かす新たな脅威」と位置づけました。「安保理決議の徹底など国際社会の努力を強めていく」としています。<br><br><img alt="j170530_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ただ国際社会も一枚岩ではありません。<br>ロシアのラブロフ外相は２６日「外交的な解決の可能性をなくすべきではない」と対話重視の姿勢を示し、中国の王毅外相も「韓国の新政権が対話の再開に努力することを望む」と述べました。両国は共にアメリカの迎撃ミサイルシステム「ＴＨＡＡＤ」の韓国への配備には強く反対しています。<br><br>北朝鮮の動向を見ていくうえで、私が注目しているのは、最近、新しい政権がスタートした<br>アメリカと韓国です。アメリカは「圧力」に、韓国は「対話」に傾いているように見られがちですが、果たしてそうでしょうか。<br><br><img alt="j170530_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_05_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>トランプ政権は、軍事攻撃をちらつかせたと思えば、キム・ジョンウン委員長との会談の可能性を示唆するなど方向性が定まっていないという印象でした。ようやく固まった基本方針は「最大限の圧力と関与」、つまり「強大な軍事力を背景に強い圧力をかけ続けながら対話の糸口を探る」という硬軟両用の構えでした。オバマ政権が「対話には一切応じない」としていたのに較べれば、対話に踏み出す可能性はむしろ高いと見るべきではないでしょうか。<br><br><img alt="j170530_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_06_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>次に韓国のムン・ジェイン大統領。選挙前は「ワシントンより先にピョンヤンを訪問する」と発言するなど、極端に北朝鮮寄りの姿勢を取るのではないかと心配されていましたが、大統領に就任してからは軌道修正を図っているように見えます。大統領としての初めての外国訪問はワシントンに決まりましたし、ピョンヤン訪問についても「条件が整えば」とトーンを弱めています。アメリカとの同盟関係を軸に、中国とも関係修復を図りながら北朝鮮の核ミサイル問題の解決に取り組む姿勢を示しています。<br><br><img alt="j170530_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>北朝鮮も、アメリカと韓国に対し、これまでの政策を見直すよう執拗に求めています。核ミサイル開発を断念するそぶりは見られないものの、両国の政権交代を機に対話の糸口を探っているものと見られます。<br><br>【対話と圧力】<br>ここまで見てきましたように、北朝鮮への各国の対応には思惑の違いや温度差があります。<br>しかし、どこも対話一辺倒でも圧力一辺倒でもありません。「対話」と「圧力」のバランス、<br>その使い分けが重要になってきます。北朝鮮が核実験やミサイル発射を繰り返している現状を考えれば、今は、圧力を強めていく局面です。日米韓の連携を強め、中国やロシアの協力も得ながら国連安保理決議を軸に圧力をかけ続けていくことが必要でしょう。<br><br><img alt="j170530_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_08_1.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>一方、日本は拉致問題という深刻で重要な問題にも最優先で取り組んでいかねばなりません。拉致問題を進展させるためには北朝鮮との「対話」も必要です。<br><br><img alt="j170530_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今からちょうど３年前、ストックホルムで行われた日本と北朝鮮の政府間協議で、日本は独自制裁の一部を解除することによって拉致被害者などの再調査を約束させました。この約束はその後、反故にされてしまいましたが、「拉致問題は解決済み」と頑なに主張していた北朝鮮の態度を一度は変えさせたことは重要です。<br><br>制裁は科す時と解除する時にもっとも効果を発揮すると言われます。拉致問題が少しでも前に進む可能性があるのであれば、制裁の一部解除をちらつかせて北朝鮮を対話のテーブルに引きずり出すという対応も必要になってくるのではないでしょうか。<br>国際社会と連携して圧力を強めつつ、対話も模索していく。「対話」と「圧力」の使い分け。<br>北朝鮮というしたたかな相手には、こちらも、したたかな対応が求められるように思います。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 May 2017 23:55:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「山の天気を学ぶ」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/272053.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>山岳気象専門会社 代表　猪熊 隆之</strong></span><br><br>全国の山岳遭難事故は増加傾向にあります。事故の原因のひとつに気象遭難があります。件数自体は多くはないものの、パーティ全員が亡くなるなど、非常に痛ましい事故がたびたび起きています。しかしながら、気象遭難は必要な備えをしておけば、防ぐことができるものがほとんどです。<br>そこで、今日は気象遭難を防ぐために登山者が知っておくべき最低限の基礎知識をお話しします。</p><div><p>気象遭難の中でもっとも死亡者数が多いのは低体温症によるものです。低体温症とは、人間の体温が下がっていき、３５度以下になった状態です。体温が下がり続けると、意識混濁に陥り、やがては死に至ります。登山中に体温を下げる要因は３つあります。強風、濡れ、低温です。この中でもっとも体温を下げる効果が大きいものが強風、次が濡れです。したがって、風雨や風雪が激しいとき、雨や雪に濡れて稜（りょう）線で風に吹かれたとき、汗をびっしょりかいて強い風に吹かれるとき、などに低体温症は起こりやすくなります。<br><br>低体温症による遭難事故は、件数こそ少ないものの、しばしばパーティ全員が亡くなるなど、大事故につながるケースが多く、事故が起きるたびにメディアなどでも大きく取り上げられます。２００９年にトムラウシ山付近で発生した大量遭難を始めとして、１９８９年１０月の立山連峰、１９９３年５月の月山、１９９４年２月剱岳と吾妻連峰、１９９９年９月の羊蹄山、２００６年１０月と２０１２年５月の白馬岳など、複数の登山者が亡くなる死亡事故が相次いで発生しています。<br>いずれも、平均風速が毎秒１５メートル以上の強風が吹いていて、降雨や降雪を伴っている状況下で発生しています。<br>これらの事故が起きているときの気圧配置はほとんど同じです。低気圧が発達しながら日本列島を通過した後、日本付近で等圧線が込み合うときの日本海側の山岳において事故は起きています。したがって、登山前にこのような気圧配置が予想されているかどうかを、気象庁や民間の気象予報会社のホームページやアプリなどで確認して対策をとれば、ほとんどの低体温症による事故は防ぐことができたはずです。それにも関わらず、事故が繰り返されるのは、登山者の多くが天気図を見ないか、見ても天候の悪化を予想できないからです。残念ながら、こうした事故は、少なくとも平地や山麓の天気予報を確認するだけでは防ぐことができません。それは天気予報が当たるときには気象遭難は発生せず、平地と山とで天気が異なるときや、予報が外れたときに遭難が発生してしまうからです。<br>重要なことは、低体温症による事故が起きているときの気圧配置を覚えてしまうことです。事故が起きているときの気圧配置を見比べてみましょう。<br>まず、白馬岳でガイドツアーの参加者４名が亡くなった日、そして、北アルプスで計８名が低体温症で亡くなった日、さらに、トムラウシ山で大量遭難が発生した日の天気図です。<br><br><img alt="s170530_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170530_4.png" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>これらをご覧いただくと、いずれのケースでも日本列島の東や北に低気圧があり、遭難が発生した山の辺りで等圧線が込み合っています。低気圧の周辺では反時計周りに風が吹いています。そのため、低気圧が抜けた後は、北西や西よりの風が強まり、海側から風が吹いてくる山で天気が崩れます。<br><br><img alt="s170530_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170530_5.png" class="mt-image-none" height="271" width="482"><br><br>この場合は、日本海からの湿った空気が山の斜面で上昇して風上側の日本海側で雲が発達します。<br>一方、太平洋側では山を吹き降りる下降気流となるため、天気は回復します。そのため、太平洋側に住んでいると、低気圧が通過した後は天気が回復するはずだ、と思っている人が多く、まして天気予報で晴れマークが並んでいると余計にそう思えてしまいます。ところが日本海側の山では低気圧が通過した後、むしろ天候が悪化することも多いのです。<br>また、等圧線の間隔が狭いほど風は強く吹きます。低気圧が発達しながら日本列島を通過すると、等圧線の間隔が狭くなっていきます。このため、低気圧が通り過ぎても、等圧線の込んだ部分が日本列島に残り、風が強く吹きます。特に日本海側の山では海からの風となるため、遮るものがなくなり、風が一層強まるのです。<br>さらに、低気圧の通過後は、シベリア方面から冷たい空気が入ってくるため、秋や春は標高の高い山や北日本の山で雨が雪に変わり、猛吹雪となることがあります。<br>こうした悪天を予想するためには、登山前に、気象庁や民間の気象会社のホームページ、アプリなどに掲載されている予想天気図を確認しましょう。<br><br><img alt="s170530_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170530_6.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>１．低気圧が発達しながら日本付近を通過<br>２．通過後に等圧線が目的の山で混み合っている<br>登山当日の予想天気図でこれらの特徴がある場合には、日本海側の山での天候悪化を予想し、計画の変更や登山の中止などを考えましょう。<br>自分の登る山がどのような気象特性を持っているかをあらかじめ知っておくことも大切です。<br>低体温症による山岳遭難は同じような場所で起きる傾向にあります。過去において、気象遭難が多発している山の特徴は以下の通りです。<br><br><img alt="s170530_9.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170530_9.png" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>１．山小屋や避難小屋の間隔が長い<br>２．尾根上や稜線上を長く歩く、森林限界より上のルート<br>３．エスケープルート（脱出路）が少ない<br>４．日本海側気候に属する山<br>１．については、暴風雨や暴風雪に襲われたときに、避難できる場所が少ない登山ルートになります。たとえば、気象条件が厳しい夏季の槍ヶ岳や穂高岳、富士山などで低体温症による死亡事故がほとんどないのは、山小屋の間隔が短く、天候が急変しても逃げる場所があるからです。また、槍ヶ岳や穂高岳では、登山道が風の影響を受けにくい谷沿いにつけられていて、稜線に出た途端に山小屋があることも大きいでしょう。また、稜線上においても岩場が多く、風を避けられる場所があることも影響していると思われます。<br>逆に、白馬岳や大雪山系、十勝連峰で気象遭難が多発しているのは、一見なだらかで優しい山容が逆に気象遭難の危険性を高めているということに、多くの人が気づかないからです。晴れた日には楽園のような花咲き乱れる草原が広がりますが、なだらかな尾根であるので、風から身を守ることのできる場所が少ないですし、尾根上のルートでは山小屋や避難小屋の間隔が長いことや、尾根上から脱出できるエスケープルートが少ないという特徴もあります。そして、日本海からの季節風がまともにぶつかる場所に位置し、気象遭難が多発する気圧配置のときに、暴風雨や暴風雪になるのです。<br>技術的、体力的な難易度はガイドマップなどで書かれていますが、これには気象上のリスクについては考慮されていません。<br>自分が登る山がどういう山なのか、そしてルートがどういう気象上の脅威にさらされるのか、しっかりとイメージしてから山に向かうことが重要です。<br>これは、登山前に自分の登るルートのリスクを想定する、ということにもつながります。気象面に限らず、道迷いに注意が必要な場所や、岩場があって滑落の危険性があるかどうかなど、登山計画を立てるときに、このことは絶対におこなわなければなりません。そして、そうしたリスクについて対策をあらかじめ講じておくことも大切です。<br>夏山においては落雷や沢の増水による気象遭難についても考えなければなりません。シーズン前に、あらためて、気象遭難を防ぐための基礎知識を学んで頂ければと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 06:36:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「警報発表を『予告』避難に生かせ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/271907.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「ここに注目」です。これから本格的な雨の時期を迎えますが、気象庁は大雨などの警報の発表を、早い段階で、いわば「予告」する取り組みを始めました。松本解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c170530_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170530_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Q）どんな取り組みですか?</p><div><p>A）<br>これから大雨が予想されるときに、いつごろ警報が出るのか、これまでよりも早く、<br>ひと目でわかる表の形で「予告」するというもの。<br>早いときは5日前に、「この日、警報級の大雨の恐れがある」と発表します。<br>もう少し近くなると3時間ごとの時系列の表にして警報が予想される時間帯を示します。<br>例えば、夕方の時点で、「日付が変わって午前3時から大雨になって警報が出る見込み」と発表する。今月から運用が始まっていて、NHKもお伝えすることにしている。<br><br>Q）どんな狙いがあるのか?<br><br>A）<br>住民や市町村が防災対応をする判断をしやすくする狙いがあります。<br>自治体の中には、大雨のピークから逆算をして計画的・段階的に防災対応を進めようと取り組むところが増えている。大雨の数日前に警戒態勢を立ち上げ、近づくと避難所を開設し、間近に迫ると避難勧告を発表するなど。<br>こうした自治体の判断を助けるツールとしてこの情報を役立ててもらおうというもの。<br><br><img alt="c170530_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170530_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="480"><br><br>Q）情報を役立てるためには準備が必要ですね。<br><br>A）<br>豪雨災害は夜中に雨が激しくなって未明や明け方に発生するケースが多い。夜中の避難は危険を伴うため市町村が避難勧告を出すことをためらうことがしばしばあります。<br>市町村は、この情報で夜中の豪雨が予告されたら明るいうちに避難を促すことを決めておく、などの準備が必要。新たな情報を受けて防災計画の見直しを進めているところもあります。<br>雨の季節を前に、新しい情報が出たらどう対応するのか、市町村や私たちも取り決めをしたり、話し合ったりしておく必要があります。<br><br>（松本　浩司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 07:29:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「待ったなし　人手不足対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/272050.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>人手不足が、一段と深刻になっています。仕事を求めている人、ひとりに対して、企業から何人の求人があるかを示す、有効求人倍率。きょう公表された４月の数字は、バブル期で最も高かった水準を超えました。人手不足の現状と、今、求められる対策について考えてみたいと思います。<br><br><img alt="j170530_200mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_200mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>【解説のポイント】<br>解説のポイントです。<br>▼ 人手不足で企業が営業時間やサービスの縮小に踏み切り、社会のあり方までが問われるなど、さまざまな影響が広がっています。<br>▼ そして、その人手不足。背景に人口減少がある、構造的な問題です。<br>▼ それだけに、企業は待ったなしの対策を求められています。特に、人手不足が深刻な中小企業で先進的に取り組む事例を見ていきます。<br><br><img alt="j170530_201.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_201.jpg" class="mt-image-none" height="218" width="403"><br><br>【人手不足の現状】<br>まず、現状を見てみましょう。<br>きょう公表された４月の有効求人倍率は、１点４８倍。これは、バブル期の最高だった１９９０年７月の１点４６倍を抜き、１９７４年２月以来、４３年２ヶ月ぶりの高い水準となりました。仕事を探している２人の人を、３つの企業が取り合う形で、企業にとっては、深刻な状態です。<br><br><img alt="j170530_202.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_202.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"><br><br>（限界にぶつかる“便利な社会”）<br>影響は、身近なところにもでています。<br>▼ ファミリーレストランやスーパーなどの営業時間が短くなったほか、<br>▼ 宅配最大手のヤマトホールディングスは、時間指定サービスの見直しなど、サービスの一部縮小や値上げに踏み切りました。<br>これまで、こうした企業は、人をたくさん雇って、顧客が求めるきめ細かいサービスにこたえてきました。それが、人手不足によって限界にぶつかった形で、とことんまで便利を求める日本の社会のあり方そのものが、問われる事態になっています。<br><br><img alt="j170530_203.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_203.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"><br><br>【人手不足の背景】<br>（景気の回復）<br>こうした人手不足の背景にあるのは、ひとつは、好調な景気です。<br>今年１月から３月のＧＤＰは、年率に換算して＋２．２％。５・四半期連続でプラスとなっています。景気拡大の長さは、バブル期を超えたとみられています。<br>ただ、１９９０年当時、日本経済は、５％を超える高い成長率を達成していました。景気回復の勢いは、バブル期とはかなり様子が違います。<br><br><img alt="j170530_204.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_204.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="401"><br><br>（大きいのは人口減少）<br>では、それほど高い成長率ではないのに、なぜ、今、ここまで人手不足が深刻なのか。背景にある、もうひとつの、そして大きな要因は、働く世代の減少です。<br>こちらは、主な働き手となる、15歳から６４歳の人口の推移です。バブル期の後、１９９５年をピークに、２０年間におよそ１０００万人減りました。今後、２０年でさらに加速度的に、１２００万人あまり減る、つまり、毎週、１万人以上のペースで減る見通しです。<br>外国人労働者をもっと受け入れたらどうかという意見はあります。実際、今でも技能実習生などの形で、多くの外国人が日本の企業で働いています。ですが、これだけの穴を埋めるほど、本格的に外国人労働者を受け入れることには、まだまだ抵抗が強いのが現状で、簡単ではないでしょう。<br><br><img alt="j170530_205_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_205_1.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="399"><br><br>（人手不足は構造的な問題）<br>そう考えると、人手不足は、今後、多少景気が悪くなっても、そう簡単には解消しない、構造的な問題です。企業にとってみると、今、本格的な対策に乗り出さないと、これから先、どんどん人が採れなくなる。待ったなしのタイミングに差し掛かっていると言っていいでしょう。<br><br>【企業の対策】<br>余裕のある企業の間では、ロボットの導入など、省力化の動きが急速に進んでいます。<br>▼ 去年の秋以降、国内で産業用ロボットの受注額は、２四半期連続で、前の年と比べ、２桁の大幅な伸びを示しています<br>▼ 最近では、ホテルやレストランの受付。店のレジ。物流センターなどでの荷物の搬送、土地の測量。こうしたところでも、人の代わりにロボットを導入する動きが、急速に進んでいます。<br><br><img alt="j170530_206.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_206.jpg" class="mt-image-none" height="230" width="409"><br><br>【問題は中小企業】<br>（中小企業の人手不足の現状）<br>問題は、こうした大規模な投資をする余力のない中小企業です。<br>今年１月から４月の間に、求人難から倒産に追い込まれた企業は、１２件。去年の同じ時期の２．４倍で、すべて中小企業です。<br>なんとか、人手を確保しようと、今年の春闘では、大企業を上回る賃金引き上げに踏み切る中小企業が目立ちました。ただ、それでも人が集まらないという悲鳴が上がっています。中小企業を対象にした調査では、７４％が人手不足を感じていています。その対策として、残業を増やした企業が３５％。一方、ＩＴ化や設備の導入による省力化は、１８％にとどまっています。中小企業は、働く人の７０％が働き、日本の経済を支えてきた存在ですが、このままでは、ますます、人が集まらない悪循環に陥る心配があります。<br>では、どうしたらいいのでしょうか。知恵と工夫で先進的に取り組んできた事例を見てみたいと思います。<br><br><img alt="j170530_207.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_207.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"><br><br>（ＩＴの活用で生産性を高める）<br>▼ まず、１つ目は、ＩＴへのコツコツした投資で生産性を高めた事例。京都・宇治市にある精密機械のメーカーの取り組みです。ここはアルミニウムの加工について、例えば「どのくらいの回転数、どのくらいのスピードで加工すると、いいか」といった職人の熟練の技をデータベース化しました。そのうえで、繰り返しの作業は、２４時間無人で加工できるシステムを開発し、限られた貴重な人材は、試作品の開発や、マーケティングなど、人でしかできない新たな知的な業務につけました。その結果、製造に１時間かかっていた作業が数分ですむなど、大幅に生産性が上がったほか、やりがいを求めて、毎年優秀な学生が応募してくるようになったとしています。この会社の山本副社長は、「中小企業でも、社内でシステムをつくれる人材を育て、コツコツＩＴ投資をすれば、生産性を大幅に上げることができる」と話しています。<br><br><img alt="j170530_208.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_208.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>（多様な人材の採用）<br>▼ もうひとつは、幅広い人材に対象を広げて、働いてもらおうという取り組みです。東京・新宿にあるレーザー専門の商社です。ここは、ひとりひとりの希望に応じて、短時間勤務や在宅勤務などの制度を柔軟に整え、その上で、社員がいつ急に休んでも、ほかの人がカバーできるよう、１つの業務を２人で担当したり、１人がいくつもの業務をこなせるようにしたりしました。さらに、中途採用の人が不利な扱いにならないよう「英語力」「ＩＴ力」「対人能力」といった力を評価して、昇進や手当てに反映させる制度も導入しました。この結果、この１０年、離職率は事実上ゼロ。育児中の女性や毎日フルで働くのは厳しいという高齢者など、多様な人材を年間通じて採用できるようになった上、社員が自ら語学力やＩＴ力を磨き、競争力が高まったとしています。この会社の近藤社長は「日本では、大卒の３人に１人が、３年以内に会社をやめる。そうした転職組をはじめ、多様な人を中途で採用し、活躍し続けてもらうしくみを整えれば、中小企業でも人手不足で困ることはないはずだ」と話しています。<br><br><img alt="j170530_209.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170530_209.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"><br><br>【まとめ】<br>今、紹介した２つの企業は、いずれも、経営者の強い指導力で改革を進めました。むしろ中小企業だからこそ、経営者の考え１つで、柔軟で思い切った対策をとれる面があるはずです。もはや、企業が働く側に選ばれる時代に入ったと言ってもいいでしょう。魅力的な職場への改革が、待ったなしに求められています。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 May 2017 23:55:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「禁煙後進国ニッポン そのわけは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/272052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう５月３１日は世界禁煙デー。ＷＨＯ・世界保健機関は、たばこによる健康被害が深刻な発展途上国などに対し対策をとるように求めていますが、そうした禁煙後進国の中には日本も含まれています。村田英明解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c170531_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170531_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ１：ＷＨＯはどんな対策を求めているんですか？</p><div><p>Ａ１：がんなどの病気になる人を減らすため、たばこを吸う人を減らす対策とともに、他人のたばこの煙を吸う受動喫煙対策を進めるように求めています。その受動喫煙を防ぐため、海外では４９か国で飲食店などの公共の屋内を全面禁煙にする法律ができていますが、日本は対策が遅れていて、ＷＨＯから世界で最低レベルのレッテルを貼られています。<br><br>Ｑ２：日本で対策が進まないのはなぜですか？<br><br>Ａ２：１つは、労働者の健康に対する意識の違いがあります。<br>海外では、喫煙可能な店や分煙を認めると、従業員が煙を吸うことになって働く人の健康を守れない。だから、全面禁煙にして、店の外で吸ってもらうルールが広がっています。<br>これにならって厚生労働省は、公共の建物の中を原則禁煙とする法案を今の国会に提出する準備を進めていますが、自民党内に喫煙可能な店や分煙を認めるべきだという意見があり、調整は難航しています。<br><br>対策が進まないもう１つの理由は、子どもの受動喫煙のリスクが真剣に議論されていないことです。<br><br>Ｑ３：子どもにはどんな影響があるんですか？<br><br>Ａ３：最近の研究で、受動喫煙は、赤ちゃんが突然死する「乳幼児突然死症候群」やぜんそくを発症するリスクを高めることが明らかになっています。<br>また、妊娠中の母親が受動喫煙にさらされると胎児の発育が遅れる場合があるなど、生まれてくる赤ちゃんに影響を及ぼすおそれがあることもわかってきています。<br><br><img alt="c170531_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170531_6.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ４：では、どうすればいいでしょうか？<br><br>Ａ４：店で働く従業員も幼い子どもも、自分の意思で受動喫煙から逃れることはできません。そうした弱い立場の人たちの健康を守れるように対策を進めなければなりません。そのためには、子どもが遊ぶ公園や通学路など屋外での対策も必要です。<br>法案づくりで足踏みしている場合ではありません。一日も早く禁煙後進国の汚名を返上できるように、喫煙のルールを決める必要があります。<br><br>（村田　英明 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 07:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう防ぐ　高齢者の熱中症」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/272158.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最近の日本は、梅雨の前から熱中症に注意が必要な日が続きます。そこで、高齢者の熱中症対策を考えます。<br><br><img alt="k170531_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>◇高齢者は熱中症になりやすい<br>熱中症になる人は高齢者だけではありません。幼い子どもやスポーツする機会の多い１０代、<br>外で働いている４０～５０代の男性なども多いとされています。<br><br><img alt="k170531_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>ただ、熱中症で死亡した人の数を見ると、２０１５年は全国で年間に１０００人近い人が亡くなっていますが、このうち８０％は６５歳以上です。高齢者は、熱中症になりやく、重症化しやすいということです。<br><br><img alt="k170531_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_03.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>なぜ、高齢者が熱中症になりやすいのか。そもそも高齢者は体の水分量が少ないのです。<br>成人は、体の６０％くらいが水分ですが、高齢者は５０％です。これは、心臓の負担が少なくなるように、体が水分を減らしてくれているのですが、その一方で水分の蓄えが少ないので、熱中症になりやすいと考えられています。<br><br>◇高齢者の熱中症対策の柱<br>高齢者の熱中症対策は、まずは、<br>▽こまめな水分補給<br>▽暑さを避ける<br>ということになります。<br><br><img alt="k170531_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170531_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>これは、高齢者だけでなく、広く一般的に心がけなければいけない基本的な予防対策です。<br>高齢者にとって問題なのは、こうした対策をとりづらい人や対策をしない人が、多いということにあります。<br>なぜなのか。その理由を見ながら対策を考えてみます。<br><br>◇高齢者の課題①水分補給<br>まず、水分補給がなぜできないのか。<br><br><img alt="k170531_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>ひとつは、高齢者はのどが渇いたことを感じにくくなっていることがあります。<br>また、「夜中トイレに行きたくない」といったことで、水を飲むのを控えるようにしている人もいます。<br>さらには、病気で水分を制限している人もいます。<br><br>◇水分補給の対策<br>では、どのような対策をしたらいいのでしょうか<br><br><img alt="k170531_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>のどが渇く前から、こまめに水分をとるということです。具体的には、水分をいつとるのか、スケジュールを決めて、習慣にすることが有効とされています。<br>たとえば、朝・昼・晩の食事の前後に湯のみ１杯ずつ、そしてお風呂の前後、寝る前と朝起きたときにも１杯ずつといった具合です。<br>１日に１．２リットルくらいの水分を飲む必要があります。湯のみで１０杯くらい飲めば、１．２リットルになります。<br>ただし、これは最低限の水分量です。<br>外に出て運動するなど汗をかくようなことをしたときは、１．２リットルにプラスして、運動の前後、運動の最中にも、水分補給をすることが必要になります。買い物も運動にあたります。<br><br><img alt="k170531_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>水分はお茶でもいいですが、カフェインがない麦茶がよいといわれています。<br>特に汗をかいたときなどは、水分とともに塩分補給が必要です。塩分や糖分などが調整されていて、体への吸収が早い「経口補水液」をゆっくりと飲むことが勧められています。経口補水液は、薬局やドラッグストアで売られています。<br>経口補水液は、家庭でも作ることもできます。<br>水１リットルに対して、砂糖４０グラム（大さじ４）、塩３グラム（小さじ２分の１）です。<br>ただ、飲み物でとる１日１．２リットルというのは、３度の食事を食べていることが前提です。食事からも１日１リットルくらいの水分をとっています。<br><br><img alt="k170531_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>食事をしていないと、水分や塩分が不足してしまいます。熱中症対策には、水分だけでなく、食事をきちんととることが非常に重要です。<br><br><img alt="k170531_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>心臓や腎臓などの病気で、水分や塩分が制限されている人がいると思います。また、糖尿病の人は、水分や糖分のとり方に注意が必要です。<br>持病のある人は、水分をとる量や経口補水液といった塩分や糖分を含んだものを飲んでいいのかなど、主治医と相談して、水分をとる１日のスケジュールを作ってほしいと思います。<br><br>◇高齢者の課題②暑さを避ける<br>「暑さを避ける」というのも、高齢者はできていない傾向があります。<br><br><img alt="k170531_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>「ぜいたくだ」といって、エアコンを使うのを控える人が少なくありません。<br>さらに、高齢者は暑さを感じる感覚も鈍くなってきています。<br>日本の夏がこれだけ暑くなってもエアコンを控えることがあるのかと、疑問をもたれる方もいると思います。東京都監察医務院によると、２０１５年に東京２３区で熱中症のため屋内で死亡した人の９０％が、エアコンのスイッチを切っていた、あるいはエアコンがなかったということです。<br>エアコンを使っていないと、症状の悪化につながりやすいと考えられます。<br><br>◇暑さを避ける対策<br>暑さを避ける対策としては、エアコンや扇風機を有効に使うこと、そして温度計で室内の気温を測って、２８度を超えないようにしてほしいと思います。<br>エアコンは、かつてはぜいたくでした。ただ、そのころは、窓を開けて部屋に風を通せば、なんとか過ごせましたが、今は温暖化や都市化の影響で平均気温が上がっています。風を通しても体の熱を下げてくれません。<br>夜も多くの人が防犯のために窓を閉めていると思いますが、そうすると部屋の温度が上がってしまいます。<br>今の日本、特に都市部では、エアコンなしで夏を乗り切れないというように考えてほしいということだと思います。<br>そして、天気予報などから情報を集めて、気温の高い日は、外出を避けるという基本的な対策もしてください。<br>どうしても「エアコンはもったいない」という人は、自治体の高齢者の交流施設など冷房が完備されているところを利用するなどの工夫をしてほしいと専門家は話しています。<br>そうする時も、日中の暑い時間に外出しないようにする必要があります。<br><br>◇高齢者と対策の実践<br>対策を見てきましたが、高齢者ですと、必ずしもこうしたことができる人ばかりではありませんから、家族や近所の人など周囲の人たちが注意することが大切になります。<br><br><img alt="k170531_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_15.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"><br><br>水分補給のスケジュールを守っているか確認するとか、気温が高く、熱中症に注意が必要な日には連絡を入れてみて、エアコンを使っていることを確かめるといったことが大切です。<br>どういった対策をするのか、お年寄りは忘れてしまうことがあるので、繰り返し言うことも重要だと指摘されています。<br><br>◇症状と高齢者の課題<br>熱中症はどんな症状に注意したらいいのでしょうかみてみます。<br><br><img alt="k170531_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170531_16.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>こちらは熱中症の症状、下に行くほど重症です。<br>めまい、大量に汗をかく、足がつるなど、比較的症状の軽いときのサインを見逃さないことが大切です。しかし、高齢者は日ごろから、どこかが悪くて、頭痛など進んだ症状が現れても、熱中症と気づかないことがあるといいます。<br>そうなると、治療が遅れてしまします。<br>お年寄り本人が、体調の変化に気をつけるとともに、周囲の人は、高齢者は熱中症の対策がうまくできない人が多いということを踏まえて、普段と様子に変わりがないか注意を払うことが大切になります。<br>熱中症が急増するのは、「体が暑さになれていない梅雨明け」とされてはいますけれど、最近は、梅雨の合間、梅雨入り前にも、非常に暑い日が続くことがあります。<br>どういった熱中症対策をするのか、お年よりも交えて家族などで話し合って、暑い夏に備えてほしいと思います。<br><br>（中村 幸司　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 11:04:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「問われる受動喫煙対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/272163.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>　５月３１日は世界禁煙デー。そこで、たばこに関して今議論が紛糾している受動喫煙問題を取り上げます。<br>　他人のたばこの有害成分を吸い込む受動喫煙を防ぐため政府は法改正を検討していますが、先週行われた塩崎厚生労働大臣と自民党の茂木政務調査会長の会談は、意見に隔たりがあって折り合いがつかず、今国会への法案提出も危ぶまれています。<br><br><img alt="j170531_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p><img alt="j170531_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　そこでこの受動喫煙対策がどうなるのかを３つのポイントから展望します。　①「屋内禁煙」をめぐる溝　②なぜ「分煙」ではいけないのか？　③問われる民意と政治  <br><br><img alt="j170531_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　まず、受動喫煙対策の議論が混迷を深めている背景には、公共の屋内を原則禁煙とすることを目ざす厚労省と、飲食店などは分煙や喫煙も可とすべきだとしてきた自民党の考え方の溝があります。受動喫煙対策が必要だと言う言葉は共通でも、国民の健康を最優先する厚労省側と飲食店などのお客が減ったり廃業に追い込まれたりしないかという不安に応えられる制度が必要だとする自民党側では、その方法論が異なるように見えます。<br><br><img alt="j170531_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>　議論が具体化したのは、去年１０月厚生労働省がたたき台をまとめたのがきっかけでした。これは公共の屋内つまり職場や学校など多くの人が利用する施設は屋内禁煙を基本に、飲食店などのサービス業では喫煙専用の部屋を設けることも可とする内容でした。<br>　今年１月には、安倍総理大臣が国会での施政方針演説で受動喫煙対策の徹底を挙げ、世界から遅れているとされてきた日本の対策が加速することが期待されました。<br>　ところが、たたき台には飲食店業界やたばこ産業などの反発が強く自民党内からの反対も相次いで、そのまま法案にするのは困難でした。厚労省は小規模なバーやスナックなどは例外にする案を示しました。しかし、屋内禁煙を一律の原則とすることに反対の自民党のたばこ議員連盟は対案をまとめました。それは飲食店は禁煙か分煙か喫煙か表示するという現状とあまり変わらないとも言える内容でした。<br>　その後も調整は続いていますが、今も溝は埋まったと言えない状況です。政府は今国会への法案提出を目ざしていますが、会期末が迫る中、見通しは立っていません。<br><br><img alt="j170531_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_04.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>　特に焦点となっているのが飲食店の扱いです。小規模な店では喫煙室を設けるのは難しいといった事情がある一方で、たばこを吸わない人が受動喫煙に遭ったとする割合が多かったのも飲食店だと言います。次いで多かったのは遊技場、そして職場でした。<br><br><img alt="j170531_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_05.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>　なぜ厚労省は「屋内禁煙」の原則にこだわるのでしょう？分煙ではいけないのでしょうか？日本の現状からすると厚労省の案は厳しいと見る方もいるでしょう。一方で国際的には受動喫煙対策のスタンダードは分煙では無く屋内禁煙です。<br>　よく知られているのが、近年のオリンピック開催国がいずれも屋内禁煙だったことです。ＩＯＣとＷＨＯは「たばこの無い五輪」を推進することで合意しており、２０１２年のイギリスも２０１６年のブラジルも、国全体が法律でレストランやバーなども含む公共の屋内は禁煙とされていました。これは喫煙室の設置も認めない全面的な屋内禁煙です。２０１８年の韓国はこれよりは緩く、原則は屋内禁煙としつつも喫煙室の設置を認めたりバーのような一部の店は例外としています。<br>　厚労省案をここに並べると、去年１０月のたたき台はイギリスなどと韓国の中間ぐらいで、現在の修正案は韓国と同程度になります。<br>　一方、自民党内で検討されている一定規模以下の飲食店全体が表示をすれば喫煙の店にも出来るという方向性は世界の流れとは異なります。<br><br><img alt="j170531_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　そもそも屋内禁煙はオリンピック開催国だから必要だという話ではありません。２００５年に発効し、日本も締結している国際的な「たばこ規制枠組条約」で既に受動喫煙の防止が求められています。問題はなにが「受動喫煙の防止」にあたるのかですが、条約のガイドラインでは健康被害を防ぐためには分煙では効果が期待できず、公共の屋内を全面禁煙とすべきことが明記されています。<br>　こうした流れを受けて、既に飲食店など公共の屋内を全て禁煙としている国は４９か国にのぼります。これに対し日本の受動喫煙対策はＷＨＯから最低レベルと酷評されている現状です。<br><br><img alt="j170531_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　屋内禁煙がグローバルスタンダードになってきた背景には、受動喫煙だけでも肺がんや脳卒中などの死亡リスクが増えると科学的に明らかになってきたことがあります。<br>　店内で喫煙・禁煙のエリアを分ける分煙では有害物質の拡散を止められませんが、店や建物自体を喫煙か禁煙かで分ける厳格な分煙でも問題は残ります。まず、職場の上司や取引先に喫煙可能な店に誘われたら多くの人はイヤとは言えず、結果的に受動喫煙させられるという問題。さらに、喫煙可能な店舗で働かざるを得ない従業員も有害物質にさらされることを避けられません。<br>　ＷＨＯは、受動喫煙による死者は、世界で年間８９万人に上るとする推計を公表しました。日本では厚労省が、毎年１万５千人、交通事故死の４倍近い人が亡くなっていると推計しています。こうして見ると、喫煙者が人のいない場所でたばこを吸う権利は尊重すべきだとしても、公共の屋内はやはり原則禁煙に向かわざるを得ないのではないでしょうか。<br><br><img alt="j170531_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　５月にＮＨＫが行った電話世論調査では、受動喫煙対策に関して厚生労働省が示しているような飲食店などの屋内の原則禁煙を支持する人は４４％。自民党が検討しているような禁煙の例外を広げることを支持する人は２４％と、原則禁煙を支持する人の方が多数でした。成人の８割がたばこを吸わない今日、より厳しい受動喫煙対策を望む人が多いことが伺えます。<br><br><img alt="j170531_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　オリンピック開催都市である東京では５月１０日、小池都知事が飲食店などの屋内を原則禁煙とする条例を検討していると明らかにしました。１９日には自民党東京都連も自民党本部とは異なり厚労省案に近い受動喫煙防止条例を公約とするなど、７月の都議会選挙に向けて受動喫煙対策を掲げる政党が相次いでいます。<br>　一方で、東京都に任せておけば国は何もしなくていいというものでは決してありません。全国で年間１万５千人という受動喫煙による死を無くしていくことは、やはり国の大きな責任と言えるでしょう。<br><br><img alt="j170531_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170531_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>　ひとつの参考になりそうなのがイギリスのケースです。日本では居酒屋で一杯やりながらたばこを吸うのが文化だとも言われますが、それに負けずパブで一杯やりながらたばこを吸うのが盛んだったイギリスではロンドン五輪に先立つ２００７年に国が公共の屋内を全面禁煙としました。その結果、法律の施行後パブに行くことが増えたという人が減ったと言う人よりむしろ多く、変わらないと言う人が大半だったと報告されています。<br>　屋内禁煙を進めるに際しては、経営への悪影響を不安に思う特に中小の飲食店などに対し丁寧な説明を重ねて理解を得ていく努力が欠かせません。<br>　それと並行して、受動喫煙対策を進めることも待ったなしの状況です。オリンピック開催国として求められる、そして何より国民の命を守るための実効性のある制度は出来るのか？国民の視線に政治はどう応えるのか問われていると思います。<br><br>（土屋 敏之　解説委員）         </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 May 2017 23:53:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「混迷深まるアフガニスタン」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/272160.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフガニスタンの首都カブール中心部で、５月３１日、大規模な爆発が起き、９０人が死亡し、日本大使館の職員２人を含む４００人以上がけがをしました。現場は各国大使館が集まっている地区で、アフガニスタン政府はテロと見て調べています。<br><br><img alt="c170601_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170601_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ．各国の大使館が集まり警備が厳重なはずですがなぜ防げなかったのでしょうか？</p><div><p>大使館などが集まるこの地区は高さ３メートルのコンクリートの壁に囲まれ、一般市民の立ち入りが厳しく制限されたアフガニスタンでもとくに警備が厳重な場所です。逆に言えば外国の大使館や政府の施設があるからこそテロの標的となる可能性が高いといえます。威力の大きな爆発物を持ち込むために疑われにくいバキュームカーを使い、警備の隙を突いて突入を図った可能性がありますが、車は入り口で阻止され、ラッシュアワーで渋滞中の道路にいた多数の市民が犠牲になりました。<br><br>Ｑ．犯行声明は出ていないのですか？<br><br><img alt="c170601_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170601_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アフガニスタンでは２０１４年末に国際治安支援部隊が撤退後、反政府勢力のタリバンが攻勢を強め、全土の４割を支配下に置いていると言われます。春の大攻勢をかけると宣言し、４月には北部の陸軍施設を襲撃して１３５人を殺害しました。タリバンに加えて過激派のＩＳ・イスラミックステートも２年ほど前から活動を活発化させ、５月にはカブールのアメリカ大使館近くで起きた自爆テロについて犯行声明を出しています。ただ、多くの一般市民が犠牲になった今回の爆発についてタリバンは関与していないという声明を出し、ＩＳも今のところ沈黙しています。<br>アフガニスタンでは去年、戦闘やテロの犠牲になった市民は１万１千人をこえ、２００９年以降最悪を記録しました。今回の爆発はアフガニスタンの治安がいかに脆弱かを改めて浮き彫りにしたかたちです。<br><br>Ｑ．テロはこれからも起きるのでしょうか？<br><br><img alt="c170601_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170601_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>先週末からラマダン・断食月が始まりました。イスラム教徒にとって１年で最も信仰心が高まるラマダン中のテロをＩＳもタリバンも予告しており、引き続き警戒が必要です。アメリカをはじめ各国は主力部隊撤退後、現地の治安部隊の支援を行っていますが、治安は一向に改善されていません。アフガニスタンが過激派やテロリストの巣窟とならないためにも、また第２のシリアにしないためにも国際社会はこれまで以上に関与を強める必要があります。とくに１６年前、アフガニスタンに軍事介入したアメリカの責任は重大です。部隊の増強を含む戦略の見直しを迫られているトランプ大統領の決断が注目されます。<br><br>（二村 伸　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 06:28:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対ＩＳ作戦とクルド人勢力」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/272161.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【冒頭映像】<br>イラク第２の都市モスルを<br>過激派組織ＩＳ・イスラミックステートから奪還する軍事作戦が<br>大詰めを迎えています。　<br>イラク軍は、モスルの西部地区の９割を奪還し、<br>モスル全体を制圧する日も近いと発表。<br>隣国のシリアでも、ＩＳに対する作戦が進められています。<br>いずれの作戦でも、クルド人の部隊が重要な役割を果たしています。<br>クルド人の勢力は、イラクでも、シリアでも、<br>支配地域や政治的発言力を拡大させています。<br>その思惑や対ＩＳ作戦への影響を考えます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p><div><p><img alt="i170601_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ｑ１：<br>対ＩＳ作戦では、イラクのモスルとシリアのラッカが注目されていますが、<br>モスルの奪還作戦は、どこまで進んでいるのでしょう。<br><br>Ａ１：<br>大詰めを迎えているのは確かですが、モスルの完全制圧がいつになるかは、<br>まだ、わかりません。<br><br><img alt="i170601_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>過激派組織ＩＳが、イラク北部のモスルを電撃的に制圧し、<br>イラクとシリアに跨がるイスラム国家の樹立を一方的に宣言し、<br>世界を驚かせたのが、３年前の６月です。<br>それ以来、モスルは、ＩＳにとって最も重要な拠点です。<br><br>イラク政府軍とアメリカ主導の有志連合、それに、イラクのクルド人勢力の部隊が、<br>去年１０月から、モスルの奪還作戦を続けてきました。<br><br>モスル東部は、すでに完全に制圧し、<br>モスル西部についても、およそ９割を奪還しました。<br>イラク軍によりますと、ＩＳの戦闘員が残っているのは、<br>旧市街の一帯およそ１２平方キロメートルで、<br>ここには、およそ２０万人の市民が取り残されています。<br><br><img alt="i170601_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ＩＳ側は、市民をいわゆる「人間の盾」にして、激しく抵抗しているため、<br>作戦は慎重に進めざるを得ません。<br><br>Ｑ２：<br>シリアでは、ＩＳが首都と位置づける北部のラッカをめぐる作戦が<br>注目されていますね。<br><br><img alt="i170601_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>Ａ２：<br>はい。先月１０日、<br>シリアのクルド人勢力の部隊が、有志連合による空爆の支援を受け、<br>ラッカの西４０キロの町タブカを制圧しました。<br>その後、ラッカの制圧を目指し、包囲網を徐々に狭めています。<br><br>これとは別に、シリア政府軍も、ロシアやイランの支援を受け、<br>ＩＳへの攻勢を強めています。<br><br>ただ、ＩＳ側も、各地でテロを行うなどして、激しく抵抗しているため、<br>ラッカの制圧には、まだ時間がかかりそうです。<br><br>Ｑ３：<br>クルド人勢力の部隊が、対ＩＳ作戦の最前線に立っているのは、なぜですか。<br><br>Ａ３：<br>本来であれば、作戦の主役となるべきイラク軍やシリア軍に<br>十分な人員や戦闘能力がないため、クルド人の軍事組織に頼らざるを得ないのです。<br><br><img alt="i170601_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>クルド人は、クルド語を話し、<br>トルコ、シリア、イラク、イランなどの主に山岳地帯で、<br>国境を越えて生活しています。<br><br><img alt="i170601_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>人口は、合わせて３０００万人程度と推計され、<br>「国を持たない世界最大の民族」とも言われます。<br>いずれの国でも、権利が制限されたり、不平等な扱いを受けたりして、<br>独立国家の樹立を長年の悲願としています。<br><br>クルド人は、国ごとに政治組織や軍事組織をつくり、<br>独立や権利拡大を求める運動を行っています。<br><br>Ｑ４：<br>イラクやシリアでクルド人勢力の部隊は、<br>ＩＳとの戦いにどのように関わっているのですか。<br><br><img alt="i170601_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_9.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ａ４：<br>▼イラクでは、湾岸戦争、および、イラク戦争を経て、<br>北部にクルド人自治区と自治政府がつくられました。<br>強い自治権がイラクの憲法で保障されています。<br><br>「ペシュメルガ」と呼ばれる独自の軍事組織を持ち、自治区の治安を守っています。<br>イラク政府軍が力不足のため、ペシュメルガは、<br>自治区の領域を超えて、対ＩＳ作戦に参加し、大きく貢献する一方、<br>クルド自治政府が実効支配する領域を拡大してきました。<br><br><img alt="i170601_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>▼シリアでは、北部一帯で、クルド人の部隊である「ＹＰＧ・人民防衛隊」、<br>そして、クルド人とアラブ人で編成する「ＳＤＦ・シリア民主軍」が<br>ＩＳとの戦いに参加し、アメリカとロシアがこれを支援しています。<br><br>アメリカのトランプ政権は、<br>先月、シリア民主軍に、直接武器を供与することを決めました。<br>アメリカは、空爆による支援にとどめ、地上部隊を派遣するつもりはありません。<br>また、アサド政権とは協力できないため、<br>反政府勢力側の「シリア民主軍」に、地上での作戦を任せるという判断です。<br>クルド人勢力は、対ＩＳ作戦で、支配地域を大幅に拡大してきました。<br><br>Ｑ５：<br>しかし、シリアと国境を接するトルコ政府は、<br>こうした動きに反発しているようですね。<br><br>Ａ５：<br>はい。トルコ政府は、国内で分離独立運動やテロ攻撃を続けてきた<br>「ＰＫＫ・クルド労働者党」と戦闘状態にあります。<br>そして、このＰＫＫとシリアのクルド人部隊（ＹＰＧ）が深く連携していると見て<br>警戒しているのです。<br><br><img alt="i170601_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>このため、トルコ軍が、去年夏からシリア北部に越境し、<br>クルド人組織とＩＳの双方の拠点に攻撃を加え、<br>クルド人勢力の支配地域拡大を阻止しようとしました。<br><br>Ｑ６：<br>イラクのクルド人は、自治区や自治政府など確固とした地位を築いていますが、<br>将来に向けて、どんな戦略を描いているのでしょう。<br><br><img alt="i170601_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170601_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>Ａ６：<br>モスルの奪還作戦に貢献することで、イラクの新しい国づくりの中で、<br>クルド人の地位や権益をできるだけ確保することを目指しているようです。<br>まず、年内にも、イラクからの独立について賛否を問う住民投票を行う計画です。<br>クルド自治政府の外交責任者は、次のように述べています。<br><br>【クルド自治政府　ムスタファ外交部長】<br>「イラク中央政府は、我々を対等には扱いません。<br>　イラクに留まるメリットは感じられず、<br>　中央政府と政治交渉する必要があります」。<br><br>仮に、住民投票で独立に賛成する票が大多数を占めたとしても、<br>直ちに独立するのではなく、<br>中央政府との交渉で、より大きな権限や予算を獲得できるよう、<br>圧力をかける戦略と見られます。<br>そして、長期的には、イラクから独立することも、選択肢として考えているようです。<br><br>Ｑ７：<br>クルド人勢力の思惑や地域情勢への影響について、全体として、どう見ていますか。<br><br>Ａ７：<br>クルド人勢力は、ＩＳとの戦いの最前線に立つことで、<br>支配地域を拡大し、政治的発言力を強め、<br>内戦後の新しい国づくりで、より有利な立場に立てると考えていると見られます。<br>また、アメリカやロシアなど、<br>国際社会からの評価や支援にも期待を寄せているようです。<br><br>ただし、トルコやイランは、<br>クルド人勢力が支配地域を拡げ、独立を目指すことは絶対に容認できないと、<br>強く警戒しており、新たな対立や緊張を生む可能性もあります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 08:37:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再犯防止に就職支援は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/272166.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今、国は再犯防止推進計画を作成しています。その中で課題となっているのが、犯罪を起こした人の再就職をどう進めていくかです。求められる取り組みは何でしょうか。<br><br><img alt="k170601_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_01.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>【再犯防止計画とは】<br><br><img alt="k170601_14.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_14.JPG" class="mt-image-none" height="262" width="350"><br><br>５月３１日に法務省で「再犯防止推進計画等検討会」が開かれました。去年、再犯防止推進法という法律ができて、国は今、犯罪を起こした人の社会復帰に向けた具体的な取り組みを「計画」としてまとめる作業を進めています。<br>再犯防止推進法は去年１２月にできたばかりで、あまり知られていない法律です。でも、とても大切です。<br><br><img alt="k170601_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>一昨年１年間に刑法犯で検挙された人の数はおよそ２４万人。このうち４８％は再犯者、つまり２人に１人は事件を繰り返している人です。全体の検挙者数は減少が続いているため、割合で見ると再犯者が年々増えています。<br>Ｑ：その理由はなんでしょうか。<br>Ａ：この中には高齢者も含まれているのですが、理由の１つは、仕事を見つけられないことです。刑務所に再び入った人の７割が事件当時、無職でした。<br>お金がないからふたたび事件を起こすということを繰り返しているのです。<br><br>【どうして仕事がみつからない？】<br>Ｑ：でも、今は好景気といわれていますし、有効求人倍率も高くなっているとききます。やる気があれば就職はあるのではないでしょうか。<br>A：私も最初はそう思っていました。しかし、出所した人に何人も話を聞きましたが、必ずしもそうではないようです。<br>企業はトラブルを避けたいという意識が強くなっているそうです。提出した履歴書に空白があれば質問され、刑務所に入っていたことが分かると断られる、というケースは珍しくないそうです。何カ所回っても雇ってもらえず、所持金を使い果たしてしまう人も少なくないということでした。<br><br><img alt="k170601_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>協力雇用主という国の制度があります。事件を起こした人を再び雇用してもいいという企業で、全国ではおよそ1万６０００が登録されています。しかし、実際に雇用しているのは７８８。わずか５％ほどにとどまっています。<br>支援する団体の担当者は、人手不足による恩恵を受けることができていないと話していました。<br>そうした中で、民間の団体が独自の取り組みを始めています。<br><br>【餃子と派遣で再就職を支援】<br><br><img alt="k170601_15.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_15.JPG" class="mt-image-none" height="262" width="350"><br><br>新宿・歌舞伎町です。この中に今回紹介するお店がここにあります。「駆け込み餃子」という餃子が名物の居酒屋です。取材で訪ねた日も満席で、順番待ちもできていました。<br>実はここ、過去に犯罪を起こした人の雇用を目的に作られた店です。店員の３割は刑務所などを出てきた人たちです。<br>ここがユニークなのは、こうした店の目的を初めから明らかにしていることです。店内には協力を呼びかけるチラシも置いています。<br>ただこの店は、場所柄から外国人や観光客も多く、大半のお客さんはまったく気にせずに餃子を楽しんでいたのが、印象的でした。<br>一昨年のオープンからこれまでに２１人の出所者がここで働いてきたそうです。<br>店員の一人は「自分の過去を隠す必要がなく、平等に扱ってくれるので働きがいがある」と話していました。<br><br><img alt="k170601_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>この店をプロデュースしたのが、支援団体「再チャレンジ支援機構」の理事を務める玄秀盛さん。長年、歌舞伎町でDV被害者などの支援を行ってきました。<br>企業の雇用が進まない理由を玄さんに聞いてみました。<br>１つはやはり、企業がコンプライアンスを重視するあまり、出所した人を雇用してトラブルを起こさないかどうかを心配していること。もう一つは、いきなり正社員の雇用だと、雇う側のハードルが高い、ということです。<br>そこで、「再チャレンジ支援機構」は餃子のお店だけではなく、もっと企業に積極的に雇用してもらおうと、この夏から、大手人材派遣会社と協力して、出所者を対象にした派遣事業を始める準備を進めています。<br><br><img alt="k170601_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170601_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>出所者への指導や研修を支援機構が行い、人材派遣会社を通じて、最初はいわば「お試し」として雇用してもらい、今後、正社員へのステップにしようというものです。また、出所者が持っている技術を生かすこともより可能になります。<br><br>【区別のない支援を】<br><br><img alt="k170601_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>Q：こうした取り組みは広がってほしいと思いますが、国の支援はどうなっているのですか。<br>Ａ：知られているのは、保護観察所や保護司が、生活の指導監督や就職の相談に応じるというものです。ただ、全部はカバーできません。<br>同じ刑務所を出てきた人でも、保護司や保護観察所の指導監督を受けることができるのは、十分反省していることなどを理由に刑期の一部を残して仮釈放した人などに限られます。<br>一方で、そうならずに刑務所を満期で出所する人は保護観察の対象ではないので、特別な就職支援の仕組みは、基本的には一部を除いてありません。しかし、これからは、こうした人たちにも新たな支援が求められると思います。<br>そこで、埼玉にある民間の団体が、今、新たな取り組みを始めています。<br><br><img alt="k170601_16.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_16.JPG" class="mt-image-none" height="263" width="351"><br><br>さいたま市の更生保護施設です。ここに新たに作られたのが「埼玉社会復帰支援ネットワーク」という組織です。<br>ネットワークは、仮釈放中の人も、満期で出所した人も同じように支援できる仕組みを作りました。<br><br>こちらの更生保護施設は、保護観察中の人などが一時的に生活する寮なのですが、やはり施設を出た後十分に支援する仕組みがなかったそうです。<br><br><img alt="k170601_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>そこで、支援を継続しようとさまざまな団体が集まりました。現在は、自治体、仕事を紹介する組織、ボランティア団体、医療機関など１８の機関や団体がネットワークに加盟しています。<br>仮釈放の人も満期で出所した人も、区別せずに仕事を紹介し、不安を感じる企業の相談にも対応します。去年は合わせて１６２人が仕事を見つけることができました。<br><br><img alt="k170601_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170601_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>仕事だけではありません。自治体を通じて、公営住宅や国民健康保険の手続きの相談、病気の人には病院を紹介します。生活の基盤を作って、再出発を支援する仕組みを作ったのです。法務省によると、こうした取り組みは全国的にもまだ一部だということです。<br><br>【行政と企業の支援充実を】<br>国は再犯防止推進計画を年内にも作ることにしていますが、埼玉の取り組みも、モデルの１つとして検討されているそうです。<br>ただ就職支援は行政だけではできません。企業の協力も欠かせませんし、私たちも再チャレンジする人たちの存在を、どうか理解してほしいと思います。<br>「事件を起こした人にそこまでする必要ない」という厳しい意見もあります。また、何よりも本人の努力がまず欠かせません。それでも、社会復帰できる人が少しずつでも増えていけば、治安の改善にも大きな役割を果たします。<br>これからも取り組みを積極的に進めてほしいと思います。<br><br>（清永 聡　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 11:15:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権&quot;ロシアゲート&quot;の波紋」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/272271.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ政権が揺れています。去年のアメリカ大統領選挙に干渉したとされるロシアとの間に“隠れた癒着”があったのではないか？一連の疑惑は、かつてニクソン大統領が辞任に追い込まれた「ウォーターゲート事件」になぞらえて「ロシアゲート」と呼ばれ、内外に大きな波紋を広げています。この問題の行方を考えます。<br><br><img alt="j170601_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>ポイントは３つあります。<br><br><img alt="j170601_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>▼まず、なぜ今、疑惑は拡大しているのでしょうか？<br>▼次に、真相の解明にあたる「特別検察官」の捜査には、どんな課題があるのでしょうか？<br>▼そして、今後のトランプ大統領の政権運営にはどんな影響が出てくるでしょうか？<br><br><img alt="j170601_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ことの発端は、去年の大統領選挙のさなか、民主党陣営のサーバーが何者かにハッキングされ、当時のクリントン候補に不利になるような情報が流出したことから始まりました。<br>「ロシアによるサイバー攻撃があった」オバマ前大統領は、情報機関による分析を基に、そう断定しましたが、ロシア側は全面的に否定。<br>トランプ氏も「敗者の負け惜しみだ」と疑惑を一蹴し、この段階では、ロシアとトランプ陣営の間に癒着を疑う見方は限定的でした。<br>トランプ政権の発足後、フリン大統領補佐官が辞任に追い込まれましたが、それも就任前にロシアの駐米大使と接触した事実を正確に報告していなかったのが理由とされました。<br>ところが、ＦＢＩ＝連邦捜査局のコミー長官が議会証言で、ロシアとトランプ陣営の関係を捜査していることを明らかにし、そのコミー長官を先月、トランプ大統領が突如解任したことで、疑惑が一気に拡大します。<br><br><img alt="j170601_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>なぜ今トランプ大統領は、ＦＢＩのコミー長官を、解任する必要があったのか？<br><br><img alt="j170601_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>新たな疑惑として浮上してきたのは、大統領による「司法妨害」です。<br>トランプ大統領は、選挙戦以来の“身内”で固めたホワイトハウス周辺に、疑惑の火の粉が降りかからないよう捜査の打ち切りを求め、その求めにコミー氏は応じなかったからこそ排除されたのではないかというのです。<br>仮に、そうした疑惑が立証されますと、弾劾にも値する重大な違法行為です。しかも、この疑惑を伝える報道の大半が、司法やインテリジェンス関係者とみられる政府内部からの“情報リーク”を引用している点も見逃せません。<br>コミー前長官は、これまで大統領と面会した際の会話を詳細なメモに記していると言われ、近く議会上院の公聴会に出席する見込みです。そこで解任に至るまでの経緯が、どこまで明らかにされるのかが、当面の最大の焦点となるでしょう。<br><br>こうした疑惑の拡大を受けて、アメリカ司法省は、真相を解明するため、ＦＢＩのモラー元長官を「特別検察官」に任命しました。報せを受けたホワイトハウスは、いわば“寝耳に水”の状態だったと言います。<br><br><img alt="j170601_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>「特別検察官」とは、大統領や閣僚ら政府の高官がかかわる疑惑を公正に捜査するため、司法長官もしくはその権限を代行する者が、外部から担当官を臨時に任命する制度です。<br>活動に期限はありません。捜査と訴追の権限を併せ持つのが特徴です。<br>かつてアメリカでは「ウォーターゲート事件」の捜査にあたった「特別検察官」が、当時のニクソン大統領からの圧力で解任されたケースもありました。このため、今後の捜査では、トランプ政権からどこまで独立性を保てるかが問われることになるでしょう。<br><br>その点で、「特別検察官」に任命されたロバート・モラー氏は、ＦＢＩ長官を１２年間務め、経験も手腕も見識も、党派の違いを超えて信頼されている人物です。<br>同時多発テロ事件のあと、当時のブッシュ政権が、テロ対策を理由に令状なしの盗聴を強行しようとしたところ、ＦＢＩ長官だったモラー氏は、奇しくも当時、司法副長官だったコミー氏とともに、みずからの進退をかけてホワイトハウスに抗ったこともありました。今回の「ロシアゲート」でも、厳格な捜査が期待できるのではないでしょうか。<br><br>ただ、「特別検察官」による捜査は、これから数か月、ひょっとすると何年もかかるかも知れません。もしかすると、訴追に足る証拠は出てこないかも知れませんが、その場合でも、疑惑の長期化につれて、政権運営への影響は避けられそうもありません。<br><br><img alt="j170601_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>気の早いメディアの中には、トランプ大統領が、任期途中で弾劾されるのではないかという観測を伝えるところもあります。<br>しかし、いまの時点で、弾劾の可能性はゼロではないにせよ、あまり高くはないでしょう。<br>▽大統領の訴追には議会下院で過半数、▽大統領の罷免には上院で３分の２以上の賛同を必要とする“高いハードル”があるからです。<br><br><img alt="j170601_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>現に、これまで議会による弾劾で、大統領が失職したケースはありません。<br>▼かつて南北戦争の直後、リンカーン暗殺で大統領に昇格したアンドリュー・ジョンソンは、南部再建をめぐる対立をきっかけに、下院で弾劾訴追されたものの、上院では辛うじて罷免を免れました。<br>▼「ウォーターゲート事件」のリチャード・ニクソンは、事前の票読みで弾劾が確実とみた時点で、みずから辞任する道を選んだので、いわば“唯一の例外”です。<br>▼ホワイトハウスの実習生と不適切な関係を持ったビル・クリントン氏は、「国民に嘘をついた」として、下院で弾劾訴追されましたが、支持率は揺るがず、上院では罷免を免れました。<br>それぞれ当時の議会構成を見てみると、大統領にとっての“野党”が、上下両院でいずれも多数を占めていたことが判ります。これに対してトランプ大統領は、いま上下両院とも“与党”の共和党が多数を占めています。このため、共和党が大統領をいわば“見捨てない限り”、弾劾の可能性はきわめて低いのです。<br><br><img alt="j170601_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>では、共和党がトランプ大統領を見限る可能性はあるのでしょうか？<br>決め手となるのは、世論の動向です。いまトランプ政権の支持率は４０％前後。依然、低い水準にあるのは確かです。しかし、支持政党別に見てみると、共和党支持者の間では、圧倒的多数がトランプ政権を支持していることがわかります。こうした“トランプ支持”が「ロシアゲート」によって大きく崩れる兆候は今のところありません。<br><br>当面の注目は、トランプ政権の閣僚に共和党議員３人が転出したことに伴う議会下院の補欠選挙です。共和党は、中西部カンザスと西部モンタナで従来よりもやや苦戦したものの、議席を守りました。残るは今月２０日、南部ジョージア州の決選投票です。<br>“共和党の牙城”と目されてきたジョージアで、仮に議席を失うことになりますと、党内には「トランプ大統領のもとで来年の中間選挙を勝てるのか？」そうした懸念が広がっていくかも知れません。<br><br><img alt="j170601_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170601_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>政権を揺るがすようなスキャンダルに見舞われた際、過去に共和党から選出されたふたりの大統領は、まったく異なる対応をとり、明暗を分けました。<br>▼「ウォーターゲート事件」に直面したニクソンは、疑惑のもみ消しに躍起となった挙句、国民からの信頼を失い、アメリカ史上ただひとり任期途中で辞任した「不名誉な大統領」として記憶されています。<br>▼これに対して、ロナルド・レーガンも、イラン政府に違法に武器を売却し、その代金をニカラグア内戦の反共産ゲリラ支援にひそかに流用した、いわゆる「イランコントラ事件」で最大の危機を迎えました。しかし、レーガンは、疑惑の真相解明に真摯に取り組み、事態を正確に把握していなかったことも含めて「すべての責任は自分にある」と国民に謝罪。「偉大な大統領」として名を残したのです。<br>こうした危機が迫ったとき、はたしてトランプ大統領は、どちらの道を選ぶでしょうか？<br><br>「アメリカ史上最悪の魔女狩りだ」「メディアによる疑惑報道はフェイクニュースだ」そうした昨今の言動を見る限り、あまり期待は出来ないのかも知れません。<br>その場合、内政に行き詰ったトランプ大統領が、国民の目を疑惑からそらすため、外交・安全保障で思い切った強硬策に走るのではないかと心配する声もあります。<br>まもなくトランプ大統領が、地球温暖化対策の「パリ協定」から脱退を決断するとの見方が伝えられているのも、支持固めのため、公約実現を優先した結果と見ることも出来ます。<br>予測不能の「トランプ政治」は、アメリカだけではなく、世界をますます振りまわしていくことになるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Jun 2017 23:57:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「都議選投票まで1か月」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/272273.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都議会議員選挙の投票日まであと1か月。こうしたなかで、小池知事はきのう、地域政党「都民ファーストの会」の代表に就くことになりました。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170602_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170602_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><div><p>アナ）小池知事、都議選に向け、前面に出てきたということでしょうか。<br><br>安達）そうでしょうね。今度の都議選。キーワードは「小池都政」。これを信任するかどうかです。「都民ファーストの会」はもともと小池知事が中心になって結成されたことは間違いありませんが、これまでは特別顧問。形のうえでは一歩引いた立場で活動してきました。しかし、ここに来て、前面に立って都議選を戦ったほうが、有利に戦えると判断したのだと思います。<br><br>アナ）どういう理由からでしょうか。<br><br>安達）先日、自民党都連の幹部を取材しましたら、「都民ファーストの弱点は、小池支持を受け止め切れていないことだ」と分析していました。小池さんはみずからと「都民ファーストの会」を結びつけ、支持を拡大する狙いがあると思います。また小池さんはきのう、自民党に離党届けを提出しました。「まず自民党を離党し、政治的なけじめをつけることが先ではないか」という批判が自民党ばかりでなく、民進党などからもありましたから、それを交わす狙いがあると見られます。<br><br>アナ）対立が激しくなりそうですね。<br><br><img alt="c170602_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170602_2.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>安達）有権者にはわかりやすくなったかもしれません。党籍を残しながら、自民党と戦うのはわかりにくいという声もありましたから、戦いの構図がはっきりしたということでしょう。焦点は都議会の過半数を「都民ファーストの会」、それに選挙協力を行う公明党などで確保できるかできるかです。東京・生活者ネットワークも選挙協力を決めています。一方、知事と対決姿勢を次第に強める、自民党。引き続き、第1党を維持できるかどうかも注目です。さらに、国政選挙並みの態勢で臨む共産党や民進党に加え、維新や社民党の議席の行方も焦点です。投票日まであと1か月。各党ともに選挙戦に向けた活動がますます熱を帯びてくることになります。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 07:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「早期発見がカギ　スズメバチ被害」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/272276.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>刺されると危険なスズメバチ。住宅地の近くに巣が作られるケースも少なくありません。<br>今の時期、どんな対策が出来るのでしょうか。<br>名越章浩解説委員がお伝えします。<br><br><img alt="k170602_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【スズメバチの被害】<br>スズメバチには、大小いろんな種類がいて、いずれも毒が強く、刺されると死亡するケースもあります。<br><br><img alt="k170602_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>厚生労働省のまとめによると、毎年全国で２０人前後の方がハチに刺されて亡くなっています。<br>中でも要注意なのは、キイロスズメバチ。<br>体の大きさが２センチ前後で、１０円玉とほぼ同じくらいの大きさですが、性格は凶暴です。<br>しかも、近年は、住宅地でも活発に活動しているのです。<br><br><img alt="k170602_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>スズメバチの被害は、夏から秋にかけて相次ぐのですが、被害者が出ててから慌てることがないようにするには、実は今の時期が肝心です。<br><br>【スズメバチの一生（例：キイロスズメバチ）】<br>なぜ今の時期が肝心なのか、まずはスズメバチの一生がどうなっているのか、そこから説明したいと思います。<br><br><img alt="k170602_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>スズメバチは、女王蜂だけが冬眠します。４月下旬あたりに冬眠から覚めて、女王蜂１匹で巣作りを始めます。<br>そして、卵を産んで幼虫を育て、６月中旬頃に羽化させます。<br>最初は、１匹の女王蜂から３、４匹の幼虫が羽化します。<br>羽化したハチたちは、働き蜂となって、巣をもっと大きくする作業や餌取りの作業にあたります。<br><br>働き蜂が誕生すると、女王蜂はその仕事をしなくて済みますので、今度は巣の外に出ることなく、卵を産み育てる役割に徹することになります。<br>ですから、どんどんハチが増えていきます。<br>８月頃には、３００匹から４００匹、９月になると、６００匹から７００匹、１０月には１つの巣で１０００匹にもなります。<br><br>この１０００匹の多くは、冬を前に死んでしまいますが、一部が次の年の新しい女王蜂候補として、冬眠するわけです。<br><br>【ことしは巣が多くなる？　今の時期に対策を】<br>では、ことしは、いつもと何か違いはあるのでしょうか。<br>ハチの生態に詳しい玉川大学農学部の小野正人教授は、「ことしは５月の気温が高かったので、その影響が出る」と言います。<br><br><img alt="k170602_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>例年、この時期は、気温が低かったり、雨が続いたりすると、女王蜂が死んでしまうことがあります。<br>しかし、ことしは気温が高い日が多かったため、小野教授は「女王蜂の生き残る率が高まり、その分、スズメバチの巣の数も、いつも以上に多くなっている可能性がある」と指摘しています。<br>このため、ことしは、早めに対策をとる必要があるのです。<br><br>【気温が高いと増える、そのメカニズムは？】<br>なぜ、気温が高いと増えるのか。そのメカニズムを説明します。<br>スズメバチの女王蜂は、最初、１匹だけで巣作りをして、幼虫を育てますが、そのときに重要なのが、巣の中の温度なのです。<br><br><img alt="k170602_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>３０度から３２度が適温で、だいたい５月は、これよりも低いので、実は女王蜂が、一生懸命、胸の筋肉を震わせて熱を発し、それで温度を上げています。<br>このお陰で、最初の幼虫が３、４匹羽化できます。<br><br><img alt="k170602_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>ところが、今年みたいに温度が高いと、この作業がいらない日が出てきて、その分、女王蜂は、卵を産み増やすという作業にエネルギーを注ぐことができます。<br><br><img alt="k170602_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>すると、一気に６、７匹が羽化するのです。<br><br><img alt="k170602_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>働き蜂が増えるわけですから、ことしは、いつも以上に、早めに対策をしないと、みるみるうちに、巣が巨大化していく可能性があるということです。<br><br>【どういう場所に気をつければ良いの？】<br>では、スズメバチは、どんな場所に巣を作りやすいのでしょうか。<br>多いのは、住宅の軒下とか、床下、それに、雨戸の戸袋などです。<br><br><img alt="k170602_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_17.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>そして、意外と注意が必要なのは、鉢植えです。<br>庭で逆さにして置いておくと、その隙間から中に入って巣を作ります。<br>他にも、自転車などのカバーも、しばらく使わないで置いておくと、その中がちょうど良い隠れ家になって、巣を作ることがあります。<br>カバーにしても、鉢植えにしても、知らずに人が動かしたら、中からハチが出てきて刺されてしまうということがあるそうです。<br><br>今のうちに、ハチが出入りしていないか、自宅の周りをチェックしておくと、巣が小さいうちに発見できます。<br>また、放置していた鉢植えを片付けるなど、ハチが好む場所を作らないように心がけて下さい。<br><br><img alt="k170602_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_18.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>そして、巣を見つけたら、この時期であればまだ小さいので、専用の殺虫剤で駆除できる場合もありますが、万が一、刺されたら大変ですので、やはり、まずは保健所などに相談してみて下さい。<br><br>【刺されないようにするポイント】<br>ハチはこちらから刺激しない限り、ハチの方から攻撃をしてくることはほとんどありませんので、巣の近くで大きな音をたてたり、振動を与えたりしないことがポイントです。<br>巣を見つけたら、ゆっくりと後ずさりしながら離れて下さい。<br><br><img alt="k170602_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_21.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>また、ハチは黒いもの対して攻撃性が高いので、白色など、明るい色の服を着たり、帽子をかぶって髪を隠したりして、刺されるリスクを減らすことができます。<br><br><img alt="k170602_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_23.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>さらに、香水やヘアスプレーなどは、スズメバチを刺激する成分が入っている可能性があるので、要注意です。<br><br>【もし刺されてしまったら？】<br>もし刺されてしまったら、まず一刻も早く、その場から離れて下さい。別のハチが次々に襲ってくる可能性があります。<br><br><img alt="k170602_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_25.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>次に、刺された部分を指で、グッとつまんで毒を出して下さい。<br>血液と一緒に毒が出てくるので、きれいな水で洗い流して下さい。<br><br><img alt="k170602_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_26.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>口で吸い出す方法は、口内炎などがあると、そこから毒が入り込む可能性があるので、避けた方が良いと思います。<br>アウトドアショップなどでは、毒を吸い出すための器具が売られているので、予め用意しておくのも良いと思います。<br><br><img alt="k170602_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170602_28.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>そして、体にじん麻疹が出る、呼吸が苦しい、など症状が出た場合は危険ですので、救急車を呼んで下さい。<br>過去に刺されたことがある人は特に危険です。<br>体内にできた抗体が、ハチの毒と過剰に反応し、アレルギー症状を引き起こし、最悪の場合、窒息死します。<br><br>別の種類のハチの毒でも反応する場合があるので、自分はどうなのか心配な方は、予め、アレルギー内科や、皮膚科などで検査してもらっておくと、いざというときに慌てなくて済みます。<br>本格的な活動シーズンを前に、早めに対策をとっておけば、“ハチ合わせ”を少しでも避けられると思います。<br><br>（名越　章浩 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Jun 2017 11:41:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>