<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「講談に学ぶ　話し方のコツ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/312573.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>講談師　神田　紅</span></strong><br><br>講談師の神田紅でございます。<br>新しく年号が変わる今年、新成人となられた皆様、誠におめでとうございます。<br>皆さまは、日頃のコミュニケーションはやはりメールでという方がほとんどだと思います。<br>しかし、メールのやりとりだけでは、時に誤解を生じたり、また事柄によっては、やはり会って直接話をしなければならないことは必ず出てくるはずです。<br>人とのコミュニケーションは、人生で避けては通れないもの。<br>また、人前で話をする時の、コツのようなものはないかと、よく人に尋ねられます。<br>そんな時、何かのお役にたてればと、メリハリの利いた講談調の語り方をお教えしたりしております。</p><div><p>講談の語り方というのは、東京では私どもの神田派以外に、一龍齋や宝井、田辺、小金井などの流派があって、多少の語り方に違いがあり、また教える講談師の先生によってもさまざまです。　<br>私は講談界に入って、４０年が経ちました。<br>師匠は、二代目神田山陽と申します。明治４２年生まれで、西暦２０００年に９１歳でこの世を去りました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_01.jpg"><img alt="s190114_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_01-thumb-400xauto-999159.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>師匠は、６５年にわたる講談師人生の中で、大谷内越山や二代目大島伯鶴等の名人の講談師について、話芸としての講談を研究し、私たちにこんな教え方をしてくれました。<br>講談独特の「修羅場」を語る時には、メリ、ハリ、ツッコミ、謡い調子という四つの調子がある。<br>メリは、マイナー、ちょっと暗い調子。ハリは音を張り上げる、ツッコミはそこだけ強く言う、謡い調子はお謡いのように音をつないで語ること。この四つの調子です。<br>これは、私が最初に習った講談「鉢の木」のうちの「佐野源左衛門の駆けつけ」の一節です。源左衛門がいよいよ鎌倉に駆けつける時のいでたちを語っております。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_02.jpg"><img alt="s190114_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_02-thumb-400xauto-999161.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_03.jpg"><img alt="s190114_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_03-thumb-400xauto-999163.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>印が何もついていない所はメリ、黒丸のところはハリとツッコミ、音を張り上げて強く言うところ。<br>どのくらい張り上げるかというと、ドレミならミからラの高さくらい上げます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_04.jpg"><img alt="s190114_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_04-thumb-400xauto-999165.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>ミラミミミミミミララミミミミ・・ラ。ラと上がったところにツッコミを同時に入れます。<br>ミ「ラ」ミミミミミミ「ララ」ミミミミミ・・「ラ」という感じ。<br>読んでみましょう。<br><br>さ「て」も源左衛門そ「のひ」のいでたちいかにとみてあれ「ば」（トン）<br><br>横一棒はハリ扇の数です。トンと一つ叩きます。<br>通して読んでみますね。<br><br>金小実緋縅の伊達鎧に同毛糸五枚しころの兜は（トントン）これぞ俵藤太秀郷が瀬田の唐橋にて（トン）龍人よりもおし受けしといわれある（トン）先祖伝来の名兜なり（トーントーントーン）。<br><br>声を一気にあげて、また元の高さに戻ってくる。これによって、言葉にメリハリが出てきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_05.jpg"><img alt="s190114_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_05-thumb-400xauto-999167.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>最後のでんらいの名兜なり、の所は謡い調子と呼ばれるところで、「で」はできるだけ低い声で、次の「ん」はできるだけ高い声でツッコンで、お腹に力を入れたまま、だんだんにおりてくる調子です。<br><br>せんぞでんらいのめいかぶとなり（トーントーントーン）。<br><br>さて、上がり下がりで、メリハリが出てきたら、次は緩急・強弱の練習です。<br>ゆっくりしゃべったり早くしゃべったり、強く出したり弱く出したりいたします。<br>やってみましょう。<br>この台本は、真田幸村が幽閉されていた九度山村から、いよいよ大坂城に出陣していくくだりです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190114_06.jpg"><img alt="s190114_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190114_06-thumb-400xauto-999172.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></a></p><p>全体は謡い調子ですが、ぴしーの「し」のところで一気に上げたら、次第におりてきます。<br><br>ピシーリいちべんくわえるや、<br><br>今度は下から上に徐々に上げて行く、<br><br>「はーいよー」<br><br>パッ・・・・・・・これは、パッが８つ。小さい声から次第に大きく音階も上がります。<br><br>「パッ・・・・・・・」<br>トーントーントーントントン<br><br>この後は、こんな風に語ります。<br><br>馬声を助くる力声手綱さばきも鮮やかに乗り出したるその有様は（トントン）げにや按上人なく按下に馬なく尾筒は煙の如くにこんとんとして砂煙（トン）土煙をたて疾風の如くに駆け出したり（トントン）駆け出したり駆け出したり駆け出したり（トーントーントーントントン）。<br><br>「疾風のごとくに」のところはゆっくりになり、最後のかけいだしたりの三回繰り返しは、だんだんに強くなって参ります。<br><br>「駆け出だしたり駆け出だしたり、駆け出だしたり（トーントーントーントントン）」<br><br>緩急・強弱でございました。<br>私はこれらの修羅場調子を教えてもらった時に、師匠に「これは和風ジャズですか？」と尋ねて、「君は面白いことを言うね」と笑われました。<br>若い方々には、今の修羅場調子はラップに聞こえて、案外楽しんでやってもらえるではないかと思っております。<br>講談は、この「修羅場」が基本ですが、外にも「世話物」と呼ばれる、江戸時代の町人風のしゃべり方<br><br>峯「ちょいと、お前さん」<br>伴「何だよ」<br>峯「何だじゃないよ、いい加減におしよ」<br><br>と言った世話物で、間の取り方を学び、<br>また「怪談話」<br><br>やがて日もとっぷりと暮れました。上野東叡山寛永寺でうちならす八つの刻限、陰にこもってボーン。<br><br>など、声の陰陽の変化をつける練習をいたします。<br>まあ、こんな風に「講談」にはさまざまな語り方や調子があって、講談を語ることは音楽のように楽しいなと思いました。<br><br>さて、いよいよ私たちのコミュニケーションの場はというと、それはもう舞台の上、お客様とのやりとりでございます。<br>名人になれば、まくらをふらずにいきなり話に入って行けると言われておりますが、やはり最初は導入部「まくら」で、軽く季節のことや話題の出来事等にふれて、お客様を「つかむ」と申しますが、気持ちをこちらに引きつけておいて話に入って行きます。<br>お客様の顔をそれぞれ見ながら、また、場の空気を感じとりながら、押したり引いたりして講談の世界に引き込んで行くのですが、時には、お疲れのお客様がいたりすると、若い頃は、もうドギマギして、焦って早くしゃべってしまって失敗したことがよくありました。<br>師匠に相談したら、「そういう時こそ、ゆっくりしゃべるんだよ」と教えてくれました。<br>なかなかうまくは行きませんが、一人で一方的にしゃべるのではなく、常にお客様と対話をしながら語って行くことが大切だと思っております。<br>相手は、300人のお客様でも、一人の人と対話をしているような気持ちで語ること。<br>コミュニケーションは、まず一人から。<br>相手としっかり対話が出来れば、大勢も同じで、会話はさらに楽しくなるのではないでしょうか。<br>まずは、メリハリのきいた語りに挑戦してみて「く・れ・な・い！？」<br>神田紅でございました。　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 06:53:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「あなたの職場は大丈夫？　～迫る　働き方改革法」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312549.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは成人の日です。<br>すでに働いている人も、これからの人も、<br>多くの人が社会に出て働くことになります。<br>その働く人や職場を取り巻くルールが、あと３ヶ月足らずで、大きく変わります。<br>それが、今年４月から段階的に施行される、働き方改革関連法です。<br>長時間労働をなくし、もっと働きやすい職場にすることが大きな狙いです。<br>日本の未来がかかっている、といっても過言ではありません。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190114_00mado.jpg"><img alt="j190114_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190114_00mado-thumb-350xauto-999079.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><div><p>[　何が焦点か？　]<br>ところが、衝撃のアンケート結果が、公表されました。<br>それは、この法律の柱である残業の上限規制について<br>中小企業の４割が、「知らない」と、こたえたというんです。<br>そうなると、このまま法律が適用された場合、<br>現場で混乱が起きたり、サービス残業が増えたりするおそれがあります。<br>これでは、本末転倒です。<br>では、どうすればいいのか？<br>大きな鍵を握るのは、３６協定の重要性です。<br>この３点について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_01_0.jpg"><img alt="190114_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_01_0-thumb-350xauto-999083.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>[　衝撃のアンケート　]<br>まず、その衝撃のアンケートから、見てみます。<br>これは日本商工会議所が、会員の中小企業に対して聞いたもので、先週発表されました。<br>今回の法律で、残業を減らしたり、休みを確保したりする、主なルールが、この二つ。<br>①    残業時間の上限規制<br>②    有給休暇の消化義務。　この二つです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_02_2.jpg"><img alt="190114_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_02_2-thumb-430xauto-999085.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></a></p><p>アンケートでは、残業の上限規制について、内容を知っているが、およそ６割。<br>知らない、よく知らないを合わせた「知らない」がおよそ４割でした。<br><br>また、有給休暇の消化義務。<br>これは１０日以上の年次有給休暇がある人に対して、<br>会社は、必ず５日、休ませないといけない、という新たなルールもですが、<br>知っているが、およそ７５％。知らないが、およそ２４％でした。<br><br>このうち、残業の上限規制は、この法律で最も重要なルールです。<br>それが、４割が知らないと答えた。<br>しかも、有給休暇の消化義務よりも、もっと知られていない。<br>これは衝撃です。<br><br>さらに、この二つのルール、単に、知らないでは済まされません。<br>それは、罰則があるからです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_02_6.jpg"><img alt="190114_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_02_6-thumb-430xauto-999088.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></a></p><p>残業の上限規制に違反すれば、使用者は、罰則として<br>半年以下の懲役、または、３０万円以下の罰金が課されるおそれがあります。<br><br>また、有給休暇を消化していない人がいれば、<br>会社側は、罰金３０万円以下となるおそれがあります。<br>現場がチャンとわかっていないと、混乱が起きる可能性があります。<br><br>なぜ、これほど知られていないのか？<br>一つ考えられるのは、法律が適用される時期の違いです。<br>まず、有給休暇の義務は、大企業、中小企業を問わず、<br>一律に今年４月から、適用が始まります。<br>しかし、残業の上限規制は、大企業は今年４月からですが、<br>中小企業は一年遅れて、来年４月からの適用です。<br><br>つまり、有給休暇の義務化については、差し迫っているので、比較的知っているが<br>残業規制は、まだ余裕があるため、<br>それほどは知らない、そういうことかも知れません。<br><br>しかし、それでいいんでしょうか？<br>そもそもなぜ、中小企業の適用を遅らせているのかというと、<br>残業を減らすためには、会社の業務や人員態勢を大幅に見直す必要があります。<br><br>しかし、中小企業は、大企業と比べて<br>人事や労務などの専門の担当者に限りがあるので、時間がかかる。<br>そこで大企業より１年、適用を遅らせて<br>しっかり準備してもらおう、そういう趣旨です。<br>なのに、まだ知らない、というのであれが、チャンとした準備もできません。<br>ここは、政府も、商工会議所も、そして会社自身も、<br>危機感を持つことが重要だと思います。<br><br>[　残業規制とは？　]<br>では、そもそも今回の残業規制とは、どういうものか？　整理します。<br>まず、残業は、基本的に法律で禁止されています。<br>労働基準法では、一日８時間、<br>週４０時間を越えて働かせてはならない、と明確に定めています。<br><br>ただ、一定の条件があれば、残業は可能になります。<br>それが３６（サブロク）協定です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_03_2.jpg"><img alt="190114_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_03_2-thumb-430xauto-999090.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></a></p><p>これは、労働基準法３６条に基づくのでこう呼ばれますが、<br>労使が、この３６協定を結べば<br>「月４５時間、年３６０時間」まで、残業させることが可能です。<br>さらに、この３６協定に、特別条項というものをつければ、<br>年間６ヶ月まで、さらにもっと多くの残業をさせることが可能です。<br>しかも、こちらには、何時間までという制限がありません。<br>法律による残業の上限がない。<br>残業が事実上、青天井になっている、といわれるのは、このためです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_03_3.jpg"><img alt="190114_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_03_3-thumb-430xauto-999093.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></a></p><p>これが、新たな制度では、大きく変わります。<br>無制限だった特別条項に、絶対に超えられない上限をはめます。<br>それが、この一番上の赤いライン。<br>年間としては、残業は７２０時間まで。<br>そして月単位としては、上限が、最大、月１００時間未満まで。<br>さらに、この１００時間未満が連続してできないよう、<br>複数月の平均で８０時間までに制限されます。<br>ただ、この規制のうち、<br>最大、月１００時間未満まで、という上限については、強い批判もあがっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_04_4.jpg"><img alt="190114_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_04_4-thumb-350xauto-999095.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>１００時間というのは、働きすぎで倒れたときに労災として認定される場合の基準、<br>いわゆる過労死ラインになっています。<br>つまり、過労死ライン寸前まで働かせることを法律が容認していいのか、という批判です。<br><br>ただ、その一方で、それとは全く逆に、大企業を中心に、<br>今回の規制は、結構ハードルが高い、という不安の声もあがっています。<br>それは、３６協定を結んでも、年間で６ヶ月以上は、<br>残業を月４５時間以内に抑えないといけない、という、規制があるためです。<br>月４５時間というのは、一月２０日間働くとすると、<br>一日２時間ちょっとの残業ということになる。<br>長時間労働がすっかり当たり前になっている企業には、<br>残業をこの水準以下で抑え続けるのは、<br>かなり厳しいと受け止められているようです。<br><br>そうなると、ここは気をつけないと、<br>労働者は、忙しいときには過労死ライン寸前まで働かされて、<br>そうでない時は、残業が２時間ちょっとでは収まらず<br>止む無くもち帰り残業をしてしまう、ということになりかねません。<br>いうまでも無く、サービス残業や、持ち帰り残業をさせるのは<br>もちろん、法律違反です。<br>これは避けなければいけません。<br><br>[　３６協定の重要性　]<br>では、どうすいればいいのか？<br>大きな鍵になるのは、３６協定の重要性です。<br>冒頭でも触れましたが、残業をさせることは、法律で禁止されています。<br>会社が、組合と、３６協定をむすぶことで、初めて残業が可能になります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_05_3.jpg"><img alt="190114_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_05_3-thumb-350xauto-999098.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>今回、法律で決まった残業の上限も、<br>３６協定で結ぶことのできる上限を決めた、という意味です。<br>実際に、その職場で残業の上限をいくらにするかは、<br>あくまで労使が３６協定で決めるわけです。<br>しかし、組合の組織率は、今や１７％にまで落ち込んでいて、<br>組合のない企業が多いのも事実です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190114_05_6.jpg"><img alt="190114_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190114_05_6-thumb-350xauto-999100.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></a></p><p>そういう場合、会社側は、従業員に過半数を代表する人を選んでもらって、<br>その人と３６協定を結ぶことが必要ですが、<br>どこまで、そういう正式な手続きを踏んで<br>３６協定が結ばれているか、実態は必ずしも明確ではありません。<br><br>大企業も、中小企業も、まず労使が３６協定についてキチンと話し合う。<br>そこから、本当に残業がどれだけ必要なのか？<br>そのためには業務をどう見直すのか？<br>労使の話し合いが始まることになります。<br>働き方改革法の段階的施行まで、あと３ヶ月足らず、余裕はありません。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 23:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南極の湖から生命のルーツを探る」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/312834.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国立極地研究所　助教　田邊　優貴子</span></strong></p><p>国立極地研究所の田邊優貴子です<br>私は南極の湖の生き物を研究しています。<br>みなさん南極というとどういう場所を思い浮かべるでしょうか？<br>それから南極の生き物と言うと、ペンギンやアザラシを思い浮かべるかもしれません。<br>今日は、まずは南極がどんなところか、それから南極の湖の研究の面白さを伝えて行きたいと思います。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_04.jpg"><img alt="s190115_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_04-thumb-420xauto-1000474.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>南極大陸、このように周囲をぐるりと一周、海で取り囲まれています。<br>さらにこの地図を見ても分かる通り、真っ白な雪と氷で覆われた大陸です。<br>面積は日本の約36倍、とても大きな大陸です。<br>南極大陸のこの上の方、少し突き出たエリアがあるんですけれども、南極半島と呼ばれるエリアで、そこを北上すると南米に突き当たります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_05.jpg"><img alt="s190115_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_05-thumb-420xauto-1000477.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>そして、昭和基地を北上するとオーストラリア、それから南アフリカに突き当たります、東京と昭和基地を直線距離で繋ぐと約14,000km、とても離れた場所にあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_010.jpg"><img alt="s190115_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_010-thumb-420xauto-1000479.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>昭和基地、この星印の部分なんですけれども、この昭和基地のエリア、それから地図のオレンジ色の部分、これはすべて陸地です。<br>氷に覆われていないこの部分を露岩域というふうに呼んでいます、この露岩域は大陸の面積の約２～３％しか無く、その限られたエリアが少ない生物の生息場所になっています。<br>この露岩域、湖が沢山あります、昭和基地の周辺だけでも大小100個以上あるんですけれども、どうやって出来たのかと言いますと、約2万年前に最後の氷河期が終わったと共にそれまで大きかった氷が徐々に後退して行きました、そして縮小してその露出した場所に出来たのがこの沿岸の湖です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_07.jpg"><img alt="s190115_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_07-thumb-400xauto-1000481.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>更に氷が小さくなったために大陸が軽くなりました、それにより隆起し、かつて海水面の下にあったようなエリアが陸地に隔離されて出来た湖もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_08.jpg"><img alt="s190115_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_08-thumb-400xauto-1000483.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>沿岸のほとんどの湖は、一年の内ほとんどの期間が氷と雪で覆われているんですけれども、真夏に天気が良ければ一ヶ月程水面が現れます。</p><p>ほとんどの湖は栄養が乏しく、この写真のように非常に透明です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_011.jpg"><img alt="s190115_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_011-thumb-400xauto-1000486.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ここは なまず池 という湖なんですが、陸地はご覧の通りあまり生物がいないのでまるで火星のような赤茶けた岩肌が延々と広がっています。<br>その中で湖に潜ってみると、湖底一面、陸地とは違う豊かな緑の世界です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_012.jpg"><img alt="s190115_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_012-thumb-400xauto-1000488.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この なまず池 はまるで草原のような生態系なんですが、また近くの別の湖に潜ってみるとそこは違う世界が広がっています。<br>この長池は巨大なタケノコの森のような生態系が広がっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_013.jpg"><img alt="s190115_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_013-thumb-400xauto-1000490.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これらは岩に藻やコケが張り付いて出来たわけではなくて、中まで生き物で出来上がっています。<br>そのメインになっているのが シアノバクテリア という光合成をするバクテリア、それから藻類、一部の湖にはコケが２種混じってきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_014.jpg"><img alt="s190115_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_014-thumb-420xauto-1000492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この小さな生き物達が数十種類から数百種類集まってこの構造物を作っています。<br>私達はこれをコケボウズと呼んでいるんですけれども、最大で高さ80cmに達します。<br>この80cmになるのに約1600年かかると言われています。</p><p>氷河で削られて露出した湖の始まりは無生物の状態でした、そこに徐々に生物が侵入、定着していって時間をかけて現在の豊かな生態系になっていきました。<br>氷河の後退に伴って湖はそれぞれ誕生の年代順に並んでいます、つまり近くに互いに位置する湖はほぼ同じ時代に誕生し、ほぼ同じ時間をかけて、更に同じ気候条件の下、今に至っている、それにも関わらず、それぞれに違う生態系が形成されています。</p><p>昭和基地よりも更に内陸に位置する湖、アンターセー湖や、比較的温暖なエリアにある南極半島、広大な南極大陸は場所によって湖の生態系が全く異なった様子になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_015.jpg"><img alt="s190115_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_015-thumb-420xauto-1000494.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>南極半島の陸域の生態系は、そのトップにカイアシ類などの動物プランクトン、南極大陸の沿岸は藻類、コケ、バクテリア、菌類だけの生態系になります。<br>更に内陸に行くとバクテリアと菌類だけ、通常だとその上に大型の捕食者が存在するんですけれども、それらが全てカットされシンプルな生態系になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_016.jpg"><img alt="s190115_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_016-thumb-420xauto-1000496.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>宇宙の中に、地球のような生態系がある星があって、またそうではない星があるように、湖ひとつひとつがまるで小宇宙です、湖ひとつがあたかも試験管のようなもので、地球規模の生命の実験の場と捉える事が出来ます。</p><p>では、昭和基地周辺の沿岸にある長池に実際に潜って撮影した映像がありますので御覧ください。<br>湖底は豊かな緑の世界です、水深６～７ｍにかけて不思議な円錐状のコケボウズがどんどんどんどん大きく密になっていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_018.jpg"><img alt="s190115_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_018-thumb-400xauto-1000498.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>７、５ｍ付近で、急にこの大きな構造物が消えて、小さな尖塔状の構造物になります。<br>登山をしていて森林限界がきたときのようです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_017.jpg"><img alt="s190115_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_017-thumb-400xauto-1000500.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>深いエリアにはコケが存在しないため、大きな構造物が形成されません。<br>更に内陸のアンターセー湖、見てみましょう。<br>ここは1年中厚い氷に閉ざされこれまでずっと隔離されてきた場所です。<br>真夏でも氷の厚さは４ｍ、この４ｍのトンネルをくぐり抜けて湖底に到達すると、そこには緑の湖とは全く違い、青紫色のドーム状の構造物がいくつも形成されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_019.jpg"><img alt="s190115_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_019-thumb-400xauto-1000505.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これらを作っているのはシアノバクテリアと呼ばれる生き物です。</p><p>過去の地球の大気は二酸化炭素が非常に多かったんですけれども、約３０億年前に初めて光合成によって酸素を発生する生き物であるシアノバクテリアが誕生しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_002.jpg"><img alt="s190115_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_002-thumb-420xauto-1000510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それ以降、大気には酸素が急激に増えていき、酸素呼吸をする真核生物が誕生しました。<br>真核生物はDNAを膜の中に閉じ込めることにより、当時生物にとって有害だった酸素がDNAに害を及ばさないような仕組みにした生き物です。<br>それにより酸素呼吸をする私達のような人間も生まれ、この後、酸素濃度の増加によりオゾン層が形成されていきました、オゾン層が形成された事により生物が陸上に進出することが出来ました。<br>シアノバクテリアが生まれたことにより爆発的な生物の進化が起こりました。<br>地球の歴史の中で、この時の事を大酸化事変と呼んでいます。</p><p>アンターセー湖の生態系はまるでこの約30億年前の原始地球に広がっていたようなシアノバクテリア帝国の生態系に似ています。<br>沿岸の湖になると藻やコケが生息し、現在に近い生態系になっていきます。<br>南極半島の湖になると、更に捕食者が生息します。<br>現在に向かって多様化した生態系になっていることと同じような様子です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190115_001.jpg"><img alt="s190115_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/s190115_001-thumb-420xauto-1000512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>30億年前から現在にかけて、南極の湖を研究する事によって生態系をあたかもタイムスリップして見ることが出来ます。</p><p>南極の湖は地球規模の生態系の天然実験場で、それから原始地球の生態系、生態系の多様化、進化を探ることが出来る非常に面白い場所です。誰も見たことのない、誰も知らない世界を、自分の手や足、自分の目で世界で初めて知ることが出来る場所です。<br>それが自然を相手に研究をする事の何にも代えがたい面白さだと私は思っています。<br>また、南極に行くことによって、地球って本当に面白くて美しく不思議に満ちている場所だなといつも思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 06:01:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「英国　合意なきＥＵ離脱？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312556.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスのＥＵ・ヨーロッパ連合からの離脱の条件を定めた協定案の採決が、１５日、イギリス議会で行われます。メイ首相は１４日午後、議会で緊急の演説を行い、離脱協定案への支持を訴えましたが、与党内でも反対が根強く、現地のメディアは否決される公算が強いと伝えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190114_0.jpg"><img alt="C190114_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190114_0-thumb-480xauto-999104.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>Ｑ．メイ首相は苦しい立場に追い込まれそうですね。<br><br>議会採決をおよそ１か月延期して与党議員らの説得を続けましたが、いぜん１００人あまりが反対しているといわれます。否決された場合、イギリス政府が代替案を提出する猶予期間は議会開会日の３日間だけで、その間にＥＵから大幅な譲歩を引き出すのは困難です。「合意なき離脱」が現実味を増しているという見方が現地では強まっています。ＥＵ残留派からは、国民投票のやり直しを求める声が強まっていますが、総選挙や再投票は手続きに時間がかかるため３月のＥＵ離脱を先送りする必要があり、いずれの場合も混乱は避けられません。<br><br>Ｑ．「合意なき離脱」になると何が起きるのでしょうか？<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190114_3.jpg"><img alt="C190114_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190114_3-thumb-480xauto-999108.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>イギリスとＥＵとの間で関税が復活し、自動車は１０％の税金がかけられます。また、通関手続きによって物流が滞り、原材料の調達や製品の供給、販売などサプライチェーンに影響が出そうです。自動車メーカーのＢＭＷは、混乱を避けるためにイギリスの主力工場での生産を離脱後１か月間停止すると発表しています。金融機関は、現在はＥＵのいずれかの国で認可を得ればどこでも営業できますが、離脱後イギリスの免許だけでは他の国で金融サービスを行うことはできなくなります。航空機の運航に関しては１年間現状を維持することになっているため突然フライトが中止になるような事態は避けられそうですが、さまざまな分野で混乱が予想されます。<br><br>Ｑ．日本の企業も影響を受けそうですね。<br><br>イギリスには日本の企業がおよそ１０００社進出しており、中でも自動車メーカーはＥＵ諸国から部品を調達しているだけに影響は少なくありません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190114_5.jpg"><img alt="C190114_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190114_5-thumb-480xauto-999110.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><p>日系企業の中には統括機能をドイツやオランダ、ルクセンブルクなどに移転することを決めたところや、ホンダのように４月に自動車の生産を６日間停止するところもあります。一方で、合意なき離脱の「最悪の事態」への対応策を講じている日系企業は、イギリス国内でも３割に満たないという調査結果もあります。イギリスはどこへ向かうのか、離脱まで３か月を切っても先行きが見えないだけに最悪の事態を想定した冷静な対応が求められています。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 07:26:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地球温暖化　２０５０年&quot;脱炭素社会&quot;への課題（時論公論）」</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_00mado.jpg"><img alt="j190116_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_00mado-thumb-480xauto-999568.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　２０１８年は、世界で熱波や山火事、洪水など災害と異常気象が相次いだ一年でした。その背景にあるとされるのが地球温暖化です。こうした中、２０２０年つまり来年からの温室効果ガスの削減を合意した「パリ協定」の実施ルールがようやく採択されました。温暖化問題について３つのポイントから考えます。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_01_0.jpg"><img alt="j190116_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_01_0-thumb-480xauto-999570.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　パリ協定のルールを議論した先月のＣＯＰ２４で決まったことと決まらなかったことを整理し、温暖化の被害はどこまで拡大していくのか？そして“脱炭素社会”への道のりはどのようなものか？探っていきます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_02_3.jpg"><img alt="j190116_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_02_3-thumb-480xauto-999572.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　気象庁は１月４日、２０１８年の平均気温が東日本では統計開始以来、最も高かったと発表しました。日本だけでなく世界でも統計開始以来、最近４年間が平均気温の最高記録１位～４位を独占しています。そして世界気象機関は去年夏、西日本豪雨をはじめ世界で相次いだ災害や異常気象が長期的な地球温暖化の傾向と一致していると異例の警鐘を鳴らしています。<br>　こうした中で待ったなしの温室効果ガス削減に取り組むパリ協定は、先進国と途上国の対立を乗り越えて合意することを優先したため、具体的な中身が詰められていない、言わば総論合意に留まっていました。実施までおよそ１年に迫ったＣＯＰ２４はルール作りのタイムリミットとも言える場だったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_03_4.jpg"><img alt="j190116_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_03_4-thumb-480xauto-999574.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　そのＣＯＰ２４で決まったのは主にこんな内容でした。まずＣＯ２の排出削減などの検証方法は先進国・途上国を問わず原則同一の基準を適用する。これは先進国の主張に沿った形と言えます。一方、途上国が強く求めた資金の支援の強化については先進国が２年ごとに資金拠出の見通し額などを報告することが求められます。このように先進国と途上国が互いに歩み寄る形でパリ協定のルールが概ね採択されたことは大きな前進と言えるでしょう。<br>　一方で決められなかった点もあります。例えば、他の国と共同で削減に取り組む場合に削減量をどうカウントするかなどのルールは合意できず先送りとなりました。また、ルール作りと並んでＣＯＰ２４の焦点となっていた、ＣＯ２の削減目標をさらに高める必要性についても明確な合意ができませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_04_5.jpg"><img alt="j190116_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_04_5-thumb-480xauto-999576.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　それでもなんとかルールの採択にこぎつけられたひとつの原動力は、温暖化の被害に対する危機感だったのではないでしょうか。<br>　ＩＰＣＣ・気候変動に関する政府間パネルは、１０月に「１．５℃特別報告書」をまとめ今後起こりうる被害を科学的に予測しました。「１．５℃」というのは、パリ協定が今世紀末の気温上昇を産業革命前に比べ２℃より十分低く１．５℃に抑えることを目指すとしているため、そのケースを分析したものですが、報告書ではこのままだと熱波や気象災害、海面上昇、健康被害、食料・水不足、生態系の破壊など甚大な被害がもたらされるリスクを指摘しました。しかも１．５℃と２℃というわずか０．５℃の違いでも生息地を失う生物種の割合は倍以上異なるなど影響を具体的に示しています。<br>　また、トランプ大統領が温暖化問題に否定的なアメリカでも政府が報告書を出し、２０１５年以降だけで温暖化に関連したと見られる山火事やハリケーンなどで４千億ドル、日本円にして４５兆円もの損失が既に出ていることなどを発表しました。温暖化は今現実に人類社会の脅威になっているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_05_6.jpg"><img alt="j190116_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_05_6-thumb-480xauto-999578.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　パリ協定で各国が提出した対策を全て実施しても気温は３℃上昇すると見積もられていますが、気温上昇を１．５℃に抑えようとすると温室効果ガスをどれだけ削減すればよいのでしょうか？ＩＰＣＣの特別報告書では２０５０年頃に世界のＣＯ２排出量を実質ゼロにする、つまり“脱炭素社会”を実現する必要があると算出しています。またその途中段階では２０３０年までに４５％もの削減が求められています。<br>　日本を例に取ると（基準年は異なりますが）削減目標として掲げているのは２０３０年に２６％削減ですから、さらに大幅な削減が必要と言うことになります。また２０５０年には８０％削減をめざすとはしていますが、これはまだ長期的な戦略を議論している段階です。パリ協定では各国に長期戦略も求められていますが、Ｇ７では日本とイタリアだけが未提出です。日本も速やかに長期戦略を作り世界に示すべきでしょう。<br>　気温上昇を１．５℃未満に抑えるのは非常に困難なのは確かですが、仮に１．５℃ではなく２℃上昇まで許容したとしても２０７５年頃にはやはり世界全体で「脱炭素社会」を実現する必要があると見積もられています。それはどうすれば可能なのでしょう？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_06_7.jpg"><img alt="j190116_06_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_06_7-thumb-480xauto-999580.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　脱炭素社会へのカギを握る再生可能エネルギーへの転換をさらに加速するためには、解決しなければならない課題が幾つもあります。<br>　まず太陽光や風力を安定したエネルギーとするには、電気を水素に変換して蓄えるなど蓄電・畜エネルギー技術のさらなる開発・普及が欠かせません。また近年、ＦＩＴ・固定価格買い取り制度で再エネが高く買い取られることで、それを当て込んで各地の山林でメガソーラーの闇雲な建設も進み、その結果土砂災害や生態系破壊など地域の環境への悪影響も起きています。ＦＩＴ制度の見直しと併せて、環境アセスメントの義務化なども本当の意味で成熟した再エネの育成のために必要でしょう。<br>　そして見直しが急がれるのが石炭火力発電所の扱いです。日本ではＣＯ２排出量が特に多い電源である石炭火力の建設計画が未だ後を絶ちませんが、これでは他でいくら削減を強化しても排出ゼロに向かうことはできません。<br>　こうした課題の解決に向けては、炭素税や排出量取引などＣＯ２排出のコストを見える化する「カーボンプライシング」の導入に向けた議論が現在行われています。環境と経済の両立のためにはＣＯ２を出さないことが経済的にも有利になる仕組みが重要ですから、それが単なる増税にならないよう、他のエネルギー課税や自動車税なども含めた全体での制度設計が必要でしょう。<br>　西日本豪雨のような災害がさらに深刻化していくのを避けるためにも、こうした対策はもはや避けられないのではないでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_07_4.jpg"><img alt="j190116_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_07_4-thumb-480xauto-999582.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>　脱炭素社会への取り組みは新たなビジネスや地域の活性化につながるチャンスという面もあります。ＣＯＰ２４でも各国政府の足並みが揃わない中、存在感を示したと言われるのが「非国家アクター」と呼ばれる、自治体や企業、ＮＧＯなど国家以外の組織です。<br>　アメリカではトランプ大統領がパリ協定離脱を表明した後、「Ｗｅ Ａｒｅ Ｓｔｉｌｌ　Ｉｎ　パリ協定に留まる」と宣言した非国家アクターが次々現れ、参加する自治体の人口や総生産は全米のおよそ半分にも達しています。日本でも、経済界には依然温暖化対策が競争力の足かせになるとの考えが根強い中、温暖化対策に積極的な企業の集まりである「日本気候リーダーズ・パートナーシップ」がＣＯＰ２４に先立ち「２０５０年排出ゼロ」や日本は脱炭素ビジネス立国を目指すべきだとする提言を発表しました。<br>　かつて「省エネ先進国」と胸を張っていた日本ですが、２４時間営業の店舗が全国に広がり、ネット通販の拡大にも伴い宅配便の再配達が増えるなどした今、見直せる点も少なくありません。この２０１９年が脱炭素社会へと踏み出す年になるのかは、大げさではなく私たちの未来を左右することになるかもしれません。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jan 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イエメン　停戦は維持できるか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312675.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>内戦による人道危機が深刻化する中東のイエメンでは、先月、食料などを運び込む拠点の都市で停戦が発効し、この停戦を維持できるか、重要な局面を迎えています。<br>出川解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-2019-0116.jpg"><img alt="C0-2019-0116.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C0-2019-0116-thumb-480xauto-999588.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>イエメンの内戦、大勢の子どもたちが、食料不足で亡くなっていますね。<br><br>Ａ１：<br>はい。イエメンの内戦は４年近くに及び、すでに８万５千人を超える子どもたちが餓え死にするなど、「最悪の人道危機」と言われています。食料などを海外から運び込む大きな港がある都市ホデイダで、激しい戦闘が続き、人々に食料などを届けることができないからです。先月、国連の仲介で、ハディ政権と反政府勢力が協議して、ようやく、ホデイダに限定した停戦で合意しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-2019-0116.jpg"><img alt="C2-2019-0116.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C2-2019-0116-thumb-480xauto-999590.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>Ｑ２：<br>それによって、人道危機は改善しているのでしょうか。<br><br>Ａ２：<br>いえ。ホデイダから食料などを人々に届ける作業は、ほとんど進まず、人道危機は全く解消されていません。停戦合意では、政権側、反政府勢力側の双方が、ホデイダから部隊を撤退させることになっていますが、まだ実行されていないからです。<br>ホデイダでの停戦自体は、この１か月間、おおむね守られてきましたが、ホデイダ以外の地域では、戦闘が収まっていません。先週も、反政府勢力側が、政権側の軍事基地を攻撃し、６人が死亡しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-2019-0116.jpg"><img alt="C4-2019-0116.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C4-2019-0116-thumb-480xauto-999594.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>Ｑ３：<br>まだ、安心できませんね。<br><br>Ａ３：<br>はい。停戦は、非常に脆く壊れやすい状態です。政権側と反政府勢力側の不信感が根深いことに加え、双方の後ろ盾となっているサウジアラビアとイランの「代理戦争」の様相を呈しているからです。<br>もし、ホデイダでの停戦が崩壊すれば、問題解決への希望はありません。逆に、停戦を維持できれば、人道危機の解消と、内戦終結に向けた突破口となりえます。<br>それだけに、停戦合意を双方に守らせる体制をつくることが何よりも重要です。国連の停戦監視団の先遣隊が、先月からホデイダで活動してきましたが、その任期は今週末で切れます。このため、国連安全保障理事会が、停戦監視団の本体を現地に派遣するための決議を、今週中に採択できるかどうかが注目されます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-2019-0116.jpg"><img alt="C5-2019-0116.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C5-2019-0116-thumb-480xauto-999596.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０１９年の政治と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312677.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年は、平成の次の時代を迎える節目の年です。政治の舞台でも、夏の参議院選挙や秋の消費税率の引き上げなど、大きな山がいくつもあります。有権者は、そうした政治の課題をどう見ているのか？ことし最初のNHKの世論調査をもとに、政治担当の太田真嗣解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_01.jpg"><img alt="k190116_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_01-thumb-480xauto-999603.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a></p><div><p>≪２０１９年の政治　いくつもの大きな山が≫<br>今年の主な政治日程をまとめてみました。今月２２日に予定されている日ロ首脳会談を始め、天皇陛下の退位、皇太子さまの即位など、この様に大きな日程が、まさに『目白押し』です。安倍総理は、順調に行けば今年１１月に総理の在職日数が史上最長となる計算ですが、その前にも、夏の参議院選挙、そして、秋の消費税率の引き上げという、大きな山が控えています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_02.jpg"><img alt="k190116_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_02-thumb-480xauto-999606.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>≪今年初めての安倍内閣の支持率は？≫<br>1月のNHKの世論調査で、▽安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月より２ポイント上がって、４３％、また、▽「支持しない」も、３ポイント下がって３５％でした。数字を見ると、若干、改善しているようにも見えますが、統計的には、いずれも誤差の範囲内。支持率は、ほぼ横ばいです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_03.jpg"><img alt="k190116_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_03-thumb-480xauto-999609.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>有権者とすれば、まさに『様子見』ということではないでしょうか。例えば、安倍内閣の支持率を左右する要素として、『経済』がありますが、今回の調査で、ことし日本の景気がどうなると思うかを聞いたところ、▽「良くなる」は１０％、▽「悪くなる」は２６％で、▽「変わらない」は５２％となっています。<br><img alt="k190116_04.jpgのサムネイル画像のサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_04-thumb-480xauto-999613-thumb-480x270-999614.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>いま、日本経済は戦後最長の回復期にあるとされていますが、今後、米中の貿易摩擦の影響で、世界経済の減速が懸念される上、今年１０月には、消費税率の引き上げも予定されています。そうした景気への不安が現実のものとならないよう、政府・与党としては、今月下旬から始まる通常国会で、今年度の補正予算案や新年度予算案を、早期に成立できるかが一番の課題です。また、安倍総理は、各国の首脳が集まる、６月の大阪G２０サミットで、議長を務めます。世界経済の持続的な発展のため、国際的な協調体制を築くことができるか、外交手腕が問われることになります。<br><br>≪日韓関係≫<br>今回の調査では、いま、日韓の間でこじれている問題について意見を聞いています。<br>まず、太平洋戦争中の“徴用”をめぐる問題について、政府は、どのように対応すべきかを聞いたところ、▽「あくまで２国間で話し合う」が２０％、▽「国際社会の場で解決する」が５３％、▽「対抗措置を講じる」が１７％でした。<br>また、先月、海上自衛隊の哨戒機が、韓国の駆逐艦から照射管制用レーダーをあてられた問題について、どのような対応を取るべきかを聞いたところ、▽「日韓双方の当事者で話し合う」が２８％、▽「国際機関に訴える」が５６％、▽「静観する」が６％となっています。いずれも、「国際社会の場で<br>解決を…」という声が多くなっていますが、これを裏返してみれば、「多くの人が、日韓・当事者間での解決は難しいと感じている」ということです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_05.jpg"><img alt="k190116_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_05-thumb-480xauto-999620.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>日本は、韓国に対し、国際法に則って適切に対応するよう強く求めていますが、韓国は、ことし、日本の植民地支配からの独立運動が始まって１００年の節目で、「韓国・ムン政権は、世論を意識し、引くに引けない状況になっている」という見方もあります。ですから、日本としては、引き続き、国際社会に対し、日本の正当性をアピールしていくことがとても重要です。同時に安倍総理は、ことし、日ロの平和条約の締結や拉致問題の解決など、「戦後外交の総決算に取り組みたい」としています。そうした大事を前に、韓国との関係悪化は決してプラスではありませんから、主張すべきは主張しつつも、これ以上、問題が拗れないような知恵と努力が必要だと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_04.jpg"></a><br>≪日ロ関係・北方領土問題≫<br>安倍総理とロシアのプーチン大統領は、平和条約を締結した後に、歯舞・色丹２島を引き渡すとした、１９５６年の『日ソ共同宣言』を基礎に交渉を加速させることで合意しています。<br>そこで、日ロの平和条約を出来るだけ早く締結すべきかどうかを聞いたところ、▽「できるだけ早く締結すべき」は３０％、▽「急いで締結する必要はない」は２８％、▽「どちらとも言えない」は３１％となっています。<br>意見が分かれている背景には、交渉の先行きが見えないことがあります。これは、先月（１２月）のNHKの世論調査ですが、ロシアとの平和条約交渉について、政府はどのような姿勢で臨むべきかを聞いたところ、▽「４島一括返還」と、▽「２島先行返還」が共に３８％だったのに対し、▽「２島のみ<br>の返還」は１０％に止まっています。ただ、北方領土の返還について、ロシア側は、依然として厳しい姿勢を崩しておらず、難しい交渉になるのは間違いありません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_06.jpg"><img alt="k190116_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_06-thumb-480xauto-999622.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>政府・与党内には、ロシアとの平和条約交渉で実績をあげ、この夏の参議院選挙に弾みをつけたいという期待論もありますが、安倍総理としては、ロシア側の出方や、国内世論の動向などに細心の注意を払いながら、難しい選択を迫られることになりそうです。<br><br>≪夏の参議院選挙　どうなる？≫<br>１月の各党の支持率では、自民党が３５％と安定しており、いまのところ、“自民党1強”の政治状況に変化は見られません。ただ、今年は、春の統一地方選挙と夏の参議院選挙が相次いで行われる、１２年一度の“亥年の選挙”で、与党、特に自民党には、「亥年の参院選は苦戦する」というジンクスもあり、幹部から警戒の声も聞かれます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_07.jpg"><img alt="k190116_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_07-thumb-480xauto-999626.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>ただ、対する野党の方も厳しい状況が続いており、支持率が最も高い立憲民主党でも、二桁に届いていない状況です。参議院選挙は、1人区の行方が勝敗を決めるとされますが、このような状況で野党がバラバラでは、とても巨大与党に対抗できません。このため、安倍政権との対立を鮮明にしている各党は、候補者の一本化に向けた調整を急ぐことにしていますが、思惑の違いもあり、どこまで進むかは、これからです。さらに、注目は無党派層。これまでは選挙が近づくと割合が減る傾向がありますが、依然４０％を超えて高止まりの状態が続いています。<br><br>≪通常国会と内閣支持率≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190116_08.jpg"><img alt="k190116_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190116_08-thumb-480xauto-999624.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></a><br>その上で、もうひとつデータを紹介したいと思います。これは、政権に返り咲いた第２次安倍内閣以降の１月と７月の内閣支持率を、年ごとに比較したものです。通常国会は、例年１月に始まって夏まで続きますから、“通常国会の成績表”と言っても良いでしょう。これを見ますと、1月と比べ、7月の方が、▽支持率・低下、▽不支持率・上昇の傾向が見られ、森友・加計学園問題がクローズアップされた、２０１７年は、半年間で支持率が２０ポイントも低下しています。ちなみに１２年前の亥年の参議院選挙の時も、第１次安倍内閣でしたが、その時の内閣支持率も、１月ー７月で１３ポイント低下しています。国会開会中は、国民の注目も集まり、かつ、野党の追及も受けますから、政府・与党にとって、支持率を維持することは決して簡単ではありません。<br>翻って、このところの国会のあり様をみますと、国会が、「政府の監視機能をきちんと果たしていないのではないか」、あるいは、「十分な政策論争が行われていないのではないか」という厳しい声も聞かれます。ですから、今月下旬からの通常国会で、▽政府・与党は、丁寧な国会運営を行い、有権者が納得できる成果をあげられるか、対する▽野党は、政権の問題点を浮き彫りにし、存在感を示すことができるかが、その後の選挙の行方を大きく左右することになりそうです。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「復活ならず　稀勢の里散る」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312823.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「一片の悔いもない」という本人の言葉が唯一の慰めです。<br>多くの人に愛され期待された大きな花が、満開の直前にぽとりと落ちた様な口惜しさを感じたファンの方も多かったと思います。<br>１９年ぶりに誕生した日本出身の横綱として、破壊力抜群の攻めの相撲で新しい時代を作る期待も膨らみましたが、大ケガからの復活はならず、今日引退を発表しました。<br>稀勢の里引退について考えてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_00mado_.jpg"><img alt="j190116_00mado_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_00mado_-thumb-380xauto-1000300.jpg" width="341" height="194" class="mt-image-none"></a></p><div><p>この後の解説の流れですが、<br>大ケガをして２年、今日の引退のタイミングはどうだったのか。<br>何故稀勢の里は、復活できなかったのか。そして相撲界にとって宝ともいえる力士を失った相撲協会が、今後取り組むべきポイントを考えてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_01_0_.jpg"><img alt="j190116_01_0_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_01_0_-thumb-380xauto-1000302.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>まずは、引き際です。<br>もっと早く引退すべきだったのではという声や、まだがんばって欲しいと言う声もありますが、こちらが、ここ３年の稀勢の里の成績です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_02_6_.jpg"><img alt="j190116_02_6_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_02_6_-thumb-400xauto-1000304.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>横綱にあがる前と後では対照的です。<br>平成２８年は、年間最多勝を取っています。新横綱の場所で大ケガをおして逆転優勝をした後は、８場所連続休場、去年の秋場所で１０勝を上げて復帰、復活優勝を期待された九州場所も４連敗で途中休場。横綱審議委員会での「激励」の決議を受けて、進退をかけて臨んだこの初場所も初日から３連敗、いずれも完敗。特に昨日の一番、相手の栃煌山は、同学年、同じ年代のライバルとして鎬を削った相手、かつてともに後一歩のところで優勝逃がし、ともに健闘を誓い合った力士。<br>力も取り口も良く知っている相手だけに、今の力を知るバロメーターでもありました。<br>相手を起こして左から攻める為に左足から踏み込んでいるにもかかわらず、あっさりと右を差されもろ差しを許しました。二本さされた後も、本来の粘りは見られませんでした。<br>この一番で、今の自分の力、そして今後の復活の可能性が判断でき引退を決断できたのだと思います。<br>館内のファンも、九州場所の時は、まだまだという大声援が飛んでいましたが、今場所の３連敗は、館内が静まり返り、負けて帰る背中に拍手が送られていました。ファンも引退止む無しのところまで来ていた雰囲気です。<br>しかし、ファンにそう思われることが横綱としてどうなのかという意見もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_03_3_.jpg"><img alt="j190116_03_3_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_03_3_-thumb-380xauto-1000306.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>大相撲は、スポーツや興行だけではなく、神事であり伝統芸能であり、それらの要素が１５００年にわたり日本の歴史とともに歩んで来ました。<br>だから国技と言われ、横綱はその頂点にいます。<br>求められる要素は「品格・力量抜群であること」。<br>ですから歴代の横綱は、何よりもその名を汚さぬことを第一に考えて来ました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_04_2_.jpg"><img alt="j190116_04_2_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_04_2_-thumb-380xauto-1000308.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>第５０代の佐田の山は「桜の花散るごとく」と二場所連続優勝の翌場所、序盤不振で引退しました。<br>大鵬も１４勝１敗で優勝した２場所後に引退。<br>平成最初の引退となった千代の富士も大鵬の優勝回数に後一回と迫りながら、優勝した３場所後に引退。<br>又曙も優勝した翌場所休場し、ケガからの復帰に時間がかかると引退を決意しました。<br>流れが変わったのは、第６５代の貴乃花からです。ケガをおしての劇的優勝の後、７場所の休場をファンは待ちました。<br>この頃から、大相撲の興行とスポーツの要素が色濃くなってきたと多くの相撲関係者は口にします。<br>つまり、横綱の進退も、ファンの思いや興行的な要素、そして横綱と言うより力士としての本人の思いなどによって左右されてきたと見られます。<br>その流れの中での今回の稀勢の里の引退は、ファンの思いにギリギリまで答えての引き際だったと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_04_5_.jpg"><img alt="j190116_04_5_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_04_5_-thumb-350xauto-1000310.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>次に何故、復活できなかったのか。<br>ポイントは２つです。<br>一つ目は、入門して以来１５年、大ケガをして休場した経験がなかったこと。<br>もう一つは、攻め一手の相撲の型です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_06_1_.jpg"><img alt="j190116_06_1_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_06_1_-thumb-400xauto-1000312.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>先ほどの成績表を見ると、最大のポイントはケガをした翌場所です。<br>何故ここで出てしまったのか。<br>ここで無理をして出たことが命取りになったと言う声は少なくありません。<br>同じ様な大ケガをしながら、何度も復活した元大関魁皇の浅香山親方は、ケガの治療に２か月、しかしただそれだけではダメで、体全体をもう一度作り直すのに更に１か月が必要と言います。<br>大ケガからのリハビリ、復活の経験のない稀勢の里は、ケガが少し良くなっただけで強行出場し、ケガを悪化させました。それだけではなく左が使えないまま相撲を取り、体のバランスやその使い方もパラバラになってしまいました。</p><p>もう一つの攻め一手の相撲の型というのは、入門当時の師匠の、第５９代横綱隆の里の鳴戸親方は「最強の技は、圧倒的な破壊力。どんな相手も土俵の外に持っていく強烈な力があれば、それが最強。稀勢の里は、それを身につけられる素材。だから、腰の高さも、動きやすく相手に力が伝わる高さがいい。右腕の使い方はもっと先に覚えればいい、だって左は素晴らしいからね。左だけで天下が取れる。右の使い方や四つ相撲はそれから覚えればいい。」と話していました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_07_2_.jpg"><img alt="j190116_07_2_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_07_2_-thumb-380xauto-1000314.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>その象徴とも言える相撲がこれです。</p><p>【ⅤＴＲ】<br>平成２２年の九州場所２日目、すでに優勝１６回、６３連勝中というまさに全盛期に入っていた横綱白鵬を、この時、東前頭筆頭だった稀勢の里が破り、白鵬の連勝をストップさせました。圧倒的な圧力、左からの攻め。強靭な足腰を持つ白鵬を一方的に攻め切りました。<br>師匠からすれば、最強横綱という作品を作り上げているかのようでしたが、その途中、道半ばの平成２３年、稀勢の里の大関昇進直前に亡くなりました。<br>残された稀勢の里は、まさに土台と骨格だけ作って、制作途中で作者が消えてしまった彫刻のようなものでした。<br>その後一人で亡き師匠の教えを愚直に守り、自らの相撲に肉付けをしていきましたが、体全体が腰の構えも含めて動きの感覚全てが、左を基点とした攻めの相撲の作りでした。それだけにその左が使えなくなり感覚がバラバラになった時に、再生が出来ませんでした。しっかりと治療し、体を作り直していればと残念でなりません。</p><p>さて、今回の稀勢の里の引退から、日本相撲協会が考えるべき課題が浮かび上がって来ました。大相撲の雑誌のアンケートでも圧倒的１位の稀勢の里には、もっと横綱として活躍して欲しかったと多くのファンは思っていると思います。横綱は大相撲界の宝です。ケガの治療、リハビリなども現在は本人まかせ，部屋まかせです。それがこれまでの伝統です。<br>一方海外のプロスポーツ、例えば大リーグの大谷選手やテニスの錦織選手は、最先端の医療スタッフに支えられ、必要な情報はファンに説明しています。</p><p>公益法人となった相撲協会は、協会として最先端の医療体制を整え、少なくても横綱のケガの状態、治療、リハビリまで主導してもいいのではないかと思います。今回も稀勢の里のケガの具合を的確に把握していれば、ケガの翌場所に出場することもなく、リハビリ期間、復帰の場所も情報公開していれば、本人もファンの期待にあせることもなく治療に専念でき、ファンも落ち着いて待てたと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_08_4_.jpg"><img alt="j190116_08_4_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_08_4_-thumb-380xauto-1000316.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>相撲協会が、横綱本人とともに横綱の権威を支える覚悟が必要だと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190116_08_5_.jpg"><img alt="j190116_08_5_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190116_08_5_-thumb-380xauto-1000318.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>稽古への取り組み、日々の言動、成績の捉えかたなど相撲協会が積極的に関わることで、国技と言われる大相撲の頂点、横綱の権威を、その名を汚さぬように平成の次の時代へとつないでいけるのではないかと思います。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jan 2019 23:33:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「育て！宇宙ビジネス　イプシロンロケット打上げ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312824.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>民間のベンチャー企業などが開発した7基の超小型衛星をのせたイプシロンロケットが、あす打ち上げられる。今回、打ち上げ費用は無償、国がすべて負担。<br>その狙いは何なのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190117_0.jpg"><img alt="C190117_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190117_0-thumb-480xauto-1000320.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>衛星打ち上げ、研究目的で無償はあるが、イプシロン打ち上げは50億円あまりかかるので、民間の衛星は有料が原則。<br>ただ今回公募した7基、ベンチャー企業、つまり民間の衛星も含まれているがすべて無償。<br>国が初めて費用を負担するケース。<br>これは政府として、ベンチャー企業や大学による宇宙ビジネスへの参入を支援し、宇宙分野での国際競争力を強化したいという狙いがあるから。<br>世界では、欧米を中心に多くのベンチャーが超小型衛星で地球を撮影し、農業などに利用する宇宙ビジネスが盛んに。<br>これに対して日本では、ビジネスを始めたベンチャー企業はまだほとんどない。<br>その大きなハードルとなっているのが、打ち上げ。<br>超小型衛星は小さいだけに大型衛星の打ち上げに相乗りさせてもらわなければならず、欧米に比べて打ち上げ回数が少ない日本でその機会を得ることが難しい。<br>そこで今回、政府がこうした衛星をまとめて打ち上げ、宇宙で技術を実証してもらい、将来のビジネス参入につなげてもらおうというもくろみ。<br>今回打上げられる衛星のなかには農業や漁業の効率化につなげようというのもあるが、注目されているのは世界初の人工流れ星衛星。<br>衛星から放出した球が大気圏で燃える仕組みで、最大10秒光ることから願い事がゆっくり唱えられるというのが売りで、宇宙エンターテインメントの確立を目指す。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/CC190117_5.jpg"><img alt="CC190117_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/CC190117_5-thumb-480xauto-1000322.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>すでに航空会社がチャーター機を飛ばして観測する計画もあり、ビジネスとして成立する可能性は十分あるとみて、今回国も支援。<br>こうした日本独自の新しい宇宙ビジネスの開拓となるのか、まずは明日の打ち上げに注目。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 07:50:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「激化する米中対立 『サイバー』の脅威」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/312827.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>次世代の通信規格「５Ｇ」で世界をリードする通信機器大手ファーウェイの副会長が去年暮れ、アメリカの要請でカナダの当局に逮捕されました。背景には「新冷戦」とも呼ばれるアメリカと中国の激しい対立があります。アメリカは、中国が世界のＩＴ市場で影響力を増していることに神経を尖らせています。<br>アメリカはさらに、中国の情報機関とつながりがあるとするハッカー集団や産業スパイを次々に摘発。ＩＴやサイバーの分野で中国包囲網を狭めています。最先端技術や軍事機密などが中国に盗み取られ、安全保障上の大きな脅威になるとアメリカは危機感を強めているのです。サイバー空間をめぐる米中の覇権争いを安全保障の観点から読み解きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_001.jpg"><img alt="i190117_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_001-thumb-350xauto-1000369.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：安全保障が専門の津屋尚解説委員にききます。米中の貿易摩擦が続いていますが、対立は安全保障面でも先鋭化しているということですね。</p><p>Ａ１：アメリカはいま中国に対して強硬姿勢をとっていますが、これはトランプ大統領特有の“場当たり的な政策”ではなく、アメリカの国防当局や専門家などがかなり前から抱いてきた安全保障上の懸念に裏打ちされたものです。特にサイバーの分野では、１０年以上前から中国を強く警戒してきました。<br>その表れが、２０１２年の「議会下院・特別委員会」による“調査報告書”です。中国通信機器大手のファーウェイとＺＴＥを名指しして、両社の製品は「強力なスパイ活動の道具になりうる」「安全保障上の脅威になりかねない」などと警告していました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_002.jpg"><img alt="i190117_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_002-thumb-350xauto-1000371.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２：具体的には、どういうことなんでしょうか？</p><p>Ａ２：ファーウェイとＺＴＥが製造しているのは、インターネットの連結部分にあたるルーターや基地局の設備です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_003.jpg"><img alt="i190117_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_003-thumb-350xauto-1000373.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_004.jpg"><img alt="i190117_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_004-thumb-350xauto-1000381.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>つまり、インターネット上の情報は必ず、この中国製の連結部分を通過します。調査報告書は、ファーウェイ製品などに情報を盗み出すための「チップ」が密かに埋め込まれたり、システムを誤作動させる「悪意あるプログラム」が埋め込まれたりする恐れがあると警告していました。また、ルーターなどの製品は、“自動アップデート”を装ってウイルスが送り込まれる恐れもあると指摘する専門家もいます。</p><p>Ｑ３：中国の産業スパイなどが摘発されたということはこの報告書の警告が生かされたということでしょうか？</p><p>Ａ３：捜査にどこまで生かされたかはわかりませんが、アメリカ政府内部で、中国製品に対する警戒が強まったことは確かだと思います。しかし、民間部門では、この報告書のあとも、ファーウェイは低価格を武器に売り上げを伸ばし、世界屈指のＩＴ企業へと大きく成長を遂げました。注目すべきは、ファーウェイがいま、次世代の通信規格「５Ｇ」で世界のトップランナーだということです。<br>「５Ｇ」と言うと、スマホでよく見る「４Ｇ」がちょっと速くなる程度に考えている人が私の周りにもいますが、「５Ｇ」というのは、それによってあらゆるものがインターネットにつながる。「自動運転」など新たな可能性が広がって、社会や生活に変革をもたらすかもしれない。「５Ｇ」はそういう技術です。そうした分野で中国に覇権を握られれば、販売競争で遅れを取ることはもちろんですが、情報が抜き取られ、安全保障上の脅威がより大きくなるとアメリカは考えているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_005.jpg"><img alt="i190117_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_005-thumb-350xauto-1000383.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>　さらに深刻な懸念は、通信機器に「悪意あるプログラム」が仕組まれたとすれば、いまや社会の基盤であるインターネット全体を麻痺させたり、金融や交通、電力などの「重要インフラ」のシステムをダウンさせたりすることもできるということです。兵器を使用せずに相手に損害を与える新たな攻撃の手段になりうるのです。</p><p>Ｑ４：ただファーウェイはこうした主張を否定しているようですね？</p><p>Ａ４：今週、ファーウェイの創設者が外国メディアの取材に応じましたが、スパイ活動への協力を強く否定していました。<br>しかし、中国のスパイ活動への懸念が払拭されたわけではない。中国ではおととし、「国家情報法」という法律によって、中国のあらゆる組織や個人に国家による諜報活動への協力が義務付けられたからです。この法律に基づけば、ファーウェイの製品を介して中国の情報機関のスパイ行為が可能になると専門家は指摘しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_007.jpg"><img alt="i190117_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_007-thumb-350xauto-1000385.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ５：それでアメリカが対策を強化しているのですね？</p><p>Ａ５：その通りです。アメリカは去年、様々な「対抗措置」に打って出ました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_008.jpg"><img alt="i190117_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_008-thumb-350xauto-1000387.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>その一つが、中国製品への“規制”です。「国防権限法」という法律によって、今年８月から、アメリカ政府の調達からファーウェイを含む５つの中国企業が排除されることになりました。来年８月からは、５社の製品を使っている企業も排除され、また、直接使っていなくても５社製品を使う企業と取引があるだけで締め出されるという非常に厳しいもの。日本企業もこの規制の例外ではありません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_009.jpg"><img alt="i190117_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_009-thumb-350xauto-1000390.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>もう一つの対抗措置は、アメリカの捜査当局による“事件の摘発”です。<br>例えば、ＦＢＩは、▽去年４月、ジェットエンジンの機密情報を盗み出そうとしたとして中国人スパイをベルギーで逮捕。▽また、去年１２月には、中国の情報機関とつながるとされるハッカー集団「ＡＰＴ１０」のメンバー２人を起訴しました。「ＡＰＴ１０」は、世界中の政府機関や企業、研究機関などを狙って、サイバー攻撃による大掛かりなスパイ活動を繰り広げていたとされ、ターゲットには、日本も含まれていました。</p><p>Ｑ６：ファーウェイを政府調達から排除、スパイ活動への取締りを強化したりすることで、中国によるサイバーの脅威は取り除かれるものなのでしょうか？</p><p>Ａ６：政府の調達から中国製品が排除されれば、スパイ活動の余地は今よりは狭められるでしょうが、懸念が完全に取り除かれるわけではありません。ファーウェイなどの製品は、低価格を武器に、すでに一般企業や個人に広く普及しているからです。一つ一つは、安全保障に無関係に見えても、例えばそれが防衛に携わる人の個人情報であれば、積み重なることで安全保障上の問題になることもありえますし、ＡＩ技術などと結びつけば、より高度な解読が行われるかもしれません。</p><p>Ｑ７：軍事に直接関係なく一般に広く使われているものでも安全保障に関わってくるのですね。日本は大丈夫なのでしょうか？</p><p>Ａ７：日本政府は去年暮れ、アメリカに歩調を合わせる形で、通信機器などを調達する際、価格だけでなく、安全保障上のリスクにも配慮することを各省庁間で申し合わせしました。<br>これによって、事実上ファーウェイも排除されます。政府はまた、「５Ｇ」を導入する大手携帯電話会社に対して、国の申し合わせに“留意”することを求めました。これを受けて、ファーウェイを使わないと表明した会社もありますが、日本では原則、機器の選択やサイバー対策は事業者に任されているので、どこまで排除されるのか不透明な部分も残っていると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_011.jpg"><img alt="i190117_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_011-thumb-350xauto-1000394.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ８：去年１２月の防衛大綱でもサイバーへの備えが盛り込まれていました。今後の対策の課題は何でしょう？</p><p>Ａ８：防衛省や自衛隊の主な任務というのは、自らのシステムを防御することでして、国全体をサイバー攻撃から守ることまではできないと考えておいたほうがよいと思います。では誰が日本のサイバー対策を担うかというと、内閣官房のもとにある「内閣サイバーセキュリティーセンター」です。これが司令塔になって、国と民間が一体となって備えるという態勢をとっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190117_014.jpg"><img alt="i190117_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/i190117_014-thumb-350xauto-1000399.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで、まず取り組むべきことを申し上げると、電力、金融、交通など「重要インフラ」の守りを強化することが急務です。<br>もう一つ重要な事は、サイバー攻撃の情報を共有する仕組みづくりです。サイバー攻撃は全てを防ぐのは難しいわけですが、被害を最小限に抑えるには、攻撃が疑われる情報を企業から即座に通報してもらい、国として対応することが大事です。企業は、障害が発生しても通報を躊躇するケースも多いので通報の重要性を理解してもらうことが不可欠です。企業はどうしても利益を最優先に考えがちだですが、国全体への影響、安全保障の意識も持ってもらえるかも課題でしょう。社会はこれから、サイバー空間への依存がどんどん高まれば、<br>その分、攻撃に対して脆弱になりやすいことをよく認識して社会全体で対策を強化することが大切だと思います。<br>　<br>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 08:23:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「阪神・淡路大震災24年 耐震化を加速するために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312825.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは阪神・淡路大震災の日です。多くの人が建物の倒壊で亡くなったこの震災以降、国は耐震化に力を入れ、最近は耐震性の足りない建物の名前を公表するという強い手段も取るようになりました。耐震化率は少しずつ改善してきましたが、それでも多くの危険な建物が残されています。耐震化の現状、そして課題を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_00mado.jpg"><img alt="190117_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_00mado-thumb-350xauto-1000324.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【ポイント】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_01_0.jpg"><img alt="190117_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_01_0-thumb-350xauto-1000326.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>解説のポイントは<br>▼耐震化はどこまで進んだのか<br>▼建物名公表の効果は<br>▼耐震化を加速するために</p><p>【耐震化はどこまで進んだのか】<br>＜VTR   阪神・淡路大震災＞<br>24年前の阪神・淡路大震災では亡くなった人の８割近くが建物の倒壊などによる圧迫死が原因でした。このため国は震災後、「耐震改修促進法」という法律を作り、耐震化に力を入れてきました。２度の改正を経て所有者や自治体の責任をより明確にする一方、支援も充実させてきました。</p><p>耐震化はどこまで進んだのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_02_2.jpg"><img alt="190117_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_02_2-thumb-420xauto-1000328.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>住宅の耐震化率は82パーセント、商業ビルやホテル・旅館、病院など多くの人が利用する建物は85パーセントまであがってきたと推計されています。それでも耐震性不足の住宅は900万戸、多数が利用する建物は6万棟が残されていると見られます。</p><p>このうち商業ビルやホテル・旅館、病院などは不特定多数の人が利用するわけですから所有者は耐震性の確保に重い責任を負っています。しかし古い建物の耐震化が進まないことから、国は６年前に、それまでより大きく踏み込んだ対策に乗り出しました。耐震診断と結果公表の義務付けです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_03_3.jpg"><img alt="190117_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_03_3-thumb-420xauto-1000330.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>象になったのは、耐震基準が厳しくなる昭和56年以前に建てられ、3階建て以上で床面積が5000平方メートル以上の商業ビルやホテル・旅館、病院などです。<br>所有者には耐震診断が義務付けられ、自治体にはその結果を公表することが義務付けられました。</p><p>公表はどこまで進んだのでしょうか。<br>去年10月、都道府県の公表がようやく出揃いました。<br>その結果、対象となった全国10,800棟のうち、<br>▼「震度６強や７の地震で倒壊する危険性が高い」とされたものがおよそ1000棟。<br>▼「倒壊する危険性がある」とされたものがおよそ700棟。<br>報告がない建物を含めて耐震性不足が17パーセントもあることがわかったのです。</p><p>【建物名公表の影響と効果は】<br>建物名公表の効果は出ているのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_04.jpg"><img alt="190117_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_04-thumb-400xauto-1000333.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>東京都は去年3月、診断結果を公表。対象になった398棟のうち42棟で耐震性が不足していました。これらの中には名前がよく知られたビルや公的施設が多く含まれていました。<br>公表から9ヶ月、指摘された建物では耐震改修をしたり、取り壊したりする動きが出始めています。</p><p>「危険性が高い」と公表された「紀伊國屋書店」が入る新宿の「紀伊國屋ビルディング」では耐震改修の設計が終わり、今年７月ごろ工事に着手する予定です。このビルは東京都の歴史的建造物に指定されていて外観を変えずに耐震性を高めることが求められ、設計に時間がかかりました。営業をしながらフロアーごとに工事を進め、３年間で完成をさせる計画です。</p><p>このほか６件で耐震改修が進められているほか、取り壊しをしたり、取り壊しを前提にテナントに退去をしてもらっているビルもあります。</p><p>一方、対応が決まっていないビルも少なくありません。所有者が一人ではなく、多くの人が共有しているビルの場合、合意に時間がかかっています。</p><p>JR新橋駅前の「ニュー新橋ビル」もそのひとつです。飲食店や小売店が軒を連ね、多くのサラリーマンが立ち寄るこのビルは区分所有者が316人に上ります。所有者が多いことに加えて、このビルは再開発計画の対象になっていて、計画の進みかたによっては耐震改修をしても数年後に建て替えになる可能性もあり、合意を難しくしています。管理組合としては耐震改修を急ぎたい考えで、６月の総会で区分所有者全員に工事の方法や費用の案を示して決めることにしています。</p><p>建物によって事情はさまざまですが、取材をすると耐震診断結果の公表がきっかけになって耐震改修に向けた動きが広がっていると感じます。そして、この動きを後押ししているのが手厚い公的な支援です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_05_4.jpg"><img alt="190117_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_05_4-thumb-400xauto-1000335.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>建物名の公表とあわせて耐震改修への補助も大きく積み増されました。自治体が思い切った補助をすれば国もそれにあわせて補助額を増額する仕組みで、耐震改修にかかる費用の最大で８割が補助されます。この仕組みを使って地域をあげて耐震化を進めている市があります。</p><p>温泉地で有名な北海道・登別市は市内のホテル・旅館の６つの建物で耐震性不足が指摘されました。観光が主要産業なだけに登別市はいち早く補助制度を導入し、耐震化に取り組んでいます。ホテル・旅館を災害時の避難所にすることで国からの補助率があがる仕組みも利用し、２棟で耐震改修をほぼ終え、残る４棟も改修工事や設計が進められています。１棟あたりの補助額は１億円から３億６０００万円になる見込みです。</p><p>補助の内容は都道府県や政令市によって差があり、地方ほど手厚い傾向があります。地域経済を支えるため議会を通じて住民が負担に同意すれば、国も同額の支援をするという考え方は合理的と言えます。ただ私有財産であるホテルや旅館などの耐震補強に億単位の税金を投入するというのはかつては考えられなかったことで、費用負担と効果をきちんと検証していく必要があるでしょう。</p><p>【耐震化を加速するために】<br>では、建物の耐震化をさらに進めるために何が必要なのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_06_5.jpg"><img alt="190117_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_06_5-thumb-400xauto-1000339.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>▼耐震診断と公表は見てきた建物のほか、緊急輸送道路沿いなどの建物についても義務付けられています。こちらの公表はまだ一部の自治体にとどまっていて、公表を急ぐ必要があります。</p><p>▼ただ、これをあわせても診断と公表義務付けの対象は建物全体の一部でしかありません。多数の人が利用する建物で耐震性不足の建物は６万棟あると推計されていますが、中小規模の建物は対象になっていません。数が多いだけに、すべて義務化するというのは現実的ではないかもしれませんが、利用者が建物の耐震性を知って利用するかどうか選ぶことができる仕組みが必要です。東京都は新しい耐震基準で建てられた建物や古い基準でも耐震性が確認された建物、それに耐震改修を終えた建物であることを示すマークを作って、表示するよう呼びかけていて、こうした取組みを拡げる必要があります。</p><p>▼また公表の仕方にも問題が残っています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190117_06_7.jpg"><img alt="190117_06_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/190117_06_7-thumb-400xauto-1000341.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>建物ごとの診断結果は自治体のホームページなどで公表されていますが、安全性についての３段階の評価を明記せず、専門的な数値だけを表記しているところが少なくありません。所有者側への配慮もあるものと見られますが、利用者にはわかりにくくなっていて公表することで利用者に判断してもらい耐震化を促すという趣旨にあいません。改善を検討してもらいたいと思います。</p><p>阪神・淡路大震災のあと取材をしていて専門家などから「地震が人を死なせるのではなく、人が作った建物が人を死なせるのだ」という言葉をよく聞きました。南海トラフ巨大地震の発生は確実に近づいていて、内陸直下型地震のリスクも高まっていると指摘されています。阪神・淡路大震災の教訓をあらためて確認し、耐震化を急ぐ必要があると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jan 2019 23:59:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２年で変わるセンター試験　ことしに影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312826.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験があすから２日間の日程で行われます。西川解説委員です。<br>２年で変わるということですが、今年の大学入試に影響があるのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190118_0.jpg"><img alt="C190118_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190118_0-thumb-480xauto-1000357.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ａ．センター試験は、２０２１年から大学入学共通テストにかわることが決まっています。ことしは平成最後のセンター試験、そして来年が本当に最後です。大手予備校などによりますと、今年はすでに受験生が制度が変わることを意識した志望校選びに走っている状況だと言います。</p><p>Ｑ．どんな特徴があるのですか？</p><p>Ａ．現役志向と安全志向の強まりです。今年のセンター試験の志願者数は５７万６千人あまり。去年と比べるとおよそ５８００人、率にして１％減りました。一方で現役の高校３年生の志願率は４４％と過去最高となった去年並みの高い水準です。センター試験は、国公立大学だけでなく、利用する私立大学も増え続けていて、今回は大学短大あわせて過去最多の８５２校が利用します。定員の一部をセンター試験の結果だけで判断する学部などもあり、現役でも多くの出願先を確保して入れる大学の選択肢を広げたいという意識が強まっていると言います。ただ、今年の大学入試は“読めない入試”との分析もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190118_3.jpg"><img alt="C190118_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190118_3-thumb-480xauto-1000360.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．どういうことですか？</p><p>Ａ．首都圏の私立大学を中心に、去年の入試で合格者数を絞る大学が相次ぎました。これは、文部科学省が、大学が定員を大幅に上回る入学者を出したら補助金を打ち切るという方針を示したことを受けて、ほとんどのところで定員を上回る合格者の数を減らしたからです。従来なら合格できるとみられた受験生でも不合格となったケースが多く見られ、このことが進路指導を難しくしていると言います。こうしたことが先ほどの受験生の安全志向に拍車を掛けている形です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190118_4.jpg"><img alt="C190118_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190118_4-thumb-480xauto-1000362.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．制度が変わるのは２年後とは言っても、いろんな側面があるんですね？</p><p>Ａ．センター試験の出題内容についても、知識そのものを問うのではなく、知識をもとに考えて解く問題、文章や資料を見て答える問題や、歴史の背景を考えて答えるような問題が出るなど、共通テストを意識した問題が出るという予測もあります。いずれにしても受験生は焦らず、これまで培ってきた実力を十分発揮できるよう、きょうはできるだけ身体を休めてあすの本番に備えて欲しいと思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 07:14:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう防ぐ？　冬の水道管破裂」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/312832.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１月２０日は「大寒」。一年で寒さが最も厳しいころとされています。気温が下がると気をつけたいのが、凍結による水道管の破裂です。そこで、冬の水道管破裂とその対策について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_01.jpg"><img alt="k190118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_01-thumb-350xauto-1000441.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>◇２０１８年の水道管凍結・破裂の被害<br>２０１８年１～２月は、凍結による水道管の破裂で、地域の生活に影響が出るような状況になりました。<br>水道管が凍結すると、氷になるときに体積が膨張し破裂、氷が溶けると水が漏れ、これが広い地域の断水につながってしまいました。新潟県佐渡市では、４０％以上が断水して、自衛隊に派遣要請をして、給水してもらうといった事態になりました。断水が解消するまで６日間もかかりました。</p><p>◇水道管の凍結・破裂がなぜ広域の断水に<br>水道管破裂で、あちこちで水道が漏れっぱなしになってしまいました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_04.jpg"><img alt="k190118_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_04-thumb-380xauto-1000443.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>すると、途中で水を貯めているところ（図中の配水池）の水が減り続けて、このままだと地域にまったく水を供給できなくなってしまいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_05.jpg"><img alt="k190118_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_05-thumb-380xauto-1000448.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで、水漏れが激しい区域を断水にせざるを得なくなったということなのです。<br>これだと凍結しなかった家も断水してしまいます。水道管が破裂して水が漏れたままだと、近所を巻き込んでしまうことになるのです。</p><p>◇全国の凍結による断水被害状況<br>厚生労働省によると、２０１８年の１月から２月にかけての寒波では、１０の県で、合わせて３万５０００戸が断水しました。こうした断水は、２０１６年（平成２８年）にもありました。このときは、西日本を中心に２１の府県で５０万４０００戸が断水しました。病院では、人工透析ができなくなるなど、命に関わるような影響が出ました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_08.jpg"><img alt="k190118_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_08-thumb-380xauto-1000450.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>この図で、断水は日本の南の地域ばかりであることに気づきます。<br>理由としては、北の地域は寒さ対策をしっかりしているのに対して、南の地域は、それほど対策をしなくても大丈夫と思っているところに強い寒波が来たため、被害が大きくなったとみられています。<br>生活への影響も大きいですから、水道管の破裂は防がないといけません。</p><p>◇住宅の水道管破裂の場所<br>日本水道協会が、２０１８年１月から２月の寒波のときの破裂被害を全国の１００の水道事業者にアンケート調査しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_13.jpg"><img alt="k190118_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_13-thumb-380xauto-1000452.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>その結果、６０％あまりは屋外の水道管でした。具体的には、屋外の給水栓、屋外の給湯器の付近などです。屋内の配管が破裂という例もあります。</p><p>◇対策は、どうしたらいいのか<br>夜中、水道をチョロチョロ出しておくというのが、ひとつの方法です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_14.jpg"><img alt="k190118_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_14-thumb-380xauto-1000454.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、厳しい冷え込みのときは、日ごろからの対策が大切になってきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_15.jpg"><img alt="k190118_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_15-thumb-380xauto-1000456.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>水道管が屋外にさらされている部分については、保温材や布でカバーすることが基本です。<br>注意したいのは、アンケート調査では、南の地域では保温材をしていたのに破裂した例が少なくなくなかった点です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_16.jpg"><img alt="k190118_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_16-thumb-380xauto-1000458.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>給水栓の蛇口の部分は破裂しやすいにもかかわらずカバーしていないケースの他、保温材のところどころに隙間があったり、破損していたりしていたものがありました。<br>南の地域では、例年、あまり厳しい寒さにならないだけに、こうした問題があることに気づかず、寒波が来たときに凍結、破裂したとみられています。<br>しっかり対策ができているか、チェックすることが大切です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_17.jpg"><img alt="k190118_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_17-thumb-380xauto-1000460.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>水道メーターも要注意とされています。ここも屋外です。ちょっと気づきにくいですが、発泡スチロールを濡れないようにビニール袋に入れて保温します。さらに、ふたの上にダンボールを置くと良いとされています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_19.jpg"><img alt="k190118_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_19-thumb-380xauto-1000462.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>上の写真は、水道メーターのボックスに袋詰めした発砲スチロールを入れたところです。メーターの上部まで詰めてください。</p><p>◇北国の対策<br>北国の対策は他の地域と異なります。というのも、北海道や東北のように寒い地域では、住宅の屋外に水道管がなく、屋内で配管をまわしているケースが多くなっています。さらに、２４時間暖房をつけっぱなしにしている家も少なくないと思います。こうすれば凍結を防ぐことができます。<br>ただ、２０１８年の被害をみると、北海道や東北で屋内の配管が破裂したケースがありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_22.jpg"><img alt="k190118_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_22-thumb-380xauto-1000464.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>北国の場合、「水抜き栓」が取り付けられています。これを操作すると家の中の水を抜くことができます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_25.jpg"><img alt="k190118_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_25-thumb-380xauto-1000466.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>北国では、夜寝る前に水を抜くようにしている家庭もあると思います。<br>ただ、水抜きが不完全だったとか、何日も留守にするときに水を抜かずに暖房を切って出かけたために、凍結、破裂したということがあるようです。<br>この他、転勤などで寒い地域に慣れていない人が、水抜き栓の使い方がわからず、破裂させてしまうということもあるということです。<br>地域や住宅のつくりによって、凍結対策が違うことを知っておかないといけません。</p><p>ここまで、一戸建てで説明しましたが、マンションやアパートでも北国では水の抜き方、他の地域でも屋外の水道管を保温材などでカバーしているか、大家さんや住んでいる人たちで確認することが大切です。</p><p>◇水道管の凍結・破裂に注意必要な気象条件<br>水道管の水が凍結しやすくなる目安の気温は、氷点下４度以下です。水は、氷点下になっても必ずしも凍りません。気温が氷点下４度のとき、水道管の中の水は氷点下２～３度くらいになって、凍ってくるとされています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_30.jpg"><img alt="k190118_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_30-thumb-380xauto-1000468.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>気温だけでなく、冷たい風にさらされたり、夜中、雲がなく放射冷却現象で熱が奪われたりすると、より凍結しやすくなります。屋外は、風と放射冷却の影響も受けやすいので凍結しやすいのです。<br>気温が上がらない日が続くと、水道管の中の凍結が進んでしまって、破裂する件数が急に増えるとされています。２０１８年や２０１６年は、厳しい寒さが数日間続いたため、被害が大きくなったと専門家は指摘しています。</p><p>◇凍結時の対処<br>凍結した水道管にタオルをかけて、ぬるま湯をゆっくりかけるようにします。熱湯を直接かけると、急激な温度差で水道管が破裂してしまいます。必ずぬるま湯で溶かしてください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_38.jpg"><img alt="k190118_38.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_38-thumb-380xauto-1000470.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>水道管が破裂してしまったときは、水道メーターのところにあるバルブを締めて、水漏れを止めて、水道事業者が指定している店に修理をしてもらってください。</p><p>すべての世帯がこうした対策をすれば、何日も断水が続くということにはなりません。過去、断水が長期化したのは、水の止め方がわからない、何日も留守でなかなか漏水を止められなかったケースがあったということなんです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190118_41.jpg"><img alt="k190118_41.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/k190118_41-thumb-380xauto-1000472.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>特に問題だったのが、空き家です。管理する人も近くにおらず、あちこちで水が漏れているのに止められない、あるいは気づかないということもあったということです。そうしたことで、断水が長期化してしまったのです。<br>全国の水道事業者は、空き家については水道の元栓を締めるようにする取組みを進めています。ただ、まずは、空き家の所有者がメーターのバルブを閉めることが大切です。<br>空き家でない住宅の場合も、水の止め方を知っておく、何日も留守にするときはバルブを閉める、あるいは水抜き栓で水を抜くといったことを実践して、仮に破裂しても水漏れがおさまらないということにならないようにしてほしいと思います。<br>厳しい寒さが続きます。対策をもう一度、確認してほしいと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 11:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日ロ交渉波高し　56年日ソ共同宣言　意味するもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/312923.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５６年日ソ共同宣言に基づき交渉を加速化する日ロ平和条約交渉が始まりました。安倍総理大臣は来週モスクワを訪問し、プーチン大統領との日ロ首脳会談に臨みます。今日は政治担当の岩田委員とともに、56年日ソ共同宣言の持つ意味を詳しく分析しながらその中で今後の交渉の主要な論点を考えてみます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_00mado.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_00mado.jpg"><img alt="j190118_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_00mado-thumb-350xauto-1000847.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>共同宣言は平和条約締結後に歯舞・色丹の二島の引き渡しを定めています。今週平和条約交渉の第一ラウンド日ロ外相会談で、ラブロフ外相は歴史認識と安全保障について強硬な原則的姿勢を示しました。来週の日ロ首脳会談では安倍総理はどのような方針で臨むのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_01.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_01.jpg"><img alt="j190118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_01-thumb-350xauto-1000853.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>岩田）まず、日ロ外相会談ですが、政府は、非常に厳しい一歩を踏み出したと受け止めています。５６年共同宣言の履行に向けた本当の意味でのスタートとも言えます。来週22日、首脳会談は拡大会合やテタテまで含め、およそ3時間程度を予定しています。おそらく条文に盛り込まれる要素について、日ロ双方から提示され、幅広い議論が行われるのではないでしょうか。<br>まさに▼歴史認識、▼安全保障の問題、そして▼日ロの信頼構築、こうした点で両首脳がそれぞれの考えを話し合うものと見られます。</p><p>石川）さてきょうは共同宣言に即して歴史認識、日米安保との関係そして打開への道を考えてみたいと思います。まず歴史認識。対立点はソビエトによる北方４島の領有の正当性を認めるかです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_02-thumb-480xauto-1000857.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_02-thumb-480xauto-1000857.jpg"><img alt="j190118_02.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_02-thumb-480xauto-1000857-thumb-350xauto-1000858.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>５６年日ソ共同宣言は両国議会が批准された国際条約で、この宣言で日本とソビエトは戦争状態を終結して、外交関係を回復しました。戦争状態の終結という点では「平和条約」とも言えますが、当時日ソがただ一点合意しなかったのは領土の画定で、そのため条約でなく宣言となりました。</p><p>「平和条約交渉を継続する。ソビエトは日本の要望に応え歯舞・色丹の二島を日本に引き渡すことに同意する。ただしこれらの諸島は平和条約締結後に現実に引き渡される」<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_03_02.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_03_02.jpg"><img alt="j190118_03_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_03_02-thumb-350xauto-1000863.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>今につながる歴史認識をめぐる対立が示されているのがこの　「引き渡し」という言葉です。ソビエトは返還ではなく正当な自分の領土を善意で日本に渡すという意味を込めています。ラブロフ外相は日ロ外相会談で「日本が北方4島へのロシアの主権を含めて第二次大戦の結果を認めること」つまり第二次大戦で獲得した領土の正当性をまず認めよと主張しました。</p><p>岩田）日本はロシアの４島領有には法的根拠が無いという立場です。そして戦後の結果についてはポツダム宣言受託、サンフランシスコ平和条約で第二次大戦の結果を認めている。ただ日ロの間の戦後処理、国境線の画定は終わっておらず、未確定の国境線を画定するという立場です。ただこの点は交渉の前提条件とするのではなく平和条約交渉を進める中で双方に受け入れ可能な表現を追求することはできるのではないかと考えています。</p><p>石川）さて次に日ソ共同宣言と深く絡むのが日米安保です。1960年日本が安保条約を改訂しますと、ソビエトは「アメリカ軍の撤退を引き渡しの条件とする」として共同宣言の領土条項の有効性を否定し、領土問題は存在せずとの強硬な態度を取りました。これに対して日本は激しく反発し、「北方4島の即時一括返還を要求する」という強硬な態度で応じました。領土交渉が事実上行われない状況が続き、日本にとっては56年共同宣言の有効性を認めさせるということが日ソ交渉の大きな目標の一つとなりました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_04.jpg"><img alt="j190118_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_04-thumb-350xauto-1000868.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p> 岩田）安倍総理の父、安倍晋太郎外相が日ソ関係の打開を目指して、1986年にソビエトを訪問した時、ゴルバチョフ書記長に日ソ共同宣言を認めるよう求めました。しかしゴルバチョフ書記長は「あなたは禁じられたテーマに触れた」と述べ、認めませんでした。その後、安倍元外相が病気を押して実現に尽力したゴルバチョフ大統領の訪日の際も、択捉、国後を含む4島の領土確定の問題は話し合われたものの、ゴルバチョフ大統領は結局、日ソ共同宣言の有効性を認めませんでした。</p><p>エリツィン大統領も「4島の帰属の問題を解決して平和条約を結ぶ」という領土交渉の土台については合意したものの、日ソ共同宣言の有効性を明示的に認めることはありませんでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_05.jpg"><img alt="j190118_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_05-thumb-350xauto-1000873.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>石川）ロシアにとって４島の帰属の問題を話し合うことには同意できても、５６年共同宣言は二島の引き渡しを定めているだけにそれをはっきりと認めることは、国内世論の反発を招きやすく政治的なハードルが高かったのです。</p><p>岩田）日ソ共同宣言の有効性を初めて明示的に認め、両国にとって義務であるとしたのがプーチン大統領だったのです。安倍総理が、日ソ共同宣言を基礎に交渉加速化に踏み切ったのは、ウラジオストクの東方経済フォーラムで、プーチン大統領が、「前提条件を付けずに平和条約を年末までに結ぼう」と発言したことも背景にあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_06.jpg"><img alt="j190118_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_06-thumb-350xauto-1000875.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>安倍総理は日本としてはそのまま受け入れることはできないものの、プーチン大統領も領土問題に決着をつけたがっていると感じ取り、シンガポールで日ソ共同宣言を基礎に平和条約を結ぼうと提案したわけです。</p><p>石川）日米安保は米ロ関係が悪化する中で、今の交渉にも大きく影響を与えています。プーチン大統領は島が引き渡された後もアメリカ軍が配備されないことの確証を求めています。日本が配備を計画するイージスアショアはアメリカのグローバルなミサイル防衛の一部ではないかと疑問を呈し、また日米安保でアメリカ軍の配備ついてどれだけ日本に主体的な権利があるのか分からない、ともしています。東西ドイツを統一する前にＮＡＴＯは東方拡大しないという当時の欧米首脳の口約束が反故にされ、さらにアメリカのミサイル防衛がロシア国境に近づいているという強い不信感があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_07_02.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_07_02.jpg"><img alt="j190118_07_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_07_02-thumb-350xauto-1000878.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>岩田）安倍総理は「日米安保は極東の安定に寄与するものであて、ロシアに敵対するものではない」とプーチン大統領に説明していますが、まだ納得を得ていないのが現状でしょう。安倍総理としては、日本とロシアの安全保障面と防衛面での相互信頼を条約交渉とともに一層深めたいとしており、島が引き渡された場合にもそこには軍事力を置かないことでロシア側の懸念を払しょくできないのか、検討を始めています。<br>またイージスアショアなど日本のミサイル防衛については、北朝鮮という具体的な脅威がある中で日本が主体的に管理運営する防衛システムであり、アメリカが運営するNATOのミサイル防衛とは異なると説明しています。安倍総理としては安全保障の問題を逃げずに正面から取り上げて、プーチン大統領を説得する考えです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190118_08.jpg"><img alt="j190118_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/j190118_08-thumb-350xauto-1000880.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>石川）互いのナショナリズムを刺激し、非常にデリケートな難しい交渉が予想されるが、打開の道はどう見出だせばよいのでしょうか？</p><p>岩田）日本側は6月のG20サミットでのプーチン大統領の訪日に向けて「平和条約の大筋合意」を目指したいとしていますが、交渉は紆余曲折が予想され、思惑通り進めることは難しいと思います。<br>ただアルゼンチンでの首脳会談で、プーチン大統領は安倍総理に対して、平和条約の締結は、金銭や技術的な問題ではなく、歴史的な展望なのだと述べました。<br>日ロの長期的な関係を展望する条約にするという言う視点は重要だと思います。<br>日ロの象徴的なプロジェクトを打ち出すなど経済協力を含め、日ロの信頼構築がどこまで進むかもカギとなるのではないでしょうか。</p><p>石川）国境線画定だけで平和条約は十分だという考え方もあります。私はそのアプローチでは交渉を妥結に導くのは無理だと思います。<br>４島はどうしたという日本国内の反発、<br>なぜ島を日本に引き渡すのかという　ロシア国内の反発、<br>どちらもマイナスの感情を持つ可能性もあります。<br>双方がウィンウィンの関係を築くには、日ロ関係を幅広く規定し、日ロ関係の将来を示す未来志向の基本条約を作ることが必要でしょう。そして領土問題を解決する日ロ平和条約が北東アジアの安定と繁栄、安全保障に資するものとなるという共通認識を両首脳が共有し、それぞれの国民を納得させることが必要だと思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員・岩田　明子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Jan 2019 23:14:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？米朝首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/312922.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目！です。アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による米朝首脳会談が、来月下旬ふたたび開かれる見通しとなりました。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190121_5.jpg"><img alt="C190121_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/01/C190121_5-thumb-480xauto-1000845.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>2回目の米朝首脳会談は正式に決まった？<br>Ａ１）<br>まだ詳しい日程や場所は公表されていません。しかし、トランプ大統領は、週末に訪米したキム委員長の側近と面会したあと、「米朝の間に多くの進展がある。キム委員長も私も会談を楽しみにしている」と述べていますから、「来月末ごろ」とされる開催は、ひとまず動かないと見て良いでしょう。「後日発表する」という開催場所も、ベトナムが最も有力視され、首都ハノイか、ベトナム中部の沿岸都市ダナンなどが取り沙汰されています。</p><p>Ｑ２）<br>なぜベトナムが有力視されている？<br>Ａ２）<br>ベトナムは、北朝鮮にとって伝統的な友好国で、ベトナム政府も受け入れには積極的です。前回のシンガポールより北朝鮮から距離が近いので、専用機の航続距離が心配されているキム委員長も、今回は中国から飛行機を借りずに済むかも知れません。<br>トランプ大統領も2年前ＡＰＥＣでベトナム第3の都市ダナンを訪問したことがあります。ダナンは、かつてベトナム戦争でアメリカ軍が基地を置いた激戦地でしたが、近年はリゾートとして発展が目覚ましく「北朝鮮も核を放棄して改革・解放路線をとれば、こんな明るい未来が待っている」そうアメリカ側はアピールも可能です。</p><p>Ｑ３）<br>では、今度の米朝首脳会談は成果も期待できる？<br>Ａ３）<br>そこは見方が分かれます。去年6月のシンガポール会談は、首脳同士の握手に意義はあっても、肝心の中身は期待外れでした。しかも、あれ以来トランプ政権の当局者たちは、「北朝鮮のＣＶＩＤ＝完全かつ検証可能、後戻りの出来ない非核化」という言葉を敢えて使わなくなりました。“あくまでも段階的な非核化に応じて見返りを求める北朝鮮を過度に圧迫せずに現実的な合意を探りたい”そんな思わくがあるようです。<br>これから首脳会談までのおよそ1か月で、米朝双方は、実務協議を通じて、非核化という最終目標までの行程を示す“具体的なロードマップ”を固められるかが焦点です。もし、それが出来ずに2回目の首脳会談も“出たとこ勝負の政治ショー”に終われば、米朝交渉は“失敗”という評価を免れないでしょう。</p><p>（髙橋 祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Jan 2019 07:06:19 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>