<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「変わる雇用ルール　直前に雇い止めも」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291110.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年４月から、契約社員やパートで働く人たちの<br>雇用ルールが大きく変わります。ところが、ルールの適用を前に<br>雇い止めをされる人が増えて問題になっています。<br><br><br><img alt="C180228_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180228_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><p>Ｑ１:<br>なぜ、雇い止めされる人が増えているんですか？</p><div><p><img alt="C180228_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180228_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ａ１：<br>最大の理由は、“無期転換ルール”が、動き出すためです。<br>どういうルールかといいますと、<br>契約社員やパートで働いている人たちは、<br>契約期間が、１年とか半年とかに、短かく区切られていて、<br>それを何度も何度も更新して、働き続ける、という場合が多いんです。<br>（雇用期間に期限があるので、「有期雇用」と呼ばれています）<br>いつ、雇止めされるかわからない、不安定な状態なんです。<br><br>そこで、同じ会社で５年を超えて働いている人の場合は、<br>本人が希望すれば、正社員の場合と同じように、<br>区切りなく、ずーっと働けるようにしようと。<br>（雇用に期限がないので、「無期雇用」と呼ばれます）<br>これを「無期転換ルール」といって、<br>今年４月から順次、適用が始まるんです。<br><br><img alt="C180228_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180228_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ２：<br>これは正社員になれる、ということなんですか？<br><br>Ａ２：<br>実は、正確に言うと違います。<br>このルールが求めているのは、あくまで雇用の期限をなくす、ということであって、それ以外の条件は、今までと同じでもいいんです。<br>ですから、無期転換しても、ボーナスや退職金は出ないまま、ということも考えられます。<br>ただ、今は人手不足ですので、企業の中には、無期転換はもちろんのこと、<br>これを機に一気に正社員に登用して、人材の確保を急ぐ、というところもあるんです。<br>しかし、その一方で、長年働いてきた人が、ルールの適用を目前に、契約の打ち切り、雇い止めにされるケースも増えていて、労働組合などへの相談が増えているんです。<br><br><img alt="C180228_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180228_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ3：<br>どうすればいんですか？<br><br>Ａ３：<br>そもそも、無期転換を避けるために雇い止めをすることは、法律の趣旨に反します。<br>ですから、安易な雇い止めは避けるべきです。<br>また、もし雇い止めされても、法的に訴えれば救済される可能性もあります。<br>厚生労働省は、急遽、全国統一の緊急相談ダイヤルをはじめました。<br>また、各地の組合や労働弁護団なども、次々と相談窓口をもうけています。<br>どうすれば、無期転換できるのか？<br>自分は対象になるのか？<br>知りたい人は、ぜひ相談してみてください。</p><p>（竹田　忠 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 07:43:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？高齢者の&quot;薬漬け&quot;」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/291122.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼高齢になるにつれ多くの薬をのむようになっている人は多いが、薬の影響で体調が悪くなるケースも少なく無い。これに対し、厚生労働省が高齢者に対する薬の使い方を改善するための初めての指針案をまとめた。</p><p><img alt="k180228_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p></p><p><img alt="k180228_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>全国の保険薬局での調査によると７５歳以上の患者の４人に一人が７種類以上の薬を、そして４割の人が５種類以上の薬を処方されているとわかりました。これは薬局に来ている人が対象なので、７５歳以上の全ての人がこんなに薬をのんでるわけではありませんが、逆に１つの薬局で処方している数なので複数の薬局にかかっている人はもっと沢山薬をのんでいることになります。いずれにせよ成人では年齢と共に多くの種類の薬をのむ人が増えていることがわかります。<br>                                    <br>▼薬の種類が多くなると体に良くない？</p><p></p><div><p>もちろん必要があって処方されている薬ですから、多いから一概に悪いわけではありません。ですから自己判断で薬をやめることは決してしないで欲しいと思います。<br>ただ、薬を６種類以上服用している高齢者は副作用のリスクが特に増えるという報告もあります。複数の薬が相互作用して悪影響が出ることもあります。高齢者は薬の成分を体から排出する力が低下しているので薬の影響が持続しやすく、その分副作用が出やすい面もあります。<br>　                      <br>▼どんな副作用がある？<br><br><img alt="k180228_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>高齢者に出やすい症状として挙げられているのは、「ふらつき・転倒」「記憶障害」や、意識が混乱する「せん妄」など色々あります。<br>原因となる薬も様々でこちらはその一部です。例えば血圧を下げる降圧薬。睡眠薬。抗ヒスタミン薬というのはアレルギーを抑えたり、胃薬のＨ２ブロッカーなども含みます。非ステロイド抗炎症薬というのは痛み止めや解熱剤などに幅広く使われています。様々な薬が原因になり得るのです。<br>                              <br>▼こうした症状は薬のせいだと気付かないこともあるのでは？<br><br><img alt="k180228_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>そこが難しい点で、特に問題視されているのが、「処方カスケード」と言われるものです。耳慣れない言葉ですが、例えばこんなケースが挙げられます。<br>８０歳のＡさん、高血圧のためＸ病院で降圧薬を処方されたのですが、その副作用でせきが出るようになりました。しかし、せきが薬の副作用とは知らなかったので「風邪かな」と思い、Ｙ内科にかかり咳止めをもらいます。ところがせきは止まらず、今度はせき止め薬の副作用で眠気も出るようになりました。そこで、さらにＺ医院に行き、今度は抗菌薬、いわゆる抗生物質をもらいました。ですが元々副作用によるせきなので治らず、抗菌薬の副作用で下痢も起こして、ついには脱水症状になって救急搬送されてしまいました。<br>このように薬の副作用で出た症状に対して別の薬を使い、その副作用も重なって悪い連鎖が起きることが「処方カスケード」と呼ばれています。<br>    <br>▼どうしたらこうした副作用を防げる？<br><br><img alt="k180228_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>今回の指針案は医療関係者向けのものですが、特にかかりつけの医師や薬剤師に対して、まずその患者が受診している全ての医療機関や、使っている全ての薬を把握するよう求めています。その上で、同じ効果の薬が重複していないか？など処方を見直して、可能なら量を減らしたり薬を変更したり、非薬物療法つまり薬以外の生活習慣の改善などで対処できないかなども検討します。<br>この「全ての薬」というのは医師が処方した薬だけでなく、患者がドラッグストアで買った花粉症の薬や漢方薬なども含める、さらに健康食品やサプリメントも把握すべきだとしています。<br>                                        <br>▼サプリでも悪影響がある？<br><br>サプリメントでも副作用が出ることがありますし、薬とののみあわせで悪影響が出ることもあります。<br>ですから私たちの側も、のんでいるサプリなどは医師や薬剤師に伝えることが重要です。<br>                                        <br>▼他に私たちが出来ることはある？<br><br><img alt="k180228_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180228_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>いわゆる「お薬手帳」を「１冊だけ」持つことです。お薬手帳には薬局で薬を処方されるごとに記入される他、これまでの病歴や副作用歴も書かれます。<br>１冊だけ、というのは中にはお薬手帳を病院ごとに分けていたり何冊も持っている人がいるからです。持って行くのを忘れると薬局ですぐくれるので増えてしまう、ということもありますが、別々になっていると他の薬局でもらっている薬と重複が無いか？などを薬剤師がチェックできません。<br>ですから、お薬手帳は１冊だけ持って全ての病院・薬局に行くことで、その人が処方されている全ての薬が他の医師や薬剤師にも「見える化」できるので、“悪い処方”を避けられるようになります。本来は医療のネットワーク化が進んで患者がのんでいる薬の情報が医療機関同士では共有されるようになったりすればこうした面倒はないのですが、現状では「お薬手帳」を持参するしかありません。<br>                                         <br>▼お薬手帳にはお金が余分にかからないか？<br><br>２０１６年の診療報酬の改定で、お薬手帳を薬局に持って行く方が逆に安くなる仕組みに変わりました。<br>ですから例えばお薬手帳は保険証と一緒にしておくと、どの病院に行くときも忘れず持って行けていいかもしれませんね。<br>そしてできれば、複数の病院に行っている人も薬局は１か所にする、かかりつけ薬局を作ることをお奨めします。<br>さらにもうひとつ、心がけたいことがあります。それは私たち患者の側も、「必要でない薬はむやみに欲しがらない」ことです。例えば風邪と診断された時に抗生物質を出してもらっても、ほとんどの風邪はウイルスによるものなので抗生物質は効きません。ですから効果がなく副作用のリスクだけ増えるとも言えます。<br>もちろん処方された薬はきちんとのむのが大前提で、繰り返しますが自己判断でやめてはいけません。そして、もし体調が悪くなったら医師に伝えましょう。<br>そういう意味で、国や医療界ももっと一般向けの啓発も進めていく必要があると思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 15:23:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新幹線　台車亀裂の原因と求められる安全対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291178.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>あわや大惨事になりかねなかった台車の亀裂、その原因は製造段階にあったことが分かりました。２０１７年１２月、新幹線の台車で亀裂が見つかりました。亀裂がある状態で、およそ１０００人の乗客を乗せ、最高時速３００キロで走行していただけに衝撃が走りました。<br>この亀裂の原因について、ＪＲ西日本は、２０１８年２月２８日、記者会見しました。台車を製造する際、金属の一部を削るという設計にない加工をしたため、強度が不足し、亀裂が発生していたということです。<br>台車の亀裂の原因と新幹線の安全をどう確保するのか考えます。<br><br><img alt="j180228_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j180228_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>▽明らかにされた亀裂の原因とは、どういったものだったのか、<br>▽営業運転に使われている他の車両の台車は安全といえるのか、<br>▽再発防止に向けて、何が求められるか、<br>こうしたことを考えます。<br><br>亀裂が見つかったのは、２０１７年１２月、博多発・東京行きの「のぞみ３４号」です。<br><br><img alt="j180228_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_00.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>異音や異臭などが繰り返し確認され、そうした異常は新大阪までで合計３０件に上りました。名古屋で運行を止めて調べたところ、台車に亀裂が見つかりました。<br><br>亀裂は、車体の重さを車輪に伝える重要な台車の骨組み部分にありました。<br><br><img alt="j180228_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_02_3.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>縦１７センチのうち、残りは上側３センチで、破断する一歩手前まで来ていました。仮にこのまま運転を続けていれば、高速走行中の脱線という危険もありました。<br><br>この亀裂が起きた原因について、ＪＲ西日本が記者会見を開きしました。<br>上の図の点線部分の断面が下の図の左の部分です。<br><br><img alt="j180228_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_03_4.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>周囲はカタカナの「ロ」の字の鋼材で囲まれていますが、内部にも縦に２本の鋼材が入っています。この下側の部分が、製造段階で強度不足になったということです。<br>具体的には、下側の鋼材の一部を削っていたということです。このため、設計では厚さが７ミリ必要ですが、最も薄いところで４．７ミリしかなく、設計より強度が不足していました。<br>下の部分から始まった亀裂が、上側に進展して行ったということです。<br>台車は川崎重工業が製造したものです。削った理由について川崎重工業は、「下に取り付ける台座と合わせるために、下側の表面を一部削った」と説明しています。この下側については設計上、０．５ミリまで削ることは認められています。しかし、担当者がこれを拡大解釈して、設計で認められていない程度まで削っていたということで、品質管理体制に問題があったとしてます。<br>設計以上に鋼材を削れば強度が落ち、同時に亀裂が生じやすくなることは明らかです。<br>川崎重工業は、ＪＲ西日本に対して「本来行ってはいけない作業だ」と話しているということですが、そうしたことが、なぜ行われ、なぜ防げなかったのか。人の命を乗せる高速鉄道の台車だということをどう考えているのか、徹底的な検証が求められます。<br><br><img alt="j180228_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_2.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>こうした強度不足があるとなると確認しなければならないのが、営業運転に使われている他の車両の台車の安全性に問題はないのかという点です。<br><br><img alt="j180228_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>設計より強度が不足している台車は、ＪＲ西日本には他に１００台あるということです。今後、１年以内に順次切り替え、交換していくということで、すでに交換したものもあるということです。<br>ＪＲ西日本によりますと、今回の亀裂は発生してから数か月かけて進展したものと見られるということです。残りについては走行に問題ないことを確認した上で、交換までの間は、超音波を使って内部の状態を観察するなどの措置をとります。<br>あわせて２日に一度、重点的に目視で点検を行うなどすることで、安全を確保できると説明しています。<br>また、ＪＲ東海にも同じように川崎重工業が製造した設計より強度が不足している台車が４６台あるということで、同様の対策をとるとしています。<br><br>しかし一方で、利用者の中には「どんなに安全を確保したといわれても、設計上の強度を満たさない台車を使った列車に乗るのは心配だ」という想いの人もいると思います。今回の重大インシデントが、新幹線の安全を大きく揺るがしたことを考えれば、そうした心情も、理解できます。新幹線は日本の大動脈であるからこそ、ＪＲ西日本とＪＲ東海には、安全安心を求める、そうした声にどう応えるのか。引き続き、向きあわなければならないと思います。<br><br><img alt="j180228_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>再発防止に向けてどうすればいいのか。まず、今回の問題をなぜ防げなかったのか見てみます。<br>台車の亀裂に対しては、「設計」から「製造」「検査」そして走行しながらの「運用」の各段階で、何重にも対策が採られてきました。<br><br><img alt="j180228_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_07_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>設計の段階で、亀裂が生じるような力がかからないようにすること。製造時に亀裂の発端となる溶接の不良部分をなくし、それを確認すること。こうしたことで亀裂が出来ないようにします。<br>さらに、仮に亀裂が出来たとしても、定期検査で発見する。定期検査で見つけられなくても、走行中に異常を感じたら、乗務員など担当者の適切な判断で列車を止めるという運用。それぞれの段階の対策で、大きな亀裂になるといった事態は起こらないと考えられてきました。<br><br>しかし、対策は機能しませんでした。<br><br><img alt="j180228_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>製造段階では、不良部分をなくすどころか、強度不足を作り出してしまいました。亀裂を定期検査で発見できず、そして最後の最後の運用の段階でも、ＪＲ西日本の担当者はいち早く列車を止めることはしませんでした。<br>これらが、重大インシデントにつながったのです。<br><br>このうち、定期検査について見てみます。<br><br><img alt="j180228_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_08.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>ＪＲ西日本では、少なくとも１年半あるいは６０万キロ走行ごとに、亀裂について目視で詳しく調べることにしていました。最も近いところでは、２０１７年２月に検査しましたが、異常はなかったということです。このとき、亀裂があったかどうかはわからないとしています。<br>ただ、検査で発見されるべき亀裂が、みつけられなかったことに変わりはありません。<br>この部分は、目視の点検では見えにくい部分です。こうした部分に亀裂の発端になる溶接があることについて、専門家からは「設計の配慮が不十分だったのではないか」という指摘も出ています。<br>つまり、設計についても少なからず課題があるのです。</p><p><img alt="j180228_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今回の問題は、あらゆる段階で、これまでの対策では十分ではないという問題を突きつけています。<br><br>では、再発を防ぐために何が求められるのでしょうか。<br><br><img alt="j180228_10_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_10_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>まずは、強度不足などが起きないよう、製造の管理や出荷・納品の際の検査の徹底などが必要です。その上で、定期検査の抜本的な見直しです。<br>新幹線の台車に関しては、亀裂が起きないことを前提に定期検査のマニュアルが作られています。しかし、新幹線の台車であっても、亀裂が起きることが起こりうるわけで、検査間隔や方法などを慎重に検討し直すことが必要です。<br>また運用面での対策については、ＪＲ西日本が専門家による有識者会議で検証を進めています。<br><br><img alt="j180228_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180228_10_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>それぞれの段階での対策が、これまでより一段、二段、高いレベルで実現させるようにしなければなりません。<br><br>過去に、事故やトラブルがなかったことは、決して将来の事故やトラブルがないことを保証するものではありません。<br>設計どおりに作ることはもちろんですが、想定していなかったような事態が起きても、乗客の安全を守ることができるようにしなければなりません。<br>設計・製造から検査・運用に至るまで、新幹線の安全性を確保するための対策を総合的に考え、一から立て直すこと。そのことが今、求められています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Feb 2018 23:55:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『時計』と『人』との５０００年史」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/291250.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>山口大学時間学研究所客員教授　織田　一朗</span></strong><br><br>ピョンチャンオリンピックを観戦し、1/100秒や１/1000秒を争うたたかいに、ハラハラされた方も、多いのではないでしょうか。<br>　初期のアルペンスキーの計時では、ストップウオッチを持った計時員がゴールで待機して、タイムを測りました。しかし、数キロ離れたスタート地点で、スタートの合図に振る大きな旗を見て、スタートボタンを押すため、霧で旗が良く見えなかったり、厚い手袋でボタンを押し損ねたり、ということも結構あったようです。しかし、当時はそのような誤差やミスはつきものと考えられ、計時にも運が付きまとっていました。<br>ところが、最近は、競技中に経過時間がテレビ画面に表示され、金メダルが取れそうか否かまで分かるのですから、凄い変化です。この半世紀で、時計技術は急速に進化しました。<br>時計の歴史は5000～6000年になりますが、この間に時計はどのように進化し、人々の生活をどのように変えたのか、今日は最先端の時計技術を含めて、お話ししたいと思います。</p><div><p>人類初の時計は、太陽の光の影の位置で時刻を知る日時計でしたが、曇りの日や夜は見えないので、水時計、ろうそくなどの火時計など、さまざまな時計がつくられました。共通していることは、地球の自然環境にある、規則正しいリズムや、一定のテンポで量が変化する物質を活用して、時計に仕立てたことです。<br>時計ができたことで、人々が決まった時刻に集まって祈りをささげたり、市場を開いてモノを交換できるので、集団社会生活が促進されました。しかし、これらの時計には、使える環境に、それぞれの制約がありました。<br>　「どこでも、いつでも使える時計」をめざし、人工的な仕組みで造ったのが、機械式時計です。原型ができたのは、中国で11世紀、ヨーロッパでは13～14世紀でした。<br>　時計を動かすエネルギーには、水力、錘、ゼンマイなどを使い、時間信号の源となる正確なリズムや周期には、テンプの往復運動や振り子を用いました。<br>測れる精度も徐々に高まり、様々な場面で時計が使われるようになりました。時刻表で列車が運転される鉄道で場所を行き来することで、人々の世界が広がりました。また、仕事を効率的に進めることで、生産性を高め、暮らしは豊かになりました。<br>しかし、求められる精度が満たされないことが原因での事故も起きました。16世紀のヨーロッパでは、遠洋航海が盛んになり、時計の正確さが位置情報の決め手になっていたのですが、時計の精度が長期の航海に十分なレベルに達していなかったため、位置情報が不正確になり、海難事故が後を絶ちませんでした。また、19世紀のアメリカでは、2人の運転士の時計が正確でなかったために、列車の正面衝突事故が発生しました。<br>重要なことは、人類は19世紀まで、地球の自転は「全く正確」だと信じていたことです。24時間を正確に測れれば、地球の自転とピタリ一致する、と考えていたのです。<br>その後、機械式時計は進化を続け、生産方式の改善で価格が安くなり、一般の人々にも、広く普及しました。　ほとんどの成人が腕時計を所有するようになった1960年代後半の日本での価格は、中級品で1.5～2万円ほど、高級品で5万円ほどでした。高級品は1日の誤差が5～8秒程度でしたが、当時の5万円は大卒の初任給よりもはるかに高く、庶民は中級品で我慢したのですが、誤差は1日で15～20秒もありました。したがって、10日も放置しておくと、数分の誤差になり、時間に確信が持てません。ましてや、バスなどを利用するときには、運転手の時計との誤差が加わりますので、乗り遅れにつながります。社会が忙しさを増す中で、機械式時計の精度では要求に応えられず、利用者の不満は募りました。<br>　１９６９年に、1か月間の誤差が10～15秒のクオーツ腕時計が、日本で誕生し、消費者は、時計の誤差の煩わしさから、解放されたのです。電気的刺激を水晶発振子に与えて、1秒間に数千回から数百万回の振動を発生させ、電子回路で制御することで、機械式時計の１００倍の高精度を実現しました。「精度の革命」と言われています。クオーツの精度で運行を管理することで、時速210Ｋｍの新幹線も、安全に運転することができるようになりました。<br>　続いて、1970年代には「表示の革命」と言われたデジタルウオッチが登場しました。中身はクオーツでも、表示を数字で行います。しかも、搭載しているＬＳＩを使って、ストップウオッチ、アラーム、心拍数、気圧など、様々な付加機能を装備できました。<br>　一方、国の標準時などを決めるための大型時計では、原子時計が開発されました。<br><br><img alt="s180301_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180301_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>1秒間に数十億回以上も振動する原子を素材に、正確な時間を計測します。初期のものは、精度が５０００年で1秒程度でしたが、昨今では、3000万年に1秒程度の凄さです。この精度を活用した典型例がカーナビです。ＧＰＳ衛星に積まれている誤差30万年に1秒程度の時計から来る時間情報を3基ないし4基受信し、比較することで、正確な位置情報が得られます。<br>原子時計の高い精度は、それまで、「絶対的に正確」と思われていた地球の自転に、誤差とブレがあることも発見してしまったのです。それによって、地球の自然時間と、人間のつくる原子時計の時間のどちらが正しいのか、という新たな課題が生まれました。人類の出した知恵は、時刻には、太陽の南中時刻を基準とした自然時間を変えないが、2つの時間差を「うるう秒」で埋めようとしたのです。<br>その結果、1972年から「うるう秒」が、2～3年に1度入るようになりました。しかし、これで解決したわけではありません。挿入する手間と費用が掛かる割に、入れるメリットがあまりないのに対して、挿入を忘れた場合や機械が誤作動して引き起こすトラブルの方が重大になり、何回かまとめて補正したほうが「合理的」と主張する意見も増えています。<br><br>　また、時間が正確になったことで、「時間」の役割も一変しました。かつては「当てにならない」ものの代名詞にさえ使われていた「時間」ですが、今や非常に正確になったことで、他の単位を測るモノサシに使われています。すでに、長さの国際単位は、光の進む時間に置き換えられていますが、今後はさらに増えそうです。<br>　そして、今、注目されているのが、東京大学大学院の香取秀俊教授が原理を考え、世界中の研究者が開発を進めている「光格子時計」です。<br><br><img alt="s180301_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180301_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>光でつくった格子の内に、ストロンチウムやイオンを1つずつ閉じ込め、100万個の振動数を測定することで、300億年に1秒の誤差を実現する時計です。<br>　300億年で1秒の誤差とは、アインシュタインが考え出した相対性理論が目で見える世界です。人間の頭の高さとつま先のレベルに存在する時間の差を、実証できるのです。<br>　時計の精度は、文明の求める精度と相関関係を持ちながら発展してきました。文明が発展すれば、より高い精度が求められ、それが実現できれば文明も発展するからです。そして、今、飛び抜けた高精度の時計が実用化しそうです。<br>人類が目撃する新しい世界とは、果たして、どんな世界なのでしょうか。ますます時計の将来が楽しみです。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 06:04:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる?　宇宙ステーション」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291182.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各国政府や宇宙機関が、宇宙探査の協力体制について話し合う国際会議があさって、東京で開かれる。有人の月面探査に加え、ここにきて国際宇宙ステーションをどうするかも重要なテーマとなってきた。水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="c180301_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180301_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br></p><div><p>宇宙ステーションもテーマになってきた背景にあるのはアメリカの宇宙政策の変更。<br>トランプ大統領は去年、2020年代後半にも有人の月面探査を行う方針を打ち出した。<br>日本も計画へ参加する方針を決めているので、<br>今回は各国の協力を確認する、シャンシャン会議になるはずだった。<br><br><img alt="c180301_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180301_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>ところが先月、アメリカが宇宙ステーションの予算を2025年で打ち切る方針を突然示し、<br>状況がかわってきた。<br>アメリカは有人月面探査を優先して、資金を集中させたいから。<br>ただ影響を受けるのは、宇宙ステーションに参加するほかの国。<br>アメリカは毎年3000億円余りを負担してきた最大の拠出国で、<br>その予算がなくなると運用できなくなるかも。<br><br><img alt="c180301_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180301_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>日本は実験棟きぼうを建設し7人が滞在して、<br>無重力の人体への影響を調べるなど有人宇宙開発の中核施設と位置づけてきた。<br>月面計画に参加するにしても、<br>当面は宇宙ステーションで有人技術を蓄積する方針なので、<br>アメリカの予算打ち切りは大きな影響。<br>アメリカは予算を打ち切ったあと、民間に運用してもらう方針も打ち出している。<br>ただ安全が確保できるのかなどあいまいな点が多い。<br><br><img alt="c180301_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180301_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アメリカはこれまでも政権が変わるたびに宇宙政策を変更してきたが、<br>国際協力によるプロジェクトの場合は参加国の了解を得て行うべき。<br>日本は今回議長国ですので、この問題についても議題としてきちんと取り上げて、議論を主導していってほしい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 07:38:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドイツ新政権の行方」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/291184.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ドイツでは、連邦議会選挙から５ヶ月以上たっても新しい政権が発足しない異例の事態が続いています。２６日にはメルケル首相率いるキリスト教民主同盟の党大会が開かれ、第２党の社会民主党との連立を賛成多数で承認しました。しかし、社会民主党は連立政権に参加するかどうか党員投票を実施し、結果は４日に発表される予定ですが、党内の亀裂は深まっており予断を許さない情勢です。<br><br><img alt="i180301_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_1.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><div><p>●メルケル首相が安定政権を維持することができるかどうか、大きな岐路にさしかかっていますね。<br><br><img alt="i180301_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>メルケル首相は３期１２年の長期政権を築き、世界を代表する指導者の１人ですが、すでに「終わりの始まり」といった状況ではないでしょうか。選挙前は磐石といわれていたのに連立相手がなかなか決まらず、これまで連立を組んできた第２党の社会民主党は凋落の一途をたどり、キリスト教民主同盟の内部でもメルケル首相の指導力を疑問視する声がこれまでになく強まっています。政権を引き続き担うとしてもこれからの４年間はメルケル首相にとって試練のとき、ドイツの政治は過渡期に入りそうです。<br><br>●当面の焦点は社会民主党の党員投票ですが、結果次第では政治の混乱もありそうですね。<br><br>１月の臨時党大会での地域の代表など幹部を中心とした６００人による投票でも、連立に賛成した人は５６％にとどまりました。今回はすべての党員による投票だけに予断を許しません。というのは、党内では連立政権に加わることで党の存在感が低下しかねないといった声が今も根強いからです。社会民主党は去年の選挙で過去最低の得票率で議席を４０も減らし、抜本的な出直しのためにシュルツ党首は野党に下ると宣言しました。それが一転して連立参加の方針を決めたことに青年部を中心に強い反発が上がり、党員投票で反対票を投じるために新たな党員の勧誘が積極的に行われました。その結果、１月の時点で４４万人ほどだった党員が、４６万４千人まで増えました。社会民主党としては、移民政策やＥＵ政策などでメルケル氏から譲歩を引き出し、財務相のポストも手にすることができたことで連立に応じるべきとの声も上がっていますが、楽観はできません。<br><br>●仮に投票で連立参加が否決されたらどうなるのですか？<br><br><img alt="i180301_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_4.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>選択肢は３つあります。１つは、キリスト教民主社会同盟だけの少数派の政権、２つ目が可能性は低いのですが、自由民主党・緑の党とのいわゆるジャマイカ連立、そして３つ目は最後の手段である再選挙です。</p><p><img alt="i180301_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_5.jpg" class="mt-image-none" height="195" width="349"><br><br>少数派の政権は、連邦議会での審議・採択が容易ではなく、ＢＲＥＸＩＴ、イギリスのＥＵ離脱の交渉などＥＵの重要な問題をそのつど国に持ち帰って各党の同意を得なくてはならず現実的ではありません。メルケル首相もそうした事態は望んでいません<br><br><img alt="i180301_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_6.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br><img alt="i180301_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_7.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>ジャマイカ連立というのは、各政党のシンボルカラーの黒黄緑がジャマイカ国旗と同じことからつけられた名前ですが、政策の違いが大きく連立交渉が一度決裂した以上、あらためて交渉をはじめても合意に達するのは難しいでしょう。<br><br><img alt="i180301_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_8.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そうなると選挙をやり直す選択肢がもっとも可能性が高いのですが、これもまた各党にとって悩みどころです。<br><br>●どうしてですか？<br><br><img alt="i180301_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_9.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p><br>もう一度選挙をやっても同じような結果、あるいはもっと悪い結果になりかねないからです。最新の世論調査では、キリスト教民主社会同盟の支持率は３２％から３５％で選挙時とあまり変わっていませんが、社会民主党は選挙時の２０．５％からさらに下がって１５．５％から１８％まで落ち込み、もはや２大政党と言えない状態です。これに対し右派のＡｆＤ・ドイツのための選択肢は連邦議会で初めて議席を獲得した後も支持率を上げて１３％から１６％となり、調査によっては初めて社会民主党を上回る結果も出ています。イギリスやフランスと同様に、ドイツでも既存の主要政党が国民の支持を失いつつあります。右か左かの違いが薄れ、似たような政策を打ち出していること、さらにドイツの場合は、大量の移民や難民の流入に対しする国民の不満の受け皿にドイツのための選択肢がなっているのです。<br><br>●社会民主党との連立政権ができても、メルケル首相は厳しい政権運営を迫られますね。<br><br>最初に言ったように「終わりの始まり」がすでに起きているのです。仮に大連立政権ができても首相が４年の任期を全うできるか不安視する見方もあります。社会民主党は人事や政策をめぐって大きく揺れ、いつ連立を離脱するとも限りません。キリスト教民主同盟も一枚岩ではありません。連立交渉で政権の要の財務相のポストを社会民主党に譲るなどしたことに党内で強い不満が渦巻いています。そして、国民の間では長期政権への飽きがきているように思います。私はコール政権の末期をドイツで取材していましたが、今回、選挙前から当時と同じような状況になりつつあると感じていました。というのは、コール政権は戦後ドイツ最長の１６年におよび、その間東西ドイツの統一やＥＵ拡大など数々の業績を残したのですが、長期政権に対して国民の間では閉塞感が漂い、変化を求める声が強まっていました。結局、選挙で敗北を喫しました。<br>長期政権になればなるほど新しい世代をいかに取り込むかが重要になってくるわけです。<br><br>●メそうなるとルケル首相の後継者が誰になるのか注目されますね。<br><br><img alt="i180301_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>キリスト教民主同盟の新しい幹事長に選出された、ザールラント州のクランプカレンバウアー首相が後継候補として脚光を浴びています。<br><br><img alt="i180301_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_11.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>ドイツのメディアの中には「ミニ・メルケル」と部ところもあります。それ以外にも、党の要職や新政権の閣僚候補に若手の名前が挙がっており、メルケル首相は「将来に焦点を当てた顔ぶれになる」と述べています。<br><br><img alt="i180301_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180301_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>その中には首相の難民政策を厳しく批判してきたシュパーン財務次官も含まれています。新政権では挙党体制を組めるか、そして世代交代を進めることができるかが、今後の重要なポイントです。<br>ドイツの政治が不安定化するようなことがあれば、イギリスのＥＵ離脱をめぐる交渉をはじめＥＵに及ぼす影響は甚大です。また、アメリカのトランプ大統領の言動にはっきりとモノを申すことができるのはメルケル首相くらいです。ドイツの各政党はドイツだけでなく世界の安定のためにも早急に政治空白に終止符を打つよう努めてほしいと思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 08:27:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ政権と福音派」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291245.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカで最も著名なキリスト教の牧師が亡くなりました。福音派と呼ばれる保守的なキリスト教徒に大きな影響を与え、歴代の大統領とも親しい関係にあったビリー・グラハム師です。キリスト教の価値観が、政治と分かち難く結びついている国＝アメリカ。アメリカ最大の宗教勢力とも言われるキリスト教福音派の現状と、福音派を重要な支持基盤としているトランプ政権との関係を考えます。</p><p><img alt="j180301_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>ポイントは3つあります。<br><br><img alt="j180301_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_01.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>首都ワシントンの連邦議会議事堂です。グラハム師の棺は今、ここに安置されています。トランプ大統領は、故人を称え、「アメリカは祈りによって支えられている国だ」と述べました。大統領は今週末、南部ノースカロライナ州で営まれる葬儀にも参列を予定しています。ひとりの宗教指導者が、時の政権によって、これほど手厚く追悼されたのは異例です。<br><br><img alt="j180301_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_02_2.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>ビリー・グラハム師は、聖書を重んじるエバンジェリカルズ＝福音派を代表する指導者でした。伝道活動は、全米各地にとどまらず、世界185の国と地域に及び、2億を超える人々に教えを説いたとされています。第2次世界大戦後、トルーマン以降、歴代すべての大統領と親しい関係を結んだことでも知られています。党派の違いを超えて尊敬を集め、“アメリカの牧師”と呼ばれました。<br><br>成功の秘訣は、ラジオやテレビなど、当時の最新のメディアをいち早く布教活動に取り入れたことでした。わかりやすい語り口で大衆をひき付け、冷戦時代は共産主義を批判し、黒人の公民権運動の時代には人種差別に反対するなど、政治や社会問題にも発言しました。しかし、80年代以降、ほかの福音派の指導者らが保守的な政治運動を起こしても、グラハム師は一線を画し、特定の党派色を帯びることには最後まで慎重でした。<br><br><img alt="j180301_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_03_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>そうした福音派は今、どれぐらいの規模を持つのでしょうか？実は、福音派は特定の教派を指すのではありません。聖書の信仰に目覚めた保守的なプロテスタントの総称です。このため、福音派をどう定義するかによって、答えは様々に異なります。<br>左側の世論調査のように、「あなたは信仰に目覚めて生まれ変わった、いわゆるボーン・アゲイン、または福音派ですか？」とたずねると、だいたい40％前後が「自分は福音派だ」と認識していることがわかります。ただ、その中には、客観的に見て、保守的とは言えない人も含まれている可能性は残ります。<br>そこで、「あなたの宗教は何ですか？」とたずねた答えが右側のグラフです。このうち、プロテスタントの中で保守的な教派や、特定の教派に属さない人々らをあわせると、近年の調査では、だいたい25％前後になるのです。つまり、アメリカ国民のおよそ４人に１人が福音派。アメリカ最大の宗教勢力とも言われている所以です。<br><br><img alt="j180301_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_04.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="401"></p><p>歴代の大統領たちは、福音派を象徴する存在となったビリー・グラハム師に積極的に近づきました。「精神的な助言を求める」というのが理由でした。大統領は日々、決断を迫られる重圧にさらされていますから、信仰に救いを求めたくなる時もきっとあるのでしょう。<br>ただ、大統領は政治家です。グラハム師と近づくことで、有権者に対し、自分は敬虔なクリスチャンだとアピールしたい思わくがあったとしても不思議はありません。有り体に言えば、国民の4人に1人を占める福音派からの支持なしには、選挙に勝てない現実があるのです。<br>保守的なキリスト教徒を支持基盤とする共和党の大統領はもちろん、リベラルな民主党の大統領も、とりわけ保守的な南部の各州で、党内の予備選挙を勝ち抜かなければなりませんから、事情は同じです。<br><br><img alt="j180301_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_05_2.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>おととしの大統領選挙では、トランプ候補が、福音派から圧倒的多数の支持を集めたことが、勝利を決定づける要因のひとつになりました。出口調査では、福音派からの支持率は81％に上りました。共和党の大統領候補としては、近年突出して高い数字です。<br>副大統領候補だったペンス氏が福音派だったという事情はあるにせよ、トランプ氏は、過去に２度離婚を経験したり、福音派が強く反対する妊娠中絶を容認する発言をしたりしたことが問題とされていました。それなのに、なぜ敬虔なキリスト教徒のイメージとはほど遠いように見えるトランプ大統領を、福音派の多くは今なお支持しているのでしょうか？理由はいくつか考えられます。<br>まずトランプ大統領は、最高裁をはじめ連邦判事に保守派を選ぶと公約し、実際そうした選任を進めています。妊娠中絶などに強く反対し、司法の場でこの問題が容認に傾くことに歯止めをかけたい福音派には、いわば望みどおりの展開です。<br>また、トランプ氏は、イスラエルのアメリカ大使館をエルサレムに移転すると公約し、就任後の今、実際に今年５月に移転を実現する方針だとしています。福音派の多くは、聖書に基づいてイスラエルを擁護するという立場ですから、こちらも望みどおり。<br>さらに、アメリカの税法にはジョンソン修正条項といって、教会など免税措置を受ける非営利団体が、選挙で特定候補を応援したり反対表明したりすることを禁じる規制があります。トランプ大統領は今この条項を撤廃して、宗教団体による政治参加を広げるよう目指しています。<br>ビリー・グラハム師の後継者で、息子のフランクリン・グラハム師は「トランプ氏こそ神から遣わされた大統領だ」と手放しの褒めようです。秋の中間選挙に向けて、両者の蜜月は続き、連携は強化されていくでしょう。<br><br>アメリカの政教分離はどうなっているのか？そんな疑問をもたれる方がいらっしゃるかも知れません。実際、合衆国憲法は、信教の自由を保障し、国教＝国の宗教を定めることを禁じています。しかし、あくまでも特定の教会と国家の分離を求めたもので、宗教と国家の分離を求めたものではないとされています。通貨や紙幣などにも刻まれたアメリカの国家としてのモットーは、「我ら神を信じる」。建国以来、培われてきたキリスト教に基づく価値観と、アメリカの政治は密接不可分です。<br><br><img alt="j180301_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180301_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>しかし、いま福音派に限らずアメリカのキリスト教団体は、深刻な懸念を抱えています。若者たちの宗教離れです。<br>こちらの世論調査を見ますと、「神を信じる」という人は、生まれた年代が若ければ若いほど減っていく傾向にあることがわかります。若者たちの価値観は多様化し、「宗教は重要」と考える人は、とりわけミレニアルと呼ばれる若い世代では、すでに半数を切っているのです。このままでは、福音派の影響力も衰退に向かうことは避けられません。<br><br>そうした危機感があるからこそ、ビリー・グラハム師亡きあとの福音派は、政治に行動を求めるため、党派色をますます濃くしていくのかも知れません。トランプ政権と結びつきを強める福音派。アメリカ社会の分断はいっそう深まっていく恐れをはらんでいます。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 23:34:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州の不安　次はイタリア」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291249.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イタリアで３月４日に総選挙が行われます。選挙戦は混戦状態が続き、結果次第ではＥＵの不安定化を招きかねないと懸念する声も上がっています。</p><p><img alt="C180302_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180302_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>Ｑ．どんな政党が争っているのですか？</p><div><p>ポピュリスト政党といわれる「五つ星運動」と、ベルルスコーニ元首相率いる「中道右派連合」、それにレンツィ前首相の与党・民主党を中心とした「中道左派連合」の３つ巴の戦いとなっています。３１歳のディマイオ氏を首相候補に立てた「五つ星運動」はユーロ圏からの離脱という従来の主張を下げて、政権奪取をめざしています。注目は、未成年者の買春をはじめとする数々のスキャンダルや、脱税などの罪で有罪判決を受けて政界を追われたベルルスコーニ元首相が、政治の舞台に戻ってきたことです。その言動はたびたび物議を醸してきましたよね。二度、三度と失脚しながらそのつど復活してきた元首相は８１歳、当面公職につくことはできませんが、ゴッドファーザーのように再び君臨しようと意欲的です。<br><br>Ｑ．選挙の見通しは？<br><br><img alt="C180302_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180302_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>世論調査では、政党単独の支持率は「五つ星運動」がトップですが、会派では「中道右派連合」が優勢です。これまでは第１党に過半数の議席が自動的に与えられていたのですが、去年選挙制度が改正され、ボーナス制度は廃止されました。今回はいずれの政党も過半数に達しない見通しのため、連立の行方が焦点となります。<br><br>Ｑ．ヨーロッパにとっての不安とはどんなことでしょうか？<br><br>どのような政権ができるか、まったく見通しが立たず、不安材料はたくさんあります。各党は、債務の大幅削減を約束する一方で、大規模な減税と社会福祉費の支出拡大といったばらまき的な公約を打ち出しています。どの政党も公約を守る気などさらさらなく、債務拡大によるユーロ不安を招きかねないと懸念を表明する専門家もいます。さらに、ＥＵ各国や市場関係者がもっともおそれているのは、ＥＵに懐疑的な政党と、移民排斥を掲げる右派政党によるポピュリストの連立です。不寛容の波が再びヨーロッパに押し寄せるのか、連立の行方しだいではＥＵを揺るがしかねないだけに各国は戦々恐々と見守っています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 07:46:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「リニア談合事件の焦点」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291351.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「次世代の超特急」と言われるリニア中央新幹線。東京地検特捜部はこの談合事件で「大成建設」の元常務と「鹿島建設」の専任部長を逮捕しました。<br>大手ゼネコン４社による不正な受注調整に関わったとされる独占禁止法違反の疑いです。このリニア談合事件の背景と今後の焦点を解説します。<br><br><img alt="180303_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="180303_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>●リニア中央新幹線と、大手ゼネコン４社の関わりは。<br>●談合の摘発に威力を発揮する、ある「制度」について。<br>●最後に今後の捜査の焦点です。<br><br>【リニア中央新幹線とは事業とは】<br>最高時速は５００キロ。東京の品川と名古屋を４０分で結び、２０２７年の開業を予定しています。東海道新幹線と違って山間部を突き抜けるため、実に８６パーセントがトンネルです。<br>総工費は９兆３００億円。３分の１にあたる３兆円は、国が長期間にわたり低い金利で資金を供給する「財政投融資」でまかなわれています。<br><br>【逮捕容疑と認否は】<br>談合はあらかじめ業者どうしが話し合って工事を請け負う業者を決め、入札する価格を調整して、受注する業者をあらかじめ決めることです。価格がつり上げられ、消費者や利用者が不利益を被ることもあります。<br><br>東京地検特捜部によりますと、「大成建設」の顧問で元常務執行役員の大川孝容疑者（６７）と「鹿島建設」土木営業本部の専任部長、大澤一郎容疑者（６０）はＪＲ東海が発注したリニア中央新幹線の品川駅や名古屋駅の新設工事の入札で「大林組」や「清水建設」の当時の幹部らとともに、事前に落札業者を決めるなどの談合をしていたとして独占禁止法違反の疑いがもたれています。<br>これまでの調べに対して大川元常務は「談合はしていない」などと容疑を否認しているほか、大澤専任部長も「他社と情報交換したことはあるが、不正な受注調整には当たらない」などと容疑を否認しているということです。</p><p><img alt="180303_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【４社のリニア工事への関わり】<br>今回の４社。いずれも日本を代表する大手ゼネコンです。<br>リニア中央新幹線でＪＲ東海などは、去年１２月までに２２件の工事を発注していますが、このうち４社が全体の７割近い１５件を受注しています。<br><br><img alt="180303_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="415" height="233"></p><p>４社が請け負っていた工事の一覧です。各社、３、４件ずつほぼ均等に受注していることが分かります。<br>ただし、個別の工事を見てみると、ある傾向があります。例えば、駅舎の工事を多く手がけてきた「大林組」は品川駅や名古屋駅の一部工区など。一方でトンネル工事の技術力に定評がある「鹿島建設」はいずれもトンネルの工事を。つまり、各企業はそれぞれの得意分野を受注しているという傾向が見られます。<br><br>確かにリニアの工事は高度な技術力が必要です。入札は、業者が提示した見積価格や技術提案を総合的に評価する方式などで行われます。関係者によりますと、今回舞台となった品川駅の新設工事は受注調整の結果、「清水建設」と「大林組」が、そして名古屋駅の新設工事は「大成建設」がそれぞれ受注することで４社が合意していたということです。<br><br><img alt="180303_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>２つの駅の工事は、いずれも東海道新幹線などの線路の下を、深さおよそ３０メートルから４０メートルまで掘り進めます。さらに掘削と同時に、その影響が上を通る列車の走行に影響しないよう、十分な対策をしなければなりません。リニア中央新幹線の工事の中でも難しい工事だと指摘されています。<br><br>４社のうちのあるゼネコンの幹部は取材に対して、結果として各社が得意分野を受注するのは「営業努力だ」と話しました。発注者にどういう工法の工事が可能か、技術的な検討や提案を行ったり、説明用の詳細な資料を作ったりすることが珍しくない、といいます。こうした営業努力の成果だといいます。<br>しかし、「汗をかいたから自分たちが受注すべきだ」と談合を正当化することはできません。あくまでも、公正な手続きによって工事を受注する必要があります。もし、均等に受注できるよう４社の間で合意があったとすれば、適正な競争を妨げる行為だったことになります。<br><br><img alt="180303_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【課徴金減免制度の威力】<br>ところで、今回逮捕された「大成建設」と「鹿島建設」の２人は、いずれも談合への関与を否定していますが、一方で、４社のうち、残りの２社。「大林組」と「清水建設」の当時の幹部は、談合への関与を認めているということです。いわば認否が分かれています。<br><br>談合防止の切り札として、平成１８年に「課徴金減免制度」という制度が導入されています。これは談合などに加わっていた業者が、違反行為について公正取引委員会に自ら報告した場合、課徴金が免除されたり、減額されたりする制度です。違反行為についての情報がより多く得られるよう、導入されました。</p><p><img alt="180303_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="214"></p><p><img alt="180303_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>独占禁止法では、談合などが認定された業者に課される課徴金について、公正取引委員会が調査を開始する前、最初に違反行為の事実を報告した業者は全額免除されます。２番目に報告した業者は５０パーセント減額されます。また、本来、行政上の制裁である課徴金と、刑事事件の取り扱いは別ですが、公正取引委員会は、調査の開始前に最初に事実を報告した業者は、刑事告発をしない方針を示しています。<br>この制度の効果は高く、申請は昨年度までに１０６２件に上っているといます。<br>東日本で被災した高速道路の復旧工事をめぐる談合事件では、１１社に総額１４億円の課徴金の支払いが命じられましたが、最初に談合を申告した業者は、課徴金が免除され、起訴も見送られました。<br>課徴金を減額し、刑事処分も見送ることで、密室での談合やカルテルを明らかにしようという狙いです。どこかが自主申告するかもしれないと考えれば、業者同士が密約を結ぶことはできなくなり、談合はできなくなると期待されています。</p><p><img alt="180303_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180303_09.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【今後の焦点は】<br>今回、「大林組」と「清水建設」は、４社による不正な受注調整を認めて、公正取引委員会に違反を申し出ていたとみられています。<br>制度は異なりますが、司法関係者からは６月までに導入される「司法取引」を先取りしているようだという声も聞かれます。しかし、捜査で求められるのは、４社でどのようなやりとりが行われていたのか。まずは、その実態を明らかにすることです。<br>さらに、リニア関連の工事はＪＲ東海が発注しています。受注業者を決める過程で発注者の意向が影響を及ぼすことはなかったのか。この点も、今後の焦点です。<br><br>大手ゼネコン各社は平成１７年に「談合決別宣言」を行いました。しかし、その後も談合事件は繰り返されてきました。<br>リニア中央新幹線の工事が不当に高く発注されていたとすれば、最終的には鉄道を利用する私たち国民が、その費用を背負うことになります。<br>この国家的な巨大プロジェクトが適正に進められるためにも、今後の実態解明が、強く望まれます。<br><br>（清永　聡 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Mar 2018 23:43:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仮想通貨 不正流出事件の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/291492.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学公共政策大学院 教授　岩下　直行</span></strong><br><br>　1月26日の午前0時に、大手仮想通貨取扱業者、コインチェック社が顧客から預かっていた580億円相当の仮想通貨ネムが何者かに不正に送金され、同社から流出する事件が起きました。同社は、10時間以上経ってから流出の事実を確認し、監督官庁である金融庁や警察に報告しました。本日は、このコインチェック社の事件を元に、仮想通貨取扱業者のセキュリティ対策と利用者保護について考えたいと思います。</p><div><p>一般に、仮想通貨とは、インターネット上で受け渡し可能であり、円やドルなどの法定通貨と交換したり、支払い手段として利用されたりする、独自の通貨単位を持つ特殊なデジタルデータのことを指します。2009年に出現したビットコインがその代表例です。ビットコインは、当初は極めて安い価格で法定通貨と交換されていましたが、2013年頃から値上がりし始め、昨年1年間で約20倍に高騰し、注目を集めました。今回盗難に遭ったネムも、昨年1年間でなんと250倍にも高騰した仮想通貨です。<br>　仮想通貨の価格が大きく値上がりするとともに、仮想通貨を投資目的で購入する人の数も増加しています。コインチェック社は、今回の事件の被害者、つまり同社を通じてネムを購入した人が26万人に上ることを発表しています。わが国でビットコインなどの仮想通貨に投資する人の数は百万人を超え、現在も増え続けています。そのほとんどが個人投資家です。<br><br>　ではこの不正流出が起こった原因はどこにあるのでしょうか。まず大量流出の経緯をたどります。報道によれば、コインチェック社は、顧客が購入したり、交換して得た仮想通貨ネム580億円分を、インターネットに接続されたウォレットと呼ばれる装置で管理していました。仮想通貨をウォレットに入れていた、という言い方もしますが、それは例え話であり、「価値のあるデジタルデータを記録媒体に書き込んでいた」ということではありません。より厳密にいえば、仮想通貨の実態は、インターネットにつながった世界中のコンピューターの中に書き込まれた膨大なデジタルデータ全体です。ウォレットには、その情報を書き換えるための秘密鍵と呼ばれる文字列が格納されていて、この秘密鍵を使って取引が行われます。<br><br><img alt="s180305_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180305_01.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　今回の盗難事件では、本来、部外者に知られてはならない秘密鍵を攻撃者に勝手に使われて、世界中のコンピューターの中の情報を書き換える指令が出されました。その結果、580億円分のネムは、コインチェック社のアドレスから、犯人が用意したアドレスに送金されてしまったのです。<br><br><img alt="s180305_055.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180305_055.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　つまり、今回の事件は、コインチェック社が580億円分の仮想通貨を、たった一つの秘密鍵で管理していたこと、その大事な鍵が不正に使われてしまうような杜撰（ずさん）な管理をしていたことが原因です。コインチェック社は、ネム以外の仮想通貨はより厳格に管理していました。ウォレットを複数に分けて異なる秘密鍵を格納することや、装置をインターネットに常時接続せず、必要な際にのみ、手動で接続することにより、盗み出されるリスクを下げる対策が講じられていたのです。犯人は、そうした対策の講じられていなかったネムを狙って、攻撃を仕掛けてきたと考えられます。<br>　今回の事件の詳細が明らかになるに連れて、コインチェック社への批判が強まっています。特に、同社が、顧客から預かった仮想通貨をひとつにまとめて管理していたために、一遍に全ての仮想通貨が盗まれてしまった点については、投資家の一部からは、「裏切られた」という声が聞かれます。仮想通貨の入門書には、一人一人の取引情報が、世界中のシステムに書き込まれ、決して書き換えられない状態で保管されるから安全だ、という説明が書かれています。もし、そうした説明とは異なる手法を使っていたのであれば、あらかじめそれを顧客に説明することが必要でしょう。そして、預かった仮想通貨をひとまとめにして管理する場合であっても、セキュリティが確保できる対策を適用し、その対策の有効性を顧客が納得できるよう説明するべきでしょう。<br><br>　今回の問題は、ひとりコインチェック社の問題ではありません。仮想通貨取扱業者は、過去にも攻撃されて仮想通貨を盗まれた事例が数多く知られています。現在営業している取扱業者の中にも、同じような問題を抱え、顧客からの預り資産をリスクにさらしている業者がいるかもしれません。現在の仮想通貨業界は、統一的なセキュリティ基準も存在せず、経営体制やガバナンス、セキュリティ対策の充足状況に関する情報開示も行われていないのです。<br>　わが国は、他国に先駆けて仮想通貨取扱業者を規制する法律を施行し、業者の登録制度を運用してきました。国際的な送金に利用可能で、資金洗浄やテロ資金調達に使われかねない仮想通貨を、本人確認を徹底させつつ利用を認めるわが国の対応は、世界の模範となりうるものです。<br>　しかし、現在の仮想通貨法は、取扱業者が多額の顧客資産を預かる存在であることを意識した、十分な利用者保護の仕組みを備えていません。法律制定時には想定されていなかった状況が生じている以上、投資家・消費者保護の視点からの法規制の強化が必要ではないでしょうか。また、業界の自主的な対応としても、信託や保険の仕組みを活用した制度的な対策が考えられます。業界が自ら自主的にセキュリティ対策の基準を制定することにより、利用者の不安の払拭に努めることが必要です。こうした事件が再び起きないように、常に対策を最新のものとし、徹底させることが必要でしょう。<br><br>　今回の事件で誰もが不思議に思うのは、不正送金されたネムが犯人のアドレスに送金されていることは誰でも確認できるのに、それを取り戻すことができないという点です。これがもし、銀行預金であったならば、盗まれた大金がどこかの預金口座にあることが分かった時点で、当局に差し押さえられ、最終的には盗まれた人に返還されると期待できます。<br><br><img alt="s180305_047.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180305_047.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　ビットコインが注目され始めた当初から、その背景に特殊な思想があることが注目されていました。それは、信頼できる中央機関を決して置かないという「非中央集権」と呼ばれるポリシーです。仮想通貨は、こうしたポリシーを持つからこそ、法律や政治体制の違いによる国境の壁をやすやすと越えて、国際的な利用が可能になったとも言えます。<br>　これに対し、私たちは、政府、中央銀行、裁判所といった信頼できる中央機関の存在を前提に構成された普通の世界に住んでいます。そうした立場からは、仮想通貨の世界は、きわめて特殊な、危なっかしいものに見えます。今回流出したネムもまた、信頼できる中央機関を持たないというポリシーを持つ仕組みであるために、国家機関を含めて、何者も情報を恣意的に書き換えることはできないのです。今回盗難に遭ったネムの問題をみれば、「非中央集権」というポリシーは、両刃の剣であることが分かります。<br>　こうした仮想通貨という異質な存在を、国家が適切に制御すること、つまり、その利点を生かし、欠点を補うことができるのでしょうか。この新たな課題に向き合うためには、国際的な規制対応も含め、関係者が知恵を絞っていくことが必要です。<br>わが国は、これまでの貴重な経験を活かして、国際的な議論をリードしていくことが期待されています。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 06:26:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全人代きょう開幕　最大の焦点は憲法改定」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291352.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｑ１　きょうから中国の国会にあたる全人代が北京で開幕します。今回の注目点は何でしょうか。<br><br><img alt="C180305_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180305_0.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><div><p>Ａ1　今回の全人代で、中国の政治システムが従来とは何か変わる第一歩になるかもしれないということです。といいますのも今回の最大のテーマが憲法改定だからです。中国の憲法ではこれまで元首である国家主席の任期は２期１０年までと制限してきました。つまりちょうど２期目を迎えた習近平主席は5年後には国家主席やめなくてはなりませんでした。しかし今回の改定でその制限がなくなる見通しです。すると極端な場合、習近平さんが、かつて個人崇拝された毛沢東のように、死ぬまで最高指導者の地位にとどまり続けることも形式上は可能になるのです。<br><br><img alt="C180305_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180305_2.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="258"></p><p>Ｑ２　それは中国が昔のような政治体制に逆戻りするということですか？<br><br>Ａ２　現段階で必ずそうなるとは断言できません。ただ今回の憲法改定では、毛沢東や鄧小平と肩を並べる形で、「習近平さんの名前を冠した思想」も書き込まれ、その権威がいっそう高められる見通しです。実は、習主席はこれまで、大きな権力を自分のもとに集中させ、また政治局員など党や政府の指導者に、かつての自分の部下やお友達を集めて「一強」といわれる体制を築きました。この流れが続けば、「重要なことは合議で決める」というこれまでの集団指導の方針も変わるきっかけになりかねないと、いぶかしく思う見方も出ているのです。</p><p><img alt="C180305_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180305_5.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"></p><p>Ｑ３　全人代の議論の場では、憲法の改定に反対する意見は出されないのでしょうか？<br><br>Ａ３　議論の場で大胆に反対の声を上げることは難しいかもしれません。<br>実は、今回の全人代では、汚職摘発を専門に取り仕切る「国家監察委員会」という組織を新たに設けることも決まる見通しです。そんな雰囲気の中で、下手に反対の声を上げれば、たちまち反腐敗の名目で摘発されかねないという警戒する人も少なくないでしょう。<br>ただ、今回の全人代では、最後には憲法改定に賛成するかどうかの投票が行われます。<br>普通は満場一致に近い賛成で決まることが当たり前なのですが、もしかすると反対や棄権にまわる人が出るかもしれない。そのあたりにも注目したいと思います。</p><p><img alt="C180305_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180305_6.jpg" class="mt-image-none" width="461" height="259"><br><br>（加藤　青延 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 07:02:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカの保護主義措置と自由貿易の危機」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291557.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領が打ち出した一方的な輸入制限措置が、世界の自由な貿易を危機に陥れようとしています。自由貿易体制を守るために、各国はどう対応すべきかを考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j180305_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）    保護主義的措置のねらいと背景<br>２）    日本への影響と貿易戦争の懸念<br>３）    求められる各国の対応　です。<br><br>１）保護主義的措置のねらいと背景<br><br>まず、ことの発端となったアメリカの輸入制限措置についてみてゆきます。</p><p><img alt="j180305_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>トランプ大統領は、中国で過剰生産された鉄鋼製品がアメリカに不当に安く輸入されているのは、安全保障上の脅威だとして、鉄鋼製品に２５％，アルミ製品に１０％の関税を課すと表明しました。なぜ安全保障が理由になるかというと、海外からの安い製品の輸入で鉄鋼メーカーの存立が脅かされている。鉄鋼製品は戦闘機や軍艦の製造に使われており、こうした兵器の原材料を自国で調達できなくなるのは問題だという理屈です。<br><br><img alt="j180305_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>今回の措置は、５０年あまり前につくられたアメリカ通商拡大法２３２条にもとづいていますが、歴代政権は「外部から検証が難しい安全保障を理由に輸入を制限すれば、相手国も安全保障への脅威を理由に対抗措置をとる可能性がある」として、発動に慎重な姿勢をとってきました。しかしトランプ大統領は、この秋の議会の中間選挙を控えて、中西部の鉄鋼産業などの労働者を海外製品から守る政策を打ち出すことで、与党・共和党への支持を固めたいという思惑があるものと見られます。<br>この話を聞いて、私は、かつて、ワシントンのアメリカ議会でみた光景を思い出しました。<br><br><img alt="j180305_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>２００２年、アメリカは、日本などからの競争力のある鉄鋼製品に高額の関税を課すセーフガード措置を発動していました。その結果、鉄鋼を原材料に製品をつくる自動車部品メーカーなどが、鉄鋼製品の値上がりで収益が悪化したり、必要な原材料を調達できなくなったとして、その窮状を議会で訴えていたのです。アメリカの一方的な措置で結局付けを払うのは、割高となった製品を買わされるアメリカ国民でもあったのです。今回の措置についても長い目で見て自国の経済にマイナスだという主張が、アメリカ国内からも聞こえてきます。しかしトランプ大統領は、秋の中間選挙だけを意識した極めて短期的な視点で、重大な決断をくだそうとしているようです。<br>今回の措置の主なターゲットは中国ですが、実際には日本など、鉄やアルミニウムをアメリカに輸出するすべての国が対象となる見通しです。実はアメリカが輸入する鉄鋼製品に占める中国産の割合は、数量ベースで全体の２％程度に過ぎません。しかしアメリカ政府は、鉄鋼メーカーなどの工場の稼働率を８０％まで引き上げることをめざしていて、この数字を達成するには、海外からの輸入の３分の１を止める必要があるからだといいます。<br><br>２）日本への影響と貿易戦争の懸念<br><br>では、この措置が発動された場合に、日本はどのような影響を受けるでしょうか。<br><br><img alt="j180305_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>去年１年間の、日本からアメリカへの鉄鋼の輸出額は鉄鋼輸出全体の６％、アルミニウムは９％を占めています。日本が対象となれば、まずこうした輸出メーカーを直撃します。またアメリカに輸出されていた製品がアジアに流入するようになれば、供給が過剰となって価格が低下し、業績を悪化させることが懸念されています。<br>さらに今回の措置の影響は鉄鋼メーカーにとどまりません。トランプ大統領の一連の発言を受けて、外国為替市場では円高が進んでいます。アメリカは日本に対しても巨額の貿易赤字を抱えており、アメリカ政府が今後、日本からアメリカへの輸出が有利になる円安を許さない姿勢を強めるのではないかという思惑が広がっているからです。今後も円高傾向が続くことで、日本経済全体が打撃を受けることも懸念されています。<br>さらに今回の措置をめぐっては日本以外の各国から批判の声があがっています。<br><br><img alt="j180305_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_05_0.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>中国は、「みずからを守るために一方的な制限措置をとるべきではない」、ＥＵ＝ヨーロッパ連合も「国内産業を保護するためのあからさまな介入だ」と指摘しています。</p><p><img alt="j180305_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_05_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>なかでもＥＵは、実際に輸入制限措置が発動された場合に、アメリカから輸入される高級オートバイやジーンズ、バーボンなどを対象に幅広い報復関税を検討する考えを示しました。これに対しトランプ大統領は、ツイッターで「もしEUがアメリカの企業に対して、大規模な関税をさらにひき上げるのであれば、アメリカに輸入される自動車に税を課すだけだ」と述べ、貿易戦争も辞さない姿勢を示しました。<br><br><img alt="j180305_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こうした報復合戦は、自由貿易を危機にさらすことになりかねません。アメリカの一方的な措置に、各国が報復関税で対抗すれば、世界の貿易は縮小し、各国の景気を悪化させることになります。ニューヨーク株式市場で先週後半に平均株価が大幅に下落した背景には、投資家たちのそうした懸念がありました。<br><br>３）求められる各国の対応<br><br>ではこうした事態に各国はどう対応すべきでしょうか。<br>注目したいのは、輸入制限措置の最大のターゲットとなっている中国の対応です。<br><br><img alt="j180305_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_07_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>中国の高官はきのうの記者会見で、「中国の利益が損なわれることを絶対に座視しない」とこわもての発言をする一方で、「貿易摩擦を処理するための正しい方法は協議を通じて解決方法を探ることだ」と述べ、まずはアメリカ側と話し合いたいという考えを示しました。<br>実は中国側は、今回の措置が明らかになる前の先週半ばから、習近平国家主席の側近で経済政策を主導する劉鶴氏をアメリカに遣わせていました。去年のアメリカの中国に対する貿易赤字が、過去最大にのぼったことを受けて、通商摩擦を未然に防ぐため、アメリカ側との意思疎通をはかろうとしていたのです。<br>果たして、トランプ大統領から新たな輸入制限措置が発表されると、劉鶴氏は、ただちにアメリカ側と折衝し、近くこの問題について北京で協議することで合意しました。<br>中国側には国内で構造改革を進めているさなかに、アメリカとの貿易摩擦が勃発すれば自国の経済にも打撃が及び、改革どころではなくなるという思惑があるものと見られます。<br><br><img alt="j180305_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>そうした事情があったにせよ、頭に血がのぼったかのようなトランプ大統領に対し、報復ではなく話し合いの姿勢を示したのは、冷静な対応といえます。アメリカの輸入制限措置を招いた張本人でもある中国が、貿易不均衡の解消にむけて自ら改善策を打ち出せば、トランプ大統領の強硬姿勢をいくらかでもやわらげることができるのではないかと期待する声も出ています。<br><br>もちろん日本としても、トランプ大統領に対し、一方的な報復措置が世界経済を悪化させ、めぐりめぐってアメリカ経済にもマイナスの影響を与えることを、じゅんじゅんと説いて自制を求めていくことが必要です。</p><p><img alt="j180305_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180305_09.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>おりしも今週には、アメリカ抜きで協議をまとめたＴＰＰ１１＝環太平洋経済パートナーシップ協定に各国が署名することになっています。かつてはＴＰＰを全否定していたトランプ大統領ですが、今年１月には、ＴＰＰへの参加に興味を示すかのような発言も行っています。日本としては、各国に利益をもたらす自由化の枠組みづくりを粛々と進め、自由貿易の恩恵を実のあるものとすることで、アメリカを保護主義的な思考から引き戻す役割が求められていると思います。<br><br>かつての自由貿易の盟主アメリカが打ち出した禁じ手を前に、各国は報復関税や対抗措置といった保護主義の連鎖を回避することができるのか。そのための知恵と抑制の効いた対応に、自由貿易の未来がかかっています。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 23:32:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ナマコ的生き方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/291494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>生物学者　本川 達雄</span></strong><br><br>　本川達雄でございます。今日はこれの話しをしようと思います。</p><div><p>これ何だと思いますか。これはナマコ。私が40年間、研究してきたシカクナマコです。<br>　ナマコはウニやヒトデと同じ棘皮動物の仲間です。私が初めて実際に生活しているナマコに出会ったのは、沖縄でした。瀬底島の波打ちぎわに、ナマコがごろごろ転がっているんです。びっくりしました。<br>　私たちは食べ物としてのみナマコと付き合っています。<br>　ナマコの研究をしていますと言うと、決まったように「ナマコを初めて食べた人は勇気がありますね」と言われます。ちなみに、この台詞は「吾輩は猫ある」が初出だろうと思います。そのくらいナマコはグロテスクに見えるものなんですね。<br>　ナマコは見るからに変な動物です。なにせないない尽くし。感覚器官がない。つまり眼、耳、鼻、舌をもっていません。それになんと、心臓も脳もない。筋肉は、あるにはあるのですが、非常に少ないんです。これを見て下さい。</p><p><img alt="s180306.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180306.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>　ナマコの輪切りです。ちょうど竹輪のような形をしていますね。竹輪の穴には水が詰まっており、そこに腸が浮いています。竹輪の身の部分、この白い部分が皮ですが、ぶ厚いでしょう。<br>ナマコの体の半分はこの皮が占めています。筋肉はというと、穴のへりをふちどるようについています。量は体重の1割以下。われわれの場合、筋肉が体の半分を占めており、皮など1割強ですから、まったく比率が違います。われわれは筋肉first、ナマコは皮firstと言ってもいいでしょう。<br>　こんなふうに、ナマコは普通にイメージする動物とは大いに違い、動物を特徴付けるものをほとんどもっていません。これでは動物学者でも興味の持ちようがないんですね。<br>　では私がなぜナマコに興味をもったかというと、なんでこんな動物らしくないものが生きてけるのかという疑問からです。<br>　ナマコは波打ち際転がっており、隠れてはいませんし、近づいても逃もしません。手にとっても暴れません。これではたちまち捕食者に食われてしまいそうなものです。ところがそうはなっていません。<br>　ナマコは食われないための仕掛けをもっています。一つは化学的なもの、毒です。もう一つは物理的なもの、これは皮です。<br>ナマコの毒はサポニンです。水中で最もアクティブな捕食者は魚ですが、サポニンは魚に対して強烈な毒として働きます。ただし人間が食べても大丈夫です。サポニンは喉のタンを切る薬や、朝鮮人参の有効成分として使われています。<br>ナマコのもう一つの防衛手段が、あの分厚い皮です。ふだんはそれほどではないのですが、この皮がものすごく硬くなって身を守ります。<br>　そのため、ナマコを食う魚はほとんどいません。<br>　ナマコの最大の敵は大形の巻貝です。ホラ貝やウズラガイにナマコは食われてしまいます。<br>これが、ウズラガイです。貝の仲間にはサポニンは効きません。この貝はナマコを丸呑みにしますので、皮を硬くしても無駄です。<br>　それでもナマコは逃げ伸びるんですね。<br>　ここにナマコがいますね。ウズラガイは匂いでナマコを感じ、体をうーんとのばして、ナマコの体全体を包み込み丸呑みにします。丸呑みですから、ナマコがいくら体を硬くしても無駄。<br>これで絶体絶命かというとそうではありません。ナマコは巧みに逃げ出すのです。<br>　ナマコは皮の一番外側を硬くします。<br>ナマコは硬い皮の筒の中に入った状態になります。そしてその硬くなった筒と内側との境目の皮を軟らかくして、中身の体をグッと縮めます。すると中身は硬い筒からバリッとはがれ、するりと抜け出すことができます。これは暴漢に襲われて着物をつかまれた時に、着物をさっと脱いで逃げていくやり方と同じです。<br>　ナマコは皮を硬くしたり、軟らかくしたりを瞬時にできます。皮の部位ごとに違った硬さにコントロールすることもできます。皮の中には神経が分布しており、皮の硬さを制御しています。<br>このような神経の支配を受けて硬さが変わる皮を、私はキャッチ結合組織と名づけました。ここではCCTと略しておきます。私はCCTの硬さ変化の分子機構、神経制御などを40年かけて研究し、CCTのすごさを、ほぼ独力で明らかにしてきました。<br>　ナマコはCCTを使って姿勢の維持も行っています。われわれの場合、手を挙げた姿勢を保つには筋肉を使いますね。挙げ続けている間中、筋肉を収縮させています。だからだんだん疲れてきて、手を上げ続けられなくなってしまいます。<br>　仮に手を挙げ、そこで腕や肩の皮がバリッとかたくなったらどうでしょう。筋肉を緩めても、手は上がりっぱなしになります。手をおろしたくなったら、皮を軟らかくすればいい。ナマコはこのやり方で姿勢を保っているのです。<br>　ナマコ流のやり方の良い点は、省エネにあります。筋肉を使う場合の1/100のエネルギーで姿勢を保てます。皮はあまりエネルギーを使いません。ナマコは、皮というエネルギーをあまり使わない組織ばかりで体ができており、筋肉や脳や感覚器官という、エネルギーをたくさん使う器官をもっていませんから、ナマコのエネルギー消費量はわずかなものです。すると、酸素もあまり使わないから、酸素と栄養を体じゅうにどんどん送り込んでいる、心臓や血管系がいらなくなり、ますます省エネになります。<br>ナマコは同じサイズのネズミとくらべ、エネルギー消費量は1/100以下です。他の無脊椎動物と比べても1/10。超省エネの動物がナマコなんですね。<br>　ナマコが何を食べているかごぞんじですか。砂です。もちろん砂は小さな石ですから、食べても栄養になりません。砂の表面に生えているバクテリアや、砂の間に交じっている生物の遺骸などが栄養になります。これらを砂ごとゴソッとすくって食べています。それにしてもきわめて栄養価の低い食べ物で、そもそも、ほかの動物は食べ物とは思わないものです。そんなもので生きていけるのは、なまこが超省エネの動物だからなんですね。<br>　ナマコは食べものの上に住んでいるんです。だから食う心配がありません。そして、ナマコはサポニンの毒と皮のおかげで、食われる心配もない。これって、まさに天国の生活でしょう。<br>　われわれ人間も、地上に天国をつくろうとしているのではないでしょうか。<br>　食う問題は農業により、ほぼ解決しました。<br>食われる方は、まず火や武器や家により、野獣に食われなくなりました。今は医療により、病原菌に食われないようにしています。<br>食う問題も、食われる問題も解決したのですが、これには大量のエネルギーが使われています。われわれはエネルギーの大量消費により、地上に天国を実現しようとしています。<br>　でも原発事故や温暖化を考えると、このやり方は疑問に思えてくるのですね。私には地獄への道に見えるのですが。<br>　ナマコのスゴサを、正岡子規はこんなふうに褒めています。<br>「世の中をかしこく暮らす海鼠哉(なまこ)」。<br>ナマコは賢い、頭がいい！　<br>でもナマコには脳がなかったなあ。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 06:49:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ親密？米イスラエル首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291487.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、イスラエルのネタニヤフ首相と会談し、ことし5月、アメリカ大使館のエルサレムへの移転にあわせて、現地を訪問する可能性を明らかにしました。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C180306_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180306_0.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ｑ１）<br>まるで息の合った熟年カップルみたいなイラストですね？</p><div><p>Ａ１）<br>トランプ大統領の就任以来、直接会談はこれで5回目です。実は２人はネタニヤフ氏が80年代、国連大使としてニューヨークにいた頃から互いに知った仲でもありました。アメリカとイスラエルの同盟関係は「特別な関係」と言われてきましたが、いまの両首脳は、いわば“特別な中でも特別に親密な関係”と言っても良いでしょう。<br><br><img alt="C180306_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180306_2.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ｑ２）<br>そうした“親密な関係”は今回の首脳会談にどう影響したのですか？<br><br>Ａ２）<br>トランプ氏はエルサレムをイスラエルの首都と初めて公式に認めたアメリカ大統領です。パレスチナ側の猛反発にもかかわらず、アメリカ大使館のエルサレム移転をことし5月、イスラエルの建国70年に合わせて、当初の予定より前倒しで実施する方針です。無論ネタニヤフ首相は大歓迎。トランプ大統領は、大使館の移転に合わせて現地エルサレムを訪問することも検討しています。<br>両首脳は、対イラン政策でも歩調を合わせて見せました。トランプ大統領は、イランの核問題をめぐる合意には欠陥があるとして、合意の破棄も辞さないとする立場です。ネタニヤフ首相も「イランの野望を阻止することこそ我々が直面している共通の課題だ」と応じて見せました。<br><br><img alt="C180306_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180306_3.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ｑ３）<br>では、両首脳の“親密な関係”にはどんな思惑がある？<br><br>Ａ３）<br>２人の足もとを見てみましょう。ネタニヤフ首相は今、汚職疑惑に揺れています。首相本人は全面的に否定していますが、イスラエルの警察は、収賄や詐欺、背任の罪で首相を起訴するよう勧告しています。そうした窮地を切り抜けるためにも、最大の同盟国＝アメリカとの関係を良好に保てるのは、トランプ大統領と親密な自分だけだとアピールしたい思惑があるのでしょう。<br>一方のトランプ大統領も、秋の中間選挙に向けて、与党・共和党が苦戦との見方があります。そこで、イスラエルの立場を擁護する保守的なキリスト教徒など、みずからの支持基盤を固めるためにも、イスラエルとの良好な関係は欠かせません。それぞれのグラつく足もとを互いに手をとって支えたい。両首脳の“親密な関係”には、そんな政治的な思惑が見え隠れしています。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 07:07:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「魚沼ショック　激化するコメのブランド競争」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/291490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>岩渕）コメの美味しさを決める食味ランキングが先週発表され、今年は魚沼コシヒカリが、最高ランクからはずれるなど、顔ぶれが大きく変わりしました。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="k180306_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>岩渕）魚沼コシヒカリが最高ランクからはずれたというのは、びっくりしましたよね。<br><br>はい。魚沼産コシヒカリといえば、味や食感、香りなどにおいて優れ、長く日本最高のコメとして評価されてきました。その魚沼産コシヒカリが、食味ランキングにおいて最高ランクから滑り落ちた。そのことが生産者や流通関係者において、大きな衝撃を与えている。<br><br>岩渕）そもそも、この食味ランキング、どのようなものですか</p><p><img alt="k180306_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>コメの美味しさは、品種や産地だけでなく、そのときの気候などで毎年大きく変わります。その美味しさを社団法人、日本穀物検定協会が、Ａ‘を標準として特ＡからＢ‘までの5段階で評価し公表するものです。<br>評価するのは、全国の穀物検定協会の職員１００名。複数産地のコシヒカリをブレンドしたものを基準とし、どのコメか分からないようにした3種類を全員が比べていきます。<br><br>岩渕）100人で検査するのですか？<br><br>はい。同じ炊飯器で同じ様に炊き、ご飯のつやはあるか、うま味はどうか。粘りは強いか弱いか。それに口に含んだときの香りなど5つの項目で評価し、さらに総合評価を加え、点数化します。<br>不公平にならないために、検査するのは毎日午前中の同じ時間。他のコメに影響されないように評価するのは、基本的に一日3種類とする気の使いよう。<br>それもそのはずで、特Ａをとれば全国に美味しいコメとして認知され、ネットなどでは高い価格が付く。それだけに産地としては必死で、評価する方も気を遣う。<br><br>岩渕）そうした中で、魚沼コシヒカリが特Ａを逃したと言うことですか。<br><br>はい。この食味ランキング、平成元年からこの方式で評価を進めてきたのですが、魚沼コシヒカリは28年間にわたって特Ａをとり続けてきた唯一のコメだった。それが今回特ＡからＡになったのです。<br>そもそもこの魚沼コシヒカリ。どんなコメなのかです。魚沼コシヒカリは新潟県の南部、十日町市や南魚沼市などで作られるコメで、山に囲まれた寒暖差の大きな気候と、豊富な水が美味しいコメをつくるのに最適だとされてきた。<br><br>岩渕）高級米としても有名ですよね。<br><br>コメの価格が年々安くなる中でも、５キログラム当たり３０００円以上する、贈答用の高級米としてコメの価格を牽引してきた存在だった。そのコメが特Ａから姿を消したわけですから、関係者の衝撃は大きい。<br><br><img alt="k180306_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>産地の一つ、南魚沼市の林 茂男市長は「２８年続いたことが奇跡。ふんどしを締め直して取り返したい」としていますが、コメの取引関係者の中には、価格を牽引してきた存在だけに、魚沼コシヒカリの価格が低下することで、コメ全体の価格を引き下げるのではないかと心配している。<br><br>岩渕）コメ全体への影響も多いということか。それにしてもなぜ今回、特Ａを逃したのか<br><br><img alt="k180306_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>天候要因だと見られています。一般的にコメの栽培は、５月の田植えから１０月の刈り取りまで半年にわたって行われるが、その間、天候が極めて重要。<br>魚沼産コシヒカリの産地では、７月の下旬から８月は雨が続いて例年の７割ほどの日照しかなかった、しかも９月には低温、そして１０月には台風に襲われた。<br>７月から８月にかけては、稲の穂が出て、実の中にデンプンがたまるコメの登熟期にあたり、コメにとっては重要な時期。この時期に不安定な天候に当たったことが、コメの美味しさを損なったとみられている。<br><br>岩渕）農産物にとって天気って大切なのですね。<br><br>そうなのです。今年は天候不順で野菜なども高騰が続いています。それだけ気候が不安定だった。逆に言うと、天候が例年並に戻れば、魚沼のコシヒカリも再び特Ａに返り咲くとみられています。<br>ただ、お米の美味しさを巡る競争は、激しさを増していて、今回の食味ランキングでも、その傾向が顕著に見られた。<br><br>岩渕）どういうことですか？<br><br>美味しいお米が増える一方で、その顔ぶれもずいぶん変わっている。こちらご覧ください。<br><br><img alt="k180306_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_09.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="281"></p><p>今年評価の対象となったのは全国、１５１のブランドです。このうち最も美味しいとされる特Ａランク、全国で４３ありました。<br><br>岩渕）いろんなお米がありますね。<br><br>まず、北海道の「ゆめぴりか」や「ななつぼし」。それに青森県津軽地方の「青天の霹靂」、そして山形置賜・村山の「つや姫」が特Ａとなりました。<br>関東では栃木県県南の「とちぎの星」や、埼玉県県東の「彩のきずな」など比較的新しい品種が顔を見せています。<br>福井県の「ハナエチゼン」は５年ぶり。　去年初めて特Ａをとった京都の「キヌヒカリ」は２年連続です。<br>高知県県北の「にこまる」も今回初めて特Ａをとりました。<br><br>岩渕）九州も多いですね。<br><br>はい。九州は特Ａが去年の６つから９つに増えました。福岡県の「ヒノヒカリ」や「夢つくし」。佐賀県の「さがびより」は８年連続。それに熊本県県北の「森のクマさん」など様々なお米が特Ａと評価されました。<br>この特Ａ、１０年前はその数が２１でしたから、今年は倍以上にふえたことになる。それだけ美味しいお米が増えているのだと思います。<br><br>岩渕）顔ぶれも変わっていますね。<br><br>はい。色が変わったのは、今年特Ａにアップしたものや新規に対象となり特Ａをとったものです。それが１４、およそ３分の１の顔ぶれが変わったことになります。<br><br>岩渕）こうした変化の背景には何があるのですか？<br><br>天候の変化に対応する新たな品種が生まれていることがある。<br><br><img alt="k180306_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>例えば寒さに強い耐寒性品種。北海道産で人気の「ななつぼし」や宮城県の「ひとめぼれ」はそうした特性を備えた品種ですし、また湿気が高い時期に多く発生するいもち病耐性品種。青森の「晴天の霹靂」や、山形県で有名な「つや姫」などはその代表品種です。<br>また温暖化が進んでいますので、暑さに強い高温耐性の品種。今年特Ａをたくさん獲った「にこまる」や、「さがびより」などはいずれも高温耐性。産地では積極的にこうした品種を取り入れ、ブランド作りを進めている。<br><br>岩渕）味だけではないのですね。<br><br>もともと国内の多くの品種はコシヒカリを元に作り出されていますので、味は何れも問題ない。開発はむしろ、持っている食味を落とさずに、安定的にどう作るか。これが、課題となっている。<br>ただ、この食味競争、ちょっと過熱気味というところもある。<br><br>岩渕）どういうことでしょうか？<br><br>コメの消費が減少する中で。特Ａをとれば売れ行きに差が出るだけに、各県が力をいれるのは当然です。ただ、消費者としては美味しいと共に、価格の安い米も求めている。実際に外食などで使う安い業務用米は不足している。<br>消費者としては価格の高いコメだけでなく、そうでないコメにも力を入れて欲しいと思いますよね。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>