<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「郷土芸能で笑顔に　地域の『絆』で復興」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/284217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の発生から６年８か月の１１月１１日。<br>獅子舞などの郷土芸能を伝えている被災地の人たちが、仙台市に集まり、舞を披露しました。<br>「郷土芸能で笑顔に　地域の“絆”で復興」というテーマで、名越章浩解説委員がお伝えします。<br><br><img alt="k171115_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【どんなイベントだったの？】</p><p><img alt="k171115_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>１１日に開かれたのは、東日本大震災の後で活動を再開させた東北の郷土芸能が、被災者をどれだけ力付けたのか、考えようというイベントでした。<br>というのも、東日本大震災では、津波などで大きな被害を受けた地域の人々が各地に分散して避難し、それまでの地域のコミュニティーが維持できなくなるケースがありました。<br>ところが、地元のお祭りなどで子どもの頃から親しんだ郷土芸能を復活させたところ、再び地域の絆を確かめ合うことができたという被災地が少なくないのです。<br><br>そうした郷土芸能のもつ力について知ってもらおうと、公益社団法人「全日本郷土芸能協会」が、このイベントを震災後、初めて開きました。<br><br>【郷土芸能”獅子”がいっぱい】<br>東北地方の各地には様々な郷土芸能があります。<br><br><img alt="k171115_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_001.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="190"></p><p>このうち、今回のイベントは、獅子舞など獅子頭を扱う郷土芸能が集まりました。<br>震災で大きな被害を受けた岩手、宮城、福島の沿岸部には、集落ごとに独自の郷土芸能が伝わっていて、獅子頭を使うものだけでも２００以上あると言われています。<br>１１日は、このうちの７つの保存会のメンバーが仙台市に集まりました。<br>６年前の震災で、担い手が亡くなり、道具が流されるなどの被害を受けながらも復活させ、この日のイベントに参加していました。<br><br>獅子と言っても、芸能の形式は様々です。<br>９人が獅子頭を被って、太鼓を自分で叩くというスタイルの所もあれば、２人１組になって獅子舞を披露する所もあります。<br>また、獅子頭の形も、シカであったり、トラであったり、種類も様々。<br>もちろん奏でる音色も集落ごとに独自の文化として伝承されています。<br><br><img alt="k171115_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_002.jpg" class="mt-image-none" width="330" height="246"></p><p>この違いがあるからこそ、「自分の町の獅子なんだ」という愛着が増します。<br>ですから、大震災で故郷が壊滅的な被害を受けても、何とかこの自慢の郷土芸能を復活させたいと、各地域の保存会のメンバーが立ち上がったのです。<br><br>【手作りの獅子頭で復活】<br>例えば、宮城県女川町の竹浦地区に伝わる郷土芸能「獅子振り」もそのうちの１つです。</p><p><img alt="k171115_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_004.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>毎年、正月や春のお祭りのときなどに披露されてきた郷土芸能です。<br>しかし、大震災で、この地区は高さ１５メートルを超える津波に襲われ、多くの命が奪われました。<br>それでも、震災の２か月後には「獅子振り」を復活させました。<br>復活のきっかけとなったのが、お年寄りが手作りした獅子頭でした。<br><br><img alt="k171115_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_003.jpg" class="mt-image-none" width="329" height="246"></p><p>この地区の人たちは、震災発生のあと、秋田県に集団で避難していました。<br>その避難先で、誰からともなく獅子が見たいという話になって、そのときに、身の回りにあった座布団や空き缶、スリッパを利用して即席で作ったのです。<br>元気が無くなっていた住民たちですが、笛の音にあわせて、この即席の獅子振りが披露されると、笑顔を取り戻したそうです。</p><p><img alt="k171115_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_006.jpg" class="mt-image-none" width="201" height="254"></p><p>竹浦獅子振り保存会の阿部貞会長は、「みんなすごく喜んでね。涙を流しながらいっぱい元気になって。これが私たちの復興の原点なんです」と語っていました。<br><br>【原発事故の影響も　浪江町の神楽】<br>ほかの地域も、財団などからの資金面や技術面の支援を得ながら、苦労を重ねて活動を再開させました。<br>中でも、福島県浪江町請戸地区の保存会の場合、１１日のイベントに参加した思いはひとしおでした。<br>原発事故の影響などでメンバーが集まること自体が難しくなっているからです。</p><p><img alt="k171115_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k171115_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_005.jpg" class="mt-image-none" width="250" height="289"></p><p>浪江町の請戸地区の郷土芸能「請戸の神楽」は、五穀豊穣や大漁祈願などのため、毎年、２月のお祭りで、地元の神社に奉納され、その後、地区の家々をめぐるのが伝統でした。<br>しかし、６年前の津波で、地区は甚大な被害を受け、獅子頭などの用具一式も、神社の社務所もろとも流されてしまいました。<br>さらに、原発事故の影響で町の全域に避難指示が出て、住民達は、遠く離れた福島市内などの仮設住宅に避難を余儀なくされました。<br><br>そんな中、震災の翌年、２０１２年に活動を再開させ、その翌年に、神楽を仮設住宅の前で披露しました。<br>避難生活で疲れていた被災者が笑顔になり、涙を流しながら喜ぶ人もいたと言います。<br><br>請戸地区の避難指示は、今は解除されています。<br>しかし、海側の地域は津波による被害が大きかったので、「災害危険区域」に指定されていて、住宅を建て直すことが事実上できなくなっています。<br>しかも、長引く避難生活の中で、すでに別の場所で新しい生活を始めている人も多くいます。<br>保存会のメンバー１６人も、全員が今では浪江町以外、遠くは東京や仙台などに暮らしているのです。<br><br>１１日のイベントも、ほぼ１年ぶりのメンバーの再会で、この日を迎えられたことについて、請戸芸能保存会の渡部忍会長は、こう話してくれました。</p><p><img alt="k171115_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_007.jpg" class="mt-image-none" width="252" height="195"></p><p>「私たちは故郷の請戸には帰ることができませんので、請戸の人に伝わればいいなと言う、そんな気持ちで今日は踊りました。帰りたくても帰れない。そんな地区民を慰める、そういった目的が郷土芸能にはありますし、我々自身の気持ちを落ち着かせる、そういう役割もあります。それと、地区民の心をつなぐ、あるいはつないでいきたい。そんな気持ちがあります」<br><br>【後継者不足は震災でより深刻に】<br><br><img alt="k171115_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171115_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>郷土芸能は全国的に後継者不足が課題になっていますが、特に被災地では、担い手が亡くなったり、町を離れざるを得なくなったりして、保存会を今後、どう維持していくのか、深刻さが増しているのが現状です。<br>しかし、それでも、保存会の人たちは、下を向かずに、奮闘を続ける姿を広く発信し続けたいと口々に話していました。<br><br>今回のイベントには、会場に海外の留学生も招かれていて、こうした復興に向かう姿を、ＳＮＳを通じて海外の仲間達に発信してもらうことになっています。<br>イベントを主催した全日本郷土芸能協会の担当者は、東京オリンピック・パラリンピックに向けて、できれば毎年、こうしたイベントを開いて、被災地の人たちを勇気づけたいと語っていました。<br>地域の絆を守る存在として、郷土芸能がいつまでも受け継がれていってほしいと、取材を通して強く感じました。<br><br>（名越　章浩 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 11:22:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「めぐみさん拉致から４０年」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/284299.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新潟市の中学生だった横田めぐみさんが下校途中に北朝鮮に拉致されてから、きょう（15日）で４０年になります。「４０年が経ってしまった」と言うべきかも知れません。<br>当時１３歳だっためぐみさんは５３歳。家族と引き離され人生の大半を異国の地で過ごしていることになります。北朝鮮に拉致された被害者はいつになったら帰国できるのでしょうか。</p><p><img alt="j171115_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="j171115_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_01.jpg" class="mt-image-none" height="208" width="370"></p><p>▽めぐみさんの父親の横田滋さんはきのう８５歳の誕生日を迎えました。帰国を待つ家族の高齢化が進んでいます。もはや一刻の猶予も許されません。<br><br>▽核・ミサイル開発をやめようとしない北朝鮮への圧力が強まっています。しかし核・ミサイル問題に関心が集まるあまり、拉致問題の解決が後回しにされてしまうのではないか、そんな不安も広がっています。<br><br>▽トランプ大統領のアジア歴訪で、北朝鮮に対する圧力は今後さらに強まるものと見られます。圧力だけで拉致問題は解決できるのでしょうか。解決に向けて何が必要なのか考えます。<br><br>【一日も早い解決を】</p><p><img alt="j171115_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>ことし８１歳になった横田早紀江さんはＮＨＫのインタビューに対し「私たちも限界に来ていると感じます。親としてできることはすべてやってきました」と沈痛な思いを語りました。めぐみさんの拉致から４０年。この間、拉致被害者の家族はころころと変わる北朝鮮の不誠実な対応に振り回されてきました。<br><br><img alt="j171115_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_03_4.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="451"></p><p>▽２００２年９月、ピョンヤンを訪問した小泉総理大臣に対しキム・ジョンイル総書記は日本人の拉致を初めて認め謝罪しました。しかしめぐみさんについては「死亡した」という説明でした。<br>▽１０月には曽我ひとみさんら５人が帰国、その後、北朝鮮に残っていた家族の帰国も実現しました。<br>▽２００４年１１月、北朝鮮は“めぐみさんの遺骨“とする骨を日本側に提出しました。<br>しかし、その骨を日本側が鑑定した結果、めぐみさんとは異なるＤＮＡが検出されました。<br>▽その後も北朝鮮は「拉致問題は解決済み」という頑なな態度を取り続けます。<br>▽２０１４年５月、ストックホルムで行われた日朝協議で、北朝鮮側は拉致被害者を含むすべての日本人の全面的な再調査を行うことを約束しました。７月には特別調査委員会が設置され再調査が始まります。日本政府は合意に基づいて制裁の一部を解除しました。<br>▽しかし４回目の核実験や弾道ミサイルの発射で日本政府が再び独自制裁を強化すると、▽北朝鮮は２０１６年２月、調査の全面中止と特別調査委員会の解体を一方的に通告してきたのです。<br><br>拉致被害者の家族にとってこの４０年間は、希望と落胆の繰り返しだったことでしょう。<br>歳月の経過とともに家族の失望と悲しみは増しています。<br>もはや一刻の猶予も許されません。一日も早い解決を強く求めたいと思います。<br><br>【核・ミサイルと拉致問題】<br>拉致問題が進展しない一方で、北朝鮮は核・ミサイルの開発を加速させています。</p><p><img alt="j171115_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_04.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="451"></p><p>核弾頭を小型・軽量化させ、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験にも成功しました。<br>ミサイルの射程は年々長くなり、アメリカ本土をも核攻撃できる技術が完成に近づいているものと見られます。<br>国連安全保障理事会は、北朝鮮の主要輸出品である石炭などの全面禁輸に踏み切り、原油・石油製品の供給を制限するなど厳しい制裁決議を採択しました。日本政府は新たに３５の団体・個人の資産を凍結し、トランプ大統領もテロ支援国家の再指定を検討しているとしています。<br><br>このように北朝鮮に対する圧力はこれまでになく強まっています。しかし、その一方で、再調査が事実上ストップして以降、拉致問題に実質的な進展が見られないこともまた事実です。拉致被害者の家族からは「核・ミサイル問題に関心が集中するあまり、拉致問題の解決が遠のいてしまうのではないか」という懸念の声が上がっています。<br><br>【解決に向けた方策は】<br>ではどうすれば拉致問題を進展させることができるのでしょうか。<br>ここからは拉致問題の解決に向けた方策について考えていきたいと思います。<br>拉致被害者の家族会と救う会はことし２月、次のような運動方針をまとめました。<br><br><img alt="j171115_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_05.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>▽拉致問題と核・ミサイル問題を切り離し、被害者救出に最優先で取り組み、今年中に結果を出すよう政府に求める。<br>▽すべての被害者が帰ってくるなら、制裁を解除するなどの見返りを示して実質的な協議をもつべきだ。これは、圧力を重視してきたこれまでの姿勢を大きく転換するものでした。<br>一方、日本政府は「拉致問題は最優先課題」としつつも「拉致・核・ミサイル問題を包括的に解決する」という立場を崩していません。北朝鮮の頑なな態度を改めさせるためには、強い圧力をかけ続けるしかないというのです。確かに今は圧力を強める局面かも知れません。ただ圧力をかければ拉致問題は解決するのかという問題もあります。圧力の強化はかえって北朝鮮の態度を頑なにし、対話の進展を阻んできたという側面もあるからです。<br>さらに北朝鮮がいっこうに核・ミサイル開発を諦めようとしない現状を考えれば、核・ミサイル問題の解決までにはあと数年、あるいはそれ以上の長い年月がかかってしまうことも覚悟しなくてはなりません。「それまで待てない」。拉致問題を核・ミサイルと切り離して交渉するというのは被害者家族の危機感の表れなのです。</p><p><img alt="j171115_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_06.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>ここで北朝鮮が拉致を認め謝罪した日朝首脳会談が実現した経緯をもう一度振り返って見ましょう。なぜ北朝鮮は小泉総理大臣との会談に応じたのでしょうか。</p><p><img alt="j171115_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171115_07.jpg" class="mt-image-none" height="243" width="431"></p><p>当時、アメリカのブッシュ政権は、アフガニスタンでタリバン攻撃に踏み切り、北朝鮮を“悪の枢軸”と呼んで激しく非難していました。外務審議官として北朝鮮との交渉にあたっていた田中均氏は著書の中で、北朝鮮の思惑について次のように述べています。<br>「日本との関係を改善しておけば米国による強硬な政策をやわらげられると考えたとしてもまったく不思議ではない」<br>当時、小泉総理大臣とブッシュ大統領の関係は緊密でした。北朝鮮はアメリカに対する日本の影響力に期待していたというのです。この時、日本政府は、国交正常化交渉の再開と正常化後の経済協力を約束し、北朝鮮から譲歩を引き出しています。<br>もちろん当時と今とでは国際環境も異なり単純な比較はできませんが、安倍総理大臣もまたトランプ大統領と緊密な関係を築いています。一定の見返りを示せば、北朝鮮が拉致問題についての協議に再び応じてくる可能性はゼロではないと考えます。<br><br>制裁はかける時と解除する時にもっとも効果を発揮します。核・ミサイル開発への制裁は国連安保理の決議を着実に履行しつつ、拉致問題については、独自制裁の一部を解除する、あるいは解除しなくても解除するそぶりをみせるだけでも、拉致問題解決の糸口になるように思います。横田めぐみさんの拉致から４０年。一日も早い解決が求められることは言うまでもありません。「圧力」と「対話」を使い分けるしたたかで柔軟な発想が、拉致問題の解決には必要ではないでしょうか。<br><br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 23:42:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カタルーニャ独立問題　背景と展望」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/284306.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶応義塾大学 教授　八嶋　由香利</span></strong><br><br>スペイン北東部に位置するカタルーニャ州では、10月27日、スペインからの分離独立が宣言されました。これは10月1日に行われた住民投票の結果を受けての事です。有権者数の42％が投票し、その90％が独立を支持しました。<br>スペイン政府はこれに強く反発し、自治を一部制限することを決定し、独立宣言を行った州首相以下閣僚たちを全員更迭しました。州議会は解散され、12月21日に新しい州選挙が実施される予定です。プッチダモン州首相と閣僚の一部はベルギーへ逃げ、残った副首相以下閣僚たちは逮捕・拘留されています。フランコ独裁後、1978年に民主的な憲法が制定されて以来、スペインは最も深刻な政治危機に陥っています。今日は、そもそもなぜこうした中央とカタルーニャ州の対立が起こり、独立問題にまでエスカレートしたのかを考えてみたいと思います。</p><div><p>まず、スペインという国についてです。<br>スペインはヨーロッパの中で最も古い国家の一つですが、国土は縦横に走る山地や渓谷で分断され、交通の便も悪く、各地域間の行き来は容易ではありませんでした。その結果、各地域の伝統的な文化や習慣が温存される傾向にあり、フランスなどに比べ国民統合が遅れ、国民の一体感も弱いとされています。<br>フランス革命後、スペインでも近代的な国民国家の建設のため、マドリードからの中央集権化が押し進められました。しかし、これに対し、カタルーニャやバスクなど独自の言語や文化をもつ地域で、反発する動きが生まれ、それが地域ナショナリズムへと発展しました。<br><br><img alt="s171116.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171116.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>現在スペインには17の自治州があり、カタルーニャはその一つとして、幅広い分野で高度な自治を享受しています。地中海に面したカタルーニャは、産業が集積する豊かな先進的地域で、州都バルセロナは、ガウディの建築などの観光資源も豊富で、世界中から観光客を引きつけています。そうした中で起こった今回の独立問題です。<br>なぜ今カタルーニャは独立しようとするのでしょうか？<br><br>背景にあるのが、緩やかな社会変化としての世代交代です。<br>40年前に成立したスペイン憲法は、国家観やイデオロギーを異にするスペイン人の「共存の枠組み」でした。それは、再び内戦や独裁を繰り返してはならない、という強い思いに支えられていました。<br>ところが、内戦や独裁を知らない若い世代が国民の多くを占め、それと共に民主化を支えてきた「合意の精神」が薄れてきました。これが現在の対立激化の背景にあると考えられます。<br>世代交代と同時に人々の意識はどう変わったのでしょうか。<br>カタルーニャでは長年州首相を務めたジョルディ・プジョルが、国との交渉で自治権拡大を図る一方、「国家なき国造り」を進めました。例えば、義務教育はすべてカタルーニャ語で行われ、医療や警察も州政府の管轄下にあり、日常生活を送るうえで中央政府の存在を感じることはあまりありません。心情的にスペインとは切り離されていると感じる人が多くなったのです。<br>こうした社会的背景に加えて<br>最近、中央と州との対立をもたらした要因として３つあげられます。<br>一つ目は、自治憲章改正問題です。<br>もともとカタルーニャのナショナリストの悲願は、カタルーニャを「ネーション＝つまり民族」として認めてもらうことです。そのために自治憲章を改正しました。新憲章では、前文においてカタルーニャを「ネーション」スペイン語で「ナシオン」と規定しています。しかし、「スペインこそ唯一のナシオン」とする中道右派の国民党が、憲法裁判所へ提訴。その判決が2010年に出され、自治憲章の一部が違憲とされました。合法的なプロセスを踏んで成立した自治憲章に違憲判決が出たことは、カタルーニャの人々に大きな失望をもたらしました。これを契機に人々の意識は「自治」から「独立」へ向かったのです。<br><br>二つ目に国民党政権の誕生です。<br>「スペイン統一」を何よりも重視するラホイ政権は、カタルーニャでの独立運動を警戒し、州政府の求める対話にも応じようとしませんでした。その結果、双方の対立がエスカレートしていきます。<br>国民党が伸びた背景には、スペイン人の自信の回復があります。スペインは、民主化を経て念願のEC加盟を果たし、門戸を開放することで経済発展してきました。ユーロ圏にも加入し、長期の好景気に恵まれました。かつて「ピレネーの向こうはアフリカ」と揶揄され、南の遅れた国として位置づけられてきたスペイン人は、徐々に自信を回復していきます。<br>スペイン・ナショナリズムはかつてフランコ独裁を支えるイデオロギー的支柱であったために、民主化後はしばらく息をひそめていました。しかし、スペイン人が自信を回復するのに伴い、民主的なスペイン憲法と一体化することで、新たなナショナリズムへと変貌していったのです。<br>　<br>そして、三つ目が2008年に発生した経済危機です。リーマンショックによって、<br>それまでの不動産バブルが破たんし、企業の倒産や失業者が増大。さらに緊縮政策がこれに追い打ちをかけました。州政府は医療や教育など市民生活と直結する分野での予算削減を迫られました。人々の不満の高まりのなか、独立派は、カタルーニャが独立することで、スペインの貧しい地域へ流れている自分たちの税金を取り戻すことができると主張し、支持を取りつけました。<br><br>この独立問題は、カタルーニャとそれ以外のスペインとの間の対立を深めただけでなく、カタルーニャ社会の内部にも、独立賛成派と反対派との亀裂を生み出しました。<br>スペインのナショナルデーである10月12日、バルセロナでは独立反対派による大規模なデモが行われ、カタルーニャ州旗とスペイン国旗が同時に振られました。フランコ死去後、これほど多くのスペイン国旗がこの街で翻ったことはなかったかもしれません。<br>独立問題がカタルーニャ社会にもたらした亀裂は深いものがあります。<br>最後に、今後の展望、問題解決の方向性を考えてみたいと思います。<br>今後は何よりも、12月21日に実施される州選挙の結果が注目されます。<br>世論調査では、独立派と反独立派が拮抗する状態です。<br>もし再び独立派が過半数を制した場合、スペイン政府はどのような対応を見せるのでしょうか。<br>反乱罪などで起訴された自治政府閣僚たちの裁判の行方も気になります。ベルギーにいるプッチダモン元州首相は、今後スペイン当局へ引き渡されるのか。<br>カタルーニャでは拘留中の指導者たちの釈放を求めて連日のようにデモが行われています。<br>今後国会で、カタルーニャをネーションと認めるかどうか、あるいは合法的な住民投票を認めるかどうか、などが話合われるでしょう。しかし、これらは憲法改正とかかわる問題だけに、簡単には解決しません。また、カタルーニャ独立派を取り込んだ形での合意が達成される見込みは、今のところほとんどありません。スペイン人の「政治的共存の枠組み」が壊れてしまった今、それをどう組み立て直していくのか、その道筋は残念ながら見えていません。<br><br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2017 06:24:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「火災警報器　連動で早期発見を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/284398.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。新潟県糸魚川市で起きた大規模火災から来月で１年になりますが、木造密集地域での火災発生をいち早く知らせる火災警報器の実験が始まりました。松本解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C171116_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171116_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Q）たいへんな火災でしたね。</p><div><p>A）木造住宅が密集した地域のラーメン店から火が出て強風で燃え広がり、147棟が焼けました。市街地の大規模火災としては40年ぶりの大火でした。きのう火元の元店主に、執行猶予はつきましたが禁固3年という厳しい判決が言い渡されました。<br><br>Q）火災警報器の実験はどのようなものなのですか？<br><br>A）無線で連動する火災警報器を使って、家の中だけでなく、外にいる人や隣近所にも知らせようという実験です。<br><br>糸魚川市の火災では元店主が鍋に火をかけたことを忘れて外出してしまい、燃え広がりました。隣の家に人はいましたが、すぐには気付きませんでした。</p><p><img alt="C171116_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171116_3.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>そこで実験では、１ヶ所で火災を感知すると一斉に火災発生を知らせる連動型の火災警報器を、建物の外や隣近所の店や家、数軒から十数軒にまとまってつけてもらいます。もともと一軒の家の中で使うことを想定したものですが、これを応用し、火元に人がいなくても周囲に知らせることで119番通報など早い対応につなげようというものです。<br><br>全国36ヶ所で実験が行われることになっていて、先週、糸魚川市で始まりました。<br>検証のポイントは、建物の構造や配置などによって無線で警報器がうまくつながるかどうかや、隣近所の協力体制をどうつくるのかなどです。検証を経て総務省消防庁は全国の木造密集地域での実用化をめざしています。<br><br>Q）ほかにも対策は進んでいるのですか？</p><p><img alt="C171116_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171116_5.jpg" class="mt-image-none" width="469" height="264"></p><p>A）糸魚川市の現場は密集地域でしたが、実は全国にはもっと条件の悪いところがたくさんあります。「どこでも起こりうる」というのがあの火災の最大の教訓です。<br>密集地域で延焼を防ぐ計画づくりや消防の応援態勢の見直しなどが進められていますが、取組みを急ぐ必要があります。<br><br>（松本　浩司　解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2017 07:50:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「革命１００年のロシア」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/284300.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>100年前、第一次世界大戦のさなかに起きたロシア革命。300年にわたったロマノフ王朝が打倒されました。レーニン率いる急進的な社会主義勢力が権力を奪取。世界初の社会主義政権が樹立され、世界に大きな衝撃を与えました。それから100年。社会主義のソビエトは崩壊し、市場経済の国に移行したロシアでは今、革命の評価は二分されています。対応に慎重なプーチン政権は革命を祝う大規模な行事は行いませんでした。革命100年とロシアの今を考えます。<br><br><img alt="i171116_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171116_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><div><p>（キャスター）<br>Ｑ１：先週の11月7日でロシア革命からちょうど100年がたちました。ロシア革命はどんな意義があったと思いますか？<br><br>（山内）<br>Ａ：ロシア革命はその後のソビエト連邦の崩壊とあわせ、20世紀最大の歴史的な出来事だったと思います。資本主義に対抗して社会主義を掲げ、全世界をゆるがしました。ソビエト政権は第２次世界大戦に勝利し、戦後は社会主義陣営を率い、超大国としてアメリカと対峙しました。その一方で独裁者スターリンの弾圧で大勢の人が犠牲になり、自由や民主主義、人権が著しく制限されました。結局、ロシア革命で始まったソビエト連邦は70年余りで崩壊し、社会主義の実験は失敗に終わったと言えます。<br><br>Ｑ２：この革命１００年をロシアの人々はどう受け止めているのでしょうか？<br><br>Ａ：ソビエト崩壊後、１１月７日の革命記念日は廃止され、今は普通の労働日と変わりありません。革命100年の大きな国家行事も特に行われませんでした。最近の世論調査を見ても、革命の評価は分かれています。<br><br><img alt="i171116_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171116_02.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>「革命が国の発展に刺激を与えた、歴史に新たな時代を開いた」と、肯定的に評価する人が６割。一方、「発展を妨げた、国を悲惨な状態に落としいれた」と否定的に見る人が３割います。私がモスクワで話を聞いた市民は否定的な評価でした。<br><br>▼ロシアの市民<br>男性「犠牲者が多く、国家体制が大きく変わった。それは今も影響を与えている」<br>女性「革命はなかった方が良かった。そうすれば世界と同じように文明的でいられたのに」<br><br>ロシアの政治家や専門家の評価もさまざまです。プーチン大統領のブレーンの与党の国会議員は、革命はレーニンらのクーデターで、国を崩壊させたと非難しました。<br><br>▼大統領のブレーン、ニコノフ議員<br>「革命はロシア史の悲劇的なページだ。偉大なロシア国家が崩壊し、第一次世界大戦に敗北した」<br><br>Ｑ３：特別な国家行事もなかったということですが、プーチン大統領はなぜこれほど革命100年に慎重なのでしょうか？<br><br>Ａ：来年の大統領選挙を前に、評価の分かれるロシア革命にことさら焦点をあてて、社会の分裂や対立を深めるのは避けたいということだと思います。プーチン大統領は先月、スターリンの弾圧で犠牲になった人々の追悼行事に参加しました。しかし、革命には触れず、強調したのは社会の安定が重要だということでした。<br><br>▼プーチン大統領<br>「重要なのは信頼と安定という価値を基礎にすることだ。それによってのみ、我々は社会が直面する課題を解決することができる」<br><br>プーチン大統領自身、革命100年をどう扱うのか明確な方針はなかったと、関係者は指摘しています。ただ大統領としては、過去の歴史を否定するわけにもいかず、ロシア革命については、社会主義ではなく、むしろ偉大なロシア国家の始まりと位置付けようとしていると見られています。<br><br>Ｑ４：そこまでプーチン大統領を慎重にさせている理由は何なのでしょうか？<br><br>Ａ：大統領が警戒しているのは、ウクライナのオレンジ革命やアラブの春のような民主化革命がロシアでも起き、自らの政権が崩壊することです。プーチン大統領は民主化革命の危険性について次のように述べています。<br><br>▼プーチン大統領<br>「我々は民主化革命の波がどんな悲劇につながったのか見ている。／これは教訓であり警告だ。我々はこれがロシアで絶対に起きないようにあらゆることをする」<br><br>世論調査の専門家は、大統領が革命100年に慎重な背景には、こうした民主化革命への恐怖感があると指摘しています。<br><br>▼世論調査機関　グドコフ所長<br>「民主化革命への恐怖感や国に安定性や平静さを維持すべきだという考え方。これが革命を否定的なものにしている」<br><br>モスクワでは６年前、選挙の不正やプーチン氏の大統領復帰に反対する大規模な反政府抗議デモが起きています。これはソビエト崩壊後、最大規模のデモで、プーチン政権に大きな衝撃を与えました。<br><br>Ｑ５：長期政権が続く中で、ロシアでも政権を揺るがすような民主化革命が起きる可能性はあるのでしょうか？<br><br>Ａ：現時点でそういう可能性はほとんどないと思います。<br><br><img alt="i171116_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171116_03.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>世論調査では、ロシアに革命は必要かという問いに対して、９２％の人が革命に反対と答えています。<br><br><img alt="i171116_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171116_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p><img alt="i171116_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171116_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>６３％が変化よりも安定が必要、９０％がその安定を保証できるのはプーチン大統領だと答えています。ロシアではソビエト崩壊後、ロシア革命や第２次世界大戦に匹敵するすさまじい混乱を経験しました。今、国民が安定を求めているのは、こうした悲劇を繰り返してはならないという気持ちが強いからだと思います。その一方で革命には反対だが、変化を望んでいるという人もかなりいます。「安定が損なわれる恐れがあっても変化や改革が必要だ」と答えた人は３０％いました。<br><br>Ｑ６：来年の大統領選挙ですが、変化や改革が必要だとの声が大きくなる可能性はどうなんでしょうか？<br><br>Ａ：プーチン大統領の支持率は今も８０％を超え、政権は安定していますが、不安要因も少なくありません。長期政権への飽きや、汚職のまん延、社会の閉塞感に対する不満や批判は確実に高まっています。経済もかつての高度成長から低成長期に入り、石油価格の下落や欧米の制裁で暮らしは悪化しています。今後の課題は経済を建て直すことですが、急速な改善は期待できません。欧米との対立が今後も続き、プーチン政権は国内の引き締めを強めるだろうと思います。ただ政権が変化や民主化にもっと注意を払わなければ、揺り戻しが起きる可能性はないとは言えないと思います。<br><br>（山内　聡彦 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2017 08:56:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京モーターショー：人にやさしい車の未来は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/284301.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（アナウンサー）<br>東京モーターショーが終了した。未来のクルマがずらり並び、未来社会も見えてきた。室山解説委員。</p><p><img alt="k171116_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171116_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>印象は？</p><div><p>（室山）<br>モーターショーは近未来の交通を見るよい機会。今日は「安全」「安心」の視点からモーターショーを見てみたい。<br><br>東京モーターショーの客は７７万人。ＥＶ、自動運転など、未来の車が並んだ。一人や二人だけ乗せる超小型自動運転車も、やがて日本の過疎地で走るようになるだろう。安全安心技術では、車内のエアバックが充実してきたほか、フロントガラスの外に歩行者用のエアバックも展示されていた。また空気なしタイヤで安定走行を実現したり、車体全体に衝撃を吸収する合成ゴムを取り付けた車も展示されていた。<br><br>（アナウンサー）<br>未来の自動車社会の課題とは？<br><br>（室山）<br>安全、安心は、特に日本では必要な概念。<br><br><img alt="k171116_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171116_04.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="401"></p><p>交通事故の死亡者数は減ってきているが、高齢者の比率は増加している。高齢者は体も弱く骨ももろいので、事故の衝撃を受けやすく、被害を軽減する必要がある。<br><br>（アナウンサー）<br>安全に運転させる技術（ソフト）はどこまで来ている？</p><p><img alt="k171116_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171116_05.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>（室山）<br>ふみ間違いによる死亡事故見ると、高齢化の影響がはっきり出ている。衝撃吸収ボディも重要だが、何よりもぶつからない車＝安全運転支援技術が重要。今後は周囲の環境の情報をより濃密に提供したり、ドライバーの体調管理などのＩＴ技術も出てくるだろう。<br>　　<br>モーターショーでは、ＡＩがドライバーの表情や目の動きを察知して、覚醒の度合いを知るシステムが展示されていた。これを使えば、ドライバーの健康が急変したとき、アラームで起こしたり、自動運転に切り替えて路側に停車するなどが可能になる。また光を使って周囲にメッセージを出したり、ドライバーの心理をＡＩが記憶して、適切な運転支援をしたり、情報提供をする車も展示されていた。<br><br>（アナウンサー）<br>今後どうなる？<br><br><img alt="k171116_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171116_07.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p><img alt="k171116_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171116_09.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br>（室山）<br>今後、自動運転が出てきても、人間と車の関係性が重要なのは変わらない。<br>健全な「ヒューマンマシンインターフェイス」を開発して、人間や社会が豊かにする車を望みたい。<br><br>（室山　哲也 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:07:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日馬富士暴行問題の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/284395.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大相撲ファンにとって、大変ショックな出来事となった今回の横綱日馬富士の暴行問題。現在警察と相撲協会が事実関係など詳しい調査を進めていますが、ここまでの経緯を振り返りながら、疑問点や問題点、今後の課題などを考えてみたいと思います。<br><br><img alt="171116_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p><img alt="171116_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>この後の解説のポイントですが、まず日馬富士の暴行問題の衝撃の大きさを見ていきます。そしてこの問題には多くの不可解なところがありますので、その疑問点を整理します。その上で、浮かび上がってきた公益法人としての日本相撲協会の課題を考えます。<br><br>今回の暴行問題は、3つの点でその衝撃が大きかったと思います。<br><br><img alt="171116_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>一つ目は、相撲協会が10年にわたって取り組んできた暴力追放の努力も、やはり本質的な体質改善にいたらなかったこと。<br>二つ目は、横綱の暴行であること。<br>そして、三つ目は、日馬富士であったことです。<br><br><img alt="171116_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>一つ目は、2007年におきた時津風部屋力士暴行死事件をきっかけに、この10年相撲協会一丸となって暴力追放に取り組んできました。<br>しかしその後も横綱朝青龍の暴行事件や熊ヶ谷親方傷害事件などが起きて、成果はなかなかあがりませんでしたが、ここ数年は、警察関係者などを講師に招き、研修会を開いて、社会人としての自覚を促すなど取り組みを続け、ようやく成果が出始めたところでした。その努力もファンに伝わり、今年は21年ぶりに、年6場所90日間満員御礼が見込まれるなど人気は回復して来ました。<br>それだけに今回の暴行問題は、回復しつつあった信頼が、一気に崩れ本質的な体質改善にいたらなかったことを露呈してしまいました。<br><br><img alt="171116_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>二つ目は、横綱の暴行である点です。相撲界において横綱は別格の存在であると同時に、協会の顔であり、社会的にも大きな責任を負っています。力士としても常に品格を問われ、不祥事にゆれた相撲協会の信頼回復に先頭に立つ存在です。その立場の人間が、暴行を行ったわけですから、その衝撃と波紋の大きさは計り知れません。<br><br><img alt="171116_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>三つ目は、日馬富士だった点です。一般にはあまり知られていないかもしれませんが、日馬富士は、自分自身に厳しく、真摯に土俵に向かう姿は力士の鑑といわれ、多くのファンに支持されていました。<br>私も横綱がまだ幕下の頃から良く知っていますし、何度も一緒にお酒を飲みましたが、私が見るかぎり特に酒癖が悪いという印象はありませんでした。現役力士のかたわら法政大学の大学院に通って勉強したり、社会的な影響力も自覚して、モンゴルの心臓病の子供たちへの医療支援のプロジェクトに参加したり、視覚・聴覚障害者のための雇用施設を運用したりと社会貢献活動に精力的に取り組んで来ました。<br>しかし、話をしている目の前で失礼な態度をとられたにしても、暴行し怪我を負わせてしまった事実は、許されることではありません。<br><br>さて、今回の暴行問題には不可解なことが多すぎます。まず経緯を振り返り疑問点を整理してみます。<br><br><img alt="171116_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>10月25日から26日の未明にかけて、巡業先の鳥取市内で暴行問題は起きましたが、その日の昼の26日の巡業では、日馬富士と貴ノ岩が談笑し、日馬富士の謝罪に対し貴ノ岩が「たいしたことありません、大丈夫です。」と答えたと伝えられています。<br>26日から29日まで貴ノ岩は、巡業に参加したあと、巡業が終了した29日に鳥取県警に被害届を提出。<br>宿舎のある福岡県田川市の市役所を貴ノ岩が表敬訪問していた<br>11月2日に鳥取県警から相撲協会に連絡が入り、翌3日に相撲協会が、両力士の師匠である伊勢ヶ浜親方と貴乃花親方に事情を聞いたところ共によく分からないと答え、貴乃花親方にいたっては「転んだと聞いている」との答えだったいうことです。その後の11月5日から9日まで、貴ノ岩が福岡市内の病院に入院。9日に診断書がかかれましたが、10日の日に相撲協会に提出した休場届には診断書をつけず、場所が始まった二日目の13日に診断書が出され、暴行問題が発覚しました。<br><br>疑問①は、なぜ3日も後に被害届を出したのか。そして疑問②は、被害届を出しながら何故貴乃花親方は相撲協会に報告しなかったのか。疑問③は被害届を出しながら何故貴乃花親方は相撲協会の事情聴取に「分からない、転んだと聞いている」と答えたのか。そして疑問④は、9日に診断書がありながら、10日の休場届につけなかったのか、そして疑問⑤は、何故九州場所が始まってから、診断書を出したのか、もちろん事情がある時は、3日目までに出せば良いと言う慣例はありますが、今回はその事情も不明で分からないことだらけです。<br>問題を大きくしたい第三者が関与しているのでは、という協会関係者の言葉にも信憑性が出てきます。<br>そしてその診断書が、こちらです。<br><br><img alt="171116_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>病名をよく見ると、上に並んだ3つ、脳震とうと頭部の裂傷、それと右耳の炎症です。頭蓋骨の骨折と髄液の漏れについては、この時点では疑いです。ですから医師の見立ても、全治2週間程度と考えられる。その間に状態が安定すれば復帰が可能と書いてあります。頭蓋骨の骨折や髄液の漏れがあれば、全治2週間ということはありません。その後骨折や髄液の漏れがあったという診断書も出ていません。実際の怪我の状態はどうだったのか、実際に暴行に使われた道具も含めてしっかりと調査する必要があります。少なくても、日馬富士と伊勢ヶ浜親方の認識とは、大きく違う診断書であったことは、二人の対応を見ていても伝わってきます。<br><br>さて、今回の暴行問題で、相撲協会の課題が浮かび上がって来ました。<br>大きく二つの課題を指摘したいと思います。<br>一つは、公益法人としての自覚の欠如。<br>二つ目は、インティグリティーの欠落です。<br><br><img alt="171116_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/171116_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>日本相撲協会は3年前に公益法人に移行しました。それまでは、昔からの慣習で、何か不祥事が起きても、部屋の責任、師匠がすべての責任を負うべきという認識が根強く、組織としての対応が出来ず、責任の所在もはっきりせず、不祥事が起こるたびに、相撲界の常識と一般社会の常識のギャップに混乱しました。今回の相撲協会の対応も、まだ古い意識に引きずられ後手後手にまわっている印象はぬぐえません。<br>組織全体でしっかり対応していくという意識が共有されていれば、暴行問題が起こった直後に、現場の責任者である巡業部長が、当事者から事情を聞いて事実を確認し、協会内で情報を共有し、警察への対応も含めて対処でき場所に入る前に、解決していたはずです。<br><br>二つ目のインティグリティーは、高潔性と訳され、社会的な責任の認識を意味します。日本のスポーツ界が最も遅れている課題として、スポーツ庁も力を入れている要素です。その中で昔からその置かれている環境から自然とインティグリティー教育が進んでいたのは大相撲の横綱といわれていました。もちろんそうではない横綱の例は、数多くありますが、置かれている立場とその責任の自覚という点で他のスポーツの模範の一つと見られて来ました。それだけに今回の件は、相撲界に留まらずスポーツ界にとってもショックで、残念な出来事です。<br><br>失われた信頼を回復するための第一歩は、まず多くの疑問が残る今回の問題をしっかり調査し、責任の所在を明確にし、その上で適正な処分。そして納得できる説明、さらに再発防止に向けての取り組みをしっかり発表して欲しいと思います。<br>うやむやにすれば、そのうちみんな忘れてしまうというような昔の考えは、もう通じないことは、この十年で身にしみて分かっているはずです。公益法人として近代的な組織に生まれ変わったことを見せるためにも今後の対応は重要です。組織として一つ一つやるべきことをしっかりとやる、それが、満員御礼のファンに答える責任です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Nov 2017 23:37:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「９３歳の大統領、どうなる？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/284403.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカ南部のジンバブエで、軍がクーデターと見られる動きを起こし、４０年近く実権を握ってきたムガベ大統領が、自宅で軟禁状態に置かれ、退陣を突きつけられる事態になっています。</p><p><img alt="C171117_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171117_0.jpg" class="mt-image-none" width="471" height="265"></p><p>Ｑ　ムガベ大統領は、どんな人なんですか？</p><div><p>Ａ<br>年齢は９３歳と、世界で最も高齢の大統領です。１９８０年の独立以来、国の実権を握り、世界で最も長い期間、権力の座に居座っている政治指導者の一人です。<br>ジンバブエは、かつては「アフリカの食料庫」と呼ばれるほど豊かな農業生産を誇っていましたが、経済政策の失敗で、今や世界で最も貧しい国のひとつになってしまいました。それでも、ムガベ氏は軍を掌握し、国民の不満を封じてきました。そうした姿勢から、欧米などから独裁者と批判されてきました。ところが、忠実だったはずの、その軍部から退陣を突きつけられたのです。<br><br><img alt="C171117_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171117_1.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Ｑ　何がきっかけですか？<br><br>Ａ<br>背景には後継者争いがあると見られています。もともと、後継者としては、統領の盟友だったムナンガグワ副大統領が有力視されていました。<br>しかし、ムガベ氏は、最近になって、妻のグレースさんに権力を譲る動きに出ていました。グレースさんは５２歳で、夫のムガベ氏より４０歳以上若く、本人もやる気満々ですが、外国でブランド品を買いあさるなどスキャンダルも多い人物です。<br>こうした中で、先週になって、突然、ムナンガグワ副大統領が解任され、これに反発した軍部と一緒に動いたと見られています。</p><p><img alt="C171117_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C171117_5.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>Ｑ　国際社会の反応は？<br><br>Ａ<br>アメリカとイギリスは、ムガベ氏を批判し、経済制裁を科してきましたが、クーデターというやり方は支持できないところです。<br>また、周辺のアフリカ諸国では、ムガベ氏が、かつて、イギリスの植民地支配と闘った独立ゲリラの英雄だったことから、今でも応援する人が少なくありません。それだけに、「長い間、権力の座にいた間に変節した」として、残念に思う人も多いのです。<br>現地では、軍の部隊が展開し、緊迫した状況が続いています。今後、どのように権力が継承されるのか、そして何よりも、衝突などの混乱が起きないかに、注目していく必要があります。<br><br>（別府　正一郎   解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:19:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「住宅セーフティーネット制度の目指すもの」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/284307.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>一般財団法人高齢者住宅財団　特別顧問　髙橋 紘士</span></strong><br><br>何らかの事情で住まいの確保が困難な人々への対策が先月から始まりました。<br>これは、平成18年に成立した「住宅確保要配慮者に対する賃貸住宅の供給の促進に関する法律（通称住宅セーフティネット法）を先の国会で大幅な改正が行われ、先月施行されたのです。<br>住宅確保要配慮者とは、単に低所得者および低所得世帯のみならず高齢者や障害者、子育て世帯、災害の被災者、また、外国人を始め住宅確保が様々な理由で難しい状況に置かれている人々を広く対象としています。<br>従来、このような人々には、公営住宅などで直接住宅を供給する政策がとられてきましたが、これまでのやり方だけでは十分なニーズに応えることが難しいこと。さらに、近年、空きが増加している民間の賃貸住宅や、戸建ての空き家を活用して住宅確保のニーズに応えようとしたことが今回の制度改正の特徴です。<br>きょうは、新たに始まった住宅セーフティーネット制度のねらいと課題について考えます。</p><div><p>今回の制度の注目すべきところは何でしょうか。<br>ひとつは、都道府県・市町村が住宅確保に配慮が必要な人たち向けの賃貸住宅の供給促進計画を策定することになっています。<br>また、具体的な制度の運用で大きな役割を果たすのは、都道府県、市町村に組織される「居住支援協議会」です。これは、不動産関係団体、NPOや社会福祉法人などの居住支援団体、住宅部局、福祉部局の双方の地方公共団体の三者が構成員となり、入居の支援や居住支援活動を行い円滑な入居支援を可能にする活動を行います。<br>このような体制の整備を前提に大きく三つのしくみが導入されます。<br><br><img alt="s171117_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171117_01.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="280"></p><p>第一に、住宅確保に配慮が必要な人たち、要配慮者の入居を拒まない住宅の登録制度ができます。登録された住宅は広くインターネットなどで公開されることになっています。<br>そして、登録できる住宅には、従来の賃貸むけ住宅に加えて、最近急増している空き家を有効に活用できるようにすることを狙いとして、共同居住住宅、一般的にはシェアハウスと呼ばれる、一戸建ての住宅に共同で住むことを可能にしたことです。これは今回の改正の一つの目玉ともいえるものです。<br>第二に、これらの住宅の改修費用を補助するしくみが導入され、耐震性の確保、必要なバリアフリー工事、スプリンクラー設置などができ、安心して住むことができるよう、住宅の質の確保が可能になります。<br>これに加えて、家賃の軽減や入居の際の家賃債務保証制度を利用しやすい措置がとられます。このことによって経済的負担の軽減とともに、保証人が得られない場合でも、入居が容易になるようにしました。<br>第三に、住宅確保に配慮が必要な人たちに、多様な居住支援が行えるようにするため、経済的支援のみならず、生活支援に係る支援を行う団体も含め、居住支援法人の指定制度が導入されました。<br>具体的には、居住支援法人は家賃債務保証を行う事業者から、入居支援、生活支援まで居住支援にかかる多彩な事業を営利、非営利を問わず実施する組織を想定しています。<br>このような多様な居住支援が用意されることは、先に述べた貸主の住宅を貸す事への拒否感をなくすことにも役に立つし、様々な事情があっても安心して居住を継続する条件を入居者にも提供することになります。<br><br>今回の住宅セーフティーネット制度の改正は、今後益々増大する住宅確保を必要とする方々への対応への処方箋ができたということを意味します。これまでの賃貸住宅市場から排除されやすかった、住宅確保要配慮者を賃貸住宅の入居を妨げている要因を緩和し、いままでに比べて賃貸住宅を借りやすい環境の整備が可能になりました。<br>さらに人口減少、家族規模の縮小などの環境変化が、住宅にも及び、賃貸住宅の空き、一般住宅の空き家が目立つようになって社会問題化しています。住宅政策の立場からも、新築住宅の整備だけではなく、既存住居の活用が大きな課題ですが、今回の制度はこのような既存住宅の活用の道を開きました。<br><br><img alt="s171117_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171117_02.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>さらに、住宅確保に配慮が必要な人たちには、高齢者、障害者、生活困窮者、子育て世帯など、福祉政策の対象となる方々が多く居られます。福祉政策としては、これらの方々の居住確保が問題となったとき、施設に依存するという政策しかありませんでしたが、住宅政策の側からこの問題に対処できるようになると、文字通り、居住の確保により、地域での支援体制の構築が容易になり、国が進めている「地域包括ケア」あるいは、「地域共生社会」の構築への有力な援軍になります。その意味で住宅政策と医療介護福祉政策の協働が可能になったことを意味するわけです。<br><br>　では、この仕組みがしっかりと各地域で機能していくためには、何が必要なのでしょうか。<br>いままでは、一部の施策で、住宅行政と福祉行政の協力が行われてきたとはいえ、地方自治体のレベルでは、まだまだ不十分です。また、この制度では居住支援協議会が大きな役割を果たしますが、都道府県の大半では設置されているものの、市町村ではまだ少数に止まります。さらに、この協議会が期待される役割を果たすためには、住宅行政と医療福祉行政の密接な協力体制が必要ですが、まだ、この点への自治体の理解が不十分なようです。<br><br><img alt="s171117_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171117_03.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>入居を拒まない住宅の登録制度が動きだし、インターネットサイトが稼働しはじめましたが、まだ、登録件数は一件もありません。早急に地方自治体での体制づくりを進める必要があります。<br>幾つかの先進事例を見ると、社会福祉法人やNPOの見守りの体制があることが、家主さんが安心して住まいを貸し出すための条件とした大きな役割を果たしていることが不動産業者の方々からも評価されています。さらに、福岡市では社会福祉協議会が居住相談の機能と各種の生活支援サービスを一体的に利用できるようにして、大きな成果をあげています。このことで、だれでもが地域で住み続けることが可能になるのです。このような仕組みが全国に普及して欲しいと思います。<br><br>この制度はこれからの住まいと社会保障の新しい関係を作る、重要な第一歩です。そのためのとり組みを地方公共団体、そして地域のレベルで展開するために、行政、関係団体の理解を深め、具体的な実践が始められる必要があります。<br>セーフティーネット住宅を地域のなかに展開し、その中核にサービス機能を置き<br>居場所も併せてしつらえるなどの工夫をすると、様々な人々が共生する地域を形成することになり、今後の超高齢・少子社会の地域づくりにも連なる制度として、この仕組みを育てていきたいものです。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 06:37:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増え続ける糖尿病　重症化をどう防ぐ？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/284402.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今週は、全国糖尿病週間です。増え続ける糖尿病への理解を深めてもらおうと各地でイベントが行われています。今年のテーマは重症化予防だそうです。担当は飯野解説委員です。<br><br><img alt="k171117_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_00.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ｑ１　糖尿病の患者はそんなに増えているのですか？</p><div><p>Ａ１　はい。最新の調査で、糖尿病が強く疑われるとされた人がこれまでで最も多くなったことがわかりました。<br><br><img alt="k171117_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>２０歳以上の人のうち糖尿病が強く疑われると推計された人の数は、平成９年は６９０万人でしたが、年々増え続けて、去年は初めて１０００万人に達しました。これに加えて、糖尿病の可能性が否定できない「予備軍」とされる人、検査のデータが正常値と強く疑われる人の間、境界の人が1000万人いると推計されています。あわせると２０００万人、２０歳以上の人のおよそ５人に１人の割合に上っています。<br><br>Ｑ２　糖尿病は生活習慣病の一つといわれていますが、生活習慣が原因ですか？<br><br>Ａ２　糖尿病にはいくつかタイプがあって、全体の9割を占める糖尿病は、本人の体質に加え、食べすぎや運動不足、肥満といった生活習慣が大きくかかわっています。年を重ねると糖尿病になりやすいので、高齢化が進んだことも患者増加の要因とみられています。<br>まず、糖尿病と生活習慣、高齢化がどう関係するのか、簡単にみておきます。<br><br><img alt="k171117_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_03.jpg" class="mt-image-none" width="301" height="169"></p><p><img alt="k171117_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_04.jpg" class="mt-image-none" width="300" height="169"></p><p>私たちが、ご飯やパンなどの炭水化物を食べると、胃や腸などで分解されてブドウ糖に代わり、血液の中に流れ出ていきます。<br><br><img alt="k171117_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_05.jpg" class="mt-image-none" width="301" height="169"></p><p><img alt="k171117_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_06.jpg" class="mt-image-none" width="301" height="169"></p><p>ですから、誰でも食事をした後は血液の中のブドウ糖の量、血糖値が高くなります。健康な人の場合、血糖値が高くなると、インスリンというホルモンが作用して、ブドウ糖がエネルギーとして使われるので、血糖値は下がっていきます。<br><br><img alt="k171117_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ところがインスリンの作用が十分でないと、ブドウ糖が有効に使われずに、血液の中のブドウ糖が多くなりすぎる状態が長く続きます。これが糖尿病です。肥満や運動不足などがインスリンの作用を鈍くするといわれていますし、高齢になると、インスリンの分泌量そのものが減ってしまうので、糖尿病になりやすくなるというわけです。<br><br>Ｑ３　血糖が多くなりすぎる状態が続くとどうなるのですか？<br><br>Ａ３　血管が傷んでしまって全身のいたるところに影響を及ぼし、深刻な合併症を引き起こしてしまいます。<br><br><img alt="k171117_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>糖尿病に特徴的な合併症が「糖尿病網膜症」「糖尿病神経障害」「糖尿病腎症」この３つです。網膜症は目の奥にある網膜の血管に異常が起きて、進行すると失明する恐れがあります。神経障害では、足の感覚が鈍って傷が治りにくくなり、足を切断しなければならないこともあります。腎症は、体内の老廃物をろ過する腎臓の機能が低下する病気で、深刻な場合は、人工透析が必要になります。年間13000人以上が新たに透析を受けているのですが、週に3回程度、1回4、5時間の治療が必要となり、生活が大きく制限されてしまいます。<br>このほかにも、糖尿病は動脈硬化も進めるので、糖尿病のない人に比べて、脳卒中や心筋梗塞を起こしやすくなって、最悪の場合、命を落とすこともあります。<br><br>Ｑ４　全国糖尿病週間の今年のテーマが、糖尿病の重症化予防ということですが、こうした合併症を防ごうということですね。<br><br>Ａ４　糖尿病は、血糖値が高くなる初期の段階で発見して、適切な治療を続ければ、こうした合併症の大部分は予防できるとされています。ところが、初期の段階では、痛みなどの自覚症状がないので、病気に気づかなかったり、気づいても放っておいたりするケースが少なくないんです。<br><br><img alt="k171117_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>冒頭ご紹介した調査で、糖尿病が強く疑われるとされた人の治療の状況をみますと、男性では5人に１人、女性では4人に1人が治療をうけていません。特に目立つのは、40代の男性で、およそ半数が治療を受けていないとしています。<br>専門医に話をききますと、「特に気になる症状がないから」「忙しいから」といった理由をあげる人が多く、目が見えなくなって初めて病院を受診するという人もいるということです。<br><br>Ｑ５　そうした糖尿病の重症化を予防するには何が重要ですか？<br><br><img alt="k171117_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ５　ひとつは、早期発見。早い段階で血糖値が慢性的に高くなっていることを見つけ出すこと。そして、治療継続。糖尿病の兆しがみつかったら、病院を受診して、治療を中断しないことです。早めに治療を始めれば、食事や運動療法だけですみますが、治療が遅れると、毎日自分でインスリンの注射を打つなど、負担が増えていきます。<br>まず早期発見のためには、定期的に健診を受けることが重要です。40歳から74歳までの人を対象に行われている、いわゆるメタボ健診では、糖尿病かどうかを判断する血糖値も調べます。ところが、実際に健診を受けているのは、５０．１％。半数程度にとどまっています。自分の健康を守るためですから、毎年きちんと健診を受けることが、糖尿病予防の第一歩だと思います。<br><br>Ｑ６ 　二つ目の治療継続。糖尿病の可能性が高くても病院を受診しない人もいるんですよね。どうすれば治療に結びつきますか？<br><br>Ａ６　病気のこと、自分の身体で何がおきているのかを理解することだと思います。健診を受けて血糖値が高いことがわかっても、それが将来どんな事態を引き起こすかわからなければ、治療しようという気になれません。<br>そうした病気への理解を促して、患者に病院を受診してもらおうという埼玉県の取り組みを紹介します。<br>合併症の一つである糖尿病腎症の重症化を予防するプログラム。3年前に始まりました。参加しているのは県内４７の市と町です。<br><br><img alt="k171117_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_14.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>まず、健診のデータの中から、糖尿病が重症化するリスクが高い人を選び出します。そして、その人が病院を受診しているかどうかを、病院から医療費請求のために送られてくるレセプトデータで確認します。その結果、受診していないことがわかると、文書や電話で受診を促します。その際ポイントとなるのは、病気のことを理解してもらうことです。使われるパンフレットには、糖尿病が重症化するとどんなことがおきるのか、そして、あなたの状態は、今こんなふうですといったことを、健診データを活用して具体的に示しています。<br><br><img alt="k171117_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ７　これだと、自分の問題として考えられそうですね。<br><br>Ａ７　一般論ではなく、自分の問題として考え、行動に移してもらうというのが、この受診勧奨の狙いです。一方、病院に通院中の人の中で腎臓の数値が悪くなり始めた人に対しては、生活習慣を改善するための保健指導を6ヶ月間実施します。保健師が自宅などに出向いて、食事内容や運動の状況をききとって、何をどう見直せばいいのか、具体的にアドバイスし、翌年度も電話などで状況を確認します。それによって、人工透析を防げれば、本人の生活の負担が減りますし、一人当たり年間500万円という医療費削減にもつながるからです。<br><br>Ｑ８　成果はでているんですか？<br><br><img alt="k171117_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171117_17.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ８　昨年度は、病院受診を勧めた4222人のうち、3ヶ月以内に新たに受診した人が605人。保健指導を受けた70０人余りの人たちも、血糖値の数値が改善したということです。来年度からは、埼玉県をモデルに、全国でこうした取り組みが本格的に実施されることになっています。<br>ただ、こうした取り組みを進めても、病院を受診しない人がまだ多くいるのも事実です。<br>最終的には、一人ひとりが、自分の将来の暮らしをどう考えるか、自分の健康とどう向き合うかだと思います。血糖値が高い状態を放っておけば、将来、失明や足の切断、透析などで、生活が不自由になるかもしれません。そうなる前にどう行動するのか。病院を受診するのだけでなく、日常の生活、たとえば、エレベーターを使わずに階段を利用するとか、食事に気をつけて間食をやめるとか、ちょっとした毎日の心がけが、自分の身体を大事にすることにつながるのだと思います。<br><br>（飯野　奈津子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 12:03:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「所信表明 国会論議活性化に向けて」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/284534.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、きょう、衆議院選挙後初めての所信表明演説を衆参両院の本会議で行ないました。演説のポイントと今後の国会での論戦の焦点、そして国会論議の活性化に向けた課題を考えます。<br><br><img alt="j171120_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>今回の安倍総理大臣の所信表明演説は、文字数にしておよそ３５００字、平成に入ってから、総理大臣の所信表明演説が４０００字を下回ったのは、これで二度目という非常にコンパクトな演説でした。<br>そのポイントは、衆議院選挙での圧勝を受けて、安定した政治基盤の下で政策を実行すると強調したことと、与野党の枠を超えた建設的な議論を呼びかけたことの２つだと思います。<br><br><img alt="j171120_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>まず、安倍総理大臣が、衆議院選挙の選挙戦で国難と位置づけた少子高齢化を克服するための「生産性革命」と「人づくり革命」です。これについては、来月新しい経済政策のパッケージを策定する。そして、２０２０年度までを生産性革命の集中投資期間とし、２０２０年度までに３歳から５歳までの幼児教育を無償化し、待機児童解消を目指して３２万人分、２０２０年代初頭までに介護の人材確保に５０万人分の受け皿をそれぞれ整備することなどを掲げました。<br><br><img alt="j171120_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"><br><br>東京オリンピックパラリンピックが開催される２０２０年度をひとつのメドとする政策目標と実現への決意を示したものですが、新たな方針や具体的な政策の内容は盛り込まれませんでした。これは、自民党内に、「官邸主導で何でも決めるのはいかがなものか」、「与党に相談がない」などという不満があることにも一定の配慮をしたものと見られます。<br><br>次に、北朝鮮への対応についてです。<br>安倍総理大臣は、アメリカのトランプ大統領の日本訪問で、日米同盟のゆるぎない絆を世界に示したとした上で、「核・ミサイル問題、拉致問題を解決するため、国際社会とともに圧力をいっそう強化していく」と強調しました。<br><br><img alt="j171120_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>さらに経済貿易の分野では、自由で公平なルールに基づく経済圏を拡大し、世界の成長を取り込むとして、アメリカを除く１１カ国で大筋合意したＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定の早期発効を目指すことや、日本や中国などが参加するＲＣＥＰ＝東アジア地域包括的経済連携の交渉をリードすると強調しました。<br>わたしが演説で注目したのは、安倍総理大臣の政治姿勢についてです。<br>衆議院選挙をはさんで安倍総理大臣の発言のキーワードは「謙虚」や「丁寧」という言葉でした。今回の演説に、「謙虚」や「丁寧」という言葉はありませんでした。<br><br><img alt="j171120_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>「反省」という言葉は、自民・公明両党の野党時代を「なぜ政権を失ったのか、痛切に反省し、国民の厳しい声を糧に『政策』を鍛え上げた」と振り返る中で使われ、それを踏まえて、与野党の枠を超えた建設的な政策論議を呼びかけました。安倍総理大臣が意欲を示す憲法改正についても、「互いに知恵を出し合う努力の中で、議論が前に進むことができると確信している」と期待感を示しました。野党側に政策本位の議論を強く促すことに力点が置かれたことが印象的でした。<br>一方、建設的な議論を呼びかけられた野党側からは、「わずか１５分足らずの内容が極めて薄い演説で謙虚さにかける」、「政策の中身について十分な説明がない」などという批判が出ています。<br><br><img alt="j171120_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>野党側は、引き続き、森友学園や加計学園をめぐる問題を追及する構えで、トランプ大統領との会談をはじめとする一連の首脳会談の詳細や北朝鮮問題の解決に向けた具体的な対応、それにお年よりも若者も安心できる「全世代型社会保障」のあり方と財政再建の道筋などが論戦の焦点になる見通しです。<br><br><img alt="j171120_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>今後の国会論戦を考える上で、重要な視点は、論議をいかに活性化するかです。<br>現在、国会では、おおむね与党２対野党８の割合で割り振られている衆議院予算委員会などの質問時間がクローズアップされています。与党側が、議員の数に応じて配分するのが基本だと主張しているのに対して、野党側は、質問時間の削減は政府に対するチェック機能を弱めると反発し、激しい駆け引きが続いています。<br>ただ、もともと限られている質問時間の割り振りには限界があります。議論の機会を増やすことも必要ですし、国民が納得するように質を高めていくことが大切ではないでしょうか。<br>国会での審議のあり方は、平成１１年に成立した「国会審議活性化法」によって大きく変わりました。これは、政治主導の意思決定とともに、国民に選ばれた国会議員同士の討論を進めるべきだという考え方に基づくものです。大きな柱は、政府委員制度の廃止と与党と野党の党首が一対一で議論を交わす党首討論の導入でした。<br><br><img alt="j171120_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>このうち、政府委員制度の廃止は、大臣が「重要な問題なので局長に答弁させます」というような、答弁が政府委員という官僚中心になりがちがったものを改め、副大臣や大臣政務官が積極的に答弁することで議員同士の議論を促すのが狙いでした。しかし、法案の細部や過去の答弁との整合性などについては、副大臣などより、政府参考人という形で出席している官僚が答弁する場面は少なくありません。一方、党首討論は、５年前の１１月、当時の野田総理大臣と自民党の安倍総裁が、衆議院の解散をめぐって、白熱した議論を交わしたことが記憶に残っていますが、ことしは、先の通常国会で１回も開催されませんでした。<br>与野党の対立や駆け引き、重要法案の審議日程をめぐるいわゆる「日程闘争」のため、党首討論より、予算委員会の集中審議や特別委員会の審議が優先された結果で、改革の趣旨が生かされていないのが現状です。制度の運用、あり方を見直すべきだと考えます。<br>さらに論議を活性化する方策は、今の制度のもとでも十分にあると思います。<br><br><img alt="j171120_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171120_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>ひとつは、委員会などでの自由討議です。これは、法案に限らず、テーマを設定して各党、各議員が自由に意見を表明するものです。衆参の憲法審査会は、こうした形で議論を重ねてきています。大臣の出席は必ずしも必要ではありませんし、例えば、全世代型の社会保障など、各党が重視する政策について、それぞれの主張や、意見の違いを整理しておけば、政府から法案が提出された後の議論が、より深められるという効果もあるでしょう。<br>もうひとつは、議員立法の審議の充実です。重要法案では、野党が対案を議員立法の形で提出することがあります。<br>これを審議すれば、与党の議員が、提出者となる野党の議員に質問ができます。しかし、現実には、時の与党が、なかなか審議に応じず、審議するにしても、政府提出の法案への賛成を前提にした場合に限るようなケースが目立ちます。また、野党側が、法案審議の最終盤や会期末ギリギリに提出しても、姿勢を示すだけで、十分な質疑は望めません。<br>自由討議や議員立法の促進は、これまで幾度も提起されてきましたが、こうした事情もあって、なかなか定着しませんでした。要は、議員たちのやる気と努力だと思います。<br>重要法案をめぐって与野党が鋭く対立し、国会の主導権をめぐる駆け引きが重要な局面もあるでしょう、しかしそれだけでは、国会議員の役割は果たせず、国会の権威も失われることになりかねません。<br>とりわけ衆議院選挙の結果、国会の勢力で「安倍１強」「自民１強」という状況が続く中だからこそ、与野党とも、自らの課題として、国会論議の活性化に取り組むことが求められているではないでしょうか。　<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Nov 2017 23:55:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核ごみ説明会でサクラ 公正性は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/284536.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原発から出る高レベルの放射性廃棄物・核のごみの最終処分への理解を得ようと国などが全国で開いている説明会で、1万円を渡すと呼びかけて学生が動員されていたことがわかりました。水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="c171120_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171120_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>原子力を巡っては過去にも、国の担当者が説明会で質問するよう電力会社に働きかけた「やらせ」が問題となったこともあり、また起きたか！という印象。<br>今回も原子力への不信を招く重大な事態。<br>この説明会、核のごみの処分場の候補地となりうる地図を国が公表したことを受けて、国と事業者の原子力発電環境整備機構が先月から全国で開催。<br>今月、埼玉での説明会で、学生が「参加すれば1万円もらえると聞いた」と発言して発覚。<br><br>機構が学生への参加呼びかけを委託した企画会社が、人数を確保するため、金銭などを見返りに、これまでに39人の学生を動員したことがわかった、と機構は説明。<br>ただ発言内容に注文はつけておらず、また今回発覚したことで金銭のやり取りもなかったと。<br>機構は、「動員は依頼しておらず会社の独自の判断だった」と説明するも会社をきちんと指導できていなかった機構の責任は重い。<br><br>核のごみ問題は早く道筋をつけなければなりませんが、簡単ではなくこうした説明会は今後も必要だが、説明会は国の予算が使われている。<br>私たちの税金ということなので、金銭で動員というのはあってはならない。<br>その点、同じ企画会社が過去の説明会でも学生への呼びかけしてるので、そこでも金銭のやり取りなかったのか、まずは全容を明らかにする必要。<br>その上で、機構は自らも積極的に声かけをしていかなければならないし、国も不信を招くことがないよう機構を厳しく監督していくことが求められる。<br><br><img alt="c171120_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171120_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 07:36:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドイツスポーツ界のなるほど」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/284647.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>法政大学 教授　山本 浩</strong></span><br><br>　2020年オリンピック・パラリンピックの開催まで1000日を切ったニュースは、大会に関心を持つ人たちの間では印象に残るカウントダウンだったようです。この秋から大学の派遣で研究活動を目的に一年間、ドイツのライプチヒで暮らしている私は、この報道をインターネットで確認するのがせいぜいでした。ドイツのメディアに関して言えば、ウィンタースポーツシーズンが始まってようやくちらほら冬の大会ピョンチャンの話題が聞かれる程度で、2020年には全く触れてくれないというのが現実です。開催国日本と、遠く離れたドイツの、近づくオリンピック・パラリンピックへの関心の違いを感じます。まだわずかにドイツ滞在二ヶ月あまりですが、そこで見聞きしたことのうち日本のスポーツ界のヒントとなるお話しをしたいと思います。</p><div><p>私が住んでいるのは、ドイツの16ある州のうちザクセン州といわれている、かつては一時東ドイツに属していたところです。東ドイツと言えば、1970年代から80年代にかけて猛烈な勢いで世界の競技スポーツ界を席巻し、圧倒的な強さを誇りました。東西ドイツが再統一されてすでに27年ですから、すべて一昔前の話です。しかし、取材で何度も訪れた当時と比べて、街に漂う空気が大きく変わったわけではありません。さすがに石炭の匂いは遠いものになりましたが、スポーツに携わる人たちの面影には、まだ当時のものを感じさせるところがあります。日本の時代にたとえれば、定めし「昭和の香りがする」と言ったところでしょうか。<br>　9月に入ってから、ライプチヒ大学の同僚の勧めでザクセン州南部の小さな街、フレーアにカヌーレーシングの大会を見に行きました。人口一万人ほどの街、フレーアでのカヌー大会は、そこここにドイツらしいスポーツの息吹を感じさせるものでした。<br><br><img alt="s171120_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="s171120_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_2.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="s171120_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_3.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>　フレーアは、ライプチヒから南におよそ100㎞。街の中を「チョッパウ」というそれほど大きくない川が流れています。このチョッパウ川を使って行われた地元クラブのカヌー大会。参加したのは19のクラブの子どもから大人まで、およそ250人。カヌーの大会は初めてという小学生から、将来性を買われてスポーツエリート校への進学を決めている少年など、さまざまです。<br><br><img alt="s171120_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_4.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="s171120_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_5.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="s171120_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s171120_6.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>朝の9時から夕方までレースは行われましたが、地元のカヌークラブのアレンジメントで、炊き出しあり、駐車場の整理ありでくつろいだ雰囲気の一日でした。こうした風景は、日本でもカヌーに親しむ人の間ではごく普通に見られるのでしょうが、そこに漂う空気は運動会に近い感覚です。勝利を巡ってどのクラブが優勝するか、いかにして一つでも順位を上げるかといったところばかりが目立つ様子でもないのです。クラブ別の最終ランキングも出てきましたが、地元の利あってか、フレーアカヌークラブがダントツの優勝を果たしました。<br>　カヌーをことさら取り上げたのは、ドイツが世界有数のカヌー王国だからです。カヌーは、1936年のベルリン大会から正式競技として登場しましたが、その後も強さを誇り、リオでも金4個を含む合計7個、これまでのオリンピックの金メダル数では世界最高の32個を誇っています。<br>　カヌー界の優れた選手はこんな環境からじわじわ生み出されるのだと川面を見ながら思い出したのが、2020年に使われる海の森水上競技場のことです。東京ベイゾーンと呼ばれる東京湾に面した競技場群の中で、新たに作られることになったボートとカヌーの競技施設は、その建設費用を巡って大きな議論を巻き起こしました。その後最終的には、建設コストを抑えることで決着し大会前年の春には完成の予定です。世界最高峰の競技施設でありながら、オリンピック後には小さな川から生まれてくるボートやカヌー大好きの子ども達やシニアに優しい競技場として使える施設にできるのかどうか。そこに力を注ぐこともまた大切なレガシーなのではないかと思い巡らしていたのでした。<br>　ドイツのスポーツ界で、頻度高く伝えられるのがドーピングに関する問題です。ドーピングを巡るニュースでは、日本でも毎日のように報道されていますが、一連の流れは、ドイツのテレビ局によって報じられたロシアのドーピング疑惑が発端になっています。<br>　ドイツの公共放送局ARDは、今年九月、記録が出るので知られたベルリンマラソンの中継を行いました。今大会には、過去の男子マラソンの成績でずば抜けていた3人が揃うと、きわめて前評判の高いレースでした。驚かされたのは中継放送の番組冒頭の部分です。マラソンのスタート前にスタート地点の女性リポーターが登場。ここまでは日本でもあるような導入です。ところが前説に続いてドーピングのリポートが始まったのです。「アフリカでドーピングが当たり前のように行われている」。ミニドキュメンタリーが終わるとスタート地点にドーピング取材の担当者が登場してこれを補足するという流れです。これから行われるレースの価値に影響を与える可能性があるにしても、ドーピングとの戦いを忘れない。この番組構成には、さすがにちょっと驚かされました。<br>　レースが終わってから暫くして、この公共放送傘下の中部ドイツ放送のあるプロデューサーと会ったときの話にもショックを受けました。ドーピングは、トップスポーツ選手だけでなく、一般のスポーツ愛好家の中に、罪の意識も持たないまま大変な勢いで広がっているという指摘です。「自分の打ち込んでいる種目で、これまでより記録を伸ばしたいスポーツ愛好家が、トップアスリートが飲んだならドーピングに相当するようなサプリンメントを平気で口にして試合に出ている」というのです。効き目の強い栄養ドリンクを飲んでレースに出る。サプリメントをたくさん服用しながら、自転車レースに参加する。「日本の頂点を目指すならいざ知らず、自分の成績を少し上げたい為に、飲むのに躊躇することはない」。<br>　ドーピングはトップアスリートの問題と片付ける前に、スポーツに取り組む自分の行動を振り返るべきだというのです。指摘されてみれば、そうしたことが軽い気持ちで広がっている可能性は否定できません。日本アンチ・ドーピング機構の規定は、「国内競技連盟に関連性を有さない国内競技大会に参加するすべての競技者」もその対象になると明記しています。つまり、市井の大会に出るランナーであってもこの規定の対象になると記しているのです。改めて、アンチドーピングの啓発や教育が広く行われる必要性を感じたのでした。<br>　もう一つ、目から鱗が落ちる思いだったのがスポーツ選手に対する「セカンドキャリア」への対応です。<br>　日本のセカンドキャリアと言えば、オリンピックや世界選手権を戦い抜いた、あるいはプロリーグの選手契約を終えたあと、一般社会人として生活する手助けがその主たる方向付けになっています。そこでは、就職の斡旋に大きな力を注いでいるように見えます。ところがドイツの場合には、就職の斡旋よりも、むしろ学業の充実をいかに図るかを大切にしているのです。他の学生より時間がかかっても所定の単位をちゃんと収めるように配慮をする。チューターをつけて、勉強のサポートをする。トレーニングや試合の為に受けられなかった試験を特別に別のスケジュールで設定するなど、あくまで学業をしっかり身につけさせるのが「セカンドキャリア」対策だというのです。「学業をしっかり修めたら、あとは自分の力で社会に出るべし」。日本のように、就職の斡旋をするのを「セカンドキャリア」とする考え方も大いにありましょうが、学生の本分という点を考慮すると、考えさせられる取り組みに思えました。<br>　ドイツで見た、聞いたスポーツ界のなるほど。2020年のビッグイベントに集中して取り組むのは極めて大切ですが、今も日々繰り返されている多くの人々のスポーツ活動。そこをちょっとだけ振り返って考えてみるヒントになりはしなかったでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 08:24:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＡＩ・人工知能が変える戦場」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/284639.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【はじめに】<br>世界各地の紛争で、多くの命が奪われ、暮らしが破壊される中、戦場をいっそう拡大し過酷なものに変えてしまう危険をはらんだ、新たな兵器の開発が進んでいます。<br>ＡＩ＝人工知能を搭載し、敵と識別した標的を、人の判断を待たずに攻撃する「ＡＩ兵器」です。まるでＳＦの世界のようなことが現実になる恐れが高まる中、先週、国連で、規制の是非を話し合う会合が開かれましたが、各国の立場は隔たったままです。ＡＩが人間の生殺与奪の権を握ることが許されるのか。国際社会はこの問いにどう向き合うべきかを考えます。<br><br><img alt="j1711202_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>【軍需企業が描く「未来の戦場」】<br>ロンドンに本社がある世界有数の軍需企業が最近「未来の戦場」のイメージ図を作成しました。<br><br><img alt="j1711202_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>前線に並んでいるのは、ＡＩを搭載した無人の兵器です。<br>敵のドローンを識別して攻撃している様子や敵の戦車を割り出して攻撃している様子が描かれています。<br>これに対して、人間の兵士は後ろに控えています。<br>「ＡＩ兵器」が戦場の中心になるとアピールしたい軍需企業の狙いが盛り込まれています。<br><br>【ＡＩ搭載の軍用車両】<br>イメージ図に描かれていた軍用車両の内部には、ＡＩが搭載され、砂漠や、建物の瓦礫が散乱している市街地のような戦場でも、センサーを駆使して、動き回れるとしています。<br><br><img alt="j1711202_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>カメラを乗せれば偵察の任務に使えます。しかし、武器を乗せれば、敵を識別して、攻撃させることもできると言います。<br><br>【高まる懸念】<br>しかし、「ＡＩ兵器」は、暴走した場合取り返しがつかない被害が出る恐れがあり、大きな論争を呼んでいます。<br>懸念の高まりを背景に、先週、ジュネーブにある国連のヨーロッパ本部で、規制の是非を話し合う会合が開かれました。この会合は、非人道的な兵器を国際的に規制するか議論するもので、「ＡＩ兵器」がこれにあたるのではないかとして、３年前から非公式な形で専門家の意見交換が行われていましたが、今回、初めて政府レベルに引き上げられ、日本を含む、およそ９０か国が代表団を派遣しました。<br><br>【最大の焦点＝ＡＩに攻撃の判断を委ねるか？】<br>最大の焦点が、人間を殺傷する攻撃を行う判断の主体を、ＡＩに委ねることが許されるのか、という点です。<br><br><img alt="j1711202_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>現在、すでにあるロボット兵器のうち、代表的なものとしてドローンがあります。アメリカ軍が、アフガニスタンやパキスタンの上空に飛ばし、地上にいる敵にミサイルを撃ち込むために投入しています。ドローンをめぐっては、誤爆などが大きな問題になっています。それでも、人間が操縦し、ミサイルを発射するかどうかの引き金を握っています。<br>これに対して、ジュネーブで議論の対象となったのは、ＡＩが敵を識別して攻撃を仕掛けるものを想定しています。つまり、人間が判断に関わらなくなります。こうした兵器は現状では戦場に投入されておらず、未来の兵器だとされています。先ほどの、軍用車両を開発したイギリスの企業も、「武力行使の判断をＡＩ任せにしない」と強調しています。しかし、開発の責任者は、「ＡＩにどこまで判断をさせるかは、技術上の課題ではなく、この点をめぐる論争の行方次第だ」と話しているように、技術的にはすでに可能だと見られています。<br><br>【賛否の論争】<br>では、ＡＩが、攻撃の判断を行うことになれば、どのような問題が起きる恐れがあるのでしょうか？推進派、反対派の論争を見ながら、そのリスクを考えたいと思います。<br><br><img alt="j1711202_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>①推進派は「スピードと正確性」が利点だと主張します。ＡＩならば、人間の兵士よりも、早く判断が出来るほか、ストレスで疲弊したり、体調に左右されたりすることもなく、常に正確に攻撃できると主張します<br>②また、人間の兵士を危険な任務からはずすことで、「兵士の被害や負担を減らせる」と言います。<br>③さらに、ＡＩ兵器のほうが人間の兵士よりも「倫理的」だという主張もあります。ＡＩには感情がないため、恐怖を感じたり、気が動転したりして、攻撃をするようなことはしないと言います。また、仲間に対する攻撃への怒りから報復することもしないとしています。<br><br>これに対して、反対派は次の問題点を指摘しています。<br>①「スピードと正確性」については、バグが起きて暴走するなど想定外の行動をとるリスクがあると反論します。国際人道法は、戦時で民間人を攻撃することを戦争犯罪だと定めていますが、「ＡＩ兵器」によって民間人が殺害された場合の責任の所在が曖昧になると批判しています。司令官が、意図的に民間人を殺傷するために投入した場合でもない限り、誤認やバグによって民間人が死傷しても、責任を問うことは難しいと言われています。<br>②「兵士の被害や負担を減らせる」という主張に対しては、自国民の兵士の犠牲が出ないとなれば、政治指導者が戦争を始めることを安易に決める恐れがあると反論します。<br>③「倫理的だ」という主張に対しては、人間の生殺与奪の権を、命への敬意を感じないＡＩが握ることこそが倫理的でないと反論しています。また、テロリストの手に渡れば、市民の殺傷に悪用される恐れがあるほか、独裁者が自国民に差し向けても、人間の兵士ならば感じると思われる、自国民に銃口を向けることへのためらいもないではないかと言います。<br><br>【各国の開発の現状】<br>このように数多くの問題がある中、国際社会はこの兵器にどのように向き合うべきでしょうか？<br>現在、アメリカ、イギリス、ロシア、イスラエルなどが、開発にしのぎを削っているといわれています。このうち、世界最大の軍事大国アメリカは、軍用車両だけでなく、戦闘機や軍用艦などの研究を進めています。国防総省は、「武力行使については、適切な水準で人間が判断する」と定めていますが、何をもって適切かが曖昧だとの批判も出ています。<br><br>【規制の是非めぐる議論】<br>こうした状況にも関わらず、国連の会合では、規制をめぐる具体的な議論は進みませんでした。<br><br><img alt="j1711202_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1711202_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>▼途上国が、「ＡＩ兵器」を幅広く定義して、開発の段階から、厳しく禁じるべきだと訴えた一方で、▼アメリカやロシアは、技術がどのように進歩するか予測できない中で、現時点で予防的な規制を拙速に作るべきではないとしています。<br>▼日本は、こうした兵器を開発しないとしています。その上で、民生用のロボットやＡＩの研究や開発に過剰な規制が及ぶことがないよう冷静な議論を呼びかけました。結局、各国の立場は埋まらず、話し合いを続けることを決めて、閉会となりました。<br><br>【求められるものは】<br>しかし、残された時間は多くありません。世界の著名な科学者たちは、ことし８月、ＡＩの軍事利用に反対する共同声明を発表し、「ＡＩ兵器」がひとたび戦場に投入されれば、「パンドラの箱が開き、閉じることが出来なくなる」と危機感を表明し、議論を急ぐよう呼びかけました。<br>確かに、ＡＩは人間より速く正確に識別が出来るかもしれません。しかし、想定外の複雑な事態が次から次に起きるのが戦争の現場だということは決して忘れてはなりません。そこでの対応の過ちは、兵士のみならず、そこに暮らす民間人の命を奪うことに直結しかねません。<br>「火薬」、「核兵器」に続き、人類はさらに破壊力の大きい兵器を持ってしまうのか。戦場の姿を根本的に変える危険をはらんだまま、その開発競争は、国際的な歯止めがない中で進んでいます。国際社会は、スピード感をもって、そのリスクと課題に向き合う必要があります。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Nov 2017 23:55:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「商工中金の『あり方』は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/284641.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府系金融機関の「商工中金」が不正な融資を繰り返していた問題で、政府は有識者の検討会を立ち上げ、商工中金のあり方について検討をはじめました。今井解説委員。<br><br><img alt="c171121_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171121_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ）商工中金のあり方。何が問われているのですか？</p><div><p>Ａ）存在意義そのものと言っていいと思います。<br>商工中金は、金融危機などの緊急事態のときに、国の税金で金利を低くしておカネを貸す、特別の融資制度を悪用して、本来は対象にならない中小企業に対しても、書類を改ざんするなどして、不正な融資を繰り返していました。政府が出資をする特別な金融機関として、この制度の実績を増やすことで、存在意義を示したいという思惑が背景にあったとみられます。これに対して、先週開かれた有識者会議の初会合では、厳しい意見が相次ぎました。<br><br><img alt="c171121_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171121_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ）どのような意見ですか？<br><br>Ａ）本来は、民間の地銀がやらない、補完的な役割を果たすべきところを、「税金で金利を低くして客を奪い、民業を圧迫している」「制度は廃止すべき」という意見。さらに「資金が余っているところに、おカネを出すことで、効率の悪い企業が温存され、むしろ地域の弱体化を招いている」こうした声もあがりました。<br><br><img alt="c171121_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171121_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ）厳しいですね。商工中金の存在意義はあるのでしょうか？<br><br>Ａ）それが「ある」という意見も相次いだのです。商工中金は、地銀などとは違って、全国にネットワークを持っています。それを活かして、例えば、「後継ぎがいない企業に、他の地域から事業を引き継ぐ人や企業を探してきて橋渡しをする」。あるいは「儲けを増やして若者がきてくれる企業へと、事業の再生や販路の拡大を支援する」。こうした、地銀などが苦手としている分野に特化して、人材やノウハウを提供する役割に力を入れるのであれば、存在する意義があるという意見です。規模の縮小を迫られる可能性があり、簡単ではありません。ですが、厳しい対応を受け入れてでも、本当に「地域の活性化に役立つ」金融機関として生まれ変わることができるのか。今後も、商工中金が存在する意義を世の中に認めてもらうためには、この点が問われることになりそうです。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Nov 2017 07:18:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>