<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型ウイルス『外出自粛』に２つの理由」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/426690.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が広がる中、各地で“不要不急”の外出を控えるよう呼びかけられています。背景には２つの理由があります。</p><p><img alt="C200403_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200403_0-thumb-480xauto-1114703.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。外出の自粛が必要な２つ理由とは何でしょう。</p><p>Ａ）。１つ目はもちろん、人と接することを避け感染の拡大を防ぐということです。<br>このところ“コロナ疲れ”とか“自粛疲れ”という状況が見られ、専門家は警戒感が緩んでしまったのではないかと懸念しています。引き続き、３つの密、▽換気の悪い密閉空間、▽多くの人が集まる密集場所、▽近くで会話する密接場面、こうした状況を徹底して避ける必要があります。そうすることが、自分が感染しない、周りにも感染させないことにつながります。</p><p><img alt="C200403_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200403_3-thumb-480xauto-1114705.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。もうひとつの理由は何でしょうか。</p><p>Ａ）。医療崩壊を防ぐためです。特に感染者が増えている都市部の医療現場はギリギリの状態だといってもいいと思います。ベッドや重症となった患者に必要な人工呼吸器の数には限りがあります。限度を超えて一気に患者が増えると対応しきれず救える命も救えなくなってしまいます。専門家は感染が拡大している地域などでは３つの密を避ける、そして外出を自粛するなど日ごろの行動を見直してほしいとしています。</p><p><img alt="C200403_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200403_5-thumb-480xauto-1114709.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）。ただ、どこまで外出を控えるべきなのかわかりにくいという声も聞きます。</p><p>Ａ）。そうですね。３月末の週末は、家から一歩も出てはいけないのではないかという誤解から、一部のスーパーで買いだめが起きました。かえって多くの人が集まる密集場所になってしまったところもあるんです。専門家はスーパーや薬局に、生活に必要なものを買いに行くことや、体を動かすために近所を散歩することまで制限するものではないとしています。その際にも３つの密を避ける、人となるべく接しないことが重要です。新型コロナウイルスとの闘いは長期戦を覚悟する必要があります。感染の拡大、そして医療崩壊を食い止めることができるかどうかは私たちの行動にもかかっているといえます。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 07:58:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文化・芸術の灯を消さないために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/426839.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染は拡大の一途を辿り世界の感染者の数はついに１００万人を超えました。その影響は様々な分野に及んでいます。音楽や演劇など文化・芸術の分野に携わっている人達は、イベントの自粛要請を受け仕事と収入の両方を失ってしまうという窮地に立たされています。</p><p>「９年前の東日本大震災の時をはるかに上回る」と、関係者は口を揃えます。</p><p>とりわけ深刻なのはフリーランスの人達です。こうした人達の生活を支えていくためにはどのような支援策が必要なのでしょうか？海外の事例も交えて見ていきます。</p><p>支援を行うことは感染の拡大を防止することにもつながります。<br>なぜ文化・芸術の灯を消してはならないのか、最後に考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200403_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_1-thumb-420xauto-1115305.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【損失】<br>日本俳優連合の理事長を務める西田敏行さん。NHKに次のようなメッセージを寄せてくださいました。</p><p><img alt="j200403_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_2-thumb-420xauto-1115307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「軒並み公演が中止になり、日々の生活にすぐに影響が表れました。主催者も収入がなく、出演料の請求もままなりません。このような事態は今までになかったことです」</p><p>【損失額】<br>公演を主催した側にも、チケットの払い戻しや準備にかかった費用、会場費の支払いなど多額の負担がのしかかってきます。</p><p><img alt="j200403_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_3-thumb-420xauto-1115309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月行われた政府のヒアリングに提出されたエンターテインメント業界への影響についての資料です。中止や延期になった音楽コンサート、演劇、スポーツなどのイベントは先月２３日現在で８万１０００件、損失は１７５０億円にのぼっています。この状態が来月末まで続けばキャンセルは１５万３０００件、損失は３３００億円に達すると推計されています。これは年間の市場規模の４割近くに相当する額だということです。キャンセルはその後も増え続けていますし、ここには、映画やレジャー施設などは含まれていません。ステージを裏方で支えている人などこの業界のすそ野は広く、実際の損失額はこれをはるかに上回るものと予想されます。</p><p>【アンケート】<br>フリーランスの音楽家や音楽関係者およそ５０００人が加入している労働組合「日本音楽家ユニオン」が会員を対象に行ったアンケート調査です。<br>先月２２日までに１０００件近い回答がありました。</p><p><img alt="j200403_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_4-thumb-420xauto-1115311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼それによりますと、キャンセルになったコンサートは２月と３月だけで５３００件あまり、今月もすでに１３００件を超えています。<br>▼このうち「出演料やキャンセンル料が全額支払われた」と答えた人は全体の３．１％に過ぎず、半数以上（５５．５％）は「まったく支払われなかった」と答えています。<br>▼キャンセルに伴う経済的損失では「収入が半分から６割近く減った」と答えた人が１７．５％ともっとも多く、１００％つまり「収入がまったくなくなった」と答えた人が1割近く（９．３％）もいました。<br>▼そして６割近い人（５８．６％）が「蓄えを取り崩して生活している」と答えています。</p><p><img alt="j200403_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_5-thumb-420xauto-1115313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「先が見えず精神的につらい」<br>「自粛が解除された後もお客さんが戻ってくるか心配だ」<br>「仕事がすべてなくなった。どうやって食べていけばよいのか」<br>「５月以降も続くと家賃も払えなくなる」</p><p>「生活を犠牲にして政府の要請に従っているのだから、それに対する補償も政府が責任をもってして欲しい」　文化・芸術に携わっている人達の切実な声です。</p><p>【支援策】<br>収入がなくなり仕事も失いかねない人達の生活を支えていくために、どんな支援策が講じられているのでしょうか？各国の対応です。</p><p><img alt="j200403_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_6-thumb-500xauto-1115315.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>アメリカ政府は、失業保険の支給対象要件を緩和し、フリーランスにも最大で週６００ドル（およそ６万５０００円）が支給されることになりました。大統領直轄の「米国芸術基金」は、危機に瀕している非営利の文化機関に７５００万ドル（８１億円）の支援を行うことを決めています。<br>次にイギリスです。政府からの助成金と宝くじからの資金を原資に文化芸術団体への支援を行っている「アーツカウンシルイングランド」は1億６０００万ポンド（２１４億円）の支援策をまとめました。このうち２０００万ポンド（２７億円）は個人の支援に当てられ、申請に基づきひとりあたり最大で２５００ポンド（３３万円）の助成金が支給されます。</p><p>もっとも手厚い措置を打ち出しているのがドイツです。連邦政府で文化行政を担当するグリュッタース国務相は先月「文化は平穏な時だけの贅沢品ではない。私は皆さんを見捨てるようなことはしません」とする緊急声明を発表しました。ドイツ政府は、文化・芸術に携わる人達のために総額５００億ユーロ（およそ６兆円）の支援を行うことを決定。さらに仕事を失ったフリーランスのために１００億ユーロ（１兆２０００億円）を投じて住宅費の支援も行うとしています。</p><p>最後に日本です。最大で２０万円まで無利子・無担保で借りられる制度の受付がすでに始まっています。またフリーランス向けの支援策として、学校の臨時休校で仕事を休まざるを得なくなった人に１日あたり４１００円が支給されることになっています。しかし早々に手厚い支援策を打ち出している諸外国と較べますと、日本はかなり見劣りすると言わざるを得ません。</p><p><img alt="j200403_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_7-thumb-420xauto-1115317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理大臣は、既存の融資制度に加えて、一定の水準まで所得が減少した世帯に１世帯あたり３０万円を給付するとしています。しかし業界が求めている損失の補填については「税金で補償するのは難しい」と否定的な考えを示しています。</p><p><img alt="j200403_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200403_8-thumb-420xauto-1115319.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「好きでやっている人達を税金で支援すべきではない」という声があることも事実です。<br>しかし、このままの状態が続けば、生きていくために活動を再開せざるをえない人が出てこないとも限りません。文化・芸術に携わっている人達がイベントを休んでも、安心して生活できるような環境を作る。これこそが感染の拡大防止につながるのではないでしょうか？<br>経済面でもエンターテインメント業界は年々市場規模を拡大してきた成長産業です。文化・芸術の衰退は日本経済にとっても大きな損失なのです。<br>それだけではありません。イベントが中止に追い込まれることで、芸術家にとって何よりも大切な表現をする機会が失われてしまいます。収入が減って生活が脅かされればアルバイトなどに追われて次の表現機会もなくなります。若い人達の才能の芽を摘んでしまうことにもなりかねません。</p><p>一度消えてしまった文化・芸術の灯を再び灯すことはきわめて困難です。感染拡大の防止を最優先しなければならない現状では、しばらくの間、炎が弱まることは致し方ないでしょう。しかしこの灯をけっして消してはなりません。<br>政府は、追加支援策を盛り込んだ補正予算案を来週にも取りまとめるとしています。<br>ソニーはきのうイベントの中止で影響を受けた人達などを支援するため１億ドル（１０８億円）の支援基金を立ち上げました。インターネットを通じて資金を募るクラウドファンディングの取り組みも始まっています。政府、地方自治体、企業、団体、そして各個人、それぞれが様々な形で、文化・芸術活動と、それを支えている人達の生活を守っていくことが、今求められているのではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Apr 2020 23:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会の感染予防強化して迅速審議を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/426841.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、あす（７日）にも、緊急経済対策を決定します。その裏付けとなる補正予算案の審議に向けて国会内でも新型コロナウイルスの感染予防策を講じています。</p><p><img alt="C200406_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200406_0-thumb-480xauto-1115322.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）経済への影響が急速に広がっているだけに、一刻も早い対策が求められますね。</p><p>Ａ）政府が、あす（７日）にも決定する緊急経済対策は、リーマンショックの際を上回る規模で、中小企業や小規模事業者、生活が困難になるおそれがある世帯などに直接、現金を給付する措置が盛り込まれる見通しです。<br>政府・与党は、そのための補正予算案を、速やかに国会に提出し、大型連休前に成立させたい考えです。</p><p><img alt="C200406_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200406_3-thumb-480xauto-1115324.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）審議が行われる国会では、どのような感染防止策が取られているのでしょうか。</p><p>Ａ）先週１日、参議院で決算委員会が開かれ、わたしも取材に行ってきました。閣僚はマスクを着用して、座席の間隔を空けるなどの対策が取られていました。また、委員席も、これまで１つの机を3人が使う形で着席していましたが、2人ずつ使うことで間隔を空けていました。<br>それでも、私が数えたところ、委員会室には１００人位の人が入っていて、加藤厚生労働大臣などを除いて、ほぼすべての閣僚が7時間にわたって、同じ部屋にいました。安倍総理大臣と、総理大臣が病気などの際に職務を代行する麻生副総理兼財務大臣は隣同士でした。</p><p>Ｑ）一たび国会で感染者が出ると感染拡大が心配ですね。</p><p>Ａ）国会のルールを定めた国会法などは、感染症という事態を想定していません。<br>感染を防ぐ対策が不十分だとして、国会休会を求める声も出る中、自民党と立憲民主党は休会にしないことを確認していて、衆議院では、▼マスクの着用や、▼換気の徹底、▼感染者が出た場合、室内の消毒を行うことなどを申し合わせました。<br>ただ、政府が呼びかける３つの「密」を避けるといった感染予防策を国会でどう実現していくか、検討はこれからです。</p><p><img alt="C200406_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200406_8-thumb-480xauto-1115326.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）実際に感染者が出た場合は、審議に影響する恐れもあるのでは？</p><p>Ａ）国会で感染が広がるようなことがあれば、審議だけでなく、対策を進める政府にも影響が生じる可能性は否定できません。<br>その一方で、閣僚と国会議員による活発な審議は、対策への理解を深めるためにも、欠かすことはできません。<br>必要な審議を進めるため、国会や政府が機能を果たせなくなるような事態をどう避けるのか。ウイルスとの戦いに勝利するためにも、与野党で一層、知恵を絞ってほし<br>いと思います。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2020 07:56:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　再開か休校継続か悩める学校現場は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427038.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新しい年度を迎えた学校の苦悩が続いています。新入生を迎えた新学期のスタートの時期ですが、いったん再開を決めたものの、きょうになって休校延長を決めるところが出るなど、学校現場は新型コロナウイルスへの対応に振り回されている状況です。</p><p><img alt="j200406_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_01-thumb-420xauto-1115908.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▽再開か休校継続か苦悩する学校の現状<br>▽異なる地域の事情<br>▽学びの確保に中長期的な計画を<br>以上３点を中心に、この問題を考えます。</p><p>新学期直前の今月１日、萩生田文部科学大臣は、新型コロナウイルスの感染が増加傾向にある地域では臨時休校の継続も視野に入れるべきという見解を示しました。文部科学省は先月２４日、政府の専門家会議の提言を受け、新学期からの学校再開は、感染症対策を徹底した上で、地域の感染状況に応じて判断するよう求め、そのためのガイドラインを全国の教育委員会に通知したばかりでした。萩生田大臣のこの日の見解にあわせ、文部科学省は各自治体が新学期以降の対応を判断しやすいようにこれを見直し、感染者がいない地域の学校も含めた一斉臨時休校の考え方を盛り込みました。<br>そもそも全国のほとんどの学校が春休みを前に休校に入ったのは、政府の唐突な全国一斉休校要請を受けての対応でした。その後、政府は休校要請を継続しないことを決めましたが、新型コロナウイルスの感染は、東京などで急速に拡大し、あすにも法律に基づく「緊急事態宣言」が出されるような状況です。保護者の不安が高まる中で、初めから休校継続を前提とした対応に踏み込むことができなかったのか疑問に思います。</p><p><img alt="j200406_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_02-thumb-420xauto-1115910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際の判断はどうなったのでしょうか。新学期の直前に新たな見解が示されたこともあり、再開か休校継続か判断がさらに揺れることになりました。公立学校の臨時休校は、設置者である自治体の教育委員会が決めることになっています。感染者が急増している東京都や大阪府などは、先週半ばに都立や府立学校を大型連休明けまで休校にすることを決めました。感染者の確認されていない岩手県や鳥取県、島根県のほか、新潟県などは再開するところが多くなる見通しです。<br>一方で、入学式や始業式だけを行って休校を続ける学校や、いったん再開することにしたものの、きょうになって休校延長を決めたところもあります。事態の推移を見た冷静な判断が設置者に求められているのです。</p><p><img alt="j200406_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_03-thumb-420xauto-1115912.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の専門家会議は、今月１日に出した提言の中で、新型コロナウイルスの感染の流行状況などから地域を「感染拡大警戒地域」と「感染確認地域」、「感染未確認地域」の３つに区分し、特に新たな患者数や感染経路がわからない患者数などが大幅に増加している「感染拡大警戒地域」では一斉の臨時休校も検討すべきとしています。しかし、どの区分に相当するかは、各自治体に判断が委ねられています。<br>子どもについては、「現時点での知見として、地域において感染拡大の役割をほとんど果たしていないと考えられる」との見解です。そして、学校について「地域や生活圏ごとの流行の状況を踏まえることが重要だ」と指摘しています。<br>ただ、そもそも▽換気の悪い密閉空間で▽多くの人が密集し▽近距離での会話や発声が行われるという、新型コロナウイルスの感染拡大リスクが高まる３つの条件が重なる状況が起きやすいのが学校です。文部科学省は学校を再開する際には、３つの条件が重なることを徹底的に避けることを求めています。しかし、教室の標準的な広さやクラスの人数が決められている中で、学校側の対策には限界があります。<br>感染者の状況は地域によってまちまちなうえ、いつ新たな感染者が出るのか、予測するのは困難な状況です。休校を判断する自治体によって情報収集能力には差があります。東京都のように市区町村ごとの感染者の状況を明らかにすることも地域の状況を知る上では必要になります。多くの判断を委ねる以上、国には、各自治体へのこれまで以上に正確できめ細かな情報の提供や助言をする責任があると思います。</p><p><img alt="j200406_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_04-thumb-420xauto-1115914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域ごとに学校再開の判断がわかれることが現実になることで、子どもたちにとって問題なのは通う学校によって学習を受ける進度が極端に異なることが現実味を帯びてきたことです。小中学校、高校とも子どもたちの学ぶ権利を確保する必要があります。<br>一方で、学校によって異なる課題があります。高校の場合、例えば３年生は、進路指導の問題があります。大学進学を希望する生徒が多い高校では、３年生の新学期から本格的な進路指導を計画していたものが、大幅な見直しを余儀なくされることになります。今の高校３年生は、大学入試制度改革をめぐって英語の民間検定試験の利用や新しく始まる大学入学共通テストの記述式問題の導入が急きょ取りやめになるなど、制度に翻弄されてきた経緯があります。ただでさえ進路指導が難しくなっている中、今回の事態でさらに混乱することは避けなければなりません。<br>義務教育の小中学校、特に小学校は、今年度から新しい学習指導要領が本格的に実施され、英語が５、６年生で教科になることや、プログラミング教育という新しい授業の開始が出鼻をくじかれることへの不安があります。また、子どもたち同士が自ら主体的に話し合いながら探究するアクティブラーニングという新しい形の授業は、まさに子どもたち同士が密集・密着することになるため、これまで行われてきたような形で実施することは難しい状況です。<br>何より小中学校、高校ともに新入生は、新しく通う学校の様子がしばらくわからず、担任やクラスメートのこともほとんど知らない状況が続くことで、精神的な不安を抱えることになりかねません。休校を続ける学校には、こうした子どもたちへの連絡を密にすることや、感染リスクを減らすため、学年やクラスごとに時差を設けながらの登校日を設けるなどの対応が必要です。そうした際に、教職員についても感染しないような対策を取るべきなのは言うまでもありません。</p><p><img alt="j200406_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_05-thumb-420xauto-1115917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で文部科学省に求めたいのは、感染拡大がいつまで続くのか、中長期的な状況を見据えてそれぞれの対策を今から講じておくことです。<br>休校が長引く中で、タブレット端末などを使った授業に以前から取り組んできた学校の中には、休みの間も生徒と毎日オンラインでつないで健康状態や宿題の進捗状況を確認したり、オンラインで授業を行ったりしているところもあります。<br>こうした環境を全国の小中学校で整備するため、国は昨年度の補正予算に２３１８億円を計上し、３年かけて１人１台の端末を整備するなど、学校のＩＣＴ化を進め始めた矢先でした。今回の事態を受けて、政府内には計画を前倒しして早急に端末を配備するべきとの意見が出ています。一方で、端末を使った学びにはオンラインで端末を結ぶ必要がありますが、家庭によってインターネットの利用環境が異なり、格差への対応が深刻な問題になる可能性があります。中学生だけでも３２０万人分の端末を揃える必要がある中で、短期間にすべての端末の調達が可能なのかという現実的な課題も指摘されています。端末を使えばすべての課題が解決できるわけではないことも知る必要があります。</p><p><img alt="j200406_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200406_06-thumb-420xauto-1115919.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの感染拡大は、先が見えない状況が続いています。場合によっては１学期の授業ができなくなるという最悪の事態も想定し、そんな中でも学べる環境をどう作っていくのか、知恵を絞っていく必要があります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Apr 2020 23:15:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米原子力空母で新型コロナ集団感染」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427034.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染は日本の安全保障にも関わるアメリカ軍の部隊にも広がっています。<br>アジアに展開中の原子力空母で新型コロナウイルスの集団感染が起きています。津屋尚解説委員です。</p><p><img alt="C200407_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200407_0-thumb-480xauto-1115883.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１：空母にまで感染が広がっているのですね？</p><p>問題の原子力空母は、セオドア・ルーズベルト。およそ5000人が乗っています。<br>中国をけん制するため南シナ海などに展開していたんですが、先月初めにベトナムに寄港した後で、乗組員に感染が判明。今はグアムの海軍基地の岸壁で隔離状態に置かれています。これまでに(7日朝現在)150人以上の集団感染が確認されていて、さらなる感染拡大も懸念されています。</p><p>Ｑ２：なぜ感染が拡大したんですか？</p><p><img alt="C200407_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200407_7-thumb-480xauto-1115885.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>空母の内部は密閉空間ばかりだからです。非常に狭い船室を大勢の水兵たちが共同で使っているので、集団感染が起きやすい環境です。空母の艦長は先週、「戦争以外で若い兵士を死なせるべきでない」と海軍の中枢に書簡を送ったことが報じられました。艦長は情報を漏らしたとして解任されてしまいました。その後、乗組員たちは陸上の施設に移動し始めていますが、原子炉の監視などのため1000人程度は船内に残らざるをえず、集団感染の収束は見通せません。いま命令を受けても、即座には出動できない状況です。</p><p>Q３：どんな影響が出てきそうですか？</p><p><img alt="C200407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200407_10-thumb-480xauto-1115887.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>日本にとって気がかりなのが、中国や北朝鮮などに対する抑止力の低下です。空母の存在は、日米の安全保障戦略の要ですが、もう一隻の空母ロナルド・レーガンがいる横須賀基地でも感染者が出ていて、アジアには今、直ちに運用できる空母がいない状態です。アメリカ本国では、感染者が世界で最も多くなり、軍も多くの勢力をその対応にさかざるをえません。アメリカが未曽有の危機にある現状を、中国やロシアなどが「軍事的な好機」ととらえかねないと指摘する専門家もいます。現に、中国海軍は活動を活発化させている模様です。新型コロナの感染拡大は、安全保障を揺るがしかねない問題でもあるのです。　　</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 07:04:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急事態宣言　背景と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427054.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、２０２０年４月７日、特別措置法に基づく緊急事態宣言を発表しました。<br>新型コロナウイルスの感染が全国に広がり、特に東京や大阪など都市部での感染拡大が止まらない中、医療崩壊の懸念も広がっています。<br>緊急事態宣言を行った判断の背景と今後の課題について考えます。</p><p><img alt="j200407_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_01-thumb-420xauto-1115955.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>安倍総理大臣は、４月７日の夜、記者会見をしました。そのポイントは、緊急事態宣言に踏み切った理由と今後の見通しを示し、国民に協力を強く求めた点です。</p><p><img alt="j200407_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_02-thumb-420xauto-1115957.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>宣言の理由について、都市部を中心に感染者が急増していることから、「医療供給体制がひっ迫している地域が生じ、時間の猶予はない」と判断したことをあげました。<br>今後の見通しについて、「人と人との接触を７割から８割削減できれば、２週間後に感染者の増加がピークアウトし、減少に転じることができる」という専門家の試算を紹介し、外出や大人数での会食の自粛、テレワークの活用などを強く求めました。<br>また、宣言を出すのが遅かったという批判や指摘があることには、「やみくもに出すことはできず、しっかりした医療体制と、混乱を起こさないようにするための国民の理解を進めていく必要があった」と説明しました。</p><p>では、緊急事態宣言によって、どのようなことが行われるようになるのでしょうか。</p><p><img alt="j200407_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_03-thumb-420xauto-1115959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>期間は２０２０年５月６日まで、区域は東京、神奈川、埼玉、千葉、大阪、兵庫、福岡の７都府県が指定されました。<br>宣言の対象区域となった知事は、今後、外出の自粛をはじめ、学校の休校や多くの人が集まる施設の使用制限などの要請・指示が可能になります。<br>また、土地や建物を所有者の同意を得ずに使用できるほか、医薬品の収用も行えます。<br>一方で、中国やヨーロッパのような「都市封鎖（ロックダウン）」ではなく、社会生活や経済は維持し、鉄道など公共交通機関も自粛などの要請は行わないとしています。</p><p>宣言が出されるまでに至った日本の状況はどうなっているでしょうか。</p><p><img alt="j200407_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_04-thumb-420xauto-1115961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染状況を都道府県別に見たのが上の図です。濃いオレンジ色が感染者が１００人以上の都道府県です。（４月７日現在）首都圏や近畿など都市部を中心に多いことが分かります。このうちの７つの都府県が緊急事態宣言の対象区域になりました。<br>特に深刻なのが、１０００人を超えた東京都です。</p><p><img alt="j200407_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_05-thumb-420xauto-1115963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上のグラフは、東京都の日付ごとの感染者の数です。３月の終わりから急増しています。４月７日で累計の感染者数は１１９５人、４月１日が５８７人です。累計が、およそ６日ないし５日で２倍になっています。感染が爆発的に増えると、２～３日で２倍になるとされ、東京都はそうした状況に近づきつつあると危機感が高まっています。</p><p><img alt="j200407_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_06-thumb-420xauto-1115965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたことが緊急事態宣言となった理由の一つにあげられます。</p><p>緊急事態宣言で、これまでとどのように変わるのでしょうか。</p><p><img alt="j200407_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_07-thumb-420xauto-1115967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>宣言を受けて、外出やイベント自粛といった要請・指示が、「お願い」ではなく「法的根拠」が明確になったことで危機感を共有し、人との接触を減らすといった対策の徹底を図る効果は少なくないとみられます。その一方で、罰則はなく強制力に限界もあり、個人の判断に委ねられているのが実情です。</p><p><img alt="j200407_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_08-thumb-420xauto-1115969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、宣言の実効性を上げるためには、都府県の知事は地域の実情に応じたきめ細かい措置を行うとともに、対象区域以外の自治体との調整も不可欠になるでしょう。また、政府は知事の判断に資する情報を速やかに提供することが重要な責任です。</p><p>ここからは、緊急事態宣言後の課題について考えます。<br>いま心配されていることのひとつが、患者の増加に医療が追いつかなくなる「医療崩壊」です。</p><p><img alt="j200407_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_09-thumb-420xauto-1115971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、感染症の指定病院などの負担を軽減するため、こうした病院は状況に応じて、重症あるいは高齢者などリスクの高い人の治療に重点を置くようにします。一方、軽症や感染していても症状のない人は、自宅あるいは看護師などがいるホテルといった施設で回復するのを待つことになっています。<br>こうした措置は、すでに東京都などで行われています。</p><p><img alt="j200407_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_10-thumb-420xauto-1115973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>軽症といっても、症状が急変するケースもある感染症だけに、ホテルなどで過ごすことに不安があるかもしれません。症状が悪化した場合には、すぐに入院の措置をとるなどのフォローアップを万全にすることが必要です。症状によって分ける措置をスムーズに行うために、ホテルでの対応などについて患者への説明を十分に行うことが大切だと思います。</p><p>経済への影響を最小限に抑えることも大きな課題です。</p><p><img alt="j200407_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_12-thumb-420xauto-1115975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの外出自粛によって飲食業や観光業を中心に企業の経営は急速に悪化し、好調だった雇用環境にも変化の兆しが見えつつあります。政府は、過去最大となる事業規模１０８兆円の緊急経済対策を決定し、収入が大幅に減少した世帯や中小企業などへの給付金も盛り込むことで、国民の安心感につながることを期待しています。<br>ただ、手続きが煩雑で条件が厳しすぎるとの指摘や、自粛に伴う損失を直接補償するよう求める声も根強くあります。<br>スピード感を持って対策を実行し、必要な人に確実に行き渡るようにするとともに、緊急事態への備えとして不足があると判断すれば追加の対策を躊躇なく検討することが政府に求められています。</p><p>緊急事態宣言をめぐっては、「宣言によってウイルスの拡散が加速しないか」と危惧する声も聞かれます。</p><p>東京や大阪などでは、誰から感染したのかわからない感染者が問題になっています。こうした人がいると、その水面下には、まだ感染が確認されていない感染者が何人もいる可能性があります。</p><p>都市部では、感染経路のわからない感染者が多く報告されています。つまり、本人も感染に気付いていない水面下の感染者が数多くいることが懸念されています。</p><p><img alt="j200407_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_13-thumb-420xauto-1115977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした人が実家などに移動すると、その地域で感染を広げてしまう恐れがあります。すでに、こうした事例が報告されています。<br>職場の寮にいられなくなった人など、やむを得ないケースはあるとは思いますが、専門家などは、緊急事態宣言の地域から、むやみに他の地域に移動することは避けるよう求めています。</p><p><img alt="j200407_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200407_14-thumb-420xauto-1115979.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回政府は、社会生活や経済を維持しながら感染の終息を目指すという欧米諸国や中国などとは違ったやり方を選択しました。これに一定のめどをつけ、宣言を延長することなく５月６日で終了するには、国民の協力が不可欠です。<br>ただ、感染拡大に終わりが見えないうえ、今回私権の制限も伴うことになり、国民の不安や戸惑いは少なくなく、インターネット上には心無い中傷やデマが拡散し、買いだめなども起きました。<br>こうしたことが繰り返されないためにも、政府や自治体は情報を徹底的に公開し、現状と先行きを説明する責任を果たすことが何より重要です。</p><p>私たちはこれまで対策を進めてきましたが、都市部の状況をみると新型コロナウイルスと闘うためには、一層強力で徹底した取り組みが必要だという現実に直面しています。<br>密閉・密集・密接の「３つの密」を避け、人と接触する機会を大幅に減らすこと。緊急事態宣言の対象区域の７都府県だけでなく、全国でいまそのことが求められています。</p><p>（曽我　英弘 解説委員 / 中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Apr 2020 23:58:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言～物資・サービスの安定供給を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427047.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言のなか市民が安心して生活を続けるために物資やサービスの維持が欠かせません。</p><p><img alt="C200408_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200408_0-thumb-480xauto-1115925.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）食料品などの物資やサービスはいつも通りなのですね。</p><p>Ａ）<br>大手スーパーやコンビニ、公共交通機関、金融機関などは原則として平常と同じ営業を続けます。地震などで施設が壊れたわけではなく供給力や流通は普段通りなので消費者側も落ち着いて行動することが大切です。</p><p><img alt="C200408_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200408_1-thumb-480xauto-1115927.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）今後の感染拡大が心配ですね？</p><p>Ａ）<br>万一、多くの社員が出社できなくなって供給に支障が出る事態が懸念されていて、大企業の多くは事業継続計画をベースに苦心して対策を練っています。</p><p>在宅勤務のほか社員をグループ分けして交代制にするのもそのひとつです。ある大手銀行は一か所に置かれていた重要部門を複数のビルやフロアに分散させ、感染者が出ても全体が機能停止しないように備えています。</p><p>万一、感染が広がってしまった場合に備え、鉄道会社の中には社員が大きく減った時の運行計画を作ったところもあります。また生活用品のメーカーは生産体制を縮小しなければならなくなったときに、なんとしても生産を続ける商品と中止してもよい商品を決めて、衛生関連など重要商品を守る準備をしています。</p><p>Ｑ）中小企業は対策が難しいのでは？</p><p><img alt="C200408_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200408_5-thumb-480xauto-1115929.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）<br>その通り。中小企業の中にも事業継続計画で生産を続けられなくなったとき同業他社に替って作ってもらう契約をしている企業もあります。神奈川と新潟の同業者の組合が協定を結んで、社員が出て来られなくなったり材料が手に入らなくなったりしたときに派遣したり融通しあったりする体制をとっているところもあります。<br>この取り組みは大企業も学ぶべきもので、物資やサービスの供給を続けるためにライバル企業が協力することを含めて、今からさらにできる対策はないか、入念な検討が求められています。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 07:35:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「芸術の灯を消すな　各国の支援は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/427052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染は拡大の一途を辿り、その影響は音楽や演劇など文化・芸術の分野にも及んでいます。公演の中止などで深刻な影響を受けている人達に対し、各国政府も緊急支援に乗り出しています。文化・芸術への支援のあり方を考えます。</p><p><img alt="i200408_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_01-thumb-420xauto-1115933.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ここからは出石　直（いでいし・ただし）解説委員とともにお伝えします。</p><p>Ｑ１、きのう政府から緊急事態宣言が出されました。コンサートやお芝居などの中止や延期がさらに長期化するのではないかという見方も出ていますね。</p><p>Ａ１、公演を楽しみにしていた人達だけなく、公演を主催した側も莫大な損失を被ることになります。チケット代金の払い戻しに加えて準備にかかった費用、会場費の支払いなど主催者側にも多額の出費がのしかかってくるからです。</p><p>Ｑ２、経済的な損失は大きいですね。</p><p><img alt="i200408_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_02-thumb-420xauto-1115935.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２、エンターテインメント業界の市場調査などを行なっている「ぴあ総研」によりますと、国内で中止や延期になった、音楽コンサート、演劇、スポーツなどのイベントは先月２３日現在で８万１０００件、損失は１７５０億円にのぼっているといます。さらに今後５月末までに見込まれるキャンセルは１５万３０００件、損失は３３００億円に達すると推計されています。これは年間の市場規模の４割近くに達する額だということです。キャンセルは日々増え続けていますし、この数字には、映画やレジャー施設などは含まれていません。実際の損害額はこれをはるかに上回ると予想されています。関係者は「９年前の東日本大震災の時をはるかに上回る」と口を揃えます。</p><p>Ｑ３、ミュージシャンや俳優さんなどエンタテイメントで生計を立てている人達は本当に大変ですよね。</p><p>A３、その通りです。とりわけフリーランスの人達は深刻です。仕事と収入の両方をなくしてしまうという窮地に追い込まれています。</p><p><img alt="i200408_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_03-thumb-420xauto-1115937.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>フリーランスの音楽家や音楽関係者およそ５０００人が加入している労働組合「日本音楽家ユニオン」が行ったアンケート調査によりますと、<br>公演がキャンセルされたり延期されたりした影響で、<br>▼３月の収入は「半分から６割近く減った」と答えた人が１７．５％ともっとも多く、１００％つまり「収入がまったくなくなった」と答えた人も９．３％と1割近くいました。<br>▼６割近い人（５８．６％）が「蓄えを取り崩して生活している」と答えています。</p><p>Ｑ４、こうした事情は海外でも同じなのでしょうか？</p><p>Ｑ４、世界有数のオペラハウスのひとつニューヨークのメトロポリタン歌劇場は、来月までの公演をすべてキャンセルすると発表しました。所属している合唱団、オーケストラ、舞台スタッフなどは３月いっぱいで給与の支払いが停止され全員一時解雇されました。<br>ニューヨークではブロードウェイのミュージカルも閉鎖されています。</p><p><img alt="i200408_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_04-thumb-420xauto-1115939.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカの西海岸ポートランドに拠点を置くオレゴン交響楽団は、このままの状態が６月まで続けば損失は５００万ドルにのぼり、１２５年の伝統を誇るオーケストラを解散せざるを得ないと、州知事に緊急支援を求めています。解散になればおよそ９０人のメンバーと６０人のスタッフが一度に職を失うことになります。ヨーロッパでも、オペラハウスが閉鎖されコンサートが軒並み中止になっています。</p><p>Ｑ５、収入がなくなって職も失いかねない人達の生活を支えていくために、各国ではどのような支援策が取られているのでしょうか？</p><p>Ａ５、各国の例をご紹介します。</p><p><img alt="i200408_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_05-thumb-420xauto-1115941.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカ政府は失業保険の支給対象要件を緩和し、フリーランスにも最大で週６００ドル（６万５０００円）が支給されることになりました。また大統領直轄の「米国芸術基金」は、危機に瀕する非営利の文化機関に７５００万ドル（８１億円）の支援を行うことを決めています。<br>寄付文化が発達しているアメリカには、芸術家を支援するための基金を運営している公益慈善団体が数多くあるのですが、申請が殺到して受付を一時停止しているところも出ています。</p><p>Q６、ヨーロッパではどうなのでしょうか？</p><p><img alt="i200408_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_06-thumb-420xauto-1115943.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A６、イギリス政府からの助成金と宝くじからの資金を原資に文化芸術団体への支援を行っている「アーツカウンシルイングランド」という公共団体は、1億６０００万ポンド（２１２億円）の支援策をまとめています。このうち２０００万ポンド（２６億円）は個人への支援に当てられ、ひとりあたり２５００ポンド（３３万円）までの助成金を支給するとしています。</p><p>もっとも手厚い措置を打ち出しているのがドイツです。</p><p><img alt="i200408_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_07-thumb-420xauto-1115945.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="i200408_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/i200408_08-thumb-420xauto-1115947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>連邦政府で文化行政を担当するグリュッタース国務相は先月「文化は平穏な時にだけ享受される贅沢品ではありません。私は皆さんを見捨てるようなことはしません」とする緊急声明を発表しました。そして文化芸術に携わる人達のために総額５００億ユーロ（６兆円）の支援を行うことを表明しました。フリーランスの人でも最大で９０００ユーロ（１０５万円）の助成金を受けられます。</p><p>Ｑ７、ドイツは手厚いですね。日本はどうなっているのですか？</p><p>Ａ７、最大で２０万円を無利子・無担保で貸し付ける緊急融資の受付が始まっています。さらに政府はきのう（７日）発表した緊急経済対策で、収入が減少し生活が困難になっている世帯に１世帯あたり３０万円を支給することや、フリーランスを含む個人事業主に１００万円を上限に給付することなどが盛り込まれました。しかし、こちらは補正予算が成立した後の措置となっています。欧米諸国に較べますと、金額もスピードも見劣りすると言わざるを得ません。</p><p>Ｑ８、欧米で行われているような支援は難しいのでしょうか？</p><p>Ａ８、日本の場合、イベントの中止はあくまで要請に基づく自粛、つまり最終的には公演をする側の判断に委ねられています。「生活を犠牲にして政府の要請に従っているだから、それに対する補償も政府が責任をもってして欲しい」というのが、文化・芸術に携わっている人達の切実な声なのですが、安倍総理大臣は「損失を税金で補償するのは難しい」とこれには難色を示しています。</p><p>しかし、このままでは生きていくために活動を再開せざるをえない人が出てこないとも限りません。エンターテインメント業界は年々市場規模を拡大してきた成長産業です。<br>文化・芸術が衰退することは経済的なマイナスでもあるのです。<br>それだけではありません。劇作家の平田オリザさんは次のように話しています。</p><p>（平田さんインタ）<br>「今回、若手の劇団員や音楽家達は表現の場を奪われてしまいました。状況が回復してきたときにできなかった人達の公演の場を作る救済策もあるのではないかと思います」</p><p>一度消えてしまった文化・芸術の灯を再び灯すことはきわめて困難です。<br>きょうは文化・芸術面に限ってお話ししましたが、要請を受けてお店を休まなければならない飲食店やスポーツジムなども同様です。こうした人達が仕事を休んでも安心して生活を送れるような環境を作ることこそが感染の拡大防止につながるのではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 08:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急経済対策　狙いと課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427182.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて政府がまとめた緊急経済対策。東京など7都府県に「緊急事態宣言」が行われ、経済の状況が一段と厳しくなる中、ＧＤＰ国内総生産の二割に相当する事業規模をもつ巨額の経済対策は、何を狙い、どのような課題を残したのか。この問題について考えます。</p><p><img alt="j200408_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_1-thumb-420xauto-1116450.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。</p><p>１）“緊急支援”はスピード重視で</p><p>２）“Ｖ字回復”事態の長期化が阻むか</p><p>３）感染防止と経済　両立を図るには</p><p>二段階に分かれる今回の対策。第一段階は、収入を失い日々の生活に困っている人たちや、苦境に陥った中小企業を支えるための緊急支援です。具体的にみていきます。</p><p><img alt="j200408_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_2-thumb-420xauto-1116453.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、世帯主の収入が大幅に減って住民税が非課税の対象となるなどの一定の水準まで落ち込んだ場合、一世帯あたり３０万円を給付する制度が新たに設けられることになりました。およそ１３００万世帯が対象となり給付は自己申告に基づいて行われますが、いまの生活を乗り切るのも困難という人の手に、すみやかにお金が渡るよう、申請の手続きや必要な書類を簡略化するなど、何よりもスピードが求められています。</p><p>さらに雇用を守るため、一人の従業員も解雇しない企業に対し、従業員への休業手当を補助する比率を、大企業の場合は、２分の１から４分の３に、中小企業の場合は３分の２から１０分の９まで引き上げます。こうした補助の対象は非正規雇用の労働者にも広げられることになりました。</p><p>また今回の対策には、中小企業の事業の継続を支援するための新たな対策も盛り込まれました。</p><p><img alt="j200408_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_3-thumb-420xauto-1116455.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、先月、苦境に陥った中小企業に政府系の金融機関が無利子で融資をする支援策を始めましたが、窓口には申し込みが殺到し、なかなか融資を受けられないという不満の声が強まっています。このため、民間の金融機関の融資にも利子分を補助して、実質的に金利をゼロにする措置を新たに導入します。これによって融資の申し込み先が分散し、これまでよりすみやかに融資が受けられることが期待されています。</p><p>しかし、借金はいつかは返さなければなりません。当面の間業績の回復が見込めない中で、借金を膨らませたくない経営者、あるいは、銀行から融資を認めてもらえない企業がでてくることも考えられます。そこで今回、収入が前の年に比べて半分以下に落ち込んだ中小企業に最大２００万円、フリーランスを含む個人事業主に最大で１００万円の給付金を支給する政策も導入されました。さらに、当面の出費を抑えるため、国税や地方税の納付を1年間猶予したり、固定資産税などを減額するなど、収支の悪化を少しでも緩和しようという政策も打ち出されています。</p><p>ただ当面の資金繰りは乗り切れても、事態が長引けば、もたなくなる企業も出てきます。さらに自粛を要請した企業に政府が経済的な補償をするべきだという声も根強く、いずれさらなる対策が必要になるという声が早くもあがっています。</p><p>２）V字回復事態の長期化が阻むか</p><p>次に、対策の第二段階。感染拡大収束した後に経済をV字回復させるための政策についてです。</p><p><img alt="j200408_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_4-thumb-420xauto-1116457.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200408_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_5-thumb-420xauto-1116459.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対策には、打撃が大きかった観光関連やイベント関連の業界向けに、旅行の代金を半額補助したり、土産の購入や飲食、チケット購入に使える割引クーポンを発行することなどが盛り込まれました。通常であれば、ただちに実施して経済を支えたいところですが、人々の活動を活発化させれば感染拡大の防止に逆行するため、今はできません。それでも、中小企業の経営者からは、たとえさきの話だとしても、トンネルのむこうに明かりが見えれば、まだ頑張れるという声も聞こえてきます。ただ問題はトンネルがどれだけ長いものになるかわからないことです。</p><p>日本経済の見通しはとても楽観できる状況ではありません。緊急事態宣言を受けて、国内需要は一段と落ち込むことが予想されます。さらに外需＝海外への輸出も激しい落ち込みが予想されます。</p><p><img alt="j200408_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_6-thumb-420xauto-1116462.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界最大の経済大国アメリカでは、感染拡大を食い止めるために思い切った措置をとったおかげで、先月の農業以外の就業者の数が前の月より７０万人あまりも減少。今後失業率が１５％に達するという見方も出ており、消費の冷え込みが続きそうです。中国では、新たな感染者が減る中で経済活動が徐々に回復してきていますが、人の往来に制約が残るなど本格的な正常化はいまだ遠い状況です。こうした中で、米中を大きな市場としてもつ日本の輸出の落ち込みが懸念されます。実際に、自動車産業では、すべてのメーカーが一時的な生産停止を余儀なくされ、自動車工場に部品を供給する中小企業の経営にも影響が及んでいます。このように内需も外需も総崩れとなる中で、トンネルは長く、闇も深いものとなりそうです。</p><p>また、将来の経済のV字回復は、感染拡大の収束に時間がかかれば、それだけ難しくなります。</p><p><img alt="j200408_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_7-thumb-420xauto-1116464.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>企業業績の悪化が長引けば、最悪の場合経営破たんに追い込まれ失業者が増えることが懸念されます。そうなれば、将来の復活が期待されるインバウンドの受け皿となる宿泊や飲食などＶ字回復のために必要な基盤となる企業や人材を失うことになります。さらに企業が経営破たんすれば、その企業に融資をしていた金融機関の不良債権も膨らんで、貸し渋り、つまり企業への融資に消極的になる。そうなれば、企業の資金繰りが一層苦しくなって倒産してしまうという悪循環に陥りかねません。Ｖ字回復を可能にする最大の対策は、やはり感染拡大の早期収束ということになります。</p><p>３）感染防止と経済　両立を図るには</p><p>では、感染拡大が収束するまでの間、経済活動はどう維持していけばよいでしょう。ここからは、この問題を考えてゆきたいと思います。</p><p><img alt="j200408_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_8-thumb-420xauto-1116466.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの感染状況は地域ごとに異なっています。非常事態宣言の対象となった都府県では、業態や施設を指定して休業を要請するところもあるなど、経済活動が厳しく抑制されます。その一方で、政府の専門家会議は、イベントや集会などの実施の是非は地域の感染拡大の実情に応じて判断するよう求めています。こうした中、日本商工会議所は、感染が収まったり確認されていない地域では、リスクの低い活動から再開し、経済活動の正常化をめざすべきだと提言しています。その上で、どういう条件であればイベントを開けるのかなど主催者側が判断しやすいよう地域ごとのきめ細かなガイドラインを設けるよう求めています。感染拡大防止を大前提としながらも、経営への打撃を少しでも和らげたいという悲壮な思いがうかがえます。</p><p><img alt="j200408_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200408_9-thumb-420xauto-1116468.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ気を付けなければならないのは、経済活動を活発化させれば、感染の拡大がぶりかえすおそれがあるといことです。その結果景気が再び落ち込めば元も子もありません。このため、感染拡大が収まったり確認されていない地域でも、密閉、密集、密接の三密を防ぐことが大前提となります。</p><p>例えば飲食店では座席と座席の間に一定の距離をとる、会食の予約は少人数に限る、また屋外のイベント観戦では、一列おきに、また隣とも距離をとって座るようにする、そして入退場時の密集を避けるために、並ぶ人の距離をとったり、時間差をもうける、さらに感染が拡大する地域からイベントに参加することのないようにするなど、科学的な知見にもとづいた厳しいルールを設ける必要があると思います。</p><p>ウイルスとの戦いが長期化する中で、感染が収束する日まで、日本経済全体を落ち込ませたままでいるのか。それとも、感染の防止と両立する経済活動の在り方を見いだしていくのか。</p><p>決して簡単ではないこの問いの答えを見つけていくことが、長いトンネルの先に希望を見出すための大きなカギとなりそうです。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Apr 2020 23:05:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ対策　『今こそ禁煙を』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427194.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼新型コロナウイルスの感染が拡大する中、今月から、他人のたばこの煙を吸い込む「受動喫煙」の防止を目的にした法律が全面施行された。</p><p><img alt="C0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2017/10/C0-thumb-420xauto-845711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>　今月１日から、「改正健康増進法」が全面施行され、多くの人が集まる施設は原則として屋内禁煙になりました。既に行っている所も多いですが、例えばオフィスやホテルのロビー、一定規模以上の飲食店なども、喫煙専用室を設ける以外は「屋内は禁煙」ということに、法律上もなったのです。</p><p>▼たばこと新型コロナウイルスの関係は？</p><p><img alt="C2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C2-thumb-480xauto-1116480.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　中国の入院患者で、新型コロナウイルス感染症が「重症化した人」と「しなかった人」を比べたところ、よく知られているように、高齢者や持病がある人は重症化しやすかったのですが、もう一つ最も影響が大きかったのが、「喫煙」だと報告されました。<br>　喫煙者は重症化しやすいだけでなく、ウイルスへの感染しやすさについても、最近アメリカのグループが、「ニコチンの影響で感染しやすくなる可能性がある」とも指摘しています。</p><p>▼影響はまわりの人にも<br><br><img alt="C4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C4-thumb-480xauto-1116483.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　喫煙者本人だけでなく、まわりの人も受動喫煙でニコチンの影響を受けますし、呼吸器や循環器などの持病の悪化にもつながります。こうした中、先月３０日、専門の医師らがつくる日本禁煙学会が理事長名で声明を出し、「新型コロナウイルスに罹患しない・させないために禁煙を。そして受動喫煙も避けてほしい」と呼びかけています。<br>　そして、喫煙室は、新型コロナウイルス対策で避けるべきとされる「三密」（密閉・密集・密接）になりやすい場所ですし、たばこを吸うためマスクも出来ません。<br>　これまで、「禁煙はしたいけれど、なかなか続けられなかった」という方も、今できる新型コロナウイルス対策のひとつとして、禁煙を始める機会になるかもしれません。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Apr 2020 07:54:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「止まらない感染拡大　『医療崩壊』を防げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427217.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大が止まりません。<br>東京など７つの都府県に「緊急事態宣言」が出され外出の自粛が強く求められています。<br>その背景には、感染者の急増で必要な医療が受けられなくなる“医療崩壊”が迫っている、<br>そんな危機感があります。</p><p><img alt="j200409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200409_01-thumb-420xauto-1116551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）</p><p>解説のポイントは３つです。▽ベッド不足が深刻な東京の医療の課題、▽相次ぐ院内感染をどう防ぐのか、▽そして、私たちの医療を守るために何が必要なのか考えます。</p><p>（ベッドが足りない）</p><p><img alt="j200409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200409_02-thumb-420xauto-1116553.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言が出された東京では、９日、これまでで最も多い１８１人の感染者が新たに確認されました。一方でベッドの確保が思うように進んでいません。7日東京都は重症の患者を優先的に治療するため、症状がない人や軽い人には病院ではなくホテルで療養してもらう新たな対策を始めました。軽い人がベッドを塞いでいると重症の人を救えなくなってしまうからです。5日の時点で確保したベッドはおよそ１０００床。入院が必要な人は１０００人を超えています。毎日協力してもらえる医療機関を募りいわば綱渡りの状態でベッドの確保を進めています。このうち感染症の指定医療機関は１４０。残りは一般の医療機関のベッドです。感染症の治療が専門ではない医療機関が試行錯誤しながら治療にあたっています。そのうちのひとつの医療機関を取材しました。</p><p>（過酷な医療現場）</p><p><img alt="j200409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200409_03-thumb-420xauto-1116555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>東京・葛飾区にある平成立石病院は、普段は高齢者や救急患者を受け入れ、地域の医療を支えています。新型コロナウイルスの患者を受け入れるためのベッドは７床用意しましたが、すべて埋まっています。最も気を付けているのは「院内感染」を起こさないこと。ウイルスの検査は敷地内に設けたテントで行い、入り口も一般の患者とは別です。東京都からの要請で、今後は受け入れる患者を最大２０人まで増やす予定です。ただ、治療には専従の医師と看護師があたるため負担が大きく、さらに増やすのは難しいといいます。そして、深刻なのが医療用のガウンや手袋などの不足。４月一杯持つかどうかだといいます。ギリギリの状態で診療を続ける中、通常の医療との両立も課題になっています。大澤秀一院長は「少ないスタッフでどのように一般の診療と新型コロナウイルスの対応をしていくか考えながら日々診療している。どこまで新型コロナウイルスの患者を受け入れて一般の診療を少し削るかということも今後考えていかなければいけない。できることを精一杯やって地域医療を支えたい」と話します。</p><p>この病院はほかの病院が受け入れを拒んだ患者を引き受けることもあるといいます。<br>しかし、ひとつの医療機関にできることには限りがあります。ガウンや手袋を確保できなければ感染のリスクにさらされてしまいます。緊急事態宣言は、外出の自粛を強く求めることで感染者の増えるスピードを遅らせ、その間に患者を受け入れる準備を進めて医療崩壊を防ぐねらいがあります。しかし、医療機関の中には風評被害を恐れ患者の受け入れを拒むところもあり、一部の医療機関に負担が集中しているという状況があります。東京都は、ベッドや人材の確保に財政的な支援をするとしていますが、風評被害の払しょくも進め、多くの医療機関に役割を担ってもらい医療体制を整備する。そして不足している医療資材については国と連携し確保を急がなければなりません。</p><p>（相次ぐ院内感染）</p><p><img alt="j200409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200409_05-thumb-420xauto-1116557.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>ベッドや医療資材の不足とともに、院内感染で病院の機能がストップすることも懸念されています。これまでに少なくとも全国７つの都と県の医療機関で患者の集団＝クラスターが確認されています。特に問題になっているのが医療現場で「紛れ込み事例」と言われているものです。どういうことかといいますと、新型コロナウイルス以外の治療で医療機関を訪れた患者が実は感染していた。つまり一般の患者に新型コロナウイルスの患者が紛れていたというのです。医師や看護師が感染の疑いがあるとは思わず治療にあたり、感染してしまうケースも起きています。北九州市の新小文字病院では自宅の階段から転落し救急搬送されてきた患者がその後感染していることがわかり、医療スタッフ１９人の感染も明らかになりました。（9日現在）。東京・港区の東京慈恵会医科大学附属病院では入院患者の感染が判明。その後、ほかの患者やスタッフ合わせて5人の感染が確認されています。（９日現在）。医療機関にはそもそも抵抗力や免疫が低下した患者や高齢者が集まっているので、大規模な集団感染、そして重症化につながりかねません。院内感染が起きると医療機関は外来や救急患者の受け入れ休止を余儀なくされ、地域医療にも深刻な影響が及びます。この、見抜くことが難しい「紛れ込み事例」にどう対応すればいいのでしょうか。専門家は、「医療機関を訪れる患者が感染していてもおかしくないと想定し、発熱があるかどうかなど症状の変化をこまめに確認し、症状が出たら隔離して速やかに検査を行うなど通常より警戒レベルを一段上げる必要がある」と指摘します。</p><p>（医療を守るために）</p><p><img alt="j200409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200409_09-thumb-420xauto-1116559.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>では私たち患者側は院内感染のリスクにどのように備えればいいのでしょうか。<br>感染が広がる中、多くの人が集まる医療機関には行かないという考え方もあります。<br>実際、全国の医療機関では“受診控え”ともいえる動きが広がっています。しかし、感染をしなくても自分の判断で持病の治療や薬を中断すると、病状が悪化してしまうことが懸念されます。いま、政府が進めようとしているのがインターネットを通じたオンライン診療と電話診療です。時限的に初診から認める方針です。オンライン診療の導入はまだ一部に留まっていますが、電話診療であれば比較的取り入れやすく、こうした手立てがあることを知ってもらいたいと思います。医師が電話で診療を行い、処方箋を薬局にファックスやメールで送る。服薬指導も電話で行い、薬も郵送することができます。こうしたしくみを広げることで感染のリスクを下げ持病の悪化を防がなければなりません。<br>最後に、医療現場の疲弊が増す中、患者を受け入れた医療機関の使命感に水を差すような問題に触れたいと思います。先ほどの、患者を受け入れている東京の病院には「なぜ受け入れるのか」とか「通院をやめたい」といった電話が寄せられているといいます。ほかの病院でも、医師がタクシーの乗車を拒否された、職員の家族が「職場からしばらく休んでほしいと言われた」といったケースが報告されています。新たなウイルスに対する恐怖心や不安からの言動だと思いますが、敵はウイルスであって人ではありません。病気を正しく恐れ、いわれなき中傷や差別を無くしていかなければ、診療を引き受ける医療機関はどこにもなくなってしまいます。海外では過酷な医療現場で働く人たちを励まそうという動きが広がっています。アメリカ・ニューヨークでは決まった時間に住民が一斉に拍手をして感謝の気持ちを表しています。社会で連帯し乗り越えていこうというのです。緊急事態宣言を受け、これからいつも通りとはいかない生活が続きます。自分や大切な人の命と健康を守ること、そして医療崩壊を防ぐため、私たちの覚悟が問われています。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:44:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロシア・サウジアラビア仁義なき戦い」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427237.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>低迷する原油価格を引き上げるため、OPEC石油輸出国機構とロシアなど産油国は9日緊急会合を開きました。石川解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200410_01-thumb-420xauto-1116631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q原油下落に歯止めがかかるのか、でも安いほうが良くないですか？</p><p>Aガソリン代が安くてありがたいですね。ただ過度の原油安は世界経済悪化の原因です。</p><p><img alt="C200410_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200410_03-thumb-420xauto-1116635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>世界の市場がこの話し合いの結果を注目しています。<br>プーチン大統領とムハンマド皇太子、相手の意図を読み違え、引くに引けなくなっていました。先月の交渉は決裂、ムハンマド皇太子は折角減産の案を提案したのにロシアが蹴るとは思いませんでした。一方プーチン大統領はまさかサウジアラビアがその後最大限の増産に踏み切るとは予想しませんでした。ロシア産の原油価格は一時20ドルを割り込み、予算で想定した42ドルの半分以下、一方国家財政を原油収入に頼るサウジアラビアも火の車です。そこで仲裁に乗り出したのがトランプ大統領です。</p><p>Qトランプディールですね？<br>Aトランプ大統領は先週二人と電話会談し、ここは頭を冷やしましょう、世界の需給をみると新型コロナで一日1000万バレルほど需要が減っている、この分減産し利益を分け合おうと持ち掛けたのです。その一方仲裁を蹴るならば、あなたの原油に輸入関税をかけますよと脅しているのです。<br>実は困っているのはトランプさんも同じです。シェールオイルが原油安で採算割れとなり、大手のシェールオイル会社が倒産するなど、大統領の足元にも火がついているのです。</p><p><img alt="C200410_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200410_04-thumb-420xauto-1116637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>Q1000万バレル、どのくらいの量なのですか<br>A実はこの三か国、世界の三大石油生産国ですが、それぞれの一日の生産量に匹敵する膨大な量なのです。</p><p><img alt="C200410_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200410_05-thumb-420xauto-1116641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>Qそんな大きな減産、ディールはうまくゆくのでしょうか<br>Aプーチン大統領は米ロ関係改善の機会をうかがっていただけにトランプディールは渡りに船の側面もあります。ロシアとサウジアラビアは減産の方向では一致し、1000万バレルをだれがどれだけ負担するのか詰めの協議を続けています。ただ二人は「トランプさん、漁夫の利は許しませんよ」と、アメリカも協調減産に入るよう求めています。自由経済の守護神というアメリカはこれまで生産調整の協議には加わらないというのが基本原則です。10日にはアメリカも含めたG20エネルギー相テレビ電話会談がありますがアメリカがどう絡むのか、注目です。</p><p><img alt="C200410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200410_06-thumb-420xauto-1116639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><span>（石川　一洋 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Apr 2020 07:54:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長引く外出自粛　　高齢者は楽しくフレイル予防を！！」　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/427226.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、不要不急の外出を控える国や自治体からの要請が続いています。長引く自粛生活で心配される高齢者のフレイルの予防策について、飯野解説委員です。</p><div><p><img alt="K200410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_01-thumb-420xauto-1116570.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ1　タイトルに「楽しく」となりますね。</p><p>Ａ１　外出自粛で気分が落ち込みがちですから、「楽しく」ということを少し意識してフレイル予防について解説します。</p><p>Ｑ２　そのフレイル、高齢になって身体や心の働きが弱ってしまう状態ですね。</p><p>Ａ２　そうです。その高齢者のフレイルが、外出を控えて、家で過ごすことが多くなることで、一気に進むのではないかと心配されているのです。</p><p><img alt="K200410_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_05-thumb-420xauto-1116574.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>誰でも年齢を重ねると徐々に心身の機能が衰えていきます。フレイルは介護が必要とまではいかないけれど、様々な機能が衰えてきた状態です。今回のコロナの問題で、家の中に閉じこもってばかりいると、食欲が落ちて低栄養になり、筋力が衰えていく。それによってさらに生活の動作が鈍くなって外出も難しくなる。そうした悪循環に陥って、一気にフレイルが進むのではないかと心配されているのです。2週間動かない状態が続くと、7年分の筋肉量が失われるともいわれています。</p><p>Ｑ３　高齢者には、家に閉じこもることによる健康リスクもあるということですね。</p><p>Ａ３　その点が、若い人たちとの大きな違いだと思います。<br>フレイルが進むと、身体の免疫力が低下して、感染症も重症化しやすいとされています。高齢者は、感染を防ぐことと同時に、フレイルが進まないよう、その兆候に早めに気付いて、予防を心がけて生活することがとても大事だということです。</p><p>Ｑ４　フレイルの兆候、たとえばどんなことですか？</p><p>Ａ４　実は、今月から７５歳以上の高齢者を対象にフレイルの予防を目的にした健診が全国で始まることになっています。新型ウイルスの感染拡大で、対応が遅れているところも多いのですが、健診の時に使われる質問票が参考になります。たとえば、こんな質問があります。</p><p><img alt="K200410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_06-thumb-420xauto-1116576.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○６か月間で２～３キロ以上の体重減少がありましたか<br>○歩く速度が遅くなってきたと思いますか<br>○お茶や汁物などでむせることがありますか<br>○今日が何月何日かわからないことがありますか<br>体重が減ると低栄養の可能性がありますし、歩くのが遅くなったりむせたりするのは筋力の低下、日付がわからないのは認知機能の低下の恐れがあります。健診では、こうした状況を総合的にみてフレイルかどうかをチェックするのですが、ひとつでもあてはまれば、フレイルが始まっているかもしれないと警戒した方がいいと思います。</p><p>Ｑ５　フレイルを防ぐために、どんな点に注意して生活すればいいのでしょうか。</p><p><img alt="K200410_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_07-thumb-420xauto-1116578.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５　規則正しい生活を送ることが基本ですが、特に気をつけていただきたいのが、「食事」「運動」「人との交流」この３つです。当たり前のようですが、家にいる時間が長く生活のリズムが崩れると、どれもおろそかになってしまいがちです。</p><p>まず、活力の源となる「食事」です。家に閉じこもっていると食欲が落ちて食べる量が減ったり、保存の利くカップラーメンなどが多くなって、栄養が偏ってしまいがちです。</p><p><img alt="K200410_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_14-thumb-420xauto-1116580.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>心がけてほしいのは、<br>★　朝昼晩、３食しっかりとること。<br>★　多様な食品をバランスよく食べること。<br>★　特に高齢者は筋肉の量の減ることが心配なので、筋肉のもととなる良質なたんぱく質を意識してとることです。</p><p>Ｑ６　タンパク質はどのくらい摂ればいいのですか？</p><p>Ａ６　最低でも体重1キロ当たり１グラム、フレイル予防のためには１．２グラムから１．５グラムを毎日目指したいということです。体重60キロの人なら、目標にするのは、１日あたり70グラムから90グラムです。<br>たとえば、朝牛乳1本と卵1個、昼に生姜焼き2枚くらい、夜に焼き魚、このくらい食べてもたんぱく質の摂取量は１日60グラム程度ということです。これに納豆や冷ややっこ、ヨーグルトを加えたり、食後のコーヒーを、豆乳を入れた豆乳ラテに変えたりすれば、３0グラムほど増やすことができます。</p><p>Ｑ７　タンパク質が多く含まれる食品をちょい足しするのですね。</p><p>Ａ７　ちょっとした工夫で摂取するたんぱく質が増えれば、何か得した気分になりますよね。無理せず楽しくということです。<br>そして、もうひとつ、食事との関係では、かむ力や飲み込む力を維持するために、口周りの筋肉を鍛えることも大切です。意識して噛みごたえのある食品を食べたり、好きな歌を歌ってみたり、早口言葉を練習したり。自宅で閉じこもって人と話をする機会が減ると、口周りの筋肉も衰えていくからです。<br>しっかり歯磨きをして口の中の清潔を保つことも必要です。虫歯や歯周病になると食事が進みませんし、口の中の細菌が出す酵素によって、のどや鼻の粘膜が壊され、感染症にかかりやすくなるという報告もあります。</p><p>Ｑ８　健康のために心掛けること。二つ目は運動ですね。</p><p><img alt="K200410_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_16-thumb-420xauto-1116582.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ８　運動することで、食事で摂ったたんぱく質が効率よく筋肉になるとされています。<br>★　天気のいい日に、散歩に出かけたり、開放された場所で運動したりすることは、積極的に行ってほしいと思います。もちろん人込みは避けなければなりませんが、こうした外出は自粛の対象ではないとされています。外に出ると気分も晴れやかになります。<br>★自宅の中でも、座っている時間を減らすこと。一日中テレビを見てすごすのではなく、家の片づけをしたり、庭いじりをしたり。外出の機会が減った今だからできることをみつけて、意識して身体を動かすことを心がけてください。家がきれいになれば、得したという気持ちにもなります。<br>★テレビを見ながら体操や筋トレもできます。ＮＨＫでもテレビ体操の番組を放送しているので活用していただいてもいいですし、自治体が、ホームページで公開しているご当地体操も、それぞれ特徴があって楽しめます。佐賀弁でのラジオ体操を公開している佐賀市や、タオルを使ったオリジナル体操を公開している福岡県古賀市、全身の体操だけでなく口周りの筋肉を鍛える体操もあわせて公開している愛知県豊明市など。<br>自宅で過ごす高齢者のために、ご当地体操をホームページで公開する自治体が増えていますから、いろいろな地域の体操に挑戦してみるのも、楽しいと思います。</p><p>Ｑ９　最後の3つ目のポイントが「人とのつながり」ですね。</p><p><img alt="K200410_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/K200410_18-thumb-420xauto-1116584.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ９　はい。こんな時だからこそ、気の合う人と電話で話をしたり、メールや手紙をやりとりしたりして励ましあうことが必要ではないでしょうか。そうした関係が、何か困った時の安心感につながりますし、やりとりすることで気分が少しでも明るくなれば、食欲がわいて、身体を動かす気持ちにもなれると思います。<br>外出自粛の生活がまだ続きそうですから、無理せず、楽しくとういことです。</p><p>新型ウイルスの感染拡大で、高齢者が楽しみにしている地域の運動教室や食事会などの休止が続いています。気分も沈んでしまいがちですが、また元気に地域のお仲間と楽しい時間を過ごすためにも、この時期、フレイルを意識した生活を心がけてほしいと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Apr 2020 11:48:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　緊急事態宣言　雇用を守れ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/427282.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都の小池知事が<br>きょう、休業要請に踏み切ることを発表しました。<br>緊急事態宣言の発令に伴う、初めての措置です。<br>もうまもなく午前０時から、休業要請がスタートします。</p><p><img alt="j200410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_01-thumb-420xauto-1116847.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>では、そうやって休業することになる職場や、<br>店舗で働いている人たちの<br>今後の雇用や、賃金はどうなるんでしょうか？<br>そこが、きょうの問題です。</p><p>【　ポイント　】<br>今回のように勤め先が休業することになった場合、<br>まず必要になるのが休業手当です。</p><p>ところが、気がかりなのは<br>緊急事態宣言が出たことによって<br>企業が休業手当を払う義務が免除される可能性が出てくる、という議論が、<br>今、専門家の間で起きています。<br>国会でも取り上げられました。<br>なぜ、こういう議論が出てくるんでしょうか？</p><p>そして、すでに感染拡大の影響で、<br>休業している職場の労働者からは<br>休業手当が受けとれない、<br>そういう悲痛な訴えが労働組合などに相次いでいます。</p><p>では、こうした中、<br>政府には、どういう対応が求められるのか？<br>考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200410_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_02-thumb-420xauto-1116849.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　休業手当とは？　】<br>まず休業手当とは<br>どういうものでしょうか？</p><p>景気の悪化などで、仕事が減った時、<br>解雇をせずに、雇用をつなぎとめるために<br>重要な役割を果たすのが、この休業手当です。</p><p>労働基準法では、<br>会社の都合で従業員を休ませる場合は<br>会社は、休業手当として<br>平均賃金の６０％以上を払うことが義務づけられています。</p><p>法律では、６０％以上となっていますが、<br>実際には、大手の企業では、ほぼ１００％、<br>つまりいつもの賃金とほぼ同額のお金を<br>休業手当として出している例も多くあります。</p><p>しかし、中小企業の場合は<br>なかなかそうはいきません。</p><p>そこで重要になってくるのが<br>この休業手当の一部を国が補助する<br>雇用調整助成金の存在です。<br>通常は休業手当のうち、<br>▼大企業なら２分の１<br>▼中小企業なら３分の2をこの助成金で補助します。</p><p>しかし、今回、政府は<br>深刻な危機に備えた特例措置として<br>一人も解雇しないことを条件に<br>大企業は４分の３<br>中小企業は１０分の９に、<br>助成する割合をそれぞれ引き上げるとしています。<br>雇用が脅かされている今、それだけ休業手当の重要性が<br>増しているわけです。</p><p><img alt="j200410_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_03-thumb-420xauto-1116851.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>【　「会社の都合」とは？　】<br>ところが、この休業手当をめぐって、今、<br>気になる議論が起きています。<br>それは、緊急事態宣言が出されたことで<br>その対象の自治体では、<br>結果的に休業手当の不払いが<br>増えるのではないか、という議論です。</p><p>なぜ、こんな議論が生まれるのか？<br>それは、休業手当の仕組みにあります。<br>そもそも休業手当とは<br>「会社側の都合」によって休業する場合は、<br>会社側がその責任において<br>従業員の生活を最低限保障するために<br>休業手当を払うべきだ、というものです。</p><p>カギは、この「会社側の都合」という理由です。<br>実は正確には<br>「使用者の責に帰すべき事由」というのが法律上の用語ですが、<br>わかりやすく「会社側の都合」と言い換えて説明されることが多いので、<br>ここもそれにならいたいと思います。</p><p>では、どういう場合が会社側の都合にあたるのかというと、<br>生産調整で工場をとめたり、<br>親会社の経営難で、操業できなくなったり、というような場合が、<br>この「会社側の都合」にあたります。</p><p>ということは、言い換えますと<br>「会社側の都合」とは言えない場合には、<br>休業手当を払う義務がなくなる、と解釈することができます。<br>実は災害時などがこれにあたります。<br>実際に東日本大震災の時に<br>多くのケースでこの解釈がとられました。</p><p>では、今回の緊急事態宣言はどうなんでしょうか？<br>新型コロナウイルスは、まさに災害と同じではないのか？<br>その感染拡大を食い止めるために、<br>政府が緊急事態宣言を出し、<br>それに伴って、知事が休業要請を行う以上、<br>要請された企業は、ＮＯと言えるのか？<br>従うしかないのではないか？<br>だったら、この場合はもう、会社側の都合とは言えず、<br>休業手当を払う義務もなくなる、そう解釈すべきではないか、<br>という理屈なわけです。</p><p>これはなかなか難しい問題です。<br>どう考えるべきか？<br>弁護士や社労士など、専門家の様々な意見が<br>ネットなどで紹介され、国会でも議論されました。</p><p><img alt="j200410_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_04-thumb-420xauto-1116853.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、これについては、<br>先日、加藤　厚生労働大臣が会見で、<br>このように政府の見解を述べました。<br>「緊急事態宣言が出されても<br>一律に義務が免除されるわけではない」<br>そう述べてクギをさしたわけです。</p><p>つまり、たとえば会社のオフィスで<br>仕事ができなくなったとしても<br>社員が在宅で勤務をしたり、<br>別の場所で仕事をしたり、というようなことが<br>会社として工夫できなかったのかどうか、<br>本当に不可抗力と言えるのか、総合的に判断すべきだ、というわけです。</p><p>早い話しが、緊急事態宣言が出たからといって<br>休業手当を払う義務が免除されるようなケースは<br>あくまでも限定的なケースだ、という意味だと思われます。</p><p>しかし、そうは言っても、<br>企業によっては<br>解釈に違いが出てくることも懸念されます。<br>休業手当が規定されているのは<br>労働基準法という労働者を守るための法律です。<br>趣旨にのっとって<br>政府として、さらに具体的な説明が必要になってくると思います。</p><p><img alt="j200410_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_05-thumb-420xauto-1116855.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　休業手当がもらえない　】<br>休業手当をめぐって、もう一つの問題は<br>今、全国の労働組合や支援組織のもとに、<br>非正規で働く人たちなどから<br>休業手当が受けられない、という<br>悲痛な訴えや相談が相次いでいることです。</p><p>たとえば、<br>「会社に突然、休むようにいわれたが、<br>休業手当を払ってもらえない。」</p><p>「会社からは、国の助成金を使って休業手当を出すと言われていたのに、<br>その後、申請の書類が膨大で、手続きができない。<br>なので手当も出ないと言われた」</p><p>「会社が休業手当を出そうとしない。<br>国に直接求めることは、できるだろうか？」</p><p>こういった、切実な相談が数多く寄せられています。<br>ここで確認をしておきたいんですが、<br>会社が社員を休業させる場合、<br>さきほど触れたような特別な事情でもない限り、<br>休業手当を出すことは、会社の義務です。<br>ですから、ここで紹介したような相談は、<br>いずれも法律に違反するおそれがあります。<br>疑問がある場合は、最寄りの労働基準監督や都道府県の労働局<br>それに労働組合や弁護士などに相談すべきだと思います。</p><p><img alt="j200410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/j200410_06-thumb-420xauto-1116857.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、その一方で、<br>実は企業や経営者からも<br>この休業手当をめぐって<br>悲鳴にも似た苦情があがっていることも事実です。</p><p>それは、せっかくの雇用調整助成金を<br>申請しようとしても<br>さきほどの相談にもあったように<br>申請書類の数があまりに多く、煩雑で<br>準備に手間がかかりすぎる。<br>そのうえせっかく申請しても、<br>支給されるまで２か月以上かかるため、<br>小さな会社では、それまで体力が持たないというのです。</p><p>政府は、申請書類の簡素化や<br>審査期間の短縮に取り組んでいるとしていますが、<br>今は時間との闘いです。<br>さらに急ぐ必要があります。</p><p>雇用情勢は急速に悪化していて、<br>社員の大量解雇や、一時帰休のニュースが<br>連日のように伝えられています。</p><p>先月２８日、安倍総理大臣が、会見で述べた言葉で<br>この解説を締めくくりたいと思います。<br>「経済で一番大切な使命は、雇用を守ることだ」。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Apr 2020 23:08:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「手に入るのはいつ？緊急対策のお金」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/427283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は先週まとめた緊急経済対策で、収入が大きく落ち込んだ中小企業などに対し給付金を支給する方針を打ち出しました。</p><p><img alt="C200413_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200413_00-thumb-420xauto-1116859.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　今回の給付金、中小企業の経営者から関心が高いようですね？</p><p>A そうですね。収入が激減するなかで、家賃など出ていくものは出ていく。そうした中で給付金がもらえるということで、企業からの問い合わせが殺到しています。ただ対策の裏付けとなる予算について政府は今月下旬の国会承認をめざしていますので、給付は早くともそのあと、ということになります。気になるのは、こうした給付金の受付や支払いをどう進めるかまだ具体的に決まっていないことです。外出自粛の呼び掛けで企業の売り上げが落ち込み始めてからもうだいぶ時間がたっている中で、今回の対策がそもそも遅すぎるという批判もあがっています。すみやかな給付に向けての体制づくりが急がれます。</p><p>Q　経営の苦しい企業からすれば、すぐにでも支給してほしいところですね。</p><p><img alt="C200413_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200413_05-thumb-480xauto-1116863.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　その通りです。ただその思いとは裏腹に、手続き上すぐには給付が受けられない支援策が、他にもあるんです。例えば、企業が従業員を休業させる際の手当てについて国が行う助成金が今回拡充されましたが、これも、手続きが煩雑でお金が手に入るまでには時間がかかります。一方、日に日に手持ちの資金が減っていく企業の側は、休業手当を支払うお金にも困っていて、従業員を解雇するケースも出てきています。</p><p>Q　そうした企業はどう乗り切ればよいのでしょうか？</p><p><img alt="C200413_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/04/C200413_08-thumb-480xauto-1116861.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　政府系の金融機関がいま無利子・無担保の融資を行っていますので、それを活用する手があります。ただ日本政策金融公庫では、今年1月末から先月末までに９万３千件あまりの融資の申し込みがあったのに対し、融資の決定は半分以下にとどまるなどあまりの申し込みの多さに体制が追い付いていない状況です。そこで新たな対策では、銀行など民間の金融機関による無利子の融資も行われることになりました。企業の経営破たんという最悪の事態を招かぬよう一刻も早い資金の手当てが必要となる中、融資の審査などすみやかな対応がのぞまれています。　</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Apr 2020 07:37:21 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>