<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「台風１０号　これからの避難の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435559.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>台風１０号は日本から離れましたが、鹿児島県で１人が死亡、宮崎県椎葉村で４人の安否がわからないほか、暴風によるけが人や停電などの被害が相次ぎました。また、合わせて８８０万人あまりに避難指示と避難勧告が出され、定員オーバーで受け入れを断る避難所も目立ちました。<br>激甚化する気象災害と新型コロナ対策の中で浮き彫りになった、これからの避難の課題についてお伝えします。</p><p><img alt="j200907_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200907_01-thumb-420xauto-1150111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜台風１０号の被害＞<br>今月１日に発生した台風１０号は記録的な勢力で近づくと予想され、早くから最大級の警戒が呼びかけられました。そして、６日夜から７日午前にかけて、九州全域を暴風域に巻き込みながら北上。宮崎県椎葉村で山の斜面が崩れて住宅が川に押し流され、４人の安否がわからなくなっているほか、鹿児島県で側溝に転落した女性が死亡しました。</p><p>＜異例の対応＞<br>今回は「過去最強クラスの台風」との予想に国や自治体は異例の対応をしました。</p><p><img alt="j200907_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200907_02-thumb-420xauto-1150113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>気象庁と国土交通省は、連日、共同記者会見を開いて、最大級の警戒を呼びかけました。これを受け、鹿児島県では避難を希望する離島の住民をヘリコプターや船で鹿児島市に避難させました。台風への備えとしては初めてでした。また、JR西日本は新幹線の車両を本州に移動させたほか、新幹線などが計画運休しました。さらに、住民も多くが早くから備えました。九州のホテルの多くが、安心して一夜を過ごそうとする人たちの予約でいっぱいになったほか、ホームセンターやスーパーでは食料品や防災用品が売り切れました。<br>今回、こうした事前の備えや避難が被害軽減につながったことは確かだと思います。事前に何をすべきか考え、行動する防災の取り組みは、今後の防災のモデルケースになると思います。</p><p>＜台風が九州接近直前に弱まった理由＞<br>一方で、事前に「特別警報級」とか、「記録的な暴風や大雨のおそれ」などと呼びかけられたことに、今振り返って違和感を持っている人もいるかもしれません。台風の勢力が直前に弱まった理由は何でしょうか。<br>九州近海の海水温が影響したと見られています。</p><p><img alt="j200907_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200907_04-thumb-420xauto-1150115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>９月１日の海水温の平年との差を見ると、赤い部分が平年より高く、本州から九州にかけて広がり、平年より３度以上も高い海域もありました。<br>これに対して、６日の海水温は、九州の西や南西の海域が青く、平年を下回ったのがわかります。台風がこの海域に入ったため、予想より早く勢力が弱まったと見られています。<br>なぜ九州近海の海水温が急に下がったのか。台風９号が９月２日から３日にかけて、この海域を通過して海水がかき混ぜられたためです。<br>それに加えて、台風１０号の進路もやや西寄りに進みました。九州南部に上陸、またはすぐ近くを進む可能性がありましたが、九州から少しでも離れたことで、暴風の被害が予想より小さくなったと見られます。<br>それでも、九州接近時の中心気圧は９５０ヘクトパスカル以下で、過去に大きな被害を出した台風に匹敵する勢力でした。実際６０メートル近い最大瞬間風速が観測され、総雨量がおよそ６００ミリにのぼったところもありました。進路が少し東にずれて、九州に上陸・接近していたら、もっと大きな被害が出ていたでしょう。</p><p>＜受け入れできない避難所＞<br>こうした中、コロナ禍の災害での避難について、大きな課題が浮き彫りになりました。定員に達して受け入れを断る避難所が相次いだことです。宮崎市では、６日の日中の段階で、定員に達して受け入れできなくなる避難所が出て、ホームページで受け入れ可能な避難所を表示するなどしました。<br>このように受け入れできずに、他の避難所に行ってもらう対応をした避難所が九州と山口県の８県、１１６の市町村で５００カ所以上にのぼりました。これは、３密を避けるため避難所１か所あたりの定員を減らしたからです。避難所によっては半分、または５分の１まで減らしたといいます。<br>自治体は、新たに高校や文化施設などを避難所に指定して、受け入れを増やしていましたが、まだまだ不十分であることが明らかになりました。背景には、運営に当たる職員や間仕切りなど感染防止の設備が足りないなどの事情もあるといいます。<br>しかし、大地震など災害の規模によっては、または人口の多い大都市では、今回を大きく超える避難者が詰めかけると予想されます。それに、今回のように、避難に時間の余裕があるとは限りません。国や自治体は、民間企業に避難場所の協力を求めるなどして、早急に避難所の受け入れ人数を大幅に増やす必要があります。</p><p>＜分散避難にも課題＞</p><p><img alt="j200907_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200907_07-thumb-420xauto-1150117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>避難について、もう一つ明らかになった課題は分散避難です。今回、コロナ感染への不安から、在宅避難や車中避難、それにホテルなどに避難する人が多くいました。<br>このうち、車中避難は、暴風が吹き荒れる台風では、屋根のない駐車場で過ごすのは非常に危険です。安全な場所だったとしても、長時間座るなど、同じ姿勢でいると血管に血の固まりができるエコノミークラス症候群が心配されます。<br>今回、自治体によっては大型スーパーやパチンコ店などの立体駐車場を避難所に指定しましたが、こうした場所を増やす中で、建物の安全性や受け入れ台数などについて確認しておく必要があります。<br>しかも、こうした分散避難は、どこに、どれだけの人がいて、どんな支援を必要としているかがわかりにくくなります。自治体は、分散避難の人たちへの支援を見落としていないか、人数やニーズを把握して、支援体制の整備を進めてほしいと思います。</p><p>＜今後も備えを＞<br>今回は台風が接近する３日以上前から備えや避難について強く呼びかけ、早めの対応を取れたことで、被害を抑えられたことは確かですが、得られた教訓や反省を次の災害に活かさなければなりません。次は何日もかけて呼びかけや備えができるとは限りません。台風も直前に弱まるものばかりではありません。</p><p><img alt="j200907_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200907_08-thumb-420xauto-1150119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>あらためて、６日の海面水温の平年差を見ると、平年より高い赤い部分が本州を覆うように広がっています。３０度を超えているところもあります。これらの海域は、ことし台風が一つも通っておらず、海水がかき混ぜられていないため、温度が高いままです。このため、特に本州を中心に水蒸気が供給されやすく、南から湿った空気が流れ込んで、今夜も広い範囲で局地的な大雨のおそれがあります。それに、今後、本州に台風が近づけば、勢力が強いまま接近上陸するおそれがあります。</p><p>台風シーズンは始まったばかりです。今回、影響がなかった地域でも、備えを十分に進めてください。特に、コロナ禍の防災や避難について、国や自治体だけでなく、私たち一人一人も真剣に考え、備えておく必要があります。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Sep 2020 23:11:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自民党総裁選告示　地方票は？派閥は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435561.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣の後任を選ぶ自民党総裁選挙が、きょう（８日）告示されます。権藤敏範解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200908_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200908_0-thumb-480xauto-1150122.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）国会議員票では、菅官房長官が優勢だと見られていますね？</p><p>Ａ）そうです。今回の総裁選挙は、国会議員票の比重が大きくなっていますので、現状では、全体としても菅さんが優勢という見方もできます。<br>ただ、地方票も軽視することはできないのです。といいますのも、来年１０月までには衆議院選挙が必ずあり、新しい総裁のもとで選挙が行われる可能性もありますので、国会議員も「選挙の顔」として誰が相応しいのか、地方の声に敏感なのです。その結果、地方での支持の広がりが、選挙を意識した国会議員の票の行方に影響を与えるかもしれません。</p><p><img alt="C200908_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200908_3-thumb-480xauto-1150124.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）それで３人とも地方票を取り合っているのですね？</p><p>Ａ）その通りです。もう１つの理由は、新しい総裁の任期が来年９月までということです。<br>政権の求心力を保つ上でも地方の支持は欠かせません。そして、１年後には再び総裁選挙が行われ、今度は全国一斉の党員投票が行われるでしょうから、それを見据えて、今回、地方票をどれだけ獲得できるのかが重要なのです。</p><p>Ｑ）自民党の派閥の動きも活発になっていますが、どうしてですか？</p><p><img alt="C200908_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200908_5-thumb-480xauto-1150126.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）選挙後の党役員や閣僚人事を優位なものにしたいという思いがあるからだと思います。<br>菅さんを支持する派閥のうち、真っ先に支援を決めたのは二階派だとされています。これに対し、細田派、麻生派、竹下派の会長がそろって記者会見して支持を表明するなど、主導権争いが激しくなっているようです。<br>ただ、党内からは、「派閥主導の後継選びと思われたらマイナスではないか」という指摘も出ています。<br>総裁選挙は、事実上、総理大臣を決める選挙です。こうした情勢を踏まえて３人がどのような選挙戦を繰り広げるのか注目したいと思います。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 07:16:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「後継者がいない～事業をどう継承する」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435563.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中小企業の間では、後継者不足から、自主的に事業をやめる廃業の動きが広がっていますが、こうした中で、事業を親族でも従業員でもない第三者に受け継いでもらうよう手助けをする動きが活発化しています。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k200908_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_0-thumb-420xauto-1150128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　コロナ禍の影響がここでもでているんですね</p><p><img alt="k200908_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_1-thumb-420xauto-1150130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。こちらをごらんください。もともと規模の小さい企業では、ごらんのように廃業などの件数が増えていたんですが、民間の信用調査会社が今年7月から先月にかけて、全国の中小企業に行ったアンケート調査によりますと、「コロナ禍の収束が長引いた場合、廃業を検討する可能性がある」と答えた会社は全体の８．５％に上りました。</p><p>Ｑ　廃業の動きが広がっている背景には何があるんですか？</p><p>Ａ　ひとつには、経営者の高齢化です。こちらをご覧ください。</p><p><img alt="k200908_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_2-thumb-420xauto-1150132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは従業員300人未満の規模の小さな企業の経営者の年齢の分布の推移を見たものです。横軸が年齢ですが、１９９５年のうすいピンクの線から２０１８年の濃い赤の線へと、年齢層の高割合が増えてきています。高齢化が進んでいるんです。経営者が若い人に切り替わっていけば、平均年齢もここまであがることがないわけですが、そうなっていないんですね。<br>では、廃業の動きがなぜ広がっているのでしょうか。</p><p><img alt="k200908_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_5-thumb-420xauto-1150134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本公庫総合研究所が、中小企業に廃業の理由についてアンケート調査を行ったところ、子供がいないですとか、子供につぐ意思がないなど、後継者がいないことを理由に挙げた企業が3割近くにのぼっています。さらに、注目したいのは、そもそも誰かに次いでもらいたいとは思っていない。つまり、自分の代で事業を終わらせて良いと考えている人が４３．２％に上っています。ところが、廃業した企業でも、6割は直前の経営状況が黒字という調査結果があります。ご本人は店をたたみたいと考えていても、何年も続いている企業のなかには、地域の消費者から必要とされている企業も多いといわれています。例えば身近な飲食店などがそうした例にあたると思いますが、群馬県の高崎市では、あるキャンペーンを行っています。<br>こちらが、キャンペーンのポスターです。</p><p><img alt="k200908_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_6-thumb-420xauto-1150136.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　食えなくなっても知らないよ？絶メシってなんですか？</p><p>Ａ　絶やしてはならない絶品グルメという意味なんです。もともとは高崎市をPRするために始めたプロジェクトで、地元の人に愛されている絶品の味の店を市のホームページで紹介しようと始まりました。</p><p><img alt="k200908_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_7-thumb-420xauto-1150138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、そうした店の多くは、経営者も高齢に差し掛かっていて、後継者が現れないと、絶品の味も食べられなくなる、ということで、一部の店については後継者の募集も行ってきたんです。私もこの中華料理のお店を経営するご主人のお話をうかがってきたのですが、こだわりの味を受け継いでくれる人、探すのは容易ではないということでした。</p><p><img alt="k200908_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_9-thumb-420xauto-1150140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この絶メシのお店市内の幅広い地域にあって、地元の経済を支える一翼となっているんですが、今後こうした店が後継者難で相次いでなくなってしまえば、地域経済への打撃も小さくはないと思います。これは高崎市や飲食業にかぎった話ではなく、規模の小さな企業と地域が直面する課題なんです。</p><p>Ｑ　黒字なのに廃業なんて、もったいないというか惜しいですよね</p><p>Ａ　そこでいま後継者のいない人の事業を第三者に引き継ぐことを支援する全国的な取り組みが進んでいます。</p><p><img alt="k200908_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_14-thumb-420xauto-1150142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば商工会議所などが経済産業省から委託を受けて各都道府県で運営している事業引継ぎセンターや日本政策金融公庫が、事業を売りたい側と、買いたい側の仲立ちをする支援を行っています。具体的には、事業を第三者に引き継いでもらいたいという相談を受けて登録する一方、こんな事業を受け継ぎたいという企業の相談を受けて登録します。双方のリストをみながら、この企業とこの企業はお互いにニーズが合うのではないかと判断したら、両者をひきあわせます。</p><p><img alt="k200908_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_16-thumb-420xauto-1150144.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>双方の会社が合意したら、事業承継が成立することになります。企業買収の仲介の専門業者に頼むと３００万円から４００万円の手数料がとられるのですが、こちらは仲介の数料はとられません。</p><p>Ｑ　規模の小さい企業だと、手数料はないというのがありがたいですね。この事業の承継には譲渡する側、買収する側それぞれどういうメリットがあるんでしょうか？</p><p><img alt="k200908_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_19-thumb-420xauto-1150146.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　まず、売る側の経営者には、事業の継続に加え、従業員の雇用が維持できる。また店舗や設備の解体などの廃業に必要な費用がかからない、事業を売却した代金が手元に残るなどのメリットが考えられます。<br>一方買収する側ですが、異業種を買収して事業の多角化をはかるとか、同業を買収して市場規模が拡大しない中でシェアを伸ばすとか、最近では人手不足が深刻ですので、買収によって人手を確保できるというメリットもあるということです。<br>　さらにいま、新しく事業を立ち上げたいという人も事業の買収に興味を示しています。ビジネスを軌道に乗せていた企業を買収することで、地域の顧客や事業に習熟した従業員も引き継げる、店舗や工場・車両など設備や施設面での初期投資も少なくてすむかもしれないということで、起業のハードルが低くなるからです。<br>こうした仲介や支援によって、事業が受け継がれた実績があがっています。</p><p><img alt="k200908_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_21-thumb-420xauto-1150148.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば創業５０年と地元に根付く店をなんとかして誰かに継いでもらいたいと考えていた精肉店の経営者が、事業引継ぎ支援センターによる仲介で後継者が見つかったとか、一方、こちらクルマの駆け込み寺、自動車の販売・整備会社の場合は、独立を考えていた整備士が、買収に必要な資金の調達で相談に乗ってもらったことで受け継ぐことができるようになったといいます。<br>もちろん誰でも事業を受け継ぐことができるわけではありません。引継ぎには何年もかかるケースもあり根気も要りますし、ある程度の規模の事業になると、損益計算書や財務諸表など経理や財務の知識が必要になってきます。</p><p><img alt="k200908_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200908_22-thumb-420xauto-1150150.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように双方にメリットがある第三者への事業の継承なんですが、事業を譲る側にとっては、会社が人の手にわたるということに抵抗感がある人もいるということで、まずは経営者の方がその気になってくれるか、そこが最初のハードルだということです。</p><p>Ｑ　本人たちが、積極的に継ぐ気がないなら、無理に支援しなくてもよいという気がしますが？<br><br>Ａ　ただ、黒字とか、特色があって人気のある店であれば、その店がなくなるということは、地域の経済の貴重な支え手を失うことにもなりますし、そこに住む人々の心のよりどころ、いわば町の灯が消えてしまうことにもなります。何十年も続いてきた事業には、なにがしかの続いてきた理由がある、地元の人々が認めた価値があるということですから、その価値をどう引き継いでいくのか、日本社会全体で考えるべき課題といえるかもしれません。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 11:20:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊張高まる南シナ海　米中対立で揺れる東南アジア」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435564.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと中国の対立で、南シナ海の軍事的な緊張が高まっています。<br>この問題は、米中両国も参加して、9日から始まるASEAN＝東南アジア諸国連合の一連の外相会議の中でも主要な議題になる見通しです。<br>南シナ海は、世界の貿易のおよそ3分の１が行き来するとされ、日本にとっては、とくに中東からの原油を輸送する重要な海上交通路です。<br>漁業資源のほか、石油や天然ガスといった地下資源も豊富で、中国をはじめ、6つの国と地域が、領有権を主張しています。</p><p><img alt="j200908_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_01-thumb-420xauto-1150152.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（攻勢に出る中国と関与強める米国）<br>この南シナ海で、今年前半、中国の活動が活発化しました。</p><p><img alt="j200908_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_02-thumb-420xauto-1150154.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１月には、中国海警局の船といっしょに、およそ６０隻の中国漁船が、インドネシアの排他的経済水域に入って操業し、インドネシア海軍が艦艇を派遣する事態になりました。<br>４月には、中国が南シナ海に「南沙区」と「西沙区」という新しい行政区を設置したと発表。<br>おなじ４月、ベトナム漁船に中国海警局の船が衝突し、漁船が沈没しました。<br>各国が新型コロナ対策に追われる中、中国は、実効支配を強化する動きを見せたのです。</p><p><img alt="j200908_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_03-thumb-420xauto-1150156.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対し、アメリカが動いたのは７月です。<br>南シナ海で中国が軍事演習を行っているのとちょうど同じ時期に、空母２隻を派遣するという異例の対応をとり、中国を強くけん制しました。<br>そして、ポンペイオ国務長官が、「中国の南シナ海での海洋権益の主張は完全に違法だ」とする声明を発表しました。<br>領有権の争いについて、当事国同士の平和的な解決を促してきたこれまでの中立的な立場から一歩踏み込み、中国に対抗する姿勢を鮮明にしたのです。<br>これに中国は、「南シナ海の主権の問題で特定の立場をとらないという約束に反し、地域の平和と安定を破壊するものだ」（趙立堅報道官）と強く反発しました。<br>その後、米中双方は軍事演習を繰り返し、８月２６日には、中国軍が、本土から南シナ海に向けて中距離弾道ミサイル４発を発射しました。<br>アメリカ軍の艦船や米軍基地のあるグアム島を攻撃できるミサイルだったと、香港の新聞は伝えています。<br>対するアメリカは、南シナ海の人口島の造成などに関わったとして、あわせて２４の中国企業に制裁を科すと発表し、経済面での圧力も強めています。<br>攻勢に出る中国と、関与を強めるアメリカ。両国の激しい対立によって、南シナ海は新たな緊張状態に入ったといえます。</p><p>中国と周辺国の領有権をめぐる争いは、いまどうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="j200908_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_05-thumb-420xauto-1150158.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>領有権を主張しているのは、中国、ベトナム、フィリピンなど6つの国と地域で、南沙諸島・英語名スプラトリー諸島と、西沙諸島・英語名パラセル諸島の領有権が争われています。<br>とくに中国は、独自に定めた「九段線」と呼ばれる境界線の内側、南シナ海のほぼ全域に権益があると主張しています。<br>習近平政権発足以降は、南沙諸島の７か所で人工島の造成を急ピッチで進めてきました。<br>人工島には、３０００メートル級の滑走路や大規模なレーダー施設などがつくられ、2年前からは対艦ミサイルなどが配備されて軍事拠点化が進んでいるものとみられています。<br>中国は、自国の領域内の造成で、主権の範囲内だとしていますが、その主張は国際的には認められていません。<br>フィリピンが申し立てた国際的な仲裁裁判で、4年前、中国による権益の主張に法的な根拠はない、という判断が出ているのです。<br>ポンペイオ長官の7月の声明は、この仲裁裁判の判断をアメリカとして支持することを明確にしたもので、中国に、国際ルールにのっとった対応を強く迫った形です。</p><p>（２者択一を避けたい東南アジア諸国）<br>こうした最近の動きを、周辺の国々は、どう受け止めているのでしょうか。</p><p><img alt="j200908_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_06-thumb-420xauto-1150160.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカと同盟関係にあるオーストラリアは「中国の主張には法的根拠がない」とする書簡を国連に送り、アメリカに同調する姿勢を示しました。<br>また、日本も、ポンペイオ長官の声明について「アメリカのゆるぎないコミットメントを示すものであり、支持したい」と表明しました。<br>一方、中国と領有権を争っている当事者である東南アジアの各国はどうでしょうか。<br>ポンペイオ長官は、先月3日から6日にかけて、東南アジア6か国の外相と相次いで電話会談し、アメリカの立場を説明しました。<br>反応は国によって違いますが、「中国の主張は違法」という立場に理解を示しつつも、明確な支持を表明することはせず、距離を置く国が多いように見受けられます。<br>背景には、東南アジアでの中国の影響力の増大があります。<br>とくに、新型コロナの影響で景気が落ち込み、中国からの投資や支援に頼らざるを得ない国が多くなっているのです。</p><p><img alt="j200908_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_07-thumb-420xauto-1150162.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>フィリピンは、当初、ポンペイオ長官の声明を歓迎する姿勢を見せていました。<br>しかし、その後、ドゥテルテ大統領が「中国と戦争する余裕はない」と述べ、新型コロナウイルスのワクチンの供給と引き換えに、中国に歩み寄る姿勢を見せました。<br>また、各国には、米中どちらを選ぶのか２者択一を迫られることへの懸念もあります。<br>東南アジアには、冷戦時代、東西両陣営に分かれて戦った、苦い経験があります。<br>冷戦終結後、各国は、ASEANの傘の下でまとまることで、経済成長を続けてきましたが、米中の新たな冷戦に直面し、再び分断されることを警戒しているのです。<br>一方で、ASEANは、まとまりを重視するあまり、重要な問題で明確な態度を示すことができないとも指摘されてきました。<br>9日からはじまる一連の外相会議では、ASEANが、中国の弾道ミサイルの発射などを受け、どこまで踏み込んだ姿勢を打ち出せるのかにも注目したいと思います。</p><p>（開かれた海上交通路の維持を）</p><p><img alt="j200908_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200908_08-thumb-420xauto-1150164.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>南シナ海をめぐっては、この海域での紛争を防止するためのルール、「行動規範」と呼ばれる文書の策定に向けて、中国とASEANの間で交渉が続いています。<br>中国は、国際ルールを無視する形で、実効支配の既成事実を積み重ねてきましたが、この「行動規範」の策定は、中国も参加した形でルールをつくり、現在の無秩序な状態を終わらせることで、紛争を防止しようというものです。<br>しかし、交渉の中身は一切公表されておらず、ASEAN側が押し切られる形で、中国の行為を正当化するような内容になるのでは、という懸念も出ています。<br>日本やアメリカなど域外の国の活動を排除する内容を中国が求めているという報道もあり、今後は、関係国が連携して交渉の透明性を求めることが必要になるかもしれません。<br>南シナ海を開かれた海上交通路として維持していくことは、国際社会の利益につながります。<br>そのためには、領有権を争う当事国だけなく、日米を含む域外の関係国が、この問題に積極的に関与し、国際ルールに基づいた対応の重要性を訴え続けることが、必要だと思います。</p><p>（藤下　超 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Sep 2020 23:31:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ対応と地方自治」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/435408.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学　教授　曽我　謙悟</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200909_028.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_028-thumb-380xauto-1149543.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></span></strong><br>　<br>皆さん、こんにちは。今日は、新型コロナウイルスへの対応と地方自治の関係について、その現状と今後の課題をお話ししたいと思います。このような非常時において、日本の地方自治体はいかに対応したのか、この事態に特有の問題は何か。どのような課題がそこから導かれるのか。こういった問題を考えていきます。</p><div><p>　現状のポイントは、つぎの三点にまとめられます。</p><p><img alt="s200909_009.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_009-thumb-450xauto-1149545.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>国、都道府県、市町村の役割の混在。都道府県の境界線の実態とのズレ。そして、公務員削減による対応能力の不足。以上の三つです。これらのいずれにも、日本の地方自治の歴史や構造が、反映されています。</p><p>　第一に、国と自治体の役割分担についてです。</p><p><img alt="s200909_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_014-thumb-450xauto-1149547.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスへの対応は、感染状況の把握、感染者に対する治療、感染の拡大を抑えるための対策の大きく三つに分けて考えられます。いずれについても、都道府県が中心的役割を果たしつつ、国と市町村も関わってきます。<br>　感染状況の把握を担うのが保健所です。保健所は、都道府県に加え、政令指定都市、特別区、中核市、その他の一部の市に設置されます。戦後の日本は、保健所を中心に、乳幼児死亡率を低下させ、結核などの感染症を封じ込めることで、平均寿命を大きく伸ばしました。しかしその成功ゆえ、保健所の整理が進むとともに、高齢化への対応として、保健センターにおける病気の予防策などに重点が移っています。<br>　つぎに、治療を担うのは医療機関であり、日本の医療機関の多くは民間病院です。しかし、医療計画を立て、医療提供の体制を整備するのは都道府県の役割です。医療計画では、いくつかの市町村を組み合わせた二次医療圏を設定し、病床数の目標を定めます。中でも、感染症病床は、換気設備などの費用がかかる割に、普段は稼働率が低く、民間の医療機関で維持するのは難しいのです。よって、公営病院の整備をはじめ、都道府県の政策選択が病床数を左右します。<br>こうした背景から、保健所や感染症病床数には地域による差が生じています。人口との対比で見ると、首都圏や関西地方などの大都市部ほど、これらは不足気味です。他方で、感染症は人と人の接触により広がるため、大都市部ほど感染は拡大しやすいのですから、構造的なミスマッチが生じています。<br>　そこで、保健所と医療機関が対応しきれないとなると、人々の活動を減らすことで、感染の広がりや速度を抑えることとなります。しかしそれは、経済的、社会的影響が大きく、そのダメージを和らげる対応も必要となります。国が緊急事態宣言を出した後、具体的な対象や基準の設定、さらに休業への協力金の仕組みなどを決めるのは都道府県となります。小中学校の休校や、10万円の給付金の業務を担ったのは市町村です。<br>　このように、国、都道府県、市町村が協力して対応にあたるのは、融合性が高い日本の地方自治の特徴をよく示しています。</p><p>　つぎに、第二の点、都道府県の境界線が実態とズレているという問題に移ります。都道府県は、特に大都市部では、感染症への対応を行うには狭すぎるのが実態です。人々の移動範囲が拡大し、日常的に都道府県の境界線を越えての移動が行われているからです。市町村は、明治、昭和、平成と合併を繰り返したのに対して、都道府県は、明治以来150年間、境界線にほぼ変更がないことが、この状態を生んでいます。<br>　同時に、長く安定的に存在しているため、都道府県は人々に定着しており、県民意識が多くの人に持たれています。日々、都道府県を単位として感染者数が報道され、それに一喜一憂することで、この意識はさらに高まります。<br>　こうして、社会・経済的な実態とはズレがあるにもかかわらず、県民意識が強いことが組み合わさると、よその都道府県から感染症が持ち込まれることへの抵抗感、嫌悪感が生じます。そして、住民から選出される知事の中には、その声に応えるものもでてきます。都道府県の境界線に、あたかも「壁」をつくろうとするような発言がなされてきたのは、このためです。</p><p>　さて、第三の自治体の職員不足です。地方公務員の数はこの20年間、減り続けてきました。</p><p><img alt="s200909_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_015-thumb-450xauto-1149550.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>図では、1989年の値を100として、それ以降の変化を示しています。紫色で示した地方自治体の一般行政職員、つまり警官や教員を除いた職員は2000年代にほぼ2割減少しました。とりわけ、青色で示した保健所職員は、保健センターへの置き換え以上に削減が進み、一般行政職員の中でも特に大きな減少を見せています。このため、感染症へ対応できるような専門性を備えた職員が不足しています。<br>　こうした状況に対応するため、自治体は相互の連携を発達させてきました。災害の発生時には、被災地の自治体に対するさまざまな支援が、他の自治体から提供されてきました。<br>　ところが、今回の感染症対応では、連携は低調です。感染症の不確実性があまりに大きく、いつ自分のところでも感染が拡大するかわからない状況では、応援を出すのは難しいからです。<br>　結果として、感染者が多い自治体においては、保健所職員を中心に過大な業務が発生しましたが、その対処は現場の職員の頑張りに頼ってきたと言えます。</p><p>　以上の現状を踏まえて、今後の三つの課題を指摘したいと思います。国と自治体が担うべき役割の再整理。自治体の連携強化。そして、行政の役割と規模の見直しです。</p><p>　第一に、国と自治体の役割についてです。</p><p><img alt="s200909_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_018-thumb-450xauto-1149552.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>自治体の強みは、地域ごとに異なる状況に応じた政策の立案、実施ができることです。感染症対応においても、自治体が果たすべき主たる役割は、自分たちの地域の感染症の状況と保健所や医療提供体制を照らし合わせて、とるべき対応を決めることです。また、自分たちの地域の産業構造などに応じて、社会や経済に与えるダメージを抑えつつ、感染の拡大を防ぐために、とるべき抑制策を決めることです。<br>　他方で、国は、全国共通であるべき問題の対応を担うべきです。人々の活動の自由への制約はどのような条件でどこまで可能となるのかといった国民の権利に関わる法制度の整備や、予防や治療に関する医学情報や治療方法の開発に関する業務は、自治体ではなく国が担うべきものです。</p><p><img alt="s200909_022.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_022-thumb-450xauto-1149555.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　第二の自治体の連携強化は、二つの側面に分かれます。<br>　一つは、感染症の把握、医療提供体制の確保、感染拡大の抑制策を担う部門間、および都道府県と市町村の間での連携の強化です。特に政令指定都市や中核市を多く抱える都市部では、都道府県への集約の程度が低いので、一層の連携が必要となります。この連携をとらないまま、たとえば、人々の安心を得るために検査の拡大を行っても、そのあとの医療機関の対応が難しくなるだけです。<br>　こうした連携をスムーズに行うためにも、行政の意思決定は、明確な情報に基づくべきであり、実態の把握や予想においては、科学的な分析が用いられるべきです。</p><p>もう一つは、都道府県の間での連携です。特に大都市部では、一つ一つの都府県だけで対応をとっても効果が上がらないので、調整と協力が必要になります。日常的な生活圏として一体化しているにもかかわらず、バラバラの方向を向き、さらにはお互いの批判を行うようなことが続けば、都道府県の枠組みに、抜本的な見直しが必要ということにもなるでしょう。<br>　<br>　最後に、自治体をはじめ行政の役割と規模についてです。</p><p><img alt="s200909_025.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/s200909_025-thumb-450xauto-1149557.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>この30年間、行政の効率化、スリム化を求めてきた結果が、現在の人手不足を招いています。しかし、自然災害や感染症の拡大といった非常時こそ、行政の活動が私たちの生活や生命を支えます。行政はいわば私たち全員で掛け金を支払う保険です。その支払いを節約しすぎて、肝心のときに機能しない行政となってしまうのでは、「安物買いの銭失い」です。職員を確保し十分に機能する行政によって、皆さんも安心を得ることができるのです。強い行政と強い社会の組み合わせ、つまり、行政には十分なリソースを与える代わりに責任を明確にとらせる。同時に社会の側も何もかもを行政任せにしない。こうした組み合わせへ向かうべきだと、私は考えます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 06:58:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大規模爆発から１か月　最大の問題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435565.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東・レバノンの首都ベイルートで、大規模な爆発によりおよそ１９０人が死亡し、中心部が壊滅的な被害を受けてから１か月あまりたちましたが、現地では今も大きな問題に直面しています。</p><p><img width="480" height="269" class="mt-image-none" alt="C200909_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200909_0-thumb-480xauto-1150166.jpg"></p><div><p>Ｑ．どんな問題ですか？</p><p>復旧には多くの問題がたちはだかっていますが、１つは膨大な量の瓦礫です。国連によりますと瓦礫は８０万トンに上ると見られ、これらの除去には相当の時間がかかりそうです。港の倉庫には爆発の原因となった硝酸アンモニウム以外にも農薬や工業用の化学物質などが多数保管されていたため、有害物質によって瓦礫や土壌、水、それに大気も汚染されている可能性があり、慎重に作業が進められています。さらに住民にとって切実な問題が水不足です。</p><p>Ｑ．水不足ですか？<br><br>爆発で家を失ったり避難を余儀なくされたりした市民は３０万人に上り、多くの家庭で水道やトイレが使えなくなりました。このためユニセフはこれまでに８７０基の貯水タンクを設置しましが、暑さが続く中、飲み水は十分には行き届かず、手洗いの水も不足しています。</p><p><img width="480" height="269" class="mt-image-none" alt="C200909_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200909_3-thumb-480xauto-1150168.jpg"></p><p>さらに病院の半数以上が被災し、医療がひっ迫した状態にあるため、新型コロナウイルスの感染防止まで手が回らない状態で、爆発後レバノンでは感染者が急増しています。この他にもレバノンは数多くの問題を抱えていますが、最大の問題は政府の機能不全です。</p><p>Ｑ．政府が機能していないのですか？</p><p>危険な化学物質がずさんに管理されていただけでなく、なぜ爆発に至ったのか１か月たっても捜査が進んでいません。汚職などの政治腐敗や貧富の格差に対する市民の不満も根強く、首相は抗議を受けて辞任、後たな首相候補が新政権の発足をめざしていますが、先行きは不透明です。国連が各国に呼び掛けた復興のための資金は２割も集まっていません。国際社会の支援を受けるには、政治・経済の改革が不可欠です。</p><p><img width="480" height="269" class="mt-image-none" alt="C200909_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200909_7-thumb-480xauto-1150170.jpg"></p><p>ベイルートはかつて内戦で廃墟となりながら復活を遂げました。当時現地で取材してレバノン人のしたたかさとたくましい生命力を感じましたが、瀕死の状態から再び立ち直ることができるかどうかは、様々な宗派からなる国民の結束と復興への道筋を示し行動する指導力にかかっているように思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 07:37:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『独裁』への抗議続くベラルーシ」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/435588.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>旧ソビエトのベラルーシでは、大統領の退陣を求める抗議行動が続いています。<br>きっかけとなった大統領選挙からきょう（９日）で１か月。<br>緊張が続くベラルーシ情勢について、特集でお伝えします。</p><p><img alt="i200909_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200909_01-thumb-420xauto-1150289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）ベラルーシの１か月にわたる抗議行動。収束の見通しは立っていませんが、なぜ、ここまで拡大しているのでしょうか？</p><p>Ａ１）<br>過去の大統領選挙でも抗議行動はありましたが、今回はいつにも増してルカシェンコ大統領による強権的な手法があからさま過ぎたと言えます。<br>そもそも今回の大統領選挙には、野党側から反政権ブロガーら３人の有力候補が立候補するはずでした。<br>しかし３人とも中央選挙管理委員会が立候補登録を拒否、２人は逮捕され、１人は弾圧を恐れて国外に逃亡し、有力な野党候補が排除されたのです。<br>逮捕されたブロガーの夫の代わりに立候補したのがチハノフスカヤ氏（３７歳）。<br>自由で公正な選挙の実施を公約に掲げ、野党の統一候補として支持を集めました。<br>中央選管は、ルカシェンコ大統領がおよそ８０％、２位のチハノフスカヤ氏が１０％で、ルカシェンコ大統領が勝利したと発表しました。<br>しかし、各地で不正の報告が相次ぎ、地元メディアで開票結果を改ざんするよう指示する音声が公開され、国民の怒りに火をつけたのです。</p><p>▼地区の行政のトップの発言とされる音声<br>「（選挙の）結果を変えるという酷な提案をさせてほしい」</p><p>Ｑ２）ベラルーシ情勢については、欧米やロシアのメディアが連日大きく伝えています。<br>なぜここまで高い関心を集めているのでしょうか？</p><p>Ａ２）<br>欧米とロシアの間でさらなる対立の火だねになりかねないからです。</p><p><img alt="i200909_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200909_03-thumb-420xauto-1150291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベラルーシは、西にＮＡＴＯ加盟国のヨーロッパ、東はロシアにはさまれた人口９４０万の国です。<br>思い出してもらいたいのが、２０１４年に隣国ウクライナで起きた危機です。<br>ウクライナ国内の抗議行動がきっかけで、流血を招く衝突が起こり、親ロシアの政権が崩壊しました。<br>これにロシアが介入して、ウクライナ南部のクリミアがロシアに併合され、武力を背景にした国境線の変更という国際秩序を揺るがす事態となり、欧米との間で緊張が高まりました。<br>ベラルーシでも事態の推移によっては、ウクライナ危機のように、ロシアが武力介入して緊張が高まるおそれがあると懸念されているのです。</p><p>Ｑ３）となると、カギを握るのはロシアということになりますが、ロシアにとってベラルーシは、どういう存在なのでしょうか？</p><p><img alt="i200909_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200909_05-thumb-420xauto-1150293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>旧ソビエトのなかで一番の同盟国です。<br>旧ソビエトは１９９１年の連邦崩壊で１５の国に分かれましたが、ロシアと同じスラブ系の国はベラルーシとウクライナしかありません。<br>言語、民族、宗教、歴史と共通の基盤があり、ロシアはウクライナが欧米に傾いた今、ベラルーシを一番の兄弟国と位置づけています。<br>ロシアとベラルーシは１９９９年には、将来的な国家統合を念頭にした連合国家条約を結び、２００２年には、アルメニア、中央アジア３か国とともにあわせて６か国で集団安全保障条約機構を設立し、安全保障面でも密接な関係を維持してきました。</p><p>Ｑ４）では、ロシアは一番の同盟国で起きている今回の抗議活動について、どのような立場をとっているのでしょうか？</p><p>Ａ４）<br>プーチン大統領は先月２７日、国営テレビのインタビューの発言でルカシェンコ大統領と話した結果として、次の点を明確にしました。<br>・大統領選挙の結果は正当と認める。<br>・ロシアは条約に基づき、ベラルーシを支援する義務がある。<br>・ルカシェンコ大統領の要請に基づき、ロシアは治安部隊を準備する。<br>・状況が制御できなくなるまで、それを用いない。</p><p>これが何を意味するかと言えば、状況が制御できなくなれば、ロシアは治安部隊を派遣、つまり武力介入するということです。<br>プーチン大統領はその一線を具体的に述べています。<br>略奪や放火、行政府の占拠、つまりウクライナで６年前に起きたように抗議行動が過激化すれば、介入も辞さない。<br>ベラルーシでの反政権側に対し、強い警告を発したと言えます。<br>実はこれは、ロシアが今シリアに軍事介入している理屈と同じです。<br>シリアの場合、抗議行動から内戦になりましたが、正当な政権から要請されれば、武力介入しても国際法違反にはならないとして問題ないという立場をとるというわけです。</p><p>Ｑ５）プーチン大統領はルカシェンコ大統領を支持する姿勢を鮮明にしたわけですが、両者は信頼関係で固く結ばれているということなのでしょうか。</p><p>Ａ５）<br>必ずしもそうとは言えません。<br>一番の同盟国とは言っても、実はルカシェンコ大統領は、ロシアにしてみれば決して従順ではない一筋縄ではいかない指導者でした。</p><p><img alt="i200909_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/i200909_06-thumb-420xauto-1150295.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベラルーシは、ロシアの石油ガスを安く輸入して加工し、ヨーロッパに輸出することで経済的な恩恵を受けてきました。<br>ところがルカシェンコ大統領は、ロシアに対しても石油ガス価格をめぐって駆け引きを繰り返したり、関係強化に向けた動きを拒んだりしてきました。<br>さらにことしは、ロシアと対立するアメリカのポンペイオ国務長官の訪問を受け入れ、アメリカから原油も輸入し、アメリカに接近する動きを見せていたのです。<br>今回プーチン大統領は、ルカシェンコ大統領が、ロシアに支援を求めてきたことを暴露してしまっています。<br>さらに、ルカシェンコ大統領の要請に応じることで借りをつくり、ベラルーシに対する影響力を強めることができる。こうした思惑がうかがえます。<br>ロシアからはすでに先週（３日）、首相をはじめとする閣僚訪問団がベラルーシを訪問。<br>今月半ばまでには、ルカシェンコ大統領がモスクワを訪問してプーチン大統領と会談することで合意しています。<br>プーチン大統領は借りを返せとばかりに、ベラルーシに対しロシアにとって有利となる要求を突きつけていくものと見られます。</p><p>Ｑ６）プーチン大統領の思い通りという感じもしますが、ヨーロッパや米国はどう対応しようとしているのでしょうか？</p><p>Ａ６）<br>欧米はもちろん選挙結果を認めず、自由と民主主義を守る立場から、反政権側を支持する構えです。<br>ＥＵもアメリカもルカシェンコ政権に対して制裁を検討していますが、もともとあまり関係が深くないだけに影響力は限られています。<br>さらにベラルーシは、ウクライナ以上にロシアと関係が深く、欧米が介入すれば、ロシアをいっそう刺激することになり、慎重に対応せざるを得ないというのが実情です。</p><p>Ｑ７）抗議行動は長期化するおそれも出ていますが、事態打開の糸口はどこにあるのでしょうか？</p><p>Ａ７）<br>プーチン大統領にとって譲れない一線は、ルカシェンコ大統領を守ることではなく、ベラルーシが反ロシア国家にならないこと、安全保障上もＮＡＴＯと直接国境を接することなく、ベラルーシを「緩衝国家」のまま維持したいということです。<br>一方、ルカシェンコ大統領は、ロシアの後ろ盾を得ながら、過去の抗議行動のように沈静化するのを待つ姿勢のように見えます。<br>しかし抗議行動が長期化すれば、先鋭化してロシアの武力介入を招くリスクが高まるおそれがあります。<br>プーチン大統領も欧米も、ベラルーシの政権側と反政権側の対話による解決が望ましいという立場では一致しています。<br>国際社会は、双方が対話につくよう、とりわけルカシェンコ大統領に対しては、ロシアがその圧力をかけていくべきではないでしょうか。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 08:13:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　感染拡大のピークは過ぎた？　今後の注意点は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435566.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染は、緊急事態宣言が解除された後、再び広がりました。２０２０年８月から感染者の数は、減ってきている印象がありますが、感染のピークは過ぎたのか、これから注意すべき点は何なのか考えます。</p><p><img alt="k200909_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_0-thumb-420xauto-1150172.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◇感染拡大のピークは過ぎたか？<br>ピークを過ぎたと、はっきり言えない状況です。</p><p><img alt="k200909_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_01_1-thumb-420xauto-1150174.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、国内の日付ごとの感染者の数の推移を見てみます。「緊急事態宣言」が解除された後、感染者は６月から再び増え始めました。国の専門家の会合では、９月２日の時点で「７月末ころに、ピークがあるように見える」と慎重な表現をしています。引き続き、感染拡大に警戒は必要だとしています。<br>ただ、専門家が評価した９月２日の後も減少傾向は続いていますので、ピークを過ぎたという見方は強まっているとは思います。<br>専門家が、慎重な表現をしているのには、人の移動が多かった可能性のあるお盆の頃の状況を分析するためのデータが十分そろっていないことなどがあります。ピークを越えたかどうかは、そうしたデータを見極めての判断になると思います。</p><p>◇なぜ２つ目の感染者の山は大きくなったのか？<br>ＰＣＲ検査の件数が増えたということは、一つありますが、それだけではありません。</p><p><img alt="k200909_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_01_2-thumb-420xauto-1150176.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>６月の中頃、東京の比較的若い世代を中心に、感染が広がったことがあげられます。「接待を伴う飲食店」や、職場などの仲間との「会食」のとき、それに「家庭内」での感染が報告されています。<br>感染は全国に広がって、地方の２世代、３世代が一緒に暮らしている家庭など様々なところで若い人から、徐々に高齢者に広がったと指摘されています。</p><p><img alt="k200909_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_01_3-thumb-420xauto-1150178.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現状で懸念されているのが、重症の人の状況です。<br>２００人を超えたあたりで、高止まっているようにもみえます。重症の人は、感染者のピークから遅れて増えてくるとされています。今後、感染者だけでなく、重症者も減ってくるか、さらには、死亡する人も減ってくるかについても、注視する必要があります。</p><p>◇高齢者に感染を広げないことの重要性<br>下の図は、感染者と亡くなった人の年代別のデータです。</p><p><img alt="k200909_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_02_0-thumb-420xauto-1150180.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１月から最初の感染のピークを過ぎた５月７日までの、感染が確認された人の数と死亡した人の数を年代別に示したものです。感染者は、２０代以上は、各年代とも、概ね２０００人前後で年代による極端な差はないですが、亡くなった人を年齢別に見ると、高齢者ほど多くなっています。</p><p><img alt="k200909_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_02_1-thumb-420xauto-1150182.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に、２つ目の山を含む９月２日までの状況（上の図）を見てみると、感染者は２つ目の山の感染の発端になった若い世代が圧倒的に多くなっています。一方で、亡くなった人は、変わらず高齢者が多くなっています。<br>新型コロナウイルスは、高齢者や持病のある人が重症化しやすいとされています。感染者にこれだけの差があっても、死亡する人の多くはお年寄りということになるのです。このウイルスに対してリスクが大きいお年寄りに集中してしまうということなのです。</p><p><img alt="k200909_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_02_2-thumb-420xauto-1150184.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>若い人たちは、感染しても自分の命にかかわるようなことにならないかもしれませんが、感染を広げてしまうと、巡り巡って、高齢者の感染につながってしまう恐れがあります。２つ目の山で感染が拡大する中で、このようにお年寄りが亡くなっているということを知っておく必要があると思います。感染対策は、すべての世代で進めないといけないということだと思います。</p><p>◇感染対策は？<br>感染対策に具体的にどのようなことが必要でしょうか。</p><p><img alt="k200909_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_03_2-thumb-420xauto-1150186.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いわゆる「３密」を避けることと、手洗いやマスクなど、基本的な対策になります。<br>特に、強調されているのが、大声を出さないことと十分な換気を行うことです。新型コロナウイルスは、「接触感染」と「飛沫感染」が主とされていますが、１０００分の５ミリ未満という非常に小さな飛沫「マイクロ飛沫」による感染に注意が必要です。<br>≪たいさく＋マイクロ飛沫＋大声と換気が赤くなるところまで≫<br>マイクロ飛沫は、大声を出したり、歌を歌ったりすると空気中をしばらく漂います。少し離れたところまで届くこともあるとされています。対策は簡単ではないと思います。</p><p><img alt="k200909_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_03_4-thumb-420xauto-1150188.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200909_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_03_5-thumb-420xauto-1150190.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は、飲食店を支援する「Ｇｏ　Ｔｏイート」を始める予定です。専門家でつくる政府の分科会は、事業者には、徹底した換気などの対策を求めるとしているほか、消費者には少人数で利用することや、食事以外の時はマスクをつけて飛沫が飛ばないようにするなどの対策が必要だという考えを示しています。<br>経済を動かそうとすると、感染のリスクを伴うので、その分、対策をより徹底しないといけません。これまでとは違う生活様式も必要だということなのだと思います。</p><p>◇今後、求められることは？<br>いまの減少傾向を維持して、感染者数を低いレベルにまで下げることです。</p><p><img alt="k200909_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_04_3-thumb-420xauto-1150192.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしないと、重症者、死亡する人を減らすことができず、医療機関への負担も大きくなっています。医療機関で最も避けなければならないのが「医療崩壊」ですが、そこまでの事態にならなくても、様々に影響は出てきています。<br>重症の人が減らないと、重症者用のベッドの確保が必要になります。病院は、他の病気の患者に使うベッドの数が少なくなるので、緊急でない手術の日程を遅らせたり、日常的な患者の受け入れも減らしたりというように制限をするケースも出てきます。日常の医療への影響も少なくないのです。<br>患者側からすると、感染が広がっていると病院に行くのを敬遠してしまいます。病気で治療や検査が必要なのに受けない人も出てきていると指摘されています。今後、いったん感染者を抑えても、５月から６月、７月のように再び感染が増加することは、今後も考えられます。これをいかに小さな山にとどめるかが重要です。</p><p><img alt="k200909_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200909_04_5-thumb-420xauto-1150194.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちができること、それは「３密」などの感染対策は、もちろんですが、店を利用した時やイベントに参加した時、のちに感染者が確認されたときに備えて、主催者や店側から連絡先の確認を求められることがあります。もちろん個人情報の管理は、しっかり行ってもらうことが前提ですが、そうしたことに協力することも大切だと思います。<br>感染対策の必要性を理解して、新しい生活様式を取り入れていくことが大事になってきています。</p><p>国は、「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」や「Ｇｏ　Ｔｏイート」など、いま落ち込んでいる経済の立て直し策を進めています。そうした政策を進める上で、感染が抑えられていることは前提条件だと思います。<br>２回の感染拡大の経験を生かして対策を進め、同時に次の感染拡大に備えることが大切になっています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 11:48:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界に広がる『ワクチン・ナショナリズム』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435698.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■新型コロナウイルスの世界的大流行・パンデミックは、収束する兆しが見られません。有効な治療薬やワクチンの完成が待たれます。このうち、ワクチンについては、いくつかの国で、開発の最終段階に達する一方、安全性がおろそかにされているのではないかという懸念の声もあがっています。また、各国がワクチンの争奪戦を繰り広げており、「ワクチン・ナショナリズム」とも言える状況が生まれています。ワクチンをめぐるこうした問題を考えます。</p><p><img alt="j200909_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_1-thumb-420xauto-1150673.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200909_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_2-thumb-420xauto-1150675.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ＷＨＯ・世界保健機関によりますと、新型コロナウイルスのワクチンは世界で１６０種類以上が開発中で、このうち３４種類で、実際にヒトに接種して安全性や効果を確かめる臨床試験が行われています。<br>臨床試験について、ＷＨＯは、３段階で行う必要があるという指針をつくっています。このうち、最終の「第３段階」では、ワクチンの承認に向けて、多数の治験者に投与して、安全性と効果を厳密に確認するべきだとしています。</p><p><img alt="j200909_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_3-thumb-420xauto-1150677.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■いくつかの国々では、政府の主導、あるいは、政府が巨額の資金を投じることによって、通常では数年かかると言われるワクチン開発を、極めて異例のスピードで進めています。現在、「第３段階」の臨床試験に入っているワクチンは、▼イギリスの製薬会社「アストラゼネカ」とオックスフォード大学、▼アメリカの会社「モデルナ」と国立衛生研究所、▼アメリカの会社「ファイザー」とドイツの会社「ビオンテック」が、それぞれ共同で開発しているワクチンなど、合わせて９種類があります。</p><p>▼このうち、イギリスの「アストラゼネカ」は、８日、開発中のワクチンの臨床試験を、一時的に中断したことを明らかにしました。詳細は明らかにしていませんが、臨床試験の参加者の中に、副反応とみられる何らかの症状が出た可能性が指摘されています。<br>▼一方、アメリカの「ファイザー」は、先週、早ければ来月中にも、使用の許可や承認を申請する方針を表明しました。これに先立って、アメリカの規制当局の責任者は、効果が危険性を上回ると判断すれば、第３段階の臨床試験が終わる前に、緊急での使用を許可する可能性もあると述べていました。<br>背景には、トランプ政権が、「ワープスピード作戦」と銘打って、来年初めまでに、すべての国民にワクチンを供給する計画を打ち出したことがあります。全米各州の当局に、１１月からのワクチン接種に備えるよう指示するなど、大統領選挙での再選を狙う政治的な思惑が働いているのではないかという見方が出ています。</p><p>■このように、国や製薬会社どうしの熾烈な開発競争や、政治的な思惑の影響で、本来は時間をかけて慎重に行うべきである、安全性と効果を確認するための検査が、おろそかにされているのではないかという懸念の声が、ＷＨＯや各国の専門家の間からあがっています。</p><p>■こうした中、「アストラゼネカ」や「ファイザー」を含む製薬会社など９社が、８日、共同で宣言を発表しました。ワクチンの安全性を、常に最優先させることや、３段階の臨床試験で安全性と効果が確認されたうえで、ワクチンの承認に向けた申請を行うことを強調しています。<br>ワクチンは、大勢の健康な人々に接種するため、薬以上の安全性が求められます。われわれ市民の側も、承認に向けたプロセスを厳しく監視してゆく姿勢が大切です。</p><p>■ここからは、ワクチンの開発競争や世界的な争奪戦が起きている背景を考えます。<br>各国の政治指導者にとって、自国民のためのワクチンを確保することが、政権維持にとって不可欠であり、世界に先駆けてワクチンを開発した国が、国際社会で優位に立てるという考え方があります。</p><p><img alt="j200909_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_4-thumb-420xauto-1150679.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼アメリカのトランプ政権は、「ファイザー」や「アストラゼネカ」など、複数の製薬会社との間で、ワクチン開発が成功した場合に、供給を受ける契約を結び、すでにアメリカの人口を上回る４億回分のワクチンを完成前に囲い込んだ形です。<br>▼ＥＵ・ヨーロッパ連合は、フランスの会社「サノフィ」から、３億回分のワクチンの供給を受けることで合意したほか、フランス、ドイツ、オランダ、イタリアの４か国も個別のグループをつくり、４億回分のワクチンの供給を受けることで、「アストラゼネカ」と合意しています。<br>▼また、イギリスは、「アストラゼネカ」が開発中のものを含め、合わせて６種類のワクチンの供給を受ける合意を結んでいます。<br>▼そして、日本政府は、来年の前半までに、すべての国民にワクチンを供給できる態勢を目指す方針を打ち出しています。すでに、「ファイザー」と「アストラゼネカ」から、それぞれ１億２０００万回分のワクチンの供給を受けることで基本合意し、別の会社とも交渉を進めています。</p><p>■対照的に、中国とロシアは、こうした争奪戦には加わらず、独自にワクチンを開発することに、国を挙げて取り組んできました。そして、完成したワクチンを、いわば「外交カード」に、国際社会での影響力を拡げたいと考えているのです。</p><p><img alt="j200909_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_5-thumb-420xauto-1150681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼中国では、すでに５種類のワクチンが最終段階の臨床試験に進み、医療従事者を対象にした緊急投与も行われています。習近平国家主席は、「ワクチンが実用化されれば、『世界の公共財』にする」と表明し、アフリカ諸国やインドシナ諸国など、途上国に積極的に提供する方針です。<br>▼ロシアのプーチン大統領は、先月、国内で開発したワクチンを、「世界で初めて正式に承認した」と発表しました。最終段階の臨床試験を経ないままの承認で、内外から批判や疑問の声もあがっていますが、ロシアは、フィリピン、サウジアラビア、アラブ首長国連邦など５か国にワクチンを提供する方針です。</p><p>■このように、各国がワクチンの開発競争や争奪戦を繰り広げることで、極めて重大な問題が起きることが懸念されています。</p><p><img alt="j200909_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_6-thumb-420xauto-1150683.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それは、資金や科学技術力のある少数の先進国がワクチンを独占し、大多数の途上国は、必要な時にワクチンを入手できないという問題です。今後、途上国を中心に、とてつもなく多くの犠牲者が出る恐れがあります。<br>ＷＨＯのテドロス事務局長は、「ワクチンをめぐるナショナリズムは、世界的大流行を長引かせるだけだ」と、強い懸念を示したうえで、ＷＨＯなどが立ち上げた、世界各国にワクチンを公平に届けるための枠組みに、できるだけ多くの国が参加するよう呼びかけています。</p><p><img alt="j200909_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_7-thumb-420xauto-1150687.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■この枠組みは、「ＣＯＶＡＸ（コバックス）・ファシリティー」と呼ばれ、ＷＨＯと、途上国へのワクチンの普及に取り組む国際組織などが共同で設立しました。資金力のある国は、ワクチン開発に取り組む複数の企業に、一定の額を投資し、開発に成功した場合、人口の２０％を上限に、ワクチンを確保することができます。一方、途上国も、国際組織を通じて、ワクチンの提供を受けられるしくみで、来年末までに、２０億回分のワクチンの供給を目指しています。</p><p><img alt="j200909_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200909_8-thumb-420xauto-1150691.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでに、世界１７０以上の国と地域が参加の意思を示し、日本、イギリス、カナダ、ＥＵ・ヨーロッパ連合など７８の国と地域が資金を出すと表明していますが、アメリカのトランプ政権は、「ＷＨＯの影響下にある組織には制約されない」として不参加を表明しました。自国での開発を優先させるロシアと中国も、参加を見送ると見られます。</p><p>■この枠組みを有効に働かせるためには、資金力や開発能力がある国ができるだけ多く参加することが不可欠で、「ワクチン・ナショナリズム」、「自国第一主義」は、大きな妨げとなります。新型コロナウイルスとの闘いに、一国だけの勝利はありません。今こそ、国際的な協力体制をうち立て、安全性と効果をしっかり確認したワクチンを、必要とする人々に、できるだけ公平に届けることが重要です。そして、日本も、この取り組みにできる限り貢献してゆくことが求められています。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Sep 2020 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「車いすテニス・全米オープン　新型コロナ対策は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435700.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日（１０日）から全米オープン・車いすテニスの部が開幕しますが、新型コロナウイルスの感染対策はどうなっているのでしょうか？竹内哲哉解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200910_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200910_0-thumb-480xauto-1150701.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．会場の門が閉まっていて選手が入れないですね？</p><p>Ａ．はい。当初、主催者は車いすの選手のなかには感染すると重症化する可能性のある選手がいるため感染リスクを考えて、車いすの部は実施しないと発表しました。<br>しかし、オーストラリアなどの選手が「差別だ」と強く反発。国際パラリンピック委員会のパーソンズ会長も「新型コロナを口実に、車いすの選手たちを締め出すべきではない」と異例の声明を出し、再考が求められた結果、開催となりました。</p><p>Ｑ．どのような形の開催になったんですか？</p><p><img alt="C200910_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200910_4-thumb-480xauto-1150703.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．無観客、そして出場人数が制限されました。シングルスのみ２０人。日本からは国枝選手、上地選手、そして初出場の大谷選手の３人が出場します。ただ、感染への不安を抱えている選手もいましたから、主催者側の代表が大会前に複数回、選手たちとオンライン・ミーティングを行い、具体的な対策を示すことで不安の払しょくに努めました。</p><p>Ｑ．具体的な対策、どのようなものでしょうか？</p><p><img alt="C200910_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200910_7-thumb-480xauto-1150708.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．ひとつはＰＣＲ検査の徹底です。指定のホテルに到着したらまず検査。結果が出るまで部屋から出ることは認められません。陰性でも４８時間以内に２度目の検査。その後も、原則４日ごとに検査が続けられます。これは選手の周りのスタッフにも同様に求められます。ほかにも「指定エリア、つまりホテルや会場の外に許可なく出ると失格」になります。また、車いすの選手には国際大会の出場規約に「車いすの消毒」もあり順守が求められています。</p><p>Ｑ．コロナ禍では求められるものが色々あるんですね？</p><p><img alt="C200910_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200910_8-thumb-480xauto-1150710.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．この大会はコロナ禍で日本人パラアスリートが初めて経験する国際大会です。感染対策はもちろん、制限があるなかでのプレイは、どのくらい影響を受けるのか。選手たちの知見は来年の東京オリンピック・パラリンピックに向けて参考になるはずです。今月４日から東京大会に向けた新型コロナウイルス感染症の対策会議が始まっていますが、選手たちの貴重な声を聞いて、安全かつ最高のパフォーマンスができる環境を整えて欲しいと思います。</p><p>(竹内　哲哉 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 07:05:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再び悪化　夏の消費」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435706.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言が解除された後、徐々に回復していた消費ですが、夏に入り再び落ち込んでいるという７月、そして８月前半の統計が、相次いで公表されました。今井解説委員。</p><p><img alt="k200910_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_01-thumb-420xauto-1150722.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【消費は、どのくらい落ち込んでいるのでしょうか？】<br>まずは７月の統計、今週公表された家計調査の結果を見てみます。一年前と比べた消費支出の推移ですが、４月、５月の大幅な落ち込みの後、緊急事態宣言、そして、全国への移動制限が解除されたことを受け、６月には、マイナス幅が縮小し、去年の水準に近づいていました。</p><p><img alt="k200910_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_02-thumb-420xauto-1150725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが７月は、-７．６％と、再びマイナス幅が広がりました。７月に入って、新型コロナの感染が全国で再び広がったことや、天候が悪かったことが影響しているとみられています。</p><p><img alt="k200910_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_03-thumb-420xauto-1150727.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【確かに、日に日に感染が広がる状況を見て、改めて買い物や外食の回数を減らしました】<br>そうですね。もう一度、警戒感を強めましたよね。目立つのは、サービスの落ち込みが厳しいことです。特に、航空運賃や鉄道運賃への支出は、６月の落ち込みからさらに悪化しています。美術館などの入場料、それから、塾への支出も、夏休みが短くなって夏期講習や夏合宿がなかったことなどから、大幅に悪化しました。</p><p>【GoToトラベルキャンペーンの効果はなかったのですか？】<br>７月２２日から、旅行代金を割り引くGoToトラベルキャンペーンが東京発着を除いて始まりました。ただ、感染拡大を受けて、そのころには、飛行機や鉄道を使って遠くに旅行に行くのは控えよう、という動きが急速に強まっていました。一方、外食のお酒代や宿泊料、高速料金。一年前と比べると、大幅に減った状態が続いてはいますが、それでも、６月よりはマイナス幅が改善しています。キャンペーンを利用して、人があまりいない、比較的近い場所に車ででかけて、ホテルや旅館に泊まる。そうした動きを後押しした効果は一定程度あったのではないかと思います。</p><p><img alt="k200910_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_05-thumb-420xauto-1150729.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、一部ではありますが、消費が好調な分野もありました。モノへの支出ですが、<br>▼　冷蔵庫や洗濯機、テレビ、パソコン、自転車への支出は、一年前を上回りました。テーブル・ソファなどの家具も好調でした。</p><p>【パソコンは、２．３倍ということですか？】<br>在宅勤務やオンライン授業が広がったことで、一家に一台どころか、人数分必要になったという声を聞きますよね。</p><p>【それにしても値段の高いものが売れているのですね】<br>国民ひとりあたり現金１０万円の一律給付が背景にあるとみられています。勤労者世帯の収入は、６月に１６％、７月に９％、増えました。<br>家で過ごす時間が増えたので、快適に過ごしたい。出かけるときにできるだけ電車に乗りたくない。という思いを、給付金が後押ししたとみられています。</p><p><img alt="k200910_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_08-thumb-420xauto-1150731.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、感染が拡大していた中、買いものにでかけるのも不安だという方もいますよね。そこで引き続き増えていたのが、ネットショッピングです。（家計消費状況調査）<br>▼　同じ７月の統計ですが、ネットショッピングを利用したという世帯は、全体の５０％を超えています。前の年と比べて７．５ポイント増えています、支出額も全体で１５％増えています。<br>▼ 支出の内訳をみてみると、家電製品や家具への支出。ネット経由でも大幅に増えているのが見て取れます。</p><p><img alt="k200910_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_010-thumb-420xauto-1150733.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【７月は、消費全体は落ち込んだ中、ネットを利用する人は増えたということなのですね。次に、もうひとつの統計。８月前半の消費は、どうなのでしょうか？】<br>それが、さらに、悪化しているのです。<br>クレジットカードの利用情報をもとに算出した消費の動向を示す指数（JCB/ナウキャスト「JCB消費NOW」）をみると、８月前半はマイナス５．７％。７月後半より、小幅ですが、悪化しています。航空や鉄道、そして居酒屋は、７月後半より、大幅に悪化しています。</p><p>【帰省をやめた人も多かったですよね】<br>はい、感染拡大を受けて、各自治体が独自に、<br>▼　飲食店などに営業時間の短縮などを要請したり、<br>▼　緊急事態などの宣言を出して、<br>▼　県をまたぐ移動の自粛や酒を伴う飲食などへの注意を呼びかけたりする動きが相次いだことも影響しているとみられます。<br>消費者の買い物などへの意欲を示す「消費者態度指数」という指数も、８月には、４か月ぶりに低下しました。</p><p><img alt="k200910_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_014-thumb-420xauto-1150735.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ただ、７月下旬をピークに、徐々に、感染者の数は減ってきています。今後、消費は回復していくのでしょうか？】<br>消費は、GDPの半分以上を占めていますので、経済を動かすためにも、消費は増えてほしいと期待しているのですが、心配もあります。<br>まず、高額な消費を後押しした現金給付の恩恵は、今後、消えていきます。加えて、雇用や賃金を取り巻く環境が厳しさを増しているからです。</p><p>【大変なご家庭は多いですよね】<br>はい。まず、雇用ですが、<br>▼　新型コロナウイルスの影響で、解雇や雇止めで職を失った、あるいはその見通しの人は、すでに５万２０００人を超えています。また、コロナの影響で倒産した企業も、５００社に達しました。<br>▼　一方、新たな仕事は探しにくくなっています。仕事を求めている人１人に対して、企業から何人の求人があるかを示す有効求人倍率は、全国で１．０８倍。求人倍率が１を下回る（つまり、仕事を求めている人分の仕事がない）道や県も１４に増えています。</p><p>また、仕事があっても、賃金が減っているという方も多くいます。<br>こちらの統計では、直近の月収が、感染前より１０％以上減ったと答えた人が２７％に達しました。過去３か月でみて、支出が収入を上回る赤字になっていると答えた人も、２９％に達しています。（８月　労働政策研究・研修機構）<br>さらに悪化していくと、雇用や収入への不安から、節約の動きが強まることになりかねません。</p><p><img alt="k200910_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_017-thumb-420xauto-1150737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k200910_017.jpg"><br></a>【どうしたらいいのでしょうか？】<br>先ほどの統計を見ると、収入が変わっていないという人もいます。感染がいつ再び増えるかわからない中、まずは、そうした人たちが、安心して消費できる環境を整えることが、大事だと思います。例えば、</p><p>▼　先ほどの話にもあったように、ホテルや旅館で、人とできるだけ接触しない。感染リスクを抑えながら、おいしい食事やすばらしい景色といった非日常を味わえる工夫で、近場の人から利用を広げていく。<br>▼　あるいは、双方向のビデオ会議システムで、やりとりしながらマンションや車を販売するネット販売も、様々な分野に広がっています。<br>こうした動きを進めることで、コロナの中でも、消費を下支えし、そこで働く人の雇用や収入を支えることにつながります。</p><p><img alt="k200910_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200910_018-thumb-420xauto-1150739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【感染を抑えながら消費を増やすことが大事ですね。】<br>その通りです。今後は、GoToトラベルの拡大のほか、GoToイートも順次始まる予定です。ただ、移動や会食が増えることで感染が広がると、また、消費が冷え込むことになりかねません。いかに感染を防ぎながら、利用していけるのかが、消費を継続的に増やしていくうえでも、大きなカギを握ると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 10:16:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「合流新党　なるか『１強』打破」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>立憲民主党と国民民主党などが合流して結成する新党の代表に枝野幸男氏が決まりました。自民・公明両党が政権に復帰して７年８か月、この間「１強」と称される状況が続きましたが、安倍総理大臣の辞任表明で日本の政治はひとつの節目を迎えています。新党が離合集散の歴史に終止符を打ち、自民党に代わる政権の選択肢となり得るのか。課題と今後を展望します。</p><p><img alt="j200910_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_01-thumb-420xauto-1150784.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【新代表に枝野氏、政権交代前の規模に】</p><p><img alt="j200910_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_02-thumb-420xauto-1150788.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>立憲民主党と国民民主党などの合流新党は１０日代表選挙を行い、枝野幸男氏を代表に選出しました。また党名を立憲民主党とすることもあわせて決めました。これを受けて枝野氏は「ここから本当の戦いが始まる」と述べ、与党への対決姿勢を鮮明にしました。<br>合流新党は立憲民主党から８８人、国民民主党から４０人のほか、野田前総理大臣や岡田元外務大臣、中村喜四郎元建設大臣ら無所属議員２１人も加わって１４９人となります。非自民勢力の「大きな塊」を目指して、去年暮れに合流構想が浮上してから半年あまり。数の上では、２００９年に政権交代を果たす前の旧民主党や、その３年３か月後に政権復帰する前の自民党に匹敵する勢力の野党第１党が誕生することになります。</p><p>【合流背景に衆院選への危機感】<br>合流の背景には何があるのでしょうか。</p><p><img alt="j200910_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_03-thumb-420xauto-1150790.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>両党などは去年秋以降、国会で会派を共にし、政権の公文書管理や新型コロナウイルスへ対応などをめぐって足並みを揃えて追及し、提案もしてきたことで、一定の信頼関係を築いてきたことがあると言えます。ただ、このタイミングを選んだ最大の理由は、来年１０月までに必ず行われ、年内の憶測も出ている衆議院選挙への危機感といって間違いありません。<br>旧民主党政権が下野した２０１２年以降、非自民勢力は過去６回の国政選挙をバラバラに戦っては票が分散して共倒れし、与党を利する結果を繰り返してきました。中でも前回２０１７年、突然の衆議院の解散に動揺した当時の野党第１党・民進党は分裂し、２８９の小選挙区のうち２００を超す選挙区で、民進党議員の大半が合流した小池都知事が率いる旧希望の党と、それに加わらなかった枝野氏ら立憲民主党を中心とした２つの勢力がそれぞれ候補者を擁立した結果、与党に４分の３を超える議席を奪われ惨敗しました。<br>これを教訓に新党は、選挙での得票を世論の動向による浮動票に大きく頼る「風」頼みの手法から脱却し、自民党より脆弱と言える地方組織を地域に根差した足腰の強いものにしていくことが急務でしょう。</p><p>【課題①政策立案】<br>新党が幅広い民意の受け皿となるには何が課題でしょうか。中でも政策立案と党内統率力の強化に取り組むことが不可欠だと私は考えます。</p><p><img alt="j200910_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_04-thumb-420xauto-1150792.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>枝野氏は選挙戦で、コロナ禍のもと、政策の最大の柱に「くらしの安心の回復」を掲げ、所得税とともに、これまで慎重と見られてきた消費税の時限減税の可能性にも言及しました。ただ、減税の期間や引き下げ幅をどうするのか。１０％への消費増税は自らも要職を務めた旧民主党政権時に財政再建や社会保障の財源として自民・公明両党と合意した経緯もあり、今後議論を呼びそうです。また、原発ゼロをどう実現するのかや、憲法観など基本政策をめぐって、合流した議員の間には意見の違いや温度差があると指摘されてきました。<br>終息の見えない新型コロナウイルスや人口減少、相次ぐ自然災害などへの国民の不安に応え、日本の将来をどのように描き、実現していくのか。地道な議論を重ねて、与党とは異なる処方箋を示していく責任があると思います。</p><p>【課題②党内統率力】<br>もうひとつのポイントは党内統率力です。</p><p><img alt="j200910_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_05-thumb-420xauto-1150794.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>枝野氏は「意見の違いを認め合う政党文化を作り上げる」としていますが、裏を返せば、これまで必ずしもそうではなかった事実を率直に認めた発言とも受け取れます。<br>１９９４年に、衆院選挙に小選挙区制が導入されたことをきっかけに、非自民勢力は主なものだけでも新進党、民主党と幾度となく結集しては分裂し、去年暮れに合流協議を開始して以降も、党名や合流の方法など互いのメンツにこだわった内向きの議論に終始していたように映ります。２０１７年以降、代表選挙が行われないまま党のトップを務めてきた枝野氏に対する事実上の信任投票とも言えた今回、地方組織や党員による投票は行われず、国会議員票の３割近くは相手候補の泉健太氏に流れました。その泉氏は「民主党政権の反省から逃げず、経験を生かしていくべきだ」と述べています。<br>「寄り合い所帯によるバラバラ感」という体質を今度こそ克服し地方組織も含めて党内の融和をはかれるのか。そして、枝野氏もこれまで述べてきた通り党の方針や政策をオープンに議論し決定した後はそれに従う組織風土をいかに高めていけるか。トップとして問われることになります。</p><p>【野党共闘は】<br>巨大与党に対抗していくうえで、ほかの野党と協力関係をいかに築くかも重要です。</p><p><img alt="j200910_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_06-thumb-420xauto-1150796.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>合流新党がリベラル色を強めるのではないかなどと懸念して、今回参加を見送った国民民主党の議員は党全体の三分の一にあたる２２人に上り、「想定より多い」との見方が出ています。このうち玉木代表や前原元外務大臣ら１４人は合流新党と同じ１５日に、新党を結党し、「保守中道」を全面に打ち出すなど、違いを強調して存在感を示す戦略をとるものとみられます。共産党は野党連合政権を目指して他の野党に選挙協力などを引き続き働きかけていく考えです。主義主張が必ずしも一致せず、肌合いも異なる野党各党が次の衆議院選挙の２８９の小選挙区で今度こそ、与党と事実上1対1の構図に持ちこめるのか。合流新党の戦略と手腕が試されることになります。<br>一方、日本維新の会は、自民党総裁選挙で優位に戦いを進める菅官房長官が総理・総裁に就けば、これまでの良好な関係をテコに、政策課題に是々非々で臨む「第３極」の立場をより強めていくことも予想され、国会論戦で野党勢力が共闘していけるのかも課題となります。</p><p>【今後は】</p><p><img alt="j200910_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200910_07-thumb-420xauto-1150798.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>自民・公明両党が政権に復帰して７年８か月。これまで総じて安定した政権運営を続け、「１強」と称される状況が続いた一方で、野党はこれを支える影の立役者などと揶揄されてきました。今回の新党結成がこの状況に変化を生じさせ、自民党に代わる政権の選択肢となって政治に緊張感を取り戻せるのか。それとも５０を超える新党ができては消えていった平成の時代と同様、令和に入っても離合集散の歴史が繰り返されるのか。<br>「野党勢力が支持を取り戻し、拡大させる最後の機会だ」との声もあるなか、枝野氏が、来週誕生する新しい総理・総裁にどう対峙するのか。と同時に旧民主党時代から要職を務め、今後も引き続き野党第１党を率いることになった中で、枝野氏が自らの「持ち味」をいかに発揮し、若手の抜擢やベテランの活用で戦う態勢を構築するのか。その成否が、節目を迎えた日本の政治の行方に大きな影響を与えることになりそうです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>　　　　　　　　　　　　　<br>（曽我 英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Sep 2020 23:32:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「こっそりもらえる？　携帯電話の『引き止めポイント』とは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/435711.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>携帯電話会社が、一部の利用者に限って特別に提供している、<br>いわゆる“引き止めポイント”について、規制すべきだという議論が起きています。<br>竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200911_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200911_0-thumb-480xauto-1150757.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①引き止めポイントというものがあることを初めて知りました。一体どういうものなんですか？</p><p>Ａ<br>総務省によると、携帯電話の大手３社などで主に行われているものです。<br>たとえば、この絵のように、利用者が、<br>よその会社のスマホに乗り換えようとすると、<br>それを阻止するために、特別にポイントをプレゼントして引き止める。<br>なので「引き止めポイント」と呼ばれます。<br>今だと、大体１万円から３万円程度のポイントが提供されることがあるようです。</p><p><img alt="C200911_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200911_2-thumb-480xauto-1150759.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ②そういうポイントがあることは、パンフレットなどには載ってるんですか？</p><p>Ａ<br>載ってません。いわば“裏メニュー”として出されている。</p><p>Ｑ③それは、問題ないんですか？</p><p>Ａ<br>まさに、そこなんです！<br>というのも、これは総務省の有識者会議が、<br>今週初め、報告書で取り上げた問題なんです。<br>この報告書では、一部の人のみを対象に<br>利益を提供することは、「公平性を欠く」、「適切ではない」として<br>規制を検討することが必要だとしてるんです。<br>そして、さらにもう一つ、<br>こうした番号を持ったままの乗り換えをしようとすると、<br>利用者は手数料３０００円をこれまでの会社に払わないといけませんが、<br>報告書はこれを原則無料にするよう求めています。</p><p><img alt="C200911_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200911_3-thumb-480xauto-1150763.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ④報告書が求めていることは、どちらも携帯電話の乗り換えをしやすくすることになりますが、なぜ、こういうことを求めるんでしょう？</p><p>Ａ<br>最大の狙いは携帯電話料金の引き下げなんです。<br>菅官房長官が以前、４割下げられると発言したように、<br>日本の携帯料金は、国際的にみて、まだまだ高い。<br>ロンドンやパリに比べて、東京はほぼ３倍という最近の調査もある。</p><p><img alt="C200911_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200911_5-thumb-480xauto-1150767.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうした中で料金値下げを実現するためには、<br>もっと利用者が乗り換えがしやすくなって、<br>各社間で競争が起きることが必要です。<br>そのためには不透明な引き止めを見直してもらおうというわけです。</p><p>ただ、こうした引き止めは、<br>店舗や電話やネットなど、いろんな場面で、いろんな形で行われているとみられます。<br>今後さらに実態を明らかにしてほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 07:27:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「iPS細胞で新たな心臓治療」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/435720.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k200811_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_1-thumb-420xauto-1150808.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>8月、慶應義塾大学のiPS細胞での心臓の再生医療に関する臨床研究が承認されました。<br>iPS細胞を使って心臓の働きをよみがえらせる新しい医療が、近い将来、実用化されるかもしれません。<br>一体、どんな治療なのでしょうか？</p><div><p>◆新しい「心臓再生医療」</p><p><img alt="k200811_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_3-thumb-420xauto-1150810.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この臨床研究は、iPS細胞で作った“心臓の筋肉の細胞の塊”を心臓の中に移植し、悪くなった心臓の働きをとり戻すというものです。<br>細胞の塊は0.15ミリ。およそ１０００個ほどの細胞を集めたものです。<br>対象は、数万人といわれる「難治性心不全」の患者さんです。「難治性心不全」は、薬などでは治療は難しく、心臓移植もありますが、国内では、ドナー不足などもあり、治療手段のない人が多いのが現状です。そのため、このiPS細胞を使った再生医療への期待が大きく、今後、ヒトでの安全性・有効性を確かめる予定です。</p><p>◆「iPS細胞」とは？</p><p><img alt="k200811_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_6-thumb-420xauto-1150812.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200811_8_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_8_-thumb-420xauto-1150814.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（画像提供：京都大学　山中伸弥教授　　旭川医科大学　甲賀大輔准教授　　ミオ・ファティリティ・クリニック）</p><p>私たちの体は　 さまざまな種類の細胞でできています。 大きさも形もさまざま。それぞれの細胞が働いてくれるおかげで私たちは生きています。<br>これらの細胞の始まりは、たった一つの「受精卵」です。iPS細胞は、受精卵が分裂を始めた直後と同じような状態で、万能性があるため、さまざまな働きをもつ細胞になることができるのです。</p><p>◆「iPS細胞を使った再生医療の課題」は・・・その１「ガン化」<br>今回、承認された臨床研究では、iPS細胞から、とくに心臓の拍動に大切な「心室」という部分の心筋細胞だけで塊を作り、特殊な注射針で心臓の中に直接入れます。そして、iPS細胞を使った再生医療の課題、がん化と高コスト　をきちんと解決できるかどうかがポイントです。</p><p><img alt="k200811_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_12-thumb-420xauto-1150816.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは動物の心臓に、「iPS細胞から作った心筋細胞」を移植したもの。点線部分が「がん化」しました。</p><p><img alt="k200811_13_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_13_-thumb-420xauto-1150818.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どうして「がん化」したのでしょうか？<br>実は、iPS細胞を培養して、心臓の筋肉に分化させるとき、心筋細胞もできますが、まだ心筋細胞になっていないiPS細胞が残っている場合があります。この「残ったiPS細胞」が問題で、これを体内に移植すると、万能性をもつiPS細胞が「がん化」してしまうことがあるのです。そのため、iPS細胞をとりのぞく工夫が大切になります。<br>そこで、注目されたのが、培養液です。<br>iPS細胞は、生きていくためには、ブドウ糖・グルタミンが必要です。一方、心筋細胞は、ブドウ糖・グルタミンがなくても、乳酸があれば生きていくことができるのです。このことを利用し、iPS細胞が心筋細胞にある程度分化したら、培養液からブドウ糖・グルタミンをのぞき、代わりに乳酸を加えました。すると、心筋細胞だけが生き残り、がん化の恐れのある「残ったiPS細胞」などは死んでしまったのです。</p><p><img alt="k200811_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_17-thumb-420xauto-1150820.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200811_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200811_19-thumb-420xauto-1150822.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>動物実験では、がん化はみられず、不整脈などの合併症・副作用もなかったとのこと。また心臓の中で細胞の塊が成長し、長期間にわたり、心筋として定着し続けることが確かめられました。ただ、これは動物実験の結果です。今後、時間をかけて、ヒトではどうなのか、「がん化」の課題が克服できているのかなど安全性も確認することが大切です。</p><p>◆「iPS細胞の課題」は・・・その２「高コスト」<br>今回の臨床研究では、安全性の確認が第一のため、使う予定の細胞数は、一人分で5000万個。作るのに2000万円ほどかかるそうです。心不全の治療では、一人３億個必要とも言われています。単純計算すれば、細胞の数は、6倍。費用も6倍だとすると、一人の治療で1億円を超えてしまいます。この技術が医療としてなりたつためには、高コストの問題の解決が必要になります。この問題を解決するために、iPS細胞から心筋細胞を自動的に大量培養できる装置「大量自動培養装置」の開発が進んでいます。人の手をあまりかけずに作ることで費用を抑えることができるかもしれないとのことです。本当に高コストの課題を解決できるのか、注目です。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 11:50:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『保護』から『刑罰』へ　少年法改正の答申案　影響は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/435797.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>もし、子どもが罪を犯したら。<br>少年法という法律によって、大人の刑事裁判とは違う、立ち直りを重視した特別な手続きが行われます。<br>これには「甘い」といった批判がある一方で、再び罪を犯すのを防ぐために役立っているという見方もあります。<br>この少年法の改正に向けた答申案が、国の審議会の部会でまとまりました。<br>これをもとにした改正案が来年の国会に提出される見通しです。<br>その意味や影響について考えます。</p><p><img alt="j200911_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_1-thumb-420xauto-1151127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まず、今の制度について説明します。</p><p><img alt="j200911_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_2-thumb-420xauto-1151129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０歳以上の“大人”は、犯罪行為をしたら、警察や検察の捜査を受け、検察に起訴されれば公開の法廷で刑事裁判が開かれ、刑務所で服役することになります。<br>一方、２０歳未満の“子ども”は、警察や検察の捜査を受けるのは同じですが、その後、家庭裁判所に送られます。<br>家庭裁判所では、心理学などの専門知識を持つ調査官が、本人の育ってきた環境なども含めて、犯罪行為に至った原因を調べます。<br>そして裁判官が非公開の審判を開き、立ち直りのためにはどのような処分がふさわしいのか、本人と話をしながら判断します。<br>処分の内容は、少年院に送ったり、社会生活に戻しつつ保護観察を受けさせたりするもので、立ち直りに向けた保護や教育を受けさせます。<br>ただ、１６歳以上が殺人などの重大事件を起こした場合は、原則として家庭裁判所から検察へ送り返す「逆送」という手続きが行われ、大人と同じ刑事裁判が開かれます。</p><p>そもそも、なぜこのような制度ができたのでしょうか。<br>実は多くの国で同じような制度があります。</p><p><img alt="j200911_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_3-thumb-420xauto-1151132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>歴史を振り返ると、かつては、子どもも大人と同じように罰せられていました。<br>しかし、産業革命の後、都市に人口が集中するようになると貧困問題が起きます。<br>非行や犯罪に走る子どもたちが急増し、社会として対処する必要に迫られました。<br>そこで、子どもは「可塑性」、つまり、内面が変わる余地が大きいことに着目して、国が、親のように本人と向き合って更生させ、社会を安定させようという流れができてきました。<br>日本でも大正時代に少年法ができ、戦後の混乱期を乗り越え、制度が定着していきました。</p><p>ただ、ここ２０年ほどの間に繰り返し見直しが行われました。<br>きっかけは、社会に強い衝撃や不安を与えるような少年事件が相次いだことです。</p><p><img alt="j200911_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_4-thumb-420xauto-1151137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず平成１２年の改正で、刑事罪を科すことができる年齢が「１６歳以上」から「１４歳以上」に引き下げられました。<br>さらに、重大事件については原則として検察に「逆送」して刑事裁判を受けさせる制度が、この時から始まりました。<br>さらに平成２０年の改正では、重大な事件で被害者が非公開の少年審判を傍聴できるようになり、平成２６年の改正では、少年事件の刑を緩和する仕組みが一部見直されました。<br>このように、少年であっても罪に見合う厳罰が必要だという声が高まるにつれ、改正されていきました。<br>そして今回は、より抜本的な見直し、つまり少年法の対象を「２０歳未満」から「１８歳未満」に引き下げることが議論されました。<br>直接的なきっかけは、選挙権の年齢が２０歳から１８歳に引き下げられたことと、２年後に民法上の成人の年齢が１８歳に引き下げられることでした。<br>ただ、背景には、やはり「少年法は甘い」という批判がありました。</p><p>これに対して、今の制度は十分に機能しているとして、改正は必要ないという反対の声も上がりました。<br>少年事件が年々減り続けていることに加え、再び罪を犯す「再犯」が大人より多いわけではないことから、厳罰化する必要はないという意見です。</p><p><img alt="j200911_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_5-thumb-420xauto-1151140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>議論は、３年前、法制審議会で始まりましたが、対象年齢を引き下げるべきか、委員の間で意見が対立しました。<br>そして今月９日に答申案がまとまりましたが、引き下げについては判断が見送りになりました。<br>一方で、１８歳と１９歳については、これまでの基本的な枠組みは残しつつ、一部、違う扱いをすることになりました。</p><p><img alt="j200911_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_6-thumb-420xauto-1151142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>注目したいのは、大人と同じ刑事裁判を受け、刑務所に送られることになる「逆送」の対象が広がることです。<br>これまで「逆送」の対象は、殺人や傷害致死といった、「故意に人を死なせた罪」でした。<br>今回の答申案では、懲役や禁錮１年以上の刑罰が定められている罪に広げました。<br>例えば、強盗や強制性交といった性犯罪などです。<br>その影響について過去のデータを当てはめて考えてみます。<br>１８歳と１９歳の少年審判は、年間６千件から７千件ほどです。<br>このうちの多くは窃盗や傷害といった事件で、答申案の「逆送」の対象からは外れました。<br>一方で、強盗や性犯罪など「逆送」の対象になるのは年間１００件前後で、全体の数パーセント程度になるとみられます。<br>このため、多くのケースは、これまでどおり審判で処分が決まり、施設へ送ったり保護観察を受けさせたりすることになります。</p><p>では、「逆送」を拡大する影響は小さいのでしょうか。<br>数が少ないとはいえ、これまでと比較すれば件数は１０倍以上に増える見込みです。<br>そして見逃せないのは、質的な変化です。<br>その影響について考えるため、私は、２つの現場を訪ねました。</p><p><img alt="j200911_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_7-thumb-420xauto-1151144.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１つは少年院です。<br>家庭裁判所が社会の中で更生させるのが難しいと判断すると、少年院に送ります。<br>その特徴は、集団での寮生活です。<br>日中は学習や職業訓練を受けさせ、夕方以降は少年院の中の寮で生活させます。<br>そこには教官も泊まり込み、就寝時間まで指導にあたります。<br>寮生活では、それぞれ役割を分担し、後輩の指導を通じて人間的な成長や自覚を促します。<br>ここで得た教官との信頼関係や「自分は人の役に立てる」という自信が、社会に戻ってからの支えになるといいます。<br>施設を出てからも困ったことがあれば相談できるというのも少年院の特徴です。</p><p><img alt="j200911_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200911_8-thumb-420xauto-1151147.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう１つ、私が訪ねた現場は、少年刑務所です。<br>「逆送」によって刑事裁判で懲役刑などを言い渡されるとここで服役することになります。<br>日中、学習や職業訓練を受けさせたりする点は、少年院とそれほど変わりません。<br>違うのは、夕方以降は自由時間だという点です。<br>そして出所すれば自由の身で、刑務所が関与することはできません。</p><p>本人の立ち直りという意味では、それを目的としている少年院の方が、明らかに手厚い対応になっていると感じました。<br>しかし、こうした手厚さが被害者や遺族などにとっては「甘い」と映ってきた面もあります。<br>今後、少年法が改正されれば、刑務所に送られるケースが増え、大人として自分で罪と向き合うことが求められます。<br>果たして本人任せでいいのでしょうか。<br>出所後、再び罪を犯さないように自立させるため、私たち社会の方で受け皿づくりを進める努力がこれまで以上に必要になります。</p><p>今回の答申案は、私には、「厳罰化」というよりも、保護の対象から外す少年を増やすという形に見えます。<br>それが、長い目で見たときに少年事件の動向にどのように影響するのか。<br>今後の国会での審議では、さまざまな視点から議論を深めるべきではないでしょうか。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Sep 2020 23:24:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>