<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「首都直下地震　今 関東大震災から学ぶこと」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/411554.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>名古屋大学減災連携研究センター　客員教授　武村　雅之</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s190828_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/s190828_015-thumb-380xauto-1060395.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　また今年も９月1日の防災の日が近づいてきました。首都圏に住む人々にとって気がかりなことは、発生が懸念されている首都直下地震です。防災の日の起源となった大正１２年の関東大震災は、実は最大の首都直下地震災害なのです。<br>　関東大震災は、今の私たちに多くの教訓を残しています。今日は、関東大震災の被災実態から、学ぶべきことについてお話ししたいと思います。</p><div><p>まず、当時の東京市がまとめた関東大震災の被害集計をみますと、被害総額は約５５億円にのぼったことがわかります。そのうち東京市の被害は３７億円で全体の６７％にあたり、次いで横浜市を含む神奈川県が１４億円で２５％になります。</p><p>罹災人口は３４０万人、死者・行方不明者数は１０万５０００人に達し、震災から２か月余りたった１１月１５日時点で、東京や神奈川県から避難した人々は、北は北海道から南は九州、沖縄まで分布し、総数約８０万人に達したことがわかっています。</p><p><img alt="s190828_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/s190828_012-thumb-420xauto-1060401.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　被害総額の５５億円は当時のＧＮＰ約１５０億円の３６.７％に達し、平成７年の阪神・淡路大震災や平成２３年の東日本大震災の被害総額のＧＤＰ比が１.９％と３.４％ですから、いかに大きな被害を出したかが分かります。<br>ちなみに国家予算との比率は３６６.７％にも達したことがわかります。<br>つまり、この震災によって、当時の国民が１年間に生み出す富の３分の１が一瞬にして消え去り、復旧には国家予算の３年半分を全てつぎ込んでも足りない位であったということです。つまり、首都圏が大きな自然災害に見舞われると、国家存亡の機を招くような状況になる恐れがあるということを示しています。</p><p>　では、なぜこのように大きな被害になったのでしょう。被害の最も大きい東京は、震源となった相模灘や神奈川県南部の地域からやや離れていたのに、亡くなられた方も被害額も、ともに全体の７割近くに及んでいるのです。<br>その疑問を解く鍵は、江戸時代の元禄１６年に発生した元禄地震です。</p><p><img alt="s190828_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/s190828_013-thumb-420xauto-1060407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>元禄地震に対してわかっている地域ごとの死者数と、ほぼ対応する地域の大正の関東地震による死者数を比較してみますと、東京以外のどの地域でも、死者数は同じか元禄地震のほうがわずかに多い傾向が見られますが、東京市だけは、大正の地震による死者数が桁外れに多いのです。元禄地震当時の江戸の人口はすでに約７０万人もあり、関東大震災当時の東京市の人口約２２０万人の３分の1にまで達していたし、震源はお互いによく似た地震であり、江戸・東京での揺れ方はそれほど大きく変わらなかったと考えられるにもかかわらずです。</p><p>　そこで、元禄時代の江戸と大正時代の東京を比べてみますと、もともとデルタ地帯である隅田川の東側には湿地帯が広がり、現在の墨田区、江東区の地域には元禄地震以前は、ほとんど街が広がっていなかったことがわかります。ところがそれ以降、科学技術の進歩によって堤防がつくられ、埋め立てが行われて、広大な軟弱地盤上に居住地が開かれました。それに伴って多くの人々が思い思いに住み始めた結果、気がついたときには防災上最悪の木造密集地が生まれていたのです。特にその傾向は明治維新以降加速され、元禄地震から数えて２２０年後の大正１２年にその日を迎えたのです。</p><p>軟弱地盤で増幅された強い揺れが木造密集地を襲い、多数の延焼火災の発生を招き、折からの強風の影響もあって、結局、国家存亡の機を迎えるほどの災害となってしまったのです。</p><p>　科学技術はわれわれに選択肢の幅は広げますが、何をどのように選択するかによって、返って危機を招くことにもなる。あれからもう１００年が過ぎようとしています。科学技術の目覚ましい進歩も手伝って、極度に集中が進んだ現在の東京で、元禄地震からの２２０年間に犯した過ちを、再び繰り返してはいないか、考えてみる必要がありそうです。</p><p>　次に、地震防災について考えてみます。地震災害を防ぐためには、来るべき地震やそれによる災害を予測し、それに対処すべく地震対策を行うというのが、通常の考え方です。首都直下地震も同様の道筋で語られることが多いようです。しかしながら、果たして我々人間に正確な予測ができるのでしょうか。</p><p>　関東大震災の被害の中心は、東京市での火災によるものでしたが、地震の揺れが収まってからでさえ、あれほど大きな被害になると予測できた人は幾人いたのでしょうか。地球物理学者で随筆家としても有名な寺田寅彦は、地震を体験し吹き上げてくる火災の臭を嗅いでも、目の前に迫る大火災を実感することは、難しかったと証言しています。ましてやいつ起こるか分らない地震を正確に予測することは、近代科学をもってしても困難な状況です。</p><p>　このように予測が苦手な我々に対して、関東大震災から鎌倉の建長寺を再建した菅原時保老師は、震災の教訓として「日頃から過去を反復想定し、あらゆる可能性を覚悟しておけ」という言葉を残しています。また、神奈川県茅ケ崎市の小和田（こわだ）熊野神社の復興碑には「天災を被るのはある程度いたしかたないが、日ごろから災害の程度を軽減し、お互い助け合って復興を成し遂げるのは、人間が本来得意とするところだ」という趣旨の言葉が刻まれています。</p><p>　たしかに、８０万人にも及んだ関東大震災の避難者を受け入れ助けた主体は、行政ではなく、全国津々浦々の神社や寺院、富豪から庶民に至るまで、つまり一般の人々であったという記録が残っています。</p><p>　未来の予測が苦手で正確にできない以上、被害をゼロにするような完璧な地震対策を立てることはできません。しかしながら，過去の地震災害に学び，科学技術を上手に利用して，地道に対策を進めていけば、災害の程度を軽減すること、つまり減災は可能です。減災である限り、被害はゼロではありません。その時こそ，人間が本来得意とする能力を発揮してスムーズな復興を目指すことが必要になります。</p><p>　科学技術に支えられて大都会の生活を謳歌する我々に、天はどのような未来を準備しているのか。それは誰にも分りません。ただ、１００年前に国家存亡の機を経験し、大きな犠牲を出しながらも、それを乗り越えた人々が日本にいたことは、歴史上確かな事実です。<br>　東京には、その証として震災後の帝都復興事業によって整備された道路や橋梁や公園が今でも数多く現役で活躍し、東京中心部の骨格を形成しています。<br>全てが１００年、２００年後を見据え、耐震耐火はもちろん、機能性だけではなく調和と美観も考慮して丁寧に造られたものばかりです。</p><p>　東京では首都直下地震が懸念されるなかで、来年のオリンピックを前に、建設ラッシュが続いています。防災の日にあたり、改めて「関東大震災に学び未来に備える」ことの重要性を強調しておきたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 06:17:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「年金はどこまで下がるか？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/411590.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説。テーマは「年金」です。政府は今月２７日、私たちが将来受け取る年金額の見通しを公表しました。藤野 優子 解説委員です。<br><img alt="k190828_01-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_01-ok-thumb-480xauto-1060620.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>【厚生年金、国民年金はどこまで目減り？】<br>政府が５年ぶりに公表した内容をみると、少子化などで今後徐々に年金の水準は下がっていき、およそ３０年後には厚生年金はおよそ２割、国民年金ではおよそ３割、年金が目減りするという見通しになっている。</p><p>【年金の水準は「所得代替率」で評価する】　<br>年金の水準をみるときは、「所得代替率」という指標を使う。<br>これは、現役世代の男性の平均の手取り月収に対して、夫婦二人の年金の合計額の割合を計算したもの。その時代時代の生活水準に見合った年金になっているかをみるための指標。<br><img alt="k190828_02-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_02-ok-thumb-480xauto-1060622.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>今回政府は、様々な経済前提のケースで試算を行っているが、ここでは、このうち順調に経済成長し、働く女性や働く高齢者が増えたケースをとりあげる。</p><p>【厚生年金の給付水準の変化】<br>夫が４０年間厚生年金に加入して、妻は４０年専業主婦というモデル世帯のケースの年金の水準をみてみる。<br>今年度６５歳で年金を受け取り始める夫婦の場合、夫婦二人のひと月の年金額はおよそ２２万円。これは、今の現役世代の男性の平均的な手取り収入の６２％にあたる。<br><img alt="k190828_03-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_03-ok-thumb-480xauto-1060624.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>これが、２０４７年度に６５歳になる夫婦（今年３７歳の夫婦）になると、ひとつきの年金額は２４万円になり、その時代の現役世代の男性の手取り収入に対する割合は５１％に下がる見通しになっている。年金の水準、所得代替率は６２％から５１％にさがり、２割ほど目減りすることになる。そして、２０４７年度以降は５１％の水準が続くとしている。経済状況などの変動があるので、実際の手取り収入や年金額は変わってくるが、ここでポイントなのは、現役世代の収入に対する所得代替率がここまで下がるということ。<br><img alt="k190828_04-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_04-ok-thumb-480xauto-1060626.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>【国民年金の水準】<br>夫婦ともに４０年間国民年金に加入して保険料もしっかり納めてきたという世帯のケースでみていく。<br>今年度６５歳になって年金を受け取り始める夫婦の場合、二人分の年金額はひとつき満額で１３万円。いまの現役世代の男性の平均手取り収入の３６％にあたる。<br>これが２０４７年度から受け取り始める夫婦だと二人分で１２万４０００円に。その時代の現役男性の平均的な手取り月収と比べると、その割合は２６％までさがってしまう。<br>つまり、国民年金の水準は３割ほど下がることになる。<br><img alt="k190828_08-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_08-ok-thumb-480xauto-1060628.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>【なぜ、ここまで下がる？】<br>２００４年の年金制度の改正で、政府は、働く人の減少などに合わせて、年金額を徐々に目減りさせる仕組みに変えたから。<br>実は２００４年より前の制度は、年金の受取額を優先的に決めて、財源が足りなくなるとそのつど現役世代の負担する保険料を上げていた。<br>しかし、高齢者が増え、少子化も進むのに、このやり方では現役世代や企業の保険料負担が重くなりすぎると反発が出た。それで、２００４年の制度改正で、保険料の引き上げを一定までに抑えて、年金額の方を徐々に下げていく制度に変えた。つまり負担の抑制を重視するようになった。<br><img alt="k190828_12-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_12-ok-thumb-480xauto-1060630.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>【今の高齢者の年金も目減りする】<br>実は、今の高齢者の受け取る年金も徐々に目減りしていく仕組みになっている。年金を受け取り始めた後も、目減りしていく。<br><img alt="k190828_13-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_13-ok-thumb-480xauto-1060632.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>例えば、先程紹介した、夫が４０年厚生年金に加入していたサラリーマンで、妻が４０年専業主婦の夫婦の場合、今の６５歳は、現役男性の平均的な手取り月収の６２％の年金（およそ２２万円）といったが、この夫婦が９０歳になると（2044年度）４２％にさがり、受取額も今の物価の水準に置き換えると１９万１０００円になる見通し。<br>国民年金の人も、今年６５歳で受け取り始めの夫婦は満額でも１３万円。これが９０歳の時には二人で１０万円になる。（一人だとその半分）<br>このように、すべての人の年金が今後30年近く徐々に目減りしていく見通し。<br><img alt="k190828_14-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_14-ok-thumb-480xauto-1060634.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>年をとっても働き続けられる人や貯えがある人もいるが、そうした人ばかりではない。先日も、老後の資金が数千万円足りないという話も出たが、今でさえも、国の年金だけで暮らしている人は高齢世帯の半数を超えている。<br>特に、国民年金は、低所得で保険料未納の期間があった人が多く、満額の年金を受け取れていない人が多い。今は非正規やパートで働く人も増え、今後は一人暮らしも増える。そうなると、低所得になる高齢者が増えると懸念されていて、政府も今後新たな対策をとろうとしている。</p><p>【政府の対策・低年金低所得者への給付金】<br>ひとつは、今すでに低年金で低所得になっている高齢者に、新たな給付金を出そうというもの。今年１０月から消費増税の財源を使って実施される。<br><img alt="k190828_15-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_15-ok-thumb-480xauto-1060636.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>前の年の年収（年金を含む）がおよそ７８万円以下（国民年金満額以下）で、世帯全員が住民税非課税となっている高齢者に、ひと月最大で５０００円の給付金を出そうというもの。対象者は９７０万人。<br>ただ、これは、保険料を納めた期間に比例して金額が高くなる仕組みになっているため、保険料未納になっていた時期が長い人は、これよりだいぶ少ない額になってしまう。<br>この給付金が、所得の少ない高齢者の生活をどの程度支える効果が出るのか、検証したうえで、将来的には増額も必要になるのではないかと私は思う。</p><p>【政府の対策・パート労働者の厚生年金適用拡大を検討】<br>もうひとつは、今まだ現役世代の人たちのための対策。<br>パートなどで働く人に、より年金額の多い厚生年金にもっと加入してもらえるようにと、政府は厚生年金の加入基準の見直しを検討している。これは、来年の年金改革の柱になる見込み。<br>もともと国民年金は、定年がない自営業の人のための年金で、生活費を補助するという考え方でつくられた年金で、企業が負担する分の保険料もないため、受取額が厚生年金よりも少ない。<br>ところが今は、パートなどで働いているために厚生年金に加入できない人たちが国民年金に入っていて、今や国民年金の加入者の４割は会社勤めの人になっている。こうした人たちは退職金もなく、老後の年金が少ないままだと生活が苦しくなる。<br>このため政府は、パートで働いていても、会社勤めの人のための厚生年金に入れるよう加入基準をかえて、将来の年金額を底上げしてもらおうとしている。<br><img alt="k190828_17-ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190828_17-ok-thumb-480xauto-1060638.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>具体的な中身はこれから政府・与党で議論が行われるが、厚生年金の加入基準のうち「企業の規模（従業員数）」や「月収」の条件を下げる方向で検討され、年末までに改正案がまとまる見込み。企業にとっては、保険料の負担が増えることになるので、中小・零細企業への支援は必要になると思うが、年をとって生活できなくなる高齢者が増えるのを防ぐために、会社に雇われて働いている人は、最終的にはみな本来の厚生年金に入れるように、今回の改正で、段階的に対象者を広げていく道筋をつけてほしいと思う。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「TICAD開幕　アフリカの成長に日本は」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/411587.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="j190828_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_1-thumb-480xauto-1060602.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>ＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議が、横浜できょうから３日間の日程で始まりました。開会にあたって安倍総理大臣は、アフリカへの投資の拡大と人材の育成に全力をあげる考えを表明しました。<br>成長著しいアフリカは、最後のフロンティアと呼ばれ、世界の熱い目が注がれています。しかし、日本はアフリカへの援助に長く関わってきたものの、ビジネスの分野では大きく出遅れています。総理の演説はそうした危機感を背景にアフリカでの存在感を高めたいという狙いが伺えます。競争がますます激しくなる中で日本はどのような戦略でアフリカに臨めばよいのでしょうか。<br><img alt="j190828_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_2-thumb-480xauto-1060604.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>アフリカの現状と日本の立ち位置を見たうえで、７回目を迎えたＴＩＣＡＤの焦点と、アフリカの発展と安定のために日本はどのような役割を担うことができるのか考えます。</p><div><p><img alt="j190828_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_3-thumb-480xauto-1060606.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>まず、アフリカといえば、貧困や紛争、飢餓など、今も「暗黒大陸」のイメージを持つ人が多いのではないでしょうか。たしかに２０世紀までアフリカだけが発展から取り残されました。当時私が取材したテーマも内戦やテロ、難民、飢餓など、明るい話題はほとんどありませんでした。<br><img alt="j190828_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_4-thumb-480xauto-1060608.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>そのアフリカに転機が訪れたのは2000年代に入ってからです。豊富な地下資源を背景に高成長を続け、内戦から立ち直ったルワンダはＩＴ産業を軸に急成長して「ルワンダの奇跡」と呼ばれました。エチオピア、コートジボワールなどでも経済成長率が７％をこえ、「最後のフロンティア」に各国企業が次々と参入しています。<br><img alt="j190828_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_5-thumb-480xauto-1060610.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>ことし５月には、アフリカの５５の国と地域が経済統合をめざすアフリカ大陸自由貿易圏（ＡｆｃＦＴＡ）が発効し、来年7月の運用開始に向けて準備が始まっています。総人口１２憶人、ＧＤＰ２兆円をこえる巨大な市場に世界の熱い目が注がれています。<br><img alt="j190828_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_6-thumb-480xauto-1060612.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>しかし、日本はアフリカ進出の波に乗り遅れました。アフリカへの投資額は今や世界の上位１０か国にも入っていません。地道な援助と支援は高い評価を得ていうものの、ビジネスの分野では欧米だけでなく中国やトルコなど新興国にも大きく水をあけられてしまっているのです。アフリカとの貿易も伸びず、世界全体のアフリカへの輸出額がこの１０年間で１７％増えたのに対し、日本は２７％も減っています。アフリカに進出した日本の企業は８００弱、まだ動きは慎重です。東南アジアなどと比べてアフリカは遠くリスクが大きいというのが進出をためらう理由のようです。</p><p>アフリカの期待にこたえて民間の投資をどれだけ拡大できるか、それが日本の課題であり、今回のＴＩＣＡＤの最大のテーマです。<br><img alt="j190828_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_7-thumb-480xauto-1060614.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>ＴＩＣＡＤは冷戦終結後間もない１９９３年、日本が世界に先駆けて始めたアフリカの開発に関する国際会議で、当初は５年に1度、６年前から３年に1度開かれています。<br>当初は援助が議論の中心でしたが、今では貿易と投資が主要なテーマとなり、今回もビジネス環境の整備を全面に打ち出しています。そのために日本が重視しているのが、人材の育成と質の高いインフラ整備に加えて、イノベーションの促進やアフリカで急速に広がっている起業、スタートアップへの支援を通じた民間セクターの育成と産業の多角化です。デジタル化の進展によりアフリカでは携帯電話による送金や決済サービスが急速に普及しました。その顧客データをもとに様々なビジネスが生まれています。こうしたビジネスチャンスをいかにつかむか、各国がしのぎを削る中、出遅れた日本にとって第三国との連携がカギとなります。会議にはトルコやインド、フランスなどの企業も参加し、日本と外国の企業による連携の動きが活発化しそうです。日本の市場が縮小する中で、グローバル化にこれ以上乗り遅れないためにも、日本の企業は知恵と攻めの姿勢が求められています。</p><p>民間の投資とともに、日本がこれまで地道に取り組んできた支援ももちろん欠かせません。アフリカの安定と持続的な発展のためには、改革と自立の後押しが必要です。<br><img alt="j190828_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_8-thumb-480xauto-1060616.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>２年後、アフリカの人口は２０憶をこえ、世界の４人に１人がアフリカ人となります。若く豊かな労働力は魅力ですが、一方で人口増加に対処するために食料の自給率を上げなくてはなりません。水資源の枯渇が深刻化しているだけに農業の改革が急務であり、日本の人材育成と技術指導が極めて重要です。ＪＩＣＡによるコメの生産量倍増計画もその一つです。</p><p>ここはケニア南部、ナイロビから車で２時間ほどのところにある稲作地帯です。日本は１９８０年代半ばからこの地域の灌漑事業に携わってきました。水不足が深刻だった地域は用水路が網の目のように張りめぐされ、二期作によって田植えと稲刈りが同じ時期に行われるところもあります。コメ農家の数は３０年で2倍に増え、生産量は３倍近くに増え、今ではケニアのコメの8割がここで生産されています。日本製の農機具が活躍し、車やテレビの保有率も上がるなど生活水準も大幅に向上したということです。<br>稲作の技術指導にあたっているJICAの尾形佳彦チーフアドバイザーは、「稲作は日本が世界に誇る技術です。コメは適正な技術で収量が上がる、まさに日本がもっとも得意とするところです」と話しています。<br>灌漑地域を拡張して米の生産量をさらに増やすため、近くの山間部では新たなダムの建設が日本の手で進められています。ダム建設からコメの生産まで日本の技術がいかされ、ビジネスチャンスも広がっています。<br>農家は収穫したコメを持ち寄って精米し、販売しています。ケニアでは経済発展に伴って中間層が増え、都市部でコメを食べる人が増えています。今はまだコメの自給率は２０％ほどですが、将来はコメの輸出をめざしています。</p><p>人材育成はビジネス環境の整備にも成果を上げています。</p><p>こちらはナイロビ市内の車のシートの製造工場です。壁には「カイゼン」の文字が見えます。６年前のＴＩＣＡＤで打ち出された産業人材育成支援により、この会社でも「生産・品質管理」とマ−ケティング、財務管理の分野で改革が行われてきました。５つのS（整理・整頓・清掃・清潔・しつけ）と、効率的な生産と品質管理に取り組んだ結果、雑然と置かれていた機材や製品が整頓され、無駄のない作業や働きやすい職場への提言が次々と出されて職場環境は格段に改善され、生産性が４０％以上向上したということです。販売部長は、「仕事を早く、効率的に行うように心がけるなどカイゼンによって社員の意識が変わりました」と話しています<br><img alt="j190828_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/j190828_9-thumb-480xauto-1060618.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>日本の高い技術力と経験をいかした支援は高く評価され、まさに日本のソフトパワーでもあります。今後はこうした支援をいかにビジネスにつなげていくかが課題です。同時に忘れてはならないのは、現地の人々のニーズにこたえ、仕事や暮らしぶりがよくなるのか、といったアフリカの視点に立つことです。アフリカでは今も各地で紛争が続き、世界の難民の３分の１がアフリカ出身者です。貧困と失業、格差や異常気象など難民や移民を生み出している根本的な問題を解決することが、ビジネス環境を整えるためにも不可欠です。ただ、一国では限界があます。国際機関と各国政府、民間や市民社会が一体となってアフリカを後押しする必要があり、ＴＩＣＡＤはその重要な場です。日本の存在感を高めるためにも、アフリカの変化を的確にとらえ、長期的な戦略をもって取り組むことが求めらています。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 28 Aug 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「共通テスト　消えない高校側の不安」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/411595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験にかわり、２０２１年１月から始まる大学入学共通テストについて、高校側の不安の声がやまない状態が続いているということです。西川龍一解説委員です。<br><img alt="c-20190889-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c-20190889-0-thumb-480xauto-1060696.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．イラストを見ると、英語の問題ですか？<br><br>Ａ１．不安の最大の要因は、英語です。共通テストには、「読む、聞く、書く、話す」の４技能を測るため、民間の検定試験が導入されます。この試験は、共通テスト本番を前に受ける必要があり、期間は来年４月から１２月、つまりあと７か月ほどで始まるわけです。ところがいまだに試験日程や会場がはっきりせず、どの試験をどう受ければよいのか、高校はこの絵のように明確な指導の手綱が引けない状況です。</p><p>Ｑ２．どうしてそんなことになっているのですか？</p><p>Ａ２．共通テストを実施する大学入試センターと検定試験を行う民間団体との間での協定の締結が遅れていることが原因です。本来、とっくに締結を終えているはずが、今月中にすべての団体と締結できるかも微妙な状況です。大学入試センターは、協定書の内容が多岐にわたり、詳細を詰めるのに時間がかかっていると言いますが、この間、参加を予定していた団体のうち、TOEICの事業者が、先月になって参加を取りやめました。こうした状況に、全国の高校の校長でつくる「全国高等学校長協会」が「まったく先が見通せないほどの混乱状態だ」として文部科学省に速やかな対応を求める要望を行いました。異例の事態です。<br><img alt="c-20190889-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c-20190889-4-thumb-480xauto-1060698.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>Q３．文部科学省は、何か手を打っているのですか？</p><p>A３．不安の解消に向けて、おととい、ホームページ上に特設のサイトを開設しました。しかし、関係者が知りたい情報は、現状では十分とは言えません。一方で、協定については、実施主体である入試センターと民間団体の間の問題という立場です。<br>このままの状況が続くようなら実施を延期するか再検討して欲しいという声が高まるのではないかと話す高校関係者もいます。共通テストの実施を決めたのは文部科学省です。混乱を収め、受験生が不利益を被らないよう、主体的に課題解決に取り組む責任があります。</p><p><br>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「開幕まで１年　パラリンピックで日本が変わる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/411592.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京パラリンピックまで残すところ１年を切りました。東京でパラリンピックが開かれるのは２回目。１９６４年の大会が残したものをご紹介しながら、きょうは２回目のパラリンピックの開催が日本に何をもたらすのか考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_01.jpg"><img alt="k190829_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_01-thumb-480xauto-1060646.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【メダルのデザインに込められた意味】<br>Ｑ．開会式までちょうど１年となった８月２５日には、メダルのデザインが発表されましたが、どんなデザイン？。<br>Ａ．「扇」がモチーフになったデザインで「人々の心を束ね、世界に新たな風を吹き込む」という理想が表現されています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_02.jpg"><img alt="k190829_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_02-thumb-480xauto-1060648.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>裏面には岩や花、水などが描かれており、日本の自然が表現されています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_03.jpg"><img alt="k190829_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_03-thumb-480xauto-1060650.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>また、視覚障害者がメダルの種類が分かるよう、側面に金は一つ、銀は二つ、銅は三つ、円形のくぼみを施しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_04.jpg"><img alt="k190829_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_04-thumb-480xauto-1060652.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．「世界に新たな風を吹き込む」という理想がいいですね。<br>Ａ．パラリンピックの開催は社会を変えるきっかけになるものです。１９６４年の大会は、まさに日本に新風を吹かせた大会でした。</p><p>【１９６４年のパラリンピック】<br>Ｑ．どんな大会だったんですか？<br>Ａ．世界２１か国から３７６人の選手たちが参加しました。このうち、日本人選手は５３人。初参戦ながら金１つ、銀５つ、銅４つと健闘します。ただ、この大会の報告書には、メダルの喜びよりも世界との違いを実感したと記されています。</p><p>【世界との障害者の境遇の違い】<br>Ｑ．世界との違いとは何ですか？<br>Ａ．障害者が置かれていた境遇です。日本人選手の多くは自宅か施設で、社会とは一線を画し、障害に対する劣等感を抱いて暮らしていました。<br>一方、外国人たちは、ごくごく普通に社会生活を営んでいました。ほとんどすべての人が様々な職種で仕事に就いており、家庭を持っている人も少なくありませんでした。選手村では陽気に酒を飲み、音楽に興じる。車いすで夜の街に出かける姿は日本人選手にとっては衝撃だったといいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_05.jpg"><img alt="k190829_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_05-thumb-480xauto-1060654.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>この大会で競泳とフェンシング団体で銀メダルを獲得した青野繁夫さんは、報告書に「今後自らをより一層強く持して、将来に期待して、人間として与えられた使命を果たす如く、鋭意努力したい」と決意を述べています。パラリンピックをきっかけに日本人選手たちは、自立と社会参加へ踏み出すことになったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_06.jpg"><img alt="k190829_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_06-thumb-480xauto-1060656.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．それがいまにつながっているんですね。<br>Ａ．もちろん、その後、すぐに障害者が職に就ける社会になったかというと、そうではありませんし、５５年たったいまも道半ばです。でも、この大会が大きな転機となったのは間違いありません。</p><p>【パラリンピックに第二部があった！？】<br>　１９６４年の大会の大きな意義は、パラリンピック第二部を開いたこと<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_08.jpg"><img alt="k190829_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_08-thumb-480xauto-1060658.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．パラリンピックに第二部があったんですか？<br>Ａ．第１部は下半身まひの選手が車いすで行う国際大会、第２部は西ドイツから選手は招いていましたが、視覚や聴覚障害を含むすべての身体障害者の国内大会と分けて行いました。パラリンピックの起源は、イギリス発祥の車いす利用者のためのスポーツ大会なので、本来は１部だけで成立しているんですが、日本はすべての身体障害者にスポーツの門戸を開こうと第２部を設けたんです。ただ第二部は正式にはパラリンピックとして国際パラリンピック委員会に認められていません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_07.jpg"><img alt="k190829_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_07-thumb-480xauto-1060660.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．いまのパラリンピックは車いすだけの大会じゃないですよね。<br>Ａ．その通りです。聴覚障害の選手は歴史的な経緯もあり、いまも参加していませんが、視覚障害者や体の一部を切断している人など、車いすに限りません。知的障害の選手もいます。第二部の取り組みは非常に先進的であり、様々な障害者がパラリンピックに参加することを考えるきっかけを作ったともいえるでしょう。</p><p>【厚生省（当時）からの障害者スポーツ大会参加の要請】<br>大会を開くにあたり、厚生省は北海道から鹿児島、そして本土復帰前の沖縄にも参加を求めました。これにより、地方に住む人々にも障害者、障害者スポーツを認知させるようにしたんです。そして、通達には選手について“若手だけに偏らない”“障害の軽い人を優先しない”“女性の参加”ということが記されており、障害者の間でも差別がないようにしました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_09.jpg"><img alt="k190829_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_09-thumb-480xauto-1060662.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．１９６４年のパラリンピックの残したものは大きいですね。<br>Ａ．障害者の意識を変え、障害者スポーツ大会の土台を作り、ひいてはバリアフリーの整備や就労といった福祉施策にも大きな影響を与えたので開催の意義は非常に大きかったと言えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_011.jpg"><img alt="k190829_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_011-thumb-480xauto-1060664.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>【２０２０大会が社会を変える？】<br>Ｑ．２０２０年は社会にどのような変化をもたらす大会になりそうでしょうか。<br>Ａ．分かりやすいのは、バリアフリーの整備。２０２０年大会は、１６０以上の国と地域から史上最多およそ４４００人の参加を見込まれていて、日本のみならず世界中から多くの障害者が観戦に訪れることが予想されます。そのため、エレベーターを大きくしたり、多機能トイレを増やしたり、ホームドアを設置したりしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_013.jpg"><img alt="k190829_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_013-thumb-480xauto-1060666.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>街のバリアフリー化は障害者の行動範囲を広げ、社会参加につながります。これにより、障害者を目にしたり接したりする機会も増えます。これは私の肌感覚でしかありませんが、整備が進んできたここ１年で、多くの車いすユーザーや白杖、白い杖ですね、をついている人を見かけるようになりました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_014.jpg"><img alt="k190829_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_014-thumb-480xauto-1060668.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．バリアフリー化は、便利になるという意味合いだけではないんですね。<br>Ａ．はい。ただ、どんなに素晴らしい設備ができても運用する人の意識が高まってこないと結局バリアになってしまうこともあります。たとえば、電車のベビーカーや車いす優先スペースを占領して動かないというようでは、せっかくのバリアフリー設備が台無しです。そのためには意識を変えることが必要だと思います。</p><p>【心のバリアフリーを広げるためには障害者の外出が不可欠】<br>Ｑ． “心のバリアフリー”が大切ということになりますが、意識を変えるのは簡単ではないですよね。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_015.jpg"><img alt="k190829_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_015-thumb-480xauto-1060670.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ．そのためには障害者が街にどんどん出て、実践形式で学びの機会を作ることがいいと私は考えます。たとえば、駅員に誘導された車いすユーザーが電車に乗るとき、必ず車いす優先スペースを案内されます。そうすると、そこにいた人たちは移動を促されるわけです。これにより、優先スペースを必要とする人が実際に存在するという認識が生まれます。これを何度か目にしたり体験したりすれば、駅員の声掛けがなくても、スペースを譲るという意識が生まれるのではないでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_016.jpg"><img alt="k190829_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_016-thumb-480xauto-1060672.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_017.jpg"><img alt="k190829_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_017-thumb-480xauto-1060674.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．経験が大事だと言うことですね。<br>Ａ．障害者と接するときにはある程度の知識はいるので教育は必要だと思いますが、いずれにしても関心を持ってもらうことが大事です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_018.jpg"><img alt="k190829_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_018-thumb-480xauto-1060676.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190829_019.jpg"><img alt="k190829_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190829_019-thumb-480xauto-1060678.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【大会本番でも変化の風を！】<br>Ｑ．大会に向けての整備が、障害者たちの社会参加、そして人々の意識を変えていくということですが、大会本番では、どんな新風を吹きそうですか。<br>Ａ．１９６４年との大きな違いは、競技力が飛躍的に向上していることです。ですので、選手たちのパフォーマンスのすごさに、人間の無限の可能性を感じ取れるのではないでしょうか。それは、日本人が障害者に持っている「かわいそうな人」「守らなければならない人」という認識を吹き飛ばしてくれるのではないか、と期待しています。<br>シドニー大会では、パラリンピックの一部種目をオリンピック競技のエキシビションとして行うという共生社会を実現しようという取り組みがありました。２０２０年の大会でも１９６４年の第２部のような、独自の取り組みをすることで、後の世に影響を与えるものを残して欲しいですね。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 11:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費者庁１０年　真の司令塔になれるか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/411712.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>身の回りの製品による事故や悪質商法の被害を防ごうと、消費者庁が発足して、来月で１０年になります。この間、新たな制度や仕組みはいくつも整えられました。しかし、被害は、なかなか減らず、多くの課題が浮かび上がっています。この問題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j190829_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_01-thumb-350xauto-1061313.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【消費者庁設立のねらいと期待】<br>消費者庁は、パロマの湯沸かし器による一酸化炭素中毒の事故や中国製の冷凍ギョーザの被害などをきっかけに、<br>▼ ばらばらの役所が、産業育成と同時に消費者行政を手掛けるのではなく、ひたすら消費者の目線で一元的に動く新しい役所が必要ではないか。<br>▼ そして、そこに製品事故や悪質商法などの被害情報を集めることで、早い段階での再発防止、被害の救済につなげよう。<br>▼ そのうえで、消費者が頼れる地域の相談体制を整えよう。<br>こうしたねらいと期待を背負って、他省庁に勧告する権限を持つ、消費者行政の司令塔として、２００９年９月１日にスタートしました。</p><p><img alt="j190829_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_02-thumb-420xauto-1061315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【成果】<br>それから１０年。様々な制度や仕組みができました。</p><p>（被害情報の一元化）<br>まず、消費者被害の集約です。以前は、家電製品やガス器具、日用品などの事故の被害、そして、悪質な事業者による被害などについて、消費生活センターや企業、医療機関などがばらばらに情報を持っていました。それを、法律に基づき、あるいは任意で消費者庁に一元的に集め、同じ製品、同じ事業者による被害が相次いでいないか分析し、原因を調査する仕組みを整えました。その結果に基づき、規制強化や行政処分、それに企業が無料で交換や修理を行うリコール、さらに、消費者への公表・注意喚起が、以前よりは積極的に行われるようになったと評価する声も上がっています。</p><p><img alt="j190829_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_04-thumb-420xauto-1061317.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（被害回復の消費者団体訴訟制度）<br>また、消費者が受けた被害について、国の認定を受けた消費者団体が被害者に代わって事業者を訴え、おカネを取り戻す制度もできました。これまでに２件、裁判が起こされたほか、裁判に至る前に消費者団体が強い権限をもとに事業者と交渉することで、多くの被害者におカネが戻ってきた事例も出てきています。</p><p><img alt="j190829_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_05-thumb-420xauto-1061319.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（地方行政）<br>そして、消費者に最も身近な地域の体制。<br>専門的な知識を備えた相談員がいる消費生活センターは、消費者庁が支援する形で、全国に８５５か所と、この１０年で１．７倍に増え、相談する窓口が全くないという自治体はゼロになりました。全国共通で「１８８」に電話をすると身近な相談窓口に導いてくれる仕組みも整えられました。</p><p><img alt="j190829_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_06-thumb-420xauto-1061321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【評価】<br>このように、消費者を守るための制度や仕組みは、この１０年で整えられてきてはいます。ですが、消費者被害・トラブルの額は、去年１年間に５兆４０００憶円。この２年で６０００億円増えたと、消費者庁自らが推計しています。制度や仕組みができても、中身がまだ伴っていない。特に、産業育成を担っている他の役所に難色を示されるとその壁を崩せないことも多く、消費者目線で行政全体を動かす司令塔としての役割を十分に果たせていない。消費者問題の専門家の間からは、厳しい意見もあがっています。課題は山積しています。</p><p><img alt="j190829_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_07-thumb-420xauto-1061323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【課題】<br>（届かないリコール情報）<br>まず。リコールは出されるようになりましたが、回収や修理されないまま、火事や重いケガ・死亡を伴う重大な事故を起こしたケースが、去年だけで７７件ありました。重大な事故の１０％近くに達しています。リコールの情報がきちんと伝わっていれば、防げたはずの事故です。今後、ITの活用、そして、事業者や地域との連携を進め、いかに必要なところに直接、情報を届ける仕組みをつくれるのかが課題です。</p><p><img alt="j190829_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_08-thumb-420xauto-1061325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（ボランティア頼みの被害回復制度）<br>また、消費者団体が消費者に代わって被害のおカネを裁判で取り戻す制度についても課題があります。これまでに３つの団体が認定を受けましたが、弁護士や大学の先生など制度を支える人たちは、ほとんどがボランティアです。裁判の費用は、自治体からの借金というところもあります。このままでは、いつまでも、続けることは難しいという懸念すら指摘されています。何らかの形で、消費者庁が財政的に支える仕組みを検討することが必要ではないでしょうか。</p><p><img alt="j190829_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_10-thumb-420xauto-1061327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（地域の取り組みに格差）<br>さらに、消費者に最も近い「地域」。その取り組み次第で、被害を防げるか。解決できるかが決まる面もあります。ところが、実際にはその取り組みに格差が広がっています。<br>例えば、お年寄りや障害がある人など悪質事業者のターゲットになりやすい人について、地域の消費生活センターや介護事業者、民生委員、宅配などの事業者がネットワークを組んで、架空請求や悪質な訪問販売などの被害にあっていないか目を光らせることができる、「見守りネットワーク」という制度を消費者庁がつくりました。ところが、実際に仕組みをつくった自治体は１２％。ほとんどの自治体がつくっていません。<br>専門的な知識やノウハウをもった人材が足りない。余裕がない。こうした事情が背景にあると見られます。ただ、見守りネットワークをつくった自治体の中には、詐欺や訪問販売の被害が大幅に減ったというところもあります。地域によって、被害にあうか、あわないか。差が広がるようでは、納得できません。地域の取り組みは消費者行政の基盤です。自治体任せにするのではなく、消費者庁が人材づくりや成果をあげている自治体のノウハウを共有するなど、支援を強化して、頼れる地域の体制を全国に広げてほしいと思います。</p><p><img alt="j190829_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_12-thumb-420xauto-1061329.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（司令塔の機能強化を！）<br>そして最後にもうひとつ。これまであげた課題を解決するためにも、欠かせないのが消費者庁じたいの機能の強化です。これが最大の課題と言ってもいいと思います。<br>１０年前におよそ２００人でスタートした消費者庁。今では３６０人あまりに増えました。しかし、消費者庁が新卒を採用した、いわゆるプロパー職員はまだおよそ７０人。他の役所からの出向者が多いのが現状です。多様な経験を活かせる面はありますが、「出向元の役所の意向に正面から逆らうことはできない」「出向期間に成果がでる短期的な取り組みを重視せざるをえず、長期的な消費者政策の戦略を描けない」という声も実際、聞こえてきます。消費者行政の司令塔としての役割を果たしていくためにも、プロパー職員の採用・育成に力を入れ、消費者を守るための確固たる政策の企画立案・執行体制を強化していくこと。それが、時間がかかっても、一番大事ではないかと思います。</p><p><img alt="j190829_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190829_13-thumb-420xauto-1061331.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>AIやIoTなどの技術の進展、そして、グローバル化など、消費者を取り巻く環境が急激に変化している中、今後、新しい消費者被害がどんどん出てくるのではないか。一方、高齢化で、自分では身を守れない、被害にあったことにすら気づかない人も増えるのではないか、と懸念されています。消費者庁は、「行政全体を消費者目線に変える」その転換点にするという、強い熱意のもと、当時の官邸主導でつくられました。それだけに、その機能をどう強化していくのか。消費者庁１０年をきっかけに、国全体として、改めて検討していくことも必要ではないでしょうか。　</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 29 Aug 2019 23:54:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「激変！？携帯料金」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/411630.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>携帯電話料金を規制する新たなルールが、今年１０月から適用されます。<br>高くてわかりにくい、と言われる携帯料金はどう変わるのか？<br>竹田忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c190830_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c190830_0-thumb-470xauto-1060841.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><div><p>【　なぜ今、新しいルールなんでしょう？　　】<br>そもそもの発端は、ちょうど一年前、菅官房長官が、<br>携帯電話の料金は高い。４割下げる余地があると、発言したのがきっかけです。<br>そこから一気に値下げの議論が進んで、<br>新しいルールができた、という流れなんです。</p><p>【　どんなルール？　　】<br>一言でいうと、以前から問題になっている「２年縛り」にメスをいれようと。<br>これは、契約を２年間続けることを条件に、<br>端末と毎月の通信料金をセットで割り引くという形が基本です。</p><p><img alt="c190830_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c190830_3-thumb-470xauto-1060843.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>このセット割引によって、高い端末が安く買える、というふうに見えますが、<br>実際は、端末を安くした分、それだけ高い通信料金を払っているわけで、<br>これが、通信料金の高止まりの背景と、政府は見ているわけです。<br>なので、１０月からは、セット割引は禁止になります！<br>端末の値段と通信料金は完全に分離して、売ってくださいと。<br>そうすると高い端末は、これから売れにくくなるかもしれません。</p><p>【　２年縛りはなくなる？　】<br>２年縛りを禁止することはできませんが、縛りにくくすることはできる。<br>それが、この壁を低くすることです。<br>どういうことかというと、２年縛りを途中で解約すると、<br>今は違約金として、９５００円かかるんですが、<br>１０月からは、これが１０分の１の、１０００円以下に規制されます。<br>乗り換えがしやすくなって、料金競争も進むだろうとみられているんです。</p><p><img alt="c190830_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c190830_5-thumb-470xauto-1060845.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>【　この絵で、枠が一つあいているのは？　】</p><p>実は、そこに、楽天モバイルが、新ルール適用開始の１０月に、<br>第４の携帯大手として新規参入する予定なんです。<br>そうなると、ちょうど新ルールで乗り換えがしやすくなるので<br>楽天に有利！と見えますが、実は、そうとも言えない。</p><p>なぜなら新ルールが適用されるのは、<br>あくまで１０月以降に結ばれる契約からです。<br>これまで結んだ契約は、これまで通りのルールが続きます。</p><p><img alt="c190830_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/c190830_6-thumb-470xauto-1060848.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>なので楽天が、これからどれだけ、料金や品質で新機軸を打ち出して<br>他社に競争を仕掛けられるか？<br>大きな焦点だと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 07:35:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自主防災組織　災害に強いまちづくり」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/411636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>九州北部は記録的な大雨が続き、多くの方が避難を余儀なくされています。<br>９月１日は「防災の日」ですが、万が一の際に大きな役割を果たすのが各地の「自主防災組織」です。災害に強いまちを作るためどのような取り組みが必要なのでしょう。</p><p><img alt="k190830_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_1-thumb-350xauto-1060865.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【自主防災組織って何？】<br>Q：自主防災組織は聞いたことはありますが、どんな組織なのでしょうか。<br>A：文字通り、住民が自分で作る防災組織です。全国１６万５０００組織あり、地域のカバー率は、実に全国の８割以上に上っています。</p><p>Q：そんなに多いんですか。消防団とは違うんですか。<br>A：どちらも地域の活動ですが、消防団員は非常勤特別職の地方公務員です。これに対して、自主防災組織はボランティアで、町内会や自治会が作っているところが多いようです。</p><p><img alt="k190830_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_3-thumb-420xauto-1060867.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に平成７年の阪神・淡路大震災の時に、救助が届かない中、地域の住民ががれきの下から多くの人を救いました。こうしたことから「自分の地域は自分たちで守ろう」と自主防災組織が増えていったんです。現在、普段は防災教育、災害の時には要支援者のサポート、避難所の運営などが役割です。</p><p>Q：ただ、なじみがない人も多いのではないでしょうか。<br>A：参加者が増えず、活動があまり行われていない所も少なくないようです。<br>そこで、私、各地を取材してきました。消防庁が毎年、組織や団体の優れた防災の取り組みを表彰する「防災まちづくり大賞」という賞があるのですが、今回受賞した自主防災組織がどんなことをしているのか、そして、活動の秘訣は何か聞いてきました。</p><p>【都市部のマンションで自主防災組織】<br>最初に訪ねたのは、千葉県習志野市です。ここの「津田沼ハイライズ自主防災会」は１つのマンションで、自主防災組織を作っています。訪問した時には、ちょうど来月予定している防災訓練の準備をしていました。毎年、春と秋に防災訓練を行っています。</p><p>Q：年に２回もやっているんですか。<br>A：都市部のマンションで活発な防災活動を行っていることが高く評価され、受賞しました。</p><p><img alt="k190830_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_02-thumb-380xauto-1060882.jpg" width="380" height="285" class="mt-image-none"><br><span>（提供：津田沼ハイライズ自主防災会）</span></p><p>今年３月に行われた訓練の様子です。強い地震が起きたという想定で、住民が外に集まります。マンションの中を一軒ずつ回って、住民が避難したかどうかを確認します。訓練に参加する人は、この「安否確認シート」を玄関に張り出しています。</p><p>Q：スタッフにはお年寄りの方も多くいますね。<br>A：炊き出しも高齢者が中心で、子供も参加します。安否確認シートを掲示するなど、何らかの形で訓練に参加・協力した世帯の割合は、８割以上に上るということです。</p><p>【秘けつ１：高齢者の力と「防災だより」】<br>Ｑ：どうしてこんなに活発なのでしょうか。</p><p><img alt="k190830_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_6-thumb-420xauto-1060869.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：秘訣の１つが、▼高齢者に戦力になってもらうことです。マンションにはお年寄りのサークルがあるのですが、ここに訓練の手伝いをお願いしています。高齢者の方みなさんまじめで、積極的に役割を担ってくれるそうです。つまり、お年寄りを「助ける」対象ではなく、反対に自主防災組織を「助けてもらう」わけです。<br>▼もう１つは「防災レター」というお知らせを毎月作成して、配布していることです。自主防災組織を知ってもらうだけでなく、役員が話し合った情報を住民に共有するという役割もあります。</p><p><img alt="k190830_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_7-thumb-420xauto-1060871.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>会長の日暮裕規さんは「できるだけみんなに知ってもらい、参加してもらうことが大切。住民の交流にもつながる」と話していました。</p><p>【IT活用して省力化】<br>茨城県常総市の根新田地区です。４年前の「関東・東北豪雨」では、地区の周辺は広く浸水しました。<br>事務局長をしている須賀英雄さんです。ここは小川が流れていて、鬼怒川に注いでいます。豪雨ではこの小さな川があふれて地区が浸水しました。<br>自主防災組織では携帯電話のショートメッセージを使って、住民に防災情報を流しています。</p><p><img alt="k190830_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_01-thumb-380xauto-1060877.jpg" width="380" height="284" class="mt-image-none"></p><p>この取り組みが実際の災害でも役立ちました。４年前の豪雨の時に送信したメッセージが今も残っています。「鬼怒川（三妻小学校付近）で越水のおそれ」。そして、「根新田地区にも浸水が始まりました」。地元の地名を入れることで、より危機感を伝えることができます。その後も浸水が続きます。「ヘリが見えたら懐中電灯を大きく触れ」「あきらめるな。頑張ろう」。こうした呼びかけもあって、幸い、この地区はみんな無事だったということです。<br>一昨年からは自分たちで、かつて氾濫した川に防災カメラを設置しました。映像は、町内会のＨＰで誰でもみることができるようにしています。大雨の時に川の様子を見に行かなくても良いようにしたのです。こうした取り組みが高く評価されました。</p><p>【秘訣２　ハイテクしすぎず生活情報に盛り込む】<br>Ｑ：さまざまな工夫がありますね。<br>Ａ：秘訣は３つあると思います。</p><p><img alt="k190830_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_8-thumb-420xauto-1060873.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、できるだけ省力化するということです。ショートメッセージも防災カメラも、住民に負担をかけすぎずにできる取り組みです。<br>▼そして、ハイテクになりすぎないということです。高齢者の方はスマートフォンを持っていない人や、メールアドレスがない人も多くいます。ショートメッセージでしたらいわゆるガラケーでも電話番号だけで送ることができます。<br>▼最後に、生活情報の中に盛り込むことです。先ほどのＨＰも、ショートメッセージも普段は町内会のお知らせやイベント案内などに使っています。日常的に利用することで多くの人に使ってもらうわけです。</p><p><img alt="k190830_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_9-thumb-420xauto-1060875.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事務局長の須賀英雄さんは「住民に負担をかけすぎないよう、長く続けられる活動を心がけています」と話していました。</p><p>【行政の支援も欠かせない】<br>Ｑ：取材してみると、いろんなアイデアがありますね。<br>Ａ：今回多くの方にお話を聞かせてもらいましたが、どちらの自主防災組織もリーダー役になる人の存在が大切でした。それと、行政の支援も必要です。自主防災組織があるから、行政は何もしなくていいというわけではありません。取り組みへの金銭的な補助を行うことや、リーダー役となる人材育成の支援などを行い、普段から活発に活動できるようにすることが求められます。</p><p><img alt="k190830_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/08/k190830_12-thumb-420xauto-1060880.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：住民と行政が協力することが大事なんですね。<br>A：普段の行政のサポートが手厚いからこそ、いざという時に住民が大きな力を発揮できるわけです。<br>また、消防庁の「防災まちづくり大賞」は、今回合わせて１８の団体や組織が受賞しています。また、今年度の募集も９月３０日まで行っていて、直接応募することもできるそうです。<br>各地の取り組みも参考にして、様々な工夫と協力で、災害に強いまちをつくってほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 11:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防災の日～『国難』に立ち向かう司令塔のあり方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/411718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大津波と激震が襲う南海トラフ巨大地震。死者と被害額は東日本大震災の１０倍以上と推定されています。その発生確率は３０年以内に最大８０パーセント。対応如何で国の行方を左右する「国難」とされる事態が近づいています。</p><p><img alt="j190830_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_01-thumb-350xauto-1061357.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>あさっては防災の日ですが、いま全国の知事や震災復興に取り組む人たちなどから、南海トラフ地震など巨大災害に備えるため「防災庁」あるいは「復興・防災庁」の創設を求める声があがっています。</p><p><img alt="j190830_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_02_-thumb-250xauto-1061359.jpg" width="250" height="241" class="mt-image-none"></p><p>今夜の時論公論は、<br>▼「防災庁」をめぐる経緯を見たうえで、<br>▼その必要性について政府との考え方の違いを整理し、<br>▼求められる司令塔のあり方を考えます。</p><p>【防災庁をめぐる経緯】</p><p><img alt="j190830_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_03-thumb-420xauto-1061361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防災庁にはどんな役割が期待されているのでしょうか。災害への対応は普段からの防災と発生時の緊急対応、そして復興と３つの段階があります。バラバラになりがちな事業を、防災庁がいわば司令塔として、全体を見ながら指示・調整をして強力に押し進めていくというイメージです。</p><p><img alt="j190830_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_04-thumb-420xauto-1061363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東日本大震災をきっかけに創設を求める声が高まり、全国知事会や専門家らが提言しているほか、自民党総裁選挙で石破元幹事長が提唱し、公明党は参院選の公約に「復興・防災庁」の創設を掲げました。</p><p><img alt="j190830_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_06-thumb-420xauto-1061367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>自民・公明の東日本大震災復興加速化本部も、期限を迎える復興庁の後継組織として復興庁と内閣府の一部を統合して新組織を作る案を検討しました。しかし政府内の消極論や被災地からの東日本大震災に特化した組織を存続してほしいという声を受けて見送り、「分散している防災の司令塔機能を一元化し、強化する」よう求める提言を今月、まとめました。自民党の額賀本部長は「将来の防災庁創設に向けた第一歩の提案だ」と話しています。</p><p><img alt="j190830_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_07-thumb-420xauto-1061369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした声に政府は消極的な姿勢をとっていますが、その根拠は、４年前にまとめた政府の危機管理のあり方についての報告書です。そこでは「防災省の創設など抜本的な組織体制の見直しを行う積極的な必要性は見出しがたい」と結論づけています。</p><p>【必要性をめぐる論点は】<br>考え方はどう違うのでしょうか。３つの段階にわけて整理します。</p><p><img alt="j190830_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_08-thumb-420xauto-1061373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず政府の緊急対応です。災害が発生すると総理大臣官邸の危機管理センターに関係省庁の局長たちが直ちに集まり情報収集を開始。官房副長官が各省の事務次官たちを直接指揮して対応します。数々の災害を経て強化されてきた仕組みです。</p><p>＜ＶＴＲ＞<br>去年の西日本豪雨では被災地からの要請を待たずにクーラーなど必要な物資を送る「プッシュ型」支援が成果をあげたほか、関係する省が連携し、被災した浄水場に東京都がオリンピック用に確保していたろ過機をまわして水道の復旧を早めるなど、被災自治体から高く評価されました。</p><p>実績を背景に、政府は、緊急対応は十分にできていて組織見直しの必要はないという立場です。<br>これに対して与党の復興加速化本部は内閣が代わっても機能するように制度を整える必要があると主張します。</p><p><img alt="j190830_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_09-thumb-420xauto-1061375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に防災、つまり普段からの取り組みです。<br>要になるのは内閣府の中の「内閣府防災」です。防災計画づくりや各省庁の調整などにあたっていますが、職員１００人という小さな組織で、しかも全員ほかの省庁からの出向で、わずか２年ほどで元の役所に戻っていきます。防災庁などを求める側は、ほかの省庁の災害関係の部門と統合するなどして組織・機能を大幅に強化し、専門職員を育成すべきだとしています。</p><p>一方、政府の報告書は組織の肥大化につながる恐れがあると反論。経験者を再度配属させるなどして専門性のある職員を育て、災害が起きたときは各省にいる経験者を招集することで対応できるとしています。</p><p><img alt="j190830_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_10-thumb-420xauto-1061378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして３つめの復興、この主体は基本的にそれぞれの省庁です。東日本大震災については復興庁が事業を束ねていますが、西日本豪雨などほかの災害にはノータッチです。また復興庁は発足までに１年もかかり復興の遅れにつながりました。創設を求める側は、震災復興で得た経験を引き継ぎ、ほかの災害にもすばやく対応できるよう常設の組織が必要だとしています。</p><p>これに対し政府は災害の都度立ち上げればよいという立場で、復興庁も震災の経験は記録を残して引き継ぐと説明しています。ただ復興庁の事務次官経験者の中には常設の「復興・防災庁」がぜひ必要だと考える人もいます。</p><p>【今、求められる態勢の強化は】<br>必要性についての議論を見てきましたが、何が問われているのでしょうか。</p><p>３つの段階のうち政府の緊急対応については、防災庁を求める人たちも含めて、高く評価されています。政府のリーダーシップで各省庁が縦割りでなく素早く必要な対応がとられたからです。しかし、普段の防災や、復興については、そうした機能が十分とは言えません。</p><p>災害関連の事業は担当する省庁ごとに、それぞれ防災、復興など目的を定めて別々に進めますが、短期的な成果を求めすぎたり、縦割りで視野が狭くなったりする恐れがあります。そこで防災から緊急対策、復興まで全体を見ながら、最大の効果を発揮できるよう、優先順位や組み合わせを考えたり、抜け落ちている部分への対応を指示したりする必要があります。</p><p><img alt="j190830_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_11-thumb-420xauto-1061380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、防災の面では、まず建物の耐震化や津波対策を一層進める必要があることは言うまでもありません。これを復興の面から考えると、被害が小さくなれば復興にかかる時間も費用も少なくなります。復興への効果も考えて事前対策への投資を厚くするという選択肢が考えられます。</p><p>東日本大震災では集団移転やかさ上げにたいへん時間がかかり、自宅再建を待つ被災者、特に高齢者を苦しめました。次の大災害に向けスピードアップできるよう事業を見直す必要があります。ただ防災対策のひとつである事前復興計画づくりや用地買収をしやすくする対策とあわせて進めなければ成果があがりにくいでしょう。</p><p>また震災では二重ローン対策や中小企業への支援などさまざまな手厚い被災者支援のメニューが作られ復興を強力に後押ししました。しかし被害の規模が５倍から１０倍以上とされる首都直下地震や南海トラフ地震で同様の支援は望めません。被災者支援の事業はどこまで可能なのか、どうしたら充実できるのか、不都合な現実から目を背けずに検討しておく必要があります。財源確保の工夫や保険・共済制度の拡充、自助・共助の意識の徹底に一層取り組まなければなりません。</p><p><img alt="j190830_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190830_12-thumb-420xauto-1061382.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのためには防災から復興までを一貫して責任もって担う司令塔が必要です。高い専門性を持つ職員からなるプロ集団に支えられ、次の巨大災害を乗り越えるための、いわば「グランドデザイン」を持って、各省庁や自治体などを牽引していく強いリーダーシップが求められます。問われているのは、今の国の組織・体制にそうした力と意思があるのか、という点だと思います。</p><p>今回、取材を進める中で、多くの人から「相次ぐ大災害でたいへんな痛手を受けたが、一方で国も自治体も人材が育ち、ノウハウも蓄積されている。今が防災力を高めるチャンスだ」という声を聞きました。<br>政府は再来年以降の復興庁のあり方について検討を行っています。あわせて次の大災害に立ち向かう司令塔機能をどう強化するのか。復興・防災省の創設も排除せず議論を深めてもらいたいと思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 30 Aug 2019 23:15:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「来年度予算案　財政再建と消費税対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/411786.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府の来年度の予算編成に向けた作業がきょうから本格的に始まりました。来年度予算には、通常の政策に関わる経費とは別に、一か月後に予定される消費税率引き上げによる経済の悪化を最小限に食い止めるための対策が盛り込まれます。この対策のための予算について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j190902_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_01-thumb-350xauto-1061601.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。</p><p><img alt="j190902_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_02_-thumb-250xauto-1061603.jpg" width="250" height="242" class="mt-image-none"></p><p>１）来年度予算　注目の消費税対策<br>２）駆け込み需要と反動減の行方<br>３）景気対策を“ばらまき”にするな<br>です。</p><p>１） 来年度予算　注目の消費税対策</p><p>まず先週末にまとまった来年度予算の概算要求についてです。</p><p><img alt="j190902_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_03-thumb-420xauto-1061605.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来年度予算をめぐっては、厚生労働省が要求した医療や介護などの社会保障費が、高齢化にともなって３２兆６０００億円あまりに膨らんだことなどから、一般会計の要求は１０５兆円程度と、過去最大となりました。さらに、来年度予算では、これに加えて消費税率引き上げに伴う景気対策の予算が年末までに別枠という形で盛り込まれることになっています。このいわば特別扱いの予算今年度はおよそ２兆円がもりこまれています。<br>今後の予算編成の過程では、全体の3分の１を占める社会保障費をはじめ、制度改革や優先順位の見直しを通じて予算の効率化をはかり歳出の伸びを可能な限り抑えることが求められています。そうした中で、私は消費税対策の予算についてどう考えるかが重要なポイントだと思います。</p><p>消費税率の引き上げは、もとはといえば、悪化する政府の財政の再建が狙いでした。</p><p><img alt="j190902_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_04-thumb-420xauto-1061607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の借金は今年度末には、８９７兆円、国民一人あたりに換算すると７１３万円に達する見通しです。また予算の基礎的な収支をみてみると、今年度は政策に必要な支出が７８兆円にのぼる一方で、借金をのぞいた税収などの収入は、およそ６９兆円です。この差額は新たな政府の借金として積みあがっていくことになります。そこで増税によって収入を増やすことで、追加の借金の額を抑えようと、消費税率が引き上げられることになりました。</p><p>２）駆け込み需要と反動減の行方</p><p>ここで問題となるのは消費税率の引き上げが景気に与える影響です。増税をきっかけに景気が悪化し、それが長引けば、所得税や法人税も含めた税収全体の伸びが鈍ってしまいますし、最悪の場合は、税収が落ち込んでしまうことになります。狙い通りの歳入増加につながらず、財政再建が遠のいてしまうということになりかねません。</p><p><img alt="j190902_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_05-thumb-420xauto-1061609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際に２０１４年に消費税率を５％から８％に引き上げた際には、引き上げ前の駆け込み需要が大きくもりあがったあと、引き上げ後は、その反動で大きく落ち込み、回復するのに3年もかかりました。景気減速の結果、２０１６年度には税収が前の年度を大幅に下回る結果となったのです。<br>これを教訓に政府は今回、駆け込み需要と反動減のでこぼこができるだけ平らになるように、様々な措置を盛り込みました。</p><p><img alt="j190902_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_06-thumb-420xauto-1061611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば住宅では、税率引き上げ後に購入した人には、所得税の減税をより長い期間受けられるようにして、増税による負担増を実質的になくす仕組みをつくりました。さらに日々の買い物に関しても、クレジットカードなどのキャッシュレス決済で買い物をした場合に、払った額の一部がポイントとして還元される制度などを10月から導入します。税率があがる10月以降の消費を支えようという対策です。</p><p>では実際に今回の駆け込み需要の動きはどうなっているでしょうか。</p><p><img alt="j190902_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_07-thumb-420xauto-1061613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、前回２０１４年4月と今回の税率引き上げ前の消費の動きを、引き上げから１８か月前を１００とした指数で表したものです。前回に比べて今回は、消費拡大のペースがゆるやかなことが見て取れます。この7月も持ち家の新規の住宅着工数は前の年に比べて３．３％のプラス、また先月の新車の販売台数は６．７％のプラスにとどまっており、駆け込み的な動きは前回と比較して限定的といえそうです。これまでのところ政府の対策が功を奏しているという見方もできそうです。<br>ただ、この駆け込みの動きが小さかったという点に関しては、政府の対策の効果というより、そもそも消費の勢いが弱いからではないかという指摘も出ています。その見方に立てば、駆け込みの需要増がないまま、増税後の需要の落ち込みだけを招くという結果になりかねません。</p><p>10月以降来年にかけての景気がどうなっていくのかは、経済対策の規模を考えるうえで重要なポイントとなりますので、ここからはこの問題についてみていきたいと思います。<br>来年にかけての日本経済に関しては、大きくいって三つの懸念があると思います。一つは、このところ消費者の消費に対する心理が悪化していることです。</p><p><img alt="j190902_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_09-thumb-420xauto-1061615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>内閣府は、毎月、全国の８４００世帯を対象に、今後半年間の買い物への意欲などについて尋ね、その結果を指数にして発表しています。その指数は先月まで１１か月連続で悪化しています。背景には、人件費や運送費などのコストの上昇で様々な製品が値上げされている一方で、賃金の上昇の伸びが、ひところに比べて鈍ってきていることがあるといわれます。こうした中で消費税があがれば消費者は一層財布のひもを締め、景気の冷え込みにつながりかねないという懸念があります。</p><p><img alt="j190902_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_10-thumb-420xauto-1061617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　二つ目は、日本経済をとりまく環境の悪化です。前回消費税率を引き上げた２０１４年。円相場は年末にかけて１２０円台まで値下がりしました。当時は、世界経済全体もゆるやかな回復基調となっていましたので、輸出を増やすことができ、内需の落ち込みをある程度カバーすることができました。</p><p><img alt="j190902_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_11-thumb-420xauto-1061619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、今回は円高傾向が続いているうえ、米中貿易摩擦が激しさを増す中で、世界経済の減速が予想され、輸出や生産にもマイナスの影響が及びそうです。</p><p><img alt="j190902_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190902_12-thumb-420xauto-1061621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>三つ目の懸念は、様々な対策が終了しオリンピックもパラリンピックも終わった後の需要の落ち込みです。今年度の予算には、防災や減災、国土強靭化にむけた公共事業の予算１兆３０００億円あまりが、経済を広く支える効果があるとして、消費税対策のための臨時特別な措置として盛り込まれました。この予算が来年度、一気にゼロになってしまうと、経済に与えるショックが大きすぎるのでは、という議論がでています。また今回とられている消費税対策のうち、キャッシュレス決済をすればポイントが還元される制度は来年の6月いっぱいで打ち切られます。その後は、東京でオリンピック・パラリンピックが開かれ、内外から旅行客による買い物や移動・宿泊に関わる消費支出が国内需要を支えると見込まれていますが、そのビッグイベントが終わった後、経済を支える力が一気に弱まるおそれがあります。</p><p>３）景気対策を“ばらまき”にするな</p><p>来年度予算での消費税対策は、今後、10月からの反動減が実際にどうなるのかを見たうえでその内容や規模が今後検討されていくことになりますが、ここで私が思い出すのが、去年12月の予算編成過程です。<br>今年度予算に盛り込まれる消費税対策の規模が2兆円あまりにのぼったことにたいし、消費税対策にかこつけたばらまきではないかという批判が出ていました。これに対し、政府の説明は、前回の消費税引き上げによる景気悪化を教訓として十二分な対策をとったというものでした。確かに増税が景気の悪化を招けば、税収が思ったように得られず財政再建が遠のくおそれもありますから、充分な対策は必要です。しかし景気対策という名目なら予算が認められやすいということで、この際、様々な予算の要求を一気に通してしまえということになれば、歳出の伸びを抑えて財政再建をはかろうという取り組みに逆行することになります。<br>内外の経済の動向を探りながら、景気の下支えにどの程度の規模の対策が必要となるのかを厳格に見極め、くれぐれも消費税対策に名を借りた予算の“ばらまき”にならぬよう、強く釘をさしておきたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Sep 2019 23:56:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミサイル発射続く北朝鮮 政府対応は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/411787.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮は、７月下旬から先月にかけてミサイルの発射を繰り返しました。日本政府はどのように対応していくのか。権藤解説委員です。</p><p><img alt="c190903_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190903_0-thumb-480xauto-1061625.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）このイラストは、北朝鮮から次々にミサイルが発射されている様子ですね？<br>Ａ）北朝鮮は、過去に例のないペースで７回にわたってミサイルを発射し、政府は、このうち３回が、新型の短距離弾道ミサイルだったと分析しています。<br>政府は、国連安保理決議に明確に違反していると抗議しましたが、関係者の中には、「最近の国際情勢が、北朝鮮に誤ったメッセージを送っている」と指摘する人もいます。</p><p>Ｑ）どういうことですか？<br>Ａ）アメリカのトランプ大統領が、「短距離ミサイルは多くの国が実験を行っている」として、問題視しない考えを示していることです。<br>また、韓国が、先月下旬、秘匿性の高い軍事情報をやりとりするために日本と結んだＧＳＯＭＩＡの破棄を決めたことも挙げられるでしょう。北朝鮮のミサイル対処にあたっては、ほとんど影響がないという見方もありますが、日米韓３カ国の安全保障体制に亀裂が入ったと周辺国に受け取られるのはマイナスでしかありません。</p><p><img alt="c190903_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190903_2-thumb-480xauto-1061627.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）そもそも北朝鮮は、どうしてミサイル発射を繰り返すのですか？<br>Ａ）去年は中止された米韓合同軍事演習が、先月、行われたことへの反発だと見られています。また、トランプ大統領が問題視していない間に発射実験を繰り返すことで、国防力を強化しているという見方もあります。</p><p>Ｑ）日本に直接の影響はないとしても、これだけ発射が続くと不安にもなりますね？<br>Ａ）短距離といえども撃ち方によっては日本に届きますし、北朝鮮が、今回の一連の発射で獲得した技術を、より射程の長いミサイルに転用しないとも限りません。不測の事態に備えて、政府は、弾道ミサイルなど、あらゆる空からの脅威に対処できるように防空体制の強化を図っていくことにしています。</p><p><img alt="c190903_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/c190903_4-thumb-480xauto-1061629.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>同時に、関係国との連携が欠かせないのは言うまでもありません。今月下旬の国連総会などを通じて、日米韓の安全保障体制に揺るぎがないことを示し、国際社会が一致して毅然とした対応を取るように働きかける、政府にはそのための努力が求められます。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 07:18:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「チュニジア外相　日本の経済協力拡大に期待」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/411791.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>民主化運動「アラブの春」の発端となった北アフリカのチュニジアについてです。先週、横浜で開かれたＴＩＣＡＤ＝アフリカ開発会議に出席するため来日したチュニジアのジナウィ外相が、ＮＨＫのインタビューに応じました。「アラブの春」の唯一の成功例と言われるチュニジアでは、民主化が着実に定着しているものの、若者の失業問題をはじめ解決すべき問題は多いとして、日本からの経済協力に期待を示しました。</p><div><p>【出川展恒　解説委員リポート】<br>（ＴＩＣＡＤ）</p><p><img alt="i190903_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/i190903_02-thumb-400xauto-1061662.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><p>先週、横浜で３日間にわたって開かれたＴＩＣＡＤ＝アフリカ開発会議。高い経済成長の潜在力をもつアフリカへの民間投資を促進し、人材育成を進めるとした「横浜宣言」が採択されました。</p><p>（日本・チュニジア外相会談）<br>チュニジアのジナウィ外相は、アフリカの資源や市場をめぐって、中国やインドなどがアプローチを強める中、ＴＩＣＡＤを主導した日本には、他の国にはない長所があると指摘しました。</p><p>【チュニジア　ケマイエス・ジナウィ外相】</p><p><img alt="i190903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/i190903_01-thumb-400xauto-1061664.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><p>「日本は品質と技術革新の面で優れています。今回のＴＩＣＡＤの目標、すなわち人材、技術革新、回復力は正しいアプローチです。これを通し、日本はアフリカで他国にできない重要な役割を果たせるのです」。</p><p>（チュニジア革命　２０１１年）<br>チュニジアでは、民衆の抗議行動で長期独裁政権を倒した２０１１年の革命後、民主的な憲法を導入し、今月１５日に２度目の大統領選挙が行われます。</p><p>（首都チュニス）<br>ジナウィ外相は、民主主義が根づく一方で、若者の失業問題が依然深刻で、不満を持つ若者たちが過激派勢力に取り込まれる恐れがあるなど、国の安定に向けては課題も多いと指摘しました。</p><p>【ジナウィ外相】<br>「取り組むべき課題はたくさんあります。雇用機会をつくり、経済成長に弾みをつけ、外資が集まるようなビジネス環境をつくらなければなりません。大学を卒業した若者たちが、経済界で即戦力になれるよう、教育改革も進める必要があります」。</p><p><img alt="i190903_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190903_03.jpg" width="300" height="200" class="mt-image-none"></p><p>（日本記者クラブでの会見）<br>ジナウィ外相は、その具体策として、海外の企業がチュニジアでビジネスを立ち上げたり、投資したりしやすいよう、新たな投資法を導入するなど、環境整備を進めていると説明しています。<br>さらに、外国企業の進出の妨げとなるテロの防止に全力を挙げていると強調し、日本からの投資や観光客が、今後いっそう増加することに強い期待感を示しました。</p><p>【ジナウィ外相】<br>「リビアとの国境地帯に電子監視システムを導入し、テロの脅威は大幅に減っています。テロリストの侵入を阻止できるようになったからです」。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 08:51:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「完成10年　きぼうの成果は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/411789.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国際宇宙ステーションの日本の実験棟きぼうが完成してちょうど10年。きのうは10周年祝う式典も開かれた。日本はきぼうでどんな成果を上げ、今後日本の有人宇宙利用はどうなるのか。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k190903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_01-thumb-350xauto-1061641.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>式典はきぼうの管制室がある茨城県つくば市で開かれ、内外の宇宙関係者150人が参加する中10年の歴史が紹介され、宇宙からメッセージも届きました。</p><p><img alt="k190903_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_02-thumb-420xauto-1061643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k190903_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_04-thumb-420xauto-1061645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>きぼうは日本初の有人宇宙実験施設。<br>宇宙ステーションはサッカー場くらいの大きさで中心部に居住空間があり、奥からロシアの実験棟、その手前がアメリカ、さらに手前左がヨーロッパ。<br>そして右が日本のきぼう。</p><p><img alt="k190903_05_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_05_-thumb-330xauto-1061647.jpg" width="330" height="183" class="mt-image-none"></p><p>大型バスくらいの大きさで内部は実験設備が並んでいるほか、船外にも実験装置を置けるのが特徴。</p><p><img alt="k190903_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_06-thumb-420xauto-1061649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この10年の成果は大きく2つあり、一つは有人施設を運用する技術を飛躍的に高めたこと。<br>そしてもう一つが無重力を利用した実験。</p><p><img alt="k190903_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_09-thumb-420xauto-1061651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>きぼうにはこれまでに7人の日本人飛行士が8回長期滞在、来年には野口・星出両飛行士が再び滞在する予定。<br>このうち若田飛行士が2014年に日本人で初めて船長を務めたのに続いて、来年星出飛行士も務めることが決まっている。</p><p>船長は緊急事態で乗組員に対応を指示して危険を回避する重要な役割があり、多くは米露の飛行士が務めてきた。そうした中、日本人が任せられるようになったのは飛行士の活躍に加え、きぼうや無人輸送船こうのとりなど日本の安定した技術が各国から信頼を得ているからにほかならない。<br>それを象徴するのが4年前の物資輸送。<br>米露の輸送船が相次いで打ち上げに失敗して一部の物資がひっ迫する中、日本はＨ２Ｂロケットでこうのとりの打ち上げを成功させ、油井飛行士が宇宙ステーションのロボットアームを操作し予定の半分の時間でキャッチ。</p><p>この時日本では宇宙機構の管制官がこうのとりの状態を確認してNASAで管制チームのリーダーを務める若田さんに伝え、若田さんが最終的な指示を出すなど、日本チームの能力の高さを示した。</p><p>このほか、多くの超小型衛星を軌道に乗せたのも大きな成果。<br>10㎝角の超小型衛星を、きぼうだけにある外とつながるドアから宇宙へ放出する。<br>これまで軌道に乗せた38機の中には、これから本格的に宇宙利用を始めようというフィリピンやケニアなど11か国の衛星も含まれる。<br>こうした新興国にとっては宇宙利用の経験を積む貴重な機会になるわけで、きぼうは国際貢献の役割も果たしている。</p><p><img alt="k190903_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_10-thumb-420xauto-1061653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2点目の実験はこの10年で150行われ、1800件の論文が発表。<br>その最大の成果と言えるのが、筋ジストロフィーの治療薬につながる可能性のある実験。<br>筋ジストロフィーはしだいに筋肉がやせ細って動けなくなる命にも関わる病気、根本的な治療薬はまだない。その薬の開発につながる重要な成果がきぼうの実験で得られた。<br>実験チームは患者の尿から筋肉を萎縮させる主な原因物質を見つけた。<br>これは体内のあるたんぱく質によって生み出される。たんぱく質にカギのような物質がはまると、原因物質が作られる。そこでそこにはまる偽のカギを作って先にはめてしまえば原因物質は作られないはず。つまりこの偽のカギが筋ジストロフィーの薬になると考えた。<br>そのためにはたんぱく質の結晶を作って構造を解析しカギの形を詳しく知る必要があるが、地上で作ると、重量でばらばらで不完全なものばかり。<br>そこで無重力のきぼうで作る実験を行った。これを地上に持ち帰って観察するとどれもきれいに成長。<br>解析の結果、筋ジストロフィーの薬となり得るカギの形が突き止められ、動物実験も。<br>薬を与え続けた犬は元気に走れるのに対し、薬を与えられていない犬は…。<br>途中で止まってしまう。<br>こうした成果も参考に、大手製薬会社がヒトへの治療薬をあらたに設計して臨床試験が行われるなど、治療薬の開発が急ピッチで進められている。<br>このように成果が上がった分野がある一方で、高品質の半導体材料を製造する宇宙の工場にしようという構想は、打ち上げや回収コストが高くペイしないことがわかり実験は停滞。<br>これまでこうした宇宙実験など宇宙ステーションの経費は国の予算で賄われ、日本は総額で1兆円あまりを負担。<br>今後費用対効果をより高めていくためにも、さらに成果を出すことが求められ、いかに民間を取り込んでいくかがポイントになる。</p><p><img alt="k190903_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190903_11-thumb-420xauto-1061655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカは月を周る宇宙基地を作り2024年に宇宙飛行士を着陸させる計画に軸足を移そうとしていて、国際宇宙ステーションについては2024年以降運用を民間主体にする方針。<br>日本も有人月面探査計画に参加する意向で、厳しい財政状況の中、国際宇宙ステーションにかける経費は減らさざるを得ない。そのためには日本も民間参入を促してコスト削減を進めることが考えられる。<br>すでに超小型衛星の放出の募集業務を民間に委託したところ、各方面に呼びかけが行われて衛星放出の依頼がたくさん来ている。<br>同じように船内の宇宙実験の募集業務についても今後民間に任せて、企業などにどんどん有償で実験してもらうことを考えていく必要がある。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 11:29:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今度こそ社会で防げ！　風疹流行」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/411851.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>皆さんは、自分に風疹の免疫が十分あるかどうかを調べていますでしょうか？<br>２０１８年からの風疹の流行が止まりません。国は、流行の中心である４０代から５０代の男性を対象に、新たな対策を始めました。しかし、そうしている間に心配していたことが起きました。妊娠している女性が風疹に感染し、赤ちゃんが病気になる「先天性風疹症候群」が３人、報告されたのです。<br>風疹の対策が進まない現状を、どうお考えでしょうか。私は、先天性風疹症候群の怖さをわかっていない人が多いことに問題があるように感じています。<br><img alt="j190903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_01-thumb-480xauto-1061999.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽風疹の流行の現状と先天性風疹症候群がどのような病気なのかを見たうえで、<br>▽国が新たに進めている対策とその課題、<br>▽風疹の流行を止めるために何が必要なのか、<br>考えます。<br><img alt="j190903_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_02-thumb-480xauto-1062004.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>まず、風疹の流行の現状です。<br><img alt="j190903_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_03-thumb-480xauto-1062006.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>上の図は、風疹の患者数の推移です。２０１８年と１９年の流行で、５０００人以上が感染しました。さかのぼると、２０１２年から１３年にかけても流行がありました。大きな問題になったのを記憶している人も多いと思います。<br>風疹の流行は、これまでも５年ほどの周期で、繰り返されてきました。<br>いまの流行を止めることとともに、再び流行が起きないようにすることが求められています。</p><p>風疹で特に怖いのは、妊娠している女性が感染し、おなかの赤ちゃんが先天性風疹症候群という病気になることです。<br><img alt="j190903_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_04-thumb-480xauto-1062008.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>可児妙子さんです。妙子さんは、昭和５７年（１９８２年）に生まれ、先天性風疹症候群と診断されました。<br>白内障のため、生後５か月と７か月の２回、目の手術を受けました。難聴のため補聴器が必要でした。心臓は全身に血液を送る動脈と肺の動脈がつながったままになる病気で、５歳の時、血管をふさぐ手術を受けました。<br>小学校からは、聾学校に通いました。小さいときは、活発に運動をすることもできたということですが、成長とともに難しくなりました。高校の時には４階の教室まで、お母さんの佳代さんが背負って階段を上がったといいます。<br>妙子さんは、高校卒業を間近にした１８歳の２月、亡くなりました。<br>お母さんの佳代さんは妙子さんについて、「幸せな人生を送りました。みんなに愛されていました。私たちも大好きでした」と話しています。そして風疹の対策については「守ってあげられた命、防いであげられた障害。私たちはもう一度ここで考えるべきだと思います」と訴えかけています。</p><p>目や耳、心臓などの病気になる先天性風疹症候群は、感染が妊娠初期であるほどリスクが高くなります。<br><img alt="j190903_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_05-thumb-480xauto-1062010.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>妊娠１か月で感染すると、赤ちゃんの５０％以上が先天性風疹症候群になるとされています。２か月で３５％、４か月でも８％とされています。<br><img alt="j190903_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_06-thumb-480xauto-1062012.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>２０１３年前後の流行で、４５人の赤ちゃんが先天性風疹症候群と報告されました。そして、２０１８年からの流行でも、３人が報告されました。<br>この中には、母親は妊娠中に症状が出ず、出産後に子どもの様子が気になって詳しい検査をして、そのとき初めて自分が風疹に感染していたことがわかったというケースがありました。</p><p>風疹の感染や流行を防ぐことは、どこが難しいのでしょうか。<br><img alt="j190903_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_07-thumb-480xauto-1062014.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>風疹には、発熱や発疹、リンパ節の腫れなどの症状がありますが、１５％～３０％の人は感染しても症状が出ないといわれています。また、潜伏期間が２週間から３週間あります。こうした、症状の出ない人や潜伏期間にある人も周囲にうつしてしまいます。<br>飛まつ感染し、その感染の広がりやすさはインフルエンザより強いとされています。<br>つまり、「感染に気づきにくく、人にうつしやすい」。流行した時の感染対策が難しいのです。</p><p>まず徹底すべき対策は何でしょうか。<br><img alt="j190903_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_08-thumb-480xauto-1062016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>それは、妊娠したとき風疹に感染しないよう、女性は免疫が十分かどうか確認することです。<br>抗体検査を受けて、必要であればワクチンを接種するといったことを徹底してほしいと思います。このとき、妊娠中はワクチン接種ができませんので注意が必要です。<br>ただ、ワクチンを接種しても、感染を完全に防ぐことはできません。</p><p>そこで、国は今回の流行をきっかけに新たな対策を始めました。<br><img alt="j190903_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_09-thumb-480xauto-1062018.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>それは、現在の流行で感染者の多くを占めている４０代から５０代の男性が対象です。具体的には、昭和３７年４月２日から昭和５４年４月１日までの間に生まれた男性に、クーポン券を送るというものです。<br>免疫を調べる抗体検査を受け、検査で免疫が不十分な人にワクチン接種を行うという流れ。<br>それがクーポン券があれば、費用は原則無料で受けられます。</p><p>この年代の男性に、なぜ対策が必要なのでしょうか。<br><img alt="j190903_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_11-thumb-480xauto-1062020.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>上の図は、年代別に抗体＝つまり風疹の免疫を持っている人の割合を示したものです。<br>特に、黄色く塗った４０代から５０代の男性の割合が低くなっていることが分かります。<br><img alt="j190903_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_12-thumb-480xauto-1062022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>１歳から５７歳までの人は、１回ないし２回のワクチン接種の機会がありましたが、黄色い部分の年代の男性だけは、ワクチン接種の制度がありませんでした。５７歳より高齢の年代は、風疹の流行を何度も経験しているため、免疫を持っている人が多いと考えられています。<br>今回、国はいわば“制度から抜け落ちていた男性”を対象にした新たな予防接種制度を作ったのです。</p><p>しかし、この制度をどれくらいの数の人が利用してくれるのかという課題があります。<br><img alt="j190903_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_14-thumb-480xauto-1062024.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>対象となっている世代のうち、十分な免疫がなくワクチン接種が必要な男性は、およそ３００万人いるとみられています。<br>国と自治体は、３年間でこの世代の男性にクーポン券を配布する予定です。２０１９年５月現在で、制度を利用して抗体検査、さらにワクチン接種に至った人は、およそ１万６０００人でした。<br><img alt="j190903_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_15-thumb-480xauto-1062026.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>３００万人に対して、１万６０００人と少ないのは制度が始まったばかりだからともいえますが、５月までにクーポン券の配布を受けた人の数から利用率を計算すると、数％しか制度を利用していないことになります。<br>感染症の専門家からは、対策の強化を求める声が上がっています。</p><p>厚生労働省では、今後、企業の定期健康診断などに、抗体検査を組み入れてもらうなどして、対策の効果を上げようとしています。<br><img alt="j190903_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190903_16-thumb-480xauto-1062028.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"><br>取り組みが一斉に進めば、相当の数の利用が見込まれますが、企業などがどこまで協力してくれるかがカギになります。<br>また、対策は４０歳から５７歳の男性だけでいいということでもありません。<br>妊娠を考えている女性はもちろん、５８歳以上の人やワクチンを接種したかわからない人なども含めて、自治体の助成制度などを積極的に活用して抗体検査やワクチン接種をすることが重要です。<br>国は、２０２０年には国内から風疹を排除した状態にしようとしていますが、そのためには、男女や世代を越えて、免疫を高めることが求められます。</p><p>対策を進めるうえで、いま必要なこと。<br>それは、先天性風疹症候群がどういった病気なのか、その重さと、知らず知らずのうちに感染を広げているかもしれないという風疹の対策の難しさをしっかり認識することだと思います。そうすれば、抗体検査やワクチン接種をする人は増えてくるのではないでしょうか。</p><p>可児妙子さんの母親の佳代さんは、８月に一緒に活動している人たちと流行が続く風疹について、対策を強化するよう厚生労働省に要望書を提出しました。<br>可児さんたちは、これまで風疹の流行が繰り返されるたびにこうした活動を行い、風疹や先天性風疹症候群の怖さ、ワクチン接種の必要性を訴え続けてきました。<br>自分では、感染を防ぐことができないおなかの赤ちゃんを守るために、これからは私たち一人一人が、そして社会がその役割を担っていかなければならないと思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「野口英世とアフリカ」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/411848.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k190904_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_1-thumb-480xauto-1061952.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>アフリカの医療の発展に貢献した人に贈られる「野口英世アフリカ賞」の授賞式が、８月３０日、天皇皇后両陛下も出席されて行われ、２人のアフリカ人医学者が受賞しました。野口英世と言えばアフリカのガーナで黄熱病の研究に取り組み、現地では今も博士の業績が語り継がれています。その博士にちなんだ「野口英世アフリカ賞」、どんな人たちが受賞したのでしょうか。また、日本はアフリカの医療の発展のためにどんな貢献ができるのでしょうか。<br><img alt="k-add1-2583-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k-add1-2583-8156-thumb-480xauto-1061954.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．野口英世アフリカ賞とはどんな賞ですか？<br><img alt="k190904_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_2-thumb-480xauto-1061956.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>アフリカの開発問題を話し合うＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議にあわせて授賞式が行われてきました。今回が３回目です。野口英世博士の意思を継いで、感染症などの研究や医療活動を後押しし、人々の保健と福祉の向上を図るのが目的です。</p><p>Ｑ．どんな人たちが受賞したのでしょうか？<br><img alt="k190904_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_4-thumb-480xauto-1061958.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>医学研究分野が、コンゴ民主共和国のジャンジャック・ムエンベ＝タムフム博士です。博士は、１９７６年に、未知の病気の存在を突き止め、血液と組織サンプルをベルギーの研究所に送り、それがエボラ・ウイルスの発見につながりました。いわばエボラ・ウイルス発見の功労者です。エボラ研究の最前線で研究や人材の育成にあたってきました。<br><br>もう一人、医療活動分野の受賞者が、ウガンダ出身のフランシス・ジャーバス・オマスワ博士です。３０年以上にわたって保健の分野で人材の育成にあたってきた他、結核やマラリア、エイズ対策や予防接種などの国際的なシステム構築のリーダーをつとめてきました。</p><p>Ｑ．アフリカでは今も感染症などの病気が深刻なんですね。<br><img alt="k190904_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_7-thumb-480xauto-1061960.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>野口英世が取り組んだ黄熱病は、博士の死後ワクチンが開発され、予防が可能になりました。天然痘は１９７７年にアフリカ東部で確認されたのが最後です。しかし、アフリカでは今もエイズが猛威を振るい、世界のＨＩＶ感染者の７割がサハラ以南のアフリカにいると言われています。さらに２０１４年には西部のギニア、シエラレオネ、リベリアの３つの国でエボラ出血熱が大流行し、ＷＨＯ・世界保健機関によれば、１５年８月までに１万１千人以上が死亡しました。去年８月からはコンゴ民主共和国でもエボラ出血熱が流行しています。</p><p>Ｑ．ムエンベ博士の国ですね。<br>そうです。博士は今から４０年以上前にエボラ・ウイルスに遭遇し、今またエボラ対策に追われています。コンゴ民主共和国では感染者の６５％が命を落としています。<br><img alt="k-add2-inta-2582-8156.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k-add2-inta-2582-8156-thumb-480xauto-1061962.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>授賞式の前にムエンベ博士にインタビューしました。博士は、エボラ出血熱対策が現地<br>で進んでいない理由として２つの問題があると話しています。１つは地域社会の関与が<br>欠如していること、もう一つが治安の悪さです。現地では医療への不信が強く、患者が<br>病院に行きたがらないため、運ばれて来たときはすでに手遅れの状態の人が多いという<br>ことです。感染者は社会全体で取り組まなくてはならないのにそれができないのです。<br>また、エボラ出血熱が流行している地域は、以前私も取材しましたが、中央政府の支配<br>が及ばない無法地帯でした。病院やエボラ研究センターが武装勢力に襲撃され、治療や<br>研究も困難を極めているそうです。<br><img alt="k190904_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_9-thumb-480xauto-1061964.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>ムエンベ博士は感染症の予防には国民の意識を変えなくてはならないと言います。「女性の教育水準を上げることで感染症予防が進みます。教育、そして子どもへのワクチン投与が重要です。アフリカの感染症と戦うために日本と協力できるのは非常にうれしいことです」ムエンベ博士はこう話していました。</p><p>Ｑ．日本の役割は大きいですね。こうしたアフリカの医療現場での日本の貢献の先駆けとなったのが野口英世博士なのですね。<br><img alt="k190904_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_10-thumb-480xauto-1061966.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>そうですね。博士は、アメリカの医学研究所で梅毒スピロヘ−タの研究でノーベル賞候補に上がるなど世界的な評価を得ていましたが、その後黄熱病に取り組み、１９２７年アフリカのガーナに向かいました。同僚の研究者が黄熱病で命を落とし、自ら現地に赴いて研究にあたったのです。<br><img alt="k190904_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_11-thumb-480xauto-1061968.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>これはガーナに赴任したときの写真です。周囲は危険だとしてアフリカ行きをやめるよう説得したそうですが、現場主義だったのですね。当初３か月の予定を６か月に延長し、その間９００頭ものサルを使って実験を続け、病原体をほぼ特定したということです。ところが、研究にめどがついた直後、黄熱病に感染してしまいました。<br><img alt="k190904_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_12-thumb-480xauto-1061970.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>博士の生前の最後の写真です。ナイジェリアに出張後、ガーナに戻る船上で撮影されたものです。それからまもなく博士は５１歳の生涯を閉じました。博士を知る人は、その熱意とバイタリティーに圧倒されたといいます。逆境に負けず、常に新しいことに挑戦し続けた野口英世の思いは、今も現地で引き継がれています。</p><p>Ｑ．今も現地に残されているものがあるのですか？<br><img alt="k190904_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_13-thumb-480xauto-1061972.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>博士が研究を行ったガーナの首都アクラの大学内には、日本の支援で野口記念医学研究所が設立され、４０年にわたってウイルスや細菌、寄生虫などに関する研究が日本の大学と共同で行われてきました。<br>　<br>さらに去年、研究所の中に、エボラ出血熱など危険度の高い病原体の検査が可能な実験室を備えた先端感染症研究センターが完成しました。</p><p>Ｑ．野口英世の影響は大きいのですね。これからアフリカの医療のために日本はどのような貢献ができるのでしょうか？</p><p>野口英世アフリカ賞のように、優れた医学者の研究を後押し人材の育成や技術支援を行うことは重要です。また、今、日本が力を入れようとしているのが、現地の医療保健サービスの拡充です。その一つが今回のＴＩＣＡＤでも打ち出された「アフリカ健康構想」です。</p><p>Ｑ．アフリカ健康構想とは何ですか？<br><img alt="k190904_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_14-thumb-480xauto-1061974.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>まず、「健康な生活を支えるサービス」として、トイレや飲み水などの衛生や安全、食事や栄養に関する教育など健康な生活の基礎となる分野を強化し、次に病気の予防や健康増進のためのヘルスケアサービスを充実させます。そして頂点が高度の医療や介護で、医薬品や医療機器の開発、維持も含まれます。それぞれの段階ごとに技術者や栄養士、医師や看護師などの人材を派遣し、民間の企業やＮＧＯと連携しながら現地の産業を育て、医療保健サービスの底上げをはかろうというものです。</p><p>Ｑ．まさに日本らしい取り組みですね。<br>はい。アフリカは２０年後には人口が２０億人に達します。経済成長に伴って今後健康的な暮らしがより重要なテーマとなることが予想され、日本の経験と技術を生かすチャンスでもあります。<br><img alt="k190904_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190904_15-thumb-480xauto-1061976.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br>これは母子手帳です。妊娠から出産、子どもの成長までを記録し、母子の命と健康を守る日本ならではの母子手帳が、アフリカでも１５か国で普及しています。野口英世が単身アフリカに赴いて命がけで研究に打ち込んでから１世紀近く、今では医療や保健、衛生は、日本が得意とする分野となっています。アフリカの人々の病気の予防と健康のために第２、第３の野口英世が活躍し、日本への信頼につなげていってほしいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>