<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「感染防止業界ガイドライン　～変わる暮らしとビジネス」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/429944.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今週緊急事態宣言が解除されましたが、感染防止の取り組みは引き続き求められています。こうした中、企業の間では、業界ごとに、感染防止のためのガイドラインをまとめています。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k200528_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_01-thumb-420xauto-1126659.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　このガイドライン業界ごとということですが、どういった業界がつくっているんでしょうか？</p><p>Ａ　内閣官房のまとめによりますと、２１の業種、１００以上の業界が作っています。日頃よく行く飲食店や宿泊業、娯楽・交通など様々な業界にわたっています。内容についてみますと、大きく言って、二つです。顧客同士の感染を防ぐ、それから従業員と顧客の間の感染を防ぐ取り組みです。<br>　具体的にみていきましょう。</p><p><img alt="k200528_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_02-thumb-420xauto-1126662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>飲食店では、座席の間をできるだけ２メートル最低でも1メートル開ける。対面しないように座ってもらうか、対面する場合は、机の上にアクリル板の仕切りを置く。店員はマスクを着用。注文を取るときもお客の前に立たずに横に立つ。</p><p><img alt="k200528_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_03-thumb-420xauto-1126666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>結婚式場のガイドラインあります。親族一同の写真を撮影するときは、直前までマスクをして会話を控える。テーブルやイスは披露宴の開始前に消毒。</p><p><img alt="k200528_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_07-thumb-420xauto-1126664.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それと披露宴では、列席者同士の間で飛沫感染が防げる間隔をとり、少なくとも隣の席とは1席程度の間隔をあける。それから披露宴につきものの余興。大学時代の応援歌などをうたって新郎新婦にエールを送るシーンがよくみられますが、大声を発する余興は、控えてもらう。とあります。</p><p><img alt="k200528_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_09-thumb-420xauto-1126668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから麻雀店。マージャン卓では、普通にやると対面する人の距離が１メートルなんですが、椅子を後ろに下げるなどして、対人距離をできるだけ２メートル確保する。しかし2メートル離すと、こんな感じになって、ちょっとやりにくいですよね。</p><p><img alt="k200528_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_010-thumb-420xauto-1126670.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで対人距離が確保できない場合は、アクリル板や透明なカーテンで遮蔽する、と書かれています。それから、折衝感染をふせぐために麻雀パイは3時間に一回、消毒済の新しい麻雀パイと交換するとも書かれています。</p><p><img alt="k200528_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_011-thumb-420xauto-1126672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また従業員に対しては、感染防止対策の徹底を求めています。毎日朝体温チェックをして熱があれば出社しない。マスクや咳エチケットの徹底、こまめに手洗い・手指の消毒を行う。衣服や身につけているものをこまめに洗濯消毒することを求める業界もありました。そのうえでお客さんを迎える店内、交通機関だったら車内の消毒を徹底することなどが書かれています。</p><p>Ｑ　ここまで徹底した感染対策をとるなかで、ビジネスへはどんな影響がでてくるでしょうか？</p><p><img alt="k200528_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_013-thumb-420xauto-1126674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　まずはソーシャルディスタンスをとることで、お客の数がいままでより減ってしまうことです。<br>　例えば居酒屋のカウンター席は、これまで5人座れたところ、２人しか座れないとか。</p><p><img alt="k200528_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_014-thumb-420xauto-1126676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画館のガイドラインでは、前後左右をあけた席配置にする。映画館は、前後左右を開けた席配置に努める。</p><p><img alt="k200528_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_016-thumb-420xauto-1126679.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　航空機でも、ガイドラインにはないんですが、日本航空は一人置きに座ってもらう形にしています。ちなみに飛行機の中は密閉空間と思われがちですが、業界団体によりますと、エンジンから取り込んだ空気を浄化フィルターにかけて客室内に送り込み、左右の座席の下から室外に排気されていて、客室内の空気は３分程度で入れ替わるといことです。</p><p><img alt="k200528_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_017-thumb-420xauto-1126681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>話を元に戻しますと、席の数が減っていますから、こうした対応がずっと続きますと、“満席”になっても以前のような収入が得られないということになります。</p><p><img alt="k200528_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_018-thumb-420xauto-1126683.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その一方で、徹底した消毒、あるいは客同士の間に設けるアクリル板、透明なカーテンなどの設置、ちなみに専門家は、こうした資材は燃えにくい加工がしてあるものを使ったほうが良いと指摘していますが、このうように、対策を打つには相応のコストがかかります。このため、政府は事業の再開に向けて感染防止対策を行う小規模な事業者にこうした費用を最大で１５０万円を補助することになりました。それでも、従業員にとってはかなりの時間と労力がとられることになり、とくに規模の小さな企業にとっては重い負担となりそうです。</p><p>Ｑ　いろいろなところを消毒してもらうとお店を使う私たちには有難いですが、たいへんそうですね。ほかにはどんな影響が考えられますか？</p><p>Ａ　従来のサービスの在り方が少し変わるかもしれません。</p><p><img alt="k200528_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_019-thumb-420xauto-1126685.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　こちらをは宿泊業のガイドラインです。<br>　まず宿泊客が宿に到着したときの館内の説明、非常口がどこで、大浴場がどこで、という説明は、従業員による説明でなく、文書の配布や動画等の紹介を導入。食事時には、従業員からの料理説明は、料理説明メモに変更　部屋で食べるときには、できるだけ一度に料理を提供して、従業員の客室への入室回数を減らす。と書かれています。</p><p>Ｑ　ということは、御布団なんかも敷きに来てくれなくなるかもしれませんね？</p><p><img alt="k200528_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_020-thumb-420xauto-1126687.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　そういうところも出てくるかもしれませんね。ただ、大事なポイントだとは思うんですが、これまで従業員の方々がお客と接触する中で、様々な配り、目配り、地元の観光スポットについてガイドブックに書いてないことを教えてもらったりという、きめ細かなコミュニケーションが強みだったサービス、いわば日本流のおもてなしが味気ないものになってしまわないかちょっと気がかりです。</p><p>Ｑ　ここまで接客の機会がある業界のガイドラインを中心にみてきましたが、オフィスワークはどのようなガイドラインがあるんですか？</p><p><img alt="k200528_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200528_021-thumb-420xauto-1126690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　経団連が、オフィスの感染防止対策をまとめました。基本はやはり三密対策です。まず通勤電車が混まないように時差出勤。オフィスの中ではご覧のような方法で感染を防ぐ。そしてテレワークの普及です。</p><p>Ｑ　私の周りでもテレワークしている人が増えてきました。</p><p>Ａ　実際に初めて見ると、家には小さな子供がいたりして、仕事に集中できないという声も聞かれます。そこで、いま企業の中には、東京近郊のターミナル駅に、サテライトオフィスをつくって、テレワークの拠点にする動きも出ています。こうすれば、人の集まる都心にでなくてよいので、感染のリスクを減らすことができます。また外国人旅行客が減っているなか民泊の部屋をテレワークに活用してもらおうという取り組みも始まっています。</p><p>Ｑ　そういう場所が近くにあれば、通勤時間も短くできるのでいいですね？</p><p>Ａ　それから、テレワークは、大企業では広がってきているのですが、中小企業では導入が遅れています。必要な機材を購入する資金に乏しかったり、機材はあっても、使い慣れていなかったりして、なかなかひろがらないといいます。またテレワークには、社員が持ち帰った会社のパソコンがサイバー攻撃を受けて情報が流出するなどのトラブルも考えられ、中小企業に対しては、そうしたソフト面の対策も含めてノウハウの支援が、資金面での支援とともに求められています。<br>また企業の規模を問わず、ただ仕事の内容によっては、テレワークでは対応できない仕事もありますので、そういう人には、週休三日制も提案されています。といっても、出勤日は減っても、出勤した日に。いまよりも労働時間が長くなる仕組みで、仕事が楽になるわけではありません。実現には労使で合意する必要もでてきます。</p><p>　緊急事態宣言が解除されたことで、経済活動を少しずつ動かしていく新たな段階に入ったわけですが、再び感染の急速な拡大を招かないように、きょうご紹介した新しい仕事方式を、様々な課題を解決しながら、着実に定着させていくことが求められています。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p><section class="keywordlist"></section></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 11:47:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう止める？　途上国・新興国の感染拡大」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/429950.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの世界全体での感染者数が、５７０万人を超え、亡くなった人も、３５万人を超えました。日本では緊急事態宣言が解除され、欧米諸国でも経済活動が段階的に再開されています。ところが、世界全体では、感染の勢いは衰えていません。とくに発展途上国や新興国での感染拡大が強く懸念されています。これを止めない限り、今後、感染の第２波、第３波という形で、日本にも影響が及びかねません。</p><p><img alt="j200528_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_1-thumb-420xauto-1126700.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200528_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_2-thumb-420xauto-1126703.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ＷＨＯ・世界保健機関のテドロス事務局長は、２０日、途上国や新興国で、感染者数が急激に増加していると強い懸念を示しました。</p><p><img alt="j200528_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_3-thumb-420xauto-1126705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼とりわけ深刻なのが、南米の新興国ブラジルです。<br>世界各国の感染状況について調べているアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の集計によりますと、これまでの感染者数は、４１万人を超え、アメリカに次いで世界第２位。亡くなった人は２万５０００人を超え、１日の死者数はおよそ１０００人で世界最多です。<br>都市部で、貧しい人々が、狭い住宅に密集して暮らす地区を中心に、爆発的な勢いで感染が拡大しています。最大都市サンパウロでは、３月中旬から外出を制限する措置がとられましたが、感染を止めることはできません。新たにつくられた巨大な墓地でも、遺体が多すぎて、埋葬が追いつかない状態です。<br>これほど急激に感染が拡大した背景には、貧困や格差の問題に加えて、政治指導者の対応に問題があると指摘されています。ボルソナロ大統領は、新型コロナウイルスを「ちょっとした風邪」と呼び、感染対策を疎かにしてきました。亡くなる人が急増しても、経済活動の再開を優先する考えを強調し、各自治体が実施する規制に強く反対してきたのです。<br>ちなみに、２５日、羽田空港に到着した４人の外国人が、検疫で、新型コロナウイルスに感染していたことが確認されましたが、このうち３人は、ブラジルに滞在していたということです。</p><p><img alt="j200528_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_4-thumb-420xauto-1126707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼続いて、中東でも、感染者が急増しています。<br>サウジアラビアでは、７万８０００人で、この１か月間で５倍に急増。</p><p><img alt="j200528_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_5-thumb-420xauto-1126711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>カタールでは、４万９０００人で、この１か月で４倍に増え、人口１０万人当たりの感染者数では、世界最多です。</p><p><img alt="j200528_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_6-thumb-420xauto-1126713.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、中東で最初に感染が拡大したイランでは、１４万人を超えました。いったん減少した新たな感染者数が再び急上昇し、「第２波」とも呼べる感染拡大が起きています。<br>これら、ペルシャ湾岸の産油国には、アジアなどから出稼ぎ労働者が数多く働きに来ています。狭い宿舎での集団生活で、いわゆる“３密”の状態が生まれ、感染を拡大させているとみられます。加えて、イスラム教の断食の月ラマダンが、先週終わったばかりですが、この間、親族や仲間が集まっての夕食や集団礼拝で、“３密”状態となり、感染が広がったものとみられます。また、イランで、「第２波」の感染が起きたのは、政府が段階的に経済活動の制限を緩和したためとみられます。</p><p><img alt="j200528_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_7-thumb-420xauto-1126715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ここからは、今後、感染拡大が懸念される地域について、見てゆきます。<br>まず、内戦や紛争が続く国や地域です。<br>中東では、イラク、シリア、イエメンなどがこれに該当します。<br>イエメンでは、５年前から激しい内戦が続き、国民の３分の１が飢餓に直面するなど、「世界最悪の人道危機」と呼ばれる過酷な状況の中で、先月以来、新型コロナウイルスの感染が広がっています。病院が空爆されるなどして、医療体制が崩壊しており、ＷＨＯは、「実際の感染者数は全くわからない。衛生環境が劣悪で、感染爆発が心配だ」とコメントしています。<br>一方、イラクとシリアでは、ほぼ壊滅したとみられていた過激派組織ＩＳ・イスラミックステートが、このところ、テロ攻撃を再開しています。そのことは、新型コロナウイルスの感染対策にも悪影響が懸念されます。</p><p><img alt="j200528_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_8-thumb-420xauto-1126719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、今後、世界的な感染拡大をくい止めるカギを握るのは、アフリカの国々です。<br>国連は、先週、「新型コロナウイルスのアフリカへの影響」と題する報告書を発表しました。それによりますと、アフリカ大陸の５４か国のすべてで感染者が確認されています。その合計は、１８日の時点で、およそ８万４０００人。他の地域や事前の予測と比べて少ない水準にとどまっています。報告書は、アフリカ連合などが、エイズやエボラ出血熱など過去の感染症を教訓に、早めに対応したのが功を奏したのではないかと説明しています。その一方で、多くの国で検査態勢が整備されておらず、内戦や紛争の影響もあって、感染の実態が十分に把握されていないとも指摘しています。今後、アフリカ連合と連携して、１０００万件のウイルス検査を実施する方針です。<br>国連のグテーレス事務総長は、「アフリカの感染は、まだ初期段階にあり、楽観を許さない。アフリカの感染拡大を止めることが、世界の感染拡大を止めるために不可欠だ」<br>と述べて、世界各国に支援と協力を呼びかけています。</p><p><img alt="j200528_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_9-thumb-420xauto-1126723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ここからは、途上国や新興国の感染拡大を封じ込めるため、日本を含む国際社会にとって、何が必要かを考えます。<br>今までは、先進国がそれぞれ、自国の問題への対応で手いっぱいで、途上国に目を向けるゆとりはありませんでした。しかしながら、途上国での感染拡大をこのまま放置すれば、コロナウイルスの脅威は、第２波、第３波となって、必ず先進国に戻ってくるでしょう。そして、世界的大流行の封じ込めを、何年も先まで遅らせることになります。<br>また、世界経済に与える打撃もいっそう深刻になるでしょう。世界銀行は、先週、コロナウイルスの感染拡大の影響で、今年の世界経済が、最大で５％のマイナス成長になる可能性があると指摘しました。そのうえで、途上国が受ける影響は深刻で、６０００万人が極度の貧困に追い込まれる恐れがあるとしています。</p><p><img alt="j200528_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200528_10-thumb-420xauto-1126728.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした新たな困難に備えて、国際的な協力体制をできるだけ速やかに構築する必要があります。具体的な取り組みとしては、<br>▼まず、途上国に対して、医師や医療スタッフを派遣するとともに、検査キット、人工呼吸器、マスク、防護服、消毒薬など、不可欠な医療資材や衛生用品を届けることが必要です。<br>▼次に、先進各国の開発で、新型コロナウイルスの治療薬やワクチンができた時には、それらが途上国にも行き渡るよう、制度やしくみを整備しておくことが重要です。<br>▼さらに、アメリカと中国の対立によって、国連安全保障理事会やＷＨＯが、正常に機能していません。コロナウイルスとの闘いに適切に対応するためには、関係国の対立を解消して、正常化させなければなりません。<br>ＷＨＯの最大の拠出国であるアメリカのトランプ大統領は、ＷＨＯの中国寄りの姿勢が根本的に改められなければ、資金拠出を恒久的に停止すると警告し、ＷＨＯは創設以来、最大の危機に直面しています。<br>▼そして、途上国における失業や飢餓、医療崩壊などで、多くの命が失われるのを防ぐため、最も貧しい国々に対しては、債務の返済猶予を含む財政支援が必要です。</p><p>■先進国と途上国が手を携えてゆかない限り、コロナウイルスとの闘いに勝利はありません。日本にとっては、来年夏に延期された東京オリンピックやパラリンピックも、世界的大流行が終息しない限り、開催が困難であることを肝に銘じ、積極的に貢献してゆく必要があると考えます。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 May 2020 23:04:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文化施設の再開できる？ できない？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/429972.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言が全国で解除されたことで、博物館や映画館などの文化施設も再開が可能になってきました。しかし、現段階では、地域や業種、そして施設によって大きなばらつきが見られます。</p><p><img alt="C200529_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200529_00-thumb-480xauto-1126778.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>比較的再開が早いのは、博物館や美術館です。すでに再開したところもありますし、多くの人が訪れる東京国立博物館や江戸東京博物館などは、緊急事態宣言の解除を受けて、６月２日の再開を予定しています。</p><p><img alt="C200529_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200529_02-thumb-480xauto-1126781.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ、再開にあたっては「感染防止」という新たなハードルがあります。事前予約制を取り入れるところや、県外からの来館について自粛を呼びかけているところもあるなど、これまでと同じ形で開館するとは限りません。<br>さらに、感染の第２波が懸念されている北九州市では、小倉城や文学館などは２日間、開いただけで、２８日から再び臨時休館となってしまいました。<br>行きたい施設が開いているか、あるいは来館にあたって新たな変更点がないかどうか、事前に確認する必要があります。</p><p>映画館はすでに再開したところがあります。東京でも、休業要請の緩和がもう１段階進めば、再開が可能になります。<br>一方で、演劇などを上演する劇場や、コンサートホールなどは簡単ではありません。例えば、各地での公演をすべて中止している劇団四季は、現段階では６月下旬の再開を予定している演目がある一方で、年内の公演を中止する演目があったり、新作の開幕を来年に変更したりと、再開の見込みが演目ごとに異なっています。</p><p><img alt="C200529_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200529_04-thumb-480xauto-1126784.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>劇場がすぐに再開できないのには、理由があります。演劇などの制作は「３密」にあたることが多く、感染が拡大するなか、準備や稽古が十分にできない状態が続いているからです。劇場自体は開けられるとしても、作品として完成していなければ、上演するわけにはいきません。また、海外の出演者やスタッフと組む作品の場合、関係者が来日できるかどうかが分からず、当初の予定どおりに制作を進めることができないという事情もあります。</p><p>文化の現場には、フリーランスの人や経営規模の小さな事業者が多く関わっています。これまでの中止や延期で、すでに経済的にも深刻な影響が出ています。十分な感染予防策をとりつつも、それぞれが全面的に再開できる日が少しでも早く来てほしいと思います。</p><p><span>（高橋　俊雄 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 07:38:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界の子どもたちを危機から救うために」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/429958.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスによって世界は大きく変わりつつあります。とりわけ、子どもたちの健康や教育に与える影響は深刻で、緊急の対策が必要だと国連は指摘しています。世界の子どもたちへの影響と危機から救うために何が必要かを考えます。</p><p><img alt="k200529_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_01-thumb-420xauto-1126732.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．新型コロナウイルスによって私たちの生活に大きな影響が出ていますが、子どもたちへの影響も大きいですね。</p><p>とくに子どもたちはかつてない危機的な状況に置かれています。</p><p><img alt="k200529_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_03-thumb-420xauto-1126746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これはUNDP・国連開発計画が先日発表した「人間開発指数」の前年比の推移です。人間開発指数とは、社会の豊かさや発展の度合いを数値化したもので、リーマンショックに端を発した金融危機のときでも前年を上回ったのですが、今年は統計を取り始めて以来初めて前年より大きく落ち込む見通しです。世界全体が経済だけでなく健康や教育を含む生活全般でこれほど影響を受ける事態はかつてなかったことです。</p><p>Ｑ．人間開発指数はどうやって算出されるのですか？</p><p>健康・知識・生活水準の３つの分野における平均達成度を国別に評価します。健康は平均余命、知識は識字率や就学率、そして生活水準は１人あたりのGDP・国内総生産です。経済的な数字だけでは人間の豊かさを測ることはできません。１人あたりの所得が同じでも健康や教育環境が違えば生活の豊かさや社会の成熟度はまったく異なります。そこで、人間らしい生活に何が必要かを測り、各国の政策にいかしてほしいと導入されたのが人間開発指数です。</p><p>Ｑ．世界の子どもたちにはどのような影響が出ているのでしょうか。</p><p><img alt="k200529_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_05-thumb-420xauto-1126748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>UNDPの試算では全世界で小学校に就学する年齢の子どもの６０％が教育を受けられない状態にあり、１９８０年代以来最悪の水準だということです。欧米などの先進国ではオンライン学習の導入などによって教育を受けられない子どもは２０％にとどまっていますが、アフリカや南アジアなど人間開発指数が低い国々では、新型コロナウイルスの流行前は２７％だったのが８６％まで増えました。休校中でも学ぶことができるようにするには、テレビやラジオによる遠隔教育やオンライン学習の導入が不可欠ですが、途上国ではインターネットにアクセスできる家庭は半数にも満たず、パソコンやテレビのない家庭も少なくありません。教育の格差是正には、インターネットなどの通信・デジタル環境の整備が欠かせないとUNDPは指摘しています。</p><p>Ｑ．それには多額の資金が必要ですね。</p><p>もちろん多額の費用がかかりますが、UNDPは途上国で遠隔教育や遠隔医療などにかかるコストは、世界が新型コロナウイルス対策に打ち出した支援策の１％にすぎないとして国際社会全体で格差是正に取り組むよう求めています。</p><p>【共同報告書「３６の国際機関が共同発表」】<br>こちらの報告書は「新型コロナウイルスが世界をどう変えたか」、国連の各機関や世界銀行、アジア開発銀行など３６の国際機関が共同で発表しました。経済や環境、教育、雇用、それに公共サービスなど様々な分野への影響について各機関がまとめたものです。ここでも子どもたちが置かれている状況に強い懸念が示されています。報告書の中で、子どもの健康と保健衛生、それに学校閉鎖の影響について取り上げている部分を見てみましょう。これは感染症による５歳未満の子どもの死亡率を表したグラフです。</p><p><img alt="k200529_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_06-thumb-420xauto-1126750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．年々低下していますね。</p><p>肺炎やマラリア、エイズなど感染症による子どもの死亡率は年々低下してきたのですが、ユニセフ・国連児童基金は、「緊急の行動がとられないと、これらの病気で命を落とすリスクが高まり、この数十年間で初めて増加に転ずるおそれがある」と警告しています。新型コロナウイルスの感染拡大により外出や移動が制限されたり医療スタッフの手が回らなかったりして予防接種や治療が十分受けられず、本来は助かるはずの命が失われてしまうのです。今後６か月間で、命を落とす子どもが毎日６０００人増える可能性もあるとの指摘もあります。</p><p><img alt="k200529_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_08-thumb-420xauto-1126753.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衛生面の格差も問題となっています。世界では手洗いの水と石鹸のどちらも自宅にないという人が１４億人に上り、中でもサハラ以南のアフリカでは人口の4割が感染拡大を防ぐ手立てがないのです。さらに医療現場の混乱や保健サービスの低下は、乳幼児とともに妊産婦をも危険な状況に追い込んでいます。</p><p>Ｑ．妊産婦も危険なのですね。</p><p><img alt="k200529_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_09-thumb-420xauto-1126755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスによって多くの国で保健医療サービスが低下していますが、そうした取り組みが４５％減少するという最悪のシナリオでは、５歳未満の子どもの１か月あたりの死亡率が４４％、妊産婦は３８％も増加するという試算もあります。出産前後や出産時のケア、予防接種など病気の予防と治療、それに食料の確保などを新型コロナウイルスの感染防止策と並行して行わなければ長年の努力が水泡に帰し、重大な結果を招きかねないとユニセフは指摘しています。</p><p>Ｑ．学校の休校も子どもたちへの影響が大きいですね。</p><p>学校は教育だけでなく保健衛生、健康増進のためにも不可欠な存在です。アフリカなどでは学校給食が唯一の食事という子どももいて貴重な栄養を摂取する場でもあります。学校閉鎖により世界の子どもたち３億７０００万人が給食をとることができなくなったということで健康への影響が懸念されています。</p><p><img alt="k200529_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200529_10-thumb-420xauto-1126758.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、学校は子どもたちを守る安全な場所でもあります。ユニセフによれば、休校により子どもたちに対する暴力、虐待や強制的な労働のリスクが高まっており、１４歳以下の子ども１０人中８人が過去１か月間に、自宅で保護者から何らかのかたちの心理的な暴力あるいは体罰を受けたということです。</p><p>Ｑ．１０人中８人とは衝撃的ですね。危機にある子どもたちを救うには何が必要でしょうか。</p><p>学校は教育だけでなく子どもたちの健康や安全に極めて重要な場であり、感染防止策をとりながら可能なかぎり早期に再開することが望まれると国連は指摘しています。子どもたちが人間として成長する最も重要なときに教育を受けられず、健康な生活を送るための保健・医療サービスも受けられなければ、将来にわたって深刻な影響が生じかねません。アフリカの内戦や飢餓で苦しむ子どもたちを長年見てきましたが、失われた世代を作ってしまうと国を立て直すにはその後何世代も必要です。貧しい国々への支援が遅れれば、今後の援助がより難しくなり、地域の不安定化も招きかねません。<br>ユニセフは２８日、年末までに貧困に苦しむ子どもが世界で１５％、８６００万人増えるとの分析を発表しました。ヨーロッパと中央アジアでは４０％以上も増える見通しで、貧困は途上国だけの問題ではありません。それだけに新型コロナウイルスの感染防止策を進めるうえで、貧困家庭への支援と公共サービスの充実をはかり、子どもたちを守るための施策を国際社会全体で講じる必要があります。どの国も自国の経済や社会の立て直しに追われ余裕がないとはいえ、世界各地で多数の子どもたちが未曽有の危機に瀕している現実にも目を向け、子どもたちのためにいまできることを考えるのも大切ではないでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 11:24:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「尖閣諸島へ強まる攻勢　中国の国家戦略」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430017.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各国が新型コロナウイルスへの対応に追われる中、中国が海洋進出を活発化させています。沖縄県の尖閣諸島では、中国海警局の船が日本漁船を追尾し３日間にわたって領海侵入を繰り返すという、これまでになかった動きも確認されています。徐々に強まる中国の攻勢は、尖閣諸島を含めた中国周辺の海洋全体を支配するという長期的な国家戦略の一環とみられます。尖閣諸島での中国の活動を分析し、日本の対応を考えます。</p><p><img alt="j200529_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_01-thumb-420xauto-1126983.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>(解説のポイント)<br>・強まる攻勢の実態<br>・“海洋強国”への長期戦略<br>・日本はどう対応するのか</p><p>【強まる攻勢の実態】<br>「尖閣諸島は、歴史的にも国際法上も日本固有の領土であることは明らかで、日本が有効に支配しており、解決すべき領有権問題は存在しない」。これが日本政府の立場です。<br>しかし中国は、尖閣諸島の領有を主張し、周辺の日本の領海やそこに接する「接続水域」に海の法執行機関である中国海警局の船を絶え間なく送り込み、海上保安庁の巡視船が２４時間現場に張り付いて警備をするという状態が何年も続いています。<br>実は、中国側の動きは、新型コロナウイルスが蔓延する前から活発化していました。海上保安庁の複数の幹部は去年すでに「中国の活動は今までとは違う局面に入っている」と話していました。</p><p><img alt="j200529_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_02-thumb-420xauto-1126985.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらのグラフは、中国海警局が去年１月以降、尖閣諸島付近(接続水域内)に現れた月ごとの推移を示しています。去年６月、習近平国家主席の国賓としての来日がいったん合意され、日中関係が改善に向かっていた中でも、ほぼ毎日、この海域に現れ、外交上の姿勢とは矛盾する行動が繰り返されました。そして今年、中国国内で新型コロナの感染拡大が深刻化し、武漢が都市封鎖された中でも、その攻勢はむしろ強まりました。</p><p><img alt="j200529_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_03-thumb-420xauto-1126987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>船の動きを詳しく見ると、これまで、中国側の船は、１０日に１回ほどのペースで領海侵入し、数時間、平然と航行したあと外へ出るという“パターン”を繰り返してきました。この行動パターンは数年前から続いてきました。ところが今月に入って、突如、このパターンから外れる異例の行動に出てきました。<br>５月８日、日本の領海に侵入した中国海警局の２隻が、そこで漁をしていた日本漁船を追尾し始め、さらに接近しようとしたのです。このため、海上保安庁の巡視船が間に入って接近を食い止めました。しかし、中国側の２隻は漁船のあとを追うように航行を続け、３日間にわたって領海への侵入を繰り返しました。</p><p><img alt="j200529_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_04-thumb-420xauto-1126989.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その意図はどこにあったのか。中国外務省の報道官は5月11日の記者会見で、「日本漁船が中国の領海内で違法な操業をしたため海域から出るよう求めた」と述べました。この発言は、「自国の海で取締りを行った」つまり、「主権を行使した」と主張するものです。海上保安庁の巡視船が間に入って接近を防いだので、実際には「取締り」は行われていませんが、中国としては「ここは自分たちが管理する海だ」とアピールする狙いがあったと考えられます。<br>このように中国は、長い時間をかけて既成事実を積み重ねることで、将来、尖閣諸島を我が物にすることを狙っているのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200529_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_05-thumb-420xauto-1126991.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、冒頭で触れたように、尖閣諸島での攻勢は去年すでに始まっていました。<br>特に目立っていたのは、現場に現れる船の「大型化」です。以前は、天候が悪化すると中国側の船はいなくなっていましたが、大型化された船は時化にも強くなり、海が荒れても退散しなくなりました。その結果、去年1年間の確認日数は過去最多の２８２日を記録しました。<br>中には、軍艦並みの大型の機関砲で武装した船もいました。<br>さらに、運用能力も向上し、船の「分散行動」が確認されるようになりました。以前は、４隻がまとまって動いていましたが、去年後半ごろから、２隻ずつに分散するようになり、今年に入って、より目立つようになっています。海上保安庁にとっては、監視対象の船団が分散されてしまうと、当然、同時に２つ以上を見ないといけなくなります。「分散行動」には、高い指揮と通信の能力が必要ですが、中国側の船は、それぞれ「統率された複雑な行動」をとっていて、海上保安庁の対応はより難しくなっています。</p><p>【“海洋強国”への長期戦略】</p><p><img alt="j200529_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_07-thumb-420xauto-1126997.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼中国海警局の能力が向上し、攻勢が強まった背景には何があるのか。注目されるのが、おととし行われた「組織の配置換え」です。<br>中国海警局はもともと、「国家海洋局」という国務院の下にある政府機関に所属していましたが、中国共産党の中枢「中央軍事委員会」直属の組織の配下になりました。「中央軍事委員会」は、人民解放軍をも指導する軍事部門の最高意思決定機関です。その指揮系統に入ったことで、予算と人員が潤沢になったとみられ、船の増強も大きく進みました。<br>尖閣諸島での活動はいま、中央軍事委員会の指導の下、国家の「長期戦略」に基づいて行われていると、専門家はみています。中国が目指しているのは、建国百年を迎える2049年までに軍事・経済・政治のすべてでアメリカを凌駕し、世界の覇権を握ることだといわれています。その重要なステップが、「海洋強国」となり、東シナ海や南シナ海を支配することとみられます。南シナ海では南沙諸島や西沙諸島を、東シナ海では、中国の国防上、重要な位置にある尖閣諸島を自らの管理下に置くことが不可欠だと中国は考えているのでしょう。そして、軍ではない「中国海警局」を尖閣諸島の最前線に出すことで、アメリカとの軍事衝突を当面は回避しつつ、徐々に徐々に有利な状況を作り出そうとしているとみられます。<br>こうした長期的な視点からすれば、新型コロナや日中関係の情勢には関係なく、尖閣諸島での中国の活動は今後も続いていくと見なければならないでしょう。</p><p>【日本はどう対応するのか】</p><p><img alt="j200529_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200529_09-thumb-420xauto-1126995.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、日本はどのように対応すべきでしょうか。<br>まずは、攻勢を強める中国に対して、現場での対応能力を強化することです。<br>軍事衝突という最悪の事態を避けるためにも、非軍事の法執行機関である海上保安庁が対応し続けることが重要です。しかし、海上保安庁は、中国よりはるかに広い世界第６位の排他的経済水域（EEZ）で、海難救助など様々な業務を担いながら、保有する大型船は、増強して巨大化した中国海警局の半分です。<br>海上保安庁も近年、大型巡視船の建造を急ピッチで進めていて、今年２月、鹿児島に、日本最大級の巡視船２隻を新たに配備しました。今後は、これまで尖閣諸島専従チームを置いてきた沖縄県の石垣島に加え、鹿児島も拠点として対応していくことになります。</p><p>しかし、海上保安庁の体制強化だけでは問題が解決できるわけではありません。そこで問われるのは、力を背景に国際法を無視して現状を変更しようとする相手に対して、周辺国と国際社会を味方につける「外交力」と「情報発信力」ではないでしょうか。<br>中国は、最近の「マスク外交」に見られるように、あらゆる手段を使い、硬軟おりまぜて影響力を拡大させています。また、尖閣諸島をめぐって世界的に大規模な宣伝戦も繰り広げています。中国が発信する一方的な情報が世界に流布され、中国の影響下にある国々がそれを追認するという事態は避けなければなりません。日本はこうした分野で中国に後れを取っていることは否めず、早急に取り組むべき課題です。</p><p>世界で影響力を拡大し、独自の世界観と長期的な戦略で日本の主権を脅かす行動を続ける隣国に対して、私たちはどのように向き合っていくのか。この難問に答える新たな戦略の構築が求められています。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 May 2020 23:03:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　災害対応をいかした生活支援を」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/430202.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>弁護士　津久井　進</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200601_026.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200601_026-thumb-380xauto-1127700.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　私たち弁護士のもとには、新型コロナウイルス感染拡大でお困りになった方々から、数多くの相談が寄せられています。<br>　たとえば、解雇されて収入を失い、社宅を退去し住む場所がないなど、生活の危機に瀕する案件です。<br>　私は、これまで東日本大震災などの大災害で、被災者の方々の相談を受けてきましたが、今回、それと重なるような印象があります。<br>　だとすれば、災害時の支援策を活かせるのではないかと考えられます。<br>　今日は、今、特に深刻さが際立つ労働者の困窮、住宅の危機、貧困世帯の教育の観点から、それぞれに「災害」時の支援策がどのように活用できるのか、お話ししたいと思います。</p><div><p>　まず、労働者の方々が直面している問題です。<br>　たとえば、「イベント会社の社員が解雇された」、とか、「派遣社員が派遣先の休業で給料がもらえない」など、悲鳴のような相談が寄せられています。<br>　４月１８・１９日に弁護士などでつくる任意団体が「コロナ災害を乗り越える いのちとくらしを守る電話相談会」を行ったところ、約5000件にのぼる相談が殺到しました。話し中でつながらなかった分も含めると42万件ものアクセスがありました。<br>　一人ひとりの生活者にとって仕事は死命線です。<br>　収入が断たれ、生活困窮者が増えると、自殺者増大など命のリスクにもつながります。<br>　政府は、個人に10万円を給付する「特別定額給付金」を決めました。しかし、1回切りのお金ですから、長期化する事態には十分対応できません。<br>　また、雇用問題の切り札として「雇用調整助成金」に力を入れています。<br>　これは、雇用を維持するため、きちんと休業手当を支払う企業・事業者をバックアップする助成金です。<br>　しかし、手続きがとても複雑で、支給に時間がかかるため、利用が低迷しています。<br>　何よりも、この制度は会社に助成金を渡す仕組みですから、会社側が申請しなかったら、労働者はどうしようもありません。<br>　私は、こういうときこそ災害の制度を活用するべきだと思います。<br>　大災害の時には、「みなし失業給付」という特例制度があります。<br>　自然災害で会社が休業せざるを得なくなったとき、労働者は、会社に籍を置きつつ、失業したものとみなして失業給付金を受給できるという特例です。<br>　この制度を使えば、解雇されることなく、ハローワークに直接お金を請求できます。<br>　阪神・淡路大震災、西日本豪雨災害などでは、激甚法に基づくこの特例で多くの人々が救われました。<br>　政府は、第２次補正予算案に、このみなし失業給付に代わる新制度の創設を盛り込みました。<br>　一刻も早くスタートさせるとともに、一人でも多くの人に届く、簡易明瞭な救済制度となることを期待します。</p><p>　二つ目は、住居に関する問題です。<br>　新型コロナウイルス感染拡大で、住まいを失う危機に瀕している人々がいます。<br>　「2か月間家賃が払えず、契約解除の話が出ている」、あるいは、「ローンが支払えず、マイホームを手放さざるを得ない」といった相談が寄せられています。<br>　これまで「生活困窮者自立支援法」という法律に基づく「住宅確保給付金」という家賃補助制度がありました。<br>　この制度で、原則3か月分の家賃が補助されます。<br>　ただ、とても要件が厳しく、ほとんど使い物になりませんでした。<br>　今回、政府が要件を大幅に緩和したところ、この制度に関する問い合わせの相談が急に増えました。<br>　困窮の瀬戸際にいる人がたくさんいることが浮き彫りになりました。<br>　災害制度は、住まいの問題にも活用できます。<br>　「災害救助法」という制度があり、避難所としてホテルを使う方法や、賃貸型応急住宅、いわゆる「みなし仮設住宅」を提供する方法があります。<br>　あるいは、被災自治体では「利子補給」といって住宅ローンの利子を補助する特例もしばしば使われます。<br>　こうした災害制度を弾力的に使えば、ホームレスの危機や、住宅喪失の危機を救うことができます。</p><p><img alt="s200601_028.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200601_028-thumb-420xauto-1127702.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　国連では、災害の定義のポイントを、「コミュニティまたは社会の機能の深刻な混乱」、「広範な人的、物的、経済的もしくは環境面での損失と影響」、「社会が自力で対処する能力を超える」、としています。<br>　今回のウイルス感染拡大でも、アメリカやイタリアなど深刻なパンデミックとなっている国では、災害として位置付けています。<br>　日本としても、支援のあり方として学ぶべき点は多く、決して対岸の火事にしてはなりません。</p><p>　三つ目は、貧困世帯の子どもたちに対する学習権の保障です。<br>　学校によってはオンライン授業が行われ、学習塾などでもWebで学習機会を提供しています。<br>　しかし、オンライン環境が整っていない世帯もあります。<br>　子どもの貧困問題に取り組む公益社団法人チャンス・フォー・チルドレンが行った実態調査では、通信端末がない、あるいは通信費の負担ができない子どもたちが一定数いることが分かりました。<br>　ここでも、災害救助法の「学用品の供与」の規定が活用できます。<br>　これは、災害で学用品を失った被災者に、義務教育かどうかを問わず、支援をする仕組みです。<br>　今回、オンライン環境が不足している世帯に、タブレットやレンタルWi-Fiを学用品として供与・貸与して、学習権を保障するという対応が急務だと思います。</p><p>　最後に、もう一つ大事な問題に触れておきたいと思います。<br>　新型コロナウイルス感染拡大の影響で二次的に命を落とされた方、いわゆる「コロナ関連死」についてです。<br>　緊急事態宣言の下では、連日、感染者の死者数が報じられていました。しかし、その陰で危機にさらされた命がありました。<br>　たとえば、５月中旬、原発事故で災害公営住宅に避難していた福島県浪江町（まち）の６０代の男性が、孤独死していたのが発見されました。<br>　この男性は、３月４日には電話で元気に話していましたが、福祉の見回り訪問が難しくなり、その後の異変に気付かず、今回の事態となりました。<br>　本来受けられる医療や福祉のサービスが受けられないという点では、災害時の「災害関連死」と同じです。<br>　どうやって「コロナ関連死」を防ぐかが重要です。<br>　近時、鳥取県などで実施された「災害ケースマネジメント」という手法が注目されています。</p><p><img alt="s200601_029.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200601_029-thumb-420xauto-1127704.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　この手法のポイントは５つあります。「アウトリーチによる申請主義の克服」、「一人ひとりの個別対応」、「様々な支援を組み合わせた総合的な計画」、「計画的な支援」、そして、「官・民の垣根を越えた連携」です。<br>　ごく簡単に言うと、介護保険のケアマネジメントの災害版です。<br>　コロナ禍によって、人と人のつながりが断たれ、社会的弱者が孤立し、生命の危機が生じています。<br>　いま新しい生活様式が求められていますが、社会的な孤立を回復するためには、新しいコミュニティの様式も必要です。<br>　次の課題は、人と人とのつながりの新様式と、災害ケースマネジメントの徹底活用によって、コロナ関連死に立ち向かうことです。</p><p><img alt="s200601_030.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200601_030-thumb-420xauto-1127706.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　日本は災害大国です。災害の教訓はたくさん蓄積されています。<br>　私たちには、その知恵や経験をフルに活かしてコロナショックに対応することが求められています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 06:46:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ接触アプリ　導入開始！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430019.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>経済活動の再開によって、課題となるのが感染防止対策です。<br>政府は、外出中に感染者と接触していたかどうかがスマートフォンで<br>わかるというアプリを、今月から導入します。竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200601_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200601_00-thumb-480xauto-1127023.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①なぜ、スマホのアプリで、接触したかどうかがわかるんですか？</p><p><img alt="C200601_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200601_04-thumb-480xauto-1127038.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>このアプリを入れると、スマホどうしが勝手に<br>近くにある別のスマホと無線通信をするんです。<br>具体的には、１メートル以内に、１５分以上いた相手を<br>全て記録していきます。そして、たとえば、この男性が、<br>この後、感染して陽性であることがわかった場合は、<br>自分でアプリにそのことを入力してもらう。<br>すると、接触した記録があるすべてのスマホに、<br>接触してましたよ！という通知がいく。<br>通知を受けた人が、早速検査を受けたり、外出を自粛したりすれば、<br>感染拡大の防止に役立つという仕組みです。</p><p>Q②でも、自分の個人情報がいろんな人のスマホに<br>記録されていくということでしょうか？</p><p><img alt="C200601_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200601_06-thumb-480xauto-1127040.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そこは不安に思うところですよね。<br>でも、そこは考えられていて、記録する情報は、すべて暗号化して、<br>どこの誰かはわからないようにします。<br>なので、先ほどの通知にしても、自分が濃厚接触者だとはわかっても、<br>その接触した感染者というのが、どこの誰のことなのか、ということは、<br>わからない仕組みなんです。<br>また、データも、あくまで端末のみで記録して、<br>２週間たったら消えていくので、<br>データを国がまとめて管理したり、追跡したり、ということは<br>仕組みとしてできないと、政府は説明してるんです。</p><p>Q③このアプリ、必ず入れないとダメなんですか？</p><p>Ａ<br>そんなことはありません。入れるかどうかはあくまで本人の自由です。<br>ただ、できるだけ多くの人が利用した方が、効果があがります。<br>というのも、このアプリ、両方のスマホに入っていて、はじめて通信ができます。</p><p>安倍総理大臣は先日の会見で、このアプリを人口の６割近くが使えば<br>ロックダウンを避けることができるという海外の研究結果を紹介して、<br>普及拡大に力をいれる考えを強調しました。<br>でも６割というのは相当に高いハードルです。<br>今月中旬から、無料でダウンロードできるようになる予定ですが、<br>どこまで、政府が丁寧な説明をして<br>国民に理解してもらえるか、信用してもらえるか、<br>そこにかかってくると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 07:20:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「揺らぐ安倍１強～批判の背景と今後の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430190.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理大臣は、5月25日、緊急事態宣言を全国で解除することを正式に表明し、段階的に社会経済活動を再開していく方針を示しました。こうした中、安倍政権は、いま、批判にさらされています。その背景と今後の課題を探ってみたいと思います。</p><p><img alt="j200601_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_1-thumb-420xauto-1127552.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（ウイルスをめぐる対応への批判）<br>安倍総理大臣の政権運営に影響を与えているのは、▼新型コロナウイルスをめぐる対応と、▼東京高等検察庁の検事長を務めていた黒川氏をめぐる問題の２つです。</p><p><img alt="j200601_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_2-thumb-420xauto-1127554.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスへの対応をめぐり、安倍総理大臣は、5月２５日、「強制的な外出規制などを実施できない日本ならではのやり方で、わずか１か月半で、今回の流行をほぼ収束することができた」と述べ、「新たな日常」を目指すとして、段階的に社会経済活動を再開していく方針を示しました。<br>ＷＨＯ＝世界保健機関のテドロス事務局長は、日本のウイルス封じ込めについて、「成功している」と評価しました。<br>ただ、ＮＨＫが行った５月の世論調査で、内閣支持率が、おととし６月以来、支持と不支持が逆転しました。</p><p><img alt="j200601_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_3-thumb-420xauto-1127556.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、政府のこれまでの対応について、「評価しない」と答えた人が５３％と過半数を越えました。<br>批判の中には、感染したかを確認するＰＣＲ検査の数がなかなか増えなかったことがあります。野党側は、２月末から検査を受けたくても受けられない事例があると指摘していましたが、安倍総理大臣が、４月末になって「目詰まりがある」と認めました。<br>第１次補正予算案の編成でも、政府は、与党・公明党との調整に失敗し、予算案を大幅に組み替えるという異例の事態となったほか、対策の柱の１つである１０万円の一律給付は手間取っています。<br>雇用調整助成金も、手続きが煩雑だとの声が相次ぎ、5月２８日の時点で、支給されたのは３万２千件あまりで、申請件数の５割ほどにとどまっています。<br>感染の拡大や経済の先行きに不安が高まる中、対策の内容やスピードの面で、国民の期待に十分、応えきれなかった面があると思います。</p><p>（黒川氏をめぐる批判）<br>次に、東京高等検察庁の検事長を務め、５月、辞職した黒川氏をめぐる問題についてみていきたいと思います。</p><p><img alt="j200601_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_4-thumb-420xauto-1127558.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この問題に対しては、▼政府が、これまでの法律の解釈を変更して、黒川氏の定年延長を決めたのは、適正な手続きを経たとは言えないのではないか、▼強い反対でいまの国会での成立を見送った検察庁法改正案は、内閣や法務大臣が認めれば、検察幹部らの定年延長が最長３年まで可能になることが盛り込まれており、検察の独立性が損なわれるおそれはないのか、▼賭けマージャンをしたとして、黒川氏が懲戒処分より軽い「訓告」を受けたのは、甘すぎる措置ではないかなどの批判が出ています。<br>野党側は、黒川氏の定年延長や訓告の措置は、前例として残ることから、決定の取り消しを求めるなど、引き続き追及する構えです。これに対し、安倍総理大臣は、黒川氏が辞職したことで、この問題に区切りをつけ、新型コロナウイルスへの対応で実績を重ねることで信頼を回復したいとしています。<br>ただ、狙い通りに信頼を回復できるかは、不透明です。今回の批判の高まりの背景に、検察庁や黒川氏をめぐる問題に限らない、国民の不満の蓄積がうかがえるからです。</p><p><img alt="j200601_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_5-thumb-420xauto-1127560.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは世論調査で、安倍内閣を支持しない理由のうち、「人柄が信頼できないから」という項目の推移です。森友学園や加計学園の問題が国会で問題になり始めた２０１７年２月以降、急速に上がり、２０１８年６月に５４％となりました。これは、歴代の内閣と比較すると際立って高いものとなっており、例えば自民党の小泉内閣では、最も高い数字は２９％、民主党政権では、鳩山内閣のもっとも高い時で１３％となっています。<br>国民の厳しい見方が続いていることがうかがわれます。<br>また、このところ、与党支持層が徐々に安倍内閣の支持から離れる傾向があり、与党幹部からは、「支持率回復は難しくなった」といった見方も出ています。</p><p>（揺らぐ「安倍１強」）<br>こうした状況を受けて、高い支持率と国政選挙での勝利を原動力に、官邸が政治の主導権を握ってすばやく決断し、与党は官邸の方針を支援したり追認したりする、「安倍１強」といわれる政治状況に変化が出てきたという見方があります。４月以降、与党の影響力が増していると思われるケースがみられるようになりました。</p><p><img alt="j200601_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_6-thumb-420xauto-1127562.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>検察庁法改正案の取り扱いをめぐって、安倍総理大臣は、水面下の調整で、与党の懸念や助言も受け入れる形で、今の国会での成立の見送りを決めました。<br>予算案の編成は、官邸が主導権を握ってきましたが、第２次補正予算案では、当初、政府が慎重な姿勢を示していた雇用調整助成金の１日あたりの上限額の引き上げなど、与党側の提案が次々と実現しています。<br>感染拡大に伴う休校の長期化をめぐって、安倍総理大臣は９月入学も有力な選択肢と意欲を示してきましたが、与党内から公然と慎重意見が出され、慎重な立場に転じざるを得ませんでした。<br>支持率が低下するとともに、新型コロナウイルスの影響の長期化で、解散に打って出るのは難しいとみられる中、来年９月に自民党総裁の任期を迎える安倍総理大臣に局面を打開する選択肢は限られているとの見方が広がり、求心力の低下が進んでいるとの指摘があります。</p><p>（今後の課題）<br>現在、与党が主導する場面が増えていますが、今後も与党が影響力を増していくのか、それとも、官邸が主導権を取り戻すのか、あるいは野党が支持を集めるのかは、これからの政治課題への取り組みにかかっているといえます。</p><p><img alt="j200601_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200601_7-thumb-420xauto-1127564.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず求められるのは、感染の抑え込みと、悪化した経済の再生への取り組みです。<br>予算案に盛り込まれた対策や、医療提供体制の強化を急ぐとともに、国民の実情を正確に把握して、対策を実現していくことが求められます。<br>さらに、新型コロナウイルスは経済や社会の構造を大きく変えるとみられていることから、ポストコロナを見据えた議論の着手も求められます。<br>新たな感染症に備えて政府の体制はどうあるべきなのか、サプライチェーンを含む産業構造はどう変えるべきか、働き方や雇用はどう変わるのかなど、１０年後、２０年後を見据えた経済や社会の在り方について、政府内での本格的な検討はこれからです。<br>与党内でも、岸田政務調査会長や石破・元幹事長が、ポスト安倍に意欲を示していますが、存在感を十分、発揮できているとはいえません。一方の野党側も、立憲民主党の枝野代表が政権構想の私案を発表しましたが、野党各党を巻き込む形にはなっていません。<br>こうした点について積極的に議論を行い、国民に方向性を示すことができるかが、これからの政治状況にも大きな影響を与えるとみられます。</p><p>（まとめ）<br>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、「安倍１強」といわれる政治状況に変化が生じているとの見方が出る中、政治は大きな岐路に立っています。<br>喫緊の課題に向き合いつつ、ポストコロナに向け、どれだけ先手を打っていくことができるのか。安倍総理大臣だけでなく、与野党に投げかけられた課題です。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Jun 2020 23:11:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『日本型雇用」を考える』～国際比較、問題点、そして未来～」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/430036.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶応義塾大学　教授　小熊　英二</span></strong>　</p><p><img alt="s200602_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_0-thumb-380xauto-1127111.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>コロナウイルスの流行などをきっかけに、日本の働き方が問い直されています。テレワークが進まない、仕事の分担が不明確、非正規雇用の立場が弱いなど、露呈した問題は数多いといえます。これを機会に、日本型雇用について考えたいと思います。</p><div><p>　今日お話しするポイントを三つ述べます。①日本型雇用のしくみ、②それがもたらす問題、③改革の方向性、この三つです。<br>まず、他国と日本の働き方を、図式的に理解してみましょう。</p><p><img alt="s200602_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_001-thumb-500xauto-1127115.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>単純化して言えば、こうなります。日本型雇用では、同じ企業内で様々な職種、たとえば経理とか営業とかに異動します。それに対し、他国では同じ職種内で、様々な企業を移動するのです。たとえば経理の教育を受けて学位をとった人は、経理の職務に就き、経理の職でキャリアを積んでいくのです。<br>他国の働き方では、職種ごとに、ポストが空いたときに公募するのが一般的です。たとえば「経理係員募集。必要な資格は、四年制大学の経済学の学位、または経理係員として３年以上の実務経験。給与は〇円」といった公募が出るわけです。<br>社外から応募する人もいますが、社内から応募する人もいます。</p><p><img alt="s200602_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_002-thumb-500xauto-1127120.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>図は９０年代のドイツの編集者の賃金表です。ここでいう職歴は、特定企業の勤続年数ではなく、編集者としての実務経験年数です。働く企業が変わっても、編集者としての職歴が評価されて賃金が決まっていたのがわかります。<br>他国では働きながら大学院に入りなおす人も増えました。それは経営学修士号や工学博士号などの学位を持っていると、それがそのまま評価され、高い給与と高いポストを得られるためです。公募を出す側も、専門の学位や職歴があることを条件として提示します。また応募する側も、学位や職歴を明記して応募するわけです。<br>こうした他国の働き方の前提は、職種ごとの評価基準が、企業を超えて共有されていることです。つまり、「経済学の修士号」といった学位、「経理の職務でＡ社とＢ社で実務経験１０年」といった職歴が、企業を超えて通用するわけです。</p><p><img alt="s200602_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_003-thumb-500xauto-1127122.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>よく日本型雇用の特徴は長期雇用であり、他国の特徴は解雇が容易であることだと言われます。しかしそれは、あまり正しくありません。アメリカは解雇規制がありませんが、ヨーロッパ諸国は解雇規制があります。そして他国の場合は、たとえ一つの企業で解雇されたとしても、他の企業に移ることができます。日本型雇用では、ある企業での職歴は他の企業では評価されないので、一つの企業にしがみつかざるを得ないのです。<br>つまり日本と他国の最大の違いは、職務ごとの評価基準が、企業を超えて存在しているか否かです。日本では、そのような企業を超えた評価基準がないため、職務もはっきりしないし、企業を移動することもできないといえます。</p><p>そこで第二のポイントに移ります。日本型雇用の問題点です。</p><p><img alt="s200602_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_014-thumb-500xauto-1127124.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>日本型雇用の問題点としては、専門能力が育ちにくい、一人一人の成果が測れない、人材の流動性がない、新卒一括採用の手間がかかりすぎるなどがよく指摘されます。職務の分担や責任が不明確なので、テレワークが進まないという問題もあります。<br>また修士号や博士号が評価されないため、他国に比べて大学院進学率が停滞しています。これは長期的には、日本の国力低下につながりかねない問題です。<br>しかしそれ以上に問題だと私が思うのは、日本型雇用が理不尽な格差を生むことです。</p><p><img alt="s200602_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_015-thumb-500xauto-1127126.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>他国にも格差はあります。まず、学位があるか否かの格差。そして、職務ごとの格差があります。しかし、企業間の格差は問題になりません。その企業の待遇が不満だったら、企業を移動できるからです。雇う側にしても、同じ職務なら、企業が違っても賃金に大きな差をつけられません。企業を超えた職務の評価基準があるからです。<br>同一労働同一賃金とは、こういう働き方の延長にあります。<br>ところが日本型雇用では、労働者が企業を移動できません。そのため同じ仕事をしていても、新卒時に雇われたのが大企業か中小企業かで、大きな格差が生じます。そのうえに、正規か非正規かの格差が加わります。それが不満でも、あとから学位を<br>得たり職歴を積んだりして、状況を改善していくことができません。<br>どこの社会にも格差はありますが、これは個人の努力では回復できない、理不尽な格差といえます。<br>一方で日本型雇用を評価する人は、こう唱えてきました。いろいろ問題はあるけれども、雇用の安定や年功賃金などのメリットもある。日本が一億総中流といわれた社会を作れたのは、日本型雇用のおかげである。本当にそうでしょうか。<br>じつは、日本型雇用が適用されている人は、それほど多くありません。<br>非正規労働者が多いというだけではありません。中小企業では、たとえ正社員であっても、年功賃金や長期雇用を実現できないことが多いのです。<br>じつは政府の就業構造調査から試算すると、長期雇用や年功賃金を享受している人は、全就業者の２７％にすぎません。たった３割にも満たないのです。しかもこの比率は、統計からわかる１９８２年以降は、ほとんど変わっていません。<br>では、残りの人々はどうしていたのか。</p><p><img alt="s200602_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_020-thumb-500xauto-1127129.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>図からわかるように、１９８０年代以降、非正規労働者は増えています。しかし、正規従業員はほとんど変わっていません。減っているのは、自営業と家族従業員です。つまり、かつては農林水産業や商業などの自営業で働いていた人たちが、非正規雇用に流れ込んでいると考えられます。</p><p><img alt="s200602_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_025-thumb-500xauto-1127133.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>つまり、日本社会は三種類の働き方で成り立っていたといえます。大企業で日本型雇用を享受していた人が約３割。自営業から非正規雇用に流れている人が約４割。<br>そして残りの３割は、たとえ正社員であっても、日本型雇用のメリットである年功賃金や長期雇用を享受していない中小企業などの労働者です。しかもこれは、８０年代からそうだったのです。</p><p><img alt="s200602_029.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_029-thumb-500xauto-1127135.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>それなのに、かつての日本が「一億総中流」といわれ、失業率が低かったのはなぜでしょうか。長期雇用や年功賃金を享受できていたのは、当時も就業者の３割弱でした。しかし７０年代の石油ショックのときには、じつは中小零細企業が雇用を吸収していました。日本の失業率が高くならなかったのは、こうした中小企業の雇用が増えていたためでした。また自営業が多かったため、持家で商売をやっていたり、農家で自分たちが食べる分の農産物を作れていたりして、所得の低さを補うことができる人が多かったのです。<br>つまり失業率が低かったことや、貧困が少なかったことは、大企業の日本型雇用のおかげではありません。日本型雇用の外部にあった、中小企業や自営業のおかげだったといえます。<br>しかし現代では、自営業が減少し、非正規雇用が増えています。これが地方の疲弊、貧困の増加、社会の不安定化などに表れています。そして今回のコロナ危機では、７０年代に雇用を吸収していた部門、つまり中小企業や自営業が打撃を受けました。</p><p>日本型雇用にはメリットがあるといっても、それを享受できている人はそれほど多くないのです。自営業が安定していた時代はともかく、いまとなっては、理不尽な格差を生む弊害の方が大きいかもしれないと私は考えます。</p><p>それでは、改革の方向はどうあるべきでしょうか。<br>これが第三の論点になります。<br>　じつは経団連や日経連は、１９５０年代から日本型雇用の見直しを唱えていました。ところが、企業を超えた評価基準を導入することには消極的でした。他企業と互換性のある基準を導入すると、社内教育で育成した人材が他企業に流出してしまう。そのことを恐れたのが一因だったようです。そのため過去に実現した見直しは、日本型雇用の基本形を変えないまま、賃金コストを削るものでした。それは具体的には、非正規雇用の増大、人事考課による昇給の抑制、子会社への出向増加などの形で表れました。<br>こうした見直しで、企業の賃金コストは削れたかもしれませんが、雇用の不安定化と賃金の低下がおきてしまいました。しかも、企業を超えた人材の移動は進まず、日本型雇用の本質は変わっていません。これでは、社会全体としては弊害の方が大きいといえます。</p><p><img alt="s200602_033.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/s200602_033-thumb-500xauto-1127140.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>日本型雇用を見直すさいには、何よりもまず、企業を超えた人材の評価基準を作ることが重要になります。それによって、中小企業や非正規雇用で働く人が正当に評価され、理不尽な格差を解消することにつながります。また職種別の専門能力や、大学院で得た学位が評価されれば、人的資本の向上にも役立つでしょう。</p><p>それを実現する第一歩としては、企業が採用や昇進を行なうにあたり、その基準を明確化し、透明化していくことです。できれば、部課長や役員など上位の役職ほど、まず大企業が率先して、公募に切り替えていくべきでしょう。<br>それをしないで、解雇を進めやすくしたり、賃金を抑制したりするだけの改革は、改革の名に値しない。<br>私はそう思います。（完）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 06:17:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『第２波』に２つの理由！？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430191.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都や北九州市で新型コロナウイルスへの感染確認が相次ぎ、“第２波”への懸念が高まっています。</p><p><img alt="200602_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/200602_0-thumb-480xauto-1127566.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。すでに“第２波”が起きているのでしょうか。</p><p>Ａ）。全国で感染が広がっているわけではないので、全国的な第２波とはいえないと思います。東京都では増減がありますが、感染者が急激に増えている北九州市は“第２波”だととらえているようです。</p><p>Ｑ）。なぜ北九州市で感染が相次いでいるのでしょうか。</p><p><img alt="200602_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/200602_3-thumb-480xauto-1127568.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。２つの理由が考えられます。１つは一旦感染者がゼロになってもウイルスは消えることはなく水面下で感染が続いていたとみられることです。新型コロナウイルスは“見えにくい感染症”と言われています。重症になる人や亡くなる人もいますが、８割は軽症で症状が無い人もいます。ですので気づかないうちに感染が広がっていた可能性もあります。こうしたことは全国どこでも起こり得ると専門家はこう指摘します。</p><p>Ｑ）。もう１つの理由は何でしょうか。</p><p><img alt="200602_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/200602_4-thumb-480xauto-1127570.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。幅広くＰＣＲ検査を行っているので感染者が捉えられているということです。今回、北九州市は感染者の濃厚接触者については症状が無くても全て検査しています。症状が無い人をどこまで検知できるのかという課題はありますが、検査体制が整ってきたということでもあります。</p><p>Ｑ）。検査の結果、病院や介護施設、学校で感染の確認が相次いでいますね。</p><p><img alt="200602_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/200602_7-thumb-480xauto-1127572.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。そうですね。特に病院や介護施設では重症化のリスクが高いとされる高齢者が集まっているので早期の検査、隔離が有効だと思います。同時に重要なのが予防策です。<br>病院では、救急搬送されてきた患者から感染が広がったとみられるケースも確認されています。初めから感染者だとわかっていれば防護服やフェイスシールドを着ける対策を徹底しますが、感染者だと判明していないケースでは不十分な面もあったということなんです。院内感染が広がると地域医療にも影響が及びます。全国でもこうしたケースを想定して予防策を徹底し今後の感染の山を小さく抑えることが重要になってくると思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 07:18:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「定着するか？　テレワーク」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430192.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、テレワークが広がっています。今後、定着するのでしょうか。今井解説委員</p><p><img alt="k200602_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_01-thumb-420xauto-1127574.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【テレワークを経験したという方多いですよね】<br>はい。テレワークには、在宅勤務だけでなく、家に近いサテライトオフィスなどで仕事をするというのもありますが、今回は、外出を避ける。ということで、在宅で仕事をした方が多かったと思います。<br>特に大企業では、テレワークを実施した企業が８３％に達した、という調査結果もあります。どうしても必要な業務を除いて、出社を禁止とした企業もありました。</p><p>【中小企業はどうなのですか？】<br>同じ調査で、テレワークを実施したという中小企業は、５０％あまりにとどまりました。社内のネットインフラ環境やセキュリティ対策が整っていない。また、テレワークができる仕事の分担になっていない。ということで、大企業と比べると導入が進んでいないのです。</p><p><img alt="k200602_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_03-thumb-420xauto-1127577.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【緊急事態宣言が解除された後、どうなるのでしょうか？】<br>ＮＨＫが大手企業に行ったアンケートでは、今後、テレワークの活用を「拡大する」と答えた企業が５４％あまりに達しました。「縮小する」は、１０％あまりにとどまりました。</p><p>【今後もテレワークの活用に前向きの企業が多いですね】<br>はい。工場やライフラインを支える仕事など、どうしても現場に行かなければいけない人もいますが、そうした人を除いて、例えば、<br>▼　日立製作所は、７月までは、原則、在宅勤務。その上で、来年４月以降も、「在宅勤務」を標準にする考えを示しました。週に２日から３日は在宅にして、出社する人を半分程度に抑えたいとしています。また、<br>▼ 日本IBMも、７月までは、原則、在宅勤務。８月からシフトを組むなどして出社を徐々に広げ、１０月以降は、もともと毎日出社していた社員は、週２～３日の出社を目指す。<br>▼ 中には、動画投稿サイト「ニコニコ動画」を運営するドワンゴのように、今後も、全社員を原則、在宅勤務とする方針を打ち出したところもあります。</p><p><img alt="k200602_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_05-thumb-420xauto-1127579.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、テレワークを続けるというのですか？】<br>今回は、やむをえず在宅勤務を始めたところが多かったと思いますが、やってみたらよかったと、評価の声が結構あったのです。<br>今後もテレワークを行いたいですか？という質問に対して「そう思う」「どちらかといえばそう思う」と答えた人が６０％を超えた。こんな調査の結果もあります。</p><p>【働く人の支持が高いのですね】<br>感染リスクを減らせることに加え、<br>▼ 通勤の時間を減らせることがこんなに楽だとは思わなかった。<br>▼ WEB会議を利用することで、思った以上に効率的に仕事を進めることができた。<br>▼ こどもと向き合う時間がとれた。<br>こうした評価の声があったということです。中には、<br>▼ 新商品や新サービスについて、オンラインのセミナーを開いたところ、これまで足を運んでくれなかった遠方の顧客も多く参加をしてくれ、ＷＥＢ会議で商談を進めている。広い会場を使うコストが減ったうえ、新規の顧客開拓にもつながっている。こんな声もあります。</p><p><img alt="k200602_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_07-thumb-420xauto-1127581.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【時間とかコストとか、いろいろな無駄が省けたということですね】<br>そうなのです。その点、経営側からも評価の声があがっています。研修所でテレワークをしていたというトヨタ自動車の豊田社長は、<br>▼ WEB会議になって、膨大な資料を省き、効率化することができた。<br>▼ 以前は、海外の企業のトップなどに会いたいと思うと、会えるのは例えば１か月先。時間をかけて現地に行ったのが、WEBでの５分、１０分の会議だと、話したい時にすぐに話ができることがわかった。<br>▼ これを機に一気に仕事のやり方を変えることが必要ではないか。このような考えを示しました。</p><p><img alt="k200602_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_10-thumb-420xauto-1127583.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【テレワーク。大企業では、一気に定着していきそうですね】<br>方向としては、そう思います。ただ、この２ヵ月で、課題も見えてきました。<br>まずは、仕事の効率。先ほどの日本生産性本部が行った調査では、<br>▼　自宅での勤務で効率が下がった。やや下がった。と答えた人が６５％を超えたのです。</p><p>【効率が上がったという声もありましたが、全体では、下がったと感じている人が多いのですね。なぜですか？】<br>同じアンケートで、効率を上げるための課題を聞いているのですが、最も多かったのは、<br>▼ 職場にいかないと閲覧できない資料がある。ネット上で共有化することが必要だ。という点でした。その他にも、<br>▼ 通信環境の整備　<br>▼　部屋や机、いすなど物理的な環境の整備<br>▼　セキュリティ対策<br>▼　決済のデジタル化を進める<br>といった声が上がりました。決済手続きがデジタル化していないと、ハンコをもらうために会社に行かなければいけなくなるのです。</p><p><img alt="k200602_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_12-thumb-420xauto-1127585.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その他にも、働く側からは、<br>▼ 光熱費などの出費が増えた。<br>▼ 小さい子どもがいると、仕事に集中できない。　<br>▼　孤独感を感じる。といった声。<br>管理職の側からも<br>▼ 部下の仕事をどう評価していいかわからない。<br>▼ きめ細かな指導が必要な新入社員や若手社員の育成が難しい。<br>▼ チームワークのためには、顔を合わせることも必要<br>こんな声もあがっています。</p><p><img alt="k200602_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_13-thumb-420xauto-1127587.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【様々な課題も見えてきていますね。どうしたらいいのでしょうか？】<br>在宅勤務を標準にすることを目指す、日立は、対策として<br>▼ すべての社員に、光熱費などへの補助として、月３０００円出すほか、<br>▼ 一人一人の職務を明確にして、働く時間ではなく成果で評価する制度への移行を急ぐ。<br>▼ オンラインで健康の相談ができる窓口を設置するといった方針を打ち出しました。<br>また、自宅で集中しにくい社員のために、自宅近くのサテライトオフィスも引き続き整備することにしています。</p><p>【在宅勤務の人が増えると、オフィスの中も、もかわってきそうですね】<br>そうですね。例えば、ホンダは、在宅勤務を推奨する一方、オフィスでの３密を避けるために<br>▼ 社員が座る机やいすの間隔をあけたり、ついたてをたてたりする。<br>▼ 会議室に入れる人数の上限を決める。<br>▼ 一定以上の社員が集まらなければいけない日は、会議室などにも分散して作業をする。<br>こうした対策を進めています。</p><p><img alt="k200602_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_16-thumb-420xauto-1127589.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この他、企業の中には、在宅勤務で無駄なスペースがでてきたことで、経費を減らすために<br>▼ オフィスを小さくしたり、<br>▼　あいたスペースを他の企業に貸し出したりする。<br>▼ あるいは、郊外に移転をする。といった動きも出始めています。<br>今後は、地方に住みながら都心の会社に勤める。そんな働き方が広がるかもしれません。</p><p><img alt="k200602_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_17-thumb-420xauto-1127591.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【働き方。大きく変わりそうですね】<br>はい。ただ、「直接会ってコミュニケーションをとること」の大事さも、今回、改めて認識された面があります。テレワークと出社して働くことを、うまく組み合わせて働く。そんな働き方が主流になっていくのではないかと思います。<br>その上で、今回、中小企業だけでなく、多くの非正規社員の人たちからも、例えばセキュリティ上資料やパソコンを持ち出せないといった理由で在宅勤務を認められなかったという声が上がっています。第２波、第３波に備えて、感染リスクを減らすために、こうした人たちが在宅勤務をできる態勢をどう支援してくのかも、大きな課題です。</p><p><img alt="k200602_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200602_18-thumb-420xauto-1127593.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言が解除された今、様々な課題の解決に向け、取り組みを急ぐことが求められると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 11:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ウィズコロナ』　持続可能な復興を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430200.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの脅威が依然続く中でも、世界各国は冷え込んだ経済活動の再開に舵を切り、ウイルスと共存する「ウィズ（ｗｉｔｈ）コロナ」とも言われる時代へ動き出しています。</p><p><img alt="j200602_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_01-thumb-420xauto-1127664.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>言うまでもなく、第二波を防ぎそれに備えるための対策が大前提ですが、その上で今、注目されているのが、「グリーン・リカバリー」あるいは「持続可能な復興」と呼ばれる、感染症の経済的ダメージと環境問題などの同時解決をめざす取り組みです。</p><p><img alt="j200602_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_03-thumb-420xauto-1127666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした「グリーン・リカバリー」あるいは「持続可能な復興」が求められる背景には、経済の再開に伴って再び環境が悪化することへの懸念があります。<br>例えばアジアでは、今年２月頃から中国の経済活動の落ち込みを機に、日本を含む周辺地域の大気汚染物質が一時的に減った状況がありましたが、これが既にコロナ前の水準まで戻っているとされます。<br>こちらは、工場や自動車の排ガスなどに由来する「窒素酸化物」の量が、どれぐらい変わったか欧米の人工衛星の観測から分析したものです。<br>赤っぽい色は今年２月から５月にかけて排出量が増加したことを、青は減少したことを示し、全体で大幅に増えています。５月には既にほぼ例年の水準になったとされています。<br>気候変動に関する懸念も再び増しています。ＩＥＡ（国際エネルギー機関）は、今年の世界の二酸化炭素排出量は前年比８％減るとの見通しを出しましたが、同時に、経済を再開する際によりクリーンな投資をしなければ、むしろ排出量は増えてしまうおそれもあると警鐘をならしています。<br>さらにこれは、世界経済が未曾有の大打撃を受けるほど抑制されても、ＣＯ２は一時的に数％減るに過ぎず、温暖化を食い止めるために求められている「２０５０年までに実質排出ゼロ」に向かうには、化石燃料に依存する現在の社会構造そのものを変えなければならないことを、あらためて示したとも言えます。</p><p><img alt="j200602_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_04_1-thumb-420xauto-1127668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、グリーン・リカバリーが重視されるもう一つの背景に、環境問題が感染症と密接に関わり合っていることがあります。<br>新型コロナウイルスをはじめ、近年次々に世界を襲っているエボラ出血熱やＳＡＲＳ、ＳＦＴＳ、ジカ熱などは、いずれも野生生物の持つウイルスが人に感染するようになったものと考えられています。<br>そして、気候変動が進めば、熱帯性の感染症が広がったり、生態系や土地利用の変化によって新たなウイルスと人との接触が起きやすくなるなど、感染症のリスクがさらに増すとも報告されています。</p><p><img alt="j200602_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_04-thumb-420xauto-1127670.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、感染症と気候変動はどちらも災害に対する社会の脆弱さにもつながります。<br>例えば、新型コロナの感染が拡大する中で集中豪雨や土砂災害などが起きれば、「三密」が懸念される避難所に、体調の悪い人も含め大勢が集中することになります。そして、気候変動は台風や高潮など気象災害を激甚化させることもわかっています。逆に、新型コロナ感染症の蔓延によって、今年イギリスで予定されていた気候変動対策の国連の会議ＣＯＰ２６は１年延期され、待ったなしの対策が遅れてしまうことが懸念されています。<br>このように、感染症と気候変動などの環境問題、そして災害は、互いに深く関わり合う問題です。しかも、これらはいずれも社会的弱者により大きな被害をもたらし、格差を拡大する要因となることでも共通しています。だからこそ、これらの問題を俯瞰した統合的な対策が求められているのです。</p><p><img alt="j200602_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_05-thumb-420xauto-1127672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、今、世界的な流れにもなりつつあるのが、新型コロナの経済的ダメージからの「グリーン・リカバリー」あるいは「持続可能な復興」などと呼ばれる考え方です。<br>国連のグテーレス事務総長は４月のアース・デーに「新型コロナからの経済復興は環境や気候変動に配慮した新しい雇用やビジネスを生み、持続可能な成長につながるものであるべきだ」と訴えています。<br>ビジネス界も声を挙げています。先月、世界の大企業１５５社のＣＥＯが連名で「人間が健康であるには地球が健康でなければならない」として、各国政府にＣＯ２の実質排出ゼロにつながるような「グリーン・リカバリー」による復興政策を求める声明を出しました。</p><p><img alt="j200602_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_07-thumb-420xauto-1127674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした声に応えるように、ＥＵ欧州委員会は先週２７日、「次世代のＥＵ」と名付けた新型コロナからの復興基金の案を打ち出しました。総額７５００億ユーロ、およそ９０兆円に上るこの基金は単なる経済対策ではなく、「グリーン」つまり環境と「デジタル」に集中的に資金を投入します。<br>個別の政策では、例えばフランスでは大手航空会社を政府が支援する条件として、大規模な脱炭素化を求めています。欧州以外でも、カナダはコロナ対策で政府が大企業を支援する際に、気候変動が事業に及ぼすリスクや対策への取り組みについて情報開示を求める方針です。韓国でもムン大統領が、経済対策に、環境関連産業で新たな雇用を生み出す「グリーン・ニューディール」を盛り込むと表明しています。<br>かつて無い規模の経済対策が打ち出される今だからこそ、それを将来に渡り持続可能な社会につなげる起爆剤とする狙いが読み取れます。</p><p><img alt="j200602_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_09-thumb-420xauto-1127678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では日本は「ウィズコロナ」の時代に、どんな社会をめざすのでしょうか？<br>新型コロナ対策で広まったテレワークやオンライン診療など、いわゆるデジタル化を新たなビジネスにつなげようという動きは見られます。しかし、持続可能な社会へ向けての大きなビジョンは未だ描かれていないように思います。<br>だとすれば、例えばテレワークであれば単に都会の自宅で行うための支援ではなく、大都市集中の人口構造を地方に分散させ地域活性化につなげるような枠組みを強化することも一案ではないでしょうか。また、現在都市部を中心に普及が進むオンライン診療を、地域医療を支えるため重点的に後押しすることも考えられます。大都市圏の密集と、人口減少が進む地方のぜい弱な医療体制は、どちらも感染症に対する大きなリスクだからです。<br>防災面では今、新型コロナ対策で三密を避けるため、従来より多くの避難所を確保し人を分散させる方針を国が示していますが、これも一時的な避難所の改善に終わらせず、災害に強い地域分散型の社会に向けた、対策強化のきっかけにできないでしょうか。</p><p><img alt="j200602_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200602_10-thumb-420xauto-1127680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これらはあくまで一例ですが、人の集中を避ける感染症対策と、環境問題、防災などを　統合的に考えることで、社会的な弱者も取り残さず、新たな雇用や産業を創出していく機会にできるかもしれません。<br>　百年に一度とも言われるパンデミックで、深刻な被害を受けている今だからこそ、広く　知恵を出し合い、百年後にもつながる持続可能な復興を考えるべきではないでしょうか。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Jun 2020 23:21:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナで進む人民元のデジタル化」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430194.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて。中国で通貨のデジタル化いわゆるデジタル人民元の開発が加速しています。神子田解説委員です。</p><p><img alt="C200603_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200603_0-thumb-480xauto-1127601.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、そもそもデジタル通貨って、どういうものなんですか？</p><p>Ａ　中央銀行が、紙幣や硬貨を電子データの形にして発行したものを銀行のＡＴＭで、あるいはネットを通じて、スマートフォンに入れて持ち歩けるようにするものです。これまでのキャッシュレス決済、〇〇ペイなどでは、お金を支払う際に、取引の情報が、決済サービスを提供している事業者や銀行にネットを通じて送られて資金が動くに対し、デジタル通貨はいったん現金の電子データをスマホの中に取り込んでしまえば、あとはネットを介する必要がありません。スマホ同士を近づけることでお金のやりとりができますし、ネットを介さないでよいため、災害などで通信が途絶えても利用できます。</p><p>Ｑ　それが新型コロナウイルスとどう関係があるのでしょうか？</p><p><img alt="C200603_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200603_3-thumb-480xauto-1127603.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　日本でもいま感染防止の為に現金を使わないで決済をする店が増えていますが、中国では、もっとも感染が深刻だった地域で、お札を紫外線などで消毒し１４日間放置した後、市中に流通させていました。通貨のデジタル化は、感染症対策にも有効だということで、開発を加速させているんです。</p><p>Ｑ　開発はどこまで進んでいるんでしょうか？</p><p>A　すでに国内の５か所で実証実験を通じてシステムの安定性などを検証している段階です。ただ、今のところは、地方政府の公務員に対する給与の一部をデジタル通貨で支払うなどごく限られた範囲にとどまっています。</p><p>Q　導入はいつ頃になるんですか？</p><p><img alt="CC200603_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/CC200603_4-thumb-480xauto-1127605.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A 先週中国人民銀行の易綱総裁は、二年後に北京で開かれる冬季五輪の会場でも実証実験を進めていることを明らかにし、北京五輪の開催時期を念頭に準備を進めていることを示唆しました。デジタル通貨をめぐっては、日本や欧州など６つの中央銀行も共同研究を進めていますが、サイバー攻撃への備えや、決済データを改ざんした不正な取引の温床となるおそれがあるなど課題も指摘されています。中国のデジタル通貨がどのような形で導入されるのか、注目していきたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 07:37:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル新政権と中東和平の今後」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/430197.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政治の混乱が１年以上続いていたイスラエルで、先月１７日、ネタニヤフ首相が続投する形で、新たな連立政権が発足しました。その背景と、新政権が占領地であるヨルダン川西岸地区を一部併合する動きを見せていることについて分析します。<br>スタジオには出川解説委員です。</p><p><img alt="i200603_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200603_01-thumb-420xauto-1127637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イスラエルで、長い政治的混乱の末、「挙国一致の大連立政権」が発足したということですが、どういう背景ですか。</p><p><img alt="i20060303.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060303-thumb-420xauto-1127639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>イスラエルの政治は、ネタニヤフ首相の汚職問題と議会選挙の繰り返しで、１年以上も混乱してきました。ネタニヤフ氏は、複数の汚職の罪で検察当局に起訴され、窮地に立たされています。<br>この問題で、去年４月と９月、そして、今年３月に、議会選挙が行われました。ネタニヤフ氏が率いる右派の与党「リクード」と、軍の元参謀総長ガンツ氏らが結成した中道の統一会派「青と白」は、ほぼ横並びの状態が続き、どちらも連立協議に失敗して、なかなか新政権ができませんでした。<br>そこへ来て、新型コロナウイルスの感染拡大という危機が起きたのです。挙国一致で対応しなければならないという大義名分のもと、ネタニヤフ氏とガンツ氏の間で大連立政権をつくる合意ができ、先月１７日、新たなネタニヤフ連立政権が発足しました。</p><p>Ｑ２：<br>ガンツ氏は、この間、何を主張してきたのですか。そして、最終的にどういう大連立政権となったのですか。</p><p>Ａ２：<br>ガンツ氏は、ネタニヤフ氏が、数々の汚職疑惑を抱えていることを批判し、足掛け１４年にも及ぶ長期政権に終止符を打つべきだと主張してきました。さらに、強硬一辺倒のネタニヤフ政権のもとで、パレスチナとの和平交渉が完全に頓挫し、将来にわたって国の安全が確保できないとして、和平交渉は再開すべきだと訴えていました。ただ、ガンツ氏は、軍のトップを務めた人物でもあり、ひたすら和平推進を求める穏健派ではありません。</p><p><img alt="i20060304.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060304-thumb-420xauto-1127641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新たな連立政権は、「リクード」、「青と白」、「労働党」、２つのユダヤ教の宗教政党など合わせて８つの会派から７３人の議員が参加しています。</p><p><img alt="i20060305.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060305-thumb-420xauto-1127643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>連立合意によると、政権の在任期間は３年間で、前半の１年半、来年１１月まで、ネタニヤフ氏が首相を務めます。この間、ガンツ氏は、副首相兼国防相です。</p><p><img alt="i20060306.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060306-thumb-420xauto-1127645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>後半の１年半は、ガンツ氏が首相に就任し、ネタニヤフ氏は副首相に回るという合意内容です。</p><p>Ｑ３：<br>そのネタニヤフ首相、汚職事件の裁判が始まりましたが、求心力が低下するのではないでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>先月２４日に初公判が開かれました。イスラエルで、現職の首相が汚職の裁判で被告席に立つのは前代未聞です。ビジネスマンから賄賂を受け取った罪や、大手通信会社に便宜を図った見返りに、その傘下にあるニュースサイトに、政権に好意的な報道をするよう求めた罪など、３つの罪で起訴されています。<br>ネタニヤフ氏は、「左派勢力の影響を受けた捜査当局の陰謀だ」などと主張して、全面的に否認し、徹底的に争う姿勢です。裁判は少なくとも数年かかる見通しで、イスラエルの法律では、有罪が確定するまで首相職を辞める必要はありません。<br>ネタニヤフ首相は、新政権発足にあたって、ヨルダン川西岸地区の一部を併合する決意を表明しました。それによって、汚職裁判で傷ついた求心力を維持したい考えのようです。</p><p>Ｑ４：<br>ヨルダン川西岸地区の一部を併合するというのは、どういう政治的意味があるのですか。</p><p><img alt="i20060309.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060309-thumb-420xauto-1127647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>ヨルダン川西岸地区は、イスラエルが１９６７年の第３次中東戦争で占領した領土です。しかも、パレスチナ側は、将来の独立国家の領土と位置づけています。国際法では、占領地に入植地を建設することも、一方的に併合することも、禁止されています。</p><p><img alt="i20060310.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060310-thumb-420xauto-1127649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしながら、ネタニヤフ氏の支持基盤である、ユダヤ人入植者や極右勢力などは、イスラエルへの併合を求めてきました。「ヨルダン川西岸地区は、神がユダヤ人に与えた約束の土地」という宗教上の信念が背景にあります。</p><p><img alt="i20060311.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060311-thumb-420xauto-1127651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、ネタニヤフ首相による併合の方針は、アメリカのトランプ大統領が今年１月に示した、パレスチナ問題解決のための独自の“和平案”がベースになっています。現在、併合する地域を画定中ですが、イスラエルがヨルダン川西岸地区に建設した１３０か所以上のユダヤ人入植地のほとんどと、隣のヨルダンとの国境沿いの地帯が対象となると見られます。合わせますと、ヨルダン川西岸地区のおよそ３０％に及びます。そして、ネタニヤフ首相は、来月１日から、内閣で併合についての議論を始めると予告しています。</p><p>Ｑ５：<br>ガンツ氏は、ヨルダン川西岸地区の併合にどう対応すると考えられますか。</p><p><img alt="i20060313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060313-thumb-420xauto-1127653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>ガンツ氏は、占領地であるヨルダン川西岸地区の併合には慎重な姿勢を見せてきました。その一方で、トランプ大統領の“和平案”については、支持を表明しています。そして、今回の連立合意に応じた以上、ヨルダン川西岸地区の併合には反対できない立場です。連立合意は、最初の６か月間は、コロナウイルスの危機への対応に専念するとしていますが、“トランプ和平案”に沿った形で、ヨルダン川西岸のユダヤ人入植地などを併合することについては、アメリカの同意を得て、来月１日以降、内閣に諮ることができるとしています。このため、ガンツ氏が併合に反対して政権を離脱するというシナリオは、まず考えられません。</p><p>Ｑ６：<br>パレスチナ側や国際社会の反応はどうですか。</p><p><img alt="i20060314.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060314-thumb-420xauto-1127655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６：<br>パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は激しく反発し、先月１９日、アメリカ、および、イスラエルと結んだ治安協力に関する合意を破棄すると宣言しました。<br>ネタニヤフ政権が、予告通り、ヨルダン川西岸地区の併合に踏み切るならば、和平交渉の再開は絶望的で、１９９３年の「パレスチナ暫定自治合意」以来、四半世紀以上にわたって積み上げられてきた中東和平交渉の枠組みが崩壊することが懸念されています。</p><p><img alt="i20060315.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i20060315-thumb-420xauto-1127657.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際社会の反応ですが、国連のグテーレス事務総長は、“トランプ和平案”も、ヨルダン川西岸地区のイスラエルへの併合も認めていません。アラブ連盟は、「併合は新たな戦争犯罪だ」と非難する声明を出しています。ＥＵ・ヨーロッパ連合でも反対の動きが広がっています。</p><p>Ｑ７：<br>今後、どこに注目しますか。</p><p>Ａ７：<br>ネタニヤフ首相は、自らの裁判の行方と、アメリカ大統領選挙の動きを見ながら、ヨルダン川西岸地区の併合の動きを進めてゆくとみられます。アメリカ大統領選挙で、民主党の候補に指名されることが確実なバイデン氏は、「中東和平を崩壊させる一方的な措置をとらないよう、イスラエルに圧力を加える」と述べるなど、併合を支持しない考えを表明しています。ネタニヤフ氏としては、秋のアメリカ大統領選挙で、トランプ政権が交代することになれば、選挙公約を実行できなくなりますので、併合の手続きを急ぐことも考えられます。<br>来月には、汚職裁判の２回目の公判も開かれます。併合をめぐって、さまざまな駆け引きや対立が予想され、現地の情勢から目が離せません。　　　</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 08:12:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再開へ動き出したプロスポーツ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430195.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で中断・延期されていたプロスポーツが緊急事態宣言の解除を受けて、開催へ動き出しています。なかでも多くのファンを抱えるプロ野球、サッカーのＪリーグは今月以降、順次始まることになりました。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="k200603_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_00-thumb-420xauto-1127607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ようやくの開催】<br>プロ野球もＪリーグも開催できない時期がおよそ３か月も続いていました。緊急事態宣言の解除を受けて、少しずつ日常生活を取り戻そうという動きが模索される中で、プロスポーツの開始は明るい話題だと思います。</p><p><img alt="k200603_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_01-thumb-420xauto-1127609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的にはプロ野球が６月１９日に３か月遅れで開幕。シーズンを当初より２３試合少ない１２０試合とし、オールスターゲームは史上初めての中止、日本シリーズは１１月２１日からを予定しています。また、ＪリーグのうちＪ１はいったん２月に開幕して１試合だけ行ったあとに中断していましたが、７月４日に再開し、Ｊ２とＪ３は６月２７日から試合を行います。プロ野球、Ｊリーグとも感染拡大の影響で、選手の練習も制限されていましたので、これから練習試合など準備期間を経て、開幕や再開を迎える予定です。</p><p>【再開にはどんな対策が】</p><p><img alt="k200603_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_02-thumb-420xauto-1127611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロ野球、Ｊリーグとも、それぞれ試合実施に向けた詳細を詰めているところですが、ロッカールームなどでの「密」な状態を避けることや、定期的な検温、施設のこまめな消毒、選手・関係者への検査などの実施、感染者が出た場合の対応、そして長距離移動を繰り返さない日程の工夫、つまり１回の遠征でできるだけ多くの試合を行うことなど、最大限注意を払った対策がとられる予定です。はっきりしているのは、当面、スタンドに観客がいない「無観客」で実施されるということです。</p><p><img alt="k200603_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_03-thumb-420xauto-1127613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プロスポーツのスタジアムには１試合で数万人が集まることも多く、通常通りの開催なら、スタンドがいわゆる「密」になるのは避けられないという特性があります。サッカーでは、ヨーロッパチャンピオンズリーグの試合に大勢の観客が集まって移動したことも感染拡大の要因のひとつになったのではないかと、現地で伝えられています。日本のプロ野球に先んじて４月に開幕した台湾プロ野球では、無観客でスタートし、そこから段階的に入場できる観客の数を増やして、５月１５日からは２０００人まで上限を引き上げました。日本のプロスポーツも、第２波への警戒が続く中で、感染拡大につながらないよう、少しずつ入場できる観客を増やす慎重なリーグ運営になりそうです。とはいえ、ファンにとってプロスポーツは、選手の優れた技術をみるだけではなく、スタジアムで声をからしてひいきの選手やチームを応援することも大きなだいご味です。無観客開催が長期間続くと、こうした楽しさが減ってしまいますので、ファンは残念だろうなと思いますが、当面はまだ、我慢が必要だと思います。</p><p>【無観客開催の背景】</p><p><img alt="k200603_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_04-thumb-420xauto-1127615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大の影響を受けて厳しい状況に置かれているチームの経営面から考えると、無観客でも試合を開催することがまず大前提となります。競技によって違いはありますが、プロスポーツの収入には大きくわけて、チケット販売、スタジアムでの飲食、グッズ販売、看板広告などのスポンサー料、放映権料などがあります。</p><p><img alt="k200603_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_05-thumb-420xauto-1127617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｊリーグは、３年前から動画配信大手「ＤＡＺＮ」と１０年でおよそ２１００億円という大型契約を結んでいます。この中からＪ１からＪ３までの全５６チームへの均等配分金が拠出され、Ｊ１のチームだと年間３億５千万円が配分される仕組みです。おととしのデータではＪ１は年間の売り上げが３０億から４０億円くらいのチームが多く、放映権料をもとにした配分金は大きな財源になっているのです。なので、Ｊリーグとしては試合数が大きく減って、今シーズンが成立しなくなってしまうことは避けたい思いがあります。まずは無観客でも試合を実施することを最優先にしているのです。</p><p>【スタジアム活用のビジネスは？】<br>一方、プロ野球でも放送権料は大きな収入のひとつですが、最近はスタジアムを最大限活用するビジネスモデルへシフトしてきています。もともと放映権料に頼れなかったパ・リーグを中心にこうしたモデルが広がり、各球団がスタジアムでのファンサービスなど経営努力に務めてきました。その結果、１２球団の観客動員数はこの１４年で６６０万人以上も増えて、昨シーズンは史上最多のおよそ２６５３万人となりました。これによって今では多くの球団が黒字に転換したとも言われています。しかし、今回のように「お客さん」がきてもらえないと、放映権料は確保できても、スタジアムを活用した収入は期待できなくなってしまいます。このため、自宅でテレビなどを通じてプロ野球観戦をする人たちに、どんなサービスを提供できるか、知恵を絞っているのです。</p><p><img alt="k200603_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200603_06-thumb-420xauto-1127620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【新たなアイディアも】<br>３年連続で日本一のソフトバンクは、売り上げも１２球団トップクラスの年間３００億円以上にのぼります。他球団に先駆けて始めた「スタジアムにきてもらう」ことをベースにした収入が大きな柱になっていましたが、今回の事態を受けて考え出したのが、自宅でテレビ観戦するファンに、いわゆる“スタジアムグルメ”を食べてもらおうという取り組みでした。もとも本拠地のドーム球場には飲食を提供する８０の店舗などがあり、非常に充実しています。一部は先行して、開幕前から提供を始めましたが、こうした球場でしか食べられない限定メニューの料理を、無観客でも、球場内の施設で普段通り作り、それをウーバーイーツやドライブスルーで提供して、自宅でテレビ観戦しながら味わってもらおうというのです。例えばキューバ出身のデスパイネ選手が大好物のアボカド。これをふんだんに使った特製ハンバーガーが球場での人気メニューのひとつなのですが、こうしたスタジアムグルメを、ユニフォームを着たファンがテレビ観戦しながら食べることができれば、自宅でもスタンドで応援する雰囲気に少しでも近づけるのではないか。球場内の店舗の従業員の雇用確保にもつながりますし、球団も一定の収入を得られるというアイディアなのです。こうしてファンが少しでも現場の雰囲気を感じられるようにしたいという取り組みはほかでも検討が進んでいて、中にはスマホを使ってスタンドのスピーカーから選手たちに歓声などを送るシステムなどの利用を検討しているところもあるようです。</p><p>【厳しい状況を乗り越えるために】<br>もちろん、こうしたアイディアだけで、通常開催の場合の売り上げすべてに代わることはできませんが、こうして「どうしたらファンが喜ぶのか」を考えて知恵を絞ることは、ファンにもチームにもプラスとなる、とても大切なことだと思います。以前と同じではない、厳しい状況での開催が当面続きますが、こうした状況だからこそ、プロスポーツの文化を守るために、新たな方法を模索してほしいと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Jun 2020 11:44:35 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>