<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>どうする？健康とお金　私たちの医療費は… - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kenko/">健康</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>私たちの医療にかかるお金をどうするか…。いま1人あたりの医療費は増大し、各健康保険組合の保険料も増えている。国や自治体も財政逼迫を訴え、国では高齢者の負担増への議論も進む。こうした中、1人1人に意識を持ってもらいながら医療費の抑制を実現しようという新たな取り組みが各地で始まっている。当たり前に受けていた医療が受けられなくなる事態を防ぐため、健康とお金をめぐる問題をどうするのか、最新の現場から考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>野口 緑さん
                                  <span class="person2__note">（大阪大学大学院 招へい准教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">薬を減らし医療費を抑制</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いまの私たちの医療費について知っておきたいデータがあります。<br>
年齢ごとに医療費がどれだけかかっているか。平均にすると1人あたり３３万９０００円。高齢になるほど高くなっていき、８５歳以上は１００万円を超えます。こうしたことなどを受け、国は去年暮れ、７５歳以上で一定の所得がある人の窓口負担を１割から２割に引き上げる方針を打ち出しました。</p>
<p>医療費をどうしたら抑制できるか。６５歳以上を対象に、独自の方法で取り組む自治体があります。広島市では、医療費の２割を占める薬剤費に注目しました。</p>
<p><strong>薬剤師<br>
「ちょっと見させて頂きますね。」</strong></p>
<p>男性が薬局に持ち込んだのは、市役所から届いた書類。複数の病院から処方されている薬が、すべてリストアップされています。それをもとに薬剤師が無駄な薬がないかを確認します。</p>
<p><strong>薬剤師<br>
「合計で１５種類ほど飲まれているみたいなので、ちょっとお薬の量が多いということで、少しでもお薬の量を少なくすればなと。」</strong></p>
<p>広島市では６５歳以上の市民、およそ３７万人の医療データをもとに、薬の処方についてのデータベースを構築しています。そのなかから９種類以上の薬を処方されている市民をリストアップ。処方されている全ての薬を記載して、毎月５０００人に郵送しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性は、複数の病気を抱え、市内４つの病院からそれぞれ薬を処方されています。これまでは出されるままに薬を服用し、１５種類にのぼっていた男性。薬剤師が、効果の同じ薬が重複していないかや、飲み合わせの悪い薬がないかチェックします。そこで見直しが必要だと判断した場合は、病院に処方の変更を提案するようになったのです。</p>
<p><strong>患者<br>
「実際のところ、何の薬を飲んでいるか分からないんですよ、患者は。」</strong></p>
<p><strong>薬剤師<br>
「そうですよね。患者さん自身は分からないと思うので、僕らがしっかりそこを管理して。」</strong></p>
<p>（こうやってチェックしてもらえるのは良いですか？）</p>
<p><strong>患者<br>
「こうやって見てもらう。これはいいですね。確かに無駄ですね。」</strong></p>
<p>この取り組みによって、一人ひとりの薬代が減り、医療費抑制につながっています。ある８０代の男性のケースです。３つの病院から合計１２種類の薬を処方されていました。見直しによって、同じ効果がある薬の重複が見つかり、種類を削減。負担は年間３万円程度減りました。</p>
<p>昨年度、およそ７０００人に重複が見つかり、そのうち７５％あまりの人の処方を見直すことができました。広島市ではこのほか、１０年ほど前から後発医薬品への切り替え促進や、糖尿病の予防事業などに取り組んできました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国全体では、一人あたりの医療費が９年間で２７％増加するなか、その伸びを大きく抑えることが出来ています。</p>
<p>広島市がここまで対策に乗り出すのは、運営する国民健康保険の赤字があります。赤字額は年間５億円にのぼり、今後さらに膨らんでいくおそれがあるため、危機感を強めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>広島市　保険年金課　南部克徳　課長<br>
「保険の財政が非常に厳しい状況にあります。市内の被保険者の方が必要な医療が受けられないということにつながりかねないので、お一人おひとり被保険者の方にとっても、そういうことを決して招くことのないように意識を高め合っていければと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子育て世代に痛みを伴う“有料化”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>子育て世代を対象に、痛みを伴う取り組みを始めた自治体もあります。兵庫県三田市では、小中学生の医療費を１年半前に有料化しました。多くの自治体が無料化を進めるなか、なぜ逆行する取り組みに着手したのか。</p>
<p>病院の窓口で支払う自己負担分。これを市が代わりに負担する無料化の制度。子育て世代を誘致するために５年前に始めました。しかし、無料化以降、病院を受診する子どもが増加。市の負担は年間で５６００万円増え、想定を大きく上回ることになったのです。</p>
<p>有料化に対しては市民から批判の声が上がりました。</p>
<p><strong>市民の声<br>
「子育て支援をうたっているのに納得いきません。」<br>
「市民の声を聞いていないと感じる。」</strong></p>
<p><strong>三田市　国保医療課　坂口憲太　係長<br>
「無料だからそれを見越して、転入・引っ越しを考えたのに話が違うのではないか。そういった厳しいご意見をたくさんいただいています。」</strong></p>
<p>小学５年生の子を持つ椎木ゆかりさんも不満を抱いた１人です。子育てしやすい町と聞き、三田市に移住してきました。</p>
<p><strong>椎木ゆかりさん<br>
「三田は無料なんだって大きくうたっていたので、それが行くたびににお金がかかるんだっていうのは、ちょっと残念だなと思いますね。」</strong></p>
<p>多くの批判がある中で、有料化に踏み切った背景には、市の厳しい財政状況があります。職員の給与カットや敬老会や市民祭りへの補助金カットなど、さまざまな支出の削減を行ってきた三田市。子育て世代にも痛みを伴う改革が必要だと考えたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>三田市　森 哲男　市長<br>
「市民の方々に痛みを伴うような結果になったということについては、非常に申し訳ないなと。非常に心苦しかったんですけれど…。」</strong></p>
<p>一方で、この取り組みは、市民の医療への意識を変える狙いもありました。無料化によって受診する子どもが増加した裏には、不要不急の受診があるのではないかと考えたのです。</p>
<p><strong>三田市　森 哲男　市長<br>
「よく言われています過剰受診とかコンビニ受診とか。医療機関が身近になるというのはいいと思うんですけれどね。財政状況が豊かであれば、そういうの(無料化)にいくんですが、そういうのはなかなか三田では難しいし、果たしてどうかなと。適正な受診というものが、必要じゃないかと。」</strong></p>
<p>市は不要不急の受診を抑えるために、医療費の有料化だけでなく、別の取り組みにも力を入れています。</p>
<p><strong>「お電話ありがとうございます。さんだ健康医療相談ダイヤル２４でございます。」</strong></p>
<p>２４時間体制の電話相談です。症状が軽い人が病院に行くべきかどうか、医師や看護師などに相談できる窓口です。昨年度は１万件以上の相談がありました。</p>
<p><strong>法研　健康相談事業課　梅田俊史　課長　<br>
「今すぐ受診したらいいんだろうか、様子を見た方がいいんだろうかというような、迷っていらっしゃるご相談というのはよく頂戴するので。時間が経てば今の症状が改善していくんじゃないかなというような判断した場合は、しばらく様子をご覧になったらいかがですかと提案させていただきます。」</strong></p>
<p>市民のなかには意識が変わりつつある人もいます。当初は不満を感じていた椎木さん。子どもを病院に連れて行くべきか慎重に考えるようになりました。</p>
<p><strong>椎木ゆかりさん<br>
「無料の時はちょっと悪かったら、病院行けばいいわとか思うこともあったと思うんですけれども、ちょっとしっかり考えてみようかなと。とりあえず、すぐに行くっていうふうにしないようにはなりましたね。健康になるというか、維持するように、子どもも気をつけるように、さらになったと思います。」</strong></p>
<p>無料化の取りやめから１年半。中学生以下の病院の受診件数は減少しました。市は不要不急の受診が減ったことが、要因の一つだとみています。医療費は８６００万円削減されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、有料化で必要な受診まで減ってしまうことはないのか。市内のこの小児科では今のところ大きな影響は出ていないとみています。</p>
<p><strong>たていし小児科　立石 径　医師<br>
「親御さんがそのお子さんを見て、やっぱり何かしら気になるということであれば、多少の負担であれば受診はしていただけるんじゃないかなと思うので。何かしらそういう悪影響が出ているとは考えにくいかなとは思いますね。」</strong></p>
<p>健康とお金をめぐる問題をどう解決していくのか、さらに詳しくみていきます。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>膨張し続ける日本の医療費。現在１人当たりの平均は３３万９０００円と、平成元年度と比べて２倍以上になっているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>その原因がこちら、急速に進む高齢化です。これは最新の世代別の医療費なんですが、高齢になるほど、高くなっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>８０歳を過ぎますと、９０万円以上にもなるんですね。この世代が増えていることが、医療費増大の大きな要因なんです。こうした現状もありまして、国は７５歳以上の窓口負担を一定の所得以上の人は２割に引き上げる方針を示しました。取材した山屋さん、国はどんな危機感を持っているのでしょうか。</p>
<p><strong>山屋智香子記者(社会部)：</strong>国は今のままでは、医療保険制度が維持できるのかという危機感を抱いています。ただ、専門家からは、高齢化が進むことは前から予測できていたのに、これまで国は抜本的な改革を先送りしてきたと指摘する声も聞こえてきているんです。今回、打ち出した２割負担も、それだけで今後を乗り切れるとは思えず、厳しい状況が続くと思われます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>もう一つこちらのデータをご覧ください。これはサラリーマンが加入する健康保険組合の年間保険料の額なんですけれども、この１０年で１１万円以上増えているんですね。　この医療保険制度も危ない状況になるという声がありましたけれども、これ、もし立ちゆかなくなった場合、どういったことが起きるんでしょう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山屋記者：</strong>医療保険制度は、患者の負担が最大でも3割に抑えられるうえ、自己負担には上限も設けられていますので、一定の金額以上は負担せずにすみます。このため、がんや難病など、どんなに高額な治療でも、安心して受けられる制度となっています。この制度が維持できなくなれば、患者の負担が重くなり、これまで通り医療を受けられなくなる人も出てくる恐れがあるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>だからこそ、一人ひとりの行動を変えることも大事になってくるというわけなんですが、長年、自治体の保険政策に携わってこられた野口さん、そうはいっても市民一人ひとりはですね、危機感をなかなか持つに至らない。これはどうしてなんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　野口 緑さん（大阪大学大学院 招へい准教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野口さん：</strong>これまでですね、医療のイメージが無料であったり、あるいは安く医療を提供してもらえるものだという我々のイメージがあるので、なかなかですね。医療保険制度そのものは、社会保険制度で、社会保険方式ですので、救済制度ではなく、共助があってそれとともに、自助、自分たちがどうしていくのかということを盛り込んだ制度であるはずなのにも関わらず、どうしても安易に提供してもらえるのではないかという、そういうイメージが続いているのが、いま大きな医療費の問題になってきている。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲに出てきた三田市や広島市のみなさん、ちょっとずつ市民の意識も変わってきているようにみえましたけど。</p>
<p><strong>野口さん：</strong>先ほどのような政策を通じてですね、市民のみなさまに一つの問いをたてているのではないかなと私は拝見しました。本当にその医療は必要なのか。本当に今でないといけないのかということを市民の一人ひとりが考えるきっかけを作っておられたんではないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ三田市のように痛みを伴う取り組み、必要な医療まで届かなくなるんじゃないかという心配はあると思うんですが、そこはどうなんですか。</p>
<p><strong>山屋記者：</strong>三田市では、窓口で支払う金額は１回４００円と決まっておりまして、月に２回まで３回目以降は無料となっています。また低所得者世帯は無料のままなんです。ただ、医療費削減の取り組みは、無理に推し進めますと必要な医療を受けられなくなることにつながりますので、慎重な対応が必要だということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、もう一つ気になるデータがこちらです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>診療費がどんな病気に使われているのか。国がそれぞれの病気ごとに分類したグラフです。糖尿病や高血圧などの生活習慣病におよそ３分の１が使われているんです。こうした生活習慣病を、いかに減らしていくかも医療費抑制の大事なポイントです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">生活習慣病を防いで　医療費伸びを抑制</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>生活習慣病を防ぎ、医療費を抑えていこうという取り組みが各地で始まっています。</p>
<p><strong>大阪・茨木市の住民<br>
「これは悪玉(コレステロール)で。」</strong></p>
<p><strong>保健師<br>
「そうですね。これが高くなってくると血管のところにこぶができるイメージ。」</strong></p>
<p>ここで配られたのは、生活習慣病のリスクを明らかにする独自の「健康チャート図」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自治体の健康診断で出た尿酸値や血圧、それに血糖値などの数値が記入されています。「黄色」は要注意、「赤」は危険な数値。これが複数重なると動脈硬化が進み、心臓病や脳卒中などにつながることが一目で分かります。</p>
<p><strong>住民<br>
「脂質、血圧、血糖、尿酸が全部関係しているとか、詳しいこと知らなかったから、(指導を受けて)良かったと思います。」</strong></p>
<p>この取り組みは大阪の自治体が、きょうのゲストの野口緑さんと共に進めているものです。野口さんが調査した生活習慣病と医療費のデータ。重症化し入院に至る人は２％ですが、その費用は全体の３分の１を占めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>入院する人を減らせば医療費の伸びをより抑制できるというのです。生活習慣病の発症や重症化を食い止めるため、チャート図をもとに自分の状況を理解してもらいます。</p>
<p><strong>野口 緑さん<br>
「これ（尿酸の結晶）が血管を傷つけるの。放っておいたら、（血管の炎症を起こして）血管の壁をガリガリって。それが、心臓とか脳で起こると傷つくわけよ。意識して水分を、ビールじゃなくて、余計に飲んだ方がいいと思う。できたら１日２リットル。」</strong></p>
<p><strong>住民<br>
「２リットル？」</strong></p>
<p><strong>野口 緑さん<br>
「だいぶでしょ。酒だったらすぐ飲めるでしょ？」</strong></p>
<p>野口さんはいま、大阪府の７つの自治体とともに保健指導による医療費適正化の効果を検証しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまでにおこなった兵庫県尼崎市のデータです。１人あたりの医療費の伸び率を全国平均より抑えることができたといいます。</p>
<p><strong>野口 緑さん<br>
「重症化することによって、医療費が高額化するので、より医療費単価が大きくならない段階から予防的に医療を使うことができる。」</strong></p>
<p>自分の病気のリスクを知り、生活習慣を見直した、佐藤良治さんです。チャート図によって、糖尿病や脳卒中、心臓病のリスクが高まっていることが分かりました。</p>
<p><strong>佐藤良治さん<br>
「ショックですね。将来について健康を担保できない。習慣を変えていかなければ、こういう状態になって、将来はないよっていうのが示されたと。」</strong></p>
<p>佐藤さんはご飯の量を減らす一方、食物繊維が豊富なキノコなどをこれまでより多くとるよう努めています。</p>
<p>食生活の見直しを通じて、コレステロールなどの値は大幅に改善、血糖値も低くなりました。去年は病気もせず医療費はほとんどかからなかったといいます。</p>
<p><strong>佐藤良治さん<br>
「びっくり。ここまで変化が出るとは思っていなかった。健康になったと自分がいま実感していますからね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現役世代の生活習慣　どう改善？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>生活習慣病を予防して医療費を抑えることは、サラリーマンが加入する健康保険組合にとっても大きな課題です。医療費の上昇にともなって、各企業の組合は、保険料を引き上げなければ運営が難しくなっています。全国平均で去年は１人あたり５０万円近くに。この１０年で１１万円以上あがっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都内の大手企業です。１年間で自分がいくら医療費を支払うことになるのか。社員一人ひとりに示しています。１６０万人分の医療データを記録したシステムが、健康診断の数値と性別、年齢から翌年の医療費を予測する仕組みです。</p>
<p>４４歳の男性の場合、コレステロールの値が「要注意」。このままだと、自己負担額が２万２０００円かかると示されました。</p>
<p><strong>ＪＴ 上田知司さん（４４歳）<br>
「こんなにかかっているとは思わなかったというか、もう少し減らせるように生活習慣を改めたいなと思いました。」</strong></p>
<p>男性は週に３回以上、魚料理をとるように食生活を変えました。たくさん歩くなど健康によい行動をするとポイントがたまり、電動歯ブラシなどの健康グッズが健保組合から贈られます。去年の秋から行動を変えた男性は、体重を３キロ減らすことに成功しました。</p>
<p><strong>ＪＴ 上田知司さん<br>
「駅でも階段を極力使うようになったりとか、間食を控えたりとか、行動面ですごく意識が変わってきたと思います。」</strong></p>
<p>３年前に開発されたこのサービス。現在８５の健康保険組合で導入され、およそ４１万人が利用しています。</p>
<p><strong>ＪＴ健康保険組合　内藤 隆さん<br>
「日々の生活で、自分はどこにリスクがあるのかといったところを気づいていただく。その気づいたところを改善していただくことで、より健康的な生活を維持できる。医療費も将来的に軽減されていくのではないかなと考えております。」</strong></p>
<p>医療費を抑えていくための取り組み、そのポイントはまだあります。それは…！？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医療費抑える取り組み　ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>野口さんは、はじめ市民一人ひとりの膨大なデータを読み込んで分析することから始めて、医療費の伸びの抑制につなげていったということですけれども、どういう考え方で進めていかれたんですか。</p>
<p><strong>野口さん：</strong>一律に何らかの対策を打つのではなくて、たくさん持っているデータの中からですね、誰から出会うのか、どのようなデータから解決していくのかということを、行政側もそうですし、市民一人ひとりに分かるようにお伝えしていくと。つまり、市民の方自身がですね、こういう医療、あるいは健康管理の主体者であるんだと。自分たちがこのデータを読み解いて、自分の体のことを分かり、行動を起こしてもらうんだという、そういう流れを、データから作っていった。そのことが結果として、伸びの抑制につながったということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>野口さんが尼崎で調査したこんなデータがあるんですね。これ、尼崎市の国民健康保険の加入者のうち、２割の方は定期的に健康診断を受診していたんですが、残りの８割の方は受けたり、受けなかったりする人や一度も受けたことがないという人などでした。つまり、自分の健康に関心が比較的低いと思われる人がこんなにいたということが分かったんだそうですけれども。野口さん、この結果をご覧になって、どういうふうにしていこうと思われたんですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4380/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野口さん：</strong>健診にいらっしゃっていない方の中でも、少しでも来たことのある、来た経験のある方から “健診を受けた方が得なんだ”と。健診データで自分の体の見えてなかったところですね、ここは医療従事者任せにしていたけれどもですね、実はこんなにたくさんの情報が入っていたんだということを知っていただき、それを広めてもらう。この方々にアンケートをしてみると、何かあったら病院に行くからいいんだというお答えが大変多かったんですけど、実はそうではなくて、まだまだ自分でできることもあるんだということを気づいていただいた。そういうようなところから広げていくということが重要なのかなということと、あとは、健診というのはもうすでに保険料の中で費用負担をしていただいているわけなので、それを受けないということは極めてもったいないことなんだということも重要なポイントかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>山屋さん、こうした予防を進める取り組みが広がっていけばいいと思うんですけど、課題もあるんですよね。</p>
<p><strong>山屋記者：</strong>ＶＴＲでご紹介したこの取り組みは、保健師などの人件費やアプリの導入費など、どうしてもコストがかかってしまっていまして、医療費の削減との費用対効果も十分考慮すべきだと専門家は指摘しているんです。また、活動を一過性のものにしてはならないというふうに思います。取材の中では、一部の熱心な人だけに頼った活動で、その人が抜けた途端に事業が縮小するケースもありましたので、事業をしっかり定着させて、広げていくことが重要だと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>自治体も企業も、あるいは個人一人ひとりもですね、意識を変えていく取り組みはどんなことが大切になるんでしょうか。</p>
<p><strong>野口さん：</strong>まずは、自分でデータを見る。見ることによって、何をどんな行動を起こしたらいいのか分かる。その結果が、５年後、１０年後に大きな病気を起こさない、結果として医療費をそれほど膨らませないというようなことにつながるんだということを一人ひとりが知るということ。５年後、１０年後の医療費が大きくなれば、負担というのはまた自分のところに戻ってくるわけなので、そういう一人ひとりができるというようなことを大切に、自分たちの意識や行動を変化させていくということが重要なこと。それから、体の健康ということだけではなくてですね、こういう取り組みが、最終的には一人ひとりの社会経済活動を豊かにさせるということになりますので、医療費の問題だけではなくて、そういう積み重ねというのが実は社会を元気にするということにつながるんじゃないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4380" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Feb 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>がんを乗り越え、命を授かる ～若い世代のがんと生殖医療最前線～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/ayasedai/">AYA世代</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「AYA世代」と呼ばれる15歳から39歳の若い世代。毎年その内の2万人以上ががんと診断されている。この世代が、がんの治療と同時に直面するのが、“不妊のリスク”の問題。抗がん剤や放射線治療の副作用で、男女問わず生殖機能に影響が出る場合があるためだ。進行の早いがんの場合、治療は一刻を争う。すぐに治療を始めるのか、それとも、“未来の命”の可能性を守る手立てを探るのか。短い期間に難しい決断が求められる。番組では、25歳の時に乳がんと診断されたタレントの矢方美紀さんなど当事者たちの声を取材。また、医療者の連携によって抗がん剤治療の前に卵子を凍結保存し、子どもを授かることができた患者のケースを通して、医療現場の課題を明らかにする。また、全国に先駆けて地域に医療機関のネットワークを作り、スピーディーな支援を実現した岐阜の取り組みを取材。患者の立場に立って、意思決定を支える臨床心理士の支援の様子など医療現場の最新事情を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>矢方美紀さん
                                  <span class="person2__note">（タレント）</span>
                              </li>
                                  <li>鈴木直さん
                                  <span class="person2__note">（聖マリアンナ医科大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＡＹＡ世代のがん患者の悩み　あなたはどう考える？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２５歳で乳がんの治療を始めた矢方美紀さん。声優の夢を追いかけながらも「２０代の内に、子どもを産みたい」と考えていました。がんと診断された当時、“妊娠できる可能性”を残せないか、調べました。</p>
<p><strong>矢方美紀さん<br>
「『卵子凍結』みたいな感じで検索をすると結構いろいろ出てくるので…。」</strong></p>
<p>見つけたのが、「卵子の凍結保存」という方法です。抗がん剤や放射線治療などの副作用で、生殖機能がダメージを受ける場合があります。そのため、治療の前に健康な卵子や精子を取り出し、凍結保存を行います。がんの治療後に、その卵子や精子を使って、妊娠を試みることができるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、大きな壁となったのが、その費用です。総額５０万円以上もかかることが分かりました。</p>
<p><strong>矢方美紀さん<br>
「『こんなにお金がかかっちゃうの？』ってすごくびっくりしたのですね。『今月の給料が多分、いくらだから。でも、いくら分は病院に消えちゃうからどうしよう』みたいな。自分が病気になったから、お金も周りに迷惑をかけられないっていうのがあったので…。」</strong></p>
<p>悩んだ末、卵子の凍結保存を諦めた矢方さん。がんの治療に専念することにしました。主治医からは「治療は３６歳まで続ける必要があり、その間、妊娠は難しい」と言われています。</p>
<p><strong>矢方美紀さん<br>
「私、本当に子どもが、めっちゃ好きなので。自分で産むってことも選択できなくなっちゃうのかな。今からどうなるか分からない。孤独ですね…。」</strong></p>
<br>
<p>がんの治療を優先させるため、卵子を取り出して行う治療を諦めた人もいます。美緒さん(仮名・３０代)。３年前、不妊治療のさなか、右胸に進行性の乳がんが見つかりました。</p>
<p><strong>美緒さん<br>
「一番大きいしこりが、２．８センチで…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師から「抗がん剤治療と右胸の全摘出が必要だ」と告げられました。同時に説明を受けたのが“不妊のリスク”です。</p>
<p><strong>美緒さん<br>
「“子どもができないかもしれない”ということに対してすごく、何か恐怖というか。衝撃だけがドンッときたような…。」</strong></p>
<p>抗がん剤治療の開始まで、残された時間は１か月。美緒さんは、医師に受精卵の凍結保存について相談しました。そのためには通常、排卵を誘発する薬を使います。１度に複数の卵子を取り出すことで、妊娠の可能性が高くなるためです。</p>
<p>しかし、思わぬ壁が立ちはだかりました。</p>
<p><strong>美緒さん<br>
「エストロゲン受容体プラス…。」</strong></p>
<p>美緒さんのがんは、女性ホルモンに反応して増殖するタイプのものでした。</p>
<p><strong>美緒さん<br>
「排卵を促す薬を使用すると、乳がんを増殖させてしまうというリスクがあった。」</strong></p>
<p>それでも、それでも受精卵を作る治療を受け、“妊娠の可能性”を残したい。しかし、夫の意見は異なりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>美緒さん<br>
「主人は『命を危険にさらすくらいだったら、子どもはいなくてもどちらでもいいから治療を優先して欲しい』と。」</strong></p>
<p>結局、誰にも本音を打ち明けることができないまま、美緒さんは受精卵の凍結保存を諦めました。</p>
<p><strong>美緒さん<br>
「私の気持ちとしては自分の命を少し危険にさらすとしても“未来の命”を持てる可能性を残したいというふうに思っていました。“選択肢を失う”ということがすごく悔しいというか。つらかったですね。」</strong></p>
<br>
<p>「ＡＹＡ世代」のがん患者の悩み。あなたはどう考えますか？</p>
<p><strong>武田：</strong>矢方さん、時間は限られている。その中で、様々な重い決断をしていかなければならない。本当に大変な重圧だと思うのですけど、矢方さんはどんなことを考えないといけなかったのですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　矢方美紀さん（タレント）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>矢方さん：</strong>当時２５歳でがんになって、手術までの時間が１か月、２か月しかないっていう中、その中で卵子凍結をどうするのか、治療法はどうするのか、胸の再建するのか、しないのか、というのを決めなきゃいけないってなったときにすごく悩んでしまって、やっぱり、卵子凍結という選択を私はしないというのを、そのとき決めました。そこから、また治療がいろいろ始まったりするのですけど、そうなってくると、ホルモンの治療というのが１０年ほど続いて、その治療中の間は妊娠することができない期間。</p>
<p><strong>武田：</strong>３６歳まで治療が続くということでしたよね。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>そうですね。それが続く間はできないので、「じゃあ、子どもってどうやって考えればいいのだろう」って思ったのですけど、まずは「今は治療に専念して、その後に自分は考えよう」と思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのあとに。「３６歳になって」ということですか。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>武田：</strong>その希望というのは、今も持っていらっしゃる。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>今も、一応、捨ててはなくて、ずっと持っている。持って、この後もいろいろと過ごしていこうと思っています</p>
<p><strong>高山：</strong>矢方さんと同じようになかなか判断するのに時間が足りなかったのだという声が番組にも届いていて、そのうちの一つを紹介します。こちらは４０代の男性からいただきました。「２８歳の時に精巣腫瘍になり、抗がん剤治療をしました。目の前にある治療が最優先で、その時は「妊よう性（＝妊娠する力・妊娠させる力）」のことを考える余裕がなかったです。」とのことなのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>それではどれぐらい時間がないのか。放射線、あるいは抗がん剤を使って乳がんを治していこうという場合、早ければ告知から治療まで１か月前後しかない。この限られた時間の中で、正しい情報を手に入れなければならない。さらには生殖医療をするかしないかの決断をしなければならない。この期間内で精子あるいは卵子などの凍結保存を終えなければならない。特に女性の場合は、排卵は月に１度ですから特に時間がないなと感じる方が多いそうです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>そして、苦しいのは本人だけではないのですね。５０代の女性からいただきました。「３１歳の娘が突然肺がんの告知を受けました。薬を飲んでいる間は妊娠ができません。私は娘さえ生きてくれればと薬を飲んで欲しいと思いました。娘の気持ちはどうだろうかと今、考えています。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>がんの専門医で生殖医療にも詳しい鈴木さん、“将来、子どもが欲しい”でも、“今の自分の命”も危険にさらされている。これは医師としては、そんな患者さんとどう向き合うのですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　鈴木直さん（聖マリアンナ医科大学教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木さん：</strong>まず前提として、すべてのがん治療が生殖機能に影響を与えるわけではない。つまり、将来子どもを授かる可能性を奪うわけではないのです。がんの治療の内容であったり、薬の量による。がんの患者さんは将来の不安と恐怖がある中で、様々な選択肢を、余裕を持って選ぶことができない大変な精神状態にあるわけである。一方で、患者さんの命を守るがん治療医としては、何よりもがん治療を優先とする中で、しかしながら、将来の可能性、希望を少しでも残していく。がんを乗り越えた後の希望を残すような、そういったサポートをしていくことが重要であって、そのサポートをどのように提供していくかということが課題になっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲでも「自分の命よりは、次の世代の命を残したい」という方もいらっしゃいましたけども。そういう患者さんがいるとなかなか、お医者さんとしては判断が難しいのじゃないですか。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>患者さんの気持ちはよく分かりますし、まずは目の前のがんと闘うということが重要な中で、一方、“自分の命”よりも“将来の子ども”ということをどうしても考えてしまう患者さんも少なくないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>悩まれる。先生も悩まれる。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>でも、患者さんの気持ちに寄り添って、しかしながら、まずは目の前のがんと闘っていくということ、ただ希望を失わないで、それを伝えていくことが、我々の責務ではないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>「最優先すべきがんの治療」と「子どもを授かる可能性を残す治療」。医師と患者が手を携えて、その両立を模索したケースを取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">がんの治療と“未来の命”を守る治療　両立の壁は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１２年前に白血病になった島優子さんです。緊急入院した病院で「大量の抗がん剤投与と全身の放射線治療を速やかに始める必要がある」と告げられました。それは“不妊になる可能性”が極めて高い治療法でした。</p>
<p><strong>島 優子さん<br>
「一番はやっぱり、『自分の子に会えないのかな』という。やっぱりそれがつらいなと思ったのと。当時、付き合っていたので『彼に申し訳ないな』ということと。あと『両親にも申し訳ないな』と…。」</strong></p>
<p>主治医を務めていた谷本一樹医師です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>優子さんの希望は「抗がん剤治療を行う前に卵子の凍結保存をしたい」。<br>
谷本医師は判断に迷いました。</p>
<p><strong>谷本一樹　医師<br>
「時間的余裕はかなり厳しかったと思います。無理してやって、果たしてそれが本当にそれが将来的に、保存された卵子がしっかり受精卵となれるのかどうか。そういうことはすごく考えました。」</strong></p>
<p>卵子の凍結保存は、谷本医師の専門外。悩んだ末、詳しいクリニックに相談しました。生殖医療の専門医の詠田由美医師です。</p>
<p>詠田医師は抗がん剤治療が始まる前に、卵子を取り出すプランを考えました。治療までの猶予は２０日間とされました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>詠田由美　医師<br>
「“未来の命”も本人が元気であって“未来の命”なんですよね。がん治療の方に何らかの支障をきたすというのは、まずあってはならない。」</strong></p>
<p>排卵を誘発する注射を打った１０日後。</p>
<p><strong>詠田由美　医師<br>
「こちらが右の卵巣、こちらが左の卵巣ですね。1週間以内に採卵できるような発育卵胞は見られません。」</strong></p>
<p>予定していた期間で卵子を取り出すのは難しいことが分かりました。クリニックから知らせを受けた谷本医師は、卵子の発育を待つためにがんの治療を送らせることが可能か検討を行いました。血液検査の結果、病気は小康状態にあると判断。２週間を限度に治療をさらに遅らせることを決めました。</p>
<p><strong>谷本一樹　医師<br>
「２週間で、もしかすると、病態が悪化するリスクもゼロではなかったかもしれませんが、逆にいえば、これが“最後のチャンス”。なかなか難しい判断だった。」</strong></p>
<p>２週間後。優子さんのお腹に、卵子が育っていました。６個の卵子を無事凍結保存することができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>がんの治療から４年後、優子さんは結婚。卵子を解凍し、妊娠を試みました。顕微授精をした優子さんの受精卵。順調に分裂が進んでいます。</p>
<p>おととし秋、待望の赤ちゃんが生まれました。</p>
<p><strong>島 優子さんの夫・剛志さん<br>
「まさか会えるとは思っていなかったからね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>島 優子さん<br>
「大切な存在。宝物です。」</strong></p>
<br>
<p><strong>高山：</strong>今回の取材を通して、子どもを授かる可能性を守るためにはいくつかの壁があることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>まず一つが「時間の壁」なんですが、限られています。優子さん、病状を見極めてぎりぎり治療開始を引き延ばすことができたのですけども、簡単ではありませんでした。そして、なんといっても「費用の壁」。とにかく、がんの治療のために高額なお金がまずかかりますし、優子さんの場合は、それに加えて、卵子の凍結保存のために約５０万円かかったというのですね。助成をしてくれるという自治体もあるのですけど、まだまだ数が少なくて、負担が大きいという状況に変わりはありません。そして、当事者だけでは、なかなか解決できない壁というのが、「医療の連携」なんですよね。優子さんのケースの場合は、幸運にも先生同士のつながりがあって、うまくいったのですけども、優子さんは違う医療機関にかかっていたら、この思いかなわなかったかもしれないとも話をしていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>様々な壁があるわけですけども矢方さんは、この費用の壁というのが大きかったのですか。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>そうですね。自分ががんになって、想像もしない金額が費用としてかかってしまうと知ったときに、やっぱり家族にも負担をかけてしまうのじゃないかなというのと自分自身もまだ20代でがんになったので、そんな高いお金をこれから治療しながら払えるのかというのがすごく、毎日の悩みというか、壁になっていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>その不安があると卵子の凍結保存をやろうかどうかという判断もなかなか難しくなりますよね。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>自分は費用のこともあって、卵子凍結を諦めたというのも一つあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>鈴木さん、この「医療の連携の壁」。これは大きいのですか。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>かなり大きいと思うのですが、それ以前に問題としては、疾患、病気によって診断から治療までの期間が数日単位だったり、数週間だったり、１か月前後というケースがあるのですが、時間との闘い、時間の壁がある中で、一方で医学、がんの医療も生殖医療も高度化し細分化している現状の中で、それぞれの専門の先生がそれぞれ専門の領域を正確に伝える。これがなかなか難しい現状があります。そのためにこの医療連携が必要なのですが、医療連携の壁がある。課題がある中でこれを乗り越えるためには、医療の連携が進むことによって、医療の連携の壁が下がって、時間の壁を乗り越えることによって、患者さんがより選択しやすい状況を作ることができるのじゃないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>患者さんが選択しやすいようにするために、医療の連携がぜひとも必要なのだということなのですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>いち早く地域で医療連携を実現した地域というのがありました。それが岐阜県。“岐阜モデル”ともいわれているのですけども、患者が県内のがんの診療施設で子どもを授かる可能性を守りたいですと希望すると、主治医は岐阜大学医学部附属病院の「がん・生殖医療相談」につなぐのですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>つながることによって、患者はカウンセリングを受けられます。それから、卵子・精子などの凍結保存につながります。さらには、より専門的な生殖医療施設の紹介にもつながっていくのですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>これがいわばワンストップの施設になるということですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>こうした取り組み、どんどん広がりを見せていまして、全国の都道府県の約半分の県と府で実施しつつあるのです。こうしたネットワークに加えて、大事になってくるのがやはり「患者の意志決定」だと思います。限られた時間の中で重い判断を迫られますから、冷静でいることも難しいですし、大変孤独なのですね。そこで先進地の岐阜では、“患者の立場”で決断をサポートする試みを始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＡＹＡ世代のがん患者　サポート体制をどう作る？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年、乳がんと診断されたさおりさん（仮名・３０代）です。治療が始まるまでの２か月余り、臨床心理士と対話を重ねていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>将来の妊娠に備え、受精卵の凍結保存を希望していたさおりさん。しかし…。</p>
<p><strong>さおりさん<br>
「将来、その相手のことを考えても『別れなければいけない』とかそういったことを考えていたので…。」</strong></p>
<p>交際しているパートナーから理解が得られるか、不安を感じていました。<br>
臨床心理士は、次の相談外来に交際相手も誘うよう助言しました。</p>
<p><strong>臨床心理士　伊藤由夏さん<br>
「彼女が（受精卵を）温存したいという気持ちを持っていて、それを１人では決められることではなかったので。相手もその当事者として一緒に考えられるってことが大事だと思って、『一緒に考えよう』って。」</strong></p>
<p>２度目の外来には、交際相手も参加。さおりさんと一緒に医師の説明を受けました。</p>
<p><strong>さおりさん<br>
「自分の口からは説明がしづらかった部分もあったんですけど。ここに一緒に来て、一緒に相談を受けられたので、ふたりで理解して決断することができました。」</strong></p>
<p>ふたりが出した答えは、入籍して受精卵を凍結保存することでした。未来への可能性が、さおりさんのがんの治療の支えになっています。</p>
<p><strong>臨床心理士　伊藤由夏さん<br>
「“正解”がないのですよね。しかも“時間制限つき”で大変ですよね。だから『その方にとってどんなことが幸せなのか』っていうことを一緒に考えながら、その過程で見つけたものが１番ベストなのだということを、後押しできればなと思っています。」</strong></p>
<p>岐阜県で若いがん患者を支えるネットワーク作りを進めてきた古井辰郎医師です。卵子や受精卵の凍結保存を選ぶかどうかに関わらず、患者本人が自分で考え、納得することが重要だと考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>古井辰郎　医師<br>
「患者さんにとっても『自分はどうして凍結するのか』とか『どうして凍結しない方がいいと自分が判断したのか』ということを心理サポートも含めて自ら決めることによって、患者さんの気持ちというのが、“納得したがん治療”を受けることにつながるのじゃないかなというふうに思います。」</strong></p>
<br>
<p><strong>高山：</strong>岐阜では、医師から診察を受けているときも患者の横に臨床心理士、または看護師がそばにいて、患者の隣で寄り添いながら、一緒に話を聞いて決断を支えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>様々なスタッフや周りの人たちのサポートがとても大事だということですけども、矢方さんの場合はどうだったのですか。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>私の場合も誰に相談していいのかってすごく悩んだこともあったのですが、病院に行って、先生たちが、親身になって話を聞いてくれるというのも、だんだんと、こういう質問をした方が良いのかな、例えば分からない用語があったら聞いてみようというふうにもなったのですが、実際、病院に行って、抗がん剤で（髪が）抜けてしまってウィッグをショートのものやロングのものをつけてた時に、間隔は病院に行く時間って空くのですけど、行ったときに看護師さんが「きょうは矢方さん髪型がショートなんですね」っていう一言を言っていただけるだけで、「私って、きっと病気になったから孤独なんだな」と思っていたのが、実際に「ちゃんと見てくれる方がいる」というのが、すごく病院に行きやすくなったというのが一つありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>それによって自分の治療に向かう気持ちとか、選択のしやすさというのも違いましたか。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>ちゃんと「先生たちに自分が思っていることを聞きたいな」というふうに変わりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>鈴木さん、医療間の連携、それから医療機関の中でのスタッフの連携、これってやっぱりどういう状況にあるのですか。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>なかなか進んでいない状況があったのですが、国や地方自治体のサポートも徐々に始まっています。例えば、厚生労働省の研究班では、先ほどの残り半分の医療連携のない地域に対して、医療連携ネットワークの構築をする、全国に展開する広がり、そういった動きがありますし、あと「費用の壁」を乗り越えるべく、地方自治体では生殖医療にかかるコストを少しでもサポートするような体制、また患者さんがより選択できるようなサポートをするための医師や看護師、心理士、相談員などへのガイドラインなどもでき上がりつつあります。ですから、医療者の意識も変わりつつある現状があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>体制とそれから医療機関の中での状況もちょっとずつ改善はしていっている。</p>
<p><strong>鈴木：</strong>一歩ずつ前進しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう中でまだまだ不安を感じていらっしゃる患者さん、ご家族の方、パートナーの方いらっしゃると思うのです。矢方さん、そういう方に向けてどんなメッセージを送りたいと思っていますか。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>やっぱり自分自身が病気になってしまって、どうすればいいかってすごく、自分も悩んだのですが、周りを見ると本当にパートナーだったり、家族だったり、友達だったりって、「みんなが自分の味方だった」っていうのが私はすごく感じました。なので、本当にいま、自分に起きていることが“現実”だと思うのですが、きっとそれを乗り越える何かがあると思うので、諦めないで前に進んでほしいなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>現実は厳しいと思いますけど。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>その厳しさをきっと乗り越えるために生まれてきたのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>矢方さんもがんばってください。</p>
<p><strong>矢方さん：</strong>がんばりたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。がんを治療した後の人生をどう生きるのか、きょうお伝えした以外にも様々な選択肢があります。例えば、こんな人生を選んだ家族も…。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">様々な“家族”の形</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１１年前に結婚した育子さんと洋平さん。<br>
翌年、育子さんはがんのため卵巣と子宮を摘出。<br>
治療後、ふたりは新しい家族を迎えた。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「特別養子縁組」で授かったふたりの男の子。</p>
<p><strong>夫・洋平さん<br>
「将来的には『ふたりで暮らす』っていう選択肢だけではなくて、他の選択肢があるのであれば、できる限りのことはしてみようかなと。妻の“治療の支え”にもなってもらいたいなっていうのもありました。」</strong></p>
<p>がんを乗り越えた先にも多様な人生があると感じている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4381/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>会ったときはどんな気持ちでした？</p>
<p><strong>育子さん<br>
「やっぱりうれしかったですよね。待ちに待った“我が子”。」</strong></p>
<br>
<p>★この内容を見て、がんと生殖医療についてや、特別養子縁組制度などについてもっと知りたいと考えた時に、参考となる窓口や情報を<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0009/topic009.html">こちら</a>にまとめました。<br>
あなたの思いなどもコメントできますのでご覧ください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4381" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“強いトランプ” 舞台裏の戦略～どうなる米大統領選～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/america/">アメリカ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>2月3日のアイオワ州の党員集会で始まる大統領を決める長き戦い。トランプ政権の発足から3年あまり、アメリカ社会では分断が固定化し、それが大統領選挙に大きく影響しようとしている。トランプ大統領誕生以降のアメリカ社会の変容を見つめ、選挙の行方を占う。この3年、トランプ氏はさまざまなピンチに見舞われたにもかかわらず、それを乗り越え、一定の支持を集め続けてきた。今年に入って、史上3人目となる弾劾裁判まで行われてきたが、国民は罷免に「賛成」と「反対」で真っ二つ。トランプ氏が自らの支持層が求める政策を次々と実行することで「囲い込んだ」結果、分断がさらに深まり、強固な支持が崩れなくなっていると見られている。そうした中、トランプ陣営はいま注目すべき動きを見せている。僅かな票の差が勝敗を分ける接戦州を狙って、国民の数パーセントしか関心がない「シングル・イシュー」に焦点をあて、票を上積みしようとしているのだ。ターゲットの一つは「電子タバコの規制緩和」。その行方が大統領選の結果に影響する可能性まで指摘されている。取材班は舞台裏で動くキーマンに密着。戦略の内幕に迫っていく。一方、民主党内では路線対立も表面化し、候補者選びは異例の混戦が続いている。11月の投票日へ向けて戦いが始まった米大統領選挙の舞台裏をルポする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中山俊宏さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着！トランプ再選への知られざる戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、共和党に強い影響力を持つといわれるロビー団体のトップが舞台裏の取材に応じました。<br>
グローバー・ノーキスト氏。<br>
歴代の共和党政権に大きな影響を与えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「今から選挙までは本当に忙しいよ。それが重要なことだけどね。」</strong></p>
<p>活動を始めたのがレーガン政権時代。その後、保守派の政治団体を１つにまとめ上げました。<br>
先週、ノーキスト氏はみずからが主催する戦略会議に臨みました。<br>
その名は「水曜会」。普段は関係者しか入れないこの会議の撮影が許されました。</p>
<p><strong>「票は本当に集まるのか？」</strong></p>
<p><strong>「注視しているから大丈夫です。」</strong></p>
<p>全米から保守派の重鎮などが集まるこの会こそがノーキスト氏の戦略の土台となっています。水曜会では４３の州で活躍するロビー団体が、いま有権者がどのような問題に関心を持っているのか報告します。中絶や銃規制の反対、減税の推進など、トランプ大統領の再選に向けた重要な政策課題を議論しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「同性婚や中絶も争点になっています。」</strong></p>
<p><strong>「民主党のブティジェッジ氏は、プラスチックストローを使うと温暖化の原因になると批判しますが、ストロー禁止は有権者受けが悪いです。」</strong></p>
<p>ノーキスト氏は、各地で持ち上がる身近な争点をいかにすくい取れるかが再選の鍵を握ると考えています。</p>
<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「有権者は、アメリカがイラクに侵攻すべきかという大きな問題ではなく、自分の生活に影響する争点に投票する傾向があります。ふだん、どんな悩みがあり、何にいらだっているのか知ることが重要なのです。」</strong></p>
<p>今、アメリカでは共和党と民主党の支持層がそれぞれ３割ほど。一方で、無党派層は４割います。ノーキスト氏らは身近な問題に争点を当て、無党派層の票を取り込もうと狙っているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>この団体では今、選挙の意外な争点に注目しています。<br>
先週、アメリカ議会の一室。共和党議員の政策スタッフなどを集め、ノーキスト氏らが開いた勉強会です。</p>
<p><strong>ノーキスト氏の部下 ポール・ブレア氏<br>
「私たちは、これまで医療やエネルギーなど、あらゆる問題について調査してきました。中でもこの半年間、最も注目してきたのが『電子たばこ』の問題です。」</strong></p>
<p>今、若者を中心に急速に広がりを見せる「電子たばこ」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、健康への配慮から規制すべきではないかという議論も起きています。<br>
この日の会議では、“規制をすべきではない”と訴えました。</p>
<p><strong>「電子たばこをめぐっては、自分たちの健康は自分たちで守る。その権利を保障すべきなのです。」</strong></p>
<p>ノーキスト氏は、この電子たばこを巡る政策が選挙の勝敗を左右すると考えています。</p>
<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「電子たばこの愛好家は、全米に１０００～１４００万人います。彼らの票は見逃せません。」</strong></p>
<p>ノーキスト氏らは、３０以上の州で聞き取り調査を行った結果、電子たばこの規制は愛好家にとって、いま切実な問題だということが分かりました。<br>
さらに接戦州での専門機関の調査で、愛好家の８３％が電子たばこを吸う権利を守る候補者に投票することも分かったのです。</p>
<p><strong>保守系ロビー団体 スタッフ<br>
「今回勝利を狙っているほぼ全ての州で、成人の電子たばこの愛好家の数が、前回の選挙で勝利に必要だった数を超えています。」</strong></p>
<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「トランプ大統領への最も大きな貢献は、電子たばこの問題になるだろう。」</strong></p>
<p>実は、トランプ大統領は去年９月、電子たばこを規制する方針を発表していました。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「アメリカ人が不健康になることは放置できない。若者が影響を受けている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この状況に危機感を募らせたのが、ノーキスト氏です。<br>
これまでの調査結果をトランプ陣営に報告し、票離れへの懸念を伝えたといいます。すると、規制の方針の発表から２か月後。トランプ大統領はこれまでの方針を撤回し、法制化への署名を見送ったのです。</p>
<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「私たちは大統領や側近に、規制に反対する資料や手紙を送りました。そして、トランプ大統領は立場を変えたのです。一部の人は批判しますが、その柔軟性こそが彼の本当の強さだと思います。」</strong></p>
<p>電子たばこを巡る政策は、特に接戦州での勝敗に直結するといわれています。<br>
前回、トランプ大統領がわずか１万票差で勝利したミシガン州。この州には、４６万人の電子たばこ愛好家がいるといわれています。<br>
その１人、ジョン・ヴァイロークさん。前回の選挙では候補者の訴える争点に共感できず、投票には行きませんでした。しかし、今回トランプ大統領の対応をみて、その考えが変わったといいます。</p>
<p><strong>ジョン・ヴァイロークさん<br>
「もし候補者が電子たばこに注目しているなら、私もその候補者に自分の票を投じるでしょう。私がトランプを気に入ったのは、彼の考えが明確なところだよ。」</strong></p>
<p>トランプ大統領の再選に向け、争点の掘り起こしを進めるノーキスト氏。<br>
電子たばこのほか、家庭で教育を行う“ホームスクールの是非”など、次なる争点に向けて動き始めています。</p>
<p><strong>保守系ロビー団体 代表 グローバー・ノーキスト氏<br>
「トランプ大統領は再選されるでしょう。彼はすべて正しいことをやっている。有権者が注目している身近な問題に狙いを定めるのがカギなのです。」</strong></p>
<p>日本時間のけさ、トランプ大統領は再選に向けて大きな壁を乗り越えました。</p>
<p><strong>「トランプ大統領を無罪と評決する。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>権力乱用などが問われた弾劾裁判で、無罪の評決が下されました。<br>
４日の一般教書演説でも、再選を強く意識した発言を繰り返しました。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「アメリカにとって最高の日々は、これからやってくる。」</strong></p>
<p>この場で、与党・共和党の議員は大統領再選への期待を隠しませんでした。</p>
<p><strong>「もう あと４年（４　ｍｏｒｅ　ｙｅａｒｓ）」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>専門家は、共和党の議員が選挙で頼れるのは、今や、トランプ大統領だけだと分析しています。</p>
<p><strong>ヤングスタウン大学 ポール・スラシック教授<br>
「ほとんどの共和党議員は、労働者たちなどの票をとれるのはトランプ大統領だけだと考えています。共和党として権力を維持し続けていくことが何よりも重要なので、選挙で敗れるリスクを負いたくないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>見えてきたトランプ大統領再選への戦略。<br>
死角はないのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">弾劾でも揺るがない“トランプ支持”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>まずトランプ大統領の支持率は、就任以来、数々のスキャンダルに見舞われながらも４０％前後を維持。そして、弾劾裁判をも切り抜けました。その背景には何があるのか。アメリカ政治が専門の中山さんは、共和党のトランプ党化があるとおっしゃいますが、これはどういうことですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中山俊宏さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<p><strong>中山さん：</strong>彼が大統領選に出馬を表明したときには、まさか誰も、彼が大統領になると思っていませんでしたけれども、その選挙戦を通じて自国第一主義を掲げ、支持者の気持ちをわしづかみにした。トランプ大統領は人々の不満とか怒りを刺激して、人々を感情的に動員するのが非常に得意だと思うんですけれども、そういうプロセスを通じて、誰も党内で抵抗できないような状況をつくり出していき、当初はトランプ大統領に、いわば抵抗するような勢力がいたわけですけれども、今や完全にそういう人はいなくなって、敵がいない、共和党自身がトランプ化したと思うんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">電子たばこで大統領が決まる？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>支持率を見てみますと、民主党も共和党も３割ほどで、実は無党派層が４割程度占めているんですね。ここが勝敗の鍵を握っています。その論争のテーマは何かといいますと、内政では移民問題や医療保険制度改革、外交では米中貿易摩擦や中東政策と、まさに重要課題が山積なのですが、中山さん、電子たばこのような問題で票を囲い込もうという戦略は、どう見ればいいのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中山さん：</strong>支持率のほうは、若干説明を要するんですけれども。これを見ると、アメリカが二大政党制じゃないように見えますけど、実は無党派層の中でもかなり民主党に寄っている人と、かなり共和党に寄っている人がいて、事実上、真っ二つに分裂している状態なんだろうと思います。そういう中で、大きな案件では支持・不支持が動かないので、まず自陣営を徹底的に固めてから、こういう小さな案件を少しずつ積み重ねていって、選挙に勝つという戦略。見るところ、トランプチームのほうがそれを着実にやっているなという感じがしますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今おっしゃった、真っ二つに分かれている分断の固定化が、選挙戦の行方に大きな影響を与えようとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">分断が固定化する中…揺るがぬ岩盤支持</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>トランプ大統領<br>
「最悪の魔女狩りだ。」</strong></p>
<p>トランプ大統領に対する、今回の弾劾裁判。<br>
大統領を罷免すべきか。世論調査で、国民は真っ二つに割れました。<br>
罷免に反対した人のほとんどはトランプ大統領の支持者。白人労働者やキリスト教福音派の人たちなど、いわゆる岩盤支持層が含まれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ岩盤支持層は揺るがないのか。大きな要因の１つが、その最大勢力である福音派が求める政策を徹底して実行してきたことです。</p>
<p>福音派は、アメリカ国民のおよそ４分の１を占める最大の宗教勢力です。４年前の選挙では、トランプ大統領勝利の原動力となりました。<br>
トランプ大統領は、ことし最初の演説の場所として、福音派の集会を選びました。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「われわれは、信仰、家族、神、国家、自由のために、もう一度、歴史的な勝利を手に入れるのだ。」</strong></p>
<p><strong>福音派<br>
「もう あと４年（４　ｍｏｒｅ　ｙｅａｒｓ）」</strong></p>
<br>
<p>集会に参加していた、マリリン・ルカーノさんです。</p>
<p><strong>トランプ支持者 福音派 マリリン・ルカーノさん<br>
「この聖書は１９７０年代から持っているの。子どもの頃からの古いものよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>トランプ大統領を支持する理由は、人格や言動ではなく、政策がぶれないことだと言います。大統領は、福音派が主張する中絶への反対やイスラエル寄りの政策を進めてきました。</p>
<p><strong>トランプ支持者 福音派 マリリン・ルカーノさん<br>
「最初はトランプ大統領は傲慢だと思いました。でも、振る舞いの好き嫌いで投票するわけではありません。何をしてくれるかが大事なんです。」</strong></p>
<p>ところが、弾劾裁判を巡り、岩盤支持層にほころびが見える出来事が起きました。福音派の有力誌が大統領の罷免を求める社説を掲載したのです。“大統領としてのモラルに欠ける”と批判しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>社説を書いた マーク・ガリ編集長（当時）<br>
「偶像崇拝的に支持してきた福音派も、弾劾された意味を理解し、支持を続けることは信仰に背くことだと気づく時なのです。」</strong></p>
<p>これに対してトランプ大統領は、すかさず対策を打ち出します。<br>
先月２４日、現職大統領として初めて、人工妊娠中絶に反対する集会に出席したのです。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「歴史上、初めてこの集会に参加できた大統領であることを誇りに思う。」</strong></p>
<p><strong>トランプ支持者 福音派 マリリン・ルカーノさん<br>
「中絶反対の集会に実際に来たのよ。すばらしかったわ。彼が大統領なのは本当にうれしいです。次の４年が楽しみよ。」</strong></p>
<br>
<p>好調な株価も、岩盤支持層の維持につながっています。<br>
ミシガン州に住む、ジーニー・ニーミスさんです。建設関連の仕事をしていましたが、今は無職。主に年金を頼りに生活しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>トランプ支持者 ジーニー・ニーミスさん<br>
「私は積立型年金と金に投資しています。」</strong></p>
<p>トランプ大統領は、これまで法人税率の大幅な引き下げや金融機関への規制を緩和するなど、経済政策を進めてきました。低金利も相まって株価が上昇。大統領に就任した３年前の１．５倍にまでなっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>年金などの資産価値が２倍に上昇したというニーミスさん。<br>
こうした株高の恩恵を受ける人は少なくないのです。</p>
<p><strong>トランプ支持者 ジーニー・ニーミスさん<br>
「信じられないくらい上がっていて、とてもうれしいわ。この後もずっと続いてほしいわ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“分断から融和へ”躍進する民主の新星</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「ピート・ブティジェッジ氏です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社会の分断が固定化する中、民主党候補者選びの初戦、アイオワ州で躍進したのがブティジェッジ氏です。訴えているのは「国民の融和」です。</p>
<p><strong>民主党 ピート・ブティジェッジ氏<br>
「大統領の職は称賛されるためにあるのではない。人々を融和に導き、ともに大きなことを成し遂げるためにあるのだ。」</strong></p>
<p>みずから同性愛者であることを公言しているブティジェッジ氏。トランプ大統領が、移民やＬＧＢＴに排他的な政策を打ち出してきたのに対して、“すべての国民がひとつになるべき”だと訴えています。</p>
<p><strong>民主党 ピート・ブティジェッジ氏<br>
「アメリカに憎しみや排斥といった概念が入り込む余地がないことを世界に知らしめよう。」</strong></p>
<p>ブティジェッジ氏を支持するヘール夫妻です。かつてはオバマ前大統領を支持し、選挙ボランティアとして活動していたという２人。ブティジェッジ氏にオバマ氏を重ね、“分断したアメリカを融和に”導いてほしいと願っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>民主党支持者 ジョン・ヘールさん<br>
「トランプ大統領が誕生してから、国内の分断はより深くなりました。」</strong></p>
<p><strong>民主党支持者 テリー・ヘールさん<br>
「私たちは分断ではなく、融和をもたらす大統領を求めています。」</strong></p>
<p>民主党にとって課題となるのは、路線が大きく異なる候補者が乱立する中、党として１つにまとまれるのかということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>民主党 バーニー・サンダース氏<br>
「いまの異常なまでの経済格差を解消しなければならない。」</strong></p>
<p>左派のサンダース氏は弱者に寄り添う政策を訴え、若者を中心に熱狂的な支持を集めています。</p>
<p><strong>民主党支持者<br>
「サンダース氏なら、富裕層ではなく、僕たちの生活をよくするために活動してくれるはずです。」</strong></p>
<p>本格化する選挙戦。<br>
支持者の間では、トランプ大統領と対抗するためには、“前回の敗戦の経験を生かさなければならない”という声が高まっています。</p>
<p><strong>民主党支持者 テリー・ヘールさん<br>
「前回の大統領選挙で、民主党は過ちを犯しました。トランプ大統領を軽く見て、クリントン氏が嫌いな人は投票しなかったのです。トランプ大統領が嫌なら、絶対に民主党の候補に投票すべきです。」</strong></p>
<p>分断の固定化か、それとも融和か。<br>
選挙戦の行方を占います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">はじまった選挙戦 ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ政権誕生前から現地で取材してきた、ワシントン支局の油井支局長に聞きます。油井さん、民主党のブティジェッジ氏、躍進の背景には何があると見ていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>油井支局長：</strong>１つは、序盤戦に人員や資金を集中させてスタートダッシュするという戦略が、ずばり当たったことがあります。そのために、ブティジェッジ氏はアイオワ州内のテレビ広告に、主要候補者の中で最も多い７億６０００万円余りもつぎ込んだと伝えられているんです。もう一つは、３８歳という若さの一方で、落ち着いた話しぶりは知性と安定感を感じさせて、これがトランプ大統領とは対照的で、民主党の候補者にふさわしいという評価につながっていることもあります。その結果、同じ中道派のバイデン前副大統領への支持を奪った形なんです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>一方でトランプ大統領の強みについては、油井さんはどう見ているんでしょうか。</p>
<p><strong>油井支局長：</strong>よくも悪くも有言実行だと思います。過去の大統領には、例え自分の支持基盤の利益になるとしても、社会の分断を深めるような行動は控えるという不文律がありました。しかしトランプ大統領は、エルサレムをイスラエルの首都と認める中東政策、関税を武器に貿易赤字の削減を迫る通商政策など、いずれも外交や経済のプロが反対してきた、いわば禁じ手とも言える行動を次々と打ち出して、支持者の心をつかんできたのです。トランプ大統領にとっての再選の鍵は、無党派層の取り込みと民主党支持基盤の切り崩しです。いわゆる岩盤支持者だけでは選挙には勝てないので、今後は黒人などのマイノリティー票や女性票を意識した選挙活動を強化していく構えです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“分断が固定化”アメリカ社会の行方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>中山さんは、トランプ大統領が一定の支持を維持しているのは、「分断を政治力学に利用」しているからというふうにおっしゃっているんですが、これはどういうことですか。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>分断そのものはトランプ時代に急に発生したものではなくて、９０年代ぐらいからあると思うんですね。ただ、クリントン大統領も、それからジョージＷブッシュ大統領もオバマ大統領も、自分こそが亀裂を乗り越えられるんだというメッセージを掲げて選挙に臨んで勝つわけです。しかし結果として、政権が発足したときよりも終わったときのほうが亀裂が大きくなるという状況が続いてきたと。ただ、分裂はいけないと、乗り越えなきゃいけないものだと提示し、オバマ大統領なんて、まさにそれが彼の中心的なメッセージだったわけですけれども、意図せず、反オバマ勢力だったティーパーティー運動みたいなものを生み出して亀裂が非常に深くなってしまったと。その亀裂そのものを利用する裂け目が発生した現象というのが、トランプ現象なんだと思います。トランプ大統領は、もはやそのものには関心を持たずに、とにかく亀裂を使って敵をつくり出して、それを自陣営を動員するためのツールとして使っていると。そういう意味では「分断を政治的に利用」しているということが言えると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今後、どう進んでいくのか。こちらをご覧ください。<br>
全米各州で、共和・民主両党の候補者選びがこの後も続きます。夏には、候補者が正式に決定することになっています。その候補者どうしの一騎打ちとなる本選ですが、１１月の３日に行われるということになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中山さんは、選挙戦を通じて見えてきそうなキーワードとして「あるべきアメリカ像の分裂」というふうに掲げていらっしゃいますが、これはどういうことなんでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4382/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中山さん：</strong>まず民主党のほうから見ていきたいと思います。民主党はちょっと前までは、今回の選挙は勝てると、強い自信を持っていたんですね。それは、２００８年と２０１２年にオバマ連合というものをつくり出して、民主党はもともと雑多なグループが集まっている政党という性格があるんですが、それを１つにまとめあげて戦えば勝てると。ただ、今の民主党の現状を見ていますと、どうもまとまれないのではないか。オバマ連合というのは、オバマ固有の現象なのではないかと不安感を感じているところだろうと思います。この、「あるべきアメリカ像」ということに関して言いますと、アメリカは常に分裂や対立はあったんですけれども、それでも漠然と、あるべき姿についてのイメージというのは多分共有してたんだろうと思うんですよ。ただ、これは特にトランプ時代に入って加速しているということは言えると思うんですけれども、その保守派のほうは、もうアメリカは変わらなくていいんだというふうな居直りがかなりはっきりと見られると。ですから保守というよりかは、もしかすると「反動」という言葉が当てはまるのかもしれない。民主党のほうは、リベラル派は多様性と政党を依然として求め続けているのですが、自分たちが正しいことをやっているという独自性が非常に強く、逆に人々が何でトランプを支持しているのかという不安感みたいなものに、全く思いをはせることができないということから、いま求める「あるべきアメリカ像の姿」が全然違うものが２つ併存しているような状態で、今のアメリカというのは事実上、分断国家みたいな状況になっているのではないかと。そういう印象を私は強く持っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>選挙を通して、その分断は埋められるんでしょうか。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>いや、今回の選挙で分断の修復は難しいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4382" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密着半年　野村克也さん　最期のメッセージ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/mitori/">看取り</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sport/">スポーツ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fan/">ファン</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinzaiikusei/">人材育成</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fufu/">夫婦</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>妻・沙知代さんを亡くし、「早く死にたい」と話しながら、それでも前を向いて努力する野村克也さんの日々を半年にわたってカメラが記録してきた。取材陣に、ハッとする言葉を常に発していた野村さん。若いディレクターに語ったのは「若いのだから先だけを見すえて成功だけを考えて生きなさい」「失敗と書いて”成長”と読む」という言葉だった。
貧しい家庭に生まれた野村さんは、立ちはだかる困難をバネに偉大な選手、監督となってきた。「ただ母親を楽にさせたいと頑張ってきた」と言う。”人としてどう生きるべきか”、”何を大切に生きるべきか”、野村さんの最期のメッセージをみつめる。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“家族がいるから頑張れる 生きる支え”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちが取材を始めたのは、去年５月。<br>
このころ、野村さんは沙知代さんとの思い出が詰まった店に通い続けていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「暇なところ、うつされても困るな。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「（沙知代さんとは）どこらへんに座っていたんですか？」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「カウンター。」</strong></p>
<p><strong>店主<br>
「こちらとこちらに。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「俺がいちばん向こう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「（沙知代さんは）すし屋に来てうどん食ってる。刺身とか、すしだめなんだよ。」</strong></p>
<p><strong>店主<br>
「奥様のほうが監督の腕に手を乗せて、ひざとね。仲がいいんだと。奥様は監督さんが食べられるの、ずっと見てらした。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「さみしい。たださみしいだけ。」</strong></p>
<p>沙知代さんは自宅で心不全を起こし、意識が戻ることなく、野村さんの前で亡くなりました。このとき１年半がたっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「女房がいなくなって初めて分かるね。弱さが。男の弱さ。それを痛切に感じて毎日生きてますけど。女房がいたらなと。」</strong></p>
<p>このあと半年にわたる取材で、私たちはこれまでうかがい知ることのできなかった野村さんと沙知代さんの愛情の深さを知ることになります。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「おかえりって声がかかるのとかからないのじゃ、全然違うわね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<br><br>
<p><strong>沙知代さん<br>
「まわして。あなた１人で出来ないんですか、こういうお仕事。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「出来ない。俺は何でも１人では出来ない。野球以外はダメ。」</strong><br>
 <br>
おしどり夫婦として、お茶の間の人気を集めた２人。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「俺が我慢しているからね。」</strong></p>
<p><strong>沙知代さん<br>
「私だって忍耐してますよ。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「なんでそんな耐えることがあるの。こんないい夫を迎えて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>野村さんが沙知代さんと出会ったのは、選手兼任監督としてさまざまなプレッシャーと戦っていたころ。沙知代さんは、どんなに遅くなっても寝ないで帰りを待っていてくれました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「負けて帰ると、しょんぼりして帰ってくると、『元気出しな』と声をかけてくれたけど、『負けたことはしようがないじゃない』『あした頑張りな』と絶対に弱音を吐かない女性だったから。常に強気、前向きの発言しかしない人だから。そういった意味では、俺はだいたい気が弱いから、そういう面では非常に助けてくれた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>沙知代さんが亡くなってからも、いつもその存在を感じながら過ごしていました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「もうちょっと迎えに来るのやめてくれよ。もう少し人生楽しませてちょうだい。サッチーがどこかで背中を押してくれる。どこか耳元で『頑張りな』という声が聞こえる。俺の背中をたたいて『頑張りな』。そういう言葉は想像できる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>愛する妻と二人三脚で歩んできた野村さん。<br>
“人生で大切なことは何か”を教えてくれました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「支えだよ、生きる支え。家族がいるから頑張れる。家族がいるから何でもつらいことは耐えられる。家族あっての自分です。サッチーさんは消えないわな。永久に消えない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>沙知代さんの存在をいつも近くに感じていた野村さん。<br>
その裏には、沙知代さんが亡くなった朝の出来事がありました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「（亡くなった日の朝）『ちょっと手を握って』と言うの。右手で手を握ったんだけど、どうしたんだ？って。『いいのよ』って言って、手をずっと握りしめて離さないんだ。何か意味があるのかなと思ったんだけど、何も言わないし。ぬくもりだわね。奥さんの手のぬくもり。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「まだ右手にあるんですか？」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「離れないよ。いつも握っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“努力は天才に勝る” “劣等感が支えてきた”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「監督、よろしくお願いします。」</strong></p>
<p>講演会へと向かう野村さん。<br>
最期まで、みずからの人生哲学を伝え続けてきました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「一番大事なのは感性だと思うんです。感じる力のある人は、がっと成長すると思うんですけど、大きなエネルギーになるので。私もそれで生きてきた。」</strong></p>
<br>
<p><strong>野村克也さん<br>
「野球やってるの？」</strong></p>
<p><strong>「野球は中学受験のあとから。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「がんばれよ。いっぱい夢を持っているんだから。」</strong></p>
<p><strong>「握手してください。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>「努力は天才に勝る」<br>
そう私たちに語ってくれた背景には、自分自身の生い立ちが深く関わっていました。</p>
<p>取材班<br>
「野村さんが自分を貫けたのはなぜなんですか。」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「劣等感じゃない？そういう劣等感が自分を支えてきたと思うよ。半端じゃない貧困家庭で育ったから。キンキラキンなんて。エリートの人はこういうのはしないよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>野村さんは、３歳のとき戦争で父親を亡くし、病弱だった母親に女手一つで育てられました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「（中学の）野球部の集合写真があるけど、俺１人だけ短パン履いてランニング着て、ユニフォーム着てないんだ。ひたすらがんばって、いずれ母親を楽にさせてやりたいという、その一心だね。母親が苦労する姿しか見てないから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>貧しさからはい上がろうと、懸命にバットを振り続ける野村さんの姿を、兄の嘉明さんは見ていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>兄・嘉明さん<br>
「日頃からの取り組みがすごかったね。“かっちゃんの素振りが始まったよ”って言われるぐらい近所の評判で、バットのスイングも音がするくらいまで続けた記憶はありますね。」</strong></p>
<p>その後、人一倍努力を続け、１８歳で入団テストを経てプロ野球選手となった野村さん。並み居るエリートたちに勝ってレギュラーの座をつかもうと、みずからを追い込みます。人が休んでいる時も練習に明け暮れたのです。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「テスト生から一軍に上がった例はないかもしれないが、実力の世界じゃないの。バットを振って振って、振りまくって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「いまだに忘れないけど、二軍の練習の時に、野手集まれ、手を見せてみろと。俺はマメだらけだから自信を持って出したら、おお、野村、いいマメつくってるなって。みんなよく見ろ、これがプロの手だって。あの時はいまだに忘れないけど、気分が良かったなあ。」</strong></p>
<p>多くの同期たちが退団に追い込まれる中、野村さんは頭角を現わしていきます。レギュラーの座を勝ち取った後も、壁にぶつかったときは努力で乗り越えました。抑えられたピッチャーの投球フォームを見続け、相手の癖や配球を徹底的に分析しました。こうした努力の末、昭和４０年には戦後初の三冠王に輝いたのです。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「人生って分からないよ、本当に。やることをやらないと自分にどういう素質があって、どういう才能があるかって分からない、やってみないと。自分で決めつけないことだね。とにかく興味があることをやってみる。それが一番だと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“人を遺すを上とする”育成の極意</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>４球団で監督を務めた野村さん。数多くの選手を育てる中で、たどり着いた言葉があります。<br>
<strong>“財を遺すは下　仕事を遺すは中　人を遺すを上とする”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>財産を築いたり、仕事で業績をあげたりすること以上に、人を育てることは難しく、それゆえ価値があるというのです。</p>
<p>半年間の密着取材で私たちに語ったのは、“選手の個性を見極めることの大切さ”でした。</p>
<p>取材班<br>
「監督の仕事で一番大事なことは何？」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「見つける、育てる、活かす、じゃないの。９つのポジションでいろいろな条件があるから、その条件に合うか合わないか見つけるのも監督の仕事。」</strong></p>
<p>“野村マジック”とも呼ばれた育成手腕。<br>
中でも周囲を驚かせたのが、新庄剛志さんへの指導でした。<br>
打撃が低迷していた新庄選手にピッチャー挑戦を指示。肩の強さが売りだった新庄さんに、自分の素質と可能性に気付いてほしいと考えたのです。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「チャレンジ精神がなくなったら人生終わりですよ。『新庄、二人三脚でなんとか成功させような』という思いがあるわけですから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マウンドに立った新庄さんは、１４０キロ台の速球でバッターを打ち取りました。<br>
この年、打撃成績を大きく伸ばし、主力として活躍しました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「人間のいいところは、どんな可能性があるのか、その可能性を引き出す、見つけることが人生そのもの。（選手が）持って生まれたものだから、それを発揮したらいい。そういうのを見抜いてやるのも監督の手腕のひとつ。」</strong></p>
<br>
<p>選手の将来性を考え、あえて突き放すこともありました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「がんばってちょ。」</strong></p>
<p><strong>「はい、がんばります。」</strong></p>
<p>楽天のエースだった田中将大投手です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>入団３年目、２か月間勝利から遠ざかるなど、大きな壁にぶつかっていました。苦しんでいる田中投手に対して、野村さんはあえてアドバイスをしませんでした。球界を代表するピッチャーになるには、自分で乗り越える経験が必要だと考えたからです。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「手取り足取り何もかも答えを出すのは、果たしていいのだろうか。やっぱり自分で考える、自分で答えを見つける。やっぱり耐える、我慢、こういうのができると更に一段と育つ。楽をして、いい結果は得られません。」</strong></p>
<p>きのう、田中投手のツイッター。</p>
<p><strong>“野村監督には ピッチングとは何か 野球とは何かを一から教えていただきました。ご指導いただいたことは、僕の野球人生における最大の幸運のひとつです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>「人を遺すを上とする」<br>
野村さんは亡くなる直前まで、この言葉を実践しようとしていました。</p>
<p>去年６月、高校球児を指導するための研修会に参加した野村さん。<br>
いつか高校野球の監督になり、甲子園に出場したいという夢を私たちに語っていました。</p>
<p>取材班<br>
「高校生に野球を通じて、どんなことを指導したい？」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「特に若い人には『夢を持て、夢を持って生きろ』、この一点だけでいいと思う。『若人よ夢を持て』、それで十分だと思う。『俺は大人になったらこうなる』という明確な夢があると、本当に楽しい。俺の経験からいうとそうだ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">父と息子の葛藤 たどり着いたのは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>人を遺すことが大切だと語っていた野村さん。<br>
その一方で、最期まで悩んでいたのが息子・克則さんとの関係でした。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「いいおやじになれずに、きょうまで来たと思うけど、おやじ像が浮かんでこない。おやじってどういう存在でいるべきかって、想像つかない。」</strong></p>
<br>
<p><strong>「作文があるんでしょう。それを読んでくれますか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>息子・克則さん<br>
「僕が大きくなったらプロ野球選手になります。巨人の王さんに負けたお父さんの敵をとって、王さんの記録を破ります。僕は、お父さんが野球界で一番偉い人だと思います。」</strong></p>
<p>父に憧れていた克則さんを、野村さんは自らの球団で指導してきました。<br>
しかし、克則さんが目立った成績を残せない中、「息子をひいきしている」とやゆされることもありました。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「かわいそうだよね。俺もたいした選手ではないけれどそこそこやったから。どうしても、おやじと比較されると思うんだよね。プロへ入れたんだけど、良かったか悪かったか分からないけれど。」</strong></p>
<p>克則さんも、父に対する複雑な思いを抱えてきたと言います。</p>
<p>取材班<br>
「マスコミにそういうふうに書かれたことについて？」</p>
<p><strong>息子・克則さん<br>
「つらい。相当つらかった。二言目には野村の息子ですからね。すごい嫌だなって、なんで普通に見てくれないのかなって。自分もプロ野球の一選手としてという思いはありましたけど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>去年１２月８日。沙知代さんの命日。<br>
野村さんは、克則さんの家族と食事をともにしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「ポジションどこなの？」</strong></p>
<p><strong>孫・忠克さん<br>
「外野。」</strong></p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「バッティングいいの？外野だったら打てないと。」</strong></p>
<p>ぎこちない家族の会話。</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「監督にはなれそうもないか？コーチ止まりか？なんか役に立ってやりたいけど、何をしたらいいか分からない。何をしたらいい？ヒントを頂戴よ。こうしたらいいんじゃないか、ないか。」</strong></p>
<p>偉大な父を持つつらさを抱えてきた克則さん。自らが指導者になって、違った気持ちが芽生えるようになりました。<br>
克則さんは、今シーズン、楽天の一軍のコーチを任されることになりました。どんな指導者であるべきか、支えとなっているのが野村さんから繰り返し伝えられた言葉でした。</p>
<p><strong>“人のいたみを知りなさい”<br>
“選手のために何ができるか考え続けろ”</strong></p>
<p>父親に、伝えてこれなかった思いがありました。</p>
<p><strong>息子・克則さん<br>
「こうやって野球界に残れて、いろんな知識も植え付けてもらって、学んで。そうやって僕もこうやって今、生きていけているのは父親のおかげだと思っているし、父親の存在感はそういうところじゃないかなと。背中で教えるじゃないですけど。今は良かったなと、野村監督の息子で良かったなと思いますよ。おふくろと野村監督の息子で良かった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村克也さん<br>
「そう言ってくれるのが一番ありがたい。こんな感謝していると思わなかった。何にもしてやれてないから。今の談話を聞いてほっとした。背中で伝えていたのかなと。」</strong></p>
<br>
<p>半年にわたる野村さんとの日々。<br>
最後の取材となった先月９日。<br>
別れ際にかけてもらった言葉がありました。</p>
<p>取材班<br>
「また来ていいですか？」</p>
<p><strong>野村克也さん<br>
「来なくていいよ。一生懸命働け。若いんだから、先を見据えて、成功だけ考えて生きなさい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4385/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">残した最期のメッセージ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一つ一つの言葉から、愛にあふれた夫であり、父であり、指導者だったんだなと感じます。野村さん、ゆかりの人たちはこう語っています。</p>
<br>
<p>元ヤクルト 古田敦也さん<br>
「プロ野球とは、キャッチャーとはこういうもんだ、生きて行く上でこう生き抜いていくんだ、いろいろ教えていただいた。ときに厳しく指導していただいたからプロで活躍できたし、今がある。」</p>
<br>
<p>日本ハム監督 栗山英樹さん<br>
「野村さんのもとでつけたミーティングのノートがベースになっている。配球など、野球界のみんながなんとなく知っていることを整理してくれた。今の野球界全体のベースにもなっている。」</p>
<br>
<p>巨人終身名誉監督 長嶋茂雄さん<br>
「３週間前に顔を合わせたばかり。その時のノムさんの言葉が忘れられない。『おい 頑張っているか 俺はまだ生きているぞ まだまだ頑張るぞ』。だから私も『お互い 頑張ろう』と話したばかりだった。ノムさんが残した偉大な功績と野球への底知れぬ愛は、永遠に生き続ける。今後は天国から、しっかりと野球界を見守ってほしい。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4385" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Feb 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>世界が恋する日本チョコレート 小さな会社 躍進のヒミツ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kokusai/">国際</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/syokuhin/">食品</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>毎年秋にフランスで開催されるチョコレートの世界的祭典「サロン・デュ・ショコラ」。去年「世界を代表するショコラティエ100人」が選出され、日本人はフランスに次ぐ第2位となり、注目を集めた。その多くが世界的に無名の中小企業。躍進の陰にはどんな秘密があるのか？選出された一つ、大阪にある従業員約80人の老舗チョコレート会社。社長は女性。夫の急病により事業を急遽引き継いだ。カギとなったのは「女性中心の会社への変革」。男性が占めていた主要ポストを次々に女性にかえるとともに、大胆な「業務の断捨離」を図って残業を減らし、女性従業員が働きやすい環境を整えた。余った予算は惜しまずに商品開発に投資。自由な発想から次々と斬新な商品が生まれた。さらに「チョコレートで世界を変える」を目標に掲げているのは、従業員10数名の小さな日本のチョコメーカー。ヘッジファンドに勤めていた青年が9年前に立ち上げた。カカオ豆の産地・インドネシアを歩く中で、労働環境の問題に直面。「生産者がいきいきと働けるチョコ」を前面に掲げたブランドを打ち出し、金融機関やデパートを巻き込んでいった。さらに大手メーカーの「埋もれた技術」にも注目。発想の転換でチョコの新しい楽しみ方を確立した。モノが売れないと言われる時代にあって、伸び続ける日本のチョコ市場。世界に躍進する日本の中小中堅のチョコメーカーから、海外進出や人手不足解消のカギを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>市川歩美さん
                                  <span class="person2__note">（チョコレートジャーナリスト）</span>
                              </li>
                                  <li>山口義行さん
                                  <span class="person2__note">（立教大学 名誉教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界が恋する日本のチョコレート 躍進のヒミツ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「おっ、うちの会社や。」</strong></p>
<p>参加わずか３年で、世界を代表するショコラティエに選ばれた“サロンドロワイヤル”。個性的なチョコが、本場の愛好家を驚かせました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出品したのは、たけのこや万願寺とうがらしなど、和の食材をふんだんに使ったチョコ。異色な食材を香辛料やウイスキーなどを使って巧みになじませたチョコは、繊細な味わいで芸術品のようだと評価されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>チョコを食べた人<br>
「繊細な味で、チョコとよくなじんでいます。」<br>
「食感と香りが独特で、とてもおいしかった。」</strong></p>
<p>会社を率いる社長の前内眞智子さんです。</p>
<p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「（受賞は）すごい感激ですよね。世界のチョコレート界を引っ張っている人たちばっかりだったので、その同じ舞台に上がらせてもらえることが、すごいことやと思って。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>前内さんの会社が作るチョコレートは一体どんなものなのか？<br>
主力商品として紹介してもらったのは、大阪で長年「庶民の味」として親しまれているという、こちら。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>これ一人で全部買うんですか？</p>
<p><strong>お客さん<br>
「大好きです。母がすごくはまって、よく買いにくるようになりました。」</strong></p>
<br>
<p>会社は、華やかな舞台から遠く離れた大阪の下町にありました。</p>
<p>前内さんが社長に就任したのは２０１２年。当時社長だった夫が病気になったのがきっかけでした。急きょ経営を引き継いだ前内さんは、すぐに壁にぶつかりました。販売実績は悪くないのに、なぜか社員が次々と辞めていったのです。前内さんは、仕事に誇りを持てないことが問題なのではないかと考え始めたといいます。</p>
<p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「こんなに一緒に苦労してくれたのに、報いることができないままいなくなったなと思って。それは今でも、すごい大失敗としてつらいので。うちみたいな小さな会社は１００点満点にはなりません。でも、そのなかでやっぱり、喜びを見いだしていくことは心の問題なので。」</strong></p>
<p>前内さんがまず手がけたのは、女性社員のモチベーションアップでした。</p>
<p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「（ここの製造は）女性だけでやっています。全員女性。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社員およそ８０人のこの会社は、７割ほどが女性。<br>
チョコ作りはもともと職人の世界で、重要な製造工程は男性に任されていましたが、前内さんは、辞めていった男性社員の仕事を次々と女性に任せたのです。</p>
<p><strong>製造部門の女性社員<br>
「この仕事にやりがいも感じるし。」<br>
「まだ（製造担当として）できない商品もあるので、いろいろ作っていきたいと思います。」</strong></p>
<p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「意欲的ですよ、みんな。」</strong></p>
<p>それと並行して家事と両立できるよう、仕事量を減らしました。扱う製品の種類は３分の１に。その結果、バレンタインデーが間近なこの時期でも残業はゼロ。業務が効率化し、業績も上がりました。</p>
<p>さらに前内さんは、社員全員が会社に誇りを持てる大きな旗印を掲げました。<br>
世界に通用する高級チョコの開発です。<br>
８０００万円を投資して京都に開いた店舗に並ぶのは、手作りの最高級品。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしたチョコを開発する職人も新たに採用しました。「研究資金に糸目はつけない」という前内さんに背中を押され、社員たちは自由な発想で試行錯誤を繰り返しました。<br>
そして、京都店オープンから５年で、世界を舞台に見事金賞を受賞したのです。</p>
<p><strong>社員のショコラティエ<br>
「本当に会社に感謝。こういうチャンスを頂けたということに対して。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>サロンドロワイヤル 前内眞智子社長<br>
「社員がうちで働くことを幸せだと思うことを追求したときに、結局は良いものを作って、お客様がそれを認めてくれて、社員もそれを作ることを喜びとする。それを私自身は追求してきた７年だったと思います。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>なるほど。こうした中小企業の誇りが練り込まれてるんですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>魂がぎっしりと入っているわけなんですけれども、あしたはバレンタインデーということで、前内さんの会社で作っていらっしゃるチョコレートを皆さんのお手元にご用意しました。召し上がってみてください。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　市川歩美さん（チョコレートジャーナリスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　山口義行さん（立教大学 名誉教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>この中に、ある和の食材が入っているんですが、一体何が練り込まれているでしょうか。皆さん黙っちゃいましたね。武田さん、どうですか。</p>
<p><strong>武田：</strong>甘い。</p>
<p><strong>高山：</strong>それはチョコレートですから。山口先生、どうですか。</p>
<p><strong>山口さん：</strong>分からない。何か、みそっぽい。</p>
<p><strong>高山：</strong>これ、実は香辛料。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>七味。</p>
<p><strong>高山：</strong>そうです！</p>
<p><strong>武田：</strong>さすがですね、宮田さん。こんな味というのはフランス人にも分かるものなんですかね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>これまで、こういう高級チョコレートは鮮やかな果実とか華やかな香り、こういった世界だったんですけれど。例えば先ほど紹介された干し柿（のチョコ）は食べたことがあるんですが、当たり口のまろやかさはチョコレートでありながら、優しい干し柿の甘さと焼酎の豊かなうまみが合わさって、繊細で、非常に美しい香りが抜けていくという、全く違う体験。ですが、間違いなくチョコレート。こういうものが今、生まれ始めている。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>語りますね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>大好きです。</p>
<p><strong>武田：</strong>チョコレートジャーナリストの市川さんにもお越しいただいてます。世界で高い評価を受けるチョコレートが日本からこれほど生まれているって知らなかったんですけど、なぜ、こういう状況になっているんでしょう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>市川さん：</strong>現在、日本の多くのチョコレートブランドが、海外のあらゆる品評会にたくさん出品してるんですね。なぜかといいますと、出品することで評価を得て、海外で箔をつけるというか、知名度を上げるということもあるんですけれども。多くのチョコレートの高級ブランドが海外から日本に入ってきたんです。競争がちょっと激しくなったということもあります。ただ、いずれにしても、皆さんがチャレンジをされているということはすばらしいことだと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>日本のチョコレートも、これでレベルがどんどん上がっていくわけですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>今回の取材を通じて、印象に残った社長の前内さんのことば。<br>
「中小（企業）は安売りをしたら負け」、生き残っていけないと。そのために目指すべきは「デパ地下の真ん中」に置いてもらえる商品を作ることなんだと。具体的には、そのために「世界で高評価を得る」というのが必要不可欠であると。これを掲げると社員の皆さんの士気が上がって、なんと会社の売り上げも、社長いわく倍増したと。いい効果が生まれたということなんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>経済学者で中小企業のサポートもされている山口さん。社員が誇りを持って働けるように海外に行く。これが業績アップの鍵と。この戦略、どのようにご覧になっていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>山口さん：</strong>日本の中小企業がすごい技術力を持っているということは世界中が知っているんですけれども、世界の人たちは日本の中小企業のことを「Ｈｉｄｄｅｎ　Ｃｈａｍｐｉｏｎ（“隠れたチャンピオン”）」と呼んでいる。「Ｈｉｄｄｅｎ」というのは“隠れた”という意味ですね。隠れたチャンピオンで、やっぱり中小企業は見えない。なぜかというと、中小企業というのは大企業の下受けで、企業に納める。それから、ＯＥＭといいまして、大企業に頼まれて大企業の名前で製品をつくると。中小企業は見えてこないのは当たり前ですね。その状況がずっと続いてたんですけど、最近は、それだと人を募集しても人が来ないという問題が出てきている。何をやっているところか分からないから。そこで、ＢｔｏＢという企業向けではなくて、ＢｔｏＣという消費者向けの商品を開発して、そこに挑戦するという企業が増えてきたんですね。最初は、従業員の方々は億単位の仕事をしてるのに、消費者は小さいじゃないですか。社長はこんなことをやっていていいのかと言っていたんですけれども、消費者から手紙が来たりするわけですよ。いい製品つくってくれてありがとうって。そうすると、自分たちの誇りとかやりがいを感じ始める。さらには、従業員の家族の人たちが、「お父さんはどういう仕事をしているの？」と言われていたのが、だんだん分かってくるじゃないですか。社長、ＢｔｏＣやりましょう、というふうに変わっていくんですね。消費者と一緒に誇りを感じながら、さらに消費者に提供することで、こういうものを提供したら喜ばれるんじゃないかという提案力も上がってきますね。こうして一緒に育っていくというのが企業のあり方で、今は日本の中小企業の多くも、そこを追求し始めているんですね。まさに、そういう事例に当たると思います。</p>
</div>

<p><strong>高山：</strong>チョコレートは奥が深いんですが、今や本場のフランスでは、抹茶、ゆずは当たり前にチョコレートに入っているわけなんです。そうした土台をつくってきた先人たちには、ちょっとビターな、苦い物語というのもあるんです。</p>
<p>日本のチョコの中でも、特に親しまれていたのが「抹茶のガナッシュ」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>抹茶のガナッシュを食べた外国人<br>
「とても、とてもおいしい。」<br>
「口の中で溶けます。」<br>
「よく抹茶のチョコレートを買うんだ。」</strong></p>
<p>その抹茶のガナッシュを通じて、日本のチョコを世界に広めた先駆者の一つが“メリーチョコレート”です。<br>
しかし、ここまでの道のりは平たんではありませんでした。初めて参加した２０年前には、抹茶のガナッシュが全く受け入れられなかったのです。</p>
<p><strong>当時参加していた 大石茂之さん<br>
「勝手にピスタチオだと思って食べちゃうんです。そうするとみんな、ぺって吐き出すんですよ。ショックでしたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、多くのフランス人にとって抹茶は未知の味。その独特の苦みが敬遠されていました。<br>
諦めず、試行錯誤を続けること６年。<br>
たどり着いたのは、一般に風味付けに使われる洋酒の代わりに日本酒を使うことでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本場のチョコに近づけるという発想が、むしろ自分たちのチョコの良さを消していたことに気付いたといいます。</p>
<p><strong>当時参加していた 大石茂之さん<br>
「賞を取るためにフランス人に寄せた味にするのではなくて、日本人がおいしいと思ったものを出せばいい。日本人が食べておいしいものは、フランス人もおいしいんだというところに行き着いている。」</strong></p>
<p>抹茶のおいしさは絶対に伝わる。<br>
その信念のもと、この会社は毎年会場で抹茶を食べてもらい、次第に認められるようになりました。</p>
<p><strong>メリーチョコレートカムパニー 小屋松儀晃社長<br>
「われわれは、本当に続けることで賞もたくさん取らせて頂きましたし、それがわれわれの血となり肉となっている感じはします。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>抹茶って、海外でも人気だと思ってたんですけど、フランスでは、なぜ当初あまり受け入れられなかったんですか。</p>
<p><strong>市川さん：</strong>まずフランスでは、チョコレートというと、やはりビターチョコレートが人気なんですね。なので、ホワイトチョコレートと抹茶を合わせてやわらかく作ったものというのは、ややちょっと受け入れにくいものだったと思いますね。あとは、やはり抹茶というものは、彼らにとってすごく未知のもので。日本では当たり前になっている抹茶なんですけれども、それを受け入れるまでに６年かかっているということなんです。６年たって受け入れられてしまえば、もう皆さん歓迎してくれるという国民性があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>もともとフランスは保守的なんですか。</p>
<p><strong>市川さん：</strong>はい、そうなんです。ただ、受け入れてしまえば、それがもう大好きになって、何年も食べてくださるようになるという。</p>
<p><strong>武田：</strong>こんなに抹茶のチョコレートが受け入れられるまで秘話があったと。宮田さんは、どのようにご覧になられましたか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>フランス文化と対話を重ねながら、原色が輝く世界とはまた違う、淡い色彩の美しいチョコレートを作った。これは日本のほかの産業でも、今まで新しい技術を取り入れて、器用に物をつくるというのが日本の強みだったんですが、ほかのアジア諸国が追いついてきて、これだけだと世界に勝てない。あるいは、先ほどＶＴＲにあったように価格競争に巻き込まれてしまう。そうではなくて、日本が積み上げてきた文化や感性というものを生かしながら、多様な豊かさを実現する価値を現地の人と共創をする、ｃｏｏｐｅｒａｔｉｏｎ（協力）していく。こういったことが、日本の職人文化が生き残る新しい道だといわれています。今回のケースでは、受け手、フランスをリスペクトしながら、日本が持つ美意識、感性で新しい体系をつくった。これがまさに和のチョコレートですし、日本の持つ可能性であるとも言えるのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>マネでも押しつけでもないということですよね。</p>
<p><strong>山口さん：</strong>（企業が）海外に出ていくということの意味、ステージが変わってきていて。昔は安い賃金が魅力で海外に行った。あるいは、大きなマーケットだからといって行ったんですけど、今はもう国境を超えて、一緒に新しいものをつくっていく。日本の文化や歴史を生かしてですね。そういうステージになってきたということでしょうね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ともにつくる、というところがキーワードなんですね。</p>
<p>こうして世界で認められている日本のチョコレート。<br>
中には、チョコレートで世界を変えることを目標に掲げる企業も出てきています。</p>
<br>
<p>斬新な発想のチョコで、４年連続で銅賞に入賞している日本のベンチャー企業です。<br>
今回、人々を驚かせたのはこのマシン。<br>
カカオ豆を入れると…。<br>
出てきたのは、チョコレートのもとになる液体。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>チョコに加工する前のカカオを、このようにドリンクにして味わうのは、これまでになかった楽しみ方。新鮮なカカオの香りをそのまま味わえると、世界のチョコ通たちがうなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「おいしい。」<br>
「おいしいです。口の中に香りが残ります。」</strong></p>
<p>生み出したのは、ベンチャー企業ダリケーの代表、吉野慶一さんです。</p>
<p><strong>ダリケー 吉野慶一社長<br>
「チョコレートの概念で“新鮮”ってないんです。やっぱりチョコレートも挽きたてってこんなに香りがいいんだとか、ピュアなカカオってこんな味がするんだって分かってもらうには、すごい適した機械。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は吉野さんは、チョコレート業界には全く無縁の経歴の持ち主です。外資系の投資銀行を経て、ヘッジファンドで活躍。しかし、マネーゲームに疲れたと３０歳で退職します。<br>
そんな吉野さんがチョコレートに出会うきっかけとなったのがインドネシアでした。カカオ豆の産地の現状を目の当たりにし、吉野さんはショックを受けました。商社などに安値で豆を買いたたかれ、働く人が意欲を持てずにいるように見えたといいます。</p>
<p><strong>ダリケー 吉野慶一社長<br>
「（カカオ畑を見て）１人でテンション上がっている僕に対して、農家の人は全然うれしそうじゃないんですよ。（農家の人は）このカカオ豆が次にどこに行くかも知らないし、この豆がチョコレートになるっていうのも分かっていなかった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この状況を変えたい。<br>
吉野さんは、２０１１年、みずからインドネシアのカカオ豆を扱うチョコレート店をオープンします。しかし、潤沢な資金も経験も持たない吉野さん。小さなベンチャー企業が戦うための武器は何か考えました。</p>
<p><strong>ダリケー 吉野慶一社長<br>
「自分たちにあって他のショコラティエや大手チョコメーカーにないものは、生産地でカカオ農家と一緒に協業をして、いい豆を作るという、このストーリーかなと感じました。」</strong></p>
<p>現地で見た生産地の実態。<br>
それを変えたい一心で店を出したこと。<br>
そうしたストーリーを、金融機関やデパートに語り、仲間を集めていきました。</p>
<p><strong>三越伊勢丹 食品バイヤー<br>
「将来、こんな夢があるんだって話をしていただけて、そこに共感できたところはあります。」</strong></p>
<p><strong>京都信用金庫 支店長<br>
「『どうしても困っている人を助けようと思って、僕は商売しだしたんです』と。えーって、どぎもを抜かれたのが印象的でした。」</strong></p>
<p>さらに吉野さんは、持ち前のフットワークの軽さで、従来にない斬新な事業を立ち上げます。<br>
目を付けたのは、大手電機メーカーのシャープで埋もれていた、ある技術でした。もともと茶葉を粉末にして楽しむために開発された機械。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すでに生産中止になっていましたが、この技術をカカオ豆に応用できないか働きかけたのです。日の目を見なかった技術の新たな可能性を提案され、メーカーも鼓舞されたといいます。</p>
<p><strong>シャープ 新規事業企画開発部長 永峯英行さん<br>
「弊社の技術を別のものに転用できる、そこに着目して頂いたこともおもしろいし、（われわれも）もう一度ちゃんと“世界初”とか“業界初”を作り出したいと非常に強く思いました。」</strong></p>
<p>こうして開発されたのがこのマシン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで最大７２時間かかっていた豆を液状にする工程を、わずか１分にし、新鮮なカカオの味がそのまま楽しめます。</p>
<p>新たな楽しみ方を提供し、カカオ豆の需要を掘り起こすことで、より多くの利益が生産者に入る仕組みを作りたいと吉野さんは考えています。</p>
<p><strong>コートジボワールのチョコメーカー<br>
「コートジボワールだけでもカカオ農家が１００万軒あり、非常に貧しい農家もいます。彼らはチョコレートを食べたことがない。これはアフリカの問題を解決してくれます。多くの農家が助かります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダリケー 吉野慶一社長<br>
「僕らはこれを使って、どれだけ世界を変えられるか、どれだけカカオを広められるか、農家に報いる体制にどうできるか。そういう意味では、僕の中では道半ば。かなり今後やることは、まだまだあります。」</strong></p>
<br>
<p><strong>高山：</strong>ご紹介したインドネシアなんですが、実はカカオ豆の生産量で見ると世界第３位。これは結構生産しているんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、あまり品質がよくないということ、加工の仕方に若干課題があるということで評価が高くないんですね。その証拠に、日本にどれぐらい入ってきているのか。ガーナと比べると、３０トンで１４００分の１。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしたギャップを埋めるために、吉野さんの会社では、現地で品質向上のための技術指導なども行っていらっしゃるんですね。<br>
その証しとして、実は吉野さんの会社のチョコレートを買ってふたを開けると、製品によっては生産者の顔が見えると。優秀な農家の皆さんをこうやって紹介するということで、消費者の皆さんも満足度が上がるということなんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4383/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした取り組みが評価されて、百貨店でも取り扱いがされているということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>山口さん、こういったストーリーや哲学を売り込む、という中小企業の戦略はいかがですか。</p>
<p><strong>山口さん：</strong>社会的消費とか倫理的消費という言葉があるんですけれども、端的に言うと「応援したい」という気持ちができる。僕は応援欲というのが結構いろんな商品の中にあると思っていて。選ぶときに、この会社はいいことやってるじゃないとか、この会社の社長さんの姿勢が好きだとか、そこを応援したいという気持ちで、投票する感覚で消費者が物を買う。この応援欲をものすごく刺激しますよね。買うことでこういう人たちの暮らしがよくなる。そこに自分も貢献してるんだと。その応援欲を上手に刺激しているというのは、それを戦略でやっているわけじゃないんだけど、これが１つは受けていく大きな理由じゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういうチョコレートをもらって、これ実はちょっと世の中のためになっているのよって言われると。</p>
<p><strong>山口さん：</strong>そういうことに関心のある子なんだなと思っちゃいますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ちょっと思っちゃいますね。市川さん、ほかにも同じような取り組みをしているチョコレートがあるそうですね。</p>
<p><strong>市川さん：</strong>今、キーワードで「サポチョコ」といわれるものがあって、サポートをするチョコレートの略なんですが、チョコレートを購入することで、その代金の一部が、例えばカカオ農家の生活向上の支援になるというようなチョコレートがあるんですね。そういったものが今、百貨店の催事などで非常に大きく注目をされています。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば、どういうサポートがあるんですか。</p>
<p><strong>市川さん：</strong>例えば、残念なことなんですけれども、カカオの生産地で子どもが労働をさせられているような状況があるんです。そういった状況から救うための活動をしている団体に、代金の一部が支援されるというようなこともあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、僕もチョコレート大好きなので、チョコレートによって世界が変わるというのはすごくいいなと思うんですけれども、こういった取り組みはどういうふうにご覧になりましたか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>チョコをどう売るのかだけではなくて、それを誰がつくって、誰を幸せにするのか。こういうことに考えを巡らせて、このビジネスをデザインしたと。この点も非常にすばらしいと思います。今、世界でもミレニアル世代を中心に、単にお金を稼ぐために労働するのではなくて、よりよい世界に貢献するためにはどういうふうに働くのか。これが先にあって、その手段としてビジネスがある。こういう考え方で仕事を選んだり、つくったりしていく。こういう方向に今、進んでいるんですよね。一方で、今回カカオ農家とつながることでチョコレート体験そのものが変わりました。今までは、いわゆるチョコに加工して、ショコラティエの技術を見せるというところから始まっていたんですが、そうではなくて、どのような豆を選んで、どういうふうに発酵、乾燥させて、どういうタイミングで加工するのか。こういった選択肢が広がる中で、豊かな自然、カカオを感じる多様な体験というのが今生まれているんですよね。まさにこれからは世界とつながり、そして、さらに深まる体験を通じて、どんなものを食べるのか。あるいは、どういう商品を選ぶのか。こういう選択は世界を変えるんだという認識がますます広がっていくと思います。つまり、チョコレートを通して、これだけ世界が見えてくるというのは、おもしろいなというふうに思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>きょうは、どうもありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4383" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Feb 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>