<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「香港激震　踏みにじられた一国二制度」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432041.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本時間の１日から反政府的な動きを取り締まる国家安全維持法の施行が強行された香港では、抗議デモに参加した人が１万人にも上り、およそ370人が逮捕されるという緊迫した事態になりました。香港に言論の自由などを保障してきた「一国二制度」という大原則が踏みにじられ、葬り去られたとの印象を受けます。そこで今夜は大きく揺れる香港情勢について考えてまいりたいと思います。</p><p><img alt="j200702_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_01-thumb-420xauto-1135274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>イギリスから返還23周年の記念日を１日に迎えた香港では、施行されたばかりの国家安全維持法に反対する香港の人たち１万人が、身の危険をかえりみず抗議デモを行い、警官隊とぶつかりました。香港当局の発表によりますと、これまでに国家安全維持法に違反したとされる10人を含む、合わせておよそ370人が逮捕されたということです。香港の人たちの激しい怒りに対して、中国政府で香港問題を担当する責任者は次のように述べて法律の施行を正当化しました。</p><p>「この法律は香港が正常な軌道に戻る転換点となるものだ。香港の返還23年に合わせた『誕生日プレゼント』であり、将来、その価値が表れてくるだろう」</p><p>それでは、今回、香港議会の頭越しに北京の中央政府から押し付けられた形の香港国家安全維持法とは、どのような法律なのでしょうか。</p><p><img alt="j200702_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_03-thumb-420xauto-1135278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>発表によりますとこの法律は、▽国家の分裂や▽政府の転覆、▽テロ活動、それに▽外国勢力との結託によって、国家の安全に危害が及ぶ犯罪を処罰するものです。<br>最も重い罪には「終身刑」が課せられると規定されています。<br>また香港政府からの管理を一切受けずに、中央政府が独立して取り締まりができる出先機関も設けられます。さらに容疑者を中国本土で裁判にかけることもできると規定されています。</p><p>これは、どう考えても返還後５０年間は、香港の人たちによる高度な自治を保障してきた「一国二制度」の大原則を、ないがしろにするものと言わざるを得ません。<br>「一国二制度」は、イギリスから中国に香港が返還されたときの国際公約でもあり、香港の憲法ともいわれる「香港基本法」にも掲げられています。</p><p><img alt="j200702_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_05-thumb-420xauto-1135282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが厄介なことに、今回の国家安全維持法は、その香港基本法に付属文書の形で盛り込まれたのです。香港基本法の規定上、中国の全人代はそのようなことができる仕組みにはなっていましたが、高度な自治を脅かすことになりかねないことから極力控えられてきました。しかし今回その仕組みを使うことで、国家安全維持法を香港基本法の中に組み入れたのです。もし香港の法律と抵触する場合は、国家安全維持法の方を優先する形にもなりました。</p><p>このように香港の法制度を超越する特別法規を、香港の人たちの意見を十分反映することなく中央政府が強引に制定し施行したことに対しては、国際社会からも厳しい批判の声が上がっています。</p><p><img alt="j200702_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_07-thumb-420xauto-1135280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうちアメリカのポンペイオ国務長官は、１日、「香港の法の支配は骨抜きにされた。香港の特別な地位を終わらせる」と述べ、中国本土より香港を優遇してきたアメリカの措置を廃止してゆく方針を明らかにしました。またアメリカ議会下院も、１日、香港の自治抑圧に関与した中国の高官や組織、それと取引がある金融機関を対象に制裁を科す法案を可決しました。<br>しかし、そうした批判に対して、中国政府は、「香港は内政問題であり、制裁は強盗の論理だ」と強く反発し、対抗措置をとる構えを見せています。</p><p>ではなぜ習近平政権が、今この時期に香港に対して、香港の大原則を崩壊させるかのような強硬措置に踏み切ったのでしょうか。私は、ことし９月に行われる香港の議会立法会の議員選挙で、民主派が躍進することを阻止するねらいがあったのではないかと思います。</p><p><img alt="j200702_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_09-thumb-420xauto-1135284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>香港立法会は70の議席の半分を直接選挙、残り半分を業界別の職業代表として選ぶ方式になっています。これまでは大雑把に言って、親中派とみられる議員が４０議席前後、民主派とみられる３０議席前後を占め、親中派が優位でした。しかし、去年行われた一つ下の区議会議員選挙で民主派が８５％の議席を獲得するなど急激に支持を伸ばしたことから、習近平政権は、このままでは秋の立法会の選挙でも議席を民主派が過半数を制することもあり得るとの危機感を抱いたように見受けられます。</p><p>民主派に勝利させないために、ひねり出した奥の手こそが、今回の国家安全維持法だったと考えられるのです。では、なぜ国家安全維持法を制定すれば民主派の躍進を食い止められると考えたのか。</p><p><img alt="j200702_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_11-thumb-420xauto-1135286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その理由は今回の国家安全維持法が、香港の憲法、香港基本法に付属文書の形で組み込まれた点にこそあるといえます。つまり国家安全維持法は基本法の一部ということになります。立法会の議員になるためには、香港基本法に忠誠を尽くすという宣誓をしなければなりません。その基本法に民主派の人たちがとても受け入れられない法律をあえて組み込むことで、基本法への宣誓を難しくし、結果的に立候補への意欲をそぎ落とす。<br>あるいは、これまでの主張が香港基本法とは相いれないものだとの理由をこじつけて、立候補自体を認めないという強硬手段に打って出ることも可能になると考えたのではないでしょうか。立候補の受付が今月１８日から始まることを考えれば、今この時期に施行に踏み切った事情も読めてきます。</p><p>今回の国家安全維持法施行によって、民主派は取り締まりの対象へと追い込まれた形になりました。これまで抗議デモの先頭に立ってきた香港の活動家たちは、国家安全維持法の成立を受けて、相次いで民主派団体から脱退を表明しています。国家安全維持法の施行によって、自分たちの活動が国家の安全を脅かしたと決めつけられ、身柄を拘束されるのではないかというおそれを抱いているのです。</p><p><img alt="j200702_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200702_12-thumb-420xauto-1135288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１年前には１００万人規模にまで膨れ上がった香港の抗議デモは、今年に入り新型コロナウイルスの感染が拡大したため下火になりました。そして、今回の国家安全維持法の施行によってとどめを刺された形になり、今や「香港独立」という旗を所持していただけで、何もしなくても逮捕されるという、まるで暗黒政治のようなことが現実になってしまったのです。</p><p>きのう７月１日は、香港の返還記念日であると同時に、香港が高度な自治を失った日として歴史に刻まれることになるのではないでしょうか。目の前で押しつぶされつつある民主主義への動きを、国際社会はこのままやすやすと見過ごしてもよいのでしょうか。<br>今回の国家安全維持法の施行にあたって、私がもう一つ注目するのは、中国共産党の支配と圧力が経済界にも及んできたことです。<br>実は、国際的な批判をかわし、また香港の人たちの反対機運を抑え込むために、中国は香港を拠点に活動してきたイギリスなど外資系資本の大企業に、国家安全維持法を支持するよう強く働きかけてきたといわれています。</p><p>つまり国家安全維持法に賛成するかどうかが、いわば香港で活動する企業に対する「踏み絵」のような存在になったのです。賛成の立場を示さなければ、引き続き経済活動を行うことが難しくなる、そのような圧力を受けて、例えば、香港ドルを発行しているイギリスの大手銀行HSBCは、安全法への支持を表明。同じようにスタンダード・チャーター銀行など多くの外資系企業や華僑系の企業が、国家安全維持法に賛成するという意思表示を迫られることになったといわれています。</p><p>ただ、香港の最大の売りでもあった「自由な経済活動」すらも、中国共産党によってコントロールされるようになれば、国際金融都市として繁栄してきた香港の魅力はますます失われることになるでしょう。さらに今回の法律施行を受けてアメリカが香港に対する関税優遇の措置まで撤廃すれば、自由貿易港として繁栄してきた香港の地位も地盤沈下が進むことになりかねません。その意味で、国家安全維持法の施行は、香港に高度な自治を保障した「一国二制度」の終焉をもたらすもの、ひいては国際金融都市として繁栄した香港自体を「衰退への岐路」に立たせることになるといえるのではないでしょうか。</p><p><span>（加藤　青延 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Jul 2020 23:59:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「在韓米軍の経費負担　どこまで」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432046.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国に駐留しているアメリカ軍の経費負担をめぐる交渉が難航しています。<br>この交渉はこれから行われる日本とアメリカとの交渉にも大きな影響を与えるということです。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200703_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_0-thumb-420xauto-1135340.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、日本とアメリカとの交渉にも影響を与えるということですが。</p><p>Ａ１、アメリカと韓国との交渉は、日本との交渉に先立って行われています。<br>ですから韓国との交渉の結果は、当然、日本との交渉にも反映されることになります。<br>まさにひとごとではありません。</p><p>Ｑ２、韓国との交渉はどこまで進んでいるのですか？</p><p>Ａ２、かなり難航しています。ことし２０２０年分の経費負担を決める交渉は、年内妥結を目指して去年９月に始まったのですが、年を越えてことしも半分が過ぎた今になってもまだ決着していないのです。</p><p>Ｑ３、トランプ大統領は、かなり厳しい表情ですね。</p><p><img alt="C200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_2-thumb-480xauto-1135346.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３、韓国の負担が少なすぎるとご不満なのです。<br>去年は、およそ９億２０００万ドルを韓国が負担することで決着しています。しかしトランプ大統領は「我々は遠く離れたお金持ちの国の防衛のために多額の費用を払っている」と強い不満をもらしています。</p><p><img alt="C200703_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200703_4-thumb-480xauto-1135344.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>先日、出版されたボルトン前大統領補佐官の回顧録によりますと、トランプ大統領は韓国に５０億ドル、日本には８０億ドルの負担を求め、「日本や韓国に駐留しているアメリカ軍をすべて撤退させるぞと脅して圧力をかけろ」と指示したということです。<br>本当にそう言ったのかどうかはわかりませんが、トランプ大統領の日頃の言動からすると十分ありうる話だと思います。実際、トランプ大統領は最近ドイツの国防予算が少なすぎるとして駐留しているアメリカ軍の一部を撤退させることを明らかにしています。</p><p>Ｑ４、今後の交渉の見通しは？</p><p>Ａ４、アメリカも徐々に要求を下げてきているようで、最終的には９.２億ドルと５０億ドルの間のどこかの線で決着すると思います。しかしタフな実業家として知られたトランプ大統領は金勘定にはうるさい人物ですし、再選をかけた選挙も迫っています。そうは簡単に妥協しないでしょう。トランプ大統領が言う「お金持ちの国」は日本のことも指しています。<br>韓国とアメリカとの交渉がどうなるのか、その行方に注目です。</p><p><span>（出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 07:39:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「観光シーズン到来　でもコロナが心配」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432044.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（岩渕）7月に入り、観光シーズン到来という季節ですが、今年は新型コロナウイルスの影響で、例年とは事情がことなります。そうした中で観光産業はどう乗り切ろうとしているのか、神子田解説委員です。</p><p><img alt="k200703_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_1-thumb-420xauto-1135302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>神子田さん、観光産業の打撃が大きいようですね。現状はどうなんでしょうか？</p><p>（神子田）厳しい状況が続いています。とりわけ4月から5月にかけて緊急事態宣言が発せられた期間中は、どの観光地も閑古鳥が鳴いていた状況です。ただ、その後徐々に回復する動きをみせています。<br>こちらをごらんください。</p><p><img alt="k200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_2-thumb-420xauto-1135305.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>データ分析会社のナウキャストとクレジットカード大手ＪＣＢは、カードの利用情報をもとにプライバシーを保護したうえで、半月ごとの消費動向を指数で示しています。このグラフは旅行の消費を今年1月後半に比べてどれだけ減少したかを示したものですが、4月後半は94.6％も下落していたのが、6月前半は75.３％の下落と、底打ちから回復にむかっているようにも見えます。さらに来月からは、国内旅行を対象とした旅行需要の喚起策＝Ｇｏ　Ｔo　トラベルキャンペーンの事業が始まります。</p><p>（岩渕）Ｇｏ　Ｔｏ　トラベルキャンペーンというのはどういうものなんでしょうか？</p><p><img alt="k200703_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_5-thumb-420xauto-1135307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）国内旅行にかかる費用の二分の１、一泊当たり２万円を限度に、国が補助してくれるものです。この補助額のうち、７割は宿泊料金、３割は、旅先で食事をしたり、お土産を買う時の代金にあてることができます。具体的に見てみましょう。</p><p><img alt="k200703_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_8-thumb-420xauto-1135309.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば電車やバスでどこかの観光地にゆき、一泊する旅行を旅行代理店などに申し込みます。そしてその合計代金が４００００円だった場合、２万円相当のクーポンがもらえて、うち１４０００円は宿泊代金から差し引かれ、残り６０００円分は、現地で食事をしたり、おみやげの購入に使えるクーポンがもられるということです。家族5人で旅行に行けば一泊当たりあたり１０万円の補助が受けられるというわけです。ネットの旅行予約サイトでも、宿泊施設に直接申し込むこともできるようにしたいとしています。</p><p><img alt="k200703_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_9-thumb-420xauto-1135311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　気をつけないといけないのは、自分で電車などの交通手段を個別に予約した場合は、その交通費の部分は補助の対象となりません。</p><p>（岩渕）それはどうしてなんですか？</p><p>（神子田）このキャンペーンが、観光地でお金を使ってもらうということが目的で、交通手段の予約をしただけでは、観光目的かどうか判別しないためだということです。</p><p>（岩渕）なるほど。これいつから予約できるのか、気になる人も多いと思うんですが？</p><p><img alt="k200703_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_10-thumb-420xauto-1135313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）これは8月中に受付が始められるように準備を進めているということですが、何日からというのは、まだ決まっていないということです。この予算、およそ1兆１０００億円が補助金につかわれる見通しで、一人が一回の旅行で限度いっぱいの２万円の補助を受けるとすると、５５００万人分となります。一人が何回使ってもよいので、3泊の旅行だったら、３泊分もらえるということになっています。</p><p><img alt="k200703_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_11-thumb-420xauto-1135315.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年度内来年3月までの事業なのですが、予算がなくなってしまったら終わりになりますので、早い者勝ちという面もあります。ただですね、もしこれが8月にはじまって人気殺到で9月には予算がなくなったということになると、残り１０月からは一気に需要がしぼんでしまうことになります。</p><p><img alt="k200703_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_12-thumb-420xauto-1135318.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また観光地に一時期に人が集中するのを避けることも必要なので、期間ごとに補助する予算を分散して割り振っていく方向で検討されています。それから、ある地域に観光客が集中すると、別の地域はこの制度の恩恵が受けられないということになりますので、地域ごとの枠の割り振りも、例えば前年度の旅行客数の実績などを参考にしながら、行っていくことになるとしています。</p><p>（岩渕）確かにこの制度をつかって、旅行にはいきたい人も多いと思うんですが、一方で、新型コロナウイルスの感染の危険も残っていますよね、心配なひともいるのではないでしょうか。</p><p>（神子田）そうですね。確かにきのうは東京で１００人以上の感染が確認されています。旅行を通じて感染が拡大するおそれがあることから、観光地でも、旅行者の増加を歓迎する声と不安に思う声が聞かれます。<br>　インタビューＡさん「やっと客が戻ってきた。うれしい」<br>　インタビューＢさん「感染が広がるのではないかと不安だ」<br>　<br>（岩渕）複雑な気持ちもあるでしょうね？</p><p>（神子田）旅する私たちも感染が広がらないように気をつけたいところですが、こうした中で、観光に関連する業界の団体が、国土交通省や観光庁の協力を得て、旅行者が注意すべき感染防止のポイントを川柳風にしてまとめました。<br>いくつかみてゆきましょう。</p><p><img alt="k200703_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_14-thumb-420xauto-1135322.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず旅にでかける前から始まっているんです。<br>〇毎朝の健康チェックは、おしゃれな旅のみだしなみ<br>旅に出る前に、あるいは旅先で宿を出る前に、体温をはかるなどの健康チェックをしましょう。</p><p><img alt="k200703_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_15-thumb-420xauto-1135326.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>〇旅先の　状況確認　忘れずに<br>地方から東京に観光に来るひとなど特に気にされているのではないでしょうか。行く先の感染状況を確認してから出発しようと呼び掛けています。</p><p><img alt="k200703_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_16-thumb-420xauto-1135328.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　次に移動する際の注意点です。<br>〇楽しくも、車内のおしゃべり控えめに。<br>大きな声でしゃべると飛沫がとんで感染リスクが大きくなるのを避けようということです。</p><p><img alt="k200703_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_17-thumb-420xauto-1135330.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、観光地でも、密を避けるということで<br>〇混んでたらいまはやめて後でゆっくり</p><p><img alt="k200703_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_18-thumb-420xauto-1135332.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして宿についてからは部屋の換気<br>〇　こまめに換気　フレッシュ外気は　旅のごちそう　</p><p><img alt="k200703_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_19-thumb-420xauto-1135334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200703_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_20-thumb-420xauto-1135336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから接触感染をふせぐことも呼びかけています。<br>〇旅行けば、何はともあれ、手洗い・消毒<br>〇おみやげは　あれこれ触らず　目で選ぼう</p><p>このように、感染防止のエチケットをみんなで実行することで、安心した旅をする環境をつくれるかどうかが、国内旅行の復調に向けたカギとなりそうです。それから、観光と言えば、国内旅行とともに、大きな柱となっているのが、外国人旅行者インバウンド需要の動向ですが、こちらも厳しい情況です。観光庁のまとめによりますと、今年4月と5月に日本を訪れた外国人旅行客の数は、いずれも、前の年に比べて９９.９％も減少しているんです。</p><p>（岩渕）９９.９％のマイナスですか、ほとんど来なくなっているということですね。</p><p>（神子田）はい。これは海外からの感染を防ぐために入国制限を行っているためです。かつてのように大勢のインバウンド客が来るようになるのは、ワクチンが完成して、世界的に普及するというのを待たなければなりません。</p><p>（岩渕）それまで、観光業のひとはたいへんですね。</p><p><img alt="k200703_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200703_24-thumb-420xauto-1135338.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）そうですね。ただそうした中で宿泊業者の中には、インバウンドの旅行客が激減しているという状況を逆に利用して、老朽化した施設の全面的なリフォームを行ったり、外国人観光客を意識して、洋式トイレの設置、ＷＩＦＩの整備、バリアフリー化など一気に進めようという動きも出ています。また経営者の中には、これまでできなかった従業員の英語や中国語のレッスンを行いたいと話す人もいます。こうした施設や人材は、将来、将来インバウンド需要が回復した際に、外国人が多くの国の中から日本を選んで観光に来てくれるようになる競争力の源泉ともなります。政府としても、国内需要の喚起策に加えて、こうした将来を見据えた動きを支援する政策も進めてもらいたいと思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 11:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン長期政権の行方は？　ロシア改正憲法承認」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432145.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（石川）ロシアでプーチン大統領の続投も可能とする憲法改正の全国投票が行われ、改正憲法は得票率７８％で承認されました。プーチン長期体制の今後を分析してまいります。</p><p><img alt="j200703_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_1-thumb-420xauto-1135771.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回の改正は、プーチン大統領が今年１月の年次教書演説で提案し、作業部会や議会の審議を経て今の形となりました。大きく分けて政治システムの改革とロシアの国家像という二つに分けられます。</p><p><img alt="j200703_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_2-thumb-420xauto-1135773.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>●政治システムの改革<br>▼大統領の任期は２期に制限、しかし現憲法下の大統領任期は含まれない<br>　　2024年にプーチン大統領が続投する道を開き、2036年、83歳になるまで続投も可能です。<br>▼議会に首相の任命や内閣の構成に関与する権限を増やし、議会の権限強化<br>●ロシアの国家像　保守伝統主義の色彩<br>▼男女間の同盟（ソユーズ）としての結婚を守る、神の尊重、国民福祉の向上<br>▼領土割譲の禁止　ソビエト連邦の継承国、共通の歴史、<br>結果は、投票率　６８％で　賛成７８％　反対２１％で改正憲法は承認されました。<br>（いずれも放送時、小数点以下四捨五入）<br>クレムリンは大勝利としています。</p><p>【結果をどう評価するか？】<br>（安間）投票率、賛成票の割合も当初の予想以上でしたが、これは、プーチン政権がさまざまな手だてで底上げに努めた結果だと言えます。</p><p><img alt="j200703_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_3-thumb-420xauto-1135775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>投票の１週間前には、ナチスドイツに対する勝利から７５年を記念する軍事パレードを挙行して国民の愛国心を鼓舞。それから投票は、異例のかたちで事実上１週間にわたって行われました。プーチン大統領も、大統領の任期にはほとんど触れず、愛国心や、誰もが反対しにくい教育や福祉といった国民生活の向上を前面に押し出しました。国営メディアの連日の投票呼びかけとともに、支持層を総動員して行われたキャンペーンだったのです。<br>一方、反対派の集会は、新型コロナウイルスの感染対策を理由に許可されませんでした。なりふりかまわず反対派を排除する強権的な手法は、ここでも繰り返されたと言わざるを得ません。</p><p><img alt="j200703_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_5-thumb-420xauto-1135778.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（石川）プーチン大統領には自らの治世の記念碑として自らの考えを入れた憲法を残したいという思いもあったのでしょう。ただ私は圧倒的な賛成票にも関わらず深い亀裂が残ったと思います。1993年成立した憲法は確かに議会と大統領の対立が武力衝突を経て国民投票で成立しました。しかしプーチン大統領が順守することでプーチン時代においては反プーチンを含めて国民をまとめる基盤となってきました。しかしプーチン色の濃い改正には若者中心に強い拒否感があり、プーチンのロシアとそれを拒否するロシアの二つに分裂したといえるかもしれません。</p><p>【プーチン大統領のねらいは？】<br>（安間）私は、亀裂を生んだ責任はプーチン大統領にあると思います。自らの続投を可能とする改正のねらいが国民に十分説明されていないからです。</p><p><img alt="j200703_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_7-thumb-420xauto-1135780.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで「連続２期まで」となっていたのを「通算２期まで」に変えたものの、現憲法のもとでの自らの４回の任期は含めない、ロシア語ではОбнуление（オブヌレーニエ）、文字どおりゼロにするという修正を突然加えました。<br>2024年に退任するはずだったのに、なぜ修正したのでしょうか。<br>大統領は投票前、「この条項がないと、後継者探しが始まる」と述べました。つまり、退任時期が確定してしまうと求心力が低下し、レームダック化することは避けられないと考えたのです。私は、プーチン大統領のそもそもの目的は、続投すること自体ではなく、むしろ求心力を最大限維持したまま、自ら築いた政治システムや路線を後継者や次の世代に引き継がせることにあると見ています。<br>しかし、プーチン政権がいつ終わるか分かりにくくなり、国民に飽きられてしまうことは避けられないと思います。プーチン大統領自身かつて、長期政権だったドイツのコール政権を評して、「１６年も続けばどんな国民も飽きる。それに気づくべきだった」と述べたことがあります。この言葉はいま、そのままプーチン大統領にあてはまるのではないでしょうか。</p><p>（石川）大統領にはまだ信頼に足る後継者がいないのでしょう。もしも信頼する後継者が見つからない場合は2024年に続投するでしょう。その可能性は５０％・５０％と見ています。<br>さてロシアの国家像ですが、そもそものプーチン提案にはなく、国民各階層の声を取り上げるという形で付け加えられたもので政治システムの改正を覆い隠す飾りとも思いました。ただ私は「保守主義ロシアの宣言」ともいえる重要性があると気が付きました。大統領の側近で保守派の柱ともいえるパトルシェフ安全保障会議書記が先月注目すべき論文を発表しています。</p><p><img alt="j200703_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_8-thumb-420xauto-1135785.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「ロシアに“ユニバーサル”普遍的な価値は必要か」という論文です。その中で、ユニバーサルな価値観とは欧米のネオリベラリズム新自由主義の価値観の押し付けに他ならないとして、基本的な家族の価値観、歴史的真実、精神的、道徳的な教育の重視、そして多民族による国民性としてのユニークな文化遺産を守り、社会的国家としての基礎を強化することが今回の改正だと述べています。ロシアはロシアだという路線、保守的なイデオロギーを憲法によって強化するという意味を持たせています。</p><p><img alt="j200703_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_9-thumb-420xauto-1135787.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ同じ安全保障会議の副議長である元大統領のメドベージェフ氏も、ちょうど同じ時期に論文を発表し、安全保障も含めて透明性のある国際協力の必要性を強調しています。政権の実力者が国際社会に保守的な価値観と国際協力という二つのシグナルを送った形ですが、私はプーチン大統領の本音に近いのはパトルシェフ論文だと思います。</p><p>【外交への影響は？】<br>（石川）憲法改正後のロシアの外交政策です。</p><p><img alt="j200703_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_10-thumb-420xauto-1135789.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず日ロ関係では、ロシアの領土を割譲とその交渉を禁じる条項が心配です。一方ソビエトの継承国でありソビエト時代の国際条約とその義務の継承国としています。２島の引き渡しを定めた1956年共同宣言も含まれ、その義務の継承を担保したと読めます。しかし全体としては北方領土交渉ではマイナスです。解釈はともかくとしてロシア国民の受け止め方として領土交渉は閉ざされると受け止めるからです。安倍総理としては▼1956年共同宣言を基礎に交渉を加速化する、▼４島における共同経済活動を実現する、という首脳間の合意が維持されるのかどうか、率直に問いただすべきでしょう。大統領の立場が変わるという場合、日本の戦略を練り直す必要があるでしょう。</p><p>（安間）北方領土交渉はかなり難しくなるのではないでしょうか。プーチン大統領は、支持率や権威の低下を食い止めるためにも、対外的に弱腰と受け止められる行動はとりにくく、外交でも支持率をあげる成果が必要となってきます。</p><p><img alt="j200703_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200703_11-thumb-420xauto-1135791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカとの関係では、ロシアがイデオロギー的な価値観の違いを鮮明にしたことで、本質的な接近は望みにくくなります。ただ、ことし秋のアメリカ大統領選挙でトランプ大統領が再選されようと、民主党のバイデン候補が当選しようと、ロシアは、核大国としてアメリカと対等に立つという、ロシアにとって戦略的に安定した関係の復活を望んでいると考えています。来年２月に新ＳＴＡＲＴ＝戦略兵器削減条約の期限切れが迫り、その延長ができるのかどうかが焦点となります。</p><p>【プーチン政権の今後は？】<br>（石川）新型コロナウイルスでロシア経済も大きな打撃を受け、国民の所得も大幅に減少しています。国民の生活を憲法が保障するとプーチン大統領は訴えてきたわけですが、生活の低下が続けば、国民は裏切られたと考える可能性もあるでしょう。プーチン大統領にとって改正憲法での約束が重荷となってくるでしょう。<br>「国民の声が一番大事だ」プーチン大統領は国民の声を聴くことができると固く信じています。しかし国民の間の亀裂を克服し、変化を求める国民の声をつかみ取り続けることができるのかどうか、私は疑問です。体制の流動化を含めてロシアの今後を見つめる必要があります。</p><p>（安間）世界の政治指導者には「戦略も哲学もない」と元側近に言われる人もいますが、プーチン大統領が、世界最大で複雑なこの国を混乱から安定に導き、その功罪は別にして、２０年にわたって統治できたのは、それなりの資質があったことは認めざるを得ません。<br>しかし、１強と言われる体制を築いたからこそ、それが揺らぐのを怖れ、国の安定と自らの権力の安定を混同しているように思えてなりません。<br>国際政治のうえで、欧米と対決も辞さない姿勢をとってきたプーチン大統領がさらに強気に出ていくのか、権力基盤の行方とともに見定めていかなければなりません。</p><p>（石川　一洋 解説委員／安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Jul 2020 23:07:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「記録的大雨　施設の高齢者をどう守る」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432148.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回の大雨では高齢者施設のお年寄りが巻き込まれる被害が繰り返されてしまいました。</p><p>Ｑ）痛ましい被害が出てしまいましたね。</p><p><img alt="c200706_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_001-thumb-420xauto-1135795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ａ）被害があったのは球磨村の特別養護老人ホーム「千寿園」で、入所者１４人が心肺停止になっています。これまでも豪雨災害で高齢者施設が巻き込まれる被害はこれまでも繰り返されてきました。</p><p><img alt="c200706_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_002-thumb-420xauto-1135797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に４年前の台風１０号では岩手県岩泉町で川が氾濫し、高齢者グループホームの９人が亡くなりました。この災害をきっかけに氾濫など危険のある地域にある高齢者施設などには、入所者を避難させる「避難確保計画」を作ることが義務付けられました。</p><p>Ｑ）今回被害のあった施設はどうだったのか</p><p><img alt="c200706_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_003-thumb-420xauto-1135799.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）この施設も浸水想定区域に入っているため避難確保計画を作り、去年１１月には訓練も行っていました。しかし夜間の急激な増水で１階にいた入所者が逃げ切れなかったと見られ、今後、検証が必要です。</p><p><img alt="c200706_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/c200706_005-thumb-420xauto-1135801.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風や豪雨への警戒が必要な季節はこれからですが、問題は避難確保計画もまだ作っていない施設が多いことです。計画を作った施設は去年3月時点で３６パーセントにとどまっています。</p><p>進まない理由は▼介護が必要なお年寄りを移動させることや避難先を確保するのが難しいこと、▼専門知識が不足していること、さらに▼水害や津波などの危険のある場所に新しく施設が建設されていること。１０年で４倍近く増えた地域もあります。</p><p>Ｑ）何とかしなければなりませんね</p><p>Ａ）施設の中には避難所になる学校や地域住民の協力を得て早めに避難をしたり、<br>次善の策として２階以上に入所者を集める計画を立て、訓練をしているところもあります。<br>去年の台風ではぎりぎりで命が守られた施設がいくつもありました。<br>まず避難確保計画の策定を急ぐこと。策定したところも、今回や去年の台風の経験を共有して、早めに行動を起こし、命を守る最善の方法について、あらためて検討をする必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 07:16:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京都知事選　小池知事再選　都政は国政は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432285.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都知事選挙で現職の小池百合子氏が再選されました。選挙結果が国政に与える影響や小池都政２期目の課題について考えます。</p><p><img alt="j200706_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_01-thumb-420xauto-1136235.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200706_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_02-thumb-420xauto-1136237.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【選挙結果】<br>選挙の結果はご覧の通りです。小池氏の得票３６６万票あまりは、前回をおよそ７５万票上回りました。この結果をどう見ますか？</p><p><img alt="j200706_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_03-thumb-420xauto-1136239.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（曽我）<br>「小池劇場」とも呼ばれた４年前から一転、新型コロナウイルス対策もあって、静かな選挙戦だったという印象です。小池氏は今回街頭に立つことは一度もなく、相手陣営から「論戦を回避している」などと批判も出ました。しかし、ＮＨＫが投票日に行った出口調査によると小池氏は無党派層の５割余りの支持を得るなど、新型コロナウイルス対策など公務を優先する姿勢を強調したことに理解が得られた形です。</p><p><img alt="j200706_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_04-thumb-420xauto-1136241.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で投票率は、前回より４．７３ポイント低い５５％にとどまりました。今回小池氏の信任投票の様相となったほか、選挙期間中、感染者が再び増加したことで有権者が外出を控えようという心理が働いたことも影響したかもしれません。ただ東京都の財政規模と都知事の影響力は、他の自治体と比べ物にならないほど大きいだけに、東京そして日本の抱える課題を解決する具体策について、より議論を深めるべきだったのではないでしょうか。</p><p>【小池都政１期目の評価】<br>（西川）<br>東京都は、この１０年間で4人の知事が入れ替わるという異例の事態が続いていました。任期を全うし、都民の信任を得た形となった小池さんは、今回の選挙で、政党からの推薦はすべて辞退していました。中央政界への影響をどう見ますか？</p><p><img alt="j200706_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_05-thumb-420xauto-1136243.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【中央政界への影響は】<br>（曽我）<br>今回の結果がただちに国政を左右するとは考えにくいものの、各党は首都のリーダーを選ぶ選挙にも関わらず、自らが主導する形で選択肢を明確に示せなかったことで戦略の見直しが迫られそうです。<br>自民党は小池氏の再選を後押しする党本部側と、独自候補の擁立にこだわる都連との綱引きが続きましたが、最終的に都連側は擁立を断念し、事実上の自主投票となりました。今回小池氏を実質的に支援した公明党と温度差もあり、次の衆議院選挙、来年の都議会議員選挙に向けて小池氏と協調していくのか、距離を置くのかかが課題となりそうです。<br>一方野党側は統一候補の擁立には至らず、批判票が分散する構図が今回も繰り返されました。<br>共産・社民両党ともに宇都宮氏を支援した立憲民主党は国民民主党とも連携し、分裂のきっかけになった因縁の小池氏と戦うことで、わだかまりを解消する良い機会になると期待する向きもありましたが、果たせませんでした。さらに立憲民主党に距離を置く日本維新の会は小野氏を推薦したほか、野党議員の中には消費税率５％減税を掲げる山本氏を独自に支援する動きもありました。野党の連携強化や合流の実現は簡単ではないとの見方も出ています。</p><p><img alt="j200706_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_08-thumb-420xauto-1136245.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【都政の課題】<br>（西川）<br>ここからは、小池都政２期目の課題について見ていきたいと思います。直面する課題として、新型コロナウイルス対策と来年に延期された東京オリンピック・パラリンピックの問題があります。小池知事は、新型コロナウイルス対策では、都道府県では唯一の不交付団体という財政上の強みを生かし、独自の対策を示してきました。国の緊急事態宣言が解除された後も感染拡大防止と社会経済活動の両立を図っていくとして、感染の第２波に備える必要性を繰り返し強調する一方、経済活動の再開に向けて、都独自の「ロードマップ」を取りまとめ、新規の感染者数など７つの指標を踏まえて段階的に休業要請を緩和しています。ただ、選挙期間中、都内で新型コロナウイルスへの感染が確認された人は、増える傾向が続き、今月２日以降は連日１００人を超えています。一方、オリンピックについては、感染の終息が見通せないなか、本当に来年の開催が可能なのかという声も上がっています。</p><p><img alt="j200706_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_11-thumb-420xauto-1136247.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【中長期的な課題への懸念】<br>都の財源は、企業からの税収に支えられています。法人事業税と法人都民税が都の税収の３分の１を占めているだけに、景気が冷え込むと税収が一気に落ち込むことが懸念されています。実際、リーマンショックの影響を受けた２００９年度には、１兆円の減収となりました。そのために積み立てられてきたのが、都の貯金にあたる財政調整基金です。しかし、これを新型コロナウイルス対策の財源としたため、９３００億円余りあったものが、残り８０７億円まで減り、感染の第２波以降への独自の財源は底をついた形です。都の財政について、6日の会見で質問された小池知事は、「いろいろなカードを持っていると言うことだ」と述べるにとどめ、具体策は示しませんでした。</p><p><img alt="j200706_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_14-thumb-420xauto-1136256.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、財政問題は、東京都が抱える「老いる東京への備え」という中長期的な課題への取り組みへの足かせになろうとしています。全国の人口が減る中でも増え続けている東京都の人口は、５年後の２０２５年から減少に転じると予想されています。その後、高齢化が進み続け、２０３０年には４人に１人、２０５０年には３人に１人が６５歳以上の高齢者になる見込みです。問題は高齢者の数が桁違いに多いことです。２０１５年に３０１万人だった高齢者は、２０３０年には３４０万人、ピークとなる２０５０年には４１９万人と予想されています。静岡県の人口がおよそ３６０万人ですから、規模の大きさがわかると思いますが、高齢者のための施設は圧倒的に足りなくなります。<br>老いるのは人だけではありません。首都高速に代表されるように、東京の都市インフラは、前の東京オリンピックの頃から集中的に整備が進められてきました。道路や橋、上下水道などの中には、すでに半世紀以上が経つものも多く、使い続けるには更新や補修を繰り返さなければなりません。温暖化の影響で日本に上陸する台風の大型化や相次ぐ夏のゲリラ豪雨などで、都市部の豪雨災害に対する脆弱さも指摘されています。いつ起きてもおかしくないとされる首都直下地震への備えも含め、この問題は、東京１局集中の弊害とも言われ、石原都政以来の宿題が積み残され続け、解決を難しくしている形です。小池知事は、この難題への具体策を早急に示すことが求められます。</p><p><img alt="j200706_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200706_16-thumb-420xauto-1136260.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【今後の政局は】<br>（曽我）<br>最後に今後の政局について考えてみたいと思います。<br>安倍総理大臣と小池都知事は６日早速会談し、新型コロナウイルス対策や、東京オリンピック・パラリンピックの成功に向け、引き続き緊密に連携していくことを確認しました。<br>国政では衆議院議員の任期が残り１年３か月余りとなる中、次の選挙がいつ、誰の手で行われるのかに関心が集っていて、年内の解散の憶測も出る一方で、今は小池氏と課題の解決に取り組むことを優先すべきだという声も根強くあります。ただ小池氏は前回の知事選、都議会議員選挙で自民党側と激しく争い、３年前の衆議院選挙では国政進出を目指して希望の党を突如立ち上げ、安倍政権を一時は脅かした経緯もあります。<br>「再び国政を目指すのではないか」との見方が根強くある中、次の衆議院選挙に小池氏はどう出るのか。与野党各党は小池氏との関係をどう整理していくのか。小池氏の動向は選挙全体の構図や各党の戦略に影響を与える可能性もあるだけに、引き続き注視していくことになりそうです。</p><p>【まとめ】<br>（西川）<br>小池知事には、１期目でかかげた待機児童ゼロ、満員電車ゼロなど、好印象を与える公約は果たせなかったという批判があります。東京都は日本全体の牽引役を担うことが求められています。そのことを踏まえ、都政運営に邁進することが、自らが得た３６６万票の重みに応えることではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jul 2020 23:05:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「方針決定！　副業時間は合算」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432297.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府が推奨している副業・兼業で、最大の懸案となっていた<br>労働時間問題について、現行通り、本業と副業の労働時間を<br>合算することで決着しました。竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200707_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_0-thumb-480xauto-1136327.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①竹田さん、この絵を見ますと、本業と副業の労働時間が<br>　　一方は別々ですが、一方は足されてますね？<br>Ａ<br>そうなんです。<br>このどちらで捉えるかで、議論が続いていたんです。<br>どういうことかというと、<br>たとえばこれは、本業で一日８時間働く人が<br>その後、６時間、副業するケースなんですが、<br>別々でみれば、なんの問題もない。<br>しかし、労働基準法では、<br>この場合は労働時間を合算することになってます。<br>そうすると、副業の会社の方は<br>この場合では割り増し賃金を払うことが必要になるし、<br>もし週５日で一月続けた場合は、<br>残業の上限規制をはるかに超えるので、法律違反になってしまう。</p><p>Ｑ②そう聞くと、会社にとっては<br>副業というのはかなり運用が難しいということですか？</p><p><img alt="C200707_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_3-thumb-480xauto-1136332.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実はそういう側面があるんです。<br>そこで政府の規制改革推進会議が去年、<br>副業を推進するためには<br>この労働時間の合算について見直すべき、という報告書をまとめた。<br>またこれを受ける形で、厚生労働省の検討会も、<br>労働時間を合算せず、別々に管理することも選択肢の一つ、<br>という報告書をまとめた。</p><p><img alt="C200707_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_5-thumb-480xauto-1136335.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし、これに対し、労働組合の連合などが<br>それでは労働者が守られない、と反対して対立していた。<br>で、結局、先日、政府が成長戦略の素案を発表して、<br>この中で、労働時間は合算する、という方針が示されて、決着したわけです。</p><p>Ｑ③でも、合算するためには、その人が別の会社でどれだけ働いたかを<br>知らないとダメですよね？</p><p><img alt="C200707_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200707_6-thumb-480xauto-1136339.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そこが重要なんです。<br>今回の素案では、それは働く人の自己申告制にすると。<br>もし、申告漏れや虚偽の申告があっても<br>会社側は責任を負わない、とまで明記してるんです。<br>こうすれば会社側は副業を認めやすくなる。</p><p>ただ、問題は、総務省の調査だと、<br>副業している人の７割は、本業の年収が３００万円未満。<br>つまり生活のために副業している人の長時間労働が増えるおそれがある。</p><p>これに対し今回の素案では、本業の会社が、副業の時間を制限できる、<br>という新たな方法も示されてまして、<br>政府は秋ごろまでにこのルールの詳細を詰める方針です。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 07:31:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ豪雨被害　　逃げ遅れゼロを目指して」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>九州では断続的に猛烈な雨が降っていて、川の氾濫や土砂崩れが相次いだ熊本県を中心に大きな被害が出ています。相次ぐ豪雨被害をどう防ぐのか。担当は飯野解説委員です。</p><p><img alt="k200707_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_01-thumb-420xauto-1136266.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　「逃げ遅れゼロを目指して」とありますね。</p><p>A1　今回九州を襲った記録的な大雨では、川の氾濫などで住宅に取り残されて救助を求める人が相次ぎ、命を落とす人も出てしまいました。改めて、早めに避難することがいかに大事か、痛感します。きょうは、2年前に起きた西日本豪雨の被災地で始まった「逃げ遅れゼロ」を目指す取り組みを紹介しながら、豪雨災害から命をどう守るか、考えていこうと思います。<br>紹介するのは、２年前の豪雨で甚大な被害に見舞われた岡山県倉敷市真備町での取り組みです。当時真備町では河川の８か所が決壊して、町の３分の１が浸水。その深さが５メートル以上に達して、住宅の２階部分まで水に浸かったところもありました。</p><p><img alt="k200707_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_02-thumb-420xauto-1136268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この水害で亡くなった人は５１人。全体のおよそ９割が高齢者で、施設ではなく自宅で過ごす人でした。</p><p><img alt="k200707_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_04-thumb-420xauto-1136279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この中で、介護が必要だったり障害があったりして自力で避難するのが難しいとされていた人が３４人。倉敷市が作った「避難行動要支援者名簿」、これは避難に支援が必要な人の名前や連絡先を記載したものですが、その名簿に掲載されていましたが、結局、避難にはつながりませんでした。</p><p>Q２　災害に備えて作られていた名簿が、機能しなかったのですね。</p><p>A2　名簿があっても、誰がどのように避難を支援するか、地域の中で話し合ったりしていないと、いざという時に行動に結びつかないということだと思います。</p><p><img alt="k200707_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_05-thumb-420xauto-1136282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果、多くの人が自宅に留まっている中で命を落としました。住宅の１階部分で亡くなった人が４１人と全体の８割にのぼっています。その半数以上が２階建ての住宅に住んでいた人で、自力で２階に上がることさえできなかった人もいるとみられています。</p><p>Q３　こうした悲劇を繰り返さないために、「逃げ遅れゼロ」を目指した新たな取り組みが真備町で始まっているのですね。</p><p>A３　真備町で高齢者に介護サービスを提供してきた事業者が中心になって、地域の人たちと一緒に取り組みを進めています。その柱の一つが、小さな地域ごとに「避難機能が付いた共同住宅」を作っていこうというプロジェクトです。<br>その第一号が先月完成しました。２年前の災害で１階部分が浸水し、空き家になっていたアパートを地域の人から借り受けて、改修しました。<br>特徴は、水が来ない２階まで延びるこのスロープ。長さ３０メートルあります。<br>万一の時に、一階に住む人は、このスロープを使って２階に避難することができます。<br>（これがあれば、車いすの人も避難できますね）<br>スロープを上った、２階の先にあるひと部屋は、地域の人たちが利用できる交流スペースになっています。普段はここで趣味の活動などをしてもらい、いざという時はここに避難してもらおうというのです。非常食なども備えています。<br>（地域の防災拠点にもなるわけですね）<br>周りに迷惑がかかると、避難所に行くのをためらう高齢者でも、普段から慣れ親しんだ場所で、顔見知りの人と一緒なら、避難しやすいと考えたそうです。<br>先月から入居が始まり、災害で自宅を失くした３世帯５人の高齢者が暮らし始めています。この住宅の趣旨を理解し、災害時に高齢者を支えたいと、結婚したばかりの若い夫婦の入居もきまっているそうです。</p><p>Q4　こうした住宅があちこちにできれば、そこに住む人だけでなく、地域に暮らす高齢者の安心にもつながりますよね。</p><p>A4　そう思います。</p><p><img alt="k200707_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_06-thumb-420xauto-1136288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　このプロジェクトを率いるのは、真備町で6年前から介護事業所を営む津田由起子さんです。津田さんは「避難が特別なことではなく、日常の中の一部にならなければ、高齢者の命は救えない」と話しています。つまり、避難のハードルを下げることが大事だということです。</p><p><img alt="k200707_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_08-thumb-420xauto-1136290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2年前の豪雨で、介護を提供していた女性が、２階建ての住宅の１階で亡くなり、住民からも「真備に暮らし続けたいが災害が心配」という声が相次いだのをきっかけに、地域の人たちと勉強会を重ね、この住宅が生まれました。改修の費用は国の補助金を活用したり、インターネットを通じたクラウドファンディングで集めたりしたそうです。</p><p>Q５　新型コロナの問題で、分散避難ということもいわれていますから、これからの避難の在り方の一つのモデルになるかもしれませんね。</p><p>A５　そうですね。ただ、せっかくこうした避難の場を作っても、ここに高齢者が来てくれなければ意味がありません。自分一人で動けない高齢者をどう連れてくるのか。<br>津田さんたちは、近所の人たちの力を借りようと、今年４月からもうひとつ新たな取り組みを始めています。</p><p><img alt="k200707_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_09-thumb-420xauto-1136292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　マイ・タイムライン。避難に支援が必要な人、一人一人にあった個別避難計画を作る取り組みです。本人、家族、協力してくれる近所の人、介護事業所の担当者、それぞれの連絡先などを書き込み、どのタイミングで、誰がどう行動して避難につなげるのか、あらかじめ決めておこうというものです。たとえば、息子さんと同居している花子さん、日中仕事に出かけている息子さんが、近所のAさんに母親の避難をお願いし、AさんがBさんに呼び掛けて車で連れてきます。</p><p><img alt="k200707_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_10-thumb-420xauto-1136296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この取り組みの中心になっているのは、介護事業所の専門職です。本人と家族に計画を作る必要性を説明し了承を得た上で、協力してくれそうな近所の人のところに説明に向かいます。了承が得られれば、全員が集まって話し合い、役割分担を決めて計画を完成させます。</p><p>Q６　こうした避難計画をつくっておけば、いざという時安心ですが、一人一人計画を作るのには手間がかかって、福祉の専門職の人たちの負担も大きいですね。</p><p>A６　そこが大きな課題です。避難に支援が必要な人は、真備町内の福祉事業所が把握しているだけでも４００人以上。他の事業所でも個別避難計画を作りたいと声が上がっていますが、どこも人手不足で余裕がない状況です。</p><p>Q７　どうすればいいのでしょうか。</p><p>A7　福祉の専門職の善意にゆだねるだけでは限界があるのではないでしょうか。自力で避難が難しい人たちに個別計画をつくることをルール化して、自治体が責任をもって取り組む体制づくりが必要だと思います。</p><p><img alt="k200707_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_13-thumb-420xauto-1136302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>P　冒頭真備町で亡くなった34人は、自力で避難するのが難しく「避難行動要支援者名簿」に掲載されていたという話をしました。この名簿は、法律で市町村に作成が義務付けられ、ほぼすべての自治体で出来ています。ところが、その名簿を活用した個別計画づくりは進んでいません。去年6月の段階で全部作成済みの自治体が1割強、残りは一部作成中か未作成でした。</p><p>Q８　どうして個別計画づくりがすすまないのですか　</p><p><img alt="k200707_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_14-thumb-420xauto-1136307.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A８　名簿は法律で作成が義務付けられていますが、個別計画は、法的に位置づけられておらず、作ることが望ましいとされているだけです。そのため名簿を作っても地域に提供するだけの自治体もあって、地域の人からは「本人と会ったこともないのにどうしたらいいかわらかない」「関係者をつなぐ人材がいない」といった声が上がっているのです。</p><p><img alt="k200707_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200707_16-thumb-420xauto-1136311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした状況を変えていくには、個別計画の策定を自治体に義務付け、本人や家族の状況をよく知る福祉専門職に参加してもらえるよう、報酬を支払うことも検討する必要があると思います。</p><p>Q９　そうした仕組みづくりとともに、私たちも日ごろから地域に関心をもち、災害時に何ができるか考えておく必要がありますね。</p><p>A9　支援を必要とする人たちも、普段から、積極的に避難訓練などに参加して地域の人たちに自分のことを知ってもらう努力も欠かせないと思います。<br>九州では今も激しい雨が続いていて、このあとも九州から東北の広い範囲で雨が予想されています。何より命も守る行動を優先し、避難所にいる方々も、感染症などにかからないよう、体調管理に気をつけていただきたいと思います。</p><p><span>（飯野　奈津子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 11:46:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「記録的豪雨　施設の高齢者をどう守るのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本列島を西から打ちつけるような豪雨がやむ気配を見せません。最初に襲われた熊本県では球磨川が氾濫し、高齢者施設のお年寄り１４人の命が奪われました。高齢者施設の被害は過去にも繰り返され避難態勢づくりが進められてきましたが、今回の被害は対策の難しさをあらためて示すものなりました。</p><p><img alt="j200707_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_1-thumb-420xauto-1136954.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【インデックス】<br>▼豪雨と被害の状況<br>▼なぜ防げなかったのか<br>▼高齢者を守るために何が必要かを考えます。</p><p>【豪雨と氾濫の状況】</p><p><img alt="j200707_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_001-thumb-420xauto-1136956.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月３日夜から4日朝にかけて強い雨雲が次々に発生して同じ地域にかかりつづけました。熊本県南部では２４時間の雨量が５００ミリ近くに達するなど記録的豪雨になりました。</p><p><img alt="j200707_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_002-thumb-420xauto-1136958.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_003-thumb-420xauto-1136960.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_004-thumb-420xauto-1136979.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川では大規模な氾濫が発生し、球磨村にある特別養護老人ホーム「千寿園」が浸水してお年寄り１４人が亡くなりました。施設は脇を流れる川から少し高いところにあり、その川と球磨川の合流点までは４００メートルほどでした。</p><p>当時、入所者５１人と職員５人がいて、４日の早朝、水があがってきたため１階にいたお年寄りを２階に避難させていました。施設に駆けつけて避難を手助けした住民は「突然、窓ガラスが割れて背丈ほどの水がいっきに流れ込んできた」と話しています。</p><p>【被害は防げなかったのか】</p><p>被害は避けられなかったのでしょうか。<br>事前の想定と避難情報、避難計画の３点を見ていきます。</p><p><img alt="j200707_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_2-thumb-420xauto-1136962.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川が氾濫したときに浸水が想定される範囲を示した図です。<br>上の図は千年に一度以下と頻度はきわめて低いものの、想定される最大規模の氾濫が起きた場合で、千寿園は１０メートルから２０メートル浸水すると想定されていました。<br>一方、下の図は通常の想定である８０年から１００年に一度の氾濫で、こちらの想定では千寿園はぎりぎりで浸水しない場所にあり、安全だと考える住民もいました。</p><p>次に避難情報はどう発表されたのでしょうか。</p><p><img alt="j200707_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_3-thumb-420xauto-1136964.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>球磨川流域は川を管理する国と気象台、自治体などが協議会を作り、時系列で連携して防災対応をとっていく「タイムライン防災」に早くから取り組んできた地域です。<br>今回も前日の午後４時、オンラインで会議が開かれ、大雨の見通しや対応を確認しました。<br>これを受け球磨村はまだ明るいうちに「避難準備・高齢者等避難開始」の情報を発表しました。<br>大雨警報に続いて夜１０時過ぎに土砂災害警戒情報が出たのと同時に「避難勧告」を発表。<br>川が氾濫危険水位に達するのとほぼ同時の午前３時半に、より強く避難を促す「避難指示」を発表しました。<br>大雨特別警報が出たのが午前５時前で、このあと被害が発生したものと見られています。<br>避難情報は国のガイドラインなどで求められるタイミングで発表されていました。</p><p>施設の備えはどうでしょうか。</p><p><img alt="j200707_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_4-thumb-420xauto-1136967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>千寿園では事前に「避難確保計画」を策定し、浸水の恐れがあるときは、高台にある別の施設や住宅に避難をするか２階に避難をすることにしていました。また年に２回、避難訓練を行っていて法律で求められる対策はとっていました。<br>さらに避難を手助けする近隣住民のボランティア組織も作られていて、４日早朝も数人の住民が駆けつけ、職員と一緒に入所者３０人ほどを２階に避難させました。住民の手助けがなければさらに被害が大きくなっていた可能性があります。</p><p>このように避難情報や避難計画は求められる対応がとられていたと考えられます。それでも入所者を守ることができなかったのはなぜなのか。避難準備情報や避難勧告が出た段階で避難を開始することができなかったのか、職員の配置は十分だったのかなど詳しい検証を待つ必要があります。</p><p>【高齢者を守るために】<br>氾濫や土砂災害で高齢者施設が巻き込まれる被害はこれまでも繰り返されてきました。</p><p><img alt="j200707_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_5-thumb-420xauto-1136969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に４年前の台風１０号では岩手県岩泉町で川が氾濫し、高齢者グループホームの９人が亡くなりました。この災害をきっかけに「避難準備情報」の名称が「避難準備・高齢者等避難開始」に改められ、氾濫など危険のある場所に建つ高齢者施設などには「避難確保計画」を作り、訓練をすることが義務付けられました。</p><p><img alt="j200707_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_6-thumb-420xauto-1136971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、まだ計画ができていない施設が多いのが現状です。計画を作った施設は去年３月の時点で６万８０００の施設の３６パーセントにとどまっています。</p><p>進まない理由は<br>▼手厚い介護が必要なお年寄りを移動させたり、避難先を確保したりすることが現実的には難しい<br>▼避難の判断が困難<br>▼計画を作る専門知識が不足していること<br>▼さらに水害などが想定されている場所に新しく施設が建設されていることなどが指摘されています。</p><p><img alt="j200707_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_7-thumb-420xauto-1136973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国はガイドラインや事例集などをまとめ、▼避難の判断基準、▼避難場所やルートの決め方、▼次善の策として建物の２階以上に避難をする方法などを示しています。</p><p>去年１０月の台風１９号では多くの川が氾濫し、高齢者の施設などが浸水しましたが、２階以上に逃れて命が守られた施設も少なくありませんでした。</p><p><img alt="j200707_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_005-thumb-420xauto-1136977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_006-thumb-420xauto-1136981.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>長野市の高齢者施設「介護医療院とよの」は千曲川の決壊で、１階の天井付近まであっという間に水没しましたが、３００人の入所者にひとりの犠牲者も出ませんでした。<br>事前の計画に基づいて「避難準備・高齢者等避難開始」の情報が出た前日の段階で１階にいた４０人を２階以上に避難させていたからです。</p><p><img alt="j200707_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_007-thumb-420xauto-1136983.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_008-thumb-420xauto-1136985.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200707_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_009-thumb-420xauto-1136987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当日、浸水が始まる１時間半前に停電になってエレベータは使えなくなっていて、施設長は「あらかじめ上の階に避難をしていなかったらと考えると今でもぞっとする」と話しています。<br>このほか埼玉県川越市や茨城県水戸市の高齢者施設でも建物は浸水したものの２階以上に避難をして高齢者の命が守られたケースがありました。</p><p>去年の台風１９号では上陸３日前から気象庁が会見を開き厳重な警戒を繰り返し呼びかけたことが早めの対応につながった可能性が指摘されています。しかし台風の予報の精度が上がっているのに対して、今回のような集中豪雨は今の予報技術では正確な予測が難しく、今回は早い段階での警戒呼びかけはありませんでした。検証にあたってはこの点もポイントになります。</p><p><img alt="j200707_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200707_8-thumb-420xauto-1136975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>施設の高齢者を守るために何が必要でしょうか。</p><p>▼まず避難確保計画の策定を急ぐ必要があることは言うまでもありません<br>策定をしたところも今回や去年の台風の経験を生かして検討を深める必要があります。<br>▼早めの避難をすれば空振りも多くなり現場の負担は重くなります。しかし繰り返される被害を考えれば、地域住民の力を借りるなどなんとか工夫をして対応することが求められます。<br>▼また避難勧告を出す市町村との連絡を密にして市町村が施設側に積極的に働きかけることも重要になります。<br>▼さらに長期的には危険な場所への施設の立地を少なくする取り組みも必要だと思います。</p><p>【まとめ】<br>これからあすにかけても九州北部や中国地方などで激しい雨の恐れがあり、引き続き厳重な警戒が必要です。そしてこれから雨期と台風の季節が続きます。施設や地域社会、そして家庭での防災の備えを急ぐ必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jul 2020 23:43:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領　どしゃ降りの６月!?」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432298.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ国内の新型コロナウイルスの感染者は累計で300万人に迫り、“サンベルト”と呼ばれる南部や西部の各州を中心に感染拡大が続いています。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200708_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_2-thumb-480xauto-1136345.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは何のリスト？<br>Ａ１）<br>先週１日あたりの新規感染者が過去もっとも多い記録を更新したと発表した州のデータがこちらです。多い順に西部カリフォルニア、南部フロリダ、テキサス、西部アリゾナなど、そうした合わせて10の州を今度はこちらの地図で色を塗ると、こうなります。いずれも“サンベルト”と呼ばれ、気候が温暖で人口も増え、共和・民主両党が注目している南部や西部の各州がまさに今、新型コロナの“感染の中心地”に重なっているのです。</p><p><img alt="C200708_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_4-thumb-480xauto-1136347.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>なぜサンベルト各州で感染者が急増している？<br>Ａ２）<br>「検査態勢が素晴らしく整備されたからだ」と、トランプ大統領は主張します。確かに、そうした面もあるかも知れません。しかし、フロリダやテキサスそれにアリゾナ州などは、検査数の増加を何倍も上まわるペースで感染者が急増しています。民主党のバイデン陣営は「トランプ大統領のゴリ押しで経済活動を再開するタイミングが早すぎたからだ」「共和党系の州知事も感染防止対策に消極的だったからだ」と批判しています。</p><p><img alt="C200708_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200708_5-thumb-480xauto-1136349.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>秋の大統領選挙にはどんな影響がある？<br>Ａ３）<br>トランプ大統領にとって打撃なのは、サンベルト各州の感染者急増が、みずからの支持率低下に直結していることです。とりわけ共和党が地盤としてきた南部テキサスなどの州はもちろん、激戦州のフロリダやアリゾナを仮に民主党バイデン氏に奪われますと、再選は覚束なくなります。<br>このため、共和党の有力議員らは、感染防止を呼びかけるため、これまでトランプ大統領が公の場で頑なに拒んできたマスクを率先して着用するよう促しています。大統領自身も「マスクの推奨には大賛成」「自分も必要になれば着用する」と、態度の豹変に含みを持たせました。はたしてトランプ大統領のこうしたマスク姿は見られるか？それは再選に向けた危機感のバロメーターになるかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 07:39:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ、いま、『敵基地攻撃能力』なのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432461.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本のミサイル防衛体制のあり方を大きく変えるかもしれない議論が始まろうとしています。政府は、配備に向けて調整を進めていた新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の計画を、急遽、停止することとし、これを受けて、政府は、これまで保有しないとしてきた「敵基地攻撃能力」の議論を行うとしています。<br>なぜ、いま「敵基地攻撃能力」の議論なのか、その背景や論点を考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j200708_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_01-thumb-420xauto-1136999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200708_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_04-thumb-420xauto-1137001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「敵基地攻撃能力」とは、弾道ミサイルの発射基地など、敵の基地を直接、攻撃できる能力と解されています。敵が攻撃に着手したあとに反撃するもので、攻撃がないにも関わらず、敵基地を攻撃する先制攻撃は含まれません。<br>これまで、日本は、相手基地への攻撃はアメリカ軍にゆだね、自衛隊は、攻撃的な武器の取得を自制して防衛に専念し、「敵基地攻撃能力」は、政策的に保有しないとしてきました。<br>この議論のきっかけとなったのは、「イージス・アショア」の配備計画の停止です。河野防衛大臣は、安全な運用のために大幅な改修が必要であることが分かったとして、６月１５日、急遽、計画の停止を表明しました。<br>政府は、防衛に空白が生じることは許されないとして、ＮＳＣ＝国家安全保障会議で対応を協議することになり、「敵基地攻撃能力」の保有についても議論を進めるとしたことから、注目を集めています。</p><p>（衆議院安全保障委員会で質疑）<br>これをめぐって、８日、衆議院安全保障委員会の閉会中審査が行われました。<br>この中で、河野防衛大臣は、「イージス・アショアの配備を断念し、今後どうするのか、あらゆる選択肢をテーブルの上に載せて議論するのは当然だ」と述べました。<br>ただ、与野党からは、「『敵基地攻撃能力』の議論は唐突だ」との声が上がっています。</p><p>（なぜ、いま、「敵基地攻撃能力」なのか）<br>なぜ、ここにきて政府は、「敵基地攻撃能力」の議論を行おうとしているのでしょうか。<br>政府は、「日本を取りまく安全保障環境がいっそう、厳しくなっているからだ」と説明しています。</p><p><img alt="j200708_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_05-thumb-420xauto-1137003.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防衛省の分析によりますと、北朝鮮は、２０１６年９月に、３発の弾道ミサイルを同時に発射し、ミサイルは、日本の排他的経済水域のほぼ同じ地点に落下したとみられるなど、同時に多数のミサイルを発射し、防御できないようにする飽和攻撃を可能にするため、運用能力の向上を目指しているとしています。さらに、２０１６年から１７年にかけて、弾道ミサイルを、高い角度で打ち上げ、ほとんど真上から弾頭部分を落とす、ロフテッド軌道で発射するなど、迎撃の難しい方法を試みています。<br>さらに中国は、日本を含むアジア太平洋地域を射程に収める中距離弾道ミサイルの充実を図っていています。<br>去年（２０１９年）は、ミサイルによる危機がさらに増した年でした。<br>北朝鮮は低空で飛行し、変則的な軌道で落下するとみられる新型ミサイルを発射し、また中国は、極超音速兵器で、音速の５倍以上の速さで飛行しながら軌道を変えられる能力を持つミサイル「東風１７」を公開しました。こうしたミサイルは、既存のミサイル防衛体制では迎撃できない可能性があるとみられています。</p><p>自民党の安全保障調査会の幹部は、政府は、こうした状況に対応するため、発射直前のミサイルをたたけるよう、攻撃能力の保有を検討しようとしているのではないかと指摘していますが、政府から具体的な背景の説明はまだ、なされていません。</p><p>（これまでの「敵基地攻撃能力」の議論）<br>「敵基地攻撃能力」の保有をめぐる、政府のこれまでの立場はどのようなものだったのでしょうか。</p><p><img alt="j200708_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_07-thumb-420xauto-1137005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１９５６年、当時の鳩山一郎内閣は、国会で、「例えば、敵基地から誘導弾による攻撃が行われた場合、座して死を待つべしというのは自衛権の本質として考えられない」として「ほかに適当な手段がないと認められる場合に限り」、「自衛権の範囲に含まれる」として憲法上、許されると説明し（昭和３１年２月２９日衆・内閣委）、歴代の内閣は、この見解を維持しています。<br>ただ、政府は、実際には、自衛権の行使として敵基地攻撃を行うことは想定していないと説明してきました。<br>安倍総理大臣も、去年５月、衆議院本会議で、「敵基地攻撃能力を目的とした装備体系を整備することは考えていない。日米の役割分担の中で、アメリカの打撃力に依存しており、今後とも日米間の基本的な役割分担を変更することは考えていない」と答弁しています。（２０１９年５月１６日　衆議院本会議）</p><p>安倍総理大臣は、６月の会見で、３年前に自民党から保有を検討するよう求める提言が出されたことを踏まえて、「われわれも、自民党の提言を受け止めなければならない」と述べました。そのため保有に前向きではないかとの見方が出ています。ただ、政府のこれまでの立場を変えるとは明言しておらず、ＮＳＣの議論で舵を切るかどうかは、不透明です。</p><p>（検討のポイント）<br>政府は、ＮＳＣで議論し、秋にも方向性を出したいとしていますが、検討のポイントとしては、どのようなものが考えられるのでしょうか。</p><p><img alt="j200708_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_09-thumb-420xauto-1137007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まずは、これまでの政府の立場との整合性が問われることになります。公明党は、整合性をとるのは簡単ではないとして、慎重な立場を崩していません。<br>▼さらに、必要な装備の導入は可能かという点があります。<br>専門家は、例えば奇襲攻撃に使用される移動可能なミサイル発射台を攻撃するには、偵察衛星や無人偵察機で、位置を正確に把握するとともに、敵が攻撃に着手したと判断できる情報を入手することが不可欠だと指摘しています。さらに、リアルタイムでそうした情報を自衛隊の航空機や艦船に伝える総合的なシステムに加えて、確実に効果があげられる打撃部隊の量も必要だとしています。日本が単独でそうした能力を身に着けるには、相当な時間と費用がかかり、簡単ではありません。自民党で議論を主導する幹部の１人は、「敵基地攻撃を、弾道ミサイル防衛の一環として明確に位置付けることになる」との見通しを示し、あくまでミサイルの発射を阻止するための、限定された攻撃力を想定していることを示唆しています。<br>▼また、周辺諸国の反発を招かないか、同盟国アメリカとの役割分担をどう考えるかなども論点の１つとなります。<br>日本は攻撃的な装備は保有してきませんでしたが、「敵基地攻撃能力」の保有は、周辺国からは、防衛戦略の変更と受け止められ、かえって緊張を高めてしまう恐れがあります。さらに、アメリカと中国の対立が激しさを増す中、日米の役割分担を見直し、攻撃面でも連携することになれば、アメリカの対中戦略に組み込まれ、歯止めがきかなくなる恐れもあります。</p><p>議論は緒についたばかりですが、このように論点は多岐にわたり、方向性を示すのは容易ではないとの見方が出ています。</p><p>（「イージス・アショア」配備計画停止、くすぶる批判）<br>一方、「敵基地攻撃能力」の議論のきっかけとなった「イージス・アショア」の配備計画の停止をめぐっても、理解が得られている状況ではありません。</p><p><img alt="j200708_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200708_10-thumb-420xauto-1137012.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>与党内では、なぜ防衛省は、裏付けもないまま「ブースターを演習場内に確実に落下させられる」と説明したのかという疑問や、与党内で手続きを重ねて決めたにも関わらず、調整もなく、突然、停止を発表するのは乱暴だとの批判がくすぶり続けています。参議院決算委員会は、７日、経緯を検証するよう求める決議を全会一致で決めています。<br>「イージス・アショア」の配備計画は、地元自治体の住民を巻き込むことになっただけに、「敵基地攻撃能力」の議論があるからといっておろそかにすることなく、十分な検証が必要です。</p><p>（まとめ）<br>今回の議論は、「イージス・アショア」の配備計画の停止に端を発していますが、代わりとなる装備の有無や、紛争を避けるための周辺国との外交上の協議の枠組みなどについて、十分に検討することなく、「敵基地攻撃能力」が急浮上したことに、与党内からも、とまどいの声が上がっています。攻撃能力の保有は、自衛隊の在り方を変え、周辺諸国への影響も大きいだけに、国民的な議論は不可欠です。<br>政府には、これまで以上に慎重な検討と、国民への丁寧な説明が求められています。　</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jul 2020 23:15:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大雨災害　覚えておきたい『１０か条』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432464.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>停滞する前線の影響で、大雨による土砂災害や浸水などの被害が相次いでいます。<br>被災した場合どのような点に注意し、どういう支援制度があるのでしょうか。特に被災直後に覚えておきたい“１０か条”をお伝えします。</p><p><img alt="k200709_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_1-thumb-420xauto-1137022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【「水害被害　弁護士からの１０か条」】</p><p><img alt="k200709_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_2-thumb-420xauto-1137024.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の提言は日弁連・日本弁護士連合会で災害復興支援委員会の副委員長を務める今田健太郎さんが、「水害直後　弁護士からの１０か条」としてまとめたものです。今田さんは広島の弁護士で、西日本豪雨など被災者の支援を行ってきた経験から、災害直後に気を付けてほしいこと、そして災害時の支援制度や、法的な注意点を提言として公表しています。<br>被災された方への参考になるよう、今回はこの提言を紹介します。（放送では事前に了解を得たうえで提言の順番や表現の一部を変更しています）</p><p><img alt="k200709_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_3-thumb-420xauto-1137026.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【提言の内容は】<br>最初は「１、土砂撤去で無理をしない」でほしいということです。<br>Ｑ：ただ、自宅に土砂が流れ込むと、やはりまず取り除きたいと思いますよね。<br>Ａ：もちろん被災した規模にもよりますが、自宅の土砂を一人で取り除くのは、かなり大変です。私も西日本豪雨の時に、浸水した住宅の片づけを手伝ったことがありますが、５、６人で作業しても１日ではまったく終わりませんでした。<br>自宅が気になる気持ちはわかりますが、無理をすれば健康状態を悪化させるおそれもあります。けがをする危険もあります。大雨が落ち着くまでは、避難を続けて、まず体力を回復してください。<br>行政やボランティアの支援を待つという判断も大事です。</p><p><img alt="k200709_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_5-thumb-420xauto-1137028.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：では何をまずしたら良いのでしょうか。<br>Ａ：「２、落ち着いたら自宅の写真撮影を」ということです。<br>できれば片付ける前に、被害状況を写真に撮ってください。その際には、家の外をなるべく４方向から、それに浸水した深さが分かるように撮影してください。また、室内の被害状況もわかるように撮影してください。<br>Ｑ：どうしてですか。<br>Ａ：市町村に「り災証明書」を申請するためです。被害の程度を認定する書類で、申し出をすると市町村などの調査が行われて「り災証明書」が発行されます。これが後に、様々な公的な支援を受ける際必要となります。また、保険金の請求にも必要です。</p><p><img alt="k200709_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_7-thumb-420xauto-1137030.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「３、保険の内容の確認を」ということです。<br>Ｑ：自分の保険が分からないとか、書類が流されたという人もいると思います。<br>Ａ：その場合、災害救助法が適用された地域などを対象に、契約の手掛かりがなくても確認が可能な仕組みがあります。災害救助法の適用地域は、被災状況によって自治体ごとに指定されます。<br>適用地域では「自然災害等損保契約照会センター」が電話で対応する制度があります。無料のフリーダイヤルで平日の午前９時１５分から午後５時まで受け付けています。（０１２０−５０１３３１）</p><p><img alt="k200709_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_9-thumb-420xauto-1137032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして「４、通帳などを紛失しても大丈夫」ということです。<br>Ｑ：通帳や印鑑が流されるということもありますね。<br>Ａ：通帳などがなくても、災害時は多くの金融機関は、本人確認ができれば、預貯金の引き出しに応じているということです。災害時には、財務省が金融機関に対して、柔軟に対応するように要請したこともあります。<br>また、仮に通帳が土砂に流されてもそれで財産がなくなるということはないということですから、安心してください。</p><p><img alt="k200709_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_11-thumb-420xauto-1137034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>続いて２つ。「５、修理は決して急がず」そして「６、敷地内の物の処分や撤去に注意」です。<br>Ｑ：被災した人からすれば、自宅は急いで修理したいと思います。<br>Ａ：災害救助法の適用地域では、修理費用の補助制度があります。「応急修理制度」といいます。例えば半壊以上では上限で５９万円あまりの補助があります。ただし、この補助には課題があります。<br>この補助を利用すると、仮設住宅への入居ができないとされているんです。<br>Ｑ：そうなんですか。<br>Ａ：これは元の家に住み続けることを目的とした制度となっているからです。ですからこの補助制度を使うかどうかは、まず全体の修理内容や費用を十分に検討して、自宅に住み続けるか、今後仮設住宅への入居を希望するか、慎重に判断する必要があります。</p><p>また、自宅に流れ着いた第三者の物や近所の家財道具などを勝手に撤去すると、トラブルのもとになることもあります。修理や物の処分について、わからないことがあれば、弁護士会の電話相談などに問い合わせてほしいということです。</p><p><img alt="k200709_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_13-thumb-420xauto-1137036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「７、お金を払う前に行政の窓口で相談を」というものです。<br>Ｑ：これはどういう理由でしょうか。<br>Ａ：土砂の撤去や生活の再建などについて、様々な公的な支援があります。まずは支援制度がないか行政に確認するということです。<br>例えば「被災者生活再建支援金」、それに自治体からお金を借りることができる「災害援護資金」の制度もあります。被災直後は、役所も体制が整っていないことがあります。<br>まずは自治体のＨＰなどでどういう制度があるのか、仕組みを確認してから判断してほしいということです。</p><p><img alt="k200709_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_16-thumb-420xauto-1137038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それから「８、収入のめどが立たない方々へ」そして、「９、税金、医療費の減免や、教育の補助など」の２つです。<br>Ｑ：収入が絶たれる事態になったら、とても不安ですよね。<br>Ａ：自宅は無事でも、職場が水没してしまう事態もあるでしょう。過去には、災害で休業した場合や、一時的に離職した場合などに失業手当の特例措置がありました。お近くのハローワークや労働局などに相談してください。</p><p>Ｑ：税金や医療費、教育補助はどうでしょうか。<br>Ａ：大規模な災害時には、こちらも「税金の減免や猶予」、「水道費や光熱費の特例」、「教育費用の補助」などがあります。<br>まだ今も自治体が被災して体制が整っていないところがあるかもしれません。その場合も、すこし時間がたてば相談体制は整いますから、あわてずにできるだけ支援制度を活用してください。</p><p>【“生活再建はできます！”】</p><p><img alt="k200709_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200709_18-thumb-420xauto-1137040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>提言の最後は「１０、必ずや生活再建はできます」となっています。<br>ここまで見てきたように、普段はあまり知られていませんが、災害時には様々な支援制度が設けられています。こうした制度を活用したり、行政や専門家に相談したりすることで、乗り越えることは可能だと思います。</p><p>今回の提言をまとめた今田健太郎弁護士は、過去の災害で苦労する被災者をたくさん見てきたことから、この１０か条をまとめたということでした。<br>今田さんは「今はまだ災害中です。まずは身体を大事にしてください。今後、再建に向かうタイミングは必ずあります」と話していました。<br>大雨となっている地域の方々は、まずは身体に気を付けながら、警戒を続けてください。そして、専門家や行政の力を借りて、生活を取り戻すためには何ができるのかを、焦らずに検討してください。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 11:40:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「石炭火力削減　電源構成の抜本見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/432463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>脱炭素化に向けて石炭火力発電の削減がようやく一歩前へ進むことに。<br>政府はCO2の排出が多い旧式の石炭火力を段階的に削減し、海外への輸出も条件を厳しくする方針を決定。国内では旧式の100基分が削減される見通しで、政府はその分を再生可能エネルギーと原発で賄う方針。<br>しかしそれぞれに課題が多く、賄いきれなければ石炭火力の削減が滞る可能性もあり、電源構成全体の抜本的な見直しまで踏み込んで検討する必要。<br>石炭火力の削減の課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200709_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_01-thumb-420xauto-1137014.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まず日本は今、どれだけ石炭火力に頼っているのか。</p><p><img alt="j200709_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_02-thumb-420xauto-1137016.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととし改訂された日本のエネルギー政策の指針となるエネルギー基本計画は、石炭火力を基幹電源と位置づけ。<br>石炭の価格が原油や天然ガスよりも安く、世界各地で採れるため安定供給できるメリットがあるから。<br>特に福島の事故を受けて原発が止まってからは依存度が高まり、現在全電源の32％と、天然ガスに次ぐ主力の電源。<br>ただCO2の排出がほかのどの電源よりも多いことから、2030年には26％まで依存度を減らすと。<br>今回その実現に向けて政府はようやく削減する方針を打ち出した。</p><p>現在国内には140基の石炭火力。<br>蒸気の温度や圧力が低いと発電効率はよくなく、CO2の排出も多く。<br>140基のうち114基がこうした効率のよくない旧式の発電所で、今回政府はこの旧式の発電量を2030年度までに9割程度削減する方向で検討。<br>単純計算でおよそ100基分が削減されることに。</p><p>ただ今の制度では政府が特定の発電所の廃止を求めることはできないことから、電力会社が発電できる量に上限を設けて古い発電所の廃止を促したり、早く廃止を決めた会社に対して補助金などを出す優遇策も検討して引き下げていく方法などが検討されるとみられる。</p><p>また日本は海外への石炭火力の輸出も積極的で政府系の金融機関が支援してきましたが、政府はきょうインフラ輸出戦略の骨子を改訂し、輸出できる石炭火力を環境性能がトップクラスのものに限定するなど支援の条件を厳しくしていく方針も決めた。</p><p>このように国内、海外向けともに石炭火力を抑制しようというわけですが、なぜ今、こうした方針を打ち出したのか。<br>背景には、世界で脱炭素化・脱石炭の動きが加速する中、その波に乗れずに、石炭火力頼みを続ける日本に対する国際社会の強い批判があった。</p><p><img alt="j200709_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_03-thumb-420xauto-1137018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>温暖化対策の枠組み「パリ協定」が、今世紀後半にCO2などの排出を実質ゼロにする目標をかかげて以降、世界的に脱炭素の流れが加速。<br>中でもCO2の排出が多い石炭火力を廃止する動きがヨーロッパを中心に拡大。<br>イギリスが2025年までに廃止する方針を掲げ、フランスも2022年までに、また国内で石炭が採れるドイツも、2038年までに廃止すると。<br>カナダも、CO2を分離できないタイプの石炭火力を2030年までに段階的に廃止する方針。<br>こうした流れを受け、去年の温暖化対策を話しあうCOP25では国連のグテーレス事務総長が各国に石炭からの脱却を訴えた。しかし日本政府は具体的な削減策を示さず、温暖化対策に消極的だとして批判にさらされた。<br>政府としても動かざるを得なくなった。</p><p>今回の削減方針はエネルギー政策の方針転換のように見えるかもしれないが、そうではない。</p><p><img alt="j200709_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200709_04-thumb-420xauto-1137020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エネルギー基本計画にはおととしの改定の段階で、「非効率な石炭火力にフェードアウトを促す仕組みなど具体的な措置を講ずる」ことがすでに盛り込んであった。<br>しかし政府はどう減らすのか具体策を打ちださないまま2年が過ぎ、国際的な批判をきっかけにようやく重い腰を上げたわけ。対応が遅いと言えるが、脱炭素に向けてもう旧式の火力を使い続けるべきではなく、削減方針を示した点は一定の評価ができる。</p><p>ただ今回方針転換ではないため政府は、石炭火力の基幹電源としての位置づけや2030年に26％賄う方針は見直さず、効率が比較的よい石炭火力は今後も新設を認めることに。<br>効率が良いとは言っても天然ガスの2倍のCO2を排出するわけで、国際社会から不十分だと批判が高まる可能性も。<br>政府はCO2などの排出を2050年に80％削減し、今世紀後半のできるだけ早い段階で実質ゼロにすることを国際的に約束しているわけで削減だけでなく一歩踏み込んで廃止に向けた道筋についても今回あわせて検討しておく必要があると思う。</p><p>また、今回削減する分の電力について政府は、再エネと原発で賄う方針。しかしいずれも課題が多く、賄いきれなければ石炭火力削減自体に影響が出る可能性もあり、この際、電源構成を抜本的に見直していく必要。</p><p>このうち原発については2030年に20～22％賄う方針を掲げ、30基程度再稼働させる方針。しかし信頼の回復は進まず、これまで再稼働したのは9基で、電源の割合も6％。しかも裁判所が運転停止を命じたり、テロ対策施設の完成が遅れて原子力規制委員会から事実上強制停止させられるなど、原発はいまや不安定電源に。<br>業界団体が原子力関係各社に行ったアンケートでも半数が20～22％の達成は困難と回答。このまま目標が達成できなければその分をまた石炭火力で賄うということになりかねず、原発比率の見直しは不可欠。</p><p>その分、政府が主力電源化を目指す再エネが期待されるが、現状17％と主要国の中でも最低レベル。<br>普及が進まない理由の一つに送電線の空きが少なく、新規の再エネがなかなかつなげない問題が。<br>送電線の利用は、先に建設された火力や原発が優先的に利用できる仕組み。このため、発電量が増えて送電線の容量がいっぱいになると、あとから再エネを入れようとしてもできず、送電線を設置する莫大な費用が請求され、再エネ事業を断念せざるを得ないケースも。こうした状況が続く限り再エネの拡大は困難。<br>この点政府は再エネが優先的につなげるよう、送電線接続のルールを変える方針。<br>再エネ事業者の意見を丁寧に聞いて、より多くの事業者が参入できるようなルールを早急に整備するのと同時に、普及を加速させるためにも2030年に22～24％となっている再エネの導入目標についてもより高く見直していくことも必要。</p><p>政府はエネルギー基本計画を当初予定の通り、来年改定するとしているが、世界の脱炭素化への動きは早い。状況に合わせて素早く見直していかないと世界の流れに乗り遅れることになりかねない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jul 2020 23:25:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「藤井七段タイトル挑戦続く」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/432460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>初めてのタイトル挑戦が続く将棋の藤井聡太七段。９日、「棋聖戦」五番勝負の第３局で敗れ、史上最年少でのタイトル獲得は第４局以降に持ち越されました。</p><p><img alt="C200710_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_0-thumb-480xauto-1136989.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）藤井七段、３連勝はなりませんでしたね。<br>Ａ）<br>タイトル獲得への道を山に例えてみましたが、頂上に上りつめるのは大変なことです。<br>今回の棋聖戦、藤井七段は、渡辺明三冠との五番勝負に挑戦するまでに、予選と決勝トーナメントで合わせて１０局を勝ち抜いています。さらに五番勝負でも第１局、第２局と勝ち、あと一歩で棋聖のタイトルを手にするところまで来ています。<br>第３局は渡辺三冠が意地を見せ、藤井七段の３連勝を阻止して逆転に望みをつなぎました。</p><p><img alt="C200710_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_1-thumb-480xauto-1136991.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）ここまで登ってきた藤井七段の強さ、どんなところにあるのですか。<br>Ａ）<br>詰め将棋で培った終盤の正確な読みに加え、序盤や中盤の組み立てにもスキがなくなってきたと言えます。<br>今回の五番勝負、藤井七段は、第１局と第２局で対照的な勝ち方をしています。第１局は終盤、１６回連続で王手をかけられましたが、限られた時間の中、正確な指し手でこれをしのぎました。一方、第２局は中盤から次第に優位に立ち、一度も王手をかけさせないまま、渡辺三冠を投了に追い込んでいます。</p><p><img alt="C200710_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_3-thumb-480xauto-1136993.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>第３局も、敗れはしたものの持ち味の積極的な攻めを見せ、対局を見守っていた師匠の杉本昌隆八段も「タイトルのかかった一番とは思えない、踏み込みのよさだった」と評価していました。</p><p>Ｑ）藤井七段は、「王位戦」にも出場していますよね。<br>Ａ）<br>現在、棋聖戦と王位戦、２つのタイトル戦に並行して臨んでいます。王位戦は七番勝負で、先に４勝したほうが王位のタイトルを獲得します。今月１日と２日に行われた第１局で、藤井七段は、守りに定評がある木村一基王位に対して、終始攻め続けて快勝し、一歩リードする展開になっています。</p><p><img alt="C200710_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200710_5-thumb-480xauto-1136995.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）藤井七段、頂上が見える段階に来ていますね。<br>Ａ）<br>８つあるタイトルのうち１つでも獲得すれば、トップ棋士の証しとなり、藤井七段も大きな目標にしてきました。ここまで、棋聖戦と王位戦を合わせると３勝１敗と、格上のタイトルホルダーを相手に、堂々たる戦いぶりです。藤井七段のタイトル獲得がかかった次の対局は、今月１６日の棋聖戦第４局。将棋界の歴史に残る好勝負を期待したいと思います。　　　</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 07:07:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どういかす？オンライン診療」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/432465.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルスの感染拡大に対し、４月からオンライン診療を利用できる条件が大幅に緩和されている</p><p><img alt="k200710_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_0-thumb-420xauto-1137043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200710_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_01_1-thumb-420xauto-1137045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療は、病院に行かずにスマートフォンやパソコンなどを使い、テレビ電話のような形で診察を受けられる仕組みです。例えばスマホに専用のアプリを入れて医師とつなぎ、支払いはクレジットカードなどで行えるものが普及しています。<br>　そして、新型コロナウイルスの感染拡大に対すし、４月から「時限的・特例的な対応」として、医師の責任で、病気の種類を限定せず、初診からオンライン、つまり一度も医療機関に行かずに薬の処方まで受けられるような形も認められました。<br>　さらに、音声だけの電話でも同様に初診から可能になっています。<br>　その結果、電話やオンラインでの診療を受けられる医療機関は急激に増え、７月１日現在、全国で１万６千か所を越えています。</p><p>◆オンライン診療はどうやったら受けられる？</p><p><img alt="k200710_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_02_1-thumb-420xauto-1137047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在、厚生労働省がホームページで、オンライン診療や電話診療に対応している医療機関のリスト、そして利用の手順も見られるようにしています。ＱＲコードからもアクセスできます。ネットが使えない方は、まずかかりつけ医などに電話で問い合わせて見て下さい。<br>　現在も各地で大雨による避難生活や不自由な暮らしをおくっている方が多いですが、そうした中で健康を守るためにも役立ててほしいと思います。<br>　ただ、このオンライン診療を初診でも受けられるなどの現在の状況は、あくまで新型コロナウイルスの感染拡大に対する特例的な対応で、今後見直しが考えられます。先週、加藤厚生労働大臣が「検証作業をスタートしたい」と発言し、いずれ元々の形に戻していくのか、あるいは現在の特例を継続するのかなど注目されています。</p><p>◆現在が特例ということは、元々はこのようにオンライン診療は行えなかった？</p><p><img alt="k200710_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_03_1-thumb-420xauto-1137049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これまでもオンライン診療は行われていましたが、色々な条件がありました。<br>　国の指針では、初診は対面診療、つまり最初は病院に行くことが原則です。また対象になるのは、主に慢性疾患で容体が安定し継続的に決まった処方で治療するようなケースが中心になります。薬については処方せんを郵送などで受け取り、患者が薬局に行って薬剤師に対面で服薬指導を受けるなどの条件もありました。<br>　利用する側にはこういう条件は無い方が便利に思えますが、オンラインでは医師は患者を映像で見て話を聞くなどに限られ、検査や触診は出来ませんし、まして電話では得られる情報が少ないので正確な診断が難しく、病気を見落とすリスクもより高くなります。<br>　そこで、少なくとも初診は対面診療できちんと診断をつけることが原則なのです。</p><p>◆ではなぜ今は、「特例的な対応」が行われている？</p><p><img alt="k200710_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_04_0-thumb-420xauto-1137051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　新型コロナの感染拡大に伴って、他の病気で通院した患者が病院で新型コロナに感染してしまったり、医療従事者にも感染が広がる、いわゆる院内感染が度々起きました。そこで、人と人の接触がないオンライン診療の活用で、この院内感染などを防ぐことが主な目的でした。</p><p>◆今後はどうなる？</p><p>　まだはっきり決まってはいません。政府の有識者会議では大きく異なる２つの考え方があります。</p><p><img alt="k200710_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_04_1-thumb-420xauto-1137053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　医療の専門家などが集まった厚労省の検討会では、オンライン診療の緩和にはリスクも伴うので限定的にすべき、という考え方が主流です。<br>　一方で、経済界にはオンライン診療を「デジタル化推進」や「規制緩和」の象徴とする考え方があって、内閣府の規制改革推進会議ではオンライン診療の全面的な解禁を求めていました。<br>　そして結局、新型コロナの「緊急経済対策」の中に、この初診からオンラインなどを認める内容が盛り込まれた経緯があります。</p><p>　そして、今回の特例的な措置は「３か月ごとに検証を行う」ことになっています。<br>　医療関係者の間では、緩和の理由だった感染拡大は緊急事態宣言も解除されているわけで、リスクの大きい初診オンラインなどは本来の姿に戻すべき、との意見が強いのですが、経済界などからは引き続き全面解禁を求める声が強く、政府の経済財政諮問会議は８日、いわゆる「骨太の方針」の原案に、「診察から薬剤受け取りまでオンラインで完結する仕組みを構築する」と盛り込んで、オンライン診療をさらに進めていく方向性が示されました。</p><p>◆そうした中で、オンライン診療は今後どういかされていく？</p><p><img alt="k200710_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_05-thumb-420xauto-1137055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ひとつ参考になると思うのは、兵庫県の北部にあるやぶし養父市のケースです。<br>　高齢化と過疎化が進む中山間地域のひとつですが、国家戦略特区として、従来から薬に関しては薬局に行かずオンラインで服薬の指導を受ける仕組みが認められていました。この養父市が、初診からオンライン診療を認める現在の特例を今後も継続して欲しいという要望を、５月に国に出しました。<br>　その背景には、例えば一日に数本のバスで長時間かけて病院に通わなくてはならないような高齢者もいる地域では、オンライン診療は特に利便性が大きいし、また、医療体制が脆弱な地域では、新型コロナに限らず今後のインフルエンザなどでも、もし院内感染が広がると、地域医療に深刻なダメージが出る不安がある、ということがあります。<br>　このように医療アクセスの悪い地方ではオンライン診療への期待は大きいですし、また、今回の大雨のような災害時にも、オンライン診療は有効な手段になり得ます。<br>　例えば、初診は対面診療という原則は維持した上で、医療体制が脆弱な地域や災害時　などに特例を認めて活用するような制度化、というのも考えられるかもしれません。</p><p>◆私たちがオンライン診療を利用する場合の注意点は？</p><p><img alt="k200710_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200710_06_1-thumb-420xauto-1137057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療のリスクや限界も理解した上で上手に使うこと、だと思います。<br>　特に持病のある方が、新型コロナウイルス感染への不安などから受診を控えたり、自己判断で薬をやめてしまうことは危険ですから、かかりつけ医などに相談して治療継続の手段としても活用して欲しいと思います。<br>　オンライン診療はあくまで、「国民の健康を守るための手段」なので、今後行われる国の検証では、特例として行われた初診オンラインなどが、医療としてどんな効果や課題があったのかをきちんと検証する必要があります。<br>　そして、新型コロナウイルスの状況を見極めつつ、今後の超高齢化や災害の激甚化も進む中での地域の医療も支えていけるような、持続可能な制度設計を急ぐ必要があると思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Jul 2020 11:51:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>