<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title> 「まばたきの意外な役割」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/415591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>大阪大学　准教授　中野　珠実　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191113_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191113_00-thumb-380xauto-1080214.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>私たち人間は、およそ3秒に1回の頻度で自発的に瞬きをしています。瞬きの度に視覚の入力が0.3秒間ほど遮断されるので、起きている時間の約1割の視覚情報が瞬きのために犠牲になっています。それなのに、こんなに頻繁に瞬きをする理由は、未だに解明されていません。私は、この謎を解き明かすために、瞬きのタイミングに注目し、人々の行動や脳活動を調べてきました。今日は、これまでの研究により見えてきた瞬きの意外な役割についてお話したいと思います。</p><div><p>「瞬きは何のためにしていますか」と尋ねると、ほとんどの方が、「目を潤すためにしている」、と答えます。確かに、瞬きをするたびに、涙液により目の表面に潤いの膜が作られます。でも、瞬きを1分間に3回程度すれば、目を潤すためには十分であることがわかっています。それなのに、我々は、1分間におよそ20回も瞬きをしています。目を潤すために必要な回数の5倍も瞬きをする理由は未だに謎のままです。<br>実は、人の精神状態によって瞬きの発生頻度は大きく変化します。ゲームやパソコン作業など視覚作業をしているとき、瞬きの発生は抑制されます。一方、人前で緊張して話すときや難しい問題を解いているとき、瞬きの回数は増加します。ただ、疲れているときや退屈しているときも瞬きの回数は増加するので、瞬きの回数の増減だけで心の状態を推定するのは、なかなか難しい状況です。ただ、瞬きが何らかの脳の情報処理との関係で生じている可能性が考えられます。もしそうであれば、同じ映像を見ているときには、皆が同じタイミングで瞬きをするのではないか、と私は考えました。そこで、それを確かめるために、イギリスのコメディドラマ「Mr.Bean」を人々に観てもらい、その時の瞬きのタイミングが揃っているか、それともばらばらかを調べました。すると、瞬きのタイミングは、0.6秒以内という短い時間差で同期して発生していることがわかりました。人々の瞬きが揃って生じるのは、主人公の動作の切れ目や繰り返しのシーンなど、映像の暗黙裡の句読点で生じていることがわかりました。つまり、私たちは、無意識に環境の中から出来事のまとまりを見つけ、その切れ目で選択的に瞬きを発生させているのです。そして、そのタイミングが人々の間で共通しているのです。<br>この映像の切れ目で瞬きをしているとき、脳の中では何が起きているのでしょうか。それを明らかにするために、今度はMRIという脳の血流変化を測定する装置の中で、先ほどと同じ映像を見てもらい、瞬きに伴う脳活動の変化を調べてみました。すると、瞬きの度に、脳の様々な領域の活動が大きく変化することがわかりました。</p><p><img alt="s191113_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191113_009-thumb-420xauto-1080216.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この図のオレンジ色に塗られた領域は、瞬きの度に活動が上昇しました。なかでも、黄色で囲んだ３つの領域は、デフォルト・モード・ネットワークと呼ばれる神経ネットワークを構成しています。このデフォルト・モード・ネットワークは、外界をモニタリングしているときは活動が低下するのですが、考え事をしているときなどに活動を増やすことが知られています。このデフォルト・モード・ネットワークは、映像を見ているときは活動が抑制されているのですが、瞬きの度にその抑制が外れて、一過性に活動が上昇しているのです。</p><p><img alt="s191113_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191113_010-thumb-420xauto-1080218.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、この青く塗られた領域は、瞬きの度に脳活動が低下していました。これらの領域は、注意の神経ネットワークと呼ばれており、外界のどこに目を向けるか、注意を払うか、という機能を司っています。本来、映像を見ているときは、このネットワークが常に活動をしているのですが、瞬きの度に、一時的に活動が低下していることがわかりました。</p><p>つまり、瞬きの度に、外界をモニタリングする神経ネットワークと内省をつかさどる神経ネットワークの活動が一時的に交替しているのです。人は、情報の切れ目で瞬きをすることで、外界と内省の情報処理のバランスを保っているのかもしれません。</p><p>つぎに、瞬きの度に、脳のネットワークの活動状態が大きく変化しているのであれば、その影響を受けて身体の状態も大きく変化しているのではないか、と予測しました。そこで、映像を視聴しているときの瞬きと心拍数の関係を調べてみました。</p><p><img alt="s191113_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191113_012-thumb-420xauto-1080220.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果がこの図になります。瞬きが発生した時間を0秒として、瞬き前後での瞬時心拍数の変化を描いたものになります。御覧の通り、瞬きの度に、その直後の数秒間、心拍数が上昇していることがわかると思います。このことから、瞬きの度に、身体の状態をつかさどる自律神経が、副交感神経が優位の状態から、交感神経が優位の状態に一時的に交替していることがわかります。</p><p>これらの発見を踏まえて、瞬きの隠された役割とは、脳と身体の活動状態のバランスを保つことなのではないか、と私は考えています。</p><p>さらに、瞬きには、社会的な役割があることも発見しました。人間の瞬きは、0.3秒にもわたる瞼の開閉運動なので、容易に観察できます。そこで、対面した状態で話を聞いているとき、話者の瞬きが聞き手の瞬きにどのような影響を及ぼすのかを調べてみました。</p><p><img alt="s191113_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191113_015-thumb-420xauto-1080222.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果がこの図になります。話者が瞬きした瞬間を0秒にして、聞き手の人の瞬きの発生率の時間変化を描いたものになります。話者の瞬き開始から、0.25秒遅れて、聞き手の瞬きの発生率が増加していることがわかります。特に、話の切れ目で話者が瞬きしたときに、聞き手側も引き込まれて瞬きをしていました。この結果から、我々は瞬きを介して、無意識に話の切れ目を共有していると考えられます。<br>しかし、コミュニケーションの障害が主症状の自閉症スペクトラム障害の方では、話の内容は正しく理解していたにもかかわらず、話者の瞬きとの同期は見られませんでした。話の切れ目というものを他者と無意識に共有する行為は、円滑なコミュニケーションの成立に重要な役割を果たしている可能性が考えられます。<br>さらに、この二者間の瞬き同期現象は、人間同士だけでなく、人間に見た目がそっくりのアンドロイド・ロボットと人の間でも起きることがわかりました。アンドロイドに話の切れ目で瞬きをさせたところ、向かい合って話を聞いていた人間は、アンドロイドの瞬きに引き込まれて、瞬きをしていました。ところが、アンドロイドが目をそらした状態で話をすると、瞬きの引き込みは消えてしまいました。そこで、今度は逆に、アンドロイドの手に自分の手を重ねた状態で話を聞いてもらいました。すると、アンドロイドと人の間の瞬き同期は、手を重ねていない状態よりも、ずっと高まったのです。二者間の瞬きの同期の度合いというのは、両者の間のコミュニケーションの質を鋭敏に表しているのです。</p><p>一連の研究により、瞬きは注意の切れ目で脳や身体の状態をスイッチさせる役割やコミュニケーションを円滑にする役割があることがわかってきました。<br>今後は、瞬きの同期現象を活用することで、人々の興味がどこにあるのかを的確に推測するシステムの開発など社会応用に積極的に取り組んでいきたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 06:45:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米民主党ブティジェッジ候補の挑戦」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415589.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年のアメリカ大統領選挙に向けた野党・民主党の候補者選びで、最年少候補ピート・ブティジェッジ氏が急浮上しています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c191113_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191113_3-thumb-480xauto-1080179.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、マラソンレース？<br>Ａ１）<br>そのはずですが、流行りの電動キックボードでひとり余裕綽々、上位3人の疲れ具合を虎視眈々とうかがっているのが、ブティジェッジ氏です。<br>21世紀に成人した「ミレニアル世代」から初めて頭角を現した最年少候補。中西部インディアナ州サウスベンドという人口10万人の街で市長を務める37歳です。名門ハーバードやイギリス・オックスフォードに学び、市長を一時休職して従軍も経験。同性愛を公表し、男性パートナーと結婚した飛び切りユニークな経歴です。<br>全米の支持率では先頭集団に水をあけられているものの、来年2月に最初の党員集会が開かれる中西部アイオワに選挙運動を集中し、この州では既にいまの段階でトップ争いに躍り出ているのです。</p><p>Ｑ２）<br>どうして緒戦をそんなに重視している？<br>Ａ２）<br>来年11月の大統領選挙から逆に辿ってみましょう。民主党が大統領候補を正式に選ぶのは7月の党大会ですが、予備選挙の最大の山場は3月のスーパーチューデー。ここまで開始から僅か1か月の間に全体のおよそ4割の票が固まるため、大勢が判明する可能性があるからです。つまりマラソンに見えても実はスプリント勝負。スタートダッシュが勝敗を大きく左右するでしょう。</p><p>Ｑ３）<br>ブティジェッジ氏が一気に大統領候補に駆け上がる可能性もある？<br>Ａ３）<br>まだ判りません。ブティジェッジ氏の強みは、ユニークな経歴が進歩的に見えて、訴える政策は穏健な中道寄り、いわば中道派と左派の“良いとこ取り”で、豊富な選挙資金を集め、党内の融和と結束を呼びかけます。<br>その反面、白人以外のマイノリティーから支持が集まっていないのが弱点です。このため、ヒスパニック系が多い第3戦の西部ネバダ、宗教保守や黒人も多い第4戦の南部サウスカロライナが大きな関門になりそうです。新世代の候補はどこまで受け入れられるのか？ブティジェッジ氏の挑戦に注目です。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 07:12:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ再び増加 ネットバンキング被害」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415590.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>スマートフォンなどから代金の支払いや残高照会ができる「ネットバンキング」を悪用し、金をだまし取る事件が、この秋から急増しています。</p><p><img alt="k191113_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_01-thumb-350xauto-1080188.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>ネットバンキングを悪用する被害は、平成27年は、年間の被害額が30億円を超える大きな問題になっていました。しかし金融機関などの対策によって、沈静化したと見られていました。しかし、ことしの9月に状況は変わってしまいました。警察庁のまとめによると、9月の1ヶ月間の被害は4億2600万円と、去年一年間と同じ水準に増加してしまいました。今回、特に個人客が標的になっていると見られていますので気をつけてください。</p><p><img alt="k191113_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_03-thumb-420xauto-1080192.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的な手口について説明します。まず、スマートフォンや携帯電話に金融機関をかたる偽のショートメッセージが届きます。「お客様の口座がセキュリティ強化のため、一時利用を停止しています。再開手続きをお願いします」というものです。そこに表示されているアドレスをクリックすると、自分が利用している金融機関にそっくりの偽物のホームページが現れ、IDとパスワードを入力するよう求めます。</p><p><img alt="k191113_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_04-thumb-420xauto-1080194.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k191113_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_06-thumb-420xauto-1080198.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しばらくすると、「ワンタイムパスワードを送ったのでそれを入力して下さい」という画面になります。すると携帯電話に数桁の番号が届きます。それをこの画面に入力してしまうと、自分の口座からお金が別の口座に移され、盗まれてしまうというものです。</p><p><img alt="k191113_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_09-thumb-420xauto-1080212.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>偽物のホームページには、金をだまし取る犯人がいます。偽者のページにIDとパスワードが入ると、犯人側に伝わります。犯人はそれを使って、ネットバンキングにログインしてしまいます。しかしそれだけではありません。勝手に外部送金の手続きもしてしまいます。自分が関係する銀行口座を指定し、奪いたい金額、たとえば100万円を送金するなどと入力、さらに「送金」ボタンも押してしまいます。</p><p><img alt="k191113_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_13-thumb-420xauto-1080202.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今のセキュリティー対策では、これだけでは送金できません。金融機関は、あらかじめ登録している利用者の携帯電話にワンタイムパスワードを送り、それを入力するように求めます。これは、その携帯電話を持っているかどうかを確認する二段階認証という、なりすまし防止対策です。このケースの場合、被害者の携帯電話にワンタイムパスワードが届きます。しかしその携帯電話には偽物のページが出ていますので、そこに入力してしまいます。すると、本物のページに送信され、不正な振り込みが行われてしまいます。</p><p><img alt="k191113_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_17-thumb-420xauto-1080204.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つまり、振込みに必要な情報が、すべて相手に渡ってしまったということなんです。</p><p>金融機関によっては、振り込みの最終段階で、「第二暗証番号」を利用するところがありますが、この入力を求める偽ページもあります。また、普段利用しているものとは違うスマートフォンでログインしたときに本人確認のための「秘密の質問」を使うところがあります。たとえばペットの名前や趣味などです。その入力を促す手口もあります。もちろん、これらの情報は、本物の金融機関のホームページでも、入力を求められることがあるため、普段入力するタイミングと異なっていたとしても、疑うことなく入力してしまう危険性が高いです。</p><p>ネットバンキングを利用していなければ大丈夫というわけではありません。確認されている手口の中には、ネットバンキングを利用しているかを最初に尋ね、利用していないと答えた人には、名前や生年月日などの個人情報の入力を求めるというものもあります。何に悪用されるかわかりませんのでそれも気をつけてください。</p><p><img alt="k191113_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_20-thumb-420xauto-1080206.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被害を受けた時、金融機関が補償する仕組みはありますが、補償されないケースがあるかもしれません。「繰り返し注意喚起をしている手口にもかかわらず、安易にパスワードを入力してしまった場合は補償の対象外」と、規約に明記している銀行もあります。</p><p><img alt="k191113_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_21-thumb-420xauto-1080208.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被害を防ぐポイントを3つ紹介します。</p><p>(1)ショートメッセージを使った金融機関からの緊急通知は無視する。</p><p>今、さまざまなネットサービスが、ショートメッセージを使っていますが、ログインを促す連絡を突然送ってくることはないと思っていいです。<br>今はショートメッセージが、悪用されているということを知っておくだけでリスクを減らせると思います。</p><p>(2)メッセージに書かれたリンクにはアクセスしない。</p><p>メッセージの中には、本当かどうか確かめたくなるものが多いと思います。ショートメッセージは文章が短く、情報が少ないからです。確認する時は、リンクをクリックするのではなく、本物の金融機関のホームページを検索し、そのページで確認するようにして下さい。そのためにも、今のうちに、金融機関のホームページをブックマークしておいたほうがいいです。</p><p>(3)ネットバンキングで利用できる限度額を減らしておく</p><p>万が一被害にあった時、被害額を減らすことが出来ます。いくつかの銀行は、ネットバンキングの最大限度額を1000万円としていますが、被害が相次いでいるために、先月、初期設定を50万円に引き下げたところもあるくらいです。</p><p><img alt="k191113_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191113_22-thumb-420xauto-1080210.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今出回っている手口は、偽のメッセージが届いた段階で怪しいと見抜けなければ、金銭被害につながってしまう恐れがあると思います。こうしたネット犯罪は、たくさんのお金が入っている企業の口座が狙われる傾向がありました。しかし、最近の手口を見ると、ショートメッセージという、スマートフォン特有のサービスを使っていることから、個人が標的になっています。<br>振り込め詐欺のような手口となっていますので、自分の口座も危険にさらされていると思って備えをしてほしいと思います。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 11:27:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「教員の働き方新制度審議入り　論点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415660.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大きな社会問題となっている教員の働き方改革を進めるための法律の改正案が先週、審議入りしました。学校の長期休暇期間中にまとまった休みを取れるようにすることなどが柱となりますが、総合的な対策を抜きにしたままでは抜本的な解決はできないだけに、現場からは不安視する声が絶えません。</p><p><img alt="j191113_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_01-thumb-350xauto-1080490.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>▽限界とされる学校の勤務実態<br>▽新制度で何が変わるのか<br>▽求められる抜本的な解決策とは<br>以上、３点を中心にこの問題について考えます。</p><p><img alt="j191113_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_02_-thumb-250xauto-1080492.jpg" width="250" height="230" class="mt-image-none"></p><p>はじめに限界とされる学校の勤務実態を見てみましょう。<br>文部科学省は３年前、１０年ぶりに公立の小中学校の教員の勤務実態調査を行いました。その結果、小中学校の教員はすべての職種で勤務時間が増え、過労死ラインとされる月平均８０時間以上の時間外勤務となっている教員が小学校でおよそ３割、中学校はおよそ６割に上ることが明らかになりました。教員の場合、タイムカードによる勤務管理がほとんど行われていなかったことや、制度上時間外手当がほとんど支給されないことなど大きな社会的反響を呼びました。<br>このため文部科学省の中教審・中央教育審議会は、今年１月、学校の働き方改革について答申をまとめました。答申の柱は▽規定がなかった時間外勤務を原則月４５時間、年３６０時間以内とすること。▽授業準備や部活指導なども業務として勤務時間に加えること。▽学校が担っている業務を仕分けして、負担を軽減することです。<br>このままでは教員の健康を守ることができないうえ、子どもたちに対して効果的な教育活動が行えなくなるという学校教育の根幹に関わる事態への危機感があります。</p><p><img alt="j191113_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_03-thumb-420xauto-1080494.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、答申の言う時間管理の徹底や業務の仕分けは、そう簡単には進みません。そこでまずは、勤務制度の柔軟性を高めようというのが、今回の法律の改正の目的です。何をどう変えようというのでしょうか。<br>最大のポイントは、教員の休日のまとめ取りの推進です。そのため、地方自治体の判断で休日のまとめ取りの導入ができるよう、１年単位で勤務時間を調整する「変形労働時間制」を条例で実施できるとしました。</p><p><img alt="j191113_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_04-thumb-420xauto-1080496.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「変形労働時間制」は、繁忙期と閑散期がはっきりわかれる工場などで使われてきた制度です。これを学校にどう取り入れようというのか。文部科学省の想定を具体的に見てみましょう。学校行事などで業務が多い４月、６月、１０月と１１月の１部のあわせて１３週について、所定勤務時間を週あたり３時間、合計で３９時間増やします。３９時間は５日間分の勤務時間に相当するため、その分については、夏休み中の８月に休日としてまとめ取りができるようにします。これによって年休と合わせて長期休暇を取りやすくするとしています。</p><p><img alt="j191113_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_05-thumb-420xauto-1080498.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これにあわせて、文部科学省は、原則月４５時間、年３６０時間以内とする教員の時間外勤務の上限のガイドラインを「指針」として法律で示すことで、勤務時間の縮減の実効性を高めるとしています。文部科学省は、「あくまで学校の業務の削減に向けた総合的な取り組みの徹底とあわせて導入できるようにするもので、学校の働き方改革推進のための一里塚としたい」として今の臨時国会での成立を目指しています。</p><p><img alt="j191113_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_06-thumb-420xauto-1080501.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、現場には不安や不満が上がっています。ことはそう簡単ではないからです。現状の月ごとの時間外勤務は、繁忙期に増やされた所定勤務時間を大きく上回っています。時間外手当もそのままです。</p><p><img alt="j191113_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_07-thumb-420xauto-1080504.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため教員の中には変形労働制に反対する声も多く聞かれます。これでは、現状の学校の長時間勤務を事実上容認することにつながるのではないかという意見です。現実的には１日１１時間近く働くケースも多い中で、見かけ上、時間外勤務が減ることになっても、働き方は変わらないのではないかというわけです。また、時間外勤務の上限をガイドラインから指針に格上げしても、時間外手当は現状と変わらないことから、実質月４５時間のただ働きの肯定ではないかとの意見もあります。<br>夏休みに本当に休みのまとめ取りができるのかという疑問もあります。特に中学校では、夏休み中は部活の大会の開催や秋に備えて練習時間も多くなっています。最近は、夏休みに教員の研修を集中させる傾向もあり、中教審の議論の中でも、教員の休みが取れない大きな要因の一つとして指摘されています。<br>先月には、現職の教員や教員だった家族が過労死した遺族たちが法案の撤回を求める３万３０００人分の署名を文部科学省に提出しています。結局、変形労働時間制を導入はしてみたものの繁忙期の勤務時間が長くなっただけで、休日のまとめ取りはできなかったとなれば、働き方改革にむしろ逆行することになりかねないという懸念はもっとものことです。</p><p><img alt="j191113_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_08-thumb-420xauto-1080506.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした声を文部科学省はどう受け止めるのか。文部科学省は、現場にこうした懸念の声があることは十分理解しているとしています。今月７日に開かれた衆議院本会議での趣旨説明と質疑の中で、萩生田文部科学大臣は、「中教審の答申でも制度を導入することで学期中の勤務がさらに長期化しては本末転倒と指摘されており、導入にあたっては業務縮減を前提にする必要がある」と述べています。<br>ことは子どもたちの学びに直接影響する問題です。業務の見直しとともに、より大きな視点での議論を進める必要があります。同時に進めるべき点を２つあげたいと思います。<br>１つは、教員定数の抜本的な見直しです。文部科学省は、来年4月から、小学校の新しい学習指導要領が実施されるのに伴い、高学年で英語が教科となることから、全国で英語の専科教員を新たに１０００人追加して３０００人配置できるよう来年度の概算要求に盛り込みました。必要な教員数をしっかりと積み上げていくことは、業務の平準化という意味からも重要です。一方で、そもそも仕事の量にみあった教員が配置されているのかという根源的な問題は、積み残しの状態が続いています。この問題については、中教審が今年４月から教員定数の抜本的な見直しを含む議論を進めています。法改正を急ぐ以上、こちらの議論も急ぎ、財政当局が納得できるような結論を早めに示して欲しいと思います。</p><p><img alt="j191113_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_09-thumb-420xauto-1080508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、もう１つは、教員の労働時間の継続的な調査です。文部科学省は今国会での法改正が実現すれば各自治体が２年後の２０２１年度から変形労働時間制を導入できるようになることを想定し、２０２２年度に改めて教員の勤務実態調査をするとしています。しかし、その間の現状がわからないままでは、総合的な取り組み、とりわけ業務の仕分けや教員１人１人の仕事量の軽減が徹底されているのか検証することは不十分です。今回、学校の働き方改革が大きな注目を集めて以降、各地の教育委員会では、学校にタイムカードを導入して教員の勤務状況を記録しているところが増えています。一律の全国調査は難しいと思いますが、こうした学校のタイムカードの状況を分析することで、実態の検証につなげることも考える必要があると思います。</p><p><img alt="j191113_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191113_10-thumb-420xauto-1080510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>教員の働き方改革の問題は、学校の持続性に関わるだけに、文部科学省だけが抱え込むのではなく、国全体の問題として取り組まなければならないことです。小中学校の学力そのものを支えられなくなればどうなるのかを真剣に考え、現場の教員の多くがなぜ変形労働時間制導入に反対するのか、それでも必要というなら、どう不安を払拭していくのかを審議の中で解き明かす必要があります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 23:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米・トルコ首脳会談の焦点」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415665.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領とトルコのエルドアン大統領が、１３日、ホワイトハウスで、首脳会談を行い、先ほど終了しました。出川解説委員です。</p><p><img alt="c191114_0.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191114_0-thumb-480xauto-1080520-thumb-480x269-1080522.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>会談の焦点は何だったのですか。</p><p><img alt="c191114_3.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191114_3-thumb-480xauto-1080523-thumb-480x269-1080524.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>大きく３つあります。▼トルコがシリア北部で行った軍事作戦。▼過激派組織ＩＳの戦闘員の扱い。そして、▼トルコがロシア製のミサイル「Ｓ４００」を購入した問題です。</p><p>Ｑ２：<br>トルコによるシリア北部での軍事作戦については、どうなりましたか。</p><p><img alt="c191114_5.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191114_5-thumb-480xauto-1080525-thumb-480x269-1080526.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>トランプ大統領は、会談の冒頭で、「シリア北部の停戦は維持されており、国境地帯の情勢は安定している」と述べました。トルコが、シリア北部のクルド人武装組織への軍事作戦を停止したのは、自らの外交の成果であると強調するとともに、シリア北部からアメリカ軍を撤退させた判断の正当性を訴えました。<br>これに対し、エルドアン大統領は、敵対するクルド人組織が国境地帯から完全に撤退するまで軍事作戦を続ける考えを示すとともに、アメリカが、クルド人組織への支援を打ち切るよう要請したもようです。</p><p>Ｑ３：<br>次に、ＩＳの戦闘員の扱いというのは、どのような問題ですか。</p><p><img alt="c191114_9.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191114_9-thumb-480xauto-1080527-thumb-480x269-1080528.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>トルコ政府は、国内で身柄を拘束中のＩＳの戦闘員およそ１２００人について、それぞれの出身国に送り返す意向を表明し、今週から、一部の送還を始めました。さらに、シリア北部で、クルド人組織が身柄を拘束していたＩＳの戦闘員らが、戦闘の混乱の中、一部が脱走したと伝えられます。<br>ＩＳの戦闘員らが、今後、移動した先で、新たなテロを起こすことが懸念されます。ちょうど４年前には、フランスのパリで、ＩＳによって、１３０人が犠牲になる同時多発テロ事件も起きました。</p><p><img alt="c191114_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191114_10-thumb-480xauto-1080533.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつ、トルコが、ロシア製のミサイル防衛システム「Ｓ４００」を購入した問題は、ＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の同盟国である両国の関係をぎくしゃくさせています。トランプ政権の高官は、トルコがＳ４００の導入計画を中止しなければ、制裁を科す可能性もあると警告しています。<br>いずれも難問ばかりで、解決は容易ではありませんが、中東だけでなく、ヨーロッパなど世界の安全保障にも関わるだけに、テロの拡散を防ぐための対策や、Ｓ４００の購入問題で、両首脳がどこまで歩み寄れたのかが、注目されます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 07:06:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検討進む『飛ばない金属バット』って？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415668.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>高校野球で今、「飛ばない金属バット」導入の検討が本格的に進められています。今なぜ「飛ばない金属バット」が求められるのか、背景について、小澤解説委員です。</p><p><img alt="k191114_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_00mado-thumb-350xauto-1080545.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【“飛ばない金属バット”ってなに？】<br>「飛ばない金属バット」というのは、ボールをはじき返す力、反発力を木製近くまで抑えた金属バットのことです。金属バットは折れやすい木製バットに比べて耐久性が高く、経済的だとして、高校野球での使用が認められましたが、飛距離が出ることが注目され、その導入は、高校野球の歴史を変えたとも言われています。</p><p>【飛躍的に増えたホームラン】<br>高校野球と言えば、長く「バントでこつこつ得点を重ねる」というイメージがありましたが、今はホームランの数が圧倒的に増えました。</p><p><img alt="k191114_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_01-thumb-420xauto-1080547.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととし夏の甲子園では、広陵高校の中村選手が、ＰＬ学園の清原選手の記録を３２年ぶりに更新する６本のホームランを打ったのを始め、大会全体でも史上最多となる、６８本ものホームランが飛び出しました。この１０年でみても、実に８大会で３０本以上を記録しています。戦後、昭和４９年の金属バット導入前までは、ひと大会でのホームランはひと桁が多く、最も多かった大会でも１３本でしたから、選手の技術・体格の向上に加えて、金属バットの導入が、ホームランの数の飛躍的な増加に、影響を与えたと言えます。</p><p>【打球直撃でアクシデントも】<br>ことし夏の甲子園ではアクシデントもありました。岡山学芸館高校のピッチャーの顔面にライナーが直撃し、途中交代。このピッチャーは「左ほおの骨折」と診断され、医師の許可を得て、次の試合には出場できましたが、大きな事故につながる可能性もありました。今の金属バットは木製に比べて５％ほど飛ぶ、つまり打球スピードも速いと言われています。プロ野球のドラフト会議で指名されるレベルの選手だと、高校生でも秒速５０メートル以上、時速にすると１８０キロ以上のスピードが出ることもあると言います。硬式野球のボールは、石に例えられることも多いのですが、エンジェルスの大谷選手が投げるボールより、ずっと速いスピードで飛んでくる場合もあるのです。</p><p><img alt="k191114_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_02-thumb-420xauto-1080549.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【打球をよけるのも難しく】<br>このため、ピッチャーが打球をよけるのも難しくなっています。ホームからピッチャーまでの距離は１８．４４メートルですが、ピッチャーは投げた勢いで前に出ますから、投球後は１メートルほどさらに距離が短くなります。この速度で、打球がピッチャーまで到達する時間は０．４秒ほど、選手が反応できる限界に近い数字だとも言われています。過去には練習試合でピッチャーに打球が直撃したことによる死亡事故も起きています。高野連・日本高校野球連盟では２００１年秋から、バットの重さを９００ｇ以上として、スイングスピードを弱める規制を打ち出しましたが、選手の筋力トレーニングが進んだことなどによって、なかなか抑制が効きませんでした。木製バットでも打球によるアクシデントがないわけではありませんが、選手のけが予防が注目される中、改めて金属バットの性能を見直すべきではないか、という声が大きくなったのです。金属バットは主に、より振りやすく、より飛ぶバットを目指す開発が進んできましたが、今回は反発力を計測した基準が検討され、「どう飛ばないようにするか」という方向になります。</p><p>【反発力をどう抑えるか】<br>では、どうやって反発力を抑えようとしているのでしょうか。いくつかの要素のうち、関係者は「トランポリン効果」と呼ばれる現象に注目しています。</p><p><img alt="k191114_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_03_1-thumb-420xauto-1080551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>金属バットは簡単に言うと、中が空洞になっている金属の筒を加工して作られます。イメージするために、イラストは少し極端に表現してみましたが、ボールがバットにあたると、いったん打球部がへこみ、そこが復元する力で、ボールがはじき返されます。人がトランポリンの上ではねる動きのようなので、関係者は「トランポリン効果」と呼んでいます。バットの直径が大きく、さらに金属の筒の肉厚が薄ければ、「へこみ」が大きくなり、効果も大きいとされています。ですから高野連では、その効果を抑えるために、金属バットの直径を、より小さくして、さらに筒の肉厚を調整すれば、木製バットに近い反発力になるのではないかとしています。</p><p>【木製バットの課題は耐久性】<br>金属バットではなく、木製バットの使用を義務づけるべきではないか、という声もあります。新しい基準の金属バットに切り替えるには、時間がかかりますし、ルール上は今でも木製バットを使うことはできますので、いちはやく対応するためには木製バットで、という主張です。ただ、課題その耐久性です。木製バットの耐久性は、半年程度と言われていて、新品でも打ち方によっては、ひと振りで折れてしまうこともあります。一方、金属バットは、１本でおよそ木製バットの２倍程度の価格ですが、より長く使うことができます。日本では４０００校近くの学校が、部活動として高校野球を行っていますから、木製バットの使用を義務づけてしまうと、経済的に負担が大きくなるところがでてくるのではないかと心配されているのです。</p><p><img alt="k191114_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_04-thumb-420xauto-1080553.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【海外では木製や“飛ばない金属バット”だが・・・】<br>高校生以上の国際大会で認められているのは原則、木製バットです。韓国や台湾の高校生は、ほぼ木製バットを使っています。アメリカの高校生はＮＣＡＡ・全米大学体育協会の基準に則したバットを使っています。金属バットの反発力を木製バット近くに抑えた、いわゆる“飛ばない金属バット“です。この金属バットを日本の高校野球でも使えないか、という意見もありますが、この基準は、反発力の抑制に特化したものです。日本では、安全性を重視し、製品安全協会の定めた基準、ＳＧマークがつけられるバットを使っています。実は耐久性の高い金属バットでも時には、ひびが入ってしまうこともあり、もし、金属バットが折れて飛ぶことがあれば、いわば刃物が飛ぶのと同じようなもので、非常に危険だからです。なので、アメリカの基準を単純に導入することは難しいとして、安全性に加えて反発力を抑える新たな基準を作ろうとしているのです。</p><p><img alt="k191114_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191114_05-thumb-420xauto-1080555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【飛ばない金属バットのメリットは】<br>“飛ばない金属バット”の導入は、球数制限にもプラスだと思います。ピッチャーはバッターを抑えるために、変化球の球種を増やし、コーナーぎりぎりを狙う投球をすることで、球数が増えてしまいます。打球が飛ばなくなれば、アウトがとりやすくなり、思い切ったピッチングができる。つまり、球数もより少なくなって負担が減るのではないか、と思います。また、バッターにとっては、バットの芯でしっかりボールをとらえる技術の向上につながると予想されます。金属バットは反発力だけでなく、バットの芯も、木製より広いのが一般的です。少々根元でも先端でも、ある程度打球は飛ぶため、金属バットに頼る打ち方の選手が増えているのではないかと危惧されているのです。甲子園で活躍した選手たちが１８歳以下の日本代表として、バットを木製に持ち変えて国際大会に出場しますが、相手ピッチャーの攻略に苦しむケースが目立ちます。大学やプロに進んでも、木製バットへの対応に時間がかかる選手が多く、「飛ばない金属バット」の導入は、技術向上に一定の効果があるのではないかと思います。</p><p>【今後の検討は】<br>高野連では早ければ来年中に新たな基準を定め、２年ほどの移行期間を経て、使用が開始できるようにしたいと、その目標に向けて検討を進めています。選手が安全にプレーできるのが、スポーツの大前提です。けがのリスクを少しでも減らす環境を整えることを主眼に、迅速な検討を進めて欲しいと思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 11:13:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州中銀　新総裁の課題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415742.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ヨーロッパ経済の先行きが今、心配されています。こうした中、ユーロ圏19か国の金融政策を担うヨーロッパ中央銀行のトップが今月、交代し、この難局を乗りきれるかが注目されています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="c191115_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191115_1-thumb-480xauto-1080888.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　櫻井さん、これはバトンの受け渡し・・ならぬ、ステッキの受け渡しですか？</p><p>A1　はい。前任のドラギ総裁は大胆な政策で数々の危機を乗り越えたことで知られ、その手腕が「ドラギ・マジック」と呼ばれてきたことから、これにちなんだイラストにしてみました。<br>一方、引継ぎを受けたラガルド新総裁は、フランスの財務大臣やIMF・国際通貨基金のトップを歴任し、国際金融の世界でよく知られた存在です。<br>ただ、中央銀行での仕事は初めて。その新しい総裁に、待ったなし、の課題が待ち受けています。</p><p>Q2　どんな課題でしょうか？</p><p><img alt="c191115_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191115_2-thumb-480xauto-1080890.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2　はい。ヨーロッパ経済の要であるドイツのGDP・国内総生産がきのう（１４日）発表され、ことし７月から９月までの３か月間、ほぼゼロ成長だったことがわかりました。<br>欧州委員会も、ユーロ圏全体の成長率の見通しを先週、下方修正したばかりで、景気をどう支えていくか、正念場を迎えています。<br>米中貿易摩擦やイギリスのEU離脱による悪影響への懸念が残る中、ヨーロッパとアメリカの貿易摩擦、それに、ドイツの自動車メーカーの業績不振も、不安材料です。</p><p><img alt="c191115_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191115_4-thumb-480xauto-1080893.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q3　となると、どのような対策があるんでしょうか？</p><p>A3　はい、実はそこが問題で、この先景気がさらに悪化しても、打てる手が極めて限られているんです。<br>というのも、ヨーロッパ中央銀行は、すでにドラギ総裁時代から、景気を支えるためのマイナス金利や大規模な金融緩和策といった異例ともいえる政策を続けていて、手元のカードをおおむね使いきってしまった状態です。<br>この点、実は、日本の置かれた状況にも、似ています。</p><p>そして、金融政策に限界がみえる以上、今後はドイツなど慎重な国にも働きかけ、各国の財政出動で、景気を支えてもらう必要に迫られる局面も、予想されます。</p><p><img alt="c191115_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191115_6-thumb-480xauto-1080895.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ラガルドさんといえば、現実的な目線と、粘り強い交渉力、政治力が持ち味ですが、各国との連携を円滑にすすめ、ヨーロッパ経済の下支え役を果たせるかが、注目されます。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 07:56:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「知っていますか　『相続放棄』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415743.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは「相続放棄」についてです。<br>亡くなった人の遺産を相続人が受け継がないことを「相続放棄」と言います。最高裁でこのほど相続放棄に関する新たな判決も出されました。制度の仕組みと課題についてお伝えします。</p><p><img alt="k191115_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_01-thumb-350xauto-1080897.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【相続放棄って何】<br>A：もし、普段付き合いのない親戚が亡くなって、突然、遺産が入ってくることになったら、どうしますか。遺産は宝石と、株券と、あと借金がありました。</p><p><img alt="k191115_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_03-thumb-420xauto-1080899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：この宝石と株券をもらいます。</p><p>A：借金もあるんですけど・・・・・・。</p><p><img alt="k191115_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_04-thumb-420xauto-1080901.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：いらないです！結構です。</p><p>Ａ：それはダメなんです。相続というのは、その人の所有していた資産も負債も、全部受け継ぐというものです。</p><p>Ｑ：でも、もし宝石と株がそれぞれ１００万円分で、借金が３００万円あったら、相続すると１００万円の損になってしまいますよ。</p><p><img alt="k191115_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_06-thumb-420xauto-1080903.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：「相続放棄」という制度は、まさにプラスの財産よりもマイナスの財産が多い時に、使われることが多いんです。<br>一部の遺産だけ自分に都合よく相続放棄することはできません。また、法律では原則として「３か月以内」となっています。家庭裁判所に申し立てて、認めてもらうことが必要です。</p><p>【最高裁の判断は】<br>Ｑ：最高裁の新しい判決というのは、どういう判断だったのでしょうか。</p><p>Ａ：８月に言い渡したもので、最大の争点は先ほどの「３か月以内」という部分です。ある女性の伯父にあたる男性が、借金を抱えたまま亡くなります。自分の父親が相続人になるのですが、父親もその４か月後に亡くなってしまいました。そうなると、この女性が借金を背負うことになります。ただ、女性が借金について知ったのは、債権回収会社から通知が来た３年後だったということです。そこで、女性は初めて相続放棄を家裁に申し立てました。</p><p><img alt="k191115_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_011-thumb-420xauto-1080905.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：つまり３か月を過ぎていたんですね。でも疎遠だった親戚の借金というのは、なかなか分からないですよね。</p><p><img alt="k191115_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_012-thumb-420xauto-1080907.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：法律では相続放棄は「自分が相続することになったのを知ってから」３か月以内とされています。一般的には「亡くなった時点から」ということも多いのですが、今回は伯父さんからの相続という特別な事情があります。このため女性は「借金の通知が来て３か月以内なら相続放棄できる」と主張しましたが、会社は「お父さんが亡くなって３か月以内だ」と主張して争ったのです。</p><p>Ｑ：最高裁はどう判断したのですか。</p><p><img alt="k191115_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_013-thumb-420xauto-1080909.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：事例としての判断ですが「借金の通知から３か月以内」でした。最高裁は、「こうした相続のケースでは、債務があることを知らないまま期間が始まるとすれば、相続するか放棄するかを選ぶ機会を保障する民法の趣旨に反する」と指摘して、女性が借金を引き継ぐ立場だと知った時点をスタートラインと判断し、相続放棄は有効だと認めたのです。</p><p>【今後の影響は】<br>Ｑ：この判断は、今後どんな影響があるのでしょうか。</p><p>Ａ：専門家に取材をしますと、客観的で十分な事情があれば、３か月をすぎても相続放棄を認める運用は、すでに、ある程度行われているということです。<br>ですから、最高裁判決によって一般的に相続放棄の運用が大きく変わるというわけではありません。</p><p><img alt="k191115_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_014-thumb-420xauto-1080911.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、相続人が海外に長い間暮らしていたケース、亡くなった親戚に滞納した税金があることがずっと後に判明するケースなどがあるそうです。<br>最高裁が今回、判決を示したことで、専門家は、「十分な事情があれば家裁も相続放棄を認めやすくなるのではないか」と指摘しています。また、別の弁護士は「自分が知らなかった借金の取り立てを免れることができる」効果もあると話しています。</p><p>【相続放棄の注意点１：形見分けに注意】<br>Ｑ：ところで、相続放棄の際に注意する点は、どういうところでしょうか。</p><p><img alt="k191115_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_015-thumb-420xauto-1080913.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：相続の問題を多く手掛ける川義郎弁護士によると「一番多いのは、相続したい財産もあるが、一方で借金がいくらあるのか分からない」、というケースだそうです。<br>こういうケースでは、まずは借金を確認する前に形見分けや処分をしないことです。価値がある財産を処分してしまうと、相続を認めた（単純承認）ことになってしまい、放棄ができなくなります。</p><p>Ｑ：でも、両親が撮影した写真のアルバムとか。親の思い出の品を取っておくのもダメなんでしょうか。</p><p><img alt="k191115_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_017-thumb-420xauto-1080915.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：宝石や金貨のように価値があるものを勝手に処分することはできませんが、経済的な価値がないものを取っておくことまで許されないわけではないそうです。過去の裁判では、着古した洋服などは、形見分けをしても、処分には当たらないという判断も出ています。<br>他にも葬儀費用を支払ったりすることは、処分にはあたらないとされています。難しいケースもあるそうですから、心配な場合は、専門家に相談してください。</p><p>【相続放棄の注意点２：早めに借金の調査を】<br>Ｑ：あとはどんなことに注意が必要ですか。</p><p><img alt="k191115_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_018-thumb-420xauto-1080917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：できるだけ早く、借金の有無を調べることだそうです。親は子供に借金のことを話さないケースが少なくありません。金融機関に問い合わせたり、郵便物や通帳から引き落としを確認したりするなど、３か月以内に調べる必要があります。<br>もう１つ注意点があります。もし相続放棄が認められたら、その借金はどうなると思いますか。</p><p>Ｑ：消えるんじゃないですか。</p><p><img alt="k191115_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_021-thumb-420xauto-1080919.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：いえ。次の相続人に行きます。例えばこの人が放棄したら次の人に移ります。</p><p>Ｑ：親戚に迷惑がかかりますね。</p><p>Ａ：ですから親戚でよく連絡を取り合って、一緒に相続放棄するか、相続放棄することを伝えないと、新たなトラブルを生んでしまいます。</p><p>Ｑ：何だかたいへんですね。でも、みんな放棄したら、どうなってしまうんですか。</p><p>A：家庭裁判所に選ばれた人、弁護士などが多いということですが、こうした人（相続財産管理人）が、残された財産を管理し、可能な範囲で借金を整理するという仕組みがあります。債権者が申し立てることもあるということです。<br>核家族化と少子化が進む現在、突然、付き合いのなかった親族の相続人になることは、決して珍しくありません。相続放棄の仕組みを知っておくことは、大切なことだと思います。</p><p>【所有者“放棄”不動産も】<br>Q：こうしてみると、身近な問題なんですね。</p><p>A：この相続放棄が今、社会問題にもなりつつあります。それは、不動産です。<br>特に過疎地では、売却もできず相続放棄されたままの空き家や土地が多くなっているということです。<br>ただし、法律では、相続放棄をしても「管理責任は負う」とされています。ですから、もし空き家をほったらかして、壁が落下して通行人がケガをすれば、法律上は、賠償を求められる可能性があるということです。</p><p>Ｑ：それは大変です。</p><p><img alt="k191115_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191115_025-thumb-420xauto-1080923.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：とは言え、現実には、現在、相続放棄された空き家を行政が撤去する際には、「自治体が費用を負担するケースも多い」ということです。自治体にとっては重い負担になりかねず、こうした不動産をどうするか、国も今検討しています。</p><p>さきほど紹介した川義郎弁護士は、地方自治体の空き家対策協議会や審議会の委員も務めていますが、「都市部ではない地方の自治体ほど、相続放棄される不動産が増える傾向にある。現実には、国が財政的な手当てをしたうえで、自治体が管理するほかないのではないか」と話しています。<br>相続放棄は個人の問題にとどまらず、社会の変化に伴う課題も抱えています。放棄された土地をどうするのかは、地域の在り方を含めて考える必要があります。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:08:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハンセン病家族補償法成立　解決への課題は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415814.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ハンセン病の元患者の家族への差別被害に対して補償する法律が１１月１５日成立しました。問題の解決に向けた大きな一歩ですが、これはゴールではありません。残された大きな課題。それは９０年に渡る国の隔離政策によってもたらされた偏見や差別を解消することです。</p><p><img alt="j191115_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_01-thumb-380xauto-1081265.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）<br>解説のポイントです。▽成立した法律の内容を踏まえた上で、▽根深い偏見・差別の実態、そして▽問題の解決には何が必要なのか考えます。</p><p><img alt="j191115_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_02-thumb-420xauto-1081268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（補償法～対象は幅広く～）<br>成立したのはハンセン病をめぐる２つの法律です。ひとつは、元患者の家族に補償する法律。もう一つは“ハンセン病問題基本法”といわれる法律を改正し、名誉を回復する対象に<br>元患者だけでなく家族を加えるというものです。きっかけとなったのは、元患者の家族５６１人が訴えた裁判でした。親やきょうだいがハンセン病を患ったため、自宅が消毒され地域から排除された。進学や就職、結婚で差別的な扱いを受けた。ことし（令和元年）6月、裁判所は長年、見過ごされてきたこうした被害を“人生被害”と位置づけ、偏見や差別を取り除く義務を怠った国の責任を認め、賠償を命じたのです。補償法の前文では「国会及び政府は深くおわびするとともに、いわれのない偏見と差別を国民と共に根絶する決意を新たにする」と国の責任を明記。裁判に参加していない人も含めて幅広く補償します。補償額は判決より増やし、元患者の配偶者や親、子どもには１８０万円。きょうだいや同居していた親族には１３０万円を支払うとしています。判決では認められていなかった、アメリカ軍占領下の沖縄で被害を受けた家族、それに戦前の台湾や朝鮮半島の元患者の家族も対象に含めました。法律とは別に裁判中に亡くなった原告についても同額の一時金を支払うとしています。父親が元患者だった赤塚興一さん（８１歳）は「これで人生を取り戻せるわけではないが、いつも目の前にかかっていた霞が少しは晴れた気分だ」と話します。</p><p><img alt="j191115_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_04-thumb-420xauto-1081271.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（“加害者になってしまう怖さ”）<br>判決から４ヶ月余り。高齢となった家族も多い中、迅速に法律が成立したのは問題解決に向けた大きな一歩です。背景には、判決が出る前から家族の声に耳を傾け、原告側、政府側の意見を聞きながら法案をまとめた、超党派の国会議員懇談会の存在があります。<br>会長を務める森山ひろし衆議院議員はハンセン病の療養所がある鹿児島県鹿屋市の出身です。幼い頃、患者の家が真っ白に消毒された光景が今でも忘れられないといいます。その後、その家の前を通るときには息をしないで走り抜けろと教えられました。森山さんは「意識しないうちに“誰でも加害者になってしまう怖さ”を自覚した上で、偏見、差別を無くしていくためこれからも立法府としての責任を果たしていきたい」と話します。</p><p><img alt="j191115_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_05-thumb-420xauto-1081273.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（根深い偏見・差別）<br>“誰でも加害者になる怖さ”。これは、決して遠い昔のことではありません。<br>ハンセン病は細菌による感染症です。衛生状態や栄養状態が改善したいまの日本では感染することも発病することもほぼありません。国は明治４０年、法律の下で患者の療養所への隔離を始めます。効果的な治療薬が開発されたあとも隔離政策は平成８年まで改められることなく、「ハンセン病は隔離が必要なほど恐ろしい病気だ」、こうした意識を社会に植え付けてきたのです。国の隔離政策が憲法に違反するという判決が確定した平成１３年以降、ハンセン病への偏見、差別を無くすための活動が各地で広がりました。しかし、９０年に及ぶ隔離政策によってもたらされたハンセン病への偏見や差別を払拭するのは簡単ではない。そう実感させられる「事件」も起きています。平成１５年には、熊本県の温泉ホテルが療養所で暮らす元患者の宿泊を拒否。「元患者が一般社会にまだ受け入れられていない」というのがその理由でした。ホテルは、正当な理由なく宿泊を拒んだとして旅館業法違反の罪で略式命令を受け、廃業しました。しかし、「事件」はこれだけにとどまりませんでした。ホテルの対応に抗議した元患者たちの元に「生意気だ」「もう少し謙虚になれ」といった内容の３００通を超えるひぼう中傷の文書が寄せられたのです。なぜ、こうしたことが起きたのでしょうか。ホテル側には、ハンセン病の元患者が療養所で暮らしているのは国の誤った隔離政策によるものだということ。まして、病気はすでに治っていること。こうした正しい理解が欠けていました。誹謗中傷の文書を送った人たちについて、研究者や支援者は、「病気を患い、いわば“かわいそう”な存在であれば同情するものの、そうでなければ攻撃の対象とする」と指摘します。差別意識がふとしたきっかけで表に出てくる、ここに問題の根深さがあります。</p><p><img alt="j191115_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_07-thumb-420xauto-1081276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（問題の解決に向けて）<br>今回、裁判の原告５６１人のうち名前を明かしているのはわずか７人。ほとんどの人が匿名で参加しました。法律が成立しても、周りに知られるのを怖れ、補償金を申請する人は少ないのではないか。そんな懸念も聞こえてきます。国は、問題の解決に向けこれまでシンポジウムを開いたり、いまだに偏見や差別が根強いことを記した小冊子を配ったりしてきました。しかし、実際に活用されているのかや効果は調べておらず、対応は不十分です。国はこれまでの活動を検証し今度こそ実効性のある対策を打ち出さなければなりません。元患者の中には語り部として活動する人もいます。しかし、療養所で暮らす元患者の平均年齢はおよそ８６歳。直接声を届けるのは年々難しくなっています。ある元患者の男性は、「自分たちが亡くなったら、すべて忘れ去られ、国の隔離政策さえなかったことにされてしまうのではないか」こう危機感を話します。</p><p><img alt="j191115_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_08-thumb-420xauto-1081278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では問題を風化させないためにはどうすればいいのでしょうか。いま、注目されているのが、これまでとは異なるアプローチでハンセン病について知ってもらおうという試みです。国立ハンセン病資料館では、ＳＮＳで語り部などの活動の紹介を始めたところ入館者が大幅に増えました。いわば“負の歴史”を後世に遺そうと、世界遺産の登録を目指す岡山県の療養所が始めたのが「クルージングツアー」です。船で瀬戸内海をめぐったあと、療養所でハンセン病の歴史を学びます。毎回、募集開始と共に満席になるといいます。偏見や差別を解消する特効薬はありませんが、若い世代にも働きかけるこうしたしかけを広げ、ハンセン病問題を正しく知ってもらう活動を進めていく必要があります。</p><p><img alt="j191115_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191115_10-thumb-420xauto-1081280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私がハンセン病問題の取材を始めた２０年以上前、元患者の多くは偏見や差別を怖れ、療養所では本名さえ名乗れず偽名で暮らしていました。そうした状況はいまも変わっていません。かつて、国の隔離政策の下、地域ぐるみで患者を無くそうという「無らい県運動」が全国で繰り広げられました。住民も知らず知らずのうちに加害者となっていたことを忘れてはなりません。病気に対する誤った知識や思い込みで誰かを傷つけていないか。ハンセン病問題が突きつける教訓です。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 23:38:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「恩赦に求められるものは」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/415673.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>龍谷大学　教授　福島　至　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s191118_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_00-thumb-380xauto-1080560.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>去る１０月２２日に、政府は、新天皇の即位宣言の儀式にあわせて、恩赦を実施しました。対象となった人は、全部で５５万人程度と言われています。政府の説明によれば、国民感情、特に犯罪被害者やその遺族の心情などに配慮しながら、社会復帰を一層促進する見地から、今回は限定的に実施したとされています。</p><div><p>恩赦とは、行政権によって、主に、有罪判決の効力を消滅させたり、軽減させることです。基本的に、刑罰を受けた人を赦すことを意味します。憲法7条および73条に基づき、内閣が決定し、天皇が認証して行います。恩赦の歴史は古く、奈良時代から行われてきたとされています。大日本帝国憲法にも規定され、天皇の大権として行われてきました。<br>恩赦の役割は、何でしょうか。大きな社会の変化や法律の見直しがあった時の対処や、刑罰を受けた人の社会への復帰の後押しなどにあるとされてきました。</p><p><img alt="s191118_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_013-thumb-380xauto-1080562.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>恩赦には、概ねその効果や範囲が大きい順から、大赦、特赦、減刑、刑の執行の免除、復権の５種類があります。恩赦の決定方式には、政令恩赦と個別恩赦があります。政令恩赦は、政令を定めて一律に行われるもので、一挙に多数の人が赦されることになります。</p><p><img alt="s191118_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_016-thumb-380xauto-1080564.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>個別恩赦は、５人の有識者からなる中央更生保護審査会において、特定の人について、個別に審査され、相当と認められたときに行われます。本人による恩赦の出願を受けてから、審査されるのが原則となっています。個別恩赦は、常時出願を受け付けて行われる常時恩赦が基本です。ただ、個別恩赦の方法をとりつつ、内閣が一定の基準を設けて、一定の期間に限って行う特別基準恩赦もあります。特別基準恩赦は、政令恩赦に合わせて行われることが多く、政令恩赦を補完する役割を果たしています。<br>今回の恩赦は、ほとんどが、罰金刑に処せられた人に対する復権で、政令恩赦によって行われました。罰金刑に処せられた人とは、道路交通法違反など被害者のない犯罪が大半を占め、結果として数が限られることになりました。また復権とは、刑罰執行後も残っている資格制限を、解除するだけのものです。過去に行われた政令恩赦に比べて、対象者の範囲が小規模で、しかも小さな効果に限定されました。<br>さて、この度の恩赦については、私は、説明不足の恩赦であるとの印象を持ちました。説明不足とする理由には、二つの側面があります。<br>ひとつの側面は、内容の面です。新天皇の即位の儀式の時期に合わせて恩赦が行われましたが、なぜこの機会に行われたのでしょうか。なぜ、ほぼ罰金刑の人だけを対象にしたのでしょうか。なぜ、ほぼ復権だけに限ったのでしょうか。それらの理由が、よくわかりません。<br>もうひとつの側面は、手続きの面です。恩赦の実施にあたり、政府の中で、誰が発議し、どこの部署で案を作成し、どこで検討し、最終的に誰が決定したのか、そのプロセスが皆目わかりません。決定プロセスが、まったくのブラックボックスになっています。<br>　このような恩赦では、国民の恩赦に対する信頼や支持は失われかねません。実際、過去に行われた政令恩赦には、厳しい世論にさらされたものもあります。選挙違反者が大量に赦されたために、お手盛り恩赦であると強く批判されたのです。恩赦の内容に、強い疑問が投げかけられました。こうしたことから、政令恩赦に対しては、廃止論や不要論も主張されてきました。<br>　今回の政令恩赦には、確かに内容面と手続き面に問題がありました。しかし、だからと言って、政令恩赦を全面否定すべきだとは思いません。<br>　社会や法律が大きく変わったときに、政令恩赦が必要となる場合があります。過去には、終戦直後に、治安維持法や戦時中の特別な法律で有罪になった人に対する恩赦が行われました。将来にも、必要となる場合があるでしょう。昨日までは犯罪とされていた行為が、きょうからは適法な行為として許されることがあるからです。また、社会復帰のために、政令恩赦が必要となる場合もあるでしょう。現在、政府は、再犯防止に向けた総合対策に取り組んでいます。その中では、刑務所出所者等に対する種々の支援の充実強化が行われています。もし、出所者等の就職を容易にするため、復権が必要だとするならば、そこには合理的な理由があるように思います。</p><p>　ここで、恩赦に関するかつての国の検討結果を見てみましょう。</p><p><img alt="s191118_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/s191118_017-thumb-420xauto-1080566.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現行の恩赦制度ができあがるにあたっては、1948年の恩赦制度審議会の最終意見書及び勧告書が大きな働きをしました。審議会の総括的意見では、恩赦の活発な運用が期待されるとして、恩赦に「民意を反映せしめることは、民主主義の原理からいつて正当であり、且つ、必要である」と述べられていました。この意見に基づき、恩赦に民意と専門的意見とを反映させるため、政令恩赦と個別恩赦それぞれに、審議機関を設けることが勧告されました。この勧告に沿って、その後個別恩赦については、中央更生保護審査会が設けられることとなりました。しかし、政令恩赦については、審議機関は設けられることなく、いまに至っています。今回の恩赦が抱える問題の一因は、ここにあったように思います。政令恩赦の改善にあたっては、いま一度この勧告に立ち戻る必要があると思います。<br>　政令恩赦は、大きな社会の変化に対処する必要性や社会復帰を促す必要性に鑑みて、合理的な理由に基づき、透明性のある手続きによって決定し、実施すべきです。<br>個別恩赦についても、考えてみましょう。刑罰は、それを受ける者から自由や財産を奪うだけではなく、場合によっては生命までをも奪います。国家が科す大きな不利益処分です。犯罪を犯した人に、止むを得ず科すものとして、正当化されます。このような不利益処分には、性質上、多かれ少なかれ、人を社会から排除する作用があります。その作用が強すぎて、副作用をもたらすこともあります。排除の効果が絶大なため、社会に色濃い偏見を生じさせることもあるでしょう。いつまでも前科者のレッテルを貼られたら、人が社会に戻ることが困難になってしまいます。こうした副作用を和らげるために、恩赦によって人を赦し、その社会復帰を促進することが必要です。個別恩赦を、社会復帰する権利の観点から、一層充実させることが求められます。<br>恩赦は、行政権が司法の決定を修正し、それに介入する性格を持ちます。それゆえ、三権分立を重視する観点から、恩赦の実施はなるべく控えるべきだとの考えもあり得ます。しかし、裁判所の判断は判決の時点では正しかったとしても、１０年後、２０年後も完全に妥当するとは限りません。社会も変わりますし、本人も変わりえます。時や人の変化に応じて、赦すことも大事です。<br>恩赦は、憲法上に根拠のある制度です。大日本帝国憲法から日本国憲法に変わったときにも、恩赦の規定は残りました。国民主権のもとでも、恩赦は必要で、有益な制度であると考えられたのでしょう。当初から、活発な運用も期待されました。憲法上このような意義のある制度である以上、政府は、恩赦が国民から信頼され、支持されるように、運用にあたらなければなりません。政府には、恩赦の内容と手続き両面にわたって、国民に対し説明責任を果たす憲法上の責務があると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 06:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるＧＳＯＭＩＡ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415821.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と韓国の間で安全保障上の機密情報を共有する協定＝GSOMIAは、今月23日に効力を失います。GSOMIAの行方について出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="c191118_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_0-thumb-480xauto-1081284.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．時計の前で頭を悩ませているのはムン大統領ですね。</p><p>Ａ１．ムン大統領はこの協定を延長しないと一度は決断しました。このままでは今月２３日の午前零時に失効することになります。しかしこの期限を前に、アメリカ政府はエスパー国防長官など政府高官を次々に韓国に派遣し破棄の決定を見直すよう強く迫っているのです。今や、この問題は日本と韓国というよりは、アメリカと韓国の問題になっているのです。</p><p>Ｑ２．アメリカはかなり強硬ですね。</p><p>Ａ２．この協定は北朝鮮の弾道ミサイルの追跡など日米韓の連携にとって必要不可欠だ。この協定が失効して喜ぶのは北朝鮮や中国だというのです。今、トランプ政権は、韓国に対し在韓米軍の駐留経費の負担を大幅に増やすよう求めています。ムン政権としては、<br>ここでこれ以上アメリカの機嫌を損ねたくないところでしょう。</p><p><img alt="c191118_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_2-thumb-480xauto-1081291.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．ムン大統領は考えを変えるのでしょうか？</p><p>Ａ３．難しい判断になると思います。韓国政府は、日本が輸出管理の優遇対象国から韓国を除外した決定を見直せば、GSOMIAについても再検討する用意があるとしています。<br>しかし日本は、これは安全保障上の問題、日本の国内問題だとして韓国の要求を突っぱねています。そんな中で、韓国が前言を翻して協定を延長すれば、アメリカや日本の圧力に屈した、屈辱外交だとムン政権は国内から厳しい批判を受けるでしょう。</p><p><img alt="c191118_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191118_4-thumb-480xauto-1081288.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４．このままＧＳＯＭＩＡが失効してしまうと、どのような影響が予想されるでしょうか？</p><p>Ａ４．一部には改善に向けた動きも出始めている日韓関係にとっては大きなマイナスになります。さらに米韓の同盟関係にも深刻な影響を与えることは確実です。きのうタイのバンコクでは日米韓の防衛担当大臣が会ってこの問題を協議しました。韓国のカン・ギョンファ外相も今週、アメリカを訪問してポンペイオ国務長官と会談することを検討しているようです。期限まできょうを入れて５日、韓国がどちらの道を選ぶのか、最後はムン・ジェイン大統領の判断にかかっています。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Nov 2019 11:30:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２地球帰還へ　カギを握るのは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415912.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>探査機はやぶさ２が来年末の地球帰還に向け、リュウグウを出発。<br>小惑星の粒子を無事届けられるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="c191119_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_0-thumb-480xauto-1081616.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>はやぶさ２のチームは今、世界に誇れる成果を残し、達成感で満ち溢れている。<br>まずは何といっても2回の着陸成功。<br>デコボコだったが目標からのズレはわずか60㎝とピンポイントの着陸技術も取得。<br>人工クレーターを作り、地下の新鮮な粒子の採取にも成功。<br>その玉手箱を持ち帰れば太陽系の謎解明に迫ることができることから笑顔があふれている。</p><p><img alt="c191119_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_3-thumb-480xauto-1081618.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>でもそんな中、神妙な面持ちのメンバーもいる。メインエンジンの運用チーム。<br>はやぶさ２、これまで計画通りだったので地球へ帰ってくるのは当然と思うかもしれないが、うまく帰還できるかどうかカギを握っているのが、メインエンジン。<br>明日からの噴射を前にメンバーの一人は「めっちゃ、緊張している」と話す。</p><p><img alt="c191119_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191119_6-thumb-480xauto-1081620.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>往きは作動し続けたが、初号機では帰還途中にすべて壊れて一時、絶体絶命になったこともあった。もちろん耐久性を向上させるなど改良してはいるが、この1年半全く稼働させておらず、本当に動くのかどうか。<br>特に心配なのは、2回の着陸で大量に舞い上がった砂がエンジンに影響するんではないかという点。<br>そこでいきなりエンジン全開にするのではなく、あすから2週間かけて様々な条件で作動させて燃料の流れや電圧などを確認し、その後本格稼働させることに。<br>はやぶさ２、今の最大の任務はリュウグウの玉手箱を無事に地球に届けること。<br>飛行予定距離は8億キロ、最後まで慎重な運用を続け、太陽系のなぞ解明につなげていってほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 07:52:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ高騰？　都会のマンション」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415913.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>都会のマンションが高騰しています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k191119_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_01-thumb-350xauto-1081623.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【マンション、高くなっていますよね】<br>はい。きのう民間の調査会社が発表した、１０月に首都圏で発売された新築マンションの一戸あたりの平均価格を見てみますと・・・</p><p><img alt="k191119_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_03-thumb-420xauto-1081625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【東京の２３区は、７０００万円台ですか！】<br>マンション事業者が立地のよいものに絞っているため、発売された戸数が１０月として過去最低の水準だったということもあるのですが、２３区は、一年前と比べて０．３％の上昇。高止まりの状態です。埼玉県では、１０％近く上がりました。ワンルームから億ションまでの平均ですので、その月にどのようなマンションが発売されたかで価格の変動はありますが、上半期の推移を見ていただくと、あきらかに高くなっていることがわかると思います。今年は、１９９１年のバブル期以来、２８年ぶりの高い水準になったのです。</p><p>【新築マンションの価格が上がっているのは首都圏だけですか？】<br>関西圏も、上半期の平均価格は１９９３年以来の高い水準でした。他の主な都市でも、（こちらは年平均の統計しかありませんが）、去年の平均価格は、いずれも4年前と比べて１０％前後上がっていて、福岡は、４３％も上がっています。</p><p><img alt="k191119_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_04-thumb-420xauto-1081627.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【数が絞られているとしても、やはり高いですよね】<br>専門家に話を聞くと、いくつもの背景が複雑に絡んでいて、簡単には下がらない要因もでてきているというのです。マンションを売る側。そして、買う側。それぞれの事情を見ていきましょう。<br>売る側の事情では、まず、地価の上昇。そして、人件費・建築資材の上昇です。</p><p>【地価、上がっているのですね】<br>そうです。<br>▼ 景気の回復が続いてきたことや外国人観光客の増加を背景に、７月１日時点の都道府県地価調査は、三大都市圏、そして地方４市、ともに７年連続の地価上昇となりました。しかも、立地のよい土地は売りに出されてもホテル事業者との奪い合いになり、取引価格が上がってしまうと言います。<br>▼ 加えて、円安やオリンピック・パラリンピックに向けた建設ラッシュを背景に鉄鋼やコンクリートなどの建築資材の価格。そして、人手不足から働く人の人件費も上がり続けています。２０１１年度を１００とした建築コストを示す指数（建設工事費デフレーター）をみると、２０１８年度は１１１まで上がっています。地価も建築コストも上がっているため、マンションをつくる費用が高くなってしまっているのです。</p><p>【こんなに高いのに売れているのですか？】<br>売れ行きがよいわけではありません。首都圏の新築マンションで、発売した月に売れた率は、４２．６％と、一年前より２５％ポイントあまり下がっています。１０月は台風の影響もありましたが、それでも低調でした。</p><p><img alt="k191119_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_07-thumb-420xauto-1081629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【売れないと値引き合戦がおきるのではないですか？】<br>それが、マンション事業者は値引きに慎重だというのです。というのも、リーマンショックの後、体力のない中堅のマンション事業者が相次いで破たんして、今は、大手の不動産会社が、マンション事業を手掛ける割合が増えています。首都圏マンション販売に占める大手の割合は、２００６年の２５％から２０１８年には４４％まであがっています。こうした大手不動産会社は、ブランドイメージを大切にする上、オフィス事業が好調で経営体力に余力があるため、売れなくてもなかなか値引きをしない。もともと良い立地が減っていることもあって、先ほども触れたように、建設、そして販売する戸数を絞って、時間をかけてじっくり販売する戦略をとるそうです。だからマンションの価格が高止まりしているのです。</p><p><img alt="k191119_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_09-thumb-420xauto-1081631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【でも、これだけ高いと普通の人は買えませんよね】<br>確かに、働く人の平均給与はおよそ４４０万円ですので、なかなか手が出ませんよね。ただ、マンションを買っているのは、いわゆる富裕層だけではないようです。マンションを買う側の事情も少し変わってきているというのです。</p><p><img alt="k191119_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_10-thumb-420xauto-1081633.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、共働きの増加で、２人合わせると年収１０００万円を超える、いわゆるパワーカップルの世帯が増えていることです。</p><p>【一人の収入だと買えなくても、２人の収入を合わせると手が届くわけですか・・】<br>はい。そして、その背中を押しているのが、企業が社宅や寮を減らしてきたという事情です。従業員一人当たりの、社宅や独身寮の管理・運営費は、ピークの１９９６年度から２６％減っています。会社の負担で、安い社宅や寮に住むことができない若い人たちが、「高い賃貸料を払うくらいなら、マンションを買った方が得だ」と考える。しかも、日銀の金融緩和で、歴史的な低金利が続いています。住宅ローンの金利は、１％に満たないことも、めずらしくありません。カネ余りを背景に、銀行も、住宅ローンを積極的に貸してくれる傾向にあります。こうしたことから、３０代の持ち家比率は、およそ６４％と、２０００年のころと比べて、大幅に高くなっています。<br>そして、若い共働きの世帯は、高くても、都心部、あるいは、郊外でも多くの路線が乗り入れるターミナル駅から近い立地にこだわる傾向が強いと言います。</p><p>【なぜですか？】<br>共働きだからこそ、職場に通いやすい便利な場所に住みたい。しかも、そういう一等地のマンションは、多少景気が悪くなっても値崩れしない。いざという時には売ったり、人に貸したりすることができる。と、マンション事業者に言われて、高くても、立地のよいマンションに徹底的にこだわるというのです。<br>逆に言うと、確実にニーズはある。だから、マンション事業者も、そういう立地に絞って、高値でじっくり販売することになるというのです。</p><p><img alt="k191119_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_14-thumb-420xauto-1081635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【でも、年収が高い世帯しか買えませんね・・】<br>そう焦って買う必要はないのではないかと思います。地価や資材の価格、それにマンション事業者の戦略も、長い目で見ると、景気の動向によって、どう変わるかわかりません。まずは、焦らずじっくり検討すること。<br>そのうえで、どうしても早いうちに買いたいという事情がある方は、少し視野を広げて考えてみると・・最近は、中古のマンションの人気も高まっています。１０月に契約された首都圏の中古マンションの平均の価格は３４６１万円。</p><p>【それでも高いですが、新築と比べるとまだ割安なのですね】<br>そういうこともあって、中古マンションの契約件数が３年連続で新築の供給件数を上回っています。今後、バブル崩壊後に企業がリストラで売却した土地に建てられたマンションが大量に中古市場に出てくるとみられています。管理体制がしっかりしているかなど、注意が必要な点はたくさんありますが、選択肢のひとつにはなると思います。<br>もうひとつ。首都圏では、最近、小規模な土地に建てる新築の戸建ても増えています。値上がりしている資材は使わず、また、地域の工務店と連携して手早くつくるため、首都圏の郊外で、３０００万円台で販売されている例もあるといいます。</p><p>【こちらも高いですが、もし買うのであれば、こうした選択肢があるということですね】<br>専門家の話では、住宅で無理せず買えるのは、年収の５～６倍程度だということです。「今、買った方がお得」「立地がいいから値下がりしない」などとマンション業者に勧められて、無理して買うのではなく、ローンを払えるのか。生活にしわ寄せがこないか。</p><p><img alt="k191119_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191119_17-thumb-420xauto-1081637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>じっくり考え、見極めることが大事だと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 11:00:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ヤフー ＬＩＮＥ 経営統合　その先にあるもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのうの敵は、きょうの友、ということでしょうか？<br>激しいライバル合戦を展開していた、ＩＴ業界を代表する大手２社が<br>ガッチリ手を組んで、ワンチームを目指すことになりました。<br>検索大手ヤフーと、無料通信アプリ ＬＩＮＥが<br>経営統合で基本合意したことをきのう発表しました。</p><p><img alt="j191119_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_01-thumb-350xauto-1081959.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【　何が焦点か？　】</p><p><img alt="j191119_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_02-thumb-420xauto-1081961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>① 目指すのは、消費者の囲い込み。“スーパーアプリ”です。<br>② その背景にあるのは、ＧＡＦＡなどの巨大ＩＴ企業への強い危機感です。<br>③ そして、のべ１億人規模となる個人情報の行方はどうなるのか？<br>以上、３点について考えます。</p><p>【　経営統合が目指すもの　】</p><p><img alt="j191119_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_03-thumb-420xauto-1081963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、両社の現状です。<br>ヤフーはインターネット検索サービスの大手で、利用者は５０００万人。<br>ＬＩＮＥは無料通信アプリの大手で、利用者は８２００万人。<br>合わせると利用者は、１憶３０００万人、<br>売り上げも、1兆円を超えるという、巨大企業の誕生です。</p><p>経営統合は、来年１０月を目指します。<br>それぞれの親会社が共同で新会社を作り、<br>この新会社が、両社を子会社にする、という形をとります。</p><p>経営統合が目指すもの。<br>それは、“スーパーアプリ”を作ること。<br>つまり、消費者の囲い込みです。</p><p><img alt="j191119_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_04-thumb-420xauto-1081965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スーパーアプリとはスマホの中の、<br>たった一つのアプリを入口にして、<br>日常生活に必要なあらゆるサービスを<br>提供するという究極のスマホアプリです。<br>これまでのように<br>サービスごとに別のアプリを入れたり、<br>複数のアプリを操作するというわずらわしさはなくなります。</p><p>すでにこうしたアプリを提供しているのが、<br>中国のアリババやテンセントで、<br>一つのアプリで消費者を囲い込み、<br>巨大な経済圏を作ることに成功しています。</p><p>ヤフーとＬＩＮＥも、<br>買い物や、金融、決済、音楽・ゲーム、動画に株式など、<br>さまざまなサービスを手掛けていまして、<br>両社のサービスを合わせれば、<br>日本版のスーパーアプリの姿も見えてきます。</p><p>【　第三極を目指す　】<br>ただ、両社は今でも、重要なサービス分野で<br>激しいライバル競争を展開しています。<br>特にスマホ決済の、ペイペイ　と　ＬＩＮＥペイは<br>双方とも、多額のポイント還元で<br>体力をすり減らしながら、激しく競い合っています。<br>それがなぜ、今、経営統合でガッチリ握手なのか？</p><p>その背景には、<br>今や世界を二分する勢いのアメリカと中国、<br>それぞれの巨大ＩＴ企業の存在があります。</p><p><img alt="j191119_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_06-thumb-420xauto-1081967.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカでは<br>グーグル、アップル、フェイスブック、そしてアマゾン。<br>頭文字をとって、「GAFA（ガーファ）」と呼ばれています。</p><p>また、中国では、<br>バイドゥ、アリババ、テンセント、<br>同じく頭文字をとってＢＡＴと呼ばれています。</p><p>今や、こうした巨大ＩＴ企業が<br>インターネットを使って<br>国境を越えた様々なサービスや事業を展開し<br>世界のネット市場を席捲しています。<br>実際、企業の規模や価値を示す、<br>世界の時価総額トップ１０を見ても<br>その大半を、ＧＡＦＡとＢＡＴが占めています。</p><p>このままでは日本勢は埋没してしまう。<br>対抗するためには、まず、両社が統合して<br>足場を固める必要がある。<br>そう判断したものとみられます。</p><p><img alt="j191119_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_07-thumb-420xauto-1081969.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＬＩＮＥの出澤剛社長は（いでざわ・たけし）<br>「これまではライバルとして切磋琢磨する関係だったが、<br>今後は手を取り合って、さらなる高みを目指したい」と会見で述べました。<br>またヤフーを運営するＺホールディングスの<br>川邊健太郎社長は（かわべ・けんたろう）<br>「東アジアから第三極を目指したい」と意気込みを語りました。</p><p>ただ、第三極、とはいってみても<br>両社を合わせた時価総額はおよそ３兆円。<br>ごらんのように、米中の巨大ＩＴ企業は、１００兆円超から数十兆円規模。<br>文字通りケタ違いの大きな開きがあります。</p><p>では第三極は、夢なんでしょうか？<br>ここで両社が期待するのが、ＬＩＮＥのアジアでの強さです。</p><p><img alt="j191119_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_08-thumb-420xauto-1081971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＬＩＮＥは特に、台湾、タイ、インドネシアで<br>多数のユーザーを持っています。<br>台湾とタイではシェアトップ、インドネシアでもシェア第二位と、<br>圧倒的な強さを誇ります。<br>これから成長するのはアジアです。<br>アジアの高い成長力をどうやって取り込むかが課題です。</p><p>【　利用者への影響は？　】<br>このように今回の経営統合は、外に目を向けると大きな挑戦です。<br>しかし、国内に目を向けると、ネット企業で最大の企業が<br>誕生することを意味します。<br>これは消費者からすると、<br>様々なサービスが利用しやすくなる可能性がありますが、<br>反面、取引業者の人たちからすると、<br>思わぬシワ寄せを受ける懸念が出てきます。</p><p><img alt="j191119_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_09-thumb-420xauto-1081973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>というのも、公正取引員会が大手ネット通販をめぐって<br>取引先企業に聞いたところ、<br>手数料を上げられたり、契約を一方的に変更されたという苦情が<br>最も多かったのが、楽天で９３％、次いでアマゾンの７３％、<br>そして、今回のヤフーも５０％、などとなっています。<br>今後、ネット企業の側の支配力がさらに強まれば、<br>取引先企業の人たちは厳しい立場を強いられことになるかもしれません。</p><p><img alt="j191119_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_10-thumb-420xauto-1081975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の経営統合について高市総務大臣は、<br>「多数の利用者を持つ事業者の統合は、<br>国民生活に影響を与える可能性がある」と述べて<br>両社の取り組みを今後注意深く見ていく考えを示しています。</p><p>【　個人情報の行方　】<br>そして、最後に、気になるのは、やはり個人情報の保護です。<br>今回の経営統合で、のべ１億人規模の個人情報が<br>両社が手掛ける様々なサービスに紐づけられる可能性があります。<br>便利な反面、自分の情報がどんな使われ方をしているのか、<br>不安になる人もいるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j191119_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191119_11-thumb-420xauto-1081977.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、公正取引委員会は現在、<br>巨大ＩＴ企業を規制するための新たなルール案を検討中です。<br>今回の経営統合は、その大きな試金石になる、とみられます。<br>難しい判断になりそうです。<br>というのも、これまで公正取引委員会は、<br>経営統合を認めるかどうかについては、<br>それぞれの会社の製品やサービスの販売シェアがどれだけあるのか、<br>そして、それが合わさると、市場の独占や<br>自由な競争の阻害になるかどうかを見て判断しています。</p><p>ところが、巨大ＩＴ企業が経営統合で狙うのは、<br>膨大な個人情報の取り込みや囲い込みです。<br>つまり、どれだけ個人データを集めれば<br>市場で支配的、とみなされるのか、<br>どのような場合に、ライバル社の自由な競争を阻害することになるのか？<br>前例がないだけに難しい判断になるのは避けられない、とみられます。</p><p>きのう行われた経営統合の記者会見で、印象的だったコトバがあります。<br>それは、ヤフーを運営するＺホールディングスの川邊社長が、<br>記者から、ＧＡＦＡの何が脅威なのか、と問われたのに対し、<br>「最大の脅威は、ユーザーから支持されていることだ」と答えたことです。<br>まさにここに、巨大ＩＴ企業の強さの秘密があります。</p><p>ぜひ、今後、両社も<br>アジアのユーザーや取引業者から広く、支持されるような<br>新たな仕組みを開発してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Nov 2019 23:20:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旋風ロシア三人娘！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415971.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フィギュアスケート女子でロシア女子3人娘の旋風が吹き荒れています。今週末にグランプリンシリーズの最終戦NHK杯が始まります。石川一洋解説委員です。</p><p><img alt="c191120_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_0-thumb-480xauto-1081987.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．ロシア三人娘とは？</p><div><p>Ａ．今年シニアのグランプリンシリーズにデビューした3人で、15歳のシェルバコワ、トゥルソワ、この二人は4回転、16歳のコストルナヤは３Ａを武器としています。<br>3人ともモスクワのクラブサンボ７０で、カリスマ的なコーチ・トゥトベリーゼさんの教え子です。これまでの5戦それぞれが別々に出場し、すべて三人が勝ち、NHK杯にはコストルナヤが参戦し、3人娘で6戦制覇を狙います。紀平梨花選手との３Ａ対決が注目されます。</p><p><img alt="c191120_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_4-thumb-480xauto-1081989.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．3人娘はなぜ強いのですか。</p><p>Ａ．高い技術点で圧倒しています。<br>ロシア大会で優勝したトゥルソワさんは、フリーの技術点は95点、二位の選手を20点以上引き離し、男子のトップの選手の技術点も10点以上上回りました。彼女を上回るのは男子でも羽生選手とネーサン・チェン選手の二人しかいません。ほかの二人も90点前後の高い技術点を出しています。演技構成点では追いつけない差をつけてしまうのです。</p><p>Q．カリスマコーチの教え方は？</p><p>Ａ．伝統あるロシアフィギュア界ではここ数年急速に頭角を現してきた新興勢力です。基礎体力、ジャンプ、振り付け、バレエ・ダンスなどチームで教え、リプニツカヤ、メドベージェワ、ザギトワ、今年は3人の天才少女とほぼ二年おきにシニアデビューさせました。「恐怖心のない11歳、12歳から4回転に挑戦させる」と述べていて、3人娘の下にも4回転を飛ぶ少女たちが何人も育っています。次は21年つまり北京オリンピックのシーズンに秘密の選手をデビューさせるのでは、という観測もあります。</p><p><img alt="c191120_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191120_7-thumb-480xauto-1081991.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q．凄い競争ですね？</p><p>Ａ．ただ二年ごとに新しい選手が出てくることで、それまでの選手が成熟する前に競技生活を終えるのではという危惧の声も出ています。一番弟子のメドベージェワ選手は、長くフィギュアスケートを続けたいと述べてカナダのコーチのもとに去りました。グランプリンシリーズでは三人娘対世界チャンピン経験のお姉さんというロシア勢同士の新旧対決ともなり、3人娘が勝っているのです。ＮＨＫ杯ではオリンピック金メダルのこちらザギトワ選手が若手の挑戦を跳ねのけるかも焦点です。<br>日ロ３Ａ対決、同門のロシア勢対決と非常に面白い試合になると思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Nov 2019 07:45:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>