<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「トルコ強権政治に綻び？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トルコのエルドアン大統領のお膝元であるイスタンブールで与党候補が敗北した市長選挙が無効とされて異例の再選挙となり、国内外で強い批判が上がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-0.jpg"><img alt="c-2019-0513-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-0-thumb-420xauto-1032770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ．選挙がやり直しですか？</p><p>トルコ最大都市のイスタンブールはエルドアン大統領の出身地で、自ら市長を務めたあとも与党系の政党がポストを維持してきたいわば大統領陣営の牙城です。今回も元首相の大物候補を立て、絶対に落とせない選挙だっただけに与党は敗北を受け入れず、野党候補が市長に就任した後も選挙で不正があったと主張していました。これを受けて選挙管理委員会は先週、選挙を無効とし、来月２３日に投票をやり直すことを決めました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-1.jpg"><img alt="c-2019-0513-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-1-thumb-420xauto-1032772.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．なぜ無効となったのですか？</p><p>「投票所の立会人が公務員でなかった」というのがその理由です。これに対し野党側は、同時に行われた地方議会選挙は与党の勝利が認められ、市長選だけ無効にするのはおかしいと訴え、決定は大統領からの圧力に屈したもので、「民意を無視した独裁だ」と強く反発し、支持者が街頭に出て抗議しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-2.jpg"><img alt="c-2019-0513-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-2-thumb-420xauto-1032775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>さらに去年の総選挙でも同じような不備がったとして総選挙もやり直すべきだと訴えています。選管の決定には与党内からも疑問の声が上がっているほか、ドイツやアメリカ政府も透明性に欠けるなどと批判的で、政治混乱への懸念からトルコの通貨リラは急落しました。</p><p>Ｑ．再選挙はどうなるのでしょうか。</p><p>与党は引き締めを図るでしょうが、野党側が結束すれば再び勝利する可能性もあります。エルドアン政権への信任投票と位置づけられた統一地方選挙では首都アンカラをはじめ多くの都市で与党が敗北を喫し、イスタンブールで再び敗れるようなことがあれば大統領にとって大きな痛手となります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-4.jpg"><img alt="c-2019-0513-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-4-thumb-420xauto-1032778.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>トルコは欧米諸国との関係が冷え切ったままで、大統領の強権的な手法への批判に加え、景気の落ち込みやインフレなど経済への不満が都市部を中心に強まっており、絶対的な権力を手にしてきたエルドアン大統領の求心力にかげりが見られ始めたという人もいます。中東の大国トルコは転換期に差し掛かったのか、再選挙に向けた熱い戦いが関心を呼びそうです。<br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「幼児教育・保育の無償化　残された課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/330457.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費増税とあわせて今年10月から始まる「幼児教育・保育の無償化」を盛り込んだ改正子ども・子育て支援法が今月10日、国会で成立しました。<br>子育て世帯の負担を軽減して、全世代型の社会保障への転換を加速し、少子化対策につなげたいと政府が説明する今回の改革。歓迎する声もある一方で、他に優先して取り組むべき課題が残っているのではないか。国会の審議でもそうした指摘が相次ぎました。幼児教育・保育の無償化の残された課題を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_01.jpg"><img alt="j190513_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_01-thumb-350xauto-1033045.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_04.jpg"><img alt="j190513_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_04-thumb-420xauto-1033047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>幼児教育・保育の無償化の内容です。<br>◆3歳から5歳の子どもの幼稚園、認可保育所などの保育料が原則無料に。<br>◆待機児童の多い0歳から2歳の子どもについては、住民税非課税の世帯に限定して認可施設の保育料が無料となります。<br>◆認可外施設に通う子どもも、市町村が保育が必要だと認めれば、一定の補助を受けられます。消費増税の財源のうち、およそ8000億円がこれに充てられる予定です。</p><p>しかし、この無償化をめぐっては、国会の参考人質疑でも、専門家の多くから、他に優先すべき対策があるのではないか。また、無償化とセットで進めるべき課題が残っている。そうした指摘が相次ぎました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_05.jpg"><img alt="j190513_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_05-thumb-420xauto-1033049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ひとつめの課題は、保育所の待機児童の問題です。政府が参考値として発表した去年１０月の待機児童数は４万7千人。政府は来年度末までの待機児童解消を目標に整備を急いでいますが、無償化によって利用を希望する人が増えることも予想され、実現は難しい状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_06.jpg"><img alt="j190513_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_06-thumb-420xauto-1033051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>待機児童が解消できない原因となっているのが、深刻な保育士の担い手不足です。<br>今年3月の保育士の有効求人倍率は３．３７倍。一人の保育士を3つから4つの施設が争う状況です。もはや都心だけでなく、地方も定員を減らしたり閉園したりする施設が相次いでいます。仕事の大変さに見合う賃金ではないと現場を離れる保育士が多く、離職率は１０％を超えています。このため、保育士資格を持っていても保育現場で働いていない潜在保育士は80万人以上いるといわれています。<br>このため、政府も賃金をあげて、現場に戻る人を増やそうと対策を進めていますが、状況は改善されていません。その原因は、長時間労働や休みを取りにくいことなどの問題もありますが、先進国で最低水準の保育士の配置基準もあると指摘されているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_07.jpg"><img alt="j190513_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_07-thumb-420xauto-1033053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>日本の認可保育所などの保育士の最低配置基準です。<br>０歳は3人の子どもに対して保育士１人以上、１歳は6人の子どもに対して、１人以上の保育士などと決められています。例えば以下はイギリスの場合ですが、他の先進国に比べて日本は手薄で、特に３歳以上の基準は先進国でも最低水準レベルといわれています。保育の現場をみると、一人の保育士で、集団行動のルールがまだ身についていない20人、30人もの子ども達と向き合うのはほぼ不可能です。このため、実際現場では、基準より多い保育士を配置している施設が多くなっています。<br>しかし、保育士の人件費は、この最低基準をもとに国の補助の額が決まるため、（自治体独自の補助がなければ）保育士一人当たりの賃金が十分に上がらないという構造になっているのです。<br>政府も、以前は、3000億円ほどかけて保育士を増やしている施設への補助を出す方針を決めていました。しかし、今も財源が確保できないまま、ほぼ先送りとなっています。保育現場の実態にあった他の先進国並みの配置基準に見直し、国からの補助を増額して保育士の待遇をもっと改善していくことが、現場に戻る保育士を増やし、待機児童の根本的な解決につながるのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_10.jpg"><img alt="j190513_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_10-thumb-420xauto-1033055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>もう一つの課題は、子どもの安全と保育の質をどう保証するかという問題です。<br>今回、最初の５年間は、全ての認可外施設を補助の対象としたことに対して、国会の参考人質疑でも危険性を指摘する意見が集中しました。<br>なぜなら、判っているだけでも認可外施設の4割以上が、子どもの命を守るために最低限必要な基準と言われている認可外の指導監督基準さえ満たしていないからです。こうした施設まで補助の対象にすれば、質の悪い施設を温存することになると自治体などからも批判が出ました。<br>また、今まで指導や監査が行われていないベビーシッターや、地域の人が子どもを預かるファミリーサポートなども一部補助の対象に含まれています。もちろん、認可外でも良い施設や良いサービスもあります。しかし、質のばらつきが大きく、死亡事故も認可外施設の方が認可施設より多くなっているのです。政府は、指導や研修を徹底するとしていますが、安全な施設を整備するほうが先ではないのでしょうか。これまでも指導は徹底されず、劣悪な施設が運営を続け、事故や犯罪が起きてきたのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_11.jpg"><img alt="j190513_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_11-thumb-420xauto-1033057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>では、劣悪な施設をなくし、子どもの安全や保育の質を守るにはどうしたら良いのか。<br>参考になるのが、無償化とあわせて、国統一の監査制度をつくり、質の保証に取り組んだイギリスの例です。<br>イギリスでは、1990年代後半から、保育や教育の充実を政権の最重要課題に掲げ、1998年から貧困対策として段階的に無償化を進め、２001年には、Ｏｆｓｔｅｄという国の機関による統一監査制度をスタートさせました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_13.jpg"><img alt="j190513_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_13-thumb-420xauto-1033059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この制度では、まず、小学校入学前の子どもが通う施設の職員から、チャイルドマインダーと呼ばれる自宅で保育をする人まで、報酬を得て２時間以上子どもを預かる人は全員Ｏｆｓｔｅｄに事前登録され、性犯罪歴がないかなどの審査が行われます。<br>その上で、保育士の配置が守られているかなどは勿論のこと、その施設でどのような保育が行われているかをみるため、専門の検査官が4年に一度の頻度で立入り調査に入り、国の統一基準に基づいて監査を行います。<br>例えば、<br>▼年齢に応じた能力を子ども達が身につけているか<br>▼質の高い保育活動になっているのか、など４つの観点から監査が行われ、その結果は、「優良」「良」「要改善」「不適切」の４段階評価でＨＰに公開され、「見える化」しているのがポイントです。保護者も施設選びの際の判断材料にできるのです。<br>そして、改善が求められた施設は指導を受けながら改善を図り、改善されない施設は登録が取り消され、運営できなくなります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190513_14.jpg"><img alt="j190513_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190513_14-thumb-420xauto-1033061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この国による統一監査制度が始まって、虐待が行われていたり、劣悪な環境だった施設が閉鎖されただけでなく、当初は大多数の施設が「要改善」となっていたのが、およそ10年後には８０％以上の施設が「優良」「良」の評価を受けるようになり、質の改善に効果をあげたと専門家の間では評価されています。<br>保育・教育の質を一つの物差しで評価することの是非はあると思いますが、無償化を始めた国の多くは、無償化とセットで質の保証や向上に取り組んでいます。<br>日本も、劣悪な施設を排除する仕組みをもっと強化し、さらに保育・教育の質を全体的に上げていくための新たな監査・評価の仕組みづくりが今、求められていると思います。</p><p>今回の幼児教育・保育の無償化は、政治主導で急ごしらえの制度設計をしたために、高所得者ほど恩恵を受けることなど、他にもいくつもの課題を残しています。これが、今後、子どもたちにどんな影響を及ぼすのか。優先順位は適切だったのか。少子化対策としての効果は上がるのか。今後、継続して政策効果を検証し、必要な見直しを重ねていくことが極めて重要になると強調しておきたいと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 23:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「身体拡張工学がもたらす未来の身体」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/367466.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　稲見　昌彦</span></strong></p><p>人工知能やモノのインターネットと言われるIoTなど情報技術の進歩はすさまじく、現在はまさに情報革命の真っただ中といえます。すでにスマートフォンやパソコンを見ている時間が仕事の大半を占める人も増えてきています。人工知能やロボットの発展により、様々な作業が自動化されていくことでしょう。掃除ロボットはすでに広がりはじめていますし、自動運転で渋滞のストレスからも解放されるでしょう。<br><br>しかし、私たちの生活の全てが自動化されればそれで満足でしょうか?例えば自分の代わりにロボットがレストランでおいしい食事をしてくれても嬉しくありません。我々がやりたくない危険な作業や面倒な仕事はどんどん自動化を進めるべきですが、私たち自身の身体でやりたいことをやりたいようにさせてくれる、いわば「自在化」も今後重要となってくると考えます。<br>この自在化を進めるため、ロボット工学やバーチャルリアリティ、人工知能などを用い、人と機械やコンピュータが人馬一体ならぬ「人機一体」となることで、人間の認識・行動能力を支援し拡張することを目指した技術が「人間拡張工学」です。<br>今日は、この人間拡張工学が、私達の未来の生活を変える可能性について考えたいと思います。</p><div><p>さて、なぜいま人間拡張工学が必要なのでしょうか。人間拡張工学と類似した研究分野として補綴(ほてつ)工学という分野があります。補綴工学は身体の不自由な機能を人工物によって補うことで、本来の機能を回復させることを目指す、いわばマイナスをゼロに戻すことを目的とした技術です。しかし人は足りない部分を機能的に満たせばそれで十分でしょうか。</p><p>例えば私は近視で眼鏡をかけていますが、景色を良く見ることさえできれば、どんな奇抜な眼鏡でも良いというわけではありません。なかには目が悪くないのにファッションとして伊達眼鏡をかける人もいます。食事も必要な栄養を補給するだけではなく、おいしさも、飽きないためのレパートリーも大切です。「人はパンのみにて生くる者に非ず」と言われているように、ゼロをプラスにする付加価値を求めるのが我々人間であり、文化的な多様性を育む営みです。</p><p>このように、人間拡張工学とは、多様な特徴を持つ人が、身に着けたい能力を服のように状況に応じて身にまとい、お互いの特徴を活用しながら協力し合えるようになることを目標としています。<br>そのために、人間拡張工学では重いものを持ち上げるといった肉体能力の拡張だけでなく、五感や認知能力や表現能力を拡張するための研究もおこなわれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190514_011.jpg"><img alt="s190514_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190514_011-thumb-420xauto-1033899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば私たちのグループが開発した「光学迷彩」という技術ですが、私の体が透けて見えるのが分かるでしょうか。これは私の身体が動いていても、マントの向こう側にある景色を見ることができます。「マグニフィンガー」は、例えば木の葉を指先のセンサーで触れると、顕微鏡のように拡大して見ることができるだけでなく、表面の細かなざらつきまでも、触覚を刺激することで凹凸として感じることができるという技術です。</p><p>ではこのような技術は、私たちの生活をどのように変えるのでしょうか？<br>現在、様々な場所にエレベーターやスロープなどが設置され、バリアフリー化が進んでいます。これはもちろん望ましい変化ですが、実は我々の行動能力は環境と身体との関係性によって定められる、ということを見落としてはいけません。</p><p>ＶＴＲ・「サイバスロン車いすシリーズ」<br>これは先日開催された「サイバスロン車いすシリーズ」という大会です。<br>ロボット化された車いすが、階段などの障害物を昇り降りし、走破できるかを競います。これが進化して、階段を苦にしない車いすやロボット義足などが広く普及すれば、もはや段差は障害とはならず、より自由に、より快適に行動できるようになります。つまり、エレベーターやスロープといった施設の環境を整備するだけではなく、機器で身体を拡張することでも、バリアフリー社会の実現が可能となるわけです。</p><p>ＶＴＲ・「メタリム」<br>もう一つ、人間拡張工学の利点は、気持ちが前向きになることかもしれません。この映像は、阿修羅のように第3、第4のロボットの腕を装着し、作業を支援するロボットアーム、「メタリム」を展示会で来場者に体験してもらったときの様子です。練習してロボットの腕を動かせるようになると、みな一様に驚き、笑顔になります。</p><p>もし人間拡張工学により、昨日できなかったことが今日できるようになり、今日できないことでも明日できるようになると信じられるようになるなら、私たちは老いと向き合いつつも、より未来に希望を持てるようになるかもしれません。<br>そんな未来社会をいち早く身近に感じるために私たちが提案したのが、人間拡張工学を活用した新たなスポーツ「超人スポーツ」です。</p><p>いよいよ来年、東京オリンピックが開催されます。そのオリンピックの種目にもなっている多くの近代スポーツは、実は産業革命により肉体的な労働から解放された人々の間で広まったと言われています。そして産業革命が成熟するに従い、自動車レースやダイビングといった新たなスポーツも生まれました。<br>それでは現在進みつつある情報革命によってどんなスポーツが誕生するのでしょうか？<br>本日紹介した人間拡張工学により、人と機械が一体となって生身の人の身体能力を超える力を身につけ、あるいは年齢や障害などの身体差により生じる人と人とのバリアを超える。こんな超人同士で競い合う新たなスポーツが「超人スポーツ」です。</p><p>現在超人スポーツ協会により22種目もの超人スポーツが公式競技として登録されており、2020年に国際大会と、世界記録を目指す三種のグランドチャレンジを開催する予定です。<br>私と同様に従来のスポーツに苦手意識を持っている方も、ぜひこの機会にチャレンジして欲しいと思います。</p><p>さて、話はいったん過去に戻ります。今から50年前の1969年、アポロ11号が月面に着陸しました。さらにさかのぼること1960年、米国の医学者マンフレッド・クラインズとネイザン・クラインらにより「サイボーグと宇宙」と題された興味深い論文が書かれました。現在SFやアニメでおなじみの「サイボーグ」という言葉が初めて登場したのがこの論文です。将来人類が宇宙で活躍するためには、スペースコロニーや宇宙服のような形で地球の環境を再現するのではなく、人工的な臓器を身体に装着することで、宇宙での環境に適応させることを主張していました。</p><p>2019年の現在、残念ながら極めて限られた人しか宇宙に行く機会はありません。一方で人類は宇宙空間と並ぶ新たなフロンティアを開拓し、多くの人が活用しはじめています。それが情報空間です。人間拡張工学は我々が現在生活している世界での活動を支援するだけでなく、情報空間でも自在に活動するために身体を、IT技術によりいわば「ディジタルサイボーグ」とするための手段ともいえるかもしれません。</p><p>　誰もがディジタルサイボーグになり、変身、分身、合体まで可能となる、このSFのような世界が現実となりつつあります。人間拡張工学によって、身体とは何か、能力とは何か、そして人間らしさ、自分らしさとは何かと考える機会が、そう遠くない未来に私たちにやってくることでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 06:07:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゾンビ企業の増加に要注意！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/331683.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今、ゾンビ企業といわれる、問題のある企業が、世界各国で増え、懸念が広がっています。櫻井解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190514_0.jpg"><img alt="c190514_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190514_0-thumb-480xauto-1033063.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q1　櫻井さん、こちらの苦しそうな表情をみせているのが「ゾンビ企業」ですか？<br>A1　はい。長い間利益が出せず、本来だったらとっくに経営破綻しているはずなのに、銀行による融資などで生きのびている会社のことを指します。国際決済銀行の調べでは、日米欧など１４か国の、金融を除く、上場企業の１２パーセント、およそ８社に１社がゾンビ企業です。これはここ３０年でもっとも悪い数字ですが、さらに今後も増えるのではと、専門家たちの間で懸念が広がっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190514_1.jpg"><img alt="c190514_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190514_1-thumb-480xauto-1033066.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Q２　なぜ、増えそうなんですか？<br>A２　各国の金融政策の影響で世界的な「カネ余り」の状態が当面続くと予想されているからです。日銀は少なくとも来年春までは今の大規模な金融緩和策を続ける予定ですし、アメリカ・ヨーロッパ・中国の中央銀行も足元の景気減速を食い止めるため金融の引き締めを止めています。資金がふんだんに出回っているため、おカネを貸し続けてはいけない企業にも資金を出してしまう。これが経営再建の見込みがない企業を延命させることになるのではと心配されています。</p><p>Q3　具体的にはどんな影響が心配されるのでしょう？<br>A3　利益を出せない体質の会社にさらにおカネを貸せば、会社はもとより、銀行も、共倒れになるリスクがあります。また信用力が低い企業が多額の借金をしていると、金利が上昇に転じたときに、おカネが返せず次々と倒産が起きて景気を一気に冷え込ませる危険があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190514_3.jpg"><img alt="c190514_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190514_3-thumb-480xauto-1033070.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Q4　影響が経済全体に広がるおそれがあるんですね。<br>A4　はい、ですので、問題のある企業に対しては融資を続ける際に、抜本的な経営体質の改善を迫っていくことが必要です。アメリカの中央銀行にあたるFRB・連邦準備制度理事会は先週発表した報告書で、リスクの高い企業への融資額が去年からことし春にかけて急増していることに、警鐘を鳴らしています。また日本でも、経営が苦しい地方銀行が融資基準をじわじわと緩めているのではとも指摘されています。個人や企業がおカネを借りやすいと、新しいことに挑戦しやすくなる良い面があります。が、その副作用としてゾンビ企業への無節操な貸し出しが増えてはいないか、一層細やかな目配りが必要になりそうです。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 07:27:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「皇室、北朝鮮問題、消費増税...国民の意識は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/342172.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>皇位継承とそれに伴う10連休が先週終わり、国会も後半戦に入った。<br>皇室、それから北朝鮮問題や消費増税など今後の政治の動きを国民はどう見ているのか。<br>最新のＮＨＫの世論調査をもとに考える。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_01.jpg"><img alt="k190514_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_01-thumb-350xauto-1033072.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【安倍内閣の支持率】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_02.jpg"><img alt="k190514_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_02-thumb-450xauto-1033074.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>13日にまとまった5月のＮＨＫの世論調査で、安倍内閣の支持率は、<br>「支持する」が４８％、「支持しない」は３２％だった。前の月と比べると、「支持する」が、1ポイント上がる一方で、「支持しない」は３ポイント下がった。</p><p>４月1日に新しい元号「令和」が発表されたのに始まり、皇位継承に伴う一連の儀式を滞りなく行えたこと。さらに４月は統一地方選挙、その後の10連休と、国会論戦も事実上一時休戦となり、野党から追及される場面も少なかったことも安倍政権にとって少なからずプラスに働いたと見ていいだろう。</p><p>【皇室】<br>新元号「令和」は、４月の調査で、「好感が持てる」と答えた人が8割を超えた。皇室には国民はどのような思いを寄せているのか聞いてみた。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_03.jpg"><img alt="k190514_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_03-thumb-450xauto-1033076.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>皇室に親しみを感じるかどうか尋ねたところ、「親しみを感じる」が8割あまりに上った。</p><p>また、今回、憲政史上初めて行われた天皇の退位について、今後どうすべきかについても尋ねた。「制度を恒久化すべき」が２４％、「その都度認めるべき」が６５％、「認めるべきではない」が２％となった。</p><p>今回の退位は江戸時代の光格天皇以来、およそ200年ぶり。<br>上皇さまは、平成28年8月（8日）のビデオメッセージで、天皇の高齢化に伴う対応について言及され、その後特例法に基づき、一代限りの退位が行われた。<br>今回の調査からは、そのあり方は別として、退位自体には肯定的な意見が浸透しているとも見て取れる。</p><p>一方で皇室をめぐっては、課題も残る。<br>天皇陛下の即位後、皇位の継承資格のある男性皇族は3人。今の制度のまま、秋篠宮ご夫妻の長男の悠仁さまが将来即位された場合、男のお子さまが生まれなければ皇位継承者がいなくなる恐れがある。</p><p>そこで、安定的な皇位継承に不安を感じるか、感じないか尋ねた。<br>「不安を感じる」が５５％、「感じない」が３７％だった。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_04.jpg"><img alt="k190514_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_04-thumb-420xauto-1033080.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>安定的な皇位継承の確保や、皇族数の減少への対応について、政府も先延ばしできない課題だと認識している。ただ、国政では夏には参議院選挙があるほか、皇室行事として、11月に一世に一度の重要な儀式「大嘗祭」の中心的な儀式が行われるなど、年内は即位に伴う一連の儀式が続く。このため、議論が始まるのは、早くてもこうした日程の後になるという見方が一般的だ。ただ、女性皇族が結婚後も皇室にとどまる女性宮家の創設などをめぐっては、賛否が分かれており、先行きは見通せない。</p><p>【北朝鮮問題】<br>後半国会は先週始まった。国論を二分するような与野党の対決法案は見当たらないが、ここにきて論戦に浮上すると思われるのが、北朝鮮問題、それから消費増税だ。</p><p>まず北朝鮮問題。安倍総理大臣が、6日トランプ大統領との電話会談で、前提条件をつけずに日朝首脳会談の実現を目指す考えを伝えたことが様々な憶測を呼んでいる。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_05.jpg"><img alt="k190514_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_05-thumb-420xauto-1033082.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで、前提条件をつけずに日朝首脳会談の実現を目指すことへの評価を聞いたところ、「評価する」３９％、「評価しない」１６％、「どちらともいえない」３７％だった。<br>「評価する」と「どちらともいえない」が拮抗する結果となった。</p><p>「評価する」というのは一日も早い拉致問題の解決を願う国民の気持ちの表れだろう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_06.jpg"><img alt="k190514_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_06-thumb-420xauto-1033084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これまで「対話のための対話では意味がない」と繰り返してきた安倍総理大臣だったが、ここにきて無条件に会談を行うとまで踏み込んだのも、2月の米朝首脳会談が物別れに終わった今こそ、北朝鮮に対し日本に目を向けさせる好機と捉えているからだろう。<br>ただ、裏を返せば、北朝鮮がアメリカはもとより、韓国、中国、最近ではロシアとも首脳会談を行うなど対話を進める中で、日本だけが置き去りにされることへの強い危機感の表れともいえる。政府は否定するものの、事実上の方針転換と受け止める向きもある。</p><p>さらに最近では、再び北朝鮮でミサイルの発射が続いている。安倍総理大臣の発言直後の出来事だっただけに、北朝鮮の真意は不明だが、先行き不安な材料だ。北朝鮮は、「拉致問題は解決済み」との主張は崩してなく、仮に会談にこぎつけたとしても成果がなければ、政治的なダメージは少なくない。「どちらともいえない」という声が少なくないのも、会談で果たして成果が得られるのか疑問視する見方が根強いからだろう。</p><p>【消費増税、衆参同日選挙】<br>そして、国会論戦のもうひとつのポイントが消費増税だ。<br>政府は「リーマンショック級の出来事がない限り、引き上げる方針に変わりはない」としているが、ここに来て違う展開も取りざたされている。<br>米中の貿易摩擦が激しくなり、日本経済への先行きに不安感も広がっているからだ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_07.jpg"><img alt="k190514_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_07-thumb-420xauto-1033086.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうしたなか、消費税率１０％引き上げへの賛否を聞いたところ、<br>「賛成」が２７％、「反対」が４０％、「どちらともいえない」が２６％となった。<br>過去３回のデータと比較すると、「賛成」が今回、最も低くなり、「どちらともいえない」とほぼ同数になったのも、今の経済状況を表している。</p><p>今年度予算に盛り込んだ幼児教育・保育の無償化など政権の看板政策は、消費増税による税収増を当て込んだもの。軽減税率やキャッシュレス決済でのポイント還元策など、色々準備が進んでいる。このため、「延期はそう簡単ではない」と言う声の一方で、「2度ある事は3度ある」と疑う見方は、増税派に特に根強い。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190514_09.jpg"><img alt="k190514_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_09-thumb-420xauto-1033090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>そうしたなか、安倍総理大臣の側近として知られる萩生田幹事長代行の４月中旬（18日）の発言が、さらなる波紋を呼んだ。景気の動向次第では増税延期もありうるという認識を示すとともに、「増税をやめることになれば、国民の信を問うことになる」と指摘したからだ。<br>衆参同日選挙、もしくは、参議院選挙からそれほど時をおかずに選挙に踏み切るのではないかと憶測も出ている。</p><p>同日選挙、あるかどうか、ひとつのポイントは、国会の会期延長があるかどうかではないか。<br>というのも国会の会期末は6月2６日。一方で萩生田氏が指摘した景気の動向調査、日銀短観の公表は５日後の7月1日だ。衆議院を解散するには国会が開会中であることが前提だ。このため、日銀短観を踏まえて増税延期を決断し、解散するには、1週間程度の会期延長が必要だ。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190514_10-thumb-420xauto-1033088.jpg" alt="k190514_10.jpg"></p><p>そこで衆参同日選挙への賛否を聞いたところ、「賛成」２０％、「反対」２３％、「どちらともいえない」５０％となった。</p><p>今、衆議院を解散する大義や争点として何があるのか、現時点で思いつかないという国民の心理が、「どちらともいえない」の５０％に見て取れる。<br>ことしは夏に参議院選挙を控え、いかに選挙に有利に働くかという思惑が、政府与党、野党ともに優先されがちだ。会期末まであと１か月あまり。与野党には、将来を見据えた議論に期待したい。</p><p>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 11:35:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日朝首脳会談　実現への課題と展望」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/367390.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（出石）菅官房長官は先週アメリカを訪問し拉致問題の早期解決を訴えました。これに先立って安倍総理大臣は、前提条件をつけずに日朝首脳会談の実現を目指す考えを明らかにしています。一方、北朝鮮は今月になって複数の短距離弾道ミサイルを発射するなど、強硬姿勢に戻ったかのような動きを見せています。果たして日朝首脳会談は実現するのか、拉致問題は解決に向けて動き出すのか、政治・外交担当の増田委員とともにお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_01.jpg"><img alt="j190514_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_01-thumb-350xauto-1033372.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>増田さん、菅官房長官のアメリカ訪問。官房長官の外国訪問は異例ですが、どんな成果があったのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_02.jpg"><img alt="j190514_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_02-thumb-420xauto-1033374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（増田）今回の菅長官の訪米は、拉致問題の解決に向けて国際社会の理解と協力を得ること、そして、前提条件をつけずに日朝首脳会談の実現を目指す方針に対し、アメリカの支持を取り付けることでした。菅長官は、ワシントンで、ペンス副大統領、ポンペイオ国務長官、シャナハン国防長官代行と会談。拉致問題では、「日本政府の取り組みを支持する」という言質を取り付けました。トランプ政権のキーマンたちと、緊密な連携を確認し、問題解決に向けた政策協調を図ることができたのは、一定の成果だと思います。ただ、滞在中の今月９日には、北朝鮮が短距離弾道ミサイルを発射。菅長官は、ニューヨークで、「北朝鮮との相互不信の殻を破り、新たなスタートを切る」と述べ、日本側から対話の窓口を閉ざすことはしない、首脳会談の実現を目指す方針は変わらないという姿勢を示したものの、「不意を突かれた」格好になったのは事実です。</p><p>（出石）一方の北朝鮮ですが、対話を模索する日本側の動きとは対照的に、今月４日と９日と２回にわたって日本海に向けて複数の飛しょう体を発射しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_07.jpg"><img alt="j190514_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_07-thumb-420xauto-1033376.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>国営メディアによりますとキム委員長は「国の平和と安全は強力な物理的な力によってのみ保障される」と強調したと言うことです。<br>このうち９日に発射された飛しょう体について、アメリカ国防総省は弾道ミサイルだったとする分析結果を明らかにしています。しかしこれに対する各国の反応は、これまでとはかなり異なったものとなりました。<br>トランプ大統領は「とても深刻にとらえている。誰も喜んでいない」と不快感を表明したものの、翌日には「現時点では、信頼を裏切るものだとは考えていない」とトーンダウン。<br>ムン・ジェイン大統領は「弾道ミサイルであれば安保理決議違反に当たる」としながらも「分析中だ」として断定を避けています。</p><p>（増田）日本政府も、弾道ミサイルの発射は「安保理決議に違反するもので、極めて遺憾だ」としています。一方で、岩屋防衛大臣は、日本の安全保障に直ちに影響を及ぼすものではないと強調しました。北朝鮮を声高に非難する言動は慎み、過度に刺激しない。こうした政府の姿勢には、やはり、安倍総理が、前提条件を付けずに首脳会談の実現を目指す考えを示したことが影響していると思います。</p><p>（出石）増田さん、北朝鮮は強硬姿勢に戻ったかのような動きも見せていますが、安倍総理大臣が「前提条件を付けずに首脳会談の実現を目指す」という考えを示したその真意はどこにあるのでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_08.jpg"><img alt="j190514_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_08-thumb-420xauto-1033378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（増田）安倍総理はこれまでも、日朝首脳会談に意欲を示してきましたが、「拉致問題の解決に資する会談にしなければならない」と、条件もつけてきました。ところが今回は、あえて「条件を付けずに」と強調していますから、従来の方針を転換した、北朝鮮への外交的メッセージとみられています。背景には、先月下旬の日米首脳会談で、トランプ大統領から、キム委員長の交渉姿勢について何らかの感触を得たのではないかという見方もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_09.jpg"><img alt="j190514_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_09-thumb-420xauto-1033380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>国会で真意を問われた安倍総理は、「会談への決意をより明確な形で述べたものだ」と説明。その上で、日朝ピョンヤン宣言に基づき、拉致・核・ミサイルの問題を包括的に解決し、国交正常化を目指す方針に変わりはない、つまり、拉致問題の出口戦略に変わりはないと強調しました。安倍総理としては、まずは、首脳会談のハードルを下げて、会談を実現し、その後の国交正常化交渉の中で、拉致問題の解決を図る狙いです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_10.jpg"><img alt="j190514_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_10-thumb-420xauto-1033382.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>また、キム委員長が、中国、韓国、アメリカ、ロシアとの首脳会談を重ねる中で、日本も同じ６か国協議の関係国として存在感を示したいという思いもあるのでしょう。</p><p>（出石）日本政府はこのところ、北朝鮮に向けて対話に向けたメッセージを送っているようですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_12.jpg"><img alt="j190514_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_12-thumb-420xauto-1033384.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（増田）そうです。国連人権理事会に１１年連続で提出してきた、北朝鮮に対する非難決議案を、今年は見送りました。さらに先月公表した２０１９年版の外交青書では、北朝鮮への「圧力を最大限に高めていく」という表現を削除しました。安倍総理が、前提条件を付けずに首脳会談の実現を目指すと表明したのは、この柔軟姿勢をさらに強めたもの、いわば会談への呼び水です。</p><p>（出石）北朝鮮側の姿勢にも若干ではありますが変化の兆しが見られます。ことし１月、日本政府は、漂着した北朝鮮の木造船の船員を保護し北朝鮮側に引き渡しました。これに対し、北朝鮮は赤十字を通じて日本政府に謝意を伝えてきたのです。極めて異例なことです。もうひとつ、ハノイでの首脳会談以降、アメリカとの関係が悪化していることも、日本にとっては有利な材料になるかも知れません。北朝鮮とアメリカとの関係が行き詰まると他の国に接近するのは北朝鮮外交の常套手段だからです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_16.jpg"><img alt="j190514_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_16-thumb-420xauto-1033386.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_18.jpg"><img alt="j190514_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_18-thumb-420xauto-1033388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>２００２年の小泉総理大臣の訪朝は、当時ブッシュ政権が北朝鮮を“悪の枢軸”と非難し圧力を強める中で実現しました。去年も、シンガポールでの初めての米朝首脳会談の開催が危ぶまれると、キム委員長は急きょムン大統領と会談、ハノイでの米朝首脳会談が物別れに終わった後にはプーチン大統領と会談しています。安倍総理大臣がトランプ大統領との蜜月ぶりを見せつければ、日本に目を向けてくる可能性もあるように思えます。</p><p>増田さん、日朝首脳会談の実現可能性について、日本政府はどう見ているのでしょうか？</p><p>（増田）「前提条件を付けずに首脳会談を」という安倍総理の発言は、今月６日、トランプ大統領との電話会談の直後に行われました。トランプ大統領は、日朝首脳会談の実現に全面的に協力する姿勢だとされています。中国の次の駐日大使となる外務次官も、今月５日、会談実現に協力する考えを示しています。北朝鮮が最も重視するアメリカと、北朝鮮に最も影響力を持つ中国が、日朝首脳会談を後押しする姿勢ですので、会談実現の可能性は少なからずあるとみる関係者もいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190514_19.jpg"><img alt="j190514_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190514_19-thumb-420xauto-1033390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）ただ今後、北朝鮮は▽段階的な非核化や制裁緩和を容認しろ、▽同盟国のアメリカを説得しろ、▽過去の清算としての経済協力を約束しろ、などと無理難題を吹きかけてくるのではないでしょうか。拉致問題についても、最高指導者であるキム・ジョンウン委員長が“解決済みだ”と一蹴すればこれが最終回答になってしまいます。<br>増田さん、日本政府はこうしたリスクを覚悟したうえで、キム委員長との首脳会談に臨もうとしているのでしょうか？</p><p>（増田）日本政府も、リスクがあることはわかっています。それでも、「北朝鮮はトップダウンの国。トップと会って話をしなければ、何も進まない」と考えているのです。仮に首脳会談が実現すれば、拉致問題でどれだけ前向きな対応が引き出せるかが焦点になります。<br>一定の前進がなければ、会談を急いだ姿勢が批判を浴びる恐れすらあるでしょう。北朝鮮につけこまれることがないよう、事前に、冷徹な現状分析に基づく、緻密な戦略を立てておく必要があることは言うまでもありません。</p><p>（出石）現時点では、日朝首脳会談が実現するのかどうか、表向き決まったことはありません。したたかな相手だけにそう簡単に実現できるとも思えません。<br>いずれにせよ首脳会談に臨むのであれば、拉致問題の解決に向けた具体的な進展という結果を出さなければ意味がありません。そのためには、どのようにして交渉に臨むのかの戦略が必要です。戦略なき首脳会談はかえって相手に付け込む隙を与えることになってしまうからです。今後もし、首脳会談が実現するかもしれないという展開になったとしても、首脳会談で何を得るのか具体的な戦略をもって臨んで欲しいと思います。　</p><p>（出石　直 解説委員 / 増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 23:52:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ノートルダム大聖堂の修復をめぐって」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/367467.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>公益財団法人日仏会館　理事長　福井　憲彦</span></strong></p><p>　先の４月15日、パリのノートルダム大聖堂で起こった火災には、現地パリの市民やフランス国民のみでなく、世界各地の人々が驚き、ショックを受けました。時差の関係で、私は翌日16日朝のニュースでこれを知り、屋根と尖塔が燃えて崩れ落ちる画面を見て、信じ難いようなことが起こったと仰天しました。外見が石造りの大聖堂も、内部構造は木組みが基本であるということは、我々はすでに知っていましたから、一体、火災などへの危機管理体制はなかったのか？という思いを禁じえませんでした。火災報知機はあったようですが、極めて不十分な体制であった点は否定できません。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_001.jpg"><img alt="s190515_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_001-thumb-420xauto-1033901.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_002.jpg"><img alt="s190515_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_002-thumb-420xauto-1033903.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　マクロン大統領やパリ市長は、５年後を目途とした修復再建、そのための国民・市民の団結ということを、すぐに表明しています。東京の次のオリンピックはパリで5年後に開催ですから、それに間に合わせたい、という思いもあるのかもしれません。わからないではないのですが、しかしまた、ここは、フランスにとってだけでなく、カトリック教徒にとってだけでもなく、世界にとって、重要な歴史遺産としての価値を持った大聖堂ですから、たとえ時間がかかるとしても、長い先を見つめて、さまざまな検証をした上で、修復再建に取り組むことが必要ではないかと、そう思います。</p><p>　パリのノートルダム大聖堂が建てられ始めたのは、12世紀後半でした。当初の建築が一応の完成形となったのは14世紀半ばのことです。日本の歴史でいえば、平清盛の時代から、南北朝にかけての時期に当たります。２世紀ちかくの時間をかけて建てられた基本形が、その後、現在にまで存続しているということ自体が、貴重なのだという超長い時間のスケールを、何ともせわしなく生きている現代人は思い起こす良い機会なのではないか、と思います。<br>　創建の時代以来長らく、機械などはない時代ですから、全ては手仕事です。まだ芸術や芸術家という概念がなかった創建の時代において、ステンドグラスの制作にしても、石の積み上げや石への彫刻、あるいは石の聖人像などの作成、巨大な木造の骨組みを立ち上げる大工仕事、これらを見事にこなした当時の熟練職人たちの手わざのすごさを、今にまで伝える極めて貴重な、建物全体が芸術作品としてのアート、と言って差し支えないものなのです。<br>　このことは、パリの大聖堂に限ったことではありませんが、しかしパリのノートルダム大聖堂は、パリにとってだけではなく、フランス全体にとって際立つものでもあり続けて来たということが、特徴として指摘できます。<br>　12世紀にパリの大聖堂の新築が決められ、工事が進み始めた時代というのは、ちょうどフランス王権が、パリを王都として強化し始めた時代に当たります。セーヌ川の中の島であるシテ島では、西側に王宮が整備され、東側に大聖堂が立派に建てられ、聖と俗のフランスを代表する建築が、島の東西に位置づけられることになります。建て替え前の大聖堂は、サンテチエンヌ大聖堂という名前でしたが、新たな大聖堂にはノートルダム、すなわち聖母マリアの名前が付けられました。ちょうど、この頃からキリスト教の布教が、農民や都市の民衆の間にも、本格的に浸透し始めていったと、歴史学の研究では理解されています。民衆階層では、キリスト教以前からのケルト・ゲルマン的要素を帯びているような信心の世界があった、そこにキリスト教が浸透していくにあたっては、聖人であるとか聖遺物といった、いわば分かりやすい媒介が重要になりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_003.jpg"><img alt="s190515_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_003-thumb-420xauto-1033905.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>聖母マリアは、まさにその極めつきであったといってよろしいでしょう。こうして、パリのノートルダム大聖堂には極めて高い象徴的な意味が、パリにとってはもちろん、フランス全体にとっても与えられるようになっていくのです。フランス国王の諮問会議である全国三部会の最初の会合が、フィリップ４世によって招集されたのが、まだ完成途上にあったこの大聖堂でした。また15世紀半ばに、いわゆる英仏百年戦争の戦勝の祝典をシャルル７世が開いたのも、この大聖堂においてでした。<br>　確かに、この大聖堂は、フランス革命の際に、革命派の一部が展開した過激な反キリスト教運動の中で、破壊の対象にされたことがありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_004.jpg"><img alt="s190515_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_004-thumb-420xauto-1033907.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>革命を引き継いだナポレオンが皇帝になった際、このパリの大聖堂で戴冠式を行ったことは、ルーヴル美術館にあるダヴィッドの巨大な絵で有名です。ナポレオンは、フランス人の代表としての皇帝、という姿勢をアピールするために、パリのノートルダム大聖堂を選びました。パリの大聖堂の象徴性の高さにかけた、とも言えるかと思います。しかし革命期に荒れてしまった大聖堂の建物は、その後もしばらくは手入れされずにいました。<br>その歴史的価値に改めて気づかせるきっかけを与えたのは、ロマン派の作家として売り出し中であったヴィクトル・ユゴーが1831年に出した歴史小説『ノートルダム・ド・パリ』でした。そして同じ時期に起こってきていた歴史的建造物の修復保全政策の中で、その監督官を務めたプロスペル・メリメ、そうです彼もまた、ビゼーがオペラにした『カルメン』の原作者でもあった文学者ですが、このメリメに起用されて活躍したのが、ウジェーヌ・ヴィオレ・ル・デュクという建築史家でした。彼が主導してノートルダム大聖堂の修復保全が進められ、今回焼失した尖塔もその時に付けられたものなのです。修復方針については、反対意見も含めて多くの異論が出され、大変な議論があったことが知られています。<br>　<br>今回の火災では、パリの消防士たちの命がけの活躍のおかげで、燃え落ちたのは縦長の本堂の屋根の部分と、そこにつけられていた尖塔のみでした。</p><p>ＶＴＲ（火災前のノートルダム内部）</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_005.jpg"><img alt="s190515_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_005-thumb-420xauto-1033909.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190515_006.jpg"><img alt="s190515_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/s190515_006-thumb-420xauto-1033911.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ヴォールトと言われる、かまぼこ状にのびるアーチ天井の構造部分は、奇跡的に焼け残っていると言います。幸いにして、石でできた壁面や、西側に位置するファサード、つまり正面入口や、そこに付けられている有名なステンドグラスのバラ窓、ファサード左右にそびえている二つの塔や、本堂の中央部から南北にのびる交差廊と、その両端に位置するバラ窓、これらをはじめとしたステンドグラスの大きな窓は、焼け落ちることはなかったようです。しかし、火災に伴う高熱や消火のための放水を受けていますから、それらの状態については、慎重に調査する時間が必要なはずです。また、巨大な建物全体を風雨から守り、修復再建作業を確実に進めるための覆いの建屋をかけることも必要かと思います。当然フランスの専門家たちも動き始めているはずです。<br>　修復再建のための寄付はすでに巨額が集まりつつあるようですので、日本からの支援ができるとすれば、例えば世界一と言って良い木工技術を持った宮大工さんたちのチームを公的資金で送り込むといった、実質的な文化技術支援ができれば素晴らしいと思います。何れにしても、修復の方針を確定するための議論をフランスがしっかり進めて欲しいと願っています。パリのノートルダム大聖堂は、個々の人間の一生とは全く異なる長い時間のスケールの中でこれまで存在し、そしてこれから先もそうした長い時間のスケールの中で存在してほしいモニュメントだからです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 06:17:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊張高まるペルシャ湾　どうなるイラン核合意」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/367391.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イランの「核合意」をめぐって、ペルシャ湾を舞台に、アメリカとイランの軍事的緊張が急速に高まっています。出川解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190515_0.jpg"><img alt="c190515_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190515_0-thumb-480xauto-1033410.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>アメリカのトランプ大統領とイランのロウハニ大統領が、激しくにらみ合っていますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190515_1.jpg"><img alt="c190515_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190515_1-thumb-480xauto-1033413.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１：<br>はい。ペルシャ湾の入口、ホルムズ海峡の波が高まっています。１２日、ここに向かっていたサウジアラビアの２隻のタンカーなど、合わせて４隻の船が、何者かの攻撃を受け、損傷する事件が起きたのです。ホルムズ海峡はエネルギーの大動脈で、日本にとっても、ゆゆしき状況です。</p><p>Ｑ２：<br>誰のしわざですか。</p><p>Ａ２：<br>まだ、わかりません。ただ、アメリカ国内では、イランの関与を疑う見方が出ています。イランは、サウジアラビアと対立を深め、「革命防衛隊」の司令官が、先月、ホルムズ海峡を封鎖する可能性をほのめかしていたからです。しかし、イランは関与を強く否定し、関与を示す証拠も出ていません。</p><p>Ｑ３：<br>これほど軍事的緊張が高まったのはなぜですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190515_3.jpg"><img alt="c190515_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190515_3-thumb-480xauto-1033416.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３：<br>アメリカのトランプ政権が、今月、イランの原油輸出を対象にした経済制裁を強化したのを受けて、イランのロウハニ大統領は、先週、核合意の一部の義務に従わないとする「対抗措置」を表明しました。<br>これに対し、トランプ政権は、イランに対する追加制裁を打ち出すとともに、ペルシャ湾に、原子力空母などを向かわせています。さらに、爆撃機や迎撃ミサイルの部隊の派遣も決め、イランへの軍事的圧力を強めているからです。</p><p>Ｑ４：<br>緊張を和らげる手立てはあるでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190515_7.jpg"><img alt="c190515_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190515_7-thumb-480xauto-1033418.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ４：<br>カギを握るのは、ヨーロッパ諸国です。核合意に参加するイギリス、フランス、ドイツと、ＥＵ・ヨーロッパ連合が、アメリカに対し、自制を求めるとともに、イランに対し、核合意を完全に守るよう求めたのは、適切な対応だと思います。<br>より根本的な問題は、イランが核合意を守る見返りに、「経済的な恩恵」を得られるかどうかです。イランは制裁で経済が行き詰まり、「我慢の限界」だとして、ヨーロッパ諸国に貿易や投資を拡大するよう強く求めています。ヨーロッパ側としては、各国の企業が、アメリカの制裁を回避して、イランと取引できる条件を整備する必要があります。軍事的緊張を緩和し、核合意を維持できるかどうかは、そこにかかっています。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 07:07:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中覇権争い 宇宙でも」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/367460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>“新たな戦闘領域”として世界の国防当局が関心を寄せているのが・・・宇宙。<br>そこには通信衛星やＧＰＳなど、軍の活動を支える人工衛星が数多く存在しています。この宇宙空間の覇権を握り、軍事面で優位に立つことを目指してきたアメリカとロシア。そこに割って入るように急激に力をつけているのが中国です。<br>「宇宙強国」を目標に掲げ、推進しています。<br>これに対して、アメリカも。<br>（トランプ大統領の発言）<br>「宇宙軍を創設する／アメリカは宇宙を支配せねばならない」<br>大国間の新たな競争の舞台と化した宇宙空間について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_01.jpg"><img alt="i190515_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_01-thumb-350xauto-1033814.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：宇宙というと、日本では探査機「はやぶさ２」やベンチャー企業によるミニロケットの打ち上げなどが注目を集めていますが、軍事面では激しい競争の舞台になっているんですね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_02.jpg"><img alt="i190515_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_02-thumb-350xauto-1033816.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１：宇宙は、宇宙の憲法とも言われる「宇宙条約」というのがあって「宇宙空間の平和利用が全人類共通の利益だ」とうたわれていますが、現実には、宇宙空間では軍事利用が進んでしまっています。宇宙は、陸海空に続く「第４の戦場」とも言われ、サイバー空間ともに安全保障上極めて重要な「新たな領域」とみなされています。最近では「宇宙の安全保障」という言葉もよくききますが、その目的は、「宇宙空間の自由で安全な利用を確保し、必要があれば相手の利用を妨げる」ことです。</p><p>Ｑ２：具体的には何をするのでしょうか？</p><p>Ａ２：ひと言で言うと、人工衛星を脅威から守ることです。それが安全保障上の新たな課題になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_03.jpg"><img alt="i190515_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_03-thumb-350xauto-1033818.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>195７年、人類初の人工衛星、ソビエトのスプートニクが打ち上げられて以来、宇宙空間には数多くの衛星が打ち上げられてきました。いまや宇宙で稼働中の人工衛星は1400以上あって、その種類も通信衛星や気象衛星、ＧＰＳなど様々なで、軍事・非軍事を問わず国家や社会にとって重要なインフラにもなっています。</p><p>Ｑ３：人工衛星に対する脅威とはどんなものですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_04.jpg"><img alt="i190515_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_04-thumb-350xauto-1033820.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３：大きく分けて２つあります。“宇宙ごみ”と衛星に対する“意図的な攻撃”です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_06.jpg"><img alt="i190515_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_06-thumb-350xauto-1033824.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>一つ目の「宇宙ごみ」ですが、およそ70年前まで宇宙には人工の物体は何もありませんでしたが、数多くの衛星が打ち上げられ、打ち上げロケットの破片や使われなくなった衛星などが宇宙空間に漂っています。衛星への依存が高まるにつれて宇宙ごみはどんどん増えていて、いまや５０万個以上ともいわれています。たとえ小さな破片でも、秒速７～８キロの猛スピードで移動しているので、衝突すれば破壊力は大きいのです。実際１０年前、ロシアの使用済み衛星がアメリカの通信衛星に衝突し大破したこともあります。また、中国が2007年に行った衛星攻撃兵器の実験では、破壊された衛星が3000個以上の破片となって、今も、人工衛星の脅威になっています。</p><p>Ｑ４：そして２つめの脅威「意図的な攻撃」はどういうものですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_08.jpg"><img alt="i190515_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_08-thumb-350xauto-1033830.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ４：代表的なのは、地上から発射したミサイルなどで衛星を攻撃する「衛星攻撃兵器」です。衛星に対する脅威を最も強く感じているのが、世界で最も人工衛星に依存しているアメリカ軍です。<br>米軍は、ＧＰＳや通信衛星などを介した衛星ネットワークでつながっているおかげで軍隊が世界のどこに展開しても高度な軍事作戦ができます。<br>また、人工衛星はいわばアメリカ軍の「目」であり「耳」なのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_09.jpg"><img alt="i190515_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_09-thumb-350xauto-1033832.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、偵察衛星があることで、北朝鮮のミサイル動向のように他国の軍や兵器の動きを日頃からつぶさに把握できる。実際の軍事作戦では、衛星によって特定した攻撃目標に対して、敵を圧倒するスピードと正確さでピンポイント攻撃を行うことができる。飛来する弾道ミサイルに対するミサイル防衛も衛星があってこそのシステムです。アメリカの最新兵器を駆使したハイテク戦争は、人工衛星があるからこそ可能なのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_11.jpg"><img alt="i190515_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_11-thumb-350xauto-1033834.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、この「強み」は同時に「弱点」にもなりえます。この「目と耳」がつぶされたら米軍の機能は麻痺してしまうからです。中国とロシアは、アメリカのこの弱点を突くため、「衛星攻撃兵器」を開発しています。先ほど、中国の実験について触れましたが、地上から発射したミサイルが宇宙空間で衛星に衝突し破壊するというものです。<br>さらに、中国は「衛星を攻撃する衛星」も開発しているといわれています。衛星がほかの衛星に近づいていき、“妨害電波”を発信してその衛星の機能を麻痺させるというものです。<br>起きてほしくありませんが、万が一、近い将来、大国間の戦争が起きるとすれば、第一撃は、軍隊の「目と耳」をふさぐための宇宙空間での攻撃から始まるかもしれません。戦争の姿が変わる可能性があるのです。</p><p>Ｑ５：宇宙が軍事上の重要ファクターだとすれば、軍事大国は宇宙の覇権を争う方向になっていくのでしょうか？　</p><p>Ａ５：少なくとも米中双方は、そのような意識で向き合っているように思います。<br>中国は、「宇宙強国」を国家の戦略目標に掲げて宇宙開発を進めていています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_12.jpg"><img alt="i190515_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_12-thumb-350xauto-1033836.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>▽中国版ＧＰＳの「北斗」の運用も去年暮れ、全世界で運用をスタートさせました。▽同じく去年暮れ、史上初めて月の裏側に探査機を着陸させました。月の裏側は地球から直接信号が届かないので難易度が極めて高いのですが、この成果によって中国は自らの能力の高さを世界に知らしめました。▽2022年には中国独自の宇宙ステーションの完成も目指しています。いまの国際宇宙ステーションは2024年以降の運用の見通しは立っていないので、将来は中国だけになる可能性もあります。▽さらに、いわゆる「一帯一路」の沿線の国々が今後、中国の支援で衛星を打ち上げることも考えられます。このようにして、中国の影響力が宇宙でも着実に強まっていきそうです。<br>そして、こうした中国の宇宙利用の多くは、軍事目的にも関連しているとみられています。中国はアメリカ軍の宇宙利用を妨害するだけでなく、自らもアメリカに匹敵するようなハイテク戦争能力を身につけようとしています。それだけに双方の宇宙の覇権争いは激しくなっていく可能性が高いと思います。</p><p>Ｑ６：これに対してアメリカは宇宙軍を創設するとしていますが、宇宙軍とはどのようなものなのでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190515_13.jpg"><img alt="i190515_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190515_13-thumb-350xauto-1033838.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ６：トランプ政権が創設する方針の「宇宙軍」は、陸海空軍などと同格の軍事組織でアメリカ軍が行う宇宙でのあらゆる作戦を担うことになります。宇宙空間の監視や衛星の防護、あるいは攻撃などが含まれるとみられます。ただ、米軍にはすでに宇宙軍の機能を持つ組織があるので、わざわざ新たな「宇宙軍」を作る必要はないという反対論もアメリカ国内でも多いんですが、いずれにせよ、宇宙軍創設の構想は、宇宙がもはや聖域ではなくなったという認識の表れだと言えます。</p><p>Ｑ７：これまで平和的な利用が中心だった日本は今後宇宙にどう向き合っていくのでしょうか？</p><p>Ａ７：日本政府が示している宇宙に関する戦略には、安全保障の観点も重視されるようになってきています。また、日本は、アメリカと同じような中国に対する懸念を抱いていることは確かで、今後は日米共同の宇宙の監視など自衛隊の任務を強化していく方針です。激しくなっていく米中の宇宙での競争にいやおうなしに巻き込まれるというのではなく、日本としてどのように関わっていくのか、主体的な判断と独自の戦略が問われてくると思います。</p><p>(津屋　尚 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 08:13:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう考える？　AIで判断する『信用力』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/367393.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、AI＝人工知能で信用力を判断する新しい動きについて。担当は、今井解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_1.jpg"><img alt="k190515_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_1-thumb-350xauto-1033420.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【まず、この信用力とは何ですか】<br>きょう取り上げる「信用力」というのは、借金をした場合、その人が、おカネを返す力を持っているかどうか。という意味の信用力です。<br>今、個人がおカネを借りたり、クレジットで分割払いをしたりする際（クレジットも後払いですから、要するに借金です）、消費者金融、あるいは、クレジット会社は、多重債務を防ぐための規制に従って、年収を確認することに加え、他にどのくらいの債務があるかといった情報から、その人の信用力を審査して、貸せる額や金利の水準を判断しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_4.jpg"><img alt="k190515_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_4-thumb-420xauto-1033422.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それが、最近、ＡＩが独自に様々なデータを分析して信用力を審査する新しいサービスがでてきて、それをどこまで信頼していいのか。信頼してこの規制を緩和していいのか。ということが国の審議会で議論になっているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_7.jpg"><img alt="k190515_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_7-thumb-420xauto-1033424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【新しく登場しているサービス。どのようなものですか？】<br>消費者金融とクレジット。２つの分野で始まっている新しいサービスを１つずつ紹介したいと思います。<br>まず、おカネを貸す分野。J.Scoreという会社が提供しています。<br>本人の自己申告で、スマホなどから、<br>▼ 年齢や住んでいる地域といった情報に加えて、<br>▼ 提携している銀行の口座情報<br>▼ スマホの歩数計や目覚まし時計の情報<br>▼ 提携しているネットショッピングの取り引き情報などを提供すると、</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_9.jpg"><img alt="k190515_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_9-thumb-420xauto-1033426.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>AIが信用力を審査して、１０００点満点で点数が示されます。それが、その人の信用力ですね。そして点数に応じて、適用される金利と借りられる限度額が表示されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_12.jpg"><img alt="k190515_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_12-thumb-420xauto-1033428.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【情報を吸い取られる心配がありますが、全部提供しないといけないのですか？】<br>どの情報を提供するかは任意ですが、たくさん提供するほど、点数は上がりやすくなる。つまり、金利が低くなり、借りられる額も増える可能性があるのです。その上で、いざ必要となった時に、別の手続きが必要になりますが、正直に申告していれば、原則、その利率でおカネを借りられるという仕組みです。</p><p>【歩数計や目覚まし時計は、信用力どう関係があるのですか？】<br>たくさん歩いたり、早寝早起きをしたりと、自分を向上させようという取り組みが見られる人ほど、将来の成長が期待できると判断され、信用力があがるというのです。今は収入が低いけれど、将来のために語学や資格の勉強をしたいという人がおカネを借りることができる。そういう新しいニーズを掘り起こしているとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_16.jpg"><img alt="k190515_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_16-thumb-420xauto-1033430.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>次に、クレジットの分野では、例えば、フリーマーケットのアプリを提供しているメルカリの子会社「メルペイ」が、先月から始めた新しい後払いのサービスがあります。</p><p>【後払いですか？】<br>はい。フリーマーケットで商品を買ったり、提携しているコンビニや外食などでスマートフォンで決済したりする際に、代金をメルペイ側がいったん立替え、利用者側は、翌月末までに、コンビニ払いや口座引き落としで、まとめて払えばいいという後払いのサービスです。手数料は定額で決まっていますが、一か月あたり、いくらまで後払いできるかが、メルカリのフリーマーケットの取り引き履歴で決まります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_18.jpg"><img alt="k190515_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_18-thumb-420xauto-1033432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的には、<br>▼　取引額のほか、<br>▼　商品を売った後、すぐに発送しているか。丁寧に梱包しているか。<br>▼　商品を買った後、代金を支払うまで何日かかっているか。<br>などの情報から、AIがひとりひとりの「信用力」を審査し、最大５万円までの範囲で決めているのです。</p><p>【すぐに発送したり、丁寧に梱包したりしている人は、高い信用力があるということですか？】<br>そうですね。まじめな性格で、おカネを返してくれる可能性が高いと判断されます。クレジットカードを持っていないけれど、いちいち決済するのは面倒。後からまとめて決済したいという人のニーズに応えることができるというのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_24.jpg"><img alt="k190515_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_24-thumb-420xauto-1033434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>このようにAIが信用力を分析する新しいサービスを始めよう、いろいろな形でサービスを広げようという動きが次々出ているのですが、そういった中、そもそも「AIが判断する信用力」をどこまで信頼していいのかをめぐって、今、議論が起きています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_25.jpg"><img alt="k190515_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_25-thumb-420xauto-1033436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【どのような議論ですか？】<br>今、焦点になっているのはクレジットの分割払いやボーナス払いの分野で、信用情報機関の利用をめぐる規制です。</p><p>【信用情報機関ですか？】<br>難しい名前ですが、クレジット契約をしている利用者の債務残高や、支払いの履歴などが登録されている機関です。クレジット契約は、手元におカネがなくても買い物ができるので、便利な面はあります。が、買いすぎて返済に行き詰まり、多重債務に陥る人が相次いだことから、２００８年に、規制が強化され、クレジット会社は、利用者の支払い能力をきちんと調査するために、国が指定している信用情報機関を利用することが義務付けられました。具体的には、契約を結ぶ際に、利用者が、他の会社から全体でいくらの債務を背負っているのか、照会すること。その上で、後払いを認めたら、返済状況や残りの額を少なくとも毎月、登録することも義務付けられています。つまり、この信用情報機関を利用することで、全体の債務状況からきちんと支払い能力を審査することができることから、多重債務を防ぐための大事な規制とされてきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_28.jpg"><img alt="k190515_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_28-thumb-420xauto-1033438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ところが、新しいサービスを手掛ける事業者の側から、規制緩和を求める意見がでて、経済産業省の審議会で検討が行われているのです。</p><p>【なぜ、緩和してほしいというのですか？】<br>「AIを活用して、独自に集めた様々な情報を分析する方が、利用者の支払い能力を精緻に判断することができる。手数料を払ってまで、信用情報機関を利用する必要はない。新しいサービスを広げていくには規制が負担になる。」だから、照会や登録の義務をはずしてほしいというのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_31.jpg"><img alt="k190515_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_31-thumb-420xauto-1033440.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対して、日弁連や消費者団体からは、<br>「AIを活用していると事業者が言っているだけでは、どういうデータをどう分析しているのかわからないので信頼できない。自分もAIを活用しているという悪質事業者が後払いで商品を売りつけ、多重債務に苦しむ人が増えることになるのではないか。少なくとも、他社でどれだけ借りているのか、信用情報を照会する義務は残すべきだ」として、反対しているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_33.jpg"><img alt="k190515_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_33-thumb-420xauto-1033442.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【どう考えたらいいのでしょうか？】<br>新しい技術の可能性を、否定することはできないとは思います。<br>ただ、各社がAIやデータをどう活用するのかは、私たちからみるとまさにブラックボックスで、事業者によって、信頼性にばらつきがでる心配はあります。それだけに慎重な検討が必要だと思います。その上で、もし、一部でも規制を緩和するというのなら、信頼できるデータをきちんと分析しているか。結果的に、延滞率が増えたり、返済に無理をする人が増えたりしていないか。事前と事後にチェックをして、個別に緩和を認める仕組みが必要だと思います。今回は、クレジットの分野の話ですが、今後、消費者金融の分野でも同じような規制緩和を求める動きがでてくる可能性があります。それだけに、何より「後から返済に苦しむ人を増やさない」という観点から、慎重に検討してほしいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190515_39.jpg"><img alt="k190515_39.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190515_39-thumb-420xauto-1033444.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>私たちも、スマホで簡単・便利にサービスを受けられる時代だからこそ、安易に後払いを選んだり、おカネを借りたりして後から困らないか。さらには、そもそも安易に情報を打ち込んでいいのか。慎重に考えていく必要がありそうですね。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 11:14:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「激化する米中摩擦～大丈夫か日本経済」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/367464.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ政権は今週、中国からのほぼすべての輸入品に高額の関税をかける手続きに入りました。ますます激しくなる米中摩擦は、日本経済にも大きな影を落とし始めています。米中摩擦が日本経済に与える影響と、今後の見通しについて考えたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_01.jpg"><img alt="j190515_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_01-thumb-350xauto-1033867.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>① 日本経済　“悪化”の背景<br>② 米中協議　長期化か<br>③ 日米貿易協議への影響</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_02_-thumb-250xauto-1033869.jpg" alt="j190515_02_.jpg"></p><p>まず日本経済の現状から見ていきます。<br>今週発表された景気動向指数。この指数は、生産や雇用などさまざまな経済指標を組み合わせて指数化したもので、景気が上向いているか、それとも下向きなのかという方向性をつかむための統計です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_03.jpg"><img alt="j190515_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_03-thumb-420xauto-1033871.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>3月の景気の現状を示す指数は、２０１５年を１００とした数字で、９９．６と、前の月を０．９ポイント下回りました。中国向けに輸出する自動車や、部品、半導体製造装置などの生産が減少したことが主な要因です。</p><p>どういうことなのか、具体的に見ていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_04.jpg"><img alt="j190515_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_04-thumb-420xauto-1033873.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　アメリカが高額の関税をかけることで、中国からアメリカへの輸出が減ります。中国製品には、日本製の部品や材料が使われているものも多く、日本からの輸出減少につながります。さらに、中国国内では、多くの失業者がでるなど景気が悪化。消費の伸びが鈍り、日本からの製品の売れ行きも落ちることになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_06.jpg"><img alt="j190515_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_06-thumb-420xauto-1033875.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>また企業の経営者は、米中摩擦の先行きが見通せないなかで新たな設備投資に二の足を踏むことになります。それで日本で生産している半導体製造装置など生産設備の輸出も減ることになるわけです。実際に、今年１月から3月までの中国向けの工作機械の受注状況をみても前の年の半分程度に落ち込んでいます。</p><p>こうした状況の下で、3月の景気動向指数の基調判断は、景気が後退する可能性を示す「悪化」に下方修正されました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_07.jpg"><img alt="j190515_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_07-thumb-420xauto-1033877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この基調判断とは、直近の三カ月の指数から得られたデータなどをもとに機械的に決まるもので、▼改善▼足踏み▼上方または下方への「局面変化」▼悪化、▼下げ止まりの５段階にわかれます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_08.jpg"><img alt="j190515_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_08-thumb-420xauto-1033879.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>最近の基調判断の推移を見ますと、２０１６年１０月から去年８月までは、「改善」でした。その後アメリカと中国がお互いの輸入品に高額の関税を掛け合うようになったことを受けて、去年９月から１２月は「足踏み」、そして関税合戦の悪影響が本格的に出始めた今年１月からは、「下方への局面変化」となりました。そして今回さらに判断が下方修正され「悪化」となったのです。</p><p>このように日本経済は米中協議の行方に大きく左右されています。ではその協議の見通しはどうかというと、明るいものではありません。沈静化するどころか、逆にますます激しくなっているからです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_11.jpg"><img alt="j190515_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_11-thumb-420xauto-1033881.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>トランプ政権は、今月１０日、中国からの２０００億ドル相当の輸入品に対する関税の上乗せ分を、それまでの１０％から２５％に引き上げました。これに対し、中国は、アメリカからの輸入品６００億ドル相当に最大で２５％の関税を上乗せする対抗措置を発表。するとトランプ政権は、今週に入り、まだ関税を上乗せしていない輸入品のほぼすべてにあたるおよそ３０００億ドル相当の輸入品に対しても最大で２５％の関税を上乗せする手続きに入りました。これが現実のものとなれば、中国の経済成長率を大幅に押し下げるおそれがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_12.jpg"><img alt="j190515_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_12-thumb-420xauto-1033883.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに、これまで製品を中国でつくり、アメリカに輸出していた企業の間では、高額の関税を避けようと、生産拠点を別の国に移そうという動きが出始めています。これによって中国国内の雇用が減り、景気を一段と減速させるおそれがあります。日本経済への影響もより深刻なものとなることは避けられません。</p><p>そして、こうした状況は、今後も長期間にわたって続くおそれが強まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_14.jpg"><img alt="j190515_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_14-thumb-420xauto-1033885.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカが新たに関税を上乗せしようとしている輸入品の大半は、おもちゃやノートパソコン、携帯電話など、生活に身近な製品となります。これらの製品は関税の引き上げを通じて、価格の上昇につながっていきます。アメリカの調査会社は、すべての関税引き上げが実施されると、平均的な４人家族の場合日本円で年間２５万円の負担増につながるという試算をまとめました。アメリカ経済を支える消費の勢いにブレーキがかかることが懸念されます。<br>つい先日までは、トランプ政権が、こうした経済への悪影響を嫌って、早期の交渉合意をめざすのではないかと見られていました。ところがここへきてトランプ大統領の交渉戦術は一段と厳しいものに変わりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_15.jpg"><img alt="j190515_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_15-thumb-420xauto-1033887.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>きっかけのひとつが、来年秋の大統領選挙で有力な対抗馬と目される民主党のバイデン前副大統領の演説だったとされています。「中国は競争相手ではない」とする発言が、共和党だけでなく民主党内からも弱腰しだと激しく批判されたのです。これを見たトランプ大統領は、合意を急いで中国と安易な妥協をするよりも、あくまで強硬姿勢を貫いたほうが、大統領選挙に有利になると考えたのではないかという見方があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_16.jpg"><img alt="j190515_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_16-thumb-420xauto-1033889.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対し中国側も、一歩も引かない構えです。アメリカとの交渉チームを率いる劉鶴副首相は、先週の閣僚協議の直後、自国などのメディアを通じ、「重大な原則に関わる問題では決して譲歩することはできない」と発信しました。アメリカが貿易協議のなかで、中国の国有企業に対する補助金の見直しなどを求めていることを念頭に、国の体制の根幹にかかわる問題で譲らない姿勢を強調したのです。米中協議は長期化する恐れが強まっており、その分日本経済が悪化するリスクも高まっているのです。</p><p>米中の交渉が長期化することで懸念されるのが日本とアメリカとの間の貿易協議への影響です。<br>トランプ大統領は、もともと中国との協議を通じて貿易赤字を減らし、国内の製造業の労働者の雇用を守ったとアピールすることを狙っていました。ところが、その成果をなかなか得られない中で、同じように巨額の貿易赤字を抱える日本との協議で成果を急ぐことが考えられるからです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190515_18.jpg"><img alt="j190515_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190515_18-thumb-420xauto-1033891.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>そのなかで私が注目するのは為替条項の問題です。為替条項とは、輸出の競争力を高める目的で市場介入などを通じて自国の通貨を安く誘導することを禁止するものです。トランプ政権は、この条項を日本と新たに結ぶ貿易協定に盛り込むよう迫っています。これに対し、日本は為替政策と貿易政策をリンクさせるべきでないと反対しています。<br>「為替条項」を結べば、市場が暴走して過度な円高となった際の市場介入まで、制約を受けることになりかねないと懸念しているためです。しかし、トランプ政権が強硬に求めてきた場合に、拒否できるのかどうかは不透明です。<br>協定に為替条項が盛り込まれた場合には、市場関係者の間で、「日本は市場介入をしづらくなった」という見方がひろがり、円高が進みやすくなるおそれもでてきます。　このように、米中摩擦の影響は、さまざまな形で日本経済にも及ぼすことになります。<br>　<br>これまで世界経済はアメリカと中国が互いの経済の結びつきを強める中で成長を続けてきました。その結びつきが薄れることになれば、成長の勢いは大きくそがれることになります。日本としては、米中の間に立って、対立の緩和にむけて働きかけていくことが求められていると思います。<br>しかし、トランプ政権がここ一週間あまりの間に立て続けに見せた中国への強硬策は、体制の異なる大国同士が容易には折り合えない、溝の深さを見せ付けています。　　　<br>「世界経済は、これまでに経験したことのない段階へと移っていく可能性もある。」<br>そう身構えておいたほうが良いのかもしれません。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 23:40:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中『大阪合意』は可能か？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/367459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、来月大阪市で開かれるG20サミットにあわせて、中国との貿易摩擦をめぐり、習近平国家主席と米中首脳会談を行う意欲を示しています。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190516_1.jpg"><img alt="c190516_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190516_1-thumb-470xauto-1033798.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは将棋の対局？<br>Ａ１）<br>将棋が盛んな大阪・通天閣のお膝もと「新世界」に敬意を表して、こんな絵をご用意しました。いまトランプ大統領は、このまま中国との交渉妥結がなければ“第4弾”の制裁措置として、残りの輸入品ほぼすべてに追加関税を課すと警告しています。いつ発動するかは明言せず、来月のG20サミットに間に合わせるかのように、通常より準備の手続きも早めています。このため、来週末から国賓として来日するトランプ大統領が、来月再び日本に来る際は、中国に対する追加関税という“切り札”を手に、大阪に乗り込んでくることになりそうです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190516_4.jpg"><img alt="c190516_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190516_4-thumb-470xauto-1033801.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２）<br>首脳会談が成功するなら追加関税は発動されない？<br>Ａ２）<br>無論理屈はそうですが簡単ではないでしょう。この勝負が難しいのは、両首脳とも合意を望んでいながら、どちらも自分の国内から譲歩したとは見られたくないからです。<br>そんな現状を切り抜けるための要諦を中国にはこんな言い方があるそうです。「談談打打　打打談談」。淡々と交渉しながら戦い、淡々と戦いながら交渉する。一種の言葉遊びですが、交渉は戦いを勝ち抜くため、戦うのは交渉を有利に運ぶためというニュアンスです。<br>これに倣ってトランプ大統領の戦略を勝手に喩えれば「打打打打　打打打打」。打って打って打ちまくる！貿易でも、米中の覇権争いでも、再選をかけた大統領選挙でも、“攻めの一手”で勝ち抜きたいところでしょう。現に、大統領はツイッターをそれこそダダダダダっと連打して、「アメリカは中国よりはるかに優位にある」と強気の棋風を変えません。</p><p>Ｑ３）<br>このまま対立がエスカレートしたら経済への影響が心配ですね？<br>Ａ３）<br>仮に首脳同会談も不調に終われば、米中経済そして日本も含めた世界経済が“だんだん”どころか“だだだだだ”っと悪化する恐れも否定できません。はたして米中首脳会談は実現し、双方にひとまず受け入れ可能な落としどころが見つかるか？しっかり交渉を重ねて、大阪G20サミットは是非とも“大団円”を期待したいですね。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 07:01:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「訪問介護　なくせるかハラスメント被害」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/367461.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>自宅に出向いて介護を行なう訪問介護の現場で、働く人の半数が、利用者から暴言やセクハラなどのハラスメントを受けた経験があることが、国が初めて行なった委託調査であきらかになりました。担当は飯野解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_01.jpg"><img alt="k190516_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_01-thumb-350xauto-1033846.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q1　このハラスメント被害は、介護サービスを提供する側の人たちが、利用者から受けているということですね。</p><p>A１　そうです。これまで介護の現場では、サービスを受ける弱い立場の高齢者への虐待などが問題視されてきましたが、その逆、サービスを提供する側が被害者となるハラスメントもおきているということです。それが介護を担う人たちの離職につながりかねない事態になっています。</p><p>Q２　介護現場は人材不足が深刻ですから、見過ごせない問題ですね。</p><p>A２　そう思います。まず、その調査結果です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_03.jpg"><img alt="k190516_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_03-thumb-380xauto-1033848.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>国が民間のシンクタンクに委託して今年2月に行い、訪問介護を担う2500人あまりが回答しました。<br>●これまでにハラスメント被害の経験があるかどうかきいたところ、利用者本人から受けた経験があると答えた人が半数にのぼり、2割近くの人が利用者の家族などから被害を受けたことがあるとしています。<br>●この一年に受けた内容をみると、　威圧的な態度や暴言で人格を傷つける精神的暴力が８１％と最も多く、物を投げたり、たたいたりする身体的暴力が４２％、不要な体への接触などのセクハラが３７％となっています。</p><p>Q3　たとえば、どんなケースですか？</p><p>A3　今回の調査では、具体的内容まできいていませんが、実際働く人たちに話をきいたりすると、仕事ができない役立たずと罵倒されたとか、オムツを代えている時に蹴られてつばをはかれた、布団に一緒に入るよう強要された、息子に寝室に連れ込まれて体を触られたといった深刻なケースもありました。しかもこうした行為は今に始まった事ではなく、以前からおきているということです。</p><p>Q４　そうした行為をするのは、一部の利用者や家族だと思いますが、なぜこうしたハラスメントが起きてしまうのか。なぜ、表面化してこなかったのでしょうか。</p><p>A４　いろいろな要因があるのですが、まず、訪問介護特有の環境があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_04.jpg"><img alt="k190516_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_04-thumb-380xauto-1033850.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>●多くの場合、介護職の女性が一人で利用者の自宅を訪ねます。複数の職員がいる施設と違って、自宅は密室で、外部の目が届きにくい。その環境そのものがリスクですし、密室ゆえにハラスメントがエスカレートしやすく、被害を受けても証明が難しいので、表面化してこなかった面があると専門家は指摘します。<br>●そして利用者や家族の側の問題です。介護サービスの範囲を理解していないことがハラスメントのきっかけになることが多いといいます。介護職をなんでもやってくれるお手伝いさんのように勘違いして、契約にないサービスを求め、断られると怒り出す。そんなことがたびたびあるそうです。<br>●一方、サービスを提供する側にも、要因があります。<br>介護保険で利用者の立場を尊重することを重視していることもあって、介護職がハラスメントを受けても、認知症など病気が理由だから仕方がない、家族も疲れていらだっているからやむを得ないなどと受け入れてしまいがちだといいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_05.jpg"><img alt="k190516_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_05-thumb-380xauto-1033852.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>また、介護現場には、ハラスメントをかわせてこそ一人前という風潮もあって、事業所が職員から相談を受けても、我慢してもっと努力してなどと対応することもあるそうです。そうなると、被害を受けても誰にも相談せずに、介護職が一人で抱え込む事になってしまいます。</p><p>Q５　そうした状況では、ハラスメントはいつまでたってもなくなりませんね。</p><p>A５　私は、訪問介護の現場は、ある種の負の連鎖に陥っているように感じます。ハラスメントがあっても、事業所が向き合わず介護職が抱え込むので、ハラスメントはいつまでたっても収まりません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_06.jpg"><img alt="k190516_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_06-thumb-380xauto-1033855.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>そのようにハラスメントが常態化すると、耐えられなくなった介護職が職場を離れ、人材不足が進み、サービスが十分提供できなくなる。そうなると不満を感じた利用者のハラスメントにつながっていきます。この負の連鎖を断ち切らなければ、結局私たちがサービスを受けることができなくなってしまいます。</p><p>Q６　そうならないためには、サービスを受ける私たちが、介護を提供する側の状況を知る事が大事ですね。</p><p>A６　そう思います。状況を知った上で、賢い利用者にならないといけないと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_07.jpg"><img alt="k190516_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_07-thumb-380xauto-1033858.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>●まず、受けられる介護サービスの範囲を確認して、過度の要求をしないこと。<br>契約で決まったサービスしか受けられないことを認識する必要があります。<br>●そして、介護の担い手の尊厳を傷つけることがないよう、自らの言動に注意することです。互いに尊重しあって信頼関係を築くことが、質の高いサービスを受ける事にもつながります。そうした対応ができずに、ひどいハラスメントで事業所から契約解除を求められれば、サービスを打ち切られる可能性があることも知っておく必要があります。</p><p>Q７　契約解除もありえるのですね。</p><p>A７　そうです。同時に、介護職が勤める事業所も職員を守る責任があることを認識して、対策を急ぐ必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_08.jpg"><img alt="k190516_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_08-thumb-380xauto-1033861.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的には、<br>★風通しの良い職場環境にして、相談しやすい窓口を設けること。<br>★問題があれば、本人任せにせずに、組織として対応すること。<br>犯罪となるような行為には毅然とした対応が必要ですし、そうでない場合も、ハラスメントが起きた原因や経過を探り対応策を考える。場合によっては、複数の介護職で訪問することも必要かもしれません。<br>★また、職員研修などを通じて、対応力を高めることも必要です。様々な場面でどう対応すればハラスメントを防げるか、互いの経験を共有して、リスクを予測して対応すれば、防げるハラスメントもあると専門家は指摘しています。</p><p>Q８　そうした介護事業所の取り組みは進んでいくでしょうか。</p><p>A８　それを期待したいですが、介護事業所の多くは小規模ですから対応には限界もあります。事業所任せにせずに、公的に支援していくことも欠かせないと思います。<br>兵庫県が、担い手の離職防止を目的に2年前に始めた取り組みが参考になります。<br>兵庫県では、ハラスメントの実態調査をきっかけに、訪問系の介護職や看護師の団体、医師や弁護士などと一緒に検討会を立ち上げて、事業所の支援に乗り出しました。ポイントは３つあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190516_09.jpg"><img alt="k190516_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190516_09-thumb-380xauto-1033864.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>●ひとつは、ハラスメントの発生時や平時の対応をまとめたマニュアルを作って、事業所の管理者を対象に研修会を行なっていること。<br>●二つ目は、ハラスメントに関わる電話相談窓口を設けて、個別の事業所で対応が難しい時にアドバイスしたり、組織としての対応を話し合ったりして支援していること。<br>●3つ目が、複数の職員で訪問が必要な場合、その費用を補助する仕組みを作ったことです。ハラスメントを防ぐために、2人で訪問しようと思っても、利用者や家族の同意が得られなければ、介護保険から一人分の介護報酬しか支払われません。そうなると事業所の持ち出しになってしまうので、費用の一部を県と市や町が補助しています。</p><p>Q９　こうした支援があれば、事業所の負担も軽減されますね。</p><p>A９　そう思います。兵庫県のような取り組みを全国に広げるには、複数で訪問する場合の財政支援の仕組みを検討するなど、国の後押しも必要で、全国でハラスメント対策が進むよう、国が責任をもって対応してほしいと思います。介護職の離職防止という点では、これまで賃金の引き上げなど行っていますが、同時に、サービスの担い手が安心して働ける環境にすることも欠かせないからです。国や自治体、事業所、サービスを利用する私たちも含めて社会全体でこの問題に向き合い対策を急ぐ事が、介護職の離職を防ぎ、将来にわたって安心してサービスを受けることにつながると思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 11:26:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「目指せ『認知症バリアフリー』社会」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/367517.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今後の認知症対策の指針となる政府の初めての「大綱」案が５月１６日示されました。高齢化に伴い認知症の人は増え続けています。誰にとっても他人ごとではありませんが、私たちの社会には認知症になったときに生きづらさを感じる様々な壁、“バリア”が存在するのも事実です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_01.jpg"><img alt="j190516_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_01-thumb-350xauto-1034278.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（解説のポイント）<br>解説のポイントです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_02.jpg"><img alt="j190516_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_02-thumb-420xauto-1034281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症をめぐる現状を踏まえた上で、示された大綱案の２つの柱、「予防」と「共生」の具体策を検証し、地域で暮らしていくための壁をなくし、“認知症バリアフリー”社会を実現するにはどうすればいいのか考えます。</p><p>（認知症をめぐる現状）</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_03.jpg"><img alt="j190516_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_03-thumb-420xauto-1034284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症は脳の病気によって記憶力や判断力が低下したり、ＢＰＳＤといわれる妄想や暴力などの症状が出たりして、生活に支障をきたしている状態です。かつては「何もわからなくなる」といった誤った考えや、認知症に対する薬や介護サービスもなかったことから病棟にいわば“隔離”されるような時代もありました。２０００年に介護保険制度が導入されたこともあり、いま認知症の人の生活の場の多くは自宅や介護施設。地域の隣人として暮らしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_04.jpg"><img alt="j190516_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_04-thumb-420xauto-1034286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症は年齢を重ねるほど割合が高くなるといわれています。６０代の後半ではその割合は１．５％ですが、８０代の後半では４４％に上昇します。２０２５年にはおよそ７００万人に上り、６５歳以上の５人に１人を占めると推計されています。一方で、発症や進行のしくみの解明は不十分で根本的な治療薬や予防法は十分には確立されていません。こうした分野の研究開発を急ぐのはもちろんですが、それを待っているばかりではなく、認知症への備えや、認知症になっても暮らしやすい社会をつくっていくことが超高齢社会日本の差し迫った課題なのです。</p><p>（大綱案　本人からの発信支援）<br>では、日本の国家戦略ともいえる大綱案を見ていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_05.jpg"><img alt="j190516_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_05-thumb-420xauto-1034288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>団塊の世代がすべて７５歳以上になる２０２５年までの６年間を対象の期間としています。この中では認知症ではない段階から、軽度の認知機能の低下がある段階、そして認知症になってからとそれぞれの段階に応じた対策を打ち出しています。全ての段階に共通するのは認知症本人からの発信の支援と治療法などの研究開発です。今でも「認知症になったら何もできなくなる」「お先真っ暗だ」といった偏見は社会に、そして認知症の人本人や家族にも少なくないといいます。そうではないという本人の生の声を伝えることで偏見を無くし、今後の対策にいかそうというのです。</p><p>（検証　大綱案「予防」）<br>そして、認知症ではない段階から行うのが発症や進行を遅らせる「予防」です。今回の大綱案の柱のひとつです。認知症の根本的な治療薬や予防法は十分には確立されていません。ですが、国内外の研究から発症を遅らせる可能性が示唆されるとして、適度な運動や食事、そして地域の活動に参加し孤立を解消することが重要だとしています。具体的には市町村が主導して地区の公民館や公園に高齢者が通うことができる「場」を作ったり、スポーツ教室を開いたりする。そうすることによって、７０代での発症を１０年間で１歳遅らせるという目標を掲げています。大綱の対象期間の６年間では７０代の認知症の人の割合を相対的に６％低下させると説明しています。認知症をめぐってこうした数値目標が設定されるのは初めてです。これをどうとらえればいいのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_06.jpg"><img alt="j190516_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_06-thumb-420xauto-1034290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症に対する医療や介護、それに家族の負担にかかるコストは合わせておよそ１４兆５０００億円に上り、今後さらに増えると推計されています。認知症を予防できればコストを削減でき、１人ひとりの生活の質も向上することができる。こうした政府の期待もうかがえます。一方で、認知症の本人や家族からは、数値目標によって「予防」が前面に出てくると、予防できない人が差別されるのではないかといった懸念。そして、そもそも予防法が十分確立されていない中での数値目標の設定に疑問の声もあがっています。こうした懸念や疑問は当然です。これに対し政府は予防法が十分確立されるまで待っていられない。取り組めるものから取り組んでいきたいと説明します。懸念がある中で数値目標を設定するのですから、政府はどのような運動や活動が予防につながるのか、責任を持ってデータの収集や分析を行い、日本発の予防法モデルの確立を急がなければなりません。<br>大綱案の中では、認知機能が低下してからは医療や介護の体制の充実に加え、介護する人の負担の軽減を図るとしています。効果的な介護方法の開発も急ぐ必要があります。</p><p>（検証　大綱案「共生」）<br>そして、今回の大綱案で最も重要なのが認知症とともに生きるという「共生」の考え方です。認知症の人が生きづらさを感じている様々な壁を取り除き“認知症バリアフリー”社会を実現しようというのです。なぜこうした考えが打ち出されたのか。注目したい調査結果があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_07.jpg"><img alt="j190516_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_07-thumb-420xauto-1034292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>認知症の人本人を対象にたずねたもので、およそ７０％の人が認知症になったことで友人や知人と会ったり、買い物に行ったりする機会が減ったと答えています。その理由は▽駅の構内で迷ったりバス停を探したりするのが難しい▽券売機や自動改札、それにＡＴＭの操作が難しいといったことです。認知症の人が電車やバスを使ったとき降りる場所を忘れてしまったという話はよく聞きます。そういう経験をすると本人は失敗したことで傷つき、家族も外に出さない方がいいのではないか、そう考えて閉じこもりがちになってしまうことも少なくないといいます。大綱案には、認知症の人が感じている壁を取り除くため、移動手段の確保、これは車の免許を返納したあとでも外出しやすいよう乗り合いバスのようなしくみや、自動運転のサービスを進めることも含まれます。そして、買い物がしやすい環境づくりや就労支援、行方不明になったときに早期に発見できるしくみなど、様々な分野の対策が盛り込まれています。実際、参考になる取り組みも始まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190516_08.jpg"><img alt="j190516_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190516_08-thumb-420xauto-1034294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>京都の宇治市にあるスーパーで、平日の午前中に設けられているのが、ゆっくり支払いができるその名も「ゆっくりレジ」。後ろの人に気兼ねすることなく自分のペースで買い物ができるレーンです。小銭を出すことができる大きなトレーも用意され、店員と一緒に確認をしながら支払う人もいます。買い物客の女性は「小銭を出すときもあわてなくていいですね。助かります」と話していました。レジの自動化が進む中、買い物がしにくくなったという高齢者の声は少なくないといいます。ちょっとした工夫でこれまで通りの生活を送れる、こうした取り組みを限られた地域や業種にとどめるのではなく、全国にそして様々な分野に広げて、社会のしくみにしていく必要があります。「認知症になって始めてこの社会が壁だらけで生きづらいものだと感じた」。こう話す人もいます。認知症は誰にとっても他人ごとではありません。であればこそ、社会のしくみを認知症の人に寄りそって変えていく、こうした発想の転換がいま求められているのだと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 23:43:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『熱く』なるか？　地熱発電」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/367518.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>再生可能エネルギーとして期待されながらもなかなか増えない地熱発電だが、国内では23年ぶりとなる大規模な地熱発電所が秋田県に完成し、週開けに運転を開始する。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190517_0.jpg"><img alt="c190517_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190517_0-thumb-480xauto-1034296.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>このイラストには発電所と温泉が描いてあるが地熱発電も温泉もそのエネルギー源は同じで、地下のマグマで温められたお湯。<br>今回運転を始める「山葵沢地熱発電所」も秋田県湯沢市の温泉近くにあって、地下のお湯から蒸気を取り出して発電、蒸気をまた地下に戻す仕組みで、天気任せの太陽光と違って24時間安定して発電できる優れものの再エネ。山葵沢は蒸気が豊富で、出力4万ｋWと8万世帯分の電気をまかなえる。<br>これだけ大規模な地熱発電所は実に23年ぶり。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190517_2.jpg"><img alt="c190517_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190517_2-thumb-480xauto-1034298.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>20年以上も新設がなかったのは地熱源を堀り当てるのにコストがかさむようになった上に、多くは国立公園にあって景観を守るために開発が禁止されたから。<br>90年代に50万ｋWまで増えて以降、止まったが原発事故を受けて重要性が再認識され、政府は2030年に150万Kwまで増やす目標を決定。<br>電気を高く買い取る制度を始め、公園内の開発も一部認めたことで小規模な地熱は増えた。しかし大規模なものはもう一つ温泉問題があって増えなかった。<br>発電所が蒸気を取り出すとお湯が減るんじゃないかと温泉旅館の経営者から反対の声があがり開発が頓挫するケースが相次いだ。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190517_4.jpg"><img alt="c190517_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190517_4-thumb-480xauto-1034300.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>山葵沢でも事業者は、温泉とは別の場所から蒸気をとるため影響はないと説明したが心配の声も出たため、地熱での町おこしを掲げる湯沢市が、事業者と旅館の間に入った。<br>そして事業者が毎月旅館の源泉を調査することや、損害が出た場合は賠償する協定を締結することで温泉旅館側も納得し、運転にこぎ着けたわけ。<br>国もこうした取り組みをもっと支援して地熱発電の普及を進めてもらいたい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 May 2019 07:59:47 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>