<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>#あちこちのすずさん　～庶民がつづった戦争の記録～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>市井の人々が経験した“等身大の戦争”を描いた大ヒット映画「この世界の片隅に」。この名作が参考にした貴重な記録の第2弾がこの夏、半世紀ぶりに刊行される。雑誌「暮しの手帖」が編んだ「戦中・戦後の暮しの記録」。戦争を語る最後の機会を逃すまいと2300以上の体験記が寄せられた。空襲の下の青春、忘れられないあの食べ物、愛しいペットとの思い出…そこには映画の主人公“すずさん”と同じように、知恵とユーモアで力強く生き抜いた庶民の、「悲惨」の一言では切り取ることはできない経験が描かれている。“#あちこちのすずさん”の募集に応えて多数集まった視聴者からの体験記も交え、従来にない“戦争体験”を受け止めていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>片渕須直さん
                                    <span class="person2__note">（映画監督）</span>
                            </li>
                          <li>千原ジュニアさん
                                    <span class="person2__note">（芸人）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">＃あちこちのすずさん　庶民がつづった戦争の記録</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　千原ジュニアさん（芸人）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　片渕須直さん（映画監督）</div>
<p><strong>朗読：千原ジュニアさん</strong><br>
“持ち出し禁止のパンを、家でゆっくり味わった後、遊ぶことができる。“空襲さまさま”だった。”</p>
<p>太平洋戦争から７０年あまり。今、悲惨さだけではない、当時の庶民の日常を生き生きとつづった手記が注目され始めています。</p>
<p><strong>千原ジュニアさん<br>
「（戦時中は）地獄が広がっているという印象しか無かったんですけど、そういう側面だけじゃない部分もあんねんなって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「これが私の彼氏。“伊予郡のダンディー”っていう名前がついとった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>空襲の下の恋。いとしい動物との日々。忘れられない、あの食べ物。</p>
<p><strong>「ばあちゃんの話は悲壮感が何も無いから、聞いていたら、おかしくて、おかしくてしかたがない。」</strong></p>
<p>そこから見えてきたのは、映画「この世界の片隅に」の主人公・すずさんのように、当時の若者たちが、前向きに、力強く毎日を生き抜いていたこと。いわば、全国のあちこちに“すずさん”はいたのです。</p>
<p><strong>映画『この世界の片隅に』監督　片渕須直さん<br>
「青春がやっぱり、そこにあったんだな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一人一人のすずさんが向き合った日々を見つめます。</p>
<p><strong>武田：</strong>今日から８月ですね。まもなく終戦から７３年になります。</p>
<p><strong>田中：</strong>戦時中の普通の人々のありのままの暮らしを描いた「この世界の片隅に」。映画は今もロングラン中で、新作も作られています。その参考資料となったのが、人々の手記を集めたこちら、「戦争中の暮しの記録」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１９６８年に初めて出版され、先週、５０年ぶりに続編が出版されました。戦争を生き抜いた人たちが高齢化する中、歴史の表舞台に出ないたくさんの“すずさんの体験”に、多くの人が心を動かされています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そんなエピソードの１つを、早速お聞きください。朗読はこの方です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/05.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>朗読：千原ジュニアさん</strong><br>
“連日の空襲で焼け出されるか、今夜は死ぬか、夫の留守を守る私は、母と２人の子供と悪戦苦闘の毎日でした。爆弾も焼夷弾（しょういだん）も落ちてこない安全な場所がほしいと思っているところへ「山を売るよ」という人。私も一口、乗ることにしました。自転車をこぎながら、懐にある財布５０円入りを確かめたその時、見てしまったんです。農家の縁側に巨大なスイカ。横にキセルを手にした番人みたいなお爺さん。「スイカ売るの？」と私。「売ってもいいぜ。でも高いよ、３５円」。闇値とはいえ、山の土地７０坪分は高い。人の足元見て何よ！と思いながらも、買って帰れば子供も母もきっと大喜び。盛んに迷っていると「無理ならいいんだぜ。なんぼでも売れっからよ」の声に、私ははじかれたようにスイカを両手で押さえました。何年もの積み重ねが、たった１個のスイカで見事崩壊。私の馬鹿。「本当にこれ食べていいの」と子どもたちは大騒ぎです。いつも優しい母が、いつになく冷たい口調で「気でも狂ったの。戦地のお父ちゃんに申し訳ないと思わないの」と、それはえらい剣幕で怒りました。私もさまざまな想いがこみ上げて泣きくずれ、食べたスイカの味、わかりませんでした。”</p>
</div>

<p>この女性の家族を訪ねました。<br>
栃木県に住む、金井瞳さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>金井さん一家にとって、スイカは特別な食べ物です。手記を書いたのは、亡くなった母・乙女さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子どもたちに、スイカはこう食べるようにと、口癖のように言っていました。</p>
<p><strong>金井瞳さん<br>
「もうかまわずにズルズルとすすりこんで、種もなにも食べちゃう。種は出しちゃいけないって。」<br>
「（この食べ方は）邪道です。」</strong></p>
<p><strong>嫁　里沙さん<br>
「いいんです、私は嫁だから。何回かはそうやって食べてたんですけれど、おいしくないです。」</strong></p>
<p>ことあるごとにスイカを買ってきた乙女さん。しかし、本人はほとんど口にしなかったと言います。</p>
<p><strong>息子　正彦さん<br>
「本人は恐らく、スイカはあんまり好きじゃなかったと思います。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>千原さん、お読みになって、いかがですか？</p>
<p><strong>千原さん：</strong>なんていうんでしょう、もちろんね、皆さんがひもじい生活をしているという、苦しい生活をしているばっかりのお話をたくさん聞きますけれど、その中でちゃんと、こうやって膨大な金額でスイカを売っている悪いやつがいるというね。そこはあんまり聞かされてない話ですもんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>千原さんは、東日本大震災の被災者の方々から、厳しい日々の中にあっても笑えたというエピソードを取材された経験もありますけれど、こういった戦争中の話というのは、読んでみていかがでしたか？</p>
<p><strong>千原さん：</strong>僕は本当に初めてでした。ただただ、本当に地獄しかないというふうに聞いていたので、もちろんそこには、そういう部分もあるんだろうなって、よくよく考えれば、そうなんでしょうね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ＶＴＲに出てきた乙女さん、実は戦時中に、父親と２人の息子を栄養状態が悪い中、亡くしていたんだそうです。このスイカの事件が起きたのは終戦の年の夏で、連日の空襲で家族の空腹もピークに達していた状況だったということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>映画制作のために、この時代の生活や風俗を徹底的に調べたという監督の片渕さん。<br>
今のお話、どうお聞きになりました？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>片渕さん：</strong>戦争中は、スイカは作付け禁止作物だったんですね。スイカを作るぐらいだったら、その畑でかぼちゃを作った方が主食の代わりになるから、それこそひもじい思いをするならば、スイカを作るよりもかぼちゃ作るべきだっていうことが、いろんな政府の方針になってたわけです。でもね、今のお話聞いて、ほとんど山１個分ぐらいのお金払ってでもスイカを食べたくなってしまうというのは、それより前の、普通だったころの日々のことをきっと思い出されたんだろうなと思うんですよね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私たちは、ツイッターで＃あちこちのすずさんというのを設定しました。１週間ほどで１，０００近くの投稿があったんですね。やっぱり食べ物についてのエピソードが多かったですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ご紹介しましょう。<br>
「母が子どものころの話。空襲で焼けた実家に戻ったら、お釜に水を張って入れていたお米が炊けていた」「ナタデココを食べた祖母が『懐かしい』と言った。『私は戦争のときに南の島に行っていたのよ』。詳しく聞いたら、戦時中に１年滞在していたらしい」。</p>
<p><strong>千原さん：</strong>そのころに実際あったっていうことですか？</p>
<p><strong>武田：</strong>当時、ナタデココがあったんですか？</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>フィリピンの食べ物ですよね。今のはトラック島の話ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>最近の食べ物かと思っていましたけれど、やっぱり近いんですね。近く感じますね。<br>
続いてのエピソードにいきたいと思います。次は、ペットの思い出です。</p>
<p>投稿したのは、金沢市に暮らす、毎田至子さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>犬好きの毎田さん。きっかけは、戦時中に飼っていた１匹の犬です。</p>
<p><strong>毎田至子さん<br>
「うちにもいたんでね、軍用犬。これです。」</strong></p>
<p>犬の名前は、アドヴィン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今も、片時もその存在を忘れることはないといいます。</p>
<p>“戦争が始まってすぐ父は「わが家は女児ばかりで出征兵士を送ることはできぬから軍用犬を育てご奉公しよう」と言った。アドヴィンが我が家へきた。体高３０センチの子犬だった。家族となったアドヴィンは、私達と同じ食べ物を喜んで食べてくれた。じゃがいも、さつまいも、かぼちゃなどの代用食が主だった。いつもおなかがすいていたので、何でもおいしかった。犬も同じだったと思う。<br>
シェパードはドイツが原産。ドイツは同盟国だった。何といってもかっこよく、父はよくアドを連れて歩いた。私も時々お供した。アドヴィンはよく働いてくれた。主に稲運びの力になってもらった。粗食にも堪え、りりしい美しい姿となったアド。とうとうその時が来た。召集令状だ。兵隊さんがアドを見にこられ、合格したらしい。その日、母はどこで工面してきたのか、牛乳や牛肉を料理し、食べさせた。赤飯も少し炊いた。なぜかアドは残した。<br>
別れの日、護国神社へ召集された犬たちが集まり、壮行会があるので行った。アドヴィンは兵隊さんと一緒にいた。おなかに日の丸の旗がまかれていた。犬たちが並び、記念撮影をした。ひいきめか、アドが一番立派に見えた。「この犬くんたちも内地で訓練し、その後、各戦場で働くことになります」。<br>
「アドヴィンや、身体に気をつけてがんばれや」。父はほほずりし、なぜまくった。父のほほが光った。と、アドの目に光った水玉を見た。”</p>
<p>アドヴィンが戦地から帰ってくることはありませんでした。毎田さんは、あの日を昨日のことのように思い出すといいます。</p>
<p><strong>毎田至子さん<br>
「ここに並んだんです、犬。一匹の犬はね、逃げてってん。うちのアドは、ちゃんといたけどね。短い間やったのにね、本当に家族でした。時には弟、時にはお兄さん。そんな感じでした。本当に消息がもう７０何年たってるから、もう無理だとは思うけれど、本当に知りたいです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実は、こうして軍用犬が供出されたのは、こちらだけではないんですね。これは福岡県で撮影された写真なんですけれども、右側に「ロング号」という文字が見えますが、このロング号くんが出征するのを、町総出で見送った時の様子だそうです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>千原さん、ペットも大変だったんですね。</p>
<p><strong>千原さん：</strong>なんで赤飯残すねんというね。食べて行けよ、もう最後、ほんまに。でもなんか、例えばロングとかアドヴィンとか、そういう名前が付けられていたんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>横文字だったんですね。</p>
<p><strong>千原さん：</strong>太郎とか次郎とか、そんな感じなのかなと思いきや。</p>
<p><strong>武田：</strong>戦時下のペットについては、こんな話もあります。</p>
<p><strong>朗読：田中泉</strong><br>
“母が拾った猫を飼うことを許してくれた。私のごはんを分けてやることが約束。ミーコは大きくなったが時々、手足に切り傷をつけて帰ってくるようになった。ある日、手紙が首にくくりつけてあった。この時代に猫を飼うとはぜいたくです。もう少し太ったら、猫鍋にして食べようと楽しみにしていますと、書かれていた。”</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりペットを飼うのも厳しい時代だったんですね。</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>厳しいんですけれどね、でも、犬の話も猫の話も、飼っていらっしゃる気持ちはすごく優しいですよね。これは僕たちが映画を作る時に参考にさせていただいた１４歳の、当時少女の女学生だった方が、その日に書いていた日記なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>戦争中に描いていたものなんですけれど、これが絵日記で、中には、自分の家でも猫を飼っていたりとか、そういう絵がいっぱいあったりとか、あるいは猫の模様をかばんに刺しゅうかなんかしているんですよね。かわいいんですよ。そういうおしゃれしていったりとか、おしゃれする気持ちとか、猫とかかわいがりたいという気持ちっていうのをね、全然この当時と今と、これは、お花の柄ですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なんかね、戦争中ってこんなことをしたら怒られるんだろうなって思いながら、でもやっぱりおしゃれしてしまいたいっていう気持ちとかね、猫かわいがってしまいたいという気持ちがあったんですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>当時の手記や今回寄せられたツイートには、空襲の体験談が目立ちました。実は、７３年前の今日も空襲はありました。新潟県の長岡、そして富山、東京・八王子、水戸などが空襲を受け、多くの人が命を落としました。<br>
次は、松山市のある家族で語り継がれている空襲のエピソードです。</p>
<p><strong>朗読：千原ジュニアさん</strong><br>
“松山が燃えたのは、終戦の２０日前です。夜中に空襲警報のサイレン。火を付けた蝋燭（ろうそく）の束のような焼夷弾が５つも６つも落ちてきて、一気に家が燃えていきました。私は、離れに寝かしたお祖父さんを助けようと庭に出ました。駆け寄ると、部屋の中は煙がまいて、お祖父さんの姿がおぼろげにしか見えません。お祖父さんは、自分で体を動かすことがままならないからどうすればいいのか。その時、お祖父さんが煙りの中から手を振るのが見えました。「みっちゃん、みっちゃん逃げておくれ」そう言いました。諦めきれない私がもう一度「一緒に逃げましょう」と言うと、お祖父さんは「みっちゃん、早う逃げておくれ」と、さらに手を振りました。「お祖父さん、すいません」と叫んで、涙を流しながら逃げました。<br>
通りへ出ようとしたけれど、火が屏風を立て込んだように燃え盛っている。ここを抜けなければ死ぬ。空を見上げると、米兵が機銃掃射をしてくるのがはっきり見える。松山城のお堀の水に飛び込んで息を詰めました。機銃の弾が水に入って、ビシビシいう音が聞こえる。いつの間にか、飛行機が来るのが止んで、燃えている街が見えました。火の粉がキラキラキラキラ飛んで、火が街の形のままに燃え盛る。堀端に腰かけ、呆然と「ああ、美しい」って思いました。不謹慎だと思うけれど、あの風景は私が今まで見た中で一番きれいな風景です。”</p>
<p><strong>武田：</strong>このエピソードを投稿した方を訪ねました。</p>
<p><strong>宮内道子さん<br>
「これが私の彼氏。この人“伊予郡のダンディー”っていう名前がついておった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>松山市に暮らす、宮内道子さん、９３歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>空襲が美しかったというエピソードを道子さんが口にするようになったのは、終戦から５０年たってのことでした。</p>
<p><strong>宮内道子さん<br>
「こう見ててね、家の形にず〜っと真っ赤に燃える。美しいなと思った。」</strong></p>
<p>「『怖い』とか『悲しい』とかじゃなかったんですか？」</p>
<p><strong>宮内道子さん<br>
「怖いも、悲しいも追いつかんのですよ。もうそれが間に合わんのですよ。間に合わんで、みんな燃えてしもうて、もう、みんな燃えてしまって。」</strong></p>
<p>都内の植物園に勤める、孫の元子さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4168/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>祖母が語る「美しい」という言葉を、理解できなかったといいます。</p>
<p><strong>孫　元子さん<br>
「『私が人生で見た中で一番きれいなのは、空襲の日の夜の風景』って言うんですよ、真剣な顔をして。聞くたんびに『あぁ、そう、そう』としか言いようがなくて、『そりゃあ、見てみたいね』とも言えないし。どれだけ彼女の心の中にその風景が焼きついて離れないのか。」</strong></p>
<p>一方で道子さんは、元子さんにあることを今も繰り返し言い続けています。</p>
<p><strong>孫　元子さん<br>
「祖母は私に対して、『きれいな物、いっぱい見なさい』『たくさん触りなさい』って言うんですね。私はそういうような美しい物を見たり、体験したりすることがやれる時代にいるのであれば、そういう選択をしていきたいなと毎回思います。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>道子さんの「美しい」という思いの裏には何があるんでしょうね。</p>
<p><strong>千原さん：</strong>先ほど言っていただいた被災地に行った時に、ある女性の方が、本当に真っ黒、真っ黒な町並みに雪が降っている姿を見て、全く同じ「本当に水墨画のようで、今まで見た景色の中で一番きれいだと感じた」と、話を聞いたことがあって。なんか本当に、本当に地獄にいると、スイッチを切り替えないとやっていけない、自分が保てないのかなって、ちょっと思いますよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ツイッターでは、ほかにもこんな声が寄せられています。<br>
「塾の先生の話。空襲に襲われて逃げていたところ、肥だめにはまってその中でやり過ごした。臭いけど、助かってよかったと家族で笑いあった」。</p>
<p><strong>武田：</strong>片渕さんも、空襲のエピソードをたくさんお聞きになったと思いますけれど、どんなことをお感じになられました？</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>さっきの松山の空襲は、ちょうど海を挟んだところが、僕らの映画の舞台である広島県の呉市なんですね。そこで同じ空襲を見ていた方が、燃える火を見ながら「あぁ、本当だったら今ごろは遊園地で花火大会やってる、そういう時期なのにな」っておっしゃっていたのが、なんかすごく記憶に残っていて、すごく普通の日常の日々と全く違う、だからこそ美しいって感じてしまう非日常みたいなものが、そこで並べられてしまったんだろうなと思うんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>当時の人たちのこうした素顔や日常を語り継ぐことの意味を、千原さんはどういうふうにお感じになられますか？</p>
<p><strong>千原さん：</strong>勝手に戦前、戦中、戦後みたいなふうに分けがちですけれど、ただただ普通にそこに生活があって、そこに戦争というものが落ちてきたのかなという気がしますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのことを、やっぱり私たちが今、かみ締めないといけないということですかね。<br>
片渕さんは？</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>戦時中っていう時間の長さがあるんですけれど、その中にある空襲の日とかね、例えば原爆の日とかってあるんですけれど、でも、それ以外の日もあったんだな、そこに生きていた人たちの気持ちをやっぱりもっと知らないといけないなって思うんですよね。その中には、楽しいこととか、幸せなことも、苦しいことも、全部あったはずだなって思うんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>映画の中で、すずさんに対して「普通でお前はええの」っていうせりふがありますよね。</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>それはだから、その前の日々から全部、長い時間をその中で生きているってことなんじゃないかなって思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>全国のすずさんのエピソード、一日一日を普通に生き抜いていくことの尊さを、今の私たちに教えてくれる気がします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4168" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アツが教えてくれたもの　～ある日本人青年の生きざま～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>１９９３年のカンボジアの総選挙に国連選挙監視ボランティアとして参加した、アツこと中田厚仁（なかた あつひと）さん。武力衝突が続く村にも足を運び、民主主義の大切さを訴えていた。しかし、選挙直前に射殺され、２５歳で亡くなった。今回、中田さんからの手紙が複数見つかり、命がけでカンボジアの民主化に挑んでいた姿が浮き彫りになった。７月２９日の総選挙に向けて、中田さんの思いを引き継ごうとする人たちに密着し、ひとりの日本人青年が残したことの意味を見つめる。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>長谷川祐弘さん
                                    <span class="person2__note">（元国際連合事務総長特別代表）</span>
                            </li>
                          <li>鈴木ちなみさん
                                    <span class="person2__note">（女優）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">秘話　銃弾に倒れた日本人　命がけのメッセージ　今も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>生きていれば、今年（２０１８年）で５０歳。</p>
<p><strong>「恋人の真理子へひと言どうぞ〜！」</strong></p>
<p><strong>中田厚仁さん<br>
「Ｏｈ！　Ｍｙ　Ｈｏｎｅｙ」</strong></p>
<p>２５年前、異国の地で殺害された１人の日本人の生きざまが、今なお、人々の心を捉えています。“アツ”の愛称で呼ばれた、中田厚仁さん、享年２５。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その死は、日本中に大きな衝撃を与えました。</p>
<p><strong>「中田厚仁君、いつまでもいつも僕たちの心の中にいてくれます。」</strong></p>
<p>あれから２５年。弔辞を読んだ男性は、中田さんが命を落としたことの意味を考え続けてきました。</p>
<p><strong>中田さんの元同僚<br>
「いろんなこと、よみがえりますね。」</strong></p>
<p>２人は同じ国連の選挙監視ボランティア。内戦後初のカンボジアの総選挙を成功させるため、危険な場所にも足を運び、投票を呼びかけていました。</p>
<p><strong>中田厚仁さん<br>
「これはあなたたちの選挙です。国の政治をどうやって決めますか。互いに戦って撃ち合いで決めますか。」</strong></p>
<p>残された自分は何をすべきか。中田さんの思いを引き継ぎ、世界の紛争地に赴いて活動を続けています。</p>
<p><strong>中田さんの元同僚<br>
「『私たちじゃなきゃできないことが、きっとあるよね』本当に力強い最後のメッセージでした。」</strong></p>
<p>カンボジアには、“アツ”の名が付けられた村や学校が作られています。</p>
<p><strong>「アツのおかげで勉強できる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「アツは恩人。」</strong></p>
<p>中田さんが繰り返し言っていた言葉があります。</p>
<p><strong>“誰かがやらなければいけないなら自分がやる”</strong></p>
<p><strong>「アツはカンボジアの平和のヒーローだと思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２５年の人生を力いっぱい駆け抜けた中田さん。その生きざまは、今を生きる私たちに何を語りかけるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２５年前のあの青年が…　命がけのメッセージ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>私は中田さんと同学年にあたるんです。当時、まだバブルの雰囲気が残っている時代、ボランティアという言葉も定着していないころに、高い理想を持って行動した中田さんの死のニュースは、同年代の自分にとって衝撃でした。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>中田さんの死後、その志に共感して国際ボランティアを目指す若い人が増えたというんですね。「遠い国の人のために自分も力を尽くしたい」という、その純粋な理想に多くの人が目覚めたきっかけとなりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>中田さんの残したメッセージとは何だったのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">銃弾に倒れた日本人青年　貫いた夢・志・希望…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、中田さんが最も心を開いていた人物が、初めて取材に応じました。<br>
大学の後輩の小林真理子さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中田さんが結婚を考えていた相手です。</p>
<p><strong>小林真理子さん<br>
「これが日本に送ってきてくれた手紙なんですが。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中田さんがカンボジアから送ってきた手紙は、全部で１５通。今も大切に保管しています。<br>
最初の手紙は１９９２年７月７日。</p>
<p><strong>“Ｄｅａｒ真理子、見送りありがとう。飛行機に乗る直前、手をちぎれんばかりに振っていた真理子の姿に気が付いた時、思わず涙がこぼれました。”</strong></p>
<p><strong>小林真理子さん<br>
「本当におちゃめで寂しがり屋でちょっと甘えん坊で、スリスリスリってすりよってくる。だけど上手に懐にストンと入ってきて、何か知らないけど、いつの間にか味方に自分たちがなっちゃってる。」</strong></p>
<p>中田さんが向かったカンボジアは、世界で最も支援が必要な国の１つでした。<br>
１９７０年代に政権を握った、ポル・ポト派。医師や教師などの知識人を中心に、次々に虐殺。国民の５人に１人、１７０万人以上が犠牲になったといいます。ポル・ポト政権崩壊後は、泥沼の内戦が続きました。１９９２年には、国連が介入。日本も初めてＰＫＯに参加することになりました。<br>
この翌年、国の立て直しを目指す選挙が行われることになり、中田さんは国連の選挙監視ボランティアとして現地入りしたのです。有権者登録に必要な写真を撮影している中田さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選挙の説明会や投票所の設置など、最前線で指導に当たりました。</p>
<p><strong>中田厚仁さん<br>
「これはあなたたちの選挙なのです。国の政治をどうやって決めますか。互いに戦って撃ち合いで決めますか。それとも話し合いで決めますか。」</strong></p>
<p>選挙で投票することこそが、混乱が続いたこの国を平和へ導くと訴えました。</p>
<p><strong>中田厚仁さん<br>
「あなたたち１人１人が決めるのです。」</strong></p>
<p>中田さんの原点。それは、父親に連れられて訪れた、アウシュビッツ強制収容所での体験です。第２次世界大戦中、ナチス・ドイツが１００万人以上のユダヤ人を虐殺した場所です。ここで、人間を残虐にする戦争の恐ろしさを目の当たりにしました。大学卒業後、世界の平和に貢献したいと、国連のボランティアとして働くことを決意します。</p>
<p><strong>黒田一敬さん（当時）<br>
「はいアツ！ガソリン持っているよ。タバコ持って近づくと危ない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中田さんと共にボランティアとしてカンボジアに派遣された、黒田一敬さんです。比較的年が近く、同じ理想に燃えていた２人は、本音で語り合える関係でした。どうすれば選挙が成功するのか。中田さんは、遠く離れた奥地にまで足を運び、投票の重要性を訴えていたといいます。</p>
<p><strong>黒田一敬さん<br>
「村人と接する一番の先端に、前線に行くっていうことを大事にしていた。内戦で苦しんだ村人たちの心に寄り添うためにはどうしたらいいか、どういうふうに仕事に取り組んでいくべきなのか、忘れないようにしたいという意味だったんだと思います。」</strong></p>
<p>中田さんが志願して向かったのは、首都プノンペンからおよそ２００キロ離れたコンポントム州。そこでは、ポル・ポト派と政府軍との武力衝突がまだ続いていました。<br>
これは、中田さんが撮影した映像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深いジャングルでは、ボートを使って移動。ポル・ポト派の兵士が潜む村にも積極的に足を運び、投票するよう呼びかけました。</p>
<p><strong>中田厚仁さん<br>
「ポル・ポト派が支配している村から５００メートルのところにいます。先ほど、あちらの村から銃声が聞こえた。」</strong></p>
<p>このころ、小林さんに宛てた手紙です。</p>
<p><strong>“ポル・ポト派からの選挙事務所への攻撃予告。”</strong></p>
<p>選挙に反対の立場を取っていたポル・ポト派から、活動をやめるよう脅迫されていました。</p>
<p><strong>“時々、もうだめだと投げ出したくなる時もありますが、必死に涙をこらえています。”</strong></p>
<p>小林さんに異変を知らせる電話もかけていました。</p>
<p><strong>小林真理子さん<br>
「あの時の彼の声色は、緊張感は普通じゃなかった。本当に追い詰められていたって、今になって思う。」</strong></p>
<p>電話から２日後の４月８日。中田さんは、車で移動中に銃で撃たれ、亡くなりました。２５年の生涯でした。<br>
中田さんの死は、日本がカンボジアのＰＫＯに参加していたこともあり、大々的に報じられました。弔辞を読んだのは、同僚の黒田さんでした。</p>
<p><strong>黒田一敬さん（当時）<br>
「中田厚仁君、いつまでもいつも僕たちの心の中にいてくれます。」</strong></p>
<p>中田さんの生き方に共感し、国際ボランティアを目指す人も現れ始めました。葬儀の時、中田さんの両親に付き添った、元上司の小山田英治さん。社会の変化に驚いたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小山田英治さん<br>
「若い人たちの意識の変化のきっかけを与えてくれた。当時は国際ボランティアというのは、あまり浸透していなかった。特に国際協力という言葉はあまり分からなかった。」</strong></p>
<p>中田さんの四十九日の法要の日に行われた総選挙。中田さんが命を懸けて活動した地域の投票率は９９．９％に上りました。その開票作業中のことです。思いも寄らないことが起きました。中田さんへの感謝のメッセージが投票箱からいくつも出てきたのです。</p>
<p><strong>“ポル・ポトに父を殺され、身寄りのない僕に、君は友達のように接してくれました。”</strong></p>
<p><strong>“選挙で初めて、自分の意志を表すことができました。こんなにうれしいことはない、ありがとう。”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">銃弾に倒れた日本人青年　２５年前の“志”　今も脈々と…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>あれから２５年。カンボジアには、中田さんの思いを受け継ぐ人たちがいます。</p>
<p><strong>カー・ヒンさん<br>
「わかった人は手を挙げて。」</strong></p>
<p>その１人、教師のカー・ヒンさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>民主化の芽を守り抜こうとしています。</p>
<p><strong>カー・ヒンさん<br>
「アツはカンボジアの人々に選挙の大切さを教えてくれました。それは私たちの国の発展に欠かせないことなのです。」</strong></p>
<p>今週、総選挙が行われたカンボジア。民主主義が危機にさらされています。フン・セン首相は、選挙を前に、最大野党の党首を国家反逆の疑いで逮捕。党そのものを解党に追い込みました。</p>
<p><strong>フン・セン首相<br>
「国家転覆を企てるやつは許さない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中田さんが命を落としたコンポントム州。選挙前、政権を批判すれば逮捕される恐れもあったため、村人たちは沈黙を守っていました。</p>
<p><strong>村人<br>
「発言できないし、怒りを表すこともできないし、どうしようもない。」</strong></p>
<p><strong>村人<br>
「言えないね。黙るしかないわね。難しいね。」</strong></p>
<p>そんな中、ヒンさんだけは、自分の意志は選挙で示すしかないという中田さんの信念を訴えました。</p>
<p><strong>カー・ヒンさん<br>
「私たちが声をあげるには投票するしかない。」</strong></p>
<p>迎えた選挙当日。ヒンさんは意外な行動に出ました。無効票になることを覚悟で、投票用紙に抗議の気持ちを書いたのです。</p>
<p><strong>カー・ヒンさん<br>
「“カンボジア政府に本当の民主主義を守ってほしい”と書きました。自分の意志で選挙に行くという、アツが残してくれたメッセージを守ることができました。これはカンボジアの発展と、より良い民主主義のための１票です。」</strong></p>
<p>日本でも中田さんの思いを受け継いでいる人がいます。</p>
<p><strong>黒田一敬さん<br>
「すごいですね、ほこりが。」</strong></p>
<p>ボランティアとして共に活動し、弔辞を読んだ、黒田一敬さんです。中田さんの死が、黒田さんの人生を大きく変えていました。この２５年、世界各地の紛争地で選挙支援の仕事に従事。これまで１６か国を訪れました。</p>
<p><strong>黒田一敬さん<br>
「もし私が死んで中田君が生きていたら、彼は選挙まで必ず仕事をしただろうと確信したんですね。それで私は最後までやろうと思いました。『私たちじゃなきゃできないことがきっとあるよね』本当に力強い最後のメッセージでした。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月（７月）２３日、選挙支援のため、パキスタンへ。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アツ”　中田厚仁さん　命がけのメッセージ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　鈴木ちなみさん（女優）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　長谷川祐弘さん（元国際連合事務総長特別代表）</div>
<p><strong>武田：</strong>当時の中田さんと同じ２０代の鈴木ちなみさん。<br>
中田さんの姿をどう受け止めましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>鈴木さん：</strong>ＳＮＳもインターネットも普及していなくて、情報がない時代に、２５歳という若さで、カンボジアへ行く決断をして、そういう活動をしていた方がいたということにすごく驚きましたね。</p>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>こちらは、中田さんが残した言葉なんですけれども、例えば「厳しい土地に派遣されて、本当によかった」「開けゴマ、念ずれば必ず望みはかなう」「誰かがやらなければいけないなら自分がやる」。<br>
そして「僕の夢は世界を平和にすること」。この言葉は「クリスマスプレゼントに何がほしい？」というふうに聞かれて、真顔で中田さんがこの返事をしたそうなんですよ。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>２５歳のころって、もっといろんなやりたいことがあったはずなのに、こういう言葉を発せられるってことは、いつもそういうことを考えていたってことですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>これがやりたいことだったんでしょうね。</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>やっぱり驚きですね。すばらしいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>元国連事務総長特別代表で、中田さんのご家族とも交流があった、長谷川さん。<br>
長谷川さんは、どの言葉が一番心に残っていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/14.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>長谷川さん：</strong>私は、やはり最後の夢として世界の平和に貢献するということですね。そして、彼が現地の人たちに、自分たちで自分たちの国造りをしなくてはいけないよと問いかけていた、あのことが非常に強い印象として残りましたね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>国の政治を撃ち合いで決めるか、話し合いで決めるかというふうに迫る姿も本当に印象的でしたね。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>そして、国連として、それから国として、人々に自由に、誰がその国の政治をまかなっていくかということを決めさせるということが、非常に重要な点だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>中田さんの事件があった後、現地を統括する立場だったということですけれども、かなりの外国のボランティアは自国に帰ってしまったことがあったそうですね。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>そのとおりです。大体１割ぐらいですね、５００人のうち５０人ぐらいのボランティアは「もう、これではだめだ」というので、たっていってしまいました。そこで、日本人のボランティアの方たちは、やはりカンボジアに残って、そして最後まで続けていくんだということを、やっぱり中田さんの遺志を継いで、みんながそれを全うしてきたということがいえるんじゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり「誰かがやらなければいけないなら、自分がやる」という思いが共有されていたということなんですね。<br>
実は、長谷川さんは、中田さんの父・武仁さんとも交流をされてきました。息子さんの遺志を継いで、国際ボランティアを広める活動を、２年前に亡くなられるまで続けてこられたということですけれども、武仁さんはどんなことを訴えていらっしゃったんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4169/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>長谷川さん：</strong>お父さんは、ぜひとも自分の息子が始めたことを引き続きやっていきたいということをおっしゃっておられました。それで、カンボジアから日本へ遺骨を持ってくる時に、一緒に話し合って、そして名誉大使になってもらうことを頼みました。そしたら、それを引き受けてくださって、そして世界中を回って、自分たちで国造りをするという、その重要さを、そのメッセージを述べてきたということが、やっぱり大事な点じゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>世界各国で現地の人たちに？</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>自分たちが自分たちで決めていって、そして、国造りをしていくべきであるという、そういう基本的な考え方を植えつけておられました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>鈴木さんは、まさに今を生きる日本の若者としてどんなことを受け止めましたか？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>本当に最近の、特に２０代の若い子たちは海外に行かないという話を聞くんですけれども、ＳＮＳの情報って、本当に断片的なものであって、私も海外に行って、ＶＴＲの中田さんのように、笑顔で人と接することですごく得られたことがあるので、若い方にもぜひ海外に行って、何かアクションを起こしてもらいたいなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>鈴木さん自身も？</p>
<p><strong>鈴木さん：</strong>彼の姿にすごく学ぶものがありましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>長谷川さんも、若い人たちに期待すること、どんなことでしょう？</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>やはり皆さんが、自分が何ができるか、そして何をすることによって生きがいを感じるかということを、自分自身知って、そしてそれを全うしていくと、そういう意志を持っていただきたいと、そのように感じております。</p>
<p><strong>武田：</strong>２５年前に亡くなった１人の青年の情熱が、今も多くの人を突き動かしています。誰かがやらなければならないのなら、自分がやる。私も何ができるのか、考えていきたいと思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4169" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>夏季特集「あなたの情報が社会を変える」 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>みんなで考え、みんなで作り上げる「クローズアップ現代＋」夏季特集。
介護の知恵が大集合！役立つアイデアが続々。暴力に無抵抗な教師。いま学校現場で何が？＃あちこちのすずさん。企画段階から、情報を寄せてくれる当事者とともに番組を制作。放送という枠を超えて、様々な課題の解決を目指す新たな試み、「オープン・ジャーナリズム」で、日本が抱える問題を徹底的に議論する。<br>
<a href="http://www.nhk.or.jp/gendai/feature/2/">http://www.nhk.or.jp/gendai/feature/2/</a>
</p>
<p id="musukokaigo"></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>カンニング竹山さん
                                    <span class="person2__note">（お笑い芸人）</span>
                            </li>
                          <li>優木まおみさん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>おちとよこさん
                                    <span class="person2__note">（医療福祉ジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>内田良さん
                                    <span class="person2__note">（名古屋大学大学院准教授）</span>
                            </li>
                          <li>片渕須直さん
                                    <span class="person2__note">（映画監督）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう乗り切る“息子介護”　切実な悩みに貴重な知恵が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＮＨＫディレクター　大野兼司<br>
「おはよう。」</p>
<p>５０代の男性ディレクターが自身の母親の介護を記録した、「<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/index.html" target="_self">“息子介護”の希望をさがして</a>」。放送に先立ち、ＳＮＳ上に動画を公開したところ、同じ悩みを持つ人たちから、切実な声や介護を乗り切るための貴重な知恵が集まりました。</p>
<p><strong>“カギはチームプレー”</strong></p>
<p><strong>“尊重することで穏やかに”</strong></p>
<p><strong>“他人の感覚で接する”</strong></p>
<p><strong>「（親が）いることの楽しさ、存在することの幸せを感じること。」</strong></p>
<p>反響は、放送後も続いています。女性からは「なぜ息子だけとりあげるのか」「嫁や娘も大変」という批判が。一方、排せつケアに悩む人からは、「目からウロコでした」という感謝の声も。当事者たちがつながって支え合う、新たな関係も生まれています。</p>
<p><strong>情報を寄せた女性<br>
「『役に立ったよ うれしかったよ』という声を聞くとうれしい。」</strong></p>
<p>情報を寄せてくれた当事者とともに番組を制作し、放送という枠を超えて、さまざまな課題の解決を目指す新たな試み、「オープンジャーナリズム」。今夜は、介護や教育など、私たちが直面する大きな問題を皆さんと一緒にとことん考えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<br><br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>カンニング竹山さん （お笑い芸人）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>優木まおみさん（タレント）</div>
<p><strong>武田：</strong>優木さんは、介護についてとても関心があるそうですね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>一昨年（２０１６年）、祖母が９０代で認知症で亡くなったときに、父母が大変そうだったのを見てきて、自分は今は当事者ではないですけれども、これがいつ起こるかというのは誰しもあることなので、すごく知っておきたいなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>竹山さんは、私もそうですけれども、もう本当に目前に迫っているという。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>いずれはたぶん介護をすることになるだろうなという。今はまだないんですけれども、あと１０年ぐらいたつと、そういう世代に入るので、非常に興味はありますね。何をどうやればいいんだ僕はという疑問はありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>皆さんのご意見とともに、考えていきたいと思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>改めて、なぜこの息子介護に注目するかといいますと、こちらのグラフをご覧ください。家族のうち、誰が介護を担っているのか、この１５年で「嫁」が半減する一方で「息子」が増えて、「娘」に迫っているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また一方で、こんな気になるデータもあります。介護中に虐待をした家族の割合を見ますと、「配偶者」や「嫁」に比べて、「息子」がかなり多いということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>迫りくる「息子介護」の時代。どんな問題が起きるのでしょうか。息子介護を始めたばかりの番組ディレクターが、自身の生活を見つめました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　５０代ディレクターも苦戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＮＨＫディレクター　大野兼司<br>
「他の人に呼びかけるからには、番組作っている僕自身も『息子介護』だから、それを話した方がいいんじゃないかと思って。何とか協力してもらえないかと。大丈夫？」</p>
<p><strong>大野ともさん<br>
「大丈夫、こんな私でよかったら。」</strong></p>
<p>私の母、大野ともは今年７９歳。現在、生活のあらゆる場面で介助を必要としていますが、２年前までは元気で、同居する独身の私にごはんを作り、面倒を見てくれていました。しかし、家の中でしばしば転倒するようになり、私の「息子介護」が始まりました。初めての要介護認定の結果は「要介護１」。そこから入退院を繰り返すうち、わずか８か月後には「要介護５」にまで悪化してしまったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＮＨＫディレクター　大野兼司<br>
「予兆に気付かなかった後悔がある。あの時ああしてたらと。」</p>
<p>長年、番組を制作してきた私に、突然訪れた介護生活。仕事から帰ると、転倒した際に負った傷の手当てを行います。</p>
<p><strong>大野ともさん<br>
「薬塗ると、しみて、ピリピリ痛くて。」</strong></p>
<p>朝、出勤までの２時間、慣れない家事と母の世話をします。まず、便秘がちな母をトイレに誘導。１日の生活リズムをここでつけます。<br>
合間に、朝ごはんの準備に取りかかります。しかし、外食中心の生活を送ってきた中年男の私は、料理が苦手。飲み込む力が弱った母に食べやすい食事を作ることの難しさを痛感しました。要介護者の料理は、普通と全く違う、繊細な配慮が求められるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＮＨＫディレクター　大野兼司<br>
「困るのは、自分が作った料理を食べて母親がむせちゃうと。（考えが）甘かった。なすすべがない、背中さすっても治らない。」</p>
<p>母の介護を始めて、要介護者の体のナイーブさを思い知らされました。</p>
<p>２０代の同僚ディレクター<br>
「息子さんに対して、どのような思いが？」</p>
<p><strong>大野ともさん<br>
「申し訳ない。こっちが何にも、手足できないから、気の毒だなと思いますね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">寄せられたリアルな悩み</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>息子介護の難しさについて、寄せられた声をご紹介してまいります。</p>
<p><strong>３０代　男性<br>
“母親の介護で、女性と男性という性別の差があるので、オムツをかえるとか体をふくとかがしんどかった。”</strong></p>
<p><strong>６０代　男性<br>
“介護離職をしました。介護と仕事を両立させるという働き方改革は進んでいません。上司は『不十分な戦力』という扱いでした。”</strong></p>
<p><strong>５０代　女性<br>
“男性は会社から離れたとたんにつながりが絶たれ、人生自体に大きな影響を与えることが多いと思う。実際、男性が介護している場合、疲れ切り、閉じこもりがちに見える。”</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一方で、介護をしている女性からのこんな声もあります。</p>
<p><strong>４０代　女性<br>
“息子だと介護がより大変？娘介護者も一人で仕事と介護の狭間で苦しんでいる。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>本当に切実な悩みの声ですよね。一筋縄ではいかない問題です。介護の現場で、同じように模索してきた当事者や家族たちが、貴重な知恵を寄せてくれました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”を乗り切る　経験者が明かす知恵</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>母親が認知症になり、介護に直面した鹿児島の共働き夫婦からも、投稿が寄せられました。４６歳の有村宣彦さん、妻の智美さん、一人娘のみはなちゃんです。子育ての真っ最中に、親の介護もすることになった宣彦さん。仕事もある妻には育児に専念してほしいと、親と同居はせず、自分１人で「通い介護」をすることを選択しました。</p>
<p><strong>妻　智美さん<br>
「大変だなと思います、正直。体を壊さないでほしいなと思うんですが。」</strong></p>
<p>毎日、朝２回、夜２回の計４回通う宣彦さん。この夏には近所に引っ越しました。母親の勝代さんは、６年前にレビー小体型認知症を発症。</p>
<p>「すみません、朝からお邪魔しまして。よろしくお願いします。」</p>
<p><strong>母　勝代さん<br>
「こちらこそ、どうぞよろしくお願いします。」</strong></p>
<p>最近は症状が進み、息子のことさえ認識できなくなってきました。そんな母に、つい感情的になったこともあります。</p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、いいですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>気持ちの暴発を防ぐため行っているのは、母親でなく、あえて他人の感覚で接することだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、ごはんです。じゃあ召し上がってください。はい、いただきます。」</strong></p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「自分を産んでくれた人が、徐々にいろいろなことができなくなっていってというのは、本当に複雑ですね。ひとつひとつ悩むことばかりなので。」</strong></p>
<p>さらにもう１人、認知症の親と穏やかに暮らす知恵を持つ人がいると聞き、訪ねました。アルツハイマー型認知症と診断された鈴木あさこさんと同居する、息子の日出生さん、６２歳。独身で８年間介護を続けてきました。</p>
<p><strong>「あさこさん、おはようございます！」</strong></p>
<p>この日、２人が訪れたのは「男の介護教室」。料理や介護の技術を学ぶこの場で築いた人とのつながりが、心の余裕を保つうえで助けになると言います。</p>
<p><strong>息子　鈴木日出生さん<br>
「すごいですね、皆さんうまいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「ドキドキするって、その切り方。」</strong></p>
<p>あえて自由にすることも、日出生さんの流儀。あさこさんの包丁さばきが危なっかしくても、止めません。</p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「うまい。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「認知症の人と戦っちゃだめ。遊ばないと。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「おふくろ、ご飯食べるか？」</strong></p>
<p>さらに極意があります。それは、あさこさんに気軽に話しかけ、コミュニケーションを楽しむこと。</p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「番組を作るのに、鈴木さんみたいなうち、いいよねって。お母さん癒し系だから。」</strong></p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「めんこいの。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>多少会話がずれていても責めず、ありのままの行動を尊重し、理解しようとしています。そのことで、あさこさんが穏やかになり、日々の介護も楽になるのだといいます。</p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「うめそうだこと。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「これ、おいしいか？」</strong></p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「うまい。」</strong></p>
<p>「お食事、おいしかったですか？」</p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「おいしいんだね。『自分が作るから』だけどね。何でも食べるの。おいしいかって聞くと…。」</strong></p>
<p>「おいしいって答えるんですね。」</p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「ああ、おいしいってね。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「おふくろ、ポテトサラダうまいもんな。」</strong></p>
<p><strong>鈴木あさこさん<br>
「うん。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「いなくなることはいつかなるんだろうけど、いることの、この楽しさ。（母が）存在することの幸せを感じることを思いながら。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">経験者の知恵が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>おちとよこさん （医療福祉ジャーナリスト）</div>
<p><strong>武田：</strong>息子介護のケース、いかがでしたか？</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>今のを見ていると、ヒントがたくさんあるなと思ったんですよね。軽く勉強したことがあるんですけど、必ず１人でやろうとしないというのをまず聞いたことがあって、地域とかそういう所とつながりを求めるというのと、あと、今おっしゃってた「戦っちゃだめ、遊ばないと」という鈴木さんの意見とか、「いることの楽しさを感じる」というのは、昔、大先輩でイラストレーターのみうらじゅんさんが、僕らが（当時の）みうらじゅんさんの年になると「介護ブームが迎えられる年になる」と言ったんですね。そういう考えでやったほうがいいというのを、１０歳ぐらい上の先輩が言っていて。まさにそういうことなんだ、「戦っちゃだめ、遊ばないと」というのが１つのヒントかなとも思いましたね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>私も父が、祖母の介護をしている様子を見て、実の子である父のほうが、ついつい認知症の祖母と「戦っちゃう」という表現が、すごく分かるような気がするんです。ちょっと言い間違いをしたら直してみたり、昔の元気でなんでもできたころのお母さん像というのが、たぶん頭をよぎるから、そういう意味で私の母が介護をわりと担っている部分が多かったんですけれども、そこに息子介護の難しさというのがあるんだろうなと思いました。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回は放送前から、誰でも参加できるインターネット上で議論が行われてきました。中心となったのが、こちらの４人の方々です。作家でジャーナリストの佐々木俊尚さん、詩人で社会学者の水無田気流さん、作家の橘玲さん、そしてネットメディア、ニューズピックスの編集者、最所あさみさんです。現在もリアルタイムで議論を続けています。皆さん、ご自宅やオフィスなどから参加してくださっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>番組に寄せられている声をご紹介したいと思います。例えばこちらは最所さんの先ほどのツイートですが、“介護って、実は怪我から急にはじまったりするんだよね。心の準備ができないのもひとつの問題”というツイートもありますし、ほかにも、“こんな番組を待っていました。介護で料理を覚えました”。恐らく男性かと思われます。“とにかく食事は刻み食、ヘルパーの資格も取りました”という方もいらっしゃいました。<br>
さらに、事前に当事者やご家族からも、こんなアドバイスを寄せていただいています。</p>
<p><strong>“認知症のため、考えられない行動をしても、そこには必ず本人なりの理由がある。それを理解することで、介護負担はかなり減少します。”</strong></p>
<p><strong>“うまくいかなくなったときは、家族であってもしっかり距離を取って、いったん冷静になること。”</strong></p>
<p><strong>“昔のご近所づきあい、『互助』って大切ですね。案外、同じ悩みを抱えている人が多く、勇気づけられたり、励まし合ったりできるものです。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>両親の介護を長年続けられてきた医療福祉ジャーナリストのおちさん。介護を始めて料理を覚えたという方もいらっしゃったようですが、やっぱり男性って家事が不慣れで、地域のつながりも持ちにくいと。これはどうすればいいのかなと、私などは思うんですけれども。</p>
<p><strong>おちさん：</strong>本当に介護というのは、１人の人間の生活すべて、衣食住すべてを支えていくという「営み」なんですけれども、ご覧いただいたように男性の方というのは、やっぱり「男は仕事」と長い間そういう中で（過ごしてきて）、その生活の部分がすこんと抜けてしまっている方が多いんですよね。なので介護になったときに、本当にご苦労されるんですね。これからは職場ももちろんなのですが、生活の場に軸足をちょっと置いて、それで地域、ご近所にごあいさつすることからでもいいんですけど。そして、納涼の夏祭りがあったら、ちょっと顔を出すとか、おうちでちょっと料理を作ってみるとか、よくいわれるワークライフバランス、そういうことを本当に「ちょっと」意識していただくだけで、ものすごく介護が楽になると思うんですね。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>そのとおりだと思うんですよね。ただ、例えば僕なんかは実家から離れて暮らしているもので、もし母親がそういうことになったときに、その地域とのつながりが僕は今、ないわけですよね。じゃあ、どこに行けばいいのか、ご近所に誰がお住まいなのか、どういうサービスがあるのかというのを、それを早めに知らなければいけないと思いつつも、じゃあ、今やっているのかといったら、全く何もやっていないという。いざ、そういうときがこないと、結局動かないというのは怖いなと、自分では思っていますよね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>私も子育ての番組をやらせていただいているんですけど、先ほど出ていた悩みって、結構、子育てを始めたばかりの悩みとすごく似ている部分があると思うんですよね。情報がほしいと思うけどとか、誰かに手伝ってほしい、何か話を聞いてほしい。けれど、介護の悩みってみんな、なかなか言えない。結構隠してしまうというか、ちょっと恥ずかしいという気持ちになってしまったりとか。どうやって共有するかって、すごく難しいですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こんな声も届いています。「ケアラーズカフェ」、これは「介護者の集い」というものなんですけれども、それに参加して“助かりました。経験者の話を聞くだけでも介護のヒントになりました”ということです。<br>
番組ディレクターは、ケアマネジャーと相談して、デイサービス、ヘルパー、訪問歯科や、訪問医療、管理栄養士などのサービスを利用していて、介護はチームで臨んで一人で抱え込まないことが大切だと実感しているそうです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/51.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ここで、ＶＴＲにも出演していただいた有村さんご夫妻に、日々の介護生活の中でどのような模索をしているのか伺いたいと思います。<br>
認知症のお母様を介護していらっしゃる様子、本当に胸を打たれたんですけれども、あえて「他人のように接する」というところが非常に印象に残ったんです。これは、どういう思いなのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>有村宣彦さん：</strong>「息子と母親」だと、ちょっとこう、なんだかぎくしゃくする瞬間とか、あとは母親が自分のことを「息子じゃない」と感じているなと分かったときに、あえて息子という立場を強くするよりは、「気のいいあんちゃん」みたいな感じで母親と接するほうが、母親にとってはすんなりくるんじゃないかなという気持ちで、今、させてもらっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回、介護に悩んでいる人と知恵を寄せてくれる人が、ＳＮＳを通してうまくつながることで、行き詰まっていた１人の介護者に希望が芽生えたケースがあります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">つながりが生んだ希望</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>寄せられた投稿の中に、介護の深刻な悩みを訴えるものがありました。静岡県の４０代の男性です。</p>
<p><strong>静岡県の男性（４０代）<br>
“一家心中します”</strong></p>
<p><strong>“朝が来れば、またつらい１日が始まる。もう、笑うことすら忘れてしまいました…”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何とか力になれないか。案じていると、放送後に別の人から投稿が届きました。</p>
<p><strong>“介護サイトの運営に携わっています。少しでもお役に立てば幸いです。”</strong></p>
<p>大阪の紙おむつ製造メーカーに勤める、岡崎真規子さん。介護食から排せつケアの工夫まで、役立つ情報を集めたサイトの運営をしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>リブドゥコーポレーション　岡崎真規子さん<br>
「５０代の男性というのは、若い人に比べると、食事をつくるとか、そういうことも難しいんじゃないかと。やりなれてない方でも作りやすいかなということで、動画付きのレシピも用意しています。」</strong></p>
<p>岡崎さんたちの知恵や情報を、あの男性に伝えました。最初のやりとりから１か月たった頃には…。</p>
<p><strong>静岡県の男性（４０代）<br>
“介護サイト、見やすく良いです！ありがとうございます。”</strong></p>
<p>ＳＮＳ上に生まれた新たな場に、つながって支え合う関係が芽生え始めています。</p>
<p><strong>リブドゥコーポレーション　岡崎真規子さん<br>
「喜んでいただいたり、何かお役に立てていることを知ると、本当にふだん頑張っているかいがあるなと思います。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>つながりは、介護のうえで大事なんですね。</p>
<p><strong>おちさん：</strong>本当に介護で孤立してしまうと、もう内向き内向きで出口が見つからなくなってしまうんですね。そういうときに、こういう形でつながれる、ちょっとした援助で心のベクトルがものすごく変わって、希望が持ててくるんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>番組ディレクターは「チームで介護する」と言っていましたけれども、チームって、どう作ればいいのでしょうか？</p>
<p><strong>おちさん：</strong>実は介護というのは、「情報」と「人脈」と「お金」の、この３つのうちのどれか１つだけでも持っていれば、ものすごく楽になるんですね。「お金がない」と思っていらっしゃる方は、まずは情報の貯蓄を心がけていただいて。情報というのも、地元で、地域でどんなサービスがあるんだろうかとか。先ほどの、管理栄養士さんが来てくれるなんて、おそらく知らない方が多いと思うんですよね。でも、ちょっと情報のスイッチを入れて、市町村のホームページを見たり、あるいは「地域包括支援センター」などに相談窓口があるんですけれども、そういうところをちょっと知っているだけで、ものすごく人脈がつながってくるんですね。ですから最初の一歩、情報スイッチを入れるだけで、すごく違ってくると思います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>実は今回のこの「息子介護」というテーマ、この言葉に対して、事前に女性を中心に厳しい声が寄せられていることはお伝えしていますけれども、例えば“嫁がして当たり前？嫁にも嫁の親がいる。男性ばかりが大変のように取り上げないでほしい”という声もありましたし、４人を中心に進められているツイッターの議論も、この点はかなり白熱していたんです。“今までいかに日本社会で、介護＝嫁・妻がやるものって常識があるのか分かる。ムカつく”というツイートもありましたし、一方で“これからの常識として男性も介護をする時代の変化を的確にとらえた言葉が息子介護なのでしょうか？”とか、“独身者が増えている。あわせて考えないと”といった議論が盛り上がっているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>女性からの声、いかがでしょうか？</p>
<p><strong>優木さん：</strong>私も最初、この「息子介護」という言葉だけを聞いたときは、すぐ思いました。女性だって介護は大変なのに、子育てだったり、家庭に関わって台所に立つみたいなことを避けてきたツケが回っているだけじゃないかと思ったんですけれども、でも、そうなってる以上しょうがない部分を、さらに「大変なんだから、そっちも頑張りなさい」って突き放してもしょうがない問題で、やっぱり向き合って、今時代が変わっていく途中だから、どうやってサービスを充実させていくかというのを考えなければと、改めて思いました。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>介護を男性がやる、女性がやるって、もう関係ない時代だと思うんですよね。先ほども先生がおっしゃったように、地域でいろんなサービスがあるから、そこで男性・女性ということを分ける時代が、ちょっとナンセンスだなと思いますね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>区役所とかも、男性って行ったこと（があまりなくて）、奥さんに任せているとか、そういうところにも、ふだんから女性のほうが結構通っていたりするんですよね。</p>
<p><strong>おちさん：</strong>今は長寿で、親御さんは本当に長生きされる。そしてかたや子どものほうは少子化、少なくなっているので、もう男だとか女だとか（関係なく）、介護は共通のテーマ・問題なんですよね。だからそんな時代なのに、介護は女性にお願いしたいとか、女性に甘えるというのは、やっぱり時代錯誤というか、本当に怒りの気持ちはよく分かります。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>介護のお仕事をなさっている方で男性もたくさんいらっしゃいますもんね、よく考えると。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのあたりを、先ほどの有村さんはどう役割分担されているのか、もう１回聞いてみたいと思います。有村さんの中では、智美さんと宣彦さんと、どういうふうに分担されているんですか？</p>
<p><strong>有村さん：</strong>特に役割分担というのはしてません。ただ、私は、妻には妻の人生もありますし、なので、妻に何か私の母の介護で、特別これをしてほしいと思ったこともありません。できることを、お互い役割分担をしながら、共働きでもありますし、時間があるほうがやるということを、いつも心がけてやっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>明確に決めているわけではないということなんですね？</p>
<p><strong>有村さん：</strong>妻も、先ほど申し上げたように仕事もありますので、早く仕事から帰って、子どもの面倒を見てくれたほうがスムーズに、子どものためにもなりますし。お互いが負担をかけないということを意識してやっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>これも一つのヒントかもしれないですね。</p>
<p><strong>おちさん：</strong>すばらしいですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護の問題は、それぞれ抱える事情が違いますので、一様の解決策はないかもしれませんけれども、頂いた情報は放送が終わったあともＳＮＳなどで皆さんと共有していきたいと思います。</p>
<p id="kyoushi"><br>
</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増える教師への暴力　実態を訴える声が続々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>福岡県の私立高校で撮影され、ＳＮＳで拡散した映像です。教師を何度も蹴りつけ、殴る生徒。授業とは関係のない動画を見ていたことを注意された直後のことでした。撮影したのは、クラスメートです。当時１６歳だった生徒は、逮捕されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>教師への暴力は、校内暴力が問題だった８０年代と比べて、最近、大幅に増えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、学校で何が起きているのか。インターネットで情報提供を呼びかけたところ、同じような被害に遭ったという教師からの声が、次々に寄せられました。</p>
<p><strong>中学校教師　２０代<br>
“生徒を注意したら、グーで３度殴られた。”</strong></p>
<p><strong>中学校教師　３０代<br>
“唾を吐きかけられ、首を絞められた。”</strong></p>
<p>さらに、小学校でも６年生の女子のグループが教師にビンタをかわるがわる食らわせているという情報も寄せられました。放課後、女性教師が小学２年生の男子児童から強度の高いバットで後頭部を殴られたケースもありました。この教師に直接話が聞きたいと取材を申し込んだところ、会うことができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バットで殴られた　Ａさん（教師・２０代）<br>
「小学２年生って、もっと今日明日の楽しいことしか考えてないと思ってたので、ただただびっくりというか。バットで殴られたときに、耳がつぶされるような感覚で、聴こえなくなっちゃったんだなというのが感覚としてあります。」</strong></p>
<p>暴力事件が起きた、福岡県の高校の元教師からも、内情を話したいというメールが届きました。この男性に話を聞くと、問題の本質は、暴力を受けたあとの教師の態度に表れているといいます。教師は全く抵抗せず、何事もなかったかのように授業を再開します。暴力が起きる前から、生徒と教師の立場が逆転していたというのです。</p>
<p><strong>暴力事件のあった高校の元教師　糀広大さん<br>
「こんだけのこと起きとって、そのまんま授業が続くっていうのが、先生というのが敬意を払う対象でもなく、先生の授業にも関心がなく、先生自体にも関心がない。先生自体が『もうどうにかせにゃいかん』という思いを失っている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“教師は抵抗できない”　見えてきた驚きの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ、教師は子どもの暴力に抵抗しないのか。私たちは、情報を寄せてくれた教師たちへの取材をさらに進めることにしました。<br>
中学校に勤める３０代の男性教師です。生徒から首を絞められたり蹴られたりしても、抵抗はできなかったといいます。</p>
<p><strong>中学校教師（３０代）<br>
「教師たちは体罰はよくないというのを常識として知っているので、こいつ殴ってしもうたら俺の教師人生終わってしまうしとか、僕はすごく無力な状態やったなというのがあるので。」</strong></p>
<p>教師の体罰に対する取締りは、ここ数年、厳しくなっています。体罰による懲戒など、教職員への処分は５年間で８，０００件以上に上ります。教師たちの間では、注意や指導が体罰と受け取られかねないという不安がまん延しているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中学校教師（３０代）<br>
「もう萎縮も萎縮ですよね。殴られたとしても笑ってごまかすというか、怒ったりせずに、もうこんなん学校の先生の指導じゃないやろみたいな指導やと思いますわ。」</strong></p>
<p>さらに、保護者の存在が背景にあるという投稿も寄せられました。</p>
<p><strong>“校長に暴力をもみ消され、あげくの果てには私が悪いということになった。”</strong></p>
<p>この情報を寄せてくれた、２０代の中学校教師です。進学校に勤めていたとき、生徒から肩を殴られました。暴力を受けたあと、すぐに校長に事態を報告。そこで校長から出たのは、思いもよらぬ言葉でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中学校教師（２０代）<br>
「校長先生からは、『お前はそういうふうに生徒が殴ったって言って何をしたいんだ』って言われて。そのくらい当たり前なんだから乗り越えろって。『生徒はうちに通っているお客だと思え』って。『保護者が一番の神様なんだ』っていうふうに言われましたね。通わせてる保護者がお金も払っているので、保護者が不安になるようなことはしちゃいけないですとか。なので生徒自身を厳しくというか、生徒が嫌だと感じることはしちゃいけないというか。」</strong></p>
<p>この教師は、それ以上声を上げることを諦めました。学校にとって、保護者の存在はどれほど大きいのか。生徒による暴力を隠したことがあるという公立中学校の校長が、インタビューに応じました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>暴力事件が起きた中学校の校長<br>
「報告をしないという事案はあります。いい悪いは別にして、『教室の中のことは教室』で『学校の中のことは学校で』といったような考えがあるのはありますね。まあ、先生にとってはもみ消されたということかなと思いますね。」</strong></p>
<p>「そのとき学校側にはどういう理屈が働くのでしょうか？」</p>
<p><strong>暴力事件が起きた中学校の校長<br>
「暴力事件が起こるということは、保護者であったり地域の方であったりの耳に入ったときに、『学校、大丈夫なんですか？』という声が当然上がってくる。地域の中で信頼される学校になっているかというのが、これが校長の評価基準になりますので、暴力を受けた先生が我慢をする、そこで問題にしなければ淡々と進んでいく可能性もある。」</strong></p>
<p>一方、子どもたちは、暴力に抵抗しない教師の姿をどう見ているのか。中学生のとき、教師に暴力を振るった青年に会うことができました。休み時間に、教師から注意されたことに腹を立て、胸ぐらをつかみ押し倒したといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>暴力を振るった青年<br>
「スイッチが入りましたね。自分が突き飛ばして。」</strong></p>
<p>そのとき、教師は抵抗することなく、ただ、あっけにとられた表情をしていたといいます。</p>
<p><strong>暴力を振るった青年<br>
「そんときの顔は覚えてますね、いまだに。」</strong></p>
<p>「先生たちが悪いことを注意しないことで感じるところは？」</p>
<p><strong>暴力を振るった青年<br>
「親にビビって注意しないで、この先生、何もしないねみたいな。弱みが見えますね、めちゃくちゃ。それをやっぱ調子に乗って、その弱みにつけ込むというか。立場が自分の方が上だと勝手に思ってしまう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子どもに殴られる教師　なぜ無抵抗？当事者の告白</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>内田良さん （名古屋大学大学院准教授）</div>
<p><strong>竹山さん：</strong>実態はこういうことになっているのをよく聞きますけれども、大人って、面倒くさくていいと思うんですよ、もっと。親も教師も地域のおじさんも。子どものときって、やっぱり、大人って面倒くさいなと思う存在じゃないといけないと思うんですよね。実はこの学校の問題って、生徒の問題ではなくて、実は僕、大人の問題じゃないかと思うときがあるんです。われわれがもっと子どもたちの中に、僕自身は子どもはいませんけれども、でも地域のおじさんとして、ぐいぐいもっと入っていって、嫌われてもいいから、そうやって大人が入ることによって、子どもたちに学ぶこともいっぱいあると思うんですね。そこを、われわれ大人がちょっと、知らぬ存ぜぬでいすぎなんじゃなかろうかと、ちょっと感じるときがありますね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>悪いことを悪いと教えてくれる人がいないということになってしまって、昔はやっぱり体罰のほうが問題になりますよね。でも、その時代って、先生たちに敬意を払っていて、尊敬の対象であって、もちろんその時代に戻ってはいけないし、そうならないように変えてきたんだけど、じゃあそれを逆手に取って、子どものほうが暴力振るうなんてあっちゃいけないから、じゃあどうすればいいんだろう、間を取ることはできないのかというのが、難しいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ教師は子どもの暴力に抵抗できないのか、ここからは、実際に暴力を受けたという教師、そして、学校で生徒の暴力があったという校長先生に加わっていただきたいと思います。まず、ＶＴＲでも登場していただいた、バットで殴られたというＡさん。その件からもう１年以上たつそうですけれども、今も後遺症に苦しんでいるそうですね。</p>
<p><strong>小学２年生にバットで殴られた 教師 Ａさん：</strong>聴力が回復しなかったりですとか、頭から首にかけて痛みが取れなくて、整形外科に毎週通ったりですとか、ＰＴＳＤで心療内科に通っていまして、療養のために一回、学校を辞めることになりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今はもう、先生はなさっていない？</p>
<p><strong>Ａさん：</strong>してはいるんですけれども、学校ではない場所で勉強を教えたりとか、生きるすべを教えたりとかしてます。</p>
<p><strong>武田：</strong>小学生とはいえ、なぜこんなことをするのか、私は信じられないんですが、どうしてそんなことをするのかというのは、今の子どもたちの様子をご覧になって、どんな感じなんでしょうか？</p>
<p><strong>Ａさん：</strong>子どもの背景が多様化していまして、いろんな背景を持っている子どもがいるので、しんどさを抱えたまま、暴言・暴力を出しやすくなったのかというのが一つと、これは学校に限らず、子ども業界、子どもと向き合う仕事全般にいえるんですけれども、その子どもの背景が多様化したことによって、子どもの背景を捉えて、叱らないであげよう、つらいんだから逆にあたたかく受け止めようというのが、暴言・暴力を出しやすくなっているという２点の問題点があるのかと感じます。</p>
<p><strong>武田：</strong>子どもの背景が複雑になっているからという。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>それも分かりますけれども、現代社会においてはそういうことはよくあると思うんだけれども、昔から子どもの考え方とかが進化しているかといったら、僕、実はそんなに進化していないような気がするんですよね。考え方とか、われわれが子どもだったときと、基本は変わっていないことだと思うんですよ。やっぱりだめなことはだめだと、ちゃんと教えないと、だめだと思うんですよ。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>どれだけ苦しい環境で育ったからって、人を殴っちゃいけないという普通のことは教えなきゃいけないですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう一方、子どもの暴力を公表しなかったという経験がある方にも来て頂いています。中学校の元校長のＢさんです。学校の中であった暴力の事案を公表しなかったということですけれども、これは地域や保護者の方からの評価みたいなものが気になるということなのでしょうか？</p>
<p><strong>暴力を公表しなかった経験あり 元校長 Ｂさん：</strong>現実はやはり、非常に厳しい状況に置かれる場合があると思います。今、非常にＳＮＳなどの広がりもありますし、先ほどの校長先生も言われましたが、学校の評判とか、子どもたちの評判も含めて、そういうところに非常に難しい状況に置かれる可能性があるので、選択としては非常に難しいところがあると思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>学校が置かれる難しい状況というのは、具体的にどういうことなんですか？</p>
<p><strong>Ｂさん：</strong>やはりその一つの事案で悪い学校と思われてしまうとか、そういうものを通して地域に風評がたっていくという部分が非常に強いのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは子どもたちにもやっぱり影響があると？</p>
<p><strong>Ｂさん：</strong>そうですね。さらに保護者のほうから教育委員会にクレームの電話が入ったり、先生に対するクレーム、そういうものも非常に多くなっていく可能性があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>今は保護者のネットワークというのも、ＳＮＳで瞬時に広がりますよね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>やっぱり学校を選ぶという際に、そういう事件があったということ（情報）が入ると「やめておこう」とか、周りで評判というか、こういうことがあったらしいよというのは、選ぶ側の保護者としては心配の一因にはなりますよね。だから学校のことを外に出さないという気持ちも分からなくはないと…。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>でも僕は、根本が間違っているような気がするんですよ。何かといったら、地域の評判とＢさんもおっしゃっていましたけれども、地域の評判とか学校の評判というのは、今まさに自分がいる「今」しか見ていないような気がするんですよね。そういう評判って何かというと、地域の評判とか学校の評判というのは僕、「人」だと思うんですよ。人を育てているところだから、それは時間がかかったあとでも、やっぱりこの学校を出た人は、こういう人材になるねということが、やっぱり評判になっていくと思うので、そこを育てなければいけないのに、今の評判とか全体像ばっかりやっているから、だから結局だめになってくると思うんですよね。人間を育てているんだということを、もうちょっと…簡単なことではないのは分かりますけれども。</p>
<p><strong>武田：</strong>今の竹山さんのお話、どうお聞きになりましたか？</p>
<p><strong>Ｂさん：</strong>十分理解できる話なんですけれども、やはり今の学校の置かれている現状と、先生方の力量も含めまして、先生たちの生徒に対する指導の在り方、生徒との信頼関係、そういうものをやはり作っていくというのは、本当におっしゃるとおりなんですけれども。なかなか現状からすると、事案を別に隠匿するとかそういう意味ではなくて、その評判というものを非常に守りに入っているといえば、そこかもしれません。そういう非常に微妙な難しいところがあるのではないかなとは思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は最近、保護者が教師を評価するという新しい人事評価制度が取り入れられ始めているんです。校長が保護者にアンケートを実施します。その回答をもとに教師を評価、教師の人事権を持った教育委員会に校長が報告をするというシステムなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学校現場の問題を長年研究している内田さん。こうしたシステムが浸透していくと、保護者の声が生かされる一方で、先生たちの萎縮にもつながるのではないかと思うのですが？</p>
<p><strong>内田さん：</strong>開かれた学校作りという形で、保護者や地域住民の声をできるだけ取り入れましょうと、その設計そのものはいいんだけれども、それがやっぱりいろんな意見、あるいはクレームを常に受けることになってしまう。さらには世の中としても教員バッシングが強まっていく中で、先生たちが萎縮してしまうという構図がありますよね。さらには、職員室の中でも、そこを乗り越えてこそ一人前の教師だというような評価もありますので、そうすると暴力を受けたときに、それを誰にも言えないという形で、自分だけで抱えてしまうということにもなりかねないということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>「だめなものはだめ」と教えたほうがいいのではないかという、それができなくなっているんですか？</p>
<p><strong>内田さん：</strong>結局、指導力の問題に返されてしまって、本当は指導力の問題ももちろんあるかもしれません。でも、だめなものはだめだということを、ちゃんとそれを子どもに認識してもらう。もちろん先生から生徒への体罰もだめだし、生徒から先生への暴力もだめだと、それはちゃんと考えなければいけない課題だと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>それが評価制度にすり替わるというのは、どういうことですか？</p>
<p><strong>内田さん：</strong>それがつまり、評価になってしまったときに、先生の能力の問題、あるいは学校の力の問題というところに変わってしまうわけですよね。そうすると、本当は一人一人、先生たちは苦しんでいるというところに光が当たらないまま、学校を辞めていってしまう。あるいはその中で、暴力はさらに深まっていくということになるんですよね。だからそれは、ちゃんとだめなものはだめだというふうに認識するというのは、これはもう大人社会でも子ども社会でも、道徳的な問題として考えなければいけないことだと思います。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>家庭内と学校内で、だめなことはだめだということ、これが共通になっていないということですか？だからその子どもは、家庭では何も言われないけど、学校に来たら先生に文句を言ったり悪態をついたり、「家庭じゃ何も言われないじゃん」ということになってるんですか？</p>
<p><strong>内田さん：</strong>そうですね。そして、学校の外の普通の市民社会もそうですよね。そこでとにかく暴力というのはだめなものは全部だめなわけですよね。そういうときに、ちゃんとそこは学校であれ、家庭であれ、どこであってもだめなものはだめだと、暴力はだめということを、ちゃんと共通認識として持っていくことも大事だと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">通報は必要！？賛否の声…　“暴力”解決の糸口は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>この問題をどうしたらいいのか、ネットでの議論で、まず教師の暴力についての対応で目立ったのは、「なぜ学校は警察を呼ばないのか」ということでした。“何かあったら通報されるでいいような気はします。自分が暴力受けたら警察呼ぶでしょうに”ですとか、“学校中に監視カメラでいい。暴力を振るったら即通報”。また“警察官を校内に常駐させる”といった意見もありました。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>現実として、これからの世の中は監視カメラみたいなものも、今どんな所でもついてきていますし、そういう意味では、外部からの侵入（を警戒する）という意味でも、学校にもつけるべきだというのもあるので、あったほうがいいのかなと思いますけれども、でも、それは自分が教員であっても生徒であっても、学校っていうものが行きづらい、楽しくない場所になってしまうなと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>こうした声について、取材した当事者たちはこう語っていました。</p>
<p>暴力事件が起きた中学校の校長です。学校の中だけでは解決できないと考え、警察に通報しました。しかし、それでよかったのか、今でも悩んでいるといいます。</p>
<p><strong>暴力事件が起きた中学校の校長<br>
「学校も社会の一部であるということを考えれば、いわゆる暴力を振るったことに対しての、その罪に対しての罰といった意味で、警察への通報といったこともする。でもそうすることによって、この子の将来どうなるんだろうといった、実はそこが葛藤であって、今でも正しかったのかなという思いはずっとあります。」</strong></p>
<p>これまで１，５００人を超える教職員と面談を行ってきたカウンセラーは、学校だけでの取り組みには限界があり保護者の積極的な関わりが必要だと指摘します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本教職員メンタルヘルスカウンセラー協会　土井一博理事長<br>
「学校の先生だけでも子どもを育てきれない部分がある。それは学校でいくらいろんな取り組みをしても、ご家庭に戻ったときに、先生に対する保護者のフォローがないと、先生の言うことだから大丈夫だよ、信じてやってごらんなさいというようなひと言があるかどうかというのが、学校側がやってることが保護者の承認を得て学校教育を展開していくことは、これからの時代は特に必要になってくるんじゃないでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>実は教師への暴力については、文部科学省も問題視しています。「暴力行為等の問題行為を起こす児童・生徒に対しては、学校としてきぜんとした指導、および適切な対応を行うことが必要であると認識している」としたうえで、警察への通報については、「犯罪行為の可能性がある場合は、学校だけで抱え込むことなく、直ちに警察に通報し、その協力を得て対応することなどを教育委員会等に周知しているところである」としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、ネット上の議論では“公権力が介入することに抵抗がある”とか、“警察がパトロールしないといけない学校に子どもを通わせたいか？”、また“いきなり警察沙汰では生徒の更生は難しい”“第三者を入れる”、そして“なぜ通報できないのかを考えることが重要だといった意見も寄せられています。</p>
<p><strong>武田：</strong>バットで殴られたＡさん、警察への通報や監視カメラの設置については、どうお考えでしょうか？</p>
<p><strong>Ａさん：</strong>私は、警察への通報は必ずすべきだと思っています。私自身は、そのときは警察も救急車も呼んでもらえなくて非常に苦しみましたし、ここまで立ち直ることができたのは、たまたま身近に犯罪被害者の方がいて、被害者支援を受けられたというのがあったんですけれども、やはり警察に通報しないと、暴力を受けた先生も支援してもらえることもないですし、何より、さっき竹山さんがおっしゃったように、「だめなものはだめ」というのを教える機会がなくなってしまいます。私たちはあくまで子ども学の専門家であって、大学で子どものことは学んできているんですけれども、法律の専門家ではないので、やはり犯罪があったときは、そこは法律のプロである警察に委ねるべきだと、私は思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>元校長のＢさんは、この警察への通報の問題をどうお考えでしょうか？</p>
<p><strong>Ｂさん：</strong>私の基本的な考え方は、もちろん先生方のけがの内容とか、ケースによっていろいろ違う部分はあると思うんですけれども、やはり学校で起こったことは学校で解決する責任を負っていると思っております。きれいごとかもしれませんけれども、われわれが警察の力を借りるということは、学校の負けであり、教師の負けであるというふうに感じます。だからどうするかということになっていくのかと、そういうふうに考えております。</p>
<p><strong>武田：</strong>難しいですね。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>学校の負けというか、結局、何か問題が起こったときに、例えばＡさんみたいにバットでもし殴られたと、これは完全な犯罪、傷害事件だと思うんです。そういうことが起こった場合は、警察も介入しないといけないと僕は思うんですけど、一番は、何かが起こったときに、学校と親と本人がしっかり話すこと、まず、そこからの指導だと思うんですよね。子どもってやっかいなもので、学校でやっている人格と、家庭でやっている人格って、分ける子どもっていっぱいいるんですね、自分もそうだったように。だからこそ家庭と一緒にがっつり話さないと、その子どもが何が悪くて、何がだめだったかというのを反省しなきゃいけないですね。でもそれをやる時間が、じゃあ今の先生たちにあるのかという。そこから改善していかないと、なかなか難しいと思いますけれども。学校だけの解決は僕は無理だと思いますよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>いいアイデアは、ツイッターで来ていますか？</p>
<p><strong>田中：</strong>警察への通報については、橘さんから“警察への通報は、本当に難しい判断でしょうね。今度は通報したことを批判されることになるんですから”とツイートが来ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>優木さん：</strong>逆に、先生が子どもをバットで殴ったとなったら、即通報で当たり前なわけですよね。子どもというのは、思考能力などがまだ成長の途中段階であるから子どもなわけで、じゃあ何歳までが子どもなんだという議論も、少年法の問題とかも一緒になってくると思うんですけれども、自分が保護者という立場に立って考えると、その子の今後ということを考えたときに、すごく難しいなって。</p>
<p><strong>武田：</strong>学校、先生、保護者、それぞれ何をどうすればいいのでしょうか？</p>
<p><strong>内田さん：</strong>今、学校の負けだという話もありましたが、じゃあ先生は頑張ると。実は今、先生の長時間労働と言われていますが、こんなふうにして仕事が増えてきたんですよ。ここは私たちで頑張りましょう、教員なんだからと言って、次々と、それこそあいさつや給食指導、そしていろんないじめ、不登校対応、そして今だと夏祭りの巡回などもそうですけれども、全部先生が背負ってきていて、そして先生への期待が高まるばかり。そしてそれは逆に言うと、何か失敗したときに先生がたたかれるということにもなってしまうわけですよね。学校問題って、実は教員バッシングの歴史みたいなところがあって、ずっと先生がたたかれ続ける、と同時に期待が高まっていく。これからは、学校の先生をみんなで支える、それは保護者も地域住民も、この暴力の問題もしっかり考えていくということは大事かなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>この教師への問題についても、引き続きツイッターや、番組ホームページへのご意見、お待ちしています。<br>
</p>
<p id="suzusan"><br><br>
</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あちこちのすずさん　庶民のリアルな戦争体験</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>片渕須直さん （映画監督）</div>
<p>「あなたの情報が社会を変える」。続いては、「あなたの投稿が戦争の風化を防ぐ」。<br>
先週「クローズアップ現代＋」で放送した「#あちこちのすずさん」。映画「この世界の片隅に」の主人公、すずさんのように悲惨な戦争をたくましく生き抜いた庶民の手記を紹介しました。<br>
すると、うちの親や祖父母もこんな体験をしていたという投稿が２，０００件以上寄せられました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“空襲で焼けた実家に戻ったら、お釜に水を張って入れていた米が炊けていた”</strong></p>
<p><strong>“学徒動員で製作所に動員されネジなどの部品を作りつつ、『あたしたちが作るんだもん、飛行機、飛ぶわけない…』と思っていた”</strong></p>
<p><strong>「これが私の彼氏。この人“伊予郡のダンディー”っていう名前がついておった。」</strong></p>
<p>戦禍の中にあっても、私たちと同じように笑い、恋やおしゃれを楽しもうとした、普通の人たちの日常。そのリアルな体験を共有します。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回寄せられた投稿は、総数２，２００件。特に２０代と３０代からの投稿が最も多く、全体の６割を超えました。祖父母から聞いた話を投稿しているようなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>映画「この世界の片隅に」の監督の、片渕須直さんに中継がつながっています。片渕さん、こんばんは。ネット上では、特に若い人たちを中心に盛り上がっているようですけれども、どういうふうにご覧になっていますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>片渕さん：</strong>戦争が終わってから、もう７３年もたってますから、いろんなものが遠いかなたに行ってしまっているのかなと思ったのですが、まだこんなふうにツイッターの「#あちこちのすずさん」って一種の合い言葉になって、まだまだご家庭の中でこういう当時のことを身近に感じられるお話が出てくるということは、いいことだなと思いますね。そこからあの戦争というのがどういうものだったのかという視点が、改めて広がっていくような気がするわけです。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回、つぶやかれた２，０００件を超える投稿をビッグデータ解析しました。そして多かった言葉がこちらです。まずは“食べる”。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こんなつぶやきがありました。</p>
<p><strong>“工場で働いていたときに、こっそり機械油を布に染み込ませて持ち帰り、それでホットケーキを焼いた。”</strong></p>
<p><strong>竹山さん：</strong>あるんでしょうね、やっぱり。人間自体はそんなに大昔から、われわれは変わっていないじゃないですか。恋愛をするとか、笑うとか、泣くとか、空腹になるとか。そのへんは何にも僕、変わらないような気がするんですよね。ただ文明の利器だけ進んじゃったりしているだけで。だから裏を返せば、だからこそ戦争というのは昔の話ではなくて、今も何も昔の人と感覚はわれわれ変わらないんだから、だからこそ今も戦争というものを始める可能性があるぞということを、われわれは学ばなければいけないと思います。それを分かってないといけないと思うんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>片渕さんは、映画のためにいろいろな食べ物のエピソードを集められたそうですけれども、印象的な話として、どんなものがありましたか？</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>僕が調べたこともあるんですけど、今回、ツイッターで寄せられた中に、昭和２０年の８月１５日というのはお盆ですよね。お盆なので、玉音放送の前におはぎを食べていたという話があって、そのおはぎは全然砂糖が入っていなくて甘くなかったんだけど、でも戦争が終わったときのおはぎなので、あとから考えると、すごくおいしかったというお話があって。あと食べるということと、それまでの生活習慣ってつながっているんですよね。戦争をやる前から、ずっと前からお盆という習慣があって、それがずっと戦争中も生きていたということは、大事なことなんじゃないのかなと思いますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>「食べ物」より多く使われた言葉は、「空襲」です。戦時中、空襲がいかに人々の日常に深く入り込んでいたのかが分かります。</p>
<p><strong>“夜中の空襲に、常々『ラジオだけは』と言われていた祖父は、それを抱え、家族の手を取り逃げた。朝になり、祖父の手には、ラジオと思っていた枕が握られていた。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>慌ててたんでしょうね。</p>
<p><strong>“空襲の夜、じいさんとばあさんは結婚したばかり。空襲警報が鳴って『どうせ死ぬんなら』と２人で丘の上の神社へ行って、空襲で燃え盛る夜景を眺めた。覚悟を決めると、全てが美しくなる。”</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>「空襲を美しいと感じた」という声がほかにもいくつかあったんですよね。どういうことでしょうね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>祖母が長崎の出身で原爆を体験していて、それがあったあとに姉を捜して長崎を歩いたんだよという話とかを聞いたんですが、やっぱりつらい経験かなと思って、そのときの詳細とか、楽しかった思い出って聞かないままに、祖母は亡くなってしまったんですけれども、もっと聞いておけばよかったなと、今思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>極限状態の中でどんなことを感じたかというのも、われわれには想像できないことですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、ツイートの中で最も多かった３つの言葉がこちらです。「祖母」「祖父」、そして「聞く」。優木さんのお話にもありましたけれども、“祖母や祖父からもっと戦争について聞いておきたい”というつぶやきが多かった結果だったんです。</p>
<p>“戦争の真っただ中を生き抜いた、私の２人の祖母と２人の祖父。生きているうちに、もっと話を聞くべきだった。この４人が一生懸命に生きてくれたから、私がおるんやもん”。そして、番組をきっかけに、亡くなった祖父母の話を母から聞いたという女性からです。“『#あちこちのすずさん』がなかったら、私は祖母が踊りが得意だったことも知らなかったし、祖父がアコーディオンが得意で、戦地で弾いていたことも知らないままだった。そして、『おばあちゃんにアコーディオンを弾いてあげたことがある？』と聞くことがもうできない悔しさ”。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分の家族のことを聞く機会でもあるんですね。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>本当に、われわれはちゃんと立ち止まって考えないと、自分のじいちゃんとばあちゃんにも１０代のころ、２０代のころがあり、恋愛して結婚する時期があり、そしてそこで子どもができる、自分たちの親ができる時代がある。それは全く一緒なんですものね。それによって、同じ感覚のＤＮＡを持っているから、自分が生まれているわけじゃないですか。特別な人たちだったら今、僕もちょっと違いますものね、普通の人間ではないわけじゃないですか。１００年前の人も同じことを考えていたわけだし、２００年前も、われわれと感覚は一緒なんですよね。ずっと時代はつながって、歴史がつながって、今いるということを忘れてはいけないんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>最後に、祖母、祖父というワードを使ったエピソードの中で、片渕監督が選んだお気に入りを紹介してもらいます。</p>
<p><strong>“ばーちゃんと婚約して軍需工場に来たじーちゃんが、鉄くず盗んで、ばあちゃんに指輪作って持ち帰った。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4170/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これを選んだ理由は何でしょうか？</p>
<p><strong>片渕さん：</strong>やっぱり、鉄くずを盗むのは勇気がいることなんですけれども、でもそれのおかげで、その鉄くずは兵器にならないで、幸せな結婚指輪になったんだなと。それとじーちゃん、ばーちゃんと言っていますけど、その当時は青春真っただ中だったんだなと思わせてくれるエピソードですよね。これ、ほほえましいというか、温かいというか。</p>
<p><strong>武田：</strong>僕にも青春はありましたけれども、同じように青春を過ごした人たちが、その時代にたまたま戦争があったということですよね。戦争のリアルを共有し、家族の再発見にもつながる「#あちこちのすずさん」、お盆休み、皆さん実家に帰る機会もあると思いますけれども、ご家族からお話を聞いてみてはいかがでしょうか。</p>
<p><strong>田中：</strong>皆さんと議論を交わしながら進めてきた今日の番組。「#教師への暴力」には、今もたくさんの投稿が寄せられています。<br>
“組織の評判とか、そうしたものを重視するあまり、個人が尊重されず、重い負担がのしかかり、苦しむ人が出てしまう。日本の悪い性質、昨今のニュースに同じく”とか、“叱ってくれる人がいないというのは、子どもにとって一番悲しいことなんですよね”といったものもあります。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>「モンスターペアレンツ」みたいな言葉も話題になったりしますけれど、きっと本当に一部で、ほとんどの保護者の人たちは、子どもが教師にちゃんとした指導をしてもらえないということは絶対嫌だし、悪いことは悪いって、自分も教えたければ先生にも教えてほしいと思っているはずなので、一部の過激な考え方に、先生たちや学校があまり左右されないでほしいなというのは、すごく思いますよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に今、学校も大変だと思うんですけれども、学校も頑張っていただきたいし、私たちもちょっと支えるという気持ちが大事ですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そしてもう一つ、番組の前半にお伝えした「#息子介護」についても、さまざまな投稿がきています。<br>
“親の介護をしていますが、被害妄想になって、地域とのつながりもなくなり、１人で孤立してしまいました。排せつやはいかいで、朝も夜中も関係なく苦しい”と、今まさに介護で大変な思いをされている方がこういう声を上げています。番組にはさまざまなアドバイスも来ていますので、どうか参考になさってほしいと思います。<br>
そしてもう一つ、“子育てと同様に、介護も家庭で抱え込むことから、地域で担うという考え方にならないと、長寿が不幸になってしまう”というご意見もあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはり自分で抱え込まないということが、今日は一番大事だと分かりました。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>僕らの年代でいうと、まず「知る」ということですよね、どういったものがあるのか、地域社会でどういったことがいろいろ行われているのかと、まず今、知ろうというところから始めたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうしても、介護というと仕事も何もかも辞めて、家に入らなきゃいけないと（思ってしまう）。</p>
<p><strong>竹山さん：</strong>実はそうじゃないということを、まず知らないといけないということですよね。</p>
<p><strong>優木さん：</strong>介護が実際に始まる前に、父親・母親と話しておくというのも、大事なのかなと思うんですよね。どうされたいということもあると思うので。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちは介護にどっぷりつかるのではなくて、司令塔として、いろいろな人を頼って、中心となってやっていく。そういうことが今日はよく分かりました。<br>
（これからも）様々な課題について、共に考えていきましょう。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4170" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 Aug 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>