<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「２０４０年　『将来の自治体』その姿は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/303714.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府の地方制度調査会は、高齢者人口がピークを迎える２０４０年ごろを見据え、新たな地方行政のあり方について、議論をスタートさせました。人口減少社会における将来の地方自治体の姿を考えます。<br><br><img alt="j180816_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントは、▽２０４０年ごろの日本とは、一体、どのような姿か。▽それを乗り切る“カギ”とされる『スマート自治体』と『圏域での連携』とは、どういうものか。その上で、▽これまでの教訓を踏まえ、将来の地方自治体の姿をどう考えるか、です。<br><br><img alt="j180816_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>政府の地方制度調査会は、総理大臣の諮問を受けて、地方制度の重要事項について審議する諮問機関です。安倍総理大臣は、先月、「急速な少子高齢化、深刻な人口減少により、２０４０年ごろには、歴史上体験したことのない事態に直面する。２０４０年ごろから逆算して見えてくる諸課題について、具体的な解決策を検討してほしい」と述べ、新たな行政のあり方について審議をスタートさせました。<br><br><img alt="j180816_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_02.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>では、その安倍総理が言う、２０４０年ごろの日本とは、どういう姿でしょう。<br><br><img alt="j180816_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>政府の資料によりますと、▽日本の人口は、およそ１億１１００万人と、今より１５００万人あまり減少。全国のおよそ４分の１の自治体で、人口は、いまの半分程度になります。また、▽高齢者人口がピークを迎える一方、若い労働者の絶対数は減り、労働力不足が更に深刻化します。▽社会保障費や老朽化したインフラの修繕費など、行政の支出は増大。逆に、収入は、人口減少による所得や地価の下落で落ち込み、地方財政は一層厳しくなるとしています。<br><br>そうした状況を見据え、今後、どのような議論が進んでいくのでしょうか。その叩き台になると見られるのが、先に総務省の研究会がまとめた報告書です。提言は、多岐に渡っていますが、キーワードは、『スマート自治体』、そして、複数の市町村による『圏域での連携』です。<br><br><img alt="j180816_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="j180816_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>まず、スマート自治体とは何か。報告書は、ＡＩ＝人工知能などを活用し、「従来の半分の職員でも、自治体として本来担うべき機能を発揮できる」姿だとしています。自治体ごとにバラバラな情報システムなどの標準化・共有化を進めると共に、ＡＩやロボットなどで処理できる事務作業、例えば、▽住民から送られてきた書類をデータにまとめたり、▽パターン化したりしている作業などは、全てＡＩなどに任せる。そして、職員は、企画立案や住民への直接サービスなど、「職員でなければできない業務」に集中するとしています。<br>一方、報告書は、「人口減少社会では、地域の中心都市でも都市機能が維持できなくなる」として、自治体のあり方、そのものも転換が必要だとしています。人口が減り、自治体の力が弱くなれば、いまの様に、それぞれの市町村が全ての行政サービスを提供することは難しくなります。そこで、中心市と周辺の複数の市町村からなる、『圏域』単位で行政を進めていくことをスタンダード＝標準とする。一方、地理的条件などで、圏域に入れない地域に対しては、都道府県が、直接、補完・支援に乗り出すとしています。</p><p><img alt="j180816_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>ただ、この圏域での連携というアイディア自体は、新しいものではありません。同じような考えは、前の地方制度調査会の答申にも盛り込まれており、人口２０万人以上の市を中心とした、『連携中枢都市圏』は、すでに、全国に２８箇所あります。しかし、自治体間の利害調整が難しいことなどから、多くが、図書館などの施設の相互利用や、観光イベントの共同開催といったレベルに止まっています。このため報告書は、▽圏域として行政を進める法律上の仕組みを設ける、とした上で、▽「連携を促すルール作りや、財政支援、あるいは、連携しない場合のリスクを可視化するなどといった手立てが不可欠だ」と指摘しています。</p><p><img alt="j180816_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>地方制度調査会は、こうした報告書などを踏まえ、今後、２年を掛けて議論することにしていますが、初会合で、地方の代表からは、「地方創生の努力に水を差すもの以外の何モノでもない」という厳しい声が出されました。それでも、政府が議論に踏み出した背景には、市町村合併を進めてきた合併特例法の期限が再来年３月で切れることがあります。であるならば、その平成の大合併がどうだったのか、検証する必要があるでしょう。<br><br>平成１１年に始まった平成の大合併も、人口減少や少子高齢化といった社会情勢の変化、そして、地方自治体の基盤強化が目的でした。合併特例債の発行などといった財政措置のもと、事実上、国主導で進められ、市町村の数は３２２９から１７１８と大幅に減りました。合併して、自治体の財政基盤は強化され、広域的な街づくりが可能になりましたが、住民からは、「中心部だけが良くなり、周辺部はかえって過疎化が進んだ」という声も聞かれます。また、職員の再配置や公共施設の統廃合など、行政の効率化が進んだ一方で、役所と住民との距離は遠くなり、「住民の声が届き難くなった」という批判も根強くあります。<br><br><img alt="j180816_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>では、このような課題・教訓を今後の議論にどう生かすべきでしょうか。<br>今回、『合併』ではなく、市町村の『連携』が強調されたのは、『大きすぎる自治体』という合併の弊害を考慮したものと言えるでしょう。ただ、圏域という単位で一括りにし、幅広い連携を進めていけば、やがては、弱い自治体は飲み込まれてしまう恐れもあり、「合併と変わらない」と指摘する声もあります。圏域という枠組みの中で、各自治体が、対等な存在として、自主・独自性を発揮できる仕組みをどう設けるかは、簡単ではありません。</p><p><img alt="j180816_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_08.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>また、スマート自治体も、ＡＩなどの活用で、より良いサービスが提供できるようになるのではなく、単なる職員の削減なら、住民との距離は、ますます離れてしまうでしょう。</p><p><img alt="j180816_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_09.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>さらに、先の合併の大きな問題は、国によるトップダウンの手法にありました。国が背中を押さなければ合併が進まなかったのも事実ですが、十分な議論や理解がないまま合併に突き進んだ“ツケ”が、いま、住民の不満、または、地域コミュニティーや防災力の低下といった様々な形で表面化しています。同じ轍を踏まないためにも、押し付けではなく、広く当事者の理解が得られる丁寧な議論が求められます。<br><br><img alt="j180816_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180816_10.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>一方、自治体の側も、新しい自治体の姿について、もっと積極的に議論をリードする、あるいは行動で示していく姿勢が問われています。先の合併で、明暗を分けたのも、その自治体が主体性と責任を持って判断し、住民と十分な合意ができていたかどうかだからです。<br>各地の努力と工夫で、魅力ある地域づくりの成功例を積み上げ、地方自治体の可能性を、もっとアピールしていくことが重要です。<br><br>人口減少のもと、自治体を維持していくには、連携や業務の効率化は不可欠ですし、それでも足らざるところは、住民にきちんと説明し、その穴を埋めるため、理解と協力を仰ぐことも必要になるでしょう。<br>厳しいシナリオだからこそ、「地域のことは地域の責任で決める」。<br>過去に経験のない事態だからこそ、そうした、『地方自治の原点』を思い返し、将来の自治体の姿を描いていく必要があるように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 Aug 2018 23:17:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０へ・アジア大会開幕」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/303715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>明日、インドネシアのジャカルタで、アジア大会が開会式を迎えます。<br>２年後に東京オリンピックを控えているだけに、いつも以上に注目を集めそうです。<br>刈屋解説委員です。<br><br><img alt="C180817_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180817_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ　まさに、２０２０年の東京に向けての前哨戦ですね？<br><br>そうですね。歌舞伎の舞台に例えれば、２年後の東京というひのき舞台に向かう花道のようなものと言えるかもしれませんね。実は、前回の１９６４年の東京オリンピックの２年前のアジア大会も、同じジャカルタで行われているんです。この時日本は、アジアNO1の競技力を見せ付けて、その勢いに乗って東京大会を迎えているんですね。<br><br>Ｑ　では今回も２年後のメダル候補が続々と名乗りを上げそうですね？<br><br>はい、過去このアジア大会で国際舞台に踊り出て、２年後のオリンピックでも大活躍した選手はたくさんいます。その中で注目していただきたいのは、アジア大会すべての選手の中から選ばれる、最優秀選手MVPです。１９９８年の大会から始まったMVP、まさにアジアスポーツ界の看板役者とも言えますが、過去５人の顔ぶれがこちらです。<br><br><img alt="C180817_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180817_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>陸上の伊東浩司選手、競泳の北島康介選手、競泳の韓国・パクテファン選手、バドミントンの中国・林丹選手、競泳の萩野公介選手<br>３人が日本の選手。又この内４人が２年後のオリンピックで金メダルを取っています。<br><br>Ｑ　たくさんある競技の中からどうやって一人が選ばれるのですか？<br><br>これまでの例では、マスコミ関係者の投票です。自分の国の選手以外で最高と思える選手に投票して、最多得票の選手が選ばれていました。<br>今回はこの投票が行われるかどうかは、まだ正式には発表されていませんが、是非今回もやって欲しいと思います。<br>というのは、このMVPの投票には、アジアスポーツ界の夢が込められているといわれています。<br>最初の投票が行われたバンコクアジア大会で、有力候補がたくさんいた中で、陸上男子１００Mの伊東浩司選手が圧倒的な票を集めました。<br>当時、アジアで誰も９秒台で走っていない時でしたので、速報で９秒９９を出したインパクトは強烈でした。公式タイムは１０秒００になりましたが、アジア初の９秒台の夢が投票に込められていたといわれています。</p><p><img alt="C180817_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180817_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>今回夢を託された選手は、まさに２０２０年東京大会のスター候補に名乗りを上げることになります。<br>是非日本選手であって欲しいと思います。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 07:35:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「沖縄県知事選挙へ　辺野古移設の行方は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/303776.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>伊藤）沖縄県の翁長知事が、先週亡くなりました。これに伴う県知事選挙は、来月３０日に行われます。現職知事の突然の死が、政府と沖縄県が対立する普天間基地の辺野古移設にどのような影響を与えるのか。そして、沖縄県知事選挙で問われるものは何か。沖縄問題担当の西川解説委員とともに考えます。<br><br><img alt="180817_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>西川さん。普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐっては、今週末に大きな動きがあるのではないかと注目されていましたね。<br><br>西川）政府が、きょうにも埋め立て予定地に土砂を投入するとしたのに対し、沖縄県の翁長知事が、埋め立て承認の撤回の手続きに入る方針を表明していたためです。<br><br>伊藤）土砂の投入、承認の撤回のいずれも、きょうの段階では行われていません。翁長知事の死去が、影響を与えた面もあると見られます。<br>西川さん。まずこの問題をめぐる翁長知事のこれまでの対応とやり残したことを整理してください。<br><br>【国・県これまでの攻防】<br>西川）４年前の選挙で普天間基地の辺野古移設阻止を掲げて初当選した翁長知事は、「基地の危険性除去には辺野古移設が唯一の解決策」という政府との対立が続きました。<br>翌年、仲井真前知事が行った移設予定地の埋め立て承認を取り消して以降、国と沖縄県が複数の裁判で争うという異例の事態となりましたが、いずれも県側の主張は認められませんでした。移設工事は一時的に止まることはあったものの、去年４月には護岸工事が始まりました。今年４月、翁長知事は膵臓がんの手術を受けました。健康を不安視する声もありましたが、姿勢は崩さず、先月、移設工事を止める手立てとして、埋め立て承認「撤回」の手続きに入ることを明らかにした矢先の訃報でした。<br><br><img alt="180817_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_01_2.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="254"></p><p>沖縄では多くの県民がその死を悼み、先週末開かれた辺野古移設阻止を目指す県民大会には、７万人が参加しました。<br>翁長知事の主張の中でも特に印象深いのは、「沖縄では１つとして県民が受け入れを認めたアメリカ軍基地はない。」という言葉です。沖縄では、戦後アメリカ軍の統治下で民有地が強制接収され基地が作られてきた、しかも本土では基地が次々と撤去される中で、国土の１％に満たない沖縄にアメリカ軍専用施設の７０％以上が集中することになったという経緯があります。普天間基地の県内移設は認められないという原点がここにあります。<br><br><img alt="180817_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>伊藤）ここからは、辺野古移設をめぐる現状を見ていきます。政府は、埋め立て予定地への土砂の投入を行う方針です。西川さん、翁長知事は、これに対して、いわば遺言として埋め立て承認の撤回を表明した形ですね？<br><br>【撤回と土砂投入】<br>西川）埋め立て承認の「撤回」は、辺野古移設を阻止する「最後のカード」と言われてきました。この時期に表明したのは、国が県側にきょう、１７日にも護岸で囲った埋め立て予定地に土砂を投入することを通知したためです。土砂が投入されれば海の原状回復は一層困難になるため、その前に撤回をという考えがありました。</p><p><img alt="180817_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>伊藤）政府は、日本を取り巻く安全保障環境は厳しいとして、日米同盟の抑止力を維持し、普天間基地の危険性を除去するためには、辺野古への移設が唯一の解決策だとしています。<br>そのためには、移設工事を着実に進めたいところですし、土砂の投入は、移設が後戻りしない段階に入っていることを印象付ける意味合いもあります。<br>政府は、沖縄県が、承認撤回に踏み切った場合、法的な対抗措置をとる方針です。これまでの裁判の結果から、沖縄県の主張が認められる可能性は低いという見方が支配的です。<br>ただ、きょうの土砂の投入は、台風の影響による準備の遅れを理由に見送られました。その背景には、知事が亡くなったばかりの時期に土砂を投入するのは、県民感情を逆なですることになりかねないという配慮もあったものと見られます。政府内では、土砂の投入は、知事選挙後まで延期したらどうかという意見も出ています。<br>西川さん。こうした政府の対応も踏まえ、沖縄県は、承認撤回のカードをいつ切ることになりそうですか。<br><br>【県は方針変えず、しかし、政治的な決断は・・・】<br>西川）県は承認を「撤回」する方針は変えていません。いずれ工事は進められるからです。<br>一方で、撤回は、翁長知事自身が「自らの責任で判断する」という考えを重ねて示していました。重い政治的判断を伴うだけに、政治家である翁長知事が亡くなったことで、知事に代わって誰が最終的に撤回の判断を行うのか、知事選の争点とするべきではないかとの意見もあり、判断の先行きが見通せない状況になっています。</p><p><img alt="180817_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>伊藤）政府と沖縄県ともに、相手の出方、県知事選挙への影響を考慮しながら、にらみ合う状況が続きそうです。<br>次に、その沖縄県知事選挙について考えます。沖縄県知事選挙は、来月、9月１３日に告示。<br>３０日に投票が行われます。選挙戦では、普天間基地の辺野古への移設の是非、そして、沖縄県の振興策をどう進めるかが大きな焦点になるものと見られます。<br>自民・公明両党を中心とする国政の与党側は、すでに候補者を決めています。佐喜真淳（さきま・あつし）氏が、自民党や経済団体からの要請を受ける形で、宜野湾市長を辞職して立候補する考えを表明しています。佐喜真氏は、表明にあたって、「翁長県政の４年間は、国との争いが絶えず、ひずみや分断が生まれたことも事実ではないか。対立から協調へ未来志向で沖縄のあるべき姿を見据えていなければならない」と述べています。<br>今後、具体的な政策の中で、辺野古への移設について、どういう考えを示すのかが注目点になります。<br>国政与党側は、選挙態勢作りを急ぎ、各種団体など、組織力をフル稼働して支持を広げていく構えです。ただ、翁長知事の死去に伴う選挙で、「弔い合戦」の色合いが強まることに警戒感もあるようです。<br>一方の県政与党側の状況はどうでしょうか。<br><br>【県政与党の展望は？】<br>西川）翁長知事の遺志を継ぐ候補を条件に、候補者選びを急いでいます。ただ、翁長知事が闘病生活を送っていた最中でも「翁長知事の後継者は翁長知事しかいない」という声が大勢でした。元々自民党出身の翁長知事は、日米安保体制は堅持する立場は崩さないものの、イデオロギーの対立ではなく、沖縄のアイデンティティーを示すことが重要と訴えて、保革を越えた県民の広い支持を集めました。このところ名護市や石垣市、沖縄市などの市長選挙で翁長知事が支援する候補者が相次いで敗れるなど、翁長知事の求心力に陰りが見えてきているという指摘もあるだけに、その遺志を継ぐことを追い風に結集できるのかが問われることになります。<br><br><img alt="180817_05_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_05_8.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>伊藤）告示まで１か月を切った沖縄県知事選挙は、極めて短期の総力戦として、激しい選挙戦になるものと見られます。<br>西川さん、改めてこの選挙で問われるものは何だと考えますか？<br><br>【果たされない約束（普天間閉鎖）に広がる疑念】<br>西川）沖縄の人たちにしてみれば、政府が当時の仲井真知事に約束した、来年、２０１９年２月の普天間基地の運用停止はどうなったのかという思いもあります。実現のメドがない中、結局、辺野古移設を条件としても、新しい基地ができるまで何年かかるかわからず、その間、普天間は固定化されたまま。政府が言う「一刻も早い普天間基地の返還」とはいつのことなのかということです。<br><br><img alt="180817_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180817_06.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>今週、全国知事会は、日米地位協定の抜本的な見直しや訓練ルートや時期の事前通知の徹底などを求める提言をまとめ、政府やアメリカ大使館に提出しました。沖縄の思いを初めて共有した形です。基地問題を日本全体で考えようという動きを注視していく必要があります。<br><br>伊藤）沖縄県知事選挙は、沖縄県政の今後を左右することに加えて、辺野古移設をめぐる国と県の対立の構図が続くかどうか、ちょうど、自民党総裁選挙の時期と重なるだけに、その結果は、国政に与える影響も大きいと見られます。そして、この選挙は、安全保障と沖縄の置かれた現状をどう捉え、基地負担の軽減をどう進めるのか、日本全体で考えるべき課題も投げかけるものになると思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員 / 西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 17 Aug 2018 23:05:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『世界最高齢』マハティール首相　中国と首脳会談へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/303780.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国を訪問しているマレーシアのマハティール首相は、きょう（20日）李克強首相らと首脳会談を行います。髙橋解説委員です。<br>　<br><img alt="C180820_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180820_0.jpg" class="mt-image-none" width="475" height="266"></p><div><p>Ｑ１）<br>なぜ両国の首脳会談が注目を集めている？<br>Ａ１）<br>“選挙で選ばれた世界最高齢の指導者”と言われるマハティール首相は93歳。衰えを感じさせない驚異的なバイタリティーもさることながら、ことし5月の政権復帰以来、ナジブ前首相が結んだ中国主導の巨額プロジェクトに相次いで「待った！」をかけているからです。<br><br><img alt="C180820_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180820_4.jpg" class="mt-image-none" width="476" height="267"></p><p>Ｑ２）<br>どうして「待った！」をかけている？<br>Ａ２）<br>こちらに地図をご用意しました。いま問題となっている事業のひとつが、マレー半島を横断し、マレーシアの東海岸を走る鉄道計画です。日本円で2兆円を超える建設費用のほとんどを、中国の政府系金融機関が融資して、すでに着工済みでした。ところが、「高いコストに見合わない」「中国への借金だけが膨らんでしまう」として、マハティール首相は計画の白紙撤回か、契約の見直しを求めているのです。<br><br>Ｑ３）<br>中国は、そうしたマレーシア側の求めに応じるでしょうか？<br>Ａ３）<br>簡単ではないかも知れません。この計画を中国は習近平国家主席が唱える「一帯一路」構想の目玉事業と位置づけてきたからです。隣のシンガポールには、アメリカも使う海軍基地があるため、マラッカ海峡と南シナ海を結ぶ“迂回路”を作るのが、中国の本当の狙いではないかという見方もあります。ただ、中国もマレーシアも、互いの経済交流を拡大させたいという思わくは一致しています。<br><br>Ｑ４）<br>インフラ事業の見直しには時間がかかりそうですね？<br>Ａ４）<br>そうなのですが、「1年か2年以内に後継者に政権を譲りたい」と語るマハティール首相には、あまり時間がありません。そこで、中国から譲歩を引き出すためにも、いま重視しているのが、実は日本との関係強化です。就任以来この100日間で、すでに2度日本を訪問し、日本などの経済発展に学ぶべきだとする「ルックイースト」=「東方政策」を再び看板に掲げています。はたして中国だけに依存しない新たな関係を築けるか？マハティール首相の老練な手腕が試されています。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 07:23:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トルコ危機と世界経済への影響」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/303832.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週、世界中の市場関係者の夏休み気分が一気に吹き飛ぶようなマーケットの異変が起きました。アメリカとトルコの対立に端を発し、トルコの通貨・リラが暴落。これを受けて東京やニューヨーク市場でも株価が急落しこのところ比較的無風だった国際金融市場が大きく動揺する事態となりました。<br>アメリカとトルコによるいわば「局地戦」が、なぜ世界的な金融危機にまで発展するかもしれないという懸念を引き起こしたのか。また今後の世界経済や日本への影響は、実際、どこまで及ぶのか考えます。<br><br><img alt="j180820_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>まずは、今回、「震源地」となったトルコについて、です。<br><br><img alt="j180820_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_01.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>ヨーロッパ・アジア・中東を結ぶ要として位置づけられるトルコ。<br>実はイギリスやフランスを上回る人口と、スウェーデンやオランダを上回る経済規模をもち、地政学的な面からも経済面からもその重要性が年々増しています。<br>しかしその一方で、多額の対外債務、つまり海外からの借金と、前年比２ケタのインフレに苦しんでいます。<br><br>こうした中、トルコに打撃をさらに与える直接のきっかけを作ったのが、アメリカのトランプ大統領でした。今月10日、トルコから輸入される鉄鋼やアルミニウムなどの関税を２倍に引き上げると表明したのです。トルコが現地在住のアメリカ人牧師をクーデター未遂事件に関与した疑いで拘束していることに、不満を募らせた結果でした。</p><p><img alt="j180820_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_02.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>トルコにとってアメリカ向けの鉄鋼は貴重な外貨獲得手段の一つ。それなのに、関税が２５％から５０％に引き上げられるとあって、アメリカ企業が相次いで契約をキャンセルする事態となりました。<br>発表を受け、トルコ経済が悪化するとの懸念から、リラはたった１日で２０％も下落。<br>国民の暮らしや企業活動への影響が心配されています。<br>そしてこの事態に拍車をかけているのがことし6月に再選を果たしたばかりのエルドアン大統領の対応です。<br>急激な物価上昇と通貨の暴落を止めるには、中央銀行が利上げをするのがいわば「王道」といわれる対応策です。ところが大統領は、景気の失速を警戒し、これに反対。それどころか、中央銀行が自分の意向に従わなければ、大統領権限を使って人事に介入することまでほのめかすといった強権的な政策運営を続けているのです。<br><br>こうした事態を重く受けとめられ、日米欧それにアジアの株式市場では、軒並み株価が下落。日経平均は一時２万２０００円を割り込みました。また円高がすすむ一方でアジア通貨安の展開となり、トルコの通貨危機が世界的な連鎖を呼ぶのではないかとの懸念が高まりました。<br><br>「トルコショック」はなぜここまでの広がりをみせたのでしょうか。<br>その背景には３つの要因があります。</p><p><img alt="j180820_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_03.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>一つはトルコに融資をしているヨーロッパへの影響。<br>二つ目に、トルコと共通点をもつほかの新興国に、危機が飛び火するのではないかという心配です。<br>そして直接的な要因ではないのですが、今回の危機の発火点となったアメリカとの関係悪化が心配される中国への懸念です。<br><br>まずはヨーロッパについてです。<br>トルコ経済が悪化し、借金の返済が滞れば、トルコへの多額の融資をしているスペインをはじめ、フランスやイタリアの銀行への影響は避けられず、ユーロ圏の金融システム不安を引き起こすかもしれない。そうすればヨーロッパ経済は大きな痛手を受けかねません。ヨーロッパ中央銀行をはじめ各国の金融当局者たちの警戒感も高まっています。さらに、エルドアン大統領がIMF・国際通貨基金への支援の要請を現段階では拒否していることも、投資家の懸念を強めています。<br><br><img alt="j180820_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_04.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>２つ目はトルコ危機を材料に、トルコと経済状況が似ている国、すなわち海外からの借金を多く抱えるほかの新興国に注目が集まり、投機筋などから狙われる可能性があるからです。以前から通貨危機に直面してきた南米・アルゼンチンのほか、アジアの成長を支えてきたインドネシアやフィリピンなどの対外債務の大きさもあらためて注目を集めています。実際、先週、こうした国々の通貨が軒並み、大きく売られました。通貨が暴落し、各国がその対応におわれて、一斉に急激な利上げに踏み切れば、景気が冷え込み、新興国の経済成長が大きく落ち込むおそれがあります。<br><br><img alt="j180820_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_05.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>そして今ご紹介した２つの直接的な理由とは性格が異なる、別の要因があります。<br>今回トルコの通貨危機の引き金をひいたのがトランプ政権だったことから、アメリカとの関係悪化が懸念される国のリスクが、あらためて注目を集め、市場関係者の動揺を誘っています。トルコの経済危機はいわば前哨戦に過ぎず、本当に懸念すべきはやはりアメリカとの本格的な貿易摩擦を抱える中国だと多くの専門家は指摘しています。</p><p><img alt="j180820_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_06.jpg" class="mt-image-none" width="368" height="207"></p><p>みずほ総研の分析では、アメリカと中国の間の貿易が２０％減少した場合、中国の受けるダメージはアメリカとくらべて３倍以上と格段に大きく、中国のGDPを最大で３％引き下げる可能性があるということです。中国政府は先週木曜、貿易問題を担当する高官を今月下旬にアメリカに派遣すると表明。６月以降途絶えていた二国間協議を再開し、トルコショックであらためて世界中から注目されている中国経済への懸念を払拭したい考えです。<br><br>では、日本への影響はどうみればいいのでしょうか。<br>トルコへの投資額でいうと、トヨタ自動車やホンダの生産拠点があるなど、アジアの国々の中では目立った存在ではあるものの、ヨーロッパやアメリカにくらべると小規模にとどまっています。このため直接的な影響だけ、でいえば、限定的なものになるとみられています。<br>しかし新興国通貨が売られれば、円が安全資産として買われて円高となり、日本経済のマイナス要因になります。また中国やアジア新興国など、日本経済とより密接な関係にある国に危機が飛び火したり、貿易摩擦が激しくなって世界経済の成長率が大きく低下したりすれば、日本経済へのダメージもその分、大きくなります。</p><p><img alt="j180820_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>それでは今後の展開はどのようなことが予想されるのでしょうか。<br>トルコリラ相場は、カタールがトルコに対し１５０億ドル＝日本円にして１．６兆円の支援を約束したことで、いったんは落ち着きを取り戻しました。トルコ同様、アメリカの同盟国でありながら、対米関係がぎくしゃくしているカタールが助け舟を出した形です。<br>ただ、アメリカとトルコの関係は簡単に改善するようにはみえません。<br>トルコは対抗措置として、アメリカ製品への関税を引き上げると発表。またエルドアン大統領はアメリカの電化製品を買わないよう、国民に呼びかけたりしており、対米関係がさらに悪化することも心配されます。このため、大手格付け会社２社は、週末にかけて、トルコ国債の格付けを引き下げました。トルコは今週、バイラムと呼ばれる長期休暇に入りますが、トルコリラをはじめとする新興国の通貨安は当面続くことも予想され、市場の不安は今後さらに増すことも考えられます。</p><p><img alt="j180820_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180820_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>トルコの危機は、日米欧の堅調な経済成長を背景にこのところ平穏だった国際金融市場にショックを与え、世界経済の意外に脆弱な一面を浮かびあがらせました。トランプ政権の発足以来、各国の足並みは乱れがちで、世界的な金融危機などの有事が起きても、国際協調がこれまでほどにはスムーズにすすまない可能性もあります。日本としても、対岸の火事として傍観するだけでなく、アメリカと各国との関係を改善するための外交努力や、各国の金融当局者との絶え間ない連携と情報分析が求められることになりそうです。<br><br>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 20 Aug 2018 23:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『大荒れ』北方領土　共同経済活動」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/303839.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北方領土での日ロ共同経済活動は動き出すのでしょうか。事業の具体化を目指した官民合同調査団は悪天候のため中止となりました。石川解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C180821_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180821_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ　調査中止の影響は？<br><br>Ａ　日本側としては来月のウラジオストクでの東方経済フォーラムでの日ロ首脳会談で、共同経済活動の具体的なプロジェクトで合意したいとしいただけに非常に痛い中止です。今回の官民合同調査団は長谷川総理補佐官を団長に、根室市長や地元の漁協なども参加していました。去年からすでに三回目、単なる視察、見学ではなく、プロジェクトの参加者、場所を決めて前に進める重要な一歩と位置付けていました。しかしその思惑も大きく狂ってしまいました。<br><br>Ｑ　そもそも共同経済活動の目的は<br><br>Ａ　日ロ協力による利益を実感し、経済活動を可能とする法的枠組みを造ることで、平和条約交渉を進めるためです。しかしウニや花咲ガニは荒波にもまれ、イチゴの温室栽培は強風に吹き飛ばされそうになっているのが現状です。<br><br>Ｑ　なぜウニやイチゴですか？<br><br>Ａ　共同経済活動の有望株です。<br>根室など北方領土の隣接地域は水産業を主要産業としているだけに、ウニや花咲ガニの増殖には大きな期待を寄せています。北方4島の海域でのウニやカニの乱獲が進み、資源の枯渇が進んでいます。隣接地域の漁協と北方4島のロシア側の漁業関係者が協力して国後島の海岸で根室などで育てたウニの稚苗を撒いてウニを増やして共同で取り、北海道の市場で売り、利益を上げたいと思っています。<br>イチゴは北方4島のロシア人が希望しています。4島では野菜や果物などが不足しています。北海道での温室栽培の技術を生かしてイチゴの栽培を行い、日本との協力が如何に島の暮らしを豊かにするか、4島のロシア人が実感してもらうためです。<br>しかし悪天候による今回の調査中止で、首脳会談までにこうしたプロジェクトの合意ができるかどうか不透明な状況です。<br><br>Ｑ　荒波を乗り切るためにはどうしたら良いですか？<br><br><img alt="C180821_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180821_4.jpg" class="mt-image-none" width="472" height="265"></p><p>Ａ　まずどのような経済活動を行うにしろ、人の行き来のシステムを作らないといけません。<br>北方領土に関する双方の立場を害さない形で、共同経済活動の参加者がより自由に行き来できる制度を作る必要性が今回の調査中止によって改めて浮き彫りになったと言えます。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 07:49:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「えっ！日本もサマータイム導入？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/303842.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、再来年の東京オリンピック・パラリンピックにあわせた、サマータイムの導入をめぐる議論がテーマです。<br>政治担当の増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k180821_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>Ｑ１）<br>最近、サマータイムの議論が急浮上していますね。<br><br>Ａ１）<br>はい。きっかけは、今月７日、安倍総理大臣が、東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の森会長と会談した際に、森会長が、大会の暑さ対策の一環として、サマータイムの導入を要望したことです。森会長としては、「マラソンなど一部競技の日程を朝早くにしたが、それだけで異常な暑さに耐えられるのか。抜本的な暑さ対策を考えなければならない」「２０２０年オリンピックを契機に、サマータイムが実現すれば、大会のレガシーになる」というわけです。<br>そして、こうした意見の背景にあるのが、今年の夏の猛暑です。<br><br>Ｑ２）<br>どういうことですか。<br><br>Ａ２）<br>はい。この夏の日本の異常な暑さをみて、欧米のメディアは、再来年のオリンピックの東京開催を不安視する報道を続けています。<br><br><img alt="k180821_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>政府内では、「抜本的な対策が必要だ」と焦りの声が出ていました。例えば、東京オリンピックのマラソンのスタート予定は、午前７時。そこに、時計の針を１時間から２時間進めるサマータイムを導入すると、スタート時間を今の午前６時や５時に、実質的に早めることができます。選手や観客は、涼しい時間帯に競技を行うことができるし、見ることができます。<br><br><img alt="k180821_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ３）<br>なるほどという感じもしますが、その一方で、競技時間だけを前倒しすれば良いのではないかという感じもします。<br><br>Ａ３）<br>確かに、サマータイムの導入に慎重な立場の人からは、そういう意見が多く聞かれますね。<br><br>Ｑ４）<br>そもそも、サマータイムって、どういう制度なんでしょうか。<br>なんとなくは、わかるんですけれど、厳密には、どういう意義があるものなんですか。<br><br>Ａ４）<br>はい。サマータイムは、日照時間が延びる夏場に、標準時を１時間から２時間程度早めることで、その分、生活時間を早める制度です。元々、「夏場は、太陽が出ていて、明るい時間が長くなるから、その時間を有効活用しよう」という発想で生まれた制度で、夏と冬で日照時間の差が大きい高緯度地方、ヨーロッパで発達した考え方です。<br><br><img alt="k180821_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p><img alt="k180821_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>欧米諸国で広く導入されていて、ＯＥＣＤ加盟国では、３５か国中３１か国がサマータイムを実施しています。実施していない国は、日本、韓国、アイスランド、トルコと少数派です。<br>例えば、アメリカでは、３月の第２日曜日の午前２時に時計の針を１時間進めて、夏時間とし、１１月の第１日曜日の午前２時に１時間戻して、標準時間に戻します。<br><br><img alt="k180821_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="k180821_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_09.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ちなみに英語圏では、サマータイムではなくて、デイライト・セービング・タイムと言っています。つまり、本来の趣旨は、暑さ対策ではなくて、日照時間の有効活用なんです。<br><br>Ｑ５）<br>日照時間の有効活用ですか。<br><br>Ａ５）<br>はい。サマータイムの導入に積極的な人たちは、「朝の涼しい時間帯や夕方のまだ明るい時間帯を活用するので、エアコンや照明など電気の使用を控えることになり、省エネや温暖化ガス削減につながる」と主張しています。<br>また、会社の終業時刻が実質的に早まるので、退社後のアフター５の明るい時間を余暇に確保し、趣味や飲食にあてる時間が増えれば、小売店の売上増加や個人消費の伸びにつながるという見方があります。経済効果が見込めるというわけです。</p><p><img alt="k180821_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_13.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>こうした見方があるせいか、ＮＨＫの今月の世論調査で、「サマータイムを導入することに賛成か反対か」を聞いたところ、賛成が５１％、反対が１２％、どちらともいえないが２９％でした。これを見る限り、賛成が圧倒的に多いんです。<br><br>Ｑ６）<br>では、サマータイムは、導入という流れなんでしょうか。<br><br>Ａ６）<br>実は、そうとも言い切れません。<br>確かに、安倍総理は、「サマータイムの導入は、国民の評価が高いと聞いている。まずは、党の方で議論してもらいたい」と述べました。これを受けて、自民党は、近く議員連盟を発足させ、サマータイム導入の是非や、仮に導入する場合の実施期間、また、何時間早めるかなどについて、検討を始めることにしています。<br>ただここに来て、慎重意見も出ているんです。菅官房長官は、「国民の日常生活に影響を生じるものだし、大会までの期間はあと２年と限られている」と指摘しています。<br><br><img alt="k180821_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_14.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ７）<br>慎重意見の背景には、どのような課題があるのでしょう。<br><br>Ａ７）<br>はい。サマータイムは、導入すれば、年に２回、標準時間を進めたり、戻したりする作業が必要で、日付や時刻に関わる全てのシステムに影響します。例えば、全国の鉄道・航空のダイヤは、全て変更しなければなりません。官公庁や企業のコンピューターシステムの改修も必要になり、ただでさえ人手不足のＩＴ業界は、戦々恐々です。<br>来年５月の新しい元号への切り替え作業と重なれば、システム障害を招き、国民生活に混乱を引き起こすリスクもあるとされています。<br><br><img alt="k180821_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_15.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ８）<br>それは心配ですね。<br><br>Ａ８）<br>それに、長時間労働を助長しかねないという指摘もあります。<br>第一生命経済研究所の首席エコノミスト永濱利廣さんは、仮に、３か月間、生活時間が２時間前倒しとなり、アフター５の日照時間が２時間増えれば、年間の名目家計消費がおよそ７５３２億円増加するという試算を出しました。ただ、それはあくまでも、余暇の時間を確保できた場合という条件付き。サマータイムを導入しても、その分、勤務時間が増えれば、当然、経済効果は縮減されます。<br><br><img alt="k180821_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>日本の会社って、明るいうちは帰りにくいという、雰囲気があるじゃないですか。<br>経済効果を試算した永濱さんも、システム改修のリスクも考え合わせれば、サマータイムは現実的ではないとみています。<br>それに、実は、日本はかつてサマータイムを導入し、廃止した経緯があるんです。<br><br>Ｑ９）<br>え！日本にも、サマータイムがあったんですか。<br><br><img alt="k180821_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_19.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ａ９）<br>はい。終戦まもない１９４８年。今からちょうど７０年前、まだ日本が占領下にあった時代です。電力不足を緩和するため、ＧＨＱ・連合国軍総司令部の指示で導入され、生活時間が１時間早められました。<br>しかし、その後の朝鮮戦争特需もあって、忙しい職場が多かったのか、１時間早く働き始めるのに、終業時間は変わらないケースが多かったそうです。国民の間に「労働強化につながった」と反発が広がり、<br>わずか４年で廃止されました。<br><br>Ｑ１０）<br>サマータイムも、いいことばかりじゃありませんね。<br><br>Ａ１０）<br>はい。それに、生活リズムが変わるため、体調に悪影響があるという見方もあります。例えば、日本睡眠学会は、サマータイムが健康に与える影響を懸念する声明を発表しています。体が慣れるまでに時間がかかるため、その間、仕事の能率が低下し、睡眠時間も短くなって、心臓や脳に負担がかかる可能性があるというものです。<br><br><img alt="k180821_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_21.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ１１）<br>確かに睡眠って、体調に直結しますよね。<br><br>Ａ１１）<br>はい。そしてこうした健康への影響を理由に、実は、ヨーロッパでは、サマータイムの廃止を求める声が出ているんです。<br>ヨーロッパ議会は、今年２月、廃止を求めるフィンランドの提案を受けて、廃止の是非を検討するよう求める決議を採択しました。ＥＵの執行機関にあたるヨーロッパ委員会は、先月から今月１６日まで域内の市民から意見を公募し、集まった意見を参考に、今後の方針を決めるとしています。<br><br><img alt="k180821_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180821_22.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>いずれにせよ、サマータイムの導入には、賛否両論あるのが現状です。<br>私たちの生活に大きな影響を及ぼす問題ですから、ただ単に、オリンピック・パラリンピックがあるからというだけでなく、幅広い視点<br>から議論を深めていく必要があると思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 11:54:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？アメリカ中間選挙」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/303899.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>11月のアメリカ議会の中間選挙まで残り80日を切りました。共和・民主両党が、それぞれの候補者を選ぶ予備選挙もほぼ山場を越し、次第に全体的な傾向が明らかになりつつあります。そこで、両党が激突する“選挙の秋”本番を控えて、いまの時点で情勢がどうなっているかを分析し、今後の展開を考えます。<br><br><img alt="180821_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>ポイントは3つあります。</p><p><img alt="180821_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼まず議会上院は、与党・共和党がやや優勢との見方が多いようです。トランプ大統領には朗報ですが、僅差の戦いの行方は、なお流動的です。<br>▼これに対して、下院は野党・民主党に勢いがあるようです。ほぼ無名だった新人候補らの躍進が目立ち、議席の多数奪還を目指します。<br>▼今度の中間選挙は、トランプ政権はあと2年で終わりそうか？それとも、あと6年続きそうか？再選への道筋の太い細いが見えてくるかも知れません。<br><br><img alt="180821_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>いま上下両院は、いずれも与党・共和党が多数を占めています。▼任期6年の上院は、定数100のうち、今回は民主党26と共和党９合わせて35議席が、▼任期2年の下院は、定数435議席すべてが改選されるのです。<br><br>4年ごとの大統領選挙のちょうど真ん中の年、大統領にとって任期後半への折り返しを前に行われるので「中間選挙」と呼ばれます。議会は法案や予算審議に絶大な権限を持っています。このため、トランプ大統領は、共和党の多数を維持することで、みずからの再選をめざす2年後の大統領選挙に向けて、弾みをつけたい考えです。<br><br>中間選挙は、ときの大統領の与党には政権批判の“逆風”が吹きやすいとも言われます。確かに過去そうしたケースは多かったのですが、与党が議席を増やしたケースもありました。いまアメリカの多くのメディアは、トランプ大統領に厳しい見方を大きく取り上げがちですから、私たちは注意が必要です。<br><br><img alt="180821_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>いま確実に言えるのは、中間選挙は比較的“投票率が低い”という事実です。前回の投票率は36点4％でした。大統領選挙の投票率は毎回だいたい60％前後ですが、中間選挙は40％前後。同じ国政選挙でも、有権者の関心は薄いのです。<br>このため、熱烈な支持者をどこまで動員し、投票に行ってもらえるか？党の組織力が勝敗を左右するのが特徴です。<br><br>もう一つの特徴は、現職が新人候補より強い傾向にあることです。もちろん例外はありますが、組織力がモノを言う選挙では、当選を重ねて知名度が高く、資金の調達力にも勝る現職に分があるのです。現に、戦後の選挙を平均しますと、現職が立候補した場合、再選される確率は上院で80％、下院は93％に達し、現職が圧倒的に有利です。<br><br><img alt="180821_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>では、そうした特徴をふまえた上で、上院の最新の議席獲得予測を見てみましょう。いまのところ民主党は45議席、共和党は48議席を固めたものとみられます。残り７つの議席が、どちらになるかわからない接戦です。<br>もともと共和党は、今回の改選議席が民主党より格段に少ないので、議席を失うリスクが小さい分だけ有利です。<br><br>しかも、接戦の7つの州で、おととしの大統領選挙の結果がどうだったかを見てみましょう。青色の西部ネバダを除いて、赤色の6つの州は、いずれも共和党のトランプ候補が勝利した州でした。無論すべて共和党が今回も勝てるとは限りません。共和党はネバダのほか、現職の引退で新人同士の対決となる西部アリゾナや南部テネシーでも、現有議席を失うかも知れません。<br>しかし、もともと共和党の地盤である中西部インディアナやノースダコタ、うまくいけば中西部ミズーリ、あわよくば南部フロリダでも、民主党の現有議席を奪い返せるかも知れません。<br>共和党が組織力を発揮して“トランプ支持者”を動員できれば、上院は僅差ですが多数維持が十分可能とみられているのです。</p><p><img alt="180821_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ところが、下院は共和党が議席を減らす公算が高まっています。最新の予測では、民主党がすでに現有議席を上回る199議席を固めたのに対し、共和党が固めたのは194議席にとどまり、残り42議席が接戦とみられています。<br><br>なぜ共和党は苦戦しているのでしょうか？本来は有利になるはずの現職議員少なくとも43人が今期限りで引退を表明しているからです。これほど多くの現職の引退は過去に例がありません。ライアン下院議長をはじめ、トランプ大統領と一線を画してきた主流派の有力議員らが去ることで、共和党の組織力低下を危ぶむ声もあります。反対に、民主党は「下院の多数を奪還する絶好のチャンス到来」と勢いづいているのです。<br><br><img alt="180821_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_06_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>その民主党で目立つのは、プログレッシブ＝進歩派と呼ばれる急進左派の台頭です。下院ニューヨークの予備選挙では、民主社会主義を標ぼうするサンダース上院議員の支持者で28歳、ヒスパニック系の無名だった女性の新人候補オカシオ・コルテス氏が、“次の下院議長”の呼び声もあった白人男性議員を破る“大波乱”がありました。<br><br>今回の中間選挙に立候補した女性は過去最多。その多くが民主党の候補です。トランプ政権への反発をいわば“原動力”に、民主党では、女性やマイノリティーの権利や医療保険、教育や福祉、環境を重視する勢力が躍進しているのです。<br><br>一方で、中道寄りの“変化”も兆しています。今月、共和党の固い地盤だった中西部オハイオ州で行われた下院の補欠選挙では、ペロシ下院院内総務ら現在の民主党指導部と一線を画し、共和党との協力にも前向きな新人候補が“大接戦”の健闘を見せました。<br><br>民主党に勢いがあるのは確かです。ただ、党の組織として、どんな方向を目指すのかが定まったとは言えません。先日これまで表立った政治活動を控えてきたオバマ前大統領が、民主党候補81人に支持を表明し、話題を呼びました。今なお“オバマ頼み”にならざるを得ないほど、求心力を持つ「党の顔」が見当たらない。それが目下の民主党の課題です。<br><br><img alt="180821_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180821_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>「共和党の顔」は無論トランプ大統領その人です。先週はツイッターへの書き込みを突如、怒涛のように連日倍増し、共和党候補を応援したり、メディアのトランプ批判に毒づいて実績を誇ったり、早くも戦闘モード全開で、巻き返しに余念がないようです。<br>来月からは週に6日でも7日でも各地を遊説し、苦戦している共和党候補をテコ入れするつもりだと言います。共和党の支持層に限っては、今なおトランプ大統領の支持率は圧倒的な高さを保っていますから、一定の功を奏するでしょう。<br>しかし、無党派層の支持を掘り起こすと言うよりは、従来の支持層の“支持固め”が中間選挙の基本対策ですから、移民問題でも通商問題でも、ますます強硬な政策に傾いて、過激な“トランプ節”が炸裂するかも知れません。<br>それは、かえって民主党の支持層を刺激して“反トランプ”で結集させ、共和党には逆効果となる可能性も否定できません。<br><br>中間選挙に臨む有権者は、雇用や経済に高い関心を寄せるのが通例です。いまアメリカの景気も雇用情勢も好調ですから、トランプ大統領の政治姿勢以外に、大きな争点が生まれにくい面はあるのでしょう。しかし、米中貿易摩擦の行方をはじめ、情勢を一夜でがらり変え得る不確定要素も、まだ多く残されています。<br>はたしてトランプ大統領は、上下両院で共和党の多数を維持し、再選に向けて足がかりを築けるか？それとも民主党に多数を奪われ、任期後半の政権運営に重大な支障をきたすのか？アメリカ国民の審判が問われようとしています。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 Aug 2018 23:27:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる野党連携～国民民主党代表選挙告示」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/303906.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>野党第２党、国民民主党の代表選挙が、２２日告示される。<br>これまでに、玉木雄一郎・共同代表と津村啓介・元内閣府政務官の２人が立候補を表明していて、選挙戦になれば野党連携のあり方などをめぐって論戦が交わされる見通しだ。<br><br><img alt="C180822_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180822_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>Q）野党連携のあり方とは、具体的にどういうことか。<br><br>A）他の野党、とりわけ、旧民進党時代の仲間がいる野党第１党、立憲民主党と信頼関係をどう図っていくかという点だ。<br>政策の実現を重視し、「対決より解決」路線を掲げた玉木氏。<br>先の通常国会の最終盤でも、カジノを含むIR整備法に反対しつつも、ギャンブル依存症対策に関する付帯決議を与党とまとめることを優先し、採決に徹底的に抵抗した立憲民主党などとの溝が浮き彫りになった。<br>また党首討論で、枝野代表が、いわゆる「森友・加計問題」を追及したのに対し、玉木氏は日米通商問題と北方領土問題を取り上げたのも、政策課題の「解決」に重点を置く姿勢の表れといってよいだろう。<br><br>Q）津村氏は、こうした対応に不満というわけか。<br><br><img alt="C180822_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180822_2.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>A）津村氏は「対決も解決もしていない」と玉木氏の党運営を痛烈に批判している。<br>そして、NHKの８月の世論調査で、党の支持率が0.4%を記録するなど、低迷している現状を打破するため、執行部の刷新を求めている。<br>津村氏は党の路線を転換し、今後の国会、それから来年の参議院選挙や統一地方選挙に向けた野党共闘に「本気」で取り組むと強調していて、立候補に必要な推薦人の確保に向けてぎりぎりまで党所属議員らに協力を求めることにしている。<br><br>Q）野党の連携、進むのか。</p><p><img alt="C180822_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180822_3.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>A）国民民主党が、旧民進党から地方組織を引き継ぐ一方で、立憲民主党も、すでに28の都道府県で組織を立ち上げるなど、地方議員や党員の奪い合いが共闘に影を落とす要因のひとつになっている。<br>ただ、参議院選挙などで野党票の分散を避けるため、候補者調整や選挙協力は、誰が代表に就任しても当然重要な課題になるだろう。<br>いわゆる「１強政治」に対抗する戦略をどのように描き、立憲民主党などといかなる関係を築くのかは、ことし５月に結成したばかりのこの党の今後を左右するだけでなく、「多弱」と揶揄されて久しい、野党全体にも影響を与えそうだ。<br><br>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Aug 2018 07:36:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北方領土　先祖のお墓を建て直す　元島民の願い」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/303907.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北方領土には多くの日本人の墓地が残されています。戦後73年ロシアの支配が続く中で、倒れたままになった墓も多くなっています。そうした中でビザなし訪問を利用して倒れた墓をもとに戻そうという試みが行われました。<br>ビザなし訪問に同行した石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k180822_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>岩渕）なぜ墓地を直すことが大事なのですか。<br><br>Ａ）北方領土に住んでいた元島民の平均年齢は83歳、先祖の眠る墓地を訪れたいという気持ちがとても強いのです。<br>今回のビザなし訪問は先月27日から31日まで国後島と択捉島を訪問しました。<br><br><img alt="k180822_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>墓地の立て直し事業が行われたのは択捉島の紗那、ロシアはクリルスクと呼んでいる町です。街並みはすっかりロシア風に変わっています。<br>今回中心となったのは元島民二世の井桁正美さんです。お母さんが紗那に生まれ、択捉に家を開いたひいお爺さんのお墓も紗那の墓地にあります。井桁さんは一級建築士で建築事務所を経営しており、その知識を生かして、墓の立て直しに取り組むことを決意しました。島に向かう船の中では参加する団員とともに作業手順など入念な打ち合わせが行われました。<br><br>井桁さん「この位置を決めます。位置を決めたら掘って石を敷きます。本来なら機械でだんだんって・・・・・」<br><br>岩渕）今回のお墓を直す事業で一番難しかったのは何ですか。<br><br>Ａ）領土問題があることからくる時間の制約です。日本政府は国民に北方4島への渡航はロシアの支配を認めることにつながりかねないとして、自粛を求めています。その中で、相互理解を進めて平和条約の締結に繋げようと行われているのが査証を取らないで渡航するというビザなしの枠組みです。限られた回数の中で井桁さんが訪問できるのは今回だけで、お墓の修復に使えるのは3時間だけです。<br>領土問題ゆえにロシア側との関係で難しい問題が出てきます。<br><br>岩渕）どんな問題ですか。<br><br><img alt="k180822_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ）例えばロシア側が墓地の修復を建築工事と捉え、正式な許可申請を要求すると難しい問題になります。今回は「ビザなしの中での人道的な事業だ」という認識で日本とロシアが一致し、協力することができました。<br><br>岩渕）短い時間の中でお墓を立て直すことができるのですか。<br><br><img alt="k180822_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ）三年計画です。井桁さんは去年墓参で同じ墓地を訪れた時にどのお墓を直すのか決めて、墓を立て直す手順を決めてきました。幾つかある倒れた墓のうち、比較的軽く、手作業でも動かせるお墓を選びました。今回はまず墓の土台を作り、来年墓を立て直す計画でした。<br>島の会社ギドロストロイが水や砂、セメントや作業道具を用意しました。日本人墓地は丘にあり、ビザなしの団員が力を合わせて運びます。今回立て直すお墓は、大正元年に亡くなった高橋直孝さんのお墓です。手作業で動かせるといっても重さは200キロ以上あります。<br>参加したのは元島民2世のプロレスラーや落語家、陸上自衛隊の元司令官など10人余りで、土台を作るためにまず墓石を動かします。隠れていた土台が見つかり、これを補強する形で新たな土台を作ることにしました。当初の設計を現場で臨機応変に組み替えなければなりません。現場で協力したのはギドロストロイのサケ孵化場の副場長のセルゲイさんです。日本人墓地に詳しく、小さな墓石は自分で直したと言います。<br>建築作業の経験の無い団員が事前の指示に基づき、セメントを練り、その間、スコップで枠組みを入れる穴を掘り、土台の型ができます。鉄骨を入れてセメントを流し込む、最後に重さ200キロを超える墓石を土台のそばに運びました。ギリギリの作業でした。<br><br>井桁さん「本当は来月とか来れて建てたいのですが、これが一年に一回しかこれなくて、もっと自由に来れればよいですね」<br>セルゲイさん「かつては日本人が住んでいて、今は我々が住んでいます。歴史がそうなりました。早くこの問題を解決して一緒に住みましょうよ」<br><br>岩渕）これで来年、お墓を立てることができますね？<br><br>Ａ）ところが思わぬことにセルゲイさんが今月に入って、もう大丈夫だとお墓を土台の上に建てたということです。ちょっと心配なのですが、井桁さんは次行くときにしっかり点検したいとしています。<br><br>岩渕）せっかちですね。でも島のロシア企業はなぜ今回協力したのですか？<br><br>Ａ）かつてソビエト時代は日本人の墓が壊され、家の土台にするような酷いこともありました。今回協力したギドロストロイ社は択捉島からサハリンを足場にロシア有数の漁業会社となっていて、水産加工場や孵化場、ホテルも建てています。ギドロストロイの経営者も、日本人が住んでいた住居跡などの保存、復興に協力したいとしています。ギドロストロイ社が日本人の心情に配慮するのは、島での日ロの共同経済活動の話し合いが始まっていて、観光や水産業の分野で日本の協力を得たいという思惑もあります。<br><br><img alt="k180822_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>岩渕）元島民とくにもともと島に住んでいた一世の方にはお墓は大事なのでしょうね。<br><br>Ａ）そうですね。<br>実は同じ墓地には井桁さんのひいおじいさんの墓もありますが、倒れたままです。あまりに大きいため今回は断念しました。井桁さんはいつか墓を立て直したいと考えています。井桁さんは、島から戻り母の美智子さんに島の報告をしました。<br>美智子さんは小学校6年生まで暮らした島の生活が忘れられません。<br>去年からは元島民の負担を軽くするため、航空機で島に行く航空機墓参が始まりました。<br>今年は択捉島の紗那のホテルで一泊できたと聞いて、美智子さんは故郷を歩いてみたいといいます。<br><br>井桁さん「できればお墓を直して、一族でお墓の前で手を合わしたい」<br>美智子「姉も97歳ですがまだどこも悪くなく元気ですから行くと言いますよ」<br><br>岩渕）今回の墓地修復の意義と今後の課題は？<br><br>Ａ）日本人はそれぞれの島の様々な場所に住んでいました。墓地も4島で52か所もあります。今では道路もなく、墓地の場所が分からなくなったところもあります。<br>元島民で作る千島歯舞居住者連盟では、墓地の調査と墓地へのアクセスの道を整備することなどを政府に要望しています。</p><p><img alt="k180822_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の修復事業は日ロが善意に基づいて協力したことは大きな成果です。しかし限界も明らかです。<br>今後は一つはビザなしの枠組みの中に集中してお墓の調査や修復を行う訪問を組み込むことです。あるいは今日ロの間で話し合いが進められている共同経済活動が可能となれば、その仕組みを使ってより大規模にお墓の修復を行うこともできるかもしれません。<br><br><img alt="k180822_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180822_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>元島民の高齢化が進む中で北方領土に残された日本人墓地の調査や修復作業が進み、元島民が自分の故郷に行きやすくなる環境が整うことを望みます。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Aug 2018 11:55:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自衛隊の次の翼は　～Ｆ２後継機問題～　」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/303987.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんばんは。ニュース解説「時論公論」です。<br>自衛隊のＦ２戦闘機。１９８０年代、その開発計画がＦＳＸと呼ばれ、当時の日米経済摩擦の象徴にもなりました。<br>曲折を経て、日米共同開発となったＦ２。ただ、Ｆ２も、部隊への配備が始まってから２０年近くが経過し、２０３０年代の退役が見込まれるようになりました。<br>新しい戦闘機の開発には、１０年以上の期間が必要とされることもあり、この夏、政府内では、後継となる戦闘機をどのようなものにするかについて、議論が始まっています。<br>今夜は、このＦ２の後継機をめぐる議論の現状と今後の見通しについて考えます。<br><img alt="180822_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>解説のポイントです。<br>Ｆ２が日米共同開発の戦闘機として誕生した経緯を振り返った上で、後継機に関する軍需産業３社の提案、特に、現在「世界最強の戦闘機」と称されるアメリカ軍のＦ２２をベースとした案を中心にみていきます。そしてこれに対する、日本政府内の議論の現状と今後の見通しについて考えます。<br>Ｆ２は、日本への侵攻を狙う地上や海上の敵を攻撃するための支援戦闘機として導入されました。２０００年に部隊への配備が始まり、これまでに９４機が調達されました。青森県の三沢基地や宮城県の松島基地などで運用されています。<br>現在、自衛隊が運用する唯一の日米共同開発の戦闘機Ｆ２。<br>そもそも、なぜ日米共同開発となったのでしょうか。<br><img alt="180822_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_02.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br>Ｆ２は、今から３０年以上前、ＦＳＸ・次期支援戦闘機として、開発計画が持ち上がりました。<br>当初、政府や産業界は、国産による開発を目指していました。１９８０年代は、「メイド・イン・ジャパン」が世界的に高く評価された時代。日本経済が世界の頂点を極めつつある時代でした。<br>「日本の技術で世界に冠たる戦闘機を作れるのではないか」。<br>当時、計画に携わった関係者の間には、かつて「ゼロ戦」を生み出した、伝統の技術力を活かし、日本の航空機産業を発展させたいという思いがあったといいます。<br><br>しかし、ＦＳＸ国産化の計画は、やがて日米の深刻な経済摩擦に巻き込まれます。<br>貿易戦争の真っ只中に産声をあげたＦＳＸは、当時、アメリカで湧き上がった「日本脅威論」のシンボル的存在となったのです。<br>巨額の対日貿易赤字に苦しむアメリカは、日本に、自国の戦闘機を買うよう迫ります。<br>度重なる政府間交渉の結果、日本は国産を断念。アメリカ製の戦闘機をそのまま購入する事態は避けたものの、最終的にアメリカ製のＦ１６をベースに日本の技術を加える、日米共同開発となりました。<br>その後、１９９０年に開発が始まり、さらに１０年の歳月を経て、ようやく完成したのがＦ２です。<br><img alt="180822_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｆ２をめぐる苦い記憶、つまり、当時のアメリカの政権が、安全保障を通商に絡めて日本に譲歩を迫る構図は、「アメリカ・ファースト」を掲げて、日本に武器の購入を促す、今のトランプ政権の姿を彷彿とさせます。<br>Ｆ２はまさに、日米の政治と通商をめぐる駆け引きに翻弄された戦闘機でした。<br><img alt="180822_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>このＦ２も、配備が始まってから２０年近くが経過。機体の消耗が進み、２０３０年代、退役する見通しです。<br>新しい戦闘機の開発には、１０年以上の期間が必要だといわれます。<br>このため、政府は、この夏、Ｆ２の後継となる戦闘機をどのようなものにするか、本格的な議論を始めました。<br>防衛省としては、この議論をふまえ、年末に策定する次期中期防・中期防衛力整備計画に、Ｆ２後継機の具体的な開発方針を明記したい考えです。<br><img alt="180822_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>では、具体的な検討状況をみていきます。<br>後継機の選択肢には、国産開発と国際共同開発、それに既存の戦闘機の改良の３つがあります。<br>このうち、国産については、防衛省や自民党の国防族議員の一部に、積極的な意見があります。国内の防衛産業の技術や生産基盤を維持するためというのが理由です。ただネックになるのは、巨額の予算。国産の場合の開発費は数兆円規模になるとみられており、戦後、日本企業による戦闘機の開発実績が乏しいこととあわせ、現実的な選択肢ではないとみられています。<br>一方、最も有力な選択肢とされているのが、国際共同開発、つまり、Ｆ２もそうでしたが、外国との共同開発です。<br><img alt="180822_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_06_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>防衛省は、先月１３日、Ｆ２の後継機開発をめぐり、米英の軍需企業３社から提案があることを明らかにしました。<br>提案の内容は公表されていませんが、私が、政府や企業の関係者に取材したところでは、まず、ロッキード・マーティン社が、アメリカ空軍のＦ２２戦闘機の機体をベースに、日本がすでに導入を始めているＦ３５の電子機器を搭載するとした、Ｆ２２とＦ３５の混合型の戦闘機を提案しています。<br>また、ボーイング社は、現在、航空自衛隊の主力となっているアメリカ製のＦ１５をベースにした案、ＢＡＥシステムズ社は、イギリス空軍の「ユーロファイター・タイフーン」の技術を活用した案を提出しています。<br>いずれの案も、日本との共同開発を前提としています。<br>このうち、現時点で、最も有力視されているのが、ロッキード・マーティン社の案です。<br>Ｆ２の後継機として、防衛省が要求する性能を多くの点でクリアしているとみられるからです。<br>この案のベースとなっているＦ２２は、敵のレーダーに探知されにくいステルス性と、超音速での巡航飛行能力に優れ、専門家の間では、現在、世界最強の戦闘機と評価されています。<br>また、Ｆ２２は、過去に日本政府が輸入を望んだものの、アメリカ政府と議会が、軍事技術の流出を防ぐためだとして輸出を解禁せず、日本は、代わりにＦ３５を導入したという経緯があります。<br>今回の提案は、門外不出とされたＦ２２の技術が、共同開発を通じて、日本に提供される可能性が出てきたことを意味します。<br>防衛省がこの案を評価する背景には、こうした事情もあるとみられています。<br><img alt="180822_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_07.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br>ただ、防衛省が本命視するものの、ここでもネックとなるのは、コスト面です。<br>１機あたりの価格は２００億円を優に超えるとみられ、防衛省が目安にしていた１５０億円を上回ります。<br>また予算の鍵を握る財務省からは、費用対効果の点から、すでにこの案を疑問視する声が上がっています。<br><img alt="180822_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180822_08.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>そもそも、財務省には、Ｆ２後継機について、巨額の費用がかかる国産はもちろんのこと、新規の開発そのものに慎重な見方があります。<br>防衛省は財務省を説得すべく、Ｆ２で実績のあるやり方、つまり、アメリカの機体をベースに日本企業の技術を取り入れる、日米共同開発を軸に検討を進めてきたわけですが、財務省の一部からは、「既存のＦ３５を買い増して、改良すればいい」という意見も出ています。<br>増額が続く防衛費の更なる膨張を抑えるためには、新しい戦闘機の開発そのものを見送るべきだという考え方です。<br>ただ、これに対しては、「日本政府が、戦闘機開発への関与をあきらめれば、国内の防衛産業の衰退が決定的になる」という反論があります。<br>戦闘機開発にかかる少なからぬコストを覚悟してでも、防衛産業の衰退を避けるため、国内の技術基盤の確保に力を注ぐべきか。<br>それとも、緊密な同盟関係を維持する中で、戦闘機開発という、ある意味、リスクを伴う役割は、アメリカに委ねることで割り切り、防衛費の膨張を少しでも抑えることに重点を置くべきか。<br>政府が方向性を示すべき時期が、近づいています。<br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Aug 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「インターネット投票 始まるか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/303985.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説・ここに注目です。<br>政府は、海外の有権者を対象に、パソコンやスマートフォンを使ったインターネット投票の導入に向けて取り組みを始めました。<br><img alt="C0-2018-0823.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-2018-0823.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ）いよいよインターネット投票が実現するかもしれないのですね？<br>Ａ）はい、海外の有権者による「在外投票」に限って、インターネット投票を導入できるという報告書を、今月、総務省の有識者研究会がまとめました。<br>これを受けて、総務省は、ネット投票の導入が可能か、実験を行いたい考えで、来年度予算案の概算要求で必要な経費を求める方針です。<br><br>Ｑ）ネット投票が導入されると便利ですよね？<br>Ａ）そうですね。これには、在外投票の投票率を上げたいという狙いもあります。<br>海外のおよそ１０万人の有権者は、現地の大使館などで投票しますが、遠方ですと時間がかかりますし、投票用紙を開票日までに日本に送らなければならないので、その分、投票期間も短くなります。<br>実際に、在外投票の投票率は、去年の衆議院選挙で２１％と、全体の投票率５３％と比べても著しく低くなりました。<br>ネット投票の導入で、投票率の向上に期待が持てるという訳です。<br><img alt="C1-2018-0823.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-2018-0823.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="281"><br><br>Ｑ）投票は、具体的にどうするのですか？<br>Ａ）投票システムにアクセスし、マイナンバーカードを使って本人確認をした上で、候補者の情報を入力して投票することが想定されます。<br>ただ、課題も少なくありません。有識者研究会は、投票の秘密を守るために、データを暗号化して、投票した人の情報と切り離して処理することや、システムの故障への備えを万全にすることなどを求めています。<br><img alt="C3-2018-0823.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-2018-0823.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="281"><br><br>Ｑ）わたしたち国内での投票には広がるのですか？<br>Ａ）有識者研究会は、在外投票で可能ならば、システム上は、国内の投票にも応用できるとしています。<br>ただ、国内となりますと、はるかに多い１億人を超える有権者のデータを扱わなければなりません。システムを安定的に稼動させられるのかや、運用コストをまかなえるのか、さらには、誰にも強制されずに自由な意思で投票できるのかなど多くの課題があります。<br>関係者も、「導入するのは簡単ではない」と指摘しています。<br>総務省は、来年度、ネット投票の実験を行うでしょうから、まずはその行方に、注目したいと思います。<br><img alt="C4-2018-0823.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-2018-0823.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="281"><br><br>（権藤　敏範 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「塀のない刑務所　その役割は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/303984.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年４月に愛媛県の刑務所から受刑者が脱走する事件がありました。<br>ここは「塀のない刑務所」とも呼ばれる「開放型施設」として知られていました。<br>事件を受けて法務省は、再発防止策を盛り込んだ報告書をまとめています。開放型施設の役割を紹介します。<br><img alt="k180823_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180823_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>【開放型施設とは】<br>Q：「塀のない刑務所」と言うのは、どういう施設ですか。<br>A：文字通り高い塀を設置せず、比較的管理が緩やかな刑務所のことをこう呼んでいます。<br>施設に農場や工場などがあって、受刑者が集団生活をしながら作業を行っています。<br>こうした開放型施設は、今、全国４か所にあります。一部を除いて、多くは昭和３０年代から４０年代に作られました。<br>いずれも、態度がまじめで模範的な受刑者が選ばれるということです。<br><br>Ｑ：この松山刑務所大井造船作業場というのは、逃走事件があった施設ですね。<br>Ａ：連日、大規模な捜索が行われて、地元のイベントが中止になるなど、生活にも大きな影響が出ました。<br>４月末になってようやく男は広島市で身柄が確保され、逮捕されました。<br>私は今回、この開放型施設の取材を法務省に申請していました。で、このほど北海道の網走で取材の許可が出たので、訪ねてきました。<br><img alt="k180823_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180823_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【 「塀のない刑務所」その様子は】<br>本物の網走刑務所から少し離れたところにある網走監獄の博物館です。施設が移築、復元されて地元の観光施設になっています。この日も多くの人が訪れていました。<br>ただ、今回取材するのは、ここではありません。車で１５分くらい離れたところです。舗装されていない道路を入っていきます。<br>見渡す限りの農場に到着しました。この広い場所が全部、刑務所です。ここは網走刑務所二見ケ岡農場と言います。<br>広さは東京ドーム７６個分。向こうに見える森の先まで、刑務所の敷地なのだそうです。もちろん、塀はありません。<br><img alt="k-vtr-0823-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k-vtr-0823-1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="361"><br>Q：受刑者の人たちはどういう作業をしているのでしょう。<br>A：牧場では肉牛を受刑者が飼育し、地元に出荷しています。ここでは、牛のフンを運び出す作業をしていたのですが、重機を操作している人も受刑者です。<br>ここでは大型特殊自動車の免許やフォークリフトなどの資格の取得も可能で、出所した後の就職にもつながっているということです。<br>農場では、私が訪れた時は金時豆の畑で雑草を抜く作業をしていました。横についているのは刑務官です。<br>ここでは、馬鈴薯、小豆、ニンジンなども作っていて、刑務所での食事に使われるということです。<br><br>Ｑ：奥で車が走っている様子が見えます。<br>Ａ：国道が刑務所の敷地の中を通っているのだそうです。もちろん道路まで柵はありません。農機具も普通に置かれていて、使われています。<br><img alt="k-vtr-0823-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k-vtr-0823-2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="360"><br>そして、寮の部屋を特別に見せてもらいました。この農場にいる受刑者の数は２０人ほど。全員が集団で生活をしています。<br>開放型施設の寮と言っても刑務所ですから、窓に鉄格子が入り、入り口にはカギがかけられます。<br>ただ、この部屋の中では受刑者がある程度自由に生活できるようになっているということです。<br><br>【開放型施設の大切さと意義】<br>Q：非常に広い施設なんですね。<br>A：施設には柵もないので、実際に観光客が間違えて敷地に入ってくることもあるそうです。<br><br>Q：一番心配なのは、逃走事件は起きないのか、ということです。<br>Ａ：この農場では、平成に入ってから、逃走事件は１件もないそうです。私、受刑者に、開放型施設で起きた逃走事件について、どう思うか話を聞いてみました。<br>受刑者は「ここは外で仕事もできて、逃げる理由がありません」と話していました。<br>また、「自分たちが刑務所に信頼されていると思うと、裏切ることはできません」と話していました。<br>ここでまじめに働いて、仮釈放される日を待つほうがはるかに大事だということでした。<br><br>Ｑ：こういう開放型施設を作る目的は何なのですか。<br>Ａ：塀がある刑務所では、日常の多くが指示や強制をされます。<br>しかし、開放型施設では、例えばこの農場の場合、農作業の進め方の一部や、日常生活の一部は、普通の刑務所に比べると受刑者の判断に任せている部分も多いそうです。<br>つまり、塀がないことで、受刑者の自主性や自律を促して、社会復帰を後押しする役割があるということでした。<br>また、より社会に近い環境で、職業訓練を行うこともできるため、再犯防止につながる施設だということです。<br>ただ、取材をすると、農場では刑務官も一緒に炎天下に立って監視を行い、夜も交代で寮の近くに寝泊まりするなど、職員たちが本当に努力していることが分かりました。<br>現場の負担も大きいのですが、それでも更生を支援する、こうした「塀のない刑務所」が存在することの意義は、大きいと思いました。<br><img alt="k180823_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180823_5.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【松山の逃走事件はなぜ】<br>Q：網走では３０年間逃走事件は起きていないのに、どうして、松山刑務所では逃走事件が起きたのですか。<br>A：法務省によると松山刑務所大井造船作業場での逃走事案は平成に入ってから６件と突出して多くなっています。法務省は今回の逃亡事件を受けて、このほど、報告書をまとめました。<br>それによると、松山刑務所大井造船作業場では、受刑者による自治組織が作られていました。<br>しかし、逃走した受刑者は、同じ受刑者の自治委員から厳しく叱責されるなどして、居場所をなくしたことなどが原因と考えられるとしています。<br>これを受けて法務省は、再発防止策として寮の周辺にカメラを設置するほか、刑務官による受刑者の指導や関与を強めるなどの対策をとるとしています。<br>ただ、過去にも同じような逃走事件が起きていること、そして地域にこれだけ大きな不安を与えたことを考えると、報告書では警備や管理など刑務所側の問題点をもう少し掘り下げてほしかったという印象も受けます。<br>そもそも、逃走事件に限らず、開放型施設にとって大切な点は、地元の人たちの理解が欠かせないということです。<br>事件を受けて、上川法務大臣が広島県尾道市を訪ねて住民にお詫びをしたり、法務省も愛媛県で会見を行ったりするなど、地元に非常に気を使っている印象を受けましたが、これも当局が、地域の理解が重要だと考えているからだと思います。<br><img alt="k180823_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180823_8.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>【地域の理解と協力のため再発防止を】<br>Q:今も大阪で逃走事件が起きています。住民にとっては、二度と逃走事件は起きないようにしてほしいですね。<br>A：大阪の事件は刑務所ではなく、警察署の留置場の接見室から逃走という違いがあります。<br>ただ、どちらも一度逃走事件が起きると、地域に大きな不安を与えるという点では、共通しています。大阪の事件も一刻も早い解決が求められます。<br>政府は去年、再犯防止推進計画を決定しました。柱の１つは、個人や企業を含む民間の支援です。<br>地域の理解と協力を得るためには、やはり施設側は逃走を防ぐ取り組みを十分に行って、地域の信頼を得ることが、一番だと思います。<br><br>(清永　聡 解説委員)<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 Aug 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「着陸はどうなる？はやぶさ２」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304056.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>６月に小惑星リュウグウに到着した探査機はやぶさ２。今後最大の難関となるのが小惑星のかけらを採取する着陸。一体どこに降りるのか、宇宙航空機構がきのう発表。<br>水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180824_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180824_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>はやぶさ２はどこに降りることになったのか。<br>結論から言えば、選定作業が難航して結局決め切れず、きのう示されたのは候補地。<br>リュウグウの赤道上の２か所とその近くの1か所のあわせて3か所が候補地。今後、1か所に絞る。<br>着陸点決め切れなかったのは「ここなら確実に安全」という場所が見つからなかったから。<br>着陸には様々条件があって、まず、なるべく平坦な所。<br>小惑星のかけらを採取する筒型の装置の長さは１メートルしかなく、大きな岩があると地面に届かないし、機体が損傷するおそれがあるから。<br>また南極や北極には着陸できない。<br>はやぶさ２は着陸中、管制室と通信するためにアンテナを常に地球に向けておく必要があり、北極や南極付近だと地球に向かず通信できない。<br>そこでアンテナが地球に向く赤道付近で、大きな岩がない場所を探したが、見つからず、岩が比較的少ない3か所を候補地とした。</p><p><img alt="C180824_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180824_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>宇宙機構では来月、はやぶさ２をリュウグウに30ｍまで接近させるリハーサルを行い3か所の候補地を詳細に観測して着陸地に決め、10月下旬に挑戦する予定。<br>1号機はこの着陸がうまくいかず危機的な状況となった。<br>同じことを繰り返さないためにも来月のリハーサルを徹底的に行って、準備万端の状態で着陸に挑んでほしい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 07:32:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓高校生交流キャンプ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/304057.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>夏休みを利用して日本と韓国の高校生が交流を深める「日韓高校生交流キャンプ」についてお伝えします。担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="k180824_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>日韓高校生交流キャンプというのは初めて聞きました。どういうものなのですか？</p><p><img alt="k180824_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（出石）日本と韓国の高校生４０人ずつあわせて８０人が寝食を共にしながら交流を深める催しです。言葉はできなくても構いません。日本から参加する人は参加費が１万円。宿泊代や食費などはすべて主催者側が負担します。参加動機などを書いた作文で選ばれた高校生が全国から参加します。<br><br>ことしの交流キャンプは、７月２９日から８月２日まで４泊５日の日程で広島市で行われました。現地で取材してきましたが、とても楽しいそして感動的な経験でした。<br><br>（岩渕）こちらがその様子ですね。<br><br>（出石）参加者は、日本人と韓国人５人ずつのグループに分かれて様々な課題に取り組んでいきます。<br><br>（岩渕）言葉はできなくても参加できるということですが、どうやってコミュニケーションをとるのでしょうか？<br><br>（出石）アニメやアイドルを通じて言葉を勉強してしゃべれる高校生もいるのですが、各グループに両方の言葉ができる先生役がひとりずつついて通訳を務めます。通訳がいなくても漢字でやりとりしたり、英語を使ったり、最近はスマートフォンのアプリケーションに翻訳ソフトがついていますので、スマホを使ってコミュニケーションをとっている子供たちもいました。見ている限り、言葉の壁はあまり感じられませんでした。<br><br>（岩渕）キャンプではどんなことをするのですか？<br><br>（出石）現地見学と宿舎での共同作業に分けられます。<br><br><img alt="k180824_001.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_001.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="233"></p><p><img alt="k180824_002.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_002.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="233"></p><p><img alt="k180824_003.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_003.JPG" class="mt-image-none" width="351" height="234"></p><p>現地見学では、広島市内の平和記念資料館を訪問しました。写真や資料などの展示を見学しました。さらに戦争を経験したお年寄りから原爆が投下された時の様子や被害について話を聞きました。<br><br>（岩渕）みんな真剣な表情ですね・・・<br><br>（出石）こうした体験をしたうえで、キャンプ３日目からはグループに分かれ、「環境」「農林水産」といった与えられたテーマごとにどんなプロジェクトができるのかを一緒に考えていきます。日本と韓国の高校生が知恵を出し合って事業計画を作っていくのです。その成果を最終日に発表するのですが、前の晩は午前２時、３時まで議論をした子供達もいたそうです。<br><br>（岩渕）どんな発表だったのですか。<br><br>（出石）どれもアイディアあふれる発表でした。<br><br><img alt="k180824_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_03.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>あるグループは、環境にやさしい電気自動車を開発して南北の非武装地帯で走らせＰＲしようという計画を発表しました。非武装地帯は、軍事境界線の両側に設けられていてほとんど人が立ち入らないため、豊かな自然が残されています。南北の融和と環境の保護を実現しようという意欲的な発表でした。<br><br>（岩渕）高校生達が自分達で考えたというのは素晴らしいですね・・・<br><br>（出石）こんな発表もありました。<br><br><img alt="k180824_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>日本でも韓国でも農林水産業の人手不足が深刻です。そこで難民の人達を受け入れて農業の人手不足と難民問題を一挙に解決しようというのです。<br><br>（岩渕）今、世界が直面している問題に正面から向き合って自分達なりに解決策を見出していこうという思いが伝わってきますね・・・<br><br>（出石）キャンプの最終日には、こんなお楽しみもありました。韓国の高校生が日本の浴衣を、日本の高校生が韓国のチョゴリを着てのファッションショーです。この頃にはみんなすっかり打ち解けて一緒に写真を撮ったりゲームで遊んだりしていました。<br><br>（岩渕）皆さんの笑顔が印象的ですね。<br><br>（出石）短い間でしたけれども、新しい友達がたくさんできて本当に有意義な経験だったと思います。<br><br>（室井穣さん）<br>「ジオン、カンインちゃん、イ君、キム君・・・」<br>「今までは、とっつきにくいイメージもっていたけど、積極的に話しかけてくれて気さくな人たちで友人として話すことできました。卒業したら韓国に行こうと思っている。案内してくれるというので一緒に韓国を旅行したいです」<br><br>（ソ・イェギョさん）<br>「日本と交流すればもっと理解が深まると思います。<br>平和で良い関係が続いて欲しいです」<br><br>（岩渕）今回、実際にこのキャンプを取材してどんなことを感じましたか？<br><br>（出石）「直接体験」がいかに大切かということです。実際に相手の国に足を運んで、直接話しをすることが、お互いの理解につながるということを痛感しました。<br>おととしのキャンプは東日本大震災で大きな被害を受けた南三陸町で行われたのですが、準備の段階では韓国側から「放射能の影響は大丈夫か」と心配する声もあったそうです。しかし、実際に現地を訪ねて説明を受けることで、これも杞憂に終わりました。</p><p><img alt="k180824_004.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_004.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="233"></p><p><img alt="k180824_005.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_005.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="233"></p><p>養殖場では水揚げされたばかりのホヤやホタテの試食もしました。自分の目で確かめることで、偏見や誤解が解けた良い例だと思います。<br><br>（岩渕）まさに“百聞は一見にしかず”ですね・・・<br><br><img alt="k180824_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>（出石）こちらは日本と韓国の団体がことし共同で行った世論調査結果です。<br>「相手国についての情報をどうやって得ているのか」という問いでは、日韓ともに「自国のメディアを通じて」という答えが圧倒的に多く、「会話や訪問」を通じて情報を得ている人はひと桁か１０％程度に留まっています。<br><br><img alt="k180824_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180824_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="213"></p><p>もうひとつデータをご紹介します。こちらは韓国を訪れた日本人と日本を訪れた韓国人の推移を示したグラフです。ご覧のように年々増えていてことしは１０００万人を超える勢いです。ただその内訳を見てみますと、日本を訪れる韓国人は格安航空会社の参入や日本食ブームもあって大幅に増えているのに、韓国を訪れる日本人は一時期より減っていて今も横ばい状態です。韓国の人口は日本の４割程度ですから、これはちょっと残念な傾向だと思います。<br><br>（岩渕）日本では直接体験する機会があまり増えていないということでしょうか。<br><br>（出石）その通りです。だからこそ交流キャンプのような「直接体験が大切」だと思います。<br>もうひとつ、今回の交流キャンプを通じて強く感じたのは「継続は力なり」ということです。<br>この高校生キャンプ、１４年前の２００４年から毎年行われていて、これまでに参加した高校生の数はすでに２０００人を超えています。キャンプをきっかけに留学をして相手の言葉を学んだり、ＳＮＳを通じてやりとりを続けたりしている人達も大勢いるということです。キャンプの卒業生は自主的にＯＢ・ＯＧ会を組織して交流を続けていて、今回も何人かの卒業生がボランティアでキャンプの手伝いに来ていました。卒業生のなかには、日本の企業に就職した韓国人、韓国系の銀行に就職した日本人もいます。こういう経験をした若者が増えていくことが、何よりの相互理解につながるのではないでしょうか。<br><br>最後にこちらの映像をご覧ください。<br>（ＶTR）５日間のキャンプを終えて空港に向かう韓国の高校生をみんなで見送りました。<br>仲良くなった友達と一緒に写真を撮ったり、連絡先を交換したり、最後は抱き合って涙、涙の別れでした。<br><br>（岩渕）キャンプに参加した高校生にとって忘れられない夏休みの思い出になったことでしょうね・・・<br><br>（出石）日本と韓国、お隣どうしの国でありながら、その関係はけっして良好とは言えません。しかし、この高校生達の笑顔と涙がある限り、日韓関係の将来はけっして暗くない、必ず良い関係が築けるはずだと意を強くしました。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Aug 2018 11:36:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>