<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「東日本大震災９年～思い描いた復興は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425478.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>震災から９年にあわせNHKは被災者およそ２０００人にアンケートを行いました。何が見えてきたのか、松本浩司解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c200311_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200311_0-thumb-450xauto-1109692.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Q)アンケート結果、どこに注目しましたか？</p><p>A)「今の復興の姿をどう考えるか」という質問をしたのですが、「当初、思い描いていた復興よりも悪い」と答えた人が４９パーセント、ほぼ半数を占めたことです。</p><p><img alt="c200311_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200311_1-thumb-450xauto-1109694.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q)ちょっとショックな結果ですね。どういう背景があるのでしょうか？</p><p>A)ひとつは経済面の厳しさです。<br>別の質問で「地域経済の復興に実感があるか」尋ねると、「思い描いていたより悪い」と答えた人の７割近くが「実感がない」と答えました。<br>国のアンケート調査でも補助金を受けた中小企業の半数以上が「売り上げが震災前に戻っていない」と答えています。地域経済の再建が進まないことで「失望感」が広がっていることも伺えます。</p><p><img alt="c200311_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200311_2-thumb-450xauto-1109696.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q)ほかには？</p><p>A)もうひとつは地域のつながりです。<br>「悪い」と答えた人の６割近くが「地域のつながりについて復興の実感がない」と感じています。町のかさ上げや復興住宅などのインフラはほぼ完成しました。震災前より安全な町の土台はできましたが、整備に時間がかかり住民の流出が止まらず、空き地が目立っています。福島では広い範囲で帰還困難区域が残り、避難指示が解除された町でも住民の帰還は進んでいません。</p><p><img alt="c200311_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200311_4-thumb-450xauto-1109700.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q)アンケートからどういうメッセージが読み取れるのでしょうか？</p><p>A)「思い描いた通り」「より良い」と答えた人も４割いて、ひとりの女性は自由記述欄に「ここまで復興できたことに感謝の祈りを忘れず、自助努力して過ごすことが大切」と書いています。一方、「悪い」と答えた中には「何を目指して、どこへ行きたいのか、見つめ直す時なのかも知れない」と書いた女性もいます。</p><p>復興はハード面を中心に進んできましたが、アンケートで取り残されている人や地域が多いことがあらためて明瞭になりました。「思い描いていた復興」にどうやって近づけていくのか、息の長い取り組みがとても大切になっています。</p><p>(松本　浩司 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 07:56:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア停戦合意　ロシアの思惑は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/423268.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【シリア停戦合意　ロシアの思惑は】<br>特集ワールドアイズです。<br>内戦が続くシリアでは、北西部でアサド政権と、反政府勢力を支援するトルコの間で戦闘が激化し、人道危機が深まりました。<br>打開策を探るため、先週、アサド政権の後ろ盾となっているロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領がモスクワで会談し、６時間におよぶ会談のあと、両首脳は６日から停戦を実施することで合意。シリアとトルコの全面的な戦闘に発展する事態はひとまず回避されました。<br>アサド政権を支援するプーチン大統領の狙いは何なのか、その思惑を読み解きます。</p><p><img alt="i200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_01-thumb-400xauto-1108832.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【シリア情勢　これまでの経緯】<br>シリアでは、アサド政権と反政府勢力の間で９年間にわたり、内戦が続いています。<br>アサド政権にはロシアが支援を行い、対する反政府勢力にはトルコが支援を行ってきました。</p><p><img alt="i200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_03-thumb-400xauto-1108834.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>シリア北西部のイドリブ県とその周辺は反政府勢力にとって最後の拠点となっていて、アサド政権軍が攻勢を強めてきました。<br>これに対して、トルコは増援部隊を派遣し軍事拠点を設置しました。<br>そうしたなか、先月２７日、トルコ軍の駐留部隊に対する空爆で兵士３３人が死亡。<br>シリアとトルコの正規軍による大規模な軍事衝突発展するおそれが高まっていました。</p><p><img alt="i200311_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_07-thumb-400xauto-1108836.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【解説】<br>Ｑ１）先週、ロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領が会談し、停戦で合意しました。<br>両者が合意にいたったのにはどんな背景があるのでしょうか。</p><p>Ａ１）事態をこれ以上エスカレートさせるのは得策でないという判断で双方が一致したことが要因だと思います。<br>会談は６時間におよび、プーチン大統領は会談後の記者発表で、「シリア情勢についてトルコの立場に常に同意できるわけではない。それでも一致点を見いだし受け入れ可能な解決策を導いてきた」と述べ、双方に立場の違いがあることを認めたうえで、首脳同士で解決策を探った結果だと指摘しました。<br>プーチン大統領にしてみれば、今後、ＮＡＴＯ加盟国であるトルコと直接戦火を交えることになれば、欧米などを含むＮＡＴＯと全面対決することにつながりかねません。<br>一方、トルコにとっては、シリアだけでなく、ロシア軍とも対戦するおそれがあること、緊張を緩和しないと、１００万人とも言われる避難民がトルコに流入するおそれがあり、いっそう重荷となることが背景にあります。</p><p><img alt="i200311_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_08-thumb-400xauto-1108838.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実はロシアとトルコの間では、一触即発の事態まで対立が先鋭化した時があります。<br>２０１５年には、トルコ国境付近を飛んでいたロシア軍機をトルコ軍が撃墜しました。<br>このときプーチン大統領が激怒して経済制裁に踏みきり、両国の関係は最悪の状態となりました。<br>２０１６年には、トルコに駐在するロシア大使が、ロシアの軍事介入に反対する<br>トルコの現役警察官によって殺害された事件がありました。<br>しかし、トルコ側が謝罪したことで関係修復に向かい、<br>▼シリアの内戦の方向付けを欧米ではなく両国で主導的な役割を担っていくこと、<br>▼シリアでの勢力範囲を決めることなどで利害調整を図ってきました。<br>プーチン大統領にとって、シリアの隣国トルコを排除するより可能な範囲で協力したほうが得策という現実的な計算が働いているとみられます。</p><p>Ｑ２）アサド政権に肩入れするロシアの狙いはどこにあるのでしょうか。<br>Ａ２）大きく３つの要因があると思います。</p><p><img alt="i200311_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_09-thumb-400xauto-1108840.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼１つ目は、欧米などからの体制転換の動きを阻止すること。<br>これには、プーチン大統領の“革命”や外国からの内政干渉に対する過剰なまでの警戒心があります。<br>プーチン大統領は、２０００年代前半、旧ソビエトのグルジア、ウクライナなどで起きたカラー革命と呼ばれる一連の政権交代は、欧米諸国がＮＧＯなどを通じて体制転換を狙ったものではないかという強い疑念を持ってきました。<br>イラク戦争やアラブの春、リビアについても欧米の内政干渉の結果と受け止めていて、伝統的な友好国シリアではそれに歯止めをかけたい。<br>こうした動きはいずれ自国ロシアに波及し、自らが築いた体制が揺らいでしまうのではないかという危機感を持っていることが根底にあります。<br>ロシアもシリアに軍事介入していますが、正当な政権から要請を受けたものだとして、欧米などと違って国際法に違反しないという立場を主張してきました。</p><p><img alt="i200311_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_10-thumb-400xauto-1108842.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼２つ目は対テロ戦争としてです。<br>シリアには、ロシアをはじめ旧ソビエトの中央アジアなどからＩＳの戦闘員として参加した人たちが少なからずいたことから、帰還すると脅威となります。<br>ロシアもかつてイスラム過激派による内戦やテロに苦しみ、再び浸透することを防ぎたいという思惑があります。</p><p><img alt="i200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_11-thumb-400xauto-1108844.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼３つ目として、シリアには地中海にロシア海軍の基地があり、中東の足場としてロシアの権益を維持したいという思惑もあります。</p><p>Ｑ３）停戦はうまくいくのでしょうか。<br>Ａ３）そこが大きな課題です。<br>合意では、アサド政権側と反政府勢力側の勢力範囲の間に緩衝地帯を設け、<br>今月１５日からロシアとトルコが合同でパトロールをすることになり、これが<br>事実上の停戦ラインという位置づけとなります。<br>しかし、アサド政権が反政府勢力の支配地域の奪還を断念するかどうか、<br>また停戦合意はこれまでも繰り返し破られ、戦闘が再燃していることから維持できるかどうかは不透明です。<br>アサド政権とロシアは、反政府勢力の中には国連などからテロ組織に指定されている過激派グループが含まれていることから、こうしたグループとの戦いは続けるとしています。</p><p><img alt="i200311_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_12-thumb-400xauto-1108846.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>一方、エルドアン大統領も記者発表のなかで、「アサド政権側から攻撃があった場合、報復する権利を留保する」と述べ、反撃する可能性を指摘しました。<br>依然、根本的な対立や立場の違いが解消されたわけではないのです。</p><p>Ｑ４）シリアをめぐっては、去年、アメリカのトランプ大統領が突然、シリアからの軍の撤退を表明しました。<br>プーチン大統領は、アメリカの動きというのも意識しているのでしょうか。</p><p><img alt="i200311_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_13-thumb-400xauto-1108848.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４）<br>確かにこの地域で利害調整を図ってきたアメリカの姿勢の変化が、ロシアが関与を強める大きな理由となっています。<br>トランプ大統領はことし１月、アメリカがシェールオイルの採掘によってエネルギー面で自立を達成したとして、「中東の石油は必要ではない」と述べました。<br>この発言ほど、アメリカの中東への関心や優先順位の低下を示すものはありません。<br>ロシアはこの隙間を埋めるように、この地域で外交的な存在感を強めようとしています。<br>しかし、そのことでロシアが担う責任も大きくなります。<br>内戦が始まってから９年。ロシア軍が軍事介入してから５年になりますが、イスラム過激派や反政府勢力の支配地域は徐々に狭まりつつあるものの、和平の道筋は見えていません。<br>今回発生した１００万人とも言われる避難民、さらにこれまでの難民の人道危機の問題も深刻なままです。<br>戦闘が長引けば、ロシアにとって泥沼となり、旧ソビエト時代に大きな代償を伴ったアフガニスタンのような状態になるおそれもあります。<br>戦闘を終結させ、和平を実現し、人道危機を収拾していくことができるかどうか、欧米や国際社会ができなかった課題を背負いながら、その影響力の真価が問われていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 08:49:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災９年　原発避難にいま求められるのは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423218.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の発生からきょうで９年を迎えました。原発事故の影響でふるさとを離れて避難した人たちは、どんな思いでくらしているのでしょうか。</p><p><img alt="k200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_01-thumb-400xauto-1108539.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．震災の発生から９年となる今年は新型コロナウイルスの影響で国の追悼式も中止になる事態となりましたね？</p><p>Ａ１．そうした状況を含め、被災した人たちにとっては全国的に記憶が薄れることは耐えられないことだと思います。影響は今も続いているからです。実際、関東地方や福島県に隣接する県を中心に避難先で暮らしている多くの人たちがいます。復興庁によりますと福島県から県外に避難して生活している人は、この１年で１７００人ほど減りましたが、先月１０日現在で３０９１４人います。</p><p>Ｑ２．福島から県外に避難しているのは、どういう方が多いんですか？</p><p>Ａ２．福島県で避難指示が出ている区域は徐々に減っているものの、まだこうした区域に自宅があって帰れない人、長く住めない状態だったため自宅が荒れて戻れない人がいます。さらには放射線への不安などから避難指示が解除されたといっても帰ることができない人や、避難指示の有無に関係なく自主的に避難した人たちもいます。</p><p><img alt="k200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_03-thumb-400xauto-1108541.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．やはり原発事故の影響が大きいんですね？</p><p>Ａ３．その通りです。避難先の都道府県のうち、震災直後に福島県から全国で最も多くの人たちが避難したのが新潟県です。今も全国で６番目に多い２３００人あまりが暮らしていますが、新潟県によりますと、このうちおよそ１３００人と半分以上は自主的に避難している人たちです。<br>ＮＨＫは、震災９年を前にこれまでに避難先の新潟でお話を聞かせていただいた同じ方々に民間の「３１１被災者支援研究会」とともに聞き取り調査を行いました。この聞き取り調査は、震災の２週間後から継続して行っていて、今回が２１回目となります。先月半ばから今月初めにかけて面接と電話の２つの方法でお話をうかがいました。今回はお話を聞かせていただけたのは７３人でした。いずれも原発事故のあと、新潟県に避難した人たちで、このうち１８人は福島県内の元の自宅に戻っていましたが、別の１８人は福島県内で元の自宅以外に暮らしていました。そして半数以上の３７人が県外に避難したままの形です。</p><p><img alt="k200311_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_05-thumb-400xauto-1108544.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Q４．新潟から福島に戻っても自宅に戻れない方もいるということですね。どんなことが浮かび上がってきましたか？</p><p>Ａ４．３つあげたいと思います。「割れる福島県の帰還政策への評価」「多様化する生活上のニーズ」「厳しい廃炉計画への反応」です。</p><p><img alt="k200311_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_06-thumb-400xauto-1108546.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ５．まず、「割れる福島県の帰還政策への評価」ですね？</p><p>Ａ５．福島県は避難した人たちが元いた場所に戻れるように除染やインフラを整備するなど帰還政策を進め、双葉町や大熊町では帰還困難区域の一部でも避難指示が解除されました。こうした帰還政策について進み具合をどう受け止めているか聞きました。「遅すぎる」が２２％、「急ぎすぎだ」は２７％、「どちらとも言えない」は３８％で、「適度なペースだ」は１２％でした。この質問は３年前から同じことを聞いていますが、適度なペースだと答える人が最も少ない状態が続いているほかは、残る３つの答えに割れる傾向が続いています。「遅すぎる」という人の中には、「インフラは整備しても人が戻らないことへの対応が考えられていない」という意見がある一方、「早すぎる」という人の中には、「帰りたくないのに支援を打ち切るような政策で追い込む形になるのはおかしい」と話す人もいます。また、「帰りたい人や帰っても大丈夫と思っている人にとっては、県の帰還政策は遅いと感じるだろうが、原発立地地域などには急いで帰そうとし過ぎではないか」と疑問を呈する人もいます。「本当に帰って大丈夫なのかという問いには行政は答えてくれない。個人の判断にお任せの状態」という声もあり、地域の実情と個人の受け止め方の複雑さを示しています。</p><p><img alt="k200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_11-thumb-400xauto-1108548.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ６．次は「多様化する生活上のニーズ」ですか？</p><p>Ａ６．今の生活に不足を感じていることは何か、複数回答であげてもらいました。「健康面への支援」が２３％と最も多く、「元住んでいた地域の復興」と「損害の賠償」が２１％、「住宅支援」と「周囲の人の理解」が１６％となっています。この質問では、震災から４年目ごろまでは「住宅支援」や「除染」を求める人が４割近くと突出していましたが、ここ２年の調査では不足を感じることが分散する傾向で、生活上のニーズが多様化していることがうかがわれます。それでも「健康面への支援」を求める人が多いのは、９年という年月が経ち、健康を損ねる人が増えていることや、元いた地域に帰ったものの医療機関の整備が不十分で、遠く離れたところに通わなければならないケースが相次いでいることの表れと見られます。</p><p><img alt="k200311_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_14-thumb-400xauto-1108550.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ７．地元に帰ってもいろいろ不足があるわけですね？最後は「厳しい廃炉計画への反応」ですね？</p><p>Ａ７．去年、東京電力は、柏崎刈羽原発のいわゆる「廃炉計画」を公表しました。この中で、６号機と７号機が実際に再稼働してから５年以内に残りの１基以上の廃炉を検討するとし、再稼働した上での条件付きの廃炉について検討することを明らかにしました。この内容についての評価を聞きました。「評価できる」は７％に対し、「評価できない」は６３％でした。「再稼働を前提とした廃炉計画など認められない」という意見や、「そもそも東京電力という会社自体が信用できない」と不信感をあらわにする人もいます。今回お話をうかがった人たちの多くは、原発事故で見えない放射線に戸惑いながら各地を転々と避難して新潟県にたどり着いたり、原発事故による放射線の影響を心配してやむなく新潟県に母子だけで避難することを決めたりした人が多いこともあり、厳しい評価が示された形です。</p><p><img alt="k200311_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_16-thumb-400xauto-1108553.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ８．被災から９年目の今回、お話を聞いてどんなことが印象に残りましたか？</p><p>Ａ８．この調査は、普通のアンケート調査のように単に回答を集めて統計的にまとめるのではなく、避難を経験した人たちの気持ちを記録として残すため、質問項目以外にも聞いた話を書き留めています。今回最も印象に残ったのは、私が直接話を聞いた複数の方が、新型コロナウイルスの感染が広がる問題を自分たちの被災に重ね合わせて見てしまうと話していたことです。</p><p><img alt="k200311_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_17-thumb-400xauto-1108555.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実際原発事故では、見えない放射線から逃れようと避難したものの、国の情報の伝達や対応が後手後手に回った結果、放射線量が高い方に向かって避難をして本来必要のない被爆をした多くの方がいました。今回もウイルスの存在は見えないだけに、国がしっかりとした情報を伝えて自分たちを守ってくれるか不安だと話す人もいます。</p><p><img alt="k200311_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_18-thumb-400xauto-1108558.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>９年が経過し、言いたいことが行政に伝わらない、行政とのやり取りがしづらくなったという声も聞かれます。新たな不安の解消も含め、こうした思いを受け止めながら復興政策を進めることが避難した人たちにとって不可欠なように思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 11:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災９年 『生業』の復興は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423272.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース解説「時論公論」です。東日本大震災からきょうで９年になりました。被災地ではインフラの復旧は進みましたが地域経済は復興が遅れていて、９年がたった今になって経営に行き詰まる中小の事業者も増えています。被災地のなりわいの復興はどこまで進んで、何が課題になっているのかを考えます。</p><p><img alt="j200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_01-thumb-400xauto-1108871.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200311_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_02-thumb-autox297-1108874.jpg" width="280" height="297" class="mt-image-none"></p><p>■インデックス■<br>解説のポイントは<br>▼中小事業者の再建はどこまで<br>▼なぜ今になって倒産が増えているのか<br>▼求められる息の長い支援</p><p>■中小事業者の再建はどこまで■<br>１月の末、宮城県石巻市に衝撃が走りました。「復興のシンボル」とされる老舗の造船会社が経営に行き詰まり、会社更生法の適用を申請したのです。この会社は津波で大きな被害を受けましたが、地域経済の牽引役を期待され、巨額の債務免除と、国などから５６億円の出資や補助を受けて再建。官民の支援で復活した好事例として安部総理大臣の視察先にも選ばれていました。</p><p>被災をした中小企業は再建を果たしたところが数多くある一方、ここへきて経営が行き詰まる事業者も目立っています。</p><p><img alt="j200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_03-thumb-400xauto-1108876.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>企業の倒産数を示したグラフです。岩手・宮城・福島３県では震災の翌年大きく減りましたが、その後、増え続け、去年は震災の年を初めて上回りました。全国では減少傾向が続いているのと対象的です。</p><p><img alt="j200311_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_04-thumb-400xauto-1108878.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>経営状況はどうなのでしょうか。補助金を受けた中小事業者への国のアンケートを見ると半数以上の事業者が売り上げが震災前の水準まで回復していません。特に厳しいのが水産・食品加工や旅館・ホテル業などで震災前の半分以下というところが半数を占めています。この状況はここ４～５年、ほとんど改善されていません。</p><p>■なぜ今になって倒産が増えているのか■<br>なぜ売り上げが回復せず、今になって倒産が増えているのでしょうか。</p><p>最近、経営破たんした水産加工会社を取材しました。</p><p><img alt="j200311_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_06-thumb-400xauto-1108880.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>従業員30人ほどのこの会社は業務用の加工食品を製造していましたが、津波で社屋が全壊し経営者の肉親や従業員も犠牲になりました。補助金と借金で工場を修理して１年後に事業を再開しましたが、震災前の得意先はすでに別の会社から買い付けるようになっていて販路を取り戻すことはできませんでした。</p><p><img alt="j200311_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_07-thumb-400xauto-1108882.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>このため自社ブランド商品事業に乗り出し、別の補助金を使って新しい工場を建てました。新商品はさまざまな賞を受け売り上げを伸ばしましたが、失った大口顧客の分を補うことはできませんでした。記録的な不漁続きで材料費が高騰したことも打撃になり、経営が行き詰まりました。<br>経営者は「失った販路を補うため独自商品に賭けて工場を新設したが裏目に出てしまった」と話しています。</p><p>この会社の状況は被災地の多くの事業者に共通します。</p><p><img alt="j200311_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_05-thumb-400xauto-1108884.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さきほどのアンケートで売り上げが回復していない理由を聞くと、最も多いのが「既存顧客の喪失」で３６パーセントを占めています。経営者たちは「販路を取り戻すことは想像を超える難しさで９年たっても変わらない」と口を揃えます。またかさ上げなどが終わって最近店を再建したものの住民が戻らず苦しんでいる店が少なくありません。</p><p>こうした状況に追い打ちをかけたのが借り入れの返済が始まったことです。</p><p><img alt="j200311_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_08-thumb-400xauto-1108886.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>多くの事業者は、建物や設備の復旧費用の４分３を国と県が補助する「グループ補助金」や新設費用の「８分の７を補助する補助金」を使い、残りの自己負担分は借金をしています。猶予されていた返済がおととしから始まった事業者が多く、資金繰りを圧迫しています。<br>これまでなかった手厚い補助金の効果は絶大で、多くの事業者が救われました。反面、補助金で施設を復旧・新設したものの、震災後の経営環境の激変で見込んでいた売り上げが得られず、結果的に過剰投資になって経営を圧迫しているケースも少なくないのが現実です。グループ補助金を受けて倒産した企業は３県で８５社にのぼっています。災害の補助金のあり方や運用は今後、検証が求められます。</p><p>被災地では今後さらに倒産が増えることが懸念されています。建設業などを潤わせている復興需要の減少や新型コロナウイルスの影響に加えて、大きな問題があります。</p><p><img alt="j200311_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_09-thumb-400xauto-1108889.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200311_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_10-thumb-400xauto-1108891.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>東日本大震災では二重ローン対策でも新しい仕組みが作られました。事業者が震災前に抱えていた借金を公的機構が銀行などから買い取って負担を軽くしたうえで棚上げし、事業者は再建計画に基づいて事業を立て直したあと一括して返済するというものです。その期限が早いところで２年後に迫っていて、今後、経営悪化が表面化する恐れが強いと見られているのです。</p><p>■求められる息の長い支援■<br>それでは今後、どのような取り組みが求められるのでしょうか。<br>被災企業の再建のため国はさまざまな経営面での支援も行ってきました。販路開拓や新事業のためパートナーを紹介する事業、専門家の派遣、人材育成などです。そうした支援を受けた地域や事業者の連携・グループ化の取り組みが進み始めていて、ひとつのヒントになります。</p><p>今年１月、タイのテレビ局が石巻市の魅力を紹介する番組を製作しタイ全国に放送しました。リポーターが観光スポットや魚市場、水産加工場などを訪ね、新鮮な魚介類や特産品などを紹介しました。</p><p><img alt="j200311_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_12-thumb-400xauto-1108894.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>この番組を仕掛けたのは石巻市の食品輸出振興協議会です。水産と農業、食品など３２の団体が協力して地場産品と観光を海外に売り込む取り組みを続けています。アジア各地で展示会や商談会を開催したり、現地向けの新商品を開発して売り込むなどした結果、継続的な買い付けが入るなど、少しずつではありますが輸出額を延ばしています。</p><p><img alt="j200311_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_13-thumb-400xauto-1108897.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ライバル同士が手を組む動きも広がっています。宮城県気仙沼市と岩手県大船渡市、釜石市では商工会議所が音頭を取って水産関連事業者の連携が始まっています。従来は隣同士で競い合う関係でしたが、高速道路の開通をきっかけに県境を越えて事業の共同化や起業をめざし議論を重ねています。<br>さらに気仙沼では６つの漁業会社が新しい会社を作り、漁船ごとに水揚げを競うのではなく効率的な操業や管理・運営で全体の生産性を高めようという取り組みも始まっています。</p><p><img alt="j200311_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200311_14-thumb-400xauto-1108899.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼こうした連携の取り組みや事業者同士のマッチング、人材育成などは時間がかかりますが、成果は出始めています。容易いことではありませんが、いわゆる「伴走型支援」の態勢強化にさらに知恵を絞る必要があります。</p><p>▼また技術力や意欲があるのに、見てきたような被災地固有の逆風で苦境に立つ事業者が数多くあります。そうした事業者と地域をもう一段、押し上げるため国や自治体、金融機関などが連携した金融支援のフォローアップが求められています。</p><p>（まとめ）<br>今、新型コロナウイルスの影響で全国の中小企業の経営が圧迫されていて救済が急がれます。一方、東日本大震災の被災地の地域経済の復興は道半ばで息の長い支援が求められています。そうした支援を実現するために国も被災地の側にも地域経済復興をどう成し遂げるのか、１０年目以降のビジョンを示すことが求められていると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 23:13:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海保最大の巡視船 巨大タンカーと綱引き！？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423273.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海上保安庁最大の巡視船と巨大なタンカーをロープにつないで引っ張るというユニークな訓練が13日、神奈川県沖の相模湾で行われます。津屋解説委員です。</p><p><img alt="c200312_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_1-thumb-480xauto-1108910.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：巡視船とタンカーがなぜ綱引きのようなことをするんですか？</p><p>Ａ１：実はこれ、巨大タンカーが航行不能に陥って漂流する事態に備えた曳航訓練なんです。こちらの「あきつしま」(6500トン)は、海上保安庁最大の巡視船ですが、タンカーの方はこれよりもはるかに大きく（16万トン）、全長は東京タワーとほぼ同じです。船そのものの重さに加えて、強い風や水の抵抗も極めて大きいので、引っぱるのは容易ではありません。巨大タンカーが漂流を続けて座礁すれば、大量の油が流出、最悪の場合、引火してあたりは「火の海」になり、海上交通がストップしてしまう恐れがあります。日本は貿易の99％以上を海上輸送に頼っていますから影響は計り知れません。</p><p><img alt="c200312_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_5-thumb-480xauto-1108915.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２：最悪の事態ってそんなにあるものですか？</p><p>Ａ２：実はおととし(2018年8月)、海上交通が最も過密な東京湾のすぐ近くで、原油を満載した超巨大タンカーがエンジン故障で航行不能に陥る緊急事態があったんです。しかも台風が迫っているさなかでした。巡視船や小型のタグボートが派遣されたんですが、歯が立ちませんでした。このときは幸い、国内で最も引く力が強い民間の大型タグ船が駆けつけて、安全な海域に避難させることができましたが、同じ能力の船は国内ではこの一隻だけ。普段は他の仕事を抱えているので、緊急時に必ず現場に急行できるというわけではありません。「もし到着が遅れていれば、空前の海上災害になっていた」と関係者は口々に話しています。</p><p><img alt="c200312_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_9-thumb-480xauto-1108920.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：初めての訓練とのことですが海保最大の巡視船でタンカーは引けそうですか？</p><p>Ａ３：安全な場所まで長い距離を引っ張っていくのは、難しいと思います。でも、タンカーが漂流し続けるのを食い止めるだけならできる可能性があります。大型タグ船の到着など、次なる手を打つまでの時間を稼げるか、その点を確認する訓練になりそうです。海上交通が生命線の日本。万全とは言えない部分の備えを少しずつでも強化していけるかが課題です。</p><p><img alt="c200312_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200312_10-thumb-480xauto-1108923.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 07:30:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　どう守る『ハイリスク』高齢者」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423269.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が広がっています。特に注意が必要なのが重症化しやすいと考えられている高齢者や持病がある人です。<br>ハイリスクの人をどう守っていけばいいのでしょうか。</p><p><img alt="k200312_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_00mado-thumb-400xauto-1108851.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>（高齢者は“ハイリスク”）<br>Ｑ）高齢者は重症化のリスクそんなに高いのですか。<br>Ａ）ＷＨＯ＝世界保健機関は中国で感染が確認された５万５０００人余りのデータを分析しました。</p><p><img alt="k200312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_01-thumb-400xauto-1108853.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>この中では、重症や死亡のリスクが高いのは６０歳を超えた人や高血圧や糖尿病、循環器系の持病などがある人としています。致死率は３．８％、武漢では５．８％、中国のほかの地域では０．７％でした。高齢になるほど高くなっていて、８０歳を超えた人の致死率は２１．９％と５人に1人に上っていました。</p><p>Ｑ）日本国内でも同様の傾向なのでしょうか。<br>Ａ）きのう時点（３月１１日）のデータを見てみますと、クルーズ船やチャーター機で帰国した人を除く国内で感染した６２０人のうち亡くなった人は１４人。年代が明らかになっている１０人は７０代から９０代でした。新型コロナウイルスは感染者の８０％は軽症と言われています。ですが、リスクが高い人が感染すると重症化することや、死亡してしまうこともあるというのも事実です。ですのでこうしたハイリスクの人を感染から守ることが大きな課題となっています。</p><p>（警戒高まる介護施設）<br>いま、特に警戒が高まっているのが全国で感染が相次いでいる介護施設です。ウイルスを持ち込まない、そして広げないことが重要です。対策を強化した施設もあります。</p><p><img alt="k200312_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_02_1-thumb-400xauto-1108855.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>東京世田谷区にある特別養護老人ホームやデイサービスを運営する事業所です。１日最大で１３０人を超える高齢者が利用しています。職員が出勤するとまず行うのが体温測定です。職員だけでなく施設を訪れるすべての人が対象で、出入りする業者、そして私も施設に入る前に体温を測りました。３７度を超えていたら施設には入ることができません。家族の面会は原則禁止。取材も決められたスペースでのみ許されました。職員に対しては休みの日の行動についてもルールをつくりました。外出は極力避け、人混みに近づかないようにする。そして飲み会など不特定多数の人が集まる場所への参加は禁止です。</p><p>Ｑ）みなさん、守っているのでしょうか。<br>Ａ）施設では休日の行動まで制限することに反発が出るのではないかと考えたそうですが、反対の声はなかったそうです。リスクの高い高齢者が集まる施設ということもあり、厳しいルールも受け入れられているようです。</p><p><img alt="k200312_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_03-thumb-400xauto-1108857.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>こちらの女性は、休みの日は買い物以外外出を控え、通っているヨガも休んでいるということです。こちらの男性は、「飲み会はしばらく行っていない。休むことになったら代わりがいないので常に気を張っている」と話します。若い世代は感染しても重症化するリスクは低いといわれています。ですが、こうした症状の軽い人がリスクの高い人に感染を広げてしまう可能性があると指摘されています。２人とも、「自分が感染しないことが高齢者の命を守ることにつながるので少し我慢が必要だができることはすべてやりたい」と話していました。</p><p>（デイサービス休止で・・・）。<br>Ｑ）それでも感染者が出てしまうこともありますよね。<br>Ａ）そうですね。実際、施設が休業するというケースも出てきています。<br>兵庫県伊丹市ではリハビリを行うデイケア施設が休業。名古屋市もデイサービスなどでの感染の広がりを防ぐため市内の１２６の事業所に対し２週間休業するよう求めました。</p><p><img alt="k200312_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_04_1-thumb-400xauto-1108859.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）多くの高齢者が集まるので感染のリスクがあるかもしれないということはわかりますが、サービスが受けられなくなると困る人もいるのではないでしょうか。<br>Ａ）そうですね。デイケアやデイサービスは手助けが必要な高齢者に食事や入浴のサービスを提供するほか、リハビリを行ったり、利用者同士でコミュニケーションを図ったりする集いの場です。ひとり暮らしの高齢者にとってここでの食事や入浴が生活に欠かせないという人もいます。家族にとってもこの間、介護の負担が軽減されるということもあります。ですので、サービスを休止した事業所の中には、入浴だけは受け入れているというところや短時間だけオープンしているところもあります。生活が立ち行かなくなるといったことがないよう、デイサービスを休止しても施設の職員が利用者の自宅を訪問して食事を届けるなど柔軟な対応が必要だと思います。一方、介護現場ではマスクや消毒液が手に入らないという声も聞きます。政府はマスクを介護施設に配布するとしていますが、感染防止対策がとれるよう迅速な対応を求めたいと思います。そして、新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため、介護サービスを休止するといった対策が別のリスクをうむという指摘も出ているんです。</p><p>Ｑ）別のリスクですか？<br>Ａ）はい。かえって高齢者の体調が悪化してしまうということです。</p><p><img alt="k200312_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_05_2-thumb-400xauto-1108861.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>例えば、定期的に通っていたデイサービスがお休みになり自宅に閉じこもりがちになってしまうと、体の機能が低下したり、元気が無くなってしまったりするおそれがあるんです。生活のリズムが崩れ、運動量が落ち、食欲も低下してしまうという悪循環に陥ってしまうというのです。高齢者は、子どもや働き盛りの世代とは異なり、数日歩かなくなっただけで車いすが必要になるケースもあるといいます。クルーズ船では、多くの高齢者が船室での隔離を求められた際、日を追うごとに体調を崩したこともありました。政府の専門家会議の副座長を務める尾身茂さんは「家の中に閉じこもる必要はない。散歩などを行って体と心の健康を守ってほしい」と話しています。</p><p>Ｑ）過度に心配する必要はないということなんですね。<br>Ａ）はい。そして、家の中にいてもできる運動やストレッチを心掛けることも大切です。<br>高齢者は転びやすいということも知られていますので、転倒に気を付けながら家の中でできる運動を日本転倒予防学会の武藤芳照理事長に聞きました。</p><p><img alt="k200312_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_06_0-thumb-400xauto-1108863.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200312_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200312_06_1-thumb-400xauto-1108865.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>まず、つま先立ちとかかと立ちです。２０回ずつ行います。その際、転倒しないよう固定された椅子や机などの支えがあるといいといいます。いすに座ったままできる運動もあります。あしで自分の名前を書いてみる。例えば右足でいわぶち。左足でこずえ。これはあし文字というそうです。</p><p>Ｑ）テレビを見ながらできそうですね。<br>Ａ）そうですね。ほかには畳の上で四つん這いになって背中や腰を伸ばす猫のポーズなどのストレッチも有効だといいます。ゆっくり伸ばし、無理は禁物です。そして、部屋の中にいても１日２０分くらいを目安に日光を浴びることも重要だといいます。代謝を活発にする効果があるといいます。</p><p>Ｑ）家の中にいても体を動かすという意識が大切なんですね。<br>Ａ）そうですね。新型コロナウイルスの感染を防ぐことはもちろん大切ですが、<br>高齢者には環境が変わることで感染以外のリスクもあることを知っておくことが重要です。こまめに手を洗うなど感染予防を心掛けながら家に閉じこもることなく散歩をしたり、できる範囲の運動をしたりする。可能な限り普段通りの生活を送ることが高齢者の命を守ることにつながるのだと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 11:04:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「検事長定年延長　法の理念と国民の信頼」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425376.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京高等検察庁の検事長の定年延長が議論となっています。法律の解釈を変更したことや、その手続きについて指摘も相次いでいます。<br>今回は、この定年延長で何が問われているのかを考えます。</p><p><img alt="j200312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_01-thumb-400xauto-1109199.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="j200312_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_02_-thumb-autox224-1109203.jpg" width="220" height="224" class="mt-image-none"></p><p>●異例の定年延長とその“理由”。<br>●検察庁法の理念。<br>●繰り返される公文書の問題と国民の信頼についてです。</p><p>【定年延長の経緯は】<br>まずは、今回の経緯から見てみましょう。</p><p><img alt="j200312_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_04-thumb-400xauto-1109208.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>国家公務員の定年は国家公務員法で６０歳。<br>検察官は、検察庁法という別の法律で６３歳。<br>ただし、検察トップの検事総長だけ６５歳。<br>東京高検の黒川弘務検事長は「検察官」にあたります。２月８日の誕生日で６３歳になりました。つまり本来は２月で定年退官のはずでした。<br>ところが政府は、直前の１月末に１人だけ定年を８月まで延長する閣議決定をしました。これが今回の定年延長です。</p><p>では、なぜこのようなことが行われたのでしょう。<br>政府は「複雑困難な事件に対応するため」としています。一方、黒川検事長は官房長や事務次官などを歴任し、野党からは「官邸に近い」という指摘もあります。このため定年延長は、「次の検事総長にするためではないか」という見方も出ています。</p><p>検事総長は近年、２年ほどで交代することが多く、今の総長は７月で就任から丸２年になります。また、定年延長の結果８月まで勤務が続くと、黒川検事長よりも誕生日が後で、ライバルと目されたほかの人が６３歳を迎えて、先に定年となります。<br>ただし、検察庁法には定年延長の記述はありません。このため今回は国家公務員法の定年延長の規定が使われました。</p><p><img alt="j200312_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_06-thumb-400xauto-1109210.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>森法務大臣は「検察官も国家公務員であり問題ない。適切な人事だ」と説明します。しかし研究者や法律家からは「別の法律で延長するのはおかしい。検察の不偏不党を損なう」という声も上がっているわけです。</p><p>【検察庁法の理念とは】<br>１人の定年延長がこれだけ議論となるのは、検察官の職務の特殊性がその背景にあります。</p><p><img alt="j200312_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_07-thumb-400xauto-1109212.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>検察権は「捜査から刑罰まで」と幅広く及ぶため、行政権の一部とされています。ただ、同時に司法と密接に関係することから、「準司法官」とも呼ばれ、独立性や中立性が求められます。</p><p>検察庁法という法律は、今の憲法ができた昭和２２年に作られました。組織や権限に加えて、司法の独立のもと裁判官に準じる身分の保障や待遇を定めています。専門家によれば、定年もこうした考えから設けられたとされます。<br>つまり検察庁法には憲法の「司法の独立を守る」、という役割もあったのです。</p><p>【検察と政治との緊張関係】<br>「検察と政治」の関係は、長く緊張が繰り返されました。<br>過去には何度も、検察の捜査が時の内閣を崩壊させています。昭和２９年の「造船疑獄」では吉田内閣が総辞職しました。また、昭和６３年から平成元年にかけては「リクルート事件」をきっかけに政治不信が高まり、竹下内閣が総辞職しました。</p><p>それだけに検察に求められるのは、「不偏不党」です。</p><p><img alt="j200312_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_08-thumb-400xauto-1109214.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>昭和６０年に検事総長となり「ミスター検察」と呼ばれた伊藤栄樹も「検察権の行使が政党内閣の恣意によって左右されることになれば、ひいては、司法権の作用がゆがめられることになる」（「秋霜烈日」より）と記しています。もちろん、検察も国民の信頼を得られるよう、常に自らを律していくことも求められます。<br>また、検事総長の人事は内閣が任命します。しかし検察庁は歴代、前任の検事総長らが後任を決める運用をしていると言われます。<br>こうして検察の人事に政府が介入しない伝統を作ってきたのです。</p><p>【定年延長の議論は】<br>では、今回の定年延長はどうなのでしょう。</p><p><img alt="j200312_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_10-thumb-400xauto-1109216.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実は、従来の政府の見解も「検察官に国家公務員法の定年延長は適用されない」とされていました。<br>しかし、安倍総理大臣は２月、「解釈を見直した」と答弁します。では、この間いつ、どのように解釈を変えたのか。<br>国会で森大臣は、１月１６日に作成したとするメモを明らかにした上で、「検討の結果、国家公務員法の規定で定年を延長することも『排除されない』と考えた」「事前に内閣法制局や人事院とも協議した」などと説明し、「１月下旬に解釈を変更した」と説明しています。<br>ただ、このメモで参考文献の１つに挙げている検察庁法の解説書。これはさきほどの伊藤栄樹元総長が在任中に書いたものです。この同じ本の別の部分で伊藤は「定年などの規定は国家公務員法の影響を受けない」（「新版検察庁法　逐条解説」より）とメモの結論とは正反対の内容を記しています。</p><p>加えて、人事院は定年を延長する例として「名人芸的技能」「離島などの勤務」、「大型研究プロジェクトの主要メンバー」などを挙げていて、いずれも今回とは大きく異なります。<br>政府は定年延長を「政治的なものではない」としています。そうであれば、これまで何十年も行われなかったのに、今解釈を変えて延長しないと「業務の遂行に重大な障害が生じる」具体的な理由は何か。どんな障害が生じるのかを説明する必要があるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200312_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_11-thumb-400xauto-1109218.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【“口頭決裁”と“決裁文書”】<br>さらに今回、公文書が、また問題になっています。<br>国会での議論で、先ほどのメモを含め、政府はいくつかの文書を提出しました。</p><p><img alt="j200312_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_12-thumb-400xauto-1109220.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ただ、森大臣は、定年延長を妥当だとしたことについては「口頭で決裁した」と述べたうえで、「適法であり適正な手続きだ」としています。<br>「口頭決裁」。つまり決裁文書はないということです。これは記者側の問い合わせに対し、法務省が夜遅くに回答しました。</p><p>法務省のある元幹部は私の取材に「自分が現職だった時、口頭決裁という言葉は聞いたことがない。法解釈を見直したのに決裁文書を作らないことは、考えられない」と話しました。それは「内部で検討した結果を、証拠として残す必要があるからだ」と言います。<br>確かに、細かな連絡や了承を、口頭で済ませる場合もあるでしょう。ただ、今回は決裁文書の作成が必要な「法律の解釈や運用に関する場合」などには当たらないのでしょうか。</p><p>何より、このままでは決裁文書上は、いまだに法律の解釈が変わっていないことになります。やはり法務省は、解釈変更の意思を言わば「かっちり」と固めた時には、決裁文書を作成することが望ましいのではないでしょうか。</p><p>【検察への国民の信頼】<br>映像に出てきた昭和２９年の「造船疑獄」などを捜査し、特捜検察の基礎を作った河井信太郎は、現場の検察官に向けた著書でこう記しています。</p><p><img alt="j200312_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200312_13-thumb-400xauto-1109222.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>「検察における不偏不党とは、検察権の行使は常に一党一派に偏することなく厳正中立であって、いささかもそれが疑われるようなことがあってはならない」（「検察讀本」より）。</p><p>河井は国民に公正さへの疑念を持たれること自体が、検察の信頼を損なうと考えていたことが分かります。<br>戦後の検察は、憲法の「司法の独立」を理念とする検察庁法によって作られ、その結果、数々の巨悪を摘発してきました。ただ、その「検察の威信」は、どこまでも国民の信頼の元に成り立ってきたはずです。<br>その信頼が「いささかも疑われることがあってはならない」という言葉を、関係者は、忘れないでほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 23:27:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　イタリア・イランでなぜ拡大？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425378.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスについてです。感染がイタリアやイランで急速に拡大していることについて、出川解説委員です。</p><p><img alt="C200313_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_0-thumb-480xauto-1109224.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イタリアでは、人の移動が制限され、商店の営業が禁止されるほど深刻ですが、これほど急激に感染が広がったのはなぜですか。</p><p><img alt="C200313_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_2-thumb-480xauto-1109226.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>イタリアで、最初に感染者が確認されたのは１月の末で、中国からの旅行者とされます。その後しばらく、感染者は発見されず、先月の下旬、イタリア北部で集団感染が確認され、以後、爆発的に拡大しました。当初は危機感に乏しく、病院内で感染が広がったと指摘されています。医療体制の不備に加えて、中国との経済的なつながりが強いこと、社会の高齢化が進んでいることも、背景にあると見られます。<br>感染は、移動が自由なＥＵ・ヨーロッパ連合の加盟国に広がり、ドイツのメルケル首相は、「ワクチンもなく、人口の３分の２が感染する恐れもある」と強い危機感を表明しています。</p><p>Ｑ２：<br>一方、中東のイランで感染が拡大したのはなぜですか。</p><p>Ａ２：<br>イタリアとも共通点があります。イラン政府は、先月１９日、最初の感染者と死者が出たと発表しました。中国から帰国したビジネスマンとされ、その後、猛烈な勢いで拡大しました。初動の対応に失敗したためで、イスラム教の集団礼拝も感染を拡げたと見られ、政府の要人も数多く感染しています。<br>ここでも、中国との密接なつながりが背景にあります。イラン政府は、アメリカの厳しい経済制裁の中、中国との人の往来を止めるのを躊躇して、感染を拡大させたという指摘も出ています。急増する患者に、医療体制は全く追いついていません。</p><p>Ｑ３：<br>これらの事例から何が読みとれますか。</p><p>Ａ３：<br>イタリアもイランも、瞬く間に手が付けられなくなり、周辺国にも感染を拡げてしまいました。もはや、国ごとに対策を立てたり、人の行き来を遮断したりするだけでは、世界的な感染拡大にブレーキはかけられません。</p><p><img alt="C200313_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200313_3-thumb-480xauto-1109228.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ＷＨＯ・世界保健機関を中心に、各国が正確な情報を共有し、検査キットや人工呼吸器、感染を防ぐための防護服を供給しあうなど、国際的な協力態勢を確立できるかが、この未曾有の危機を克服するカギとなります。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 07:34:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　雇用・賃金　広がる不安」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425382.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大で、働く人への影響も広がっています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k200313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_01-thumb-400xauto-1109244.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><br>【仕事に影響がでている方。多いですね】<br>そうですね。国内では、学校の休校を始め、キャンセルや自粛、休業といった動きが相次いでいます。<br>これを受けて、労働組合などには、<br>▼ 子どもが家にいるため会社に仕事を休めないか相談したら、「給料はでない」と言われた。<br>▼ 働いている塾が、お休みになった。働いた時間に応じた賃金なので、収入が減って困っている。<br>▼ パートで働いていたホテルから、「キャンセルが相次いでいるので休んでほしい」と言われたが、補償がない。<br>▼ フリーランスで、ヨガの指導をしているが、施設が休業になり、指導料がもらえない。<br>こうした相談が、次々寄せられているということです。多くは非正規やフリーランスで働く人たちからの相談です。</p><p><img alt="k200313_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_04-thumb-400xauto-1109246.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【政府も、対策は打ち出していますよね】<br>はい。政府は、今週、第２弾の緊急対応策をとりまとめました。働く人向けには、こどもの学校がお休みになって仕事を休まざるを得ない場合と、仕事が急激に減って会社から休むよう言われた場合と、大きく２つのケースに分けられます。<br>▼　まずは、こどもの学校が休みになったことで、仕事を休まざるをえなくなった場合。会社に勤めている人には、通常の有給休暇とは別枠で、特別な有給休暇を取れる「助成金」の制度が創設されることになりました。対象になるこどもは、小学校まで。特別支援学校は高校までで、勤め先の会社が、社員に休んだ分の通常の賃金を支払い、その後、国に申請すれば、一日一人当たり最大８３３０円の助成金が会社に支払われる形です。正社員だけでなく、パートなど非正規の社員も対象で、半日休暇や時間単位の休暇でも、それに応じた賃金がもらえる仕組みです。</p><p>【申請は、会社側がするのですね】<br>そうです。会社側が申請をします。ただ、これは任意の制度です。国は、できるだけ制度を利用して、社員に賃金を払うよう呼びかけていくとしていますが、会社が「手続きが面倒なので申請をしない」と言った場合など、強制できないという限界もあります。<br>一方、会社に勤めていないフリーランスなどで、業務委託の契約をして働いている人が、こどもの世話をせざるをなくて、決まっていた仕事を休んだ時には、支援金が受け取れる制度が設けられました。こちらは、働いている人が自ら申請をしなくてはいけませんが、一日あたり４１００円の定額が支援されます。申請の詳細はまだ検討中で、決まり次第、厚生労働省のホームページなどで公表されることになっています。</p><p><img alt="k200313_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_014-thumb-400xauto-1109248.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【一律一日４１００円ですか。低くないですか？】<br>政府は、フリーランスの人は、働き方や報酬、契約の形態がばらばらで、迅速に支払いをするために、一律の金額で決めたとしています。が、水準について、正社員と比べて低すぎるという批判があがっています。</p><p>【一方、塾の休校などの影響で、仕事を休むよう言われた人はどうなるのでしょうか？】<br>会社から休みをとるよう言われた社員については、平均賃金の６０％以上の休業手当をもらうことができるケースがあります。会社側の一方的な都合で社員を休ませた場合、支払いが義務付けられていますし、そうでなくても、会社が任意で休業手当を支払うケースもあります。国は、手当てを払った会社に一定の助成金を払う仕組みを、今回、拡充して、これを利用して休業手当を払うよう呼び掛けていくことにしています。こちらも、正社員だけでなく、雇用保険に加入している（週２０時間以上働いている）非正規社員も対象になります。また、緊急事態宣言が出されている北海道は、雇用保険に加入していない人たちも対象になります。</p><p><img alt="k200313_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_022-thumb-400xauto-1109250.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【フリーランスの人で、仕事がキャンセルになった場合はどうなのですか？】<br>仕事のキャンセルで収入が減ったフリーランスの人、そして売り上げが減った小規模な個人事業主で、事業がなりたたなくて困っている人には、資金繰りを支援するために、日本政策金融公庫などから、実質的に無利子・無担保でおカネを借りられる、特別の融資制度が創設されました。ただ、これはあくまでも融資で、収入が減った分を補填する制度ではありません。審査が必要なのですぐにおカネが借りられるわけでもありません。</p><p><img alt="k200313_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_026-thumb-400xauto-1109252.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【収入がなくなって生活に困る人もでてきそうですね】<br>そのように一時的に、生活資金が必要だという方には、市区町村の社会福祉協議会から、簡単な手続きで、緊急で最大１０万円（小学校の臨時休業などの影響の場合は最大２０万円）、無利子・無担保で借りられる特例も設けられました。（3月中にも開始予定）消費者金融などに駆け込む前に、こうした制度を利用していただきたいと思います。</p><p>【いろいろ制度はできたようですが、任意の制度もあるということですね。会社が賃金や休業手当を払ってくれない場合は、どうすればいいのですか？】<br>会社側がこうした制度を知らない場合もありますので、まずは、政府が制度を広く周知することが大事ですが、会社が賃金などの支払いに応じてくれない場合、都道府県にある労働局の特別相談窓口や連合など労働組合の相談窓口、労働問題に詳しい弁護士などの専門家に、相談をしてみてください。フリーランスや個人事業主などの特別融資制度については、お近くの日本政策金融公庫などに相談窓口が設けられています。<br>その上で、イベントの自粛や、施設の休業などが続く場合、政府の要請ということもありますので、賃金・収入を支えるための制度をさらに拡充することも検討してほしいと思います。</p><p><img alt="k200313_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_030-thumb-400xauto-1109254.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【生活に行き詰まる人がでないようにしてほしいですよね】<br>そうなのです。賃金に加えて、雇用も心配です。すでに、労働組合などには、<br>▼ 転職先が決まっていたのが、新型コロナウィルスの影響で取り消しになった。<br>といった、相談が寄せられていて、解雇や雇い止め、内定取り消しの動きが広がる心配が出ています。新型コロナウィルスに便乗した違法解雇にあたる場合もありますので、納得できないという場合も、先ほど触れた、労働局の窓口などに相談をしてみてください。</p><p>ただ、雇う側の企業。特に、体力がない中小・零細企業の中には、経営そのものが厳しいところもでてきています。日本政策金融公庫には、<br>▼ 中国から必要な部品が入ってこないため、工場の稼働率が大幅に下がって、資金繰りが非常に厳しい。<br>▼ ホテルや飲食業で、キャンセルが相次いで、社員の給料や家賃の支払いができない。といった悲痛な相談もきています。<br>経営が破たんしたり、事業を停止したりする企業も増えていて、このままでは、失業が広がる心配もでてきます。</p><p>【心配ですね】<br>このように、売り上げが急激に減っている中小企業も雇用を支えるため、さきほど触れた、実質的に無利子でおカネが借りられる制度を利用することができます。</p><p><img alt="k200313_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200313_034-thumb-400xauto-1109256.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウィルスの感染拡大がストップして、外出の抑制やイベント自粛がなくなると、徐々に、お客さんが戻ってくる。長い目で見ると、国内では、人手不足が続くという見方は、まだ根強くあります。それだけに、政府は、今この厳しい状況で、なんとか賃金と雇用を支え、生活に行き詰まる人がでないよう、力をつくしてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 11:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　パンデミックと特別措置法　今後の感染対策は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染拡大を国際社会で、どう抑えるたらいいのでしょうか。<br>ＷＨＯ＝世界保健機関は、２０２０年３月１１日、新型コロナウイルスの感染の状況について「パンデミック」、つまり世界的な大流行になっているという認識を示しました。<br>一方、アメリカをはじめ世界各国で株価の暴落を招くなど、感染の拡大は経済にも大きな影響を与えています。こうした中、国内では３月１３日、新型コロナウイルス対策の特別措置法が成立しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_1.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_1-thumb-380xauto-1109633.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽ＷＨＯの「パンデミック」発表の意味と、<br>▽成立した特別措置法で、どのような対策が運用されるのか、<br>▽今後、求められる対策について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_2.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_2-thumb-380xauto-1109636.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>ＷＨＯのテドロス事務局長は、現状について、「パンデミック」世界的大流行にあたるとの認識を示しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_3.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_3-thumb-380xauto-1109641.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>パンデミックの理由として、テドロス事務局長は、この２週間、中国以外での感染が急増している点をあげました。その上で、「今後、数日、数週間後には感染者数と死者数、感染が確認された国の数がさらに増えると予想する」との見通しを示しました。</p><p>では、世界の感染の状況は、どのようになっているのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_4.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_4-thumb-380xauto-1109643.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>上図はＷＨＯが発表した、３月１２日現在の状況です。赤く塗られたところは、感染者が確認されているところです。<br>１２１の国と地域で、およそ１２万５０００人が感染し、死者は４６００人余りになっています。<br>感染者が多い国は中国、中国と国交が盛んなイタリアとイラン、そして韓国です。この４つの国で、感染者の９０％を占めています。<br>この他、フランス、スペイン、ドイツで感染者が１０００人を超えています。アメリカもＣＤＣ＝疾病対策センターによると感染者が１０００人を超えていて、欧米の感染拡大が抑えられるかという点も注視する必要があります。</p><p>なぜ、いま、パンデミックとしたのか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_5.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_5-thumb-380xauto-1109645.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスに対する強い危機感を改めて世界に示すというＷＨＯの狙いがあったものと考えられます。ただ、そうであるなら、感染が、すでに世界に広がっていたことを考えると、もっと早く発表すべきだったという見方もあります。<br>発表の意味として考えられるのは、これまでも進めてきた<br>▽ウイルスや患者のデータを共有すること、<br>▽ワクチンや治療薬などの開発促進、<br>▽医療態勢の脆弱な国の支援、<br>こういった国際協調があると思います。<br>パンデミックには、国際協調を限られた国ではなく、すべての国で進めなければ、このウイルスを抑えることができないというメッセージとしての効果はあると思います。</p><p>こうした状況の中、日本では３月１３日、新型コロナウイルスの対策強化をはかる法律が成立しました。これは、新型インフルエンザなどの対策として作られた特別措置法を改正したものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_7.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_7-thumb-380xauto-1109649.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この法律では、国民の生命や健康に著しく重大な被害を与えるおそれがあり、全国的かつ急速なまん延で国民生活と経済に甚大な影響を及ぼすおそれがあるときに、総理大臣は期間や地域を指定して緊急事態を宣言することが可能になります。</p><p>宣言が出された場合、対象となった地域では、自治体が<br>▽不要不急の外出自粛の要請、<br>▽学校の休校、百貨店や映画館など人が多く集まる施設の使用制限の要請や指示が行われます。<br>これらを見ると、一部は、私たちがすでに実施していることと重なりますが、緊急事態が宣言されれば、法律に基づく、より強い要請になります。<br>ただ、この法律は、個人の権利を一部制限することにつながります。それだけに国には、十分な説明と、慎重な運用が求められます。また、外出自粛や施設の使用制限といった生活に大きく影響する対策をどのような時に、どの範囲で行うのか、できるだけ具体的に国民に示しておくことも、混乱を少なくするためには大切だと思います。</p><p>この法律を、効果的な対策に結びつけるには、何が求められるでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_8.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_8-thumb-380xauto-1109651.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本国内では、連日、新たな感染者が報告されています。この中では「クラスター」と呼ばれる、感染者の集団が見つかっています。国内の対策では、このクラスター（集団）が大きくなったり、クラスターが次のクラスターを生み出したりしないよう、感染者が見つかったときに周囲の濃厚接触者の調査を徹底して行っています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_9.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_9-thumb-380xauto-1109654.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>クラスターが見つかった北海道では、鈴木知事が、外出の自粛や大勢が集まる場所に行かないよう求めました。こうした対策がどこまで効果があったのか、専門家は３月１９日にも評価をすることになっています。北海道の対策の何が効果をあげ、課題は何なのか、分析の結果が示されるものとみられます。<br>クラスターは、北海道以外でも大阪のライブハウスや名古屋市のスポーツクラブなどで相次いで見つかり、対策が進められています。感染の拡大は、人の動きを止めれば、抑えられるとされています。しかし、極端に動きを止めれば、経済的な影響は一層大きくなってしまいます。どこまで対策を強めるのが適切なのか、専門家による評価は、今後の対策のあり方を考えるうえで、重要なものになりそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_10.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_10-thumb-380xauto-1109656.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>現状について専門家は、総理大臣が緊急事態宣言をするものではないとしています。しかし、クラスターの対策が追いつかない状態が、各地で起これば、緊急事態宣言はより現実的になってきます。対策とあわせて、そうした事態の備えを徹底しておかなければなりません。</p><p>パンデミック＝世界的大流行となった今、国内だけでは十分な対策はできません。国内の対策を徹底しても、海外から感染者が入ってきたのでは、対策が追いつかなくなるおそれがあるからです。<br>≪発表の狙い＋上２段が赤＋海外発信をまで≫<br>もういちど、パンデミックのところで述べた「国際協調」で必要なことを見てみます。上の２つは、すでに各国で行われています。日本についてみると、クルーズ船を含めれば１０００人を超える数の感染が確認されているので、集中治療室で治療を行った症例など、重症患者にはどのような治療方法が有効なのか、その経験を海外に積極的に発信することが必要です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_12.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_12-thumb-380xauto-1109658.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>強調しておきたいのが、医療態勢の脆弱な国への支援です。<br>アフリカなどの国の中には、まだ感染者が報告されてない国が少なくありません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_4.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_4-thumb-380xauto-1109643.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>感染者がいないのか、見つかっていないだけなのか、詳しいことはわかりませんが、途上国では、重症患者を救命する医療態勢、感染を確認する検査態勢が十分できていない可能性があります。一方で、途上国でも今は急速に都市化が進んでいます。感染が拡大し、クラスターが作られやすいというリスクを先進国と同様に抱えているとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j200313_13.jpg"></a></p><p><img alt="j200313_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200313_13-thumb-380xauto-1109660.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>先進国はいま、自分の国の対策に集中しています。ただ、そうしている間に、途上国の対策が遅れてしまっては、感染を収束させることはできないと思います。<br>途上国の感染者が少ないうちに、先進国は、医療物資の提供とともに感染対策をサポートする専門家を派遣するなどの支援を充実させることが、今後一層重要になると思います。</p><p>日本では新たな感染の報告が続いていて、依然として国内の対策の重要な時期にあるとみられます。新型コロナウイルスの感染拡大は、私たちの経済、そして生活に大きな影響を及ぼしています。そうした中、国内の感染を抑えるとともに、各国と協力して地球規模での対策のレベルを引き上げることが、いま求められていると思います。　<br>　<br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 23:29:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙の展望」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/425546.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　久保　文明　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200316_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_008-thumb-380xauto-1110068.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>   こんにちは。<br>　アメリカの大統領選挙が重要な局面にさしかかっています。<br>　現在、野党民主党の公認候補争いが行われているところですが、その結果が少しばかり見えてきました。7月以降は、基本的には民主党公認候補と現職トランプ大統領の一騎打ちとなります。<br>　本日はまず民主党の指名争いについてお話しし、次いで本選挙の展望についても触れたいと思います。</p><div><p><img alt="s200316_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_010-thumb-420xauto-1110070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在、民主党内では、主要候補としてバイデン前副大統領とサンダース上院議員の二人が残っています。最終的には7月に行われる民主党全国党大会において、各州から派遣される代議員の投票によって、公認候補が決定されます。その代議員獲得競争はまだ半数程度の段階ではありますが、バイデン氏がリードしています。1991票が必要とされる過半数であり、3月12日時点での政治専門サイトのリアルクリアポリティクスの集計によりますと、バイデン氏861人、 サンダース氏710人となっています。<br>これまでの流れを簡単に整理してみましょう。民主党内では当初20人を超える立候補者が登場していました。しかしながら、本年2月から始まった党員集会ならびに予備選挙、そして多数の州が同時に投票する3月3日のスーパーチューズデーを経て、ほぼ2人に絞られてきました。当初世論調査で優位に立ち、本命視されていたバイデン氏は最初の3つの州でまったくふるわず、サンダース氏の勢いが印象的でした。しかし、サウスカロライナ州予備選挙においてバイデン氏が圧勝して復活し、スーパーチューズデーにおいても予想以上の勝利を獲得しました。<br>二人の争いは、民主党内に存在する2つのイデオロギー的潮流の対決でもあります。バイデン氏は中道派を代表し、例えば国民皆保険制度創設の問題では、オバマ政権時代に作られたものを、それが不完全であっても徐々に改善していこうと訴えます。それに対してサンダース氏は、オバマケアを廃棄し、民間保険会社を排除した国民皆保険制度を一挙に作り出そうと主張します。さらには公立大学の学費無償化、学費ローンの帳消しなども提案しています。<br>今後の展開ですが、現段階で獲得した代議員数でリードしているバイデン氏が優位に立っているとみてよいでしょう。民主党では各州に配分された代議員は基本的に15%以上の得票を得た候補の間で、その得票数に比例した形で代議員が配分されます。勝者総取りであれば一挙に逆転することも可能ですが、比例配分の場合、一度差が付くとなかなか逆転できません。その意味で、現時点で先を走っているバイデン氏が相当有利であります。　<br>今回の民主党支持者の態度に見られる特徴の一つは、自分の考え方と合致するかどうかより、ともかくトランプ大統領に勝てる候補を求めていることにあります。これも中道派のバイデン氏に追い風となっています。</p><p>それでは、本選挙はどのように展開されるでしょうか。<br>最近の3人の大統領、すなわちビル・クリントン、ジョージ・W・ブッシュ、そしてバラク・オバマはいずれも再選されています。現職の強みは確かに存在します。しかし、ブッシュ元大統領の2004年の再選は実はわずか2.4ポイント差のきわどいものでした。2012年のオバマ前大統領の再選も、得票率における差では4ポイントを切っており、実は楽勝ではありませんでした。これらはそれなりに重たい事実であるかと思われます。</p><p>こちらをご覧ください。</p><p><img alt="s200316_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_012-thumb-530xauto-1110072.jpg" width="530" height="298" class="mt-image-none"></p><p>これはトランプ大統領と、その前の3人の大統領の1期目の支持率を示しています。オレンジ色で示されているのがトランプ大統領の支持率でして、このグラフの最後が示す49%は、トランプ大統領としては最高値です。今は実際には47%程度に下がっています。紫色はクリントン大統領でこちらは圧倒的勝利で再選されました。しかし、青色のブッシュ大統領、および緑色のオバマ大統領は、今お話ししたように、際どい勝利でした。トランプ大統領の支持率は、こちらにみられるオバマ氏の支持率のように、今後上がっていくのでしょうか、それとも下がるのでしょうか。かなり際どい所に位置していることがお分かりになると思います。<br>トランプ大統領の支持率には、一つ顕著な特徴があります。それはかなり狭い幅でしか変動していない点であります。ギャラップの世論調査でみますと、就任以来最低で35%の支持率、最高で49%です。ジョージ・W・ブッシュ大統領の場合、上は90%近くを記録した一方で、二期目になってからのことではありますが、下は30%以下と激しい動きをしたのと対照的です。最低値が35%に留まっていることについては、「トランプ大統領には固い岩盤のような支持基盤が存在する」としばしば説明されてきました。<br>それでは、最高値についてはどうでしょうか。就任直後のいわばご祝儀相場の時期でも高い数字は出ず、失業率が1969年以来最低といってよいほど良好な経済状態が実現されていながら、トランプ大統領の支持率は50%を超えたことがありません。経済がこれほどよいにもかかわらず、上昇しない支持率。これは何を意味するのでしょうか。トランプ大統領の大統領としての適格性、あるいは女性や不法移民に対する差別的な言動に対する批判が非常に強いことを示していると思われます。</p><p>もう一つ、ご覧いただけますでしょうか。</p><p><img alt="s200316_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200316_013-thumb-530xauto-1110074.jpg" width="530" height="298" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、トランプ大統領を再選させることについての賛否を聞いています。数字は昨年のものでやや古いですが、いずれの調査も、右側の濃い赤、あるいは薄い赤との合計数が、すなわち再選に反対の人の割合が、左側の緑、ないし薄い緑との合計で示されている再選に賛成の回答者の割合を大きく上回っています。トランプ大統領に対する拒否反応が非常に強く、少なくとも再選への道のりがそう容易でないことを示唆しています。<br>　実際、最近のバイデン氏対トランプ大統領、あるいはサンダース氏対トランプ大統領の仮想レースにおける世論調査においても、バイデン氏、サンダース氏いずれにおいても、5ポイントから１１ポイント程度の差で、トランプ大統領を上回っています。むろん、2016年選挙のときのように、世論調査には誤りやバイアスがあるかもしれませんので、注意しておくことは必要です。<br>　このような状況で登場してきたのが、今アメリカでも深刻になりつつある新型コロナウイルスによる感染症拡大の問題です。これは、株式相場の乱高下をもたらし、経済の先行きに対する不安感を一挙に高めています。いわば、トランプ大統領のもっとも強い部分を直撃しています。<br>　同時に、もし今後も多数の感染者や死者が出る中で、トランプ大統領がその重大さを否定する発言を続けた場合、ジョージ・W・ブッシュ大統領がハリケーン・カトリーナへの対応に失敗して支持率を一挙に低下させたのと同じ現象が起きるかもしれません。この時は、共和党支持者ですらブッシュ大統領への不支持を表明しました。<br>　<br>　トランプ大統領は、新型コロナウイルス危機にうまく対応し、経済の安定を維持することに成功し、そして民主党候補者の挑戦を退けることができるでしょうか。<br>不可能ではないものの、そう簡単ではないかもれない、というのが現段階での暫定的な見通しです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 06:17:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原油価格暴落　ロシアとサウジの仁義なき戦い」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425471.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界的に経済の先行きに不安が広がる中、原油価格が暴落しています。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200316_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_0-thumb-450xauto-1109673.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Qなぜ原油価格が暴落したのですか？<br>A二大生産国、ロシアとサウジアラビアが、これまでの協調体制を破談としたからです。<br>両国は三年前からOPEC＋ロシアとして協調、生産調整をすることで原油価格を60ドル前後で維持してきました。世界経済という大きなパイが膨らみ続けている間は、お互いに望みの取り分、シェアを維持して、儲けを分け合うことができました。相互利益というわけです。しかし両国の話し合いが決裂、今月9日、原油価格が一気に３０％以上も一日で下落、これがNY株式市場で一時ストップ安となる株の大暴落のきっかけとなりました。</p><p><img alt="C200316_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_2-thumb-450xauto-1109676.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Qなぜその相互利益、言い方悪いですが談合体制が崩れたのですか<br>A世界経済というパイが、新型コロナウイルスの感染拡大で縮小する恐れが現実のものとなったからです。サウジアラビアは、小さくなるパイを双方で分け合おうと生産の縮小を提案しましたが、ロシアは今の生産規模を維持すべきだと主張して決裂したのです。そこからは仁義なき戦い、生産協調から一転して双方とも生産拡大を表明、小さくなるパイの奪い合いが始まりました。値段よりもシェア・取り分の拡大に舵を切ったのです。ロシアはシェールオイルで世界最大の原油生産国となったアメリカにも仁義なき戦いを仕掛けています。ロシアとサウジアラビアの生産調整で漁夫の利を得てきたアメリカを潰そうという意図もあります。</p><p><img alt="C200316_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_5-thumb-450xauto-1109679.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Q消費国日本にとって原油が安くなるのは良いことですが、こんなに原油価格が下がって生産国は大丈夫なのですか？<br>Aロシア、サウジ、アメリカも赤字覚悟の生産競争をいつまでも続けられるのか、さらにほかの産油国は採算割れです。何らかの野合が復活するかもしれません。<br>ただ問題は新型コロナウイルスによる世界経済の見通しがつかないことです。原油価格の低迷は、世界経済悪化のいわば指標であり、さらに原油価格の低迷がエネルギー企業の収益を減らし、世界経済を収縮させる悪循環となりつつあります。この悪循環がいつ止まるのか、まだ見通せないのが現状です。</p><p><img alt="C200316_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200316_6-thumb-450xauto-1109681.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 07:17:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧米での感染拡大　コロナショックと国際社会」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/425539.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界を揺るがしている新型コロナウイルスの感染者は世界全体で15万人、死者は5700人余りに達し、感染が一段と拡大しています。金融市場の混乱を抑えるためにアメリカは事実上のゼロ金利にまで緊急利下げに踏み切ったにも関わらず、先ほどから始まったニューヨーク市場では株価が大幅に下落して取引が始まっています。<br>世界での感染拡大の行方、コロナショックに国際社会はどう向き合うべきかを考えます。</p><p><img alt="j200316_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_01-thumb-420xauto-1110011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>〇緊急利下げを受けたニューヨーク市場は</p><p>（今村）緊急利下げでもNY株は下げ止まりません。市場の動きをどうみたらいいのでしょうか。</p><p>（神子田）市場が、１％の金利引き下げを事前に織り込んでいたことが大きかったと思います。日米の中央銀行の今回の政策の意図についてみてみます。</p><p><img alt="j200316_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_03-thumb-420xauto-1110013.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>株価の急落など各国の金融市場の動揺が続く中、投資家の間では、ドル資金が不足するのではないかという懸念がでています。さらに、観光関連のサービス産業を中心に各国の企業の資金繰りが悪化しています。こうした中でＦＲＢは事実上のゼロ金利に踏み切ったほか、金融市場に大量の資金を供給する量的緩和の再開を決めました。日銀も株式をまとめて購入するＥＴＦ＝上場投資信託の買い入れ額をこれまでの二倍に拡大したり、民間の金融機関に対し金利０％で貸し出しを行う新たな枠組みをもうけることになりました。いずれも金融市場に巨額の資金を供給することで投資家の動揺を抑えるとともに、経営の悪化した企業の資金繰りを支えるねらいです。ただ感染拡大防止のため経済活動を抑制しようという動きが広がる中で、金利をいくら下げても、消費や投資を呼び起こすのは難しい状況です。そうした悲観的な見方も株価の下落に歯止めがかからない要因と考えられます。</p><p>〇ヨーロッパでの感染拡大は</p><p>（今村）感染拡大がどこまで広がるのか、世界に不安が広がっています。ヨーロッパでの感染拡大は今後どうなるのでしょうか。</p><p>（出石）終息する目途はまったくたっていません。むしろ感染の拡大が新しいフェーズに入ったといえると思います。「東アジアを中心に起きた危機」だったものが、欧米への拡大によって「全世界的な危機」へと変わり、事態はより深刻なものになりました。特に深刻なのはイタリアです。</p><p><img alt="j200316_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_02-thumb-420xauto-1110015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めての感染者が確認されたのは１月下旬でした。ところが今月に入って１０００人を超え、その後わずか１０日で１万人を突破、ついに２万人を超えてしまいました。今も一日に３０００人ペースで増え続けています。特に致死率が７．３％と高いのが特徴で、亡くなった人はすでに１８００人を超えています。高齢化率が高く医療態勢が脆弱なため、感染者の増加に医療が追い付かず医療崩壊を起こしてしまったのです。感染はスペイン、フランス、ドイツなどヨーロッパ全域に拡大し、WHOは「今やヨーロッパがパンデミックの中心地になった」と指摘しています。</p><p>（今村）EUは移動の自由を統合の理念としてきましたが、その中核であるドイツ政府が国境での国境管理の強化に乗り出しました。その意味は極めて大きいと思います。</p><p>（出石）こうした動きは、チェコ、オーストリア、デンマークなどにも広がっていますが、ひとつのヨーロッパ、自由なヨーロッパを標ぼうし、多くの難民を受け入れてきたドイツまでもが国境管理の強化に乗り出したのは非常に大きな変化です。<br>ヨーロッパの他の国々もイベントの開催禁止などの措置を取っていますが、国によって温度差があることも事実です。数千人規模の感染者を出してしまったスペイン、フランス、ドイツなどは対応が後手に回った感は否めません。</p><p>（今村）ヨーロッパで急速に感染が拡大している原因は何でしょうか。</p><p>（出石）多くの国で国境での検査を撤廃していたことが主な原因ではないでしょうか。ヨーロッパの主な国々は「シェンゲン協定」という協定によって、国境での入国管理や検疫措置を撤廃していて、国境を越えて自由に移動することができます。しかし今回は、結果的に対応が後手に回り国境を越えた感染の拡大を許してしまいました。シェンゲン協定に象徴される自由に人が移動できる社会、グローバル化が進んだ社会は、人やモノの流れを増やすことに貢献しました。しかし新型コロナウイルスのような感染症にはあまりに脆弱だったのです。</p><p>〇コロナショックで世界経済は</p><p>（今村）今回のコロナショックで世界経済はリーマンショックに匹敵する打撃を受けるかもしれないという見方も出ています。現時点で経済への影響、どうみたらよいのでしょうか。</p><p>（神子田）確かに景気の落ち込みは深刻なものになりそうです。中国では一足先に感染拡大のために人の移動を抑制してきたわけですが、その経済的代償は決して小さなものではありませんでした。</p><p><img alt="j200316_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_04-thumb-420xauto-1110017.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>きょう発表された中国の１月から2月の経済統計では、消費は去年の同じ時期に比べて２０．５％工業生産は１３．５％といずれも大幅に減少しました。さらに、経済活動の回復も遅れています。自動車産業では、今月11日の時点で、全国の工場の９０％が操業を再開したものの、職場に復帰した従業員は７７％、工場の稼働率は、４０％程度にとどまっています。正常化にはほど遠い状況で、今年１月から3月はマイナス成長に陥るという悲観的な見方が広がっています。<br>・ただ、リーマンショックと異なるのは、金融機関の経営状況がいまのところ当時に比べて健全だということです。当時は、欧米の金融機関が不良債権問題で経営が悪化し、どの金融機関がどんな問題を抱えているかわからないという疑心暗鬼の状況の中で、マネーの動きが止まってしまいましたが、今回の問題はそれとは性質を異にしています。<br>・むしろ今回の状況は、未知の事態がいつまで続くかわからないという点で、２００１年9月に発生した同時多発テロ事件のあとのアメリカ経済と状況が似ていると思います。</p><p><img alt="j200316_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_05-thumb-420xauto-1110019.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当時私はワシントンに駐在していましたが、現地では同時多発テロ事件に続き化学兵器である炭そ菌が入った郵便物が議会に送られるというテロ事件も連続して発生しました。いつ終わるともしれぬテロへの不安が消費者心理を極度に冷え込ませただけでなく、人々がテロをおそれて外出も控えたため、消費は激減しました。当時ＦＲＢは事件直後に行った緊急の利下げも含めてその年の12月まであわせて4回の金利引き下げを余儀なくされ、景気の回復は人々の不安心理が薄らぐのをまたなくてはなりませんでした。今回も感染拡大の収束が見通せないなかで、長期戦を覚悟する必要があるとみています。</p><p>（今村）さらに市場が懸念しているのが世界的な金余り、債務バブルが崩壊しかねないことです。リーマンショックの後、世界各国は金融緩和を繰り返し何とか経済成長を支えてきました。その低金利が世界の株価を押し上げるとともに、世界中で企業、家計がこぞって借金を増やしてその額は２京円を上回り「債務バブル」ともいえる状況を作り出しました。今回のコロナショックで、そのバブルが崩壊しかねないことを多くの市場関係者が懸念しています。<br>・感染拡大の中心であるヨーロッパとともに今後のアメリカ経済の動きを注意深く見る必要があります。アメリカではトランプ大統領が国家非常事態宣言を出しこれから人や物の移動が滞り実体経済に本格的な影響が出る恐れがあります。株高に支えられてきた消費も大幅に落ち込むリスクがあります。原油価格の大幅な下落がアメリカのけん引役の一つとなってきたシェール産業の足を引っ張り経済に打撃を与えるとの見方もあります。</p><p>〇コロナショックに国際社会はどう向き合う</p><p>（今村）先ほどからG7主要七か国の首脳はテレビ会議を行い世界経済への影響を食い止めるための対策を協議していますが、この事態に国際社会はどう対応すべきでしょうか。　　</p><p>（出石）非常に難しい対応を迫られると思います。国境管理や入国拒否といった措置は、感染拡大を抑止するためには有効であり必要な措置です。ただ感染拡大を最優先すれば、国民生活、経済への影響は避けられません。かといって経済への影響を恐れて感染防止策を緩めれば感染はさらに拡大してしまいます。感染抑止と国民生活や経済のどこに調和点を見出すのか至難の業です。その意味で感染症対策は政治決断を迫られる問題でもあります。</p><p>（今村）今後、感染は東アジア、ヨーロッパ、アメリカだけでなく、アフリカや南アジアなど医療対策が弱い国にも広がることが心配されますね。</p><p>（出石）情報の共有や医療支援など国際協力が重要になってくると思います。心配しているのは、国境に壁を築くような今の状況が長引けば、国際協調を妨げ一国主義の台頭を招く恐れがあることです。中国とアメリカは、感染がどこから始まったのか感染源をめぐって論争を繰り広げています。国際協力が必要なこの時期に責任を相手になすりつけるような言動は厳に慎むべきだと思います。各国の政治指導者の責任は重大です。</p><p>〇求められる対策は</p><p>（今村）政府は追加の経済対策を検討していますが、今どのような対策が必要なのでしょうか。</p><p>（神子田）まず必要なのは、経済活動を自粛している間に、甚大な影響を被る観光産業や小売り飲食といったサービス産業の経営とそこで働く人々の暮らしをピンポイントで支えることです。すでに各地で具体的な動きが出ています。</p><p><img alt="j200316_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_06-thumb-420xauto-1110021.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　例えば富山県の富山第一銀行は、資金繰りに支障が出ている融資先の企業などから要請があれば、経営状況に応じて最大１年間元本や金利の返済を猶予することを決めました。地域の金融機関として、企業が倒産する事態だけはなんとしても避けたいという判断があったといいます。また山梨県の笛吹市では、市内の温泉街などのホテルや旅館に一件の予約あたり最大２万円を補助して宿泊代金を値下げし、宿泊客の呼び込みを支援する政策を打ち出しました。いずれも、地域経済にとって大切な産業や企業を、コロナショックという一時的な要因で失いないたくないという必死の思いが伝わってきます。こうした苦境を抱える企業はいま日本全国で無数にあるとみられ、民間企業や地方自治体だけの力で支えるには限界があります。政府としてもこうした企業を支援する大掛かりな対策を一刻も早く打ち出すことが求められています。</p><p><img alt="j200316_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_07-thumb-420xauto-1110023.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに注意が必要なのが金融機関の経営への影響です。</p><p><img alt="j200316_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200316_09-thumb-420xauto-1110025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　事態が長引く中で企業の経営が悪化、最悪の場合破たんするということになれば、そうした企業が銀行から借りている資金を返済できなくなり、不良債権が膨らみます。そうなれば銀行は新たな融資、とりわけ経営の悪化した企業への融資に消極的になり、企業の経営破たんを早めてしまうという悪循環に陥りかねません。さらに金融機関の経営が悪化すればそれこそリーマンショックのような事態に陥ることも考えられます。そうした事態とならぬよう日銀は企業や金融機関に途切れなく資金がめぐるように万全の備えをとる。さらに政府も大規模な財政政策を通じて日本経済全体を下支えしていくための有効な対策が求められていると思います。</p><p>（今村）政府は今週19日にも、改めて専門家会議を開き、学校の休校や外出自粛などの対策が、感染防止にどこまで効果を上げているのかを検証します。海外での感染拡大が一層深刻になる中で、ウイルスとの戦いは長期化する可能性があり、各国ともに感染拡大を防ぎながらいかに経済活動を継続させるかが大きな課題になっています。政府が十分な経済政策を打ち出すとともに、経済がショックをうけた時に最も影響を受けやすい社会的な弱者に十分配慮しつつ、医療現場で活用が始まっているオンライン診療や休校中でも利用されているオンライン教育をはじめ、ありとあらゆる知恵と発想を活かし経済活動、社会活動を維持するための取り組みが、今、求められています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 出石　直 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 23:15:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　苦悩する学校」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/425542.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐため多くの学校は休校が続き、この時期異例の長期休暇という事態になっています。</p><p><img alt="c200317_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200317_0-thumb-480xauto-1110044.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．イラストは卒業式ですね？</p><p>Ａ１．すでに卒業式を終えたところもありますが、今週末あたりに卒業式、終業式というところが多いと思います。１、２週間と期間を決めて休校に入ったところもあります。しかし、新型コロナウイルスの感染拡大をめぐる状況が変わらない中、学校を再開するという判断は難しく、このまま本来の春休みに入るところがほとんどです。そうなれば１か月以上と夏休み並みの長い休暇期間となります。</p><p>Ｑ２．子どもたちにとっては一生に一度の思い出となる卒業式も制約が多いようですね？</p><p>Ａ２．感染リスクを避けるため、在校生や来賓の参加を見送るといった対策が取られています。出席者は全員マスクを着け、本来１人１人に手渡す卒業証書は、代表が受け取る形にして、時間も短縮。保護者の出席も１人に限るという学校も多くなっています。</p><p>Ｑ３．卒業生や保護者には気の毒な気がしますが、学校側の対応も悩ましいですね？</p><p>Ａ３．学校にはすでに次の悩みが待ち受けています。入学式と新年度の授業をいつから始めるのか判断しなければなりません。授業の再開時期が遅れれば、子どもたちにとって大切な学びの機会の確保という学校の役割が果たせないことになり、年間の授業計画や行事の見直しが必要になります。さらに子どもたち自身への影響が深刻化する可能性があります。</p><p>Q４．どういうことですか？</p><p>Ａ４．想定外の１か月以上の長期休暇で、子どもたちの生活リズムが崩れてしまうことです。特に今回は、感染リスクへの懸念から、図書館や競技場などの公共施設や遊園地などの娯楽施設も休みとなり、公園でも遊具が使えないなど、子どもたちもストレスをため込む状況です。学習への意欲の低下や運動不足、食生活の問題などは休みが長期化するほど家庭環境によって格差が大きくなることも専門家から指摘されています。発達のバランスが崩れれば数年後にまで影響が残る可能性もあるだけに、そうしたことが起きないよう対策を講じる必要があります。</p><p><img alt="c200317_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200317_4-thumb-480xauto-1110046.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 07:52:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　オンライン診療の活用は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/425544.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆新型コロナウイルス感染症が広がる中、厚生労働省の有識者会議で「オンライン診療」の活用について方向性が示された</p><p><img alt="k200317_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_01-thumb-420xauto-1110048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200317_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_02-thumb-420xauto-1110050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは「オンラインで新型コロナ感染症の診療が受けられる」ということではありません。新型コロナウイルスに感染しているかどうかはＰＣＲ検査などを受けないと診断できないためです。ではなにをするのかと言いますと、まず人との接触をなるべく避けることで「新型コロナウイルスの感染拡大を防ぐ」という狙いがあります。そしてもう一つ、感染をおそれるあまり、他の持病のある人が通院するのをためらう“受診控え”の状況も起きていて、そのことで健康を損なうことを防ぐため、オンラインできちんと受診してほしいという意味もあります。</p><p>◆そもそも「オンライン診療」とはどういうもの？</p><p><img alt="k200317_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_03-thumb-420xauto-1110052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　オンライン診療はスマートフォンやパソコンなどを使い、言わばテレビ電話のような形で診療を受けられる仕組みです。スマホに専用のアプリを入れて医師とつなぐような仕組みが多いですが、２０１５年に厚労省の通達でオンライン診療の条件が事実上緩和されたことなどから急激に広がっていますので、かかりつけのクリニックでもオンライン診療に対応しているか、など一度聞いてみるといいでしょう。<br>　この他に電話やネットでの“医療相談”なども広がっており、これはオンライン診療の枠組みとは別ですが、きょうはこうしたものについても少し触れたいと思います。</p><p>◆病院に行かなくてよいのは患者にとって便利だが</p><p>　ただし、オンライン診療でも全く通院しなくていいわけではありません。患者の健康を守る観点などから現在の国の指針では基本的にこのような形になっています。</p><p><img alt="k200317_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_05-thumb-420xauto-1110054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まず初診は病院に行って、対面診療できちんと病気の診断をつけるのが原則です。その上でオンライン診療の対象になるのは、例えば慢性疾患などで容体が安定している患者で継続的に同じ処方で治療するようなケースです。急病や容体が急変した場合は対面診療が必要になります。また薬については処方せんを郵送などで受け取った患者が薬局に行って薬を受け取ることになります。<br>　このように現在の指針ではオンラインと言っても色々条件がありますが、新型コロナウイルスの感染拡大に対し特例的に一部を緩和する方向性が、１１日の厚労省の有識者会議でまとまりました。<br><br>◆どう緩和される？</p><p><img alt="k200317_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_06-thumb-420xauto-1110056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　冒頭で触れたように新型コロナウイルス感染症のおそれがある症状に対しては、オンライン診療の対象にはなりません。ただ、今後さらに感染が拡大して入院できる施設なども不足していく中で、感染が確認されて症状が無かったり軽症の人は帰宅して自宅で経過観察という形になることが考えられます。そうした人は在宅でオンライン診療で見守っていくことも可能だとの方向性が示されました。</p><p>◆では当面はどういう人がオンライン診療の特例にあたる？</p><p>　糖尿病や高血圧など他の持病がある人などです。こうした慢性疾患にはこれまでもオンライン診療が活用されていましたが、状態が悪化して処方を変えたりする場合は対面診療を受ける必要がありました。</p><p><img alt="k200317_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_07-thumb-420xauto-1110058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが特例として、容体が変わったり処方を変えるような場合でも、同じ病気の継続的な治療であれば通院せずオンラインでよいという方向性がまとまりました。<br>　また先月２５日に政府が打ち出した基本方針では、高齢者や持病がある人の継続的な処方などは、ネットだけでなく電話での診察でもよいとしています。</p><p>◆薬の扱いについて</p><p><img alt="k200317_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_12-thumb-420xauto-1110060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これまで、オンライン診療では郵送などで届いた処方せんを患者が薬局に持って行き、対面で服薬指導を受けて薬を受け取るのが原則でした。これに対し先月２８日に厚労省が出した通達では、医療機関から薬局にファックスなどで処方せんを送り、服薬の指導は電話などで行ってもよいとしています。そして、確実に患者に薬が届く方法なら、薬剤師の判断で例えば宅配便などで薬を送るといった方法も可能になりました。これなら患者は在宅のまま薬が入手できます。<br>　ただし、こうした措置は今後ずっとという話ではなく、感染拡大が続いている間の特例的な位置づけです。</p><p>◆健康不安に対して、なるべく人と接触せず相談できるような仕組みは？</p><p><img alt="k200317_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_14-thumb-420xauto-1110063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在、発熱など新型コロナウイルス感染が疑われる人については、全国各自治体に設けられている「帰国者・接触者相談センター」などが電話で相談を受けています。持病を持つ人などの健康不安については、かかりつけ医でも電話で相談を受け付けてくれるところが増えているとされます。また経済産業省もネットで健康相談できる事業をスタートさせていて、今月末まで無料で行われるとしています。　<br>　国民・市民の不安軽減につながる電話やオンラインの活用を、もちろん安全や情報の正確性などの確保が前提ですが、こうした状況の中では迅速に進めてほしいと思います。</p><p>◆私たちが心がけることは？</p><p><img alt="k200317_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200317_16-thumb-420xauto-1110065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　やはりまずは“リスクが高い”とされる換気の悪い空間に大勢の人が集まるような場所にはなるべく行かないこと。外出したら咳エチケットや手洗い・うがいをきちんとする、というのが基本です。一方で、感染していない高齢者などが不安から家に閉じこもるのは、体が衰えたり持病の悪化につながる場合もありますので、体調に応じて散歩などをするのも大切でしょう。<br>　新型コロナウイルスは大きな問題ですが、それを心配しすぎて持病の“受診控え”が起きるのも問題です。自己判断で持病の治療や服薬を中断してしまうことは決してしないで下さい。そして、かかりつけのクリニックでオンラインに対応しているかや健康上の不安などがあれば、まず電話などで問い合わせて見て下さい。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 11:01:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>