<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“私は売られた”　司法取引・当事者たちの告白 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shiho/">司法</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saiban/">裁判</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>６月で制度導入から3年となる「司法取引」。犯罪に関わった人物が、共犯者についての捜査に協力すれば、その見返りに自らの起訴が見送られるなどする制度だ。世界に衝撃を与えた日産自動車カルロス・ゴーン元会長の摘発にも司法取引が使われ、新たな捜査手法として成果が評価される一方、当事者たちへの取材からは、「組織と個人」をめぐる難しい問いも見えてきた。司法取引は私たちの社会や会社観にどんな変化をもたらすのか、深めていく。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/WQ94QW2M4Q/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>真山仁さん
                                  <span class="person2__note">（小説家）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"私は売られた"　司法取引・当事者たちの告白</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>司法取引が日本に導入されたきっかけは、検察の不祥事でした。厚生労働省の元局長が無罪になった、えん罪事件。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察が描いた筋書きを、密室で無理に押しつける取り調べのあり方が強い批判を浴びました。その結果、取り調べに過度に頼らず証拠を集める手段として、司法取引が導入されました。</p>
<p>「大きな悪を摘発するために小さな悪は見逃してもいい」とする、司法取引。例えば、上司や同僚の犯罪について自分が関わっていた場合、捜査に協力すれば、その見返りにみずからの罪は免れることができるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 信頼していた部下が…　実刑判決受けた元カリスマ社長</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>部下と検察による司法取引で摘発された、アパレル会社元社長・幸田大祐被告。元社長の会社に東京地検特捜部の捜索が入ったのは、おととし11月。容疑は、幸田元社長が会社の売り上げの一部を横領したというものでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オリジナルブランドで急成長を遂げていた会社の年商は、6億円余り。業界ではカリスマとして知られる存在でした。1審で実刑判決を受けたあと無罪を主張し、控訴。今は保釈中の幸田元社長。数か月に及ぶ交渉の結果、取材に応じました。捜索を受けて初めて、部下が司法取引をしたことを知ったといいます。</p>
<p><strong>アパレル会社　幸田大祐元社長<br>
「全く信じられなかったですね。メールのやり取りひとつにしても、会って打ち合わせする際も、そういう前兆は全く感じなかった。両手をあげている彼がそうなんですけれども」</strong></p>
<p>元社長と部下は20年以上のつきあいがあり、会社の立ち上げからずっと苦楽を共にしてきた仲でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>幸田大祐元社長<br>
「本当に家族同様に僕も彼と接していたので。なんでアイツが俺を売ったか分からないですし」</strong></p>
<p>私たちの取材と裁判から、元部下が司法取引に至った経緯が明らかになりました。</p>
<p>給料が少ないことや、私的な雑用を押しつけられることなどに不満を抱いていたという元部下。幸田元社長の横領に加担させられ、精神的に追い詰められていたといいます。元部下は、会社の別の幹部に不正を打ち明けたうえで、弁護士に相談しました。</p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「当時、遺書を書くほど悩んでいました。司法取引のことは、弁護士に言われて初めて知りました。すべてを話す前提であれば僕の罪は考慮されると言われ、取り引きすることにしました」</strong></p>
<p>幸田元社長が問われたのは、会社の売上金、合わせて3,300万円を横領した罪でした。元部下は現金を運ぶ役割を担い、共犯として逮捕・起訴されるおそれがありました。そこで元部下は、検察に不正を申告し、捜査に協力。元社長から、現金を運ぶよう指示されたメールなどの証拠も提出しました。検察との司法取引の見返りとして、みずからは不起訴になりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察の調べで、実は元部下自身も200万円以上の現金を横領していた事実が浮かび上がりました。捜査に協力した見返りに、この罪も不問に付されました。</p>
<p><strong>検察（法廷メモより）<br>
「単独で店の売上金の一部を着服したのですか？」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「はい。封筒のお金を抜いて、私名義の銀行口座に入れていました」</strong></p>
<p><strong>弁護士（法廷メモより）<br>
「単独の横領分も、検察との取り引きで不起訴にしてもらったのですか？」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「はい、そうです」</strong></p>
<p>元部下の証言は信用できないとする、幸田元社長。抜き取った金は「業績の悪化に備えるためで横領の意図はなかった」としています。1審の判決は、懲役3年6か月の実刑。「犯行の主な動機は私的な蓄財であると認められ、主謀者として責任は最も重い」とされました。</p>
<p><strong>アパレル会社　幸田大祐元社長<br>
「でもやっぱり僕自身は、これだけ本当に家族同様に一緒に過ごしてきて、どうしても恨むこともできないですし。そうされて、そう思われても（部下を）信じている自分がいます」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「（元社長を）恨む気持ちはありません。自分を拾ってくれた恩もありますし、つきあいも長いですし。こういう状況になってしまい、残念です」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界を揺るがせた"ゴーン事件"　カギとなった司法取引</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>司法取引は、組織や企業などでの犯罪の全容解明に役立つと期待されています。世界に衝撃を与えた、日産ゴーン元会長の事件でも適用されました。元会長は、みずからの報酬を有価証券報告書に91億円少なく記載した罪などに問わています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察庁の幹部は、大企業の内部で秘密裏に行われた不正を、司法取引なしで摘発するのは難しかったと指摘します。</p>
<p><strong>検察幹部（取材メモより）<br>
「当時ゴーン元会長の呪縛は絶大で、社内で解決しようとしていたら、もみ消されて終わっていただろう。大企業の内部資料、しかも経営陣に直結する重要書類を司法取引で入手できたのは大きい。そういった資料が入手できたから、検察として立件した」</strong></p>
<p>ゴーン元会長の不正に関与したとして起訴され無罪を主張している、グレッグ・ケリー元代表取締役。元会長が逃亡し主役不在の裁判が続く中、取材に応じました。ゴーン元会長と同じ日に逮捕されたあとに、2人の部下が司法取引を行ったことを知りました。</p>
<p><strong>日産自動車　グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「何が起きているのか理解できず、とても驚きました。私は犯罪に関与していません。私は運に見放されたのです。司法取引をした部下に、どんな圧力がかけられていたのか知る由もありません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察がゴーン元会長の不正の疑いを把握したのは、2018年の6月。社内で調査をしていた日産幹部からの申告でした。社内調査で、会社の資金を私物化していた疑いが次々に浮かび上がっていました。</p>
<p>検察は持ち込まれた情報だけでは不正の確度は高くないとして、さらに証拠を求めました。そのため、社内の調査チームは不正に関与した疑いのあるゴーン元会長の2人の部下に、検察への協力を持ちかけたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これを受け、2人は検察に証拠となるメールや書類などを提出。これがゴーン元会長の逮捕の決め手となりました。一方、不正への関与を申告した部下2人は、検察と司法取引し不起訴となったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのうちの1人の裁判での証言です。</p>
<p><strong>司法取引をした部下（法廷メモより）<br>
「検察にきちんと真実の話をすることで、罪が軽減される可能性があると言われました。『不起訴になります』と言われたときは、安心しました」</strong></p>
<p>司法取引に詳しい弁護士です。取引を成立させるためには、不正を申告する社員と、会社側の協力もポイントになると指摘します。</p>
<p><strong>司法取引に詳しい　村上康聡弁護士<br>
「（司法取引をする）その人の話がいかに信用できるのか、捜査当局に理解してもらわなきゃならない。ということは、裏付けとなる資料を併せて提出しなければならない。会社の中のメールの受発信や、総勘定元帳、経理処理の書類のたぐいだと思うが、会社の理解と協力なくして無断で持ち出すこともできないわけです。たった1人で孤立してしまうことになるので、だからこそやっぱり会社の助けというか、協力というのは必要だと思う」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「孫に会いたいです」</strong></p>
<p>保釈の条件として帰国が認められていない、ケリー元代表取締役。取材の中で、自身も司法取引を勧められていたことを明らかにしました。</p>
<p><strong>グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「逮捕された後、私が会った弁護士の1人が司法取引が可能だと勧めてきました。私は罪を犯していません。裁判で争う以外の選択肢はありません。だから私はここにいるのです」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引・当事者たちの告白　導入3年 見えてきた功罪</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>司法取引といいますと、どこか海外ドラマの中の出来事のように感じる方もいるかもしれません。けれど、日本でもすでに現実のものとなっています。まずは制度の功罪について、社会部・橋本記者に聞いていきます。</p>
<p><strong>保里：</strong>橋本さん、この制度が導入されてきょう（6月1日）で、ちょうど3年となります。この間、当初からずっと取材を続けてきて、日本版・司法取引についてどのように見ていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>橋本佳名美 記者（社会部）：</strong>この制度が適用できる事件は、脱税や横領、粉飾決算などの経済事件のほか、薬物などの組織犯罪に限定されています。導入からきょう（6月1日）までの3年間で、適用された事件は先ほど紹介したアパレル会社の事件と、日産の事件を含めて3件だけです。日産の事件では、1審の判決もまだ出ていません。このため制度を評価するには、まだ時期尚早だと思います。<br>
ただ検察の中には、企業内部の不正を解明する捜査では制度の効果は高いと評価する声もあります。例えば、検察の捜査権は海外には及びませんが、日産のようなグローバル企業を捜査する場合、司法取引で社内に協力者を作ることができれば、海外の拠点を通じて資料やデータを入手できるためメリットは大きいということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>逆に現状で把握できている課題、リスクというのはどういったものがあるのでしょうか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>さまざまな課題があります。まず司法取引をする人の立場で考えると、刑事罰を免れたとしても株主から損害賠償を求められるなど、民事上のリスクは残ります。<br>
また企業側からすると、司法取引をした社員への対応も難しい課題です。こうした社員は、社内の不正を明らかにする観点ではサポートすべき対象です。その一方で、犯罪行為に加担していれば懲戒処分の対象にもなりえます。日産の事件では、司法取引に応じた社員2人の弁護士費用も会社側が負担していて、一部ではこうした対応を疑問視する声もあります。<br>
また日産の事件では、検察は社内の権力闘争の一方側に加担しているのではないかという批判も一部ありました。司法取引の事件では、捜査当局が一方の当事者の思惑に利用されているという疑念や、批判が出ることは今後も想定されます。</p>
<p><strong>保里：</strong>社内の権力闘争に使われる可能性があるとすれば、それは無実の人が事件に巻き込まれてしまう。そういったおそれもあるということなのでしょうか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>犯罪に関わった人物が自分の罪を免れるため、うその供述をして無実の人を巻き込み、えん罪を生むリスクは制度の導入前から指摘されてきました。このため検察当局は、司法取引の適用はこの制度を使うことに国民の理解が得られる事件に限るという方針を明らかにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察トップの林検事総長に、これまでの運用の評価や今後の方針について聞きました。</p>
<p><strong>林眞琴検事総長<br>
「組織犯罪の首謀者の関与状況の解明に、資するような証拠が得られることを期待していた。実際に運用してみて、そのような有効性があった。協議・合意制度（司法取引）は、新しい取り調べに代わる供述獲得のための捜査手法だと理解されがちだが、実は供述だけではなく、証拠の獲得なのです。特に証拠の中でも、供述よりも、その供述に裏付ける客観証拠に検察のねらいがある。一つ一つの運用実績を積み重ねながら、慎重かつ着実に制度が定着するようにしていきたい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>捜査機関にとっては、有効な捜査の手法になり得る司法取引。適用された3つの事件のうち、アパレル会社と日産のケースについては、部下が上層部の不正を申告する。赤い矢印のように、いわば下が上を売る形だったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>これからご紹介する事例は、その逆です。上から下へという形です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何が起きたのかといいますと、会社は罪に問われず、社員が摘発される結果となったのです。会社と社員組織と個人の関係のあり方を、考えさせられる事件です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 会社が社員を…　問われる組織と個人の関係</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本の大手発電機器メーカーの発電所建設を巡る、贈賄事件。事件の舞台となったのは、タイ南部でした。</p>
<p>発端は、建設資材を荷揚げする際、会社側に手続き上の不備があり、現地社員が港湾当局の担当者から賄賂を要求されたことでした。応じなければ工期が遅れ、1日4,000万円を超える損害金が生じるおそれがありました。そのため担当の社員らは、日本にいる幹部に了解を得たうえで、およそ3,900万円の賄賂を支払ったといいます。</p>
<p><strong>＜タイ港湾当局への取材＞</strong></p>
<p>井上<br>
「日本の報道機関の者です」</p>
<p><strong>「今、賄賂を受け取った担当者はどこにいますか？」</strong></p>
<p><strong>タイ港湾当局　担当者<br>
「分からない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>外国公務員への賄賂は、不正競争防止法で禁じられています。会社が摘発されれば3億円以下の罰金が科され、ほかの入札に参加できなくなるおそれもありました。</p>
<p>賄賂を支払ったことを、内部通報で把握した会社。司法取引で会社は起訴されず、幹部3人だけが罪に問われました。司法取引の提案は、検察側からでした。会社は、不正に関わった幹部らを出頭させ、すべての資料を提出。捜査に協力する見返りに、法人としての会社の起訴は見送られたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判では起訴された幹部の3人のうち2人が起訴内容を認め、執行猶予のついた有罪判決が確定しました。有罪となった幹部の担当弁護士が、本人に代わって取材に応じました。</p>
<p><strong>有罪になった幹部の弁護担当　田代政弘弁護士<br>
「『自分は会社に売られたんじゃないか』と、そういった感情になることも考えられるけれども、『そういう感情はないんですか』と当然私も聞きました。それに対して『そういう感情はありません』と、その理由に対しては、ひとつはやはり自分のやった行為（賄賂）は、当時は会社のためだと主観的に思ってやったけれども、やはり目の前の損失が生まれてもコンプライアンスを重視する、法律を順守するということが、長い目で見れば会社のためになったんだと。自分の判断は誤りだったと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、1人の幹部は「賄賂を支払うことは了承していない」と無罪を主張。裁判で争っています。</p>
<p><strong>弁護士（取材メモより）<br>
「会社があなたを含めた役員や従業員を売って、罰金や行政処分を免れたように見えますが、そのことについて思うところはありますか」</strong></p>
<p><strong>元取締役　内田聡被告（取材メモより）<br>
「思うところはありますけれども、今言及することは差し控えさせていただきたいと思います」</strong></p>
<p>司法取引をしたことについて、会社側はNHKに対し、次のように回答しました。</p>
<p><strong>三菱パワー（現在の社名）の回答<br>
「当社では、以前から法令遵（じゅん）守のための諸施策を講じてまいりました。（司法取引）制度が適用されなかったとしても、3名が起訴されること自体は変わらなかったと理解しております。その意味で、当社が意図的に従業員に罪を押しつけ、当社自身の起訴を免れたとは考えておりません」</strong></p>
<p>この司法取引について、東南アジアで働く日本の会社員は不安を口にしています。</p>
<p><strong>東南アジアで働く会社員<br>
「再三再四、研修を通じたりだとか、いろいろな形でコンプライアンスや社員の行動規則は末端まで指導されている。逆に言えば、指導しているにもかかわらず起きた事象に対して、どこまで末端の社員を守ってくれるのかは、やっぱり最後、トカゲの尻尾を切られてしまうんじゃないか。ちょっと怖くなるところはあります」</strong></p>
<p>検察改革に関わった組織論の専門家は、司法取引の制度の存在は、企業や個人の関係にも変化をもたらすと指摘します。</p>
<p><strong>慶應義塾大学大学院　高橋俊介特任教授<br>
「（不正に）加担してしまったというときの最後の手段として、司法取引があるんだという事実が皆さんの間に理解されているということは、ひとつの緊張関係のきっかけ、会社と個人の緊張関係のきっかけにはなり得る。会社の論理よりも職業倫理を持っている人、そういう人たちが第一線で頑張る組織にならないと、そもそもビジネスで勝てない分野が増えてきている」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引・変わる組織と個人の関係　小説家・真山仁さんに聞く</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>会社と社員組織と個人の関係性において、司法取引に大きな関心を寄せているのが、さまざまな企業を舞台にした作品を手がけてきた小説家の真山仁さんです。戦後の日本が築き上げてきた企業文化を越えた、一人一人の生き方が必要になると指摘します。</p>
<p>保里<br>
「本当に人間関係のドラマがそこにあると、ご覧になっている」</p>
<p><strong>小説家 真山仁さん<br>
「3本の小説が書けそうなぐらいあります。そこに組織の論理、個人の良心の葛藤、あるいは人間関係があったり、片一方が思っていなくても恨みを買うこともある。恨みを晴らすことが法律かというと、本来違うもの。価値観が広がってグローバル化しているので、今過渡期なんですよ。われわれは昔ながらの日本のルールで生きるべきなのか、外国がやっているような冷たい、でもフェアな法律の下によって生きていくのか、この令和の間にもっと判断しないといけないことがたくさん出てくる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>保里<br>
「どういう心持ちで、これからの時代を生きていったらいいんでしょうか」</p>
<p><strong>小説家 真山仁さん<br>
「簡単に言うと、片足は企業・組織に、片足は自分の生き方に置いておかないと、今の人はほぼ90％以上、組織に重心を置いてしまっている。でも自分にとって譲れないものがあると、どれだけ多くの失うもの、組織人（の枠）から出ていく、失うものがあっても、『やっぱり自分はここを守るんだ』という生き方をしないといけない時代になっていて、これは嫌なように聞こえますけど、自分の人生を豊かにするには曲げない信念って最終的にはその人を豊かにする。大切なのは、（信念を）心の片隅に持っているだけでいい。何かあったときに私は自問自答できるか、これは私が本当にやりたいことなのか、こういうことを見過ごしていいのか、いつもどこか何かあったときに考えればいい」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 日本の企業文化は変わるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>真山さんへのインタビューの詳細は、関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pZ219B4Y2q/" target="_blank">小説家・真山仁さんへのインタビュー記事はこちら</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>ある種、シビアな時代到来ということで、橋本さんは何を感じていますか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>当初は制度導入から3年という節目で、司法取引の成果や課題を検証しようと取材を始めました。しかしその取材の過程で見えてきたのは、組織と個人の関係が日本でも大きく変わる時代に差しかかっているということでした。欧米では司法取引は当たり前に行われていて、海外の日本企業や現地の日本人が当事者になるケースも、もはや珍しくはありません。今後も経済のグローバル化がさらに進むことは避けられません。日本の企業や社会が新たな時代に対応した、組織と個人の関係をどう築いていくのか強く注目していきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>真山さんも組織人としての正義、これとは別に個人として、自分の生き方としてこれが正義なのか、常に自問自答しなければいけないとおっしゃっていて、そうした覚悟を持って生きていかないといけないと強く感じさせられました。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう心構えと、司法取引が適切に運用されていくか注視していかないといけませんし、私たち一人一人が組織の中で個を確立していくことも大事だと思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4551" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ　医療体制は？　責任者に問う - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/tokyogorinparalympic/">東京五輪・パラリンピック</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>開催まで２か月を切った東京五輪パラ。しかし、新型ウイルスの感染状況は厳しく、競技会場周辺の医療現場は不安を抱える。海外選手の事前合宿地となる全国の自治体では、脆弱な医療体制のため受け入れは困難として辞退が相次いでいる。大会を支える医療体制をどう組もうとしているのか現場をルポすると共に、大会組織委員会の責任者に生出演してもらい、“安全安心”な大会をどう実現するのか問う。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/7KZ1YN19ML/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中村英正さん
                                  <span class="person2__note">（東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会 MOC・チーフ）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ医療体制は？　生出演 責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>東京オリンピック・パラリンピックの大会組織委員会で、大会の運営全体を統括する中村英正さんに話を聞いていきます。<br>
東京オリンピック・パラリンピックを巡って、政府の分科会の尾身茂会長はこう話しました。「今のパンデミックの状況で、開催するのは普通はない」、こういう状況の中でやるというのであれば、「開催の規模をできるだけ小さくして、管理の体制をできるだけ強化するのが主催する人の義務」だと述べました。主催者側の1人ですけれども、どう受け止めますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">中村英正さん （東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会 MOC・チーフ）</span></div>
<p><strong>中村さん：</strong>オリンピック・パラリンピックも非常に大きなイベントではありますが、やはり社会の中では1つのイベントに過ぎないと思っています。したがって、コロナでこれだけ社会が変わりましたので、オリンピック・パラリンピックも変わっていかなくてはいけないと思っています。そういう意味では尾身会長がおっしゃったように、コンパクトに、シンプルにということで、われわれ準備を進めてきましたし、加えて最後、義務だということをおっしゃいましたけれども、やはり「これならできる」、「安全な大会だ」ということを説明する義務がわれわれにはあると思っていまして、そういうこともお話しできればよいと思っております。よろしくお願いいたします。</p>
<p><strong>井上：</strong>皆さんの不安は、何がいちばんあると認識されていますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コロナがまだ収束していない状況で、私自身も不安なところがございますけれども、まだ7月23日にどういう状況か分かっておりませんので、われわれも準備の状況を、今はこういう時点でこういう状況だと。来月はどういう状況。そして、直前にはどういう状況ということを順序立てて、きちんと説明していく必要があると思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>2か月を切る中で、安全について説明をしていく義務がある。その点についても触れられましたけれども、その安全・安心。これは実現していけるものなのか。医療体制は守れるのか。そして、感染拡大は防げるのかについて見ていきたいと思います。<br>
まずは医療です。当初の計画では、大会運営に必要な医療体制について、医師や看護師など1万人程度が必要としていましたが、3割程度を削減して、およそ7,000人を目指しています。先月、橋本会長は、このうち8割程度は確保のめどが立ったとしましたが、医療の現場では不安や危機感を訴える声が上がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">来月開幕なのに…　医療体制が決まらない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大会への医療スタッフの派遣は、大学病院などが中心となって検討が進められています。昭和大学病院は、5つの競技会場や選手村などを担当します。</p>
<p>トライアスロンの競技会場で、医療責任者=VMOを務めることになっている八木正晴医師。会場で選手がけがをした際や、観客の中に熱中症や新型コロナの疑いが出た場合に、対応に当たる医療チームを統括します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先週、派遣するスタッフの人数や、期間などを検討する会議が開かれました。</p>
<p><strong>昭和大学病院　八木正晴医師<br>
「スタッフに関しては、そちら（組織委員会）の希望に達していないので、そこが埋まるのかどうかというところ」</strong></p>
<p>系列病院から、夏季休暇を使って参加できる人材を募集。医師30人、看護師50人が確保できたものの、組織委員会の要請には9人不足していることが分かりました。</p>
<p><strong>VMO（バレーボール会場）<br>
「個人の都合を考えると、行けないコマというのが10個ぐらい出てくるんですよね」</strong></p>
<p><strong>理事<br>
「（シフトを）動かすんだったら早めに動かないと、先生できませんよ。無理ですからね、基本的には。現場の病院から引っ張らないでくださいよ」</strong></p>
<p>競技会場ではVMOの下、選手用医務室と観客用医務室が設けられます。選手用医務室には、競技団体が確保したスポーツドクターなどが配置されます。一方、観客用医務室は、VMOが所属する大学病院などがスタッフを派遣することになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、発熱など新型コロナの感染が疑われる場合に備え、隔離室を追加する計画も。競技が行われる期間、この体制をローテーションを組んで維持しなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、開幕まで2か月を切った今も、詳しい観客数の見通しは示されていないといいます。</p>
<p><strong>八木正晴医師<br>
「無観客になったら、負担は減ります」</strong></p>
<p>「無くなるということ？」</p>
<p><strong>八木正晴医師<br>
「無くならないです。メディアの人とか、オリンピックファミリー（IOC関係者）の方がいるので。正直この状況で本当にできるのかなという、自分たちも疑問を持ちながらやっているので、ちょっとやっぱり情報として開催するしないも含めて、あと観客を入れるか入れないか。具体的な説明が、ちょっと不足している印象はありますよね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材を進めると、会場の医療責任者=VMOの確保にも課題が出ていることが明らかになりました。東京医科大学病院の織田順医師です。日本救急医学会の理事も務めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月上旬、組織委員会から学会に、ある依頼が寄せられました。</p>
<p><strong>東京医科大学病院　織田順医師<br>
「いくつかの医療機関が、『VMO』を出す人員が足りなくなってきたというようなお話しがありまして」</strong></p>
<p>VMOを担える、救急医療に精通した医師を7人程度推薦してほしい。当初予定していた医師たちが、多忙などを理由に辞退していたのです。</p>
<p><strong>織田順医師<br>
「救急をやっている者からすると、現場で今まさに、みんなしっかりやっているところ。現場から人をはがして手配するということが、なかなか難しいなという話になりまして。引き受けていただく先生の負担が、かなり大きい」</strong></p>
<p>さらに、地域医療に影響が及ぶ可能性も見えてきました。</p>
<p>葛飾区にある、平成立石病院。地域の拠点病院として一般の診療を行いながら、600人以上のコロナ患者も受け入れてきました。コロナが広がる前から大会への協力を決め、緊急時の対応など、専門の講習を受けて準備を進めてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>2週間前、担当する会場が告げられましたが…。</p>
<p><strong>「当院（の担当）が、江東区のボート・カヌー会場に変更されました。（午前）5時15分から、（午後）2時40分」</strong></p>
<p><strong>「部長、（午前）5時15分ですと、たとえば交通機関によっては前日に会場入りというか…」</strong></p>
<p><strong>「いやいや、ほとんどは自分で運転とか」</strong></p>
<p><strong>「自分の車を持っているようであれば」</strong></p>
<p><strong>「（午前）5時15分、ちょっと早いけど」</strong></p>
<p><strong>「しょうがないですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師8人、看護師16人を派遣する予定ですが、スタッフの多くは連日、コロナの対応に当たっています。さらに、先月からは新たな業務も。</p>
<p><strong>「ワクチン（接種）ですか？」</strong></p>
<p>この病院を掛かりつけにしている、地域の高齢者のワクチン接種です。</p>
<p><strong>「お待たせしました。今、調子はどうですか？体の具合は大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>「年齢なりに」</strong></p>
<p><strong>「お熱も36度4分ですから、大丈夫ですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オリンピックの期間中も、ワクチン接種は並行して行わなければなりません。</p>
<p><strong>看護師<br>
「通常の仕事がちょっと滞っている。今はこれを優先的にということなので」</strong></p>
<p><strong>平成立石病院　大澤秀一院長<br>
「別に余力があるから、オリンピックに協力しましょうと言っているわけじゃない。コロナのこともやって、一般（の医療）もやって、ワクチンもやって、さらにオリパラもやるという。大変ですよ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなる医療体制？　責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>「余力はない」という現場の声、どう受け止めますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>まず今日、東京そして社会を支えてくださっている医療現場で頑張っておられる方に、非常に敬意を払っていかなきゃいけないなと、VTRを見て思いました。その上で、最初にオリパラは社会の一部だと申し上げましたが、社会を支える医療がここまで厳しい状況にあるということは、われわれは本当に重く受け止めなくてはいけないと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>中村さん、確認したいのですが、感染拡大でどんどん状況が悪化したとしても、やはり現場の医療を最優先ということは守られるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほど申し上げたように、社会があってのオリンピックですので、社会が揺るぐような形の中でオリンピックを強行するということはしてはいけないことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>いちばんしわ寄せが行く地域医療とか、そういった弱いところの医療、この辺はどう考えていらっしゃるのですか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コロナ、そしてワクチンという、最も日本の社会にとって大事な活動が今、行われてますので、そこに支障が及ばないような形を取っていきたいと思っています。社会、そして地域の医療と、大会の医療体制の確保をどうやったら両立できるかというところがポイントだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>今、大会に必要な医療スタッフは、3割削減して7,000人とも言われています。今後の感染状況の行方によっては、確保というのは難しくなっていく可能性もありますよね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほどのVTRにありましたとおり、50人のところを9人とか、本当に一人一人のご協力を求めている状況ですので、今後、非常に厳しい状況が続くと思いますが、ちょうど5月21日にこういう形で今の状況を数字で皆さまにお伝えする必要があると思っています。1か月たって、ちょうど6月21日とかになりますと大会の1か月前、そのときにはこの数字がどうなっているのか。そして、どういうお願いをしているのか。そして、大会の直前にどういう状況になっているのか。例えば1か月に1回、きちんと状況を皆さまにご説明するような、そういう取り組みはしていかないといけないと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>2日の時点でお答えいただける範囲で、この7,000人という目安の数字についてはいかがですか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>検査の仕方であるとか、診察のしかたとか、効率化を踏まえて3割下げまして、そのうち8割が埋まっていると。その中で先ほど申し上げたように住み分けがすごく大事だと思っていまして、オリンピック・パラリンピックはスポーツの大会ですので、コロナに直接携わっていられないような整形外科のドクターの方々にお声がけをしたり、看護師の方も潜在看護師で、コロナの治療であるとかワクチンに携わる予定がない方を中心にお声がけすることで、なんとか両立を図っていければと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>今お伝えしたVTRからは、医療現場で本当に余力がない、限界なんだと訴える声が聞こえてきました。この数字については今後、場合によっては減らしていく、そういった可能性もあるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>より効率化はしていきたいと思っていますし、ちょうど先月、IOCやIPCとの会議がありまして、IOCのほうから選手団にドクターが来るのですが、その増派・増員を提案していただきましたので、そういうところも活用しながら、できるだけ地域の医療にしわ寄せが行かないように1つでも多く取り組んでいきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>医療現場への負担については、しっかりと考えていかれるということですね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>最大の最優先課題だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中、もう一つ大きな懸念が。多くの人が来日するという中で感染拡大を防げるか、この点です。海外選手の事前合宿が行われる自治体の対応を、取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ 感染拡大防げるのか　事前合宿 自治体・海外の葛藤</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>6月1日、東京オリンピックの海外選手団が大会延期後、初めて来日しました。オーストラリアのソフトボール代表チームです。選手やスタッフ、およそ30人が群馬県太田市で、これから1か月半にわたり事前合宿を行います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地元の住民からは…。</p>
<p><strong>市民<br>
「大丈夫かなっていう心配はあります。いい方に行ってもらえれば。それで感染が出なければ本当にいいんですけれど」</strong></p>
<p><strong>市民<br>
「群馬も、まん延防止でいろいろ制限されているので、よけい感染が広がったりとか、変異株が増えたりすることで、もっとひっ迫した状況になっていくんじゃないかという不安はあります」</strong></p>
<p>気になる感染対策。選手は滞在中、自治体の責任で「バブル」と呼ばれる泡の中に隔離されたような状態に置かれます。行動は、ホテルと練習場の往復に制限され、住民との接触は許されていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選手は、入国前に2回ワクチンを接種。その上で、滞在中はPCR検査を毎日行います。</p>
<p><strong>ソフトボール　オーストラリア代表<br>
「日本の人たちと私たち自身の安全のため、すべてのルールを守りたい」</strong></p>
<p>東京大会では、184の国と地域の選手団が全国528の自治体で、事前合宿や交流事業を行うことになっていました。しかしNHKの取材では、これまでに100を超える自治体が受け入れの中止を決めたことが分かりました。その8割が、相手国側からの申し入れでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選手へのコロナのリスクを最小限にするため。日本国内で感染が拡大している。日本の感染状況に対して、海外の選手団側も懸念を示していることが明らかになったのです。</p>
<p>合宿中止の判断はどのように行われたのか。感染者数が減少傾向にある、イタリア。過去に金メダリストも輩出したカヌー協会の責任者が、取材に応じました。選手のコンディションに直結する事前合宿の中止は、重い決断だったと語ります。</p>
<p><strong>イタリアカヌー協会　ルチアーノ・ボンフィリオ会長<br>
「（事前合宿ができないと）地元のアスリートが有利になります。パンデミックが起きなければ、こういう話はしていなかったでしょう。われわれは、選手団の安全に注意を払う必要があります。（感染リスクを）警戒し、厳しい対応をとることにしたのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イタリア代表を受け入れる予定だった、人口1,300人の青森県・西目屋村(にしめやむら)。</p>
<p><strong>「西目屋村は病院等がないので、いまでは。行くとしたら弘前市になるんですけれど」</strong></p>
<p>受け入れに必要な医療体制を、どう整えればいいのか。検討を続けるさなかでの中止の通告でした。</p>
<p>西目屋村にとって、イタリア代表を受け入れることは特別な意味を持っていました。豊かな渓流を生かそうと、カヌーで地域おこしに取り組んできた村。事前合宿がその起爆剤になればと、3年前から選手を招き、準備を重ねてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、選手団の受け入れは村の子どもたちにとって、めったにない国際交流の機会になるはずでした。</p>
<p><strong>西目屋村教育委員会　矢澤一輝さん<br>
「オリンピック選手との交流というのも、生徒たちにとって非常にいい経験になると予定していたんですけれど。新型コロナウイルス感染拡大の状況はこちらでも非常に理解しているので、イタリアチームの判断は受け入れなければいけないかなと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>感染対策への不安が払しょくされず、期待された交流も実現しない現状に、専門家は大会の意義が損なわれていると指摘します。</p>
<p><strong>東京女子体育大学　笹生心太准教授<br>
「選手たちを心の底から応援できるかというと、人によってさまざまだとは思うが、懸念が残る面があるかなと。国際交流がオリンピックの本来の目的であるのに、コロナというものがあるせいで相手国に対してマイナスの感情を抱いてしまう。簡単な道ではないが、オリンピックを通じた分断をいかに減らすか。これがいちばん大事な視点だと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ 開催の意義は？　生出演 責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>オリンピックを通じた分断をいかに減らすか。オリンピックの意義、そのものが損なわれているのではないかという指摘。どのように受け止めましたか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>オリンピック自体が、分断をこえて人々の結び付きを深めていく機会であるはずなのに、それが分断の原因になっているという指摘は非常に重たいものがあると思っています。ただ、コロナの中でいろんな分断が生じておりますが、そういう中で、どうやってオリンピック・パラリンピックを作っていくのか。それは今までの形のオリンピックができないからやめてしまおうということではなくて、コロナ禍に合った交流のしかた、こういうことを模索していきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>ただ、仕事を失ったりとか健康を脅かされている、苦しい状況に置かれている人がたくさんいるわけです。そうした中で、オリンピックの意義を追い求めていくこと自体が、新たな分断を生んでしまっている。こうした指摘についてはどうこたえますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>非常に厳しく重たい指摘だと思います。ただこの1年半、東京、そしてもっと言うと日本、人類全体が何をしてきたかというと、このコロナで厳しい状況のもと、なんとか安全・安心を図りながら諦めることなく大事なものを守ってきた、そういう社会だったと思っています。オリパラも社会の1つだとすると、やはり困難だからやめてしまおう、もう一つの考え方は困難だからこそ頑張ろう、2つあると思うのです。私たちは安全・安心を確保し、医療に負担をかけない。そういう中で、なんとか社会が頑張ってきたように、諦めるのではなくて新たなオリンピック・パラリンピックを作っていって、それが日本、東京がコロナとどう向き合ったのかという姿の1つにして、世界に示すことができればと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>この困難の中で、さまざまなことを涙をのんで諦めてきた方もたくさんいますが、そうした中で特別扱いではないけれども、やっていきたいということなんですね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>特別扱いではない中で、なんとか乗り越える。コロナに合ったやり方を模索することで、いろいろ苦労されている方と一緒にオリンピック・パラリンピックを作っていければと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして今、気になっているのが感染拡大を防げるのかということになります。組織委員会などによりますと、選手はおよそ1万5,000人。さらに海外の大会関係者は、およそ7万8,000人です。それぞれ検査の徹底だったり、国内での行動についてルールが決められているわけですが、こうしたルールがどれだけ実際守られるのか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この実効性について、中村さんはどのように感じていますか。懸念はありませんか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>ルールを示すだけではなくて、まずこのルールがなぜ必要か。これを守ることで選手自身の安心もそうですし、地域の住民の方の安全・安心にもつながることをよく説明する必要があると思います。その上で人任せにするのではなくて、やはり第三者的なチェックも必要ですし、あとは違反したときには大会参加資格を奪うというような厳しい措置とあわせて守っていく必要があると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>IOCだったり、NOCメディア、たくさんの方がやってくるわけですよね。そういう一人一人の行動監視、どうチェックしていくのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>組織委員会だけでは限界もあると思いますので、そういった監視の人を新たに置くであるとか、ホテルの方の協力を求めるとか、できるだけ多くの方に参画していただきながらルールを守るようにしていきたいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>ただ東京だけではなくて、当然、近隣会場がありますよね。また、その近隣県、東北、北海道もあります。そういった人たちの人流抑制は可能なのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>そこは今、専門家の方々にもいろいろ分析をお願いしております。いろんなイベントがすでにこの日本で行われていまして、プロ野球もサッカーも、これまで1,000を超えるイベントが行われている中、人流をきちんと呼びかけることで抑制し、安全な形でイベントが行われています。そういったノウハウも、われわれは参考にしながら安全・安心にやっていきたいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>実際そういった中で、医療がひっ迫した場合ですが、例えば医療スタッフが確保できなくなってしまう。そうなったときにはオリンピックへの可否ですとか、あとは観客を入れるのか入れないのか、こういったとこに影響はどう出てくるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>やはり最初から申し上げてますけれども、オリパラも社会の1つの存在であり、イベントでありますので、そういうものがイベントの結果が許されないというルールのもとでは、特別扱いをするべきではないと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう意味では、例えば宣言解除してリバウンドしたとします。そういったときに、途中で中断ということはありえるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コンティンジェンシーという意味では、あらゆる可能性があると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>不測の事態。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>それはコロナに限ったことではなくて、例えば台風がきた、地震がきた、すべてそうですが大会がきちんとできる状況でないときには、そういった判断は必要になると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>それはIOCも納得するのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>納得させなくてはいけませんし、そういうルールのもとでのオリンピック・パラリンピックということが大前提だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そういう意味では中断、あるいは観客をいったん入れると決めたあとで、場合によってはそのあとの無観客、そういったあらゆる可能性があるということなのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>観客については6月中に方針を決めるということになっていますが、当然、今申し上げたように、ほかの自然災害と同じように何かあったときには、きちんとそれに対して適切な対応をとらなきゃいけない。これは当然のことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>この先、何が一番大事になってくると思いますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほど申し上げたように、われわれは今の準備状況がどういうことかを定点観測的にきちんとご説明して、納得をいただくというプロセスが非常に大事だと思っております。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4552" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“さらばサラリーマン”　人生100年時代の生き方 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinsei100nen/">人生100年時代</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikatakaikaku/">働き方改革</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/lifestyle/">ライフスタイル</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新卒で入社し定年まで勤め上げる日本型雇用が、新型コロナの影響などで大きく揺らぐ中、企業や働く人たちの間で新たな働き方が注目を集めている。ある広告代理店は、早期退職者に一定の仕事と報酬を10年間保証しながら起業などを後押しする新制度を今年スタート。すでに230人の退職者が制度の支援を受け、過疎地での農業や映像制作の仕事など、第2の人生への挑戦を始めている。また若者の間では、会社に頼らず、副業・投資・倹約などで経済的自立を目指す動きも広がっている。1つの会社でキャリアを終えることにとらわれず、多様な働き方や生き方を組み合わせて人生100年時代を生きぬく『ライフシフト』を提唱したリンダ・グラットンさんとともに、これからの会社と個人のあり方について考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/6G8RN6J6W9/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>リンダ・グラットンさん
                                  <span class="person2__note">（ロンドン・ビジネススクール教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHKディレクター
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　人生100年時代の生き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>今回のゲストはロンドン・ビジネススクール教授、リンダ・グラットンさんです。リンダ・グラットンさん、ご出演ありがとうございます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">リンダ・グラットンさん （ロンドン・ビジネススクール教授）</span></div>
<p><strong>リンダさん：</strong>こちらこそ。</p>
<p><strong>井上：</strong>私たちはこれまで学生、仕事、老後といった、この3つのステージで人生を考えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、人生100年時代が到来する中で、新たな学びを繰り返しながら新しい仕事に挑戦していくという、マルチステージの生き方に変えていく。そんな「ライフ・シフト」を提唱されていまして、世界から注目を集めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いわゆる人生100年時代、人生も働く期間も長くなった。そして、新型コロナです。会社と働く人にとって今、何が問われていますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>私は、今こそ私たちの働き方をデザインし直す、千載一遇のチャンスだと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>後ほど詳しくお聞きします。</p>
<p><strong>保里：</strong>お話を伺うのが本当に楽しみです。さあ、今回は2つのポイントから迫っていきます。まず注目していくのは、中高年を対象にした「早期希望退職制度」です。人件費の削減のために、定年を迎える前に社員に会社を辞めてもらうという仕組みです。</p>
<p><strong>井上：</strong>日本では、やはり「リストラ」という代名詞の印象がどうしても強いですよね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そういう印象がありますよね。大手調査会社の調べによりますと、去年、早期希望退職を募集した会社の数は、上場企業だけで93社。前の年の2.6倍に上り、ここ10年で最も多くなりました。ことしは、さらに去年を上回りそうな勢いだということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、この93社の中に、これまでとは少し違う新しい早期退職の仕組みを導入した企業があるのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　早期退職に応じた50代たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>島根県伝統の調べ、安来節。巧みなざるさばきで、どじょうすくいを披露する正源司剛(しょうげんじごう)さん、51歳。去年12月まではサラリーマンでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大手広告代理店で部長を務めていましたが、早期希望退職に手を挙げ、会社を辞めました。正源司さんが第2の人生に選んだのは、地方で農業を営むことです。</p>
<p><strong>「光が株元とか果実に当たるように」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>島根県の就農支援制度を利用して農家に弟子入りし、2年かけていちごの栽培を学びます。見習い修業の今、農業からの収入は一切ありません。それでも農家への道に踏み出せたのは、会社が新たに導入した早期退職制度のおかげだったといいます。</p>
<p>通常、割り増しの退職金をもらって早期退職すると、会社との関係はそこで終わりますが、この会社の制度はちょっと違います。</p>
<p>早期退職者は、会社が作った子会社と新たに契約を結びます。そして、一定の仕事を請け負うことで、退職前の給料を元にした報酬を、最長10年間受け取ることができます。報酬は徐々に減っていきますが、会社を辞めても収入が保障されるため、新たなチャレンジに踏み出しやすくなります。会社にとっても、その人たちの人件費を半分に圧縮できるというメリットがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はこの制度、社員からの働きかけで実現しました。発案者の山口裕二さん（52）。3年前、社内の働き方改革のリーダーを務めていたとき、中高年の社員がうまく生かされていないと感じたのがきっかけでした。</p>
<p><strong>山口裕二さん<br>
「もともと持っているポテンシャルを開花させてあげられてない感じとか、居場所と出番がない感じに苦戦されてるというのはすごく感じました」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は正源司さんも、この制度に応募する前は会社に居場所のなさを感じていました。バブル経済の余韻が残る、1992年に入社。新聞やテレビの広告枠を取り引きする、花形部署でキャリアを積み上げていきました。しかし、インターネットとデジタル端末の普及に伴い、会社はデジタルマーケティングへとビジネスのかじを大きく切ります。正源司さんは、その流れに乗ることができませんでした。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「僕はちょっと付いて行けないというのが、正直ありましたですね。どうしようって」</strong></p>
<p>一方で、娘と毎週参加していた就農体験をきっかけに、農業への思いを深めていきました。日本の食を守りたいと、会社に農業を支援する事業提案まで出しましたが、本業とかけ離れていることから採択されませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そんなとき導入が決まった、今回の制度。正源司さんは、すぐさま早期退職を決断。農家を目指し、単身、安来での修業に臨んでいます。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「制度的にしっかりとフォローしてくれるものがあれば、何か新しいことに挑戦することができるんじゃないかなと思って」</strong></p>
<p>正源司さんは安来のいちごの全国展開など、農業プロデューサーとしても地域に貢献したいと考えています。長年使われてきた、このいちごのパッケージをデザインし直し、地元のJAに提案しようと考えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>正源司剛さん<br>
「（このパッケージを）十数年、使っていると聞いています」</strong></p>
<p>協力を求めたのは、同じ早期退職制度を利用して会社を辞めた、デザイナーです。この早期退職制度のもう一つの特徴が、退職者たちのネットワークです。個人事業主となった退職者たちを子会社が束ね、新しい仕事をうまく軌道に乗せられるよう、互いに助け合える仕組みを作りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうして出来上がったデザインが、こちら。安来といえば、安来節のどじょうすくい。そのざるがモチーフです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社員だったころは、所属する部署の違いから面識すらなかった2人。退職者どうしの新たな結び付きが、新たな仕事の可能性を生み出すと期待されています。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「僕がデザインを必死に考えるんじゃなくて、そういう経験のある人間の知見とか経験とかを、何か形にできないかなというところからスタートしているので。だから絶対になかったと思いますね。今回の制度がなかったら、この提案は」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の制度を使って早期退職したのは、229人。会社の外で育ててきたネットワークを頼りに、やりたかった仕事を実現した人もいます。塩田（しおだ）京子さん（57）も、その1人です。退職後、憧れだった映像制作の仕事に取り組んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クリエイティブな仕事に関わりたいと、広告代理店を志望した塩田さん。しかし、当時女性の採用は事務・専門職に限られ、入社から30年以上、事務方の仕事に携わってきました。50歳を過ぎて、一度は制作現場の仕事に取り組んでみたいと上司に訴えたところ…。</p>
<p><strong>塩田京子さん<br>
「いや、これぐらいの年になって新しいことをやるのは大変ですよとか、若い人にも迷惑になりますよみたいな。その時すごく悔しいなと思ったんですよ、正直」</strong></p>
<p>早期退職に踏み切った塩田さんは、念願だった映像制作の仕事を始めようと動きました。後押ししてくれたのが、プライベートで長年交流を重ねてきた、全国1,500人の着物愛好家とのネットワークです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>つきあいのあった和服の組合に、着物の魅力を伝えるためのビデオ制作の企画を持ちかけたところ、塩田さんがやるならと予算がつきました。出演者は、着物愛好家の仲間たち。手弁当で、友情参加してくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初めて制作したビデオの評判がよかったことから、塩田さんに新たな仕事が舞い込みました。着物だけでなく、日本の伝統文化を広く伝えるための映像も制作したいと、意気込んでいます。</p>
<p>「これからも続けていくんですか？」</p>
<p><strong>塩田京子さん<br>
「続けられたらいいですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">名著「ライフシフト」著者が語る　70歳まで働く時代が目前に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>今回取材に当たりました、56歳の中高年ディレクター・片岡さん。どんなことを感じましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>片岡利文ディレクター：</strong>ぜひ広がってほしいなと思ったのは、退職者たちがつながる仕組みですね。今、企業の間で退職したOB・OGを「アルムナイ（卒業生・同窓生の意味をもつことば）」と呼んで、即戦力として活用していこうという動きがあるのですが、元いた会社とのつながりだけではなくて、退職者どうしの横のつながりで新しい仕事を生み出そうとしている点が、とても興味深いなと思いました。私、3年後に定年を迎えるのですが、私自身、そして今回取材した皆さまのような50代こそが、リンダさんが提唱されている「人生100年時代」の後半戦の生き方を、これから本格的に切り開いていく世代だと思うのです。しかし、退職したものの組織から切り離されて、砂粒のような孤独な存在になってしまったら、いくら経験豊かなシニアといえども、力を発揮できないのです。なぜかというと、イノベーションというのは何かと何かが結び付くことによって生まれるからなのです。だから退職したシニアたち、経験豊かなシニアたちが、みずからの知識や技能を学び直しによってアップデートしながらつながることができる仕組み。これを作ることこそが、世界に先駆けて高齢化に直面している日本が取り組むべきテーマだと、今回取材を通して改めて感じました。</p>
<p><strong>井上：</strong>今、片岡ディレクターがつながりを持つことですとか、つながりを生み出す仕組みの大切さについて話しました。これについてはどう考えますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>ネットワーク。つまり、あなたがどういう人とつきあっていくかはとても大切です。自分とよく似た人たちとばかりつきあってると、自分を変えることは困難です。しかし、自分とは全く違う多様な人たち、例えば新しいビジネスを始めた人。学び直して、新たなスキルを身に着けようとしている人。あるいは旅をしている人。そういった人たちとつながりを持つことで、人生を変えるヒントが得られるんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>もう一つ、お聞きします。日本で今、早期退職が急激に増えているという状況、どう見ますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本の皆さんに伝えたいのは、「70歳まで働きましょう」ということです。しかし、会社を辞めてはいけないという話ではありません。ほかのこと、例えば自分がやりたいビジネスを始めるのも、ボランティア活動を行うのもよいでしょう。とにかく高齢化が進む日本では、70代の人もまだまだ働く能力があって、社会に貢献できる存在です。そのことを社会全体で認識すべきです。</p>
<p><strong>保里：</strong>中高年の人たちは、変化に適応するのにとても苦労されているようにも見えます。どんな壁があって、この新しい現実にはどのように適応していけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本の企業がすべきなのは、まず働く人たちが変化に対応できるよう、経済的な支援を行うことです。さらに起業の仕方や、フリーランスで仕事をする方法についての研修を行ったり、これまでとは違う仕事を経験させることも大切です。例えば、アメリカのIBMやAT&amp;Tといった会社では、中高年社員のスキルを上げるための教育に何十億ドルも費やしています。</p>
<p><strong>片岡：</strong>実際に個人が自分のスキルアップにお金をかけるのは、それほど容易ではありません。というのも日本では、家計の可処分所得が長期的に見ると、かなり減っているからです。こうした状況で私たちは、どう学んでいけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>おっしゃるとおり。ほとんどの人にとって、学ぶことにお金をかけるのはとても難しいことです。生活水準も実質賃金も下がっていますが、これはほとんどの先進国に共通することです。注目すべきは、2つの存在です。1つは、先ほど述べた企業です。企業は、従業員のスキルアップを後押ししなければいけません。もう1つは言うまでもなく、政府です。シンガポールがよい例です。中高年の人たちのスキルアップのために、多大な労力をかけています。一方で、最近ではデジタル技術を使うのが当たり前になってきています。ネット上で、膨大な学習教材を安く手に入れることができますよね。50歳から学び始めても、決して遅くはありませんよ。だって少なくとも、あと30年は人生が続くんです。まだまだ世の中に貢献し続けるんですよ。ぜひ学びに挑戦し続けてください。</p>
<p><strong>保里：</strong>果敢に挑み続けなければいけない、学び続けなければいけない。</p>
<p><strong>井上：</strong>次の話もそこにつながりますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうなんです。一方の若い世代では、働くことに対する考え方がまた大きく違ってきているようです。去年行われた調査では、大学生の35.1%、およそ3人に1人が、就職した会社が65歳まで存続しているとは思わないと答えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社を頼らない若者たちが、ある動きを見せています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　「会社からの自立」を目指す若者</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>23歳の、らっしーさん。去年、大学を卒業し、アウトドア用品を販売する会社に就職しました。しかし、50歳になるまでに会社を辞め、経済的に自立したいといいます。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「最初から一つの会社に勤める考えはない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そう考えるようになったきっかけは、入社直後の出来事。配属された店が、新型コロナの影響で2か月間の休業を余儀なくされたのです。自分の会社も、いつなくなるか分からない。自宅待機中に、自立に向けた準備を始めます。</p>
<p>小学生のときにリーマンショックが起こり、企業のリストラが相次ぐ時代に育った、らっしーさん。親の世代とは、会社に対する考え方が違うと話します。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「おそらく親の世代は、『どこに就職するのか』って1回しか聞かれないことだったと思うんですね、人生の中で。僕たちの場合は、大学時代から『最初（の会社）はどこにする？』っていう質問なんです」</strong></p>
<p>自立への第一歩として始めたのが、副業です。趣味のカメラで収入を得ようと、行きつけだったカフェに売り込み、仕事をもらいました。毎月SNS用の写真を撮って、2万円の報酬を得ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投資も始めました。実家暮らしで生活費を切り詰め、手取り19万円の中から副業の収入を加えて、月11万円を投資に回しています。投資に回すお金を徐々に増やし、利回り年5%で運用できれば50歳までに1億円がたまるというのが、らっしーさんの計算です。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「淡々と毎月積み立てられれば、確実に達成できるかなと思います」</strong></p>
<p>らっしーさんと同じ志を持つという、大学の同級生たち。全員が会社勤めですが、将来の自立を視野に入れています。</p>
<p><strong>大学の同級生<br>
「漠然と年金に対して不安がありまして、今、自分の給料から引かれているけど、自分が受け取る側になったときに本当に受け取れるのかなって」</strong></p>
<p><strong>大学の同級生<br>
「やっぱり安心できるお金があると、やりたい仕事ができるじゃないですか。本当にやりたい仕事が」</strong></p>
<p>すでに、会社からの自立を果たした人もいます。31歳のゲンキさんです。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「とうとう、この日がやってきました。きょうがサラリーマン最後の日です。ただただきれいに、きょうをもって辞めることができます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、勤めていたコンサルティング会社を退職。8年間のサラリーマン生活を終えました。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「すべてから解放されました、私は。セミリタイア記念ヌードル」</strong></p>
<p>会社員のころは年収1,000万円を得ていましたが、毎日が激務でした。休日もパソコンをにらみ、ひとつきの労働時間が400時間に達したこともあるといいます。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「この生活が何十年続くんだろうと考えたら、うつっぽくなっちゃったんですね」</strong></p>
<p>会社に縛られる人生は送りたくない。ゲンキさんは投資や副業など、複数の収入源を確保し、経済的に自立する道を模索しました。</p>
<p>収入源の1つが、動画配信です。会社からの自立を目指す自分の暮らしや考えを紹介し、月15万円を得るようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社を辞めた今、当面は蓄えを頼りに仕事をセーブし、秋に産まれる子どもの世話に力を入れるつもりです。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「そんなにめちゃくちゃ金持ちにならなくても、必要最低限あれば残りの足りない部分は自分のしたいようにして稼いでいけばいい。それで幸せを感じられる」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">名著「ライフシフト」著者が語る　人生100年時代の生き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>リンダさん、若い人たちについても伺います。経済的な自立を追求して、みずから会社を辞める若者たちが増えている、どうご覧になりましたか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本企業の柔軟性のなさが会社にとって危ういばかりか、若者たちにとっても我慢ならないものになっていることを表しています。若者たちに、3年ごとに仕事や職場を変わるべきだなどと言うつもりはありません。そんなことが行われている国もありません。でも私は、人々が今の会社で働く以外の道はないのかと本気で考えるようになってきていると感じます。人生のどの時点にも選択肢があると、気付き始めたのです。</p>
<p><strong>井上：</strong>私が懸念しているのは、経済的な自立を追求するだけでは人生は満たされないのではないかということです。自立を達成するのはいいことですが、それだけでは何も残らないのではないかと。情熱や、やりがいも大事だと思うのですが。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>確かにお金は大切だと思います。生きていくうえでは必要なものですからね。でも長い人生においては、もっと重要な、お金以外の資産があります。長生きするためには、何よりもまず健康でなくてはなりません。それに、友達の存在も大切です。</p>
<p><strong>保里：</strong>今、日本では新型コロナウイルスの感染拡大で緊急事態宣言も出ていて、大変厳しい状況にあります。そうした中で、どうすればよりよい人生を歩むことができるでしょう。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>感染が拡大する中で、仕事に対する考え方や長時間働くことに対する考え方に変化がありました。私たちは、より強く、適応力や柔軟性を備えた人間へと成長していると思うのです。自分の人生は自分で決められると思えるようになりましたし、また、家族をより身近に感じられるようにもなりました。</p>
<p><strong>保里：</strong>きょうから始められることはありますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>まず、自分に問いかけてください。自分が本当に好きなことは何だろうと。そしてネットを活用して、そのことを学び始めましょう。3つ目は、毎日運動をしましょう。</p>
<p><strong>井上：</strong>日本は世界第3位の経済大国であり、長寿社会であり、先進技術を備えています。日本にしかできないことはあると思いますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>高齢化が進む中で、どうすれば健全な社会を維持していけるか、その方法を日本が示すことを世界が注目しています。日本は高齢化社会だと言われています。だからこそ日本はテクノロジーや、すばらしいAI技術、画期的なロボット技術などを駆使して、50代、60代、70代、そして80代になっても社会に貢献し続けられることを世界に示してほしいと思います。それこそが日本から世界への贈り物だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>いろんな気付きが得られましたね。リンダさんのことばにあったように今、新型コロナウイルスの影響、大変な状況にありますが、こうした大変な中での変化というのが、これからの未来に生かしていける変化でもあるのだということは、勇気をいただけた気がしますね。</p>
<p><strong>井上：</strong>本当にありがとうございました。リンダさんのメッセージは、日本の皆さんに伝わったと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>とても勇気づけられました。</p>
<p><strong>井上：</strong>ありがとうございました。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>サンキュー。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pmvPZGogJD/" target="_blank">リンダ・グラットンさんのインタビュー記事はこちら</a>
</div>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4553" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新報告　変異ウイルス VS．ワクチン - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>変異ウイルスがまん延する中、コロナ重症者病棟では異変が起きている。従来の治療法が通用しない事態が相次いでいるのだ。さらに感染対策を徹底していても、保育所など児童福祉施設でクラスタ—が増加。現場では感染対策と保育の両立の難しさに直面している。こうした中、ワクチンの優先対象に保育園や幼稚園などの職員を独自に組み込む自治体も。新たな脅威となりうる“インド株”、そして一刻も早く導入が求められる国産ワクチンはどうなるのか…現場からの最新報告。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/VRKR6QWW51/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>長谷川秀樹さん
                                  <span class="person2__note">（国立感染症研究所 インフルエンザ・呼吸器系ウイルス研究センター センター長）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　従来の治療法に難題が…"ワクチンしかない"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>高齢者へのワクチン接種が進む中、若い世代への接種も早く進めてほしいという声が上がっています。主に重症患者を受け入れる、川崎市の大学病院。重症患者14人のうち、60代以下が急増し、9割を占めています。</p>
<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「若い人たちが多いね。まだワクチン接種が進んでないからな」</strong></p>
<p>多くが変異ウイルスに感染したと見られ、自力で呼吸ができない危険な状態。しかも、これまで有効だった治療法が通用しないケースが相次いでいるのです。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「いままで治っていた人たちが、なかなか治らない。治療戦略を少し変えていかないといけないのかなと」</strong></p>
<p>変異ウイルスに感染したと見られる、40代の男性。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「6日でですね、症状が出てから、あっという間に変化」</strong></p>
<p>発症から僅か6日。白く見える炎症が、肺全体に広がっています。従来のウイルスでは見られなかった速さだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性には、すぐに炎症を抑えるステロイドなどが投与されました。これまで治療の要となってきた薬です。しかし呼吸機能は低下し、意識のない状態が続きました。</p>
<p>なぜ治療の効果が見られにくくなったのか。</p>
<p>突起の構造が変化した変異ウイルス。従来のウイルスに比べ、細胞にくっつきやすく、より多く感染すると見られています。そのため、肺の炎症が広い範囲で起こる可能性があるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>症状の改善が見られない、40代の男性。医師は家族に、最後のとりでといわれる人工心肺装置=ECMOを使わなければ、命が危ないと告げました。</p>
<p><strong>医師<br>
「われわれが経験しているなかでも、極めて速い速度で状態が悪くなっています。われわれとしては、きょう、今から（ECMOを）始めた方がいいと判断しています。それぐらいの勢いで、ご本人さんの今の呼吸の状態は悪くなっているという判断です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>若い世代も重症化する変異ウイルスから命を守るには、ワクチン接種のスピードアップが欠かせないと訴えています。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「できるだけ急速にワクチン接種をして、ウイルスを撲滅するような動きをしていかなかいと、もうカギとなるのはワクチンしか今はないんじゃないかと思いますね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチン接種は誰を優先？高齢者だけでなく…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>変異ウイルスの拡大で今、問われているのがワクチン接種の進め方です。現在、進められているのは高齢者への優先接種。1回目を終えた人は23%余りで、国は来月末までに2回の接種を終える目標です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>しかし今、高齢者以外にも一刻も早く、優先接種の対象を広げてほしいという声が上がっているのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチンを打てない子ども 保育・教育現場の声</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>優先接種を求めているのが、子どもの保育や教育の現場です。4月に職員と園児、25人のクラスターが発生した保育所の園長です。イギリスで確認された変異ウイルスが広がったと見られています。</p>
<p><strong>クラスター発生の保育所 園長<br>
「（感染の広がりは）速かった。もうすごく速くて驚いたというか、本当に何が起こっているの？何で急に？という状況でした。消毒も換気も、密にならないような工夫もしてきたつもり」</strong></p>
<p>最初に感染が確認されたのは、職員2人。その後、別の職員7人の感染も明らかになりました。園児全員もPCR検査を受けたところ、16人の感染が判明しました。保育所は、2週間の休園を余儀なくされました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>12歳未満の子どもは、ワクチン接種の対象にはなっていません。保育所は、クラスターを防ぐには保育士たちの接種を急ぐべきだと訴えます。</p>
<p><strong>クラスター発生の保育所 園長<br>
「保育所は、絶対に休園にはできないところなので。でもクラスターが起きたら休園せざるを得ない場所なので、子どもたちを預かっているところで大人がうつさないようにしないといけない。今のところワクチンしかないのかな」</strong></p>
<p>変異ウイルスの拡大以降、子どもの感染が急増しています。先月に感染が確認された10歳未満の子どもは5,900人余りと、僅か1か月で去年1年間の人数を上回りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大勢の子どもたちが集まる保育所や学校では感染対策の強化を進めていますが、それでも限界があるといいます。</p>
<p>先月、小学校でクラスターが発生した地域の担当者は…。</p>
<p><strong>小学校のクラスターが発生した自治体のコロナ対策担当者<br>
「一番感染リスクの高い給食の時間には、児童のそれぞれの机に3方を囲うアクリル板を設置して、飛まつが飛ばないように給食のときには黙って食事をする、黙食がしっかり実践されていました。学校の先生方に、これ以上頑張れと言っても、なかなか難しい部分があろうかと思います。まずは学校に感染を持ち込まないためにも、小中学校の先生方に、いち早くワクチンを接種することも必要かと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クラスターを経験した、全国の現場からも。</p>
<p><strong>関係者の手記より　北海道・クラスターが発生した小学校 校長<br>
「安心安全という観点において、教職員も含めて接種が一刻も早くなされることを望んでいます」</strong></p>
<p><strong>関係者の手記より　関東・クラスターが発生した保育所 園長<br>
「通常どおりの開所を求められる施設であるならば、ワクチン優先接種の職種として認めていただきたいと切に願います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　保育士・教職員も優先接種"カギは夜間"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした中、7日に保育士らへの接種をいち早く始めた福岡市。初日は386人が接種を受けました。</p>
<p><strong>福岡市 高島市長<br>
「子どもたちへの接種ができない分、その子どもにつながる教職員というところを、しっかり接種をして少しでもガードしていくことが大事」</strong></p>
<p>新たな優先接種の対象者は、保育士や教職員など、およそ3万7,000人。来月末までに完了を目指す、65歳以上の接種を遅らせずに両立させる独自の方法を導入しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>集団接種の会場では、これまでどおり11時から夕方5時まで高齢者の接種を実施。その後、夜10時まで時間を延長し、保育士らを対象に夜間接種の枠を新設したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ワクチン接種を受けた保育士<br>
「優先していただいたのは、大変うれしい。働きながらでも時間を止めないで、仕事を止めないで接種を受けていける、進めていけるということはすごく大きいと思う」</strong></p>
<p>夜間接種を加えることで、新たに合わせて900人近くの医療従事者を確保することもできました。</p>
<p><strong>医師<br>
「このような時間帯に手伝うのが一番、私としてはやりやすい。きょうも昼に、かかりつけの患者のワクチン接種をやっているが、それを数十名やり終えたうえで、きょう、こちらに回っています」</strong></p>
<p>福岡市は来月から、64歳以下の市民の接種も始めるとしています。</p>
<p><strong>高島市長<br>
「これ（夜間接種）ができることによって、高齢者への納得感と、プラス（他に）接種することの両立ができる」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　相次ぐ変異"解くべき課題がリアルタイムに変わる"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、インドで最初に確認された変異ウイルスが国内で見つかるなど、今、新たな変異が次々と確認されています。</p>
<p>東京大学医科学研究所の佐藤佳准教授です。全国のさまざまな専門分野の研究者とチームを立ち上げ、世界各地で確認された新たな変異の分析を急いでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「ベトナムの変異ウイルスの情報が、昨晩アップロードされていました」</strong></p>
<p><strong>東京大学医科学研究所　佐藤佳准教授<br>
「解くべき謎、課題がリアルタイムに変わる。謎も変わっていく中で解明する。"懸念すべき変異株"になる前に、この株は危ないという兆候を早くみつけて、その原理をリアルタイムで研究解析していくことが大事」</strong></p>
<p>佐藤准教授が注目しているのは、アメリカ・カリフォルニアやインドなどで見つかったウイルスが持つ、L452Rという新たな変異。アジア人に多い免疫システムの一部を、すり抜ける特性があるといいます。</p>
<p><strong>佐藤佳准教授<br>
「L452Rという変異は、日本人に比較的多い細胞性免疫の免疫が認識されない特徴を持っている」</strong></p>
<p>さらに、L452Rによる感染力の変化について細胞実験を行うと、イギリスで確認されたN501Y変異などと比べ、2倍余りに上ることが明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>次々と変異するウイルスに翻弄される、医療現場。何が起こるか見通せない中、危機感を募らせています。</p>
<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「ウイルスがさらに変異を起こして、ワクチンが効かないという事態につながってしまうので。できるだけ早期のワクチン接種を大量にして、新規の感染症患者を断つことが必要になってくるんじゃないかと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　"接種のスピードアップ必要"その理由は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>変異を続ける新型コロナウイルスに対して、ワクチン接種をどのように進めていけばいいのか。ウイルス研究が専門の、国立感染症研究所・長谷川秀樹さんに伺います。よろしくお願いいたします。<br>
ワクチンを優先的に接種する対象について長谷川さんは、高齢者など感染が命に関わる人に加えて、クラスターが起きやすい場所で働く人を上げていますが、これはどういうことなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">長谷川秀樹さん （国立感染症研究所 インフルエンザ・呼吸器系ウイルス研究センター長）</span></div>
<p><strong>長谷川さん：</strong>クラスターが起こりやすい場所で働いてる方、例えば介護施設とか、最近では保育所や学校などにも当たりますが、ワクチンは使い始めた当初は病気の発症や、重症化を予防することが証明されて使い始めました。ところが、使用が進むにしたがって、感染防御、または感染の抑制の効果があるということが明らかになってきました。そういった意味で感染を媒介する場を抑える、そういうことによってワクチンを接種していない人、もしくはワクチン接種ができない子どもたちの命を守ることにつながると考えていますので、クラスターが起こる場所で働く方を優先するのがいいと考えています。</p>
<p><strong>保里：</strong>これが、さらなる変異が起きることを防ぐことにもつながる。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>そうですね。クラスターで増えることによって、そこでのウイルスの変異は起こり得るので、変異自体も抑えることができると考えます。</p>
<p><strong>井上：</strong>社会部の本多記者にも聞いていきます。本多さん、やはり見えてきたのは、変異に対応するためには高齢者世代以外の人たち、この人たちをどう戦略的に接種を進めていくかだと思うのですが、国の今の戦略はどう見ていますか。</p>
<p><strong>本多ひろみ記者（社会部）：</strong>まず原則として、高齢者の優先接種というのは優先的に進めるという大方針は変えません。これは7月末までに終わらせる目標でいます。さらに今月21日からは、職場や大学での接種を始めます。その上で、ほかにも高齢者の接種に影響のない範囲で、優先接種の対象を広げるということを認めています。<br>
例えば新宿区ですと、行動範囲が広いとされる20代から30代の若者。そして観光客が多く訪れる奈良市では、バスやタクシーの運転手、そして宿泊施設などで働く人などの接種を始めることにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>当然、地域差は出てきますよね。</p>
<p><strong>本多：</strong>そうなんです。こうした動き、徐々に広がってきてはいるのですが、まだ一部に過ぎません。まさに今、高齢者以外の接種をどう進めていくか、考える時期に来ていると思います。優先接種の対象を拡大する場合というのは、やはり接種を行う担い手の確保をしなければならず、自治体は早目早目に動き出す必要があると思います。国も自治体の相談に応じたり、具体的な進め方を直接アドバイスするなどして、地域に応じたワクチン接種を後押しするということが求められると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>地域によって、若い人が高齢者より先に打つということも今後出てくるということですね。</p>
<p><strong>本多：</strong>そうですね。大前提としては、高齢者の接種が優先的にして行われるものですが、状況によってということはあると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>もう一つ見ていきたいのは、変異についてです。これから注意していきたいのが、長谷川さんに聞いたところ「逃避変異」ということなのですが、変異が逃げる、これはどういうことなのでしょうか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>ウイルスの変異には大きく2つありまして、1つはウイルス自身の増殖や感染性に関わる変異。あともう1つは、われわれがワクチン接種や感染によって得た免疫から逃れる、免疫があっても増えることができるようなワクチンに変異するという変異があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワクチンや感染などによって、免疫を持っている人と持ってない人が集団で長期間一緒にいると、そこが変異を助長するような場になってしまうということがあります。ですから、できるだけ面的にワクチン接種、もしくはそれによる免疫獲得を進めて、社会全体での免疫力を上げていくということが重要になってくると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>あとは人流抑制ですよね。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>保里：</strong>変異が相次ぐ中、求められるのがワクチン接種のスピードアップです。そのカギはどこにあるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　相次ぐ変異に"大胆な対策" イギリスの模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>すでに18歳以上の75%以上が、1回はワクチンの接種を済ませたイギリス。変異を繰り返すウイルスとの闘いにおいても、臨機応変に対応してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワクチン接種が始まったのは、去年12月。ちょうどそのころから、N501Y変異ウイルスによる感染が広がりました。ここでイギリス政府は、思い切った方針を打ち出します。</p>
<p><strong>イギリス　ハンコック保健相<br>
「2回目ワクチンを、12週間後に打ってもらいます」</strong></p>
<p>3週間の間隔で2回接種することが推奨されていた、ファイザーのワクチン。この間隔を、最大12週間空けると発表。それによって、少しでも多くの人に1回目のワクチンを打とうと考えたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この方針の決定に関わった、アンソニー・ハーンデン教授です。国の専門家委員会のメンバーで、ワクチン接種に関する戦略を政府に助言してきました。</p>
<p><strong>英予防接種・免疫合同委員会（JCVI）副委員長　アンソニー・ハーンデン教授<br>
「これは、他国でとられていた対応とは全く違うものでした。まずは可能なかぎり多くの人たちに早く1回目の接種をすることで、入院したり、亡くなる人を防げると考えた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もう一つの課題は、短期間に多くの人にワクチンを打つための人手です。これについても、大胆な対策が取られました。専門家委員会は、去年夏の時点から打ち手が不足することを予測。イギリス政府は、法律を改正。一定の訓練を受ければ、ボランティアにも注射を打つ資格を与えたのです。</p>
<p><strong>注射をするボランティア<br>
「医療とは無関係の、小さな慈善団体で働いています。毎日80人ほどにワクチンを打っています。訓練を受けたし、困ったときはすぐに周りの医師に聞きます。全く心配ありません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>厳しいロックダウンや、スピードを重視したワクチンの接種。その後、感染者数は大幅に減少しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今月下旬には、あらゆる規制が解かれる予定に。ところが…。</p>
<p><strong>イギリスBBC<br>
「インドで確認された変異ウイルスによる感染者が、増加しています」</strong></p>
<p>インドで最初に確認された変異ウイルスがイギリスでも広がり、再び感染者の数が増加に転じているのです。専門家委員会は、この変異ウイルスに対しては2回接種することが有効性が高いことを確認。そのため政府は、12週間に広げていた接種の間隔を、重症化のリスクが高い50歳以上については8週間に短縮。新たな変異に応じて再び方針を転換したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アンソニー・ハーンデン教授<br>
「私たちは、これまでの経験から政府に適切な助言をすることができ、政府もその助言を聞いてくれる。今後、流行する変異ウイルスに対抗する、新たなワクチンが必要になる可能性もある。撲滅はできない。共存の道を探し続けるしかない」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　国産ワクチン実現は？立ちはだかる壁…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、ワクチンの接種が立ち遅れた日本。現在、すべてのワクチンは海外から調達する計画です。しかし今後、新たな変異ウイルスに対応する上で重要となるのが、国産ワクチンの開発です。</p>
<p>開発を進める企業の一つ、塩野義製薬の手代木(てしろぎ)社長です。いまだ実用化に至っていない、国産ワクチン。日本で新たな変異ウイルスが発生した場合などに迅速に対応するためには、国産ワクチンが不可欠だといいます。</p>
<p><strong>塩野義製薬　手代木功社長<br>
「1国のみのニーズに対して、グローバルに全体供給しているメーカーが、日本向けを優先的に（ワクチンを）デザインしようというふうに言っていただけるかはわからない。これに対応するためには、こういうワクチンをこういうスピードでこのぐらいの量を作ろうというのに対して、やっぱり応えていくのが国民を守るために必要だと思っています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>現在、国内メーカーでは4社が臨床試験に進んでいます。安全性や有効性を確かめるため、3段階に分かれた試験を経て、実用化されるワクチン。今、大きな課題に直面しています。すでに実用化されたワクチンの接種が進んでいるため、臨床試験のハードルが高くなっているというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>通常、最終段階では開発中のワクチンを接種するグループと、ワクチンに似せた偽の薬を投与するグループに分け、効果を比較する大規模な試験を行います。しかし、すでに実用化されたワクチンがある中で、偽の薬を使うことは倫理的に難しいといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>手代木功社長<br>
「製品として市中に出回っていて、それなりの時間の範囲内で接種できるような状況下で、製薬会社側としてもその方（参加者）にメリットがないと、倫理的にもかなり問題がある。強くお願いをできない。どう次のワクチンの開発をしていくのか、これはグローバルに非常に大きな課題だと思います」</strong></p>
<p>そこで今各社は、緊急時の対応として新たな臨床試験の方法を模索しています。例えば、開発中のワクチンを接種した人の精密な検査を行い、免疫の数値が上がったかを確認する方法などです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材に対し各社は、「ワクチン開発に関する、国の具体的な動きに注目していきたい」、「安全性や有効性を担保した上で、承認プロセスの迅速化を期待する」などとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>塩野義製薬では、こうした対応が実現すれば、年内の国産ワクチンの実用化を目指したいとしています。</p>
<p><strong>手代木功社長<br>
「まず、安心して国民の方に打っていただくように、最後の最後まで行っていこうと思っております。将来に向けての、われわれの義務ではないかと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチン戦略 いま何が必要なのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>国産ワクチンですが、医薬品の審査を行うPMDAは、「大規模臨床試験と並んで、『有効性や安全性を評価・確認する方法』を海外の規制当局とも協議しながら検討を進めている」としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長谷川さん、これはこれでハードルが高いものはあると思うのですが、長谷川さんも複数の企業と国産のワクチン開発をしているとのことですが、改めてその重要性をお願いします。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>まず今のワクチンが、免疫がどれぐらいの期間持続するかというのがまだ分からないということです。ですから、インフルエンザワクチンのように、もしかしたら毎年打たなくてはならないかもしれないというようなことも1つ、あります。あともう1つは、日本特有の変異ウイルスが万が一できた場合、海外の企業が日本のためにテーラーメードのワクチンを作ってくれるかという保証が今のところないわけです。そういったときのためにも、国内での生産体制というのをきちんと作っておくということが、やはり日本のために重要なことだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で、日本は諸外国と比べて国産ワクチンの開発が遅れてしまった。これはどうしてでしょうか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>日本には国内にない感染症のワクチンを開発して、さらにそれを臨床として使うというような仕組みが今までなかったわけです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>海外では、例えばエボラ出血熱ですとか、MERSといったものに対するワクチンの臨床治験が進んでいたわけです。今回、欧米ではそれで非常に速くできたというわけです。国内でも通常5年から10年以上かかるワクチンのプロセスですので、2、3年というのは速いわけですけれども、今回改めて海外で1年以内での実用化というのを目の当たりにしてしまったので、今後はそういうことが可能な仕組みというのを検討していくことが重要かなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして本多さん、リバウンドを心配しながらになると思うのですが、このワクチン接種、スピーディーに進めていくためにはどういうことに注意し、何が必要になってきますか。</p>
<p><strong>本多：</strong>主なポイントは2つあると思います。まず、担い手の確保。そして、感染を抑えることだと思います。<br>
高齢者の接種でも、担い手に苦労する自治体というのがかなり出ていました。そこで国は、医師や看護師、歯科医師に加えて、今回新たに救急救命士や、臨床検査技師も一定の条件のもとで接種ができるようにしました。ただ、研修や通常業務との両立が必要になってきますので、一体どのぐらいの人が担い手になれるのかというのは、まだ具体的に示されていないのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また担い手を拡大する場合、接種を安全に、そして正確に進めていくことが求められてくると思います。そしてもう一つが、ワクチン接種の進捗(しんちょく)は、感染状況に左右されるということです。感染が広がってしまうと、医療従事者の方というのは治療に専念しなければならなくなりますので、接種の体制にも影響が出てきてしまうのです。なので引き続き私たち一人一人は、感染対策を徹底していくことが求められると思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で日本は新規感染者数が減少傾向にありますが、その一方で緊急事態宣言が延長されてから人の流れも増えてきています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長谷川さん、ワクチン接種を受けるときには個人の選択が尊重されるべきですが、今改めて何が必要だと考えますか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>まずウイルスは、自分自身の生存のために増殖するとか、そういった変異を続けていきます。われわれはその病原性に変化があるとか、感染性に変化があるか、またはワクチンから逃れるというようなものを監視していくということが、非常にわれわれの立場としては重要になります。国民の皆さんの立場としては、できるだけ早く希望する方にはワクチンを接種して、闘っていくということが重要になるかなと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4554" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>