<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙　分断は続く」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308855.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカの中間選挙の大勢が判明しました。議会上院は与党・共和党が多数派を維持する一方、下院は野党・民主党が多数派を奪還することが確実になりました。トランプ大統領に対する事実上の信任投票の様相を呈した今回の選挙は、アメリカの政治と社会の分断を改めて印象づけたようにも見えます。選挙結果の分析を通して、今後のトランプ大統領による政権運営に、どのような影響が出てくるかを考えます。</p><p><img alt="J181108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>ポイントは3つあります。<br>＜解説のポイント＞</p><p><img alt="J181108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>▼まず民主党は下院の多数派奪還で「大きな勝利をつかんだ」としています。ただ、共和党もまた上院や州知事選挙で「期待以上の成果を得た」としています。いわば勝利と敗北が交錯しているのはなぜでしょうか？<br>▼次に、上下両院で多数派の党が異なる“ねじれ”の状態をアメリカでは「分断議会」と言います。今後どのような事態が予想できるでしょうか？<br>▼そして、トランプ氏が再選をめざす2年後の大統領選挙には、どのような影響が出てくるでしょうか？<br><br>＜大勢判明＞<br>さっそく現時点での開票結果を見ていきましょう。</p><p><img alt="J181108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>画面左が上院です。上院は共和党が多数派を維持しました。もともと共和党は上院の改選議席が民主党より格段に少ないため、優位に戦いを進めてきましたから、多数派の維持それ自体は事前に大方が予想していた通りでした。ただ、さまざまな批判の逆風も浴びながら、大統領がみずから足を運んだ激戦州の多くを競り勝って、現有51議席からさらに最大で55議席まで増やしそうな勢いを見せていることは若干の驚きでした。選挙戦の終盤に入って危機感を募らせた“トランプ支持者”の結束が、想像以上に固いことを見せつけたかたちです。<br><br>これに対して画面右が下院です。下院は、民主党が8年ぶりに多数派を奪還しました。従来の中間選挙では、ときの政権に対する批判を追い風に、野党が議席を伸ばすケースが圧倒的に多かったので、こちらも民主党による多数派の奪還それ自体は驚きとは言えません。しかし、終盤の共和党による激しい追い上げをふり切って、現有議席から少なくとも30議席を増したことは、“反トランプ”という批判もまた想像以上に強固なことを示したかたちです。<br><br>トランプ大統領に対する評価は文字どおり２分されています。その毀誉褒貶の激しさは、投票率が暫定的な集計で47.3％。中間選挙としては過去50年間で最も高い水準に達したことからもうかがえます。では、なぜ今回の選挙は、どちらか一方の躍進ではなく、双方が躍進と後退をそれぞれ分け合うような結果となったのでしょうか？<br><br>＜都市部と地方＞</p><p><img alt="J181108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それは、近年のアメリカが、都市部が青色の民主党の地盤、地方が赤色の共和党の地盤にくっきり色分けされていることと関係しています。<br>民主党は大都市とその近郊に住む女性や若者、それに黒人やヒスパニックなどのマイノリティーを取り込むことに成功しました。議会下院は人口に応じて議席が各州に割り振られますから、民主党は都市部の選挙区を軒並み制することで多数派の奪還を果たしました。<br>これに対して、上院は州全体がひとつの選挙区です。共和党は、みずからの地盤とする州で、地方に住む保守的な白人層にターゲットを絞り、いわば“選択と集中”によって、その州を制し、上院の多数派維持に成功したのです。いまのアメリカが党派的にも地域的にも「ふたつのアメリカがある」と言われている所以です。<br><br>＜新議会と政権運営＞</p><p><img alt="J181108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の結果を受けた新しい議会は、来年1月から始まります。上下両院で多数党が異なる「分断議会」はオバマ前政権のとき以来です。今度は共和・民主両党が攻守を入れ替えます。アメリカでは、政府に法案提出権がなく、予算も法案も上下両院でそれぞれ可決しなければなりません。このため、トンプ大統領が望むとおりの予算や法案は成立が難しくなります。仮に民主党が下院で予算審議に抵抗すれば、政府閉鎖が起きる可能性もあります。<br><br>一方、上院は閣僚や政府高官らの人事を承認する権限を持っています。共和党はその上院を抑えていますから、トランプ大統領は、気に入らない閣僚を交代させたり、連邦判事に保守派を起用したり、これまで通りの人事を進めていくことが可能です。<br>これに対して、下院は、議長も各委員会の委員長職も民主党が占めることになります。そこで民主党は、いわゆるロシア疑惑を徹底的に追及していく方針です。大統領の弾劾訴追をただちに求めることには慎重です。ただ、疑惑の捜査にあたるモラー特別検察官が報告をまとめ次第、政府に対する監督権限を行使して、公聴会を開いたり政権幹部らを証人に呼んだりするでしょう。混乱や紛糾も予想され、内政の停滞は避けられません。<br><br>その場合、トランプ大統領は、政権浮揚をはかるため、みずからの権限で実行できる外交や安全保障に活路を見出そうとするでしょう。各国との通商交渉でアメリカファーストの名のもとに貿易赤字削減を高圧的に迫る、あるいは中国や北朝鮮それに中東との外交でも思い切った策に走る。これまでと基本的に同じと言えば同じです。ただ外交には時に決裂を防ぐため一定の妥協も必要となる場面が出てきます。安易な妥協はもちろん困りますが、内政で得点稼ぎが出来ない分、トランプ外交に妥協の余地がこれまで以上に無くなることも心配です。<br><br>＜州知事選と2020激戦州＞</p><p><img alt="J181108_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の中間選挙では、36の州で知事選挙が同時に行われました。実はこれもポイントです。上院選と同様、州レベルで共和・民主両党の得票力を占うだけでなく、州知事は選挙資金集めや選挙制度の見直しで重要な役割を果たすことが多いため、トランプ大統領が再選をめざす2020年の大統領選挙の行方にも大きく影響するからです。<br>共和党は、トランプ大統領を2年前の当選に導く原動力となった激戦州の南部フロリダやラストベルトの中核をなす中西部オハイオで今回接戦を制しました。トランプ大統領は、こうした結果に自らの再選戦略も狙い通りに進んでいると、自信を深めていることでしょう。<br><br>＜軌道修正か唯我独尊か＞</p><p><img alt="J181108_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>歴代の大統領にとって最初の中間選挙は鬼門と言われます。<br>クリントン元大統領は、1994年、初めての中間選挙で保守派の旋風に圧倒され、上下両院で多数派の座を失う大敗を喫しました。そこで、左派的な政策から中道寄りに軌道を修正し、再選を果たしました。<br>オバマ前大統領も8年前、初めての中間選挙は、保守派ティーパーティー旋風に圧倒され、下院で多数派の座を失う惨敗でした。しかし、クリントン氏とは対照的に、リベラル路線から軌道修正を拒み、いわば唯我独尊を貫きました。その結果、リベラル派からの支持で、再選は果たしましたが、保守派からいっそう反発も受け、2期目は目指す法案がほとんど成立せず、議会を迂回してみずからの権限で漕ぎ着けたイランとの核合意もＴＰＰもパリ協定も、後任のトランプ大統領によって悉く覆されたのです。<br>トランプ大統領もまたオバマ前大統領のような道を選ぶのではないでしょうか。みずからを支持する保守派のための政治、みずからの支持層のための外交を展開し、強気一辺倒でわが道を行くゴーイングマイウェイ。そんなスタイルは今後も変わらないでしょう。<br><br>この2年近く、トランプ大統領の型破りな政権運営が、アメリカ政治の分断の溝をいっそう深めてきたのは確かです。しかし、そもそもトランプ氏は、すでに90年代から徐々に深刻化してきたアメリカ社会の分断の中から出てきた大統領でもあります。アメリカの分断こそがトランプ政権を生んだのです。党派の違いを超えた融和、対話、協力といった言葉が聞かれなくなって久しい今、アメリカの分断の溝は、これからますます深まっていく。そんな現実を今回の中間選挙は私たちの眼の前にまざまざと見せています。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 23:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東海第二審査終了　再稼動へのハードルは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308869.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>首都圏唯一の原発、茨城県の東海第二原発について、原子力規制委員会はきのう、20年間の運転延長を認可し、審査がすべて終了。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>東海第二は特に課題が多く、今後もいばらの道が続きそう。</p><div><p>東海第二は特に課題が多く、今後もいばらの道が続きそう。<br>きのう審査というハードルは越えたが、<br>今後は地元の了解が得られるかが高いハードルとなって待ち構える。<br>というのも、これまでは立地自治体と県の了解だけで再稼動してきたが、<br>東海第二の場合、<br>これに加え周辺の5つの自治体から「事前了解を得る」という協定締結。<br>原発の地元としては初の試みで注目を集めたが、<br>このうち那珂市の市長が「市民アンケートで反対が65％を占めている」として先月再稼動反対を表明。関係者の間に衝撃。<br>しかし再稼動できないかというとそこはあいまい。<br>協定上、5つの自治体に拒否権はなく、意見が違った場合はどうするのか書いてない。<br>那珂市長は一自治体でも反対すれば再稼動できないと主張するのに対して、<br>原電・日本原子力発電は「納得いくまで協議する」と言うのみで、<br>再稼動の可否については触れない。<br>ただ了解を得るべき自治体の一つが反対を表明したわけで、<br>原電としては無視するわけにはいかず、再稼動へのハードルは一段上がった。</p><p><img alt="C181108_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181108_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>ほかにも30キロ圏には全国最多の96万人が住んでいて、避難計画づくりのハードルが。<br>避難場所や移動手段の確保のメドが立たず、計画策定は3つの自治体にとどまる。<br>原電が再稼動を進めたいというのであれば、<br>周辺自治体ともひざを付き合わせて意見を聴いて安全対策を進め、<br>避難計画作りにも協力していく姿勢が求められる。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:37:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中間選挙後のトランプ政権は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/309106.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>髙橋祐介解説委員とお伝えしていきます。</p><p><img alt="i181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>今回の中間選挙の結果、全体を通してどう見る？<br>Ａ１）<br>上院は共和党が多数派を維持して下院は民主党が8年ぶりに多数派を奪還。この結果は当初から最も可能性が高いと大方が予想していたシナリオだから、その意味ではサプライズではなかった。<br>でも投票率が暫定集計で47.3％という中間選挙としては異例の高さとなった。投票者数も初めて１億人を超えた。とくに女性有権者が多かった。投票率の上昇は予想していたが、有権者の関心がここまで高かったことには若干驚いた。<br>なぜこうなったのか？「トランプ政治にストップを」という反トランプの動き。危機感を募らせて挙って投票に行ったトランプ支持者たち。良くも悪くも今回の中間選挙はやはりトランプ大統領に対する事実上の信任投票だったのだろう。<br><br>山澤）<br>最新の開票結果はこちらです。トランプ大統領は、中間選挙から一夜明けてホワイトハウスで記者会見に臨みました。</p><p><img alt="i181108_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ２）<br>「今回の選挙は自分と共和党に素晴らしい勝利をもたらした」と1時間半に及んだ記者会見で熱弁をふるったトランプ大統領。一連の発言をどう聞いた？<br>Ａ２）<br>「ドナルド・トランプの辞書に敗北の文字はない。なぜなら敗北を敗北とは認めないからだ」そんなジョークもある大統領のことだから、強気一辺倒の発言に不思議はない。民主党に下院の主導権を握られたのは事実。大統領の発言には悔しさもにじんでいた。<br>ただ、上院については、共和党が「期待以上の成果」を挙げたのもまた事実。共和党が獲得した議席は、いま見かけの上では現有51議席と同じだが、まだ開票後の集計結果を精査している中西部インディアナ、ミズーリ、ノースダコタ、もしかすると西部アリゾナも勝てるかもしれない。すると共和党は最大で55議席になる。これは確かに「勝利」と言って良い。</p><p><img alt="i181108_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>実は今回の中間選挙では、全米50州のうち36州で行われた知事選挙も隠れた注目点だった。州レベルで共和・民主両党の得票の力がそのまま現れるだけでなく、州知事は次の大統領選挙に向けて、資金集めや有権者登録の制度運用、2020年の国勢調査に基づく選挙区割りの見直しなどで、重要な役割を果たすことが多いからだ。その州知事選挙で、共和党はトランプ大統領をおととしの当選に導く原動力となった激戦州の南部フロリダ、ラストベルトの中核をなす中西部オハイオ、大統領選挙の開幕を告げる緒戦となる中西部アイオワ、いわば“落とせない重要な州”でしっかり競り勝った。最終的に勝利を決定づけたのは、トランプ大統領の応援遊説だった。<br>今回様々な南部の州に行って保守派の選挙運動を見てきたが、共和党支持層のトランプ人気と動員力、結束はすごかった。大統領が今回の結果に手ごたえを感じ、みずからの再選戦略にも自信を深めているのは確かだろう。<br><br>Ｑ３）<br>今回の結果を受けて、来年1月から上下両院で多数派の党が異なる“ねじれ状態”になる。政権運営にどんな影響が予想される？<br>Ａ３）<br>アメリカでは上下両院で多数党が異なることを「ねじれ」ではなく「分断議会（Divided Congress）」と言う。よくあることで決して珍しくはない。これまでも下院を野党に握られると、予算も法案も大統領が望むような形で議会を通りにくくなった。今回も与野党の間で政治的な調整が必要になる。それが可能かどうかは判らない。<br>民主党の出方次第という側面もある。次の下院議長に復帰する民主党のナンシー・ペロシ院内総務は「分断はもう沢山」とひとまず融和姿勢をアピールしている。<br>下院で民主党が多数派になれば、ロシア疑惑をめぐり、トランプ大統領に対する弾劾訴追が現実味を帯びるという見方が当初あった。しかし民主党執行部は、ただちに弾劾への動きを本格化させることには慎重だ。仮に下院で弾劾訴追しても大統領を罷免するためには上院で3分の2の賛同を必要とする。これは可能性ゼロ。可能性ゼロが判り切っているのに弾劾訴追に踏み切れば、民主党が政治停滞の責任を国民から問われかねない。<br>ただ、来年から下院の各委員会の委員長職は民主党が占めることになる。民主党は、連邦議会の政府に対する監督（Oversight）権限を行使して、トランプ政権にまつわるロシア疑惑にとどまらず、脱税や司法妨害、利益相反など様々な疑惑や問題をひとつひとつ徹底的に追及していく方針。公聴会を開いたり、政権幹部らを証人として議会に呼んだりする。それはトランプ大統領が今もっとも恐れている事態だ。<br><br>山澤）<br>ロシア疑惑に関連して、先ほどセッションズ司法長官が解任されました。<br><br>Ｑ４）<br>このセッションズ司法長官の突然の解任も中間選挙と関係ある？<br>Ａ４）<br>もちろん関係が大いにある。セッションズ司法長官はロシア疑惑をめぐり自分が就任前にロシアの駐米大使と面会していたことを理由に手を引いた。その結果、司法副長官によるモラー特別検察官の任命という事態を招き、トランプ大統領から不興をかった。辞任は時間の問題と言われていた。トランプ大統領は中間選挙前に長官を更迭すると「疑惑隠しだ」と世論から反発を浴びて選挙戦に悪い影響を与えるので選挙が終わるのを待っていた節がある。<br>先ほどの記者会見で、トランプ大統領は「モラー特別検察官の解任に踏み切るか？」と聞かれ「解任しようと思えば出来るがそんな下品なことはしない」と言っていた。次の焦点は、モラー特別検察官による捜査報告が、いつの時点でまとめられるか。実は、これがかなり近いという観測がある。<br>トランプ大統領としては、今回の中間選挙の結果、来年から下院の主導権が民主党に移る前に、この疑惑の幕引きをはかりたい。つまり年内に片付けたい。そこで、選挙が終わったこのタイミングで、司法長官の解任に踏み切ったのだろう。<br><br>Ｑ５）<br>内政が停滞した場合、トランプ大統領は政権浮揚のため、自分の権限で実行できる外交や安全保障に活路を見出す可能性が高いと言われているが、外交とくに日本との関係では、どのような影響がありそう？<br>Ａ５）<br>日米の通商交渉は年明けから始まることが決まっている。貿易赤字の削減を強く迫ってくるのは確実だが、それも既に織り込み済み。過度に心配する必要はない。来週はペンス副大統領も来日して安倍総理らと会談する。そこで選挙後の内政と外交の立て直しをはかるトランプ政権と日本は安全保障戦略をすり合せなければならない。<br>焦点となるのは貿易戦争や南シナ海問題など「新冷戦」と言われる米中関係。トランプ大統領は今月末の南米アルゼンチンでのG20に合わせて、習近平国家主席と会談する見込み。ここでディールがあるか？あるとすればどんなディールか？その行方を日本も細心の注意を持って見なければならない。<br>トランプ大統領は、今回の中間選挙の結果、内政で得点稼ぎが難しくなった分、中国に対しても北朝鮮でも中東でも積極的なディール外交を展開する可能性がある。安易な妥協は無論困るが、逆にトランプ大統領に妥協の余地がまったく無くなることも心配だ。<br><br>Ｑ６）<br>今回の中間選挙によって、これまでの２年に比べて今後２年のトランプ大統領には変化は出てくる？<br>Ａ６）<br>その点は、トランプ大統領と因縁の深い過去ふたりの大統領のケースが参考になる。歴代の大統領にとって最初の中間選挙は鬼門と言われる。かなり痛い目にあうのが通例。<br>クリントン元大統領は、1994年、初めての中間選挙で保守派ギングリッチ旋風に圧倒され、上下両院で多数派の座を失う大敗を喫した。そこで、左派的な政策から中道寄りに軌道を修正し、再選を果たした。2期目もスキャンダルはあったが、軌道修正で財政赤字を減らしたお蔭で経済も絶好調、2期8年の任期を全うできた。<br>オバマ前大統領も8年前、初めての中間選挙は、保守派ティーパーティー旋風に圧倒され、下院で66議席も減らして多数派の座を失う惨敗だった。しかし、クリントン氏とは対照的に、リベラル路線から軌道修正を拒み、いわば唯我独尊を貫いた。その結果、オバマ氏は、リベラル派からの支持で再選は果たしたが、保守派からいっそう反発も受け、2期目は目指す法案はほとんど成立せず、2回目の中間選挙で上院の多数派も失ったため、議会を迂回して自らの権限で漕ぎ着けたイラン核合意もＴＰＰもパリ協定も、後任のトランプ大統領によって悉く覆された。<br>トランプ大統領はおそらくオバマ前大統領のような道を選ぶだろう。みずからを支持する保守派のための政治、みずからの支持層のための外交を展開し、強気一辺倒でわが道を行くゴーイングマイウェイのスタイルは今後も変わらない。<br><br>Ｑ７）<br>2020年の大統領選挙に向けた展開をどう見る？<br>Ａ７）<br>今回の中間選挙によって、ひとつハッキリしたのは、トランプ大統領が共和党内の主導権を完全に掌握したこと。「トランプなしに選挙は勝てない」と多くの党員が認識したことにある。2020年の共和党全国大会は近年激戦州となっている南部ノースカロライナ州シャーロットで開かれることが決まっているが、ここでトランプ氏以外の対抗候補を立てられる可能性はほぼ無くなったと見て良いのではないか。今回の選挙応援での働きから見て副大統領候補も引き続きペンス氏で決まりだろう。<br>民主党側はまだ“ポスト・オバマ”がはっきりしない。今回もオバマ・バイデンコンビに頼りきりだった。自薦他薦で様々な観測はあるが、党内で求心力を持つ「新しい顔」が見当たらない。それが今の民主党の課題であり、2年後に向けた今後の大きな注目点であろう。<br><br>（髙橋  祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「女性自衛官　活躍広がる背景は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308859.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんにちは。くらし☆解説の時間です。<br>きょうのテーマは、「女性自衛官　活躍広がる背景は」です。</p><p><img alt="k181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>政治・安全保障担当の増田解説委員に聞きます。<br>Ｑ１）<br>増田さん、最近、自衛隊で働く女性が増えているようですね。<br>Ａ１）<br>はい。自衛隊というと、「男の職場」というイメージが強いと思うんですが、最近は、女性の積極的な登用が進められています。<br>例えば、ことし８月、初の女性の戦闘機パイロットが誕生しました。宮崎県の航空自衛隊新田原基地に所属する松島美紗２等空尉です。これは、Ｆ１５戦闘機の訓練課程の修了式の映像ですね。<br>防衛省は、ちょうど３年前の２０１５年１１月、それまで男性に限ってきた戦闘機パイロットを女性に開放する方針を決めました。<br>これを受け、松島さんは、おととしから、戦闘機の操縦訓練に取り組できました。戦闘機パイロットは、自衛隊の花形とされていますが、精神的にも肉体的にも負担が大きい任務です。<br>超高速で旋回する機内では、最大で体重の９倍の重力がかかり、その中で操縦棹を引き上げるのは、男性でも相当な腕力が必要なんです。松島さんは、身長１メートル５９センチと小柄ですが、そうした作業を支障なく行うことができるそうです。<br>「小学校の時に映画の『トップガン』を見て以来、戦闘機のパイロットに憧れていました。後に続く女性のためにも努力を続け、職責を全うしたい」。<br><br>Ｑ２）<br>戦闘機のパイロット、厳しい任務ですよね。ようやく女性に開放されたということですが、まだ女性に開放されていない任務もあるんですよね。<br>Ａ２）<br>あります。海上自衛隊の潜水艦の乗組員です。<br>ただ、この潜水艦についても、性別による配置制限を撤廃する方向で現在、検討が進められています。</p><p><img alt="k181108_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>潜水艦は、海中に潜航して、敵に存在を知られないようにする。隠密行動が鉄則です。乗組員はおよそ７０人。１か月以上、海中で活動することもあり、密閉された空間で、長期間の集団生活を送ります。<br>女性用の部屋もトイレもなく、シャワーを浴びる際の脱衣所もありませんでした。ただ、それでも、女性の志願者がいるということで、現在、扉や仕切りを新たに作って、性別に配慮した居住空間を設けることができるかどうか、検討を進めています。<br>潜水艦が女性に開放されることになれば、自衛隊の性別による配置制限は、事実上、全廃されることになります。<br><br>Ｑ３）<br>これまで男性に限られてきた任務に、女性の登用を進めていくのは、なぜなんでしょうか。<br>Ａ３）<br>ひとつには、女性の軍事への登用が、国際的な流れになっていることがあります。<br>２０００年に国連安全保障理事会が採択した決議１３２５号。女性と平和・安全保障を関連づけた初の国連決議とされ、紛争予防・紛争解決・紛争後の平和構築という全ての段階で、女性の積極的な参画を進めるよう要請しています。過去の幾多の国際紛争で、多くの女性が深刻な被害を受けたことをふまえたもので、そのようなことが起こらないよう、軍事組織の意思決定に関わるポジションに女性を積極的に登用するよう促したものです。</p><p><img alt="k181108_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>軍事組織とジェンダーに関する研究をしている一橋大学大学院の佐藤文香教授は、自衛隊での女性の登用推進も、こうした国際的な潮流を強く意識したものだと指摘しています。その上で、「自衛隊の現在の取り組みは、国際的な流れからみれば、普通のことで、むしろ他国に比べれば、遅れを取ってきた」と話しています。<br>実際、人数という点からみれば、女性自衛官は、ことし３月末現在で、１万４６８６人。全自衛官のおよそ６.５％です。</p><p><img alt="k181108_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一方、主要国の女性軍人の割合をみていきますと、アメリカは１５.９％、フランスは１５％、ドイツは１１.３％となっていて、各国の軍隊に比べると、自衛隊の女性の割合は、まだまだ低い水準なんです。<br><br>Ｑ４）<br>では、自衛隊は今後、女性の活躍の場を広げると同時に、女性自衛官の数そのものも増やす方針なんですね。<br>Ａ４）<br>そうです。防衛省は、２０３０年までに全自衛官における女性の割合を９％以上にするという目標を掲げています。<br>ただ、このような女性の登用推進の動きは、必ずしも男女平等だとか、女性の権利拡大という観点からだけではないという指摘があります。</p><p><img alt="k181108_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>先ほど紹介した佐藤教授は、こうした取り組みを基本的に評価するとした上で、「女性の軍事登用が進む背景には、男女平等とは異なる、組織の論理も働いている。女性を積極的に登用することで、多様性のある進歩的な組織だと、自衛隊のイメージアップを図る狙いもあるのではないか」と話しています。<br>また、組織の論理ということでは、女性の登用推進には、もうひとつ、事情があるんです。<br><br>Ｑ５）<br>何でしょうか。<br>Ａ５）<br>自衛隊が直面している深刻な人材不足です。少子化の影響で、自衛官の採用活動が、年々、難しくなっているんです。この状況が続けば、将来、自衛隊の運用に深刻な影響を及ぼす恐れがあるとみられています。自衛隊内で「静かな有事」といわれるゆえんです。<br>現状を具体的にみていきます。<br>自衛官候補生試験の応募者数は、２０１３年の３万３５３４人から、２０１７年には、２万７５１０人に減りました。これに伴い、自衛官候補生の採用者数は、昨年度まで４年連続で計画を下回っています。</p><p><img alt="k181108_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>自衛官の定員は、現在、２４万７１５４人ですが、現員は２２万６７８９人、充足率は９１.８％です。特に「士」と呼ばれる一番下の階級では、充足率が７３.７％と、かなり低いんですよね。<br><br>Ｑ６）<br>厳しい状況ですね。対策はあるんですか。<br>Ａ６）<br>ある防衛省幹部は、「対策は四人の活用だ」と言っていました。<br><br>Ｑ７）<br>「四人」ですか。<br>Ａ７）<br>はい。語呂合わせのジョークなんですが、切羽詰った自衛隊の本音が垣間見える表現だと思うんで、あえて紹介しますね。</p><p><img alt="k181108_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「四人」とは、「婦人」「老人」「省人」「無人」を指します。<br>「婦人」は、これまで話してきたような女性の活用。<br>「老人」は、ちょっと言いすぎですが、「若ければ若いほどいい」という発想から転換して、比較的年齢の高い層を活用することです。<br>実際、防衛省は、先月１日から、自衛官の採用対象年齢の上限を２６歳から３２歳に引き上げました。定年の延長も検討しています。<br>省人と無人は、ＡＩやドローンを活用し、業務や装備の省力化、無人化を進めるということです。<br>また、現場も、いろいろ知恵を絞っています。<br>さて、岩渕さん、陸海空の三自衛隊の中で、最も人材確保に苦労しているのは、どこか、わかりますか。<br><br>Ｑ８）<br>え、どれでしょう。なんとなく、海上自衛隊ですかね。<br>Ａ８）<br>当たりです。海上自衛隊なんです。それで、こうした現状に危機感を抱いた海上幕僚監部は、海上自衛隊を選ばなかった若い自衛官にアンケート調査をして、理由を調べました。</p><p><img alt="k181108_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>すると、「海に出ると、携帯電話が使えない。あり得ない」という声が多かったそうです。確かに、遠洋航海などに出ると、６か月くらい、日本を離れることもありますので、その間、家族や彼女とメールもできないということなると、今の若い人には、厳しいかもしれません。それで、海上自衛隊では、ことし５月から、船の上からでもメールができるような環境を整えたということです。<br><br>Ｑ９）<br>現場も必死ですね。<br>Ａ９）<br>そうなんです。本当に必死なんです。<br>ただ、これまで見てきたように、少子化という大きな流れは、今後も変わらないと思います。そうした中で、解決策のひとつは、やはり、意欲と能力のある女性を自衛隊が積極的に迎え入れることだと思います。そのためにも、防衛省・自衛隊には、例えば、駐屯地での託児施設の整備だとか、女性が将来にわたって安心して任務をこなせるような仕組みを作ることが、いっそう求められると思います。　<br><br>（増田　剛 解説委員）　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦激化　大丈夫か中国経済」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308959.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカとの貿易摩擦が、中国経済に大きな影を落としています。輸出企業の雇用に影響がでているほか、消費の伸びも鈍り始めています。米中貿易摩擦が中国経済に与える影響について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="181108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br>１）中国経済の現状<br>２）打ち出された対策と背景<br>３）中長期の課題<br><br>まず中国経済の現状をみてみます。<br><br><img alt="181108_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_01_5.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>アメリカのトランプ政権は、中国がアメリカ企業の知的財産権を侵害しているとして、今年7月から9月にかけて、中国からの輸入品あわせて２５００億ドル分に対し１０％から２５％の関税の上乗せする一方的な制裁措置を発動しています。これに対し中国側も、アメリカからの輸入品およそ１１００億ドル分に対し、関税を上乗せする対抗措置をとり、貿易戦争といわれる事態に陥っています。<br><br>こうした中で、中国では輸出企業を中心に影響が出始めています。中国政府の高官は、影響は輸出企業が多い沿海部を中心に広がっていて、企業によっては雇用に手をつけるまで深刻な事態になっていることを明らかにしました。その影響は日系メーカーにも及んでいます。</p><p><img alt="181108_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>現地に進出しているプラスチックの原料の樹脂をつくっている日系企業は、地元の中国企業からの受注が９月までは好調だったのに、それ以降はさっぱりなくなったといいます。発注もとの中国企業は、アメリカに対して、日用品やおもちゃなどのプラスチック製品を輸出しており、こうした製品に高い関税がかけられてアメリカ向けに輸出しにくくなるのを見越した動きと見られます。<br><br>影響を受けるのは、輸出企業に限りません。アメリカとの貿易摩擦がどこまでひろがるかわからないという不透明感は、株価の急落を招き、消費や投資にも影響を与えています。<br><br><img alt="181108_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>上海株式市場の株価は、トランプ政権が中国への制裁措置の具体化を宣言した6月以降、２０％程度も大幅に値下がりしました。株価の下落は、株式を保有する人々の資産の価値を目減りさせ、自動車など高額商品の売れ行きにも影響が及んでいるといわれています。中国の今年9月の新車の販売台数は、去年の同じ月を１１％あまり下回りました。日系メーカーも影響をまぬがれず、日産自動車、ホンダ、それにマツダの販売も減少しました。<br>さらに、先行きが不透明な状況の中で、企業の経営者の間では、設備投資を手控える動きがひろがっています。日本の生産設備メーカーも最近中国からの受注が減っていると伝えられています。<br>このように中国企業だけでなく日本企業にまで影響が及び始めている米中貿易摩擦。中国政府の高官は、今後トランプ政権が、制裁の対象を中国からのすべての輸入品に広げた場合、中国の経済成長率を０．７ポイント押し下げる効果があると話しています。去年からの中国の三カ月ごとの成長率はゆるやかな低下傾向が続いていました。それを考えると、実際に０．７ポイントも成長率が落ちるとなれば中国社会にたいへんなショックを与えることになります。習近平政権としては、なんとか景気を支える対応策をとってそうした事態を避けようと考えています。<br><br>では、実際にどのような政策がとられているでしょうか。</p><p><img alt="181108_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>まずアメリカ向けの関税引き上げで打撃を受ける輸出業者に対しては、税金の引き下げを行って企業の負担を減らすことで、経営を支えようとしています。<br>一方輸入業者に関しては、関税の税率引き下げを打ち出しました。中国はトランプ政権への対抗措置として、関税を上乗せしているのに、関税引き下げとはどういうことでしょうか。実は、これは、アメリカからの輸入品が関税の上乗せで大幅に値上がりし、売れ行きが落ちるのを防ぐためのもので、もともとかけていた関税を引き下げることで、価格の上昇を抑えようというのです。<br>ただあまりに関税をさげれば、アメリカへの対抗措置が骨抜きになってしまうため、限度があります。<br><br><img alt="181108_05_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_05_8.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>さらに金融面では、金融機関が中央銀行に預ける預金準備率をひきさげ、いわばお金の巡りをよくすることで企業の資金繰りを支援しようとしています。<br>こうした対策はかつて行われた財政出動を伴う大規模な対策に比べると、小粒なものにとどまっています。どうしてでしょうか。<br><br><img alt="181108_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>背景には習近平指導部が、いま、持続的な成長にむけて構造改革を進めている真っ最中だという事情があります。中国は、過去に行った巨額の投資のつけで、国有企業は過剰な生産能力や巨額な債務を抱えています。このため中国政府は、こうした企業の経営統合を進めて効率化をはかる一方、企業に対する融資を絞り込むことで、野放図な投資を抑え込もうとしています。今回大がかりな対策を行わない背景には、それによって改革の歩みが逆戻りすることを恐れているためだとみられます。</p><p><img alt="181108_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_06_6.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし構造改革は、企業のリストラなどを通じて失業者を生み出すなど、ただでさえ景気にマイナスの影響を及ぼします。これに加えて貿易摩擦によるショックがひろがっていった場合に、なおも安定した成長を維持することができるのか疑問視する見方も出ています。トランプ大統領は、中国からのすべての輸入品に関税を上乗せする構えを示しており、中国政府が今後新たな対策をせまられる場面も予想されます。<br><br>最後に、中国経済の中長期的な課題について考えてみたいと思います。<br>　重要なのは、外需へ頼る割合を減らすため、国内需要を一段と拡大していく経済構造の転換です。ただし、内需といっても、かつてのような政府による公共投資主導では、いつか来た道への逆戻りです。そこで問題は、国内消費をいかに拡大するかです。その意味で、今月新たな動きがありました。</p><p><img alt="181108_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>中国政府は今週月曜日から輸入を促進することを目的とした初めての博覧会を開いています。博覧会といっても見本市のようなもので、１７０の国や地域から３６００を超える企業が参加。日本からも、参加国の中で最も多い４５０を超える企業や団体が参加して、製品を展示しました。この場で輸入の商談がまとまれば、中国ではまだ作ることができないハイテク製品や、ちょっとした工夫で生活を便利にする日用品などが各地の店頭に並ぶことになります。私もこの博覧会にいってきましたが、見たことのない舶来品に目を輝かせている中国の人々の姿が印象的でした。中国政府は、こうした商品が国民の消費意欲をかきたて、国内消費が一段と拡大することを期待しているのです。<br>さらに、輸入の拡大は別の効果も期待できます。中国市場が開放されると、国内メーカーは激しい競争にさらされることになりますが、逆に、そこで勝ち残ることができれば、海外に出ても強い競争力をもつことになります。中国企業をめぐっては、政府が事実上の補助金を出して助けている、いわばゲタをはいた状態で国際競争にのぞんでいると各国からの批判が強まっています。しかし本当の意味での競争力をつけた企業の製品が、外国企業と対等の条件で競い合い、海外での販売が拡大するということであれば、いまのように後ろ指をさされることもなくなるのではないでしょうか。<br><br>中国経済が打撃を受けないで済む最善の方法は、アメリカとの貿易摩擦が解消に向かうことです。輸入博覧会のスピーチで習国家主席は、国内企業と海外企業の間で公平な競争環境をつくることや、知的財産権の保護の徹底など、アメリカが問題視する点を着実に改善していくと宣言しました。その言葉を現実のものとすることが、中国経済のピンチを乗り切るための最善の策となるのではないでしょうか。その行方は日本を含め世界経済にも大きな影響を及ぼすだけに、強い関心をもって見守っていきたいと思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大学入学共通テスト　課題の解決は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308964.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験にかわって導入される大学入学共通テストの２回目の試行テスト、プレテストが、１０日から２日間の日程で行われます。<br><br><img alt="C181109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181109_0.jpg" class="mt-image-none" width="485" height="273"></p><div><p>Ｑ．どこに注目していますか？<br><br>Ａ．タイトルにもある通り、プレテストを大学入学共通テストの実施に向けた課題の解決につなげられるのかという点です。共通テストの導入は、２０２１年からです。つまり、今の高校１年生が大学受験を迎える年が最初の実施です。今回のプレテストは、昨年度に続き２回目ですが、来年度には本番に向けた試験問題づくりに取りかかる必要があるため、大学入試センターは、本番前のプレテストは今回が最後と位置付けています。このため、１回目のプレテストで指摘された課題が改善されているのかが大きなポイントになります。<br><br>Ｑ．どんな課題があったんですか？<br><br>Ａ．いろいろあったんですが、最大の課題は、国語と数学に導入される記述式の問題に集中しています。記述式の問題は、受験生の思考力、表現力を問うために導入されることになりました。しかし、１回目のプレテストでは、国語で１２０字の記述を求めた問題で正答率がわずか０．７％でした。３問出された数学の記述式は、いずれも正答率が１割を切ったことに加え、受験した半数前後は問題に解答すらしていませんでした。これでは受験生の選抜には使えません。<br><br>Ｑ．記述式はマークシートと違って採点も大変ですよね？<br><br>Ａ．記述式は機械では採点できませんから、当初からそういう懸念はありました。去年のプレテストでは、テストの採点の問題に加えて、自己採点と採点結果が一致しなかったケースが２割から３割に上るという新たな課題も明らかになりました。共通テストの自己採点は、受験校を最終的に決める指針ともなりますから、受験生にとっては深刻です。<br><br>Ｑ．改善は可能ですか？<br><br>Ａ．実施時期を決めてしまっている以上、受験生にとっても利用する大学側にとっても改善は絶対条件でしょう。今回のプレテストは、実際のテスト会場となる全国の大学で現役の高校生８４０００人あまりが参加する大規模なものになります。さらなる課題が指摘される可能性もあり、大学入試センターにはこれまで以上に迅速でしっかりした対応が求められます。</p><p><img alt="C181109_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181109_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「祖先は丸木舟で？　３万年前の航海に迫る」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼日本人の祖先が大陸からどのようにしてやってきたのか解明するため、およそ３万年前の航海を再現しようという取り組みが行われている。<br><br><img alt="k181109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k181109_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_04.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　私たち現生人類はおよそ２０万年前にアフリカで誕生したとされていて、その後世界中に広がり、日本列島でも３万数千年前頃から多数の遺跡や人骨がのこされています。当時の海岸線は大体このあたりだったとされ、大きく３つのルートで祖先はやってきたと専門家は考えています。中でも沖縄ルートは当時でも１００ｋｍ以上海を渡る必要があり、最も困難だったと見られます。<br>　　<br>▼３万年前の人にはそういう大航海が出来た？<br><br><img alt="k181109_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　そこが大きな謎です。最近縄文ブームですが縄文時代は１万数千年前頃からで、既に丸木舟があったことがわかっています。ところが３万年前というとさらに前の「旧石器時代」です。こちらのイラストはあくまで１つのイメージですが、当時は石器や動物の骨を加工した道具が主体で、骨を加工した針なども作られていたことは知られていますが、舟は見つかっていません。丸木舟などが仮にあったとしても、植物素材は３万年も経つとなかなか残らないのです。<br>　　<br>▼どうやって海を越えたかはわからない？<br><br>　沖縄の遺跡でこの時代の人骨が多数発掘されているので、人が住み着いていたのは事実ですが、その移動手段を示す物証は見つかっていません。そこで、国立科学博物館の人類学者・海部陽介さんらが、この３万年前の航海を再現しようというプロジェクトを立ち上げ、「実験考古学」と呼ばれる手法で謎に挑んでいます。<br>　考古学では例えば遺跡から石器が発掘されたら他の地域や時代のものと形を比較したり含まれている成分を化学分析したり様々な手法がありますが、実験考古学というのは、その石器を実際に使ってみて性能や使い道を探ったり当時の様子を推定するなどの手法をとります。</p><p><img alt="k181109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　グループでは３万年前に可能だったと考えられる技術で舟を作って、当時大陸と陸続きだった台湾から沖縄の島々に実際に渡れるか？検証しようとしています。そのため、科学者だけでなく、海洋探検家や古代の舟を製作できる大工さんなど幅広い分野の人たちが参加しています。<br>　　  <br>▼それで丸木舟で海を渡る実験をするということ？<br><br><img alt="k181109_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　最初は２年前に、まず与那国島に生えている草を束ねた簡単な舟で、７０ｋｍ離れた西表島までの実験航海を試みました。しかし、潮流でコースがそれてしまい途中で断念しました。去年は台湾に自生している太い竹を束ねて筏のような舟を作って海を渡ろうとしましたが、やはり思ったようにはいきませんでした。ですから、この航海を「冒険」として見れば、「失敗続き」ということになります。ただ、科学的な研究プロジェクトとして見れば、実はこの間も進展がありました。<br><br>▼どんな進展があった？</p><p><img alt="k181109_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_12.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　まず、なぜ渡れなかったか？がはっきりしました。一言で言えば、舟の速度が足りないということです。台湾から与那国島などへ渡ろうとすると、世界最大の海流の一つとされる黒潮を横切る方向への航海をする必要があります。プロジェクトのメンバーは、海底の堆積物の分析などから、３万年前も黒潮の流れは現在とほぼ同じだったと突き止めています。この黒潮の流れは時速５ｋｍにも達しますが、草束舟も竹筏舟も熟練した人たちが漕いでも時速３ｋｍから４ｋｍ以下しか出せませんでした。すると与那国に行こうとしても流されて島からそれてしまい辿り着けません。<br>　プロジェクトでは台湾の山の上から与那国島が直接見えることも発見しています。そこから、当時の人たちは与那国島の存在を知っていて、どんな動機だったかは謎ですが意図的にめざしたと考えています。ただ、その大航海を成功させるには、黒潮の流れ以上の速度を出せる舟が必要でした。<br>　そこで、もう一つの発見がありました。それは、「丸木舟も当時の技術で作れる」ということです。丸木舟は軽くて水の抵抗も少なく速度が出ることはわかっていましたが、先ほど触れたように発掘されているのが縄文時代以降なので、これまで試していませんでした。しかし、３万年前の石器を復元したものを石斧として使うことで大木を切り倒して舟型に加工もできることを実際に確かめたのです。<br>     <br>▼どのように確かめた？<br><br>　去年、石川県能登半島でこの石器を使って直径１ｍもある杉の木を切り倒し、切った木の内側を石器で削って舟の形に加工していきました。作業の様子は今年の夏には東京・上野の国立科学博物館で公開され、子供たちの注目も集めました。<br>　先月には房総半島沖で、こうして出来た丸木舟を漕ぐ練習が行われました。漕ぎ手は、男女５人でシーカヤックのガイドさんなど手こぎ舟の熟練者ばかりです。日本人の祖先が沖縄に住み着いた航海の検証なので、一人の冒険者ではなく子孫が残る男女の集団が移住したと考えてこうしたメンバー編成にしました。そして、房総沖には黒潮の分流も流れていますが、実際にそこを横切れる速度が出せることも確かめられました。      <br><br>▼黒潮を超えられた？</p><p><img alt="k181109_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　はい。この日の潮流は時速５ｋｍと台湾・与那国間の流速とほぼ同じでしたが、ここを丸木舟で約２時間で横切ることが出来ました。舟の速度は時速５、６ｋｍは出ていて、台湾から与那国までの距離は１００ｋｍ以上ありますので丸一日以上かかると見られますが、計算上は渡れるめどが立ったと言います。<br>       <br>▼今後はどんな計画？<br><br>　来年夏、気象条件の良い時を待って台湾から与那国島までの実験航海の本番を行う予定です。こうした基礎科学は、直接何かの役に立ったり産業の創出に結びついたりはしないので最近はなかなか公的な研究費も得にくい風潮がありますが、こうした中、プロジェクトでは「クラウドファンディング」と言って、ネット上で一般の人たちから寄付を募る方法で資金を集めてきました。色々な課題もありますが、こうした言わば科学の現場と一般市民が直接つながって進めていく手法は、これからの科学研究のあり方を考えるきっかけのひとつにもなるように思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:59:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「太陽光の2019年問題　対応を急げ！」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/309196.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>一般家庭の太陽光発電にとって試練となるかも。<br>家庭用太陽光で発電した電気を電力会社が買い取る制度の買取期間が、1年後から終わり始めるから。<br>対象となる家庭は2019年だけでも50万世帯にのぼる見通し。各家庭が売電先を探すなどの対応しなければ、発電した電気がタダで流れていくことにもなりかねない。<br>しかし売電先を探そうにも、どこがいくらで買い取ってくれるのか、買い取り期間終了後の仕組みがきちんとできていない。<br><br><img alt="j181109_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>この「太陽光の2019年問題」について<br>▽家庭用太陽光の買い取り期間終了とは。<br>▽対象となる家庭はどう受け止めているのか。<br>▽政府や電力会社はどう対応していくべきか。<br>以上3点から水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j181109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>CO2を出さない電源として注目される太陽光や風力などの再エネだが、価格が高く、政府は普及を図るため再エネで発電した電気を一定の価格で買い取ること制度開始。<br>中でも太陽光だけは一般家庭が導入可能な再エネで、重点的に拡大を図ろうと制度を前倒しする形で2009年11月から買い取り開始。<br>自宅消費で余った分を電力会社が買い取る仕組みで、当時は太陽光パネルの価格が高かったため、買い取り価格は１kWｈあたり48円と、かなり高い価格に設定。<br><br><img alt="j181109_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_02.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>高価格が保証されたことで一般家庭の太陽光が一気に増え、200万世帯あまりがパネルを設置。<br>しかし高価格での買い取り期間は10年間に限定されており、それ以降電力会社は買い取る義務がなくなる。<br>期間終了となる家庭は2019年11月と12月だけでも53万世帯、2023年までに160万世帯に達する見込み。あわせれば最大で700万ｋWと原発7基分の再エネによる電力が有効に利用されないおそれ。<br><br><img alt="j181109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>再エネについて政府はエネルギー基本計画で、脱炭素化の切り札と位置づけ、将来の主力電源にしていく方針。そのためには再エネが買い取り制度のような支援が無くても成り立つ自立した電源になれるかどうかにかかっている。<br>それには設置した人たちが、買い取り期間終了後も引き続き意欲を持って有効に活用し続けてもらうことが必要。<br><br><img alt="j181109_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>最近は企業の中にも事業で使う電気をすべて再エネでまかなうことを目指すことで企業価値を高めようとするところも。再エネは脱炭素化の価値の高い電源としてニーズが高まっていることから、買い取り終了後も需要はあり、一定の価格も期待できる。<br>にもかかわらず期限切れまで1年となっても、一般家庭や電力会社にあまり動きがなく、買い取り制度からうまく移行できないおそれがある、これが太陽光の2019年問題。<br><br>対象となる一般家庭はまずは期限が切れる前にあらたな売電先を探す必要。<br>あらたな設備は必要ないが、自分で売電先を探さなければ。<br><br>もう一つ、電気をためる方法。<br>時間帯や天候によって発電量が変動する太陽光の弱点の解消にもつながりこれまで以上に効率的に使うことができる可能性あるが、あらたに蓄電池を設置しなければ。</p><p><img alt="j181109_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_05_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>制度発足当初に太陽光を導入した人たちはこの問題をどう捉えているのか。<br>横浜市内のあるお宅では2010年の初めにおよそ200万円かけて太陽電池パネルを設置。<br>操作パネルを見れば、どれだけ発電しているかや、売電量がリアルタイムでわかる。<br>毎月5千円から6千円分、東京電力に買い取ってもらっている。<br>しかし1年余り後に買い取りが終わってしまうことについて、不安を募らせる。蓄電池は200万円近くと高価で、まだ設置に踏み切れないという。この先どことどうやって契約すればいいのか、自ら動かなければならないのか、そして買い取り価格はどうなるのか、わからないことだらけという。<br>このように契約先を探そうとしても、一体どの電力会社がいくらで買い取る用意があるのかなど、買い取り期間終了後の仕組みがきちんとできていないことが一番の問題。<br><br>政府は買い取り期間が終わった太陽光を買い取る用意がある電力会社に、早く買い取りのメニューを提示させる必要あり。<br>その際、かなり安くなることが想定される。ただあまりにも安すぎると、一般家庭で今後も太陽光を続けていこうという意欲がなくなり、再エネ拡大にはつながらない。適正な競争によって価格が決まることが望ましい。<br>そのためにも現在買い取りをしている大手電力会社になるべく早く、価格を提示してもらうことが必要。大手が示せば、新電力もそれに対抗する値段を出して価格競争が起きる。<br><br>また買い取り期間が終わることを忘れていて気づいていない一般家庭も多い。<br>太陽光を設置している家庭のうち、どの家庭が期限切れとなるのかという顧客情報は多くの場合大手電力会社が握っているので、大手電力から各家庭に通知してもらうのが一番確実。<br><br><img alt="j181109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181109_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>それぞれの家庭が脱炭素社会に向けてのけん引役となるためにも、今から賢い再エネの活用方法を考えられる環境づくりを。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 23:56:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「揺れるＥＵ　今度はイタリアとの攻防」（ここに注目！）　　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309108.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスの離脱をめぐる交渉が難航する中、ドイツのメルケル首相が任期限りでの引退を表明し衝撃が走ったＥＵで、今度はイタリア政府との対立が深刻化しています。</p><p><img alt="C181112_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ．イタリアとＥＵの対立とはどういうことですか？</p><div><p>イタリア政府の２０１９年予算案について、ＥＵの執行機関であるヨーロッパ委員会が、財政規律に大幅に違反しているとして差し戻し、１３日までに新たな予算案を提出するよう求めました。これだけでも異例のことですが、イタリア政府は修正を拒否し、一歩も引かない構えです。<br>財政規律というのは、ＥＵの安定のために各国の財政赤字をＧＤＰ・国内総生産の３％以内、債務残高を６０％以下におさえることを義務づけたものですが、イタリアは債務残高が１３０％を超えています。ところがイタリア政府は、バラマキ的な予算案を作成、債務も赤字もさらに膨らむ可能性があります。８日発表された経済見通しでは、イタリアの経済は予想より低調となる見通しで、イタリアを震源とした新たなユーロ危機を懸念する声も上がっています。</p><p><img alt="C181112_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ．イタリアはなぜ、ＥＵに従わないのですか？<br><br>イタリア政府は、景気刺激策によって成長を底上げし債務を減らすことができると主張していますが、実はＥＵに楯突くことがプラスになると計算しているのではないかという見方もあります。<br><br>Ｑ．ＥＵに楯突くことがですか？<br><br>ことし６月に発足したイタリアの政権は、極右とポピュリスト政党の連立で、反ＥＵを前面に打ち出してきました。ＥＵとの対決姿勢を強めるほど、自分たちの存在を強くアピールできるというわけです。来年５月にヨーロッパ議会選挙を控え、イタリアも簡単には譲歩できないのです。<br><br>Ｑ．１３日の期限までに新たな予算案を提出しないとどうなるのですか？</p><p><img alt="C181112_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>財政規律に従わなければ、最終的にＧＤＰの０．５％相当の制裁金が課される可能性もあります。イタリアのルール破りを認めれば他の国にしめしがつかず、ユーロへの信頼低下も招きかねません。ＥＵはけん引役ともいえるドイツのメルケル首相が任期限りの引退を表明し、求心力の低下が危ぶまれています。さらにイギリスとの離脱交渉が年内にまとまるかどうか最後の山場を迎えているときだけに、新たに浮上した問題に頭を抱えています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:49:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中間選挙後のアメリカ経済と日米通商摩擦の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/309192.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週行われたアメリカの中間選挙では、上院でトランプ大統領の与党共和党が多数派となる一方、下院は民主党が多数派となる「ねじれ」の状態となりました。この選挙結果が、トランプ政権の経済政策、そして日本との貿易交渉の行方にどのような影響をもたらすかについて考えていきたいと思います。<br><br><img alt="j181112_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１）    トランプ政権の経済政策に制約<br>２）    激化するか　日米通商摩擦<br>３）    日本は貿易交渉にどうのぞむ<br>です。まずトランプ政権の経済政策です。<br><br>トランプ氏は大統領に就任して以降、上下両院とも与党共和党が多数派をしめた議会の後押しも受けて、大規模な減税や、規制緩和など、次々に選挙公約を実行してきました。そうした経済政策の効果もあって、今年7月から9月のアメリカの経済成長率が３．５％に達するなど順調に拡大を続けています。<br><br><img alt="j181112_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_01.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>ところが最近は、「中国からの輸入品に高い関税をかけ、中国側も同様の措置で対抗する」貿易摩擦がアメリカ経済にも影を落としています。<br>アメリカの中央銀行にあたるFRBは先月、中国との貿易摩擦の影響で全米各地でコストが増している実態を報告書にまとめました。具体的にみてみます。<br><br><img alt="j181112_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>中西部の建設業者が、建築に使う鉄や木材などの仕入れ価格が上昇し経営を圧迫していると訴えたほか、多くの製造業者からは、「原材料のコスト増を製品価格に一部転嫁した」という声も聴かれました。また南部の小売業者からは「関税引き上げが日用品の価格の上昇を招いている」という声が聞かれたほか、東海岸の部品メーカーからは「今後６カ月のうちに需要の低下が見込まれる」という見通しが示されました。一方、中国がアメリカへの対抗措置として、アメリカの農産物に対する関税をひき上げた影響で、中西部の農家からは中国への大豆の輸出が急減したという報告も紹介されました。<br>このようにアメリカ経済の先行きに懸念材料が出始める中、トランプ大統領は、巨額のインフラ投資や中間所得層向けの減税を通じて、景気を支えようとしています。しかし下院で野党民主党が多数派となったことで、予算や法律改正など、議会の承認が必要な政策は、時には妥協して民主党とおりあいをつけなければならないという、これまではなかった制約が加わります。このようにトランプ政権が内政で得点を稼ぎにくくなった分、外交面では、アメリカの利益だけを考える「アメリカファースト」の姿勢をこれまで以上に強めてくることも予想されます。<br><br><img alt="j181112_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>そこで、ここからは、日本とアメリカの通商摩擦の行方について考えていきたいと思います。<br>日本はアメリカにとって、中国メキシコに次ぐ三番目の大きさの貿易赤字国となっています。トランプ大統領は、中間選挙直後の記者会見でも、「日本はアメリカと公正な貿易をしていない」と述べ、日本に対する厳しい姿勢を改めて示しました。貿易赤字こそ国内の労働者を奪う元凶だとして、二年後の大統領選挙に向け、赤字の削減を自らの功績として訴えようとしているのです。<br><br><img alt="j181112_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_04.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>こうしたアメリカの圧力を背景に、来年１月以降、日米物品貿易協定の締結に向けた交渉が始まることになっています。この交渉をめぐっては、三つの懸念材料を指摘しておきたいと思います。<br><br>一つ目は農産物の関税引き下げ交渉です。日本政府は、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定に盛り込まれた引き下げ幅を超える関税の引き下げはないとしています。<br>しかしトランプ大統領はＴＰＰを離脱する際に、二国間の交渉のほうがアメリカに有利な取引ができると話していました。さらにパーデュー農務長官も、新たに始まる交渉でＴＰＰを超える関税引き下げをめざす方針を示したと伝えられています。アメリカが、実際にどこまで関税の引き下げを求めてくるのか、身構えておく必要があるでしょう。<br><br><img alt="j181112_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_05.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>次に自動車分野です。<br>トランプ政権は、この夏、各国からの輸入車にかける関税を２０％に引き上げることを検討すると表明しました。さらに、その後まとまったＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の見直し合意では、カナダやメキシコからアメリカへの自動車の輸入が一定の台数を超えた場合に、最大で２５％の関税をかけるという「事実上輸入を制限する項目」が盛り込まれました。この合意をめぐっては、自由競争を原則とする国際ルールに違反するという指摘がでており、日本としても認められるものではありません。しかしトランプ大統領は、「自動車の関税引き上げを打ち出したからこそ、こうした合意ができた」と、自らの交渉戦術を誇ってみせました。９月の日米首脳会談後の共同声明では、「日米の交渉の結果が、アメリカの自動車産業の製造と雇用の増加をめざすものであることとする」アメリカの立場を、日本が尊重するという文言が盛り込まれました。トランプ政権は、日本と貿易交渉を行っている間は、自動車への関税上乗せは行わないとしていますが、逆に「関税引き上げカード」をちらつかせることで、日本メーカーによる現地生産の拡大などをせまってくる可能性もあります。<br><br><img alt="j181112_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_06.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="235"></p><p>三つ目に、貿易協定に為替政策のルールを盛り込もうというアメリカの要求に対しても、警戒が必要です。<br>アメリカは、ＮＡＦＴＡの見直し合意で、「輸出促進のための通貨の切り下げ競争はしないこと」など為替政策に関する項目を盛り込みました。さらにムニューシン財務長官は、こうした合意を日本との貿易協定にも盛り込みたい考えを示しています。これに対し日本は、輸出促進のための通貨の切り下げは行わないとしているものの、急激な円高をふせぐための市場介入に関しては、できるだけフリーハンドをもっておきたい立場です。さらにトランプ大統領はかつて、日銀の金融政策が円安をもたらしているという趣旨の発言をしたこともあり、今後、為替政策とからめて金融政策にも注文をつけてくるおそれもあります。このため日本としては、貿易協議と為替政策を切り離したい考えですが、アメリカの要求をはねつけることができるかは不透明です。<br><br><img alt="j181112_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_07.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>このように多くの懸念材料を抱える日米交渉。日本はどう対応していったらよいでしょうか。私は、保護主義的な政策が、アメリカ経済にとっても決して得にならないことを改めて訴えていくべきだと思います。<br>トランプ大統領は、２年前の大統領選挙で、ラストベルトと呼ばれる製造業の労働者が多い州で軒並み勝利しました。さらに大統領就任後は、保護主義的な政策で、製造業の労働者を輸入品から守ることで、次の大統領選挙にむけて一段と強固な支持を固めようとしています。しかし例えば鉄鋼製品への関税引き上げのケースを見ると、確かに鉄鋼メーカーの労働者には歓迎されましたが、鉄鋼製品を原材料として調達する部品メーカーからは製造コストが増加したという批判の声があがっています。そして今回の上院選では、前回の大統領選挙で勝利したラストベルトの州のうち、オハイオ、ペンシルベニア、ミシガンなど５つの州で民主党に勝利を許し、必ずしもトランプ大統領が望んだ結果とはなっていません。<br>「保護主義は、自国の産業にメリットだけでなくデメリットももたらす」<br>中国との貿易摩擦の影響が実体経済に現れ始めた今、こうした主張は、従来にも増して、説得力をもつのではないでしょうか。<br><br><img alt="j181112_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181112_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p>来る日米貿易交渉では、国内で得点稼ぎができなくなった分、余裕のなくなったトランプ政権が、これまで以上に強硬に譲歩を求めてくる場面も予想されます。そうしたなかで、自由貿易の原則に反する相手の主張に冷静に、かつ毅然と反論し、ＷＩＮＷＩＮの関係を築くための方策をともに考えていく。そうしたしたたかで、しなやかな交渉戦術が日本に求められています。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 23:27:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「レジ袋有料化へ　どこまでか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309195.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>環境省の小委員会は、きょう、レジ袋の有料化を小売店などに義務付ける方針を盛り込んだ「プラスチック資源循環戦略案」をまとめる見通しです。今井解説委員です。<br>　<br><img alt="C181113_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181113_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ）プラスチックのゴミを減らそうという取り組み。世界中で広がっていますね。日本ではレジ袋が焦点なのですね。<br>Ａ）そうです。海の汚染を減らすためです。環境省の「戦略案」には、使い捨てプラスチックの排出量を２０３０年までに２５％減らすという数値目標。そして、その具体策として、使い捨てプラスチックの象徴とも言えるレジ袋を有料化することが盛り込まれる見通しです。<br><br>Ｑ）使い捨ての象徴ですか？<br>Ａ）はい。日本では、国民一人当たり、一日一枚は、レジ袋を使っていると言われています。いわゆるマイバッグを持っていれば、必要ない場合も多いですよね。これまで、レジ袋を減らすのは、スーパーなどの任意の取り組みに任されていましたが、スーパーで「要りません」と断る人の割合＝辞退率は５０％程度で頭打ちになっています。<br>一方、世界を見ると、70か国近くが、プラスチック製のレジ袋の有料化あるいは禁止に踏み切っています。そこで、日本でも一歩踏み込んだ対策が必要だということになったのです。今後は「どこまでを有料にするか？」という点が焦点になると思います。<br>　<br><img alt="C181113_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181113_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ｑ）スーパーやコンビニだけではないのですか？<br>Ａ）デパートの惣菜売り場、衣料品、花屋の袋も、レジ袋ですよね。業種や規模に関わらず有料化するのか。さらには、スーパーのレジの外で無料でもらえる内袋はどうなのか。地域の人たちがお祭りの屋台で出す焼きそばの持ち帰り用の袋はどうなのか。考えると、いろいろな疑問が浮かんできますよね。<br><br>Ｑ）全部、有料になるのですか？<br>Ａ）今後の議論次第です。目的は、「無駄に使うことをやめよう」ということです。そのために、どこまで有料とするのが望ましいのか。そして、いくら程度が効果的なのか。例えば、１円で使用が減るのか。<br>　<br><img alt="C181113_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181113_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>こうした点について、丁寧に議論をしていってほしいと思います。あわせて、私たち消費者も、マイバッグを持ち歩くことを、海の汚染を食い止めるためにも、無駄な出費を抑えるためにも、改めて習慣づけていかなければいけないと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 07:42:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人労働者・消費増税　国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/309198.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会では、いま、外国人材の受け入れ拡大や、来年１０月の消費税率の引き上げの是非などをめぐって与野党の論戦が繰り広げられています。それついて国民はどう見ているのか。１１月のNHKの世論調査をもとに考えます。<br><br><img alt="k181113_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>≪内閣支持率は？≫<br><br><img alt="k181113_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_2.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p>１１月のNHKの世論調査で、安倍内閣の支持率は、「支持する」が、前の月から４ポイント上がって４６％、「支持しない」は、逆に、３ポイント下がって３７％でした。<br>安倍政権としては、安倍総理大臣が７年ぶりに中国を公式訪問し、日中関係に改善の兆しが見えることや、今年度の補正予算成立が、プラスの要素。一方、国会審議で、閣僚のいわゆる“政治とカネ”の問題が取り上げられたり、答弁で躓いたりして、野党から追及される場面も目立ったのがマイナス要素です。<br><br>≪外国人材の受け入れ拡大の是非≫<br><br><img alt="k181113_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>この国会の焦点となっている、外国人材の受け入れ拡大に賛成か反対かを聞いたところ、「賛成」は２７％、「反対」は３０％で、「どちらともいえない」が３６％でした。これを、同じ質問をした、今年８月の調査と比べますと、「賛成」と「どちらともいえない」が減り、「反対」が増えています。反対が増えた背景としては、法案が国会に提出されても、受け入れの規模や、その影響など、全体像が見えてこないのが大きいとみられます。<br>これまでの国会での議論を聞いていても、「外国人の受け入れ自体に反対」という意見は殆どなく、『人口減少が続く中、ある程度、外国人の手を借りなければ、日本の経済や地域は立ち行かなくなる』という問題意識は、各党、共有しているように思います。<br>では、『どの分野に、どの位の人数を受け入れることになるのか』。<br>政府は、人手不足が特に深刻な、介護や建設業など１４の業種で、初年度の受け入れは、合わせて４万人程度になると想定していますが、実際には、「法案の成立後に、省令で定める」としています。それに対し、野党側は、「受け入れの上限など、基本設定を先送りしたまま、法律を作るのは問題だ」と批判しています。<br><br>≪今後の法案審議は、どうなる？≫<br>安倍総理は、「深刻な人材不足が、日本の成長を阻害する大きな要因になり始めている」として、いまの国会で法案を成立させ、来年４月から制度をスタートさせたいとしています。<br><br><img alt="k181113_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_6.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>そこで、この法案を、いまの国会で成立させるべきかどうかを聞いたところ、「成立させるべき」は９％、「成立を急ぐ必要はない」は６２％、「どちらともいえない」は２０％で、与党支持層でも、半数以上が「成立を急ぐべきでない」という意見です。<br>実際に、多くの外国人に日本で働いてもらうことになれば、それは、単に、『日本に来てもらう』ではなく、『私たちと一緒に生活してもらう』ということですから、言葉の問題をはじめ、教育、医療、あるいは、『地域としてどう受け入れていくか』という話しになります。その意味でも、私たちの暮らしに直接関わることですし、もっと大きく言えば、将来のこの国のあり方が問われる重要な問題でもありますから、徹底した議論が求められています。<br><br>≪消費税率の引き上げは？≫<br><br><img alt="k181113_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_8.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>安倍総理が、来年１０月に消費税率を予定通り１０％に引き上げる方針を表明したことについて聞いたところ、「賛成」は３２％、「反対」は３５％、「どちらともいえない」は２７％でした。支持政党別にみますと、与党支持層は賛成が多く、逆に、野党支持層・無党派層では反対が多いなど、賛否が分かれています。<br><br><img alt="k181113_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_9.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>政府・与党は、「財政再建、そして、社会保障制度を維持するため、増税は避けられない。その代わり、引き上げ分の半分は、子育て支援など国民に還元する」と説明しています。それに対し、野党側は、「消費増税は、国民生活への影響が大きい」として、他の税制や歳出の見直し、あるいは、政治の“身を切る改革”など、増税前にやるべきことがある」と主張しています。<br><br>≪景気対策・増税による反動減対策≫<br>その一方で、仮に、税率を上げても、それで、景気にブレーキがかかり、結果的に税収が落ち込んでしまっては意味がありません。そこで、政府・与党は、消費が落ち込むのを防ぐため、外食を除いた食料品などへの軽減税率の導入や、中小の小売店で、クレジットカードなどで買い物をした場合、２％分のポイントを、期間限定で還元する制度の導入、などを検討しています。<br><br><img alt="k181113_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_10.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>そこで、今回の調査で、こうした制度について賛否を聞いたところ、両案とも、増税の痛みを和らげるための施策であるにも関わらず、評価は必ずしも高いとは言えません。その原因として上げられるのは、いずれも、『制度が複雑で、分かりにくい』ということでしょう。<br><br>≪複雑な制度には、丁寧な説明を≫<br>なぜ、複雑な制度になってしまうのか。それは、ひとつの施策に、複数の異なる政策目標を混ぜ込んであるからです。</p><p><img alt="k181113_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_11.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>例えば、軽減税率で、外食を対象から外したのは、全ての食料品を対象とすると減税額が大きくなりすぎて、『財政再建と両立できない』というのが理由です。また、ポイント還元の制度も、消費者の負担軽減と同時に、『中小企業対策』、あるいは、『現金主義からキャッシュレス社会への移行を促す』といった別の目標が加わり、制度を、より複雑なものにしている感は否めません。<br>公平・中立・簡素が、税の三原則ですが、それは、税制には、納税者の『納得』が、一番重要だからです。ですから、国民の理解と納得が得られるよう、引き続き、丁寧に説明することが求められますし、同時に、今回の消費税率の引き上げは、社会保障制度の維持という目的もある訳ですから、今後、日本として、どういった社会保障制度を目指すのか、という議論も進めていかなければなりません。<br><br>≪社会保障制度改革の行方≫<br>安倍総理は、「今後３年間で、すべでの世代が安心できる社会保障制度に改革していく」としています。まずは、雇用制度から見直す方針で、６５歳以上への継続雇用の引き上げなどを検討するとしています。<br><br><img alt="k181113_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181113_13.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>そこで、希望する人が、７０歳まで働き続けられるようすることへの賛否を聞いたところ、全体では、「賛成」は５０％、「反対」は１５％で、「どちらともいえない」は２７％でした。ただ、これを年代別に見てみますと、若い人の方が、「賛成」という意見が多く、年を追うごとに、「どちらとも言えない」という人が増えているのが分かります。若い人達が、『元気で働けるうちは、永く働きたい』と考えるのに対し、実際に永く働いてきた人達には、『もうちょっと、ゆっくりしたい』という思いもあるのかもしれません。継続雇用の延長は、あくまで、「希望する人は・・・」という話しですが、いずれにしても、これからの社会保障制度は、個人の価値観、あるいは、ライフスタイルによって、様々な選択ができるようにする、『多様化』がキーワードになるでしょう。ですから、『制度がどうなるか』という、国会などでの議論の行方に注目するのと同時に、これからは、私たち一人ひとりも、それぞれ、『どのような将来を描いていくか』を考えていくことが、より重要になってくるように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 11:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本の転換点～『外国人材拡大』審議入り」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/309270.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今回取り上げるのは、<br>日本の将来を大きく左右することになる、転換点というべきテーマ、<br>外国人労働者の受け入れ拡大問題です。<br>衆議院で、改正法案の本格的な審議が始まりました。</p><p><img alt="181113_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>[　何が焦点か？　]<br>政府は新たな制度を来年４月からはじめることを目指しています。<br>そのためには、改正法案の今国会での成立が不可欠だとしています。<br>これに対し野党側はこの法案の審議には十分な時間が必要で、<br>成立を急いではならない、と主張していまして、<br>今国会、最大の対決法案となっています。<br>当面の焦点は三つ。</p><p><img alt="181113_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼政府が作ろうとしているあらたな「在留資格」、<br>その制度設計は十分なのか？<br>▼次に、日本の雇用への影響や受け入れ態勢はどうなるのか？<br>▼そして、この新たな制度と密接につながることになる、<br>技能実習制度をどうするのか？<br>この３点について考えます。</p><p>[　深刻な人手不足　]<br>まず、なぜ、外国人労働者の受け入れを急ぐのか？<br>いうまでもなく、深刻な人手不足に陥っているためです。<br>日本で働く人は、今後さらに減っていきます。</p><p><img alt="181113_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="387" height="218"></p><p>厚生労働省などの推計では就業者数、つまり働く人の数は<br>２０４０年には、今よりもおよそ１０００万人も減ってしまいます。<br>社会を支えるのに必要な、様々な仕事の担い手が減り、<br>税金や社会保障の保険料を払う人も減ってしまう。<br>これは、大変な事態です。<br>そこで、海外の人に、もっと日本にきてもらって、働いてもらおうというわけです。<br>しかし、これは簡単なことではありません。<br>なぜなら、そもそも日本は、<br>これまで、外国からの労働者を厳しく制限してきたからです。<br>医者やIT技術者など、高度な専門知識を持つ人、<br>いわゆる高度人材は受け入れていますが、<br>農業やサービス業などの、いわゆる単純労働では、<br>原則として労働者を受け入れていません。</p><p>いやいや、街では多くの外国人が<br>コンビニや外食チェーンで働いているではないか！<br>そう思われるかもしれませんが、<br>多くの場合、その人たちは研修生や留学生という立場できていて、<br>正式には、労働者という立場を与えられていません。<br>そのいわば、ごまかしが、実は、様々な深刻な問題につながっているわけですが、<br>それは、また後でふれたいと思います。</p><p>[　新たな在留資格とは　]</p><p>まず、最初の焦点。<br>外国人が日本に住んで働くためには、「在留資格」が必要です。<br>これまで受け入れてこなかった単純労働の分野で<br>事実上新たに労働者を受け入れるためには、<br>新たな在留資格が必要になる、ということで、<br>法案では、二つの新たな資格を作ります。<br>それが、特定技能１号と、特定技能２号です。</p><p><img alt="181113_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_03.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="217"></p><p>▼特定技能１号は、一定の試験などを受けて、<br>日本語や仕事の能力が、ある程度ある、とみなされた場合に資格が与えられます。<br>在留期間は、通算で５年間、家族を呼び寄せることは認められません。<br>一方、▼特定技能２号は、１号よりも、より高い能力が必要とされ、<br>１号の人が試験に受かれば、２号に移ることも可能です。</p><p>こちらは、家族を呼ぶことが許されて、また、在留期間も更新が可能です。<br>事実上、永住への道を開くことになるとみられています。<br>肝心なのは、この、１号、２号、<br>それぞれの求められる能力のレベルが具体的にどういうものなのか？<br>今後、職種ごとに詳しい説明が必要になってくると思いますが、<br>それは、まだ明確ではありません。</p><p>[　日本への雇用の影響は？　]</p><p>次は、雇用への影響です。<br>この人たちが、どういう仕事で、どれだけ入ってくるのか？<br>問題はそこです。<br>政府は現在、対象として、１４の業種を検討しています。</p><p><img alt="181113_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="376" height="211"></p><p>しかし、実際にどの業種が本当に対象になるのか、<br>また、対象になったとしても、それが、１号だけなのか、<br>それとも１号、２号両方なのか、といったことは法案には明記されず、<br>後日、政府が省令で定めるとしています。<br>つまり役所の判断で決められる、ということです。<br>また、それぞれの業種で、どれくらいの人が入ってくるのか？<br>これも、きょうの国会質疑で何度もとりあげられましたが、<br>政府は、受け入れの規模については近日中に示すと述べるにとどまっています。<br>このように、法案が審議入りしたといっても<br>まだ肝心な部分については明確になっていない部分が多く、<br>野党からは、法案は生煮えだ、という批判もあがっています。</p><p>[　受け入れ態勢は？　]<br>さらに受け入れ態勢はどうなるのか？<br>これも気になるところです。<br>というのも、外国人労働者は同時に、外国人生活者でもあります。<br>社会として、地域として、学校として、企業として、<br>どう受け入れ、共存していくのか？総合的な取り組みが必要です。<br>実は、政府は、今、関係省庁を集めてこの受け入れ態勢について<br>総合的な検討を進めています。<br>しかし、その取りまとめは来月になる見込みです。</p><p><img alt="181113_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="377" height="213"></p><p>外国人の受け入れは、労働力として、どれだけ必要か？という視点だけでは足りません。<br>社会や地域が、どれだけ受け入れ可能なのか？という視点も、<br>本来なら、セットで考えるべきです。<br>政府は早急に判断材料を示してほしいと思います。</p><p>[　技能実習をなぜ残すのか？　]</p><p>ここまでは、改正法案が目指す将来の話しについて見てきたわけですが、<br>最後は、今、まさに日本が直面している課題、技能実習生をめぐる問題です。</p><p>きょうから質疑がはじまった本会議場には、<br>訴えるような目で審議の行方を見守る<br>アジアなどからきた実習生や支援者のひとたちの姿がありました。</p><p>技能実習というのは、今、すでに行われている制度ですが、<br>これが、実は、新たな制度と密接な関係があります。<br>どういうことか？　こういうことです。<br>技能実習とは本来、海外への技術移転という国際貢献を目的として行われているものです。<br>しかし、実態は、農業や飲食業などの、<br>単純労働や低賃金労働の受け皿になっている面があります。</p><p><img alt="181113_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="377" height="212"></p><p>厚生労働省によりますと、<br>去年、この制度をめぐって指導・監督をした、およそ６０００の事業所のうち、<br>実に、７割で法律違反がありました。<br>賃金不払いや、違法残業、それに暴力や虐待など、<br>様々な人権侵害があったことが明らかになっています。<br>また、毎年、多数の失踪者が出ていることでも問題になっています。</p><p>実は、今回の法案では、この技能実習の経験が３年以上あれば、<br>さきほど説明した、この特定技能１号に、試験なしで移れる仕組みになっています。<br>つまり、技能実習制度が、新たな制度の前段として位置づけられているわけです。<br>これについて、きょうの国会質疑でも<br>野党側から、新たな制度を作るなら、<br>本来は技能実習制度は廃止、または大幅に見直すべきだという質問が出ました。<br>これに対し、安倍総理大臣は、<br>「一部で法令違反などの問題があることは承知している。<br>　制度の適正化や、実習生の保護をはかっていく」とこたえています。</p><p><img alt="181113_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181113_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="366" height="206"></p><p>技能実習をめぐっては<br>アメリカの国務省がその報告書の中で<br>「日本では強制労働が行われている」として<br>技能実習の問題を毎年のように指摘しています。</p><p>問題や課題があることが明らかになっている制度をあえて存続させるなら、<br>政府として、具体的に、どう制度を適正化し<br>そして、実習生をどうやって保護していくのか<br>今後は、もっと具体的な取り組みを示していくことが<br>必要になってくると思います。</p><p>日本の大きな転換点となる決断です。<br>しっかり考えていきたいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Nov 2018 23:25:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日ロ首脳会談　領土交渉の行方は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309271.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＡＳＥＡＮ＝東南アジア諸国連合関連の首脳会議に合わせて１４日、安倍プーチン両首脳による日ロ首脳会談が開かれます。石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C181114_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181114_0.jpg" class="mt-image-none" width="467" height="262"></p><div><p>Ｑ　両首脳、気合が入っていますね？<br>Ａ　剣道場で上段の構えのプーチン大統領、そして中段の安倍総理。上段で相手を誘うのがプーチン大統領です。<br>9月のウラジオストクの経済フォーラムでプーチン大統領はいきなり「年末までにあらゆる前提条件を抜きに平和条約を結ぼう、それを基礎に70年間解決できなかった問題を解決しよう」と先手を取って提案してきました。<br>正攻法の中段に構えた安倍総理は「4島の帰属の問題を解決して平和条約を結ぶ」という日本の原則的立場を伝えたものの、プーチン大統領の発言について「平和条約に対する熱意の表れ」と評価する姿勢も変えていません。安倍総理としてはプーチン大統領の真意を見極めつつ、正面から領土交渉に打ち込む会談にしたいところです。<br><br><img alt="C181114_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181114_3.jpg" class="mt-image-none" width="467" height="262"></p><p>Ｑ　プーチン大統領はどう出てきますか？<br>Ａ　安倍総理が56年日ソ共同宣言にどこまで踏み込んでくるのか、日本の出方を見定めてくるでしょう。56年日ソ共同宣言では「ロシアは歯舞、色丹の二島を引き渡す、ただし実際の引き渡しは平和条約締結後とする」としていて、プーチン大統領はこの宣言を重視しています。日本が領土問題で実際に妥協する意思があるのかどうか見極めようとするでしょう。<br><br><img alt="C181114_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181114_5.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><p>Ｑ　双方とも相手の出方を見極めようとしている？<br>Ａ　交渉は相手があり、妥協とは双方が踏み出す意思がない限り成り立ちません。それを見極める真剣勝負です。安倍総理とプーチン大統領は、一対一の会談で56年共同宣言を軸にかなり突っ込んだやり取りを行うでしょう。日本はこれまで4島の帰属確認が平和条約の前提で日ソ共同宣言では不十分だとしていました。ただ戦後73年がたち、このまま百年交渉を続けてもお互いの立場は変わらないのではないか、それが果たして日本の国益に沿うのか、そうした思いも安倍総理の中には交錯しているでしょう。<br><br>Ｑ　今後の交渉の焦点は？<br>Ａ　来年6月Ｇ２０に合わせてプーチン大統領が訪日しますが、そこが交渉の山場となります。妥協はお互いに国内的にはリスクを伴うだけに、首脳間の信頼が試されます。会談では着実に交渉を進めるチャンネルの形成で合意できるかどうかも重要です。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Nov 2018 07:37:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新制度から１年　住宅セーフティーネットをどう広げる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/309272.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（岩渕）　一人暮らしの高齢者など住宅を借りようと思っても断られることが多い人たちを支援する、住宅セーフティーネット制度が始まって一年になります。取り組みは進んでいるのでしょうか。飯野解説委員です。</p><p><img alt="k181114_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Q　この住宅セーフティーネット制度、去年始まったときにも番組で取り上げましたね。<br><br>A　そうですね。これまで十分とは言えなかった高齢者や低所得の人たちを支える住宅制度が新たにできるというので、去年期待してとりあげたのですが、この1年の状況をみると、思うように取り組みが進んでいません。それがなぜなのか、どうすれば誰もが安心して住まいを確保できるようになるのか、考えていきたいと思います。<br><br>Q　改めて、住宅セーフティーネット制度はどんな仕組みですか<br><br><img alt="k181114_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>A　対象となるのは、月収15万8000円以下の低所得者や高齢者、障害者などです。<br>行政の住まいの相談窓口などを取材すると、最近特に目立っているのが低所得の一人暮らしの高齢者からの相談だといいます。高度成長期に立てられたアパートが建て替えの時期を迎えていて、住んでいるアパートから立ち退きを迫られているとか、夫が亡くなり年金が減って家賃を払えなくなったという人たちが、駆け込んでくるそうです。<br>ところが、こうした人たちが民間の住宅を借りようと思っても、家主から断られる事が少なくありません。家賃を滞納するのではないか、事故や孤独死のようなことが起きるのではないかと、家主の側が心配するからです。その結果、行き場をなくして劣悪な環境の宿泊所のようなところで生活せざるをえなくなる人が増えていて、大きな社会問題になっているのです。<br><br>Q　住宅セーフティーネット制度は、そうした人たちの住まい探しを支援しようというものですね。<br><br>A　そうです。低所得の人たちのための公営住宅は、数が限られていて、東京などでは、２０倍を超える競争率です。それだったら全国各地で急増している空き家や空き室を活用して、住まいの確保につなげようという発想です。<br>その具体的な仕組みがこちらです。</p><p><img alt="k181114_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>行政が空き家や空き部屋の家主に働きかけて、低所得の人や高齢者等の入居を拒まない住宅として、都道府県などに登録してもらいます。その住宅の情報を、入居を希望する人たちに提供して、借りやすくしようという仕組みです。<br>そして、住宅を登録した家主には、自治体や国が、月々の家賃に最大４万円まで補助したり、住宅を使いやすくするための改修工事に、最大２００万円まで補助したりする制度を設けています。<br>また、一人暮らしの高齢者などが住宅に入居した後、必要であれば、見守りなどの生活支援を受けられるよう、そうした生活支援を行う法人を指定して、費用を補助する仕組みも備えています。<br><br>Q　家賃の補助や生活支援があれば、入居する人も助かりますし、家主の側の、家賃の滞納や孤独死といった不安も軽減できますね。<br><br>A　ところが、実際には、期待通りに取り組みが進んでいません。<br><br><img alt="k181114_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>まず、家主に対する家賃や改修費の補助。これは住宅を登録すれば誰でも受けられる仕組みになっていません。補助を行うかどうかは市区町村の判断に委ねられているので、今年度実施しているのは、全国の自治体の２％足らず、３０の自治体にとどまっています。財政的な負担が生じるので、補助を行うことに慎重になっている自治体がほとんどです。<br>また住宅に入居した後の生活支援。これまでに指定を受けた法人は全国で１５０程度。生活支援を受けたいと思っても受けられない地域が少なくありません。<br><br>Q　こんな状況では、入居を拒まない住宅の登録も進んでいないのでしょうね。<br><br><img alt="k181114_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>A　そうなんです。<br>登録された入居を拒まない住宅は、昨日現在で、全国で４９２６戸。国が２０２０年度まで登録を目指すとしている１７万５０００戸の目標の３％程度にとどまっています。住宅の登録数を都道府県別にみると、１００戸以上登録があるのが東京や大阪、愛知、岐阜、山梨の５都府県。それ以外は100戸未満、登録住宅がひとつもない県が１２もあります。<br><br>Q　制度が始まって1年たっても、思うように取り組みが進んでいないわけですね。どうすれば、空き家や空き室の家主が、住宅を登録しようと思えるようになるのでしょうか。</p><p><img alt="k181114_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>A　この制度、仕組みを簡単に紹介しましたが、住宅を登録するにしても、家賃や改修費の補助を受けるにしても、様々条件があって複雑でわかりにくい。まずは、家主がメリットを感じられるようなわかりやすい仕組みに改善して、制度を周知することが必要だと思います。<br>その上で、積極的に取り組む自治体を取材して感じるのは、それぞれの地域で、一人暮らしの高齢者が入居した後の見守りなど、生活を支援する体制を整えることが、家主の不安軽減には欠かせないということです、そのために、地域の中の住宅と福祉の関係者が連携できるかどうかが、鍵を握ると思います。<br><br>Q　どうすればその連携が進みますか？<br><br>A　住まいと入居後の見守りを一体的に提供する仕組みをつくり、一人暮らしの高齢者の住み替えにつなげている、京都市の取り組みが参考になります。<br><br><img alt="k181114_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_12.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>●京都市の「すこやか住宅ネット」。参加しているのは、これまでほとんど顔をあわせることがなかった、自治体の住宅部局と福祉部局の担当者、不動産関係の団体それに福祉関係の団体です。ここで住まいと見守りを一体的に提供する仕組みができたのは、地域の実情を見える化したことがきっかけだったといいます。アンケートなどで、火の不始末や事故を警戒して高齢者に家を貸したがらない家主が多い実態が浮き彫りになり、それだったら高齢者が入居した後の支援を担おうと、福祉団体が申し出たのです。<br>その仕組み、一人暮らしの高齢者から住み替えの相談があると、不動産業者の協力店と入居後の見守り支援を行う社会福祉法人が一緒に対応します。高齢者の面談をして、希望に沿った物件を提示し、家主との契約まで立ち会って、入居後も高齢者の生活支援を続けることを丁寧に説明します。<br><br><img alt="k181114_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181114_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>●これまでに住み替えにつながったのは85件。８０歳を超える高齢者も多く、継続的な入居後の生活支援がなければ、住み替えは実現しなかったといいます。<br><br>Q　高齢者の見守りを続ける事が、家主の安心感につながるわけですね。<br><br>A　そうです。まずはそれぞれの地域で住宅と福祉の関係者が顔の見える関係を作って、地域の状況を共有して、できるところから始める事が大事なのだと思います。京都市では、入居後の見守りに加えて、今年度から、家賃や改修費の補助もモデル的に始めています。<br>これから10年の間に一人暮らしの高齢者世帯は100万世帯増えると見込まれています。一人暮らしでも所得が低くても、誰もが安心して住まいを確保できるよう、どう住宅セーフティーネット制度を生かすのか。国やそれぞれの自治体の姿勢が問われているのだと思います。<br><br>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:52:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>