<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“トランプ発”貿易戦争の衝撃　～日本・世界経済への影響は？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>トランプ政権が突き進む中国との“貿易戦争”が激しさを増している。既に発動している計５００億ドル分に加え、今後、２０００億ドル相当の輸入品に２５％もの関税をかける動きまで見せている。行き過ぎた保護主義による米経済への悪影響も指摘される中、さらに、トランプ政権は輸入自動車の関税の引き上げまで検討。仮に発動されれば、日本の自動車メーカーや関連企業にとっても深刻な打撃となる。今後の展開次第では、私たちの暮らしにも影響を与えうる“貿易戦争”。その最前線の現場と、日本や世界経済への影響を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田洋子さん
                                    <span class="person2__note">（三菱総合研究所　政策・経済研究センター長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“貿易戦争”最前線にカメラが…　振り回される日本企業</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トランプ大統領が仕掛ける貿易戦争に、日本企業が振り回されています。愛知県にある大手自動車部品メーカーでは今経営戦略の見直しを迫られています。この会社が毎日必死に追っているのが…。</p>
<p><strong>住友理工　広報担当　富田美貴部長<br>
「いち早く情報をとるためには、ツイッターの情報共有がいちばん早い。」</strong></p>
<p>トランプ大統領のツイッターです。すべてのつぶやきを翻訳し幹部全員に報告しているのです。</p>
<p><strong>住友理工　広報担当　富田美貴部長<br>
「“関税はこれまで誰もが予想しなかった以上に、はるかに効果が出ている”。“アメリカ最優先だ”みたいなことを言ってますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社の海外拠点では、すでにアメリカの関税措置によって損失が出るおそれがあります。今後、トランプ大統領が検討している自動車関税が課されれば、その打撃は計り知れません。</p>
<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「ひと言でいえば困ったもんだ。自動車関連事業にとっては大問題。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見えた！トランプ大統領の狙い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界各国に貿易戦争を仕掛けるトランプ大統領。目下の標的は、最大の貿易赤字を抱える中国です。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「中国の状況はどうだ？」</strong></p>
<p><strong>「彼らの経済はひどい状況です。」</strong></p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「両国の関係が悪くなるが、この方法しかない。」</strong></p>
<p>アメリカから、すでに５００億ドルの品目に高い関税がかけられている中国。広東省の部品メーカーは深刻な打撃を受けています。アメリカに輸出する製品の３分の２が、高い関税の対象になってしまったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>機械部品メーカー担当者<br>
「本当に（関税を）引き上げるとは思いませんでした。中国の製造業は工場を減らしていく可能性があります。」</strong></p>
<p>なぜ、トランプ大統領は中国に対し強硬策を取るのか。その背景には、１１月の中間選挙を前にみずからの支持者の利益を守るという狙いがあります。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「今日は、皆さんの地域とアメリカの勝利を祝いにやってきた。アメリカの鉄鋼を、この国の背骨に再び流し込む！」</strong></p>
<p>トランプ大統領が貿易政策の成果をアピールしたのは、イリノイ州グラニットシティ。鉄鋼と製造業に支えられてきた町です。町を訪ねると、新たに仕事を得た労働者たちで活気にあふれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「みんな失業して、家族も困っていました。今はとてもよくなっています。」</strong></p>
<p>この３０年、中国など海外からの安い鉄鋼に押され、縮小の一途をたどってきたアメリカの鉄鋼業。海外からの鉄鋼に高い関税をかけたことで、国内産に注文が殺到。工場が相次いで再開されています。３年前に閉鎖され２，０００人が解雇されたこの製鉄所も、この夏、再開されました。</p>
<p><strong>「会社に応募した理由はなんですか？」</strong></p>
<p><strong>「お金です。」</strong></p>
<p><strong>「福利厚生です。」</strong></p>
<p>８００人が新たに雇われることになり、連日、採用研修が行われています。</p>
<p><strong>再雇用された男性<br>
「トランプの政策のおかげで救われました。景気がよくなり、うれしいです。」</strong></p>
<p><strong>組合幹部<br>
「我々は３０年にわたって不利な立場で、貿易も不公平でした。鉄鋼産業を守るには、こういった方法しかないのです。」</strong></p>
<p>トランプ大統領と２０年前から親交があり、貿易政策のアドバイザーを務めているダン・ディミコ氏が取材に応じました。強硬な貿易政策も、支持者から強く後押しされているといいます。</p>
<p><strong>トランプ政権アドバイザー　ダン・ディミコ氏<br>
「賢明な我々の支持者は、今も大統領の貿易政策を支持しています。我々は“強い行動を取るべきだ”と（大統領に）助言しました。大統領は、まだまだやるつもりです。中国が受ける痛手はすさまじいものになるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後もエスカレートか！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>アメリカの関税措置に対して、中国は激しく反発しています。</p>
<p><strong>中国　李克強首相<br>
「どこかの国が関税を引き上げれば、対抗措置をとる！」</strong></p>
<p>アメリカが関税措置を取るたびに、中国は豚肉や大豆などアメリカの主要産業を狙って報復を繰り返しているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府に近い専門家は、アメリカが引かないかぎり中国は報復を続けるといいます。</p>
<p><strong>中国人民大学　賈晋京首席研究員<br>
「中国には大きな経済と市場があるため、貿易摩擦に耐えられます。アメリカが長期戦を望むなら、中国は最後まで対抗するでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカでは、中国からの報復関税によって、すでに農業が打撃を受け始めています。製鉄所の近くで５代続けて農業を営んできた、ポーラ・シェルトンさんです。</p>
<p>「農業を続けて何年ですか？」</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「４５年くらい続けているわ。長いでしょう。」</strong></p>
<p>この２か月、生産している大豆の価格が急激に下がっているといいます。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「価格が低いまま出荷しなければならず、多額の損失が出ます。」</strong></p>
<p>これまで、アメリカの大豆の主要な輸出先だった中国。中国の報復関税で輸出が難しくなったため、国内に大豆が余り、価格が下がり続けているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、最新の取り引き価格を確認したポーラさんは、言葉を失いました。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「えっ！なに！？そんなはずない！思っていたより悪い数字だわ！」</strong></p>
<p>大豆の価格が、利益が見込めるぎりぎりの８ドルを割り込んでいたのです。<br>
年間１１万ドルの大幅な赤字になることが初めて分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>トランプ政権は農業分野への救済措置を打ち出しましたが、ポーラさんは、このままでは立ち行かなくなるといいます。</p>
<p><strong>農家　ポーラ・シェルトンさん<br>
「私たちは救済措置を求めていません。ただ貿易をさせてくれれば、それでいい。この地域の農家は壊滅的です。」</strong></p>
<p>国内産業にマイナスの影響も出始めたアメリカ。それでもトランプ大統領は中国に対し、さらに２，０００億ドルもの関税措置を追加しようとしています。政権の貿易政策に深く関わる、アドバイザーのダン・ディミコ氏。大統領は追加の関税に迷いはないといいます。</p>
<p><strong>トランプ政権アドバイザー　ダン・ディミコ氏<br>
「これは脅しではありません。間違いなく実行に移すでしょう。短期的に多少傷ついても、この姿勢を維持し続けるでしょう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">米国民も支持？“貿易戦争”　トランプ大統領の狙いは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>アメリカはこれまで、自由貿易を世界に広めようと、各国に関税の引き下げを求めてきました。しかしトランプ大統領は、自国の産業や、みずからの支持基盤を守ることを第一に考え、自由貿易の枠組みを壊すこともいとわない姿勢です。その強気の姿勢の背景には、何があるのでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>その１つが、実は好調なアメリカ経済なんです。株価は貿易戦争が激化したあとも、むしろ値上がりしていて、再び最高値に迫っているんです。失業率も１７年ぶりの水準に低下しています。主な要因は、トランプ政権による大型減税などで、個人消費が拡大していることなどがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>アメリカ国民はどう受け止めているのでしょうか？</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>貿易戦争の打撃を受けた農家などからは反発の声が上がっていますけれども、世論調査を見ますと、共和党支持者のうち８０％が「トランプ政権の関税政策は長期的に見てアメリカ経済をよくする」、または「悪影響はない」と答えていて、トランプ大統領の政策を後押ししているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬姿勢の背景、もう１つあります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それが、中国による知的財産権の侵害です。アメリカは長年、中国によって先端技術の情報が盗まれてきたと強い不満を持ってきました。最近でも大手ＩＴ企業、アップルの先端技術の情報を持ち出して、中国に向かおうとした元社員が訴追されました。トランプ政権は、知的財産権の侵害が続けば、アメリカの好調な経済を支えている先端技術の分野で、中国に追い抜かれるのではないかと危機感を強めているわけなんです。そのため、知的財産権を侵害した分、関税を引き上げるぞと中国に対応を迫っているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>こうした強硬な貿易政策が、アメリカにとって本当に利益をもたらすのか否か。専門家の間では評価が分かれています。</p>
<p><strong>米　保守系シンクタンク　スティーブン・ムーア氏<br>
「アメリカが中国を必要とする以上に、中国にはアメリカが必要です。アメリカで売れなければ、中国は経済成長できません。トランプ大統領は勝利し、中国は譲歩を迫られるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米　経済研究所　メアリー・ラブリー氏<br>
「『関税は外国の企業が払う』のではなく、実際にはアメリカの消費者や企業が負担します。関税は『オウンゴール』、私たち自身を苦しめるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ発“貿易戦争”　次の標的は自動車？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬姿勢は、対中国にとどまりません。日本やヨーロッパにも大きな打撃になりうる、自動車関税の引き上げも検討しています。今、アメリカは、日本などから輸入される乗用車に、２．５％の関税をかけています。貿易赤字の削減のため、これを２０％以上に引き上げるというんです。先ほど登場したトランプ政権のアドバイザーのディミコ氏は、「大統領が反対していないのは間違いない」と話しています。これに対して、日本企業の間では懸念が広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自動車関税　日本への衝撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トランプ政権は、自動車関税の引き上げに踏み切るのか。水面下でその動向を探る動きが活発化しています。<br>
コンサルタントのゴールドスタイン氏です。日本の政府関係者や企業から依頼を受け、情報収集にあたっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、日本との交渉の窓口となるアメリカ通商代表部を訪問しました。</p>
<p>「面会はどうだった？」</p>
<p><strong>政治経済コンサルタント　ポール・ゴールドスタイン氏<br>
「今は話せない。状況は日々刻々と変わってきている。」</strong></p>
<p>ゴールドスタイン氏は、日本の政府関係者に入手した情報をメールで報告。交渉では日本側にも一定の譲歩が求められるとしたうえで、アメリカは日本に対し、真正面からアプローチしてくるだろうと指摘しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>政治経済コンサルタント　ポール・ゴールドスタイン氏<br>
「トランプ政権下の今は、予測不能の時代。彼は従来の政治家と全く違う。政府や民間企業からしたら、意味不明だと思う。日米間の交渉は、非常にタフになるだろう。」</strong></p>
<p>アメリカによる関税引き上げの検討は、日本の自動車メーカーに衝撃を与えました。</p>
<p><strong>トヨタ自動車　吉田守孝副社長<br>
「さすがに関税が全部かかってしまった場合には、原価がアップすることに対してトヨタのほうで賄うことはできない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際の影響は、どの程度のものなのか？大和総研エコノミストの小林俊介さんは、自動車メーカーや関連する産業への影響を試算しました。それによると、日本から輸出する自動車の関税が２０％に引き上げられた場合、自動車や部品にかかる関税の増加額はおよそ９，５００億円。さらに、長期的には生産台数の減少などが見込まれることから、関連する鉄鋼、運輸、化学製品などの産業でも収益が悪化し、その規模は最大でおよそ２．４兆円に上ると見ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大和総研エコノミスト　小林俊介さん<br>
「日本の自動車産業全体の利益に対して、数十％に値する規模感になる。（関税引き上げが）回避できなかった場合の打撃は、極めて大きなものになる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自動車関税　“予測がつかない”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>経営戦略の見直しを始めている企業もあります。番組の冒頭でトランプ大統領のツイッターを追っていた、住友理工です。売り上げはおよそ４，６００億円。エンジンなどの振動を吸収する防振ゴムでは、世界シェアトップです。この企業では、社内にアメリカの通商政策への対応を検討するチームを設置。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「２００万台くらいがアメリカ向け輸出。」</strong></p>
<p>自動車関税が引き上げられると経営にどう影響するのか、分析を続けています。</p>
<p><strong>米国政権通商政策対策チーム　久保雅啓さん<br>
「詳細を洗い出して、どれだけの影響か社内に的確に伝える必要があるので、大変です。」</strong></p>
<p>この日、経営会議が開かれ、その結果が報告されました。まず問題が指摘されたのが、中国工場です。中国の工場では、アメリカに輸出している製品が制裁措置の影響を受け、すでに１０億円以上の損失のおそれが出ています。そして、さらなる懸念として示されたのが、自動車関税引き上げによる国内工場への影響です。関税が引き上げられると、自動車メーカーが国内での生産台数を抑制。そのため、自社の受注が減少し、大きな打撃を受ける可能性があると報告されました。</p>
<p><strong>自動車営業担当　役員<br>
「当然、自動車メーカーのほうでは速やかに日本の生産をアメリカに移そうということを検討していると思います。対応が遅れないよう考えていきたい。」</strong></p>
<p><strong>経営企画担当　役員<br>
「新たに地産地消（現地生産）の推進ということで、米国内に生産拠点を設立することを検討しないといけない。」</strong></p>
<p>会議では、生産拠点の移転に向け、候補地選定などの準備を進めていくことを決めました。ただ、関税引き上げの行方が不透明な中、移転を決断するタイミングについてはトランプ政権の出方を見極めることになりました。</p>
<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「今、正念場を迎えつつあると思いますので、今まで進めてきた対応をしっかりと加速させていただきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>住友理工　西村義明会長<br>
「あの人（トランプ大統領）は予測がつかない人。我々としてどう対応するか、大きな課題だと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本・世界経済への影響は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>こちらは、日本からアメリカへの輸出品に占める自動車の割合です。実に３０％を占めています。自動車関税の引き上げが実施されれば、これは日本経済にも深刻な打撃は避けられません。</p>
<p><strong>武田：</strong>世界経済への影響はどうでしょうか。今年（２０１８年）のアメリカ、中国、そして世界全体の成長率の見通しは、アメリカが２．９％、中国が６．６％、世界全体では３．９％です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>三菱総合研究所によりますと、トランプ大統領が中国に２，０００億ドルの追加の関税措置を発動し、さらに各国に対して自動車関税を引き上げた場合、こうなります。<br>
アメリカの成長率は０．８％、中国は２．２％、そして世界全体では０．６％、それぞれ押し下げられると試算しているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今後の世界経済の行方、そして私たちの暮らしへの影響について、試算した研究所のチーフエコノミスト、武田洋子さんに聞きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">保護主義の連鎖に懸念が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>武田洋子さん （三菱総合研究所　政策・経済研究センター長）</div>
<p>武田<br>
「トランプ大統領の仕掛ける貿易戦争、世界や日本が振り回されている状況をどう見ますか？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「保護主義の連鎖が突き進むと、勝者は誰もいない。世界経済全体にとって悪影響が出てしまうと考えています。<br>
米国と中国を足すと、世界のＧＤＰの約４割に達するので、これらの国の成長率が押し下げられるという見方が強まれば、当然ながら金融市場でもそれへの懸念が高まり、結果として株価が下落し、為替市場も不安定になってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">難しい日本企業の対応</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「ここまでの日本企業の対応は、どう見ていますか？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「いちばん見ていかなければいけないのは、不確実性に対する懸念を経営者自身が高めている可能性があります。トランプ大統領がどう決断するのか、そこが最大のリスクですし、読めないということに加えて、さらに次のアクションにもっと動くという懸念を高めていくことだと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">暮らしへの影響は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「自動車関税が引き上げられた場合、国内の生産に携わっている人たちの雇用が守られるのかという懸念については？」</p>
<p><strong>三菱総合研究所　チーフエコノミスト　武田洋子さん<br>
「企業の収益が仮に下がる、芳しくなくなると、賃上げの伸び率が少し抑制される可能性はあります。株価が下がれば、株式市場に投資している方の懐が冷めてしまう影響が懸念されます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">これからどうなる？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ政権の強硬な姿勢、２日前にも新たな動きがありました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>アメリカがカナダ、メキシコと結ぶＮＡＦＴＡ・北米自由貿易協定の再交渉でカナダと対立し、目標としていた８月中の合意に達しませんでした。トランプ大統領はツイッターに「公正な合意に達しないならば、カナダはＮＡＦＴＡから出ていくことになる」と書き込んで、圧力を強めているんです。自国の利益のためならば、これまでの枠組みを壊してもかまわないという交渉姿勢が改めて浮き彫りになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4175/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに今週中にも、中国に対する２，０００億ドルの追加の関税措置を決めるのではないかともいわれています。１１月の中間選挙に向けて、国内の支持基盤を固めるために、トランプ政権が今後、ますます対外的に強硬な姿勢を強めていくのではないか、そういった見方もあるわけなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>トランプ大統領の強硬な政策は、身近な暮らしにも影響を与えかねないだけに、私たちはそれに現実的に向き合わなければならないという段階に入っています。歴史を振り返ると、「保護主義の連鎖に勝者はいない」と専門家は語っています。この貿易戦争が何をもたらすのか、懸念を抱かざるをえません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4175" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ネット広告の“闇” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>急成長を遂げ、年間１兆５千億円を突破したネット広告市場。この巨大市場に不正の闇が広がっていることが分かってきた。４月に取り上げた海賊版サイト「漫画村」では、広告が実際には見られていないにも関わらず、大企業が広告費をだまし取られる“裏広告”の実態が明らかに。その後も取材を続けると、次から次へと新たな手法が浮き彫りになってきた。
被害は企業だけでなく、国や自治体にも広がり、税金がだまし取られていた可能性も浮上してきた。番組では、サイトに残された手がかりから、不正に関わると見られる業者を複数特定。個人か？それとも組織的な行為か？謎に包まれたネット広告の「闇」に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中川淳一郎さん
                                    <span class="person2__note">（ネットニュース編集者・元博報堂社員）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　国も企業もターゲットに</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>仕事が終わり、ほっと一息。思わずのぞいたアダルトサイト。その裏で、こんな事態が起きていたことが分かりました。動画を見ている間に、裏で全く別のサイトが立ち上がり、見てもいないのに見たことにされている。実はこれ、ネット広告で不正に稼ごうという手口に巻き込まれている可能性があるんです。</p>
<p><strong>街頭インタビュー<br>
「ええっ、（不正な手口に巻き込まれるとは）ヤバかった。」</strong></p>
<p><strong>街頭インタビュー<br>
「そんな仕掛けがあると思わなかったので、本当にびっくりしか言いようがない。」</strong></p>
<p>スマホやパソコンでインターネットを利用すると目にする、さまざまな広告。今回、ＮＨＫの取材で明らかになったのは、一部のアダルトサイトの動画を見ると、その裏で見るつもりのない「まとめサイト」に勝手に飛ばされるという仕掛けです。しかも、その「まとめサイト」は表に表示されません。なのに広告を見たとカウントされる。広告主は何も知らずにむだな費用を支払ってしまう。アクセス数の多いアダルトサイトを踏み台にした、いわば「飛ばし裏広告」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ネット広告調査会社<br>
「この手法は、アドフラウド（広告費の不正な横取り）というもの。広告主からみると、広告投資の無駄打ちになっている。」</strong></p>
<p>ＮＨＫの調べで、この「飛ばし裏広告」の被害に遭っていたと見られる広告主は２００以上に上ることが分かりました。中には、大手自動車メーカーや生命保険会社、警備会社などの社名が。そしてなんと自治体の名も。さらに、総務省や法務省という中央省庁まで。私たちの税金もターゲットになっていたのです。<br>
今や１兆５，０００億円を超えるネット広告市場。ばく大な広告費を狙った闇が、ひそかに広がっています。不正を行っているのは一体何者なのか。取材班はネット広告の闇の全貌を明らかにしようと、追跡取材を始めました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　あなたの税金も標的に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材班がまず当たったのは、冒頭のアダルトサイトの裏で飛ばされていた「まとめサイト」。そこで見つけた広告の一つ。うなぎや和牛の写真が…。鹿児島にある自治体のふるさと納税の広告でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鹿児島県の大隅半島の付け根に位置する曽於市。少子高齢化が進む中、税収を増やそうと、市は和牛などの特産品を使ったふるさと納税に力を入れています。<br>
ネット広告で不正が行われていることを知っているのか。市に疑問をぶつけました。</p>
<p>記者<br>
「今回取材でちょっと一つ見ていただきたい広告があって。これ曽於市さんのですね。これもそうですね。これは曽於市さんの広告で間違いない？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>曽於市　職員<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>記者<br>
「アダルトサイトにアクセスすると、（裏で）このサイトにアクセスが飛ぶような仕掛けがされていて、基本的にはこっちのサイトに表示された（曽於市の）広告っていうのは、ほとんど見られない状態で、要は税金が無駄遣いされているような状況になっている。」</p>
<p><strong>曽於市　職員<br>
「いま初めてそういった使われ方をするって、初めて見たので。」</strong></p>
<p><strong>曽於市　職員<br>
「自分たちの知らないところで、こういう被害というか。やっぱり憤りを感じますね。」</strong></p>
<p>市はネット広告について、大手広告代理店と契約。配信先は一任していたといいます。その代理店は、電通九州。ネットを含めた広告費として、今年度３，０００万円を支払うことになっています。<br>
その４日後。電通九州の担当者が説明に訪れました。</p>
<p><strong>電通九州　担当者<br>
「曽於市さんと、まだお話ができていないので、少しお待ちいただいていいですか。」</strong></p>
<p>市に対し、経緯については調査中だが、不正な「まとめサイト」にこの広告を配信していたことは把握していなかったと説明したということです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　電通・ヤフーを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>市からふるさと納税の広告を一手に引き受けていた広告代理店が、配信先を把握していないとは一体どういうことなのか。電通グループのネット広告部門のトップが取材に応じました。</p>
<p><strong>電通デジタル　山口修治代表取締役<br>
「ひとつひとつの広告が、どんな瞬間に誰に配信されるのか、制御することができないという仕組みになっています。（不正なサイトは）どんどん生まれていると思うんですけれど、生まれたそばから、それを検知して排除していくということができません。」</strong></p>
<p>では、今回明らかになった問題をどう捉えているのか。</p>
<p><strong>電通デジタル　山口修治代表取締役<br>
「個別の案件に関しては、お答えできないと思いますけれど、我々として、至らない部分があったというところがあるのであれば、そこは謙虚に受けとめて、それをリカバリーする。実際に行動していかないといけないと思います。」</strong></p>
<p>ネット広告は、広告代理店が直接サイトに配信するのではなく、ネット広告専門の配信事業者が行います。今回、曽於市の広告はＩＴ大手のヤフーが配信を担っていました。取材班は、ヤフーにも今回の経緯について説明を求めました。</p>
<p>記者<br>
「実際にこういう現象が起きるというのを録画したものです。これは御社が配信している広告という理解でいいのでしょうか？」</p>
<p><strong>ヤフー　宮澤弦常務<br>
「はい、そうですね。当社が配信している広告。本当に大変申し訳ないと思います。本当にできることであれば、私自身（広告主）一社一社に出向いて謝りたいぐらいだと思います。」</strong></p>
<p>しかし、その一方で…。</p>
<p>記者<br>
「今回の手口はどういったものだと認識されていますか？」</p>
<p><strong>ヤフー　宮澤弦常務<br>
「結構、こっちが厳しくすると、その裏をかくようなやり方というのが次々に出てくる。一社だけの努力でも、どうにもならないところもあるかなというふうに思っています。」</strong></p>
<p>電通もヤフーも、複雑で実像がつかめないと口をそろえるネット広告の不正。一体どういうことなのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正のカラクリとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中川淳一郎さん（ネットニュース編集者・元博報堂社員）</div>
<p><strong>武田：</strong>取材に当たった田辺記者。どういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺幹夫記者（ネットワーク報道部）：</strong>ネット広告をいろんなサイトに配信して表示する仕組み「アドネットワーク」というのが鍵なんです。自動車の広告を例に説明します。まず、広告主の自動車メーカーは、どのような層に車を売りたいか、ターゲットを広告代理店に伝えます。例えば４０代で家族がいる男性などです。広告代理店は広告配信事業者に対して、そうした男性が閲覧しそうなサイトに広告を配信するように依頼します。依頼を受けた配信事業者が使うのが、先ほどの「アドネットワーク」というシステムです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この「アドネットワーク」には無数のウェブサイトにつながっていて、配信事業者がターゲットを車に関心のある４０代の男性などと設定すると、そうした男性が実際に閲覧しているサイトを自動的に選んで、車の広告を表示する仕組みになっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>自動的に選ぶんですね。</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>この際、配信先のサイトの運営者に広告料が入ります。アクセス数が増えれば増えるほど収入も増えます。今回の手法は、アクセス数の多いアダルトサイトから裏の「まとめサイト」へ強制的に飛ばすことで不正に広告料を稼ごうとしていると見られます。配信先のウェブサイトは極めて膨大な数なので、広告代理店も配信事業者も、なかなか全てをチェックしきれないというのが実情なんです。</p>
<p><strong>田中：</strong>こうした被害、実際どのくらい広がっているのかといいますと、こちらをご覧ください。これは今回、ＮＨＫの取材で明らかになった手口「飛ばし裏広告」で実際に配信されていた広告です。２００以上あります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>誰もが知っている大手企業の広告、業種もいろいろです。この中でいくつかの広告主に取材しましたところ、皆一様に、初めてこの事実を知ったと驚いていました。ネット広告の業界団体であります「日本インタラクティブ広告協会」は、今回の「飛ばし裏広告」のような手口を「アドフラウド」と呼んでいまして、不正な広告費詐取の手法、あるいは不当に横取りする行為と定義しています。ネット広告を巡る不正はある調査会社の推計では、全体の９．１％で行われているとされていまして、決して無視できない数字だと指摘しています。</p>
<p><strong>武田：</strong>大手広告代理店の元社員で、現在はネットニュースのサイト運営に当たっている中川さん。<br>
ネット広告費の不正は「アドネットワーク」の仕組みが鍵だということでしたが、中川さんはどう捉えていらっしゃいますでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>２００８年ごろからアドネットワークって爆発的に普及したんですけれども、その前までは個別のサイトに載せてくれとお願いするような状況だったんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>従来のテレビや新聞に載せるようにということですね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>そうです。ところが、一気にたくさんのサイトに広告を出せて、しかも見てほしいターゲットにドンピシャでささるようになったと。これはすばらしいことなんですよ。ところが、本来出したいと思っていなかったような、ちょっと反社会的なサイトだったりとかにも出してしまうという弊害が出てきてしまったんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>広告主の側が、そういったシステムの進化についていっていないということもあるんじゃないですか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>日々、コンピューターの世界って、ネット広告の世界って進化していて、みんな開発してくるんですよ、新しい商品を。そこにたぶん追いついていけないと思っていますね、広告主の側が。</p>
<p><strong>武田：</strong>電通やヤフーのような巨大な企業でも状況把握できていないようでしたけれども、こういった企業の責任をどうお感じですか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>もちろん責任はあるし、先ほども、電通の方もヤフーの方もおわびをしていました。ところが、これを見ると分かるんですけれども、ここに電通がいて、ヤフーがいて、さらに「アドネットワーク」があると。プレーヤーの数が本当に多いんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昔ながらのテレビ広告とかだったら、広告主、広告代理店、テレビ局といけたのに、今プレーヤーが多くて一体誰が悪いことをしているかが分からなくて、結局、責任の分散システムが出来てしまっているということなんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>田辺記者、鹿児島県曽於市は結局、広告に投入された税金というのはどうなったんですか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>曽於市ですが、私たちの取材のあと、不正な「まとめサイト」をブラックリストに載せて、ネット広告の配信を止めました。もともと支払いは年度末でしたので、税金が不当に支払われるのを未然に防ぐことができたということです。さらに、不正な「まとめサイト」には、ＶＴＲ冒頭にも出ていたように、総務省ですとか法務省といった中央省庁の広告まで出ていましたが、こちらもすぐに広告を止めて、調査を現在、進めているということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>大企業も把握しきれない複雑な仕組みを使って不正を行い、収入を得ているのはどういった人、あるいは組織なんでしょうか。意外な事実が浮かび上がってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正の核心に迫れ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>鹿児島県曽於市のふるさと納税の広告が配信されていた不正な「まとめサイト」。その運営者は何者か、徹底的に調べました。サイト上では、運営者は事務局とだけ書かれ、手がかりがありません。そこで取材班はネット空間に残された膨大な情報から、サイトの運営者を探ることにしました。見つかったのが、このサイトの過去のページ。そこには会社名と住所が表示されていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>福井県の海沿いにある小さな町。訪ねてみると、ごく普通の一軒家でした。</p>
<p>記者<br>
「ごめんください。」</p>
<p>出てきたのは、７０代の男性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もともとは、この会社の代表をしていましたが、今は息子が後を継ぎ、別の所で仕事をしているといいます。父親に教えられた事務所に向かうと、看板のない一室で息子が１人。取材を申し込むと、「話すことはありません」と拒否されました。そこで、会社の役員を務める母親に連絡を取りました。</p>
<p>記者<br>
「サイトを拝見して、●●さんの名前が出ていたんです、そのサイトに。」</p>
<p><strong>母親<br>
「それは間違いないです。（サイト運営）していることは間違いないです。」</strong></p>
<p>しかし、問題の手法について尋ねると…。</p>
<p><strong>母親<br>
「実際に法に触れていないかどうか、私も詳細まではわかりませんので。」</strong></p>
<p>記者<br>
「広告主は憤りを感じていて。」</p>
<p><strong>母親<br>
「そういった苦情は現時点では全くありませんので。」</strong></p>
<p>母親によれば、会社はもともと原発関連の土木工事を請け負っていましたが、本業の経営不振がきっかけで去年（２０１７年）インターネット事業を始めたといいます。</p>
<p><strong>母親<br>
「原子力発電所のほうも再稼働とか難しいこともいろいろありますのでね。そんなところでネット関係のことで（息子が）知り合った方がいて、大阪やら東京やら、いろいろ研修に行きましたので。」</strong></p>
<p>記者<br>
「そういった研修でインターネットの知識を得て事業を始めた？」</p>
<p><strong>母親<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>不正な「まとめサイト」を運営していたのは、原発の町でネット事業を始めたばかりの家族経営の会社でした。果たして、この１社だけで大がかりな不正の仕掛けを作れるのか。調べを進めると、あのアダルトサイトから飛ばされる不正な「まとめサイト」は確認できただけで１９ありました。それらのサイトの運営に関わっていると見られる業者は、都内のほか、愛知、福岡など全国各地に散らばっていました。ところが、ＳＮＳなどの分析から、これらのサイト運営者はほとんどが互いにつながりを持っていることが判明。私たちは複数の運営者を直撃取材しました。そして、このうちの１社の代表に話を聞きました。その男性は４０代。話をしてみると、ネットにはそれほど詳しくなく、さまざまな仕事に携わってきたことが分かりました。</p>
<p>記者<br>
「アダルトサイトから飛ばす仕掛けは、あなたが開発した？」</p>
<p><strong>男性<br>
「いいえ。配信事業者の紹介で仕掛けを設定してもらった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ならば…。</p>
<p>記者<br>
「システムを提供している会社を知っている？」</p>
<p><strong>男性<br>
「ああ、そうですね。そこが大本です。」</strong></p>
<p>記者<br>
「その会社はどこですか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「絶対、言えない。」</strong></p>
<p>「飛ばし裏広告」のシステムを提供している会社はどこなのか。私たちは専門家に協力を依頼しました。アダルトサイトに仕組まれていた「まとめサイト」に飛ばす仕掛けの中身を解析してもらいます。</p>
<p><strong>日本ハッカー協会　杉浦隆幸代表<br>
「このプログラムを提供している会社を調べることができまして、●●（Ａ社）という会社名ですね。」</strong></p>
<p>Ａ社は都内に本社がある、従業員３０人ほどのＩＴ企業でした。Ａ社は「同じ名前のシステムは当社のものだが、サイトに仕掛けていたかは言えない。仮にそうだとしても不正ではないと考える」としました。<br>
取材班が調べたところ、このシステムはおよそ１，０００のアダルトサイトなどに仕掛けられていたと見られます。一体どうなっているのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ネット広告の闇　不正のカラクリとは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>田辺記者、不正の構図はどこまで分かってきたんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>関係を整理します。アダルトサイトにはある仕掛けがされていて、不正な「まとめサイト」に自動的に飛ばされるようになっていました。飛ばされる先の不正なサイトの数は、確認できただけで１９。運営者は全部で７人いました。そのサイトが使っていた飛ばしのシステムを分析すると、浮かび上がってきたのが、このＡ社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このアダルトサイトと不正な「まとめサイト」をつなぐ役割をしていたのが、このＡ社だったということなんでしょうか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>私たちはその可能性があると考えてＡ社を取材しましたが、Ａ社は飛ばしのシステムの名前が自社の持つシステムと同じであるとは認めましたが、不正に当たることは一切やっていない、そして、それ以上は答えられないとしました。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方、今回の手口で、この「まとめサイト」の運営者は、どのぐらいもうけたんですか？</p>
<p><strong>田辺記者：</strong>今回、私たちが確認したある「まとめサイト」を、これを例に試算してみますと、このサイトのアクセス数は、民間の調査会社「シミラーウエブ」の推計で、今年（２０１８年）７月の１か月間で３，０００万ページビューありました。１ページに１５枚の広告が掲載されていたので、１枚当たり０．０１円という一般的な相場で単純計算しますと、このサイトの運営者にはひと月に４５０万円の広告収入が入っていたということになります。</p>
<p><strong>田中：</strong>こうした不正をどうすれば防げるのか。<br>
こちらは不正なネット広告を調査・監視するアメリカの企業「ＩＡＳ」です。日本にも支社があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはＩＡＳが「ボット」と呼ばれる、人間ではなく、機械がページを閲覧して、広告費を水増しする不正な手口が行われている様子を可視化したものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4176/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このボットの活動が活発になればなるほど、赤から黄色に変わります。時間を見ますと、夜間にこのボットが活発に動いていることが分かります。こうした監視システムを利用している企業は増えています。例えば日本ですと「ネスレ日本」。調査会社とともに週に１回チェックして、自社の広告に不正が見つかりましたら、そのサイトへの広告の配信を止めています。また、ネット広告の業界団体も、不正なサイトとの取り引きを停止するなど、対策を進めようとしています。しかし、不正の手口もどんどん新しいものが出てきていまして、いたちごっこが続いているという状況ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>中川さん、そうした不正の被害を防ぐために、まず広告主は、どんな意識を持ったらいいんでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>先ほど市役所の方もすごい戸惑っていて、まさかこんなことになっているとはと。でも、デジタルの広告って、とにかく分からないと言っている場合ではないと思うんですね、進化し過ぎて。あと理系の脳みそも必要で、数字をどう読むかというところの勉強までしなければいけない。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えばどんな数字なんでしょうか？</p>
<p><strong>中川さん：</strong>ここのサイトに出した方がよりクリックされる率が高いから、こっちにお金をいっぱい投入しましょうとか、そこの分析までしなければいけないんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりそこまで考えないと、うかつに手を出せないということですね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>だからこそ、代理店に丸投げして知らなかったというのはダメだし、代理店の側も、きちんとまともなサイトに配信しているよというところまでチェックが必要かなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット広告で不正がまん延している状況が続きますと、私たち消費者、あるいはユーザーにはどんな影響があるんでしょう。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>まずは、広告料金というのが、販売価格に乗っているわけなんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>あまり意識していませんけどね。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>でも、そうなんですよ。あと、変なサイトばっかり増えてしまった場合、いい情報を取れなくなるので、そういういいサイトが残るためにも、適切な広告運用が必要なので、対岸の火事とか、業界のゴタゴタと思わずに、自分事と捉えていただければと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういった不正にお金が使われるということになると、我々が結局、損するし。</p>
<p><strong>中川さん：</strong>いい情報を取れるサイトにお金が回ってこなくなって閉鎖せざるを得ないなんてこともありえますので、自分ごとなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうなると、結局は消費者の損失になるということなんですね。<br>
私たち消費者にもはね返ってくる、このネット広告の不正。今回見えてきたのは、まだ実はほんの一部です。私たちは、この問題をこれからも追い続けていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4176" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あす告示　自民党総裁選の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>総理大臣を事実上決める自民党総裁選。安倍首相と石破元幹事長の一騎打ちの戦いは、７日の告示を前に “安倍優勢”となっている。背景に何があるのか？舞台裏を密着取材！</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自民党総裁選　異例の始まり…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>あす（７日）告示される自民党総裁選挙。今日（６日）未明の北海道の地震を受けて、あすから３日間は選挙活動を自粛することになりました。総理大臣を決めることにもなる選挙は、異例の形で始まります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">自民党総裁選　舞台裏にカメラ密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>安倍総理大臣が優勢とされる自民党総裁選挙。現場で何が起きているのか。カメラは、この２か月、戦いの舞台裏に密着してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今週月曜。都内のホテルに自民党の国会議員が次々と現れました。安倍総理大臣を支持する陣営が開いた集会。党内７つの派閥のうち５つの派閥を中心に代理を含めて３４０人余りが集結しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>安倍首相<br>
「あと３年、人生をかけて、全力をかけて、子どもたちに、孫たちの世代に美しい伝統あるふるさとを、そして誇りある日本を引き渡していくために、頑張り抜いていく決意でございます。」</strong></p>
<p>国会議員票４０５票のうち７割を固め、残りの党員票４０５票でも攻勢を強めています。</p>
<p>一方、一騎打ちの戦いを挑む石破元幹事長。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「未来は過去の延長線上にはありません。わが日本国が直面する大きな課題に対応していくためには、日本の設計図を書き換えていかなければいけない。」</strong></p>
<p>党員票でうねりを起こし、巻き返しを図りたいと地方を精力的に回っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>森友学園や加計学園を巡る問題などをきっかけに、安倍内閣の支持率は一時「支持」と「不支持」が逆転。先月（８月）も政権への評価がきっ抗する中、総裁選はあす告示を迎えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ“優勢”？　安倍陣営の内幕</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「安倍の次は安倍」と繰り返し、安倍３選の旗をいち早く振ってきた二階幹事長です。７月上旬。地元、和歌山県で開かれたパーティーで早くも党員票の掘り起こしに着手していました。</p>
<p><strong>二階幹事長<br>
「自民党は何をなすか、それぞれの立場から一歩一歩ご協力を。」</strong></p>
<p>会場に用意されていたのは、安倍総理大臣のステッカーが貼られた色紙。参加した党員に安倍総理大臣への支持で結束するよう促していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>吉井和歌山県連幹事長<br>
「和歌山は安倍首相で固まろうと。大きな勝利をおさめたいと思っております。」</strong></p>
<p>この日、県連の幹事長が地元の企業を訪ねていました。</p>
<p><strong>吉井和歌山県連幹事長<br>
「木下さんのところは３５０人ほどの党員がありますし、安倍さんに投票してもらえるように依頼して頂けませんか。」</strong></p>
<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「こちらこそよろしくお願いします。頑張ります。」</strong></p>
<p>支持拡大を求められた木下英文さん。社員６０人を抱える建設会社の社長です。この５年、公共工事の増加などで売り上げは倍増。正社員も１０人以上増やしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「アベノミクス以来活況で、まだ数年は忙しい。」</strong></p>
<p>地元の景気や雇用が上向きつつあるという木下さん。安倍政権の継続が望ましいと考えています。</p>
<p><strong>建設会社社長　木下英文さん<br>
「（いまの政治には）問題もいろいろありますし、納得のいかないこともたくさんありますけれども、安倍さんでしていただく以外ないのかな。」</strong></p>
<p>圧勝を目指す安倍陣営。無派閥から陣営の幹部に加わった菅原一秀議員です。地元日程の合間を縫って、陣営の仲間と連絡を取り合う菅原氏。態度が未定の議員への働きかけを強めています。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「先生のご担当のみなさん（応援集会への）出席どんな感じかなと思って。先生のグループだけで１０人。それと？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「ちょっとしたことで、がらっとムードが変わったりすることもある。数は力というように、それも６年間、せっかくの実績があるわけだから、安倍総理が活躍する、その基盤をしっかりいま作る。」</strong></p>
<p>この１年、予算委員会の筆頭理事を務め、最前線で安倍政権を支えてきた菅原氏。森友学園や加計学園を巡る問題で国会が紛糾する中、厳しい世論を肌で感じてきました。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「政治への信頼回復のために、どうあるべきか。」</strong></p>
<p>ただ、自民党の中では、アベノミクスや外交の実績を考えると、安倍総理大臣の続投が望ましいという意見が大勢を占めていったと言います。</p>
<p><strong>無派閥　菅原一秀衆院議員<br>
「世界の国際情勢が変わる中で、日本がリーダーシップを発揮するときに、ひとつの国内的な課題があって、しかもそれが法的な問題はない。もっといま日本にとって大事なこと、安倍総理、安倍政権がやらなければいけないということを、たぶん自民党の議員は感じていたんだと思う。だから次の総裁選があるから足引っ張ろうとか、そういった小競り合いはすることはなかった。」</strong></p>
<p>立候補表明を鹿児島で行うなど、地方を精力的に回る安倍総理大臣。党員票でも石破氏を上回るため、地方議員や支援者との懇談を繰り返しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>安倍首相<br>
「もっともっと地域が夢がある地域になるように、われわれも力を入れていきたい。」</strong></p>
<p>全国各地で連日集会を開く安倍陣営。支持を広げる難しさに直面する議員もいます。岸田派に所属する当選２回の大西宏幸議員です。大西氏は当初、派閥を率いる岸田政調会長の立候補に強い期待を抱いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「どれだけ干されたとしても、岸田会長に出てもらいたい気持ちは変わらない。」</strong></p>
<p>しかし、岸田氏は立候補を見送り、安倍総理大臣への支持を表明。大西氏の支持者からは、党内が安倍支持へと雪崩を打つ現状に厳しい声が上がっています。</p>
<p><strong>自民党員<br>
「弱いもんいじめやっているんやから、どっちみち勝負あった。自民党って人材いないんかなというのがいまの思い。まともな人おらんのかな。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「人材はいっぱいいるんですけど、ただ単に（時が）満ちてなかったり。」</strong></p>
<p><strong>自民党員<br>
「干されるとかな、民主主義やからな。言いたいことはきちっと言って、よくしていこうというのが民主主義。数の力だけやもん。」</strong></p>
<p>安倍総理大臣への投票を呼びかけるよう、派閥の幹部から頻繁に指示を受けている大西氏。</p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「何でもおっしゃってください。手足として頑張ります。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「（岸田氏が）熟慮に熟慮を重ねた結果であるので、これは岸田文雄会長の考え方にわれわれは合わせていかないといけない。次の総裁選挙に生かすように僕ら努力しないといけない。」</strong></p>
<p>この日も後援会の幹部に対して、派閥の今後のためにも今回は安倍支持で結束してほしいと理解を求めました。</p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「安倍首相がずっとやってきたことの果実が満ちる時でもある。」</strong></p>
<p><strong>後援会の幹部<br>
「（安倍政権）『長いな』というイメージは持っているし、長きによるいろんな膿（うみ）も出てきている。」</strong></p>
<p><strong>後援会の幹部<br>
「何が課題として一番最優先的に取り扱うべきかという議論が足らない。」</strong></p>
<p><strong>岸田派　大西宏幸衆院議員<br>
「われわれ（岸田派）の考えていることもプラスアルファして主張していただくよう（安倍首相に）申し上げていますので、その部分を踏まえて、ご意見を言わしていただきます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">巻き返しは？　石破陣営の内幕</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方。</p>
<p><strong>「フレー、石破ー！」</strong></p>
<p>安倍総理大臣との直接対決に臨む石破元幹事長。この２年、政府や党の要職を離れ、全国各地の視察や講演に力を入れてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>６年前の総裁選挙で、他の候補を圧倒した党員票を足がかりに支持を広げる戦略です。森友学園や加計学園を巡る問題では、時に安倍政権の姿勢を批判してきた石破氏。立候補表明で掲げたのは「正直、公正」というキャッチフレーズでした。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「現政権がどうのこうのではなく、私自身、正直でありたい、公正でありたい。いまの政権は公正だね、正直だね、そういう思いを持ってもらわなければ、政治はその役割を果たすことが出来ない。」</strong></p>
<p>ところが、石破氏の姿勢に対し、陣営に加わった竹下派の幹部から不満の声が上がりました。</p>
<p><strong>竹下派　吉田参院幹事長<br>
「相手を攻撃するという個人的なことでの攻撃は、非常に私は嫌悪感を感じている。」</strong></p>
<p>劣勢をどう挽回するのか。先週、石破派の幹部が集まっていました。安倍総理大臣との政策論争の機会が陣営が求めていたほどには確保されず、対策を協議していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石破派の幹部<br>
「公開討論は２回だけ、街頭演説は持ち時間１５分。これで１国の総理大臣を決めるというのは。」</strong></p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「総裁選の期間中、（安倍首相が）外遊されるのは本当に残念。」</strong></p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「討論する機会が減らされている分、訴えるとか、ウェブ使ってとか、特に街頭ですね。その期間は特に地方も含めて。」</strong></p>
<p>石破陣営で選挙戦の広報戦略を担う平将明議員です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４７都道府県それぞれに向けたビデオメッセージを作成するなど、インターネットでの発信に力を入れています。</p>
<p><strong>石破元幹事長<br>
「大分県のみなさま、こんにちは、石破茂です。」</strong></p>
<p><strong>石破派　平将明衆院議員<br>
「お金もっとあったら、いろんな郵送したり電話かけしたりとか、各都道府県ごとに集会やったりとか出来るんですが、うちは国会議員も人数少ないし、お金もないし、人もいないので。」</strong></p>
<p>組織的に動く安倍陣営に対し、個人のつてを頼って地方を回り続ける石破陣営。</p>
<p><strong>石破派の幹部<br>
「よかったら、ナマ石破さんですよ。」</strong></p>
<p><strong>「頑張ってください。」</strong></p>
<p>「地方創生」を柱に掲げ、地道に政策を訴えることで活路を見いだそうとしています。</p>
<p>この地域で農業を営む本多孝雄さんです。過疎化によって担い手不足が進むことに危機感を抱いている本多さん。石破氏のこれまでの姿勢に共感し、一票を投じようと考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>農家　本多孝雄さん<br>
「去年もうちの村にも足運んでもらっているし、やっぱり地方のことはよく分かってると思う。ちょっと厳しいのかなと思うけれども、そんな中でも、あえて手を挙げているという中では、頑張ってもらいたいという気持ちはあります。」</strong></p>
<p><strong>石破派　平将明衆院議員<br>
「（党員票は）幹部をおさえたから、全部おさえたということには当然ならない。われわれは一人ひとりにちゃんと訴えかける、一人ひとりにちゃんと情報が届くようにする。まずはそこを丁寧にやる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あす告示　自民党総裁選の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>総裁選はあす予定どおり告示され、立候補の受け付けが行われます。ただ、災害対応を優先するために、あす予定されていた立ち会い演説会や共同記者会見は延期され、本格的な論戦は週明け以降となる見通しです。</p>
<p><strong>田中：</strong>安倍総理大臣が国会議員票４０５票のうち７割の支持を固める中、焦点となっているのが、同じく４０５票の党員票を巡る戦いです。６年前はこの党員票で、石破さんが４０の都府県で最も多くの票を獲得。安倍さんを大きく引き離しました。今回、安倍陣営はこの党員票で少なくとも過半数を獲得したいとしています。勝敗のみならず、その勝ち方が政権の求心力にも大きな影響を与えることも予想され、注目されているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>政治部の吉川さん、今回、安倍さんがこの国会議員票で圧倒的に優勢になっている背景は何なのでしょうか？</p>
<p><strong>吉川衛記者（政治部　与党キャップ）：</strong>まずは現職優位ということが挙げられます。これまで現職の総裁が選挙戦に臨んだのは９回あります。このうち８勝しておりまして、ほとんどが圧勝でした。次に１６０人超という数字です。これは安倍総理大臣の下で初当選した議員の数なんです。実に党内の４割に上ります。またポスト安倍を味方につけたということもあると思います。岸田政務調査会長や野田総務大臣は、今回立候補せずに、安倍支持に回りました。人事で処遇をして取り込みを図ってきたということが功を奏したと言えると思います。さらに野党への転落を経験して、党内で結束を重視する雰囲気が強まっているように思います。石破さんのように、異論を唱える議員に後ろから鉄砲を撃つなという声も、たびたび耳にしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、焦点は党員票。この情勢はどうなっているのでしょうか？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>党員は１００万人を超えますので、なかなかふたを開けてみないと分からないというのが正直なところです。今回、安倍総理大臣は地方議員と懇談を重ねていることに加えまして、党の有力な支持基盤である業界団体の幹部と直接面会して要望を聞くなど、異例とも言える対応を取ってきています。ただ、陣営内でも、６割を取るのはなかなか難しいんじゃないかという声も出ていまして、組織を使って、引き締めを図っている状況です。一方、石破さんは、“握手した数しか票にならない”というのが口癖なんです。６年前の総裁選挙のあと、全国１７００余りの市町村のうち、４００の市町村を訪問し、握手を重ねてきたと、自信をのぞかせています。陣営では党員の意識は一般の世論に近くて、国民の間に少なからずある安倍政権に対する不満を取り込めるのではないかと期待しているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今後、本格化する論戦にどう臨むのか、両陣営の幹部に聞いてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">安倍陣営に問う　論戦にどう臨む？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「まずは安倍陣営です。連続３期目の当選を目指す今回の選挙戦。何を重点に訴えていきますか？」</p>
<p><strong>安倍陣営　甘利明選対事務総長<br>
「かつて日本はアメリカとともに世界のけん引役だった、特に経済を中心に。そのポジションを取り戻そうと。外交では、日本の総理大臣がこれだけ存在感を示した例は戦後一度もない。トランプ大統領も、他の人が言うならどうかと思うが“シンゾウが言うなら耳を傾けよう”となる。いま世界は非常に難しい状況。この人の言うことなら耳を傾けようという人がいなくなったら、世界はバラバラになってしまう。その事実を党員や国民のみなさんに理解してほしい。そうするための選挙戦だと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「『森友』『加計』問題で低下した信頼の回復を課題としてあげる声や、長期政権への懸念を示す声もある。」</p>
<p><strong>安倍陣営　甘利明選対事務総長<br>
「説明の手順等で丁寧さを若干欠いたことが、誤解を拡大した点もあるかと思う。安倍首相は自身に『丁寧に』『謙虚に』毎日言い聞かせてやっている。これは理解をもらえると思う。安倍晋三候補者の実態と、一部国民の感じている印象とのかい離を埋めたい。政治家安倍晋三像がちゃんと伝わるように、この選挙戦の間に努力していきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">石破陣営に問う　論戦にどう臨む？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>武田<br>
「続いて石破陣営です。６年間実績を積んだ安倍総理に挑戦をするということになる。何を重点に訴えていくか。」</p>
<p><strong>石破陣営　鴨下一郎選対副本部長<br>
「安倍さんの実績は認めた上で、これから３年、このままの政策でいいのか。こういうことに国民のみなさんも疑問を持ち始めているところがある。アベノミクスは前半は成功したが、地方、中間層のサラリーマンのみなさん、こういう人たちまで行き渡っているかどうか。トランプ大統領と安倍さんは非常に親しい。これはメリットもあるが、場合によると友情と国益にそごを来すこともあり得る。日米同盟は大事だが、トランプ大統領との距離は明らかに安倍さんと違う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武田<br>
「国会議員の支持では、現在大きく水をあけられている状況だが？」</p>
<p><strong>石破陣営　鴨下一郎選対副本部長<br>
「総裁選挙は議員のものでも党員のものでもなく、結果的には総裁になった人が総理大臣になるわけだから、国民全体のもの。国民のみなさんに訴え、世論を作り、党員のみなさんにも考えてもらい、議員も国民のみなさんの声を聞いてもらう。地域をまわっていて『石破頑張れよ』と言ってもらえる方もたくさんいる。必ずいい結果が出ると確信している。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あす告示　総裁選の焦点は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>今回の当選者の任期は、２０２１年９月末まで。仮に情勢のまま、安倍総理大臣が３選しますと、来年（２０１９年）８月には佐藤栄作を抜き、戦後最長。１１月には桂太郎を超え、戦前も含め、憲政史上最長となります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>争点は、まず安倍政権の評価になると思いますが、もう一つ、憲法改正についても両者の考えには隔たりがありますね？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>安倍総理大臣は、憲法に自衛隊の存在を明記することに強い意欲を示しています。次の国会に自民党の改正案を提出できるよう取り組み、早期の発議を目指すと訴えています。一方、石破さんは、憲法改正を目指す立場には変わりはないものの、自衛隊の明記には緊急性はないとしているんです。それよりも、参議院選挙の合区の解消ですとか、大規模災害に対応するための緊急事態条項の新設を優先すべきだと主張しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4178/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>総理大臣を決めることにもなる重要な選挙であるということは言うまでもないんですが、今回の選挙、特に注目すべき意義にはどんなことがありますか？</p>
<p><strong>吉川記者：</strong>来年、平成も終わり、新しい時代を迎えることになります。人口減少や少子高齢化が進み、財政や社会保障といった、待ったなしの課題が山積しています。まさにポスト平成のあるべき日本の姿について、議論を深めていけるのかということがまず注目されると思います。また、かつてない長期政権が視野に入る一方で、国民の政治や行政に対する視線というのは厳しいものがあります。政治への信頼を取り戻す糸口をつかめるのかということも問われることになると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>５年以上にわたる政権運営を、自民党自身がどう総括し、日本の将来像をどう描くのか。論戦にしっかりと耳を傾けたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4178" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Sep 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>