<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「日銀　求められる長期戦への政策変更」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日銀はきょうから二日間にわたって今後の金融政策を決める会合を開きます。<br><img alt="C0-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ　金融の話なのに潜水艦のイラストが描かれていますね？<br>Ａ　日銀が短期金利をマイナスと水面下に抑えているのを潜水艦に例えてみました。<br>日銀は目標とする２％の物価上昇にむけて、今年度の上昇率の予測を１.３％、来年度の予測を１.８％としています。しかし、先月の上昇率は、生鮮食料品をのぞいた数字で０.８％と目標から大きくかけ離れていて、今後の予測についても修正するという観測が強まっています。そこでどれだけ引き下げるかが注目されているんですが、目標とする２％程度まで高まるとしてきたこの来年度の予測まで大幅に引き下げるとなると、またもや見込み違いかと批判を受けることも予想されます。<br><img alt="C2-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ　日銀はすでに何度も目標達成時期を先送りしてきましたよね。<br>Ａ　すでに６回先送りしています。日銀は５年前にいまの大規模な金融緩和策を導入して以降、強力な金融緩和で短期間に物価をあげようというスタンスをとっていたように思います。しかし、現実には、物価の伸びは鈍いということで、物価が上がりにくい要因を今一度徹底的に分析して、物価上昇に時間がかかるならそれを前提とした政策をとってゆく、いわば短期決戦から長期戦への転換をはかる姿勢をにじませています。<br><img alt="C4-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ　長期戦ですか？<br>Ａ　はい。そこで問題となるのが、現在とっている政策の副作用です。たとえばいま金利が極端に低くなっていることで、銀行は利ザヤが稼げなくなって収益が悪化しています。もともと長くは続けることはないと考えて始めた政策ですが、長期に渡れば、銀行の経営もさらに悪化して経済全体にも悪影響が出ることが懸念されます。このため、長期戦になるならそれにあわせた持続可能な政策を行うことが求められます。今回は具体的な政策変更には踏み込まないとしても、将来金利を引き上げていくための布石を何らかの形でうってくることが考えられます。ただ、金利を上げるということは、投資家にとっては、円で資金を運用することがこれまでより有利になるということで、円高の動きを招きかねません。このため日銀では外国為替市場の動きもにらみながら、今後の金融政策について慎重に検討していくことになりそうです。<br><img alt="C7-0730.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C7-0730.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人受け入れ拡大『共生』への道」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302599.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コンビニで買い物をしたり、外で食事をしたりすると、働く外国人の姿を目にすることが多くなりました。人手不足が深刻になる中で、外国人の支えなしには、私たちの生活が成り立たなくなっていることを実感します。そうした現実を正面から受け止めて、外国人労働者の受け入れを来年４月から拡大することを目指して、具体策の検討が始まりました。日本に来る外国人、そして迎え入れる私たち双方にとって、メリットを感じられる関係をどう作ればいいのでしょうか。<br><img alt="180730_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>＜解説のポイント＞　今晩の解説のポイントです。<br>▼今回の受け入れ拡大策とその課題<br>▼外国人への生活支援をどう充実させるか<br>▼先進的な自治体の取り組みから「共生」について考えます。<br><img alt="180730_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>＜今後の検討の柱は二つ＞<br>先週開かれた関係閣僚会議で安倍総理は、来年4月からの外国人受け入れ拡大を目指して、準備を進めるよう指示しました。その柱は大きく二つあります。<br>ひとつは、新たに設ける在留資格の制度設計。もうひとつが地域で暮らす外国人への生活支援の充実です。<br><img alt="180730_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>＜受け入れ拡大策＞<br>まず政府がどう受け入れを拡大しようとしているのか簡単にみておきます。<br>これまで政府が就労目的の在留を認めてきたのは、医師や研究者など、専門的技術的分野の人たちだけです。日本で働く外国人の２割弱にすぎません。単純労働の分野で働いているのは、就労目的以外で在留する、留学生によるアルバイトや働きながら技能を学ぶ国際貢献を目的にした技能実習生。定住が認められている日系人たちです。<br>今回の受け入れ拡大策は、表玄関の門戸を広げようというものです。人手不足が深刻な業種に限定して、高度な専門性がなくても就労を認める新たな在留資格を設けます。条件は一定の能力を有すること。技能や日本語能力を問う試験に合格した人か、最長５年の技能実習を終えた人が対象です。新たな資格での滞在は最長５年。家族を連れてくることは認めていません。ただし、滞在中に高い専門性が認められれば、専門的・技術的分野の資格に移れる仕組みも検討するとしています。そうなれば、家族を連れてきて期間の定めなく日本で暮らすことができるようになります。<br><img alt="180730_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_03_6.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>＜受け入れ拡大策の課題＞<br>この方針を受けて、政府が今後検討するとしている柱の一つが、新たな在留資格の制度設計です。対象となる人材不足が深刻な受け入れ業種をどこにするのか。能力を測る試験でどんなレベルを求めるのかといったことです。<br>新たな在留資格は、単純労働の分野で働く人を正面から受け入れる現実に即した対応で、その中身を検討することは必要です。しかし気がかりなのは技能実習生です。最長5年の技能実習を終えた人が新たな在留資格で引き続き働くとなると、最大１０年もの間、家族と離れての単身生活を強いられることになります。母国に帰って技能を役立ててもらうという制度本来の趣旨ともかけ離れます。しかも、新たな在留資格ができても、違法な長時間労働や賃金の不払いなどが相次ぐ技能実習制度は温存されたままです。受け入れを拡大するこの機会に、技能実習制度の在り方も含めた外国人の受け入れ戦略を根本から考える必要があるのではないでしょうか。<br><img alt="180730_03_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_03_9.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>＜生活支援策＞<br>そしてもうひとつの柱が地域で暮らす外国人の生活支援の充実です。<br>まず、今回政府が、受け入れの入り口の制度とともに、生活支援もあわせて考える姿勢をみせたことは評価したいと思います。安心して生活を営める環境がなければ、職場への定着は難しいですし、地域から孤立して住民との摩擦が生まれれば、社会不安につながる恐れがあると考えるからです。問題はその中身です。<br><br>関係閣僚会議で示された、支援策の検討項目には◎日本語教育の充実◎外国語による行政・生活情報の提供や相談窓口の設置◎外国人を受け入れる医療機関の整備など幅広い分野の項目があがっています。それぞれにさらに詳しい方向が示されていて、たとえば、日本語教育の充実では、教室の設置を支援することや日本語を教える人材を養成するといった内容が盛り込まれています。そして、法務省に関係省庁などとの総合調整を行う権限をもたせ、年内に総合的な対策をとりまとめるとしています。<br><img alt="180730_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜支援策の評価＞<br>さてどうでしょう。今回示された支援策の項目は、これまで国が行ってきた支援に比べ、メニューがきめ細かくなっていますし、総合調整役をはっきりさせたことも前進だと思います。しかしいくら立派な支援策をまとめても、それが外国人に届かなければ意味がありません。支援を確実に届けるためには、他の先進国のように、法律で国と自治体の責任を明確にして、財源を確保することが必要ではないでしょうか。これまでも財源が十分確保できずに、縮小、廃止した支援がありましたし、実施するかどうかは自治体次第なので、取り組みに地域格差が生まれているからです。どこに住んでいても、安心して地域で働けて生活を営める環境を整えることが、受け入れを決めた国の責任だと思います。<br><img alt="180730_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜共生への道＞<br>さて、政府は今回の受け入れ拡大を、労働力不足を補うためとしていて、単身での一時的な滞在を原則としています。しかし、人口減少が進むこれからを考えると、家族も一緒に長く暮らしてもらうことも検討が必要ではないかといった意見が出ています。互いの違いを認め合って共に生きていく「共生」への道です。<br><img alt="180730_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="483" height="271"><br><br>＜先進自治体にみる共生＞<br>実は、日本にはすでに合法的に定住する日系人を中心とする外国人が数多く暮らしています。そうした人たちが受け入れてきた自治体では、外国人が支援の受け手という立場を超えて、地域に貢献する存在になってきています。<br>そのうちのひとつ、ものづくり産業が盛んな浜松市です。全住民の３％にあたる23000人あまりの外国人が暮らしています<br>浜松で外国人が急増したのは、1980年代後半から。背景にはバブル期の人手不足で国が日系人の定住を認めたことがあります。1990年年代になると、家族を呼び寄せたりして定住化がすすみ、ゴミ出しや騒音トラブル、子供の教育など生活全般に関わる問題が噴出します。その中で、日本語教室や相談窓口を設けるなど草の根的な生活支援の取り組みが広がりました。<br>2000年代になって、行政による生活支援が本格化します。日本語の会話や読み書きを無料で教える教室や6カ国語で対応する生活相談や生活者向け情報サイト、学校に行かない子供をなくす不就学ゼロ作戦など。国の動きを先取りした対応です。同時に、住民ボランティアの育成にも力を注ぎ、延べ2000人を超えるボランティアが取り組みを支えています。<br><img alt="180730_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="485" height="272"><br><br>浜松市が目指しているのは、外国人に支援の受け手から担い手になってもらうこと。最近は、地域にとって欠かせない存在になってきています。<br>災害時に備えた避難所運営訓練には外国人も参加して、万一のときの大きな支えになっています。高齢化が進む自治会で役員として活動の中核を担う人もいて、地域の祭りを盛り上げます。第２世代の若者も動き始めています。大学生高校に出向いて経験を語ったり相談に乗ったりする出前授業を始めています。<br><img alt="180730_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_06.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="180730_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_07.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><img alt="180730_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180730_08.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>＜まとめ＞<br>浜松の取り組みから見えてくるのは、共生の実現を目指すには、言葉や文化の壁を抱える外国人への手厚い支援と、住民の理解と協力が欠かせないということです。<br>人口減少が進む日本で、外国人をどう迎え入れるのか。<br>人手不足を補うための労働力としてだけなのか。それとも地域を共に支える共生への道を選ぶのか。私たちの生活にも大きく関わる問題ですから、社会全体でこの問題に向き合い、議論を重ねることが必要なのだと思います。<br><br>(飯野　奈津子 解説委員)<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オウム死刑執行　残された課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/302869.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ジャーナリスト　江川　紹子</span></strong><br><br>　オウム真理教が引き起こした事件で死刑判決が確定していた教祖と元弟子たちの刑が、相次いで執行されました。一ヶ月に２回、短期間に１３人を執行するなど、異例ずくめの死刑執行になりました。<br>　教祖である麻原彰晃こと松本智津夫については、判決が確定して１２年近くになります。死刑を求めてきた被害者遺族も高齢化していますし、未曾有の連続テロの首謀者の刑がいつまでも執行されない事態が続けば、司法判断の重みや信頼が問われかねません。<br>当局が、この平成の大事件は平成のうちに区切りをつけようとし、様々な行事や政治の日程を考慮した結果、今月の執行となったとすれば、それは理解できます。</p><div><p>ただ、法務省は今の時期になった理由などを明らかにしません。人の命を絶つ、国家の最も重大な刑罰権の行使なのですから、情報はできる限り開示し、説明すべきでしょう。<br>　教祖が事件について語らないまま執行されたことから、「真相は闇の中」と評するメディアもありました。しかし、裁判では、様々な証拠や証言によって、刑事事件としての真相は概ね明らかになっています。教祖の本心を聞くことができなかったのは残念でしたが、彼自身が事実に向き合おうとしなかったので、やむをえません。<br>　彼は、自分の裁判では、一見、精神に異常を来したようなふるまいをしていました。ところが、同じ時期に、弟子たちの裁判に証人として呼び出された時には、自分の立場を守るため、実に合理的な行動をしていました。相手によって態度を変えたり、教義を饒舌に語ったり、批判する者に脅し文句で応えることもありました。<br>　そうした態度と精神鑑定、そして一審での２５７回に及ぶ公判の内容も踏まえて、司法は死刑判決を確定させたのです。<br><br>　もっとも、この教祖と同時に６人の元弟子の死刑を執行したこと、２０日後にさらに６人を執行したことについては、私は異議があります。<br>　法務省は、このような執行となった事情についても説明していませんが、おそらく、共犯者の死刑はできるだけ同時期に執行するのが公平と考えたのでしょう。けれども、一連の事件の首謀者であり、自分を信じて従っていた弟子を犯罪者にした麻原と、彼に心を支配され、その手足となって罪を犯してしまった弟子とでは、責任の重さは天と地ほども違います。<br>　それに、６人の同時執行は、教祖が側近の高弟たちを引き連れて旅立った形になり、後継団体によって、教祖と弟子のつながりを賛美し、忠誠心を煽る物語が作られかねません。<br>　死刑囚の中には、再審請求をしている者もいました。これまでにも、複数回の再審請求を行ってきた死刑囚が請求中に執行されたことはありました。<br>　しかし今回は、井上嘉浩のように、初めての再審請求審が始まったばかり、という人もいました。<br><br><img alt="s180731_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180731_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>彼は、地下鉄サリン事件や公証役場事務長拉致事件での役割について、一審と控訴審で評価が分かれ、一審の無期懲役判決が控訴審で死刑判決に変わった経緯もあります。再審請求審では、検察が新たに証拠開示を行うことが決まっていました。それを踏まえて裁判所に判断をしてもらう機会を奪ったことには疑問を感じます。<br>　また、死刑囚となった弟子たちは、未曾有のテロ事件を引き起こしたカルト集団をよく知る「生き証人」でもありました。執行を急ぐより、刑事裁判とは異なる様々なアプローチで、調べ尽くし、教訓を学び尽くすべきだったと思います。<br><br>　死刑囚の中に、中川智正という人がいます。</p><p><img alt="s180731_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180731_02.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>元は医師で、教祖の主治医を務めたほか、サリンの製造や、様々な凶悪事件に係わりました。当初は、教祖について証言するのをためらっていましたが、後には裁判で聞かれたことには淡々と答え、その態度には誠実さも感じられました。<br>　死刑囚は、外部との接触を厳しく制限されますが、中川には、確定後も、アメリカの化学者や安全保障の専門家が面会を許され、何度も会っていました。その化学者は、中川からオウムの化学兵器などについて話を聞き、多くを学んだ、と言います。<br>　不思議なのは、彼から情報を引き出し、オウム事件の教訓を学ぼうとしたのが、アメリカの専門家ばかりだということです。日本の研究者は、なぜ彼を活用できなかったのでしょうか。<br>　実際に化学兵器を作り、使用した者に、テロや化学の専門家が迫れば、類例のない化学テロに関する研究として、世界のテロ対策にも寄与できたのではないでしょうか。<br><br>　死刑囚の中には、オウム真理教に傾倒し、事件に関わってしまった経緯を、じっくり見つめ直した者もいます。地下鉄サリン事件の実行犯広瀬健一もその一人です。<br><br><img alt="s180731_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180731_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>彼は、若い人たちに向けて、カルト対策を目的とした、５９ページにわたる手紙を書きました。<br><br><img alt="s180731_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180731_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>冒頭、彼はこんな問いかけをしています。<br>「生きる意味は何か。皆様はこの問いが心に浮かんだことはありますか」<br>　「生きる意味」を模索し、生きがいや居場所を探しているうちに、オウムに迷い込んだ人はたくさんいました。こうした、なかなか回答が見つからない難問に、オウムは「答え」を与えたからです。ただし、その「答え」は、現実を無視し、命や人権をないがしろにした、極めて独善的なものでした。<br>　広瀬のような、まじめで優秀な若者たちが、心を絡めとられ、支配され、犯罪の指示にまで従ってしまった過程は、刑事裁判における事実解明とは別に、心理学や精神医学、宗教学などの専門家が、徹底的に調べるべきだったと思います。実際、カルトの専門家が死刑囚への面接調査を求めましたが、法務省は応じませんでした。<br><br>　このような調査が行われていれば、テロ対策やカルト対策上、大事なことを学べたでしょう。結局、私たちの国は、あれだけ社会を震撼させた問題について、刑事事件として処理するだけに終始し、総合的に究明しようとはしなかったのです。<br>　<br>　死刑執行で、刑事事件としての手続きはほぼ終了ですが、オウムを巡る問題がこれで終わるわけではありません。<br>　被害者遺族の苦しみに終わりはありません。<br>　後継団体の動きも気になります。<br>　教義上、教祖の指示もないのに、信者が勝手に人を殺傷することは許されません。ですから、すぐに組織的な報復テロが起きる事態は考えにくいと思います。ただし、過激な反応をする者が絶対に出ない保障はなく、今後は後継者をめぐる新たな動きが出ることも考えられます。当局は、後継団体やその関係者の動きを、今まで以上にしっかり見ていく必要があります。<br>　そして、これまでに分かった事実や教訓は、次の世代にしっかりと伝えなければなりません。<br>　私は、オウムの最大の教訓は、人間の心は案外もろい、ということだと思います。どんなに優秀な人でも、挫折したり悩んだりすることはあります。タイミングが合ってしまえば、人は意外とたやすく、こうした集団に引き込まれてしまいます。<br>　だからこそ、オウム事件を知らない若い世代が、カルトの怖さやそこから身を守る知恵を学ぶ機会を、学校の授業の中で作って欲しいと思います。<br>　そして、後世に事実を正確に伝え、専門家による検証も行われるよう、すべてのオウム裁判の記録を永久保存するとともに、必要に応じて閲覧できるよう、国立公文書館になるべく早く移管するよう求めます。<br>　また、今回の執行では、死刑囚の処遇や情報の開示、再審請求との関係など、死刑制度についての様々な問題も見えました。制度が今のままでいいのか、議論を深めたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 06:58:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『エアフォースワン』の新デザインは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302597.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、「エアフォースワン」と呼ばれる大統領専用機の機体更新に伴って、今の塗装デザインを一新する意向を明らかにし、議論を呼んでいます。<br><img alt="C2-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>「エアフォースワン」はニュース映像でもお馴染みですね？<br>Ａ１）<br>「エアフォースワン」は、アメリカ軍の最高司令官である大統領が空軍機に搭乗した際のコールサインから、そう呼ばれます。いま使っている機体は、運用開始から間もなく30年を迎えて老朽化が心配されています。そこで、同じ「ジャンボジェット」のシリーズ最新版、ボーイング747-8型機をベースに、予備機も含めて2機で39億ドル=日本円にしておよそ4300億円の調達契約がこのほど結ばれました。トランプ大統領は、値切り交渉の結果「国民の税金を大幅に節約できた」と鼻高々です。この機体に防護対策や通信設備など「空飛ぶ大統領執務室」の名にふさわしいよう改造が施されるのです。<br><img alt="C3-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ２）<br>どうして塗装デザインまで一新するのですか？<br>Ａ２）<br>もともと青と白を基調にした現在のデザインは、かつてケネディ大統領がジャクリーン夫人や20世紀を代表する“工業デザインの巨匠”レイモンド・ローウィの意見を取り入れて決めたものでした。ところが、トランプ大統領は、この色使いがお気に召さないと言うのです。もっとアメリカらしく星条旗のように「赤白青の３色にしてはどうか」そう注文をつけました。“トランプ大統領好み”の「エアフォースワン」。勝手に想像してみると、こんな感じでしょうか？<br><img alt="C5-0731.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-0731.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ３）<br>ちょっと派手すぎな印象も受けますね。<br>Ａ３）<br>それでは、この案は撤回します。実際のところ「ケネディ以来の伝統を安易に変えるべきではない」あるいは「赤白青はフランスやロシアの国旗とも紛らわしい」そうした反対や慎重な意見はアメリカ政府内にもあるのです。しかも、完成した機体は、6年後の2024年末までに引き渡される計画ですから、まだまだ先のこと。トランプ大統領がその目で出来栄えを確かめるためには、次の2020年の大統領選挙で再選を果たしても、2期目の任期切れまでギリギリです。果たして「エアフォースワン」は“トランプカラー”に塗り替わるのか？その行方は、再選に意欲を見せている大統領自身のこれからの仕事ぶりにもかかってくるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進むか？歴史的建造物のバリアフリー」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302609.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◇こんにちは。くらし☆解説です。竹内哲哉解説委員とお伝えします。<br>さて、竹内さん、今日は「進むか？歴史的建造物のバリアフリー」ということですが…？<br><br>■はい。最近は「歴史ブーム」ということもあり、夏休みに神社やお寺、お城など、歴史のある建物を訪れる方もいらっしゃるのではないでしょうか。私は車いすに乗っていますが、そういった建造物を訪ねるのが好きで、若いころから、いろいろ見て回っています。<br><img alt="k180731_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_01.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>◇どうですか、いろいろ回ってみて。バリアフリーは進んでいると思いますか？<br><br>■実感としては、まだまだかなと感じています。<br>■特に国宝や重要文化財に指定されているものは、「文化財保護法」によって、保護することが定められています。この法律では、補修をするときでさえ、その建造物の価値を損ねないように十分に検討して、慎重に行うようにとされていますから、現状を変更する、つまり、スロープをつけたり、エレベーターをつけたりというのは容易にはできないわけです。<br><img alt="k180731_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇なるほど。<br><br>■ただ一方で、国はそうした国宝や重要文化財をできる限り公開し、文化を伝えていくことが大事だとしています。つまり、障害のある人、高齢者、外国人など、すべての人が、より快適に文化財に親しめるような工夫を進めている問頃もあるんです。<br>こちらは、文化庁が今年３月にまとめた「文化財の活用のためのバリアフリー化事例集」です。そのなかのいくつかご紹介しましょう。<br>京都にある国宝・清水寺です。岩渕さんは清水寺には行ったことは？<br><br>◇坂や石段だったような記憶が…。<br><br>■清水寺は778年に建てられており、もともとはバリアフリーではありません。<br>でも、いまは誰もが石段の脇にスロープが作られていたり、参道の舗装なども行われ、境内を一周できるようにバリアフリー化がされています。<br>そして、本堂にも段差があるところには、取り外し可能なスロープを設置していて、参拝できるようになっています。<br>本堂脇には多機能トイレも設置するなど、様々な取り組みをすることで、かつては少なくとも年間2000人以上の車いす利用者、そして高齢の参拝者が本堂を前に引き返してしまうということがあったそうなんですが、いまでは気軽に参拝できるようにしています。<br><br>■もう一つご紹介しましょう。こちらは国の重要文化財に指定されている札幌の豊平館です。北海道の開拓のために置かれた開拓使が建てた本格的洋風建築のホテルで、貴重な開拓使建築です。<br><img alt="k180731_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_03.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br><br>◇きれいな建物ですね。<br><br>■そうですね。木造２階建て地下１階建ての建物なんですが、車いすで自由に見学できるようになっています。秘密は２年前に建てられた建物の裏側にある附属棟です。附属棟は豊平館より一回り小さく作られ、景観を損ねないよう正面からは見えないようになっています。建物にはエレベーターがあり、豊平館とそれぞれの階を渡り廊下で結んでいます。１階は、いままであった出入り口を使っていますが、２階は、そういったものがなかったので、必要最小限の扉をつけました。<br><img alt="k180731_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇そういった対応は認められるんですか？<br><br>■調整は必要だったそうですが、豊平館を保護していた文化庁は、文化財を積極的に活用するという視点から扉をつけても良いという現状変更の許可を出したんです。<br>こうした文化財の価値を損なうことなく、バリアフリーを取り入れる取り組みが、全国各地で進んでいます。<br><br>◇国宝や重要文化財であってもバリアフリーへの知恵が絞られているんですね。<br>　ただ歴史的建造物でいうと、先日この番組で名古屋城の話をご紹介したのですが、建て替え・復元を巡ってバリアフリーにするか議論になるようなケースもありますよね？<br><br>■そうですね。特にお城を象徴する天守の場合、難しい問題があるんです。日本には大きく分けて姫路城や松本城、彦根城といった江戸時代の姿のまま残っている天守と、それ以外、名古屋城や和歌山城、熊本城など、戦後に建てられた鉄筋コンクリートの天守があります。<br><img alt="k180731_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_06.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇鉄筋コンクリートで作られている天守も多いんですね。<br><br>■そうなんです。その鉄筋コンクリートの天守なんですが、現在、コンクリートの耐用年数を過ぎてしまい、劣化も進んでいることなどから、地震で倒壊する危険性があると指摘されています。<br><br>◇それは、危険ですね。<br><br>■そこで、「建て替えましょうか？」という話になってくるんですが、いまのように鉄筋コンクリートで建てれば、バリアフリー化は可能です。たとえば、建て替えではありませんが、熊本城は被災したのを機に耐震化とともに、いままでなかったエレベーターを付けてバリアフリー化を進めています。<br>ただ、問題は木造による建て替え、つまり「復元」です。<br><br>◇どういうことでしょうか？<br><br>■木造で史実に沿った復元をしようとするとき、バリアフリー反対派と賛成派の主張がぶつかってしまうんです。<br><br>◇名古屋城のようなケースですね。<br><br>■ただ、それは名古屋城に限ったことではなく、全国各地であります。反対派は「かつてあったお城のように」ということで、限りなく史実に忠実な復元を望んでいます。史実に忠実となれば、エレベーターはありません。また、天守は軍事要塞の一部であり、敵を防ぐ役割を果たすという一面もあることから、バリアフリーには反対なわけです。<br><br>◇なるほど。もともと使いにくいわけですね。<br><br>■そうでうね。一方の賛成派ですが、復元であっても、いま求められている天守は観光施設であり公共の場なので、近代技術も取り入れながら、みんなが楽しめるようにすべきだと主張しています。みんなが楽しめるためにはバリアフリー化は外せません。<br><img alt="k180731_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_11.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇なかなか平行線の議論ですね。何かいい方法はないんですか？<br><br>■一つ、参考になるかもれない事例があります。２００４年に建てられた愛媛県にある大洲城の天守です。木造復元されています。大洲城には豊富な資料があったため、それに基いて「史実に忠実」な天守を再現しました。「史実に忠実」ということを重視したので、天守にスロープやエレベーターはありません。しかし、大洲市では多くの人に楽しんでもらいたいと、車いすの人が１階には入れるよう手助けをすることにしています。そして、その１階に展示物を集中する工夫もしています。<br><img alt="k180731_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180731_13.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>◇今後もバリアフリーのあり方は課題になりますよね？<br><br>■そうですね、私は「復元」することは観光の資源になるので有効だと思いますし、それ以上に伝統技術の継承は文化的に意義のあることだと思います。ただ、歴史的建造物とバリアフリーは共存できると思います。<br>■イギリスでは歴史的建造物のバリアフリーを考えるとき、歴史家、建築家、障害者の３者が議論して決めています。その結果、４００年前の構造物の歴史的価値を残しつつ、エレベーターを設置し、バリアフリーを実現した例もあります。<br><br>◇みんなで話し合って決めたわけですね。<br><br>■それがポイントだと思います。日本は障害者権利条約に批准し、障害のある人の権利の保障を世界に宣言しています。共生社会の原則は平等だと思いますので、「復元」であっても新しく建てる公共施設が、まったくバリアフリーに対応しない、というわけにはいきません。２０２０年にはパラリンピックも開かれます。世界に恥ずかしくない「おもてなし」ができるよう、“レガシー”、次の時代の財産になるバリアフリーの実現をしてほしいと思います。<br><br>（竹内　哲哉 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「物価目標　長期戦へ　日銀の課題は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302742.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>　日銀は、目標としている２％の物価上昇について、早い時期の達成は難しいとして、「長期的な目標」へと位置づけを変えました。あわせて金融緩和による副作用を減らす措置もとりましたが、その効果は限定的で、短期戦を前提としてきた今の大規模な金融緩和を続けていけば、長期的に副作用が膨らみ続ける懸念が残ります。日銀の決定の狙いと今後の課題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="J180731_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【解説のポイント】<br>きょうのポイントは、こちら。<br>▼ まず、日銀が長期戦に切り替えた。その背景として、物価が上がりづらい社会構造になっていることを日銀が認めざるをなくなったという点があります<br>▼ そして、日銀は、長期戦に備えて副作用を減らすための修正に踏み切りましたが、その効果は限定的だという見方がでています。<br>▼ しかし、本来、日銀に求められるのは、２％の物価目標そのものを含めた政策の根本的な検証・見直しではないのでしょうか。<br>この３点です。</p><p><img alt="J180731_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【きょうの決定と背景】<br>（見通しの引き下げ）<br>　まず、きょうまで開かれた決定会合の結果です。最大のポイントは、<br>▼ 物価上昇の見通しについて、このように大幅に引き下げたことです。２年後の２０２０年度にも、２％には達しない見通しです。</p><p><img alt="J180731_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（意味合い）<br>日銀は、「長い間デフレが続いてきた日本で、本当にデフレから脱却して、経済の好循環につなげるためには、２％は物価が上がらないといけない。それより低いと、すぐにデフレに戻ってしまう」として、５年前に「２年」で２％の物価上昇を達成するという目標を掲げ、大規模な金融緩和に踏み切りました。それ以降、これまで６回、目標達成の時期を先送りしましたが、常に「その２年後には、２％を目指す」という姿勢をとり続けてきました。それを、今回、２年後に２％を達成するのは、無理だと、はっきりと認めたことを意味します</p><p><img alt="J180731_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（背景には、上がらない物価）<br>背景にあるのは、こちら。消費者物価の推移です。<br>景気拡大が続き、人手不足が４４年ぶりの深刻な状態となるなか、日銀は、いよいよ、企業が人を集めるために賃金を本格的に上げて、そのコストを価格に上乗せざるを得なくなる。価格改定の節目となる、今年４月以降、物価は一段と上がるはずだ、とみていました。ところが、実際には、むしろ勢いが弱まり、特に、高騰しているエネルギー関連を除くと、このように、一段と勢いが弱まる結果となりました。これまで日銀は、物価の勢いが弱まるたびに、消費増税、あるいは、原油価格の下落といった、一時的な要因のせいだとしてきました。しかし、今回は、こうした説明ができない事態で、あと２年で２％を達成するのは難しいと、認めざるをえなくなった形です。</p><p><img alt="J180731_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>（物価が上がらない要因の分析）<br>　なぜ、当初考えていたように物価は上がらないのか。今回、日銀は、その要因についても分析しました。<br>▼ まず、短時間でも働いて欲しいという企業が増えたことで、働きにでる女性や高齢者が増えたという点です。ある程度、人手不足が和らいだ上、低い賃金で働いている人も多いことから、全体の賃金引上げの動きを抑える要因となっていると日銀は分析しています。<br>▼ そして、長い間デフレが続いた結果、人々の間で「物価は上がらない」という考えが根強くある点も挙げています。値上げをすると、売れなくなる。だから、企業は、営業時間を短くしたり、ロボットやパソコン作業を自動化するソフトなどを導入したりして、コストを吸収し値上げを抑えているという見方です。<br>▼ さらに、ネット通販が拡大した結果、ネットで安いものを探したり、フリーマーケットのアプリを使って、より安い中古品を買ったりする人が増えているという点です。消費者としては、当たり前のことですが、スーパーなどの側からみると、それによって、値下げせざるをえない事態に追い込まれている。日銀はそう分析しています。<br><br>【副作用の削減策】<br>（めざす長期戦）<br>　ただ、それでも日銀は、２％を諦めたわけではありません。記者会見で、黒田総裁は「こうした要因は次第に解消していき、これまでの想定よりは時間がかかるが、２％に向けて物価は上がっていく。そのためにも、当分の間、今のきわめて低い金利の水準を続ける必要がある」と述べ、長期戦で２％をめざす考えを示しました。</p><p><img alt="J180731_04_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_04_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（たまる副作用）<br>そうなると、問題になるのは、副作用です。これまで、日銀は、短期決戦をめざして、国債の買い増し、ＥＴＦと呼ばれる、株式を組み込んだ上場投資信託の購入、マイナス金利の導入、長期金利の０％誘導と、次々に、過去に例のない大規模な金融緩和策を打ち出しました。その劇薬のような政策が、５年あまりにわたって続いている結果、<br>▼ 預金の金利がほぼゼロで、預金に頼るお年寄りの生活に影響が及んでいますし、<br>▼ 地方銀行は、利ざやが縮小し、利益が急激に減っています。銀行が手数料を引き上げる動きも広がっています。<br>▼ 日銀が大量の株式を買うことで、株価を日銀が支える。あるいは、日銀が大株主となる企業が増加する。といった市場のゆがみも指摘されています。<br>金融緩和を短期戦から、長期戦に切り替え、長く続けるのであれば、この副作用を減らさなければなりません。日銀もわかっていて、すでに、国債を買い増す額については、メドとしている年８０兆円から、事実上、半分に減らしています。<br><br>（副作用の軽減策）<br>　そして、今回、それに加えて、<br>▼ ＥＴＦについては、購入額の減額を容認すること。<br>▼ そして、短期金利のマイナス金利について、適用する額を減らすこと。<br>▼ さらに、長期金利の誘導目標について、０％程度としているのを０．２％程度までは上昇を容認すること<br>副作用に配慮して、こうした政策を一部、修正することを決めました。<br><br>（効果は限定的）<br>今回、多くの人が、達成が難しいと感じていた２％の物価上昇について、日銀が、早期に達成できないと認めたことは、「ようやく」というか「遅すぎた」というのが正直な実感です。副作用を減らす措置についても、運用でどこまでやるのか、見極めなければいけませんが、効果は限定的。金融機関の収益悪化が続くようであれば、もう一段の金利の引き上げといった修正が求められるという見方も、経済の専門家の間からはでています。</p><p><img alt="J180731_05_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_05_9.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【本来は、５年を総括すべき】<br>　ただ、そもそも構造的に物価や賃金が上がりにくくなっていると認めたのであれば、日銀は、いつ達成できるかわからない、しかも、生活する側にとっては厳しい２％の物価目標にどこまでこだわる必要があるのか。もはやデフレではないのに、それに、景気拡大も続いているのに、今後も異例の金融緩和を続ける意味があるのか。本来、そういった点について考えなければいけないのではないでしょうか。それをしないで、金融緩和を続けるとしたら、いつまでもやめられず、多くの人が超低金利に慣れきってしまったり、利払いが減ることで国が安易に借金を増やす要因になったり、といった長い目で見た副作用がどんどん膨らむ懸念が高まるばかりです。</p><p><img alt="J180731_05_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180731_05_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>【まとめ】<br>　この先、米中の貿易摩擦の影響で、世界経済が悪化する懸念も指摘されています。日本経済が落ち込むようなことになっても、今の日銀には、ほとんど打つ手はありません。そうなる前に、日銀は、根本的に政策のあり方について検証し、見直しをしていくことが求められているのではないでしょうか。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Jul 2018 23:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平和への願いを込める賛歌」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/302873.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>声楽家　コロンえりか</span></strong><br><br>今日、皆様はどのような一日を想像して目覚められたでしょう。何気ない日常の中で、73年前に思いをはせてみると戦争を知らない世代として大きな責任感に駆られることがあります。<br>1945年の八月、戦時中にあっても、今日と同じように一日を始める人々の暮らしがあったことを想像してみてください。8月6日の広島、そして8月9日の長崎で投下された原子力爆弾は、前触れもなく、人々の『日常』を破壊し、人類が初めて経験した惨劇でした。瞬時に亡くなった２０万をこえる人々と、その横で生き延びた人々。生きていることが、苦しみや絶望の海に投げ出されるかのような、あの日の朝は、どんな人間にも想定できなかったはずです。<br>今日は、原子力爆弾を生き延びた被爆のマリア像をめぐるお話と、このマリア像へ捧げられたアベマリアについて、心からの平和への願いとともに紹介させて頂きます。<br><br></p><div><p><img alt="s180801_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180801_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>被爆マリア像は、爆心地から近かった長崎県の浦上天主堂のがれきの中から奇跡的に発見されました。<br>鎖国時代、キリシタンたちが毎年小高い浦上の丘で踏み絵をし、７世代に渡って信仰を受け継いだことは世界にも例を見ない出来事で、明治時代のキリシタン発見は驚きと感動を持って世界に伝えられました。なぜ、彼らは自分の命や、子供達の命をも危険にさらしながら、キリスト教の教えを伝えていったのでしょう。命よりも大切に守り抜き、後世に伝えたかったメッセージは今でも長崎の地で生きているように思えてなりません。それは自らの痛みを顧みずに、ただ平和を願う思いのために苦しい過去を打ち明けてくれる被爆者や、決して希望を捨てない、信仰ある人々とも重なるように感じられる時があります。<br><br>隠れキリシタンの末えいたちは、明治時代、信仰の自由が認められるようになってから、30年かけてレンガを一つ一つ集め、自分たちの教会を建てました。旧浦上天主堂は当時アジアではもっとも立派な教会でした。その天主堂が完成してから25年でその日はやってきました。1945年8月9日、午前11時2分。プルトニウム原子爆弾は浦上天主堂からたった５００メートルの場所で炸裂し、浦上天主堂を含む一帯が一瞬のうちに消えてしまいました。<br><br>浦上地区では約12000人の信者のうち、70%にあたるおよそ8500人がなくなったと言われています。教会の中央に祀られた２メートルほどの美しいマリア像は、頭の部分だけを残し、目は溶けて、空洞になりました。黒く焼け焦げたマリア像は、それでも祈り続ける姿で、野口嘉右衛門神父の手によって発見されました。マリア像は、野口神父と一緒に北海道のトラピスト修道院に渡り、浦上天主堂に戻されるまで30年間大切に保管されました。<br><br>私が初めてこのマリア像に出会ったのは、2001年でした。初めはあまりのショックで、直視できませんでしたが、平和への思いを強烈に語るマリア像の姿は心から離れませんでした。<br>その後、長崎の原爆資料館を訪れた際に、あるかしの木と出会いました。<br>幹の部分が輪切りになって展示された、被爆したかしの木です。<br><br><img alt="s180801_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180801_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="s180801_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180801_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>真ん中、中央部分にはガラスや陶器の破片がたくさんあります。そのかしの木は原爆が投下された時、若くて細い木だったのです。四方八方から熱風とともに飛んできた無数の破片は痛々しく、幹に刺さりました。しかし、その木は、成長することを、生きることを止めなかったのです。一年ごとに、一つずつ年輪を重ね、いつしかガラスの破片まで包み込んで立派に成長して生きました。外から、痛々しいガラスの破片は見えません。<br><br>私はこのかしの木が、被爆者達の姿、そしてマリア像とも重なるように思いました。<br>内なる痛みをずっと抱え、ガラスの破片を抜くことさえ叶わなかったのに、こうして命を紡ぎ、生きていてくださったことはどんなに大きな希望でしょう。被爆者たちが、辛い過去を、涙とともに辿りながら証言し、未来の私たちに繋いでくださる思いを決して途切れさせてはいけません。<br><br>作曲家である、父エリックコロンに長崎での話をしたところ、２１世紀のアヴェ・マリアとして被爆のマリアに捧げる讃歌を作曲してくれました。2001年浦上天主堂での初演以降、私は世界中でこの歌を歌っています。<br><br>思いがけない事故や不幸、自然災害などで、皆様の中にガラスの破片が突き刺さることがもしかしたらあるかも知れません。<br>そのような時、どうか被爆したかしの木のように生き続け、祈り続けた人々のことを思い出してください。平和がいつも、ここにありますように。<br><br>VTR（被爆マリアに捧げる賛歌）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 06:04:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「介護保険　自己負担３割に　課題は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302745.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>８月１日から一定以上の収入がある高齢者の医療と介護の費用の負担が増えることになります。このうち、介護はサービスを使った際に支払う自己負担の割合が３割に引き上げられます。</p><p><img alt="C180801_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Ｑ）高齢者の負担、重くなりそうですね。<br>Ａ）介護保険制度では、サービスを利用した際の自己負担はかかった費用の１割が原則です。それが、３年前には年収が２８０万円以上ある人は２割に引き上げられ、さらに今回年収が３４０万円以上の人は３割に引き上げられました。<br><br>Ｑ）どのくらい負担が増えるんでしょうか。<br>Ａ）人数が最も多い要介護１のケースでみてみます。自己負担が１割ですと、１か月に負担する金額は最大で１万６０００円余り。２割ですと最大で３万円余り。それが、３割になると最大でおよそ５万円になります。ただ、自己負担にも上限が設けられていて、負担は最大で１か月に４万４４００円です。</p><p><img alt="C180801_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_7.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>Ｑ）それでも、年金で生活している人にとっては少なくない額ですよね。<br>なぜ負担が増える見直しが続いているんでしょうか。<br>Ａ）一言でいうと、介護保険の財政が危機に瀕しているからなんです。介護が必要な高齢者は増え続け６００万人を超え、かかる費用も１０兆円に迫っています。少子化で支え手が減る中、たとえ高齢者であっても経済的に余裕がある人には多く負担してもらい、介護保険制度を将来に渡って持続させようというのが政府の考えなんです。<br>ただ、短期間の間に負担がどんどん増え、とりやすいところからとっているのではないかという指摘もあるんです。<br><br>Ｑ）負担が増えることでどのような影響が考えられますか。<br>Ａ）特に線引きでギリギリ３割の負担に入ったという人で、サービスの利用を控えるといった影響が出ないかということです。介護は、治療が終わったら支払いが終わる医療とは異なり、生活を支えるサービスが続く限り、負担も継続します。サービスの利用を控えた結果、家族の負担が重くなり、介護離職につながるといった副作用もあるかもしれません。今回の見直しの影響をしっかりと検証することが必要だと思います。</p><p><img alt="C180801_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180801_10.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"><br><br>（堀家　春野 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 07:39:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生１００年時代　働く支援策は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302759.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最近、よく聞く、人生１００年時代、という言葉。<br>必要になるのは、できるだけ長く働く、ということのようです。<br>では、その働き、どうやって支えていくのか？<br>きょうは、働くことを巡って日本とは全く違う政策をとっている北欧の二つの国をご紹介します。</p><p><img alt="k180801_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１竹田さん、この人生１００年、本当にそうなるんでしょうか？<br><br>Ａ１<br>はい、これ、決してオーバーな表現ではなく、<br>次第に現実味がましている、と言うところだと思います。<br><br>まず、平均寿命を見てください。<br>１９５０年（昭和２５）には、女性が６１、５歳、男性が５８、０歳。<br>それが年々伸びてきて、<br>今や、女性が、８７歳（８７、２６）、男性が、８１歳（８１、０９）です。</p><p><img alt="k180801_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>国の専門機関の推計では（国立社会保障・人口問題研究所）、<br>今後も平均寿命はさらにのびて、およそ５０年後の２０６５年には、<br>女性が９１歳（９１、３５）となって９０歳を超えます。<br>そして男性は８５歳（８４、９５）になるだろうと。<br><br>そして、これはあくまで平均の寿命でして、<br>実際に１００歳を越える人が、どんどん増えていきます。<br>今は、１００歳以上の人は約６万８０００人なのが、２０６５年には５４万７０００人にまで増えるだろうとみられています。</p><p><img alt="k180801_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ２人生１００年、本当にオーバーではない、という感じなんですね。<br>でも、長生きするのにかかるお金はどうすればいいんでしょう？<br><br>Ａ２<br>そこが気になりますよね。<br>人生が長くなるといっても結局、長くなるのは、老後なんです。</p><p><img alt="k180801_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまではよく人生８０年、といわれてまして、<br>６５歳で引退すると、老後が１５年。<br>この１５年を、年金や貯金でどうやりくりするか、<br>ということを考えていたわけです。<br>しかし、人生１００年となると、老後はグッと伸びて３５年。<br>もう人生の３分の１が老後！ということになります。<br><br>こうなると、もうこれまでの設計は通用しません。<br>多少の資産があったとしても、できるだけ長く働いて、少しでも収入を得る。<br>つまり、「生涯現役」が重要になってくるわけです。<br><br>Ｑ３でも、それで充分な収入があればいんですが、<br>もともと、低収入で働いている人はどうすれはいいんでしょう？<br><br>Ａ３<br>そこが重要な点です。<br>長く働けば働くほど、雇用格差の是正が必要になってくる。<br>ここが、きょうのポイントなんです。</p><p><img alt="k180801_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>たとえば、年をとって再雇用になると普通、賃金は大きく下がります。<br>また、正規・非正規では、同じような仕事をしていても、収入に大きな差がある。<br>また個人で働くフリーランサーの人たちは雇用が不安定だったりする。<br>こうした人たちが働き続けることをどう支援するのか？<br>そこが重要なんです。<br><br>Ｑ４それは、どうすればいいんですか？<br><br>Ａ４<br>その解決のヒントが、実は、日本から遠く離れた北欧の国、<br>フィンランドとスウェーデンにある、ということで、<br>日本の主要なメディアが加盟する日本記者クラブが取材団を派遣しまして、<br>私も参加していってきました。<br><br>まず、フィンランドですが、<br>ここではベーシック・インカム（以下、ＢＩ）といわれる政策の実験をしています。<br>ベーシックは基本、インカムは所得。<br>つまり生活に必要な最低限の基本所得を国がみんなに配るというもので、<br>フィンランドでは、失業者を対象に<br>毎月５６０ユーロ、７万３０００円を実験として配っています。</p><p><img alt="k180801_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>・・・・・・・・・・・・・・・・・・・<br>フィンランドでは、<br>社会保障の様々な給付を行っている社会保険庁がＢＩの実験をしています。<br>役所を統括する社会保険担当相のピルッコ・マッティラさんは<br>実験の狙いについて、こう話します。<br>「経済的に厳しい人でも、ベーシックイ・インカムがあれば、<br>　働く意欲が持てるようになる」<br><br>実験の対象者は、失業者の中からくじで選ばれた２０００人。<br>仕事をしてもしなくてもお金はもらえます。<br>つまり、働いた方が、収入が増えるので<br>もっと働こうという気になることを期待しているわけです。<br><br>ＢＩを受けている、トゥオマス・ムラヤさん。<br>かつて大手新聞社で働いていましたが、今は失業中。<br><br>ＢＩがあるおかけで<br>不定期でジャーナリストの仕事が続けられるといいます。<br>その上でこう話します。<br>「ＢＩがあれば生活は安定する。しかしＢＩは、それだけで生活するには<br>不充分な額。仕事もがんばろうということになる」<br>・・・・・・・・・・・・・・・・・・</p><p><img alt="k180801_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ５今の感想を聞いてますと、ベーシックインカムには<br>一定の効果がありそうだ、ということのようですが、<br>日本にとってヒントはどこにあるんでしょう？<br><br>Ａ５<br>結局、フィンランドで行われているＢＩの実験というのは、<br>非常に限定的なＢＩなんです。そこにヒントがある。<br>本来、ＢＩというのは、<br>国民全員に無条件に、一定のお金を配る、という政策ですが、<br>この実験では、対象を失業者にしぼって、<br>低賃金の仕事でも、働いて生活できるようにお金を出している。<br>いわば新たな賃金補填の仕組みなんです。<br><br>日本にこういう制度はありません。<br>日本は仕事がなくなったり、収入がなくなると、<br>失業給付や、生活保護の対象になりますが、<br>低収入でもがんばっている人に<br>賃金をほてんするような制度はありません。<br><br>欧米では、多くの国が<br>低所得や低賃金を補填する仕組みを持っています。<br>（たとえば「給付つき税額控除」など）<br><br>生活保護以下の水準の収入でがんばって働いている、<br>いわゆるワーキングプアの人たちへの支援としてヒントになると思います。<br><br>Ｑ６実験は今後どうなるんですか？<br><br>Ａ６<br>実験は、当初の計画通り、今年年末で２年間の実験を終了する予定です。<br>フィンランド政府としては、<br>低賃金の補填をもっと効率的に行うための<br>別の政策（たとえばイギリスのユニバーサル・クレジットなど）を検討中で、<br>思考錯誤が続いている、ということだと思います。<br><br>Ｑ７そして、もう一つの取り組みというのは？<br><br>Ａ７<br>もう一つは、スウェーデンで行われている<br>“積極的労働市場政策”といわれる政策です。<br>これは一言でいうと、<br>「企業は守らず、働くヒトを守る」といわれる政策です。<br>どういうものかというと、<br>経営難が続いている企業は、たとえ大企業であっても、国は助けない。<br>むしろ勢いのある外資に買収してもらい、<br>高い賃金を払ってもらおうというぐらいです。</p><p><img alt="k180801_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="212"></p><p>一方、国は、失業者に対しては、<br>手厚い職業訓練や再就職を支援して<br>より条件のいい仕事につけるようにする。<br>日本は、雇用を維持するためには<br>まず企業を助ける、という考え方ですから、発想が全く違います。<br><br>Ｑ８たとえば、どういう事例があるんですか？<br><br>Ａ８<br>たとえばスウェーデンを代表する車メーカーだった、ボルボやサーブ。<br>いずれも経営難の末に外資に身売りされました。<br>でもその結果、スウェーデンは日本よりも高い経済成長を実現しています。<br>この政策について労使双方に聞いてみました。</p><p><img alt="k180801_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180801_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ホワイトカラーの労働組合、<br>ユニオネンのマルティン・リンデル委員長は、<br>「赤字企業は倒産させて、労働力を成長分野に移すべきだ」<br>スゴイ発言です。<br>“労働力を移す”というのは、<br>言い換えれば労働者が大量に失業して、転職するということです。<br>日本の組合の人が聞いたら、驚くような発言です。<br>でもその方が、労働者にとって、より良い職場につくことができ、<br>プラスになるという確信があってこそ、できる発言です。<br><br>一方、日本の経団連にあたる、<br>産業連盟のペーテル・イェプソン副会長は<br>「我々は、国際競争に勝たねばならない。<br>　そのために、ダメな経営者には、退場してもらう」<br>これもビックリです。<br>経営者団体みずからが、このような厳しい発言をする。<br><br>人口１０００万足らずの小国にとって<br>働く人や、働く環境を守ることこそが、<br>国の力の源泉なのだという、強い共通認識が感じられます。<br><br>人生１００年時代、生涯現役を実現するために、<br>日本では、働く人や働く環境をどう支えていくべきなのか<br>大きな議論が必要だと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:38:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プルトニウム大国日本　核燃サイクルの見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302761.html</link>
			<description><![CDATA[<p>原発の使用済み燃料を再処理してたまった大量のプルトニウムについて、国の原子力委員会が、今後必要以上は再処理せず、電力会社が連携して削減していくとする、あらたなプルトニウム利用の基本方針を発表。</p>
<p>日本のプルトニウムは原爆6,000発分に相当。核拡散防止が課題となる中、国際社会から懸念が。あらたな方針で大幅削減は可能なのか。</p>
<p><img alt="J180801_00mado.jpg" src="/kaisetsu-blog/image/J180801_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Aug 2018 23:53:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京五輪・パラ前にサイバー対策本格化」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302753.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２年後に迫った東京オリンピック・パラリンピックを、サイバー攻撃から守ろうと、政府は、対策を本格化させました。権藤解説委員です。</p><p><img alt="C180802_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）オリンピックでもサイバー攻撃を警戒しなければならないのですね？<br>Ａ１）国際的なスポーツ大会や国際会議などは、サイバー攻撃の対象になりやすく、中でも多くの国が参加するオリンピックは狙われやすいと言えます。<br>サイバー攻撃を受けると、大会のホームページが見られなくなったり、チケットを受け取れなくなったりするかもしれません。<br>こうしたことを防ごうと、政府は、先月、新たな戦略をまとめました。具体的には、サイバー攻撃を予測したり、復旧を支援したりする組織を立ち上げるなどとしています。</p><p>Ｑ２）ことし２月に韓国で開かれたピョンチャンオリンピックも、サイバー攻撃を受けたのですか？<br>Ａ２）はい、大会の公式サイトや競技結果のデータシステムなどに障害が発生したとされています。ただ、大会の組織委員会は、「問題はなかった」として、詳細を明らかにしていません。</p><p><img alt="C180802_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ３）どうして明らかにしないのですか？<br>Ａ３）具体的な対策の中身を知られたくないなどの理由が考えられます。<br>実は、ピョンチャンオリンピックに限らず、過去のサイバー攻撃の事案でも、詳細が明かされないことが多いのです。<br>しかし、どのようなものか分からないと、必要以上に、不安や混乱が広がる結果となります。<br>そこで、政府は、今回、サイバー攻撃の基準を導入することも決めました。みんなが共通の認識を持つことで、的確な対応につなげるという狙いがあります。<br><br>Ｑ４）どのような基準になるのですか？<br>Ａ４）鉄道や電力など重要なインフラがサイバー攻撃を受けた場合に、深刻さの程度を、レベル０から４までの５段階で評価して公表します。例えば、複数の交通機関が同時にマヒするなど、著しく深刻な影響がある場合は、レベル４に相当する可能性があります。ただ、関係者は、「レベルの判断は多くの指標を踏まえて行うので容易ではない。最初は、公表までに時間がかかるだろう」と話しています。<br>ＩＴ技術の普及に伴い、東京大会は、これまで以上に、サイバー攻撃を受けると見られています。守りにすき間が生じないように、官民が一体となって対策を講じていくことが急務だと思います。</p><p><img alt="C180802_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180802_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>（権藤　敏範 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 07:08:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「現代の紛争を考える　～ジャン＝マリー・ゲーノ氏に聞く～」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/302762.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（山澤里奈キャスター）<br>「特集ワールドアイズ」。<br>けさは、国連のＰＫＯ（平和維持活動）担当の事務次長などを歴任し、<br>世界各地の戦争や紛争の解決に取り組んできた<br>ジャン＝マリー・ゲーノ氏へのインタビューです。<br>スタジオは、インタビューした出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i180802_03.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_03.JPG" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>出川さん、ゲーノ氏は、紛争解決の専門家ですね。<br><br>（出川展恒解説委員）<br>Ａ１：<br>はい。ゲーノ氏はフランス人で、フランス外務省に勤務した後、<br>２０００年から２００８年まで国連のＰＫＯ担当事務次長を務めました。<br>２０１２年には、内戦が続いているシリア問題で、<br>国連事務総長の特使代理を務めました。<br><br>さらに、世界の紛争解決に向け、現地調査に基づいた政策提言を行う国際的なＮＧＯ、<br>International Crisis GroupのＣＥＯとなり、今日に至っています。<br><br><img alt="i180802_02.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_02.JPG" class="mt-image-none" width="190" height="253"></p><p>そして、こちらが、去年出版されたゲーノ氏の著書、<br>『避けられたかもしれない戦争』です。<br>アフガニスタン、イラク、グルジア、シリアなど、<br>今世紀、世界で起きた１１の紛争の舞台裏を<br>国連の平和維持活動の責任者の目から分析し、<br>戦争や紛争を未然に防ぐ「紛争予防」のとりくみが重要だと強調した<br>非常に興味深い本です。<br><br>ゲーノ氏は、先月、ＪＩＣＡ・国際協力機構の招きで来日し、<br>インタビューに応じてくれました。<br><br>内戦が続くシリアや、戦争に発展する恐れもあった北朝鮮の問題、<br>イラン核合意の行方などについて聞きましたが、<br>まず、今、世界で起きている戦争や紛争が、<br>以前と比べてどう変わってきたのかを尋ねました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「１５年から２０年前、紛争の多くは局地的に収拾することができました。<br>　しかし現在の紛争は、地域の各国が複雑に関係し、<br>　あるいは世界の大国が関わりを持つようになったのです。」<br>「そのため、紛争の解決は難しくなっています。<br>　紛争の当事者のあいだで合意ができたとしても、<br>　関係国や超大国の間で合意ができないケースが多いからです。」<br>「シリア内戦がその例です。<br>　シリア周辺の大国であるイランやサウジアラビアが納得しなければ、<br>　内戦を終わらせることはできません。<br>　だから現在の紛争は解決が難しいのです」。<br><br>（出川）<br>ゲーノ氏自身が、国連事務総長の特使代理として、<br>紛争解決に取り組んだシリアの内戦について、尋ねました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「シリアの内戦は軍事的な意味合いでは、決着したように見えるかも知れません。<br>　なぜなら、アサド政権が反政府勢力に攻勢をかけ、<br>　失っていた領土の大部分を奪還しつつあるからです。」<br>「しかし、シリアは内戦で徹底的に破壊されてしまいました。<br>　これまで起きてきたことを考えると、シリアの国民が本当の意味で和解し、<br>　紛争に終止符を打つのは、不可能に近いと思います。」<br>「最も可能性が高いシナリオは、アサド政権が国土の大部分を支配する一方、<br>　トルコがシリア北部の一部を支配するというものです。<br>　クルド人勢力の台頭を脅威と見るトルコとしては、<br>　シリアのクルド人組織が支配地域を拡大するのを防ぐ狙いがあります。<br>　そして、シリアは、今後長期にわたって、<br>　国家として機能不全の状態が続くと考えられます。」<br><br>（出川）<br>過激派組織ＩＳ・イスラミックステートは、<br>すでに壊滅状態で、シリアとイラクからほぼ排除されましたが、<br>今後、ＩＳと同じような過激派組織が現れる可能性があると、<br>ゲーノ氏は指摘しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「過激派組織ＩＳ・イスラミックステートよりも前に存在していたアルカイダは、<br>　現在も存在し、活動を続けています。<br>　これは、テロを起こそうとする要因がなくなっていないからです。<br>　人々が正当な権利を奪われ、不公正な扱いを受けていると考えていることに加え、<br>　戦争の混乱状態も重なって、過激派組織がテロを起こす原因となっているのです。」<br><br>Ｑ２：<br>ゲーノ氏の重要な主張は、「紛争予防」、すなわち戦争や紛争を未然に防ぐことですが、<br>北朝鮮をめぐる問題では、どんな見解を示しましたか。<br><br>Ａ２：<br>今年６月のアメリカのトランプ大統領と<br>北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の首脳会談で注目された<br>北朝鮮の非核化の行方について、ゲーノ氏に聞きました。<br><br>激しく敵対し、戦争が起きるかもしれないと心配された両国の首脳どうしが、<br>直接会談した意義は評価しつつも、<br>北朝鮮の非核化は決して容易ではないと述べました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「アメリカと北朝鮮が、今後の交渉で、<br>　北朝鮮を短期間で非核化することで合意するかどうかについて、<br>　私は大きな疑問を抱いています。<br>　北朝鮮の指導部がそれを受け入れるとは到底思えないからです。<br>　むしろ、アメリカ側が、<br>　段階的かつ長期にわたる北朝鮮の非核化を認めるかどうかが問題だと思います。」<br><br>Ｑ３：<br>「紛争予防」という観点では、トランプ政権が一方的に離脱した<br>「イラン核合意」の行方、および、イラン側の今後の出方が気になるところですね。<br><br>Ａ３：<br>はい。ゲーノ氏は、トランプ政権による離脱と独自制裁の再開で、<br>「イラン核合意」の存続が危ぶまれていると指摘したうえで、<br>仮に、核合意が崩壊した場合、イラン側も自らの影響下にある民兵組織を動員して、<br>中東各地の紛争への介入を強化し、地域が不安定化する恐れがあると、<br>強い懸念を示しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「しかし今、イラン核合意が将来にわたって存続できるかどうかが危ぶまれています。<br>　なぜなら、イランが核合意を結ぶことで期待していた変化、<br>　すなわち、制裁が解除され、<br>　イラン経済が大幅に改善する見通しが立たなくなったからです。」<br>「もし、イラン核合意が崩壊する事態になれば、<br>　イランは報復のための行動を起こすと考えられます。<br>　イランは、強力な軍は持っていませんが、自らの影響下にある民兵組織を動員して、<br>　中東各地で混乱を起こすでしょう。<br>　イランの行動が中東地域を不安定にする恐れがあります。」<br><br>Ｑ４：<br>ゲーノ氏は、「紛争予防」、<br>つまり、世界各地で起きる紛争を未然に防止するという問題に、<br>どう取り組むべきだと考えているのですか。<br><br>Ａ４：<br>現代の世界で、「紛争予防」の重要性が増している理由は何か、<br>そして、国際社会は、この問題にどう取り組み、対処すべきなのかについて、<br>ゲーノ氏に質問しました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「今日の紛争の問題は、市民が紛争に巻き込まれて被害を受けるというよりも、<br>　紛争の直接の標的にされてしまう傾向があるということです。<br>　したがって、国際社会は、今起きている状況が、<br>　国際法だけでなく、人道的な原則に反していないかどうかを見極めて、<br>　緊急に対応しなければなりません。」<br>「紛争を予防するためには、構造的な対応が必要だと思います。<br>　国によっては、社会の格差が紛争の原因となっています。<br>　都会のエリートと、農村に住む人々との間の格差といった問題です。<br>　たとえば、シリアでは、困難な状況に置かれた農民がデモを起こし、<br>　そのデモが拡大することで紛争が始まりました。<br>　構造的な対応というのは、地方を取り残さない経済発展を実現すること。<br>　社会の公正さを確保すること。<br>　政府と国民の間の最低限の信頼関係を維持することなどです。<br>　特に、政府と国民の信頼関係は、紛争予防において、非常に重要だと思います。」<br><br>（出川）<br>最後に、ゲーノ氏に、日本への期待について聞きました。<br><br>【ジャン＝マリー・ゲーノ氏】<br>「日本は紛争予防でも、人道危機の対応でも、平和を支える活動でも、<br>　すばらしい財産をたくさん持っています。<br>　なぜなら日本は、狭い視野に基づき自国の利益ばかりを優先する国とは、<br>　見られていないからです。<br>　日本は信頼されています。<br>　その点で、日本は、紛争関係国の政府に対し、<br>　穏やかで効果的な説得や働きかけができるのです。」<br><br>（出川）<br>ゲーノ氏が、自ら解決に向けて奔走したシリアの内戦について、<br>次のように語っていたことが印象に残りました。<br>「シリアの内戦は、国際社会が、個々の国の出来事に影響力を行使し、<br>　紛争を解決するには、限界があることを露呈させた。<br>　大国どうしの利害対立と分裂に原因があるが、<br>　さらに深刻なのは、いずれの大国も、内戦を終わらせるために、<br>　どんな政策が必要かを見極める能力を持っていないことだ。」<br><br>ますます複雑化し、解決が困難となっている現代の紛争、<br>後手に回れば、犠牲は大きくなるばかりで、<br>紛争を未然に防ぐ重要性を強く感じさせられました。<br><br><img alt="i180802_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180802_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>（山澤）<br>「避けられたかもしれない戦争」の著者<br>ジャン＝マリー・ゲーノ氏へのインタビューから<br>世界の紛争について出川解説委員と考えました。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 08:07:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地球温暖化と激化する気象災害」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/302856.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先月２４日、世界気象機関は会見を開き、世界各地で異常気象が相次いでいると発表しました。そしてそれぞれの直接の原因は地域ごとに異なり、地球温暖化のせいだとすることはできないと断った上で、こうした猛暑や豪雨などが増加しているのは、長期的な地球温暖化の傾向と一致していると警鐘を鳴らしました。<br><br><img alt="180802_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>なぜ温暖化が進むとこうした異常気象が増えるのでしょう？<br>ごく単純化して言えば温暖化とは「水の循環が極端になる現象」とも言えるからです。通常、陸や海からは水分が大気中に蒸発し、やがて雲を作り雨になって循環しています。</p><p><img alt="180802_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="207"></p><p><img alt="180802_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>　ところが温暖化が進むと蒸発する水分が大幅に増えます。その結果、水分を奪われた陸地では乾燥化が進み干ばつや火災のリスクも増します。一方、熱帯の海ではさらに大量の水が蒸発し、大気中に含まれるようになります。しかも、海水が蒸発する時に奪う熱が、形を変えて大気を運動させるエネルギーになるため、台風などの暴風雨が強く発達しやすくなります。そして大気に含まれた大量の水蒸気は豪雨をもたらし、洪水や土砂崩れにつながります。<br><br><img alt="180802_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="366" height="206"></p><p>　このように温暖化が進むと猛暑だけでなく、雨が降る所では豪雨災害が深刻化し降らない所では干ばつが深刻化と両極端な現象をもたらしやすくなると考えられるのです。<br><br><img alt="j180802_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180802_001.jpg" class="mt-image-none" width="366" height="241"></p><p>  西日本豪雨の際、日本付近からはるか南方にかけて大量の水蒸気が分布していたと、名古屋大学の研究グループが解析しています。赤い部分が大気中の水蒸気の総量が多い場所を表します。去年大きな被害をもたらした九州北部豪雨の時と比べても水蒸気の多いエリアが広がっていることがわかります。<br>　そして、極端な大雨が降る回数も、アメダスのデータで以前より確実に増えています。温暖化が進むにつれてかつてないような気象災害が起こりやすくなっている、言わば災害のフェーズが変わりつつあると言えるでしょう。<br>　<br>　この先はどうなるのでしょうか？ＩＰＣＣ・気候変動に関する政府間パネルは、２０１５年に採択されたパリ協定に先立って将来予測などの科学的根拠をまとめています。</p><p><img alt="180802_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　温暖化が進めば、猛暑や高潮、洪水など気象災害の深刻化で命の危険にさらされる人が増えると考えられます。それだけでなくインフラの機能停止につながったり、食糧不足や水不足など世界規模で様々なリスクが増すと予測されています。<br>　日本では具体的にどうなるのかは環境省が去年、新たな予測をまとめました。それによると、このまま温暖化が進んだ場合、今世紀末には全国の平均気温は現在より４．５℃も上昇します。先日、埼玉県熊谷市で観測史上最高の気温４１度１分を記録しましたが、４０℃を超える日も珍しくなくなりそうです。１日に２００ミリ以上といった豪雨の回数も２倍以上に増えるとしています。<br><br>　では、こうした深刻な事態に対して私たちは何が出来るのでしょう？先頃の国会で一般にはあまり注目されることなく成立した一つの法律があります。「気候変動適応法」です。<br><br><img alt="180802_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　これは温暖化を食い止めるための努力はもちろん必要だとしても、もはやその悪影響はゼロにはできないため、各自治体にも温暖化を前提にして被害を抑える適応計画の策定を求めるなどの内容です。<br>　もちろん、自治体が温暖化への適応策としてできることは、農産物の品種改良から熱中症対策まで少なくありません。防災面に限っても、正確なハザードマップや大雨の排水設備の整備。住民に避難勧告を迅速に伝えられる仕組みや避難所・避難訓練の充実も必要でしょう。とはいえ西日本豪雨のような極めて広範囲の気象災害に対しては、個々の自治体に出来ることは限界があるのも事実です。<br>  根本的に温暖化の被害を抑えるには、やはり国、さらには世界全体で脱炭素社会を目ざしていくことが不可欠です。こうした中、経済産業省の官民協議会は先月２４日、２０５０年までに日本の自動車メーカーが世界で販売する乗用車を全て電気自動車やハイブリッド車などモーターを使ういわゆる「電動車」とする目標を打ち出しました。世界的に電気自動車へのシフトが加速する中、自動車産業の競争力と温暖化対策の両立を目指す動きと言えるでしょう。これを身近なレベルで考えると、例えば家の屋根に太陽光パネルを貼り、電気自動車のバッテリーに電力を貯めて夜間などは家に戻すシステムにすれば、再生可能エネルギーの不安定さを吸収し、原理的には再エネ１００％の生活も可能になります。<br>　また、環境省は３０日、二酸化炭素の排出を有料化する「カーボンプライシング」の活用を議論する会議を立ち上げました。これは炭素税や排出量取引などを通じて、二酸化炭素を出さない方が得になるよう調整を図る仕組みです。経済団体などから強い反対があり新たに導入されるかは不明ですが、従来の枠組みを超えた温暖化対策が必要なことは確かでしょう。</p><p><img alt="180802_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180802_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>　世界の動きはどうでしょう？「ダボス会議」で知られる世界経済フォーラムは今年１月、現実となる恐れが最も高いリスクとして異常気象を挙げています。そしてアメリカではトランプ大統領がパリ協定からの離脱を宣言した後も、グーグルやアップルなど巨大企業が相次いで、再生可能エネルギーで電力の１００％を達成したと発表するなど脱炭素化への大きな流れは変わることは無いでしょう。<br>　しかし、今世紀末の気温上昇を２℃未満に抑え、激化する災害で命や暮らしを奪われる人を出来る限り少なくするためには、こうした変革をさらに社会全体で加速していく必要があるのです。<br>　その一方で、明日にも起こるかもしれない気象災害から今、身を守ることができるのは私たち自身に他なりません。先月２２日、防災に関わる学会の集まりである「防災学術連携体」が西日本豪雨を受けて一般市民への緊急メッセージを発表しました。これまで豪雨災害がなかった地域も例外ではないと日頃からハザードマップの確認などを呼びかけた上で、「あなたには自分と家族を守る責任があります」と訴えています。<br>　行政や産業界、専門家にそれぞれ最大限の役割を求めると共に、私たちもまた日頃から災害に備え、いざというときはためらわず避難する、そんな意識を持ちたいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Aug 2018 23:12:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「栃木女児殺害　取り調べ映像の判断は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/302864.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>平成１７年に栃木県の旧今市市、今の日光市で、小学１年生の女の子が連れ去られ、遺体で見つかった事件の２審判決が、３日に東京高等裁判所で言い渡されます。</p><p><img alt="C180803_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180803_0.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><div><p>Ｑ：裁判では、どういう点が争われているのですか。<br><br>Ａ：殺人などの罪に問われている勝又拓哉被告は裁判で無罪を主張しています。有力な物的証拠はありません。このため最大の争点は、捜査段階での「自白」が、信用できるかどうかという点でした。裁判員裁判で行われた１審の宇都宮地方裁判所は一昨年、無期懲役を言い渡しました。<br><br>Ｑ：自白を信用できると判断したのですね。<br><br>Ａ：ただ、１審では異例の審理が行われました。取り調べを録画した映像が、７時間以上にわたって法廷で上映されたのです。裁判員は、判決後の会見で「臨場感があり、映像がなければ判断が変わっていた」などと述べました。取り調べの映像が判決にも影響を与えていたことがうかがえます。<br><br>Ｑ：映像の印象は強いですからね。<br><br><img alt="C180803_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180803_2.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p>Ａ：長時間、取り調べの映像を見せることで、裁判員に有罪の印象を与えたのではないかという指摘もあります。もう１つ注意が必要なことは、映像が取り調べの全部ではないということです。もし、高圧的な取り調べが行われていたとしても、編集でそこを取り除けば裁判員にはわかりません。弁護団は一部の可視化という不完全なシステムで、長時間の取り調べが行われた映像から切り出したことで、裁判員に誤った印象を与えたと主張しています。<br><br>Ｑ：非常に難しいですね。<br><br><img alt="C180803_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180803_4.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="252"></p><p>Ａ：２審では、映像を使った１審の審理のありかたも問われることになります。<br>取り調べの録音や録画は、もともと日弁連・日本弁護士連合会などが不当な取り調べが行われないようにして、冤罪を防ぐために実施を求めていました。反対していたのは検察側でした。こうした当初の理念とは違って、映像を任意性の判断のために用いることは妥当なのか。東京高裁の判断によっては、今後の捜査の在り方にも影響を及ぼす可能性がある大きな課題を含んでいると思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 07:36:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「災害時の避難　ペットはどうする？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/302866.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆全国で犬と猫だけでも１８００万頭以上が飼育されていると推計される中、西日本豪雨のような自然災害が起きたら飼い主はペットをどうしたらいい？<br><br><img alt="k180803_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180803_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k180803_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180803_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>　一昨年の熊本地震の際の避難所ではペット連れの人とそうでない人との間のトラブルなど混乱もあったので、環境省がこの春、新たなガイドラインを出したばかりです。これによると原則は「自助」、つまり災害時にペットの安全を確保するのは飼い主の責任となっていて、避難が必要な状況になったら基本は「同行避難」することとしています。<br><br>◆「同行避難」と言うのは一緒に避難所に行けばいいということ？<br>      <br>　必ずしもそうでは限りません。一緒に避難所に入るのは「同伴避難」と呼ばれていて、その意味ではないとしています。避難所でのペットの扱いは自治体や管理者の判断に委ねられていて、ちゃんとしたルールが定められていない所も多いようです。<br>　「同行避難」というのはあくまで「飼い主が自らの安全を確保した上でペットも安全な所につれて行く」という意味で、その行き先は、避難所に入れるかもしれないが、ペットは人と分かれて外に置く形かもしれないし、避難所では受け入れてもらえず知り合いに預けたりする場合も含んでいます。<br><br><img alt="k180803_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180803_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>　例えばこちらは熊本地震の１０日ほど後の益城町のある避難所の様子です。ここでは、ＮＰＯの支援で屋外にケージが並べられ、そこにペットを入れて中で暮らしている飼い主が世話をしに来る屋外別居の形でした。<br>　ただ、こうした支援があったのは恵まれた方で、ペットはお断りという避難所もあり、それで避難所に入るのをあきらめて車中泊をしたり、壊れかけた自宅に留まる方もいたと言います。<br>　人命が最優先ですし大規模な災害の直後は人の避難場所も不足する中で、ペットを受け入れたくてもその余地が無い場合もあります。また、避難所の室内にペットを連れ込むことは、鳴き声などの問題だけでなく、アレルギーを持っている人もいますし、人畜共通の感染症のリスクも、特に断水して衛生状態が悪い状況などでは普段以上に懸念されます。一方で今回の西日本豪雨の被災地のように猛暑の中の避難生活で、外にペットを置くのは熱中症の危険もあります。<br><br>◆では、どうしたらいい？</p><p><img alt="k180803_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180803_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　地域ごとに事情も違い難しい問題です。一例として倉敷市真備町の岡田小学校では、体育館が主な避難場所になっていてそこはペット禁止ですが、これと別にある教室をペット連れの人専用にしました。つまりペットがいる場所といない場所をわけてどちらも屋内で暮らせるようにしました。真備町に隣接した地区にある穂井田小学校では、豪雨から２週間後にペット同伴者専用の避難所を開設してペット連れの避難者を受け入れています。このようにペット連れとそうでない方を部屋で分けたり避難所自体を分けたり出来れば、どちらにとっても悪くないと思います。ただ、実際はこうした所はごく一部です。<br>　環境省によると７月２０日の時点で、広島・岡山・愛媛３県の避難所１５０か所の合計で、犬と猫あわせて６６頭しかいませんでした。避難者の総数から考えると非常に少ない数で、やはりペット連れで避難所に入るのは大変だと言えます。<br>　今回、獣医師会がペットの一時預かりなどを行ってくれた所もありますが、日頃からいざというときにペットを預けられる先を考えておくなど備えが重要です。<br><br>◆他に飼い主が日頃備えておくべきことは？<br><br><img alt="k180803_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180803_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>　まずはペットがいなくても同じですがお住まいの地域のハザードマップを見て、避難場所や避難ルートを確認しておく必要があります。そしてその避難所ではペットの受け入れはどうなるか？そもそもルールはあるのか？など事前に問い合わせておいた方がいいでしょう。<br>　また人間同様、ペット用にも避難時に持ち出すものを準備しておきましょう。ガイドラインでは持ち出し品として特に優先順位が高いものを幾つか挙げています。例えばキャリーとかクレートとも呼ばれる携帯できるハウス。移動時も休むときにも使います。首輪やリードは当然かもしれませんが、フードと飲み水も５日分は用意し、食器と共に持参するよう挙げられています。また周りを汚さないようにペットシーツやトイレ・排泄物の処理用品も必要ですし、必要な薬などがあれば欠かせません。この他にお気に入りのおもちゃなども持って行けるといいですね。これらは普段使っているものでいいのですが、予めリュックや鞄にまとめておく方がいいでしょう。<br>　自治体によってはペット連れの避難訓練などを実施している所もありますし、平時に避難所まで移動してみるといいでしょう。<br><br>◆あらためてペットを飼うことは責任が大きいと感じられるが？<br><br>　その通りです。ただ、ペットのための備えを考えることはご自分や家族のための備えを考えることにもつながります。地球温暖化が進むにつれて今後ますます豪雨や洪水などの自然災害が激しくなるとも予測されていますので、ぜひこれを機会にもう一度備えを見直したいですね。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 11:41:17 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>