<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「相次ぐ不正　揺らぐ『メードインジャパン』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/282896.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>神戸製鋼所は、検査データの改ざん問題で、ＪＩＳ・日本工業規格の認証機関から、一部の製品の認証を取り消される事態となりました。また、きょうは、ＳＵＢＡＲＵでも、資格のない従業員に車の出荷前の検査をさせていたことが明らかになりました。日本を代表するメーカーで、不正が相次ぎ、「メードインジャパン」への信頼が揺らいでいます。なぜ、不正が相次いでいるのか。どうしたら、防げるのか。きょうは、この問題について考えてみたいと思います。<br><br><img alt="j171027_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><div><p>【神戸製鋼のデータ改ざん】<br>（ＪＩＳ取り消し）<br>まず、神戸製鋼所です。ＪＩＳの認証を取り消されたのは、神奈川県秦野市にある子会社の工場です。経済産業省は、ＪＩＳの認証を受けている神戸製鋼所のほかの工場でも立ち入り検査を検討するよう指示しており、認証の取り消しがさらに広がる恐れもあります。認証の取得は任意ですので、ＪＩＳの認証がないから製品の販売ができないわけではありません。しかし、ＪＩＳの認証は、製品の安全性などに、いわばお墨付きを与えるもので、それを取引条件にしている企業もあります。認証取り消しで、今後、取引を打ち切る動きが広がる心配もあります。<br><br>（データ改ざんの実態）<br>神戸製鋼所のデータの改ざんは、グループ会社を含め、広く行われていたことが明らかになっています。対象の製品も、アルミや銅、それに主力の鉄鋼製品にまで広がり、毎日のように新たな不正が発覚しています。多くのケースでは、顧客との契約で決められていたものより、強度が足りなかったり、検査の回数が足りなかったりした場合でも、契約の基準を満たしたと、データを書き換えるなどして出荷していました。<br><br><img alt="j171027_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_01_3.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"><br><br>【安全性への心配】<br>（最終製品の広がり）<br>ものづくりの出発点となる「素材」が対象だっただけに、使われている製品は幅広く、<br>▼ 自動車、新幹線、旅客機などにも使われていたことがわかっています。<br>▼ また、海外の製品にも使われていたことがわかっていて、アメリカの司法省が神戸製鋼所に資料の提出を求めたり、ヨーロッパ航空安全局が、安全性が確認されるまで神戸製鋼所の製品を使わないよう、航空会社などに勧告したりする事態になっています。<br><br>（安全性）<br>私たちにとって、一番心配なのは、こうした製品が安全なのか。利用し続けて大丈夫なのか、という点です。<br>これについて、神戸製鋼所は、きのう、出荷先の８０％あまりについて、当面の安全性が確認できたと発表しました。ただ、神戸製鋼所の出荷先は、部品などの会社が多く、最終的な製品について、ＪＲ各社のように、「今のところ安全性に問題はない」とするところがある一方、自動車会社のように、「一部の部品を除いて、まだ調査中」としているところもあります。まずは、安全性についての検証を最優先に進めて欲しいと思います。<br><br><img alt="j171027_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>【メードインジャパンへの信頼が揺るぎかねない】<br>（相次ぐ不正）<br>残念なのは、このところ、神戸製鋼所以外でも、日本を代表するメーカーで、不正が相次いでいるという点です。いずれも、日本の産業界が世界に誇ってきた、品質管理の体制そのものが問われる問題です。<br>▼ しかも、今年９月に、資格がない従業員にクルマの出荷前の検査をさせていたことが明らかになった日産は、「是正した」と公表した後も、現場で、資格がない従業員が検査を続けていたことが明らかになりました。<br>▼ また、今回の神戸製鋼所は、去年、グループの別の会社で、データ改ざんが見つかって、ＪＩＳの認証が取り消されたあと、経営が法令順守の呼びかけをしていたのに、その後も、大規模に不正が行われていたことがわかりました。社内の調査に対して、不正を隠蔽していた工場もありました。<br>ものづくりにかかわる人間として、自分の行動が人の命にかかわりかねないという、認識が甘かったと言わざるを得ないでしょう。日本のものづくりは大丈夫なのか。海外からも、心配する声があがっています。まさに、メードインジャパンの製品への信頼を揺るがしかねない事態です。<br><br><img alt="j171027_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>（背景は）<br>なぜ、過去の教訓がいかされず、不正が相次いでいるのでしょう。<br>神戸製鋼所も日産も、今後、原因の究明を徹底するとしており、詳細は、その結果を待たないとわかりません。企業によって、それぞれ個別の原因もあるでしょう。ただ、これだけ多くの現場で不正が相次いでいる。しかも、経営側が、法令順守を呼びかけても、現場に徹底されていないという状況を見ると、日本のものづくりの現場そのものに、ゆがみが生じているのではないか。そういう思いがぬぐえません。<br><br>（現場の危機）<br>これまで日本が世界をリードしてきた自動車や素材の産業でも、グローバルな競争が激しさを増しています。新興国の割安な製品に対抗するため、日本でものづくりをつづける現場では、技術力で一歩先をいく「高い技術」。それに加えて、「納期を守る」「生産目標の達成」「コスト削減」も求められています。その中で、熟練工の退職、人手不足も重なって、現場にしわよせがきています。<br>一方、バブルの崩壊後、がんばっても、なかなか給料は上がりませんし、いつリストラされるかわかりません。非正規の社員も増えて、将来への明るい展望も見えません。こうした状況では、仕事へのプロ意識や規律が失われ、経営がいくら「法令順守」を呼びかけても、その真意が現場に響かない。「この程度ならいいか」という気持ちが、現場にうまれてしまうのではないか。専門家からも、そのような指摘があがっています。<br>現場の「改善」の積み重ねが、日本の製品のレベルの高さ、信頼の高さにつながっていました。それが、今、現場から、崩れてきているというのは、大きな危機です。<br>経営が無理な要求を現場にしていなかったのか、検証することも大事です。<br><br><img alt="j171027_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>【どうしたら再発を防げるか】<br>では、どうしたらいいのでしょうか？もちろん、不正を防いだり、早期に発見したりするための組織作りは欠かせません。その上で、今、求められているのは、経営の力だと思います。<br>▼ ひとつは、次世代の現場に向けた投資です。今、あらゆるものがインターネットでつながるＩｏＴの技術や人工知能などの技術が進んでいます。人材不足をカバーするためにも、自動化、機械化できるところは、思い切って新しい技術に任せる。そういった、次世代の現場に向けた投資。それは、経営の判断でできることです。<br>▼ その上で、私は、働く人が、自分の仕事、自分の会社にプライドを持てるよう、賃金を上げる、心の余裕が持てるよう働き方を見直す、あるいは、やりがいを感じられるようレベルアップの教育に力を入れる。こうしたことが、とても大事だと思います。人をコストとしてとらえるのでなく、競争力の源として、投資をして大事に育てていくこと。それが長い目で見て、不正を防ぐためにも、経営に求められていることではないかと思います。<br><br><img alt="j171027_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171027_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>【まとめ】<br>メードインジャパンのブランドは、日本の大きな大きな財産です。輸出だけではありません。今、日本には、大勢の外国人観光客が訪れて、日本の製品を買っています。デパートの売り上げも外国人の観光客で支えられています。中には、家電製品などの部品がすべて日本でつくられたものか。聞いて買っていく人もいるといいます。その背景には、メードインジャパンへの信頼があります。その信頼を失うと、日本経済にとっても、大きな打撃です。ぜひ、日本製品への信頼を失わないよう、「人への投資」を含めて、今、何が必要なのか、経営者には考えてもらいたいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Oct 2017 23:55:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界が注目！ラグビーW杯全試合決定」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/283010.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２年後の２０１９年に日本で初めて開催されるラグビーワールドカップの全試合の日程と会場が、この木曜日に発表されます。西川解説委員です。<br><br><img alt="c171030_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171030_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ｑ．世界が注目しているんですか？</p><div><p>Ａ．そうなんです。前回２０１５年のラグビーワールドカップイングランド大会は、観客動員数２４７万人です。リオデジャネイロオリンピックは現地の会場で観戦した人が１１７万人と半分以下です。国内では開催まで１０００日となった翌２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックの話題で持ちきりですが、本来は、もっと盛り上がってもいい大イベントで、今週木曜日に迫った発表を世界のファンが注目しています。注目しているのは、ファンだけではありません。<br><br>Ｑ．誰が注目しているんですか？<br><br>Ａ．全国１２の会場がある自治体です。ラグビーワールドカップは、まず、出場２０チームが４つのグループにわかれて決勝トーナメントに向けて１次リーグ４０試合を争いますが、カード次第で集客にも影響が出ます。大会２連覇中のニュージーランド代表オールブラックスや、元日本代表ヘッドコーチのエディー・ジョーンズさんが率いるイングランド、前回大会日本代表が初勝利をあげ、スポーツ史上最大の奇跡と言われた南アフリカなどは、日本にもファンが多く、何もしなくても世界中からお客さんが集まると言われています。一方で強豪国以外で日本に馴染みのない国の代表同士の試合の場合はどうするか。ラグビーを楽しむという文化が根付いているヨーロッパなどとは土壌が異なるだけに、難しい問題です。心配事はほかにもあります。<br><br>Ｑ．なんでしょう？<br><br>Ａ．東京オリンピック同様、準備の遅れです。会場そのものが、改修作業や建設作業が続いているところが多いということもあります。地方では、主要な駅から競技場までの大量の観客を運ぶ手段をどう整備するのか、観客はもとより、チームの宿泊所や練習場所は確保できるのかという、根源的な問題も残っています。課題は山積という状態です。<br><br>Ｑ．なんだか心配になってきますね？<br><br>Ａ．ワールドカップは開幕から決勝戦まで４４日間、この間、チームのキャンプ地では、選手たちとの交流も期待されます。試合会場の決定を機に準備を加速させ、地元の人たちもやってよかったと思えるワールドカップを作り上げて欲しいと思います。<br><br><img alt="c171030_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171030_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 07:47:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本の『核廃絶決議』～橋渡しになりえたか～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/283012.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【始めに】<br>日本政府が、毎年、国連総会に提出している核兵器の廃絶を呼びかける決議案が、今年も、賛成多数で採択されました。<br>ところが、例年に比べて、賛成する国が減り、棄権に回る国が増えました。背景には、今年の決議案について、核廃絶への決意が十分示されていないとの批判や失望が出たことがあります。世界で唯一の被爆国、日本の核軍縮外交について考えます。<br><br><img alt="j171031_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>【解説のポイント】<br><br><img alt="j171031_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_01.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>① まず、今回の決議案の内容を見ていきます。核兵器禁止条約を明記しなかったことなどが議論を呼びました。<br>② 続いて、政府は、核兵器の保有国と非保有国の「橋渡し」の役割を担うとしていますが、その役割は果たせたのかを検証します。<br>③ 最後に、日本の核軍縮外交の課題について考えます。<br><br>【核廃絶決議とは】<br>ニューヨークの国連本部で、現地時間の２７日午後、日本時間の土曜日早朝、軍縮問題を話し合う国連総会の第１委員会で、日本政府が提出していた核兵器の廃絶を呼びかける決議案の採決が行われ、賛成多数で採択されました。<br>政府は、こうした決議を１９９４年以降、毎年提出し、年によって増減はありますが、概ね１６０か国以上の賛成を得て、採択されてきました。<br>核兵器の保有国、非保有国の双方が賛成する共通の基盤になってきたため、政府は、双方をつなぐ「橋渡し」の役割を具体化した取り組みとして重視しています。<br><br>【採決の結果など】<br>ところが、今年は、これまでとは様子が異なりました。<br><br><img alt="j171031_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_02.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>▼賛成した国の数が、１４４か国となり、去年の１６７か国から２０か国以上減ったのです。反対は、去年の４か国と同じでした。棄権した国は、去年の１７か国から２７か国に増えました。<br>▼また、決議を共に推し進めようという共同提案国は去年１０８か国でしたが、今回は７７か国に減りました。<br><br>【議論を呼んだ内容】<br>今年の決議案も、「核なき世界」の実現に向けて、核軍縮を前進させようと呼びかけるもので、いつもと趣旨は変わっていません。<br>それなのに、何故、こうした結果になったのでしょうか？<br>実は、今回の決議案は、提出当初からいくつかの文言をめぐって議論を呼んでいました。<br><br>【「核兵器禁止条約」を明記せず】<br>最も議論を呼んだひとつが、決議案に「核兵器禁止条約」について明記しなかったことです。<br>核兵器禁止条約は、核兵器を国際人道法に反する違法なものだとして、その使用や開発などを禁じる初めての条約で、ことし７月、１２２か国が賛成して採択されました。国際ＮＧＯ「ＩＣＡＮ＝核兵器廃絶キャンペーン」は、広島、長崎の被爆者の証言を広め、条約を後押しして、今年のノーベル平和賞を受賞しました。<br>その一方で、日本政府は、この条約について、アメリカの核の傘の下にあるという安全保障政策との整合性がとれないなどとして参加しないことを決めています。また、アメリカなどの核保有国が反対している中では、現実の核軍縮につながらず、実効性がないと主張しています。<br><br><img alt="j171031_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>こうした中で、決議案の作成過程では、禁止条約にどのように言及するのかをめぐって、政府部内でも意見が分かれ、慎重に検討が進められました。明記しなければ、禁止条約を推進してきた国々からは不満が出る一方で、明記すれば、アメリカのように禁止条約に反対する核保有国からの反発が予測できたからです。最終的には、明記せずに、「核なき世界に向けた様々なアプローチに留意する」という文言に落ち着きました。「様々なアプローチ」には、禁止条約が含まれ、明記しないものの、間接的に言及しているというのです。政府関係者は、「双方の『橋渡し』の役割を担うという日本の立場を踏まえ、最大公約数はどこかを探った結果だ」としています。<br><br>【そのほかの内容】<br><br><img alt="j171031_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>▼このほか、決議案では、「安全保障環境を考慮する」という文言が盛り込まれました。<br>▼また、去年の決議でも核・ミサイル開発を続ける北朝鮮を名指しで批判していますが、今年はさらに繰り返し批判し、核軍縮にあたっては、安全保障上の現実を踏まえる必要があるとの立場が強調されたものと見られます。<br>▼さらに、「あらゆる核兵器の使用は人道上の被害をもたらす」としていた箇所では、「あらゆる」という部分が削除され、核兵器への非難が弱められたと指摘されました。<br><br>【検証・「橋渡し」になりえたか】<br>それでは、今回の決議案は、保有国と非保有国の「橋渡し」という役割を果たしたものになったのでしょうか？残念ながら、課題が残ったと言わざるを得ません。<br><br>【核保有国、「核の傘」の国々は】<br>確かに、保有国のうち、アメリカとイギリスそれにフランスは賛成しました。このうち、イギリスとフランスは、去年は棄権していました。<br>また、ドイツやカナダなどＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の加盟国で、アメリカの核の傘に依存する国々からの賛成も得られました。<br><br><img alt="j171031_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>【非保有国は】<br>その一方で、去年は賛成していたオーストリアやブラジルそれに南アフリカなどは棄権に回りました。<br>これらの国々の代表は議場で発言し、「核廃絶の決意に関する文言が後退した」とか「これまでの決議案から乖離した内容で、失望した」といった批判が相次ぎました。核兵器禁止条約が明記されていない点については、「実現までの加盟国の努力をないがしろにしている」という発言がありました。<br>また、賛成した国であっても、たとえば、スイスの代表は、決議案の趣旨には賛成するために賛成票を投じるものの、「いくつかの文言に根本的な懸念がある」と表明しました。<br><br>【政府と識者の評価】<br>政府は、「幅広い国々の支持」が得られたとしています。<br><br><img alt="j171031_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>その一方で、長崎大学の鈴木達治郎教授は、「日本の姿勢が保有国に近いという印象を非保有国に与えてしまったようだ。双方をつなぐどころか、却って、亀裂を目立たせてしまった」と指摘しています。<br><br>【日本の核軍縮外交の課題】<br>では、日本には何が出来るでしょうか？最後に、この点について考えたいと思います。<br>核軍縮が停滞する中、▼非保有国は、「保有国が削減の義務を果たしていない」と不満を強め、逆に、▼保有国は、「非保有国は安全保障の現実を見ていない」と不満を強めています。核兵器禁止条約をめぐる対立の背景にも、双方の不信感があり、溝は深まるばかりです。<br><br><img alt="j171031_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171031_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>日本をめぐっても、北朝鮮の脅威がある中でアメリカの核の傘に依存しています。その一方で、世界唯一の被爆国として核兵器の廃絶を目指しています。このジレンマは、ますます大きくなっています。<br>しかし、こうした状況だからこそ、日本が果たせる役割はあるはずです。<br>保有国が軍縮に向けて取り組む具体的な行動を促すためには、核兵器の非人道性に対する正確な認識が広がることが重要で、日本は発信できる立場です。<br>また、国連総会の決議も引き続き重要です。国連総会の決議は、安全保障理事会の決議のように加盟国を拘束するものではありませんが、それ故に道徳的な権威と受け止められています。軍縮・不拡散に向けた国際社会の意思を確認するには、きわめて適したもので、保有国、非保有国、どちらかに偏ることなく、より多くの賛成が得られるような外交努力が求められます。<br>大きなジレンマを抱えているということは、見方を変えれば、双方の立場を理解できる、ということでもあります。核軍縮に向けた機運を高めるために、双方により積極的に働きかけ、被爆国としての特別な役割を果たすことが出来るのかが、引き続き、問われています。<br><br>（別府 正一郎　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 23:55:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン大統領の&quot;スパーリングパートナー&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/283013.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアではプーチン大統領が来年三月の大統領選挙で圧勝を目指しす中、意外な人物が立候補を表明しました。<br>石川一洋解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171031_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171031_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ．マッチョなプーチン大統領、リンクに登場ですね<br><br>Ａ．ロシア大統領選挙というリンクです。プーチン大統領は、正式な表明はしていないものの、再選を目指しすのは既定路線です。狙っている数字は70×７０、<br>つまり投票率７０％で自らへの得票率70％有権者の過半数近い支持を得て、対立するアメリカなど欧米に権威を見せつけたいと考えています。<br>大統領の支持率が80％前後ですから、得票率70％十分可能な数字です。<br>難しいのは投票率70％です。過去4回の大統領選挙で一度も超えたことはありません。しかも相手は高齢の野党指導者、魅力に乏しい試合に付き合っていられないと都市部の若者にはしらけた気分が広がっています。プーチン大統領自身ももっと良いマッチメーキングができないのかと思っていたところに現れたのがこの女性です。<br><br>Ｑ．随分華やかな女性ですね<br><br>Ａ．ロシアのテレビ業界の人気者クセーニャ・ソブチャクさんです。彼女はセレブなファッションと大胆な発言、行動で、今風の若者たちの代表として人気となりました。彼女のインスタグラムはフォロワー500万人を超えています。<br><br><img alt="c171031_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171031_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>そのソプチャクさんが、強権的なプーチン体制はロシアを誤った方向に導いているとしてリベラルな路線を訴え立候補を表明したのです。ただこれに対しては、プーチン大統領との出来レースではないかとの疑いの声をあげる人もいます。<br><br>Ｑ．何故ですか<br><br>Ａ．実はソプチャクさんの父親は90年代サンクトペテルブルク市長としてプーチン大統領を政治の世界に引き上げた上司であり恩人、個人的な関係が深いのです。クレムリンは、ソプチャクさんを立候補させて、選挙を盛り上げようとしている、いわば絶好のスパーリングパートナーとしようとしているのではないかとの疑問があるのです。<br><br>Ｑ．選挙戦はどうなりそうですか<br><br><img alt="c171031_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171031_7.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ．プーチン大統領が圧倒的な優勢ですが変化の予兆もあります。9月の地方選挙では、若者や知識人の多いモスクワの一部の地区では、反体制派が圧勝しました。若者に人気のソプチャクさんが果たして変化の予兆を広げることができるのか注目されるところです。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 07:20:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「知っておきたいアスベスト問題」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/283014.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k171031_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>◆先週、建設現場でアスベストを吸い込んで肺の病気になった元作業員などが賠償を求めた２つの裁判で、国や建材メーカーに責任があるとする判決が相次いで出された。そして、アスベストの問題は私たちの身近な所にも残されている。</p><div><p><img alt="k171031_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>アスベストは石綿とも言い、繊維状の天然の鉱物です。耐熱性や耐火性に優れ、丈夫で値段も安いことから、様々な建築材料のほか、ブレーキや防火服までかつては３千種類もの用途で使われたとされます。ところが、繊維の直径が髪の毛の千分の１以下と目に見えないほど細く、空気中に浮遊したものを気がつかないうちに吸い込んでしまい、それが肺の奥まで入り込んで組織を傷つけることで深刻な病気を起こすものでした。<br><br><img alt="k171031_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>例えば、石綿肺と呼ばれる一種のじん肺や、肺がん。そして中皮腫など。これは肺などを包んでいる膜の組織にできるがんで胸の痛みや咳、呼吸困難などの症状があります。中皮腫はほとんどがアスベストによるものとも考えられていますが、亡くなる人が年々増えていて去年は１５５０人と２０年前の３倍にもなっています。<br>    <br>◆今も亡くなる方が増え続けている！？<br><br><img alt="k171031_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>アスベストの使用は２００６年にようやく全面禁止されましたが、それまでに１千万トンも輸入されていました。吸い込んだ人が肺がんや中皮腫になるまでに数十年かかるため、まだこれから大勢の命が失われると見られ、中皮腫で亡くなる人は累計で１０万人に上る可能性があるとする専門家の推計もあります。１９７０年代～８０年代には既にアスベストの危険性は明らかだったとされ、国際的に規制の動きもありましたが、日本は規制が遅れたためその後も多くの人がアスベストにさらされ被害の拡大につながっています。<br><br>◆健康被害は建設業の人に多い？<br><br>労災認定された方の中で建設関係は多い分野です。例えばアスベストの吹き付け作業です。建物の天井や壁、鉄骨にも防火性を高めるなどの目的で吹き付けがかつて盛んに行われていました。防塵マスクをせず作業をすればアスベストを大量に吸い込むことになります。吹き付け以外でもスレート屋根や断熱材など多くの建材にアスベストが含まれていて作業員に健康被害が多発してきました。ただ、決して建設関係者だけの話ではありません。<br>    <br>◆他にどんな人が被害を受けている？<br><br>まず、かつてアスベスト製品や建材を作っていた工場で働いていた人たちです。そして、工場周辺でも多くの住民が亡くなっています。また、これとは別に現在も係争中ですが、アスベストが使われていた学校で勤務していた教員が中皮腫で亡くなった例もあります。<br>    <br>◆アスベストを使った建物の中にいただけでも病気になる可能性がある？<br><br>自ら吹き付け作業をした人に比べれば吸い込むアスベストの濃度は低いはずですが、低濃度でも長年そこで働いたり暮らしていれば一定のリスクがあるとされています。そういう意味で懸念されるのがこちらの数字です。<br><br><img alt="k171031_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>国土交通省は、全国で最大２８０万棟もの民間建築物に吹き付けアスベストが使用されている可能性があると推計しています。アスベストは木造住宅にはあまり使われていませんが、１９５６年から２００６年までに建てられた鉄骨造や鉄筋コンクリートのビルや集合住宅では使われた可能性があると言います。もちろんこの期間に建てられた建物全てに危険があるわけではありませんが、こうしたリスクを知っておくことは大切だと思います。<br>    <br>◆自宅のマンションなどにもアスベストが使われていたら、どうしたらいい？<br>　<br>飛散しやすいのは吹き付けアスベストが露出しているケースです。仮に吹きつけアスベストがむき出しになっていたりポロポロと破片が落ちていたりする状況なら、吹き付けアスベストの調査や除去には多くの自治体が補助金を出したりしていますので、お住まいの自治体に相談してみるとよいでしょう。増改築をする際は原則として除去しなくてはなりません。<br><br>◆今後の課題は？<br><br><img alt="k171031_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>建物の解体です。この２８０万棟の建物の解体が見込まれる時期はこのように推計されていて、２０２８年、あと１０年ほどで解体のピークを迎えます。<br>    <br>◆解体する時に飛び散らないような対策はされている？<br>　　<br>近年、国はアスベストの飛散防止策として大気汚染防止法の改正などを行って来ました。これによって現在は建物の解体工事をする前にアスベストを含むか調査して、含む場合は、都道府県などに届け出をした上でまわりを覆って集塵装置をつけるなどの飛散防止対策が義務づけられています。ただ、どの程度ちゃんと行うかは事業者次第の面もありますし、コストもかかります。そのため、これまでにもきちんと実施されていないとわかったケースがしばしばあります。都道府県などには解体現場に立ち入り検査をする権限もありますし、住民の健康を守るためにも行政はしっかり規制して欲しいと思います。<br><br>◆私たち自身が出来ることは？<br><br><img alt="k171031_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171031_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>建物の解体現場にはむやみに近づかないのが望ましいですが、もし通勤ルートなどいつも通らなくてはならない所で工事をしているなら、現在はアスベスト・石綿を含む工事かどうかは現場に「特定粉じん排出」といった掲示をする義務がありますので注意して見るといいでしょう。<br>また病気の早期発見という意味では健康診断などを定期的に受けることが大切です。地域によってはアスベスト対策の検査を住民に行っている所もありますが、そういう所は限られていますので、まずはいわゆる肺がん検診をきちんと受診してほしいと思います。<br>そして万一、アスベストによる病気になってしまった場合、現在の救済などの仕組みは十分とは言えません。国とメーカーには相次ぐ裁判で責任が指摘されているわけですし、包括的な救済の制度作りを急いで欲しいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南海トラフ地震&quot;新情報&quot; 対応検討を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/283110.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>南海トラフの巨大地震についての「新しい情報」の運用があすから始まります。これまでの東海地震の「予知」を前提にした対策をやめて、対象を南海トラフ全体に広げた上で、異常な現象が起きたときに巨大地震につながる可能性があるのかどうか評価をするものです。地震学の今の実力にあわせた見直しですが、問題は情報が出たときに住民や自治体などがどう対応したらよいのかが示されず、当面それぞれの判断にまかされるという点です。新しい情報の意味と課題を考えます。<br><br><img alt="j171030_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><div><p>【インデックス】<br><br><img alt="j171030_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_01.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"><br><br>解説のポイントは３つです。<br>▼新しい情報とはどういう内容なのか<br>▼防災対応が積み残されている問題<br>▼対応指針づくりの重要性についてです。<br><br>【南海トラフ地震の“新情報”とは】<br><br><img alt="j171030_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>南海トラフ地震は静岡県の駿河湾から九州の日向灘にかけて続く南海トラフを震源に１００年から１５０年ほどの間隔で繰り返されてきた巨大地震で、最悪の場合、３２万人が死亡するなど甚大な被害が想定されています。<br>その一部である東海地震について、国は40年近くにわたって「予知」を前提にした対策をとってきました。しかし地震研究が進んだことでかえってその難しさが明らかになり、専門家でつくる国の検討会は先月「確度の高い地震の予測はできない」とする報告書をまとめました。これを受けて政府はこれまでの対策に代わって、南海トラフ全域を対象に、異常な現象が観測されたときに発表する新たな情報と仕組みを作るよう指示していました。日本の地震防災の大きな転換です。<br><br>気象庁があす以降、発表する情報はどのようなものなのでしょうか。<br><br><img alt="j171030_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>名称は「南海トラフ地震に関連する情報(臨時)」。情報を出す代表的なケースとして気象庁は３つの例をあげています。<br><br>▼まず想定される震源域の中で、ひとまわり小さい、マグニチュード７クラスの地震が起きた場合です。まれに巨大地震の前震が起こることがあるからです。<br><br>▼次に想定震源域の半分でマグニチュード８クラスの巨大地震が起きた場合です。過去、東半分で起きたあと２日から２年の間隔を置いて西半分で巨大地震が起きたことがあります。<br><br>▼そして東海地域に設置されている地盤のわずかな変化を捉える「ひずみ計」でふだんと違う変化が観測された場合です。予知はできないものの巨大地震につながる可能性はあるからです。<br><br>こうした事態が起きたとき、まず情報の第１号で現象の発生と調査開始を知らせ、専門家でつくる「評価検討会」が開きます。そして検討結果を受けて、2時間後をメドに第２号として「大規模地震発生の可能性がふだんと比べて相対的に高まっている」などと発表します。<br><br>【積み残される防災対応】<br>問題は「高まっている」という情報が出たときに住民や自治体などがどう対応したらよいかが示されないことです。内閣府が対応を呼びかけますが「家具の固定など日頃の備えの再確認してほしい」といった内容にとどまるとしています。気象庁も「防災上の留意事項」に言及するとしていますが具体的な内容は示していません。<br><br>これについて自治体からは戸惑いの声があがりはじめています。<br>地域によって事情が違いますが、まず、長年にわたって「予知」を前提にした緻密な防災体制を積み上げてきた東海地震の強化地域の自治体は、大きな転換を迫られます。<br><br><img alt="j171030_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>これまでは気象庁から３段階で情報が発表されることになっていました。<br>第1段階の情報が出ると行政は態勢を取り、黄色信号にあたる注意情報が出ると津波の危険地域では高齢者などが避難を始め、学校では児童・生徒の保護者への引き渡しが始まります。そして「２～３日以内に大地震が発生する」という警戒宣言が出ると住民の避難に加え交通機関を止めたり、一部のデパートなどは営業を中止するなど大がかりな対応をとる計画でした。<br><br>これに対して新しい情報は１種類で、３号、４号と続報が出ても「地震発生の可能性が相対的に高まっている」という表現は変わらない見込みです。黄色信号にあたる注意情報や赤信号にあたる警戒宣言はなくなります。「予知はできない」という結論ですから法律で規制をかけることをやめるのは妥当ですが、住民や自治体などは「あいまいな情報」で対応を自分で決めなければなりません。「判断を丸投げされた」と話す市町村の担当者もいます。<br><br>一方、東海地震の強化地域以外の四国、近畿などでは、これまで取り組んだことのない、地震が起こる前の対応を求められることになります。<br><br><img alt="j171030_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>例えば一回り小さい地震が起きたり、想定震源域の東半分で地震が起きて情報が出されたときに、沿岸の住民に避難を呼びかけるのか、避難して地震が起こらない場合、いつまで避難を続けるのかなど市町村は難しい判断を求められます。専門家の検討会の報告でおおまかな考え方は提案されましたが、情報の運用開始にあたってはっきりした判断基準は示されていません。<br><br>＜VTR＞<br>運用開始が間近に迫った先週になって、国や県は市町村などに対する新情報の説明会を各地で開きました。これら説明会では市町村の担当者から「住民の避難や児童・生徒の引渡しはどうしたらよいのか」といった防災対応の質問や「市町村がとるべき対応のガイドラインを早く示してほしい」などの要望が寄せられました。<br><br>【対応指針づくりを急げ】<br>今後、何が問題になるのでしょうか。<br><br><img alt="j171030_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"><br><br>▼内閣府は今後、静岡県や高知県などのモデル地区で地域の事情にあわせた対応を検討してもらい、その結果をもとに国としての「ガイドライン」をまとめることにしています。まずは、これらを急ぐ必要があります。<br><br>▼問題は、ガイドライン作成や防災計画見直しまでの、いわば「対応指針の空白期間」がとても長くなりそうなことです。<br><br><img alt="j171030_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>モデル地区での検討は１年はかかると見られています。それからガイドラインをまとめ、法律の改正も必要になると見られます。法律を変えて、自治体や企業が防災計画を見直すまでに２年から３年かかる見られています。<br><br>本来であれば新しい情報と防災対応がセットになった計画をきちんと作ったあとで情報の運用を始めるべきです。これについて内閣府や気象庁は「予知は困難」という結論が出た以上、予知を前提にした仕組みを継続することには無理があるので、暫定的に新しい情報の運用を始めることにしたと説明しています。<br><img alt="j171030_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171030_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>ただ暫定的な運用の間に異常な事態が起こり臨時の情報が出ることもありえます。そのとき市町村などで対応がばらばらになれば混乱を招くおそれがあります。どう対応したらよいのか暫定的なものでも国が目安や考え方を示す必要があると思います。<br><br>▼また、情報が出ると政府は災害警戒会議を開くことにしていますが、直ちに会見などでとるべき対応をはっきりと呼びかける、こうした態勢を作っておくことが最低限求められます。<br><br>【まとめ】<br>「予知」と「規制」によって被害を軽減しようという４０年近く続いた試みはまもなく幕が下ろされます。地震は突然起こるということを前提に備えることが重要であることは言うまでもありません。一方で「地震につながるかもしれない」というあいまいな情報を私たちはどう受け止めて、どう行動するのか、考えたり、まわりの人と話し合ったりしておくことも大切だと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Oct 2017 23:54:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「長期政権の&quot;落とし穴&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/283112.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="c171101_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171101_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>太田解説委員です。<br>Ｑ．きょう発足する第４次安倍内閣、太田さんは、どこに注目しますか？</p><div><p>Ａ．まず、この４という数字、総理大臣に指名された回数を表しています。<br>過去を見ても、通算４回以上、総理に指名されたのは、明治の伊藤博文と戦後の吉田茂だけです。<br>先の衆議院選挙に圧勝し、政権基盤は磐石。ただ、足元には、長期・安定政権ゆえの“落とし穴”も潜んでいます。<br><br>Ｑ．どんな落とし穴ですか？<br><br>Ａ．ふたつ指摘したいのですが、ひとつは、１強体制による『驕り』や『緩み』。<br>この点、安倍総理も強く意識しているようで、神妙な面持ちで、『謙虚』という言葉を繰り返しています。<br><br><img alt="c171101_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171101_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>投票した人が対象の出口調査で、安倍総理の政権運営に対し、『評価する』は５６％、『評価しない』は４４％。決して与野党の獲得議席ほど差がある訳ではありません。<br>先の通常国会では、答弁の様子などが、政権与党の『驕り』と捉えられ、支持率低下につながったとされていますから、今後の国会での対応が問われます。<br><br>Ｑ．落とし穴、もうひとつはなんでしょう？<br><br>Ａ．選挙で全国を回った、自民党の小泉筆頭副幹事長は、有権者の「飽きを感じた」と指摘しています。<br><br><img alt="c171101_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171101_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>安倍政権も１２月で丸５年。先の選挙が、戦後２番目の低投票率に終わったのも、そうした国民の意識がなかったとは言えません。<br>安倍総理は、今回、党執行部や閣僚は続投させるとしています。継続性重視ということですが、「新たなスタート」というイメージは、今ひとつです。<br><br>Ｑ．では、どうすればいいのでしょうか？<br><br>Ａ．すでに、キャッチフレーズは、いくつも打ち出していますから、目先を変えるのではなく、国民を巻き込むような議論にどう持っていくか。そのためには、国会論戦などを通じ、きちんと国民に説明することが必要でしょう。<br>一方、審議の充実には野党の役割も欠かせません。<br>選挙のゴタゴタを引き摺り、与党に向かっていく態勢を整えられないようでは、有権者から更に冷たい目を向けられるのは避けられません。<br><br><img alt="c171101_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171101_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>いずれにしろ、このままでは、国民は、ますます政治から離れていく。<br>国会、あるいは、政党政治、そのものが問われているという強い危機感を持って、与野党とも、しっかり取り組んでほしいと思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 07:16:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増える？ 介護現場の外国人」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/283115.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k171101_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ｑ１．これから介護現場で働く外国人が増えるかもしれないということですか？</p><div><p>Ａ１．そういうことです。今も政府間の取り決めによって特例的に認められた外国人が、介護現場で働いていますが、それに加えて外国人技能実習という制度が見直されて、きょうから介護現場で外国人実習生が働けることになりました。ですが、課題もあってどのくらい増えるかわからない状況なのです。<br><br><img alt="k171101_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>外国人技能実習制度は、外国人が日本で働きながら技術を学び、それを母国の発展に生かしてもらうという「国際貢献」を目的に、１９９３年に始まりました。ベトナムや中国、フィリピンなどアジアの国からの実習生が多く、その数は２５万人あまり。建設業や食品加工業、農業などの現場で、仕事をしています。この技能実習の対象に、きょうから介護が加わって、介護現場でも働けることになりました。この制度の中で、人を相手にした対人サービスは、介護が初めてとなります。<br> <br>Ｑ２．制度の目的が国際貢献ということですが、介護も国際貢献ですか？<br><br>Ａ２．アジアの国はこれから高齢化が進むので、日本の介護技術を学んでもらって将来に生かしてもらう。介護も国際貢献だというのが、国の説明ですが、背景には、日本の介護現場の深刻な人材不足があります。<br><br><img alt="k171101_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_05.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>介護現場で働く人が将来どのくらい必要になるか試算があります。２０１３年度に１７１万人だったものが、団塊の世代が７５歳以上になる２０２５年度には２５３万人となると見込まれています。これまでのペースで介護人材が増えたとしても、２０２５年度の段階で３８万人不足するとされています。介護現場では今でも人材不足に悩んでいて、新たな担い手として外国人実習生への期待が高まっているのです。<br><br>Ｑ３．でも、外国人技能実習制度は、これまでいろいろ問題が指摘されてきましたよね。<br><br><img alt="k171101_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>Ａ３．違法な長時間労働や賃金の不払い、実習生の失踪などが相次いで、国際的にも批判されてきました。「国際貢献」の名のもとに、不足する人手を補う安い労働力として利用されてきたという実態もあるのです。<br>そこで、技能実習の対象を介護に広げるのにあわせて、技能実習適正化法という法律がきょう、施行されて、実習生の受け入れ先への監督などを強化することになりました。<br><br><img alt="k171101_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>具体的には、法的な権限を持つ組織が新たに作られ、その組織が、実習生を受け入れる前に、受け入れ先などが適正かどうか、事前にチェックします。実習生を受け入れた後は、定期的に実地検査をして、重大な違反がみつかれば、受け入れをやめさせます。実習生の保護を強化するために、相談や申告を受ける窓口を設け、パスポートを取り上げたりする人権侵害には、罰則も設けました。<br><br>Ｑ４．こうした体制によって、これまで相次いでいた違法行為や人権侵害はなくなりますか？<br><br>Ａ４．体制は整いましたが、受け入れ後の実地検査がどこまでしっかり行われるか、まだわかりません。これで技能実習が適正化されることを前提に、介護にも対象を広げましたが、劣悪な労働環境が本当に改善されるか、見極めてからでも遅くはなかったといった意見もあります。その中で介護への拡大を決めたわけですから、これまでのような問題が起きないようしっかり対応することが国の責任だと思います。<br><br>Ｑ５．その介護ですが、実習制度の中では、初めての対人サービスということです。言葉の問題もあるので、サービスを受ける側としては、心配になりますが、大丈夫ですか？<br><br>Ａ５．その点が一番心配です。<br>食事の介助や薬の管理など、十分コミュニケーションをとれないまま仕事をすれば、命に関わる事故にもつながりかねません。そこで、介護の実習生には、モノを扱う他の職種にはない　日本語能力という固有の条件を設けています。<br><br><img alt="k171101_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>まず、入国時には日本語能力試験、Ｎ４程度、「基本的な日本語を理解するできるレベル」が必要としています。この試験はＮ１からＮ５まで５段階あって、Ｎ４は下から２番目です。<br>入国後１年たった時点では、Ｎ４の上の段階のＮ３「日常的な場面で使われる日本語をある程度理解できる」程度を求めています。Ｎ３の試験に合格できないと帰国しなければなりません。<br><br>Ｑ６．Ｎ３，Ｎ４というのはどのくらい会話ができるレベルですか？<br><br>Ａ６．日本語能力試験はマークシート方式の試験で会話力を測るものではありませんが、私が話した感じでは、Ｎ３の人とは、ゆっくり話をすれば日常会話は成り立ちます。どうして日本に来たの？いつまで日本にいるの？といった事にはきちんと応えてくれました。Ｎ４の人は、ときどき“わからない”という答えが返ってきて、片言の日本語というかんじでしょうか。<br>介護施設を対象にした調査では、大半が、仕事をする上ではＮ３以上の語学力がのぞましいとしています。<br><br>Ｑ７．入国してから１年の間にＮ３の試験に合格しないと、帰らなくてはならないということですが、大丈夫でしょうか。<br><br>Ａ７．慣れない職場で働きながら、Ｎ３に合格するのはそう簡単ではないという専門家の意見もあります。言葉を十分理解できないまま仕事すれば、介護の質が低下するだけでなく、一緒に働く日本人の職員の負担が大きくなって、離職する人が出てくる恐れもあります。せっかく日本に来てくれた実習生が１年で帰国するというのも、残念なことです。そうしたことがないよう、受け入れる施設が、責任を持って実習生を支援する環境を整えることが必要だと思います。<br><br>Ｑ８．実習生を受け入れる施設では、具体的にどんな環境が必要ですか？<br><br>Ａ８．冒頭に、今も例的に認められた外国人が介護現場で働いているという話をしました。ＥＰＡという政府間の経済連携協定によって、インドネシア、フィリピン、ベトナムの３カ国から来た人たちです。その外国人を受け入れてきた、奈良県天理市のグループの外国人支援のあり方が、ひとつのヒントになります。<br>このグループの介護施設で働く外国人は１５人。食事の介助をしたり、移動の手伝いをしたり。笑顔を絶やさず、献身的でやさしく声をかける心配りが、お年寄りから喜ばれています。<br><br><img alt="k171101_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171101_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>このグループが心がけているのは、国を離れて日本に来ている彼女たちの不安を和らげ、安心して生活できる環境を整えることです。日本語の学習支援にとどまらず、困ったときに相談できる環境や離れて暮らす家族と連絡がとれるよう、インターネットを使える環境も整えています。仲間作りと地域とのふれあいも大事にしていて、職員と旅行にでかけたり、地域のお祭りに参加したり機会も設けています。<br><br>Ｑ９．こうした環境があれば外国人も安心して働けますね。<br><br>Ａ９．生活の安心を支えることが、日本語の学習意欲を高め、お年寄りに優しく接することにつながるということだと思います。<br>このグループでは、今回の外国人実習生の受け入れについても準備を進めていて、実習生に対しても、ＥＰＡできた外国人と同じように支援をしていきたいと話しています。<br><br>Ｑ１０．実習生を受け入れる他の施設もこうした姿勢で取り組んでほしいですね。<br><br>Ａ１０．そう思います。せっかく日本に来てくれた外国人がつらい思いをして帰ってしまうようでは、このあと日本に来る人はいなくなってしまいます。<br>人材不足の介護の現場で働いてくれる外国人がいるのであれば、大切に育てて日本を好きになってもらえるよう支援するという姿勢が大切ではないでしょうか。実際に実習生が介護現場で働き始めるのは来年以降になる見通しですが、実習生が増えるかどうかは、受け入れる私たち日本人の側の姿勢にかかっていると思います。<br><br>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 11:29:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「首相指名選挙 野党の役割と行方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/283204.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう召集された特別国会。総理大臣指名選挙で安倍総理大臣が改めて指名され、第98代内閣総理大臣に選出されました。今後も継続されることになった安倍一強体制に対し、野党はチェック機能としての役割を果たしていけるのか、そして野党の行方を考えます。<br><br><img alt="j171101_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><div><p>先月22日の衆議院選挙を受け、召集された特別国会。衆参両院で総理大臣指名選挙が行われました。<br><br><img alt="j171101_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>憲法の規定により、衆議院で指名された国会議員が総理大臣となりますが、衆議院では自民・公明の与党が投票した安倍総理大臣が312票。全体の3分の2を超えました。一方、野党側。民進党が選挙を経て、3つの会派に分かれため、少数政党も含め、野党会派が7つとなりました。青で表示したのが野党会派です。その結果、投票先も割れ、次点の立憲民主党・枝野代表が60票。希望の党の渡辺元防衛副大臣が51票などです。枝野氏には自由党、社民党も票を投じましたが、それでも、安倍総理の5分の1以下です。総理大臣指名選挙は衆議院選挙の結果が安倍一強体制の継続と野党のさらなる分裂を生んだことを印象付けるものとなりました。<br><br><img alt="j171101_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>衆議院解散を境に希望の党結成から、民進党分裂、立憲民主党結成に至る一連の経緯は野党の混迷とも言えるものでした。当時の前原代表が希望への事実上の合流を決断したとき、前原氏は「名を捨てて実を取る」と述べ、自民党に対抗する、政権交代可能な政治勢力の結集を目指すことを大義に掲げましたが、希望の失速により、正反対の結果となりました。前原氏の言葉通り、「政治は結果責任」という観点から見れば、選挙の敗北による辞任は当然と言えるでしょう。<br>加えて、野党分裂のもっとも大きな理由は民進党と希望の合流問題にあったという指摘もあります。前原氏が当初、約束した希望者全員の合流はそもそも可能だったのかという問いです。民進党には自民党近い保守派から、中間的な保守リベラル派、旧社会党出身の社民リベラル派まで幅広い政治勢力が存在します。希望の党の小池代表は自民党出身。新党結成にあたっても現実的な安全保障政策を掲げ、集団的自衛権を限定容認した安保法制を認めたうえで、憲法9条を含めた憲法改正議論にも積極的に参加するとしていました。小池氏は政策で一致しなければ、「排除する」という姿勢でした。前原氏は小池氏の考えを理解し、合流を決断したと考えるのが自然という見方です。支援団体の幹部が「狙いはリベラル切りだったのではないか」と迫ったのに対し、否定したということですが、前原氏はリベラル派が一定程度、分裂することも想定していたという見方は否定できません。しかも、共産・社民両党が希望に参加しない議員との連携に乗り出すことは想像に難くなく、民進党、さらには野党全体が分断されることは必然の成行きだったという見方を示す、野党関係者は少なくありません。<br><br>さて、野党は今後、どうなっていくのでしょうか。民進党では大塚元内閣府副大臣が代表に就き、存続が正式に決まりました。民進党に所属する国会議員は、衆議院では無所属の会。参議院では民進党・新緑風会で活動しますが、民進党の存続は何を意味するのでしょうか。<br><br><img alt="j171101_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>2つの見方があります。1つは、3つに分かれた勢力を再び結集するための受け皿とする狙いです。しかし、これには立憲民主党が否定的です。民進党が受け皿になって、3党がまとまるのであれば、元の民進党に戻るだけではないか。それで国民の理解を得られいという理由です。もっとも、民進党の大塚代表も「徐々に信頼関係を築く」と述べており、3党の再結集は当面、ありえないと考えるのが妥当です。<br>もう1つは再来年夏の参議院選挙を意識した動きという見方です。党の資産や組織を残し、選挙に備えることもありますが、支援団体の連合に民進党存続を望む声があるからです。連合は参院選の比例代表に各労働組合が10人を超える組織内候補を擁立する見通しです。衆院選で連合は推薦候補の所属政党が割れ、難しい対応を迫られました。こうした対応は繰り返したくないという思いがあります。<br><br><img alt="j171101_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>民進党議員や連合の幹部の多くが注目しているのは希望の党の行方です。選挙の責任論などをめぐり、希望では小池代表に近い議員と、民進党から参加した一部の議員の対立が目立っています。これが先鋭化してくれば党の分裂にもつながるという見方があります。<br><br><img alt="j171101_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>民進党出身議員らの受け皿になり、立憲民主党も含め、比例代表を統一名簿で連携できないかという声もありますが、当面は民進党を残しながら、次の政治状況の変化に備えるといったところが、正確なところかもしれません。<br><br><img alt="j171101_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>一方、立憲民主党。衆院選で共産党、社民党と小選挙区候補の棲み分けなどで協力しました。共産党が候補者を立てなかった結果、自民党に競り勝った選挙区があったことも確かです。しかし、立憲民主党には政権を目指す以上、共産党とは一定の距離を取る必要があるという意見もあります。また、共産党は衆院選で議席を減らし、総理大臣指名選挙でも志位委員長に投票しました。社民党などが枝野氏に票を投じる中で、共産党は独自の判断となりました。立憲民主党、共産党。ともに国会対応で協力していくことでは一致していますが、それが国会対応に留まらず、次の参議院選挙の協力に発展していくのかどうか、希望の党は共産党との連携に否定的ですので、野党全体の方向性を見ていく上で、重要になります。<br><br>以上、見てきましたとおり、衆院選、そしてその後の展開は安倍一強体制の継続させる一方で、野党のさらなる分裂を生むものでした。政府自民党は選挙結果を踏まえ、早くも攻勢を掛けています。予算委員会などの質問時間を議席数に応じて、配分するように求めています。<br><br><img alt="j171101_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_07.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"><br><br>現在の質問時間は与党2割、野党が8割ですが、自民党の提案どおりとなれば与党は7割近いの質問時間を確保することになります。自民党は「国会議員はそれぞれ国民の負託を受けている」としますが、立憲民主党などは「安倍総理には謙虚さのかけらもない。自民党は野党時代、質問時間を増やすように求めていた」と批判します。野党に質問時間の多くが配分されているのは、日本の議院内閣制が内閣と与党が連帯して責任を負う制度と考えられているからです。与党は法案や予算案などが国会に提出される前に事前審査を行いますが、野党は国会に提出されて初めて、議論に参加します。法案を成立させ、政治を前に進めることは政府与党の重要な仕事です。<br><br><img alt="j171101_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171101_08.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"><br><br>一方で野党の重要な役割は政府に対するチェック機能を発揮することです。質問時間の変更によって、チェック機能が弱まることにつながるのであれば野党にとっては存在意義を失うことにもつながりかねません。安倍一強体制のもとでただてさえ数の少ない野党が分断されては政府与党に対抗することはできません。野党第一党の立憲民主党を中心に、野党間の連携を進められるかどうか。国会の質問時間をめぐる与野党の折衝の行方は、まず、その試金石になるように思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 23:55:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領来日 問われるゴルフ外交」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/283207.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、今月５日の日曜日、就任以来、初めて、日本を訪れます。増田解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c171102_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171102_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ１）<br>トランプ大統領、今回、安倍総理とゴルフをするんですね。<br><br>Ａ１）<br>そうです。トランプ大統領と安倍総理は、６日に行われる首脳会談に先立って、５日午後、一緒にゴルフをする予定です。<br>場所は、埼玉県川越市の「霞ヶ関カンツリー倶楽部」。国内屈指の名門コースとして知られ、２０２０年の東京オリンピックのゴルフ会場にもなっています。プロゴルファーで、世界ランク４位の松山英樹選手も、一緒にプレーする予定です。<br><br>Ｑ２）<br>日米首脳にプロゴルファー！これって、珍しいですよね。<br><br>Ａ２）<br>そうですね。アメリカの現職の大統領が、日本で、ゴルフをすること自体が、初めてです。安倍総理としては、共通の趣味のゴルフを通して、トランプ氏と文字通り、胸襟を開いて話し合い、信頼関係をより強固にする狙いがあります。<br>ただ、政界では、このゴルフに眉をひそめる向きもあるんです。<br><br>Ｑ３）<br>なぜでしょう。<br><br><img alt="c171102_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171102_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ａ３）<br>北朝鮮情勢があるからです。そもそも安倍総理は、核やミサイル開発を続ける北朝鮮の動向を、国難と呼び、それを突破するためだとして、衆議院の解散を断行しました。そこまで危機感を持っているのに、「この時期にゴルフとはいかがなものか」というのです。<br>また、「ゴルフの最中に、ミサイルが発射されたら、どうするのか。危機管理上、問題だ」という指摘もあります。<br>これに対し、菅官房長官は、「危機管理を徹底する中で、懇親を深めることも大事だ」と説明しています。<br><br>Ｑ４）<br>賛否両論あるんですね。<br><br>Ａ４）<br>そうです。<br>ただ、私は、今回のゴルフ、単なる親密ぶりのアピールに終わってほしくないですね。やる以上は、安倍総理も、トランプ氏に、「言うべきことは言う」という、本当の意味での信頼関係を築いてほしい。<br><br><img alt="c171102_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171102_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>例えば、北朝鮮情勢。トランプ氏は、軍事力の行使も辞さない姿勢を示していますが、仮に北朝鮮への軍事攻撃が実施されれば、日本や韓国に反撃が行われ、被害が及ぶ可能性を否定できないわけですから、日本としては、決して容認できないはずです。<br>また、貿易分野では、アメリカ・ファーストを掲げるトランプ氏が、自分たちの主張を通しやすい日米２国間交渉を要求してくる可能性も指摘されています。<br>いざという時に、譲れなければ、はっきりと「ＮＯ」を言えるような関係を作れるのか。今回のゴルフ外交に問われているのは、そういうことだと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 07:45:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「深まる人道危機・イエメン内戦」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/283208.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【始めに】<br>内戦が続く中東のイエメン。戦闘の影で、世界最悪の人道危機が起きています。２年前から続く混乱で、国の機能が崩壊状態になりました。<br>コレラが蔓延し８５万人以上が感染し、国民のおよそ３人に２人にあたる１７００万人が食料不足に直面しています。なぜ、幼い子どもが次々に餓死するような事態になってしまったのか？イエメンの危機を読み解きます。<br><br><img alt="i171102_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171102_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【イエメン内戦とは】<br>Ｑ．イエメンの内戦では、１日も空爆で死傷者が出ているということで、一向に収まる見通しがない状況ですね？<br><br>Ａ．空爆は、反政府勢力の支配地域にあるホテルに対して、サウジアラビア主導の連合軍が行ったものとみられ、反政府勢力によりますと２６人が死亡しました。犠牲者の多くは民間人だったと伝えられています。<br><br>内戦は、おととし、ハディ大統領が進めていた新しい憲法の起草作業に不満を募らせた反政府勢力が首都サヌアを制圧し、大統領を追い出したことがきっかけで始まりました。南部に逃れた大統領の要請を受ける形で、隣国のサウジアラビアを主体とする連合軍が軍事介入し、北部など反政府勢力の支配地域に対する空爆を続けています。一方で、反政府勢力は、イランの支援を受けているとされ、政府側の支配地域に対して砲撃を繰り返しています。<br>双方とも軍事的に決着をつけるだけの力はなく、ずるずると続いているような状況です。<br><br>【崩壊した国民生活】<br>Ｑ．長期化する紛争の代償は、人々が払っているように見えます。<br><br>Ａ．全くその通りだと思います。国民生活は壊滅的な被害を受けています。<br>これまでに１万人以上が死亡し、３００万人以上が家を追われたと見られています。<br>学校にしても、８割近くが破壊されるなどして、閉鎖されています。<br>医療機関にしても、半分以上が機能していません。<br><br>行政が機能していないので、ゴミの回収が行われず、町のあちらこちらにゴミが積みあがり、最後は、住民が焼くしかない状況です。<br>また、多くの浄水や給水の設備も破壊されました。国民の大多数が衛生的な水を得られなくなり、汚れた川や池の水に頼るしかありません。<br><br>【深刻なコレラの蔓延】<br>こうした衛生環境の悪化を受けて、４月下旬、コレラの蔓延が始まりました。半年で、８５万人以上とみられる人が感染し、２１００人以上が死亡しました。<br><br><img alt="i171102_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171102_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>過去のほかの国の状況に比べても、きわめて深刻です。<br>これまで世界で最大のコレラ危機といわれていたのは、２０１０年に大地震があったカリブ海のハイチでの流行です。ユニセフによりますと、地震発生からの６年近くで、感染が疑われた人は７５万人になりました。このうち、もっともひどかった２０１１年では１年間に３５万人が感染しました。イエメンでは、半年で８５万人以上です。ユニセフによると、これほどのスピードでコレラが広がっているのは、かつてなかったことです。<br><br>【広がる飢餓】<br>Ｑ．コレラの感染の広がりとともに、住民を襲っているのが食料不足ですね？<br><br>Ａ．農業生産が激減し、流通網も大きく寸断されています。もともとイエメンは、食料の９割以上を輸入に頼っていましたが、ほとんど出来なくなっています。この結果、人口２７００万人の、３人に２人にあたる１７００万人が食料不足に直面しています。<br><br>特に深刻なのが子どもたちの状況です。２２０万人近い子どもが、急性の栄養不良の状態に陥っています。栄養不良に陥った身体はコレラ菌に感染しやすくなり、病気が栄養不良を悪化させるという、悪循環に見舞われています。<br><br>【危機感強める援助関係者】<br>Ｑ．緊急の人道支援を強化するのはもちろんですが、やはり、戦闘を止めないと解決しないのではないか？<br><br>Ａ．その通りです。しかも、その戦闘の行方によっては、人道支援の強化どころか、支援が阻まれることも懸念されています。<br>焦点になっているのが、紅海沿いのホデイダです。ホデイダには、イエメン最大の港があります。国連ＷＦＰは、毎月、この港からイエメン向けの援助食糧の７割にあたる５万トンを持ち込んで、５１０万人に配っています。<br>しかし、反政府勢力が押さえているこの港の奪還を目指して、政府側を支援する連合軍がさらなる空爆を計画しているとされ、港が封鎖される事態が懸念されています。<br>そうなれば、援助物資も運び込めなくなります。援助関係者は、「悪夢のシナリオ」と呼んで、危機感を強めています。<br><br>【困難な国外脱出】<br>Ｑ．中東やアフリカでは、内戦など国の混乱から逃れるためにヨーロッパに渡る人が大勢いますが、イエメンでは国外に難民として逃れる人は多くないのでしょうか？<br><br>Ａ．実は、それも困難なのです。<br>イエメンは、そもそも、南と西は海です。そこから出るのは難しいです。<br><br><img alt="i171102_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i171102_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>北は、陸の国境です。サウジアラビアと接しています。ところが、サヌアなどイエメンの北方は反政府勢力の支配地域です。政府を支援するサウジアラビアとしては、反政府勢力の支配地域からの人の出入りを認めることは難しいのが現状です。<br>また、東部は、砂漠地帯です。ところが、アルカイダのような過激派が跋扈しています。<br>このため、結局、外国に逃れることも出来ず、人々は、国内で留まらざるを得ないような中で、日々、状況が悪化しているのです。<br><br>【国際社会の役割は】<br>Ｑ．同じ中東のシリアの内戦では、多くの難民がヨーロッパに押し寄せたことから、欧米のメディアが注目しました。それに比べても、イエメンが「忘れられた戦争」になってしまっているのは、なんとも割り切れないです。国際社会の役割をどう考えますか？<br><br>Ａ．重要な役割を果たす必要があります。何よりも、内戦の政治的な解決策をみつけださなければなりません。国連の特使は、ホデイダの港を中立地帯にすることを提案しています。この提案を取っ掛かりに、全土の停戦につなげようという案です。<br>国際社会は一丸となって、紛争当事者、および、その後ろ盾となっている国々に働きかけることが求められています。日本は、サウジアラビア、イランから原油を輸入し、双方と伝統的に良好な関係を築いてきました。今こそ、外交力が求められています。<br><br>【終わりに】<br>私が最後にイエメンを訪ねたのは２０１３年６月で、内戦が始まる前でした。ちょうどマンゴーの収穫の季節で、サヌアの町のあちらこちらにある喫茶店の軒先には、どこもマンゴーの実がぎっしりとぶらさがっていました。人々は、絞りたてのマンゴーのジュースを飲みながら、家族や仕事それに国の将来について、話を聞かせてくれたものでした。<br><br>イエメンは、石油もほとんどとれず、内戦前から、アラブの最貧国とされていました。しかし、子どもが餓死するような国ではありませんでした。イエメンの人道危機は、自然災害の要素は何一つなく、紛争がもたらしている１００％の人災だといわれます。人の手が作り出した問題であるならば、人の手で解決できるはずです。国際社会の力が試されています。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:53:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「朝鮮通信使資料が&quot;世界の記憶&quot;に」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/283209.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>江戸時代に朝鮮半島から日本に派遣された朝鮮通信使を記録した文書や絵巻物など３００点を超える資料が、ユネスコの「世界の記憶」に登録されることになりました。日本と韓国の民間団体の協力で実現した登録の意義について出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="k171102_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【朝鮮通信使とは】<br>朝鮮国王が日本に派遣した外交使節団です。室町時代に始まりましたが豊臣秀吉の朝鮮出兵で一時、中断されていました。徳川の時代になって再開され、１６０７年から１８１１年までのおよそ２００年間に合わせて１２回、派遣されています。<br><br><img alt="k171102_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>当初は、国交の回復と捕虜の交換が目的でしたが、その後は将軍が交代する度に就任を祝う国書＝外交文書を携えた使節が江戸に派遣されるようになりました。<br><br>【鉄道も飛行機もない時代、どんな旅だったのか】<br><br><img alt="k171102_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_3.jpg" class="mt-image-none" width="356" height="200"><br><br><img alt="k171102_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_4.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>通信使の行列の様子を描いた絵巻が残されています。籠に乗っているのが正使（首席代表）です。通訳や医師、音楽家、記録係の絵師なども随行していました。<br><br><img alt="k171102_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_5.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br><img alt="k171102_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_6.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>朝鮮からの一行は３００人から５００人。これに警備や道案内をする日本のお供が加わりますので、総勢１０００人を超える大行列でした。<br><br><img alt="k171102_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>一行は、ソウルを出発してまず陸路でプサンまで行き、そこから船で対馬に渡ります。下関から船で瀬戸内を進み、大阪、京都を経て、ようやく江戸に到着します。往復４，５００キロ、８か月から１年かかったそうです。<br><br>日本側は経路にあたる各藩がリレー形式で接待役を務めました。地元の名産品でもてなしたという記録が残されています。異国情緒たっぷりの壮大なパレードは当時の日本の人々にとっても一大イベントだったそうで、沿道には大勢の見物客が押し押せたということです。通信使縁の地は西日本から東日本にかけて広がっていますので、通信使の行列を再現する催しが各地で行われていますす。こうした自治体も今回の登録を後押ししました。地元にとっても「世界の記憶」への登録は悲願だったのです。<br><br>【貴重な文化交流の場】<br>朝鮮通信使は外国との接触が限られていた当時の日本にとって、貴重な文化交流、情報交換の場でもありました。一行の宿となった静岡市の清見寺には通信使が詠んだ漢詩が残されています。<br><br><img alt="k171102_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>一行には通訳もいましたが、共通の文字である漢字を使った筆談で、互いの教養に触れたりコミュニケーションを図ったりしていたということです。<br><br>【政治問題化する世界の記憶】<br>「世界の記憶」は、世界各地に伝わる重要な資料を人類の財産として保護しようという事業ですが、政治問題になることも少なくありませんでした。おととし「南京事件」に関する資料が「世界の記憶」に登録されましたが、日本政府は「ユネスコの事業が政治利用されている」と反発、選考方法などの改善を求めました。<br><br><img alt="k171102_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_9.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ことしも慰安婦に関する資料が申請されていましたが、登録は見送られました。「政治的な緊張を高めることは回避すべき」という判断が働いたものと見られます。<br>ただ今回の朝鮮通信使については、歴史認識の問題を乗り越えて日本の自治体などで作るＮＰＯ法人と韓国の文化財団が共同で登録を申請しました。申請にあたっては、客観的な事実に基づいて歴史的な価値を伝えることに尽力したということです。<br><br><img alt="k171102_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>今回、登録された資料は、日本で保存されているものが２０９点、韓国で保存されているものが１２４点。外交文書や漢詩、書、それに道中の日記や絵巻物などです。日本と韓国に残されている資料が同時に登録されたことで、資料としての一体性が高まったという意義もあるのではないでしょうか。<br><br>【困難を乗り越えて共同登録を実現】<br>豊臣秀吉の２度にわたる朝鮮出兵で両国は悲惨な戦争を経験しました。江戸時代に再開された通信使も、敵情を探ったり、権勢を見せつけたりする思惑もあったとは思いますが、不幸な歴史を乗り越えて相互交流によって平和な時代を築き上げていったという意義は大きいと思います。朝鮮通信使の記録はそんな歴史を今に伝える貴重な資料なのです。<br><br>【雨森芳洲】<br>朝鮮通信使の往来に重要な役割を果たしたひとりの日本人をご紹介したいと思います。<br>雨森芳洲（あめのもり・ほうしゅう）という江戸時代の学者です。滋賀県の長浜市（合併前は高月町）に生まれた芳洲は、江戸に出て新井白石らとともに儒学を学びました。そして当時、朝鮮と江戸幕府との橋渡し役をしていた対馬藩に仕えます。<br>相手の国を知るためにはその国の言葉に通じていなければならないと、プサンや長崎で朝鮮語と中国語を学びました。その語学力は、使節の高官も舌を巻くほどだったと伝えられています。対馬で使節を受け入れただけでなく、朝鮮通信使に２度同行し親交を深めています。<br>語学力だけではなく高い教養の持ち主として尊敬を集めていたということです。<br><br><img alt="k171102_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k171102_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>芳洲は、６１歳の時に外交をする心構えについて一冊の本を著しています。その中の一節です。<br>「互いに欺かず争わず、真実を以って交わる」<br>「まごころをもって接するという」教えは「誠信の交わり」と呼ばれ、芳洲の死後も引き継がれていきました。朝鮮からやってきた通信使と、使節団を「誠信の心」でもてなした日本の人達。芳洲が説いた教えは、今にも通じるように思います。今回の朝鮮通信使の資料の登録は、近隣諸国との外交はどうあるべきか、友好親善とは何か考える良いきっかけにもなるのではないでしょうか。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 11:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領アジア初外遊 期待と不安」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/283364.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領が、就任以来、初めてとなるアジア歴訪に向けて出発します。はたしてトランプ時代のアメリカは、アジアとどのように向き合っていくのでしょうか？そのゆくえを考えます。<br><br><img alt="j171102_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><div><p>ポイントは３つあります。<br><br><img alt="j171102_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_01.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="379"><br><br>▼まず、最優先課題となる北朝鮮の核とミサイル開発の問題に、どのように対応するのか？<br>▼次に、トランプ大統領は、どのような対アジア戦略を描こうとしているのでしょうか？<br>▼そして、日米同盟には、どのような課題があるのでしょうか？<br><br><img alt="j171102_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_02.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"><br><br>就任まもないアメリカの大統領にとって、アジアへの初外遊は、一種の“鬼門”と言われます。欧米人には馴染みの薄い慣例や外交儀礼、国によって様々に異なるアメリカに向けた複雑な眼差し、発言の微妙なニュアンスの違いひとつで、思わず足をすくわれかねないリスクがあるからです。<br>そんなアジアをトランプ大統領は、日本から韓国、中国へと飛んで、ＡＰＥＣの首脳会議が開かれるベトナムを訪問し、最後はＡＳＥＡＮの一連の首脳会議の舞台となるフィリピンまで、近年のアメリカ大統領としては最も長い11日間の強行軍で駆けまわります。<br>しかも、いまトランプ政権の頭上には、いわゆる「ロシア疑惑」の暗雲がじわり垂れ込め、公約実現を急ぐ内政の諸課題は、いずれも道半ば。外交に活路を見出そうとしても、主なスタッフの陣容すら完全には整っていない今の段階で、アジア地域とどう向き合っていくのか？そうした構想をじっくり練る余裕は、そもそも期待する方に無理はあるのかも知れません。<br>しかし、受け入れるアジアの側は当然、無関心ではいられません。現に、当初は歴訪の締めくくりになるはずだった東アジアサミットは、日程を理由に大統領は欠席する。そうした報せが伝わるや、「やはりトランプ大統領は多国間外交よりも、自らが有利となる2国間外交を好むのか」そうした観測が、たちまちアジアから跳ね返って来るのです。<br><br><img alt="j171102_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_03.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>その点、最初の訪問国となる日本に到着直後、首脳同士が予定している“ゴルフ外交”は、トランプ大統領にとって、つかの間でも、気を許せる数少ない機会になるでしょう。大統領に就任後9か月あまりで、安倍総理大臣との直接会談はこれまでに4回。電話会談は16回。ふたりの群を抜く親密さは、接触回数の多さからも明らかです。<br>両首脳は、今度の日米首脳会談で、核とミサイル開発に突き進む北朝鮮への圧力を最大限に高め、北朝鮮の政策を変えさせるよう国際社会の取り組みを主導していきたいとしています。<br>また日本には、北朝鮮による拉致問題があります。実は、いまの状況は2002年、当時のブッシュ大統領によるアジア歴訪と、一部に似かよった面が指摘されています。アメリカが、北朝鮮を「悪の枢軸」と位置づけたあと、当時の日米両首脳は「テロとの戦い」で足並みを揃え、圧力を強化。北朝鮮は、体制存続を危ぶんで、やがて拉致被害者の一部を帰国させた日朝ピョンヤン宣言につながったというのです。<br>無論、いまの北朝鮮は、すでに核兵器を手に入れたと主張していますし、状況に異なる点が多いのも確かでしょう。しかし、核問題でも拉致問題でも、日米の連携で、膠着した局面を打開できるかに期待がかかります。<br><br><img alt="j171102_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_04.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="379"><br><br>しかし、その一方で、トランプ流の北朝鮮への対応に、危うさを感じる声も少なくありません。現に、「対話模索は時間の無駄」「アメリカと同盟国を守る必要に迫られた場合は、北朝鮮を完全に破壊する」そうした大統領の発言が飛び出したあと、アメリカ国内の世論調査では、回答者のほぼ半数が、トランプ大統領による北朝鮮への対応を「支持しない」と答えました。<br>トランプ大統領は、来週、韓国の国会で演説し、北朝鮮への圧力強化を世界に訴えたいとしています。しかし、出方の読めない北朝鮮と同様に、トランプ大統領の発言にもまた、一貫性の無さ、予測不能なところが目立ちます。そんな双方が、互いのシグナルをひとつ誤って受け止めれば、たちまち軍事衝突になりかねない。そうした不安を呼び起こしているのです。<br>日米の緊密な連携を足がかりに、北朝鮮が核保有国となることを断じて認めないよう国際社会の結束を固めていくことが課題になるでしょう。<br><br><img alt="j171102_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_05.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>では、トランプ大統領は、どのような対アジア戦略を描こうとしているのでしょうか？<br>とりわけ巨大に膨張を続け、影響力を増す中国と、どう向き合うのかがポイントです。<br><br>今回のアジア歴訪を通じて、トランプ大統領は、権力基盤をいっそう固めた中国の習近平国家主席による「一帯一路」の構想に対抗し、安倍総理らとともに「自由で開かれたインド太平洋戦略」という名の看板を掲げようとしています。日米にインドとオーストラリアを加えた「共通の価値観を持つ国々」が中心となって、安全保障協力やインフラ整備を主導する。それによって、この地域の平和と安定、そして繁栄を守っていこうというのです。<br>ただ、具体的な中身は、まだこれからです。通商問題ひとつをとっても、トランプ大統領は就任演説で保護主義を公然と主張し、就任まもなくＴＰＰ=環太平洋パートナーシップ協定から離脱を表明したばかりです。みずから掲げるアメリカファーストの施政方針と、どう整合性をとっていくのか？率直に言って、ちぐはぐな印象も拭えません。<br><br><img alt="j171102_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_06.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>トランプ政権が、各国に求めている既存の貿易協定の見直しも、反応は芳しくありません。現に、こちらのインド太平洋地域の国々で行われた世論調査では、いずれも見直しを「支持しない」という声が多数を占めています。<br>各国は、アメリカが単に、みずからの利害を押し付けるのではなく、公正なルールのもとで、共存共栄をはかるためのリーダーシップを発揮するよう期待しているからでしょう。トランプ政権の発足以来、世界に懸念を広げているアメリカによるリーダーシップ低下に歯止めはかけられるのか？信頼回復への道のりは、前途多難と言わざるを得ません。<br><br>そして、アメリカにとっての課題はまた、日米同盟の課題でもあります。<br><br><img alt="j171102_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171102_07.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"><br><br>アメリカの現職の大統領として、日本を初めて公式訪問したのは、1974年のフォード大統領でした。以来、歴代の大統領たちは、表現の違いこそあれ、日米同盟をアメリカの対アジア戦略の“磁石”にして、ときに摩擦もありながら、対話を重ね、同盟を進化させ、「日米は運命共同体」とまで言われる今日の安定した関係を築いてきました。トランプ大統領も、またそうした積み重ねの上に立っているのでしょう。<br>しかし、緊密な同盟関係とは、何もしなくても保たれるものではありません。現在は機密指定を解かれたホワイトハウスの公文書は、現実外交の大家として知られるヘンリー・キッシンジャー氏が、かつてフォード大統領が初めての日本訪問に向かう直前、こう助言していたことを記録しています。「日本は恒久的な同盟国を持った歴史がありません。もし我々が大国の地位を失えば、我々は日本も失うことになるでしょう」。この言葉は、まもなく来日するトランプ大統領にも、向けることが出来るでしょう。この上なく磐石に見える日米同盟も、互いに不断の点検を怠れば、もろくも崩れ去りかねない危うさをはらんでいるのです。<br><br>このため、アメリカは、アジアとどう向きあうのか？そして日本自身も、アメリカと、アジアとどう向き合うのかを常に問い直さなければなりません。期待と不安が交錯するアジアを初めて歴訪するトランプ大統領。そこで具体的な成果や手がかりをつかめるかは、今後の日米関係をも左右することになるでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 23:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いま国民が憲法を議論する場は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/283369.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１１月３日は、日本国憲法が公布された日です。<br>１０月の衆議院選挙を受けて国会の憲法議論は一層活発になると言われています。しかし、国民の間ではどうでしょうか。反対に、最近は公共の場で憲法や関連する政治的な発言がしづらくなったという声が聞かれます。<br>公布から７１年。国民の憲法を議論する場は、どうあるべきかを考えます。<br><br><img alt="j171103_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="382"></p><div><p>【解説のポイント】<br><br><img alt="j171103_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_01.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"><br><br>憲法や政治的なテーマの発言をめぐり、いま、行政の消極的な対応が相次ぎ、発言を遮る不寛容な声も上がります。<br>こうした行政の姿勢を、先月裁判所が「憲法アレルギー」と表現しました。<br>最後に、７０年前に示されたある理念を、振り返ります。<br><br>【いま憲法の催しは】<br>憲法改正を推進する立場で活動する日本青年会議所や学生団体が、２日に憲法の催しを開きました。東京の会場では、参加者が改正に賛成あるいは反対の国会議員たちと議論を交わしました。日本青年会議所は、今年、全国で８０回以上、憲法の催しを開いているということです。しかし、主催者は「今年は特に、ほとんどの自治体からは協力が得られなかった」と話しています。一部では公共施設の使用を拒否されたこともあったということです。<br>一方、金沢市役所前の広場では、今年の５月３日の憲法記念日に憲法を守る立場で活動する市民グループ「石川県憲法を守る会」が、集会を開く予定でした。しかし金沢市は「示威行為にあたる」などとして広場の使用を不許可にしました。グループは「表現の自由が侵害された」として裁判を起こし、現在も争われています。<br>今は、自分の意に沿わない集会や催しに対し、発言を遮ろうとする声が一部から寄せられることもあります。こうした中で、行政が消極的な対応を取るケースが起きています。<br><br>【判決『憲法アレルギー』】<br>１０月に、こうした憲法をめぐる行政の現状を浮き彫りにする判決が出されました。争われたのは、憲法９条に関する俳句。「梅雨空に　『九条守れ』の　女性デモ」です。さいたま市の三橋公民館では、２０年近く、住民による句会が開かれてきました。みんなの投票などで一番優秀な句を選び、それを毎月の公民館だよりに掲載していました。この句も３年前、参加者から最も多くの票を集めて選ばれました。しかし、さいたま市は「中立性に反する」などとしてこの句については掲載を拒否し、裁判になりました。<br><br><img alt="j171103_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_02_2.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="379"><br><br>さいたま地裁は、市の対応を違法と判断し、５万円の慰謝料を命じました。判決は、行政の姿勢と問題点を明確にしています。<br><br><img alt="j171103_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_03.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>１つは、掲載を拒否した経緯です。裁判所は「内部で十分な検討を行っていなかった」と指摘し「担当者が一種の憲法アレルギーに陥っていたと推認される」と判断しました。判決からうかがえるのは、深く考えないまま、何となく憲法に触れるとまずい、面倒は避けたいという空気です。「憲法アレルギー」という言葉は、それを象徴しているかのようです。<br>裁判所は「中立性」についても指摘しています。「掲載がただちに中立性や公正性を害するとは言えない」とした上で、「反対にこの句を掲載しなければ、今度は公民館が逆の立場に立っていることになってしまう。しかし、担当者はそのことも、何ら検討していなかった」と判断しています。<br>つまり判決は、「政治的中立性」を理由に行政が不当な対応を取れば、それが逆に中立性を損ないかねないことを示しているのです。<br><br>【国会の憲法議論が活発になるほど消極的に?】<br>国会の憲法議論はここ数年活発です。しかし国会の議論が盛んになればなるほど、行政は反対に「政治的中立性」に一層気を遣い、それが、さらに消極的な対応へとつながっているように思えます。しかし護憲と改憲に二分される憲法のようなテーマの場合、市民の「政治的中立性」をつきつめていくことは時に困難です。<br><br><img alt="j171103_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_04_2.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>公民館での活動について、政府は一昨年、「特定の政党に偏って利用させることは許されないが、政党や政治家が使うことを一般には禁止しない」などとする答弁書を決定しています。専門家は「市民もまた、公民館で政治的な意見を発言することは自由だ」と指摘します。もちろん、無制限に活動が許されるわけではありません。それでも憲法に限らず政治的な発言で「中立性」を理由に制限が続けば、私たちの表現や言論活動は萎縮します。<br>それは、政治家も市民も同じはずです。<br><br>【寺中構想が持つ理念は】<br>そもそも戦後公民館が作られた大きな目的の１つは、憲法を学ぶことでした。<br><br><img alt="j171103_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_05.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>当時の文部省で国民の社会教育を担当する課長だった寺中作雄は、昭和２１年に戦争への反省から、日本が平和国家、文化国家となるため、全国に教養施設を作ることを呼びかけます。後の公民館制度につながる「寺中構想」と呼ばれます。寺中たちは、施設を整備する名目の１つとして、公布されたばかりの憲法を挙げました。<br><br><img alt="j171103_1840.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_1840.JPG" class="mt-image-none" height="200" width="379"><br><br>文部省は、「憲法公布記念」として建設に補助金を出し、そこで憲法の学習会を開くよう奨励していきました。さらに公民館では学習の場だけでなく、趣味やレクリエーションなど様々な活動が全国に広がり、戦後の国民の教養を高めていきました。<br><br><img alt="j171103_1841.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_1841.JPG" class="mt-image-none" height="201" width="379"><br><br>憲法を学ぶためスタートした公民館など公共施設で、いま、改憲・護憲にかかわらず、憲法を語り、発表する場が妨げられる現状は、皮肉なことです。<br><br>【私たちも多様な意見に耳を傾けよう】<br>もう一つ。寺中は私たち国民にも今に通じる呼びかけをしています。<br><br><img alt="j171103_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j171103_06.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"><br><br>「互いの人格を尊び、相互の自由を認め、お互いが何のこだわりもなく述べたいところを述べ、聴くべき意見を取り上げるように習慣づけられることが必要である」（寺中作雄「公民館の建設」）。<br>寺中は、国民も、謙虚な態度で他人の意見に耳を傾けてほしいと望んでいました。<br>今、政治的なテーマで自分の意に沿わない催しを開かせないようにしようという一部の不寛容な声が、ネットなどで上がることがあります。実際に講演会がとりやめになったケースもありました。行政などが後ろ向きになるのは、こうした苦情や抗議を避けたいと考えることも、理由の一つです。考えが違うからといって、発言そのものを封じようとする行動は、多様な議論を失わせることを、どうか理解してほしいと思います。<br><br>【多様な憲法の議論を】<br>憲法は、仮に改正が国会で発議されても、最後は国民投票で決まる仕組みです。しかし国民投票では、具体的な項目に後から意見を述べることはできません。このため、憲法改正が本当に必要なのかどうか、そして改憲するならばどの点か、今から私たちも十分に学び、考えることが大切です。<br>そのためにも、行政は積極的に議論の場を提供し、私たちもまた他人を尊重して意見を交わす。そうした憲法の議論が、いま求められているはずです。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 03 Nov 2017 23:55:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米首脳会談 拉致問題でメッセージは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/283378.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="c171106_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171106_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Ｑ１：ここに注目です。伊藤解説委員に聞きます。<br>きょうの日米首脳会談の焦点は、北朝鮮への対応になりますね？</p><div><p>Ａ１：はい。安倍総理大臣は、先の衆議院選挙で北朝鮮の核・ミサイル開発の問題解決を訴えて、圧勝したのですから、トランプ大統領との会談では、従来どおり、強固な日米同盟、そして国際社会と連携して北朝鮮への圧力を最大限高めていく方針を確認するものと見られます。さらに、会談が、日本で行われるだけに、拉致問題で、北朝鮮に言葉だけでなく具体的な行動を求めるメッセージを打ち出せるかに注目したいと思います。<br><br>Ｑ２：拉致問題は、なかなか進展していませんけれども？<br><br>Ａ２：日本政府にとって拉致問題は、最重要課題のひとつですが、北朝鮮は、政府間で合意した調査を中止したままです。そこでトランプ大統領です。ことし９月、初めての国連総会での演説で、拉致問題に言及しました。また、今回の日本訪問でも、首脳会談と共同記者会見という重要な日程の間に時間をとって、拉致被害者や被害者家族と面会する予定で、この問題を重視する姿勢を見せています。日本政府は、北朝鮮への圧力が高まり、アメリカも強く日本を支援しているこの機会を捉えて進展につなげたいところです。<br><br>Ｑ３：北朝鮮は対応するでしょうか？<br><br><img alt="c171106_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c171106_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Ａ３：問題は存在していないかのような北朝鮮の頑なな態度を崩すのは容易ではありません。日本側にも備えが必要です。北朝鮮が具体的な行動を取るのであれば、日本が独自に対応するものの、アメリカとの間では、「核・ミサイル問題」と「拉致問題」をともに解決する立場に変わりはないことを確認し、引き続き強く支持してもらう必要があります。一方、北朝鮮は、国際社会との約束を幾度となく反故にして、信用を失墜させています。拉致問題は、国家の犯罪であると同時に、深刻な人権・人道の問題でもあります。この問題について、キム・ジョンウン委員長を振り向かせ、北朝鮮が、行動を示すことが、失われた信用を少しでも回復し、局面を変える糸口になる可能性があると伝えられるかが、ポイントになると思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 07:46:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>