<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>トランプ政権に異常事態！　世界・日本はどうなる？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>重要閣僚やスタッフの辞任が相次ぎ、ゴタゴタが収まらないアメリカ・トランプ政権。相次ぐ「首のすげ替え」の背景には、“自分流”に自信を深めたトランプ大統領が「イエスマン」だけを集め、外交や貿易政策でますます「アメリカ・ファースト」を強めるねらいがあると分析する専門家もいる。番組では、政権を去った元高官の証言などを通じて、相次ぐ辞任劇の内幕に迫るとともに、今後、外交や貿易政策はどう変わっていくのかを展望する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小谷哲男さん
                                    <span class="person2__note">（明海大学 外国語学部 准教授）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権に異常事態！　北朝鮮情勢・“貿易戦争”は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「我々は北朝鮮ととてもうまくいっている。」</strong></p>
<p>急展開する北朝鮮情勢。さらに…。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“貿易戦争だってかまわない。勝つのは簡単だ！”</strong></p>
<p>アメリカ発貿易戦争の始まりか？世界が注視するトランプ政権の動向。その足元では異常事態が。政権を担ってきた重要閣僚の相次ぐ解任です。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「お前はクビだ！」</strong></p>
<p>代わって登場したのは、大統領とも馬が合うとされる対外強硬派。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「閣僚などが、自分の望むかたちになってきた。」</strong></p>
<p>辞任のドミノは、政府高官レベルにも広がっています。</p>
<p><strong>元政府高官<br>
「残りの人生を、この政権にささげたくありません。」</strong></p>
<p>トランプ政権の大きな変化は何を意味しているのか。世界、そして日本への影響は？徹底分析します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権に異常事態！　相次ぐ辞任劇の内幕は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年（２０１７年）１月。トランプ政権発足時に、ホワイトハウスの大統領執務室で撮られた１枚の写真。大統領を囲む側近たちのうち、今も残るのは、ペンス副大統領ただ１人です。<br>
先月（３月）も最重要閣僚のティラーソン国務長官が解任されました。<br>
国際協調派として知られていたティラーソン氏。トランプ大統領とのすれ違いが続いていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年、北朝鮮がミサイル発射を繰り返していたころ、ティラーソン氏は対話の意思があるか探るため、北朝鮮側と接触したことを訪問先の中国で明らかにしました。しかし、その翌日。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“ロケットマンと交渉するなんて、時間の無駄だ。”</strong></p>
<p>ピョンチャンオリンピックを機に、北朝鮮が対話姿勢を打ち出したときには…。</p>
<p><strong>ティラーソン国務長官（当時）<br>
「北朝鮮と交渉するのはまだ早い。」</strong></p>
<p>慎重に臨むべきだとくぎを刺したティラーソン氏。しかし、翌日、記者団の前に現れたトランプ大統領は…。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
“この後、重大な発表があるぞ！”</strong></p>
<p>ティラーソン氏に事前の相談もなく、キム・ジョンウン委員長との会談を決めたのです。その４日後、ティラーソン氏は自らの解任をツイッターで告げられました。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッター<br>
“後任はポンペイオだ。ありがとうティラーソン！”</strong></p>
<p>志半ばで解任を余儀なくされたティラーソン氏。職員たちを前に、退任のあいさつをこんな皮肉で締めくくりました。</p>
<p><strong>ティラーソン元国務長官<br>
「最後にみんなにお願いしたい。人に対し、いつでも誠実に親切に接してほしい。この街は意地悪な考えでいっぱいだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>解任や辞任が相次ぐトランプ政権。歴代政権と比べてみても政権発足１年の時点での大統領側近の離職率は突出して高く、３４％に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この分析に関わった、エレイン・カマーク研究員です。</p>
<p><strong>ブルッキングス研究所　エレイン・カマーク上級研究員<br>
「これだけ高い離職率は前代未聞です。トランプ大統領の問題は、一貫性のない政策と衝動的な性格にあります。それが周囲の人々の仕事をとても難しくしているのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、実務を担う政府高官も不足しています。</p>
<p><strong>アメリカ　ＡＢＣニュース<br>
「国務省で前例のない事態が起きています。まるでゴーストタウンのようです。」</strong></p>
<p>外交を担う国務省では、議会の承認が必要となる高官のポストは１６０。そのうち、ポストに就いているのは６８人。９２人分が空席の状態です。<br>
去年、国務省を去った元高官が取材に応じました。デビッド・ランク氏です。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「これは北京の大使館で働いていた時の写真です。私はアジアや中国の問題にキャリアのほとんどを費やしてきました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>北京のアメリカ大使館でナンバー２の首席公使を務めていたランク氏。冷戦終結直後から２７年間、５人の大統領のもとで外交の実務に当たってきました。トランプ大統領には、これまで仕えたどの大統領にもない難しさがあったといいます。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「トランプ大統領のために働くのは、とても大変です。この政権の決定はいつも、よく練られないまま実行されてしまうのです。」</strong></p>
<p>これまでの大統領に対しては、たとえ政策に対する考え方が違っても、専門的な見地から意見を伝えてきました。しかし、トランプ大統領には通用しなかったといいます。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「大統領は自分の望むことを言ってくれる人が好きなのです。幅広く側近をそろえるのではなく、自分の望むであろう意見を言う人を、そばに置きたがるのです。違う意見を言えば、辞めなければならない。だから私は辞めたのです。」</strong></p>
<p>ランク氏は今、政権内で相次ぐ辞任劇を複雑な思いで見ています。</p>
<p><strong>国務省　元高官　デビッド・ランク氏<br>
「トランプ大統領の気まぐれな人事で、何十年も経験を積んできた人材がいなくなっています。このやり方では誰の得にもなりません。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権　相次ぐ辞任劇はなぜ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　小谷哲男さん（明海大学 外国語学部 准教授）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>相次ぐ辞任に揺れるトランプ政権。そもそも大統領を支える側近と閣僚ポストは合わせて８０あります。そのうち半数近い３５人が、今日（２日）までに交代しています。広報責任者はすでに４人が辞任。中には在任期間わずか１０日という人もいるんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">安全保障と日米関係に詳しい小谷さん。<br>
先週、ワシントンに行かれたそうだが、こうしたトランプ政権の異常事態をどう受け止めている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ワシントンでは、次は誰がクビを切られるのかという話になっていまして、ケリー大統領首席補佐官が次にいなくなるだろうというのが、専らのうわさでした。彼がホワイトハウスに規律を持ち込んで、これまでマネージをしてきたんですが、彼がいなくなるとどうなるんだろうなというのを、みんな心配してました。</p>
<h3 class="nsh3">そもそも、なぜ、ここまで人事が滞っている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>もともといる共和党の専門家は、反トランプを掲げていましたので入れない。他方で新しく入ろうとする人は、機密情報にアクセスするために必要な身体検査で通れないということがあり、なかなか人が集まらないと。<br>
（これまでの経歴が？）<br>
犯罪歴等があって、なかなかそこがクリアできないという問題があります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>先月辞めたこちらの３人ですが、経済の司令塔、外交のトップ、安全保障政策の要が相次いで交代しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３人ともトランプ大統領との意見の対立や関係の悪化が報じられています。まずコーン氏ですが、大統領の保護主義的な貿易政策に反対して辞任。ティラーソン国務長官とマクマスター大統領補佐官は、イランとの核合意の破棄や、エルサレムの首都認定に反対して、大統領と対立していたんです。</p>
<h3 class="nsh3">特にティラーソン氏だが、こうした問題で対立した事情には、どんなことがあった？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ティラーソン氏自体は外交問題の素人でしたので、彼が国務省に呼んだ専門家たち、彼らが基本的に反トランプだったということで、どうしてもいろんな政策で国務省がホワイトハウスと対立をしたということになります。</p>
<h3 class="nsh3">これは、本人たちにとっても予想外の辞任、解任だった？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ティラーソン氏もマクマスター氏も、今年（２０１８年）の夏まではやりたいということを周囲に漏らしていたようですが、この時期での解任というのは、恐らく想定外だったと思います。<br>
（それはトランプ大統領が突然言い渡した？）<br>
トランプ大統領も、夏までは２人を置いておこうという考えだったようですが、突然変わったということです。</p>
<h3 class="nsh3">トランプ大統領は「閣僚などを望む形になってきた」と話しているが、こうした相次ぐ交代の狙いは？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>これはひと言で言いますと、原点回帰で。つまり、トランプ大統領が大統領選でやろうとしていたことを実現するための新しいチームを作ろうとしているというのが、背景にあります。それは恐らく、今年秋の中間選挙もにらみながら、その先の２０２０年の大統領選で勝つんだというためであるということも言えます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そんな中、新たに起用された人たち、こちらの人たちなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、クドロー氏というのは、トランプ大統領の長年の友人で、もともと大統領選挙のときのアドバイザーだった人なんですね。原点回帰というところもあるのかもしれませんが、そしてこちらのポンペイオ氏です。大統領は、とにかく波長が合うと評しています。そしてボルトン氏、かつてブッシュ政権時代の国連大使として、イラク開戦を主張した強硬派なんですね。保守系のＦＯＸニュースのコメンテーターとして、大統領を擁護してきました。</p>
<h3 class="nsh3">こうした新しいメンバーが入ることで、政権内の勢力のバランスはどうなる？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今回、この下の３人がいなくなりますので、国際協調派が減っていく。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらには、このケリー補佐官もいなくなるだろうといわれているので、残った、このマティス国防長官だけが国際協調派の要という可能性があります。今回、新しく入った３人は、アメリカ第一主義の考えに近いですので、どうしてもバランスはこの米国第一主義に傾いていくということになるかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">こうした人事の交代で、政権運営は安定していく？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今回は、トランプ大統領のやりたいことを支える人たちが集まっていますので、そういう面では安定していくんでしょうけれども、しかし、この３人が必ずしも大統領と同じ考えを持っているわけでもありませんので、ロシアの問題ですとか、イランの問題で、この３人が果たして大統領と同じ考えを維持できるかということが着目点だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">ボルトン氏の起用については、どう見ている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>ボルトン氏は、もともと国務長官としてトランプ氏は選びたかったんですが、口ひげが少し気に入らなかったということで。<br>
（口ひげ？）<br>
外見っていうのを結構トランプ大統領は重視しますので。このひげがだめで、最初はだめだったんですが、今回はひげがあってもいいというふうに採用されましたので、その分、大統領はこのボルトン氏を必要としているのかもしれません。<br>
（逆に言うと、それだけ人材が不足しているということなのかもしれない？）<br>
人材不足なゆえに、このひげも我慢しようということになったのかもしれません。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>このようにして、新たに起用された強硬派のもと、対北朝鮮外交というのはどうなっていくんでしょうか。先月末から動きが慌ただしくなっていますよね。関係各国の首脳会談が相次いで行われまして、来月（５月）末までには、史上初の米朝首脳会談も行われる見通しなんです。キム・ジョンウン委員長は、韓国を通じてトランプ大統領に対して、非核化を実現するというメッセージを送ったと伝えられています。トランプ大統領はこれに対して、何が起きるか見てみよう、これから興味深くなると発言しました。こうした中で、対北朝鮮外交のかじ取り役となった２人、過去、こんな発言をしています。</p>
<p><strong>次期国務長官　マイク・ポンペイオ氏<br>
「妥協は一切しません。我々は会談や交渉をする一方で、北朝鮮に圧力をかけ続けます。」</strong></p>
<p><strong>次期大統領補佐官　ジョン・ボルトン氏<br>
「中国の協力も得て南北を統一し、北朝鮮の政権を消滅させるべきです。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">ここで、ワシントンの田中支局長に聞きたいと思います。<br>
この２人が新たに就任することで、米朝の対話はどうなっていく？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>トランプ大統領としては、安全保障分野で妥協を許さないこわもての２人を起用することで、キム・ジョンウン委員長に強い心理的な圧力をかけ、これまで北朝鮮が再三繰り返してきた約束の反故は許さない構えです。とりわけボルトン氏は最近、北朝鮮が真剣に議論する用意がないなら、会談は極めて短いものになると述べています。キム委員長が首脳会談というカードを切り、トランプ大統領がそれを受けるという大きな賭けに出た以上、アメリカが妥協することは難しいと思います。会談で北朝鮮側から非核化の意思を少しでも疑わせるような言動を感じれば、トランプ大統領はすぱっと話し合いを打ち切り、制裁、軍事、外交の３方面から、より強力な圧力をかける方針に戻っていくことになると見ています。</p>
<h3 class="nsh3">また、この米朝首脳会談に向けては、大統領自身の姿勢や、交渉に関わる人材不足への懸念の声も上がっています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ流外交で米朝会談は　高まる懸念の声</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>かつて、北朝鮮との非公式協議に参加した、フィリップ・ゼリコー氏です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ライス元国務長官の顧問を務めたこともある、安全保障政策の専門家です。</p>
<p><strong>元国務長官顧問　フィリップ・ゼリコー氏<br>
「大統領は自分の能力に、非常に大きな自信を持っています。会談には大きな注目が集まるということも意識しているでしょう。大統領は注目を浴びながら、世界の舞台に出るのが大好きなのです。首脳会談の展開や結果について、大統領がそれほど深く先のことを考えているかどうかは分かりません。」</strong></p>
<p>先月、ニューヨークで開かれたシンポジウムでも、北朝鮮との直接交渉を率いてきた元高官たちから懸念の声が相次ぎました。</p>
<p><strong>ヒル元国務次官補<br>
「私が担当者だったら、まず韓国側と話し合いを行うチームを派遣して、詳細を聞きます。私の経験から考えて、非常に心配なのは、こうした動きが全く見られないことです。」</strong></p>
<p>北朝鮮との首脳会談を目前に控える中、交渉の要となる韓国駐在大使の内定は取り消し。北朝鮮担当の特別代表も突然辞任し、空席となっています。</p>
<p><strong>元国務長官顧問　フィリップ・ゼリコー氏<br>
「必要なのは、北東アジア全体の外交を理解している人。複雑な一連の動きを、どのように調整すればよいかを知る経験豊富な人です。高いレベルの専門知識を持つ人がいなければ、アメリカは受け身に回ってしまうでしょう。状況への対応はできるかもしれませんが、主導権を握れる専門家がいないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権“強硬派”　どうなる？米朝会談</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ワシントンからの報告、今の専門家の声を聞いても、米朝対話への不安要因が多く残っているようだが、会談の行方を小谷さんはどう見ている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>今、トランプ政権の中では、この北朝鮮の変化というのは、これまでやってきた圧力が効いているんだという考えは高まっています。他方で、万が一この首脳会談をやって、それが失敗した場合、戦争につながってしまう可能性があるということにも懸念が高まっていますし、逆に、大統領がアメリカや同盟国の利益を反映しない取り決めを、北朝鮮が結んでしまうということにも懸念が高まっていますので、できれば首脳会談が起こらないでほしいというのが今のワシントンの本音だと思います。<br>
（ということは、米朝会談がすんなり行われる見通しも今のところはそうじゃないかもしれない？）<br>
今のところは、やはりアメリカと北朝鮮の考えは恐らくまだまだ違いますので、この首脳会談は難しいんだろうという見方が強いです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>人事で考えの近い人物を集め、政権運営を進めようというトランプ大統領ですが、その視線の先に何があるのか。手がかりとなるのが、先月末発表されたアメリカ、ＣＮＮテレビの世論調査です。トランプ大統領の支持率４２％でして、これ前の月と比べて７ポイントも大きくアップしているんですよ。この間に何があったのかといいますと、鉄鋼製品などの輸入制限措置や、知的財産に関する中国への関税措置という、保護主義的な政策の発表だったんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4108/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新たに起用されたクドロー氏、中国に対して「貿易ルールを守っておらず、罰を受けるのは当然」。またトランプ大統領は、日本に対しても「アメリカを利用してきた時代は終わりだ」と述べているんです。こうした保護主義的な傾向の強まりを心配する専門家もいます。</p>
<p><strong>ピーターソン国際経済研究所　所長　アダム・ポーゼン氏<br>
「政権内には強硬派以外にも、貿易システムが偏っている、不公平だ、保護はよいアイデアだと同調している人々がいます。（米中間の）貿易戦争になる確率は４０％から５０％だと思います。日本やＥＵ、中国などが、どの程度アメリカに仕返しをしてくるか、これは始まりにすぎません。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">ワシントンの田中支局長、こうした動きに対して、中国はアメリカに対する対抗措置を今日付けで発動すると発表したが、トランプ大統領はどこまで本気でこの強硬姿勢を貫くつもりなのか？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>大統領の言葉を借りれば、「世界がアメリカから利益をむしり取る時代は終わった」ということですから、貿易赤字を減らすため、なりふり構わず、強硬な政策を打ち出してくると思います。問題はこの強く打ち出した政策を、具体的にどう実行に移すかです。最初に相手に強く出て、機先を制し、そこから落としどころを探っていくというのが、トランプ大統領が得意だとするディールの手法です。喫緊の焦点は、中国に対して発動しました、知的財産を巡る通商法３０１条の制裁措置で、具体的にどの品目に高い関税をかけるかです。</p>
<h3 class="nsh3">今年の秋には中間選挙も控えているが、トランプ大統領の頭の中には、やはりそこを意識した考えもある？</h3>

<p><strong>田中支局長：</strong>そうだと思います。トランプ大統領は、この秋の中間選挙、そして２年後の大統領選挙での自らの再選という政治日程を強く意識して、これから対外的に強硬な姿勢を、さらに強めていくと見られます。厳しい選挙戦を勝ち抜くため、自らの支持者に約束したことはむちゃに見えることでも実現したとアピールし、支持をつなぎ止めたい、こんな思いが政策に反映されることがますます増えてくると思います。今後、トランプ政権は野球でいえば、内角高めの、打者が身をのけぞらせるような球を、日本をはじめとする同盟国に対しても、がむしゃらに投げてくることになると感じています。</p>
<h3 class="nsh3">小谷さん、今の話を聞いていると、トランプ政権の日本に対する姿勢も変わってきている？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>日本を同盟国として重視しているということは、今のところ変わりはないと思います。しかし、先ほど、原点回帰というお話もしましたが、その意味から、この貿易に関しては同盟国であっても圧力をかけるという方向に変わってくるということは十分考えられると思います。</p>
<h3 class="nsh3">その原点回帰、アメリカ第一主義ということを、改めて訴え始めたわけだが、トランプ大統領本人の考え、資質の裏には、やはりアメリカ国民の声があるということも考えなければいけない？</h3>

<p><strong>小谷さん：</strong>これは決してトランプ大統領個人の問題ではなくて、アメリカ社会が今、変わりつつある。その中でアメリカの利益をより重視するという動きが出ているということは、我々は認識しなければならないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">アメリカ社会自体の変化というものも見据えて、これから日本の行く末を考えなきゃいけないということですね。<br>
北朝鮮への対応、そして貿易問題、日本にも大きな影響がある政策を、突然打ち出すトランプ大統領。その思惑が今回の人事から浮かび上がってきました。新しい体制となったトランプ政権と、どのような距離感で関係を築くべきなのか、難しい見極めが日本に求められています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4108" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>急増！覚醒剤密輸 国際組織が日本を狙う - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>覚醒剤の密輸が急増している。押収量が初めて２年連続で１トンを突破する異例の事態となっているのだ。末端価格が世界トップレベルの日本。背景を取材すると、国際犯罪組織と暴力団が連携して日本の密売市場に次々と進出していることが明らかになってきた。
２月の大型密輸事件では、台湾人組織がペーパーカンパニーの貿易会社を設立。郊外の空き家を巧みに借り上げ、受け取り拠点としていた疑いが強まっている。さらに格安団体ツアーの複数の外国人客を“運び屋”として利用し検査の網をくぐり抜ける「ショットガン方式」や、婚活サイトで知り合った日本人女性を恋人にして受け取り役を担わせる「ラブコネクション方式」など、密輸の手口は巧妙かつ、多様化している。今回、NHKでは捜査機関の記録映像を独自に入手。厚生労働省麻薬取締部で捜査の一線に立ち続けたスペシャリストを迎え、覚醒剤の売買が私たちの身近なところに蔓延し、その背景に国際的な密売組織から日本が狙われている知られざる実態を明らかにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>瀬戸晴海さん
                                    <span class="person2__note">（元厚生労働省 麻薬取締部 部長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　身近に忍び寄る脅威</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>台湾から日本に持ち込まれようとした大量の冷凍マグロ。中から見つかったのは末端価格にして８４億円分の覚醒剤でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>押収量が初めて２年連続で１，０００キロ超え。今、覚醒剤の密輸が急増しています。ネットの掲示板に書き込まれる覚醒剤の売買情報。</p>
<p><strong>「来た！開けてる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちの身近な場所で取り引きが行われ、一般の人にまん延し続けています。</p>
<p><strong>元密売人<br>
「日本に持ってくれば金になる。需要が多い、日本で。普通の人たちにも広がっている。」</strong></p>
<p>今回、ＮＨＫは捜査機関の膨大な映像を独自に入手。そこから浮かび上がってきたのは、取締りをかいくぐる密輸の巧妙な手口。</p>
<p><strong>「来ました！来ました！」</strong></p>
<p>そして、国際犯罪組織に日本が狙われている実態でした。厚生労働省・麻薬取締部で、４０年間捜査の最前線に立ち続けてきたスペシャリストを迎え、覚醒剤、密輸急増の背景に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">忍び寄る覚醒剤の脅威　国際組織がニッポンを狙う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　瀬戸晴海さん（元厚生労働省 麻薬取締部 部長）</div>
<p><strong>田中：</strong>覚醒剤の密輸押収量が増え続けています。一昨年（２０１６年）史上初の１，５００キロ超え。使用・所持で逮捕された人も、毎年ほぼ１万１，０００人と、高止まり状態が続いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際に流通している量は、この数十倍から１００倍とも言われていまして、私たちのすぐ身近な所にまで広がっています。</p>
<h3 class="nsh3">元厚生労働省・麻薬取締部トップの瀬戸晴海さんです。薬物捜査の第一線に立ち続け、３日前に退職されたばかりです。<br>
密輸が急増している現状の中で、浮かび上がってきた１つの特徴があるそうだが？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>密輸組織の多国籍化。これが大きな要因の１つになっていると、われわれは分析しています。</p>
<h3 class="nsh3">１つの国ではなくて、いろんな国が関わってきているということなんですね。では、それがどういうことなのか、実際の捜査の記録映像を見ながら解説をしていただきたいと思います。<br>
こちらの映像は、どういった事件だったのか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これは、オランダから重機のロードローラーの中に大量の覚醒剤が隠匿されて、日本に密輸された事件です。<br>
（このロードローラーの中に入っている？）<br>
そうです。中に大量の覚醒剤が隠匿されていました。そもそも海外機関からの情報に基づく捜査をしていたんですが。<br>
（どのぐらいの量、入っていた？）<br>
１１０キロぐらいだったと思いますね。<br>
（末端価格にして８７億円と、相当な量だが？）<br>
そうです、大量です。</p>
<h3 class="nsh3">これを一体、誰が密輸したのかを探る手法が？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この「コントロールド・デリバリー」。泳がせ捜査ともいいます。中の覚醒剤を、代替物の氷砂糖に入れ替えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ロードローラーに戻して、復元をするわけですね。さらに、あれにセメン（セメント）をかけるなど、このまま結局、配送させました。</p>
<h3 class="nsh3">そして１２日後。これは？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これはロードローラーの配送先の倉庫ですね。まず、インフラ整備役の日本人とベトナム人が現れました。</p>
<h3 class="nsh3">そして、タクシーが到着しました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>これからカナダ人、アメリカ人、セルビア人、まさに多国籍ですね。彼らが荷物を受け取りに来ました。</p>
<h3 class="nsh3">そして１時間後。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>うちの部隊が突入するところですね。</p>
<h3 class="nsh3">そして、容疑者の検挙に至ると。関わっていたのが、５か国の人物ということだが、これは、どういうつながりがあった？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>詳しくはこの実態が解明されてないんですけれども、それぞれの組織で役割分担が決まっています。セルビア人というのは、今回の覚醒剤は、ヨーロッパで密造されたと思います。その見届け役、その他、調整役とか運搬役と、それぞれが役割を有していました。</p>
<h3 class="nsh3">こういった人たちは、それぞれにグループを作って、役割ごとに何か組織がある？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>というふうに我々は推測はしていますね。実態といいますか、詳細は明らかになっていませんね。</p>
<h3 class="nsh3">国際的な組織の在り方は、どこまで分かっている？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>例えば、この事件はベトナム系の国際犯罪組織なんですよ。ベトナム系の多国籍というのが、１ついえますよね。あるいは別件では、香港から香港返還の時に、米国、カナダ等に行っています。そこで犯罪組織となって、そして香港の犯罪組織と結託するという場合もあります。</p>
<h3 class="nsh3">民族的には同じでも、国籍だけが違うと。</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>地縁もありますし、さらに役割ですよね。密造をする組織、あるいは密輸をする組織、マネロンをする組織、これが大きく連携をする場合がありますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>この多国籍化というのは、データにも表れているんです。こちらは密輸事件の検挙者の国籍データです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつては中国や北朝鮮など、一部の国の組織しか関わっていませんでしたが、最新の５年間のデータを分析しますと、世界５７の国や地域に広がり、多国籍化が急激に進んでいます。中でも検挙者数が最も多くなっているのは、台湾出身者です。</p>
<h3 class="nsh3">その日本への密輸事件が相次いでいる台湾を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　日本は“お得意様”！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：金倫衣（社会部）</p>
<p>台湾南部の港から静岡県の清水港に向かう直前のコンテナ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中には大量の冷凍マグロが入っています。マグロの腹を開いてみると、１４０キロもの覚醒剤が隠されているのが見つかりました。<br>
なぜ、日本に向けた密輸が相次いでいるのか。台湾で覚醒剤の取り引きに関わっていた人物に取材することができました。日本に覚醒剤を送り込めば、ばく大な利益が得られるといいます。</p>
<p><strong>覚醒剤の取り引きに関わっていた人物<br>
「（日本では）覚醒剤は台湾の５倍の値段で売れる。１回の密輸で、５億台湾ドル（約１８億円）ももうけたら、一生働かなくても食べていけますよ。金のために、いくらでもやる人間はいる。」</strong></p>
<p>高値で売れるという覚醒剤。誰が、どんな所で作っているのか。<br>
この日、現地の捜査員に案内された現場は、郊外にある３階建てのごく普通の住宅でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>近所の住民<br>
「全く気がつきませんでした。普通の会社員が住んでいると思っていました。」</strong></p>
<p><strong>捜査員<br>
「光がもれないように、ガラス窓が遮られていました。昼も夜も人がいるか、全くわからないように隠していたんです。」</strong></p>
<p><strong>「動くな！動くな！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>捜査当局の摘発で住宅の中から見つかったのは、複数のバケツに入った黒い液体。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>覚醒剤を製造する途中段階のもので、冷凍庫で温度管理されていました。押収された覚醒剤は、いずれも純度の高い高品質のものでした。<br>
こうした覚醒剤の製造にはある人物が関わっているといいます。先月（３月）逮捕されたこの男。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「毒師傳（ドゥースーフー）」と呼ばれ、覚醒剤などの製造に関する特殊な技術を持っています。日本向けの覚醒剤は、特に質の高さが求められ、多くの場合、ドゥースーフーが関わっているといいます。現場から押収された１冊のノート。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこには、純度を高めるために必要な薬品や配合量などが詳細に記されていました。</p>
<p><strong>覚醒剤の取り引きに関わっていた人物<br>
「本当の毒師傳は１０人もいません。親から子へ代々受け継がれるようなものだ。日本向けの覚醒剤は、品質が悪いと返品されてしまうのです。」</strong></p>
<p>さらに、日本を狙う背景には、もう１つ要因があるといいます。台湾の密輸組織と強いネットワークを築いているという日本の暴力団の存在です。大規模な密輸事件で逮捕された男の家からは、あるものが見つかりました。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「男の家を捜索していたら、暴力団の山口組のバッジが見つかりました。」</strong></p>
<p>捜査関係者によると、男は日本にも滞在し、暴力団との交渉役を務めていたと見られています。</p>
<p><strong>捜査員<br>
「台湾の密輸組織は、日本の暴力団と緊密に連絡を取り合っています。日本側の需要を聞いて、（覚醒剤を）調達するんです。」</strong></p>
<p>日本の暴力団も資金源が少なくなってきた今、つながりの深い台湾からの密輸に頼る傾向が強まっているといいます。</p>
<p><strong>元暴力団員<br>
「『お互いもうけよう、裏切らないでやろう』という台湾の人たちは多い。覚醒剤はダメだけど、いちばん手っ取り早い。」</strong></p>
<p>台湾の捜査機関は、日本にも捜査員を派遣して密輸の取締りを強化しています。</p>
<p><strong>台湾　調査局　蔡清祥局長<br>
「いまや覚醒剤の密輸は、国際化、ネットワーク化する傾向にあり、国際連携がより重要になっている。（日本などと）捜査手法の共有など、連携を強化していきます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　日本が狙われる理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>台湾からの密輸で目立つのは、一度に大量の覚醒剤を持ち込もうとする手口です。千葉県内の倉庫などでは、ＬＥＤライトの中から１５４キロが、そして茨城県沖では４８０キロが、漁船で運び込まれました。そしてこちら、沖縄の港に停泊したヨットからは、１回の押収量として過去最多の６００キロが見つかりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本での一獲千金を狙い、大口化が進んだと見られています。</p>
<h3 class="nsh3">かつて多かった中国や北朝鮮は、今、どういう状況になっている？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>北朝鮮の場合は、あくまでも推測の域は出ませんが、長引く経済制裁で、原料等が非常に入手しがたくなっていると。加えて、洋上の北朝鮮船籍に対する監視の徹底、この辺で若干、下火になっているのではないかと。中国の場合は、いまだ密造大国ですけれども、従来と比較しまして、厳罰化されています。覚醒剤の所持していた場合、死刑になる可能性もありますし、取締りも強化されています。それで若干、以前に比べて抑止されているというのが状況ですね。</p>
<h3 class="nsh3">日本に覚醒剤を持ち込むと、ばく大な利益になるという話もあったが、これはどういうこと？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>日本の覚醒剤の不正価格は、世界レベルで見ても最も高価です。国連の調査では、日本の覚醒剤の１グラムは大体６万円とされていますけれども、これは場合によっては、９万円、１０万円まで跳ね上がると。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">なぜ、日本はこんなに高い？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>そもそも、昭和４０年代に「第２次覚醒剤乱用期」という時代が到来しました。暴力団が関与してきたわけなんですが、当時から０．２グラムから０．３グラムが１万円で販売されています。それがずっと現在まで管理をされているような状況です。<br>
（密輸される量に関わらず、暴力団がずっとコントロールしていると。）<br>
密輸価格は、若干下がってきています。１，０００万円だったものが、今は大体６００（万円）くらいまで下がっています。しかし、末端価格は高値のままだというのが実態ですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>覚醒剤の密輸に使われたもの、こんなものがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>調味料やお酒の中に覚醒剤を溶かし込んだりですとか、鉄鉱石、そしてＶＴＲの中にもありました、冷凍マグロの中に隠したりと、実にさまざまなんですね。密輸が急増している背景のもう１つのキーワードが、巧妙化し、身近なところに忍び寄る手口です。最近のある事件を見ていきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　巧妙に　そして身近に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先月、大規模な密輸事件が明らかになりました。<br>
東京・大井ふ頭に入港した外国からの貨物船。木箱に入った工業用の機械に、およそ４０キロ、末端価格で２４億円分の覚醒剤が隠されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この荷物はどこに送られるのか。捜査当局は、荷物をすぐに差し押さえることはせず、追跡を始めました。荷物が向かった先は、意外な場所でした。</p>
<p><strong>「ここですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>千葉県内陸部の住宅街。ごく普通の家がその届け先になっていたのです。近所の人によると、空き家だった住宅に、２年ほど前から不審な男が出入りするようになったといいます。</p>
<p><strong>近所の住民<br>
「借りている人はいたけど、ほとんど住んでいる状態ではない感じ。たまたま犬がほえて、のぞいたら、１人の男の人がスーツケースを運んで中に入っていった。挨拶しても言葉が戻ってこなかった。その人たちが話している言葉が外国の言葉だった。」</strong></p>
<p>さらに、この住宅は、ある会社の所在地になっていました。</p>
<p><strong>近所の住民<br>
「紙に書いて印刷した看板がドアに貼ってあった。」</strong></p>
<p>住宅に残された会社の看板。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>登記を調べると、事業内容は、不動産の販売や自動車の輸出などと書かれていました。捜査関係者によると、この会社に事業の実態はなく、密輸を目的に作られたペーパーカンパニーだったと見られています。<br>
この事件で、捜査当局は台湾籍の男２人を逮捕・起訴。台湾の組織による、大がかりな事件と見て調べています。<br>
覚醒剤の密輸事件で、この５年間に関東地方で確認された受け取り場所１５か所です。多くは、都心から５０キロほど離れた地域。郊外の人目につきにくいアパートや工場などが悪用されている実態が浮かび上がってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増！覚醒剤密輸　気がつけば運び屋に！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">もう１つ、身近に巧妙化する手口を捜査映像から見ていきたいと思います。<br>
こちらは埼玉県の熊谷駅。ここで何が起きるのか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この男性ですね、彼がナイジェリアの犯罪組織の構成員です。段ボールを受け取ります。この段ボールの中に、覚醒剤にすり変えた無害物が入っています。<br>
（女性から？）<br>
女性からですね。<br>
（そのあと歩いてくる。）<br>
そこをうちの捜査官が押さえるところです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これもＣＤ事件ですね。コントロールド・デリバリーです。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、この事件の手口のポイントは、実はこの前の段階にあると。</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>実はこの覚醒剤が隠匿された荷物は、全く違う所に配送され、受け取られていました。<br>
（それがこの建物？）<br>
これ、福祉施設です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>ここに勤務していた女性なんですけども、彼女が受け取り役に仕立てられていたわけですね。</p>
<h3 class="nsh3">宅配業者から受け取ったところですね。この女性は？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>この女性はインターネットの婚活サイトで、そのナイジェリア人と知り合ったんですけれども、結局親しくなって、荷物を受け取ってくれと頼まれた。しかし、中身は覚醒剤とはつゆしらずです。</p>
<h3 class="nsh3">運び屋として利用するために婚活サイトを使った？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>運び屋として利用する彼らの手口ですね。ですから二重にだまされているわけです。<br>
（こういった手法のことを？）<br>
「ラブコネクション」と呼んでいます。</p>
<p><strong>田中：</strong>ほかにもこんな手口があるんです。こちら、「ショットガン方式」。覚醒剤を小分けにして、団体ツアー客などに運ばせる手法です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4109/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大勢の中に紛れてしまうため、税関などで見つかりにくいんですね。また、このほか、一般の人がお土産として持たされるなど、何も知らないまま運び屋にされてしまうケースも多数発生しています。</p>
<h3 class="nsh3">なぜ一般の人を運び屋などとして利用することを考えるのか？私たちはどう注意すればいいのか？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには、捜査をかく乱するのと、自らが表に出たくない、いわゆる逮捕されたくないということですね。例えば海外に行った時に、報酬を渡すから、荷物を運んでくれと頼まれたり、そういったことがあっても、それはきっぱりと断る、応じないということが大事です。<br>
（あと婚活サイトを利用したりというのもあるが？）<br>
インターネットですから、海外の婚活サイトは十分に気をつけなきゃいけないと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">つい先日まで捜査部門のトップだった、その立場から、密輸が急増している状況を、なぜ止められなかったと思う？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには巧妙化、複雑化、多様化というのが顕著になってきています。さらに、この国には、膨大な空港、海港もございますし、多数の外国人も入っています。多数の貨物も動いています。郵便物もですね。これを全て管理するというのは、不可能な話ですね。</p>
<h3 class="nsh3">そういった中でも、摘発の実績というのは挙がっているわけだが、これをもっと根本からおえていくためには、どんなことが必要？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>１つには、現在、国内の関係機関が緊密に連携して、オールジャパン体制というのを取ってますね。それで成果はかなり上がってきました。海外の捜査機関と今も連携していますけれども、さらに情報を共有して、これを深めていくと、これが最も重要じゃないかなと思っています。<br>
（海外の捜査機関との連携？）<br>
連携強化ですね。</p>
<h3 class="nsh3">一般の方に、薬物の怖さ、この犯罪の恐ろしさ、どんなことを今、伝えたい？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>覚醒剤というのは、ご存じのとおり、極めて依存性が高い、怖い薬です。体をボロボロにするのみならず、そこで犯罪組織が得た膨大な犯罪収益が、他の犯罪に転用される、海外ではテロに使われると、そういった実態があるということを、皆さんに認識をしてもらいたいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">さまざまな現場で、かなり悲惨な事例も見てきたそうだが？</h3>

<p><strong>瀬戸さん：</strong>特に、急性中毒、いわゆる錯乱するわけですね。そういった時、われわれが踏み込んだ瞬間に、１つの例としては、容疑者が刃物を取り出して、自らの体を刺して切りまくるとか、あるいはマンションの高層階から飛んでしまうとか、なぜそういうことをしなきゃいけないんだと。本当に衝撃を受けました。<br>
（それほど、本人も傷つくし、また社会も揺るがす、恐ろしいものだと。）<br>
本人、家族、社会、国家まで発展していきます。</p>
<h3 class="nsh3">それがまさに身近に忍び寄っているということなんですね。<br>
世界中の密輸組織が、さまざまな手口で日本を狙っているという実態が分かってきました。そして、その脅威、私たちのより身近な所にも迫っています。もはや他人事ではない。そういうふうに感じました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4109" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Apr 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>