<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「魚沼ショック　激化するコメのブランド競争」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/291490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>岩渕）コメの美味しさを決める食味ランキングが先週発表され、今年は魚沼コシヒカリが、最高ランクからはずれるなど、顔ぶれが大きく変わりしました。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="k180306_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>岩渕）魚沼コシヒカリが最高ランクからはずれたというのは、びっくりしましたよね。<br><br>はい。魚沼産コシヒカリといえば、味や食感、香りなどにおいて優れ、長く日本最高のコメとして評価されてきました。その魚沼産コシヒカリが、食味ランキングにおいて最高ランクから滑り落ちた。そのことが生産者や流通関係者において、大きな衝撃を与えている。<br><br>岩渕）そもそも、この食味ランキング、どのようなものですか</p><p><img alt="k180306_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>コメの美味しさは、品種や産地だけでなく、そのときの気候などで毎年大きく変わります。その美味しさを社団法人、日本穀物検定協会が、Ａ‘を標準として特ＡからＢ‘までの5段階で評価し公表するものです。<br>評価するのは、全国の穀物検定協会の職員１００名。複数産地のコシヒカリをブレンドしたものを基準とし、どのコメか分からないようにした3種類を全員が比べていきます。<br><br>岩渕）100人で検査するのですか？<br><br>はい。同じ炊飯器で同じ様に炊き、ご飯のつやはあるか、うま味はどうか。粘りは強いか弱いか。それに口に含んだときの香りなど5つの項目で評価し、さらに総合評価を加え、点数化します。<br>不公平にならないために、検査するのは毎日午前中の同じ時間。他のコメに影響されないように評価するのは、基本的に一日3種類とする気の使いよう。<br>それもそのはずで、特Ａをとれば全国に美味しいコメとして認知され、ネットなどでは高い価格が付く。それだけに産地としては必死で、評価する方も気を遣う。<br><br>岩渕）そうした中で、魚沼コシヒカリが特Ａを逃したと言うことですか。<br><br>はい。この食味ランキング、平成元年からこの方式で評価を進めてきたのですが、魚沼コシヒカリは28年間にわたって特Ａをとり続けてきた唯一のコメだった。それが今回特ＡからＡになったのです。<br>そもそもこの魚沼コシヒカリ。どんなコメなのかです。魚沼コシヒカリは新潟県の南部、十日町市や南魚沼市などで作られるコメで、山に囲まれた寒暖差の大きな気候と、豊富な水が美味しいコメをつくるのに最適だとされてきた。<br><br>岩渕）高級米としても有名ですよね。<br><br>コメの価格が年々安くなる中でも、５キログラム当たり３０００円以上する、贈答用の高級米としてコメの価格を牽引してきた存在だった。そのコメが特Ａから姿を消したわけですから、関係者の衝撃は大きい。<br><br><img alt="k180306_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>産地の一つ、南魚沼市の林 茂男市長は「２８年続いたことが奇跡。ふんどしを締め直して取り返したい」としていますが、コメの取引関係者の中には、価格を牽引してきた存在だけに、魚沼コシヒカリの価格が低下することで、コメ全体の価格を引き下げるのではないかと心配している。<br><br>岩渕）コメ全体への影響も多いということか。それにしてもなぜ今回、特Ａを逃したのか<br><br><img alt="k180306_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>天候要因だと見られています。一般的にコメの栽培は、５月の田植えから１０月の刈り取りまで半年にわたって行われるが、その間、天候が極めて重要。<br>魚沼産コシヒカリの産地では、７月の下旬から８月は雨が続いて例年の７割ほどの日照しかなかった、しかも９月には低温、そして１０月には台風に襲われた。<br>７月から８月にかけては、稲の穂が出て、実の中にデンプンがたまるコメの登熟期にあたり、コメにとっては重要な時期。この時期に不安定な天候に当たったことが、コメの美味しさを損なったとみられている。<br><br>岩渕）農産物にとって天気って大切なのですね。<br><br>そうなのです。今年は天候不順で野菜なども高騰が続いています。それだけ気候が不安定だった。逆に言うと、天候が例年並に戻れば、魚沼のコシヒカリも再び特Ａに返り咲くとみられています。<br>ただ、お米の美味しさを巡る競争は、激しさを増していて、今回の食味ランキングでも、その傾向が顕著に見られた。<br><br>岩渕）どういうことですか？<br><br>美味しいお米が増える一方で、その顔ぶれもずいぶん変わっている。こちらご覧ください。<br><br><img alt="k180306_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_09.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="281"></p><p>今年評価の対象となったのは全国、１５１のブランドです。このうち最も美味しいとされる特Ａランク、全国で４３ありました。<br><br>岩渕）いろんなお米がありますね。<br><br>まず、北海道の「ゆめぴりか」や「ななつぼし」。それに青森県津軽地方の「青天の霹靂」、そして山形置賜・村山の「つや姫」が特Ａとなりました。<br>関東では栃木県県南の「とちぎの星」や、埼玉県県東の「彩のきずな」など比較的新しい品種が顔を見せています。<br>福井県の「ハナエチゼン」は５年ぶり。　去年初めて特Ａをとった京都の「キヌヒカリ」は２年連続です。<br>高知県県北の「にこまる」も今回初めて特Ａをとりました。<br><br>岩渕）九州も多いですね。<br><br>はい。九州は特Ａが去年の６つから９つに増えました。福岡県の「ヒノヒカリ」や「夢つくし」。佐賀県の「さがびより」は８年連続。それに熊本県県北の「森のクマさん」など様々なお米が特Ａと評価されました。<br>この特Ａ、１０年前はその数が２１でしたから、今年は倍以上にふえたことになる。それだけ美味しいお米が増えているのだと思います。<br><br>岩渕）顔ぶれも変わっていますね。<br><br>はい。色が変わったのは、今年特Ａにアップしたものや新規に対象となり特Ａをとったものです。それが１４、およそ３分の１の顔ぶれが変わったことになります。<br><br>岩渕）こうした変化の背景には何があるのですか？<br><br>天候の変化に対応する新たな品種が生まれていることがある。<br><br><img alt="k180306_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180306_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>例えば寒さに強い耐寒性品種。北海道産で人気の「ななつぼし」や宮城県の「ひとめぼれ」はそうした特性を備えた品種ですし、また湿気が高い時期に多く発生するいもち病耐性品種。青森の「晴天の霹靂」や、山形県で有名な「つや姫」などはその代表品種です。<br>また温暖化が進んでいますので、暑さに強い高温耐性の品種。今年特Ａをたくさん獲った「にこまる」や、「さがびより」などはいずれも高温耐性。産地では積極的にこうした品種を取り入れ、ブランド作りを進めている。<br><br>岩渕）味だけではないのですね。<br><br>もともと国内の多くの品種はコシヒカリを元に作り出されていますので、味は何れも問題ない。開発はむしろ、持っている食味を落とさずに、安定的にどう作るか。これが、課題となっている。<br>ただ、この食味競争、ちょっと過熱気味というところもある。<br><br>岩渕）どういうことでしょうか？<br><br>コメの消費が減少する中で。特Ａをとれば売れ行きに差が出るだけに、各県が力をいれるのは当然です。ただ、消費者としては美味しいと共に、価格の安い米も求めている。実際に外食などで使う安い業務用米は不足している。<br>消費者としては価格の高いコメだけでなく、そうでないコメにも力を入れて欲しいと思いますよね。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:14:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリアの人道危機　どう打開するか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291603.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>内戦が続くシリアの首都ダマスカスの近郊の東グータ地区に、今、世界の目が注がれています。アサド政権による攻撃で、子どもを含む大勢の犠牲者が出ており、国連のグテーレス事務総長が「この世の地獄」と呼ぶ、極めて深刻な人道危機が起きているのです。国連安全保障理事会は、１０日前、停戦を求める決議を採択したものの、戦闘はやまず、停戦が実現する見通しは立っていません。今夜は、東グータ地区をめぐる状況を中心に、シリアの人道危機をどう打開すれば良いかを考えます。<br><br><img alt="j180306_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントは、次の３点です。<br><br><img alt="j180306_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼なぜ、東グータ地区で、これほど激しい攻撃が行われているのか。<br>▼国連安保理決議によって、停戦が実現しないのはなぜか。<br>▼そして、人道危機を打開するため最低限必要なことは何かです。<br><br><img alt="j180306_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br><img alt="j180306_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>東グータ地区は、首都ダマスカスに隣接し、およそ４０万人が暮らしています。７年前に内戦が始まって以来、反政府勢力が支配し、アサド政権を攻撃する拠点となってきました。シリアの内戦は、去年秋、過激派組織ＩＳが、事実上、シリアから排除され、現在、アサド政権側が反政府勢力側との戦いで、圧倒的優勢に立っています。アサド政権にとって、東グータ地区は、いわば、「喉に刺さった骨」です。ここを制圧できれば、反政府勢力側の首都攻撃を防ぐとともに、内戦に勝利できると考えています。<br><br><img alt="j180306_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>アサド政権軍は、先月以来、後ろ盾となっているロシア軍の支援を受けながら、東グータ地区に容赦ない攻撃を加えてきました。地上からの砲撃、戦闘機によるミサイル攻撃に加え、樽のような容器に大量の火薬や金属片を詰めたいわゆる「樽爆弾」を空から投下しています。これは破壊力が非常に強く、無差別に人を殺傷する「極めて非人道的な兵器」とされています。<br>現地で人道支援活動を行っている国際機関やＮＧＯは、住宅や学校に加えて、病院が意図的に攻撃され、けが人の治療ができなくなっていると指摘しています。さらに、東グータ地区では、先月、塩素ガスと見られる化学兵器も使用された疑いが強まり、国連などが調査に乗り出しています。<br>東グータ地区は、アサド政権軍によって完全に包囲され、医薬品も食料も届けることができない状態が続いており、ユニセフ・国連児童基金によりますと、多くの子どもが栄養失調に苦しんでいます。内戦の情報を集めている「シリア人権監視団」によれば、２月１８日からこれまでに７８０人以上が犠牲になり、その４分の１が子どもです。<br><br>こうした一般市民の犠牲を顧みない攻撃のやり方は、国際社会の強い非難の的となっています。アサド政権を強力に支援するロシアも、攻撃を黙認するだけでなく、自らも攻撃に参加していると批判されています。<br><br><img alt="j180306_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>国連のグテーレス事務総長は、「今こそ、“この世の地獄”に終止符を打つべき時だ。すべての勢力が人道上の義務を果たし、市民の生命を守るよう求める」と訴えました。<br><br><img alt="j180306_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>国連安全保障理事会では、先月２４日、停戦決議が全会一致で採択されました。東グータ地区だけでなく、シリアの全土で、各勢力が少なくとも３０日間、戦闘を停止し、その間、必要とされる地区に、国連などが人道支援物資を届け、けが人や病人を退避させるという内容です。<br>しかし、それから１０日経っても、停戦は実現していません。むしろ東グータ地区では、アサド政権側の攻撃がいっそう激しくなっています。<br><br>今回の安保理決議じたいに問題があります。過激派組織ＩＳやアルカイダなど、いわゆる「テロ組織」を停戦の対象から除外していますが、この「テロ組織」の定義が大きな問題となっているのです。アサド政権は、「反政府勢力はすべてがテロ組織だ」と主張し、ロシアもこれを支持しています。一言で「反政府勢力」と言いましても、さまざまな背景や思想を持つ、数多くの組織で構成されており、アルカイダ系の武装組織も含まれます。アサド政権側は、それを口実に、東グータ地区への攻撃を強化しているのです。<br><br>安保理決議の採択後、ロシアの提案で、先月２７日から、東グータ地区で、日中の５時間に限って、アサド政権側が攻撃を停止することになりました。ロシアとしても、国際社会からの非難に、ある程度、耳を傾けざるを得なかったと見られます。<br><br>しかし、この試みも、今のところ効果を挙げていません。アサド政権とロシアは、東グータ地区の住民を退避させるための「避難路」を設けましたが、これを使って退避した住民はほとんどいません。アサド政権を信用せず、恐れているためと見られますが、アサド政権側は、反政府勢力が住民をいわゆる「人間の盾」にしていると非難したうえで、空爆を続けています。さらに、東グータ地区に地上部隊を侵攻させ、すでに地区全体の３分の１以上を制圧したと見られています。<br><br>おととい（５日）、支援物資を積んだ国連などのトラック４０台あまりが、初めて東グータ地区に入りました。しかし、アサド政権側が、積み荷を厳しくチェックし、一部の医薬品の搬入を禁止したため、作業ははかどらず、住民に配布し終わらないまま、撤収しました。<br><br><img alt="j180306_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>多くの専門家は、アサド政権側が、おととし１２月、反政府勢力側から奪還した北部の主要都市アレッポと同じやり方で東グータ地区を制圧しようとしていると見ています。それは、「反政府勢力が住民を“人間の盾”にして攻撃している」と非難して、地上部隊を侵攻させ、町を一気に制圧するやり方です。<br><br>アメリカのトランプ政権は、４日、アサド政権、及び、これを支援するロシアとイランを名指しし、東グータ地区への攻撃を続け、罪のない市民を殺害していると非難する声明を出しました。<br><br><img alt="j180306_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180306_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>シリアの人道危機を打開するためには、国際社会の監視の下、東グータ地区など、戦闘の激しい地域から、部分的な停戦を、段階的に進めてゆくしかないと考えます。地域や時間を限定した停戦を確実に実行させ、一般市民の命を救う活動を十分に行ったうえで、停戦の対象範囲を広げてゆくやり方です。<br>しかし、今のシリアは、それさえもままならない、極めて深刻な状況です。国連など中立的な機関が、停戦を監視し、違反を処罰する態勢がないからです。そもそも、シリアの内戦に、外国からさまざまな勢力が介入していることが、停戦実現を阻む大きな障害となっています。<br><br>ユニセフによりますと、今年に入って、シリア全土で、１０００人を超える子どもたちが、戦闘の犠牲になりました。子どもたちが命を奪われ、傷つく様子を撮影した映像が、世界中に広がっており、そこには、「私たちを見捨てないで」と訴える声もあります。国際社会全体が、シリアで起きていることを厳しく監視し、当事者や関係国に停戦を守らせるよう、国際世論の圧力をかけることが大切です。とりわけ、アサド政権の後ろ盾となっているロシアとイランが、アサド政権を強く説得しない限り、停戦実現の見通しは立ちません。何の罪もない人々を見殺しにしてはならない、これこそが、何よりも優先されるべき差し迫った課題です。<br><br>（出川　展恒 解説委員)<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Mar 2018 23:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災から7年（１）　福島の食の実態と風評被害」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/291495.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>科学ジャーナリスト　松永 和紀</span></strong><br><br>　東日本大震災とそれに伴う津波、福島第一原子力発電所事故から７年が経とうとしています。事故当時、原発から放射性物質が放出され、土壌や食品の汚染も起きました。それ以降、福島県だけでなく周辺の多くの自治体県でも、生産者が原発由来の放射性物質を含まない食品を作ってゆこうと努力を重ねています。<br>福島県でも、さまざまな取り組みが進んでおり、今では多くの食品で原発由来の放射性物質は検出されません。しかし、今なお福島県産の食品は安値になりがちで、風評被害が続いています。そうした中で、福島県はコメの検査内容の見直しを表明しました。どうして県がこのような決断をしたのか、消費者はどう受け止めたらよいのか、今日は考えてみたいと思います。</p><div><p>まず、福島県産の食品の実態です。<br>福島県産のコメ、野菜、海産物からは今、原発由来の放射性セシウムはほとんど検出されていません。とくに、コメは生産された全量が検査され、確認の上で出荷されており、９９．９９パーセント以上のコメから、放射性セシウムは検出されていません。<br><br><img alt="s180307_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180307_01.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="449"></p><p>食品から検出されない理由は、いくつもあります。<br>農業においては、まず第一に、放射性セシウムが土壌中の粘土鉱物に結合し離れにくく、植物が吸収しにくいためです。さらに、農家が国や県の指導の下、細かく注意しながら生産しています。海の魚も、放射性セシウムを排出しやすい性質を持っており、濃度は次第に下がり一般的な魚種では検出されなくなっています。<br>現在、基準値を超過する食品は、人が管理できない野生きのこや山菜、イノシシ、シカ肉などです。加えて、放射性セシウムを排出しづらいメカニズムを持つ淡水魚では、時折高い数値のものが見つかります。これらの種類の食品は、出荷規制がかけられ消費者の口には届きません。<br>しかし、消費者側には不安を抱える人がいます。<br><br><img alt="s180307_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180307_02.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>被災地域や東京、大阪、愛知などの消費者を対象にした調査で、食品が福島産であれば購入をためらうと答える人たちが１割強います。東北全域をためらう人たちは３パーセント程度です。こうした消費者意識を背景に、福島県の産品の市場価格が、若干安めになることは多いのです。コメは事故以前、福島県産はおいしいと定評があり、スーパーマーケットでも産地名を表示した袋でたくさん売られていました。ところが今は、店で小売りされることは少なく、業務用のコメとなって、外食や中食業界で産地を表示しないまま提供されています。これも風評被害だと思います。<br>消費者の理解を深め風評被害を小さくしてゆこうと、国や県は、放射性セシウムを食品に入れないための生産管理の工夫や検査結果などの広報に力を入れています。その一方で、福島県は今月、重大な決定を下しました。それは、コメの全量全袋検査の見直しです。<br>この検査は２０１２年に始まりました。２０１１年３月に原発事故が起きましたが、福島県では原発の周辺エリアやとくに放射性物質の降下量が多かった地域を除いて、コメの作付けが行われました。その秋、できたコメの検査をしたところ、多くは問題なかったのですが、ごく一部で放射性セシウムの高い数値が出ました。<br>当時は、高い数値が出る理由が不明で、県は２０１２年から全量全袋検査をはじめました。コメを袋に入れてベルトコンベヤーに乗せて破壊せずに測定し数値を確認して出荷する仕組みです。コメ袋に特化して短時間で測定できる装置をメーカーが開発しました。<br>その後、栽培研究が大きく進展し、イネにカリウム肥料を多くやることで放射性セシウムの吸収を顕著に抑えられることがわかりました。また、農業機械を除染せずに使ったために、コメに放射性セシウムが移ってしまうケースなどもあることがわかり、対策が強化されました。努力は実を結び、この３年間、基準値超過はゼロで、９９．９９パーセント以上が非検出、という結果になっています。<br>こうしたことから、出ないことがわかっている検査を行っても意味がない、という議論が出てきました。また、検査を続けていると、わざわざ検査しなければならないほどまだ危険なのだ、という印象を与えてしまうのではないか、と考える流通関係者もいます。<br>検査にはお金もかかります。</p><p><img alt="s180307_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180307_03.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>毎年、６０億円近くがコメの検査に費やされ、現在は国と東京電力が負担しています。東京電力は国の経営支援を受けており、結局は私たちの税金が検査に使われている、と受け止める人たちもいます。<br>一方で、消費者の安心感には検査が必要という声も、農業団体や消費者団体等には強くあります。<br>県は、農家や流通関係者、消費者などさまざまな関係者を集めて意見を聞き、国との協議も重ねました。</p><p><img alt="s180307_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180307_04.jpg" class="mt-image-none" height="254" width="452"></p><p>今のまま基準値超過がゼロという状況が続けば、最短で２０２０年産からは全量全袋検査を止めて、一部のコメを抽出して調べるモニタリング検査に移行する、と決めました。通算５年間、基準値超過ゼロを達成し、それを節目にしようということです。一方、原発事故後に避難を指示され、解除されて戻りコメの栽培を再開したばかりの地域は、手厚く全量全袋検査を行うなど、メリハリの効いた対策を講じるとのことです。<br>私も、関係者を集めた会議に呼ばれ意見を述べましたが、県内関係者の悩みをひしひしと感じました。もう安全だと言うことがわかっているのに、それが広く理解されないつらさがあります。生産県の誇りが大きく傷つけられてしまっています。全量全袋検査は、出荷するコメだけでなく、農家が自分で栽培し食べるコメも対象で、高齢の農家であっても検査所まで重いコメ袋を持って行き、また持ち帰って食べることになります。手間がかかり体への負担を訴える人も少なくありません。<br>一方で、すべての検査を行わないとなると、また消費者に風評被害が再燃するのではないか、という心配も尽きません。<br>問題は、福島県でここまで手厚く対策が講じられ、検査も実施されていることを知らない人が多いことだと思います。<br>東京大学等の調査では、福島県民の８割はコメの全量全袋検査を知っていますが、県民以外では６割の人が知りません。検査結果はインターネットで公開されています。福島県内では新聞が毎日、結果を掲載しています。しかし、日頃関心のない消費者には情報がなかなか届きません。食品は、他県産が豊富にあり、福島県産を避けても消費者にとっては不都合がないために、知らないままになってしまうのです。<br>私は、福島県内で関係者の方とお話しする機会に、必ず言ってきたことがあります。検査しているから安全です、とは言わないでください。検査結果は、皆さんの真摯な取り組みの結果に過ぎません。県内の生産者の皆さんが頑張って生産し、地域の方たち消費者が支えてきたことこそが尊く、それこそが安全の証なのですから、胸を張ってその取り組みを説明してください、とお願いし続けてきました。<br>もちろん、消費者が何を選ぶかは人それぞれに自由があります。しかし、知らずに避けることがどれほど福島県の人たちを傷つけているかに思いをはせてほしいのです。県は今後、放射性物質対策を引き続き行うとともに、農薬の適正使用や環境保全等、総合的な安全対策を強化します。よりわかりやすい情報提供や産地と消費者との交流会なども充実させるそうです。関心を持ち、応援してゆきたいと思います。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 06:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「抑えられるか　クロマグロの漁獲量」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291608.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国際的に規制されている小型クロマグロの漁獲量が、前回に続き、今シーズンも上限を突破しそうで、水産庁では各地に操業中止を呼びかけています。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="c180307_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180307_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="480"></p><div><p>Q ２期連続で上限オーバーと言うことでしょうか？<br>そうです。３０キログラム未満のクロマグロの幼魚は、資源保護のために重要だとして、国際的に獲る量が決まっており、日本はそれを水産庁が地域や漁法ごとに細かく割り振っている。<br><br><img alt="c180307_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180307_1.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>漁獲シーズンは７月から翌６月の1年間ですが、９月に北海道の定置網が、割り当ての10倍以上のクロマグロを漁獲し、その後も割り当てを超える地域が続出しました。<br>このため水産庁としては今年1月、全ての沿岸漁業に操業中止を要請したが、今回は４ヶ月を残して、漁獲率が９８％と、今月にも上限を突破しそうになっている<br><br>Ｑ，なぜ漁獲が止まらないのか？<br>漁業者の認識と、水産庁の対応が甘いと言うしかない。<br><br><img alt="c180307_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180307_2.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>割り当てられた漁獲量をオーバーした場合、翌シーズンにその分を差し引くのがルール。ところがそれをやれば次のシーズンに漁獲量がゼロになるところがあり、一部しか差し引かなかった。これが枠を超えても大丈夫と漁業者に思わせてしまった。<br>北海道が超過した分はどこかが、その分を減らさなければならない。しかし漁業者の中に不公平だとする声が強く、漁獲量を十分抑えられていない。<br><br>Ｑ．2年連続となると、日本への批判が高まりませんか？<br>日本は世界最大のクロマグロ消費国として、国際的にも厳しい目を向けられおり、管理能力が問われるだけでなく、漁獲量が減らされ、消費者としても困る。<br><br><img alt="c180307_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180307_3.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>このため水産庁では漁獲枠を残した地域には、金銭的な補償を行うほか、７月以降の次のシーズンは、残した枠を上積みして割り当てを増やすことを提案している。<br><br>Ｑ．それで漁業者は納得するのでしょうか？<br>納得してもらうしかない。このまま漁獲量をオーバーし、日本全体の漁獲量が減らされれば、結局は漁業者に跳ね返ってきます。<br>漁獲枠をオーバーした北海道の漁協は迷惑料として１億５０００万円を支払うとしており、水産庁も数年間は漁獲枠を北海道に割り当てない方針を打ち出している。漁業者の対応に注目したいと思う。<br><br>（ 合瀬 宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 07:36:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テイラー・アンダーソンさんの思いをつなぐ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/291607.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんにちは。くらし☆解説の時間です。</p><p>東日本大震災から７年が経とうとしています。震災で犠牲になったアメリカ人女性の日本への思いと、彼女の遺志を継ごうと、被災地への支援を続ける遺族の活動について、お伝えします。</p><p><img alt="k180307_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>増田解説委員に聞きます。</p><p>Ｑ）増田さん、東日本大震災で亡くなった人の中には、外国人の方も多くいたんですね。<br><br><img alt="k180307_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_02.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"><br><br>Ａ）はい。厚生労働省の統計によりますと、東日本大震災で死亡が確認された外国籍の人の数は、このようになっていて、４１人です。<br><br><img alt="k180307_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p> 中国や韓国などアジア出身の方が多いのですが、アメリカ人の女性も１人います。<br><br><img alt="k180307_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_04.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>きょうは、あえて、この方、亡くなった当時２４歳<br>だった、テイラー・アンダーソンさんを紹介したいと思います。<br>岩渕さん、この方をご存知でしたか。<br><br>Ｑ）ニュースで、名前だけは、聞いたことがあるくらいです。</p><p>Ａ）テイラーさんは、アメリカ南部バージニア州のリッチモンド出身で、地元の大学を卒業した後、２００８年８月から、宮城県石巻市に外国語の指導助手として赴任し、小中学校で子供たちに英語を教えていました。明るい性格で、子供たちにすごく人気があったそうです。<br>それに、テイラーさん、日本が大好きだったそうなんです。<br>子供の頃、宮崎駿監督のアニメ「となりのトトロ」を見たのをきっかけに、日本に興味を持つようになり、日本語や日本の文化を勉強し、<br>日本にずっとあこがれ続けていました。そして、その夢をかなえて、<br>英語教師として日本で教鞭をとっていたんです。<br>震災当日、テイラーさんは、石巻市内の小学校で授業をしていました。そして、地震発生後、子供たちが保護者に引き取られるのを見届けてから自宅へ向かい、津波に巻き込まれたんです。</p><p>Ｑ）すごく悲しい話ですね。</p><p>Ａ）そうですね。アメリカにいたテイラーさんのご両親、アンディさんとジーンさんも、しばらく悲嘆にくれていたそうです。ただ、母親のジーンさんは、ある日、気づいたというんですね。<br><br><img alt="k180307_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>「明かった娘は、自分たちが、いつまでも悲しんでいるのを決して望まないはずだ。日米の架け橋になるという彼女の夢を、私たちが引き継ぐことを願うはずだ。震災の後、娘が生きていたら、したであろうことを、私たちがやろう」と。</p><p>実は、テイラーさんがまだ行方不明だった時期、アメリカのあるテレビ局が、ジーンさんにインタビューをしたそうなんです。そして、「日本のような地震の多い国に、娘を行かせたことを後悔していないか」と質問しました。正直言って、ずいぶん無神経な質問だなと思いますが、ジーンさんは「日本に行くのは、娘の夢でした。娘が夢を実現したことを、私たちは誇りに思っています」と、きっぱり答えたそうなんです。<br><br>Ｑ）お母さんですから、本当に悲しいでしょうけれど、立派ですね。<br><br><img alt="k180307_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>Ａ）はい。私も、心を動かされました。<br>そして父親のアンディさんは、まず、テイラーさんが教えていた石巻市の小中学校に、英語の本を贈り始めました。テイラーさんは、読書が大好きで、時間があれば、本の世界で想像を膨らませていたといいます。アンディさんは「この好奇心が、テイラーを日本と結びつけた」と考えています。贈られた本は、テイラーさんが好きだった本や、学校が選んだ本、津波で流された本で、これらは、テイラー文庫という書棚になりました。<br><br>これまでに、市内の１３か所にテイラー文庫が作られました。<br><br>書棚を作ったのは、地元の木工作家の遠藤伸一さんです。<br><br>遠藤さんは、津波で３人のお子さんを失い、そのうちの２人が、テイラーさんの教え子でした。しばらく、生きる目的を見失っていたといいますが、テイラー文庫の書棚作りが、立ち直るきっかけのひとつになったといいます。<br><br></p><p><img alt="k180307_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>先週、アンディさんは、石巻を訪れました。アンディさんは、震災後、毎年、石巻を訪れていて、今回で１０回目になります。遠藤さん夫妻と再会して、旧交を温めるとともに、地元の小学校で英語の本の読み聞かせを行うなど、子供たちと交流しました。<br><br>Ｑ）こうした地道な交流が、この７年間、続いていたんですね。<br><br><img alt="k180307_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>Ａ）はい。この間、テイラーさんの家族は、日米の架け橋になるという彼女の遺志を継いで、被災地の学生や学校を支援しようと、テイラー・アンダーソン記念基金というＮＰＯを日本で設立しました。</p><p>基金では、テイラー文庫の設置を進めたほか、テイラーさんの出身地のリッチモンドの高校生と石巻の高校生が、毎年夏、互いにホームステイするプログラムを実施しています。</p><p>リッチモンドは、私もワシントンに勤務していた頃、訪れたことがありますが、南北戦争の時代には、南部連合の首都が置かれた歴史ある街で、緑も多く、風光明媚な美しいところです。</p><p>リッチモンドの近郊にあるテイラーさんの母校の大学と、被災地の大学の学生による交換留学も行われました。</p><p>このほか、被災地の学生を対象にした奨学金の支給などの事業も行っています。<br><br>Ｑ）いろいろな事業を進めているんですね。</p><p>Ａ）そうですね。震災から７年が経って、街の復興は進んだと思いますが、震災を経験した方の心の傷は深いでしょうし、家族を亡くした方は、とくにそうだと思います。それでも、テイラーさんの家族のように、その心の傷を前向きなエネルギーに転じている方々がいるのも事実で、何というか、本当に頭が下がる思いです。</p><p>ただ、もちろん、テイラー・アンダーソン基金の活動にも、課題はあります。<br><br><img alt="k180307_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>基金の理事長を務める藤崎一郎さん。震災の時の駐米大使でした。</p><p>藤崎さんは、ことし１月、テイラーさんの母校、ランドルフメーコン大学を訪ねました。ちなみに、この写真のベンチは、テイラーさんを記念して置かれたものです。訪問の後、藤崎さんは「この大学でも、テイラーさんを知っている人が少なくなった」と話していました。</p><p> </p><p>基金でも、震災から７年が経って、風化を懸念する声が出ています。</p><p>▽これまでと同様の事業を今後も続けていくことができるのか、▽どこかで区切りをつけなければならないのではないかが、今、課題として浮上しています。<br><br><img alt="k180307_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180307_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>今週、東京都内で基金の理事会が開かれました。今後の活動について、「できるだけテイラーさんの名前が残るような事業を優先していこう」と申し合わせ、石巻市に対し、テイラーさんを記念するモニュメント、ベンチなどの設置を要望していくことを確認しました。</p><p> </p><p>Ｑ）こうした草の根の活動って、資金の問題もあるでしょうし、難しい面がありますよね。でも、テイラーさんの「日米の架け橋になりたい」という遺志は、大事にしたいですよね。</p><p>Ａ）そうですね。</p><p>テイラーさんは、日本の学校で外国語を教える青年を招致する「ＪＥＴプログラム」という事業に参加して、来日しました。</p><p>ＪＥＴプログラムは３０年以上続いていて、この間、日本と外国の相互理解に貢献してきたと思います。</p><p>ただ、これとは対照的に、日本人の若手英語教員のアメリカへの派遣事業というのがあったんですが、これは、わずか３年で終了しています。アメリカの大学への日本人留学生の数も、減少傾向が続いていて、将来の日米関係を担う人材の先細りを懸念する声もあるんですね。</p><p>テイラー・アンダーソン基金の取り組みは、こうした全体の傾向からみれば、些細なものかもしれません。それでも、基金の取り組みに触発されて、テイラーさんのように「日米の架け橋になりたい」と願う若者が、今後、一人でも多く出てくることに期待したいと思います。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p><p> </p><p> </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 11:15:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北合意　平和につながるのか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291698.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国と北朝鮮は、来月、南北首脳会談を開催することで合意しました。<br>韓国側の発表によりますと、北朝鮮は非核化への意思を明確に示し「対話が続く間は新たな核実験や弾道ミサイルの発射は行わない」と約束したということです。<br>一方、日本やアメリカ政府は「北朝鮮の真意を見極めたい」と慎重な構えです。<br>果たして今回の合意が、戦争も核兵器もない朝鮮半島の平和につながっていくのでしょうか。<br><br><img alt="j180307_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j180307_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>◇今回の合意には、これまで北朝鮮が頑なに拒んでいたものも含まれています。合意内容を詳しく分析します。<br>◇北朝鮮が態度を大きく変えたのはなぜか、その真意を探ります。<br>◇最後に、今回の合意が、核兵器のない平和な朝鮮半島につながるのか、今後の展開を考えます。<br><br><img alt="j180307_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず今回の合意を詳しく見ていきます。<br>北朝鮮は合意内容を明らかにしていませんので、以下は韓国側の発表に基づいています。<br><br>「来月末にパンムンジョムの韓国側の施設で首脳会談を開催する」<br>これまで２回の首脳会談はピョンヤンでの開催だったのに対し、今回はパンムンジョムの<br>韓国側の施設で行うとしています。これが実現すれば、北朝鮮の最高指導者が初めて軍事境界線を越えて韓国側の施設に足を踏み入れるという画期的な出来事となります。<br><br>「体制が保証されるならば、核を保有する理由はない」<br>キム・ジョンウン体制になって北朝鮮は憲法を改正して核保有国であると明記しました。<br>「体制が保証されるならば」という条件付きとはいえ、キム・ジョンウン体制になって北朝鮮が非核化の意思を示したのはこれが初めてです。<br><br>「非核化問題の協議と米朝関係正常化のためアメリカと対話をする用意がある」<br>ここでは「非核化問題」という文言が重要です。北朝鮮はこれまで非核化についての対話には一切応じないとしていました。非核化についてアメリカとの対話に応じる用意があると表明したことは、大きな前進と受け止めて良いでしょう。<br>ただここには大きな落とし穴が隠されています。北朝鮮が言う非核化とはどういう意味なのか。これについては後で詳しく述べたいと思います。<br><br>「対話が続く間、追加の核実験、弾道ミサイルの発射は行わない」<br>これは中国やロシア、そして韓国政府がかねてから主張していた凍結論。つまり、いきなり核の放棄を迫るのではなく、まずは核開発を現状で凍結し、北朝鮮との対話に臨もうという<br>アプローチに沿ったものです。ただこれは、事態がこれ以上悪化しないための応急的な措置であることを忘れてはなりません。<br><br>「米韓合同軍事演習に理解」<br>北朝鮮はこれまで演習の中止を再三にわたって求めていました。パラリンピック明けの<br>４月に予定されている合同軍事演習に理解を示したのは驚きです。<br><br><img alt="j180307_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_03_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ここまで見てきましたように、今回の合意内容は、頑なに非核化を拒んできたこれまでの強硬姿勢とは異なり、北朝鮮としてはかなり踏み込んだ内容になっています。<br>北朝鮮が態度を大きく変えたその真意はどこにあるのでしょうか？<br><br><img alt="j180307_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>国際社会による制裁が功を奏し、制裁逃れを狙っているという見方もできるでしょう。<br>北朝鮮は９月の建国７０周年をことし最大の行事としており、制裁の解除や緩和によって<br>経済を立て直して記念日を迎えたい、キム・ジョンウン委員長の求心力を高めたいという<br>思惑があるのかも知れません。ただ国連安保理による制裁が本格的に強化されたのは猶予期間が終わったことし１月からです。制裁の効果が実際に効いてくるのはもう少し先で、<br>厳しい制裁に耐えられなくなったから態度を変えてきたとまでは言い切れないのではないでしょうか。<br><br><img alt="j180307_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>むしろ北朝鮮が態度を変えてきたのは、核開発を重ねてきたキム・ジョンウン委員長の<br>自信の表れとみることはできないでしょうか。<br><br><img alt="j180307_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>去年１１月のＩＣＢＭの発射で北朝鮮は「国家核武力が完成した」としています。ことしの新年の演説でも、キム委員長は同じ表現を使っています。彼らが言うところの抑止力としての核、つまり他国から攻撃を受けないための核武装が”完成した“のであれば、さらなる核実験や試験発射は当面必要ないのかも知れません。北朝鮮の核武装が完成したかどうかについては否定的な見方もありますが、少なくとも北朝鮮の理解としては「核武装が完成し一定の目的は達成された。今後は同じ核保有国としてアメリカと“対等の立場で”交渉ができる」と考えているのではないでしょうか。<br><br><img alt="j180307_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_05.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>最後に、今回の南北の合意が、朝鮮半島の平和と安定につながるのか見ていきます。<br>少なくとも短期的には、軍事的な衝突が起きる可能性は遠のいたと言えます。アメリカが北朝鮮との対話に応じるかどうかはわかりませんが、北朝鮮も韓国も「戦争は回避したい」、<br>アメリカも本音では同じ考えでしょう。今回の合意によって、去年春から続いてきた緊張状態はひとまず緩和されたと見てよいでしょう。<br><br><img alt="j180307_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180307_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>今後の米朝関係を見ていくうえでポイントとなるのはこちらの２点。南北合意にある「北朝鮮の体制保証」と「米朝関係の正常化」をどう捉えるかです。<br>北朝鮮は、朝鮮戦争の休戦状態を終わらせてアメリカと平和協定を結び国交を正常化することを求めています。そのうえで「同じ核保有国として、核のない世界を目指して核軍縮交渉を行う。そのためにはもっとも多くの核兵器をもっているアメリカの核軍縮が先だ」というのが北朝鮮の言い分です。<br>一方、アメリカは「核をもった北朝鮮と平和協定を結んだり国交を正常化したりすることには応じられない。核を完全な形で放棄するのが先だ」という立場です。<br>平和協定や国交正常化が先か、核の放棄が先か、両者の主張は大きく隔たっています。<br>例え米朝対話が始まったとしても、出口の見えない議論が果てしなく続くものと思われます。北朝鮮の言う非核化とは、北朝鮮だけでなくアメリカも核を放棄するということであって、北朝鮮だけが一方的に核を放棄するという意味ではありません。先ほど、「核放棄をめぐる対話には落とし穴が隠されている」と申し上げたのはこのことです。北朝鮮がアメリカとの対話に応じる用意があるとしているのは、歩み寄りや譲歩ではなく、むしろ核武装を果たした自信を背景にした強気の態度と見るべきではないでしょうか。<br><br>いずれにせよ、朝鮮半島情勢が大きな転換点を迎えていることは間違いありません。<br>今回、キム・ジョンウン委員長との会談に臨んだ韓国政府の当局者は、きょう（８日）からアメリカを訪問し会談の結果を説明した後、中国、ロシア、そして日本を訪れることになっています。これは重要な意見交換の場となるでしょう。<br><br>今、何より必要なのは国際社会の連携です。物事が北朝鮮のペースで進んだり、韓国が南北融和を急ぐあまり前のめりになってしまったりしないよう、国際社会が一致して朝鮮半島の非核化という目標に向かって進んでいく、国際社会の足並みを乱さないことが重要と考えます。<br><br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Mar 2018 23:55:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災７年　福島５町村で小中学校再開へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291694.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。まもなく東日本大震災から７年になりますが、原発事故による避難指示が解除された福島の5つの町村で、この春、小中学校が再開されます。松本解説委員に聞きます。<br><br><img alt="c180308_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180308_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Q)学校の再開はどれくらい進んだのでしょうか?<br><br>A)原発事故の影響で福島県の12の市町村で小中学校が避難をし、<br>避難先の仮校舎で授業を続けました。<br>この春から5つの町村で地元の小中学校で授業が再開されます。<br>これで福島第一原発が立地する2つの町を除いて、地元で学校が再開されることになります。<br><br>Q)町にこどもたちの声が戻ってくるのですね?<br><br><img alt="c180308_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180308_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>A)例えば飯舘村の場合、避難先の福島市などまでスクールバスで送り迎えをしたり、教育にかかる費用をすべて無料にするなどこどもたちに戻ってもらえるよう知恵を絞りました。<br>その結果、避難先から通うこどもが多いのですが、5町村で最も多い、75人が戻ってくることになりました。<br>おとなたちをハッとさせたのは、新中学3年生は村外の仮校舎で学んでいる22人全員が戻ることを希望したことです。<br><br>Q)どうしてなのでしょう?<br><br><img alt="c180308_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180308_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>A)こんど中学3年になるこどもたちは震災のとき小学校1年生でした。<br>村の学校の記憶は1年足らずしかありません。中学卒業までせめてもう1年間、<br>村の学校で勉強して「飯舘の卒業証書が欲しい」というこどもが多かったということです。<br><br><img alt="c180308_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180308_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="c180308_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180308_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>ただ、5町村全体で見ると再開される小中学校に通うこどもはあわせて132人。<br>原発事故前の3パーセントです。長期の避難生活で避難先に生活基盤ができた世帯が多く、<br>放射線への懸念もぬぐいきれていません。<br><br>小中あわせて8人という町もあって、学校はインターネットを使ったほかの学校との交流などさまざまな工夫で少人数教育を充実させようとしています。<br><br>先生、学校関係者は苦労が多いと思いますが、まわりの皆で支えて、<br>こどもたちの「思い」に答えてほしいと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 07:38:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故７年　いまだ遠い廃炉」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291778.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京電力福島第一原発事故からまもなく7年。格納容器内で溶けた燃料とみられる塊がみつかるなど、廃炉作業はこの1年前進。しかし全容解明にはほど遠く、長い廃炉の入り口段階。<br>ただ先に進むための鍵となる技術も見えてきた。<br>それはローテク・既存技術の活用。<br>まずは現場の状況を見たあと、ローテクをキーワードに溶融燃料の調査と汚染水問題を検証し、信頼回復について、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="180308_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p><img alt="180308_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>事故直後、火事場のようだった原発構内は、多くが普通の工事現場のようになった。除染が進み、敷地の95％で防護服は必要ない。<br>しかし建屋周りは例外で80mほど離れても1時間あたり125μSv。<br>１号機は使用済み燃料の取り出しに向けて、クレーンでがれき撤去に向けた作業。<br>3号機は姿が一変。屋根カバーの設置がほぼ完了。今年秋から使用済み燃料の取り出し開始予定。<br>一方、爆発を免れた2号機。今後建屋の上を取り壊して使用済み燃料を取り出すことになっているが、まだ作業は始まっていない。<br>ただ格納容器内の再調査でこの1月進展。核燃料の一部が見つかった。L字状に見えているのが燃料の取っ手部分。周りには小石状の塊。<br>アメリカの原発事故でも小石状のものが確認されていることから東電は、溶けた燃料にまちがいないと見る。<br>取っ手の大きさは15センチほど。原子炉にはそれ以上の穴が開くなど大きく損傷したとみられる。<br><br><img alt="180308_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_02_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>工程表では、2021年から溶けた燃料の取り出しを始め、40年間で廃炉を完了させる計画。<br>東電は、一連の調査で計画通りの取り出しに向けて大きな成果が得られたと強調。確かにこの7年では一番の進展だった。ただ、取り出しに必要な情報はまだまだ足りない。<br>今後溶けた燃料の全体状況を把握するのが不可欠で、各号機とも再調査を検討しなければ。<br>また取り出し器具の開発に向け少量でもサンプル調査の検討を。<br>簡単ではないが、技術開発の鍵となるものが見えてきた。それがローテク・既存技術の活用。<br>実は2号機は1年前にも調査。容器内は過酷な環境のため、倒れても元に戻る機能を備えたハイテクロボットを投入も、堆積物に乗り上げすぐに動かなく。これを教訓に今回はハイテクを捨て、作業員がさおの先につけたカメラを入れて見る、ローテクで成果。<br><br><img alt="180308_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>このローテク、ほかにも生かせる可能性があります。<br>格納容器内専用のカメラの開発を進めるメーカーも。<br>鍵となるのは、昔、テレビやラジオに使われていた真空管。<br>半導体と違ってもともと放射線に強く、以前は原発の検査用カメラに使われていた。<br>そこでメーカーでは真空管を改良してカメラに組み込み、強い放射線を当てられる施設を借りて、耐久性を調査。これまでのところ、1週間以上正常に作動することが確認された。<br>ハイテクを使いつつもローテク・既存技術を取り入れることで、廃炉が早く進む可能性。<br>そしてローテク・既存技術は、汚染水問題でもかぎに。汚染水は以前は毎日500tずつ増えていた。浄化しても放射性のトリチウムだけは残り、その量は100万t。<br>そこで政府と東電は、事故前からあった建屋周りの井戸からのくみ上げなどに加え、対策の切り札として打ち出したのが凍土壁。<br>これほど大規模なものは実績がなかったが、2年前に凍結が始まり、　東電は今月、ほぼ完成したと発表。<br>当初より汚染水は380t減ったが、東電の解析では、このうち凍土壁の効果は95tと限定的。地下には凍結できない部分があり、水の通り道ありとみられ、事故前からあった建屋周りの井戸から地下水をくみ上げる方式の方が効果が大きいと見られる。<br>ローテクともいえる井戸からのくみ上げですが、やはり実績あり。<br>この方式をさらに強化しなければ。</p><p><img alt="180308_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_04_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>というのもトリチウムを含んだ水の貯蔵が限界に。政府の専門家会合は、基準以下に薄めて海に放出する方法が最も安く短期間にできるという。<br>最終的には東電が判断しなければならないが、風評被害を心配する福島の人たちは「東電は信用できない」と海洋放出には強く反対。<br><br><img alt="180308_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180308_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>どんな方法を取るにせよ、福島の人たちと信頼関係なしには先へはいけない。<br>しかし最近また信頼を損なう事態。<br>原発の核のゴミの説明会で、先月あらたに東電の社員が一般人として参加していたことがわかった。６つの会場で81人、参加者全体の17％が東電関係者。説明会の公正性が疑われる事態。<br><br>東電は福島で避難者の自宅の片付けを手伝うなど信頼回復に向けた活動にも力を入れているが、その裏でこんなことをしていては、信頼回復にならない。<br>東電全体が変わらなければならない。社員一人ひとりが責任を今一度自覚することを求めたい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Mar 2018 23:52:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『森友文書』で国会紛糾」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291780.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>森友学園への国有地売却に関する財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたことをめぐり、野党が反発を強め、国会は紛糾しています。安達宜正解説委員です。</p><p><img alt="C180309_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180309_0.jpg" class="mt-image-none" height="264" width="471"></p><p>アナ）最初のポイント。「文書があるのかないのか」。</p><div><p>安達）そうです。野党だけでなく、自民党の二階幹事長も「なぜ、資料を出せないのか」と文書の提出を求めていました。振り返ってみると、森友学園への国有地売却問題。契約にあたって、8億円あまりが値引きれた取引でした。その際に財務省が決済した文書と、その後、国会議員に示された文書に違いがあり、書き換えられたのではないかという疑いがあると、一部で報じられました。しかし、与野党の求めに応じて、きのう国会に提出された文書。すでに国会議員に示された文書の写しでした。しかも、それ以外に別の文書があるかどうかは調査中という回答でした。今の段階では「あるとも、ないとも」。わかりません。<br><br>アナ）野党が反発していますね<br><br>安達）そうです。野党6党は審議に応じていません。野党幹部と話すと、数日前までは、支持者からも「一年たっても、まだ森友学園を追及しているのか」という声があったそうです。ただ、ここに来て、新たな問題が浮上。国民の不信は再燃したと見て、憲法や国会法に基づく、国会の調査機能、「国政調査権」の発動を求め、資料の提出を求める方針です。<br><br><img alt="C180309_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180309_3.jpg" class="mt-image-none" height="264" width="470"></p><p>アナ）今後、どうなって行くのでしょうか<br><br>安達）焦点は与党の対応です。国政調査権は「院」。衆議院や参議院の権限で、基本的に与野党の一致が前提です。財務省は国会への説明や調査の方法によっては捜査に支障をきたすという立場です。ただ、安倍総理も「国会で大きな問題になっている」という認識。財務省に調査を促しています。いうまでもなく、国会は国権の最高機関で、国民の代表です。捜査に支障をきたすことを避けるだけでなく、財務省はみずから疑念を晴らすための努力が必要になっているように思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 07:04:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災７年　原発事故からの避難者の思いは」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/291781.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災から１１日で７年となります。原発事故の影響でふるさとを離れて避難した人たちは、今、どんな思いで暮らしているのでしょうか。<br>　<br><img alt="k180309_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>Ｑ１．この時間では、これまでも原発事故から避難した人たちのことを取り上げてきました。震災の発生から７年、こうした人たちはどうしているのでしょう？<br><br>Ａ．福島県から原発事故で避難した人たちのうち、放射線への不安などから自主的に県外に避難した人たちにとって、去年の３月は、住宅の無償提供が終了し、大きな決断を迫られることになりました。それから１年、震災から７年となる今も福島県外に避難して生活している人は、３万４０００人を超えています。去年の同じ時期では３万９０００人あまりでしたから、この１年で福島に戻ったのは５０００人程にとどまったということになります。<br><br>Ｑ２．福島県外に避難を続けているのは、自主避難した人が多いのですか？<br><br>Ａ．まだ住むことができない地域の人たちも多くいます。ただ、新潟県が昨年末（すえ）、全国の都道府県に問い合わせて独自に行った調査では、自主避難した人たちの８割の世帯が住宅の無償提供が終わったあとも福島に戻っていないことがわかっています。<br>新潟県は、震災直後に福島県から全国で最も多くの人たちが避難し、今もおよそ２６００人が生活していて、福島から避難した人たちへの独自の支援も続けています。新潟に暮らす人たちは、この１年で５００人ほど減りましたが、それでも全国で５番目に多くなっています。</p><p><img alt="k180309_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>ＮＨＫは、震災７年を前に、これまでに避難先の新潟でお話を聞かせていただいた同じ方々に民間の「３１１被災者支援研究会」とともに聞き取り調査を行いました。この聞き取り調査は、震災の２週間後から継続して行っていて、今回が１９回目となります。先月末（すえ）から今月初めにかけて面接と電話の２つの方法で８０人からお話をうかがいました。<br><br>Ｑ３．どんなことが浮かび上がって来ましたか？<br><br>Ａ．３つ上げたいと思います。「福島県の帰還政策への不信」「自主避難を続ける人たちへの高い共感」「再び高まる住宅や損害への支援の要望」です。<br><br><img alt="k180309_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ｑ４．まず、一つ目の「福島県の帰還政策への不信」とはどういうことですか？<br><br>Ａ．福島県は、一部地区の居住制限や避難指示を解除したり、自主避難の人たちへの住宅の提供を打ち切ったりするなど、帰還政策を進めています。「その進み具合についてどう受け止めていますか」と聞きました。「急ぎすぎだ」と答えた人が４４％と半数近くに上り、「遅すぎる」は１８％、「適度なペースだ」は４％にとどまっています。理由を聞くと、「元に戻すか、限りなく元の状態にならなければ帰れない」「本当に帰って大丈夫なのか情報がない」と話す人がいる一方、「時間がかかりすぎて故郷に帰る気持ちが失せた」と言う言葉も聞かれました。<br><br><img alt="k180309_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_07.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>Ｑ５．帰還政策には、不満な方が多いと言うことでしょうか？<br><br>Ａ．選択肢を示して「福島県の帰還政策について、あなたのお気持ちに近いのはどちらですか」という質問もしました。「住民の意向を汲んでくれている」は２１％だったのに対し、「住民の意向は無視されている」は６５％でした。多くの人から聞かれたのが「説明不足」という声です。「避難者の声は聞いてくれない」、「説明会でも行政の意見を押しつけようとしているように感じた」といった声のほか、「帰還政策は、行政が何かやっていることをアピールしたいだけなのではないか」という厳しい意見もありました。元々自主的に避難した人たちの中には、自治体からの情報が届かず、放射線量が高い地域を転々と避難してやっとの思いで新潟県にたどり着いたり、放射線の健康への影響に対する説明に不信感をいだいて原発事故の発生から少し経ってから避難を決断したりした人たちが多くいます。１度生まれた行政への不信を簡単に拭うことはできないことを表しているように思います。<br><br><img alt="k180309_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_09.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>Ｑ６．２つ目は「自主避難を続ける人たちへの高い共感」ですね。これはどういうことですか？<br><br><img alt="k180309_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_10.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>Ａ．新潟県が独自に行った全国調査で、住宅の無償提供が終わったあとも自主避難世帯の８割が福島に戻っていないことがわかりましたが、このことについて、心情に近いものをいくつでも選んでもらいました。<br>「帰った方がよい」、「帰るべきだ」という方は少なく、「とても理解できる」という人が半数を超えるなど、それはそうだろうと共感している方が多いことがわかります。<br>今回、お話をうかがった人たちのうち、３０％を超える方は元の自宅など、福島県内に戻っていました。そうした方の中には、「経済的な事情が許せば、自分も新潟に残りたかった」と話す人もいます。避難の経験がある人たちは、世帯によって様々な事情を抱える中で選択を迫られたことを知るだけに、福島に戻らないことを選択した人たちの事情は理解できるという共感が強いことをうかがわせる結果だと思います。</p><p><img alt="k180309_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ｑ７．最後は「再び高まる住宅や損害への支援への要望」ですね。<br><br><img alt="k180309_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_12.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>Ａ．この調査では、気持ちの変化をみるため、毎回同じことをうかがっている項目があります。そのうち、今の生活に不足を感じていることをいくつでも選んでもらうという質問の答えに変化がありました。注目して欲しいのは、「住宅支援」と「損害賠償」です。これまで調査のたびに不足を感じているという人が減っていたのですが、今回はいずれも１０ポイントほど増えました。住宅の無償提供が終わり、経済的に厳しい状況が生じていることをうかがわせる結果です。この他にも、「除染」や「元住んでいた地域の復興」に不足を感じる人も増えていることは、帰るのならば安心して、納得して帰りたいという心情の表れのように思います。<br><br><img alt="k180309_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ｑ８．ほかに今回の調査を通して、どんなことを感じましたか？<br><br>Ａ．この調査は、普通のアンケート調査のように単に回答を集めて統計的にまとめるのではなく、避難している人たちの気持ちを記録として残すため、質問項目以外にも聞いた話を書き留めています。そうした１人１人のお話を見て感じるのは、それぞれの決断をお互いが尊重することの重要さです。</p><p><img alt="k180309_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180309_15.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>福島に帰った人の中にも帰ってよかったと思う人、やはり帰らなければよかったと悩み続けている人、悩んでも何も解決しないと割り切って暮らしている人など様々です。一方で、住宅の無償提供が終わってもいったんは新潟に残る決断をしたものの、１年がんばってきたけれどもう限界だと、今この時期に福島に戻る決断をした母親もいます。決断に至るには人それぞれ異なる事情があって、誰もが悩みに悩んで決断しているということを尊重して欲しいと思います。そして、行政は「今帰らなければ、知らない」と受け取られるような、二者択一の政策ではなく、それぞれの事情を考慮した選択肢をまだしばらくは維持すること。誰もが好きで避難したわけではないということを忘れてはならないと思います。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 11:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談へ　非核化は実現するのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン委員長による初めての首脳会談が近く実現する見通しになりました。北朝鮮の核問題は打開に向けて動き出すのでしょうか？<br>この時間は予定を変更して、アメリカ担当の高橋委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="J180312_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>（出石）<br>年明けから朝鮮半島情勢が大きく動いていたとは言え、いきなり米朝首脳会談とは驚きでした。<br><br>（髙橋）<br>キム委員長がいきなり首脳会談を呼びかけたのも驚きでしたが、トランプ大統領が躊躇なく即座に応じたこともまた驚きでした。米朝首脳会談は過去に例がありません。しかも、時間も場所も議題すら固まらないうちに、こうした発表がなされたことは、とかく“予測不能”と言われる両首脳ならではの“大胆な決断”という印象を受けました。<br><br>（出石）<br>トランプ政権は「北朝鮮の“ほほえみ外交”に騙されてはいけない」と警戒していましたよね。<br><br>（髙橋）<br>確かに、このところの北朝鮮による対話攻勢は、圧力強化を進める日米と、融和に傾く韓国を引き離す狙いがあるのではないか。そうトランプ政権は警戒してきました。ところが、北朝鮮は、そうした観測も跳び越して、米朝のトップ会談といういわば本丸に踏み込んできた形です。それだけ経済制裁が効果を発揮して北朝鮮は切羽詰ったところに追い詰められているからだ。そんな見方もアメリカ側には出ています。<br><br><img alt="J180312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><br><img alt="J180312_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（出石）<br>あまりに急な展開ですが、実はピョンチャンオリンピックの閉会式に出席したキム・ヨンチョル副委員長には、北朝鮮外務省でアメリカを担当している北米局のチェ・ガンイル副局長が同行していました。北朝鮮もアメリカとの接触の機会を探っていたことは間違いありません。気になるのは、年明けからの慌しい動き、いずれも仕掛けているのが北朝鮮だということです。韓国政府の特使がピョンヤンを訪問した時の写真を見ますと、キム・ジョンウン委員長の言葉を一言たりとも聞き漏らさないようにと韓国側が必死にメモを取っています。緊張緩和に韓国政府が果たした役割は評価に値しますが、北朝鮮にうまく利用されたという感も拭えません。<br><br><img alt="J180312_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（髙橋）<br>ホワイトハウスが発表した声明には、３つのポイントがありました。<br>まず①首脳会談の呼びかけに応じること、次に②会談ではあくまでも北朝鮮の非核化を期待すること、そして③それまでは、現在の経済制裁はすべて継続することです。北朝鮮が対話に乗り出してきたからと言って、対話そのものに見返りは与えない。アメリカ政府の高官は、そう釘を刺しています。トランプ大統領自身もツイッターで「大きな進展だが、合意に達するまで制裁は継続する」とつぶやきました。北朝鮮が長年求めてきた「体制の保証」には一切言及しませんでした。北朝鮮側の真意と出方を見極めるまでは、自らの手の内は明かさないというのです。<br><br><img alt="J180312_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【北朝鮮の思惑】<br>（出石）<br>今回の合意は、まず実務者レベルで議題や落としどころを協議して、徐々に高いレベルに<br>積み上げていくというオーソドックスなやり方ではなく、いきなりトップダウンで決まったというのが大きな特徴です。そこにはどんな思惑があったのでしょうか？<br><br>まず北朝鮮です。「厳しい制裁から逃れたい」という思惑は当然あるでしょう。<br>加えて、核弾頭の開発やＩＣＢＭの成功によって「自分達は核大国になった」という<br>自負心もあると考えます。こうした自負心を背景に「これならアメリカと渡り合える。<br>アメリカの敵視政策を改めさせ体制の保証を取りつけられる」と判断して、トップによる直接交渉という“大胆不敵な荒業“に踏み切ったものと推測します。<br><br><img alt="J180312_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><br>ただ気になる点もあります。韓国政府の説明では、キム委員長は米韓合同軍事演習にも<br>理解を示したということですが、７日付けの北朝鮮の祖国統一委員会のウェブサイトは「演習が再開されたら朝鮮半島情勢は破局へと突き進む」としていますし、７日付けの労働新聞も「核武力を強化してきた選択は正しかった」とする論評を掲げています。<br>北朝鮮の真意は果たしてどちらなのか、判断に迷うところです。<br><br>【アメリカの思惑】<br>そんな中で、トランプ大統領がいわばふたつ返事でキム委員長との会談に応じると決めたのはなぜでしょうか。<br><br><img alt="J180312_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（髙橋）<br>アメリカの情報機関は、北朝鮮によるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの技術は、完成まで“あと一歩”のところにあると分析しています。核の脅しがアメリカ本土に及ぶことは絶対に許さない。そう公言したトランプ大統領は、就任以来、北朝鮮に強い影響力を持つとされた中国を巻き込んで、圧力の強化を進めてきました。しかし最近は、そうした中国による圧力にも“限界”が見え始めてきました。そんな最中に、歴代どの政権も成し遂げられなかった朝鮮半島の非核化を、みずからの手で実現できるかも知れないチャンスがめぐってきたわけですから、大統領の期待は、おのずと高まっても不思議はありません。<br>秋の中間選挙に向けて、与党・共和党が苦戦との見方もあるなかで、“強いアメリカ”をアピールし、政権の浮揚につなげることも可能だというのです。ひたすら“眼に見える成果”を手にしようと急ぐトランプ大統領。そこには、この大統領に独特の突破力への期待の一方で、前のめりの危うさも感じます。<br><br><img alt="J180312_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>【失敗を繰り返すな】<br>（出石）<br>実現すれば初めての米朝首脳会談となりますが、北朝鮮はこれまで何度も約束を破ってきたことを忘れてはなりません。１９９４年の米朝枠組み合意では「核開発の凍結」を、２００５年の６か国協議の共同声明では「すべての核兵器と核計画の放棄」を約束しています。<br>しかし２００６年以降、６回も核実験を繰り返し、人工衛星の発射と偽って弾道ミサイルの試験発射を重ねてきました。今回も北朝鮮は、非核化の交渉に応じる見返りに、制裁の解除やエネルギー支援などを求めてくるでしょう。過去の失敗を繰り返さないために、次に北朝鮮が約束を破った場合には、石油供給の全面禁止といったより強いペナルティーを科すことが必要でしょう。</p><p><img alt="J180312_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180312_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（髙橋）<br>トランプ政権にも課題はあります。と言うのも、アメリカの外交と安全保障は、ホワイトハウスを中心に、いわば車の両輪となって前に進むのが通例です。安全保障チームは“３人の将軍”と呼ばれるマティス国防長官、ケリー首席補佐官、マクマスター安全保障担当補佐官らが中核となって、ひとまず安定しているように見えます。<br>しかし、ティラーソン国務長官が率いる外交チームは、布陣が整っていません。東アジア担当のソーントン国務次官補は議会から承認されていないので代行の肩書きです。北朝鮮担当のジョセフ・ユン特別代表は先日辞任したばかり。まだ韓国に駐在する大使も決まっていないのです。いわば“片輪走行”の状態で、関係各国と連携し、北朝鮮とのトップ交渉を乗り切れるのか？そうした懸念を払拭し、政権内から不協和音を出さない態勢を整えることが急務と言えるでしょう。<br><br>【今後の見通し】<br>（出石）<br>これで非核化は実現するでしょうか？<br><br>（髙橋）<br>最大の不安材料は、みずからを“交渉の達人”と称するトランプ大統領が、功を焦って日本の頭越しに、ＩＣＢＭの開発中止など、いわば中途半端なかたちで北朝鮮とディールつまり取引することです。北朝鮮が完全かつ検証可能で後戻りしない核の放棄に応じない限り、すでに北朝鮮のミサイルの射程に入っている日本は、置き去りになってしまいます。日本には拉致問題があります。日米同盟の真価は今こそ試されようとしています。<br><br>（出石）<br>高橋委員の言うようにアメリカ側の態勢がまだ整っていませんし、首脳会談まであまり時間が残されていないことを考えますと、仮に米朝首脳会談が実現したとしても、どこまで踏み込んだ協議ができるかは不透明です。<br>トランプ大統領、キム・ジョンウン委員長、ともに予測不能な指導者ですが、北朝鮮の核問題を解決できるのは、この２人しかいないこともまた事実です。それだけに２人の責任は重大です。長く膠着状態が続いていた北朝鮮の核問題はようやく事態打開に向けて動き出しました。ただこれは、非核化に向けた長い道のりのスタート地点に立ったに過ぎないことも忘れてはなりません。<br><br>（出石　直 解説委員）<br>（高橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Mar 2018 23:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北・米朝急接近！？日本政府の『警戒心』は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291926.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮をめぐる国際情勢が急展開しています。<br>キム・ジョンウン委員長は、アメリカのトランプ大統領との首脳会談を提案し、トランプ大統領は、５月までにキム委員長と会談する意向を示しました。これに先立って、北朝鮮と韓国は、４月末の南北首脳会談で合意しました。日本政府は、どう受け止めているのか。<br>増田解説委員です。</p><p> </p><p><img alt="C180312_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180312_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ１）<br>増田さん、このイラスト、キム・ジョンウン委員長とキム・ヨジョン氏がドレスアップしていますね。<br><br></p><div><p><img alt="C180312_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180312_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ａ１）<br>はい。やり手の兄妹が、ムン・ジェイン大統領を誘惑している。トランプ大統領にも秋波を送っている。二人とも、まんざらでない様子で、これを、安倍総理大臣が心配そうに見ているという格好です。<br>もちろん、北朝鮮の真意は、測りがたいところがありますが、日本政府の高官の今の心象風景を漫画にすると、こういう感じでしょう。</p><p><img alt="C180312_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180312_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ２）<br>日本が警戒しているのは、なぜでしょうか。<br>Ａ２）<br>南北首脳会談の開催で合意した際、北朝鮮は「体制の安全が保証されるなら、核を保有する必要はない」と述べたと言います。<br>また「これ以上の核実験やミサイル発射は自制する」と誓ったと言います。これまで挑発的な言動を繰り返してきたキム委員長の姿勢からは、考えられないような譲歩で、日本政府ならずとも、素直に受け取るのは難しいと思います。<br>政府は、北朝鮮が譲歩を示したのは、制裁が効果をあげているからだとしており、「対話を行うからといって、制裁を緩めてはいけない。引き続き、最大限の圧力をかけていく」としています。</p><p><img alt="C180312_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180312_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ３）<br>ただ、米韓両国は、北朝鮮の提案に前向きな印象を受けます。<br>Ａ３）<br>はい。トランプ大統領は、北朝鮮の提案を受け入れ、キム委員長と会談する意向です。実現すれば、史上初の米朝首脳会談です。<br>一方、安倍総理は４月初旬にも訪米し、日米首脳会談を行うことを表明しました。北朝鮮ペースに陥らないよう、トランプ大統領と今後の方針をすり合わせるということでしょう。<br>ただ、アメリカの最大の関心は、北朝鮮にＩＣＢＭ・大陸間弾道ミサイルの開発を断念させることです。米朝が、日本の頭越しに、ＩＣＢＭの開発中止と、核開発の一時的な凍結で合意した結果、核は完全に放棄されず、日本に届く中・短距離のミサイルは残り、拉致問題は置き去りになることが、日本にとって、最悪のシナリオです。安易な融和や中途半端な合意は、将来に禍根を残すことになりかねません。アメリカとの緊密な意見調整を通じて、北朝鮮の核放棄の具体的な道筋を描くことができるか。日本の外交力が問われる局面になってきました。</p><p>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 07:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災７年～福島・住民帰還の環境整備を急げ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/291994.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災と原発事故から7年が過ぎました。福島第一原発の周辺に出されていた避難指示は3分の2まで解除されましたが、住民の帰還が進まない自治体の苦悩は深まっています。避難先での生活再建を選んだ住民が多い一方、医療や買い物などの生活環境が整っていないために「戻りたくても戻れない」という人が少なくありません。被災地のうち福島で避難指示が解除された地域の現状を見たうえで、希望する人が戻れるようにするために何が必要かを考えます。<br><br><img alt="180312_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p><img alt="180312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>解説のポイントは３つです。<br>▼住民の帰還はどこまで進んだのか<br>▼遅れている医療や商業など生活環境の整備<br>▼帰還を進めるために何が必要か<br><br>【住民の帰還はどこまで進んだのか】</p><p><img alt="180312_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_02_0.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p><img alt="180312_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_02_3.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>原発事故で福島県の11の市町村に出された避難指示は、除染が進んだことで段階的に解除されてきました。１年前に４町村の広い範囲で指示が解かれ、赤い帰還困難区域を除いて、3分の2まで解除されています。<br><br>しかし、ここに戻ってきたのは7500人あまり、住民票を登録している人の15パーセントにとどまっています。<br><br><img alt="180312_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_02_5.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>市町村別に見ると人口が少ない地域で80パーセントが帰還したというところもありますが、20から30パーセントのところが多くなっています。解除されて１年の浪江町はわずか３パーセント、富岡町は５パーセントという状況です。<br><br>町はいまどうなっているのでしょうか。浪江町の現状を見てみます。<br><br>【VTR】<br>原発事故の前、浪江町には2万1500人が暮らしていました。1年前、住民の7割が住んでいた地域で避難指示が解除されましたが、戻ってきたのは516人にとどまっています。<br>国道は多くの車が行きかっていますが、一歩町に入ると人影はほとんど見られません。中心街は痛んだ建物が目立ち、ときおり防犯パトロールの車が巡回してきます。<br><br>震災前28あった医療施設は現在、診療所１ヶ所。買い物ができる施設は仮設の商店街１ヶ所とコンビニエンスストアーが３軒だけです。<br><br>一方、復興公営住宅が完成し入居が始まっています。ただ入居したのは高齢で車の運転ができる人が中心で、子育て世代の姿はほとんど見られません。<br><br>町は4月から地元の小中学校で授業を再開することにしていて、1ヶ所にまとめたうえ校舎などを全面改修しました。しかし事故前、町全体で1800人の児童・生徒がいましたが、通学を予定しているのは8人だけです。<br><br>住民はなぜ戻らないのか、先月まとまった住民意向調査を見てみます。</p><p><img alt="180312_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_03_2.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>まず、町に戻るかどうか聞いたところ「帰還しないと決めている」と答えた人が半数にのぼりました。帰らない理由は、最も多いのが「医療環境に不安がある」。ついで「原発の安全性の不安」、「商業施設が戻らない」と続きます。<br><br>一方、「帰還したい」という人14パーセント、「まだ判断がつかない」という人が32パーセントいます。帰還を判断するために必要なことを聞いたところ、こちらも「医療・介護」や「商業やサービス業など」の復旧が多くなりました。<br><br>【遅れる生活環境の整備】<br>避難の長期化で避難先に自宅を再建するなど生活基盤を移した人が多く、町に戻らないという判断はもちろん尊重されなければなりません。一方、3割の人たちが帰還するかどうか迷っていて、この人たちに戻ってもらうための環境整備が町にとって大きな課題になっています。どのような取組みが行われ、避難指示が解除された地域全体ではどこまで進んだのでしょうか。<br><br><img alt="180312_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>医療面では基金を財源に自治体が運営する診療所が設けられました。また民間診療所の再建費用の5の4を補助し、当面の赤字を補てんする仕組みも作られています。<br>しかし原発事故前、病院や診療所、歯科など100あった医療施設は現在28施設。地域によって偏りがあるほか、特に小児科や眼科、歯科医院など専門の科目が足りていません。<br>高齢者施設は13ヶ所あったうち５ヶ所が再開していますが、介護の人手不足がとても深刻です。<br><br><img alt="180312_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_05.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>商店など事業者についても再建費用の4分の3を補助したり、新たな立地への補助などさまざまな支援メニューがあります。官民の専門家が運営を助言する取組みも続けられ成果をあげています。それでも小売りとサービス業、飲食業で再開したのは27パーセント、１年前に避難指示が解除された４町村ではわずか９パーセントにとどまっています。<br><br>【帰還を進めるために何が必要か】<br>さまざまな取り組みにもかかわらず生活基盤の回復が思うように進まないのはなぜなのでしょうか。避難指示が解除された町を取材すると、「ニワトリが先か、卵が先か」というたとえを良く聞きます。<br><br><img alt="180312_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_06_3.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>「ニワトリ」つまり多くの住民の帰還による「市場」ができて医療や商業が再開するのか、「卵」にあたる医療・商業などの拠点ができることで住民が戻るのか、という喩えです。<br>長期間、避難を強いられた町を復興させるためには、まず生活に欠かせない施設を整える必要があり、そのために自治体が施設を直接経営したり、民間の再建への支援が行われています。<br>それでも住民の帰還のペースが遅く、すでに営業や診療を再開したところの多くが支援があっても苦しい運営を強いられています。こうした実情はよく知られていて今後も人口の急回復が見込めなないことから、続く人たちが再開に踏み切れずにいます。さらに診療所も商業施設も小さくなった商圏のなかで競争をしているのも事実で、避難指示の解除が遅れた町は大きなハンディを負っています。<br><br>いずれの市町村も事故前の人口規模に戻すのは難しくても、コンパクトで魅力ある町を再建し、維持していくことを目指しています。それに向けた支援が現状にまだ対応しきれていないというのが実情です。<br><br><img alt="180312_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180312_06_4.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>診療所や商店をはじめ生活に不可欠なサービスが再開に加え、自立的に運営を継続できるようになるまで運営費の補助や医師など人材確保の支援、経営への助言などさらに踏み込んだ支援が求められています。<br><br>また各市町村の住民意向調査で、帰還を妨げている理由として「放射線の影響」や「原発の安全への不安」をあげる人も引き続き多くなっています。解除地域の除染は1年前までに終わっていますが、その後の放射線量のモニタリングや必要な場所での重ねての除染を徹底する必要があります。<br><br>さらに住民調査では「町に戻らない」という人たちも、多くの人が「町に通いたい」とか「つながりを保ち続けたい」と考えています。ほかの町で暮らす人たちへの支援、またつながりを保ち続ける取組みも大切になっています。<br><br>【まとめ】<br>原発災害による避難指示がようやく解除された町を歩くと、事故直後のまま時計が止まったようで「この7年間で何ができたのか」と考えてしまいます。原発事故は「人災」です。現実には困難ですが、本来であれば東電と国には町を元通りにする責任があります。少なくとも帰還を希望する人たち、また新たな町で生活を再建をしようとしている人たちそれぞれが、「事故前のくらしを取り戻すことができた」と実感できるまで支える責任があります。また、わたしたちも関心を持って見続けていく必要があると思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Mar 2018 23:20:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「公文書書き換え　事実関係と責任」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/291996.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>森友学園への国有地売却に関する財務省の決裁文書が書き換えられていた問題。<br>今後の事実関係の解明とその責任について政治担当の伊藤解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C180313_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180313_0.jpg" class="mt-image-none" height="258" width="460"></p><p>Ｑ１：事実関係の解明で、何が重要になりますか？</p><div><p>Ａ１：まずは、あってはならない公文書の書き換えが、なぜ行われたのか、その目的です。<br>これは、責任の重さに関係してきます。<br>財務省は、国会での答弁に誤解が生じかねない部分を書き換えたと見られると、きのう説明しました。<br>これに対し、野党側は、「売却は適正だった」ということが大前提になっている答弁が正しかったのか。売却そのものに問題があって、それを隠すためではなかったのかと追及する方針です。関係者が、どう認識していたのかが、解明のポイントです。<br><br>Ｑ２：まだ、はっきりしない点もありますね？<br><br>Ａ２：誰が関与したのかも明確にする必要があります。<br>これは責任が及ぶ範囲に関係します。<br>財務省は、焦点の誰が判断し、指示したのか、さらに調査するとしていますが、麻生副総理兼財務大臣は、「理財局の一部の職員が書き換えた。最終的な責任者は佐川前国税庁長官だ」と述べています。<br>ただ、直接関与していなくても、書き換えを知っていながら、それを放置していたら組織として問題があります。<br>野党側は、財務省ぐるみではなかったのか、財務省以外から働きかけがなかったかどうかを明らかにするよう、引き続き求めています。<br><br><img alt="C180313_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180313_3.jpg" class="mt-image-none" height="258" width="461"></p><p>Ｑ３：安倍総理大臣は、行政全体の信頼を揺るがしかねない事態だと述べていますね？<br><br>Ａ３：書き換えた公文書を国会に提出したことは、国民を代表して、行政をチェックする国会を軽視したことになります。これは、与党野党の区別なく、国会と行政府の関係で深刻です。加えて、財務省の問題が、行政全体にする国民の信頼をどれだけ損なったのか。こうした点が、麻生大臣と財務省、それに内閣全体の政治的な責任を考える上で極めて重要です。<br>財務省の徹底した調査と政府全体が国会の真相解明に協力することが必要です。納得いく事実関係の説明がなければ、いつまでも国民に不信が残ることになると改めて指摘しておきたいと思います。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 07:37:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『森友文書』と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/292008.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会論戦の大きな焦点になっている「森友学園」への国有地売却を巡って、財務省は昨日、１４件の決裁文書に書き換えがあったことを明らかにしました。<br>行政への信頼を大きく揺るがす出来事に対し、国民はどういう視線を向けているのか。<br>島田敏男解説委員とお伝えします。<br><br><img alt="k180313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>◆今月のＮＨＫ世論調査は状況が大きく動く中で行われたんですね？<br><br>◇はい。今月の調査は９日の金曜日の夜から、１１日の日曜日にかけて行われたんですが、丁度その間に財務省が公文書の書換えを認めたという報道が徐々に本格化したんです。<br>◇つまり多くの国民が、公文書の書換えについて真偽のほどを測りかねている段階から、財務省の当事者が書き換えの事実を認め始めた時点にかけての調査だったんです。<br><br>◆安倍内閣の支持率への影響は、どうだったんですか？<br><br>◇状況が揺れ動いている最中だったので、支持率に現れた影響は限定的でした。<br><br><img alt="k180313_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_02.jpg" class="mt-image-none" height="241" width="430"></p><p>◇安倍内閣を支持すると答えた人は、先月より２ポイント下がって４４％、支持しないは４ポイント上がって３８％でした。<br>◇去年１０月の衆議院選挙の投票日前に支持すると支持しないが逆転した後は、支持するが上回っていたんですが、ここへ来て支持と不支持の差が急接近です。<br><br>◆詳しく見ると、何か特徴がありますか？<br><br><img alt="k180313_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_03.jpg" class="mt-image-none" height="241" width="429"></p><p>◇こちらです。先月と今月を比べると、与党支持者、野党支持者、無党派層のいずれでも支持するが減っているんですが、野党支持者では７ポイント減で目立っています。<br>◇国会で野党６党が森友文書の書き換え問題の追及を強めたことに呼応する変化ですね。<br>◇そして、この時点では磐石の与党支持者ですが、今後どういう変化が出るかが焦点です。<br><br>◆先週の金曜日の調査開始の時点では、どういう状況になっていたでしょうか？<br><br>◇森友学園への国有地売却に関して、財務省の文書が書き換えられた疑いがあると報じられたのを受けて、財務省は決裁文書の写しを国会に提出しました。<br>◇しかし、この中身は以前提出したものと同じで、他はさらに調査中と説明していました。<br><br><img alt="k180313_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_04.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>◇この対応について納得できないが全体の７５％に上りました。与党支持者、野党支持者、無党派層のいずれでも、財務省の対応に強い不満の声が出ていました。<br><br>◆金曜日の夕方には、この問題で国会答弁に立っていた財務省の前の理財局長だった佐川国税庁長官が辞任しました。この辞任についてはどうだったんですか？<br><br><img alt="k180313_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_05.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>◇全体の４２％が辞任は当然だと答えていました。特に野党支持者では６割以上が辞任は当然と答えています。これに対し与党支持者では、受け止めが割れていました。<br>◇先週の金曜には、森友学園への国有地売却を担当していた近畿財務局の職員が自殺していたことも明らかになりました。佐川長官の辞任はその直後の出来事でした。<br><br>◆そしてきのうになって、財務省が公文書の書き換えを認めたんですね？<br><br>◇そうなんです。改めてきのう財務省が説明した内容の骨格部分を見ておきます。<br><br><img alt="k180313_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_06.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>◇書き換えがあったのは、この問題が国会で取り上げられた後、去年の２月下旬以降の「売払決議書」や「貸付決議書」の５件。<br>◇さらに、これらの文書の書き換えを反映させる形で、他の９件の決裁文書も書き換えられたということです。<br><br>◆書き換えというのは元の文書の削除が多いんですか？<br><br><img alt="k180313_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_08.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="499"></p><p>◇はい。具体的には“価格等について協議した結果、学園が買い受けることで合意した”という、事前の価格交渉をうかがわせる記述があったのに書き換えで削除されていました。<br>◇また、問題の国有地は、直ちに売り払うのではなくて、１０年間の定期借地契約の後に売り払う契約になっていました。<br>◇そこで“特例的な内容となることから”“理財局長の承認を得て処理を行う”という、財務省本省の関与を窺わせる部分もあったのが削除されていました。<br><br>◆安倍総理の昭恵夫人の名前も削除されていたそうですね？<br><br>◇平成２６年４月、森友学園側から、近畿財務局との打ち合わせの中で、“安倍総理大臣夫人の昭恵氏を現地に案内し、『いい土地ですから前に進めてください』との言葉をいただいた”という発言があったとしていたものが、書き換えで削除されていました。<br>◇昭恵夫人と森友学園側との接触は国会でも繰り返し取り上げられていましたので、この削除の事実も今後のポイントになりそうです。<br><br>◆麻生財務大臣は引き続き調査すると言っていますが、野党はどう出るのでしょう？<br><br>◇辞任した佐川前国税庁長官や安倍昭恵氏の証人喚問の実現を求めると同時に、麻生財務大臣や安倍総理大臣の政治責任を追及する方針です。<br>◇ここまで森友問題追及で足並みを揃えてきた野党６党の関係者は、行政監視という国会の持つ役割をさらに徹底して行きたいと話しています。<br><br>◆そこで各政党の支持率ですが、どうなっていますか？<br><br><img alt="k180313_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_09.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="398"></p><p>◇自民１強には変わりないのですが、自民党の支持率は先月より２．４ポイント下がって３６．３％、野党第１党の立憲民主党が１．９ポイント上がって１０．２％になりました。<br>◇野党が指摘するように今回の公文書書き換えは民主主義の土台を破壊する出来事だと感じている国民は少なくありません。それだけに筋の通った野党の問題追及に注目です。<br><br>◆森友文書の問題の一方で、３月に入ってから国際政治の動きも激しいですね？<br><br>◇南北首脳会談の合意から、あっという間に初の米朝首脳会談の開催合意へと進みました。<br><br><img alt="k180313_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_10.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>◇キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の提案に対し、トランプ大統領は５月までに会談に応じる意向を示しました。調査では、これを評価する５６％、評価しない３６％でした。<br><br>◆拉致・核・ミサイル問題の解決につながることへの期待があるんでしょうね？<br><br>◇そうですね。ただ、この評価するという答えは年代層によって違いがありました。<br>◇１８歳から３９歳の若い世代と比べると６０歳以上の年配の人では評価するが少なく、見方が厳しいんです。<br>◇北朝鮮に関するニュースなどに長年接してきて、「言うこととやることが違う」という記憶が根強く残っている人が多いのだと思います。<br><br>◆キム・ジョンウン委員長自身の発言に対しての受け止めはどうですか？<br><br>◇厳しいですね。先にキム委員長が、韓国政府の高官に非核化の意思を示して、核実験や弾道ミサイルの発射実験を自制する考えを伝えました。<br><br><img alt="k180313_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_11.jpg" class="mt-image-none" height="220" width="400"></p><p>◇これが信用できるかどうかを聞くと、信用できないが７１％で圧倒的です。やはりここでも年配の人の方が、若い人よりも信用できないが多いです。<br><br>◆安倍総理は、米朝首脳会談の前に日米首脳会談を行うことになりましたね？<br><br><img alt="k180313_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180313_12.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>◇これはアメリカのトランプ大統領に、相手のペースに載せられて軽々に合意などしないように日本の立場から釘を刺そうというものなので６８％の人が評価すると答えました。<br>◇アメリカにとっては大陸間弾道ミサイルの開発放棄を約束させることが重要かもしれませんが、日本に向けられている中距離・短距離ミサイルのことも忘れられては困ります。<br><br>◆内政・外交ともに目が離せなくなってきましたね？<br><br>◇その通りです。内憂外患という言葉がありますが、政治の世界、一寸先は闇です。<br>気の抜けない春になりそうです。<br><br>（島田　敏男 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 11:46:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>