<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ゴラン高原の主権問題と国際秩序」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317802.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカのトランプ大統領は、イスラエルが占領するシリア領のゴラン高原について、イスラエルの主権を認める決定を行いました。これまでの国連安保理決議や国際法の原則に反するもので、シリアはもちろん、国際社会が一致して反対しています。これによって、中東地域の緊張が高まる恐れがあるほか、世界各地の領土紛争にも影響を与えかねません。トランプ大統領による一方的な決定の背景と、今後の中東情勢や国際社会に与える影響を考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_01.jpg"><img alt="j190405_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_01-thumb-480xauto-1024111.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■解説のポイントです。<br>▼トランプ政権がゴラン高原に対するイスラエルの主権を認めた背景。▼国際社会の反応。そして、▼今後の中東や国際社会に与える影響です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_02.jpg"><img alt="j190405_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_02-thumb-480xauto-1024113.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■１つ目のポイントから見てゆきます。<br>▼ゴラン高原は、イスラエルとシリアの国境に広がる丘陵地帯です。その面積は、大阪府くらいですが、戦略上、極めて重要な場所です。シリアにとっては、首都ダマスカスから６０キロしか離れていません。イスラエルにとっては、もし、ゴラン高原が敵に支配されれば、高台から国土を見下ろされてしまうため、何としても確保したい場所です。さらに、ゴラン高原は、国内の水需要の３分の１を賄う水源でもあります。<br>もともとシリアの領土ですが、１９６７年の第３次中東戦争で、イスラエルが占領し、その後、８１年、一方的に併合を宣言しました。アメリカを含む国際社会は、イスラエルの主張を認めず、国連安保理決議により、ゴラン高原からの撤退をイスラエルに要求してきました。また、アメリカの歴代政権が仲介してきたイスラエルとシリアの和平交渉は、ゴラン高原のシリアへの返還を前提に進められてきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_03.jpg"><img alt="j190405_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_03-thumb-480xauto-1024115.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>▼ところが、トランプ大統領は、先月２５日、訪米中のネタニヤフ首相との首脳会談に合わせて、ゴラン高原に対するイスラエルの主権を認める宣言に署名してしまったのです。トランプ大統領は、「イスラエルの自衛能力を強化するための歴史的な措置」と説明しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_04.jpg"><img alt="j190405_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_04-thumb-480xauto-1024117.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>▼背景には、９年目に入ったシリアの内戦があります。アサド政権を支援するイランが、シリアに派遣した革命防衛隊などの軍事組織が、ゴラン高原の近くでも活動しています。こうした軍事組織とイスラエル軍との間で、武力衝突も起きています。イランを最大の脅威と見るネタニヤフ政権は、ゴラン高原に対するイスラエルの主権を認めるよう、トランプ政権に働きかけてきました。<br>トランプ大統領が、このタイミングで、イスラエルの主権を認めた狙いは、主に２つあると指摘されています。<br>▼１つは、来週、投票が行われるイスラエルの総選挙で、苦戦を強いられているネタニヤフ首相を援護することです。<br>トランプ大統領にとって、ネタニヤフ首相は、敵対するイランの封じ込めをはじめ、自らの中東政策を進めてゆくうえで極めて重要な盟友であり、首相続投を強く望んでいるのです。<br>トランプ大統領は、去年、聖地エルサレムをイスラエルの首都と認定し、大使館を移転するとともに、イラン核合意から一方的に離脱しました。これに続いて、ゴラン高原の主権を認めますと、ネタニヤフ首相にとっては、これ以上ない援護射撃です。大きな外交成果としてアピールできるからです。<br>ネタニヤフ首相は、「またもや、勇気ある決断をしてくれた。あなたは、歴代アメリカ大統領の中で、イスラエルの最良の友だ」。こう、ほめちぎりました。<br><br>▼もう１つは、来年の自らの大統領選挙に向けた再選戦略です。<br>イスラエル支持の姿勢をいっそう鮮明にし、強固な支持層であるキリスト教福音派や、ユダヤ・ロビーにアピールする狙いがあると見られます。アメリカ議会は、与野党ともトランプ大統領の決定を容認しています。また、ゴラン高原は、聖地エルサレムとは異なり、イスラム教徒の宗教心を刺激しないこと。シリア内戦でアサド政権が国際的に孤立していることなどから、国際社会からの反発も限られたものになると見たふしもあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_05.jpg"><img alt="j190405_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_05-thumb-480xauto-1024119.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■ここから、２つ目のポイントです。<br>▼トランプ政権の決定に、国際社会は一致して反対しています。イスラエルを除いて、賛同する国は１つもありません。とくに、当事国のシリア、そして、アサド政権を支援するロシア、イランが強く反発しています。シリアは、「何年たとうと、ゴラン高原がシリアの領土である事実は変わらない」と訴えました。ロシアは、「重大な国際法違反だ。シリアの内戦を収束させるうえでも障害となる」と主張。イランも、トランプ政権の決定は、「全くの違法で受け入れられない」と非難しました。ＥＵ・ヨーロッパ連合、そして、国連のグテーレス事務総長も、「ゴラン高原の地位は変わらない」と強調しました。<br>▼こうした中、国連安全保障理事会は、先月２７日、シリアの要請で緊急会合を開きました。アメリカの代表は、「イスラエルの自衛権を守るため必要な措置だ」と主張しましたが、ほとんどの理事国は、「アメリカの決定は、かつて自らも支持した国連安保理決議や国際法に違反する」と強く批判しました。アメリカは拒否権を持っているため、非難決議の採択こそなかったものの、アメリカの孤立ぶりが浮き彫りになりました。</p><p>▼続いて、３１日、アラブ連盟の首脳会議でも、この問題が主要な議題となりました。共同声明は、「ゴラン高原は、国際法で定められたシリアの領土であり、イスラエルの主権を認めるあらゆる企てを拒絶する。地位の変更は違法であり、何の効力もない」と明確に批判しました。合わせて、アメリカ大使館のエルサレム移転も拒否しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_06.jpg"><img alt="j190405_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_06-thumb-480xauto-1024122.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■ここからは、３つ目のポイント、中東情勢や国際社会に与える影響についてです。<br>▼まず、アメリカの政策転換は、イスラエルとシリアの和平交渉に、壊滅的な打撃を与えます。イスラエルの歴代政権は、シリアとの和平と引き換えに、ゴラン高原をシリアに返還する腹積もりで、交渉に臨んできました。ところが、仲介役のアメリカがイスラエルの主権を認めたことで、両国の和平の可能性は、完全に閉ざされたと言えます。<br>さらに、トランプ大統領が模索しているイスラエルとアラブ諸国の関係正常化の可能性も遠のきました。アラブ連盟が全会一致で、今回の決定を批判しているうえ、アラブ諸国の人々の反イスラエル感情を刺激するからです。<br>そして、イランの影響下にある軍事組織が、シリアや隣のレバノンを拠点に、イスラエルに対する攻撃を活発化させる恐れもあります。そうなれば、ゴラン高原で長年活動を続け、以前、日本も陸上自衛隊を派遣していた、国連の平和維持部隊にも影響が及ぶでしょう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_07.jpg"><img alt="j190405_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_07-thumb-480xauto-1024124.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>▼アメリカが、ゴラン高原に対するイスラエルの主権を認めたことの、より本質的な問題は、世界各地の領土紛争に与えるマイナスの影響です。「武力で領土を奪い、主権を主張することは認められない」という国連憲章や国際社会の大原則を無視したものだからです。イスラエルの主張がまかり通るなら、ロシアによるクリミア半島の併合も正当化されかねません。そして、日本にとっては、北方領土の問題があります。北方領土も、まさに、「武力による占領と一方的な併合」です。<br>菅官房長官が、先月２６日の会見で、「わが国は、イスラエルによるゴラン高原の併合を認めない立場であり、変更はない」と述べたのは当然のことです。日本政府は、今後、いかなる局面でも、トランプ政権によるゴラン高原、および、エルサレムの主権に関する決定に、宥和的な姿勢をとるべきではありません。むしろ、首脳会談などの場で、トランプ大統領に、国際社会の一致した立場を伝える必要があると考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190405_08.jpg"><img alt="j190405_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190405_08-thumb-480xauto-1024126.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Apr 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成の終わりに⑦　社会保険国家から社会サービス国家へ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/318198.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>日本社会事業大学　学長　神野　直彦</span></strong></p><p>平成の時代が終わりを告げ、新しき令和の時代の扉が開こうとしています。<br>　希望を抱いて新しき時代を迎えるためにも、平成の社会保障改革を振り返り、平成が令和に投げかけている改革課題を考えてみたいと思います。</p><div><p>　結論めいたことを、初めに申し上げておきますと、平成の社会保障の改革課題は、「社会保険国家から社会サービス国家へ」というフレーズで表現できると思います。<br>つまり、社会保険という年金などの現金給付を、中心とする工業社会の社会保障から、育児や高齢者福祉などのサービス給付に、重点をおくポスト工業社会の社会保障へと転換させることが、平成の改革課題になっていたのです。<br>　もちろん、それは平成の時代が、重化学工業を中心とする工業社会から、サービス産業や知識産業を中心とするポスト工業社会へと移行する転換期だったことを意味しています。<br>　ところが、実際に実施された平成の社会保障改革を振り返ると、医療や年金など保険料を主な財源とする、社会保険の制度を持続可能にする改革に終始した、といってもいいすぎではないと思います。<br>　<br>確かに、平成は「社会保障改革の時代」と表現してもよいほど、大きな社会保障の制度改革がおこなわれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190408_001.jpg"><img alt="s190408_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190408_001-thumb-420xauto-1025445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　平成１６年には年金の抜本的改革が実施されました。それまでは、高齢者の受け取る年金の給付水準を先に決め、保険料を引き上げていく方式でしたが、保険料水準をあらかじめ固定化した上で、給付水準を調整していくという方式へと抜本的に改めたのです。<br>　医療保険の改革をみても、自己負担の引き上げとともに、医療費適正化の総合的な推進が打ち出され、後期高齢者医療制度が創設されました。<br>　さらに平成１２年には、介護保険が導入されています。<br>　平成の時代はバブルの崩壊で幕が開き、その後の長期的経済停滞に苦しんだ時代でした。<br>　こうした経済状況のもとで行われた平成の社会保障改革は、工業社会の行き詰まりを反映したバブル崩壊と長期的停滞、それに人口の高齢化という二つの条件のもとで、年金にしろ医療保険にしろ、社会保険を持続可能にする改革だったといえると思います。<br>　これに介護保険の導入が加わり、平成という時代に社会保障を、年金や医療などの社会保険に依存する、「社会保険国家」が成熟したといってよいと思います。</p><p>日本の社会保障の特色を、図表で確認しておきたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190408_008.jpg"><img alt="s190408_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190408_008-thumb-420xauto-1025447.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この図をみれば、ヨーロッパの先進諸国の社会保障は、年金と医療と「それ以外」が、三本柱になっています。<br>これに対して、日本の社会保障は年金と医療については先進諸国と比べて見劣りがしないものの、「それ以外」が存在しないといってもよいほど、小さいことがわかると思います。<br>　この「それ以外」に分類されている社会保障で重要なものは、育児や高齢者福祉などのサービス給付であり、それに「その他」に含まれている積極的労働市場政策 、つまり職業訓練や再教育のための政策が加わります。<br>　年金とか医療保険という社会保険は、高齢退職とか疾病などの正当な理由で賃金を失った時に、政府が賃金に代替する現金を給付する社会保障です。<br>　こうした社会保険は、重化学工業を中心とした工業社会では、国民生活を保障する社会保障として、有効に機能したということができます。　<br>というのも、重化学工業中心の工業社会では、主として男性が働きにいき、主として女性が家族内で育児や高齢者のケアなどの無償労働に従事するという家族像を前提にできたからです。<br>　つまり、主として男性が稼いでくると想定されている賃金を、高齢退職や疾病で失った時に、政府が社会保険で保障しさえすれば、育児にしろ高齢者ケアにしろ、主として女性が担う無償労働による相互扶助で、家族の生活を維持することができたのです。<br>　ところが、工業社会からポスト工業社会へと移行し始めると、労働市場への参加も家族形態も大きく変容します。<br>大量で同質の筋肉労働が要求される重化学工業とは相違して、サービス産業や知識産業を中心とするポスト工業社会では、女性も労働市場に進出するようになり、家族内で相互扶助の無償労働を担う女性が姿を消すことになるからです。<br>　そうなると、家族内の無償労働で担われていた育児や高齢者ケアという対人サービスを、社会保障として提供する必要が生じてきます。<br>　というのも、対人サービスをサービス給付として提供しないと、ポスト工業社会の労働市場では、二つの参加形態が生じてしまうからです。<br>　一つは家族内で無償労働に従事しながら、労働市場に参加するタイプです。主として女性がこのタイプとなります。<br>　もう一つは無償労働から解放されて、労働市場に参加するタイプです。主として男性がこのタイプとなります。<br>　このように労働市場への二つのタイプの参加形態が形成されますと、パートとフルタイム、正規と非正規とに労働市場が二極化してしまいます。<br>　もちろん、労働市場が二極化すると、賃金格差が拡大して、格差と貧困が溢れ出ることになります。<br>　こう考えれば、育児や高齢者ケアのサービス給付は単なる生活保障だけではなく、家族内で無償労働に従事する人たちにも、ポスト工業社会の労働市場への参加条件を保障するものだと理解できるはずです。<br>　ポスト工業社会では掛け替えのない多様な人間的能力が必要となりますので、労働市場への参加を保障することが、ポスト工業社会が発展する重要な条件となります。<br>　もちろん、旧来型の産業から新しい産業へと仕事を移るための再訓練・再教育を強化する政策、つまり積極的労働市場政策も、参加保障となることもいうまでもありません。<br>　工業社会からポスト工業社会への移行期であった平成に、こうした参加保障の社会サービスを充分に提供しなかったことが、格差や貧困が溢れ、社会問題が深刻化した重要な要因だったといわなければなりません。<br>　平成の社会保障改革から学ばなければならない令和への重要なメッセージは、私たちの生活は賃金などの貨幣所得だけではなく、家族やコミュニティなどによる相互扶助という助け合いによっても支えられているということです。<br>工業社会からポスト工業社会への移行によって、家族などの相互扶助機能が急速に弱まってしまいますので、こうした相互扶助機能を支援し、代替するサービス給付を提供しなければ、ポスト工業社会への移行に対応した社会保障は形成できないのです。<br>　平成から継承される社会保障の改革課題は、社会保険の持続可能性だけではなく、ポスト工業社会への参加を保障するサービス給付を充実させ、「社会サービス国家」へと舵を切ることです。<br>それは国民の生活を、社会保険などの現金給付だけではなく、現金給付とサービス給付をセットにした社会保障によって、保障することをも意味しています。<br>高齢者の生活であれば、年金という現金給付だけではなく、高齢者福祉サービスとセットで、子供たちの生活であれば、児童手当などの現金給付と、育児サービスとセットで保障していくのです。<br>　開こうとしている令和の時代の扉を前にして、新しき時代の社会保障の課題は社会サービス国家へと船出することだと確認しなければならないと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 06:06:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「統一地方選前半戦 今後の影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説・ここに注目です。夏の参議院選挙の前哨戦となる平成最後の統一地方選挙は、きのう（７日）、前半戦となる１１の道府県知事選挙などで投票が行われました。権藤解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-0.jpg"><img alt="c-04082019-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-04082019-0-thumb-480xauto-1024093.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）どの選挙に注目しましたか？<br>Ａ）唯一の与野党対決となった北海道知事選挙です。<br>結果は、自民・公明などが推薦した鈴木さんが勝ちました。<br>北海道は、３年前の参議院選挙で、当時の民主党が３議席のうち２議席を獲得したように、もともと非自民が強い地域だけに、与党側は、夏の参議院選挙への弾みになると安堵しています。<br>一方、野党側は、候補者を一本化して臨んだものの敗れたことで、参議院選挙に向けて、候補者の選び方や選挙協力のあり方など、体制の立て直しが急務となります。<a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-0.jpg"><br></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-1.jpg"><img alt="c-04082019-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-04082019-1-thumb-480xauto-1024096.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）与党側は北海道では勝ちましたが、全国的には保守分裂の選挙も目立ちましたね？<br>Ａ）そうですね。福岡や島根など４つの知事選挙で、保守勢力が分裂して争いました。<br>このうち、福岡では、現職の小川さんが、自民党推薦の新人を破って３選を果たしました。<br>きのうの出口調査を見てみますと、有権者の９０％近くが小川さんの県政運営を評価し、その多くが小川さんに投票した事が分かります。<br>自民党は、過去２回の選挙で、小川さんを支援しましたが、関係が悪化したため、今回は、麻生副総理らが擁立した新人候補を推薦して敗れました。<br>こうした県民の声を、きちんと吸い上げる事が出来ていたのか、党本部の判断に厳しい声も聞かれます。<a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-2.jpg"><br></a><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-3.jpg"><img alt="c-04082019-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-04082019-3-thumb-480xauto-1024100.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）自民党としては、大阪のダブル選挙も厳しい結果になりましたね？<br>Ａ）出口調査を見ますと、大阪市長選挙では自民党支持層の３分の１が、大阪府知事選挙では半数以上が、維新の候補を支持しました。<br>今回は、地方選挙、そして大阪都構想の是非が争点であったにせよ、組織を十分に固める事ができなかったのは、各地で分裂選挙になった事とあわせて、党の結束に課題を残しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-4.jpg"><img alt="c-04082019-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-04082019-4-thumb-480xauto-1024103.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）統一地方選挙の後半戦は、今月２１日に投票が行われますね？<br>Ａ）全国で、９００余りの市区町村長や議員の選挙が行われるほか、衆議院の大阪１２区と沖縄３区の補欠選挙も行われます。<br>与野党ともに、２つの補欠選挙で勝利して参議院選挙につなげようと総力戦で臨むでしょうから、その結果にも注目したいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-04082019-5.jpg"><img alt="c-04082019-5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-04082019-5-thumb-480xauto-1024105.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「統一試験から見えてきた課題　障害者雇用促進水増し」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317874.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんばんは、時論公論です。平成最後の春、新たな人生の一歩を踏み出した人も多いのではないでしょうか。そのなかに障害者に限定した統一試験を突破し、中央省庁で働き始めた人たちがいます。</p><p>この統一試験は去年、中央省庁の８割以上が障害者手帳などを確認せず、障害者の雇用を水増ししていた問題を受け、雇用達成のために行われたものです。障害者を対象とした国家公務員の試験としては初となった統一試験。選考から多くの課題が見えてきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_01.jpg"><img alt="j190408_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_01-thumb-480xauto-1024397.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>＜解説のポイント＞<br>●筆記試験のあり方はどうだったのか<br>●面接試験の配慮は十分だったのか<br>●民間への影響<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_02.jpg"><img alt="j190408_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_02-thumb-480xauto-1024399.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜障害者雇用の方法＞<br>まず、国が進めている障害者雇用についてです。中央省庁に義務づけられている障害者の法定雇用率は２．５％。去年６月時点での雇用率は１．２４％でしたから、その不足を早急に補おうと、およそ４０００人を年内に採用するとしています。その目標達成のために作られたのが障害者枠です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_03.jpg"><img alt="j190408_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_03-thumb-480xauto-1024401.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>常勤職員は、人事院が実施する筆記試験と各省庁の面接で合否を決める統一試験、そして各省庁が実施する個別試験での選考です。非常勤職員は各省庁が個別に書類選考や実技試験などにより選考します。常勤職員はおよそ１２１０人。非常勤職員はおよそ３１５０人です。今回発表された７５４人は統一試験での合格者。本人が辞退しない限り、全員が採用されることとなっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_04.jpg"><img alt="j190408_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_04-thumb-480xauto-1024403.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>＜一律の筆記試験の限界＞<br>ただ、合格者の内訳をみると課題が浮かび上がってきます。内訳を見ると身体障害者が３１９人。精神障害者が４３２人。ところが知的障害者は３人。全体の０．４％でした。平成３０年の統計では、民間企業での知的障害者の雇用は障害者雇用の２０％以上を占めていましたから、かなり低い数字です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_05.jpg"><img alt="j190408_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_05-thumb-480xauto-1024405.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>なぜ、このようなことが起きたのでしょうか。その理由は、障害の特性を考慮しない一律の試験を行ったからです。人事院は「採用対象」を「高校卒業程度の学力を有するもの」とし、社会科学などの知識を問う問題のほか、数的処理などを出題。作文も課しました。そして、この難易度を提示したときから「知的障害者にとっては厳しいものになる」と認めていました。</p><p>試験の難易度は仕事で求められる能力をはかることにつながりますから、致し方ない面はあります。しかし、障害者間で合格者数に“差”が生まれてしまったということは、障害種別を問わない一律の統一試験での選考の限界が浮き彫りになったといえます。</p><p>では、どういった方法が考えられるでしょうか。ヒントは障害者雇用率３．２％を達成している鳥取県庁の取り組みです。鳥取県庁も中央省庁同様、障害者枠を設けており、試験での採用を行っています。違うのは知的障害者には、身体・精神障害者とは別の筆記試験を課している点です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_06.jpg"><img alt="j190408_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_06-thumb-480xauto-1024407.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この試験は知的障害者の教育に携わってきた専門家と相談しながら、仕事に必要な能力を見定められる内容になっています。職務内容も身体障害者や精神障害者とは少し変えており、それぞれの特性に合わせ、育成しながら、支払いなどの経理、物品の管理などに従事することとしています。</p><p>平成２９年から始めたばかりということで、採用した人数は３年間で１人ずつ、合計３人と少ないですが、障害の特性に向き合った試験方法を考えていることが評価に値すると思います。</p><p>平成３０年の障害者白書によれば、知的障害者の求職者数は年々増加傾向にあります。人事院は「知的障害者については、省庁別の個別試験や非常勤採用での雇用で対応していく」としていますが、どのくらい採用されるかは不透明です。各省庁には知的障害者の特性に見合った採用方法を検討し、雇用に結びつけて欲しいと思います。</p><p>＜面接試験の配慮＞<br>また面接にも課題がありました。そのひとつが選考の仕組みです。国家公務員の一般試験での採用は、すべての面接が終わってから合格を発表するのではありません。多くの企業とは異なり、面接をした結果、優秀だと判断すると先着順で内定を出していくという方法になっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_07.jpg"><img alt="j190408_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_07-thumb-480xauto-1024409.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そして、今回の試験でも先着順が踏襲されました。しかし、一般の受験者と異なり、障害のある受験生にとっては、その特性によっては不利益が生じました。たとえば視覚障害者だと、目の見える人よりも資料を読むのも、申し込みをするのにも時間がかかります。自動で音声を読み上げてくれるパソコンを使っても、同じスピードでできるわけではありません。</p><p>先着順で打ち切られるような採用方式では「公平性は担保されず、障害特性に対して配慮が不足していた」と専門家は指摘しています。<br><br>面接そのものにも課題が残りました。取材をすると「何ができないですか」と繰り返しできないことばかり聞く、いわゆる圧迫に近い面接もあったといいます。面接の仕方の指針は出されていましたが、配慮に欠けていたことは事実で、本当に職場の理解が進んでいるかは疑問を持たざるを得ません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_11.jpg"><img alt="j190408_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_11-thumb-480xauto-1024411.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>＜民間企業への影響＞<br>統一試験による採用は、民間企業にも影響を及ぼしました。省庁に合格した人のなかには、民間企業の内定を辞退したり、働いていた職場を辞めたりした人がいました。仕事を選ぶ権利は一人一人にあるわけですから、それぞれの決断は否定できません。ただ、今回の採用について政府は民間企業を圧迫しないようにすると述べてきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_13.jpg"><img alt="j190408_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_13-thumb-480xauto-1024413.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>省庁へ人材が流れた結果、法定雇用率が未達成になった民間企業には救済措置を。また、秋には障害者限定の統一試験の実施を検討しているとのことですので、民間の採用を圧迫しない日程を設定するなど対策を講じて欲しいと思います。</p><p>＜まとめ＞<br>今回の統一試験は、年内に４０００人の障害者雇用を満たすためのひとつの手段として行われたため、拙速にことが進みすぎ、障害者への理解や配慮に対する準備は十分ではない点がありました。今後も中央省庁が障害者雇用を続けていくにはどうすれば良いのか。必要なのは採用の意識の転換です。</p><p>「省庁の仕事に合わせられる障害者を雇う」という従来のやり方だけでは雇用率の達成は難しいでしょう。障害者の特性に合わせ「仕事を切り出し」、「マッチングをする」。それを見定めるための仕組みを構築することが求められます。そのためにも、今回の浮き彫りになった課題を検討することは重要です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190408_15.jpg"><img alt="j190408_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190408_15-thumb-480xauto-1024415.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>政府は、採用の際に障害者手帳の確認を省庁に義務付けるなど、水増し防止策を盛り込んだ法律の改正案を国会に提出し、襟を正そうとしています。ただ統一試験を見る限りでは制度を整えても、そう簡単に障害者が活躍できる環境が整備されるとは思えません。</p><p>では誰が職場を変えていくのか。鍵を握るのは、今回採用された人たちなのではないでしょうか。自ら声を挙げ、働きやすい職場に変えていく。「分かってもらえる」「やってもらえる」といった心持ちでは、きっと職場は変わりません。もちろん、その声に職場も一体となって応えるのは必須です。障害のある人を雇うのは手間も時間もお金もかかることは事実です。</p><p>しかし、障害者を多く雇用している企業に取材すると、異口同音に「職場がやさしくなった」「働きやすくなった」という応えが返ってきます。採用された人たちには、社会における障害者雇用のあり方を変える、引っ張っていくといった気概を持って、その一歩を踏み出すことを期待したいと思います。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Apr 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ことしの桜の花を見て想う」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/318203.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>公益財団法人日本花の会　主幹研究員　和田　博幸</span></strong></p><p>今年も本格的な桜の季節を迎えました。東京では3月21日に千代田区の靖国神社にあるソメイヨシノの標本木で開花が確認されました。今年は長崎市の3月20日に続いて、横浜市、福岡市と並び全国でも2番目の開花でした。東京都心の平年の開花が3月26日なので、それよりも5日早い開花となりました。今年の冬は北日本を除き暖冬傾向だったようで、東京の平均気温は2月で平年よりも1.5℃、3月で1.9℃高く、平年よりも早い桜の開花はこのことが影響しています。桜の開花前線も平年よりも早めに北上しているようです。</p><div><p>さて、皆さんは昨年の秋に、ソメイヨシノが季節外れの時期に咲いたという報道を記憶されていますでしょうか。その時の報道では、来年のお花見に影響するのではないかと心配もされていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_0.jpg"><img alt="s190409_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_0-thumb-420xauto-1025460.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>実際はどうかというと、影響は全く感じられず例年通りの開花で、桜の名所である上野公園には、海外からも大勢の方がお花見に繰り出して楽しんでいました。<br>では、なぜ昨年の秋にソメイヨシノは咲いたのでしょうか。<br>そのきっかけは、9月30日から10月1日にかけて日本列島を縦断した台風24号です。この台風はマリアナ諸島で台風となり、沖縄地方に向かって太平洋上を北西に進路をとってきました。沖縄本島と宮古島の間を通過した直後から、急に進路を北東に変え、九州と四国の南岸を大型で強い勢力のまま北上し、9月30日の午後8時頃に、紀伊半島に上陸しました。その後は強い勢力のまま三河湾を経て、中部地方、北関東、福島県を通過し、仙台市の北部から太平洋上に抜けて行きました。最大風速が秒速40ｍを超す大型台風で、移動速度は速かったのですが、進路の右側、つまり太平洋側から強い南風とともに、海水を含んだ雨を海から数十キロも離れた内陸部まで降らせました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_01.jpg"><img alt="s190409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_01-thumb-420xauto-1025466.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>台風の通過とともに被害状況が報道されましたが、河川の氾濫等の被害よりも強風による建造物の破壊や樹木の倒伏が、テレビ映像や新聞紙面で多く報道されていました。桜の名所として知られる上野公園でも木が倒れたり、大枝が折れたりなどの被害が起こり、その片付けに数日間を要していました。都内の他の公園でも被害の大小にかかわらず同様の状況が起こっていました。公園樹木にとってみれば想定以上の被害が起こった台風でした。<br>この台風が通り過ぎて一週間ほどすると、台風の被害に加えて、各地でソメイヨシノの花が咲き出したという報道を見聞きするようになりました。私が桜の開花調査や樹勢調査で協力している民間の気象予報会社にも「春に咲くはずのソメイヨシノが今頃咲いている」という目撃情報が会員登録している人から届き始めたそうです。不思議に思ったその会社は、全国の会員を対象に、ソメイヨシノの開花を一斉調査しました。その結果、ソメイヨシノが咲いているという報告が約350件も寄せられたそうです。しかもその報告は、九州から北海道に至るまでの広い範囲からで、中でも報告が多かったのは、関東南部と東海、近畿エリアで、沿岸地域に限らず内陸の地域からもあったそうです。<br>各地のソメイヨシノが秋に開花した理由は、台風24号によって海に由来する塩分が葉に付いた害、つまり「塩害」が大きく関係しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_02.jpg"><img alt="s190409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_02-thumb-420xauto-1025468.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>春に咲く桜は7～8月に葉の付け根に花芽、カガでは分かりにくいのでここでは花芽といいますが、この時期に翌年咲かせる花芽を作ります。この時期は気温も高いので花芽が膨らんで、花を咲かせてもいいのですが、桜の木の中で咲かないように止める機能が働いています。何がそうさせているのかというと、花芽の付け根についている葉から、植物ホルモンであるアブシシン酸という物質が花芽に送り込まれていて、これがその動きを止めているのです。<br>アブシシン酸は植物ホルモンの一種で、植物の成長を抑制する機能があり、葉が着いているうちはアブシシン酸が葉で作られて花芽に送り込まれ、開花を抑制しています。<br>ところが、昨年の秋は台風24号の気圧低下によって海水面が上昇したところに、台風の強い風で海水が飛沫となって空中に巻き上げられ、それが雨に混じって降ってきました。これが葉に付着し、台風一過の晴天によって葉に付いた雨は水分だけが蒸散し、その結果、葉の上で塩分濃度が高くなります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_03.jpg"><img alt="s190409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_03-thumb-420xauto-1025471.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>葉には気孔という二酸化炭素や酸素を出し入れする小さな穴があるので、濃縮した塩分は気孔から葉の細胞に接し、または、台風の風で傷ついた葉の表面に塩分が残り、浸透圧の関係で細胞内から水分を奪います。やがて水分を奪われた葉の細胞はえ死して褐変し、葉の機能を失うだけでなく落葉してしまうのです。こうなると花芽の動きを止めていたアブシシン酸が花芽に送り込まれなくなくなり、その後も20℃を超える高い気温の日が続いたため、花が咲き出してしまったのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_04.jpg"><img alt="s190409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_04-thumb-420xauto-1025476.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>このような普通とは違う時に花が咲くのを専門用語で「不時開花」といいます。不時開花はじっとしていた花芽の機能を狂わせてしまったのかというと、そうともいえないのです。葉がなくなることで花芽が動き出し、気温も春と似たような秋の気候ということもあって、花芽は春と勘違いして花を咲かせたのです。この花芽は気候に忠実で、素直で正直者なのです。ですから、私の気持ちとしては、不時開花というよりは「素直咲き」とか「正直咲き」と言ってあげたいくらいです。でも春と勘違いしたあわてんぼうの花芽ともいえるので、「勘違い咲き」や「せっかち咲き」というのかもしれません。</p><p>さて、不時開花したソメイヨシノの今年の開花はどうだったでしょうか。私の見た目には差は感じられません。秋に花が咲いてしまった花芽は、それ以後は新たに花芽をつくらないので、花の絶対量は少なくなります。しかし、観賞用として植えられたソメイヨシノは、花の量がとても多く、秋に勘違いして咲いた花の数は、全体の花芽の数に比べれば0といっていい量です。したがって今年咲いた花の量は見た目には変わらないでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190409_05.jpg"><img alt="s190409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190409_05-thumb-420xauto-1025480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>それよりも大枝が折れたり、根元から倒れたりしたものも目につくほどあったので、その方がお花見景観に影響があると思っています。大枝が折れたものは、折れた枝を適切な位置で切りもどして処置しないと、そこが腐りやすくなります。このことは桜が弱ることにつながり、数年後には酷い状態になってしまうことも考えられます。大枝が折れたり、幹が傷んだりしたものは、きちんとケアしてあげることが大切です。うまく傷をケアしてあげ、それに加えて土壌改良や肥料を施すなどのことができれば、それまで以上に桜は元気になりお花見も一層楽しめることになるでしょう。<br>お花見は桜の状態を見るいい機会としてとらえ、これを機に桜の状態を見つめ直し、ケアが必要なものには手を添えてあげ、将来に向けて世界の人が羨むほどの見事な桜の咲く景色が作れればと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 06:18:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>【原子力規制委　打合わせをAIで公開へ】(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317995.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原子力規制委員会は、これまで非公開だった電力会社との打ち合わせについて、人工知能・ＡＩによる文字おこしの形で今週から順次公開を始める。<br>水野倫之解説委員の解説。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0409-0.jpg"><img alt="c-2019-0409-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0409-0-thumb-480xauto-1024813.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>規制委員会の会合は委員会や原発の審査などは原則公開。<br>年間450回インターネット中継。<br>規制委は、福島の事故前、規制側と電力会社がなれ合いの関係にあったことを反省し、独立性中立性を掲げて事故後に発足。<br>真っ先に取り組んだのが議論の公開だったが、中立性が疑われるケースが相次いだ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0409-1.jpg"><img alt="c-2019-0409-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0409-1-thumb-480xauto-1024815.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>実は審査の前に行われる電力会社との打ち合わせは、事実関係の確認しかしないとの理由で非公開だったが、職員がこの打ち合わせで電力会社にトラブルの報告書の内容を修正させたり、審査の方針を伝えていたことが明らかに。<br>更田委員長は「電力会社と結託したと見える」と一喝、打ち合わせも公開することになった。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0409-2.jpg"><img alt="c-2019-0409-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0409-2-thumb-480xauto-1024817.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>その方法についてはネット中継も検討されたが、打ち合わせは年間4800回あり億単位のコストがかかることから断念。<br>そこで文字おこしで公開することを検討し、専門的な内容が多いためAIに頼った。<br>ただ専門用語も多くＡＩでも10％は誤りがあるが、全体の趣旨は理解できることから、規制委は疑念を払しょくするためにも早く公開したほうがいいと判断、そのままサイトに掲載する。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0409-3.jpg"><img alt="c-2019-0409-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0409-3-thumb-480xauto-1024821.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>中立性という意味では一歩前進だが、甘い認識の職員もいたわけなので原発を厳格に審査するという規制委本来の役割を職員に再認識させていかなければ。<br>ただほかの省庁で事前の打ち合わせまで公開しているところはほとんどない。<br>去年官僚による公文書の改ざんが問題となったが、こうした取り組みが当たり前になれば防止策にもなる。他省庁に広がるかも注目したい。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0409-4.jpg"><img alt="c-2019-0409-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0409-4-thumb-480xauto-1024827.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「和風元号『令和』　国民の受け止めは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/317872.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんにちは。くらし☆解説の時間です。<br>今の「平成」に代わる新しい元号が「令和」に決まりました。<br>来月・５月１日から、元号は「令和」になります。<br>出典は「万葉集」。日本の古典・国書を典拠とする初めての元号です。国民は、新しい元号をどのように受け止めているのか。<br>政治担当の増田解説委員に聞きます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_01.jpg"><img alt="k190409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_01-thumb-480xauto-1024366.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、この番組でも、元号の話題を何度か取り上げてきましたが、増田さんは、「令和」、予想していましたか。<br>Ａ１）<br>全く予想していませんでした。特に、「令」の字には、驚きましたね。<br>「令和」は、最初の元号の「大化」以来、２４８番目の元号になりますが、「令」の字が使われるのは初めてなんです。<br>アルファベットの頭文字での表記は「Ｒ」になります。<br>典拠・いわゆる出典は、現存する日本最古の歌集「万葉集」です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_02.jpg"><img alt="k190409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_02-thumb-480xauto-1024368.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>奈良時代にまとめられ、全２０巻におよそ４５００首の歌が収められています。天皇や貴族から、当時の兵士の防人、無名の農民まで、幅広い階層の人々の歌が含まれています。そして、「令和」の２文字は、万葉集の第５巻、梅の花を歌った３２首の序文に使われています。この序文には、奈良時代の天平２年に、当時の大宰府長官だった大伴旅人が宴会を開き、そこに集まった３２人の役人が、庭にある梅にまつわる歌を詠んだ状況が綴られています。「時に初春の令月にして、気淑く風和らぎ、梅は鏡前の粉を披き、蘭は凧後の香を薫す」。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_03.jpg"><img alt="k190409_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_03-thumb-480xauto-1024372.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>現代語に訳すと、「時あたかも新春のよき月、空気は美しく風はやわらかに、梅は美女の鏡の前に装う白粉のごとく白く咲き、蘭は身を飾った香のごときかおりをただよわせている」となります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_04.jpg"><img alt="k190409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_04-thumb-480xauto-1024370.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ２）<br>自然や女性をイメージさせる文章から引用されていますね。<br>Ａ２）<br>そうなんです。では、国民は、この新元号「令和」をどのように受け止めているのか。きのう・８日にまとまったＮＨＫの４月の世論調査の結果をみていきます。</p><p>まず、「令和」という元号に、どの程度、好感が持てるかを聞いたところ、「大いに好感が持てる」が３０％、「ある程度好感が持てる」が５１％で、あわせて８１％が「好感を持てる」と答えました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_05.jpg"><img alt="k190409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_05-thumb-480xauto-1024375.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>また、今回、初めて、元号が日本の古典から引用されたことについて、<br>「評価する」が６３％、「どちらともいえない」が３０％、「評価しない」は３％でした。男女別にみても、年代別にみても、この傾向は、ほとんど変わりません。多くの国民は、「令和」を好意的に受け止めているようです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_06.jpg"><img alt="k190409_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_06-thumb-480xauto-1024377.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>一方、ふだん、元号と西暦のどちらを多く使うかを聞いたところ、「元号」が３８％、「西暦」が２１％、「同じくらい」が３６％でした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_07.jpg"><img alt="k190409_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_07-thumb-480xauto-1024380.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>国民の間では、元号と西暦を併用する習慣が根づいていることがうかがえます。<br>ただ、「令和」について、しっくりこないとか、なじみにくいと感じている人もいるかと思います。例えば、「令」という字には、「命令」という意味もありますから、政府が定める元号に、そのような意味を持つ文字が入ることに、抵抗感を覚える人もいるかもしれません。<br>実際、一部の海外メディア、例えば、イギリスのＢＢＣは、「令和」の「令」の意味は、秩序を表す「ｏｒｄｅｒ」だと速報していました。<br>こうした状況を受けて、外務省は、外国政府や外国メディアに、「令和」の意味を説明する際は、「ｂｅａｕｔｉｆｕｌ　ｈａｒｍｏｎｙ」<br>＝美しい調和という意味が込められていると説明するよう、海外に駐在する大使や在外公館の担当者に指示しています。</p><p>Ｑ３）<br>確かに、「令和」の意味やニュアンスを外国語で正確に表現するのは難しそうですね。<br>Ａ３）<br>そうです。日本人の間でさえ、いろいろな解釈がありますからね。<br>また、発表から１週間がたちましたが、この間、新元号に「令和」が選ばれた舞台裏が、ＮＨＫをはじめとする報道各社の取材によって、次々と明らかになっています。<br>まず、「令和」の考案者ですが、国際日本文化研究センター名誉教授の中西進さんとみられることがわかりました。長年にわたり、万葉集の研究を続けてきた国文学者で、大阪女子大学や京都市立芸術大学の学長も務めました。平成２５年には、文化勲章を受章しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_09.jpg"><img alt="k190409_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_09-thumb-480xauto-1024382.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ４）<br>政府は、新元号の考案者を公表していませんよね。それなのに、そこまでわかっちゃうんですか。<br>Ａ４）<br>政府が公表しようとしないことでも、関係者に取材して報道するのが、ジャーナリズムの役割だと考えてください。<br>また、政府は、４月１日、各界の有識者からなる「元号に関する懇談会」を開き、ここに新元号の原案を初めて示しました。そして、衆参両院の正副議長の意見を聞き、全閣僚会議を経て、閣議で新元号「令和」を決定したんですが、この時、有識者懇談会に示された原案６つが、すでに明らかになっています。<br>「英弘（えいこう）」「久化（きゅうか）」「広至（こうし）」「万和（ばんな）」「万保（ばんぽう）」、そして「令和」です。このうち、<br>「英弘」と「令和」は、国書・日本の古典を典拠とし、「久化」と「万和」「万保」の３つは、漢籍・中国の古典を典拠としています。「広至」は、国書と漢籍の両方に拠っているということでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_10.jpg"><img alt="k190409_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_10-thumb-480xauto-1024384.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ５）<br>原案では、国書と漢籍がほぼ半々だったんですね。<br>Ａ５）<br>そうです。ただ、これまでの２４７の元号は、確認できる限り、すべて漢籍が典拠になっていますから、そうした前例と比較すると、今回は、原案の段階から国書の存在感が大きかったといえると思います。実際、懇談会では、封筒に入った一枚の紙が配られ、このように、右から五十音順で６つの案が、典拠とともに並べられていました。<br>Ｑ６）<br>「令和」に決まったからそう思うのかもしれませんが、「令和」が目立っているような気がします。<br>Ａ６）<br>政府としては、単に、あいうえお順に並べただけということかもしれませんが、何となく、両端に目が行きやすいですよね。<br>また、懇談会の議論の詳細は明らかになっていませんが、懇談会の後、メンバーで作家の林真理子さんは「一人一人、意見を言いましたが、『令和』は、一番、人気があったと思います」と話していました。安倍総理も、１日夜のＮＨＫの番組で、「有識者９人全員が国書を典拠とすべきだと言っていた」と明らかにしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_11.jpg"><img alt="k190409_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_11-thumb-480xauto-1024386.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ７）<br>安倍総理は、やはり今回、国書から採用したかったんでしょうか。そして「令和」が意中の案だったのでしょうか。<br>Ａ７）<br>安倍総理の発言を聞く限り、そうした思いがにじんでいますね。<br>安倍総理は、３月に入ってから初めて、「令和」を含む複数の案について説明を受けたことを明らかにした上で、「令和は、漢籍を典拠としたものと違い、自然の情景が目に浮かぶ。厳しい寒さを越えて花を咲かせた梅の花が、咲き誇っていく。大変新鮮で、明るい時代につながる印象を受けた」と話しています。そして、典拠となった万葉集は、日本の豊かな国民文化と長い伝統を象徴する、誇るべき国書だと繰り返し強調しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_12.jpg"><img alt="k190409_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_12-thumb-480xauto-1024388.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ、これに水を差すわけでありませんが、専門家の間からは、「令和」も、実は、漢籍の影響を受けているのではないかという指摘が出ているんです。<br>Ｑ８）<br>どういうことでしょうか。</p><p>Ａ８）<br>万葉集に収められた歌は、当て字のような「万葉仮名」で書かれていますが、今回、引用元になった「序文」は、漢文で書かれています。ただ国書に書かれた漢文というのは、漢籍を引きながら記されている例が多いんですね。「令和」の考案者とされる万葉集の大家・中西さん自身、その著書の中で、序文は、中国の書家として名高い王義之の書の形式と同じだと指摘しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190409_13.jpg"><img alt="k190409_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190409_13-thumb-480xauto-1024390.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>今回のように、皇位継承前に新元号が発表されたのは、憲政史上初めてのことです。昭和天皇の病状悪化を受け、極秘に準備された３０年前の平成改元と異なり、選定の手続きは事前に公表されました。世の中が重苦しい自粛ムードに覆われることもなく、例えば、新元号予想がネットを賑わせたのも、今回、初めて見られる光景でした。こうした明るい雰囲気の中で、元号をめぐる議論が自由に行われたこと。このことこそが、国民主権の世の中にふさわしい、今回の新元号選定の最大の意義だったと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「透析治療中止が問いかけること」　(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/317988.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>＜前説＞<br>こんばんは。<br>東京の公立福生病院で、腎臓病の女性患者が人口透析治療を中止した後、死亡した問題で、東京都は、治療の中止を決めるプロセスに関わる記録が十分残されていないなどとして、きょう、病院に対して、文書で改善を指導しました。病院側は中止を決める手続きに問題はなかったと主張していますが、都は記録がなければ判断が難しいとしています。今夜は、患者の命にかかわる人口透析の中止をめぐる問題を考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_01.jpg"><img alt="j190409_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_01-thumb-480xauto-1024785.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>＜解説のポイント＞<br>解説のポイントです。<br>●公立福生病院で女性患者が亡くなった経緯<br>●東京都の指導内容とその評価<br>●患者の意思を尊重するために求められること<br>この３点です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_02.jpg"><img alt="j190409_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_02-thumb-480xauto-1024787.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜透析治療とは＞<br>まず、腎臓病の患者のための人工透析がどんな治療法なのかみておきます。<br>人工透析は、機能が低下した腎臓に代わって、人工的に体の血液をきれいにする治療法です。腕に作られたシャントと呼ばれる部分からポンプをつかって血液を取り出して、透析器に循環させて老廃物などを乗り除き、体内に血液を戻します。患者は通常週に３回医療機関に通って、１回３時間から５時間かけて透析を受けなければなりません。一生続くことになるので、肉体的にも精神的にも大きな負担になります。しかし、これをやめると数日から数週間で死亡するとされていて、患者の命をつなぐ医療といえるのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_04.jpg"><img alt="j190409_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_04-thumb-480xauto-1024790.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜女性が死亡するまでの経緯＞<br>では、この治療をやめた後亡くなった４４歳の女性患者の経緯です。<br>病院が記録を補う形で、医師への聞き取りなども行って説明しています。<br>それによりますと、腎不全を患っていた女性が公立福生病院を受診したのは去年８月９日。それまで別のクリニックで、人工透析を受けていましたが、血液の出入り口となるシャントが詰まり、高度な医療を行う福生病院を受診しました。<br>その日、医師が、人工透析を続けるために、首の周辺に管を通す手術を提案しましたが、女性は「シャントがだめだったら透析をやめようと思っていた」などと同意せず、透析をやめると2週間くらいで死に至ることも説明しましたが「よくわかっている」と答えたということです。その後、本人と夫、看護師、ソーシャルワーカも一緒に話し合いましたが結論は変わらず、女性は、透析をやめることを承諾する証明書に署名して、自宅に戻りました。翌日受診した時。体調が悪くなって１４日に入院した時も、医師が透析中止の意思を本人に確認したとしています。16日になって、女性は意識が混乱する中で「こんなに苦しいなら透析の中止を撤回したい」と看護師に伝え、その後、女性が落ち着きを取り戻した際、医師が改めて確認したところ、透析の再開は望まなかったとしています。結局透析は再開されずに苦痛を和らげる治療が行われ、女性は、その日の夕方亡くなりました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_05.jpg"><img alt="j190409_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_05-thumb-480xauto-1024792.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜東京都の指導＞<br>こうした一連の病院の対応に問題がなかったのか。<br>東京都によりますと、福生病院では平成２５年以降、今回の女性患者も含めて、透析を中止したり始めなかったりした患者が２４人いて、いずれの患者もその後、死亡したということです。そうした別の患者のケースも調べた上で、都がきょう、医療法に基づいて、病院を指導しました。<br>そのポイントは、患者が意思を決めるまでのプロセスに関わる記録が十分残されていなかったこと。記録がなければ、患者に別の治療法があることや心身の状況に応じた適切な説明がおこなわれたかどうか、検証できず、遺族から説明を求められても、言葉だけでは納得が得られない可能性があるとしています。<br>このため、都は病院に対し、改めて患者に適切な説明を行うことや、正確な患者の記録を作成して残すことを、文書で指導しました。</p><p>＜病院の主張＞<br>一方、病院側は、亡くなった女性患者の透析中止を決めた手続きに問題はなかったとしています。透析の専門医などが参加する日本透析医学会が、透析見あわせの条件などを定めた提言には、患者が強く透析を拒否する場合、医療チームが治療の必要性について納得してもらうよう努力した上で、それでも患者の意思がかわらなければ尊重するとあります。今回病院は、女性患者に何度も意思を確認したけれど、透析中止の強い希望があったなどとして、提言には違反しないとしているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_06.jpg"><img alt="j190409_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_06-thumb-480xauto-1024794.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜評価と課題＞<br>さてどうでしょう。<br>腎臓の機能が低下した患者にとって透析治療の中止は死に直結しますから、慎重な対応が必要なことは、いうまでもありません。そうした点では、都が指導したように、記録を残すことが、透明性、客観性を保つために不可欠です。<br>ですが、患者が意思を決めるまでのプロセスはどうだったのか。病院は何度も意思を確認したとしていますが、今回の都の検査では、明らかになりませんでした。患者の人生観や価値観、どんな生き方を望むかといったことも把握して、本人にとって何が最善か十分話あったのか、透析治療を辞めた後の経過など正しい情報を伝えたのか、精神的に追い詰められ気持ちが揺れ動く患者に、いったん治療の中止を決めてもいつでも撤回できる、いつでも相談に乗るよと寄り添えたのか。そして苦痛を取り除く緩和ケアや家族へのケアは十分だったのか。<br>人生の最終段階の医療・ケアに関わる国のガイドラインでも、患者の意思が変わりうることを踏まえて、患者や家族、医療ケアチームが何度も治療方針を話し合い、その都度内容を文書に残すことを求めています。<br>福生病院が、患者や家族の揺れる思いにどう向き合ったか、東京都とは別に、日本透析医学会が病院の調査を続けているので、専門家の目でその点を明らかにしてほしいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_07.jpg"><img alt="j190409_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_07-thumb-480xauto-1024796.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜患者の意思を尊重する医療を広げるために＞<br>その上で求めたいのは、今回の問題を福生病院だけではなく、人工透析治療を行う他の医療機関でも、患者の意思を尊重する取り組みにつなげてほしいということです。<br>人工透析を行う全国の施設を対象に、２０１６年から２０１７年にかけて学会の岡田一義医師が行なった調査では、透析の中止や見合わせの経験があるとした施設が全体の半数近くにのぼっていました。そのうち、およそ４分の１の事例で、患者の意思を尊重するとする学会の提言に準拠していなかったとしています。がんの末期で十分話し合いができなかった、認知症で本人の意思が確認できなかったなど、やむを得ない事例が多いのですが、医師が提言を知らなかった、参考にしなかったといったケースもあったということです。<br>患者や家族と話し合いを繰り返し、その都度、内容を文書に残す。医療機関にとっては手間がかかることかもしれませんが、患者の命に関わる問題です。慎重で丁寧に対応することが必要だと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190409_08.jpg"><img alt="j190409_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190409_08-thumb-480xauto-1024798.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>＜まとめ＞<br>人工透析を受けている患者は全国でおよそ３３万人。取材すると、透析を続けるのはつらいけれど、生きていくためには仕方がない。でも、逃げ出したくこともあると話す患者もいました。人工透析を続けるのかやめるのか、繊細で難しい問題に、患者や家族、医療関係者が直面している現実を、今回の問題は浮き彫りにしました。そして今、人工透析を受けている人を含めて様々な病と闘っている人たち、さらに、将来そうした事態に直面するかもしれない誰もが、患者の意思をどう尊重するのか考えていかなければいけない。そうしたメッセージを私たちに突きつけているように思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増える成人のアレルギー」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/318204.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>アレルギー専門医　福冨　友馬</span></strong></p><p>最近の調査では日本人成人の二人に一人が何らかのアレルギー疾患をもっているということがわかっています。<br>　気管支ぜんそく、アレルギー性鼻炎、アトピー性皮膚炎は３大アレルギー疾患と言われ、生活環境の近代化に伴って世界中で増加してきた病気です。一方、最近10年ぐらいで特に増加し社会問題になっているのは食物アレルギーです。私は10年以上内科医として、成人の食物アレルギー患者さんを診療してまいりました。今日は成人の食物アレルギーにフォーカスを当てて成人のアレルギーの現状についてお話ししたいと思います。</p><div><p>　食物アレルギーといえば、小児の卵、牛乳、小麦などのアレルギーを思い浮かべることが多いと思います。しかし、成人になって新しく発症する食物アレルギーも決して珍しくありません。しかも、こどもの食物アレルギーと比較すると、成人発症のものはその原因の食物、症状などが大きく異なっています。</p><p>成人の原因食物はどんなものが頻度が高いのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190410_010.jpg"><img alt="s190410_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190410_010-thumb-420xauto-1025486.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>私が診療しております相模原病院での成人の食物アレルギー患者さんの原因食物を見ると、最も頻度が高いのが果物・野菜で、次に多かったのが小麦、甲殻類でした。ここで重要なのは、こどもの原因アレルゲンとして重要な卵や牛乳は成人の原因としては頻度が低いということです。</p><p>食物アレルギーでは通常、原因食物を食べた後2時間以内に、じんましんやかゆみなどの皮膚症状、咳、呼吸が苦しいなどの呼吸器症状、腹痛、吐き気、下痢などの消化器症状、血圧低下などの症状が起こります。これが普通の食物アレルギー症状です。しかし、成人の食物アレルギーでは、誘発される症状にも特徴があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190410_014.jpg"><img alt="s190410_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190410_014-thumb-420xauto-1025488.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>成人では、OAS、FDEIAという症状の出方になる患者さんが比較的多いです。OASはoral allergy syndrome口腔アレルギー症候群の略称で、食べ物を食べた後、くちびるがはれる、のどがかゆいなどの、口とのどに限られた症状が出ることを言います。FDEIAはFood-dependent exercise-induced anaphylaxis　食物依存性運動誘発アナフィラキシーの略称で、原因食物を摂取しただけでは症状は起こらず、原因食物を摂取した後運動した時にのみ症状が起こることを意味しています。</p><p>さらに成人の食物アレルギーの特徴の一つとして、その発症のメカニズムが多様性に富んでいるという点も挙げられます。一般的には、食物アレルギーは、食物を食べているうちに、腸の粘膜を介して食物アレルゲンにさらされて、だんだんアレルギーになっていくものだという認識をされてきました。しかし、大人でこのような食べることによって発症している人は全体の半分程度で、残りの半分は食べること以外の様々な要因で食物にアレルギーになります。<br>食べること以外のことが原因となる発症パターンの代表が、先ほど成人では最も頻度が高いとご説明した果物・野菜アレルギーです。これは、決して果物・野菜を日常的に食べているから発症するわけではなく、その発症の原因は花粉アレルギーであることが知られています。<br>成人の果物・野菜アレルギーの原因は、花粉症の原因アレルゲンと形の似ているアレルゲンが果物・野菜の中にも存在することにあります。ヒトの免疫は形の似ているアレルゲンを区別できないことがあります。ですので、花粉アレルギーの患者さんの一部が、花粉と区別できずに果物や野菜に反応してしまいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190410_017.jpg"><img alt="s190410_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190410_017-thumb-420xauto-1025490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、毎年カバノキ科花粉を吸った結果、カバノキ科花粉アレルギーを発症した患者さんの一部が、同時にカバノキ科のアレルゲンと似たアレルゲンをもつリンゴにも反応するようになります。そして、リンゴアレルギーを発症します。このような現象を花粉食物アレルギー症候群と呼びます。</p><p>この例のように、皮膚や鼻や目の粘膜にアレルゲンが入ってきて、結果的に食物アレルギーの発症の原因になるという例が他にもたくさんあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190410_018.jpg"><img alt="s190410_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190410_018-thumb-420xauto-1025492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>昔から有名な事例が、ラテックスアレルギーです。医療従事者の間でラテックス手袋の使用で、ラテックスアレルギーになり、ラテックスアレルゲンと似たようなアレルゲンをもつ、クリ、アボカド、バナナなどの食べ物でも食物アレルギーを生じるようになるという病気があります。<br>また、洗顔石鹸中の添加物の小麦成分に、皮膚や鼻や目の粘膜を介してアレルギーになった結果、小麦アレルギーを発症してしまう事例が多数報告され、2011年ごろに大きな社会問題になりました。残念なことに、その成分が（旧）茶のしずく石鹸という大人気商品に含有されていたために、2000人を超す被害者を出すという大事故につながってしまいました。<br>調理師や食品加工業のかたは、頻繁に同じ食物を触ったり、食物をボイルした蒸気を吸入したりするため、皮膚や粘膜を介して食物にアレルギーになり、最終的にその食物を食べてもアレルギーを発症することがあります。特に、手荒れがあるかたは、手の皮膚のバリア機能が低下していますので、毎日手の皮膚を介して同じ食物アレルゲンにさらされることにより、その食物にアレルギーになりやすいです。<br>このような食べること以外のことが原因で食物アレルギーを発症している人は、例えば原因になった化粧品を使用しないなど、発症の原因となったアレルゲンにさらされないようにすることによって少しずつ食物アレルギーが良くなっていくことがあります。ですので、患者さん一人ひとりの発症の原因を突き止めることが、食物アレルギーへの対策を講じるうえで非常に重要になります。</p><p>最後にアレルギーの診断を受けるときに、注意する点についてお話します。<br>アレルギーの原因を特定するために行う検査として、医療機関で最もよく行われる検査は、採血を行いどの食物にIgE抗体というアレルギーに関わる抗体の反応があるか調べる検査です。この検査は採血を行うだけで調べられますので、非常に役に立ちますが、その検査結果は完全には実際の症状と一致しないことがあるので注意が必要です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190410_022.jpg"><img alt="s190410_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/s190410_022-thumb-420xauto-1025494.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>血液IgE検査が陽性で、本当にその食物で症状があるのであれば、アレルギーと診断して、その食物は除去の対象になるというのが原則です。しかし、血液検査は陽性でも症状は誘発されてないこともあります。検査が陽性でも間違いなく症状がないのであれば、それはアレルギーとは診断しませんし、除去の対象にはなりません。一方で、間違いなく症状があるのにも関わらず血液検査は陰性であることがあります。その場合は、検査を他の方法でやり直したりもしますが、やはりどのような検査を行ってもIgE反応が示されない場合があります。このような場合でも症状を起こす食物は除去の対象になります。<br>このように食物を除去するかどうかは検査結果ではなく、最終的には、本当に症状があるかどうかで決定します。血液検査が陽性というだけで、症状がないにもかかわらず食物を除去すべきなのだと勘違いされているケースは非常に多いので、その点は注意が必要です。</p><p>　今日は、成人の食物アレルギーについてお話しさせていただきました。アレルギーは子供の病気と思われていることが多いですが、アレルギーは成人にも発症し、症状や原因も子供とは大きく異なっています。成人のアレルギーは、個々の患者さんの長年にわたる様々な生活習慣を反映していることが多いので、原因を突き止めることが難しいことも多いです。今日は、これまでにわかっていることをお話ししましたが、まだまだ分かっていない病気や治療法もたくさんありますので、今後も研究を続けていく必要があります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 06:25:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迷走するイギリス　ＥＵは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/317986.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>EU・ヨーロッパ連合は１０日、緊急の首脳会議を開いてイギリスの離脱の延期を認めるかどうか協議します。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-4-10-0.jpg"><img alt="c-2019-4-10-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-4-10-0-thumb-480xauto-1024759.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ.イギリスの離脱は今月１２日が期限でしたね。</p><p>はい。８時間の時差があるので日本時間ですと１３日午前７時まで、残りわずか３日です。迷走を続けるメイ首相にＥＵは助け船を出すのか、それともこれ以上の延期を認めず突き放すのか、１０日の会議でＥＵ首脳は重大な決断を迫られます。<br>メイ首相がEUと合意した離脱協定案はイギリス議会で３度否決され、先月２９日の離脱は今月１２日まで延期されましたが、その期限も近づき、メイ首相は６月末までの延期をＥＵに求めています。同時に野党・労働党と協議を続けていますが今のところ大きな進展は見られていません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-4-10-1.jpg"><img alt="c-2019-4-10-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-4-10-1-thumb-480xauto-1024761.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．.EUは再延期を認めるでしょうか。</p><p>その可能性は高いと見られますが、各国首脳はこれ以上イギリスに振り回されるのは御免だとして、延期を認める条件として離脱に向けた明確な方針を示すよう求めています。ＥＵ離脱交渉はよく離婚調停にたとえられますが、今の状況は、別れ話を持ち出した当人が、家を出る日が近づくたびに先延ばししようとしているようなものだけに、ＥＵ側が苛立つのも当然でしょう。トゥスク大統領は最大１年の延期を提案していますが、フランスのマクロン大統領など一部首脳は「１年は長すぎる、年内までだ」としています。いずれにしても５月のヨーロッパ議会選挙までにイギリス議会で協定案が承認されない限り、長期延期によってイギリスは選挙への参加が義務付けられ、ＥＵとの完全な決別を求める与党内の強硬派の反発も予想されます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-4-10-3.jpg"><img alt="c-2019-4-10-3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-4-10-3-thumb-480xauto-1024765.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ．合意がないまま離脱となる可能性もあるのでしょうか。</p><p>EUは再交渉には応じない方針を変えていませんが、合意なき離脱はＥＵにとってもダメージが大きいだけに避けたいところです。ただ、どれだけの延期を認めるか各国の立場は異なり、決定には２７か国の全会一致が必要です。離脱の長期延期の結果、イギリスが関税同盟にとどまるか、あるいは離脱そのものを取りやめることになれば、というのが首脳たちの思いではないでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-4-10-5.jpg"><img alt="c-2019-4-10-5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-4-10-5-thumb-480xauto-1024769.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＰＣＢ処理　完了への第一歩」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/317984.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_01.jpg"><img alt="k190410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_01-thumb-480xauto-1024742.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>◆そもそもＰＣＢとはどういう物？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_02.jpg"><img alt="k190410_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_02-thumb-480xauto-1024744.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>　ＰＣＢは「ポリ塩化ビフェニル」という無色透明の液体で、熱に強く電気を通しにくい性質を持つ化学物質です。かつてはビルや工場の電気設備でコンデンサーや変圧器といった部品に多く使われ、他にも業務用の蛍光灯の部品や塗料など幅広く使われてきました。<br>　国内では１９５４年に生産が始まり、使われた量は５万トン以上に上ります。</p><p>◆そのＰＣＢが原因となって多くの方が健康被害を受けてきた<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_03.jpg"><img alt="k190410_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_03-thumb-480xauto-1024746.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>　１９６８年、北九州にあった食用の油の製造施設でＰＣＢなどが混入し、その油を摂取した人たちに皮膚の異常など健康被害が相次ぎました。いわゆる「カネミ油症」です。公式に認定された患者さんは２千３百人あまりですが、他にも多くの人が支援を求めていたり、現在も健康被害に苦しんでいます。</p><p>◆そのＰＣＢの処理が半世紀以上経った今も行われている</p><p>　ＰＣＢの製造は１９７２年に中止されましたが、ＰＣＢを含む電気設備や廃棄物は、使用していた全国の事業所にその後も長く残されてきました。当初は民間の施設で焼却処分する方針でしたが、有害物質への不安からどこの地域でも住民の理解が得られず、処理が行えなかったためです。<br>　ようやく２０００年代に入り、政府が１００％出資するＪＥＳＣＯという組織がＰＣＢを化学分解によって無害化する施設を建てて、高濃度ＰＣＢの処理が進み始めました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_04.jpg"><img alt="k190410_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_04-thumb-480xauto-1024749.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>　ＪＥＳＣＯの処理施設はこちらの５か所に建設されましたが、地元に受け入れてもらうため操業できる期限が地域ごとに決められており、処理が完了した後は施設を撤去する方針になっています。こちらは、ＰＣＢを含む量が多いコンデンサーや変圧器の処理を完了しなくてはならない期限です。</p><p>◆処理が節目を迎えたということだが、北九州の施設は期限が今年３月までだった</p><p>　九州・中国・四国にあったものは先月末が処理期限で、環境省によると予定されていたものを完了したとのことです。私も以前この北九州の施設を取材しましたが、作業員がＰＣＢに触れないよう工程の多くは機械化され、製品の解体など人手が必要な場面では作業内容に応じてマスクや防護服を着用して慎重に進めていました。製品から抜き取ったり加熱して取り出したＰＣＢは、化学反応させることで無害な物質に分解されます。こうした処理には時間もかかり、２４時間体制で処理を進めてきました。<br>　コンデンサー、変圧器などの処理が地方単位で完了したのはこれが初めてです。長年困難が続いてきたＰＣＢの処理ですが、ようやく大きな一歩を刻んだと言えます。</p><p>◆この地域ではどうやって処理を進めてきた？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_06.jpg"><img alt="k190410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_06-thumb-480xauto-1024752.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>　ＰＣＢの処理は、まず事業者が自ら持っている電気設備などにＰＣＢが使用されていないかを確認しなくてはなりません。そして、高濃度のＰＣＢを含む物は、処理完了の期限の１年前までにＪＥＳＣＯに処理を委託することが義務づけられています。ただ、中には気付かずに古い電気設備を使い続けている企業などもあります。そのため各自治体はそれを掘り起こすため調査を行ってきました。場合によっては法律に基づいて改善命令を出したり、事業者が破産してしまっていた場合など行政が代執行したケースもあります。<br>　今回、コンデンサーなどの処理が期限内の完了にこぎつけられたのは、自治体などの地道な取り組みが大きかったと言われます。国も自治体を支援すると共に、問題を知ってもらうためにテレビＣＭを流して事業者に呼びかけたりもしてきました。</p><p>◆日本全体では、ＰＣＢの処理は今どれぐらい進んでいる？<br>　<br>　ＰＣＢを多く含む高圧のコンデンサー、変圧器は全国でおよそ３９万台が使用されたとされます。そのうち、九州・中国・四国にあったものが６万台あまりで、これが処理完了したわけですが、他の地域でも既に２７万台あまりは処理されているので合わせると全体の８割以上は処理が済んだ状況です。ただ、まだ未処理のものや、さらには紛失したり行方がわからないというものもありますので、さらに取り組みを進めていく必要があります。</p><p>◆今後の課題<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190410_07.jpg"><img alt="k190410_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190410_07-thumb-480xauto-1024754.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>　処理を完了しなければならないのは近畿地方では２０２２年３月まで、その他の地方も’２３年３月までで、この１年前までに事業者はＪＥＳＣＯに委託しなければならないので期限が迫っていますが、電気設備にＰＣＢが使われている物があることを例えば中小企業などで今も気付かず使用したり放置しているケースもあると見られます。さらに、気付いていても処理費用がかかることへの懸念から手をつけないケースも考えられます。これについては中小企業には公的な補助金の制度があり、費用の大半がまかなわれますので、自治体は掘り起こし調査と共に、こうした補助制度の周知もさらに行う必要があります。</p><p>◆ＰＣＢは色々な物に使われた。他の物の処理は？</p><p>　コンデンサーや変圧器以外の処理も残された大きな課題です。家庭用の蛍光灯には含まれていませんが業務用の蛍光灯の部品や、橋や船舶などを塗装した塗料にも、１９７０年代前半までに作られたものは、ＰＣＢを含む可能性があります。これらも高濃度のものは、期限が遅い地方でも５年後の２０２４年３月までには処理を完了しなくてはなりません。まだ把握できていないものも少なくないと見られますので、一層の調査や啓発が欠かせません。</p><p>◆半世紀以上前に起きた問題だが、決して過去のものではない</p><p>　昭和の時代に起きた問題ですが、平成でも解決しきれず、令和に持ち越すことになりました。ＰＣＢの処理は基本的には事業者の問題ですが、私たちもこうした問題があったことを知って職場の古い設備などを気にかけることも解決につながります。カネミ油症のような健康被害やあるいは環境汚染を次の時代に再び生まないためにも、着実に速やかに処理を進めていく必要があると思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『AI兵器』は規制できるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>急速に進歩を遂げるＡＩ・人工知能を、軍事の分野でも活用する動きが進んでいます。そして近い将来、AIを搭載した兵器が、人間の介在なしに自らの判断で街を破壊し、人を殺傷する世界が出現することが懸念されています。<br>きょうは、いわゆるAI兵器の規制をめぐる課題について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_01.jpg"><img alt="j190410_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_01-thumb-480xauto-1025024.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■解説のポイントです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_02.jpg"><img alt="j190410_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_02-thumb-480xauto-1025026.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>・人間が介在しない「完全自律型ＡＩ兵器」とは何か<br>・科学者たちの警告。<br>・難航する規制の議論。</p><p>■完全自律型ＡＩ兵器とは■<br>兵器自らの判断で人を殺傷する「完全自律型のＡＩ兵器」は、AIの軍事利用の中で最大の問題です。すでに実戦に投入されている無人攻撃機などは人間が遠隔操作をして攻撃の判断をしていますが、問題のAI兵器は、人間は介在しません。急速な技術の進歩により、こうした兵器の出現が現実味を帯びてきています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_04.jpg"><img alt="j190410_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_04-thumb-480xauto-1025028.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>AIを搭載する兵器は、アメリカ、ロシア、中国、イスラエルなど少なくとも10の国で開発中といわれています。特にアメリカや中国、ロシアは、AIが将来の軍事力の優劣を左右するとみて開発にしのぎを削っており、新たな軍拡競争も懸念されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_05.jpg"><img alt="j190410_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_05-thumb-480xauto-1025030.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>「自律型のAI兵器」とはどういうものなのか。銃やミサイルのように完成形があるわけではないので、つかみどころがない面もありますが、非人道的なＡＩ兵器の一例として、兵器の禁止を訴えるＮＧＯが動画を作成しています。</p><p>（ＮＧＯ制作ＶＴＲ）<br>手のひらに乗る超小型のドローンは、ＡＩで人の顔を自動認識して、頭に突撃、殺害する殺人ロボットです。車から放たれた超小型ドローンの群れは、丘を越えて標的の建物まで飛行すると、壁を打ち破って教室の内部に侵入。逃げ惑う若者たちを次々に殺害する衝撃的なシーンが描かれています。<br>同じような超小型ドローン兵器は軍用機からも大量に放出される映像も流れます。この映像を作成したＮＧＯは、ＡＩ兵器が、国家間の戦争だけでなく、テロの道具にもなりうると警告しているのです。<br>ＮＧＯ作成の動画は架空の話ですが、小型ドローンの群れを、将来実際の軍の活動に投入しようという動きが存在します。</p><p>(ＶＴＲ国防総省ＨＰより)<br>アメリカ国防総省が３年前実際に行った実験です。戦闘機からＡＩを搭載した１０３機の小型ドローンが放出され、編隊飛行を行いました。事前にプログラムされて飛んでいるのではなく、一つ一つに搭載されたAIによって周囲の状況を判断し、互いにぶつかることなく飛行しました。真上から見たレーダー画像を見ると、緑色の点の集まりとして描かれたドローンの群れが円を描くなどして複雑な飛行もこなしたことがわかります。</p><p>（カラシニコフ社ＰＲ映像）<br>ロシアの兵器メーカーは地上で使用する小型軍用車両のようなＡＩ兵器を開発しＰＲ映像を公開しました。ＡＩ兵器は標的の人間の模型を発見して射撃するまでの一連の行程をすべて自動で行うというものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_06.jpg"><img alt="j190410_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_06-thumb-480xauto-1025034.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>ＡＩの使用が想定されるは、単体の兵器だけではありません。「作戦の指揮統制システム」に活用する構想もあります。どのような部隊の配置や攻撃の仕方が作戦上、最も有効なのかをAIに判断させようというのです。</p><p>アメリカなど開発国は、自律型のAI兵器を投入すれば、自国の兵士の損失を回避でき、ヒューマンエラー、つまり「誤爆」も減らせると、主張しています。</p><p>■科学者たちの警告■<br>しかし、世界の多くの科学者たちは、自律型ＡＩ兵器の禁止を強く訴えています。去年亡くなったスティーブン・ホーキング博士もその一人です。ホーキング博士は亡くなる間際、次のような言葉を残しました。<br>「気がかりなのは、ＡＩが自ら進化を始めてしまうことだ。将来、ＡＩは<br>自分の意志を持ち、私たち人間と対立するようになるかもしれない。」</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_07.jpg"><img alt="j190410_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_07-thumb-480xauto-1025036.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>では、科学者たちが警鐘を鳴らすAI兵器には、どんな問題があるのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_08.jpg"><img alt="j190410_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_08-thumb-480xauto-1025039.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>▽一つは「倫理上の問題」です。無論、人が人を殺すのも許されることでは<br>ありませんが、ロボットに人の生死を決めさせていいのかという議論があります。<br>▽また、戦争のコストや自軍の兵士の損失が減ることで、国の指導者が<br>「戦争へのハードルを下げてしまうのでは」との懸念もあります。<br>▽テロリストなどへの「拡散」も懸念されます。ＡＩの技術は、核兵器などに<br>比べれば、はるかに安く、簡単に入手でき、兵器が独裁者の手に渡れば、<br>民衆の虐殺の手段にもなりえます。<br>▽最も恐ろしいのは、AIの「暴走」です。機械である以上、故障や誤作動も<br>ありえますし、サイバー攻撃でハッキングされる可能性もあります。ホーキング博士も警告したように、AIが「人間に反乱」を起こすようになるかもしれません。ＡＩは深層学習・ディープラーニングによって大量のデータをもとに短時間で学習し、人間の想定を超える判断や行動を導き出す可能性が指摘されています。チェスや囲碁でＡＩが奇想天外な戦法で世界チャンピオンを負かして話題になりましたが、なぜその手を打ったのかはわかっていません。軍事に置き換えれば、勝利という目標達成のためにＡＩが有効な手段と判断すれば、人間なら回避するような残酷な手段も選択し、それが無この市民への無差別攻撃につながるかもしれないという不気味さがあります。</p><p>■難航する規制の議論■<br>そもそも戦争そのものをなくすことが最も大切なことは言うまでもありませんが、最低限の国際ルールとして、国際社会はいま、ＡＩ兵器をどのように規制しようとしているのでしょうか。</p><p><img alt="j190410_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_09-thumb-480xauto-1025041.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>それは、対人地雷などを禁止してきた「特定通常兵器使用禁止制限条約」という条約の枠組みで規制することです。ジュネーブを舞台に、１２０の条約加盟国による議論が続いています。先月も加盟国の当局者や専門家が集まって会合が開かれました。<br>この議論の最も重要な視点は、「兵器が出現する前に規制の網をかける」ことです。これまでは、対人地雷にせよ生物化学兵器にせよ、実際に使用されて悲惨な結果を招いた後で禁止条約がつくられましたが、ＡＩ兵器の場合、「完全自律型」が登場してしまってからでは手遅れなのです。ところが、条約の議論は５年以上続いているのに、開発国と反対国の主張が噛み合わず、「自律型兵器」の定義すら合意できていません。条約による規制はもはやむずかしいのではないか、その間に技術はどんどん進歩し、兵器が完成してしまうのではないか、と言った悲観論も聞こえてきます。<br>条約が難しいなら、ほかに方法はあるのでしょうか。関係者によりますと、ジュネーブでの議論は、条約より緩やかな規制の方向に変わりつつあると言います。各国が国際人道法などの順守を再確認した上で、それぞれの国が独自のルールを設け、その情報を公開する仕組みをつくることで一定の歯止めにしようというものです。実際、今年2月、アメリカ国防総省が初めての「AI戦略」を発表。AI兵器はあくまで人間のコントロール下に置き、国際法や倫理に反しない形でＡＩを活用する方針を発表しました。<br>しかし中には、国際法を自国の都合のよいように解釈してルールをつくる国が現れるのではないか。人間の介在をどのように検証できるのかといった点など、課題は山積しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_10.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190410_10.jpg"><img alt="j190410_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190410_10-thumb-480xauto-1025045.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>核兵器をはじめ、無差別殺戮を可能にする道具を生み出してきた人類はいま、人間のコントロールを超えるＡＩ兵器の出現という未知の危険領域に踏み出そうとしています。強い危機感を持ってその現実を受け止め、歯止めをかけることができるのか、いままさに人間の知恵と倫理が試されようとしています。　　　　　</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Apr 2019 23:10:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｇ２０議論本格化・国際協調へ結束保てるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318077.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年日本が議長国を務める6月のＧ２０・主要国首脳会議にむけて、経済政策の議論を行う会議が11日日本時間のあすからワシントンで開かれます</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190411_0.jpg"><img alt="C190411_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190411_0-thumb-480xauto-1025054.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　各国の首脳たちボートを漕いでいますね？<br>Ａ　はい。今回開かれるのは、財務相・中央銀行総裁会議ですが、Ｇ２０全体の状況がいまどうなっているかボートに例えてみてみます。世界経済も、ボートも協調しながら正しい方向に進むことが大事なんですが、摩擦を抱えるアメリカと中国の息が合うかどうか心配です。その一方で世界経済は、米中摩擦の影響もあって減速するおそれがでています。こうした中で、今年のＧ２０会議では、安定した成長を維持するための取り組みについて、国際協調をはかっていけるのかが焦点となっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190411_2.jpg"><img alt="C190411_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190411_2-thumb-480xauto-1025058.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　米中間の協議はいまだに合意にいたらず対立が続いていますからね。<br>Ａ　そうですね。さらに、中国をめぐっては、一帯一路と呼ばれる巨大経済圏構想で、途上国に巨額の融資を行ってインフラを建設するんですが、相手の国が借金を返せず苦境に陥っている状況があり、各国から批判を浴びています。このため、今回の会議では、こうした問題もとりあげるなど、中国を世界経済の秩序の枠組みの中にしっかりと取り込んでいくことが大きな課題となります。ただここへ来てそれ以上に心配な点もでてきています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190411_4.jpg"><img alt="C190411_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190411_4-thumb-480xauto-1025060.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　どんな問題ですか？<br>Ａ　アメリカが単独で問題を解決しようという一国主義の姿勢です。もとはといえば米中貿易摩擦も、自由貿易のルールに違反する中国に対し国際機関が対応できていないとして、トランプ政権が一方的な制裁措置に踏み切ったところから始まりました。さらに先週開かれたＧ７主要七か国の外相会合でもポンペイオ国務長官が欠席し、アメリカは多国間の枠組みを軽視しているという指摘も出ています。しかしどのような国際協調にせよ、アメリカ抜きでは、実効性を伴わないものとなってしまいます。このため、議長国の日本としては、国際的な協調の枠組みの中に、中国をどうとりこみ、アメリカをどうひき止めていくのか。対立する大国の間で微妙なかじ取りを求められることになります。</p><p><img alt="C190411_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190411_5-thumb-480xauto-1025062.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 07:55:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ラグビーＷ杯イヤー　ラグビー通じ障害者スポーツを」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/318084.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>激しいプレーが特徴のラグビー。ラグビーワールドカップがこの秋、アジアで初めて日本で開催されます。大会を前に、そのラグビーが障害者スポーツの可能性を広げるのに一役買おうとしています。<br>きょうは「Ｗ杯イヤー　ラグビー通じ障害者スポーツを」と題してお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190411_01.jpg"><img alt="k190411_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190411_01-thumb-350xauto-1025069.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．ラグビーというと、激しい身体のぶつかり合いという印象があります。障害者とはなかなか結びつかないように思いますが、そんなことはないのですか？</p><p>Ａ１．そうなんです。例えば、車いすラグビー。去年開かれた世界選手権で日本代表が初の金メダルを獲得したことで脚光を浴びました。手足に障害がある選手たちが車いすを使ってタックルします。<br>今回紹介するのは、また違った障害者向けのラグビー、ブラインドラグビーです。目の不自由な方のために考案されました。ラグビーワールドカップ日本大会が開催されるのを機に、今月１日、日本ブラインドラグビー協会が発足しました。先週末、埼玉県川越市で行われた練習会を取材しました。<br>練習会が行われたのは、埼玉県立特別支援学校塙保己一学園。県立の盲学校で、視覚障害者のスポーツにも力を入れています。<br>この日は、視力を矯正してもあまり目が見えない弱視の人たち５人のほか、指導者として地元のラグビースクールのコーチなどが参加しました。ブラインドラグビーでは、振ると音が鳴る特別なボールを使います。目が不自由な選手にボールの位置を知らせるためです。視覚障害者向けの球技、例えばブラインドサッカーやゴールボールなどもこうした工夫がされています。<br>ブラインドラグビーは、１５人制ラグビーの半分ほどの大きさのグラウンドを使い、１チーム７人で行われます。ボールを持っている人は、ディフェンス側の選手に両手でタッチされるとタックルが成立したと見なされ、ボールを置かなければなりません。６回目のタッチで攻守が入れ替わるルールです。</p><p>Ｑ２．激しいタックルはないんですね？</p><p>Ａ２．視力が極端に低かったり、視野が狭かったりする方もプレーするので危ないですからね。それでもボールを落とすとスクラムを組んで再開するのは同じです。ただし、スクラムを押すことは禁止されています。<br>ブラインドラグビーに参加することで好きなラグビーに復帰したという人もいます。その一人、神谷考柄さんです。高校時代、大阪のラグビー強豪校のフォワードとして活躍し、大阪府大会でベスト４に進出。今は片眼がわずかに見える程度の視力しかありません。</p><p>（神谷さんインタビュー）<br>「１０年越しでブラインドラグビーで戻ってきた感じです。ラグビーをあきらめていたので、こういう形でも日本に広めることに役立てるということは幸せな気持ちです。」</p><p>Ｑ３．そもそもなぜ、こうした取り組みが始まったんですか？</p><p>Ａ３．ブラインドラグビーは、ラグビー発祥の地、イギリスの財団が４年前に考案しました。イギリスでは視覚障害者の８割は１週間あたりの運動時間が３０分に満たないと言います。運動したくてもできるスポーツがないというのも大きな要因です。ラグビーに興味があっても視覚障害者向けのラグビーが存在しないためプレーできない多くの人がいると考え、視覚障害者でも安全にプレーできる形でのラグビーが考案されたわけです。ブラインドラグビーは、目標の１つに、障害のある人たちと健常者の共生への壁を取り除くことを掲げています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190411_03.jpg"><img alt="k190411_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190411_03-thumb-350xauto-1025071.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>ラグビーワールドカップが開催され、ラグビー熱が盛り上がることが予想される日本にも、こんなラグビーがあるということを広めて欲しいと財団から声がかかりました。日本協会の会長を務めるのは、大学や社会人のラグビーチームで監督を務めた経験がある中途失明者の橋本利之さんです。</p><p>（橋本利之さんインタビュー）<br>「視覚障害者と健常者がいっしょになってスポーツを楽しんでいただき、視覚障害者の生活等を理解していただく。視覚障害者は、不便ということはあると思うが、不幸ではない。健常者も不便はいろんなところであると思うので、お互いそういったことがあるということをこのラグビーを通じて理解しあえればと思ってはじめました。」</p><p>Ｑ４．共生社会の実現という意味でも、大きな意義を持っているんですね？</p><p>Ａ４．そしてもう一つ、視覚障害者が取り組むスポーツの可能性を広げることにつながるという意味合いもあると話すのが、会場となった塙保己一学園の松居綾子教諭です。松居さんはこの学校で、長く視覚障害者のスポーツ活動を支えてきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190411_04.jpg"><img alt="k190411_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190411_04-thumb-350xauto-1025073.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>（松居さんインタビュー）<br>「盲学校ではものを投げるという行為がないんですね。他の競技も床を転がすのが多いですし、実際ボールが来てもよけられないので危ない。こういう競技ってあることも想像できませんでした。子どもたち自由に動くと危ないので、動きを制限されることが多いと思うのですが、このラグビーは安全を考えながらも自分でボールを運んで走ってゴールまでいける。すごく達成感を感じられるスポーツだと思いますので、視覚障害者のスポーツにとっても新しいと感じてもらえると思います。」</p><p>Ｑ５．いろんな可能性がありますね？</p><p>Ａ５．ブラインドラグビーのボールは、パスをして空中にある間は音がしないため、目が完全に見えないとどこにあるかわからなくなります。そのため、今は全盲の人は参加できません。橋本さんや松居さんは、将来的にはこうした部分にも工夫を加えることで、すべての視覚障害者がいっしょに参加できるブライドラグビーを作っていきたいと話していました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190411_05.jpg"><img alt="k190411_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190411_05-thumb-350xauto-1025075.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>このブラインドラグビー、秋のラグビーワールドカップに合わせて、イギリスとニュージーランドから代表チームが来日し、日本のチームと試合をすることになっています。協会では関東地方のほか、神戸などでも練習会を開いてチームを強化していきながら、男女を問わず選手も募集するということです。新しく始まったブラインドラグビーが根付いていけば、ラグビーワールドカップ日本大会が残すレガシーの１つとなるかもしれません。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 11:17:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇ導入へ　安全保障リスクは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318186.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>次世代の通信規格５Ｇの導入に向けた動きが世界各地で本格化しています。<br>新たなサービスへの期待も大きい一方で、安全保障上のリスクも指摘されています。津屋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_0.jpg"><img alt="c190412_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_0-thumb-480xauto-1025423.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ：５Ｇをはさんで、米中が対立しているんですね。<br>Ａ：はい。両者の対立は一層激しくなっています。<br>今の「４Ｇ」から「５G」になると、超高速であらゆるモノがインターネットにつながるようになり、スマホにとどまらず様々な分野で新たなサービスの可能性が広がります。しかし、５Ｇ技術で世界のトップランナーである中国のファーウェイをアメリカは問題視していて、国内からの排除を狙った法律までつくりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_3.jpg"><img alt="c190412_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_3-thumb-480xauto-1025425.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：なぜそこまでするんですか？<br>Ａ：次世代の産業のけん引役にもなる５Gの覇権を中国に握られたくない。そして何より、ファーウェイ製品を通じて、安全保障に関わる情報が抜き取られるのではないかと、疑いの目を向けているからです。<br>中国には情報機関への協力を義務付ける法律がある他、ファーウェイのＣＥＯは中国共産党員ですから、政府からスパイ活動への協力を要請されたら断れないだろうと専門家も見ています。<br>これまで大掛かりな通信傍受をしてきたのはアメリカ自身。あらゆるものにつながる５Gの導入をきっかけに情報収集の主導権を奪われるのではという危機感もあるのだと思います。</p><p>Ｑ：アメリカは、世界にも排除を呼びかけていますね。<br>Ａ：しかし今のところ、成果はあがっていません。同盟国の間でも、オーストラリアと日本は事実上排除に動いていていますが、一部に容認する国も出ていて、足並みはそろっていません。安全保障も大事だけど、５Ｇの事業で出遅れたくないというのが各国の本音かもしれません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_4.jpg"><img alt="c190412_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_4-thumb-480xauto-1025427.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：今後はどうなりますか？<br>Ａ：冒頭でふれたアメリカの法律によって、来年８月から、ファーウェイ製品を使っている企業は外国企業も含めてアメリカ政府との契約から排除されます。今から来年にかけては５Ｇをスタートさせる国が相次ぎますので、今後、各国の政府や企業にどのような動きが出てくるかも注目です。</p><p>（津屋　尚 解説委員）<br>　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 07:35:11 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>