<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>出口はどこへ？～香港・岐路を迎えた抗議活動～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/china/">中国</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kokusai/">国際</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>抗議活動はこのまま継続するのか？重大な局面に立つ香港のデモを、最新情報を元に掘り下げる。前回放送（6月20日）の時には、平和なデモが徹底されていたが、いま一部の市民が過激化し、警察が応酬することで激しい衝突が起きている。背景には何があるのか？独自取材で探る。さらに、デモが長期化する中、香港から脱出し、アジアや欧米へ拠点を移そうとする起業家やビジネスマンの動きも取材。果たして香港の今後はどうなるのか？その行方を徹底分析する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>興梠一郎さん
                                  <span class="person2__note">（神田外語大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">警察が発砲する事態　迫る１０月１日</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>発生からまもなく３か月を迎える香港の抗議活動。今、大きな岐路に立っています。警察が発砲する事態にまで発展。</p>
<p><strong>「警察が民衆に拳銃を向けているぞ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>１か月後に控えた建国７０年の記念日までに事態の収束を図りたいとみられる中国。抗議活動の背後にアメリカの支援を得た民主派の活動家がいると非難を繰り返すなど圧力を強めています。</p>
<p><strong>YouTubeより<br>
「香港から出て行け！」<br>
「中国から出て行け！」</strong></p>
<p><strong>中国 香港マカオ事務弁公室　報道官<br>
「暴徒たちの目的は香港を破壊し、香港政府の機能をマヒさせることだ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>抗議活動は収束に向かうのか。それとも中国の体制をも揺るがす事態に発展するのか。独自取材で迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ　中国政府の圧力の中　変化が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>道路の奥のほうまで人で埋め尽くされていることがよく分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３か月近く前、平和なデモが続けられていた香港。しかし今、抗議活動はバリケードを作り火炎瓶を投げ込むほどに過激化。警察との衝突が続いています。</p>
<p>その背景に何があるのか。過激派グループに参加する２０代の男性に話を聞くことができました。先月（８月）からガスマスクなどの装備を身に着け、前線に立つようになったというこの男性。中国本土の影響力が強まる中、香港の自由を守るためにはやむを得ないと考えたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>過激派の活動に参加<br>
「不公平な政策や中国による支配、そこから香港を守るために闘っています。これほど多くの人がストライキや登校の拒否をしているというのに、香港政府は全く応じようとしません。これを目にして、そろそろ自分自身も行動しなければと思ったんです。」</strong></p>
<p>これに対し、中国政府は警察が取り締まりを強化するよう断固とした姿勢を見せました。</p>
<p><strong>中国 香港マカオ事務弁公室　報道官<br>
「香港を危険な崖っぷちに引きずり込むことは許されない。行政長官と香港政府、警察が法に基づき違法な犯罪者を厳しく取り締まることをゆるぎなく支持する。」</strong></p>
<p>この直後から香港警察に明らかな変化が見られるようになりました。催涙弾を使い、殴る蹴るの暴行を加える場面が増えていたのです。</p>
<p><strong>「わかったから止めてくれ。」</strong></p>
<p>先月２５日には群衆に襲われた警察官が拳銃を発砲。</p>
<p><strong>「警察が民衆に拳銃を向けているぞ。」</strong></p>
<p>香港警察の内部で今、何が起きているのか。関係者に話を聞くことができました。錢宝芬（せんほうふん）さんです。香港の保安当局に２６年間勤めていました。最近の香港警察の取り締まりは、これまで遵守してきたガイドラインを逸脱していると指摘します。</p>
<p><strong>元保安当局　錢宝芬さん<br>
「地下鉄の車両の中で市民相手にこの行為はありえません。本来、香港警察の精鋭部隊はテロリストを取り締まる組織です。しかし、今その相手は市民に変わりました。警察は精鋭部隊を出動させ、市民を徹底的に打ちのめしています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警察官の家族も、これまでにない指示が現場に出ていると証言しています。</p>
<p><strong>警察官の妻<br>
「警察官が持たされている武器は、ふだん使わないものばかりです。まるで戦争をするみたいです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに警察は突如、民主派グループのリーダー２人をはじめ議員らを相次いで逮捕しました。こうした動きの背後に中国の存在があるとして市民たちは反発を強めています。</p>
<p><strong>合原：</strong>香港の警察が中国の国旗の目隠しをして「何も見えない」と言っている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１か月後に迫った建国７０年の記念日までに事態の収拾を図りたいとみられる習近平指導部。新たな動きを見せ始めています。先月中旬、中国共産党の機関紙は抗議活動の背後にいるとして、民主派の元議員など４人を名指しで批判。この４人組がアメリカ政府の支援を得て若者の抗議活動を扇動していると非難する動画も拡散しています。</p>
<p><strong>YouTubeより<br>
「アメリカの犬！」<br>
「香港から出て行け！」<br>
「中国から出て行け！」</strong></p>
<p>４人組の１人とされた何俊仁（かしゅんじん）さん。香港の民主派の中心人物で立法会の元議員です。民主派の信用を落とし、抗議活動がこれ以上広がらないようにするのが中国政府の狙いだといいます。</p>
<p><strong>民主党 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「彼らはいつもわれわれを監視しています。たぶん今も部屋の盗聴器をしかけて、私たちの会話を聞いているでしょう。１人で歩くときは注意しています。本当に私を消そうとするときは、どこにも逃げることはできませんが。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府による圧力は、抗議活動に参加する市民の生活にも及んでいます。香港を代表する航空会社キャセイパシフィックでは、パイロットや客室乗務員などの解雇が続いています。</p>
<p><strong>「キャセイ、クソを食らえ！中国に頭を下げたのか！」</strong></p>
<p>中国の航空当局がデモに参加した従業員を香港と中国本土を結ぶ路線の業務にあたらせないよう通告したのです。人々はこうした動きを白色テロと呼び抗議の声を上げていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>解雇された従業員<br>
「（中国の）意図ははっきりしている。私たちを脅迫することです。香港人を萎縮させ完全に黙らせることです。」<br>
「白色テロをやめろ！解雇を撤回せよ！」</strong></p>
<p>２か月前、私たちがデモ行進の中で出会った男性にも変化が起きていました。当時、この男性は香港の自由のためにデモに参加する決意を強く訴えていました。</p>
<p><strong>男性<br>
「立ち上がらなければすべて失います。どのみち死ぬのなら戦いますよ。それが今なのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが今回、再会すると周囲を警戒し抗議活動に参加し続けるかという質問にさえ答えようとしませんでした。</p>
<p><strong>合原：</strong>２か月前は率直に話をしてもらえたと思いますが、それだけ状況が変わってしまったということですか？</p>
<p><strong>男性<br>
「状況は悪化しています。２か月前は心配することはなかったので、自分の言葉で話せました。今は自分を守らなければなりません。何が起きるか、予測がつかないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もう１つ、２か月前と大きく変わっていたことがありました。６月に私たちが訪れたときは、中国本土からの観光客でにぎわっていましたが…。</p>
<p><strong>合原：</strong>今ですね、このように写真を撮っている人の姿とてもまばらで少ないですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今では客が来ないため店を閉じるところも出ていました。中国本土の人が、香港は危険だと思い込んでいるからではないかといいます。</p>
<p><strong>写真店　店員<br>
「悪い情報ばかり伝えられている。デモ現場以外は安全なのに。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">放送　ＳＮＳ…中国政府が「世論操作」か</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国国内では香港の抗議活動の危険性を強調する報道が行われてきました。国営メディアは抗議活動を制圧するための武装警察による大規模な訓練の様子を繰り返し発信。さらに政府系のメディアでは、暴徒がアメリカ軍の武器を使用していると指摘。その証拠としてデモ参加者の動画を投稿していました。この記事が中国国内のＳＮＳで拡散されると、「これはテロリストと同じだ」「あまりにひどい。警察の手に負えない」といった反応が相次ぎました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは中国政府による世論操作ではないかと分析する研究者がいます。アメリカを拠点に世界中の世論操作の実態について研究しているサミュエル・ウーレー氏です。ウーレー氏が注目したのは、米軍兵器だと報じられたこの銃。</p>
<p><strong>テキサス大学 世論操作を研究　サミュエル・ウーレー氏<br>
「これは（スポーツ用の）ペイントボールガンか品質の低いエアガンですね。中国政府は香港の抗議活動が凶暴だと示したいのです。それによって、この活動の信用性をおとしめ、彼らは民主主義を求めているわけではないと言いたいのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらにフェイスブックやツイッターは、中国当局が組織的に関与する情報操作が行われていたと発表。９００以上のアカウントを停止しました。抗議活動の参加者をゴキブリに例えるフェイスブックのページや英語で抗議活動を批判するツイートなど、中国本土以外に向けた働きかけが行われていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＳＮＳを使った情報操作について研究を行うカニシュ・カラン氏。今回、香港の抗議活動に関するツイートを分析しました。すると、多くのツイートで、あるシステムが使用されていたのです。</p>
<p><strong>デジタルフォレンジックラボ ＳＮＳを分析　カニシュ・カラン氏<br>
「香港の民主化運動に反対の声を大きくするために、ボットなどがたくさん使われていたことがわかりました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自動的にツイートを発信するボットを使い、大量に記事を配信していました。</p>
<p><strong>デジタルフォレンジックラボ ＳＮＳを分析　カニシュ・カラン氏<br>
「この操作が高度なのは、香港人や西側諸国の人々に向けて『この抗議活動は暴力的で、大きな被害を及ぼす可能性があるから批判するべきだ』と呼びかけていることです。こうした情報が人々の気持ちを変えるのか、見極めていかなければなりません。」</strong></p>
<p>香港では表立って抗議活動を批判する勢力も目立つようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>親中派<br>
「デモで店の邪魔をしないでくれ。どこかへ行ってくれ！」</strong></p>
<p><strong>民主派リーダー<br>
「ここまで問題を大きくしたのは、政府の方じゃないか。」</strong></p>
<p><strong>親中派<br>
「香港にはお前みたいなゴキブリはいらない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">経済界「中国本土との結びつき不可欠」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>経済界でも抗議活動が過激化していくことに否定的な声が強まっています。日本の経団連に当たる香港中華総商会の蔡冠深（さいかんしん）会長です。香港の経済的な反映には中国本土との結びつきが不可欠だという蔡会長。</p>
<p><strong>香港中華総商会　蔡冠深会長<br>
「習近平国家主席です。これは私です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その関係にひびが入るのではないかと危機感を募らせています。</p>
<p><strong>香港中華総商会　蔡冠深会長<br>
「一国二制度とはあくまで１つの国の下に２つのシステムがあるということを理解すべきです。それは中華人民共和国の下に香港があるということです。中国本土の支えがなければ、香港の繁栄は保てないでしょう。中国と香港が良い関係にあることが重要なのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ　中国政府の圧力の中　ひるまない市民</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週木曜日（８月２９日）、事態はさらに動きます。香港警察がこれまで認めていた集会さえも許可しないという決定を下したのです。しかし、集会の会場に向かう大勢の人の姿がありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行進する人々が口にしていたのはキリスト教の賛美歌。香港では宗教の集会は警察への届け出なしに行うことができます。そのため、十字架を携えたり賛美歌を歌ったりしながら行進を行っていました。実は、この日、ＳＮＳ上には抗議活動ではなくさまざまな理由で集まろうという市民のしたたかな呼びかけが拡散されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「『ポケモンＧＯ』をやってました。最高です。」</strong></p>
<p>「レアキャラは捕まえましたか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「まだです。あっちは人が多いので、これから行ってみます。」</strong></p>
<p>こうした動きに、あの男性も加わっていました。中国共産党の機関紙から４人組として批判されていた何俊仁さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>民主派 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「どこでも行くんだ。我々に決まったルートも目的地もない。水のように気ままに進むのさ。」</strong></p>
<p>この日、何さんはいかなる圧力があっても、この市民の自由を求める動きは続いていくと感じたといいます。</p>
<p><strong>民主派 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「市民たちは信念を貫き『香港人の願い』を口ずさみながら手を取り合っているのです。願いが受け入れられるまで、行動を続けていかなければなりません。」</strong></p>
<p>今回、集会まで禁止されてもひるまない姿勢を示した香港の人たち。１０月１日の建国記念日が迫る中、中国が直接鎮圧に乗り出すのか、それとも抗議活動が継続するのか、今後の行方を徹底分析します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">迫る１０月１日　中国はどう出る？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　興梠一郎さん （神田外語大学教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>大きな岐路に立っている香港情勢。節目となるのが、１０月１日、中国の建国７０年の記念日です。なぜ中国政府が香港の抗議活動に神経を尖らせているのか。香港情勢に詳しい興梠さんは「民主化が中国本土に浸透する危機があると中国政府がみているからだ」ということなんですが、ここまで重大な事態だととらえているんですか？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>中国のいろんな論評を見ていますと、条例の改正反対運動からすでに民主化運動、いわゆるカラー革命に変わった。チュニジアとかリビアとかいろんなところで起きた政権転覆運動ですけれども、その背後に海外勢力がいるという報道が非常に多くなっている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>対する市民側が強く要求しているのが、５大要求というものです。容疑者の身柄を中国本土にも引き渡すことができる条例改正案の完全撤回のほか、警察への責任追及と独立した調査の実施。それから、誰もが立候補できる民主的な選挙の実現。こうしたことを要求しているわけですけれども、これに対して中国側はどう出ようとしているのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>ロイターの報道によると、１と４は香港政府はのんでもいいんじゃないかと中央政府に報告した。ところが、すべて１から５までの要求はのむなと言われた。それで行政長官もどうしようもないと報道されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>強硬姿勢なわけですね。今、お話がありましたようにロイター通信が公開した香港の林鄭行政長官の発言の中で、長官はこんなことを述べています。「行政長官は中国政府と香港市民の２人の主人に仕える身。できることは非常に限られている」と。これは、香港政府としてもなかなか行き詰まった状態だと言っているわけですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府が武力行使に踏み切るかどうか懸念されているわけですが、これについてはこんなふうに言っています。「中国は決して人民解放軍を送り込む計画は持っていない」。本当にそうなのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>このあとに国際的なイメージを気にしているとか、外国のリーダーたちが見ているとか、金融センターとしての香港の地位に関わる、恐らくアメリカの制裁があるんじゃないかといったことも懸念しているんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、節目とみられている１０月１日。この期日、どうなんでしょう、これまでに収束を目指す？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>これは林鄭長官も言ってますけれども、長期戦になるだろうと。それを中国は覚悟している。経済にダメージが出ても長期戦になる。香港の法律を使って香港の警察を最後の防壁というふうに表現していますけど、警察と法律を使って香港の制度の中で封じ込めるという自信があるようです。</p>
<p><strong>武田：</strong>すでにかなり逮捕者も出ているんですね。</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>今後も逮捕者が増えていくだろうとみています。あとはデモも許可をしないということになってきています。そうやって、収束させていくという作戦だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>締めつけをあくまで強めていくといことですね。現地で取材した合原さん、警察の取締りが強まっていますけど、市民の変化はどういうふうに感じましたか？</p>
<p><strong>合原：</strong>まず、警察や親中派の人たちに身元がばれてしまうことを恐れてインタビューを断られることが増えたんです。さらにインタビューに応じてくれた人も攻撃を受ける可能性があるので、「私が」という主語で語ることができないと言われました。また、印象的だったのが、過激な活動をしているとされる若者たちも、マスクを外すと想像と違って本当に穏やかな普通の青年たちだったんですね。話を聞いても暴力を振るいたいということではなくて、あくまでも香港の自由を守りたいという純粋な思いで活動していて、彼らの思いの強さ、強い覚悟を感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうした中で続いている香港の抗議活動ですけれども、今後、どうなるのかという点。中国を取り巻く国際情勢も鍵になるのではないかとみられています。例えば、アメリカのトランプ大統領はツイッターで中国との貿易交渉について「当然、中国は取引を望んでいる。だが、まずは香港について人道的な対応をしてもらおう」と投稿しているわけです。その狙いをトランプ政権の内情に詳しい元国務省の顧問に聞きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米国務省　クリスチャン・ウィトン元顧問<br>
「もし、香港から民主主義が失われることになれば、貿易交渉を続けることなど到底できません。我々、アメリカにとって貿易と人権を切り離す選択肢など考えられないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>林鄭長官はこういうふうに述べています。「香港の問題は米中関係の緊張の中、国家の主権や安全保障のレベルに格上げされてしまった」。興梠さん、こうした見方に対して中国はどう受け止めているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>中国は今の米中の貿易戦争の中で香港カードを切ってきたと報道しています。でも、実はトランプ大統領は最初あまり厳しい言い方をしなかったんですが、議会が「それじゃあ弱い。もっとはっきりと言え」と。香港の民衆側もアメリカにそういった支援を求めている。アメリカがそういうカードを持っている。香港を優遇する措置を停止することができる。ですから、そういった世論がかなり変化してきている中国をアメリカが気にしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうしますと、中国はアメリカとの関係もあってなかなか動きづらい？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>香港の問題だけじゃなく国家の安全保障とか、そういうレベルになったので行政長官としてはどうしようもないと言っているんだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>中国政府としても、なかなかアメリカのことを考えると香港政府を介して圧力を強めるということしかないと。</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>また、アメリカが民主化を支援していると疑っていますので、これは撤回しないと、ということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今後のシナリオですけれども、興梠さんは、香港政府がこんなカードを切る可能性があるとみています。「緊急状況規則条例」です。一般的には香港政府のトップが緊急事態だと判断すれば、集会だけではなくて市民の外出やＳＮＳでのやり取りまで幅広く制限できるもので、事実上の戒厳令だと指摘されているものなんですけれども、どういうふうに発動していくのか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>中国側の発言をみていますと、慎重で、全面的な発動はしたくないんです。ただ、１つ特定の限定的な法律を緊急に立法する。例えば、顔が見えるようにマスクを外させる。顔を隠さないようにする。そうするとデモに出てこないだろうと。この議論が公式に出始めています。今後、収まらなければ、もしかしたらそれが使われるかもしれない。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうやって、具体的な今後の締めつけの方針も検討されているということになるわけですけれど。そういう中でデモや抗議活動は形を変えながら続いているわけですが、出口はあるのでしょうか？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>一国二制度のせめぎ合いなんです。自治権を求める香港の民衆とそれを民主化と見て恐れる中国の中央政府。このせめぎ合いなんです。だから、これが長い間続いて、この戦いが続いていくと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>なかなか出口はすぐには見えない？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>制度的な矛盾なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これからも注視していきたいと思います。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4322" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“改名”100人～私が名前を変えたワケ～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/lgbt/">LGBT</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま日本は、年間4000人以上の人々が名前を変えている。性と名前の不一致に悩むトランスジェンダーの人々や、キラキラ・ネームをきっかけに親子の関係を見つめ直した若者。親から受けた虐待の記憶を断ち切り人生のリセットを期す人、さらに過去に犯した罪を償った後も実名が世間に拡散しいつまでも再出発できない人・・・。番組では、改名することで新しい人生を歩み出したいと願う100人にアプローチ。それぞれの名前や生き方についてインタビューする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>小林康正さん
                                  <span class="person2__note">（京都文教大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“改名“100人に聞いてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肇さん（元・王子様さん）</strong><br>
「僕は『王子様』から『肇』に“改名”しました。（母が）私にとっての王子様だからみたいなことを言ってました。名前がキラキラネームというのは、本当に悪い言い方になっちゃうんですけど、親がばかだって自己紹介しているようなもんなんですよ。」</p>
<p><strong>春香さん（元・ハトルさん）</strong><br>
「私は出家をしたので鳴海ハトルという名前から、鳴海春香という名前に改名いたしました。出家ですから、まずこの俗世間を捨てるという意味で。」</p>
<p><strong>詩織さん（元・直樹さん）</strong><br>
「男性から女性になるために、直樹から詩織に改名しました。過去の自分を見えなくしたいという思いがあったんで。」</p>
<p><strong>多香子さん（元・尚子さん）</strong><br>
「私は、尚子(たかこ)から多香子に改名しました。漢字を変えています。ほぼほぼ読まれないんですよ。ナオコさんナオコさんって呼ばれて。」</p>
<p><strong>アリスさん（元・亜梨子さん）</strong><br>
「私は亜梨子(ありす)からアリスに改名しました。パスポートの表記をローマ字から英語に変えたかったからです。元々はARISUのスペルだったんですけど、今は変わってALICE、いわゆる英語のアリスになりました。」</p>
<p><strong>元受刑者の男性</strong><br>
「名前が本名だと過去の犯罪歴が今は簡単にインターネットで出てしまうので、名前が爆弾になるということですね。それがいつ爆発するか分からないという、恐ろしさですよね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私の名前は真一です。『真実一路』に生きてほしいという両親の願いが込められています。私は改名したいと思ったことはありません。しかし、今、日本では年間４，０００人以上の人々が名前を変えています。一体、なぜなんでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">改名が話題に　元「王子様」さん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>肇さん（元・王子様さん）</strong><br>
「めちゃくちゃいろんなメディアの方から取材の依頼を受けて、毎回同じことを話すので、うんざりですね。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>今回取材を受けていただいたのは？</p>
<p><strong>肇さん</strong><br>
「暇だったからです。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肇さん</strong><br>
「友達に報告みたいな感じで、ツイートしたら、１３万ぐらいリツイートされて、いいね！が２０万ぐらい出て何が面白いんだって話ですけど。改名したその日に保険証を『赤池肇』でもらって、その時は『おー、やった』って。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>親に言いたいことは？</p>
<p><strong>肇さん</strong><br>
「母親が父親に了承をとらず勝手に出生届を出してしまって。『私にとっての王子様だから』みたいなことを言って。親がばかだと自己紹介しているようなものなんですよ。自分の子どもがもしできるとしたらキラキラネームにはしないかな。今、大学生です、他には音楽活動してます。キラキラネームで苦労した過去を捨てるじゃないですけど、ここからリスタートを始めていこうという意味で『肇』と。将来はバンドで大成して全世界に『肇』の名をとどろかせていきたいですね。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">キラキラネームって損ですか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>星知さん</strong><br>
「星に知ると書いて、『せしる』と言います。」</p>
<p><strong>大心（だいむ）さん</strong><br>
「ほとんどの人が『だいしん』って間違えます。そのたびに『“む”です』って答えます。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>敢為さん</strong><br>
「『いさな』です。」</p>
<p><strong>星流さん</strong><br>
「『せな』です。」</p>
<p><strong>美唯麻さん</strong><br>
「『みいま』です。」</p>
<p><strong>紗衣奈さん</strong><br>
「糸偏に少ないに衣服の衣に奈良の奈で、『しゃいな』です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>（生徒名簿の「遥風」という名前を見て）はるかぜ？</p>
<p><strong>北海道函館西高等学校教諭　畠澤貴幸さん</strong><br>
「はるか。これで、はるか。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>先生も大変ですね。</p>
<p><strong>教諭　畠澤貴幸さん</strong><br>
「そうですね、大体読めない人が多いです。『悪い、悪い』って言ってごまかしますけど。」</p>
<p><strong>河野月虹さん</strong><br>
「自分の名前が、よくキラキラネームと言われるので、キラキラネームって何なんだろうって思って。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<i><b>河野月虹さんが制作したキラキラネームについてのラジオドキュメント</b><br>
“私の名前はルナです。漢字で『月』と『虹』と書きます。私のこの名前読めますか？
西高の１クラス、４０人にキラキラネームについてどう思うか調査してみたところ、『大人になった時に困りそう』と答えたのが１９人、『親が変な人だと思う』と答えたのが４人。キラキラネームにはマイナスなイメージが多くあるみたい。一方で、改名できるということが最近話題になりました…”</i>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>月虹さん</strong><br>
「改名できたらしたいなと思う人います？」</p>
<p><strong>星知さん</strong><br>
「はい。自分の名前が外国人っぽいから。それと日本が好きだから、日本っぽい名前がいいなって思います。桜子（笑）、詩織子、薫子。おばあちゃんに星知は似合わなくない？」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「いや、大丈夫、大丈夫。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「それは固定観念で。」</p>
<p><strong>敢為さん</strong><br>
「それは、だんだん価値観変わってきて、そういうおばあちゃん、おじいちゃんが増えてきて、たぶんその頃にはもっと違う感じの名前がいっぱいいるだろうし。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「ルナは『月虹』でいいかな。自分の一部って感じがする、名前が。変えちゃったらまた別の私になる気がする。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「そもそも、キラキラネームって何？珍しい名前？」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「昭和から見たらさ、平成の人たちって全員キラキラネームっていうふうなイメージだけど、令和に生まれた人は・・・、その繰り返しだと思うんですよ。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「新しい名前が出来ていきそうだよね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大心さんの父・大陸さん</strong><br>
「私の名前が大きいに陸、大陸って書いて『ヒロム』って読むんですね。小学生のときとか、誰一人読めないんですね。先生も読めないし。そのやりとりっていうのは嫌でしたけど、年をとればとるほど『いい名前だな』って言われるようになったので、今では誇り持っています。大心もそういうふうに、大きくなって誇りに思ってくれるような名前になってくれればいいなと思っていますけど。」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「ちゃんと考えて名前つけてくれているんだなっていうのを改めて感じて、すごく、この名前大事にしようと思いました。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">キラキラネームはなぜ生まれた？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田裕章さん（慶応義塾大学教授）</strong><br>
「いわゆるキラキラネームという呼び名の中で、明らかに不利になる名前と、思いのこもった特徴的な名前というのが、いっしょくたにされてしまうんですけども。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小林康正さん（京都文教大学教授）</strong><br>
「１９９０年代の半ば頃になると雑誌が１０万件にわたる名前の情報を収集して、それを人に提供するということを行います。つまり、名前のデータベース化を行ったわけですね。データベースに載っている名前を見て、その名前に少し違う名前をつけるという形で、真似てずらすという実践を行うようになってきます。」</p>
<p><strong>宮田裕章さん</strong><br>
「今まで三種の神器だったり、高度経済成長期に経済の発展を同じようなスタイルで楽しんできた人々が、いわゆる差異化の中でファッションだったり、音楽だったり、個性というものを差異化しながら楽しむ。この中に名付けというものが入ってきて、多様な名前が生まれてきた。」</p>
<p><strong>小林康正さん</strong><br>
「個性的な名前をつけられた子どもが自分の名前を嫌いになるかというと、必ずしもそうではない。現在の個性的な名前には、親の思い入れという非常に重要なポイントが１つありまして、親子の関係が親密な状況では、読み間違えられるような複雑な名前であっても、そこに親の思い入れがあるということを理解する。ところが逆に、その関係が破綻してしまったような場合においては、それが逆の要因に働いて名前を嫌いになると。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>改名の申し立ては通常１５才から１人で出来るようになります。必要な書類は、名の変更許可申立書に戸籍謄本。そして、大切なのは改名が必要な理由を証明する書類です。例えば、すでに別の名前で暮らしているという証拠や今の名前によって精神的な苦痛を受けているという診断書などです。提出後、より詳しい理由を求められることも多いんです。裁判所で職員から聞き取りをされることもあり、ここで理由に正当性が認められるかが鍵となります。審理の後、改名が許可されるか否かの結果が記された書類が郵送されてきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性別の悩みを理由に改名した人も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材班が改名をテーマにコンタクトしたのは１０６人。うち５７人が心と体の性が一致しないトランスジェンダーでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>亮さん（元・亮子さん）</strong><br>
「私の名前は亮です。昔の名前は亮子でした。感覚でいうとお札貼られている感じです、女性っていう。『はい、亮子ちゃんです、ペタッ』みたいな。亮子ちゃんと呼ばれると、『亮子ちゃんなんだよ、ギュッ』というお札を貼られている感覚で。勝ち気だったので、『馬鹿にしているの？』というふうにすごく思っていました。<br>
亮子のままだったら、僕は亮子の人生だったんだと思います。でもそうじゃなくて、亮子の人生を踏まえつつも、僕は途中から亮の人生に変わったので。だから名前は、人生だと僕は思います。 中学生のときに仲良かった女の子、というか、付き合っていた女の子がいて、ちょっと界わいでもうわさになっちゃっていたんですね。で、生活指導の先生に呼び出されたことがあって、『田附、お前まさかレズビアンじゃないよな』って言い方をされたんです。自分の大事な友達を恋愛対象として見てしまう自分にすごい嫌悪を感じていて、そこが非常につらかったんですけれども。」</p>
<p>＜亮さんの勤め先の飲食店にて＞</p>
<p><strong>亮さん</strong><br>
「なんかうちの職場ってちょっと変わっていて、下の名前で呼び合うのがルールだったんですよ。『亮です。みんな、亮って呼んでいます』と言って、『じゃあ、亮じゃん。亮なんだね』と言って亮になりました。職場だけが亮として扱うのではなくて、自分自身は亮であり、社会的にも亮として扱ってくださいっていうようなけじめの感覚で。表明であり、証明であり、自身のけじめでありというので、亮子から亮へというふうに変えました。何か、本来の自分に戻った感覚がありました。そこは、胸をとったときと非常に似ているなと思いました。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>カミングアウトされた時はいかがでしたか？</p>
<p><strong>亮さんの母</strong><br>
「ショックでしたよ、うんショックでした。言われたときは、やっぱり２晩ぐらいは寝られなくって。『子を取って、亮だけにします』って言うから、まぁお好きにお使いくださいっていうふうに。本当に何でも良かったですよ。自分でなんか男らしい名前にしたいって言えば、それで良いんじゃないかって。それはもう、これからこの人が生きていくために使う名前なので。」</p>
<p><strong>亮さん</strong><br>
「僕はパートナーがいるので、今３４歳なので、３６歳までにパートナーに子どもを産ませてあげたいな、というふうに思ってます。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気の動画クリエイターも改名</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>元女子２人組の動画クリエーター</strong><br>
「ハイ、どうもキットチャンネルのお時間です！元女子の英翔と、元女子の奏太です。宜しくお願いします！」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>英翔さん（元・英子さん）</strong><br>
「ここで並んでいるもの。」</p>
<p><strong>奏太さん（元・果奈さん）</strong><br>
「早速びっくりやね。」</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「元女子ということで、女性だったので生理も来てた。生理用品のレビューをしていこうかなと。」</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「僕たちはもともと女性なので、生理のつらさがとかが分かるということを動画にしたことがあって、それを見て女性の方が共感とかしてくれたりとかして。９月でちょうど２年になるんですけど。今、YouTube一本でやってます。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>お２人は別に付き合われているとかではない？</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「付き合ってはいない。よく言われるんですけどね。２人でいるってなると。だからいつも言うの。いや、同棲じゃなくて同居ですと。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>英翔さん</strong><br>
「ここが僕の部屋です。全然片づいてないですけど。女性時代は、こういうピンクとか赤とかオレンジって絶対着なかったんですけど、なんか今、男性でも明るめの色って全然着るんですよね、みんな。僕、中国で生まれたんですよね。うちのおばあちゃんが残留孤児っていうのでいろいろあって。中国で生まれて、半年ぐらいたって日本に来たんですけど、区役所かなにかのテレビに映っていた容疑者か被害者か、そのテレビに映っていた名前を『もうこれでいいよ』ってなって。その名前が『英子』だったんですよね。何も由来とかもなく英子に決まって、ずっと英子で過ごしていたんですけど、自分が性同一性障害ということに気づいて、名前をずっと僕は変えたかったんですよね。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>改名許可証を見たときは？</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「『うれしい、やったぁ』という人もいるんですけど、僕はもらった時に正直、こんな紙切れ一枚で俺の人生は左右されるんだなって思ってしまいました。お母さんに、僕言うつもりなかったんですけど、『電話でちょっと会えない？話があるんだよね』って言ったんですよ。お母さんは娘から話があるということは結婚か、妊娠かのどちらかだと思ったみたいです。『英子、なに話って？結婚？妊娠？』みたいに言われたときに最悪だと思って、気まずくて個室になれるカラオケに行ったんです。実は男になる手術をしてくるからみたいなことを言ったら、『え？』って。『英子じゃん、女じゃん』『いや、もう名前はもう変えてます』みたいな。母が、全部がもう大パニックになってしまって。その後、なぜかうちのお母さんも本当に冷静にいられなかったんですね。カラオケ入れ始めて、曲が「時の流れに身をまかせ」で。なんか泣きながら歌っていて、僕もそれを聞きながら『何やってるんだろう』とか思いながら。<br>
性同一性障害ですと言うと、２人ともすげぇかわいそうな子になっちゃうんですよ。でも、僕たちが伝えたいのは、確かに僕たちは元女性だし、奏太君の両親は耳聞こえないし、僕は父親から虐待を受けて施設で育ったし。でも、人生ってそれだけじゃないし、僕たちは今すげぇ幸せだよってことを伝えたいなと思ったんですよ。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“呪い”だった名前と決別するために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>さち恵さん（元・幸絵さん）</strong><br>
「私にとっての名前っていうのは、呪いでした。父からもらった呪いでした。私は幸絵（さちえ）から、さち恵に改名しました。父の名前が『幸』、幸せという字が入っていたんですが、その『幸』の字をつけて幸絵っていう名前を。『絵に書いたような幸せ』っていうような意味が入っていたらしいんですが、小学校５年生のときに、父親が暴力を振るうようになってしまって。（父が）いたら暴力を振るわれるか、暴言を言われるかっていう感じなので、同じ空間にいたくないという状態で、何年も過ごしてきました。名前を書くたびに、自分の名前の中に父親の漢字があって、っていうのが、だんだん苦痛になってきて。」</p>
<p>高校生のとき、父と母が離婚。しかし…。</p>
<p><strong>さち恵さん</strong><br>
「母親がシングルマザーになって働き過ぎて体を壊してしまったんですね。私が介護することになったんですけれど、介護するうちに、だんだん介護うつっぽくなっていってしまって。もう何にでもすがりたい気持ちだったので、『もし名前を変えたら開けるかもしれない、もしかしたら助かるかもしれない、未来が明るくなるかもしれない』って。（新しい名前の）お花のイラスト入りの判子を作ってもらったんですけど、押すたびに、『あ、これはもう本当の私の新しい名前』。誰の束縛も受けない、父親の束縛も受けない、もう嬉しかったですね。」</p>
<p>さち恵さんは改名の体験をネットに投稿。２００人以上の改名の相談に乗りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>さち恵さん</strong><br>
「呪いが解けました。呪いが解けて、人生も開けてきました。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">かつて名前はもっと自由だった　私たちと名前　過去−現在−未来</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>小林康正さん</strong><br>
「昔は場面が変わることによって名前を変えていくということも行われていました。例えば自分が結婚をするとか、男として一人前になるとか。元服という形で名前を変えるという形が行われていました。それが明治維新になって、１人が１つの名前を名乗らなければいけないという形に変わっていったんですね。」</p>
<p><strong>宮田裕章さん</strong><br>
「国家がいかに全体として力を持つか。人々をより都市に住まわせて、効率的に労働力として活用し、税金を払ってもらい犯罪をさせないと。こういったシステムを維持するために最も重要なのが名前をしっかり管理すること。一方、ＩＤや生体認証という形で、名前が違ったとしても、同じ人を同じように認識するということができるなかで、今度はもしかしたら、名前が人々に開放されていくかもしれないという、いわゆる国家としての効率性から、人間が中心の名乗りというものにまた戻るかもしれないという時期に来ている。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">元受刑者　改名しないと生活できない…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>タクヤさん（仮名）</strong><br>
「刑務所ですと（名前ではなく）番号だけで呼ばれるんですけど、番号じゃ味気ないんで。名前は爆弾なんですよ、僕にとっては。本名で過去の犯歴が出るんで。今でも出ますね。私の本名を検索すると、あ、ここに載っていますね。」</p>
<p>申請しても改名に至らないケースは年間に約１，７００件（平成３０年度　司法統計）。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>司法書士　吉越清顕さん</strong><br>
「認められづらいのは、過去に犯罪歴、もしくは逮捕歴があって、その人自身に責任があるような状態で、それを隠すために名前を変えたいっていう人。」</p>
<p>改名で過去をリセットしていいのか？</p>
<p><strong>石井光太さん（作家）</strong><br>
「改名したら罪を犯さなくなるのか。あるいは、改名したらまっとうにみんな働くのか。僕はそうじゃないと思うんですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん</strong><br>
「タクヤさんよろしくお願いします。自分の名前を検索すると出てきたりするんですか。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「具体的な事件の内容と、行った日付。ひぼう中傷も含めて、結構書いてあります。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「ひぼう中傷というのはどういったことなんですか？」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「やっぱり犯罪を憎む声です。赤裸々に書いてあります。加害者は死刑にしろとか、そういう内容です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「やはりネットに全部、今は流れちゃって。顔写真から、本名から。そして事件の内容も。そうすると、なかなか社会からそれは消えない。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「例えば、ハローワークで履歴書を提出すると、面接に行く前に断りの連絡が来て。就職活動が非常に厳しい。そこから支障が出てしまう。やっぱり改名はしないと、結局営業ができない。」</p>
<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「たとえ犯罪を犯した人間でも、法廷で懲役何年と言われて、刑務所につとめた。被害者は別として、社会的責任はそこで終わっていると僕は思っているんですね。社会的責任は。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「懲役１０年だったら１０年ということで、それをまっとうした時点で、法的には責任を果たしたことになりますよね。ただ、それで（社会的責任が）本当に終わるべきなのかどうかというのは、また議論が法律とはまた別のところであると思うんです。」</p>
<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「確かに犯罪行為を行った人が一番悪いです。絶対に悪いです、それは。でも、だからと言って、その人が社会で生きていけないようにする社会も問題だと思うんです。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「これはもう完全に僕の持論なんですけども、もしも、例えば犯罪を犯した後に、被害者遺族ときちんと関係を結んでいて、精いっぱいのことをやって、補償だったら補償をして、謝罪をして。それで加害者の遺族のほうが、『もし改名をして人生を１から始めるなら、そうしていいよ』というふうに言ってくれれば、例えば加害者のほうも堂々と自分の改名ができると思う。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「被害者と関係性を築くのが非常に難しいです。私から連絡することができないし。被害者サイドにコンタクトがとれない以上、勝手に（名前を）変えるという形になってしまうんですけども、それは見方によっては自分勝手なことなのかもしれませんが、生活ができない。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「ただ、方法はいろいろあって、例えば日本には協力雇用主という企業があります。つまり、罪を犯した人たちを積極的に雇って、すべてそれを理解した上で、身元もすべて犯罪歴もすべてわかった上で、きちんと雇うという会社ですね。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「その会社の社長さんが私のことを理解してくれたんですけど、ほかの取引先とか、（社長の）お嬢さんが、結局（自分の名前を）調べた。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「それは１社ですよね。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「１社です。ですから、僕は今度自営を考えているんです。じゃ自営だからといって、一緒に仕事をしている人、その人たちにすべて僕の犯罪歴を言うべきなのかというところになると、それは僕は言うべきではないのかなと。ですから、迷いながらなんです。改名するのが正しいかどうか、迷いながら今、生きています。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“改名”１００人に聞いてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本で改名する人は年間およそ４，０００人。平均すると、１日１１人。今日も、また１人…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「美凰に改名します。幼少期に人格否定の言葉なんかを浴びせられるときに、やはり親は自分の名前を呼んでいたので、そうした名前じゃない自分になりたい。」</p>
<p>あなたにとって、名前とは？</p>
<p>自分にとって名前とは“ファッション”<br>
親からもらった最初の“贈り物”<br>
名前は“人生”なんだと思います<br>
父からもらった“呪い”でした<br>
“大切な宝物”<br>
名前は“爆弾”なんですよ<br>
“記号”です。“識別番号”です</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4323" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「表現の不自由展・その後」 中止の波紋 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenhanzai/">事件・犯罪</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>1か月前、国際芸術祭「あいちトリエンナーレ」の企画展、「表現の不自由展・その後」に抗議が殺到、わずか3日間で展示が中止になりました。取材を通して見えてきたのは、猛烈な抗議や脅迫の実態です。また、さまざまな催しが中止となる事態は、トリエンナーレの前から各地で起きていた事もわかってきました。いま、日本社会に何が起きているのか、考えます。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>ロバート・キャンベルさん
                                  <span class="person2__note">（日本文学研究者）</span>
                              </li>
                                  <li>岡村幸宣さん
                                  <span class="person2__note">（原爆の図 丸木美術館学芸員）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中止の波紋　一体何が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>あいちトリエンナーレの一部の企画展「表現の不自由展・その後」。中止から１か月。芸術祭は今も開催中ですが、異例の展開となっています。</p>
<p><strong>「ここも中止だね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>企画展の突然の中止に抗議し、１２組の作家が作品を一時、取り下げるなどしているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>キューバのアーティスト　タニア・ブルゲラさん<br>
「表現の自由が侵害された場で展示を続けるわけにはいきません。（展示中止にあった）芸術家たちと団結します。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>芸術祭の事務局に寄せられた電話やメールは１か月で６，３００件。電話突撃、いわゆる電凸（でんとつ）と呼ばれる匿名での抗議活動が広がっていたことも分かってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高校生<br>
「電話でなら顔もばれないですし、集団心理っていうんですか。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>脅迫によって中止を決めた判断への批判の声も上がっています。</p>
<p><strong>『表現の不自由展』実行委員会　岡本有佳さん<br>
「いっせい攻撃すれば、中止に追い込めるという前提を作ってしまうというのが、ものすごく怖いなと思いました。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>表現の自由とは何かを考える企画展の中止。一体、私たちの社会に何を問いかけているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">渦中の人物が語ったのは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>あいちトリエンナーレの芸術監督、津田大介さんです。今回、中止となった「表現の不自由展・その後」。過去に展示を断られた作品をあえて並べ、議論を巻き起こそうとしたものでした。僅か３日で中止となり、表現の自由が損なわれたという批判の声も上がる今回の事態をどう受け止めているのか。</p>
<p><strong>あいちトリエンナーレ２０１９ 芸術監督　津田大介さん<br>
「鑑賞者の見る権利、アーティストの表現する権利、この議論する機会も奪われてるわけですね。実際、見られないから。こういう形になってしまったということに関しては、すごくやっぱり責任も感じてます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">作家たち　中止の受け止めは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>出展した作家たちは、企画展の中止に落胆しています。その１人、小泉明郎さんです。並んだいすの前に人影を描き、見る人の心の中にある皇室の存在を浮かび上がらせるという作品。公立の美術館で展示を断られたことがあり、今回の企画展に期待を寄せていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>作家　小泉明郎さん<br>
「自分の作った作品っていうのは、公的な場所で皆さんの目に触れることができない。これ表現者として死活問題なんですね。今まで我々ができなかったことに対して、風穴を開けるような奇跡を起こしてくれる展覧会と思っていて。そうか、今回も駄目だったか。」</strong></p>
<p>慰安婦をモチーフにした「平和の少女像」。韓国の日本大使館前やアメリカなどにも置かれ、激しい論争の的になってきました。作家のキム夫妻です。少女像は反日の象徴ではないとし、作品を、じかに見てもらえれば分かってもらえるのではないかと考えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>作家　キム・ソギョンさん<br>
「（平和の少女像は）戦時中に被害にあった若い女性たちのつらい体験と、韓国に帰った後も無視され、偏見の中で暮らした歳月が込められています。」</strong></p>
<p><strong>作家　キム・ウンソンさん<br>
「反日の象徴として語られていますが、私たちは平和の象徴と考えています。（戦争の）悲しみと暗い歴史を語る象徴なのです。」</strong></p>
<p><strong>作家　キム・ソギョンさん<br>
「人々と触れ合うはずだったのに、それができなくなっちゃったね。」</strong></p>
<p>そのほか、昭和天皇の写真をコラージュした作品を燃やす映像などが展示されました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中止の裏で何が…広がる波紋</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>事態が大きく動いたのは、芸術祭の開幕の翌日でした。名古屋市の河村市長が視察に訪れ、天皇を扱った作品や少女像を厳しく批判したのです。</p>
<p><strong>名古屋市　河村たかし市長<br>
「もう即刻、中止していただきたいですね、展示を。」</strong></p>
<p>事務局には開幕直後からの３日間で２，９００件の電話やメールなどが殺到しました。多くが「企画展を中止せよ」というものでした。匿名で集中的に行われる抗議。「電凸」と呼ばれています。この間、ツイッターには抗議を呼びかける投稿が急増していました。「トリエンナーレ」、「抗議」を含む投稿は、開幕前、１００件。ところが、わずか２日で１万件を超えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ツイッターで抗議を呼びかけ、実際に電凸したという人が取材に応じました。１６歳の高校生でした。</p>
<p><strong>高校生<br>
「こういうのに公金を使うのは、おかしいんじゃないかという意見を述べて、できることなら撤去しろ、してくださいとお願いをして。」</strong></p>
<p>少年は、反日的作品に税金を使うべきではないなどと１日に２０件近く投稿。芸術祭事務局の連絡先も載せました。少年のフォロワーは３，８００。抗議を呼びかけた投稿は最も多いもので２，５００回リツイートされました。</p>
<p><strong>高校生<br>
「電話でなら顔もばれないですし、自分の姿が見られることもないので。集団心理っていうんですか、ひとりでやるより、みんなでやったほうが何か許されるという雰囲気はある。自分はそういうのはよくないと思っているんですけど。」</strong></p>
<p>「即刻、撤去すべき」と芸術祭の事務局に電凸を行ったと投稿していた人物にもたどり着くことができました。約束の場所に現れたのは、４２歳の男性。大手企業のサラリーマンでした。地元の有名人の投稿に影響を受けたといいます。</p>
<p><strong>大手企業社員<br>
「高須クリニックの高須院長が、あの人、結構怒ってらっしゃったんです。やっぱり税金を投入して、そういう政治的なものをアピールするのはおかしいんじゃないかと。さすがに言わせてもらおうかなと思って。」</strong></p>
<p>一方で、男性は作品について詳しくは知らないと話しました。まさか展示が中止になると思わなかったといいます。</p>
<p><strong>大手企業社員<br>
「結局、見に行こうか迷っているうちに展示中止になってしまったので、見に行ってないですね。いまになってから考えると、もっと見てもらってもよかったんじゃないかな。」</strong></p>
<p>電凸の矛先は芸術祭に協賛する企業にまで向けられていました。名古屋市にある大手レンタル会社です。地元で開かれる芸術祭を応援したいと毎回、協賛。企画展の内容については知りませんでした。</p>
<p><strong>近藤産興　近藤成章社長<br>
「電話が９時半頃かかってですね、なにか展示物がね、気に入らんと、反日的だとか。（協賛を）やめろと、こんな大ごとになるなんてね、夢にも思ってないんですわ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「うちの注文のところにきたメールですね。」</strong></p>
<p>商品の注文サイトにもメールが相次ぎました。営業への妨害をほのめかす内容もあったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>近藤産興　近藤成章社長<br>
「『お前んとこ、仕事がなくなるぞ』と『商売できなくなるぞ』と。こういうね、ご忠告があったんですけどね。やっかいだなと思う。」</strong></p>
<p>この会社は、こうした抗議には屈したくないと芸術祭への協賛を続けています。</p>
<br>
<p>電話が殺到した芸術祭の事務局。脅迫ともとれる電話が相次いでいきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>あいちトリエンナーレ実行委員会事務局次長　判治忠明さん<br>
「これが、その時の記録です。」</strong></p>
<p>「ずいぶん、かなり量ありますね。」</p>
<p>*あいちトリエンナーレ実行委員会事務局次長　判治忠明さん<br>
「『ほっとくと死人が出るぞ』とか『あなたを探し出して、母親の裸の写真を撮ります』とか。結構トラウマになった者もいると思います。」</p>
<br>
<p><strong>「あんま調子乗ったらあかんぞ！」</strong></p>
<p>会場の周辺は騒然とした雰囲気に包まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>開幕から３日後。芸術祭のトップ、大村知事が「ガソリンを持っていく」という脅迫が届いたとして企画展の中止を発表しました。</p>
<p><strong>愛知県　大村秀章知事<br>
「これ以上、エスカレートしていきますと、安全、安心して楽しくご覧いただくことが難しくなることが危惧される。」</strong></p>
<p>その後も脅迫は執ように続き、京都アニメーション放火事件を引き合いに出し、学校や幼稚園を標的にするというものまで届きました。豊田市では犯行予告の時間に職員が不審者の警戒にあたりました。</p>
<p><strong>豊田市 文化振興課　太田栄一朗さん<br>
「パブリックの場所で、多くの人が影響を受けるという危険性があるので、そこが何かあった時、一番心配でした。」</strong></p>
<p>名古屋市内の保育園では、子どもたちを室内で待機させるなど対応を迫られました。</p>
<p><strong>園児の親<br>
「トリエンナーレと保育園が結びつかなかったので。京都の事件もあった直後っていうのもあったし、すごく心配でしたね。怖かったです。」</strong></p>
<p>企画展の中止から１か月。その判断をめぐり激しい議論が続いています。「表現の不自由展」の実行委員会の１人、岡本有佳さん。中止の判断は誤りだと批判を強めています。</p>
<p><strong>『表現の不自由展』実行委員会　岡本有佳さん<br>
「相当な攻撃もあるだろうということは予測されたので、どういう体制で守るのか。私たちはずいぶん助言も提案もしてきたのに、それが全く不十分だったっていうことが残念としか言いようがない。一斉攻撃すれば、中止に追い込めるという前提を作ってしまうっていうのが、ものすごい怖いなと思いました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>愛知県は有識者による委員会を設置。中止の経緯や、税金を使った展示会のあり方などの検証を始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“脅迫で中止”どう考える？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　ロバート・キャンベルさん （日本文学研究者）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　岡村幸宣さん （原爆の図 丸木美術館学芸員）</div>
<p><strong>武田：</strong>表現の自由について議論を巻き起こすのが目的だったという今回の企画展。それを中止に追い込んだ脅迫という行為は決して、許されるものではありません。今日はこの問題をこうした視点で考えていきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず１つ目、脅迫で中止になったことをどう考えるのか。愛知県や芸術監督の津田さんは「安全な運営が危惧されるとしてやむを得なかった」としています。一方「表現の不自由展・その後」の実行委員会や一部の作家は、この決定に対して「表現の自由を後退させる」として抗議の声を上げています。ロバート・キャンベルさんはこの問題についてＳＮＳで積極的に発信されていますが。まず、脅迫で中止になったという点、どうお考えですか？</p>
<p><strong>キャンベルさん：</strong>言葉のつぶてを投げあうことは我々にとって自然なことであり、市民社会を育てたり走らせたりするためには不可欠な行為だと思うんです。反対は反対として表現していいと思うんですが、人や物を傷つける、個人攻撃をすることは言語道断だと思います。今回、名古屋市に７００通以上の脅迫ととられるメールや電話が寄せられたということが、中止とともに我々が向き合うべき重いことだと今回、思いました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、ご自身も美術館の学芸員として数多くの企画展を主催された岡村さんは、少女像を別のギャラリーでかつて鑑賞されたことがあるということですけど、どういうふうにお感じになったんですか？</p>
<p><strong>岡村さん：</strong>初めて少女像を見たとき、隣のいすに座っていいと言われて、実は少し身構えたんです。自分の中にもこれは慰安婦の像だという先入観があったような気がします。しかし、隣に座って彼女をすごく近い距離で見たときに、それが解きほぐされていくような感じがしました。作者には作者の思いがあり、そして見る人には見る人それぞれみんな受け止め方は違う、それが当たり前なんですね。今回、あいちトリエンナーレでも非常に多くの方が列を成して作品を見ようとしていた。芸術作品の評価というのは長い時間をかけて多くの人の目に触れることで初めて、少しずつ確立されていく。それが今回、ごく一部の人の声によって中断されてしまったことをとても残念に思っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>脅迫とは別に、この展示会への抗議の声も拡散しました。ＳＮＳでは、このように膨大な投稿が行われたわけです。匿名の抗議が集中して、協賛企業にまでそれが及ぶ。これは異様な事態ではないかと思いますが、キャンベルさん、この点についてどう思いますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>キャンベルさん：</strong>メールやＳＮＳなど抗議が本当に集中する、本当に夕立のようにぐわっと降るようなことは日本だけではなくて世界中で今、同時発生をしている。そういう傾向にあり、私たちはそういう環境にいるわけですが、その環境を私は閉じるべきではない。そもそも閉じることはできないと思うんですけど、むしろそれをかわすことによって、健全にそれを利用することによって一人一人が市民として育つ、生きる力がそこにあるわけです。ただ、許容される限度がありまして、個人攻撃ですとかデマ、無実のさまざまな、うそというものは問題だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>抗議が集中してしまうことが、大きな圧力になることもあると思うんですけど？</p>
<p><strong>キャンベルさん：</strong>私はエビデンスのない共感というふうに呼んでいるわけですけど、自分にとって心地よい考えに出会ったときに、ものの見方をしたときにそれに連動してリツイートしたりコメントしたり拡散していくことがあるわけですね。その傾向が今、世界中へ広がっている中で、今回のケースは日本の中では極めて特徴的なものとして表れたものだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>これもしっかり議論していく必要があるわけですね。今回の企画展をめぐっては、一部の作品が税金を投入した芸術祭の内容としてふさわしくないといった政治家の発言が相次ぎました。公的な場での表現の自由はどこまで守られるべきなんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“公的な場での表現”どこまで？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>名古屋市の河村市長。昭和天皇の写真を扱った作品や少女像の展示をただちに中止するよう求めました。</p>
<p><strong>名古屋市　河村たかし市長<br>
「１０億円ぐらい全体で税金使ってますけど、そんなとこでこんなことやるということは、本当に私の心も踏みにじられましたわ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>同様の発言は、相次ぎます。</p>
<p><strong>日本維新の会　松井一郎代表<br>
「税金を投入してやるべき展示会ではなかったのではないかと思います。慰安婦の像とか日本人をさげすみ陥れる、そのような展示はふさわしくないのではないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、芸術祭のトップ、愛知県の大村知事は金は出しても表現内容に口は出さないという立場を明確にしました。</p>
<p><strong>愛知県　大村秀章知事<br>
「“税金でやるからこれをやっちゃいけないんだ”というのは私はまったく真逆だと思う。行政、国、県、市、公権力を持ったところだからこそ、表現の自由は保障されなければならない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>公的な場での表現活動にどう関わるべきなのか、行政は今、難しい判断を迫られています。神奈川県茅ヶ崎市。今年（２０１９年）、美術展などへの後援の運用方針を見直しました。「特定の主義主張などに市が賛同していると市民に誤解を与える恐れがあるなどの場合には不承認となることがある」と付け加えたのです。</p>
<p><strong>茅ヶ崎市　岸宏司副市長<br>
「市が後援をするということに関しては、今の時代、特に今回の愛知の話もありますので、慎重にそこのところは対応、判断していきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>見直しのきっかけは去年（２０１８年）開かれた慰安婦に関する映画の上映会。市は後援という立場で関わっていました。すると、市役所に抗議や意見が８００件以上、寄せられます。中には、市議会議員からの抗議も含まれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>茅ヶ崎市　岸宏司副市長<br>
「想定しなかった中でさまざまな意見が寄せられた。それによって行政の業務が少し影響がでてしまった。政治的中立性というのは、たぶん一番難しいところだと思います。どこまでが中立であって、どこまでがそうでないっていう部分がありますので。」</strong></p>
<p>政治的中立を理由に作品を取り下げざるを得なくなった人もいます。茅ヶ崎市で開かれた美術展に今年、作品を出展した石黒良行さんです。出展したのは、沖縄の基地問題をテーマにした木版画でした。</p>
<p><strong>石黒良行さん<br>
「言葉をいくつか写真の中から拾って絵に貼ったわけです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、美術展が始まってまもなく、パンフレットから茅ヶ崎市教育委員会の名前が二重線で消されているのを目にします。「この作品を外せないのなら共催できない」。石黒さんは主催者を通じてそう告げられました。</p>
<p><strong>石黒良行さん<br>
「苦渋の選択で“わかりました、取り下げてください”って言いました。私は悔しいですよね。」</strong></p>
<p>今、政治的中立に行政が、より配慮する動きが全国で広がっています。内容の変更を求めたり後援を断ったりするケースは、この５年あまりで分かっただけでも４３件に上っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>憲法学者の中には、表現の自由は守られるべきとしつつも行政が消極的になることはありうると指摘する人がいます。</p>
<p><strong>憲法学者 関西学院大学　井上武史教授<br>
「特定の政治的主張に対して後援を出すことは、特定のメッセージにお墨付きを与える効果が発生する。それは別の考え方の人がいる中にあっては望ましくない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、政治的中立を行政が意識し過ぎることは問題だとの指摘もあります。</p>
<p><strong>憲法学者 武蔵野美術大学　志田陽子教授<br>
「差別的なものであるとか、暴力をあおるようなものであるとか。よほどのものについて無理だという判断、そこにとどめるべきで、政治的な内容に触れているというような、そういう内容に立ち入って、後援するか、しないかを選別することは、憲法の表現の自由の受け皿としての機能を損なうと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>茅ヶ崎市の副市長は「政治的中立というのがいちばん難しい」と言っていましたが、公的な場での表現の自由どこまで守られるべきなのか。岡村さんはどうお考えですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡村さん：</strong>今の日本では表現の自由はプライベートな場では守られるけども、公共の場では制限されるという空気が少し強まっていることを懸念しています。本来、公共というのは多様な意見、立場は弱くてもきちんと発言できる場を担保することが大切なわけですが、公的なものがイコール国家、権力ではないんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>キャンベルさんはいかがですか？</p>
<p><strong>キャンベルさん：</strong>表現を通して社会を考えたり、あるいは変化を促したりすることは芸術の生命線だと思います。ということは、必ず強い芸術には政治性というものがあるわけですね。私は自治体、行政が公金を出して、ある政治的な色がついたものを出せというものをお墨付きだと先ほどおっしゃられたんですが、私は違うと思います。行政は人格を持ちません。お墨付きをするとか賛成をするというのは市民であって、多様な市民のそれぞれの立場をできるだけ均等に発信できる環境を整える、保障することが行政の責任だと考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>アメリカではどうですか？</p>
<p><strong>キャンベルさん：</strong>アメリカでは立場がさまざまあって、議論がずっと、この５０年続いているわけなんですが、自治体の中で閉ざすことなく公聴会ですとか、フォーカスグループと言って市民たちを実際に集めて、見せて反応を見る。全部、透明に可視化させることで自由というもの、表現というものを担保することが行われることがスタンダードだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>このことに関して、芸術祭が開かれている愛知県で議論が始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">作家と市民　はじまった“対話”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>あいちトリエンナーレの会場の一角で行われていたのは、芸術祭に参加した作家と市民が対話するイベントです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4324/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>市民<br>
「県民税とか市民税を、国税もですけど、それを使って、おかしいんですよ。」<br>
「表現の自由という尊い憲法を悪用した政治的プロパガンダで、二度と出してはいけない。」</strong></p>
<p><strong>作家<br>
「表現っていうものは一つのメッセージじゃないんですよ。プロパガンダを我々はやっていないという認識で作品を作っているんです。反戦のメッセージがすごい込められた映画があるとします。でも見た後に若者がすごく戦闘シーンが格好よくて、戦争に行きたいと思う気持ちにさせる映画はいくらでもあるわけですね。」</strong></p>
<p>議論は平行線でしたが、自由に発言し、異なる意見にも耳を傾けていました。</p>
<p><strong>市民<br>
「不快な人もいるかもしれないけれど、私は見たいなと思う人間の思いを、まさに逆に踏みにじられたっていう気がして。」</strong></p>
<p><strong>作家<br>
「市民の支えがあるから表現の自由って守られている部分、確実にあって、実際に起こっているのは検閲ではなくて市民の言葉が言葉を殺してしまっているような気がしてならない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">私たちに問いかけるのは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>必ずしも合意に至らなくても異なる意見をぶつけ合うという現場に、私は希望を感じますが、キャンベルさん、今回多くの方と議論を交わしてどんなことを感じていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>キャンベルさん：</strong>私は、発する側がまず自分に共感しろと事実に基づいて成立しているかどうかということを一度、違う角度から反対意見に出会うことによって、自分の常識を見直すきっかけとして考えるべきだと思います。受ける側も面倒でも相手の声を遮断しないで５ミリぐらい、足を同じ土俵に乗せることができれば、その小さな折り合いというものが私たちの将来を救うかもしれません。民主主義そのものが破綻しようとしていると言われている世界なので、とても重要なポイントだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>岡村さん、いかがですか？</p>
<p><strong>岡村さん：</strong>なぜ表現の自由が必要かということですね。自分と異なる歴史や文化から生まれてきた表現に触れることで、これまでこうだと思っていた世界が違って見えてくる、そういう可能性があるわけです。今、国境を越えて多くの人が交流していく時代の中で、そこに橋を架けて対話し、お互いの理解を促していく。その表現の力を信じることがとても大事だと思っています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4324" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>都市生活はなぜ麻痺（まひ）した？　～徹底検証・台風15号～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kotsuinfura/">交通インフラ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bosai/">防災</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>関東各地を襲った台風15号を検証、記録的な暴風が都市を「麻痺」させるリスクを最新情報を交えて掘り下げ、どう備えるべきか考える。今回、あらわになった課題がふたつある。鉄道各社が計画運休したにもかかわらず、通勤が大混乱、会社にたどり着くまでに何時間もかかる人が続出したことだ。鉄道会社からは「もはや鉄道だけが運休するだけでは限界がある」と企業の大胆な取り組みを求める声があがる。こうした中、社員70人のソフトウエアメーカーでは東日本大震災以来、災害のたびに計画を改善し、今回の台風も70人中65人は自宅勤務にすることでトラブルを防いだ。もうひとつが、送電線の鉄塔倒壊による停電。千葉県内で停電が続いているが、台風後の猛暑の中でもエアコンが効かず、病院や介護施設、さらには自宅でも多くの住民が熱中症のリスクに直面している。今回明らかになったことをもとに、今後どういう対策を打っていくべきか、考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>廣井悠さん
                                  <span class="person2__note">（東京大学大学院 准教授）</span>
                              </li>
                                  <li>安田陽さん
                                  <span class="person2__note">（京都大学大学院 特任教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あらわになった災害へのリスク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>千葉県にある介護施設。</p>
<p>「こちらは冷蔵庫ですか？」</p>
<p><strong>施設長<br>
「そうですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>台風１５号による停電で、命に関わる危機が迫っていました。</p>
<p><strong>施設長<br>
「非常食が３日分ありますので、それでなんとか。（停電が）５日、６日ってなると本当に大変な状況で。」</strong></p>
<p>さらに、病院の機能もまひ。患者が救急搬送される事態も。<br>
首都圏を直撃した今回の台風。突きつけられたのは災害に対する都市のぜい弱性でした。なぜ、大規模停電が続くのか。専門家が指摘したのは、住宅街特有の復旧作業の難しさでした。</p>
<p><strong>エネルギー政策の専門家<br>
「（電柱は）狭いところ、住居のすぐ隣、本数もたくさんあります。電柱を元どおりに直すのは時間のかかる作業。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>駅員<br>
「ただいま入場規制とさせていただいております。」</strong></p>
<p>さらに、混乱を防ぐために事前に周知されていた鉄道の運休。現場では想定外の悪循環が起きていたことが分かってきました。</p>
<p><strong>交通政策の専門家<br>
「大量の人が滞留してしまって、一部混乱が起こってしまった。今後の検証がものすごく大事ではないか。」</strong></p>
<p>なぜ都市生活がまひしたのか、徹底検証します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“大規模停電”　あらわになったリスク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今夜撮影された空からの映像。明かりの消えた街を車のライトだけが流れていきます。千葉県では今も広範囲で停電が続いています。</p>
<p>なぜ、これほどまでに大規模な停電が起きたのか。千葉県君津市では、高さおよそ５０メートルの巨大な鉄塔が２基、倒れました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに街なかでは、多くの電柱が倒壊。これが広い範囲の停電につながったとみられています。</p>
<p>送電の仕組みです。発電所で作られた電気は、鉄塔の送電線などを経由して各家庭に送られます。今回、鉄塔の倒壊が影響したのは、およそ１０万戸。しかし、これだけなら別のルートにう回させ、電気を送ることが可能です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、街なかの電柱の被害によって発生した停電は、およそ５０万戸。家庭に電気を引き込む電柱は、鉄塔のようにう回するルートを持たないものも多いため、復旧には修理が必要で時間がかかるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今日（１０日）、街なかの電柱の復旧作業を取材すると…。作業現場は、道幅３メートルもない入り組んだ住宅街。奥には折れた電柱が見えます。木が住宅に倒れる危険もあるため、細心の注意を払っての作業が続きます。東京電力の発表によると、今日時点で８４本の電柱の倒壊が確認されたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>復旧作業員<br>
「結構大規模な停電で、我々も把握はしていないんですけれど。最初細かいことから手をつけていって、あとは大きく工事して最後に電気を送る感じ。」</strong></p>
<p>今日、停電が続く現場を視察した、エネルギー政策が専門の金田武司さん。倒壊に至らなくても深刻なダメージを受けている電柱を多数発見しました。</p>
<p><strong>ユニバーサルエネルギー研究所　金田武司さん<br>
「屋根から吹き飛んだトタンが電柱の上に引っかかっている場所が何か所かありました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>金田さんが何度も目にしたのは、吹き飛んだ屋根が電線に接触している現場。こうした飛来物でも、ショートなどして停電が起きるのです。金田さんは、今回の台風による被害の最大の特徴は、家庭に電気を届けるこうした電柱や電線が広範囲に被害を受けたことだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ユニバーサルエネルギー研究所　金田武司さん<br>
「電柱の場合は、見てのとおり街なかに入り組んでいますよね。狭いところ、それから住居のすぐ隣。そこにアクセスするルートも限られています。そういう意味からすると、やはり電柱を元どおりに直すというのは時間がかかる作業だと思います。<br>
風が強いから今まで鉄塔が倒れるとか電柱が倒れるのは想定外だった。人々の安全、地域の安全を守るために（電柱の）地下埋設もあると思いますし、電柱の例えば強度を増して本数を減らすとか、いろいろなやり方があると思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">停電で命のリスクが　住民は今</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>首都圏を襲った大規模停電。人々の生活にも大きな影響が出続けています。今も停電が続く君津市。水や食料、そして電源をなんとか確保しようと多くの人が市役所に詰めかけました。</p>
<p><strong>「これがあと２、３日、１週間と続いたら、とんでもない話になっちゃう。」</strong></p>
<p>停電の影響が特に大きいのが、災害弱者といわれる高齢者です。懸念は昨日（９日）の夜から広がっていました。<br>
君津市にある特別養護老人ホーム。およそ２００人が暮らしています。自家発電で介護に欠かせない照明や水をくみ上げるポンプは動かせるものの、大切な装置が止まっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>施設長　水野谷繁さん<br>
「停電している関係で（エアコンが）動かない。２９度超えて、３０度近く。」</strong></p>
<p>電力がかかるエアコンは、自家発電装置を使えずにいました。</p>
<p><strong>水野谷繁さん<br>
「お年寄りが熱中症とか脱水とかにならないように気をつけたいと思う。」</strong></p>
<p>入所者の４割は９０歳以上。１００歳以上の人も７人。中には、認知症の人も。</p>
<p><strong>職員<br>
「暑い？」</strong></p>
<p><strong>入所者<br>
「はい。」</strong></p>
<p>職員たちは、ふだんの夜は安全のために閉めている廊下のドアと外窓を開け、風を入れることに。しかし、認知症の人にとっては思わぬリスクになる可能性もありました。</p>
<p><strong>職員<br>
「窓を開けて風をいれないといけないんですけど、ベランダに出てしまいそうな方もいますので、そうすると、見守りをしなきゃいけないというのと暑さを対策しなきゃいけないというところが相反する対応になってしまう。」</strong></p>
<p>入所者の中には、暑い部屋を出て涼しい廊下に出てくる人も。安全を守りながら、なるべく部屋を涼しくしてあげたい。職員たちは一晩中、窓の開け閉めと見回りを続けました。</p>
<p>長引く停電。今日になって、治療が難しくなる病院も出てきました。８人の患者が、自衛隊のヘリコプターで別の地区の病院に移らざるを得なくなったのです。<br>
自宅に暮らす高齢者の間でも危機感が広がっています。停電の影響で、デイサービスの多くは運営できていません。施設の職員が１軒１軒見回りを始めています。</p>
<p><strong>後山嘉子さん<br>
「涙出ちゃう、泣けてくる。」</strong></p>
<p>後山嘉子さん、８５歳です。</p>
<p><strong>「こんな調子なんです、家の中。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日の最高気温は３３度９分。８８歳の夫と２人で、今も電気の届かない自宅で過ごしています。後山さんは心臓に持病を抱えています。暑さが体に大きな負担となっています。</p>
<p>「体調とか、どうですか？」</p>
<p><strong>後山嘉子さん<br>
「心臓の手術しとるからね、苦しい。こんな暑いときには。」</strong></p>
<p>冷えなくなった冷蔵庫の食品はいつまでもつのか。頼みの綱の氷も、半分まで減っています。</p>
<p>「あまり使えないですね？」</p>
<p><strong>後山嘉子さん<br>
「うん。」</strong></p>
<p><strong>「つらいね、やはり年寄りが２人でおるっていうのはね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“大規模停電”　一体何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>安田陽さん（京都大学大学院 特任教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>猛暑の中の停電で、お年寄りや病気の人が命の危機にさらされる事態になっています。千葉県南房総市では、熱中症の疑いで９３歳の女性が亡くなりました。停電した地域では今、何に困っているのか。住民が避難している千葉県君津市の公民館と中継がつながっています。</p>
<p><strong>栗原：</strong>君津市はこの時間も３万７，０００世帯あまりが停電しています。辺りは真っ暗で、家電は全く使えない状況です。携帯電話の通信も非常に悪い状況です。<br>
さらに厳しいのが、暑さです。手元の温度計でこの時間も３１度、湿度は７０％。住民の皆さんはこの２日間、昼も夜も蒸し風呂のような状態で過ごしています。ありとあらゆる不便が続いている状況です。<br>
そうした中、こちらの避難所は自家発電があります。この自家発電による僅かな電気を頼りに人が集まっている状況なんです。今日は特別に許可をいただいて、中からお伝えしていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、こちらの避難所には扇風機があります。この扇風機で暑さをしのいでいるんですね。そしてさらにテレビがあり、大切な情報源になっています。そして、奥には携帯の充電スポットがあります。家族と連絡が取れなくて困っているという方もいるので、日中、多くの方がここで充電をしていました。この避難所で寝泊まりしているのは今１４人なんですが、日中は多くの人が往来して、この僅かな電気を頼りに過ごしている状況なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>電力システムが専門の安田さんです。今回、街なかの電柱があちこちで倒れ、広範囲に被害が出て、住民の皆さんは大変厳しい状況に置かれているわけですが、こういった被害が出た要因をどういうふうにとらえていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>安田さん：</strong>まず今回の台風１５号ですが、やはり近年地球温暖化、気候変動によって台風の勢力が非常に強まっています。ですので、今まであまり台風がこなかった地域に勢力の強い台風が今回きた。そしてこれが今後、多くなる可能性が高いといわれています。これは以前より予想されていたことなんですけれども、現実になってしまったということで、今まで法令などで大丈夫だった電柱とかも、今後より強い強度にしなければならない。そういった議論も必要になってくると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>台風直撃から２日たつわけですが、復旧がなかなか進みません。去年（２０１８年）の北海道の地震でも大規模な停電を経験したわけですが、そのときと比較して、今回なぜ復旧が進まない状況になっているんでしょうか？</p>
<p><strong>安田さん：</strong>まず、台風だということが重要だと思います。北海道の昨年のブラックアウトの場合は局地地震でした。地震が起こった地域は物理的な損傷がありましたが、それ以外は大丈夫だった。ソフトウェア的に一時的にダウンした。そのため復旧も最高で２日間で済みました。今回の場合は、台風の通り道に面的に損傷箇所が非常に多いため、人的に直していかなければならず、時間がかかると予想されます。</p>
<p><strong>武田：</strong>北海道ではシステムの問題だったけれども、今回は物理的に電柱が壊れたりという被害があったと。</p>
<p><strong>安田さん：</strong>そこが違います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“大規模停電”　被害を防ぐには？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今回の大規模停電、まだ現地では大変厳しい状況で少しでも早い復旧がまず何より求められると思いますが、少し気が早いかもしれませんが、何か教訓を得るとしたらどういうことがあるでしょうか？</p>
<p><strong>安田さん：</strong>まずリスク対策ですので、先ほどＶＴＲでもありましたように、地中ケーブルにするなどの抜本的な対策も必要かと思います。そうしたインフラを変えるときはどうしてもコストがかかってしまって、電力料金も上がる可能性があるかもしれません。ただ、電力料金が上がってはいけないではなくて、将来のリスクに備えて、命を守るためにどれぐらいインフラに投資をすべきかということは、国民全体で議論する必要があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、私たち一人一人が備えるというためには何ができるでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>安田さん：</strong>「リスクマネジメント」という専門用語をご紹介したいと思います。優先順位を決めて、大事なものから、まず守ると。一番重要なのは、在宅医療などをされている方。ご自宅で、もし電気が切れた場合、何分、何時間で命に関わりがあるかということを、あらかじめ医療機関の先生等にご相談をされておくことが重要だと思います。<br>
それから、冷暖房ですね。これも無理せず、早めに避難所に移動されるなどという選択肢もございます。携帯電話は、優先順位は実はあまり高くないんですけども、やはりないと困りますので、これは手回しの発電機とかポータブル太陽光の電池などがすでに市販されていますので、それもやはりふだんから停電はあるかもしれないということで備えるというのがリスクマネジメントだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>何が自分にとって必要になるのかというのは、それぞれ人によって異なるわけですね。一人一人が場当たり的ではなく、自分がそうなったときに何が一番リスクなのかをよく考えて優先順位をつけて備える。</p>
<p><strong>安田さん：</strong>おっしゃるとおりです。あらかじめ備えておくことが重要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回、もう１つ大きな影響が出たのが交通網です。首都圏の鉄道各社は計画運休を行いましたが、混乱が起きました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">首都圏大混乱　“運休”で何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>昨日、いつもの３倍ほど通勤に時間がかかったという村山大介さん。村山さんは、小田急線の新百合ヶ丘在住。職場は渋谷で、通常だと京王井の頭線に乗り換えて向かいます。<br>
駅に着くと、電車は動いていたものの構内は大混雑。</p>
<p><strong>会社員　村山大介さん<br>
「会社にいなければできないこともあったので、そこだけはやりとげたいな、行ける所まで行ってみようかなと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>村山さんは、９時４７分に新百合ヶ丘駅を出発。途中で乗り換えるはずの私鉄が動いていなかったので、新宿駅を目指しました。動いていると思っていたＪＲ山手線。しかし運転再開時間が大幅に遅れ、駅は人であふれかえっていました。</p>
<p><strong>村山大介さん<br>
「動いているかもよく分からなかったので、とりあえず並ぶというのが強い。いったん並んで待つしかない。」</strong></p>
<p>この日、首都圏の鉄道に一体何が起きていたのか。私たちはＧＰＳの位置情報をもとに、人々の動きを分析しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>赤色が、より人の多い場所です。新宿駅に続々と人が集まっているのが分かります。<br>
新宿に乗り入れる私鉄などは朝から動いている一方で、ＪＲ山手線は午前１０時過ぎまで動きませんでした。私鉄とＪＲの運転再開のずれによって、新宿駅に人が滞留していたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新宿駅に着いた村山さん。ＪＲ山手線はすでに運転を再開していましたが、１時間近く電車に乗ることはできませんでした。<br>
それには、もう１つ理由がありました。山手線が出発する車庫は２か所だけ。運転開始と同時に順次列車を出していきましたが、本数は一気に増やせません。本数に比べて乗客の数が多く、乗り降りに時間がかかるため、通常ダイヤに戻るのに時間がかかったのです。</p>
<p><strong>村山大介さん<br>
「台風も過去に何回もあったのでそこまでのイメージはなくて、実感がわかないのが正直なところ。なんとかなるというところが大きかった。」</strong></p>
<p>交通事情に詳しい、関西大学の安部誠治教授です。計画運休は望ましい対策と考える一方で鉄道会社だけでは限界もあると指摘します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>関西大学 社会安全学部 教授　安部誠治さん<br>
「（ＪＲと私鉄の）調整は難しいんですが、留意した運行再開が必要だと思います。鉄道会社だけが努力しても非常に難しい部分があって、一方で社会の側、会社や事業所の場合も、今回しっかり問題点を検証していくことが非常に重要。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">全社あげて“出勤しない選択”　秘密は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>会社に向かう人たちで大混乱が起きていた昨日。ほとんどの社員がみずから出社しなかった会社を、カメラが撮影していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ソフトウェアメーカー 社長　平野洋一郎さん<br>
「午後で９割くらいテレワーク、なので１割くらい来てますけど。午前はさらに少なかったですね。」</strong></p>
<p>都内のソフトウエアメーカーでは、電車の運休が発表された日曜日の晩に在宅勤務を勧める通知を社員全員に送信。これに対して、社員たちから次々と出社しない連絡が入ってきました。</p>
<p><strong>平野洋一郎さん<br>
「出てきて駅で待たされて、電車で待たされて、ぎゅうぎゅうづめで汗だくになって会社に出てくる。その間仕事ができれば、圧倒的に生産性があがりますよね。」</strong></p>
<p>この会社が災害時に在宅勤務を促すようになったきっかけは、東日本大震災。帰宅困難者が大量に出る中、会社に行かない働き方を模索するようになったのです。しかし、この取り組みを始めた当初、出勤しないことに罪悪感を覚える社員は多く、なかなか浸透しませんでした。<br>
そこで、社員が気軽に在宅勤務を報告することができるアプリを開発。体調不良や事故などで交通機関のダイヤが乱れたときなど、日常的に在宅勤務を選べるようにしました。心理的なハードルになりそうな上司の承認手続きも廃止しました。さらに、テレビ電話やタブレットなど、自宅でも仕事ができるインフラを整えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>在宅勤務中の社員<br>
「台風が来て、そんな時にわざわざ出社しなくても家でやれば効率良いよねって。今回もテレワークをとりました。」</strong></p>
<p>会社では、災害に限らず、３５度以上の猛暑や雪が積もりそうなときにも在宅勤務を推奨しています。</p>
<p><strong>ソフトウェアメーカー 社長　平野洋一郎さん<br>
「災害の時は社員の安心安全を考えたときに、無理に出てくることが事故につながる危険性だってあるので、罪悪感みたいなものを感じずにテレワークをとれることが大切だと考えています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">通勤大混乱　見えた課題は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>廣井悠さん（東京大学大学院 准教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>こういった対策をとった企業もあったということなんですが。都市防災が専門の廣井さん。今回のこの通勤の混乱から見えた課題、ひと言で言うとどういうことになりますか？</p>
<p><strong>廣井さん：</strong>大変な思いをされた方はたくさんいらっしゃると思います。やはり計画運休とか復旧の見込みというのは自然相手なんですね。なので非常に不確実性が高いと。そういった意味で、分からないながらも空振りを恐れずに発表するということは、今後も意味があると思います。ただ、先ほどもありましたが、鉄道事業者だけの努力では、いろいろな改善をこれからされると思いますが、なかなかこういう混乱の解消は難しいかなと一方で考えておりまして、社会の受け止め方というのを改めて考える必要がある。つまり、足並みをそろえて都市の機能を止めるためには、我々はどうすべきかということを考える必要があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>去年の大阪府北部の地震でも通勤による大きな影響が出ましたけれども、廣井さんがアンケートを行ったところによりますと、自宅にいた人の６割近く、そして出勤途中だった人の７割以上が「いつもどおり職場に向かった」と答えているということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で「出勤しなかった」という人にその影響を聞いたところ、「特にない」そして「支障が出なかった」という方を合わせると８割以上に上ったということなんです。これはどういうふうにとらえればいいでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>廣井さん：</strong>調査では「出勤不要者」といいますが、そういう方々が一部、車で出勤して、それで大阪の都心部で渋滞してしまって緊急車両の妨げになった事例が示唆されています。<br>
そもそも、地震もそうですし今回の風水害もそうですが、計画運休というのは３つぐらいのメリットがあると考えています。１つ目のメリットは乗客の方々の安全確保。これはもう計画運休の一義的なメリットです。もう１つは外出者を減らす。計画運休をすることで、スケジュールを変更したりして外に出る人が減ると。そうすると、今回の非常に風の強い台風とかの場合は、看板が落ちてきて被災したりするリスクを減らすことがおそらくできます。３つ目のメリットは、社会の危機意識を上げるというメリットもあるのではないかと思います。つまり、計画運休をするほどの台風が発生している。何か大きな問題が起きるに違いないということで、例えば避難場所を確認するとか、あるいは避難の準備を行う対策行動を促すメリットがあるのではないかと考えます。<br>
これは地震時も風水害時も同じかもしれませんが、こういう災害のときに出勤をどういうふうに選択するかどうするかということをきちんと考える必要がある。社会としてはどう減らすかを考える必要がありまして、例えば地震の場合は、出勤せずに地域内で家の近くでどう助け合うかを社会のルールにする。あるいは風水害の場合は、計画運休をきっかけにして避難場所を確認したりなど、考え始めるきっかけにしていただきたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">通勤大混乱　解決できるのか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一方で、ネット上にはこんな声も投稿されています。「インフラ系の会社は休めない」「保育士がホテルで前泊し、なんとか開園した」。災害のときに誰が出勤するべきなのか、自分の会社だけでは決められないこともあると思うんです。どうルール作りをすればいいでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4326/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>廣井さん：</strong>いろんな事情がある方がいらっしゃいますのでなかなか難しいんですけれども、１つは、やはり会社の役割って非常に大きいと思うんです。去年の大阪北部地震もそうですし、私が２０１２年に爆弾低気圧の早期帰宅の行動を調査したときもそうなんですが、「早く帰ってください」とか「出勤しないでください」という指示が出た企業の８割ぐらいが、その指示に従っているというような調査結果があります。そういった意味では、会社の中できちんとルールを決めておくと。役割によっても、あるいは公務員の方とか、病院に勤めている方とか、建築・土木に勤めている方は、たぶん出勤しないといけないかもしれません。そういう意味でルールを決めておく。<br>
一方で、会社だけの最適化と社会としての最適化、つまり渋滞が発生しないとか、あるいは出勤する人の数を減らすという意味では、やっぱり社会で足並みをそろえるためのルール作りが必要で、災害時の出勤ガイドラインなどがあってもいいかもしれません。<br>
２つ目にやはり、首都圏というのは過密でインフラ依存していることを受け止めて、災害時こそ無理せず譲り合う。<br>
最後に、災害時は平時のゆがみが顕在化するとよくいわれるんですが、多分こういうことが起きたということは、どこかにゆがみがあったということかもしれません。そういう意味では、これをきっかけに働き方などを見直すべきだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4326" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>身近な病院でも！なぜ減らない“身体拘束” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/ninchisho/">認知症</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>治療や患者の安全を理由にベッドや車いすにしばられる「身体拘束」。これまで主に精神科病院で問題視されてきたが、国の最新の調査で、一般病院に入院している認知症の人の半数近くが身体拘束されていることが明らかになった。また認知症でない人も多く拘束され、心身にダメージを受けたというケースも報告されている。患者の高齢化で認知症の割合が急増する一方、ケアの人員は手薄で、治療や安全のため、やむを得ず拘束を選ぶという病院が少なくないのだ。一方で、患者本位のケアや小さな工夫の積み重ねで拘束を減らすことに成功した病院も出てきている。医療現場を徹底的にルポし、身体拘束を減らすためのヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>本田美和子さん
                                  <span class="person2__note">（医師／国立病院機構 東京医療センター）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身近な病院でも！　なぜ減らない「身体拘束」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>患者<br>
「これ外してほしいんや。」</strong></p>
<p>ベッドにしばられた腕。体を車いすに固定する。精神科の病院で行われてきた「身体拘束」が身近な一般病院でも広がっている実態が分かってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最新の調査によると、一般病院に入院する認知症の人の半数近くが身体拘束されているというのです。限られた人手で患者の安全を守るためには、拘束せざるをえないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>看護師<br>
「自由を奪うようなことはしたくないんですけど、安全に医療を提供できるかとなると拘束を選んでしまう。」</strong></p>
<p>拘束されたのをきっかけに寝たきりになったという女性。それが、転院して「しばらないケア技術」を試したところ…。</p>
<p><strong>看護師<br>
「おお、すごい、すごい。」</strong></p>
<p>この女性に一体何が起きたんでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身体拘束　知られざる実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>老人ホームで暮らす母親とその息子です。施設に入所する前、母親は自立して１人暮らしをしていました。</p>
<p><strong>息子<br>
「歩く、それから食べる、しゃべる。記憶のほうも特に支障なく。それがしばられたところから大きく変わっちゃった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４年前、持病で入院した母親を見舞った息子は信じられない光景を目にします。それは、両手両足を拘束された母親の姿でした。驚いた息子が尋ねると、病院は「点滴を抜いてしまい治療ができない。夜、出歩くので安全を保てない」などと拘束の理由を説明したといいます。そもそも一般病院では命の危険が迫っているなど、やむを得ない緊急の場合以外身体拘束は認められていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>息子は拘束をやめるよう願い出たものの断られ、やむなく母親を転院させたといいます。これはおよそ２か月にわたる身体拘束の後、転院先の病院で撮影された母親の映像。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コミュニケーションはほとんどとれない状態でした。寝かせきりだったため、足の筋肉が落ち、爪先は伸びたままの「尖足」に。そして、腕や指は固まって動かない「拘縮」という状態になっていました。転院先の病院ではしばるのをやめてもらい、リハビリに力を入れました。すると母親は別人のように回復したのです。身体拘束は私たちの心と体にどんな影響を与えるのか？</p>
<p>「どうしてやっているんですか？」</p>
<p><strong>身体拘束された母親<br>
「どうして？頭がボケないように。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「しばられることで人間の尊厳が踏みにじられる。あのままいっていたら本当に亡くなっていたかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身体拘束　高山アナが体験</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>身体拘束は私たちの心と体にどんな影響を与えるのか。患者の気持ちを知るため、職員が実際に身体拘束を体験しているという病院で私も試してみました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「大丈夫ですか？」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>頑張ります。</p>
<p>拘束開始から１０分。早くも気になることが…。</p>
<p><strong>高山：</strong>おなかのこれがきつい。眠れもしないですね、これ。ちょっと想像以上だな。ああ、孤独。</p>
<p>３０分過ぎると　ある問題が…。</p>
<p><strong>高山：</strong>鼻がかゆくなりました。ちょっと、ちょっと。あと１０センチぐらいかな。鼻がかゆい。</p>
<p>そして、開始から１時間余り…。</p>
<p><strong>高山：</strong>イライライライライライラ。だんだんイライラしてきた。本当にイライラしてきた。看護師さんにはやさしく接してもらっていると思うんですけど、こっちが自由を奪われている分、下に見られているような気分になります。</p>
<p><strong>高山：</strong>ああ、もうダメ。</p>
<p><strong>「どうですか？」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>心が折れました。</p>
<p>私が体験したのは　僅か２時間でしたが、実際、身体拘束は心身の状態の悪化や死亡リスクの上昇を引き起こすことが分かっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身近な病院でも！　なぜ減らない身体拘束</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>高山：</strong>身体拘束をなくすことはなぜできないのか。こちらの病院で状況を聞いてみたいと思います。</p>
<p>身体拘束を減らす取り組みを進めている神戸市の病院です。一部の患者への拘束をどうしてもなくすことができないといいます。その最大の理由が認知症の入院患者の急増です。この病院の急性期病棟の患者の平均年齢は８０歳以上。認知症の人の割合が４年で倍増しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>患者<br>
「これ外してほしいんや。」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「これね、嫌やね。先生に相談して考えましょう。」</strong></p>
<p>自分がなぜここにいるのか理解できず、点滴を抜いてしまうためミトン型の手袋をしています。また、転倒しないようベッドを柵で囲んだり、車いすにベルトで固定するなどの拘束をせざるをえないといいます。しかし…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>看護師<br>
「ちょっと座ろう。どうやって抜けたん？」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「トイレに行きたいの。」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「トイレね、行こうね。」</strong></p>
<p><strong>宮地病院　八木千鶴師長<br>
「２～３日、本当に安全に過ごせたから外しましょうとなったとして、では３日後に何も起こらないとは限らない。ジレンマはあります。」</strong></p>
<p>身体拘束が減らせないもう１つの理由は、夜間の深刻な人手不足だといいます。およそ４０人の患者を看護師２人とヘルパー１人でケアします。その様子を病院と家族から許可を得て撮影しました。</p>
<p>午後１０時半。音がしたのは、足の骨折で入院したばかりの９０代の女性の部屋です。</p>
<p><strong>患者<br>
「危ない。」</strong></p>
<p>女性は転落防止の柵を外していました。</p>
<p><strong>患者<br>
「痛い、痛い、痛いよ。」</strong></p>
<p>一時的な意識レベルの低下や注意力の散漫などが起きる「せん妄」という症状です。高齢者は環境の変化や体調の悪化によって、この「せん妄」を起こしやすいのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日も女性は治療に必要な点滴を自分で外してしまいました。「せん妄」は人手が減る夜間に起きやすいため、拘束を減らせないのだといいます。</p>
<p><strong>看護師<br>
「拘束も、もちろんかわいそうだからしたくないけど、患者さんを守るためなのでやむをえないです。」</strong></p>
<p>そして「家族からの要望」も拘束を減らせない大きな理由だといいます。転倒して足を骨折したこちらの男性。日課のリハビリが終わると、家族からの要望ですぐに車いすに固定されてしまいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>息子<br>
「ベルトをしておいてくれと、こちらのほうからお願いしました。歩けると思って立ち上がって転倒しているわけですから、あくまで危険防止ということでお願いしている。」</strong></p>
<p><strong>本山リハビリテーション病院　安川美智子看護師長<br>
「１００パーセント大丈夫ですと私もよう言えないので、やっぱり家族の思いに負けてしまう。これでいいんかなという思いを抱きながら毎日仕事をしています。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>私も高齢の親がいますので、治療のため安全のためと言われれば「どうぞしばってください」と言いたくなる気持ちもよく分かるんですけれども、ただ、その結果あれほど弱ってしまうという現実を見せつけられると怖いですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>今回、番組では身体拘束が行われているご家族にアンケートを行いました。いくつかその声をご紹介したいと思います。まずはこちらです。「祖母が認知症になり病院で身体拘束され、そのまま亡くなった。人間の尊厳が奪われ、本当に必要なのか疑問」。もう１通ご紹介します。「母が脳梗塞で倒れた時、手足を拘束された。医師から説明を受け合意書にサインした。仕方ないとわかっていてもつらかった」。身体拘束って我々の暮らしから遠いイメージがあると思うんですけど、全日本病院協会の調べによると、一般の病院の病棟の９割以上で何らかの身体拘束を行ったことがあるというふうに回答しているんです。ですから、本当に身近に行われていると。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に問題が多いように思うんですけれども、なぜ、それほど広がっているのか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　本田美和子さん （医師／国立病院機構 東京医療センター）</div>
<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>本田さん：</strong>例えば、私が研修医だった時には８０代の人は非常にお年寄りだったし、初めて９０歳の方を診た時にはすごく驚いたし、そして初めて１００歳の方を担当した時にはその方のことは一生忘れないと思ったんです。ですが、今は本当に日常的に１００歳を超えた方が病院にいらっしゃる。非常に超高齢化になっているわけなんですけども、それに伴ったさまざまな新しい課題が生まれてきて、その１つが認知症であり、それに引き続く身体拘束であるわけです。点滴を抜いてしまったりというようなことがあると、どうしても自分たちが届けたい医療を受け取ってもらうためには、この他にやりようがないんだと、その他には策がないということで身体拘束をしてしまうという現実があります。</p>
<p><strong>高山：</strong>身体拘束を減らそうと、国も診療報酬の見直しという形でアプローチを行ってきました。具体的にどういうことが行われてきたのか。２０１６年には、身体拘束を行った日には認知症ケアの加算を減額します。さらには２０１８年、夜間や急性期などの看護体制に関する加算をするうえで、身体拘束をしない環境の整備を求めています。これをしないと加算しませんよということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>国もこうやって政策として身体拘束を減らそうとしているが、進んでいるのか？</p>
<p><strong>本田さん：</strong>拘束しなかったことで、さまざまな医療事故が現場で起きる可能性もあります。そうなると院内の事故をできるだけ防ぎたいという観点から身体拘束やむなしという観点もあると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>体をしばらなかったことで事故が起きてしまう。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>例えば、しばっていないことによって歩いて転んでしまうようなことがあると、それが訴訟につながるという例もあります。</p>
<p><strong>高山：</strong>番組では、医療・介護の現場で働く皆さんの声も聞きましたので、いくつかご紹介します。まず、こちらは「拘束できなければ２４時間の監視が必要になる。心苦しいが『患者さんのため』と自分に言い聞かせている」。さらに「先日、高齢男性に殴る蹴るなどされた。『身体拘束をやめろ』というなら利用者からボコボコにされてから言ってほしい」ということなんです。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん （作家）</div>
<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん：</strong>実際に看護師に聞いてみると、確かに日中は１０人看護師がいますと。だけど、それプラスヘルパーがいたり、理学療法士がいたり、あるいはお見舞いの家族がいたり、見守ってる人たちが２０人３０人いるんです。だけど、夜勤はそれが看護師２人になってしまう。そうすると圧倒的に人数として足りなくなります。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に厳しい現場で、一体どうすれば身体拘束を減らすことができるのかということなんですが、先ほどのＶＴＲで拘束を減らしたくても減らせないというジレンマを抱えていた病院がありました。そこである取り組みが始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身体拘束を減らせ　医療現場の模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>高齢者と接する看護師たちが参加する研修です。</p>
<p><strong>ユマニチュードの指導員<br>
「本人に近づいて『大丈夫よ』とか、こういうふうにしてあげるとか。」</strong></p>
<p>学んでいるのは「ユマニチュード」というフランス生まれのケア技法です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人としての尊厳を大切にしながら接することでコミュニケーションを改善。せん妄の発症を抑え、認知症の人でも穏やかに過ごせるようになるといわれています。ケアの柱は「見る」「触れる」「話す」「立つ」の４つ。触れる時は優しく。つかむのではなく、動こうとする意志を生かして下から支えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>研修に参加した看護師<br>
「こんにちは。」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「こんにちは。」</strong></p>
<p><strong>研修に参加した看護師<br>
「一緒にお手伝いさせてもらいますね。」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「何を？」</strong></p>
<p><strong>研修に参加した看護師<br>
「背中を気持ちよくマッサージするお手伝い。」</strong></p>
<p>穏やかにポジティブな言葉をかけ続けると「あなたを大切に思っています」というメッセージを伝えられます。</p>
<p><strong>研修に参加した看護師<br>
「自由にいっぱい動きましょうね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>研修に参加した看護師<br>
「また起きてる、もう寝ないんだったら座ってください、ガチャって（拘束具を）つけてたかもしれないけど、ちょっと動いてもらおうかなという思いが出てきました。」</strong></p>
<p>さらに、命に関わるリスクが高い救急医療の現場でも身体拘束を減らす取り組みが進んでいます。この病院では集中治療室の看護師全員がユマニチュードの研修を受講しました。肺炎で入院し身体拘束されていた９５歳の男性です。立つことで覚醒を促し、鏡を見せて本人にチューブの必要性を理解してもらうことで拘束を外せたといいます。</p>
<p><strong>看護師<br>
「少しずつ口から食べられるようになったら、この鼻のチューブは取れますのでね。」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「はい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>看護師<br>
「少しずつ頑張っていきましょうね。」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「はい。」</strong></p>
<p>このような取り組みを続けたところ、１年で身体拘束率を３分の１に減らしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>聖マリア病院　杉本智波看護師長<br>
「この管は治療に必要なものだということを患者自身も理解をして、確実な治療をお互いで守りましょうという患者自身の力を引き出す、認識を高めていく。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">これで実現！　身体拘束ゼロ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方で、患者本位のこまやかな工夫の積み重ねで身体拘束ゼロを実現した病院もあります。取り入れたのは数々の「しばらないケア技術」。こちらは、肺炎で入院した重い認知症の女性です。</p>
<p><strong>看護師<br>
「手からだと取っちゃうんです。だから足から。」</strong></p>
<p>点滴を抜いてしまうため、目に触れにくい足から管を入れています。そして、管を抜かないよう点滴中であることをはっきりと文字で示して記憶を補います。ベッドサイドには人形や家族写真など、患者になじみのある物を置いて管に意識がいかないようにしているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに転倒のおそれがある患者はスタッフの作業スペースに一緒に座ってもらい、無理なく見守れるようにしています。そして、髪をとかすなど、本人が集中できる動作に意識を向けます。</p>
<p><strong>認知症看護認定看護師　小池京子さん<br>
「立ちそうになれば、もちろんわかりますよね。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>この距離で皆さんの目の数だと。確かに安心できますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しばらないケア技術の徹底で認知症の重症度が入院１週間で半減。そして、現場スタッフの負担度も大きく減らすことができると研究で明らかになっています。</p>
<p><strong>内田病院　田中志子理事長<br>
「（医療スタッフの）負担感はいつまでも続くものじゃない。大変な状況は私たちのケアのあり方によって大きく改善する。身体拘束廃止に対して前向きにみんながとらえられるかが、はじめの１歩なのではないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身体拘束 減らすには　家族にできる工夫</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>患者とのコミュニケーションを大切にすることで結果的に身体拘束を減らそうという取り組み、実は家族の介護にも利用できるんですよね。本田さんに見せていただこうと思います。家族が入院していてお見舞いに来た時という設定です。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>まずは部屋に入って近づく時にベッドの足元のボードをノックします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今度は顔に近づいていきます。できるだけ近づいていって「こんにちは。お見舞いに来ました、高山さん」と言います。ちょっと近すぎるぐらいで大丈夫です。認知症の方の場合は近づいたほうが、より私が来たということをお伝えすることができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、「こんにちは」と言いながら肩に手を当てるとよりいいと思います。肩というのは鈍いんです。いきなり顔とか手とかに触っちゃうと、ちょっとびっくりします。鈍いところに触るのが重要なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>肩に触れて「こんにちは。お見舞いに来ました」と言います。「ちょっと座って話しましょうか」と言って座って大丈夫な時には座っていただきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>本田さん：</strong>座れますか？</p>
<p><strong>高山：</strong>大丈夫です。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>じゃあ、ちょっと起き上がってください。</p>
<p><strong>高山：</strong>全部、聞いてくださるんですね。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>「はい、よく起き上がれましたね」と言って、ベッドに足が乗ったままでももちろんいいんですけど、もっといいのは足を下に下ろすことなんです。足がちゃんと地面に着いていることを確認します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>ベッドが結構ふかふかなのでふわふわしてるんですけど、足がこうやって着くだけで何か落ち着きますね。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>そうでしょう？</p>
<p><strong>高山：</strong>何かどしっとした感じ。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>人は立つ時に必ず足で支えます。それと同じように座っていても足からのメッセージが脳に届くというのを自分がしっかり体を起こしてるんだなということを体に感じてもらうことができるんです。</p>
<p><strong>高山：</strong>これだけでも全然違います。</p>
<p><strong>本田さん：</strong>できるだけ正面にいたほうがいいです。正面見ながら話をする。見ることと話をすることと触れることを、同時にできるだけ組み合わせることによって、その方にさまざまな刺激が入るんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先ほど認知症の方が混乱してしまうとか、せん妄が起きてしまうということがありましたけど、それが起きてしまうことで身体拘束につながってしまうわけです。それが起きないようにするためには起き上がって、体を起こして話をして楽しい時を過ごすだけでそういった状況が予防できる。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">身体拘束を防げ　私たちにできることは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>石井さん：</strong>非常にいいことだと思うんです。ただ、病院の資源って病院によって限られているじゃないですか。時間だとか人材だとか、そういったような中でどこの病院でもこういったことはできる可能性があるということなんでしょうか？"</p>
<p><strong>本田さん：</strong>可能性はあると思います。私どもの病院でも、例えば何人かで採血をしなければならないような方が、コミュニケーションをうまくとることによって１人でも採血ができるというように、結果的には看護やケアの時間を短縮できるということにつながります。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん （慶應義塾大学教授）</div>
<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>身体拘束を行っているかどうかについては、病院だったり地域の中でも非常にやっぱり差があります。もちろん身体拘束になりやすい条件として、認知症があったり高齢者の患者がたくさんいたりとかあるんですが、そういった条件を調整しても、やはり差があると。技術を学んだりノウハウを共有することによって防ぐことができる部分はかなりの幅が…もちろん、これだけで解決するわけではないんですが、第一歩としては非常に重要な取り組みになるんじゃないかなというふうには思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>身体拘束ゼロを実現した内田病院で聞いてきました。家族ができる身体拘束の回避策。まず、入院や手術の直後は面会を増やしましょう。寄り添ってくださいということです。そして、時計・カレンダー・家族の写真など、その人が家で大切にしているもの愛用しているものを病室に持ち込んでみてください。さらに早期の離床・リハビリを積極的に応援しましょう。加えて、身体拘束はできるかぎりしないでほしいと担当の先生、それから看護師に相談をしてみてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4327/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>もちろん、どうしてもやむをえない拘束もあると思いますけれども、不必要な拘束を減らしていくために、家族にも、そして何より医療現場でできることはまだまだたくさんあるんじゃないかというふうに思ったんですけれども？</p>
<p><strong>本田さん：</strong>認知症の方に対しての拘束というのは、この人がとても暴力的であるとか、何を言っても分からない方だということが理由でなされることが多いわけですけれども、認知症の方というのは暴力的というよりは、自分が分からない状況に置かれてしまって、自分を守るために、その行動は実は防御であるという可能性があるんです。その理解のもとに、この方に分かるようなコミュニケーションをどうやっていくか。より良い医療を相手に届けるために、私たちがまだ工夫できることはたくさんあるように思います。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>患者と向かい合うような、こういった業務に関しては提供する側の幸せというのは、それがまたサービスの質にもつながっていくので非常に苦しい現場だとは思うんですが、現場の人たちが非常にやりがいを持って続けていくことができるような、この環境を整えていく中でこの問題を解決できるといいなというふうに思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>想像以上にあれはつらいです。あんなつらいことはない。</p>
<p><strong>武田：</strong>健康な高山さんでも不安に思うぐらいですからね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4327" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>消費の現場に異変？！ 消費税2％アップで何が起きるか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/keizai/">経済</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>10月1日の消費税率引き上げまで1か月を切った。今回は駆け込み需要があまり起きていないなど、消費の現場に“異変”が生じている。番組では千葉県のスーパーに密着、1円2円に敏感な消費者を前に、増税の影響をどう抑えるか模索する姿を取材した。また専門家によると軽減税率の導入やキャッシュレス決済のポイント還元などによって今回の増税では「知識次第で得もすれば大きな負担にもなる」という。消費増税がもたらす“変化”にどう備えるべきか伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>矢嶋康次さん
                                  <span class="person2__note">（ニッセイ基礎研究所　チーフエコノミスト）</span>
                              </li>
                                  <li>風呂内亜矢さん
                                  <span class="person2__note">（ファイナンシャルプランナー）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世代・ライフスタイルの違いで明暗が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>およそ２週間後に迫った消費税率の引き上げ。世代やライフスタイルの違いで家計への影響の明暗が分かれることをご存じですか？負担が増す高齢者がいる一方、子育て世帯の中には恩恵を得る人も。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「どれだけ年金にひびくかだよ。」</strong></p>
<p><strong>「かなり（恩恵が）大きくてありがたいことですね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>クレジットカードや電子マネーなど１２０枚のカードを使い分けるこの男性。国が景気対策として導入するキャッシュレス決済のポイント還元にメリットを感じています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「年間で本当に１０万円とか変わってきますので、やはりキャッシュレスの方が得をする。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>消費税２％アップで何が起きるのか？私たちの暮らしへの影響は？徹底的にひもときます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">消費低迷の中…奔走するスーパーに密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>８月中旬、私たちが密着を始めたのは千葉県市原市にあるＴ☆ＭＡＲＴ。地域に根ざした家族経営のスーパーです。ここ数年、売り上げが減り続け、客数も減少しています。こうした中、迎える今回の増税に危機感を抱いています。</p>
<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「“税金が上がる”みたいな意識をお客様は持っていると思うので、そこで消費が鈍ってしまうとお店にも影響があるかなと思います。」</strong></p>
<p>消費低迷の要因の１つとなっているのが、今年（２０１９年）に入って相次ぐ商品の値上げです。原材料費や物流費の高騰を背景に牛乳・即席麺は１０円程度、お菓子なども値上げされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>買い物客<br>
「もうすでに（値段が）上がっているんだから。牛乳、紙製品からオイルから、すべてね。」<br>
「あまり無駄なこと（買い物）はしない。これから上がるからって買いだめはしない。」</strong></p>
<p>この日、スーパーを訪れたのは地元の納豆メーカー。納品の際、値上げの相談を持ちかけました。</p>
<p><strong>納豆メーカー<br>
「配送のコストだったり、そういうものがみんなかかってくるので。」</strong></p>
<p>このメーカーの商品は、２年前にもおよそ５円値上げしています。材料費や輸送費の高騰でさらなる値上げを検討せざるを得ないというのです。</p>
<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「商売続けていくには利益を出していかないと続けられませんので。１０円とか５円とかでも大きいと思うんですけど、できることなら値上げはしたくないですけど。」</strong></p>
<p>この店にとって悩みの種となっているのが、今回初めて導入される軽減税率への対応です。店ではメーカーから送られてくるリストを頼りに、すべての商品の税率をレジに登録しなおす作業に追われています。来月（１０月）以降、消費税率は１０％に引き上げられますが、食品や飲料には軽減税率が適用されるため８％のまま。商品によって税率が異なる複雑な事態となっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、酒類となるみりんは１０％の増税対象となりますが、アルコール分が少なく酒類ではないみりん風調味料は８％のまま。子ども向けのお菓子も煩雑です。おもちゃ付きのお菓子は８％。お菓子付きのおもちゃは１０％。どちらが主体となるかによって税率が変わってくるのです。何が１０％で何が８％のままなのか。分かりにくい仕組みが客をさらに慎重にさせ、売り上げに影響が出るのではと店は心配しています。</p>
<p><strong>店員<br>
「複雑すぎて自分たちもわかっていない部分がいっぱいある。お客様が混乱しちゃっているので。」<br>
「１０％に上がったら多少の買い控えもあるのかな。」<br>
「どこまでカバーできるかっていうところで。」</strong></p>
<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「ただ１０月になるとちょっと厳しいね。」</strong></p>
<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「また何か新しい問題とかが出てくるのかなとは思いますけど、今わかる範囲で対策はしていかないといけないので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“駆け込み”が見られない！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>前回の増税があった５年前、全国各地で駆け込み需要が見られました。今回はその動きが鈍いことも分かりました。東京都内の百貨店です。前回は増税の２か月前から売り上げが一気に伸びたという婦人靴売り場。今回は直前になっても売り上げが伸びていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>店員<br>
「まだ思ったほどの駆け込みというのは実際なくてですね。もう少し来てほしいですね。」</strong></p>
<p>前回は駆け込み需要が国内全体で４兆円に上ったと試算されていますが、今回はその半分に満たないとみられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世代・ライフスタイルの違いで明暗が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の増税では、世代によって負担に差が出ることも明らかになりました。番組では、その差が特に大きくなる年金暮らしの高齢者と子育て世帯のケースを比較しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>年金で生活する塚越染男さん、８２歳。週に３回スーパーのイートインスペースで仲間と食事をするのを楽しみにしています。しかし、来月以降は、税率が１０％に引き上げられるため負担が増えることになります。</p>
<p><strong>塚越染男さん<br>
「ここで食えば（１０％に）上がるんだよ。どれだけ年金にひびくかだよ。」</strong></p>
<p>塚越さんは妻に先立たれ、現在は独り暮らし。生活費は月１０万円ほどの年金で賄っています。塚越さんのひと月あたりの支出です。およそ４万円の家賃に加え、光熱費や食費など合計で１０万３，４００円。来月以降は光熱費や外食などの税率が上がるため、ひと月４５１円の負担増。年間では５，４１２円となる計算です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>家計を維持するために切り詰められそうなのは、外食費。今後はイートインに通う回数も減らさざるを得ないといいます。</p>
<p><strong>塚越染男さん<br>
「楽しみなんだよな。普通考えれば“ぜいたく”なんだ。行かなくても済むんだ、本当は。だけど、生きてる人間としては話がしたいし、話が聞きたいし。」</strong></p>
<p>一方、こちらは子育て中の鎌田菜月さん。会社員の夫と２歳の娘の３人で暮らしています。月々の支出は１７万円。増税後は光熱費に外食代、おむつなどの日用品の税率が引き上げられ、月１，６６４円の負担増。年間では１万９，９６８円となる計算です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、今回の増税による税収は子育て世帯への支援策にも使われます。３歳から５歳の子どもの幼稚園、保育園などの利用料が無償化されるのです。鎌田さんは家計を支えるため、週３回、夜８時から焼き肉店でアルバイトをしています。ただ、今の収入では保育園の保育料を賄えないため入園を諦めていました。今回の支援策で、鎌田さんの場合、年間で３０万円以上の保育料が無償になる可能性があるのです。</p>
<p><strong>鎌田菜月さん<br>
「（恩恵は）大きいですね。かなり大きくてありがたいことですね。いずれ兄弟は私も欲しいなと思う。心に余裕ができますね。」</strong></p>
<p>同じ働く世代でも、毎日の食事によって増税後の負担は大きく異なります。インターネットを使った英会話スクールを運営するベンチャー企業。エンジニアの向さんと山本さんのふだんの食生活から増税による負担額を計算してみました。その結果は、ほぼゼロの向さん。それに対して山本さんは年間２万７，０００円近くの負担増に。一体何が違うのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>負担が増えない向さんは、健康志向のお弁当男子。</p>
<p><strong>向晃弘さん<br>
「きのう作ったおじや。あとは好物のブロッコリーと梅干し。」</strong></p>
<p>１週間を通して、昼も夜も自炊。お酒も飲まないため、増税の負担はゼロになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方の山本さんは会社の外へ。お昼は、ほぼ毎日外食を楽しんでいます。夜も外でお酒を飲む機会が多い山本さん。外食は１０％に増税されるため年間で２万６，９３６円もの負担増になる計算です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山本隼汰さん<br>
「２％だろうと思ってたんですけど、年間で出てくると意外と出るなと。外食するとしても額を抑えるとか、回数を減らす努力をするとかは必要かなと思う。」</strong></p>
<p>暮らしぶりによって大きく変わる増税の負担。家計防衛のコツはどこにあるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">負担増どれだけ？生活防衛は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今回、家計の中で一体何が増税になるのか。まず、もともと非課税の家賃や保険料は増税の対象外です。軽減税率の対象である食品や飲料は８％に据え置き。一方、酒や外食日用品などは１０％になります。その結果どうなるかといいますと、年間の負担増、１人暮らしでおよそ２万４，０００円、２人暮らしで３万８，０００円、ファミリーだと４万３，０００円になるという試算があります。この試算をしたファイナンシャルプランナーの風呂内さん、こうして見てみますと負担、結構増えるなという気もするんですけど、影響をどういうふうにご覧になっていますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　風呂内亜矢さん （ファイナンシャルプランナー）</div>
<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>風呂内さん：</strong>確かに年間４万円以上の負担増となると大きく見えるんですが、一方で総支出額の４分の１を占める食費の大部分が軽減税率で８％据え置きですので、実はこれまでよりは影響値は低いとみられます。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまでよりは、ということですね。ただ、負担も一方で増える中で家計を守っていくにはどういう工夫ができるんでしょうか？</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>４万３，０００円分買い物を控えるというのはかなり厳しいものがありますので、おすすめなのは固定費を減らしていく方法です。例えば、家賃の部分。住宅ローンを組まれている方はローンを借り替えるとか、家賃の交渉をしてみることで減るかもしれません。そして、保険料。加入したときには貯蓄がなかったから適正な保険料だったけど、今、貯蓄が十分にあるのであれば、保険を見直したり減らすということもできるかもしれません。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのままにしてる人って結構多いですよね。</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>通信費の部分もかなり見直しやすいかなと思います。格安ＳＩＭに切り替えるだったり、大手キャリアのままでもプランを切り替えるだけで月々数千円圧縮することができる比較的容易な項目になります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">前回と違う？消費の実態は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一方、国内全体の消費への影響ですけれども、増税の３年前を１００として年間消費の割合をグラフにしたものです。赤い線が前回５％から８％になったときですが、増税の前に急激に伸びて、その後、反動で大きく落ち込みました。ところが、今回は青い線です。増税を前にして、前回ほどの駆け込みは見られません。エコノミストの矢嶋さん、こういった状況をどう見ればいいんでしょう？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　矢嶋康次さん （ニッセイ基礎研究所　チーフエコノミスト）</div>
<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>矢嶋さん：</strong>３つぐらい要因があるかなと思います。１つは、前回が消費税が３％で今回は２％の引き上げということで税率が違うということ。２つ目は、今回政府が対策をかなりたくさんやっているということ。それから３つ目。これが少し気になりますが、前回に比べて消費の伸び、力強さが３分の１ぐらいというところなんです。消費税というのは、みんながする消費に対する税なんですね。だから痛税感が高いんです。そうすると痛税感が高いことが、さらにこの先消費を弱くするんじゃないかというのが少し懸念されている状況です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">税収は社会保障へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>消費が弱まっている中で今回、国は増税に踏み切ったわけですが、その使い道がこちらになります。半分は国の歳入を増やして財政を健全化する「財政再建」に。そして、残りの半分が「幼児教育の無償化」や「低所得の高齢者への給付金」などに充てられるということになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>消費増税は社会保障の充実が目的なわけですが、現場では負担が増える世代もあるわけです。あれはどういうふうに見ればいいでしょう？</p>
<p><strong>矢嶋さん：</strong>今回、対策も含めて給付と負担のバランスをできるだけとるようにしてるんですけど、円グラフの中にあるように財政再建は将来世代に。幼児無償化のところはお子さんがいらっしゃる世帯。下のところが高齢者というところで、その世代や世帯によって金額が違うのが１つ大きな問題だと思います。戻ってくる金額が違うということです。もう１つは、今回、消費税の対策で、例えば、キャッシュレスをやってるんですが、これができる方とできる事業者で損得が変わってくる。そうすると青いところの高齢者の方が、どちらかというとキャッシュレス等々の対策も含めて恩恵がなかなか受けれないんじゃないかというのが今、懸念されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、話にあったキャッシュレス決済ですが、その活用の方法によっては増税後、私たち消費者の負担に大きな差が出ることも分かってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“キャッシュレス決済”でも明暗が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>こちらのコンビニでは、キャッシュレス決済のキャンペーン。のぼりが１つ、そして、もう１つあります。大々的にキャンペーンが行われています。</p>
<p>今回の増税でポイント還元制度が導入されるキャッシュレス決済。その１つ、スマホ決済に参入する企業が相次いでいます。</p>
<p><strong>「ポイント還元もあったりだとか、キャンペーンやったりとかでご利用いただく可能性は増えてくるかなと。」</strong></p>
<p>今年２月からサービスを開始したこの会社。商店街を回って自社のサービスが使える店を増やそうとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>メルペイ　大前宏輔さん<br>
「国が主導するというところで、今まで意識していなかった人もサービスに目を向けてくれるタイミングなのかなと。」</strong></p>
<p>今回のポイント還元制度の仕組みです。消費者が買い物をする際、現金ではなく、スマホ決済やクレジットカード、電子マネーなど、キャッシュレスで決済すれば中小の店舗では５％、コンビニなどでは２％がポイントとして還元されます。国がその資金を主に負担することで消費の冷え込みを抑える狙い。ただ、来年（２０２０年）６月までの９か月限定の措置です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このキャッシュレス決済、使い方によっては、増税の負担を減らすことができると指摘する人がいます。都内で自営業を営む菊池崇仁さんです。みずからを「キャッシュレスの達人」と名乗る菊地さん。財布を見せてもらうと…。クレジットカードから電子マネーまでふだん持ち歩いているカードだけでも１２０枚。さらに、スマホ決済のアプリも２０種類ほど。巧みに使いこなしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>菊池崇仁さん<br>
「キャッシュレスで払うと、払った額は（現金と）同じなんですが、あとでリターンがある。そのリターン分がどんどん積もっていって、大きな金額になってくると。」</strong></p>
<p>菊地さんがおすすめするのは、ポイントのいわば２重取りです。２重取りとは、支払いの際、キャッシュレス決済の会社のポイントだけでなく、店が提供する別のポイントも同時に受け取るテクニックです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、牛乳と食パン、ヨーグルトで１，０３４円分の買い物をした場合、店のポイントカードとスマホ決済を同時に利用すると…。</p>
<p><strong>菊池崇仁さん<br>
「ポイントカードとしては４ポイント。決済としては１０％のポイントなので１０３円分のダブルです。２重取りといわれているやつです。基本ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>増税に合わせて国が導入するポイント還元制度を組み合わせれば、３重取りも可能だといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>菊池崇仁さん<br>
「年間で本当に１０万円とか変わってきますので、やはりキャッシュレスの方が得をする。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“キャッシュレス決済”で客を呼び込め！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちが密着していた千葉県のスーパー。キャッシュレス決済に大きな期待を寄せています。独自の電子マネーのカードを導入し、客を囲い込もうというのです。この店は中小の店舗にあたるため増税後、キャッシュレス決済をした客には５％のポイントが還元されます。周囲のライバルは還元率が２％のコンビニや対象外となる大手の店ばかり。ほかよりも高い還元率を強みにしようと考えたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「他社がやってないことをやるというのは、いいことだなと思ってますので。できるだけお得をして買い物してほしいなというのはあります。」</strong></p>
<p>これまで店を訪れる客の９割は現金での支払いでした。１人でも多くの客に電子マネーのカードを使ってもらおうとキャンペーンを実施。１万円入金すれば３００円分上乗せする期間限定の特典を設けました。</p>
<p><strong>店員<br>
「電子マネー、お金を入れて使えるの。もしよければ、今日やると、１０，０００円入れると３００円（上乗せ）。」</strong></p>
<p>電子マネーに戸惑う客にはスタッフが丁寧に説明しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スーパーの客<br>
「あまりよくわからないけど、店員の人が教えてくれるから。」<br>
「やっぱりお得っていうと、そっちの方に気持ちが傾きますよね。」</strong></p>
<p>３日間のキャンペーンで目標を上回る４００人以上が登録。この店は、キャッシュレス決済を追い風にすることで、増税を乗り切ろうとしています。</p>
<p><strong>Ｔ☆ＭＡＲＴ 取締役　高橋喜則さん<br>
「５％割引になるというのは、すごい大きいことだと思うので、それは強みかなと。どんどん浸透させていければなと思います。」</strong></p>
<p>増税が与える家計への影響。日本経済はどうなっていくのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう使う？“キャッシュレス決済”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>今回、ポイント還元の対象となるキャッシュレスですけれども、サービスが乱立気味だなと感じる方も多いかもしれませんが、まとめました。まず、お持ちの方も多いと思いますが、クレジットカード。こちらでもポイントが還元されます。そして、銀行口座から直接引き落とされるデビットカード。あとは、交通系などでおなじみのチャージして使う電子マネー。そして、○○ペイなどありますが、ＱＲコードを使ったスマホ決済があるんです。こうして見てみますと、私たちの周りで使っているなと感じるんではないでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私もこれ使ってるというのはあると思うんですが、風呂内さん、キャッシュレス決済の活用で増税後の負担に差が出ると聞くと、とたんに不安になるんですが、使い方がなかなか分からないという方はどういうふうに入っていけばいいんでしょうか？</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>確かにキャッシュレスを使うと消費が２割増しになるという国内外のデータもあるんです。なので、使い方を気をつけたほうがよくて、２つポイントがあるかと思います。１つ目は、決済スタイルいろいろあるんですけど、いつお金を払う決済手段を選ぼうとしているのかを気にかけていただきたいんです。クレジットカードに代表されるようなあと払いじゃないものを選んでいただきたいんです。前払いか、即払いのもの。具体的には電子マネーが前払いの代表例です。あるいはデビットカード、即払いのタイプのものを選ぶ。使ったときに残高がすぐ減るタイプのものだと支出の管理がしやすいです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、元となる財布は１つに統一。これはどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>いろいろな決済手段というのは、カードとか口座にひもづけて使うことも多いんですけど、最終的な出口を１つに集約させるところが非常に大事なポイントとなります。使ったデータを１つのところにまとめることで自分がいついくら使ったかということをはっきりさせていく使い方がおすすめです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>矢嶋さん、キャッシュレス決済ですが、ポイント還元は来年６月までの時限措置ということです。消費の低迷をそれで食い止められるのか。その後、日本経済はどうなっていくのか？</p>
<p><strong>矢嶋さん：</strong>今、少し懸念されていることが、キャッシュレス、お金が国からついている。その期限が６月で切れるんですが、それと合わせて、来年はオリンピックイヤーです。そうすると今の建設の特需とかもおそらくその時期ではほとんどなくなるので、ダブルで政策がなくなる。政策の崖みたいなものが意識されると思うんです。そういう意味では、今回のキャッシュレスを消費税の対策から成長の基盤にどう持っていくかというのが、次のポイントになると思います。キャッシュレスでものすごく大量のデータがこれから入手されますので、企業のほうは効率化を図るとともに新しいサービスを提供することになると思います。そのサービスを使って私たちがキャッシュレスをすることで、おそらくキャッシュレス自体が社会インフラになってくると思うんです。それによって成長の基盤をどんどんと高めていくということが次の政策課題になっていくんだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4328/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>６月にくる日本経済の大きな節目にどう対応していくのか。ここはしっかりと見ていかなくてはならないですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4328" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>是枝裕和×ケン・ローチ　“家族”と“社会”を語る - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/culture/">カルチャー</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今月のベネチア映画祭で最新作「真実」がオープニング上映を飾った是枝裕和監督。その完成間際「最も尊敬している」と語る巨匠ケン・ローチ監督を訪ねた。貧困にさらされる家族など、社会の見えざる一面を描いてきた2人の初めての対談。是枝映画の秘密とは。不寛容さを増す社会のなか、映画は何ができるのか。最新作の未公開映像を交え、今を生きるヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>是枝裕和さん
                                  <span class="person2__note">（映画監督）</span>
                              </li>
                                  <li>ケン・ローチさん
                                  <span class="person2__note">（映画監督）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">映画で語る"家族"と"社会"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今月行われたベネチア映画祭。是枝裕和監督の最新作が、栄えあるオープニング上映を飾りました。カトリーヌ・ドヌーブが演じる仕事中心に生きてきた女優の母と、その母の愛情を感じられずにきた娘の、親子の物語です。<br>
初めてのオール海外ロケ。言葉や文化の違いと格闘しながら新境地に挑みました。</p>
<p>これまでも、育児放棄された子どもや貧困に苦しむ人々など、揺らぐ家族の姿を見つめてきた是枝監督。最新作の完成直前、長年影響を受けてきたある人物を訪ねていました。</p>
<p>イギリスを代表する巨匠、ケン・ローチ監督です。半世紀以上に渡り、社会の矛盾を厳しく告発する映画を作り続けてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この冬公開される新作「家族を想うとき」で描いたのは、劣悪な労働環境に引き裂かれる家族の姿。</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「自分が監督デビューして、映画作りを始めたときに一番指針になった。世界をどう見つめていくか、その中でどう人を描いていくか。憧れ以上の存在。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２人が本格的な対話の場を持つのは初めてのこと。語り合ったのは、今、世界で進む「家族の崩壊」について。</p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「いま労働者は力を失っています。そのしわ寄せで、家庭の貧困化や家族の崩壊が起きているのです。」</strong></p>
<p>そして、不寛容な社会とどう向き合うか。</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「『万引き家族』が公開された時に、“犯罪を擁護するのか”、“自己責任だろう”という意見がネットを中心に飛び交った。実際に不正をして搾取している人たちは誰なのか。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「私も“お前は国の敵だ”とかいう批判を受けています。なぜなら、社会を支配している者たちにとって、自分たちの利益こそが国益だからです。」</strong></p>
<p>不安定な社会の中、懸命に生きる人々を見つめるふたりの映画と言葉から、今を生きるヒントを探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新作で迫る“家族の葛藤”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田<br>
「今日はお忙しい中、ありがとうございます。」</strong></p>
<p>まずは最新作への思いについて是枝監督に聞きました。</p>
<p><strong>武田<br>
「（新作は）初めて海外で、しかも海外の俳優陣を使ってお撮りになった。ここで描きたかったテーマは？」</strong></p>
<p><strong>是枝監督<br>
「家族の中で、今回は、本当に一つ、家の中で起きている母と娘の、いろんな過去と現在と未来に渡って起きていること、起きるであろうことを、ちゃんと捉えてみようかなと思った。」</strong></p>
<p>来月公開の「真実」。主人公は、カトリーヌ・ドヌーブ自身のような大女優。彼女が書いた自伝をきっかけに、ジュリエット・ビノシュ演じる娘との確執が描かれます。</p>
<br>
<p>（映画「家族を想うとき」より）<br>
 “ママ、ねえ、何よこれ？デタラメじゃない。どこに“真実”があるのよ。『校門で娘のリュミールを待つ時間が何よりも幸せだった』。こんなこと一度もなかった。”　（娘）</p>
<p>長年の母へのわだかまりを激しくぶつける娘。やがて、知らなかった母の一面に気づいていきます。</p>
<p>“お母様に構ってほしかったですか？エミーみたいに”（若手女優）<br>
“どうかしら”（娘）<br>
“お母様には髪を触らせなかったそうですね”（若手女優）<br>
“それ、母から聞いたの？”（娘）<br>
“ええ、「あの子は何でも一人でできちゃうから」って、ちょっと寂しそうでした”（若手女優）</p>
<p><strong>武田<br>
「監督が色んな人々を見つめるときに、なぜ家族という単位が出てくるのか、そこにたどり着くのか。それはなぜなんでしょう？」</strong></p>
<p><strong>是枝監督<br>
「うーん、なぜと言われると、ちょっと分からない。面白い、わからないから、たぶん、もっと知りたいと思っているからということなんだろうと思います。母はこうあるべきだとか、家族はこうあるべきだとか、家族とか母とか父、子どもというものを、“べき”で考えるべきではないという風に思っているので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“揺らぐ家族”を見つめ続けて</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>テレビドキュメンタリーから出発し、「家族」のあり方を問う作品を描き続けてきた是枝監督。<br>
育児放棄された子どもたちが、懸命に生きる姿を描いた「誰も知らない」。<br>
前作「万引き家族」では、様々な事情を抱えた血縁のない人たちが、一つの「家族」として生きる姿を描きました。</p>
<br>
<p>（「万引き家族」より）<br>
“血がつながっていない方がいいということもあるじゃん。”（信代）<br>
“まあ、余計な期待をしないだけね。”（初枝）</p>
<p><strong>是枝監督<br>
 「いろんな共同体が形を変えつつある。地域の共同体も、学校もそうですね。いろんな共同体が脆弱になってきたときに、人がすがる最後の共同体が、もしくは最初の共同体が、家族の共同体なのだと思いますけども、そこに一番いろんなしわ寄せが来ているから、いろんな事件が家の中で起きている。そこにどうしても自分の目がいく、ということなんだと思うんですよね。」</strong></p>
<p><strong>武田<br>
「映画はどういうことを成すべきだと思って、是枝さんはつくっていらっしゃるんでしょうか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>是枝監督<br>
「（見た人に）悶々として欲しいなと思って。それは意図的にやっているところがあるんですけど。“じゃあどうしたらいいんだということを提示するのが映画の役割か”というのは、常に疑問なので。もちろん分かっているんだったら、そうすればいいのですが、そんなに簡単なことじゃないだろうという思いの方が先に立つので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">是枝の“師匠” 初めての対話</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そんな是枝監督が憧れ、「師匠」と仰いできたのがケン・ローチ監督です。初めての本格的な対話が始まります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ローチ監督<br>
「あなたの映画、『誰も知らない』や『万引き家族』は、とても素晴らしい映画でした。私の映画と通じるものがありますね。実はそんな映画監督に出会うことは、本当にまれなことなんです。お互いの興味や関心が似ているのでしょうね。」</strong></p>
<p><strong>是枝監督<br>
「ありがとうございます。もしちょっとでもそう感じていただける部分があるとすると、本当にそれはローチ監督から学んだものがすごく大きいと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“家族が壊れる” 老巨匠の警鐘</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１２月に公開されるケン・ローチ監督の最新作。日本でも社会問題となっている、“新たな働き方”を描きました。主人公は本社とフランチャイズ契約を結ぶ宅配ドライバー。個人事業主とされながら、過酷なノルマなど制約の中で働かされます。<br>
そして妻は、パートタイムの介護士。過密なシフトに振り回され、満足な介護ができません。<br>
すれ違いの生活の中、家族の絆が壊れていきます。</p>
<br>
<p>（「家族を想うとき」より）<br>
“父さんはいい手本だよ。クソな仕事で１４時間も働いて。”（息子）<br>
“毎日クソな目に遭い、クソ仕事を転々として最後は日雇いだ。”（主人公の男性）<br>
“日雇い？それも選択だ。自分から選んでそうなる。だろ？”（息子）</p>
<p>“何もかもうまくいかない 分かるか？”（主人公の男性）<br>
“懸命にもがけばもがくほど、大きな穴の中へ沈んでく”（妻）</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「新作を拝見して、やはり非常に驚くのは、登場する人たちは、なぜ自分がそんな不幸な状態に置かれているかということには、気づいていない。彼らは、ただ幸せになりたい、家族と一緒に暮らしたいと思っているだけにも関わらず。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「多くの人々が今や不安定な雇用状態に置かれています。１週間先の労働時間も給料も分からないため、映画の主人公のように自転車操業を強いられているのです。この映画で描こうとしたのは、こうした『労働者が、本来持つべき力を失っている現実』と、それが『家族に与える壊滅的な影響』です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>是枝監督 <br>
「なんだろうね。家族を守るために就いた職業なのに、そうではない方向に向かってしまうという、そういう描写が私たちにむしろ、一体どうすればいいんだろう、何がいけないんだろうということを考えさせるという、見事な構造になっていると思いました。」</strong></p>
<p>８０歳を超え、一時は引退も考えていたというケン・ローチ監督。<br>
労働者が置かれた不安定な状況への怒りが、再びメガホンを握る後押しになったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>制作にあたっては、現役のドライバーや介護士に綿密な取材を重ねました。</p>
<br>
<p><strong>宅配ドライバー<br>
「長時間働けと、いつもプレッシャーをかけられています。１日１５時間働く日もあり、休憩もろくにとれません。平均すれば、時給は７００円程度です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ローチ監督<br>
「ネットで買った商品をガソリンを浪費して配達してもらう生活は、永遠には続けられません。このままでは、労働者も壊れてしまいます。そもそもこうなったのは、大企業の間の激しい競争が原因です。少しでも儲けようとすれば、安い労働力が必要です。こうして労働者の立場がますます弱くなってしまったのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜこだわる？“弱者の現実”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ケン・ローチ監督は、半世紀以上に渡って労働者や、その家族が直面する厳しい現実を描き続けてきました。寂れた炭鉱の町で、未来に希望を持てずに生きる少年の姿を見つめた、初期の名作「ケス」。その後も、過酷な労働環境で働く日雇いの建設作業員など、社会的に弱い立場にある人々を描いてきたのです。</p>
<p>３年前のカンヌ映画祭でパルムドールを受賞したのが「わたしは、ダニエル・ブレイク」。行政の冷たい対応が、助けを必要とする人たちをさらに追い詰めていく様子を描いています。</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「ダニエル・ブレイクは本当にユーモアがあるし、脇の人間たちの描写が見事だと思って。何度見てもやっぱり泣いてしまうのが、フードバンクで缶詰を食べてしまうシーンなんですけども。」</strong></p>
<p>貧困に苦しむシングルマザーがフードバンクを訪れる、このシーン。<br>
取材で知った実話を映画にしました。</p>
<br>
<p>（「わたしは、ダニエル・ブレイク」より）<br>
“あと欲しいものは？これも。パスタはこっちよ。入れるわね。・・・ケイティ、どうしたの？何をしているの？座って。大丈夫よ。来て、そこへ座りましょう。大丈夫？落ち着いて” （フードバンクのスタッフ）<br>
“お腹がペコペコで・・・ミジメだわ”（シングルマザーの女性）</p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「映画監督として心がけているのは、『搾取や貧困を始めとする弱者が置かれた現実をどう伝えるか』です。全ての人たちが尊厳ある人生を送るために、私は映画を通して社会の構造的な問題を明らかにし、解決に導くべきだと考えています。なぜなら、社会的に弱い立場にいる人たちは、不当に扱われていることを世の中に告発する術をもっていないからです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“不寛容な時代” どう向き合うか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社会の暗い部分から目を背けずに描くふたりは、時に厳しい批判にもさらされてきました。ケン・ローチ監督の作品には、保守系メディアから「国から助成金をもらいながら、反イギリスの映画を製作した」といった批判が。是枝監督の作品も、ネットなどで「犯罪を称賛している」、「日本の恥部をさらすな」、「反日映画だ」といったバッシングを受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>是枝監督<br>
「日本で『万引き家族』が公開されたとき、犯罪を擁護するのか、という意見があったり、彼らは自己責任だろうという意見が、ネットを中心に言葉が飛び交ったりという状況があって。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「私も『お前は国の敵だ』とかいう批判を受けています。なぜなら、社会を支配している者たちにとって、自分たちの利益こそが国益だからです。実際は、人々の労働力を盗んで豊かになっているのにね。」</strong></p>
<p><strong>是枝監督<br>
「今おっしゃられたように、実際に不正をして搾取をしている人たちは誰なのか、というところになかなか目が向かないように、イギリスもそうかもしれませんが、日本はなっています。それはメディアを巻き込んで、今の政府が非常に上手に自分たちに批判が向かないようにしているからだと思います。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「そうですね。メディアにとって国益とは、富裕層や権力者の利益を意味します。だからこそ、何か問題があると、それは移民のせいだとか、労働者が怠け者だからだとか、様々な理由を示すのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“リアル”描く 是枝演出の原点</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>社会に押しつぶされそうな「声なき声」をどうリアルに伝えるのか。ふたりは、演出手法でも共通点があります。</p>
<p>ケン・ローチ監督が最新作で起用したのは、実際に同じような環境で働いている労働者など、ほとんどが演技経験のない素人。</p>
<br>
<p>（「家族を想うとき」撮影現場にて）<br>
ローチ監督<br>
「デビー、筋書きはこうです。あなたが介護するこちらの老人は、明るくて賢い人です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして役者には、事前に台本を渡さず、その都度セリフや状況を伝えます。登場人物の人生をたどるように物語の順に撮影していくのです。現場で配られるスケジュール表には、ある注意書きが書かれていました。<br>
「台本を置き忘れ、役者が目にすることがないようにしてください」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宅配ドライバー役　クリス・ヒッチェンさん<br>
「映画というより、ドキュメンタリーの撮影のようです。監督が求めるリアルな感情を出すために、セリフを記憶したり、考え過ぎたりしないように心がけています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした手法は、是枝監督にも影響を与えてきました。現場の状況に応じて、台本を柔軟に変え、より自然な演技を引き出しているのです。</p>
<br>
<p>（「万引き家族」撮影現場にて）<br>
是枝監督<br>
「波高いから気をつけてよと、背中に声をかける。」<br>
「（その後に）泳げるのかねと。」</p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「私も聞きたいことがあります。『万引き家族』の中で、刑事の尋問を受けた母親が涙を流すシーンには、本当に心を揺さぶられました。あれはファーストテイクですか？」</strong></p>
<br>
<p>（映画「万引き家族」より）<br>
“産んだらみんな母親になるの？”　（信代）<br>
“でも、産まなきゃなれないでしょ。あなたが産めなくて辛いのはわかるけどね。羨ましかった？だから誘拐したの？” （刑事）<br>
“そうねえ。憎かったのかもね。母親が” （信代）<br>
“子供ふたりは、あなたのことなんて呼んでいました？ママ？お母さん？” （刑事）</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「あれは、そうですね。ファーストテイクですし、台本には刑事側の質問は書かれていないので、彼女は何を聞かれるかわからずに、あそこに座っていて、質問を１つずつ僕がホワイトボードに書いて、カメラの脇にいる刑事役の役者に見せて質問をしていくというやり方でした。生のリアクションを撮りたいということで、長回しにして、ワンテイクで撮りました。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「そうでしたか。」</strong></p>
<p>是枝映画の代名詞でもある、子どもたちの生き生きとした感情を引き出す演出。<br>
かつてケン・ローチ監督から受けた一つの助言が、大きな心の支えになってきたと言います。</p>
<p><strong>是枝監督<br>
「事実を全部教えずに撮ったり、片方だけにけしかけてケンカをするシーンを撮ったり。そういう意味で言うと、どこかで生の感情を、要するに演技ではないリアクションを引き出すために、どこか子供をだましていく。そのことに対するある種の後ろめたさみたいなものをちょっと引きずっていて、その事を質問したとき（ローチ監督に）答えていただいて。『信頼関係があれば、その瞬間、多少役者と監督の間で相違があっても、それは回復できる、回復できる自信があった』と監督はおっしゃられていて。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「そうなんです。大切なのは子供たちと信頼関係を結び、安心感につなげることです。絶対に子供たちを利用しようとしたり、恥をかかせようとしてはいけません。子供たちが自分たちの存在価値を実感できれば、きっと応えてくれるはずです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>是枝監督<br>
「映画のカメラというのは、人を見つめるための道具だと思っているので、その人を尊敬しながら、節度のある距離でどう見つめていくか、見つめるために最適なポジションにカメラを置くことを今は心がけるようにしています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“すべての人に尊厳” 巨匠の信念</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>是枝監督が、その背中を追いかけてきたケン・ローチ監督。貫いてきた信念を描いたシーンがあります。苦闘の末に亡くなった主人公の言葉が読み上げられるラストシーンです。</p>
<br>
<p>（「わたしは、ダニエル・ブレイク」より）<br>
“私は依頼人でも顧客でもユーザーでもない。怠け者でも、たかり屋でも、物乞いでも泥棒でもない。きちんと税金を払ってきた。それを誇りに思ってる。地位の高い者には媚びないが、隣人には手を貸す。施しは要らない。私はダニエル・ブレイク。人間だ。犬ではない。当たり前の権利を要求する。敬意ある態度というものを。私はダニエル・ブレイク。１人の市民だ。それ以上でも以下でもない。ありがとう。”</p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「私は、映画を通してごく普通の人たちが持つ力を示すことに努めてきました。一方で、弱い立場にいる人を単なる被害者として描くことはしません。なぜなら、それこそ正に、特権階級が望むことだからです。彼らは貧しい人の物語が大好きで、チャリティーに寄付し、涙を流したがります。でも、最も嫌うのは、弱者が力を持つことです。だからこそ、あなたが映画で示してきたことは、重要なのです。私たちには、人々に力を与える物語を伝えていく使命があると思います。もし、自分たちに力があると信じられれば、社会を変えるかもしれないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4325/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>是枝監督 <br>
「引き続き、僕のお手本になる作品をつくり続けて頂きたいなと、個人的には思っています。きょうはありがとうございました。」</strong></p>
<p><strong>ローチ監督<br>
「こちらこそ。あなたも映画を撮り続けて下さい。あなたの映画は素晴らしいですから。」</strong></p>
<p><strong>是枝監督<br>
「がんばります！」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4325" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ルポ 外国人労働者の子どもたち ～受け入れ拡大のかげで～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/gaikokujinrodosha/">外国人労働者</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kyoiku/">教育</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>外国人労働者が急増するなか、学校教育を受けられない子どもたちの問題が深刻化しています。彼らは日本の義務教育の対象ではないため、いじめや語学力不足、あるいは家庭の事情などでいったん学校に通えなくなると、制度からこぼれおちてしまい“放置された子ども”となってしまうのです。外国人生徒の比率が１５％を超えたある中学校の生徒指導の現場をルポ。学校からドロップアウトしてしまった彼らの、その後の生活とは…？未来とは…？当事者とともに考えます。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>小島祥美さん
                                  <span class="person2__note">（愛知淑徳大学准教授）</span>
                              </li>
                                  <li>横山ラファエルさん
                                  <span class="person2__note">（元不就学児）</span>
                              </li>
                                  <li>池長ミッシェルミツヨシさん
                                  <span class="person2__note">（元不就学児）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ 外国人急増の裏側で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>♪黒や白は関係ない 俺はこの道で育った男 ガイジンとかそんなのは関係ない やっとんのはこの町だ</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>岐阜県可児（かに）市。この街で育った日系ブラジル人のグループです。ふだんは建築現場などで働きながら音楽活動をしているメンバー。多くは、かつて日本の小中学校を「ドロップアウト」した経験を持っています。</p>
<p><strong>「差別を乗り切るために、何をやらんといかんかって言ったら、その時はケンカやラップだったり、ストリートで生きるしかなかった。」</strong></p>
<p><strong>「俺学校行って、『うんこ（の色）』とか『くさいガイジン』『国に帰れ』とか。俺はただ、学校に行きたかった。勉強したかっただけ。」</strong></p>
<p>今、外国人労働者が急増する中、学校教育を受けられない子どもの問題が改めて浮き彫りになっています。ことばも基礎的な学力も身につけられないまま、制度からこぼれ落ちてしまう子どもが後を絶ちません。<br>
今年、外国人労働者の受け入れ拡大を目指した法律が施行。しかし、その子どもたちは義務教育の対象から外れるため、学校に通えなくなるケースは、さらに増えるのではないかと懸念されています。<br>
今、教育現場ではいったい何が起きているのか。増え続ける外国人の子どもたちと向き合ってきた、ある学校に密着しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ 外国人急増…多国籍化する教育現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>岐阜県可児市立蘇南（そなん）中学校です。<br>
朝８時。登校時間が過ぎると、静かだった職員室が一変しました。</p>
<p><strong>「（タガログ語）７時１０分にお子さんを送った？」</strong></p>
<p><strong>「（ポルトガル語）うーん、また連絡しますね、いいですか？」</strong></p>
<p>４人の通訳が、登校してこない生徒に確認の連絡をします。全校生徒９００人のうち１５０人が外国籍。この１０年で３倍に増えました。今、問題になっているのは、こうした外国籍の子どもが学校に来なくなるケースが増えていることです。</p>
<p><strong>生活指導主任 竹内幸正さん<br>
「この確認中って子たちが、現在連絡が取れていない子たちです。電話がそもそも家にない、親が携帯を持って行って連絡できないとか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は１９人が無断欠席。連絡もつかないため、教師が手分けをして家を訪ねます。<br>
ブラジル出身の中学３年生。もう１年近く不登校が続いています。工場に勤める両親はいつも不在がちで、訪問してもなかなか会えません。</p>
<p><strong>「明日学校…。」</strong></p>
<p><strong>生活指導主任 竹内幸正さん<br>
「学校来られる？」</strong></p>
<p><strong>「うん。」</strong></p>
<p><strong>生活指導主任 竹内幸正さん<br>
「生存確認というと大げさですけど、電話連絡ができない以上、そもそも子どもがいるのか、生活の実態があるのか、学校に行く途中で事故にあっていないか、外国人の子でも、日本人の子でも同じように心配。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>親の多くは、８０年代の入管法改正によって入国が認められた日系ブラジル人やフィリピン人。市内にある自動車関連の工場で働いています。日本人の働き手が不足する中、可児市の外国人は今も増え続け、人口１０万人のうち８０００人を占めるまでになっています。<br>
こうした外国人の子供たちに対応するため、蘇南中学校では特別な補習プログラムをもうけてきました。</p>
<p><strong>教員<br>
「“から”にしようか。『交番“から”広場が見えます』の方が良いね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それぞれの学力に合わせて、漢字や数学を増やすなど時間割も一人一人オーダーメイドしています。ところが、今年に入って、毎月のように新たな外国人生徒が転入してくるようになりました。</p>
<p><strong>教員<br>
「１年生、まったく答えていないので」<br>
「いつ（日本に）来たんだろうこの子。」<br>
「それにも答えていない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学力差や、抱える事情も年々多様に。「一人も脱落させたくない」と続けてきた、きめ細かな授業も限界に近づきつつあります。</p>
<p><strong>教員<br>
「これからもまた、来年も、こんなぐらいの人数になる可能性はある？」<br>
「小学校のいま人数が増えているという話なので、今後この規模で、このスタイルで維持出来ないかもしれない。」<br>
「全員を見届けるというか、そういうのは厳しくなる。」</strong></p>
<p>学校に来られなくなる事情も人それぞれです。<br>
フィリピン生まれ。３歳で来日したマリアさん。勉強熱心で日本語も十分に習得していますが、去年から学校を休むことが増えています。自宅を訪ねてみると、マリアさんは去年生まれたばかりのめいっ子の子守をしていました。</p>
<p><strong>マリアさん<br>
「ベイビーいつもの顔は？いつもの顔はどうしたの？」</strong></p>
<p>仕事が忙しい家族の代わりに、マリアさんが面倒を見ています。赤ちゃんの具合が悪いときは、１週間ほど登校できないこともあると言います。</p>
<p><strong>マリアさん<br>
「私も家族の一員として、お手伝いしたい。学校にいることは勉強として大切だけど、家族が優先なので。」</strong></p>
<p>自動車関連工場の派遣社員として働くマリアさんの母と叔母。仕事場が遠いため、朝５時に出て帰宅は夜８時をすぎます。</p>
<p><strong>マリアさんの母<br>
「マリアさんの大変だけど、学校本当はいま勉強しないといけない。でも、面倒を見る人がいないからしかたがない。」</strong></p>
<p>本国への仕送りもあり、日々の生活費をまかなうのが精一杯。本人は高校進学を希望していますが、心配なことも。</p>
<p><strong>マリアさんの母<br>
「やっぱり高いから。家賃とか保険、税金。やっぱりまず頭の中は生活。どういう生活ができるか。」</strong></p>
<p>この日、不登校が続いている中学２年生のフィリピン人生徒の両親がやってきました。</p>
<p><strong>母親<br>
「本人は学校に行くのが嫌なのです。退学するしかありません。日本に来る前は問題なく勉強していました。」</strong></p>
<p><strong>「フィリピンにいる時は問題なかった？」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ええ、成績も良かったんです。」</strong></p>
<p>生徒は、勉強にも友人にも馴染めず、退学を強く希望していると言います。</p>
<p><strong>教頭<br>
「本当に辞めちゃっていいですか？」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「ええ、どうしようもありませんから。」</strong></p>
<p>しかし、学校は子どもを強く引き留めることはできません。外国籍の子どもは憲法上、義務教育の対象から外れているためです。結局、この日は結論を出さず、もう少し考えてもらうことになりました。<br>
この学校では、去年１年で１０人が中途退学。その後どうしているのか確認することはできていません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外国人急増×日本の未来は…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ＮＨＫと専門家の調査では、全国で学校に通っていない外国籍の子どもは８０００人以上に上るとみられています。文部科学省も初めて全国的な調査に乗り出しています。可児市で外国籍の子どもの実態調査と改善に向けた取り組みを長年行ってきた、小島さん。全国でこうした状況になってきている。これはなぜなのでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　小島祥美さん（愛知淑徳大学准教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/06.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>小島さん：</strong>２つありまして、１つは、やはり国が就学義務の対象にしていないという外国人に対しての扱いですよね。この問題が一番大きいです。２つ目がですね、それに伴って自治体任せになってしまっているっていうのが大きい点です。とりわけですね、外国人の住民というのは地域によって偏在しておりますので、数が多ければ施策はされているんですけども、少なければ、社会から見えない子どもたちという対象になってしまっていることで施策がされていないという自治体格差があるというのが大きな問題ですよね。</p>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>やはり政府の受け入れ拡大の政策、あるいは少子化人口減少という中、日本でも、必ずこれはさらに大きな問題となっていくだろうと。この点からですね、今日フォーカスが当たっている岐阜県可児市というのは、日本の未来の姿の１つの可能性であるということも言えますし、可児市の取り組みの意義と課題を理解するということは、日本の将来を考えるうえでもすごく大事なのかなというふうに思います。</p>
</div>

<p><strong>高山：</strong>最近、街角で働いている外国人を見かけるっていう方、結構多いと思います。在留外国人の推移なんですけども、全国的にも可児市でも外国人が増え始めたのは１９９０年代に入ってからなんですね。大きな節目は、１９８９年に改正されました入管法。それをきっかけに、さまざまな国籍の人たちが労働力として日本に入ってきて、去年は過去最高の２７３万人を記録。平成の３０年間でなんと２．７倍も増えたんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>来日した外国人の皆さんには、在留資格ってものが与えられる。主にこういったものなんですが、家族が帯同できるのは、このうちの、こちらです。さらに、今年４月入管法が新たに改正されまして、新たに在留資格に特定技能というのが設けられまして、５年間で３４万人の受け入れが見込まれているんです。この特定技能は全部で１４の業種があります。このうちの２つの業種では、家族を帯同呼び寄せることができるという道もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今後、外国人の家族そして、子どもがどんどん増えることが見込まれています。</p>
<p><strong>武田：</strong>学校からこぼれ落ちてしまった子どもたち。その後、どんな現実と直面することになるんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ルポ 外国人急増…小学校中退に児童労働も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>岐阜県可児市で、かつて小中学校を中退した経験がある若者たちと出会いました。勉強やいじめ、家庭の事情も重なり退学。その後は過酷な生活を送っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>外国人労働者の家族を長年取材 作家 石井光太さん<br>
「仕事をはじめたのは何歳の時からですか？」</strong></p>
<p><strong>横山ラファエルさん<br>
「仕事をはじめたのが、中学２年生だもんで。」</strong></p>
<p><strong>池長ミツヨシさん<br>
「１４歳でバイトとか。給料（日給）７０００円。」</strong></p>
<p><strong>石井光太さん<br>
「小学校５年生で日本に来て、学校行かなくなって、お父さんからビンタされて、家を出て。どこに泊まっていたの？友達のおうち？」</strong></p>
<p><strong>池長ミツヨシさん<br>
「友達の家とか、橋の下とか、いろいろ寝とった。」</strong></p>
<p><strong>石井光太さん<br>
「ホームレスみたいな生活？１２歳ぐらいでしていたんだ。１１歳１２歳１３歳がホームレス？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>池長ミツヨシさん<br>
「先輩が俺を拾って『日本のやり方あなたに教える。』ずっと３年くらい面倒みてくれた。その人は親方の仕事をやっていた。」</strong></p>
<p><strong>石井光太さん<br>
「建築会社の親方に拾ってもらった形で、そこで働き始めるわけですね。」</strong></p>
<p>ブラジル出身の塩野ホドリゴさんが来日したのは２０年前。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>蘇南中学校に転入しましたが、当時は学校側も外国人の生徒の受け入れに戸惑っていました。</p>
<p><strong>塩野ホドリゴさん<br>
「いきなりブラジルから日本に来て、しゃべれんし、お母さんと一緒に学校行かないとダメって。それで、水金しか（学校に）行けなかった。」</strong></p>
<p>当時の校長だった林伍彦さん。<br>
林さんも、ホドリゴさんたち外国人の生徒とどう向き合えばいいのか悩む日々でした。</p>
<p><strong>元校長 林伍彦さん<br>
「休み時間になると踊り場に集まって、ブレイクダンスをしまくって。授業開始の鐘がなっても、なかなか教室に入ってくれない。何人かの先生が教室に入れる。そんなのが毎日の生活でしたから。」</strong></p>
<p>中学を終えたホドリゴさんは、高校には進学せず仲間の多くも中途退学しました。しかし、卒業から半年後、林さんはホドリゴさんから意外な事実を告げられます。</p>
<p><strong>元校長 林伍彦さん<br>
「ある日彼は『校長先生、僕に日本語教えてくれない？』『漢字を教えて。』そう言ったんですよ。僕らこの中学校の外国人の子どもたちを預かっているけれど、“預かっている”じゃなくて、生徒としてきちんと勉強させなければ、僕らはこの子どもたちにとって申し訳ない。なんとかこの子たちがちゃんと勉強する、そういう場を作ってあげたいと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ホドリゴさんの言葉を受けて、林さんは可児市とともに改善に乗り出しました。１４年前に設立された「ばら教室ＫＡＮＩ」。入学前に日本語と学校のルールを学びます。地元の学校に通う前の３か月間。外国人の子どもなら誰でも無料で通うことができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「失礼します。先生に用事があります。」</strong></p>
<p>こうした手厚いサポートを１０年以上続けることで、可児市は外国人の生徒の学校への定着率を着実にあげてきました。現在６００人の外国人の児童生徒を対象にするこの取り組み。市は年間８０００万円の予算を組んで支えています。<br>
可児市は、なぜここまで外国人の子どものサポートに力を入れているのでしょうか。</p>
<p><strong>可児市 冨田成輝市長<br>
「外国の方の支援というよりも、市民なんですよ。国籍が外国なだけで市民なんですよね。これからは日本の国自体が企業が、外国籍の方を雇って続けて行く以上、その人たちの生活を支えるというのは、これは自治体がやっていますけれども、企業や国にとっても不可欠なことですので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>年間８０００万円の捻出は決して楽ではありませんが、可能な限り続けたいといいます。</p>
<p><strong>高山：</strong>けっこうな額の予算というのは、未来への投資であると。</p>
<p><strong>可児市 冨田成輝市長<br>
「（予算額は）いまでも最低限だと思うんですけど、（その予算がないと）まともな学校教育はできない。とんでもないことになっている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外国人急増×日本の未来は…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>可児市で学校に行けなかった経験をした、ラファエルさんとアヒルさんにお越しいただきました。今日は、ようこそお越しいただきました。ありがとうございます。今の学校の様子っていうのは、どういうふうにご覧になりますか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　横山ラファエルさん（元不就学児）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>ラファさん：</strong>昔みたいにやっぱ少なかったので、その辺。頼れる人がいなくて。友達とかでも。だけど今だいぶ多くなってきたので、お互い支え合ったりすればまあ、乗り越えれると思いますね。</p>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　池長ミッシェルミツヨシさん（元不就学児）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>アヒルさん：</strong>今、可児のほうにいる外国人と日本人、みんな、手、組んどるし、ちゃんとうまくいっとるし、もうたぶん、心配はない。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>小島さんは、改めてその成長したお二人の姿をご覧になって、今、感じること。</p>
<p><strong>小島さん：</strong>そうですね。まずはすごくうれしいですよね。っていうのも、何よりも、彼らたちのこの腕に書かれてる０５７４って、さっき、なんか…。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>岐阜の市外局番。これは日本人として、非常に、なんていうのか熱いものがあるんですけど。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ラファさん：</strong>一応「０５７４ｆａｍｉｌｉａ」っていうのがあって。それが僕たちのグループみたいな。音楽や仕事や全部一緒にまとめてやってるグループなんですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>でも、その市外局番をグループ名にするっていうのは、たぶん、思いがあると思うんですけど。</p>
<p><strong>ラファさん：</strong>そうですね。地元思いっていうのが強いです。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>岐阜の好きなところっていうのはどういうところですか。</p>
<p><strong>ラファさん：</strong>岐阜ですか？全部ですね。自然が好きですね、岐阜は。都会よりも、田舎育ちで自然で生きてきた中で、あそこが自分の場所っていうのが。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分の場所なんですね。</p>
<p><strong>ラファさん：</strong>はい、そうです。落ち着く場所って言えばいいんですかね。</p>
<p><strong>高山：</strong>地元。</p>
<p><strong>ラファさん：</strong>地元ですね、はい。地元ですね。</p>
<p><strong>小島さん：</strong>可児の中で、ある種起点に、市自体が覚悟をしたっていう時点があったわけですよね。それまでは、外国人住民はいつかは帰る人たちなので、その人たちに対して施策を打つ必要はないんじゃないかっていう、ゲストのような扱いだったような態勢が、街の雰囲気もあった中でそれがそうではなく、住民なんだ一市民なんだっていう態勢に変わっていった。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中では、可児市、最低でも８０００万円が必要だというふうに言ってましたよね。</p>
<p><strong>小島さん：</strong>１０万都市で８０００万という額はかなりの負担ですので。<br>
可児は頑張ってます。これ以上もっとっていうのは、かなり自治体にとって負担が大きいのではないのかなと思いますし、それぐらいの体力がある自治体っていうのも、かなり限られているんではないのかなっていうふうに思いますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>調べてみると、長野県の上田市では、児童生徒が多国籍化しすぎて８か国に対応しなきゃいけないということで、通訳が見つからないという事態に陥っていたり。あと、人口の５％が外国人という大阪市。日本語の支援が必要な子どもたちというのは、１０年で３倍に増えたんですけど、行政としても頑張って支援できる非常勤の人などをあてがっても、なかなか足りずに待機児童まで生まれてしまっているという状況なんですよね。全国で今お金がない、人がない、リソースがないという悲鳴が上がっているんです。<br>
こちら、日本の外国人受け入れ政策を各国の移民政策と比較した指標なんですが、日本は３８か国のうちなんと２７位。低いんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>各項目で見てみますと、どの項目もやはり低調。いろんな問題が山積しておりまして、例えば、義務教育がない。親に対する支援もない。子どもだけじゃなくて。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>諸外国では当たり前のことが日本ではできていないということが、この２９位、そして全体では２７位という順位に甘んじているわけです。</p>
<p><strong>ラファさん：</strong>僕も団地に住んでるんですけど、そこに今、いろんな新しい方が増えてきてるんです。僕たち長いから、そこで助け合ったりしてるんですけど、やっぱりひどいとこはひどいですね。家具もなくて、何もない状態で。だから、できるだけ手伝ったりしてるんですけど、仲間思いっていうか、みんな同じ国だし、同じ国じゃなくても外国人の方だから気持ちは分かるし、手伝うのも当然っていうふうに思ってるから。だけど、そこだけ、もうちょっと何か工夫してほしいですね。来たばっかりの人たちのためにも、何かがたぶん足りてないかもしれないので。</p>
<p><strong>武田：</strong>安心して暮らしていけるような、何かサポートですね。今のお話、聞いてても改めて思うんですけれども、やはり、私たちが外国から来る人たちを本当に隣人としてしっかり受け入れて。で、その人たちと一緒に日々の暮らしをずっと生きていくんだっていう、何か覚悟が問われているんだと思うんですよね。</p>
<p><strong>小島さん：</strong>私は、国、そして自治体また、それぞれ私たち一人一人が覚悟と想像力が必要なのかなって思うんですよね。また、私たち一人一人市民ですけれども、外国人労働者たちが汗と、そして涙と苦しみを持って働いている中で、私たちの暮らしっていうものがあるんだっていう、その想像力を持った中で地域はどうあるべきなのか、私たち一人一人はどうあるべきなのかっていうのは考えるべきなんじゃないのかなって思います。人間を受け入れているという認識から、想像力を持って、国、そして自治体に担う制度設計を行ってほしい。それがまず取り組んでいただきたいことだと思います。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/21.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>やはり僕たちは、日本に来たから日本のことを学びなさい、日本に従いなさいということではなくて、逆にその人たちが来てもらったんだから、これから我々が変えていかなきゃいけない。彼らが居心地のいい世の中に変えていかなきゃいけない。それはやはり、これから日本というのは、どんどん外国から人を呼んで、日本という国をよりよくしていかなければならないんですよね。そのためには、やはり日本の文化を強いるのではなくて、来てもらう人に対してきちんと合わせていく。そういったようなことが必要なんじゃないのかなっていうふうに思ってます。</p>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>いわゆる日本と異なる文化の人たちを迎え入れたときに、マジョリティーである日本側がいかに変わっていくか。これがすごく大事なのかなと。「郷に入っては郷に従え」ということわざがあるんですが、あれは入る側の心構えでですね。実は受け入れ側の心構えではないんですよね。そのときに、やはり我々が一歩踏み出して、これから一緒に生きていくのであれば違う日本に、新しい違う文化を共に作っていくんだということが必要になるかなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4329/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>♪生きるのは難しいって 思い込んでた 昔の話<br>
人間にあそばれて終わり？それならもう許せない<br>
ひとりひとり持つ明るい未来<br>
仲間やファミリーのためにも 生きる 一日大切に<br>
俺はあきらめない毎日<br>
生きたいように 生きればいいのに<br>
失敗しても 頭下げずに生きればいいのに<br>
乗り越えない 壁ない すべて自分しだい<br>
俺はあきらめない<br>
母からもらった命は むだにしない</strong></p>
<p><strong>♪１０歳のころ日本に来ました<br>
ことばわからんかった いじめされた<br>
あのころ思い出す 学校の廊下で涙流す<br>
それでいつ強くなれるか 人生 ２つの道しかねぇ<br>
頭上げて 自分のプライド見せて<br>
誰にも負けねぇ</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4329" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東電刑事裁判 見えてきた新事実 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bosai/">防災</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/genpatsu/">原発</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>福島第一原発の事故をめぐる歴史的な裁判の判決が出た。裁判の過程では、東日本大震災の３年前に巨大津波への対策を行い、被害を免れていた原発が存在することが明らかになり関係者に衝撃が走った。茨城県にある日本原電・東海第二原発だ。東京電力と日本原電の津波への対応は、なぜ分かれたのか。不確かな巨大リスクにどのように向き合えばよいのか、そして、見えてきた教訓は現在の安全審査に生かされているのか、独自取材で迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>田坂広志さん
                                  <span class="person2__note">（多摩大学大学院名誉教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">注目証言が次々…検討されていた“津波対策”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今日、原発事故をめぐり東京電力の旧経営陣３人が無罪となった裁判。個人の刑事責任は問えないとされた一方、裁判からは新事実が次々と明らかになりました。実は震災前、現場の担当者たちは新たな津波対策が必要だと考えていました。</p>
<p><strong>東京電力 津波対策担当の課長(公判証言)<br>
“できるだけ早い段階で検討を進めていく必要があるというふうに考えたと思います。”</strong></p>
<p>経営トップが集まる通称「御前会議」。津波対策が必要だという資料が提出されていたのです。なぜ、東京電力は津波対策を進めなかったのか。</p>
<p><strong>東京電力 元幹部<br>
「個人的には、いろいろ思った人もいるだろうけどね。（事故は）起こるべくしていろんなことが起こっている。」</strong></p>
<p>同じ時期、別の原発では巨大津波への対策が着々と進められていたことも分かりました。</p>
<p><strong>別の電力会社 元社員(公判証言)<br>
“対策工（工事）をやっています。”</strong></p>
<p>今もなお、４万２０００人に避難を余儀なくさせている原発事故。そこに至るまでに何があったのか、法廷の証言とＮＨＫの独自取材で迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">検討されていた“津波対策”がなぜ…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年４月に行われた第５回公判。東京電力で津波対策を担当していた課長から、驚くべき証言が飛び出しました。</p>
<p><strong>東京電力 津波対策担当の課長（公判証言）<br>
“土木調査グループとしては（従来の想定を超える津波を）考慮すべきであるという結論になりました。できるだけ早い段階で（津波対策の）検討を進めていく必要がある、というふうに考えたと思います。”</strong></p>
<p>震災の３年前から、現場では福島第一原発の新たな津波対策が必要と考えていたのです。<br>
課長が作成に関わった２００８年２月の資料です。巨大な津波への対応として、「非常用海水ポンプの機能維持」や「建屋の防水性の向上」などの検討が必要としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>課長が検討を進めていた背景には、国の原子力安全・保安院から指示された安全性の再評価、通称「バックチェック」がありました。審査指針の改定によって、極めてまれではあるが発生する可能性がある「適切な津波」への対策が義務付けられたのです。<br>
ところが、対策はすぐには具体化されませんでした。浮かび上がったのは「適切な津波」の解釈をめぐる現場と幹部の認識のずれでした。裁判で注目されたのは、経営トップも出席する通称「御前会議」。２００７年の地震で被害を受けた別の原発への対応のため、毎月１回ほどのペースで開かれていました。経営トップの勝俣社長や原子力部門トップの武黒本部長、武藤副本部長、さらに現場の責任者などおよそ４０人が一堂に集まります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２００８年２月の御前会議。津波対策の担当者たちは、津波想定を見直し“対策を行う必要がある”という資料を提出しました。経営幹部からの意見や質問は特になく、担当者は“対策の必要性が認識された”と受け止めたといいます。御前会議は幹部の了承を得る場という認識は一般的だったと、出席していた複数の社員が取材に答えました。</p>
<p><strong>御前会議に参加していた元社員<br>
“（これまで）御前会議で諮られたことが、その後、上司に反故にされることはなかった。”</strong></p>
<p><strong>御前会議に参加していた元幹部<br>
“正式な決定の場は、もちろん取締役会。御前会議はその意思形成を担う場だった。”</strong></p>
<p>ところが公判で経営幹部は全く異なる認識を示しました。</p>
<p><strong>弁護側<br>
“（資料に）書かれている内容が報告されたんでしょうか。”</strong></p>
<p><strong>東京電力 武藤栄元副社長（公判証言）<br>
“いや、報告されていません。”<br>
“そもそも、この中越沖の会議というのは、何かを決めるというような会議ではありません。”<br>
“情報共有するという会議でした。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>御前会議に対する、現場と経営幹部の間での“認識のずれ”、意思決定のプロセスがあいまいだったのです。このあと、認識のずれは決定的になります。<br>
御前会議の１か月後。新たな津波の分析結果がまとまります。想定される津波の高さは、最大で１５．７ｍ。この分析は、国の地震調査研究推進本部が示した「長期評価」に基づくものでした。<br>
長期評価は、岩手県沖で発生した明治三陸地震と同程度の津波地震が、三陸沖から房総沖の日本海溝沿いどこでも発生しうると初めて指摘したものです。過去に発生していない場所もすべて対象にするもので、専門家の中からは異論も出ていました。この長期評価を取り入れた場合、沿岸の原発は従来の想定をはるかに上回る津波に備えなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長期評価に基づいて、課長たちが分析した１５．７ｍという津波想定。課長は、どのような防潮堤が必要かも分析しました。この結果を経営幹部へ伝えます。当時の原子力部門のトップは武黒原子力・立地本部長。しかし、中越沖地震への対応のため不在が多く、その留守を預かっていたのが武藤副本部長でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２００８年７月、課長たちが武藤副本部長に津波対策について説明する会議が開かれました。説明に使われた資料です。防潮堤の建設費は数百億円規模。完成まで約４年かかるとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>課長たちは津波対策を進めなければ、国の審査「バックチェック」に通るのは難しいと考えていました。一方、武藤副本部長は、長期評価の信頼性に疑問があるため「土木学会に見てもらったほうがよい」と答えました。</p>
<p><strong>東京電力 武藤栄元副社長(公判証言)<br>
“これまでは土木学会の規格でもって（津波に対する）安全性を確認してきたと。ところが、地震本部（の長期評価）は、それと違う評価を言ったと。”<br>
“土木学会にいま一度検討をお願いして、その扱いについて答えを出してもらう。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>課長は、この発言に呆然としたと裁判で証言しています。</p>
<p><strong>東京電力 津波対策担当の課長（公判証言）<br>
“検討のそれまでの状況からすると、ちょっと予想していなかったような結論だったので、分かりやすい言葉で言えば、力が抜けたという。”<br>
“残りの数分の部分は、私はやり取りは覚えておりません。”</strong></p>
<p>会議の直後、課長の上司が社内やほかの電力会社の担当者に送ったメールを入手しました。地震本部の長期評価の「即採用は時期尚早」「経営層を交えた現時点での一定の当社の結論」と報告しています。<br>
一方、武藤氏は自分の発言について、公判でこう証言しました。</p>
<p><strong>東京電力 武藤栄元副社長(公判証言)<br>
“私は決定権限がない副本部長だったわけでありまして、それが大きなことを決められるわけもない。”</strong></p>
<p>ここでも、現場と幹部の間の認識がずれたままでした。<br>
土木学会の検討結果を待つことにした東京電力。ところが、その２年後。検討結果が出る前に本格的に動き始めます。ほかの電力会社で、巨大津波に備えた対策工事が進んでいることを知ったためでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東京電力 津波対策担当者(公判証言)<br>
“（上司が）かなり危機感を持ったというか、東電の検討がだいぶ遅れているなというふうに感じて、そういう体制を何かきちんと作って、対策の検討を進めなきゃと。”</strong></p>
<p>各部門の担当者を集めた、専門のワーキンググループが立ち上がったのです。震災の、ひと月前には、建屋の防水対策などの具体的な検討が行われました。<br>
しかし…。３月１１日、福島第一原発を、およそ１５ｍの津波が襲いました。事故が起きたときの心境について、津波対策担当の課長とその上司は公判でこう証言しています。</p>
<p><strong>東京電力 津波対策担当の課長(公判証言)<br>
“とても残念な気持ちだったといいますか、ショックを受けたということを覚えています。”</strong></p>
<p><strong>東京電力 津波対策担当の課長の上司(公判証言)<br>
“何かできたんじゃないかなというのは、当然思いましたかね。”<br>
“個人か、集団か、何か規制か、東電か、一体どこで間違ったのかなということは、一生、気にはなるという点です。”</strong></p>
<p>課長たちが予定していた次の会議は、２０１１年４月。具体的な対策が実施されることはありませんでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“無罪判決”はなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>継続して取材に当たってきた、福島放送局の大崎記者に聞きます。ＶＴＲで見てきた御前会議や長期評価、今日の判決ではどう判断されたんでしょうか。</p>
<p><strong>大崎記者：</strong>御前会議については対策の必要性を記した資料は配布されたものの、それが了承されたとまではいえないとしました。そして、長期評価については専門家から疑問が示されているということから、信頼性には疑問が残ると判断しました。これが、無罪の大きな理由になりました。ただ、これは３人の対応が刑事責任を負うほどのものかという視点で考えた場合の結論です。刑事責任は問えないとしても、原発を運営する事業者として、社会的な責任が果たされていたのかというと疑問が残ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">検討されていた“津波対策”がなぜ…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>まさにその点、刑事責任とは別にどんな課題が裁判を通して浮かび上がったといえるんでしょうか。</p>
<p><strong>大崎記者：</strong>一番感じたことは、東京電力という会社が、誰が意思決定するのかあいまいな組織だということです。御前会議でも武藤氏への説明でも、担当者たちと経営陣の認識がずれていくうちに、当初の危機感や問題意識が薄れていったように見えます。そして、実は津波対策を担当していた課長は、対策が保留されたあとも組織横断的に検討すべきと訴えていたことも明らかにされました。しかし、その危機感が共有されワーキンググループが立ち上がったのは、その２年後。大組織特有の縦割りの弊害も見えたと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、もうひと方、内閣官房参与として事故直後の対応に関わった田坂さん。現場で津波対策が検討されていたにもかかわらず、結果的にはそれが進まなかった。これはなぜだというふうにお考えですか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　田坂広志さん（多摩大学大学院名誉教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田坂さん：</strong>そもそも原点で考えると、先ほどの裁判というのは疑わしきは罰せず。けれども、原子力安全というのは疑わしきは罰するというのが鉄則なんですね。つまり、少しでもリスクがあれば、少し過剰なぐらいの対策を当然やるべきだと。これが原子力の何十年かけてやってきた安全文化なんですね。その観点から見ると、途中経過がなんだろうと、東電がなぜこれができなかったのかということが、当然社会的な責任として問われるべきだと思うんです。ただ一方で、起こるかどうか分からない津波に対し、数百億円というのを突きつけられたときに民間企業でコストとか利益というものを意識しながらやる経営陣が、ついそれを先送りにしてしまうということも起こりえたわけです。ということは、この背景にある政府なり規制側がしっかりと民間に任せるのではなくて、しっかりやるべきだと。これをなぜやらなかったのか。当時の保安院は推進と規制が一体だったとよく言われるわけです。この辺りの政府の側、規制の側の問題が強くあったと思うんですね。そこを決して見失ってはいけないと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大きなリスクを抱えて事業を運営する。その企業を国がいかに規制するか。</p>
<p><strong>田坂さん：</strong>むしろ国が最終責任を取って、しっかりした指示をする。そういう仕組みがないと、ただただ民間に任せる、これが根本にあった問題だろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、今回の裁判で明らかになった重要な事実がもう１つあります。東京電力が津波対策を事実上保留した同じ時期に、別の道を選択していたほかの電力会社がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">巨大津波対策 別の原発では…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年７月の第２３回公判。日本原子力発電通称・日本原電の元社員の証言に衝撃が走りました。</p>
<p><strong>日本原電 津波対策担当者（公判証言）<br>
“津波対策工の検討については、推本津波（長期評価）を考慮した対策工（工事）について引き続き検討を進めると。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>東京電力とは違い、長期評価を取り入れて津波対策を進めていたと証言したのです。入手した日本原電の資料にも、長期評価に基づいた対策を「平成２２年度完了目処に実施」と記されています。<br>
福島第一原発から、南におよそ１１０ｋｍ日本原電東海第二原発です。地元・茨城県の想定に基づく対策も行っていました。東日本大震災では、従来の想定を超える６．２ｍの津波が襲来。原子炉の冷却に必要な設備を動かすポンプが浸水しましたが、大きな事故には至りませんでした。<br>
津波対策を積極的に進めていた日本原電。長期評価に基づいた対策を進めたのは、震災の３年前にさかのぼります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２００８年５月に作成された津波対策に関する内部資料。従来の２倍以上、高さ１２．２ｍの津波を想定していました。原発の津波対策は、東京電力が検討したように、通常、浸水を完全に防ぐ防潮堤の建設です。しかし、巨額の費用と長い時間が必要です。そこで、日本原電では比較的短時間で安くできる、「盛り土」と「建屋の防水対策」という複合的な対策を進めたのです。<br>
津波対策はどのように進められたのか。中心となっていたのは“耐震タスク”と呼ばれるチームでした。取材を進めると、耐震タスクは、社内のさまざまなグループから代表者が集まる組織横断的なものであることが分かりました。各グループの情報は耐震タスクに集約され対応を検討。それを各グループに持ち帰り、共有・検討を繰り返す中で、比較的短期間で安くできる対策を進めることができたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>耐震タスクに関わったことがある日本原電の関係者が取材に応じました。</p>
<p>日本原電の関係者への取材メモ<br>
“長期評価などをもとに津波がいつかくるというリスクは、社内で共有されていたと思う。まずはできる対策をとっていき、大規模な工事は今後順次やっていけばいいという考えだった。”</p>
<p>長期評価を見据え津波対策を進めた日本原電。しかし、こうした事実は社外には一切、公表していませんでした。その背景には、原子力業界にある“横並びの意識”があったことが取材から浮かび上がってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２００８年に電力４社が集まった打ち合わせの議事録です。長期評価について、土木学会の検討を待つことにした東京電力の方針を問題ないとしたほかの会社に、表向き足並みをそろえていったことが分かりました。<br>
また、日本原電は国に対して、長期評価への対策だと気付かれないようにしていたことも明らかになりました。対策工事について説明するため作成された、社外秘の想定問答集です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長期評価に基づけば、建屋まで津波が遡上するにもかかわらず遡上しないと説明することに。対策工事については、「万が一」のための「自主的」なものに過ぎないとしていました。<br>
なぜ、日本原電は取り組みを伏せようとしていたのか。日本原電の元幹部が取材に応じました。１社の対策によってほかの原発も対応を迫られることを避けるため、東京電力の方針に従うことが慣例になっていると告白しました。</p>
<p><strong>日本原電 元幹部<br>
「他の（電力の）ことも考えながらやるのが原則でして、東京電力とか、配慮をしながら物事を進める習慣が身についている。（対策を）やってしまえば、たちまち他のところに波及するわけです。だから、それは気をつけなければいけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本原電の対策や取り組みが公になっていれば、国や自治体がほかの原発の津波対策を検討することにつながったのではないか。今回、日本原電に取材をしたところ、「津波想定などの詳細については回答を差し控えさせていただきます。」とコメントが返ってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">原子力業界“横並び”が生んだもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>津波対策を進めながら公にはしない。この日本原電の姿勢、非常に奇妙に思えますし危うさも感じるんですが。</p>
<p><strong>大崎記者：</strong>私自身も、裁判で証言されたことさえ明らかにしないのかと驚きました。こうした姿勢からは、原発が国策として進められてきた中で、電力会社の間で強く共有されてきた横並びの意識がうかがえると思います。さらに、この意識が安全の呪縛という問題を生んでいるという電力会社のＯＢもいます。電力各社が、原発は安全だと説明している中で１社が突出して対策を公表すると、すべての原発が危険だと受け止められないと懸念して、他社に迷惑をかけてはいけないという忖度が働くというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>田坂さんは、安全の呪縛そして横並び体質どういうふうにとらえていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>田坂さん：</strong>これね、拝見していると、東電の中で起こっていることが電力業界の中でも起こっているわけですね。分かりやすく言えば上の目の色をうかがう、忖度するですね。そして、正しいことでもはっきりものが言えない空気がある。そして、さらには組織や業界を守るという悪い文化があります。これは実は、電力業界だけではなくて今、日本の官僚機構も含めていろんなところで起こっていることなんですが、電力業界のこの体質・文化を変えない限り、どれほど安全対策をやりましたと言っても、実は国民が信頼できない。この１点が裁判を見ていて非常に気になる部分です。むしろ国民から信頼してもらえるような電力業界の文化、体制になっているのか。いまだ変わっていないという感じが非常にする、今日の裁判の結果だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>大崎さん、日本原電が津波対策を実施したのは２００９年でした。もし、この原電の対策が早々に電力業界で共有されていたとしたら、状況はやはり異なっていたと言えるんでしょうか。</p>
<p><strong>大崎記者：</strong>実は、東京電力が空白の２年のあと津波対策のワーキンググループを設置したのは、原電の取り組みを知ったことがきっかけだったんですね。実際、福島第一と東海第二にきた津波は、大きさが違いますので、結果どうなったかは分かりませんけれども、もし早くに共有されていればと考えてしまうのも確かです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4330/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、東電や原電の取り組みを国が把握できなかったことも問題だと思います。事故後、基準とか制度は改められましたが、原発の再稼動が進む中で、電力会社と向き合う国の姿勢が問われていると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">原発事故 いま問われているもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>田坂さん、原発の再稼動が進む中で、二度とこうした事故を起こさないために、今回の裁判の過程で明らかになった事実からどんなことを学ぶべきだとお考えですか。</p>
<p><strong>田坂さん：</strong>改めて歴史を振り返ると、世界の原子力施設の事故のほとんどすべてがヒューマンエラーといわれるんです。分かりやすく言えば人の判断のミス。さらには、組織の問題が大きな要因になっているんですね。だとすればこれから、原子力の安全を考えるとき、今回の東電の裁判の結果を踏まえても、やはり２つのことをしっかり見ておくべきだと。<br>
１つは安全というのは、技術的安全性。実はこれはそこそこ頑張ってきている。ところが、もう１つの大きな安全性。これはよく人的、組織的、制度的、文化的安全性と言われるんですが、分かりやすく言うと、しっかりした人材の判断がなされているか、組織そのものがしっかり安全を守る動き、仕組みになっているのか。制度そのものがどうなのか。例えば、規制の在り方。こういうことがしっかり整っていないと本当の安全性とは言えないんですね。その意味で今、日本で技術的安全性を一生懸命高めた基準を高めたということで、もうこれで原発は大丈夫だと言っていることに実は非常に大きな落とし穴がある。もう一度申し上げますけども、人とか組織とか制度、これが本当に安全なものになって国民の信頼が得られるものになっているのか。その一点で見ると、例えば東電の内部の問題だけでなく、規制の在り方、さらには政府の政策の在り方、技術的安全性が最高ですというだけではなくて、組織としても最高な安全文化です、といえるものを作っていかないと、今回の裁判の結果を踏まえた教訓にはならないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>大崎さん、被害に遭われた方、避難の途中で命をなくした方もいます。そうした人たちの思いに、誰がどう向き合うのかという課題も残ったと思いますが。最後、ひと言。</p>
<p><strong>大崎記者：</strong>福島で取材する中で、被災者の方々からなぜこんな事故が起きたのか。「真実を知りたい」という声を聞いてきました。１審の判決は下されましたが、そうした被災者の声に、私たちも真摯に向き合って取材を続けていきたいと考えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4330" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>解禁！“ゲノム編集食品”　～食卓への影響は？～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saishingijyutsu/">最新技術</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/syokuhin/">食品</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>生命の設計図を改変して作られる“ゲノム編集食品”。今月、国内で解禁され、近く販売が可能になる。ゲノム編集の技術を使えば、肉厚のマダイや栄養価が高いトマトなどを短期間で開発することができ、私たちの食卓に大きな影響を及ぼす可能性がある。果たしてその安全性は？そして、従来の遺伝子組み換え食品との違いは？日本に先行し、すでにゲノム編集食品の流通が始まっているアメリカの動向も取材。あらたな技術との向き合い方を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中島春紫さん
                                  <span class="person2__note">（明治大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>纐纈（こうけつ）美千世さん
                                  <span class="person2__note">（日本消費者連盟 事務局長）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">研究進むタイ・トマト・卵…食卓への影響は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>まるまると太ったタイ。今注目の、ゲノム編集と呼ばれる技術で生み出されました。通常のものと比べて、身の量が１．２倍もあるマッスルマダイです。生命の設計図である、遺伝子を操作して誕生しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>近畿大学水産研究所 家戸敬太郎教授<br>
「筋肉量を増やすことで、同じように養殖してたくさん食べられる。値段は下がります。」</strong></p>
<p>このゲノム編集食品、街の皆さんはどう受け止めているのでしょうか。</p>
<p><strong>「安全だってなっているなら、私はこちら（ゲノム編集されたタイ）ですね。」</strong></p>
<p><strong>「やはり不安なので、私はこちら（通常のタイ）です。」</strong></p>
<p><strong>ゲノム編集食品 肯定派<br>
「やっぱり、タイは日本人が好む魚なので、こういうことで少しでも安くなればいいんじゃないですかね。」</strong></p>
<p><strong>ゲノム編集食品 慎重派<br>
「子どもに何か影響があると怖いので、普通のタイの方が食べたいかな。」</strong></p>
<p>タイのほかにも、血圧を下げる成分を多く含むトマトや、アレルギー物質が少ないタマゴ。ゲノム編集食品の研究が相次いでいます。最先端の技術で開発した新たな食品。国は、来週火曜日からゲノム編集食品の販売を解禁すると決めました。</p>
<p><strong>厚生労働省 加藤勝信大臣<br>
「ゲノム編集技術応用食品の取り扱いについては、この１０月１日から運用を開始し、情報をですね、国民の皆さんにしっかりと提供していくということを、これからしっかり取り組んでいきたいと思います。」</strong></p>
<p>ゲノム編集食品は安全なのか？すでに販売されている遺伝子組み換え食品とは何が違うのか？皆さんの疑問に答えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう作られる？食を変える最新技術とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そもそも、ゲノム編集食品はどのように作られるのか。</p>
<p><strong>栗原：</strong>ここは佐賀県唐津市です。あちらの海沿いに見える建物が、今日私たちが取材する研究所です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ゲノム編集を使った魚の養殖技術を開発している、九州大学大学院の大賀浩史助教です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実験場は、厳重に管理された建物の中にあります。今回、特別にカメラが入りました。</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「ゲノム編集のサバがこちらに。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>この水槽ですか？サバがいました。これがゲノム編集のサバ？</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「これがゲノム編集のサバです。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>初めて、ゲノム編集サバと対面しているわけですけど、普通のサバとゲノム編集サバの違いが、見たところ全然わかりません。</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「姿かたちは（通常のサバと）全く同じでして、我々が行っているゲノム編集は、サバの攻撃性を抑える。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>攻撃性ですか？</p>
<p>実は、サバは強い攻撃性を持っています。通常のサバの稚魚に餌を与えると…。</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「非常にアグレッシブですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この攻撃性のためサバの稚魚は共食いをしてしまいます。水槽で飼育すると生存率はわずか１割。これまで養殖は難しいとされてきました。</p>
<p>そこで研究が進められてきたのが、ゲノム編集の技術です。</p>
<p><strong>栗原：</strong>この液体、どんな役割のものなんですか？</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「これは、目的とする遺伝子を探し出して、そこにくっついて遺伝子をチョキっと真っ二つに切ってしまう。いわゆる“ハサミ”の役割をするものなんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大賀さんがハサミと呼ぶのは特殊な酵素です。顕微鏡を使いながら、この酵素を魚の受精卵へ注入していきます。すると、受精卵の内部では遺伝子に変化が起きます。サバの遺伝子にある攻撃性をつかさどる部分を、酵素がピンポイントで切断するのです。すると、攻撃性が抑えられ、共食いをしにくい性質になるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まだ研究段階ですが、１割だった稚魚の生存率が４割にまで上昇。難しいとされてきたサバの養殖の可能性を広げると期待されています。</p>
<p><strong>九州大学大学院 大賀浩史助教<br>
「日本や世界の水産の未来を救うかもしれない。そういったすごいサバですよね。まさに、革命と言ってもいい技術ですね。」</strong></p>
<p>こうしたゲノム編集食品は、海外から輸入される可能性もあります。日本以上に開発が進むアメリカ。ベンチャー企業がこぞって実用化に乗り出しています。</p>
<p><strong>ペアワイズプランツ ホルヘ・ベネガスさん<br>
「この温室では、トウモロコシや大豆を栽培しています。すべてゲノム編集したものです。」</strong></p>
<p>通常より収穫量が多いトウモロコシやビタミンを多く含むベリーなど、５０種類にのぼるゲノム編集食品を開発中です。</p>
<p><strong>ペアワイズプランツ トム・アダムスＣＥＯ<br>
「ゲノム編集食品に不安を感じる人もいますが、すぐに受け入れられるでしょう。スマホの仕組みは分からなくても使いますよね。それと同じですよ。もちろん日本にも輸出しますよ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">遺伝子組み換え食品とどう違う？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ところで、遺伝子を操作すると聞いて遺伝子組み換え食品を思い出した人もいるのではないでしょうか。この両者、いったい何が違うのでしょうか？<br>
例えば、害虫に強い遺伝子組み換えのトウモロコシの場合。害虫を駆除するタンパク質を作るバクテリアに着目。その遺伝子を組み込みました。このように、遺伝子組み換え食品では遺伝子を入れるのに対し、今開発されているゲノム編集食品では遺伝子を切ります。これが大きく違うのです。<br><br>
新たに遺伝子を入れる遺伝子組み換え食品は、それによって人間に害を及ぼすことがないか、国の安全性審査を受けることが義務づけられています。企業は成分解析や動物実験などを行い、アレルギーの原因物質や発がん性物質などが新たに生み出されていないことを確認します。そのデータを国の食品安全委員会に提出。厳格な審査を受けた上で、許可を得る必要があるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、今開発されているゲノム編集食品は、もともとある遺伝子を切るだけだとして、今回国は安全性審査は必要ないと決定しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いったいなぜなのか。その背景には遺伝子を“切る”という手法が、これまでの品種改良で使われてきたことがあります。<br>
味がよく病気に強いことで知られる梨。“ゴールド二十世紀”も遺伝子を切ることで生まれた品種の一つです。ここはゴールド二十世紀が作られた実験農場。品種改良は放射性物質を利用して行われました。</p>
<p><strong>農研機構 放射線育種場 森下敏和博士<br>
「この中にあったんです。線量の大きさで言ったら、８８．８テラベクレルという、かなり大きなガンマ線を出す線源（放射性物質）がこの中に入っていました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実験農場の中心に設置されたタワーから出る放射線によって、作物の遺伝子の一部が切られ突然変異を引き起こしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>農研機構 放射線育種場 森下敏和博士<br>
「（放射線による）突然変異とゲノム編集では、変異の遺伝子が変わる仕組みは同じ部分があるわけですよね。『機能喪失』というところで。長年の突然変異に関係する食品を食べてきたという食経験もありますので、これまでのところ、何か問題が発生したことは聞いていません。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">遺伝子を切る…“未知のリスク”懸念も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、ゲノム編集食品には未知のリスクがあるという指摘もあります。</p>
<p><strong>消費者団体 アナリスト ジェイディー・ハンソンさん<br>
「ゲノム編集食品には『オフターゲット』というリスクがあります。食べ物の毒性やアレルギー成分が増えてしまわないか懸念しています。」</strong></p>
<p>オフターゲットとは、ねらった遺伝子を切るはずのゲノム編集のハサミが別の遺伝子を切ってしまうことです。これが起きるとどうなるのか？<br>
例にあげたのはジャガイモです。日光にさらされると、ジャガイモは毒を生成します。緑色に変色することがその印です。もし、オフターゲットによって緑色にする遺伝子が切断されてしまったら…。毒が生成されていても緑色にならず、気づかずに食べてしまう恐れがあるというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>消費者団体 アナリスト ジェイディー・ハンソンさん<br>
「ゲノム編集については、まだまだ解明されていないことがたくさんあるのです。科学者の中には『ゲノム編集は世界を飢餓から救う。』『この技術には良いことしかない。』『リスクなどもすべて分かっている』と言う人がいます。そうした人は、まるで自分が神だと勘違いしているように思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本では、来週火曜日から解禁されるゲノム編集食品。街の皆さんに聞くと…。</p>
<p><strong>「味とか、本当に食べても体に影響がないのか。」</strong></p>
<p><strong>「よく分からないので、ゲノムっていうものがどんなものなのか全く知らないので。」</strong></p>
<p>皆さんの知りたいことにスタジオでお答えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どんな技術？安全性は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>私たちの食卓に上る可能性が出てきた「ゲノム編集食品」。現在、開発されているものが、養殖しやすいサバ、血圧を下げる成分が多いトマト、アレルギー物質が少ないタマゴなど…あります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしたゲノム編集食品について国は、１週間後から販売を解禁するとともに、そのルールを決めました。まず、企業には販売を始める前に、どういうゲノム編集をしたのかなど内容の届出を求める。遺伝子組み換え食品には義務とされている安全性審査、これは必要ない。そして、こうしたルールは、輸入品についても同様に課せられるということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門家会議の委員として、ルールの策定にも関わられた明治大学の中島さん。遺伝子を入れるのが遺伝子組み換え食品。一方、今のところは切るだけのゲノム編集食品。この違いで、安全性審査が必要なのかどうかというのが変わってくるわけですね。切るだけとはいえ、ゲノム編集食品というのは本当に安全なんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中島春紫さん（明治大学 教授）</div>
<p><strong>中島さん：</strong>実はこれまでの品種改良というのは、天然の放射線などでゲノムが切れることによって起こっているものです。ですが、ゲノム編集というのは、これをピンポイントで起こすことによって品種改良のスピードをアップするというものです。なので、結局のところ辛抱強く品種改良すれば、いつかは取れるものしか取れません。現状で出回っている食品とリスクは変わらないと考えられますので、特段の安全性審査は必要ないのではと考えております。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>安全性審査は必要ないんですね。</p>
<p><strong>中島さん：</strong>特段の安全性審査は必要ないようです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、ゲノム編集でも遺伝子を入れるということは原理的には可能ですよね。将来的に、これが食品に使われるようになったらどうなるんでしょうか？</p>
<p><strong>中島さん：</strong>実は厚生労働省では、企業への届出を求める前に事前相談のシステムを敷いておりまして、まず事前相談してくれ。そこで専門家の手によって、本当に安全性審査は必要ないのか、本当に品種改良に比べてリスクが上がっていないのかをチェックいたします。そして、安全性審査が必要ありと遺伝子組み換え該当するということになれば、厳密な安全性審査を要求することになりますので、これで安全性は担保できると考えております。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えばゲノム編集で、遺伝子組み換えのように別の遺伝子を入れる食品が出た場合は、遺伝子組み換えとみなして安全性審査をすると。ここに至る前のチェックもちゃんとやりますということですね。</p>
<p><strong>中島さん：</strong>そういうルールになっております。</p>
<p><strong>栗原：</strong>今、話に出ました「安全性審査」について、海外では対応が分かれているんです。まず、アメリカは、従来の品種改良と区別できないとして、日本と同じように安全性審査は必要ないとしています。一方のＥＵ＝ヨーロッパ連合は、遺伝子組み換えと同じ規制を適用すべきという裁判所の判断が去年出ました。そのために安全性審査は必要という考え方なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>日本消費者連盟の纐纈さんは、現状ではゲノム編集食品の販売には不安が残ると主張されています。アメリカ、日本は同じですが、それとＥＵ対応が異なっています。これ、どうお考えですか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　纐纈（こうけつ）美千世さん（日本消費者連盟 事務局長）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/18.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>纐纈さん：</strong>私たちは販売に不安を確かに持っていますけれども、基本にあるのは、そもそも販売は反対という立場に立っています。なぜかということなんですけれども、ＥＵでは予防原則という考え方をとっています。これは、なかなか日本ではなじみがないんですけれども、簡単に申しますと、例えば白か黒か分からないものがあったとします。黒であれば規制するということではなくて、グレーでも、それは規制すべきというのはとても重要な考え方で、日本もその考え方をとるべきだと考えています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>纐纈さんが懸念されていることというのが、オフターゲット、狙った遺伝子ではない別の遺伝子を切ってしまうことなどをはじめとする「未知のリスク」ということですけれども、具体的にはどんなことを考えていますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>纐纈さん：</strong>ゲノム編集技術そのものがかなり新しい技術です。まだ分かっていないことがたくさんあると思っていますから、まだ分かっていないものを食品に適用して、それを流通させるということに私たちは反対していますし、懸念を持っています。しかも、なぜそこまで食べ物というものに反対するかといいますと、私たち、食経験がないんですね。そういったものを食べるというのは、今の私たちの体だけではなくて私たちの子どもとか、孫とか、未来の世代にもこれは影響するということで、とても重要な問題だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう懸念を持っているということですね。では実際に販売が始まるとどうなるのか。今年２月からゲノム編集食品の販売が始まったアメリカを取材しますと、消費者の立場から気になる点が見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">販売始まったアメリカ 何が起きている？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>まず訪ねたのは、ゲノム編集食品を生産している農家です。トム・モロッグさん夫婦。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ゲノム編集した大豆を生産しています。食用油の原料として利用されています。この大豆を生産する農家は急増し、栽培面積はこの２年で３０倍に増えました。</p>
<p><strong>大豆農家 トム・モロッグさん<br>
「通常の大豆が８ドルほどのとき、ゲノム編集した大豆は１０ドルほどで買い取ってもらえます。収入が全然違います。」</strong></p>
<p>肉厚のステーキに塗っている油。モロッグさんが栽培しているゲノム編集した大豆から作られたものです。</p>
<p><strong>大豆農家 トム・モロッグさん<br>
「おいしいよ。」</strong></p>
<p>油は、体に良いとされるオレイン酸が多く、酸化しにくいため、通常より３倍長もちするとされています。油のラベルを見ると、書かれていたのは「Ｎｏｎ−ＧＭＯ」、遺伝子組み換えではないこと。そして、オレイン酸が多いという商品のメリット。ゲノム編集食品であることは書かれていませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はアメリカでは、ゲノム編集食品であることの表示は義務づけられていません。消費者は、この商品がゲノム編集食品であるかどうか、ラベルから知ることはできないのです。</p>
<p>取材班<br>
「気付かずにゲノム編集食品を食べていたとしたら、どう思いますか？」</p>
<p><strong>ゲノム編集食品 肯定派<br>
「そうだったとしても、別に気にしないよ。死ぬわけじゃあるまいし。」</strong></p>
<p><strong>ゲノム編集食品 慎重派<br>
「私たちには、どんなものを口にしているのか知る権利があります。」</strong></p>
<p>食用油を開発した企業は、消費者への情報発信のあり方をどのように考えているのか。社長に話を聞くことができました。</p>
<p><strong>カリクスト社 ジム・ブロームＣＥＯ<br>
「消費者は、Ｎｏｎ−ＧＭＯ（遺伝子組み換えでない）の商品を求めています。この商品はＮｏｎ−ＧＭＯであり、体にも良いと表示することには何の問題もありません。政府もそれで良いという立場ですし、弊社は正しい手続きをとっています。」</strong></p>
<p>では、ゲノム編集食品かどうか知るすべはないのか。この消費者団体では、企業に頼らず、独自のやり方でゲノム編集食品の表示をしようとしています。現在、アメリカでは遺伝子組み換え食品も表示の義務はありません。そこで、スーパーの商品を独自に調査し、遺伝子組み換え食品でないことが確認できた場合に、独自の認証マークをつけてきました。</p>
<p><strong>Ｎｏｎ−ＧＭＯプロジェクト広報 ハンス・アイゼンベイスさん<br>
「このマークがついていれば、遺伝子組み換え食品ではありません。消費者にとっての安全地帯です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この表示をゲノム編集食品にも拡大しようとしています。そのやり方は、商品の流通経路をさかのぼり、開発したバイオ企業の特許を調べるというもの。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>調査には時間とコストがかかりますが、こうすることで消費者の選ぶ権利を守ろうとしているといいます。</p>
<p><strong>Ｎｏｎ−ＧＭＯプロジェクト広報 ハンス・アイゼンベイスさん<br>
「ゲノム編集食品は、たしかにＮｏｎ−ＧＭＯ（遺伝子組み換えでない）かもしれませんが、そう表示するのは消費者を欺く行為です。ゲノム編集食品が本当に良い技術と考えるなら、表示をして、消費者に判断を委ねるべきです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">表示はどうなる？日本企業の対応は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本でも、来週火曜日からゲノム編集食品の販売が解禁されます。日本で最初にゲノム編集食品を販売するとみられる企業です。開発しているのは、血圧を下げるとされる成分「ＧＡＢＡ」を多く含んだトマトです。国が決めた販売ルールでは、アメリカと同じようにゲノム編集食品であることを表示する義務はありません。どう対応しようとしているのか聞きました。</p>
<p><strong>サナテックシード最高技術責任者 筑波大学教授 江面浩さん<br>
「必要な情報を提供するという意味では、『ゲノム編集食品です。』『ゲノム編集トマトです。』みたいな表示というのはありかなと。情報を知りたいという皆さんがいるのであれば、それは情報として、ちゃんと提供していくべき。」</strong></p>
<p>いよいよ始まるゲノム編集食品の販売。私たちのもとには、どのように届けられるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">担当記者が見たアメリカの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>アメリカの現状を取材した水野さん。どんなことが見えてきましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/24.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>水野記者：</strong>まず、ゲノム編集食品の生産というのが、私が取材に入る前に想像していた以上に大規模に行われているなと、進んでいるなと感じました。このままだと、今後日本にも入ってくるだろうなと感じたというのが率直な感想です。２点目には、アメリカでもゲノム編集食品が表示されないということについての懸念が一定程度、大きいなと感じました。先ほどのＶＴＲでもあったように、民間の消費者団体が表示を独自に行うという仕組み。国の制度によらないという点で注目される動きだなとも思いました。ゲノム編集食品が、これから日本で流通していくときに、やはり表示があいまいだと、それを不安に感じる消費者の方も出てくるだろうなとも思います。</p>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">表示はどうなる？企業の対応は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>表示するかどうか、企業によって対応が変わってきているようですね。</p>
<p><strong>水野記者：</strong>企業は表示するメリットとデメリットについて考えていると思います。メリットというのは、ゲノム編集による付加価値をアピールすることができる。一方、デメリットは不安を感じている消費者が離れてしまうということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>メリット、デメリットの２つをてんびんにかけて表示する企業、しない企業と分かれると思います。また、収量がアップするというような、消費者に付加価値をなかなかアピールしにくい食品に関しては、表示をためらう企業も出てくる可能性があります。遺伝子組み換え食品というものが出てきたときに、安全性審査ですとか食品表示のルール作りが遅れました。これによって、消費者には不信感というものが残っているというふうに思います。ゲノム編集食品の開発企業は、ゲノム編集食品が遺伝子組み換え食品と同じだと消費者に思われることを懸念しています。なので、今は消費者の受け止めを慎重に見極めている段階だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>中島さん、なぜ日本でも表示義務がないということにしたんでしょうか。</p>
<p><strong>中島さん：</strong>それは、ゲノム編集の場合は、ほかの生物由来の遺伝子が含まれるわけではありませんので、科学的にゲノム編集か従来の品種改良か区別することができません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>分析しても分からないと。</p>
<p><strong>中島さん：</strong>どうしても分かりません。なので、義務化しても実効性が担保できない。つまり、違反したものの証拠を握ることができないので、摘発することができないというのが大きな理由になっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、これはやはり表示義務はしたほうがいいという考えはあるんですよね。</p>
<p><strong>中島さん：</strong>ゲノム編集というのは新しい技術ですから、これを皆さんに理解していただくためには、開発した方々が自主的にゲノム編集であるということを表示して、メリットを説明していただくのが望ましいと考えております。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方、纐纈さん、消費者にとってはどういうことが望ましい状況になるとお考えでしょうか。</p>
<p><strong>纐纈さん：</strong>最優先されるべきは、選ぶ権利を保障するということだと思います。つまり、食べたくなければ食べなくて済むような、そういったために表示は必ず必要です。国は表示は義務化しないということにしてしまいましたけれども、義務化をしていただかなければ、私たち消費者は食べたくなくても避けることができない状況なのが問題だと思っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4331/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ただ、なかなか科学的に区別できない現状があるわけですよね。</p>
<p><strong>纐纈さん：</strong>それにつきましては、例えば社会的な検証という方法がありまして、これは流通、生産段階をさかのぼって履歴を見ることによって、それがゲノム編集食品かどうか分かるんですね。こういった、いわゆる社会的な検証ができるかどうかということを国の方でもきちっと時間をかけて議論していないということが非常に問題だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>国や企業に望みたいことは、例えばどういうことでしょう？</p>
<p><strong>纐纈さん：</strong>ゲノム編集が今、最先端の技術として、とても急ピッチで進んでいますけど、ゲノム編集という技術が内包するリスクというのが、日本ではほとんど議論されていないということがとても問題だと思います。やっぱりゲノム遺伝子をいじるということは非常に危険なことですので、きちんと社会的な議論を作っていくということが非常に重要じゃないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>議論するということは大事ですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4331" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 24 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ウサギの彫刻」に100億円!?　現代アート高騰の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/culture/">カルチャー</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま世界で現代アート作品の高騰が続いている。５月、アメリカの作家が製作した「ウサギの彫刻」がオークションにかけられ、存命作家史上最高額の100億円で落札されたのだ。アメリカでは、ギャラリー経営者や評論家、コレクターたちが協力して有望なアーティストを発掘し市場価値を引き上げるシステムが構築されていて、そこに世界の投機マネーが流れ込んでいるという。一方で中国は国が旗振り役となり自国アート作品の価値向上を目指している。日本でもアーティストの活動を後押ししようと文化庁が動き出した。現代アートの「値段」はどう決まるのか？日本、アメリカ、中国の現場ルポから浮き彫りにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮津大輔さん
                                  <span class="person2__note">（アートコレクター／横浜美術大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現代アート１００億円！ 高騰の裏側</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「４５００万ドルが出ました。」</strong></p>
<p><strong>「４８００万ドルが出ました！」</strong></p>
<p>今年５月、アメリカ・ニューヨークで行われたオークションで、ある美術品が驚きの価格で落札されました。</p>
<p><strong>「８０００万ドルで落札！（手数料込みで９１００万ドル 約１００億円）」</strong></p>
<p>日本円にして、およそ１００億円の値がついたのが…こちらの現代アートの作品。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高さ１メートルほどのステンレスでできた、風船ウサギの彫刻です。存命中のアーティストの作品としては、史上最高値となりました。</p>
<p><strong>オークション担当者<br>
「あの夜のことは忘れられません。私の仕事人生で最も興奮した瞬間です。」</strong></p>
<p>近年、高騰する一方なのが現代アートのお値段。村上隆の彫刻、およそ１６億円。アンディ・ウォーホルの作品、およそ３６億円。ファッション通販サイトの創業者、前澤友作さんが購入したこの油絵は、なんと１２３億円！なぜ、現代アートにこんな高値がつくのでしょうか。芸術の値段が決まるその裏側に迫りました。</p>
<p>アメリカ・ニューヨーク。街のそこかしこに斬新なオブジェが展示されている、世界の現代アートの中心都市です。１００億円の風船ウサギの彫刻を作ったのはジェフ・クーンズ、現在６４歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカのポップカルチャーをテーマとした作品がことごとく高値で取引される、現代アートの申し子です。クーンズに詳しいアートアドバイザーのリサ・シフさんを訪ねました。<br>
１００億円で落札された風船ウサギの彫刻。しかし、作られた当初の価格は４００万円でした。リサさんは、作品の価格を押し上げるのに重要な役割を果たした存在があるといいます。</p>
<p><strong>アートアドバイザー リサ・シフさん<br>
「アーティストを見いだすのがギャラリーの仕事です。ギャラリーがアーティストを育てるシステムがあるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ギャラリーとは美術品の展示や販売を行う画廊のことです。しかしアメリカでは、才能あるアーティストを発掘し、育てることがとりわけ重要な役割です。ギャラリーは、これぞというアーティストを見つけると、つきあいの深い美術関係者に呼びかけ、チームを作って売り出します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ギャラリー経営者<br>
「ギャラリーに行けば、次にスターになるアーティストが誰なのかわかります。ギャラリーの役割は、アーティストを見いだし、光を当てることです。」</strong></p>
<p>あのクーンズも、風船ウサギの彫刻を作った１９８６年、大手ギャラリーに見いだされ、チームでのサポートが始まりました。まず作品に価値を与えたのが、有力な批評家の評論です。</p>
<p><strong>“クーンズは、まさに俗っぽい王子様である。クーンズの才能は、階級、人種マネー、セックス、卑わいさ、美しさ、パワー、欲望という問題を提示する、謎めいた泉なのである。”</strong></p>
<p>抽象的で難解な現代アートは、影響力のある批評家が作品に解釈を与えることで、まずその価値を高めます。<br>
そして、クーンズの作品の価値を決定的なものにするのが、コレクターです。ニューヨークの不動産王にして、現代アートのコレクター。エドワード・ミンスコフさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ニューヨークの不動明王・コレクター エドワード・ミンスコフさん<br>
「これは奈良美智の作品。これは村上隆の作品。これがジェフ・クーンズの作品です。ここ最近のものでは最高傑作です。」</strong></p>
<p>こちらの巨大な風船ウサギの彫刻も、ミンスコフさん自慢のコレクションです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>名のあるコレクターが作品を所有していることがクーンズの信用を高め、現代アート作家として最高位の評価を得ることになりました。</p>
<p><strong>ニューヨークの不動明王・コレクター エドワード・ミンスコフさん<br>
「コレクターが重要な役割を果たすことが少なくありません。これぞというアーティストを世に出し、人々にその作品を知らしめることで、それを買いたいと思う人を増やしていくのです。」</strong></p>
<p>有力な批評家による評論、そして、有名コレクターが所有したという来歴。それが、ひとたびオークションに出品されると一気に世界中のマネーが殺到。瞬く間に、バブルさながらの１００億円という価格にまで高騰しました。</p>
<p><strong>クリスティーズ 現代アート部門責任者 アレクサンダー・ロッタ—さん<br>
「このオークションには３４もの国から参加者が集まりました。この２０年でアート市場の国際化は著しく進み、以前は参加しなかった国々がオークションに群がっています。」</strong></p>
<p>ギャラリーに見いだされ、成功への切符をつかもうと、若いアーティストが国内外からニューヨークにやってきます。オレンジ・リーさんもクーンズのようなスターを夢見て３年前、台湾からやってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、リーさんはアーティストとして重要な局面を迎えていました。海外とつながりを持つ著名なギャラリーに見せるための、こん身の１枚を描いているのです。絵が認められれば、ギャラリーと契約を結ぶ可能性も出てきます。</p>
<p><strong>現代アーティスト オレンジ・リーさん<br>
「この絵に私の人生がかかっているの。」</strong></p>
<p>ギャラリーに絵を見せる日。ギャラリー経営者のジョージ・バージェスさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>現代アーティスト オレンジ・リーさん<br>
「これが作品です。えーと…あなたに初めて絵を見せるってことで…なんていうか…ちょっと…。」</strong></p>
<p><strong>ギャラリー経営者 ジョージ・バージェスさん<br>
「いやいや、気に入ったよ。筆の運びにエネルギーを感じるし、色使いや表面の質感もいいよ。」</strong></p>
<p>ギャラリーは、リーさんとの契約を前向きに検討することを決めました。</p>
<p><strong>現代アーティスト オレンジ・リーさん<br>
「やった！こんなにうまくいくなんて。とにかく一番大事なのは、私のようなアーティストを信じてくれる人がいるということなんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国の国家戦略 現代アート高騰の裏側</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>アメリカに負けじとアート大国を目指すのが中国です。３年前、習近平国家主席は国を挙げて芸術を後押しすると宣言しました。</p>
<p><strong>習近平国家主席<br>
「中華民族の偉大なる復興の時代に、最高の芸術を生み出す努力をしよう。」</strong></p>
<p>その柱となるのが美術館の建設です。補助金や優遇税制も導入して、民間による美術館の建設を強力に支援。国内のアート市場を活性化しようとしています。<br>
背景には、中国が内戦や文化大革命によって、歴史ある文物や美術品の多くを失ってきたことがあります。<br>
中国は、失われた美術品にかわる現代アート作品の制作を推し進めているのです。中国を代表する画家の胡岩（こがん）さん。描くのは中国伝統の山水画ですが、構図を決めず、思いのまま墨を紙にぶつけていく抽象的な表現が特徴です。</p>
<p><strong>現代アーティスト 胡岩さん<br>
「西洋の乱れた現代アートは、中国にたいした影響を与えません。私たちには、伝統文化の根があります。習近平主席もおっしゃる通り、未来の中国はさらに開放的な態度で世界を包み込み、より活力あふれる文明で世界に貢献するでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今や中国のアート市場は世界第３位の規模。中国のオークションハウスは、売り上げ世界トップ５の２社を占めています。政府は資産家に対し、中国の現代アート作品を購入するよう奨励しています。<br>
さらに中国は、現代アート作品の海外展開にも動いています。それを後押しするのも美術館の役割です。美術館の副館長が注目している、現代アート作家。巨大な作品の購入をフランスの美術館に打診しているといいます。</p>
<p><strong>美術館 副館長 杜曦云さん<br>
「経済がここまで発展したら、次は文化ですよ。中国の文化は、中国人みずからの手で押し広めるべきです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現代アート１００億円！ 高騰の裏側</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>分からない。なぜあのウサギが１００億円もするのかって、ちょっとまだ分からないんですけれども。取材した宮本さん、分かる？</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>それこそが現代アートがおもしろいとされている理由なんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>分からなさがおもしろい。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/11.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮本ディレクター：</strong>そうですね。作品の背景であったり、作品が美術の歴史の中でどのような意味があるのかと。そういうことを批評家の方、評論家の人、そういう人たちが実際に言葉で表現するという。そういうことによって価値が高まっていくという。<br>
こちら、ウサギの彫刻の批評の文の例になるんですけども。評論家の方がどのように解釈したのかと。例えば、ウサギですね。見たまんまですけれども。これって、どういう意味があると思われますか。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>えっ？ウサギだから、かわいい。</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>かわいいウサギ。そうですね。じゃあこれ、評論家はどう解釈したのかといいますと。１９８０年代の爛熟したアメリカ文化。その象徴である「プレイボーイ」。これを表現しているということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>「プレイボーイ」って雑誌のロゴマークになっている、あのウサギってことなんですか？</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>はい、そうです。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮津大輔さん（アートコレクター／横浜美術大学教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮津さん：</strong>アメリカが、もうかっている頃ですから。この作品が作られたときって、映画の「ウォール街」が作られた頃なんで、やっぱりちょっとバブルで、あの映画を見ると分かりますけど、女性関係も盛んな感じなので。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、ピカピカの表面。</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>そうですね。ピカピカの表面。ステンレス製の彫刻でして、表面が磨き上げられているという。これは、どういう解釈がされたかというと。</p>
<p><strong>武田：</strong>きれい。</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>見る人の心情を映し出す鏡の役割を果たしている、ということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、これは見るということも含めて作品の一部ってことなんですか。見た人が映るということも含めて。</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>そういうことでもあります。そして最後、手に持ったニンジンですね。ウサギといえばニンジンと。これは、どのような解釈をされているのか。実は深い意味が込められていまして。実はこれ、男根崇拝を表す。</p>
<p><strong>武田：</strong>男根崇拝。なんで？</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>これはですね、ウサギが多産の象徴であったりとか。そういうことも表現されているというので、暗喩、隠喩的に込められている意味ということでもありますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>現代アートに詳しく、みずからもコレクターという宮津さん。現代アート、どういうふうに楽しめばいいんでしょうかね。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>難しく考えすぎない。自分の価値で見るっていうのが現代美術と向き合う最初のステップだと私は思っているんですけどね。でも、深くいろんなことを考えてもいいっていうところがおもしろさですよね。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。まさに現代美術というのは既存の価値観というものを、ある種、斜めだったり、あるいは打ち壊すっていう、この中の自由さだったり、あるいは方向性を創出したとも言われていますけれども、この中で多様な価値観を表現していく。ここに我々は、いろいろなものの見方で楽しんだり、あるいはそれを美しいと感じたりしていく。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>スリリングに思ったり…。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>現代美術だと思います。例えば、今日の私の格好なんですが。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうですね。今日はいつもに増して…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>これスターリング・ルビーというアーティストのスタジオから、直接買ったものなんですが、例えば、これを見て私の家族は、お前はゾンビみたいだから一緒に歩きたくないと。これも正しいものの見方だと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ちょっとスプラッター…。でもこれは、そうじゃないんですね。血ではなく。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>アーティストが表現したい志と、私がクリエーションの中で表現していきたいもの。これを重ねて着るということでアートというものを楽しんだりしていく。</p>
<p><strong>武田：</strong>いろんな楽しみ方があるというのは分かったんですけれども、でも、それが１００億円という値段になってしまう。これはどうなんですか。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>だいたい多くの人が誤解していて、美術にお金の話を持ち込むのは不浄であるとか、よくないって話があるんですけど、美術品というのは人類の叡智の発露である我々の宝物であると同時に、やっぱり金融商品の側面があるわけですよ。だから、システィーナ礼拝堂とか、要するにモーセ像とか、あれはみんな受注生産なんですよ。教皇がお金を出してパトロンとして作ってください。そのときからそういうことになっていますし、王様が自分の権力を示したり自分でコレクションしたりと。だから、もともとそういう歴史がある。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>今、宮津さんがおっしゃっていただいたように、それはやっぱりビジネスであり、それを、なりわいとする人たちがいて、お金が回って初めてこういった文化というのができていくと。なので、やはりトップ・オブ・ザ・トップを育てるうえでも、アートというものの中で、それをお仕事にする人たち、あるいは、そこに憧れる人たちがより多く生計を立てられるような１つの生態系、これが必要になってくるのかなというふうに思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>芸術作品が取り引きされる市場規模の大きさを国別に比較したものです。最も大きい市場があるのはアメリカですね。２位はイギリスなんですが、実は中国が、そのイギリスに並ぶような勢いで成長してるということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮津さん：</strong>世界第２位の経済大国の中国が、経済でそこまでいって文化をやらないわけがなくって。美術によって、いろんな人に親近感を抱いてもらうとか。それから、１つの美術館があることによって、そこに世界中から観光客が来てお金を落とすとか。ある意味で、文化というのは１つの国の安全保障上の大事な部分もあるわけです。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方で、日本の市場が世界の中でどんな位置にあるかというと、この白いところ、その他というところで、実は１％以下しかないといわれているんですね。なぜこんなにも日本の市場規模は小さいのか。そこには日本が抱えている課題がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現代アート“小国”日本の課題は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本の現代アートの現状を危惧するアーティストがいます。彫刻家の名和晃平さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鹿の剥製を透明な球体で覆った作品。シリコーンオイルの泡が織りなす不思議な空間を体感する作品。ユニークな素材を駆使する作風が海外で高く評価されています。<br>
名和さんは、日本にはアメリカのように若い才能をチームで育てる仕組みが十分整っていないと考えています。</p>
<p><strong>彫刻家 名和晃平さん<br>
「アーティスト、評論家、ギャラリー、美術館、美術の大学、全部有機的につながっている世界だと思うんです。その循環が、まだ少しうまくいっていないのかなと感じます。ギャラリーがもう少し強くなったほうがいいと思いますし、アーティストが、より強気で勝負できる環境というものを、周囲が支援していくことは非常に必要だと思います。」</strong></p>
<p>日本にも、草間彌生さんや村上隆さんなど、国際的に活躍する現代アーティストはいます。しかし、いずれもアメリカに渡り、自力で作品をアピールし、成功をつかんできました。<br>
日本の多くの現代アーティストがチャンスをつかみづらい現状をどう変えるか。文化庁主催のシンポジウムが開かれました。<br>
美術館の副館長やギャラリー経営者など、出席者からは日本の現代アートの現状について厳しい指摘が相次ぎました。</p>
<p><strong>森美術館 副館長 片岡真実さん<br>
「極端な話をすると、日本がなくても現代アート界はまわっているので、東南アジアに行ってもそうですよ。みんな各国の若い世代の人たちが英語で会話していて、ここに日本の存在感はないというのを、行くたびに思います。」</strong></p>
<p>このシンポジウムを企画した、文化庁課長補佐の林保太さん。文化財の保護を主な仕事としてきた文化庁は今、日本の現代アート市場の活性化と国際発信に取り組もうとしています。</p>
<p><strong>文化庁 文化経済・国際課 課長補佐 林保太さん<br>
「このままだともう、海外に出てやっていくか、アーティストをやめるしかないという話もよく聞きます。国としても、そういうことが続いていくと非常に損失だと思うんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>文化庁がまず乗り出したのが、英語による海外への情報発信です。林さんは、全国の美術館を束ねる団体に協力を求めようとやってきました。<br>
文化庁の構想です。全国の美術館から所蔵作品の情報を提供してもらい、データベースを作成。さらに、それを英語に翻訳して世界に公開することで、日本のアートの存在感を高めるねらいです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国内のどの美術館にどのような作品があるのか、文化庁も把握しきれていませんでした。</p>
<p><strong>文化庁 文化経済・国際課 課長補佐 林保太さん<br>
「５年間くらいのスパンでこれを何とか成し遂げて、次のステップへ行けるようにしたい。」</strong></p>
<p><strong>全国美術館会議 会長 建畠晢さん<br>
「５年計画とおっしゃいましたが、５年後に完成年度を迎えるわけではないんですね。始めたものは継続していかないといけない。やはり、更新されなければデータベースは劣化していきますから、一美術館の努力だとなかなか限界がある。」</strong></p>
<p>５年といわず、継続的に国が事業を進めてほしいという要望に対し、林さんは今後の検討を約束しました。</p>
<p><strong>文化庁 文化経済・国際課 課長補佐 林保太さん<br>
「日本の文化をプレゼンテーションする、提示する、そういうことがなかなかこれまで弱い。むしろ、ずっと海外のものを受容するという方に重きが置かれてきたことと関係があるんですけど。そこをなんとかしようというのが、いま取り組んでいることです。」</strong></p>
<br><br>
<p><strong>武田：</strong>宮津さんは、先ほどＶＴＲをご覧になりながら「日本の存在感が世界でない、そうなんだよ。」というふうにおっしゃってましたけれども。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>もちろん村上さんとか草間さんいらっしゃいますけれども、総体として、やっぱり層も薄いと。それから、さっき森美術館の副館長がおっしゃってましたけれども、英語でコミュニケーションをする。それから文化庁の林さんが苦労されてましたけど、英語で発信すると。そこがネックになっているのが１つと、もう１つはさっきご指摘したように市場が小さい。そこにお金がなければ、人はなかなか動きにくいんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本にアートシーンがないわけではないですよね。大学ではどこでもかなり美術を教えているところはありますし。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>もちろん、やはり若手の美術家たち、芸術家たちを支援をして、彼らが作品制作に打ち込めるような環境を作っていく、これは大事ですと。そこで、後れを取っている部分もあるんですけれども、じゃあ、アメリカや中国と同じ方法でやれるかっていうと、またちょっと違うところがある。今まさに、社会のビジョン自体が世界で大きく変わってくる中で、じゃあ美術作品自体も、先ほどのように資本主義市場の中で価値をつり上げていく所有型のものからですね、共有しながら、また価値を育んでいくものがあってもいいだろうと。<br>
この先駆けというのもすでにあって、例えば瀬戸内海の豊島美術館。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4332/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これ、ただ１つの作品しか展示してないんですが、アートと建築と自然が融合して、いわゆる所有不可能な作品なんですよね。さらに、地域の物語とも結びついているんですが、ただ、その作品を鑑賞したときに命と世界を感じる空間体験というのは、これもまた普遍的なものであり、世界中から非常に多くの人たちが訪れてきていると。こういった方法というのも、やはり日本が歩んでいく１つの方向性にはなっていくのかなというふうには思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現代アート１００億円！ 高騰の裏側</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>なぜ、私たちの社会に現代アートがそもそも必要なのか。それを育てていくことが、なぜ大事なんでしょうか？</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>例えばですけども、１つ例を挙げると今、京都に世界中から観光客がやってきます。それは日本の伝統的なすばらしさとか、我々の思想みたいなものも彼らに伝えるわけですね。あそこは、文化財と美術品のタイムカプセルになってるわけです。現代アートは今現代、最先端ですけど、１００年後、１０００年後にそういうものを我々が作れなければ、１０００年後の、今の京都のようなタイムカプセルを持てないってことになるわけですね。これは国としても、人類としても非常に大きな損失なんじゃないかなというふうに私は思ってます。</p>
<p><strong>武田：</strong>あのウサギちゃんを、なんで僕らが大事にしなきゃいけないかなって、ずっと疑問だったんですけど。それって、やっぱり私たちが自分たちのタイムカプセルを作る。</p>
<p><strong>宮本ディレクター：</strong>今の現代アートっていうのは、５０年後、１００年後、その国の文化になっていくというところなんですけども。アメリカが、なんでこんなシステムを作り上げて、どうしてそんなにアートにお金をかけていくのか。よくよく考えてみると、建国から２４０年ちょっとしかたっていないという、ある意味で歴史の浅い国だということで、歴史の浅い国だからこそ、自分たちの今作っている芸術作品、生み出している文化、それが自分たちの歴史を作り上げていくという意識のもとにやっていった。その結果が、あのシステムを作り上げた原動力になっているのではないかなと感じましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>なるほど。私たち一人一人にとって、１００億円のウサギって遠いところの出来事のように感じるんですけれども。やっぱり何か現代美術というものに関わっていきたいなという思いはあるんですよね。それは、どうすればいいんですか。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>これはもう、できる範囲で自分のしたいことをすればよくて。美術館に展覧会を見に行って入場料を払う。これは立派な文化貢献ですよ。それから５万円でも作品を買う。我々は、超富裕層のように１００億を買えなくても５万円で美術品を買う。これは文化貢献。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば、僕でもできるそれは。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>美術展に、年１回だったのを３回行ってみよう。５万円だったら買ってみよう。これで十分ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それで私たちも時代のタイムカプセルを作るっていうことに参加できるということですね。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>そうですね。その積み上げ。結局トップ・オブ・トップが１００億円なわけですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも５万円も、結構高いですけどね。</p>
<p><strong>宮津さん：</strong>グッズでもいいですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>グッズね。そうか。１０００円からね、なるほど。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4332" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>