<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ドコモ値下げ　各社の対抗策は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440575.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>携帯電話料金の引き下げを巡って、<br>最大手ドコモが業界最安値の水準を打ち出したことで<br>各社の値下げ競争が本格化することになりそうです。<br>竹田　忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201207_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201207_0-thumb-480xauto-1173033.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①これは子供のかけっこに、大人が出てきたということですか？</p><p>Ａ<br>そんな感じです。<br>菅政権が携帯料金の引き下げに強い意欲を示している、ということで<br>この秋、二つのブランドが割安なプランを発表しました。<br>ただこの二つは、大手のKDDIとソフトバンクがそれぞれ作った<br>第二ブランドで、規模は本体よりも小さい。</p><p>そこに、業界最大手のドコモが、<br>直接、本体として新たな割安プランを作って参入してきた。<br>その料金も、２０ＧＢのデータ容量で月額２９８０円。<br>ドコモの既存プランより６割以上安い。<br>単純比較で、この先行２社より１０００円以上安いですし<br>この春、価格破壊をうたって本格参入して来た<br>楽天モバイルとほぼ同水準まで下げてきている。</p><p>Ｑ②そうすると、ライバル各社はこれからどうするんでしょうか？</p><p>Ａ<br>この新プランは来年３月からなので<br>各社もそれまでには対抗値下げが必要になってくると思われます。<br>焦点は二つ<br>一つは、今回のドコモのように、第二ブランドではなく、<br>本体の主力ブランドでどこまで値下げができるのか？</p><p>そしてもう一つは、ずっと前からの課題なんですが、<br>手数料ビジネスの見直しができるか？</p><p><img alt="C201207_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201207_5-thumb-480xauto-1173035.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ③手数料といえば、ここにイロイロ出てますけど。<br>乗り換えようとすると、いろいろ取られるんですよね。</p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>たとえば、この第二ブランドについてもそうです。<br>主力ブランドの利用客が<br>割安な第二ブランドに乗り換えようとすると、<br>同じ会社の中での移行なのに<br>最大で１万５０００円程度の手数料がかかる。<br>一方、逆に安い方から、高い主力ブランドの方に移ろうとすると、<br>手数料が無料になったり、大幅に割り引かれたりすると言うんです。<br>コレでは、せっかくの安い料金プランが<br>利用しづらくなっている、として総務省は問題視していまして、<br>業界には是正が求められる形になっているんです。</p><p>長年、問題とされてきた顧客の囲い込みはやめて、<br>利用者が選択しやすいようにして、もっと競争をする、<br>そういうことが求められているんだと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 07:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２帰還　ミッション成功の意義」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440581.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>探査機はやぶさ２が無事地球に帰還、小惑星の岩石のかけらが入ったとみられるカプセルも回収されあす日本に到着する。そしてはやぶさ２は、予定外のあらたな小惑星探査に向かった。小天体探査で日本がまた世界を大きくリード。<br>ただ成果の一方で、こうした宇宙科学分野は日本の宇宙政策の中で優先順位は高くなく、予算は低迷。<br>▽ミッション成功のカギは何だったのか？<br>▽今後どんな成果が期待されるのか<br>▽そしてこの分野で世界をリードし続けるには<br>以上3点からミッション成功の意義を水野倫之解説委員が解説。</p><p><img alt="j201207_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_01-thumb-420xauto-1173073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>帰還後の会見で、津田プロマネは「我々は惑星間の往復の飛行の扉を、完全にくぐり抜けることができた。100点満点で1万点。」と述べ、ミッションの締めくくりも完璧だったことを強調。<br>はやぶさ２のカプセルはきのう未明に大気圏に再突入。<br>着地点のオーストラリアでは夜空にオレンジ色に30秒間輝き続け、広大な砂漠地帯に着地。<br>新型コロナの影響で回収チームは縮小せざるを得なかったがその分ヘリコプターなど6段構えの態勢で捜索にあたり、カプセルを発見。あす日本に到着する。</p><p><img alt="j201207_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_03-thumb-420xauto-1173075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>はやぶさ２はこれまで数々の成果。<br>直径900mの小惑星リュウグウが46億年前に天体どうしが衝突してできた破片が集まってでき、内部はスカスカであること。<br>そして光の反射率から炭素が多くあることなどを明らかに。<br>さらに2回の着陸と人工クレーター作成にも成功。小天体探査で日本がまた一歩世界をリード。<br>一連の成功のカギはトラブルが多発した初号機の教訓を全員が共有した上で、相手をよく知り、さらに自分たちを知ることを徹底したこと。</p><p><img alt="j201207_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_04-thumb-420xauto-1173079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>1回目の着陸延期後の対応でよくわかる。<br>リュウグウはどこも岩がゴツゴツの状態で、チームは着陸を延期。<br>その後４か月、チームは相手となるリュウグウを知ることに徹しました。1万個の岩を徹底観測。高さを見直し立体地図を作成して、ようやく平坦な場所を発見。<br>ただそこは幅が6ｍしかなく、機体の飛行精度は設計上50ｍの誤差があったためまだ着陸できない。<br>そこでチームは自分たちの能力を知りその向上に力を注ぐ。まずは機体の12個ある姿勢制御エンジンのくせを調べ、どう噴射するかを決めたプログラムを作り、飛行精度を２．７ｍに高めた。さらにメンバーの運用能力を高めるためシミュレーターでトラブルが次々に起きる着陸訓練を48回重ねました。22回はうまくいかなかったがその分対応方法がわかり、着陸成功につなげた。</p><p><img alt="j201207_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_06-thumb-420xauto-1173081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした対応は2回目の着陸でもカギとなった。<br>チームは人工クレーターで噴出した地下物質の採取に挑戦しようとしたところ、JAXA上層部は待ったをかけた。<br>すでに岩石を手にした可能性が高いのにあえてまた危険を冒す必要があるのか、100点ではなく60点で帰ってくればいいと。国の予算を使う以上失敗は許されないというわけ。<br>これに対しチームは、「風化していない地下物質は価値が高く、着陸して採取すべき」との意見で一致。着陸地点周辺に危険な岩がないことを再確認した上で、姿勢制御エンジンが想定通り噴かないなど10万通りを想定し、そのすべてで対応できることを示してようやく了解を得て、再着陸に挑戦。<br>さらに最後の帰還も姿勢制御の訓練を繰り返した上で成し遂げた。<br>このようにミッション成功は何も偶然ではなく、常に自分たちの能力を高め続けて勝ち得たもの。</p><p><img alt="j201207_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_07-thumb-420xauto-1173085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、苦労して手にしたかけらからどんな成果が期待されるのか。<br>最も注目されるのは、生命誕生のなぞに迫る成果。<br>地球の生命は、有機物や水を含む小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから生命が誕生した、つまり地球上の生命は宇宙からやってきたとする説が注目。</p><p>リュウグウに多く存在する炭素は有機物を作る成分。<br>またリュウグウの表面の光を分析したところ、水の成分を含む岩石の存在も判明。<br>今回採取したかけらに有機物や水の成分が含まれていれば、生命誕生のメカニズムを解明する手掛かりが得られることが期待される。</p><p><img alt="j201207_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_08-thumb-420xauto-1173087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにはやぶさ２はミッションを延長し、あらたな探査。<br>目的地は1998KY26という直径30mの小さな小惑星で、10年かけ100億キロ飛行し到着する計画。数10mクラスの小天体は数百年に1回の確率で地球に衝突し被害を及ぼすおそれがあるとされる。こうした小天体の実態が明らかにできれば、その防御方法を検討する上でも役に立つ可能性があり、延長ミッションは大きな意義がある。<br>ただはやぶさ２は設計上の寿命を大幅に超えて運用されることになるため、今回培った探査のノウハウを生かして慎重な運用に徹し、新たな成果を期待したい。</p><p><img alt="j201207_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_11-thumb-420xauto-1173090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように小天体探査で様々成果を上げている一方で、その基盤は心もとない。日本の宇宙関連予算は少しずつ増えて年間3千数百億円。ただ安全保障や産業利用に重点投資され、無人で天体探査を行うような宇宙科学分野の優先度は高くない。その予算も5年前は200億円以上確保されていたが減少傾向で今年度は160億円。実際はやぶさ２も当初は十分な予算がつかず、初号機が帰還していなかったら実現していなかったかも。現場で関係者は技術開発で探査機を小型にして予算を抑えるなど、知恵と工夫で乗り切っている。<br>ただ世界はこの分野に意欲的。<br>すでにアメリカが1000億円をかけて大型探査機を小惑星に送り、10月に岩石採取に成功したとみられるほか、ヨーロッパも今後探査の予定。また中国の探査機が今月月面に着陸、岩石を採取したとみられるなど、各国は追い上げ。<br>日本がはやぶさの２機にかけた予算は500億円あまり。アメリカの半分の予算で世界初のことを成し遂げ、大きな成果も期待されている。<br>日本の小天体探査は費用対効果が高いともいえるわけで、実際欧米より10年先を行くと評されるなど宇宙開発の中でも数少ない世界トップレベルの分野。<br>こうした得意分野を持てば、国際協力で宇宙利用を進める場合に対等にやっていけるメリットもある。今回得られたノウハウを継承し小天体探査をさらに育てていくためにも、予算や人員面でしっかりと支えていく必要。<br>ただそのためには国民の理解も必要。<br>小惑星の岩石は今月中にはカプセルから開封され、分析が始まる。チームはその分析の経過と成果を逐一示して、小天体探査をめざす意義をわかりやすく説明していってほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アマビエブームと『伝承』の価値」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/440584.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>JTB総合研究所　主席研究員　河野　まゆ子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201208_026.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_026-thumb-380xauto-1173106.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新型コロナウィルス感染症の威力は、なかなか衰える様子を見せません。これまではあたりまえでなかった様々なものが、生活を彩るようになりました。そのひとつが「アマビエ」です。みなさんのお手元にも、なにかしらのアマビエグッズがあるかもしれません。<br>今日は、この「アマビエ」というそれほど有名でもなかった妖怪のたぐいが、なぜ今回注目を浴び、全国的な潮流になっていったのか、その経緯や理由について考えてみましょう。</p><div><p>〇アマビエブーム（アマビエチャレンジ）の起こり<br>ことの発端は、2020年2月末頃です。</p><p><img alt="s201208_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_010-thumb-450xauto-1173108.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s201208_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_011-thumb-450xauto-1173110.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>疫病退散のご利益を期待して、妖怪掛け軸専門店が、アマビエの解説とイラストレーションをTwitterに投稿したことがはじまりと言われています。これに賛同した多くのTwitter利用者が「アマビエチャレンジ」などのハッシュタグを付けて、イラスト、ぬいぐるみ、フィギュアなどの作品を作り、その写真を次々に投稿しました。このムーブメントは海を越え、3月の半ばには海外のネットユーザーによる発信もされています。</p><p><img alt="s201208_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_012-thumb-450xauto-1173112.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>その後、４月９日に、厚生労働省が感染防止のスローガンとしてアマビエの図像を使ったことを契機として、アマビエは、日本人が新型コロナウィルスと戦うための旗印になっていきました。</p><p>〇江戸期、明治期のブームとの違い<br>アマビエは、日本に伝わる半人半魚の妖怪です。</p><p><img alt="s201208_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_013-thumb-450xauto-1173114.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>光輝く姿で海の中から現れ、「当年より6年間は諸国で豊作が続くが、疫病も流行する。私の姿を描いた絵を人々に早々に見せよ。」と伝えて海に消えました。江戸時代後期、1846年の肥後国、現在の熊本県で、たった一度だけ出現したものです。この話が、地元熊本ではなく、瓦版によって江戸に伝えられました。</p><p><img alt="s201208_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_014-thumb-450xauto-1173116.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>なお、同種の妖怪である「アマビコ」や「神社姫」などの関連資料も多くあります。これらの「予言をする妖怪」は、妖怪とカミの中間のようなものとして「予言獣」とも呼ばれます。</p><p><img alt="s201208_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_015-thumb-450xauto-1173118.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>また、夜叉の姿に変化して疫病神を追い払った第18代天台座主、良源を描いた「角大師」のお札は、病気・災厄除けとしてよく知られています。</p><p>アマビエ・アマビコブームは過去に2度起こっています。<br>アマビエの出現から約10年後、安政5年（1858年）のコレラ（虎列剌）流行時には、アマビコと想定される「猿に似た三本足の怪獣」の版画が江戸市中で販売されました。さらに20年以上を経た19世紀後半の明治15年にも同様の記録があります。アマビコの絵を飾ることが、疫病の流行時に思い出される社会記憶として成立していたことが窺えます。<br>その後、新聞が一般に流布した明治中期以降2020年まで、アマビエやアマビコが社会から求められることはありませんでした。理由は大きく２つ考えられます。</p><p>ひとつは、「疫病除けに絵を飾る」という当時の文化が、科学や医学の発展によってすたれたことです。江戸時代には、「疱瘡絵」や「はしか絵」と呼ばれる版画を、疫病除けや回復を祈って家族や親しい人に送りあう文化がありました。</p><p><img alt="s201208_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_016-thumb-450xauto-1173122.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s201208_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_017-thumb-450xauto-1173120.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>「疱瘡」とは天然痘のことです。「疱瘡絵」は、疱瘡に効くとされる赤い色で描かれ、子どもがかかりやすいことから、おもちゃや縁起物がよくモチーフとされました。「はしか絵」には、予防や心得、食べてよいもの・わるいもの、病後の養生法などについて書き添えてあるものも多く、対策や啓発の役割もあったようです。<br>もうひとつの理由は、マスメディアの台頭です。社会の単位が小さかった時代には、社会の数に応じた伝承や記憶があり、口述や絵によって知識や記憶を受け継ぐ必要がありました。「新聞」というマスメディアの登場によって社会の単位が拡大し、コミュニティに依存しない均質化された情報が流布するようになって、生きた「伝承」を個々の力で繋いでいく必要性が薄れたためと推測されます。</p><p>〇なぜ、いまアマビエが流行したか<br>では、なぜ100年以上の時を超えて、今回アマビエが流行したのでしょうか。これには、アマビエそのものが持つ図像性、インターネットメディアの発展、近年頻発する自然災害と人々が向き合う気持ちの変化など、様々な要因が関係しています。</p><p><img alt="s201208_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_020-thumb-450xauto-1173124.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>まず、「すがたを写して人々に見せよ」というアマビエの言葉が、画像を簡単に拡散できるＳＮＳの特徴と極めて相性が良かったことが大きいと言えます。また、個人クリエイターやアーティストの活動の場がインターネット上で拡大してきたという社会潮流ともマッチしました。そして、今回流行したのが過去のように「アマビコ」ではなく、よりマイナーな「アマビエ」であったことは、ひとえにその形状によります。単に「かわいらしい」だけではなく、毛むくじゃらのアマビコよりも、色を加えたり姿かたちをアレンジしやすい拡張性がある形状であったことが、人々から選ばれた理由と考えられます。</p><p>さらに、東日本大震災を契機に、熊本地震やその後の度重なる豪雨災害を経て、災害支援の「寄付つき商品」やクラウドファンディングが普及していきました。直接の被害にあっていない人が被害にあった人を応援する、という機運や行動が消費者に浸透していたという下地があります。</p><p><img alt="s201208_022.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_022-thumb-450xauto-1173126.png" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、JTB総合研究所が2020年3月に実施したインターネットアンケート調査の結果です。アマビエがＳＮＳで拡散されることについて、「効力は期待しないが、人が少しでも明るい気持ちになれば」と考える人が全体では22%います。特に10代ではこれが30%弱と高いほか、「少しでも効力があればよい」と考える人も10代～20代でその比率が高く、この潮流を好意的に捉える人が特に若年層に多くいることが窺えます。<br>アマビエという伝承を、ファンタジーではなく「何らかのリアル」であると捉えた若い世代が、日本のレアな妖怪を全国的な潮流にまで押し上げ、社会を応援したいという人々の気持ちを引き上げたと言っても過言ではないでしょう。</p><p>〇「伝承」の持つ価値<br>では、「伝承」とは、その価値とはなんでしょうか。<br>近年、災害情報やリスク情報をいかに早く、正確に伝達するかに重きが置かれています。即時的な情報は、正しい行動をとるために極めて重要なファクターではありますが、その情報を「肌感覚あるもの」として理解するために、社会記憶として継承されてきた地域の伝承の説得力が効果を示すことがあります。</p><p><img alt="s201208_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201208_025-thumb-450xauto-1173128.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>徳島県の吉野川下流域には、「高地蔵」といって、台座が非常に高いお地蔵さまがたくさんいます。大きな水害があった時に慰霊のために集中的に造られており、その記憶とともに、川の氾濫で水没しないようにと建てられたその高さが、自らの生活圏における水位を実感として伝えています。</p><p>伝承に登場する妖怪が、親しみがあるキャラクターとしての魅力をもつことは確かですが、それだけでは今回のようなブームに繋がることはなかったでしょう。<br>過去の時代の社会状況や地理的環境、人々の暮らしぶりから伝承が必然的に生まれたこと、日本人ならではの感性で視覚化され、アイコンとしての実体を持ったことのわかりやすさ、そしてそれが人々に心から求められる理由があること。これらが揃ったときに、今回のアマビエブームにみるように、伝承が人の心をつなぐ「リアルな価値」を発揮するのではないかと考えます。<br>日本の津々浦々は、土地固有の歴史、神話、妖怪などの伝承の宝庫です。みなさんがお住まいの地域に伝わる伝承にいま一度着目してみることによって、暮らしを明日に繋げるためのヒントが見えてくるかもしれません。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 06:51:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エチオピア　戦闘は収束するか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440576.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカのエチオピアでは、先月初めから、政府軍と少数民族の武装組織との戦闘が続き、大勢の死傷者が出ました。アビー首相は、武装組織が拠点とする北部の都市を制圧したと宣言しましたが、問題解決とは行かないようです。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="C201208_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_0-thumb-480xauto-1173037.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>今回の戦闘が注目されているのはなぜですか。</p><p><img alt="C201208_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_1-thumb-480xauto-1173039.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>去年、ノーベル平和賞を受賞したアビー首相が、紛争解決のため武力に訴えたことが物議を醸しています。<br>エチオピアは多民族国家です。おととし就任したアビー首相は、隣国のエリトリアとの国境紛争を終結させ、国内では、独裁や腐敗を撲滅する政治改革を進め、ノーベル平和賞を受賞しました。この改革で、長年、北部を拠点に、政府と軍を支配してきた少数民族ティグレ人の武装組織は、既得権益を失う形となり、先月初め、政府軍の基地を攻撃しました。これを受けて、アビー首相は、武装組織を一掃する軍事作戦に踏み切ったのです。</p><p>Ｑ２：<br>戦闘はその後どうなりましたか。</p><p><img alt="C201208_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_3-thumb-480xauto-1173041.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>アビー首相は、先月２８日、北部のティグレ州の中心都市を制圧したとして、軍事作戦の終了を宣言しました。この間、双方の兵士と市民に大勢の犠牲者が出たもようですが、政府軍がティグレ州を封鎖し、通信も遮断したため、犠牲者の数や被害の規模はわかっていません。一方、ティグレ人武装組織は、徹底抗戦を宣言し、山岳地帯を拠点にゲリラ戦を展開する構えで、戦闘の長期化が懸念されています。</p><p>Ｑ３：<br>多くの人々の命が危険にさらされているのですね。</p><p><img alt="C201208_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_5-thumb-480xauto-1173043.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。深刻な人道危機が起きています。今回、４万人を超える人々が難民となって、西隣のスーダンに逃れました。加えて、ティグレ州では、以前から北のエリトリアの紛争から避難してきた１０万人近くの難民がキャンプ生活を送っていましたが、住む場所を失いました。封鎖の影響で、国連などが食糧や水を届けることも難しく、人々は、寒さの中、飢餓や栄養失調に苦しんでいます。国際社会が、一刻も早く支援態勢を整える必要があります。ノーベル賞委員会が、平和的な解決を求める異例の声明を出すなど、平和賞の存在意義も問われる事態です。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:03:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？　コロナ禍の初詣」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440578.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナ禍での初めての初詣。あなたはどうしますか？<br>「どうする？　コロナ禍の初詣」をテーマに名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="k201208_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_01-thumb-420xauto-1173045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【各地で“分散参拝”呼びかけ】<br>各地の神社仏閣は、それぞれ感染防止のため、手を清める際のひしゃくを撤去したり、お札やお守りの授与所にアクリル板を設置したりするなどの対策をとっています。<br>そのうえで、「分散参拝」、時期をずらして参拝してもらうよう呼び掛けています。</p><p>来年は、１月４日の月曜日から仕事という方もいて、曜日の並びの関係で三が日に初詣に行く人が集中するのではないかと懸念されているので、分散参拝が求められているのです。</p><p><img alt="k201208_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_04-thumb-420xauto-1173047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、和歌山県にある世界遺産の熊野本宮大社は、初詣を１月１７日まで分散してほしいと呼びかけ。さいたま市の武蔵一宮氷川神社や、大阪の住吉大社は、２月の節分までに分散してほしいと呼びかけています。<br>このように、分散する時期はそれぞれで、特に決まりがあるというわけではありません。<br>神社仏閣が、参拝者の数や、地域の事情などによって個別に設定して呼び掛けています。<br>旧正月の２月１２日ごろまでというところもありますし、長いところでは、例えば、福岡県の太宰府天満宮のように３月末まで分散を呼び掛けるところもあります。<br>また年始ではなく年末に、その年の感謝を伝えにお参りすることを勧めるところもあります。</p><p>一方、明治神宮は、分散参拝を呼び掛けていますが、特に「いつまで」という期間は設けないということです。<br>１２月７日時点の予定では、例年通り、大みそかから元旦にかけて終夜、参拝者を迎え入れる計画です。<br>ただ、飲食できる場所はなくし、境内で人が滞留しないよう、例年とは違った導線を検討しているということでした。</p><p>【初詣のはじまりって何？】<br>初詣は、時代とともに変化してきた人々の習慣です。<br>初詣の歴史に詳しい、民俗伝承学の専門家、國學院大学の新谷尚紀客員教授によりますと、もともと日本に初詣という習慣はなく、今のような初詣が行われるようになったのは、明治の後半以降なのだそうです。当時は、七草の頃まで、あるいは小正月、つまり１月１５日までにお参りする習慣だったようです。<br>つまり、かつては、すでに分散型の参拝だったというわけです。<br>では、どういう経緯で初詣が大規模に行われるようになったのでしょうか。</p><p><img alt="k201208_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_06-thumb-420xauto-1173049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新谷さんによりますと、もともと日本人は、正月には家にいて新年の運気をくださる「年神様」を待っていた習慣が基本だったそうです。</p><p><img alt="k201208_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_07-thumb-420xauto-1173051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが江戸時代の後半には、「恵方参り」といって、江戸の庶民が、良い運気のある方角の寺や神社にお参りするようになった。つまり、自分からご利益を受け取りに行く習慣に変わってきたそうです。</p><p><img alt="k201208_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_09-thumb-420xauto-1173053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、次第に恵方を気にするよりも、家の近くの寺や神社へ行き、とにかく早く、ご利益をもらった方が良い運気がもらえるという考え方になって、明治後半には、今のような初詣の形になったということです。<br>さらに、これを後押ししたのが鉄道の開通です。大きな神社仏閣の参拝者を大量に輸送し、年始の文化として定着していったという歴史があります。<br>このように初詣は時代と共に変化してきた習慣なのです。</p><p>【“分散参拝”を後押し】<br>でも、今度の正月にちゃんと分散されるかどうかはやってみないと分かりません。<br>そこで、分散を促す取り組みも各地で進んでいます。</p><p><img alt="k201208_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_10-thumb-420xauto-1173055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、例年、正月の三が日には全国最大規模の３００万人以上が集まるという千葉県の成田山新勝寺の場合、地元の成田市が、分散参拝を促すキャンペーンを実施します。<br>具体的には、来年１月１２日から１か月間、成田市内の１６００以上の店舗で買い物をする際、特定のキャッシュレス決済で購入すると、「２０２１年」にちなんで購入金額の２１％分のポイントが付与されるというキャンペーンです。<br>つまり、正月三が日を避けて、「１月１２日以降に成田市に来た方がお得ですよ！」と呼びかけることによって、分散参拝を後押ししようという分散と経済効果の両方を考えたアイデアです。</p><p>ほかにも、伊勢神宮がある三重県伊勢市は、「平日伊勢まいり」と題したキャンペーンを実施します。<br>１月６日以降の１月の平日であれば、伊勢神宮の近くにある市営駐車場、１８００台分について、４時間まで無料にします。<br>また平日に伊勢市を訪れた観光客に、抽せんで地元の特産品が当たる応募券を配布するなどします。<br>平日に行けばお得になるというキャンペーンで、土日・祝日の「密」を減らす狙いです。</p><p>【お札の郵送も】<br>一方、分散参拝ではなく、そもそも初詣を控えたいという人に向け、神奈川県鎌倉市の鶴岡八幡宮は、祈とうしたお札を郵送することにしています。<br>専用の用紙で、「家内安全」「開運厄除」などと祈願したい内容を記して申し込むと、ふだんと同じ場所で<br>祈とうし、郵送してもらえるということです。<br>鶴岡八幡宮は、「しっかりとご祈とうしたお札を送るので、自宅でそのお札にお参りしていただければ神様のご加護は十分にあると思います」としています。</p><p>【QRコードでおみくじも】<br>このほか、接触のリスクを少なくするため、神戸市の生田神社は、ＱＲコードを利用したおみくじを取り入れています。<br>おみくじをひく際に普段は筒を振りますが、不特定多数の人が触ることになるので、これをやめて、境内にＱＲコードを載せた看板を設置しました。<br>参拝者が撮影すると、おみくじ専用のサイトが立ち上がって、おみくじを引けるようにする仕組みです。</p><p>【私たちが気を付けること】</p><p><img alt="k201208_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_11-thumb-420xauto-1173057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例年とは違った新たな参拝の形の模索が続いています。<br>これから年末年始にかけて、どこまで感染拡大するかによって判断が分かれると思いますが、初詣に行く場合は、とにかく「密」を避けて、すいている時期にお参りに行くという分散の徹底が重要です。<br>また、大声での会話や飲食を控えるなどの対策も心掛けてほしいポイントです。<br>さらに、境内の中を一方通行にするなど、各神社仏閣でのルールがあるので、それに従って感染防止対策に協力しましょう。<br>多くのところが、インターネット上のライブカメラで混雑状況を確認できるようにホームページなどで公開する予定です。<br>ぜひお出かけ前に確認をして、混雑を避けてください。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「第三波の中で～経済対策の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440626.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策と、苦境に陥った人や企業への支援、そして経済の再生をめざす政府の経済対策がまとまりました。きょうは対策の内容を見たうえで、政策の優先順位について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201208_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_1-thumb-420xauto-1173340.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）求められる支援の継続<br>２）“Ｇｏ　Ｔｏ”　延長の課題<br>３）緊急に求められる対策は？</p><p>１） 求められる支援の継続<br>今回の対策は、感染拡大防止策、景気の下支えとポストコロナにむけた経済構造の転換、それに国土強靭化の三つの柱を重点に掲げ、事業規模は総額で７３兆６０００億円にのぼります。コロナ関連の対策を中心に見ていきたいと思います。</p><p><img alt="j201208_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_2-thumb-420xauto-1173343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、感染症関連では、▼医療機関向けの「緊急包括支援交付金」を増額して必要な病床の確保を後押しすること▼ＰＣＲ検査に必要なキットの増産の支援や、検査機器などの整備に向けた支援を行うこと▼費用を、国費で負担するなどワクチンの接種体制を整備することなどが盛り込まれています。<br>コロナ禍で苦しい生活が続く人への支援としては、所得の低いひとり親世帯に対し、一世帯あたり5万円、二人目以降の子供には3万円づつの「臨時特別給付金」を年内に支給するとしています。景気が悪化する中、パートや派遣社員などの非正規労働者の就業の数は、今年10月には前の年に比べて８５万人も減っていて、非正規雇用の割合が高いひとり親は、収入が減少して苦しい生活が続いています。<br>今年１０月に自殺した人の数は、全国で２１５８人と去年の同じ月に比べて４０％も増加していて、新型コロナウイルスの影響が長期化していることが背景にある可能性が指摘されています。<br>いまの生活を乗り切るのも困難だという人に、すみかにお金がわたるようにすることが求められているのです。<br>一方、中小企業の支援策として、自治体が、飲食店などに営業時間の短縮を要請し、協力金を支払う場合に活用できる「地方創生臨時交付金」を拡充すること。民間の金融機関と政府系金融機関が行っている実質無利子・無担保の融資をめぐっては、民間の融資は来年3月まで、政府系は来年前半まで継続するとしています。厳しい資金繰りを支えることで失業の増加にもつながる経営破綻を防ごうとしています。</p><p>２） “Ｇｏ　Ｔｏ”　延長の課題</p><p>次に、今回の対策で注目されたのが、Ｇｏ　Ｔｏ事業の取り扱いです。旅行の費用の一部を補助するＧｏ　Ｔｏトラベルと、　Ｇｏ　Ｔｏイートのうち購入額の２５％のプレミアムがつく食事券の発行は、いずれも、今年度いっぱいとされていたのを来年6月マツまでを基本に延長することになりました。背景には、旅行や外食産業の厳しい経営状況があります。</p><p><img alt="j201208_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_3-thumb-420xauto-1173346.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフはクレジットカードの利用情報をもとに旅行と外食の消費を指数化し、去年の同じ時期に比べた変化の推移を示したグラフです。旅行と外食いずれも一時は前の年より大きく落ち込んでいましたが、旅行は7月からはじまったＧｏ　Ｔｏトラベルに、外食は9月から始まったＧｏ　Ｔｏイートに押し上げられるなどして回復に向かいました。<br>しかし10月以降は感染拡大にともなって再び消費が落ちこんでいます。Ｇｏ　Ｔｏ事業の延長には、こうした苦しい立場にある旅行や外食産業で失業を増やさないなど、地域の経済への配慮がうかがえます。<br>しかし、Ｇｏ　Ｔｏ事業の延長に対しては、疑問の声も出ています。</p><p><img alt="j201208_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_4-thumb-420xauto-1173348.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の分科会は感染の拡大が続く中、強い対策が必要なステージⅢ相当となる地域を、目的地としたり、その地域から出発する旅行について、Ｇｏ　Ｔｏ事業の一時停止を検討するよう提言しました。これに対し、政府は、札幌市と大阪市を目的地とする旅行を対象から外したものの出発分は利用の自粛にとどめました。さらに東京についても、６５歳以上の高齢者などに自粛を呼びかけるのにとどめ、専門家の提言と政府の対応にずれが生じているように見えます。</p><p><img alt="j201208_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_5-thumb-420xauto-1173350.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｇｏ　Ｔｏ事業を継続するのであれば、旅先で気を緩めて感染防止を怠ることのないよう呼びかけたり、飲食店にはテーブルの上にアクリル板を設置するといった対策強化を要請するなど、感染防止対策を厳格に徹底していくことが求められます。さらに、今後も各地の感染の状況に応じて事業の停止や自粛の要請がありうるということを考えると、そのたびに利用者の混乱を招くことのないよう、感染者がどの程度急増した場合に事業の停止や自粛要請の判断をするのか。あらかじめ一定の指針を示すなど、より透明性をもって政策を行うことも必要ではないでしょうか。</p><p><img alt="j201208_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_6-thumb-420xauto-1173352.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、今回の対策には、コロナ禍での支援策に加え、ポストコロナに向けて経済構造の転換を図る政策も盛り込まれています。<br>具体的には、２０５０年までに温室効果ガスの排出を実質ゼロにする目標の実現にむけて、2兆円の基金を創設し、野心的なイノベーションに挑戦する企業を１０年間継続して支援すること。マイナンバーカードの普及促進や、最新の通信規格５Ｇをさらに強化する６Ｇの技術開発を進めるなどデジタル化の推進に1兆円を超える規模の対策がもりこまれています。<br>また中小企業対策では、事業の転換にとりくむ企業を支援する制度を設け、設備投資の費用など最大で1億円を補助するとしています。コロナ禍で、テレワークが拡大し、外食産業ではテイクアウトが増えるなどビジネスや生活の様式が変わる中で、既存の業態がたちゆかなくなり、新たな分野への転進をはかる企業を支援しようというものです。</p><p>３） 緊急に求められる対策は</p><p>こうした政策は、確かに、コロナ禍が浮かび上がらせた日本経済の弱点を克服し、将来の成長のタネをまくものとして欠かせないものと言えますが、それ以前に重要なのが、来年にかけての日本経済がどうなるかです。先日気になるニュースがありました。</p><p><img alt="j201208_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_7-thumb-420xauto-1173356.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>経団連が、来年の春闘にむけた基本方針の原案で、「業績が悪化している企業については、事業と雇用の維持が最優先だとして、基本給をひきあげるベースアップの実施は困難だ」と明記し、８年ぶりに賃上げに慎重な方針を示す見通しだというのです。菅総理大臣は、先週行われた政府の経済財政諮問会議で「デフレへの後戻りをなんとしても避けるため、賃上げの流れを継続してもらいたい」と話していますが、賃上げにせよ、設備投資にせよ、企業が積極的になるには、感染拡大が一定の範囲内に抑えられ、コントロールされていくという確かな見通しが持てるようになることが必要だと思います。</p><p><img alt="j201208_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_8-thumb-420xauto-1173365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　それを考えるといまの状況はどうでしょうか。感染拡大に歯止めがかからず、医療提供体制がひっ迫してきています。コロナに対応する医療従事者の負担は増す一方で、医師や看護師のなかには離職する人もでてきています。今回の対策で病床数を増やす予算措置が盛り込まれていますが、病床が増えても医療従事者の確保ができなければ、患者を受け入れることはできません。コロナの感染をコントロールするには、感染防止策の徹底に加えて、現場を支え、日々大変な思いをしている医療従事者への手当の拡充など、必要な人材の確保を後押しする。<br>医療体制を守るための政策と財政的な措置。それがいま何よりも求められているのではないでしょうか。</p><p>　新たな経済対策は、コロナから国民を守ると同時に、将来の成長をめざす攻めの姿勢を打ち出す形となりました。しかし、感染拡大を防ぐことなく、経済の再生はありません。まずはコロナをしっかりと抑え込み、苦境に陥った人々の生活を支える「守り」があって、そのさきに「攻め」がある。政府には、その優先順位を忘れず、くれぐれも「二兎追うものは一兎も得ず」ということにならないよう気を付けてほしいと思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍における若者の自殺を防ぐために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/440421.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>中央大学　客員研究員　髙橋　聡美</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201209_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_010-thumb-380xauto-1172304.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新型コロナウイルス感染によって私たちの生活は大きく変化し、心理的にも多大な影響を受けました。<br>長期にわたる感染への不安、いつ収束するのかわからない未来への不安、自粛によるストレス、また、ソーシャルディスタンスにより、家族や友人に会えないなど、孤独感を抱く人も多いのではないでしょうか。</p><p>今日は、新型コロナ感染症をめぐるメンタルヘルス。とりわけ、若者への影響についてお話をします。</p><div><p>警察庁のまとめで、今年の10月の自殺者数は速報値で2153人でした。これは、去年の10月と比べて約4割の増加となっており、極めて深刻な状態です。</p><p>なかでも、未成年者の自殺が急増しています。これまで成人の自殺は減りつつあったのに対し、若者はそうではありません。去年までのデータから見てみましょう。</p><p><img alt="s201209_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_014-thumb-460xauto-1172306.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>2006年、「自殺は個人の問題ではなく社会の問題である」という理念から、自殺対策基本法が制定され、対策が練られました。その結果、対策前、34427人であった自殺者数は2019年に20169人と14000人以上減り、一定の効果をみました。その多くは中高年の自殺の予防による減少でした。</p><p><img alt="s201209_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_016-thumb-460xauto-1172308.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"><br>　　　　　　　　　　　<br>一方で、若者の自殺は数自体が少ないため、自殺対策基本以降も横ばいなのですが、去年の未成年者の自殺率は実は過去最悪となっています。<br>平成元年の10万人対の未成年者の自殺率は1.6でした。グラフに示すように、令和元年には3.1と30年の間に２倍に増えています。<br>子どもの自殺の原因は、「いじめ」だと多くの人が思っていると思いますが、遺書が残っているもので見てみると、小学生は家族からのしつけや叱責、中学生は学業不振、高校生は進路問題がそれぞれ自殺原因第1位となっています。家庭の問題や学業・進路といった、普段の小さなつまずきから自殺に至っているわけです。</p><p><img alt="s201209_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_018-thumb-460xauto-1172310.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>コロナ禍においても自殺は年代問わず全体的に増えていますが、男性より女性の方が自殺の増加が大きく、年代別には若者に増加の傾向が強くみられました。</p><p>中でも8月のデータでは、女子中学生は去年の8月の4倍、女子高校生が7倍以上の自殺の数となりました。<br>コロナ禍が子どもたちにあたえた心理的影響を考えてみると、まず3月の時点で休校となり、子どもたちにとって一生に一回の卒業式・入学式に影響が出ました。<br>進学・進級した後も休校で友達ができないまま、夏を迎えることとなりました。<br>また、それまでがんばってきた部活の試合が中止になる、運動会・文化祭などの行事が縮小される、修学旅行が変更になるなど、子どもたちが力を発揮できる場所や、励みにしていた行事を子どもたちはあきらめざるを得なくなりました。<br>休校措置の結果、授業は例年より遅れ、その後のカリキュラムが過密になったり、学校再開とはいえ三密を避けるために、普段と同じような学校生活を送ることはできていません。</p><p><img alt="s201209_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_020-thumb-460xauto-1172312.png" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>今年の未成年者の自殺の数を去年と比較してみますと、8月の時点で去年のペースを上回っています。10月の時点ですでに622人で、去年1年間の自殺者数602人をすでに超えています。<br>　<br>今年の自殺に関する様々なデータを分析した結果、若者の自殺の手段が、高層ビルからの飛び降りや鉄道自殺が例年より多いことがわかりました。<br>つまり、命を落としてしまう可能性が高い手段を選んでおり、自殺に至る心理プロセスが従来とは何か異なっていることが示唆されました。</p><p>まずは、子どもたちが高いところから飛び降りないように、学校に限らず、3階以上の建物に関しては、転落防止の管理をしっかりすることから、コミュニティで子どもたちを守っていきましょう。</p><p>次に女性の自殺が増えた要因について少し考察を述べておきたいと思います。</p><p>毎年、自殺の数は男性の方が多いのですが、うつ病の患者数は普段から、女性の方が多い傾向にあります。これは、女性ホルモンの影響で女性がうつ病を発症しやすいということがあります。</p><p>また、そもそも女性の方が男性より病気への不安が強いことがわかっており、コロナ禍において女性が新型コロナ感染に対する不安を強く感じた可能性もあります。</p><p>女性は人と会ってしゃべったり、食事をしたりという形でストレスの対処行動をよくとりますが、自粛生活で普段のストレス対処ができません。<br>さらに、Stay homeで家庭内の緊張は普段より高かったことが予想されます。<br>元々、家庭内の緊張が高い家族が、Stay homeでさらに緊張が高まり、DVや虐待が生じやすい環境だったことも考えられます。女性、とりわけ女子中学生・女子高校生の自殺の数が増えた原因はまだあきらかになっていませんが、相談窓口などへのヒアリングでは、居場所がないことを訴える子や、妊娠や性行為の強制など、性に関する相談が増えているということもわかりました。</p><p>最後に自死報道について触れておきたいと思います。<br>皆様、ご存じのように、コロナ禍で、著名人の自殺が相次ぎました。自死報道に影響されて自殺が増える事象を、自殺学では「ウェルテル効果」といい、特に若者が影響を受けやすいとされています。</p><p>自殺の報道の影響に関しては過去の研究で<br>1.自殺が大きく報道されればされるほど自殺率が上がる。<br>2.自殺の記事が手に入りやすい地域ほど自殺率が上がる。ということが分かっています。</p><p>そのため、WHOは自死報道でしてはならないこととして、</p><p><img alt="s201209_021.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201209_021-thumb-420xauto-1172314.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>＊自殺の報道記事を目立つように配置しないこと。<br>報道を過度に繰り返さないこと<br>＊自殺をセンセーショナルに表現する言葉、よくある普通のこととみなす言葉を使わないこと<br>＊自殺を前向きな問題解決策の一つであるかのように紹介しないこと<br>＊自殺に用いた手段について明確に表現しないこと<br>＊自殺が発生した現場や場所の詳細を伝えないこと<br>センセーショナルな見出しを使わないこと<br>＊写真、ビデオ映像、デジタルメディアへのリンクなどは用いないこと<br>など６つの項目を示しています。</p><p>ここ数か月の著名人の自死報道では、自殺手段を詳細に報じるなど、WHOの提言を守れていなかったように思います。</p><p>自死報道に大きく影響を受ける子どもたちの心と命を守る視点からも、今一度、自死報道の在り方について、報道を受け止める私たち側も問いなおしてみるべきではないでしょうか。</p><p>自死報道への対処法としては、子ども、とりわけ、報道に刺激を受けやすい子どもには、できるだけ、このような報道を見せない・聞かせないという対応を取り、リラックスできる環境を整えてあげてください。<br>はげましたり、アドバイスをするなどせず、その子のきもちを聴いてあげ、ありのままの自分でいられる安心できる空間を作ってください。</p><p>さて、これから受験シーズンに突入し、しかも今年から大学受験においては共通試験がスタートします。<br>就職活動も例年より厳しいものになるでしょう。<br>子ども・若者たちにかなりの重圧がかかっているということを念頭に置き、細心の注意払っていかなければなりません。</p><p>我が国の若年の自殺は、コロナ禍以前から多く、効果的な対策を打てずにいました。<br>そこに、コロナ禍による新たなストレスが加わりました。<br>子どもたちの自殺は大人たちの責任でしかありません。　<br>普段から子どもたちが抱えている、貧困問題、学業・進路問題、家庭内のDVや虐待、これらの課題を今一度、一つ一つ丁寧に対応していくこと。<br>そして、コロナ禍によって、新たに子どもたちの負担になっていることを少しでも取り除いていくことが大切となります。<br>新型コロナ感染症で、できなかったことや、あきらめたことも沢山ありました。<br>一方で、コロナによって、子どもたちが得たものもありました。休校明けに「学校がやっぱり楽しい」と言った子どもたちは沢山いました。<br>マスク・手洗い・咳エチケットでウイルスから自分の身を守ることを今まで以上に学んでいます。</p><p>コロナ対策で奮闘している人たちへの感謝や、遠くに住んでいる家族、おじいちゃんおばあちゃんたちへの思いも、改めて感じていることでしょう。</p><p>子どもたちがこの先、笑って生きていけるように、私たち大人も優しさ・思いやりなど、温かい気持ちで、日本の心を温めていけたらと思います。<br>新型コロナ感染症で亡くなる人やコロナ禍の影響で命を落とす人が一人でも減るよう、みんなで心を合わせてまいりましょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 06:37:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大詰めの介護報酬改定」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440795.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>介護保険で使うサービスの値段を決める３年に１度の介護報酬改定に向けた議論が大詰めを迎えています。ポイントは「新型コロナへの対応」と「人材の確保」です。</p><p><img alt="C201209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_0-thumb-480xauto-1174112.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ。<br>介護サービス事業所が雨に打たれていますね。</p><p>Ａ。<br>雨の正体は人手不足と、それに伴う人件費の上昇です。<br>介護保険のサービスはその内容や提供体制、そして報酬も、国が細かく決めています。<br>前回の改定では全体的に介護報酬は若干引き上げられたんですが、人件費が高くなったことに加えて、人手不足が原因で報酬を加算してもらうような、よりよい介護の取り組みに、参加できない事業所が多かったことが要因で、介護事業者の経営状況は２年連続で悪化しています。最近ではこれに加えて新型コロナの感染拡大でサービスが提供できないことも経営に大きなダメージとなっています。</p><p>Ｑ。<br>そんな中で３年に１度の介護報酬改定、ポイントは？</p><p>Ａ。<br>介護現場からすると、まずは人材が確保できるような改定になるかどうかです。</p><p><img alt="C201209_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_6-thumb-480xauto-1174116.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今は処遇改善のために出されているお金があって、それを、経験や技能のあるベテランの職員に重点的に配分するルールになっていますが、その裁量を広げて介護職員を確保しやすくします。また育児で短時間勤務の人も週に３０時間以上働く人は、体制を支える１人とカウントできることにして、働き方改革と人材確保の両立をはかる方針です。</p><p>Ｑ。<br>利用者からすると、介護サービスの内容が良くなってほしいし、コロナの中であっても、サービスが途切れないようにしてほしいですよね。</p><p><img alt="C201209_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201209_8-thumb-480xauto-1174120.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ。<br>認知症のお年寄りにきちんと対応できるように研修をしっかりうけたところ、そして、リハビリと口腔ケアや栄養支援を連携させたサービスを提供したところには、より報酬を増やす方針も盛り込まれています。<br>そして、今回は何といっても新型コロナや頻発する災害への対応ということで、業務を継続していくための計画作りや、その訓練も介護事業所に求める方針です。<br>介護報酬改定の議論は多岐にわたっていますが、問題は財源で、財務省は今のコロナ禍の中で「介護報酬を引き上げる環境にない」としています。<br>十分な財源を確保できるか、そしてその中で、どんな介護サービスの提供を設計するか、議論の行方に注目です。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 07:04:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン経済チーム発表　その狙いと課題」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/440636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は先週、財務長官にイエレン前・FRB議長を指名するなど、自らの「経済チーム」の布陣を発表しました。<br>コロナ危機が今も続く中、アメリカ経済をたてなおせるかどうかは、日本をはじめ世界経済全体にも大きな影響を与えるだけに、バイデン政権の人事に、注目が集まっています。<br>その狙いと課題について、櫻井解説委員に聞きます。</p><div><p>Q　櫻井さんは、２００８年のオバマ政権発足時にワシントンで取材にあたっていました。その時と、今回と、政権移行チームのメンバーが共通しているところが多いそうですね。</p><p>A　とても、似ています。当時はリーマンショック、１００年に一度の世界的な金融危機の直後で、どうやってアメリカ経済を再生していくかが大きなテーマでした。<br>今回の顔ぶれはコロナ危機を受けて、その時に仕事をしていたメンバーが評価され、重要ポストに起用されようとしているといえます。<br>▼まず、次の財務長官に指名されたジャネット・イエレンさん。もともとは経済学者ですが、リーマンショックのときはサンフランシスコ連銀の総裁として危機の収束に力を尽くしていました。議会で承認されればアメリカで初めての女性の財務長官となります。<br>▼次に、CEA・大統領経済諮問委員会の委員長には、プリンストン大学で教鞭をとるセシリア・ラウスさん。労働経済学を専門とし、オバマ政権のもと、CEAの委員をつとめました。<br>▼また、当時のバイデン副大統領に、アドバイザー兼チーフエコノミストとして仕えたジャレッド・バーンスタインさんもCEAの委員の一人に指名されました。ホワイトハウスでの経験に加えて、労働省での勤務経験があり、特に左派からの支持が高い人です。私もオバマ政権発足当時に、ご自宅に伺って経済政策の見通しについてお話を伺ったことがあります。</p><p>Q　ワシントン中枢での勤務経験があり、明日にも仕事を始められそうな人たち、との印象を受けますね。</p><p>A　はい。経済チームにとどまらない特徴かもしれませんが、「即戦力」がキーワードになっていると思います。<br>２００８年のリーマンショックと今回をくらべますと、リーマンショックのときは、失業率が１０パーセントを超え、信用不安の連鎖から大手金融機関、それにアメリカ３大自動車メーカーのうち、ゼネラル・モーターズとクライスラーの２社が破綻するなど、深い爪痕を残しました。<br>今回のコロナショックはその時の教訓を活かして、大規模な財政出動や積極的な金融緩和がすぐさま行われたおかげで、失業率はひととき１４パーセント以上まで悪化したのが、なんとか６．７パーセントにまで改善はしてきました。ただコロナ危機前とくらべると、依然として、２倍近い高さですし、新型コロナウィルスそのものが収束しない中、失業保険の拡充や家賃の支払い猶予といった特別措置が今月いっぱいで期限切れになることから待ったなしの経済政策が必要になる局面が続きそうです。<br>その点、イエレンさんはFRB議長として過去に議会の承認を受けていて、そのキャスティングボードを握る共和党の議員たちからも、バイデン氏の勝利の要因の一つとなった、左派の人たちのいずれからも支持されています。「政治的空白」が許されない中では、適任だといわれています。</p><p>Q　FRB議長としての実績はどうだったんでしょうか？</p><p>A　はい。一般的にはハト派、つまり景気を支える政策を重視する人だとみられているようですが、実際には、在任中に５回の利上げ、つまり景気を引き締める政策も行っています。メリハリのきいた金融政策、つまり景気が悪いときは大胆に金融緩和をし、景気が上向けば金利を上げて引き締めをはかる、という、当たり前のようでいて実行するのが難しいことを達成した、と専門家は分析しています。<br>新型コロナウィルスの感染拡大を受けてアメリカが思いきった利下げを行なうことができたのも、イエレンさんがリーマンショックのときに導入されたゼロ金利政策を解除し、利上げをきちんとしておいたことが大きかったといわれています。<br>それなのに、トランプ大統領に、再任されず１期４年で終わったという因縁があり、<br>イエレンさん本人もFRB議長経験者にしては珍しく、ワシントンでの仕事に意欲に燃やしている印象があります。</p><p>Q　財務長官に就任すれば、政権交代に伴った「返り咲き」に近い側面もあるわけですね。</p><p>A　はい。そして、今回の人選には「３つの狙い」があると思います。<br>一つ目は、バイデン氏自身の関心が高い「格差是正」の推進です。<br>イエレンさんはFRBの議長をつとめていたときに、パートタイマーや長期失業者が増えていることに注目し、実際には働きたいと考えているのに仕事が見つからない人たちが、見かけの数字よりも多いことを指摘して、金融政策を決める上での重要な材料としていました。ラウスさん、バーンスタインさんも労働経済学に造詣が深い人たちです。こうした専門性を活かして、１２年前のリーマンショックの時以上に拡大している経済格差の是正につながる対策を打ち出し、バイデン氏勝利の原動力となった人々の不満や不安を払拭できるかが注目されます。法人税・それに富裕層を中心とした所得税の増税、それに社会保障を手厚くするための施策を打ち出してくると予想され、議会との調整が注目されます。</p><p>Q　２つ目の狙いはなんでしょうか。</p><p><img alt="i201209_08.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_08-thumb-420xauto-1173385.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　今、アメリカだけでなく、世界的にも注目を集めている「グリーンエコノミー」の推進です。</p><p><img alt="i201209_09.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_09-thumb-420xauto-1173387.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イエレンさんはことし秋に、イングランド銀行の総裁をつとめたマーク・カーニー氏とともに、「気候変動の問題を経済対策の観点からどう解決していくか」という研究リポートを発表しています。炭素税の導入にも賛成する姿勢を示しています。電気自動車や再生エネルギーの普及の推進する企業への支援といった政策に加えて、消費・生産の両面から石油大国であるこれまでのアメリカでは考えられなかった政策を提言してくるか、も注目です。<br>ちなみにこうした動きについては、日本の企業関係者も大きな関心を寄せています。</p><p>Q　どういうことですか？<br>A　「グリーンリカバリー」を前面に打ちだしているヨーロッパとアメリカが組んで、環境技術や関連する世界標準を握っていくのではないか。<br>バイデン政権による温暖化防止の枠組みである「パリ協定」への復帰が期待される一方、環境技術の開発や規格づくりで日本抜きに欧米だけが主導権を握ってしまうようなことにならないように、という警戒感も出ています。</p><p>Q　環境対策を巡る世界的な主導権争いという点からも目が離せませんね。<br>そして、三つ目の狙いはなんでしょう？</p><p><img alt="i20120910.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i20120910-thumb-420xauto-1173389.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、今は表面化していませんが、「次の金融危機が起きてしまった場合への対応」という側面もあるのではないでしょうか。<br>ニューヨーク平均株価は３万ドルを突破し、ワクチンへの期待などもあるとはいえ、コロナで苦しむ実体経済とは大きくかい離していることは間違いないと思います。<br>コロナ対応で実施された財政出動と金融緩和によって市場に溢れている投資マネーが、巨大資産運用会社やヘッジファンドなどに流れ込んだ結果、実態以上の株高を招き、その歪みがやがて、新たな危機を招くことになるのではないか。このように警告している専門家たちもいます。<br>リーマンショックの収拾におわれたイエレンさんたちが、こうした危機を、金融規制の強化などを通じて、未然に防ぐ。あるいは危機が起きた場合にも速やかに対応してくれることも、期待されているのではないかとみられます。課題山積みのアメリカ経済ですが、バイデン経済チームの手腕に、注目していきたいと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 08:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「この冬　人気の旅行先は？　オンラインツアーの楽しみ方」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナ禍で仕事も趣味も、そして食べたり飲んだりするのも自宅でという方が多いですね。「テレワーク」や「おうちでOO」といった言葉もすっかり定着しましたが、旅行も例外ではありません。パソコンやスマートホンを使ったオンラインの旅行も実際に歩いて見学する従来の旅とはまた違った魅力があるようです。</p><p><img alt="k201209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_0-thumb-420xauto-1173391.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．オンラインの旅行にはどんなものがあるの？</p><p><img alt="k201209_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_0-thumb-420xauto-1173394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大手旅行会社のホームページでもこのように様々なツアーがあります。</p><p><img alt="k201209_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_1-thumb-420xauto-1173397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、スキーツアーは１０００円から。ツアーの日程や見どころなど従来のツアーと同じようになっています。このツアーは基本編でゲレンデに行って滑るところまでですが、ヘリコプターで山頂まで行って滑り降りるツアーもあります。映像を見ていると自分も滑っているような感覚になるそうです。</p><p>Ｑ．この冬はそんな場所が人気なのですか?</p><p><img alt="k201209_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_02-thumb-420xauto-1173399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いつもの年ですとこの時期はヨーロッパのクリスマスマーケットが人気ですが、大手旅行会社によればコロナ禍の冬のオンラインツアーはこんな場所が人気です。無料のツアーでは、▼フランスのモン・サン・ミシェル、▼スペインのバルセロナ、▼イギリス・ロンドンのウェストミンスターが上位です。有料のツアーでは、▼香港と▼カンボジアのアンコールワットなどの遺跡群といったようにアジアの人気が高いということです。</p><p>Ｑ．オンラインツアーでも現地の案内があるのですか？<br>生中継で案内をしてくれたり質問に答えてくれたりするものもあります。<br>ツアーの一部を見てみましょう。</p><p>ユネスコの世界遺産に登録されているガウディの傑作の１つ、カサ・バトリョを借り切って内部を見学するツアーです。ピサの斜塔の階段をのぼるツアーもあります。実際にその場にいるような気分になりますね。新型コロナウイルスの感染のリスクが高い地域ではライブのツアーは無理ですが、それ以外の地域でマスクを着けるなど感染防止策をとりながら案内しています。</p><p><img alt="k201209_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_03-thumb-420xauto-1173403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ以外にも各社工夫を凝らしたツアーがあります。たとえば、▼オーストラリアのケアンズでマンゴの収穫風景を見学し、いろいろな食べ方を知ることができるツアーや、▼南半球のニュージーランドで星を観測したり、マレーシアで昆虫を観察したりするツアーもあります。▼カナダの家庭で留学体験をするツアーは、現地の女性と英語で会話するこのツアーはキャンセル待ちが出るほどの人気だそうです。１０代や７０代の方も参加するそうです。この他、▼「世界三大仏教遺跡をめぐるツアー」では、カンボジアのアンコールワットとインドネシアのボロブドゥール、それにミャンマーのバガンの３か所を訪れます。実際に行くとなると時間もかかりますし費用も高額になりますのでオンラインならではのツアーですね。変わったところでは、▼結婚式場の下見ツアーや、▼現地のお土産が送られてくるツアーもあります。一人だけで旅をするオーダーメイドのツアーは、自分の行きたい街でブティックをのぞいたりカフェに立ち寄ったりすることもできます。</p><p>Ｑ．小さな子どもや高齢の親がいたり、体調が悪かったりするとなかなか海外旅行というわけにはいきませんが、オンラインだと安全ですし気軽に行けて良いですね。</p><p>オンラインツアーの参加者は４０代から５０代が多く、とくに女性に人気だそうです。<br>ただ、参加するには動画を見ることができるネット環境が必要です。また、有料のツアーではキャンセル料が発生する場合もありますので注意が必要です。</p><p>Ｑ．実際の海外旅行がいつ再開されるか見通しが立たないだけにしばらくはオンラインツアーですね。</p><p><img alt="k201209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_04-thumb-420xauto-1173405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国連世界観光機関（UNWTO）によれば、去年１年間の海外旅行者数は世界全体で<br>１４億５８００万人に上りました。各国に到着し１泊以上した人の数をまとめたもので、<br>おととしより３．５％増え、過去最高を記録しました。旅行者が訪れた上位の国々がこ<br>ちらです。やはりフランスやスペインが上位で、日本は１１位です。<br>しかし、今年は新型コロナウイルスの感染拡大により、上半期の旅行者数が去年の同じ<br>時期より６５％も減少し、観光収入は４６００億ドル、日本円でおよそ４８兆円の損失<br>となりました。旅行者の数が最も減ったのは日本を含む北東アジアで、80%以上も<br>減りました。下半期はさらに減るのは確実です。今後も世界の旅行業界は不安定な状態<br>が続き、ＩＡＴＡ・国際航空運送協会は、航空機の利用者数が去年の水準まで回復する<br>のは２０２５年頃になるだろうと予測しています。</p><p>Ｑ．そこでオンラインツアーなのですね。</p><p>はい。旅行会社だけでなく各国政府もオンラインの観光に力を入れています。</p><p><img alt="k201209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_05-thumb-420xauto-1173408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえばドイツでは、今年、東西統一３０周年、ベートーベンの生誕２５０年でもあることから様々なイベントが予定されていましたが、軒なみ中止か延期となり、今年ドイツを訪れる観光客は５７％減少する見通しです。そこでドイツ観光局は、「インフルエンサー」と呼ばれる、ブログやソーシャルメディアで多数のフォロワーを持つ人をターゲットにしてマ−ケティングや観光キャンペーンを行っています。観光局のツイッターはフォロワーが１１万人近くに上っているそうです。</p><p>Ｑ．旅行も大きく変わりつつあるのですね。</p><p>観光業界も各国政府も、戦略の見直しを迫られています。当面は人込みや密を避ける工夫が必要ですし、環境保護や持続可能性などの長期的なビジョンも必要です。ドイツ政府は、文化や伝統をテーマに、とくに日本やアメリカからの観光客誘致に力を入れています。また、オンラインでは従来のツアーにはなかった場所が日本でも人気になっています。それがこのお店です。</p><p><img alt="k201209_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_0-thumb-420xauto-1173412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_1-thumb-420xauto-1173417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_2-thumb-420xauto-1173420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．きれいなお店ですね。何を売っているのですか？</p><p>ドイツ東部ドレスデンの牛乳屋さんです。牛乳やチーズなどの乳製品の他、石鹸やスキンケア用品なども売っています。壁や天井はドイツの有名な陶磁器メーカーによる手書きのタイルで埋め尽くされ、ギネス記録集に「世界１美しい乳製品を売る店」として登録されています。ドイツ観光局がツイッターで紹介したところ日本で大人気になっているそうです。</p><p><img alt="k201209_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_4-thumb-420xauto-1173424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベートーベンの生誕地やゆかりの地を訪れ、現地の人々の生の声を聞くことができる企画も人気です。生誕２５０年の今月１６日と翌１７日には記念コンサートが行われ、日本でもオンラインでライブコンサートを聞くことができます。</p><p>Ｑ．興味深い企画が多いですね。</p><p>もちろん実際に現地に旅行するにこしたことはありませんが、オンラインツアーは気軽に海外を旅する気分を味わうことができ、コロナ後の旅行先を見つける手がかりになるのではないでしょうか。ツアーが中止され収入が絶たれた現地のガイドさんにとっても活躍の場が増えるのは良いことですね。オンラインツアーは今後、新しい旅のかたちとして定着するかもしれません。ただいかに独自性を出し付加価値のある旅を提供するか各社の知恵比べでもあります。世界を知ることは日本の良さを見直す機会にもなるだけに、自分にあった旅を見つけてほしいと思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 11:42:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「旧ソビエト　揺れる統治　&quot;ロシア勢力圏&quot;に米次期政権は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440803.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアはことし、自ら勢力圏と位置づける旧ソビエトで、不安定と言える事態に直面することが相次ぎました。<br>ロシアの膝元を揺るがす事態は、プーチン大統領にとってどのような意味を持つのか、アメリカの政権交代で米ロ関係や国際政治、日本にどのような影響を及ぼすのか、考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j201209_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_01-thumb-420xauto-1174171.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【旧ソビエト　相次ぐ不安定な事態】<br>ロシアをはじめとする旧ソビエトは、１９９１年の連邦崩壊で１５の国に分かれました。<br>この地域でことし起きた不安定な事態とは、次のようなことです。</p><p><img alt="j201209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_04-thumb-420xauto-1174173.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ベラルーシで、ことし８月の大統領選挙以降、選挙結果に抗議する大規模なデモが４か月たった今も続いています。<br>▼中央アジアのキルギスでは１０月、議会選挙をめぐる混乱で野党勢力が政府庁舎を占拠。<br>▼アルメニアとアゼルバイジャンの間では、係争地をめぐって大規模な戦闘となりました。（９月～１１月）<br>▼親ロシア派の政権が続いていたモルドバでは１１月、親ヨーロッパ派の政権が誕生しました。</p><p>プーチン大統領は今月２日、ベラルーシ、キルギス、アルメニアを含む旧ソビエト６か国でつくる集団安全保障条約機構の首脳会議で、「問題がなかったとは言えない。全体として不安定だった」と述べ、危機感を示しました。<br>これらの国々をロシアは「近い外国」と呼び、かつてモンゴル、ナポレオン、ナチスドイツと国土に踏み込まれて侵入された歴史から、国防上重要な緩衝地帯、「勢力圏」と位置づけ、安定性を確保することを目指してきました。</p><p>【不安定な事態　その意味は】<br>こうした事態が相次いだことは、どのようなことを意味しているのでしょうか。</p><p>個別の事例を見ていると共通点を見いだすのは難しいかもしれません。<br>ただ２０００年代にこの地域で起きた事態と比較することで、類似点を見いだすことができそうです。</p><p><img alt="j201209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_05-thumb-420xauto-1174175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０００年代、<br>▼ジョージア、ウクライナ、キルギスで選挙の不正疑惑に抗議するデモをきっかけに政権が交代。<br>▼ジョージア国内で独立を宣言していた紛争地をめぐって、ジョージアとロシアの間で戦闘に発展しました。<br>▼こうした一連の事態も踏まえ、ジョージアとウクライナは、ロシアより欧米との関係強化を重視する姿勢を強めました。</p><p>プーチン大統領にとっては、１０年以上前に起きた好ましくない事態が、ことしまとめて降りかかることになりました。</p><p>これらを見てみますと、背景には、<br>▼選挙にまつわる抗議デモについては、事実上候補者を追認するだけの形だけの選挙、権威主義的な政治システムの問題、<br>▼戦闘については、ソビエト崩壊後も解決されていない紛争地の問題、<br>▼ロシアの求心力の低下<br>といったことがあると指摘できます。</p><p>つまりこの地域で先送りされてきた懸案や問題点が、新型コロナで社会や経済が疲弊するなかで、再びあぶり出された構造的な問題ではないかと思うのです。</p><p>旧ソビエトの盟主、調整役を自任するロシアも決して安泰ではありません。<br>権威主義的な政治システム、紛争地の問題はロシアにも当てはまり、国内でデモなどの反政権の動きもくすぶっています。<br>プーチン大統領はかつてソビエト崩壊について「２０世紀最大の悲劇だ」と述べました。<br>デモや紛争など不安定な状況が先鋭化すれば、国家体制や秩序を崩壊にもつながり、社会、人々の生活を大混乱に落とし入れてしまうとして、こうした「悲劇」の再来に神経をとがらせてきました。</p><p>【ロシアに悩ましい米政権交代】<br>プーチン大統領にとって、さらに悩ましいことが重なろうとしています。</p><p><img alt="j201209_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_07-thumb-420xauto-1174177.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカで先月の大統領選挙の結果、ロシアに厳しい姿勢をとる民主党のバイデン前副大統領が勝利し、政権交代することが確実になりました。<br>プーチン大統領は、対米関係について「これ以上悪くなりようがない」と平静を装う構えを見せましたが、内心トランプ大統領のほうがやりやすかったと考えていることでしょう。</p><p>【米ロ関係　トランプ政権時代は】<br>安全保障面でプーチン大統領は、欧米諸国で構成するＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構について、冷戦終結後もいまだにロシアを仮想敵国とした軍事同盟だとして、対抗する必要性を示してきました。<br>トランプ大統領は、ＮＡＴＯに加盟するヨーロッパ諸国に分担金の増額をあからさまに求めて対立し、同盟関係に亀裂が走りました。<br>対抗する軍事同盟の結束が弱まることは、ロシアにとって有利となります。<br>さらにトランプ政権の非難の矛先は中国に集中し、ロシアへの非難は限定的で、内政や勢力圏に介入することはほとんどなく、事実上放任といってよい状態が続いてきました。</p><p>【バイデン次期政権でどう変わる】<br>ではバイデン次期政権との間ではどう変わるのでしょうか。</p><p><img alt="j201209_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_08-thumb-420xauto-1174179.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン政権とプーチン大統領の間では、すでに来年２月に期限が切れる核軍縮をめぐる新ＳＴＡＲＴ条約を延長させる方向で、今のところ核大国どうし勢力の均衡をはかっていく立場では一致しています。<br>しかし、民主党政権は歴代、ロシアや旧ソビエトの自由や民主主義のあり方を批判し、民主化への関与を強めてきました。<br>バイデン氏は、選挙期間中、プーチン大統領について「心がない、被害妄想が強い、権威主義に対して立ち向かう」と発言しています。</p><p>民主党政権がプーチン大統領をどう見ていたかを示す言及が最近ありました。<br>バイデン次期大統領がかつて副大統領としてともに政権を担ったオバマ前大統領は、先月出版された回顧録でプーチン大統領について「アメリカの地方政界のボスみたいだ」と指摘し、「脅しや詐欺、暴力もいとわず、勝ちか負けかにこだわり、信頼関係を築けない」と書いています。</p><p>プーチン大統領はオバマ政権時代「アメリカは自らを唯一の世界の中心だと思い、家来を必要としている」と述べたことがあります。<br>プーチン大統領からすれば、アメリカの民主党政権が自らを自国の地方の政治家のように格下と見なし、信用していなかったことを裏付ける発言と言えるでしょう。</p><p>【バイデン次期大統領　対　プーチン大統領】<br>バイデン次期政権が、プーチン大統領の権威主義に本気で立ち向かい、民主化に関与を強めればどのようなことになるのでしょうか。</p><p><img alt="j201209_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_09-thumb-420xauto-1174181.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プーチン大統領はベラルーシでつづく反政権デモについて「国外勢力の攻撃を受け、扇動に直面している」と述べ、欧米などの介入に警戒感を示しました。<br>そこには選挙の不正疑惑などまるで何もなかったかのようですが、旧ソビエトの情報機関出身のプーチン大統領は、抗議の声の高まりを欧米が陰で糸を引く策略だとする姿勢を変えていません。<br>それにも構わず他国の民主化に力を入れ、プーチン大統領の考え方を被害妄想と断じるアメリカ民主党の考えとは根本的に相容れないものがあります。<br>バイデン次期政権が、旧ソビエトの自由と民主主義で関与を強めれば強めるほど、米ロのあつれきは強まり、両国をとりまく国際情勢も不安定性を増すのではないでしょうか。</p><p>【どうなる日ロ関係】</p><p><img alt="j201209_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201209_10-thumb-420xauto-1174183.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>米ロ関係がさらに悪化することになれば、ロシアは、アメリカの同盟国・日本を不可分のものと見て揺さぶりを強めることも予想されます。<br>しかしロシアと日本は領土問題を抱える隣国であり、対立や緊張を高めるのは双方にとって不利益です。<br>日米同盟を外交の基軸に据えながら、北方領土問題の解決を目指す日本としては、これまで以上に、米ロ両国のはざまで巧みなバランスをとっていくことが求められ、ロシアとは首脳どうし定期的に対話できる関係を維持し、冷え込ませないことが重要だと思います。</p><p>【おわりに】<br>旧ソビエトでことし起きた不安定な事態は、政治システムや紛争地など、積み残した懸案や問題が背景にあると述べました。<br>こうした問題を改善していかないかぎり、今後も不安定な事態が続くことが予想されます。<br>国際情勢を見ていくうえで、ロシアが「勢力圏」を安定させ維持できるかどうか、どう関わっていくのか、アメリカのバイデン次期政権の動向とあわせて見つめていかなければならないと考えています。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 23:47:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対中感情悪化　日中のすれ違い」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と中国の共同意識調査で、日本人の中国に対する印象が悪化していることがわかりました。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k201210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_01-thumb-420xauto-1173734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、この調査、どういうものなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_02-thumb-420xauto-1173736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　これは日本の民間団体「言論ＮＰＯ」と、中国の外国向けの出版発行機関である「中国国際出版集団」が、毎年行っているものです。<br>今回は日本全国の１０００人　中国の北京や上海など１０の主要都市の１５７１人に有効な回答を得ているんですが、日本ではアンケート用紙を渡してあとで回収する方法で、中国では面談方式で行われました。</p><p><img alt="k201210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_05-thumb-420xauto-1173740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その結果なんですが、まず中国人に、日本への印象を聞いたところ、「良い、またはどちらからといえば良い印象をもっている」人の割合と、「良くない、またはどちらかといえば良くない」がいずれも去年と今年でほぼ変わりなかったのに対し、日本人に中国に対する印象を聞いたところ、「よい」のほうが去年は１５％とただでさえ少なかったのに、今年はさらに５ポイント減って１０％に減少し、悪いという人の割合は、去年の８４.７％からさらに5ポイント増えて、８９.７％に増えました。</p><p>Ｑ　対照的な結果となっていますが、なぜ日本人の中国に対する印象が今年悪化したのですか？</p><p><img alt="k201210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_07-thumb-420xauto-1173742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　調査では、よくない印象の理由について複数回答で聞いているのですが、「尖閣諸島周辺の日本領海や領空をたびたび侵犯しているから」という理由を挙げた人が、５７.４％と最も多く、去年に比べて6ポイント増えています。沖縄県の尖閣諸島周辺では、中国当局の船が領海に入ったり、領海のすぐ外側にある「接続水域」を航行したりしていて、このうち接続水域での航行日数は、今年過去最高に上っていますので、安全保障上の観点から、中国によくない印象をもつひとが増えているということのようです。</p><p>Ｑ　「共産党の一党支配という政治体制に違和感を覚えるから」というのは、どういうことなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_08-thumb-420xauto-1173744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はいこちらも、去年より4ポイント増えて４７％に達しています。<br>背景には、中国が「香港国家安全維持法」の導入を決定し、香港政府当局が反政府的とみなす動きへの取り締まりを一段と強化したことがあります。政府に反対する立場の民主派の人たちは、これまでデモや集会などで民主化を求める声を上げてきたわけですが、こうした抗議活動はいまほぼ姿を消しています。こうした自由な言論が認められない政治体制への違和感がこの答えの背景にあると思います。<br>もうひとつ、私は、新型コロナウイルスの感染が中国の武漢市で始まった際の、中国当局の対応もこの数字に影響したのではないかとみています。</p><p>Ｑ　それはどういうことでしょうか？</p><p><img alt="k201210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_10-thumb-420xauto-1173746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　武漢では、発生当初の去年12月末、市内の病院の医師が「ＳＡＲＳのような病例、つまり感染力の強い症例が複数確認された」と、仲間の医師らにＳＮＳを通じて発信し注意を促しました。ところがネットを監視していた当局が１月初めにこの医師を、デマを流したとして訓戒処分にしたのです。そして、武漢市内の正確な感染状況の公表が遅れたことが、感染を拡大させたと指摘されています。このことは、習近平指導部の言論統制の弊害を物語るものだという見方もあり、こうしたことも中国への印象を悪化させたと見られます。</p><p>Ｑ　中国の人はこうした結果をどう受け止めているんでしょうか？<br>Ａ　先月３０日から今月1日にかけて、この調査を行った「言論ＮＰＯ」などが主催して、日本と中国の有識者が日中の課題について議論するフォーラムが開かれました。</p><p><img alt="k201210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_11-thumb-420xauto-1173748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その中で、この調査結果についても議論が交わされました。中国側の発言からは、日本人の中国に対するイメージが改善しないことを、かなり気にしている様子がうかがえました。中国の有識者の中には、日本の中国に対するイメージが悪いのは、メディアが、中国の悪い面をことさら取り上げて報道し、良い面をとりあげないからではないかという意見も出されましたが、これに対して日本の有識者からは、最近は日本以外の先進国でも中国に対するイメージが相当悪くなっているという指摘が出ました。中国側の有識者の中には、日本での中国でのネガティブな報道が多いことについて、政治家による働きかけが必要だ、という発言も出て、日本には言論の自由がありますから、これには私も強い違和感を覚えました。</p><p>Ｑ　様々な価値観が違う日中両国ですが、今後どう変わっていくんでしょうか？<br>Ａ　調査では日中関係向上のために何が有効か聞いたところ、日本と中国で意識の差がみられたなかの一つが、首脳間の交流についてです。<br>実は日本政府は去年大阪でＧ２０サミットが開かれた際に、習近平国家主席を国賓として招く考えを示し、今年の桜の咲くころをめどに、習主席が訪日する方向で話が進められていました。ところが、コロナ禍で、この春の訪日は実現せず、現在宙に浮いた形となっています。</p><p><img alt="k201210_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_13-thumb-420xauto-1173750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この首脳同士の相互訪問について、両国の国民がどう考えているかと尋ねたところ、「新型コロナウイルス感染拡大が収束した後にすべき」とする人が日中とも同じくらいいたのですが、「両国間に様々な懸案がある今だからこそ、なるべく早く首脳の相互訪問を実現すべき」と答えた人が、中国側が30.7％なのに対して、日本側は１８.８％。一方、「両国間に様々な懸案がある困難なタイミングなので首脳相互訪問はいったん白紙にすべき」と答えた人は、日本が１５.９％、中国が９.５％でした。中国側のほうが日本に比べて早期の首脳の相互訪問をのぞんでいる人が多いように見えますね。</p><p>Ｑ　この違いの背景には何があるのでしょうか？<br>Ａ　中国の人々が首脳の相互訪問の実施により前向きになっている背景には、中国政府の外交姿勢があると思います。中国はいまアメリカとの関係が悪化し、経済的にも悪影響が出ている中で、日本との関係を強化したいという思惑があるとみられます。一方、日本の人々は、中国当局の船が尖閣諸島周辺の領海に頻繁に侵入するというニュースが伝えられる中で、習主席の国賓としての来日に慎重な考えをもつひとが少なくないようです。<br>このようにすれ違いの多い両国関係なんですが、最後にこちらをごらんください。</p><p><img alt="k201210_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_16-thumb-420xauto-1173752.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは中国の武漢市で感染拡大していたころに、日本からから贈られた支援物資の箱なんですが、ここに「山川異域　風月同天」という文字が書かれています。これは奈良時代、天武天皇の孫の長屋王が、当時の中国　唐の僧侶に送った袈裟に刺しゅうされていた文言だと伝えられていまして、山と川が異なるつまり違う国にいても　同じ空を見ていますという意味なんですが、中国の人はこの言葉を見て感激したということなんです。<br>　領土などめぐって簡単に乗り越えられない問題を抱える日中両国ですが、互いに引っ越しができない隣国で、経済も密接に結びついています。また感染症対策さらに環境問題など、お互いの経験や知見を寄せ合うことで解決の道が見つかる課題もあると思います。日中間の人の往来の本格的な再開は、コロナの収束を待たなければなりませんが、今後も地道に官民双方のレベルで交流を続けていくことが、両国の関係を安定したものとしていくための大事なカギになると思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）　</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 11:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナでひっ迫　医療体制を守るには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440801.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が拡大する中、病床のひっ迫が深刻になっています。<br>必要な人が治療を受けられなくなる事態は避けられるのでしょうか。</p><p><img alt="j201210_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_1-thumb-420xauto-1174153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【入院できない高齢者／感染拡大の悪循環】</p><p><img alt="j201210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_3-thumb-420xauto-1174155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>11月に感染が拡大した“第３波”は、高齢者にも感染が広がっているのが特徴です。感染症法の運用では、重症化するリスクが高い、高齢者や持病のある感染者を入院させることになっていますが、病床が埋まるにつれて、入院調整が難しい地域が出てきました。<br>入院できない高齢者は、自宅や施設で療養しながら入院を待ちます。本来入院する人が待機しているわけですから、状態を把握し、急変したら医療につなげることが最低限必要です。それを担うのは保健所ですが、入院の待機者が多くなった地域の保健所はこの業務でひっ迫しています。その結果、これまで効果を上げていた濃厚接触者を追うクラスター対策に手が回らなくなるという悪循環が進んでいます。</p><p>【数字以上にひっ迫する医療現場】</p><p><img alt="j201210_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_4-thumb-420xauto-1174157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者を受け入れる病床は、数字以上にひっ迫しています。北海道でみてみると最大で確保できると国に報告しているのは１８１１床。これを確保病床といいます。<br>青色の棒・入院者数９９３人を確保病床で割ったとすると、全体の使用率は５５％。これが公表されている病床の使用率です。</p><p><img alt="j201210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_6-thumb-420xauto-1174159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、実際には今使える病床は白い部分、残りは行政の要請に応じて順次準備していく病床です。今使える病床を分母とすると病床の使用率は７１％になります。<br>一番下の、大阪の重症の病床でみると、実際に運用されている病床を分母にすると８２％で、大阪府はこちらの数字を公表しています。<br>透明のところ、準備病床の運用を始めるには専門医や呼吸器管理のできる看護師を、確保していかなければなりません。</p><p><img alt="j201210_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_00-thumb-350xauto-1174161.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>そして、その確保のために医療現場では苦渋の選択が始まっています。<br>大阪市立総合医療センターは若年世代のがん病棟を一時休止し、患者に別の病棟に移ってもらいました。そして捻出した20人の看護師を、同じ大阪市立の病院でコロナ患者の受け入れをしている十三市民病院に派遣して、受け入れを拡大します。感染の拡大によって医療機関に起きるのは、感染者を受け入れる病床のひっ迫だけでなく、ほかの診療科も巻き込んだ診療体制への影響なのです。</p><p>【医療機関の連携の課題】<br>病床のひっ迫の裏に見えてくるのは、医療機関同士の連携の課題です。</p><p><img alt="j201210_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_8-thumb-420xauto-1174163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>表面化しているのは「退院がスムーズにいかない」という課題です。<br>厚生労働省が出している入院患者の退院基準は２つ。▽ＰＣＲ検査が２度陰性になる、もしくは、▽発症して１０日が経過し、症状が軽くなって７２時間経過した場合です。発症から１０日経過というのは、この期間を過ぎると、患者からの感染力がなくなるとされているからです。<br>しかし、高齢の患者の中には入院中に日常生活ができなくなり、直接自宅に帰れなくなることもあります。一方でリハビリを行う病院や療養施設はＰＣＲ検査が陰性でなければ、感染の可能性を恐れているところがあります。このためＰＣＲ検査をするのですが、検査はウイルスの残骸にも反応して陽性になることが多く、入院が延びてしまう理由の一つになっているということです。<br>この問題については、リハビリ病院や療養施設に、退院基準の妥当性をきちんと周知して協力体制を構築する必要があります。また、退院する患者については感染の恐れがないとして受け入れる病院や施設側に財政支援がありません（新型コロナ患者を診療する病院には財政支援があります）。しかし、治療を終えた患者を退院させて、スムーズに次の患者を受け入れるためには、後方病床にも支援を検討していくべきではないかと思います。</p><p>連携の課題としてもっと大きな問題があります。病院の診療データを詳しく分析すると、地域に医療従事者はいたとしても、うまく生かせていないことが分かってきたんです。</p><p><img alt="j201210_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_9-thumb-420xauto-1174165.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は新型コロナの患者を受け入れた病院と受け入れなかった病院の２月から６月までの診療データを比較したものです。<br>受け入れた病院が３４１、受け入れなかった病院が２２６で、それぞれの病院にいる専門医を分析しました。受け入れのない病院でも、呼吸器内科の専門医がいた病院が4分の１、集中治療医と救命医含めて揃っていた病院も1割ありました。逆に専門医がいないのに受け入れをした病院も4分の１あって、受け入れとその体制に「ミスマッチ」が起きていたことが分かります。</p><p><img alt="j201210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_11-thumb-420xauto-1174167.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、病院の設立母体別に見ても、受け入れの傾向が分かれています。指定感染症となっている新型コロナの患者を受け入れるかどうかはそれぞれの病院の判断です。行政の指揮命令系統が働く公立病院は７６％が受け入れましたが、民間病院は中小規模のところが多いこともあり、あまり受け入れていませんでした。専門家からは「中小規模の民間病院に分散している人材を再配置できれば新型コロナ患者の受け入れ体制はもっと拡大できるのではないか」という指摘が出ています。</p><p>【苦渋の選択＝入院対象者を絞る】<br>では医療体制の崩壊を防ぎ、患者への影響を最小限に食い止めるために何が出来るでしょうか。すでに始まっているのは「入院対象者の絞り込み」です。</p><p><img alt="j201210_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201210_12-thumb-420xauto-1174169.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染症法の運用では６５歳以上の感染者は全員が入院対象ですが、神奈川県では入院する人の数を絞るため、優先度を判断する指標を作りました。75歳以上だと3点、糖尿病があると2点、症状がない場合は−１点、といった具合に重症化するリスクを点数化し、合計5点以上を入院の目安とします。入院調整が難しくなったことを受けての対応で、本当に必要になった人を医療につなげるための次善の策です。こうした取り組み、地域ごとにいろいろ行われています。政府には各地の対応や事例を把握して、厳しい事態に直面した地域にノウハウとして共有することが求められていると思います。</p><p>【医療従事者の再配置の仕組みを】<br>　そして、医療資源のある都市部では医療機関の壁を越えてスタッフを派遣し再配置する仕組みを検討する時期が来ていると思います。国は５月に、医療従事者を派遣した派遣元の医療機関を支援することを通知しています。しかし同じ地域のほかの医療機関への派遣は、積極的には行われていませんし、そもそもどの病院にどの程度重症の患者が運ばれているのか、個別の医療機関は情報を持っていません。<br>だからこそ行政のリーダーシップ、あるいは、大学病院や地域の医療関係者を含めた調整の場を行政が作ることで、医療従事者の派遣・再配置を促す仕組みを検討するべきだと思うのです。調整ができるキーマンは地域によって違います。大学の医局が地域の医師の人事権を握っているところもあれば、病院協会に詳しい人がいるケースもあるでしょう。災害でもないのに自分の病院の優秀なスタッフを派遣するのは、今までの常識では考えられないでしょうが、それを実行する仕組みを作らないと、個別の医療機関任せでは“第３波”は乗り切れないのではないでしょうか。<br>もちろん、そもそも医療従事者が少ない地域には、災害派遣と同じように感染が拡大していない地域からの広域応援を行うべきです。</p><p>国内は間もなく、多くの人が交流するクリスマス・年末年始に突入し、そのあとも冬は続きます。医療体制が崩壊し患者に大きな犠牲がでるようなことにならないよう、医療サイドとしても、できる対策を早急に打っていくことが必要だと思います。</p><p>【最後に】<br>とはいっても、感染拡大がこのまま続けば、医療体制は無限ではないですから、いずれ崩壊します。体調が悪いのに外出する（体調が悪いのに勤務させる）、何の対策もしない飲み会で無防備に飛沫を浴びるといったことは、もう絶対にやめましょう。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:36:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海外で進むワクチン接種　日本は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440716.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスのワクチンについてです。イギリスで接種が始まるなど、海外でワクチン接種の動きが進んでいます。</p><p>Ｑ：国内ではいつごろ接種できるようになるのでしょうか？<br>Ａ：現時点では、はっきりとした時期はわかりません。ただ、どういった状況なのか見てみます。</p><p><img alt="C201210_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_1-thumb-480xauto-1173719.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>上の図は、海外で開発されたワクチンの接種までの流れです。日本では、いまアメリカの製薬大手「ファイザー」などのワクチンが数百人規模の臨床試験を行っています。まだ、申請の前の段階です。</p><p>Ｑ：この後は、大規模な臨床試験を行うのですか？<br>Ａ：海外のワクチンも、日本人で安全性や有効性の確認が必要です。イギリスのように数万人を対象にした大規模の臨床試験を行えば、数か月程度はかかります。</p><p><img alt="C201210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_3-thumb-480xauto-1173721.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ、日本の審査機関は、２０２０年９月に「大規模臨床試験を行わない場合もある」、つまり、図の赤い橋も渡れるという考え方を示しています。</p><p>Ｑ：そうなれば、スケジュールが早まりそうですが、大規模な臨床試験せずに、安全性の確認などは大丈夫なのでしょうか？<br>Ａ：海外の大規模臨床試験や国内での臨床試験などを総合して、安全性、有効性が確認できること、というのが赤い橋を渡る条件です。審査ではこうした点を慎重に判断ことが重要です。</p><p>Ｑ：図の「承認」まで行っても橋が工事中です。接種の段階に、すぐには行かれないのでしょうか？<br>Ａ：準備が必要です。</p><p><img alt="C201210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_6-thumb-480xauto-1173723.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ひとつが「流通体制」です。ファイザーのワクチンでいいますと、−７０度前後の非常に低い温度で管理する必要があります。日本政府は、３０００台の冷凍庫を全国の医療機関に配置して、さらにそこからドライアイスを使って低温に保つ特殊な箱で病院などに運ぶ方針です。こうした体制づくりが一つ。<br>そして、１０００人分といったように、まとまった数のワクチンが一度に運ばれてくることが想定されています。公共の施設に住民を集めて集団接種を行うなど、効率的な「接種体制」も求められます。</p><p>Ｑ：承認後、前に進めるように準備を進める必要がありますね。<br>Ａ：今後は、一人一人が冷静に混乱なく接種できるようにする必要があります。<br>そのために、国は安全性をどう評価したのか、有効性はどれくらい期待できるのかといった情報を、国民にわかりやすく説明することが大切になっています。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空手『気合い』の飛まつをどう防ぐ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックで新たに実施される空手。その全日本選手権が１２月１３日に行われます。空手本来の姿と、新型コロナの感染防止対策を両立させる取り組みについて、小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201211_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_0-thumb-480xauto-1174124.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>イラストは「とう！」、「とう！」と声を出していますね。</p><p>Ａ１<br>空手に欠かせない要素のひとつが、技を繰り出す際などの声、「気合い」です。その際に出る飛まつをどう防ぐかが課題になっていたのです。空手のうち、「形」は原則１人で演武しますが、１対１で対戦する「組手」は、相手と距離を取るのが難しいという競技特性があります。</p><p><img alt="C201211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_2-thumb-480xauto-1174126.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>全日本空手道連盟はいったんガイドラインで、気合いを控えるよう求めましたが、選手などから「力が入りにくい。やりにくい」という声が相次ぎました。このため、空手本来の姿をできるだけ保ちながら、感染を防止する方法を検討してきたのです。</p><p>Ｑ２<br>どんな取り組みをするのか？</p><p><img alt="C201211_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_4-thumb-480xauto-1174129.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>注目したのは、主に高校生以下の選手が頭を守るために使うメンホーという防具、これを全日本選手権で使えないかということでした。ラグビーのヘッドギアにフェイスシールドを取り付けたような姿をイメージしてもらえたら、と思います。イラストはわかりやすくするために簡略化して色もつけてみました。本来、いくつか通気用の穴が開いているのですが、イラストの赤い部分、口元にシールドを加えれば、飛まつの拡散を抑える可能性が高いのではないかと考えたのです。例えば最も飛まつが出る例のひとつ、「とう！」という気合いの時。連盟が大手設備工事会社と行った測定では、この防具をつけた場合、５マイクロメートル以上の飛まつの数が、何もつけない時と比べて９８％減少する結果が出ました。</p><p>Ｑ３<br>東京オリンピックにも参考になる？</p><p><img alt="C201211_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_5-thumb-480xauto-1174132.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３<br>こうした防具は、組手のルールが、当たる直前で技を止める、いわゆる「寸止め」であることなどから国際大会では使われていませんが、東京オリンピック開催に向けては「安全安心をどう確保するか」が最優先の課題ですので、参考になると思います。今回の空手のように、競技性の維持とそれぞれの特性に即した感染防止対策をどう両立させるのか、各競技で工夫が求められると思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 07:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>