<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『北朝鮮』『森友問題』と国民の視線」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう（１２日）行われた、史上初の米朝首脳会談や、決裁文書の改ざんをめぐる財務省の報告書の公表など、今月に入って、内政・外交とも大きなニュースが相次いでいます。こうした問題について、国民の皆さんはどう見ているのか。今週まとまったＮＨＫの世論調査をもとに太田真嗣解説委員とお伝えします。<br><br><img alt="k180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ、まず、安倍内閣の支持率は、どうなりましたか？</p><p><img alt="k180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="259"></p><p>Ａ、結論から言うと、支持・不支持とも、前回・５月の調査と全く変わりませんでした。これには様々な要素が絡んでいるのですが、大雑把に言えば、米朝首脳会談に向けて積極的に動いた外交面でのプラス要素と、森友・加計学園問題などといった内政面でのマイナス要素があり、その足し算・引き算の結果だということでしょう。<br><br><img alt="k180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="257"></p><p>支持・不支持の理由を、複数の選択肢から選んでもらっているのですが、支持する理由では、「実行力があるから」、逆に、支持しない理由では、「人柄が信頼できないから」が増えているのも、そうしたことを反映しているように思います。<br><br>Ｑ、それでは、項目ごとに細かく見ていきたいと思いますが、まず、外交面では、きのう、史上初の米朝首脳会談という大きなニュースがありましたね。<br><br>Ａ、はい。両首脳は、「トランプ大統領が北朝鮮に対して体制の保障を約束する一方で、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について、断固として揺るがない決意を確認した」とする共同声明に署名しました。また、トランプ大統領は、キム委員長との会談で、拉致問題についても提起したということです。<br>この調査は、先週金曜から日曜にかけて行ったものですから、会談が行われる前の予想を聞いた形になりますが、完全な非核化で合意できるか、また、拉致問題が前進するかについて、多くの皆さんが、厳しい見方をしていたことが伺えます。<br><br><img alt="k180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、会談では、「完全な非核化で合意した」とされていますが、事前には、『できないだろう』と思っていた人が多かったのですね。<br><br>Ａ、それは、『完全な非核化』という言葉の捉え方だと思います。確かに、両首脳は、完全な非核化という目標では合意しましたが、その期限や手順などは共同声明に盛り込むことはできませんでした。米朝両国は、引き続き協議していくとしていますが、本当に北朝鮮の非核化が進んでいくのか、それとも、多くの皆さんの予想の方が正しかったのかは、さらに慎重に見極めていく必要があります。<br>一方、拉致問題については、アメリカの大統領が北朝鮮のトップに問題を提起したのは、重要な一歩だと思います。ただ、この問題を解決するには、最後は、当事者間で決着をつけなければなりません。<br><br>Ｑ、日本と北朝鮮の間で、直接、話し合う必要があるということですね。<br><br>Ａ、はい。安倍総理も、日朝首脳会談の開催に意欲を示しています。それについて、評価するかどうかを聞いたところ、「評価する」は６５％、「評価しない」は２７％でした。<br><br><img alt="k180613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>安倍総理の実行力への期待が大きい一方で、厳しい意見の背景には、これまで、北朝鮮が拉致被害者の再調査といった約束を、きちんと果たしてこなかった歴史がある。ですから、前のめりになるのではなく、確実に解決につながるよう、タイミングを慎重に見定める必要があるという思いでしょう。<br><br>Ｑ、さて、一方、日本国内の問題は、どうだったのでしょう。<br><br>Ａ、森友学園をめぐる決裁文書の改ざんについて、財務省は、先週、内部調査の結果と幹部の処分を発表し、麻生副総理兼財務大臣は、閣僚給与１年分を自主的に返納することになりました。<br>そうした麻生大臣の責任の取り方について、納得できるかを聞いたところ、「納得できる」は２７％、「納得できない」が６４％という、厳しい結果になりました。<br><br><img alt="k180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、与党の支持者でも、「納得できない」という人が５０％、半数を占めているのですね。<br><br>Ａ、そうですね。安倍総理は、「政治責任とは、こうしたことが２度と起こらないように対策を徹底して講じていくことだ」として、麻生大臣を続投させる考えですが、野党側は、大臣の辞任を求めていて、麻生大臣の不信任決議案の提出も検討しています。<br><br>Ｑ、また、財務省の調査では、佐川前理財局長が、文書の改ざんを事実上指示していたことも明らかになりましたよね。<br><br>Ａ、そこで、まず、大阪地検特捜部が、佐川氏らを不起訴処分としたことについて聞いたところ、「納得できる」は２４％、「納得できない」は６６％でした。<br>また、野党側が求めている佐川氏の証人喚問については、「必要だ」が４３％で、「必要ではない」が２１％、「どちらともいえない」が２６％でした。<br><br><img alt="k180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、不起訴処分に納得できないという意見と、承認喚問が必要という意見には、ちょっとギャップがあるのですね。<br><br>Ａ、佐川氏の証人喚問は、今年３月にも行われていますから、与党支持者の中に、もう「必要ない」という意見が多くありました。ただ、財務省の調査結果をめぐっては、野党側だけでなく、自民党内からも、「なぜ、改ざんが行われたのか明確になっていない」「当事者だけで作った報告書は信頼できない」という厳しい声が出ています。形はどうであれ、この問題の真相はどこにあるのか、国民の胸にストンと落ちるような説明ができなければ、疑念の目を払拭するのは、なかなか難しいと思います。<br><br>Ｑ、国会も終盤を迎えていますが、個別の法案審議などをめぐっては、どのような意見があったのでしょう？<br><br>Ａ、安倍総理が、最重要法案と位置づける『働き方改革関連法案』について賛否を聞きました。賛成は１４％、反対は３２％で、「どちらともいえない」が、４４％、わからない・無回答が１１％でした。</p><p><img alt="k180613_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、「どちらともいえない」「わからない」など、『未だ判断がつかない』という人が半数以上いるのですね？<br><br>Ａ、そうなのです。ちなみに、質問の仕方がちょっと違うので、単純に比較はできないのですが、参考までに、前の月の調査と比べてみても、この傾向は、ほとんど変わっていません。法案は、衆議院を通過し、いま、参議院で審議されていますが、審議は進んでも、国民の理解は全く進んでいないというのが現状です。<br><br>そして、もうひとつ、この国会で焦点となっている、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備に向けた法案ですが、賛否はこうなっています。<br><br><img alt="k180613_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_09.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ｑ、こちらも反対の方が多く、与党の支持者でも反対が上回っているのですね？<br><br>Ａ、政府は、「観光や地域振興のために必要だ」としていますが、「ギャンブル依存症対策は十分なのか」とか、「周辺環境が悪化するのではないか」といった懸念も根強くあります。与党側は、いまの国会で成立を目指し、近く、衆議院の委員会で採決に踏み切る構えをみせていますが、野党側は、「審議が不十分な中での採決は認められない」と強く反発しています。<br><br>最後に、各党の支持率です。この様に、各党の支持率には、大きな変化は見られませんでした。<br><br><img alt="k180613_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、今回の調査を通じ、全体として、どんな国民の思いが見えてきましたか？<br><br>Ａ、特に、国内の政治課題をめぐって、「納得ができない」とか、「どちらともいえない」といった答えが多かったように思います。それは、いまの政治、政治家の振る舞いと、国民の想いとの間にギャップが生じている、あるいは、政治家の言葉が、国民の心に届いていないことの表れとも言えます。<br>国会は、最終盤を向かえ、与野党の攻防は、今後、さらに激しくなりそうです。ただ、それについて与野党ともに、きちんと国民に説明し、理解と共感を得なければ、国民の関心は、ますます政治から離れてしまうように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝『非核化』合意　日本はどうすべきか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299585.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初の米朝首脳会談。両首脳は、北朝鮮が、朝鮮半島の完全な非核化に取り組み、アメリカが体制保証を約束するとした共同声明に署名しました。ただ、共同声明は、いつまでに、どうやって、非核化を実現するのかが盛り込まれず、非常に具体性の乏しい内容になりました。<br>こうした中で、北朝鮮の核の脅威にさらされてきた日本は、どう対応すべきか。そして拉致問題を解決するために、どう動くべきか。<br>今回の米朝合意の評価と、今後の日本外交のあり方について考えます。</p><p><img alt="J180613_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>シンガポールで行われた米朝首脳会談。<br>両首脳が署名した共同声明のポイントです。</p><div><p><img alt="J180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、北朝鮮に対して、体制の保証を提供する約束をし、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について断固として揺るがない決意を示した。両国は、朝鮮半島に永続的で安定した平和の体制を構築するため、ともに努力するなどとなっています。<br>これは、アメリカが、朝鮮戦争以来の、北朝鮮への敵視政策をやめる意思を表明したのに対し、長年、核兵器の開発を続けてきた北朝鮮が、それを将来的に放棄する意思を表明したということです。<br>その一方で、アメリカが求めてきた、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化という文言は盛り込まれませんでした。また、焦点だった非核化を実現する時期や、具体的な行動や検証方法では合意できず、今後の高官による協議に委ねられました。</p><p><img alt="J180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これについて、トランプ大統領は記者会見で「時間が足りなかった。私はここに１日しかいない」と述べ、突っ込んだ議論に踏み込めなかったことを認めました。その上で「完全な非核化には、時間がかかる。そのプロセスはすぐに始まる」と強調しましたが、やはり、非核化に向けた具体的な行動や検証方法についての言及はありませんでした。</p><p><img alt="J180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>アメリカのメディアからは、会談の成果を疑問視する報道が相次いでいます。ウォールストリートジャーナルは「アメリカが長年、求めていたはずの、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化を実現するプロセスは、ほぼ含まれていない」とし、ＣＮＮも「過去の北朝鮮問題に関する声明と比べても、驚くほど弱い」と批判しています。<br>これとは対照的に、北朝鮮の国営メディアは、会談の成果を文字通り、誇示しています。朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、きょう、会談の結果を初めて報道し、「新しい米朝関係を樹立した」と、その意義を評価しました。その上で、▽朝鮮半島の非核化を成し遂げる過程で、段階別の同時行動原則を順守することが重要だという認識をともにした、▽トランプ大統領が、米朝対話が続く間は、米韓合同軍事演習を中止する意向を表明したと伝えました。つまり、北朝鮮は、自らが主張してきた「段階的な非核化」を、アメリカに呑ませ、米韓合同軍事演習の中止を勝ち取ったと考えているのです。<br>今回の首脳会談を経て、北朝鮮問題をめぐる局面は、圧力から対話へとシフトしつつあります。</p><p><img alt="J180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、来週にも、ポンペイオ国務長官とボルトン大統領補佐官が、北朝鮮側と協議するという見通しを示しています。<br>ただ、非核化プロセスをめぐる課題は山積しています。</p><p><img alt="J180613_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>完全な非核化を実現するためには、北朝鮮にすべての核関連施設を正確に申告させ、国際機関による査察を受け入れさせる。核兵器や関連部品、製造工場など一切を廃棄し、プルトニウムや濃縮ウランなど核関連物質を国外に搬出する。こうした措置が確実に行われたかどうかを検証する。そして、こうした作業に期限を設ける。<br>これらを一つ一つ、詰めていかなければなりません。「悪魔は細部に宿る」。交渉には、相当な困難が伴うでしょう。<br>こうした中で、日本は、どうすべきでしょうか。<br>私は、今後の交渉には、北朝鮮の核の直接的な脅威にさらされてきた日本こそが、積極的に関与する必要があると思います。<br>非核化のプロセスには、査察や核物質の搬出、原子炉の解体から「見返り」の経済支援まで、多額の資金が必要です。トランプ大統領は、非核化に要する費用は「日本と韓国が支援する」と述べていますので、日本も、その負担を求められることになるでしょう。日本としては、負担だけを求められ、当事者として意見を言う場には関与できないというのが、最悪の展開です。アメリカに対し、できるだけ早く、当事者になる意思を伝えるべきでしょう。日本が主導して、かつての６か国協議の枠組みを復活させることや、その枠組みを活用した外相会議を提唱することも、考えるべきでしょう。</p><p><img alt="J180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>そして、日本にとって、決して忘れることができない大事な問題が、拉致問題です。<br>トランプ大統領は今回、「拉致問題は、安倍総理にとって大事な問題だ。この問題を提起した」と述べました。その上で、「共同声明には、記されなかったが、彼らは、この問題に取り組んでいくことになる」と述べました。</p><p><img alt="J180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>拉致被害者、横田めぐみさんの母親の早紀江さんは、「奇跡的なことが起きたという思いで、よくここまで来たなと感じています」と語りました。一方、拉致被害者の家族会の代表の飯塚繁雄さんは、「安倍総理や日本政府には、解決に向けた具体的な動きを早急に考えてほしい」と求めました。確かに、米朝首脳会談でトランプ大統領が提起したからといって、それで拉致問題が解決するわけではありません。</p><p><img alt="J180613_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>安倍総理も、「最終的には、私とキム・ジョンウン委員長の間で解決をしなければならない問題だと決意している」と、日朝首脳会談に強い意欲を示しています。しかし、日朝首脳会談には、拉致問題を政権の最重要課題と位置づけてきた安倍総理だからこその、難しさがあります。２０１４年、北朝鮮が拉致被害者の消息を再調査するとしたストックホルム合意は、北朝鮮が一方的に中止を通告してきました。日朝協議を再開するにしても、日本はまず、「拉致問題は解決済み」という北朝鮮の方針を変えさせることから始めなくてはなりません。そして、北朝鮮に再調査をさせたとしても、再び厳しい結果を突きつけられる可能性も否定できません。</p><p><img alt="J180613_08_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一方で、北朝鮮に対する強硬姿勢で世論の支持を受けてきた安倍総理にとって、拉致問題で妥協したと受け取られることは、絶対に避けたいはずです。日朝首脳会談を行うのであれば、拉致問題で日本の世論が納得できるだけの成果がなければならない。しかし、北朝鮮の出方は予断を許さない。そこに安倍総理の政治的ジレンマがあります。<br>では、こうした状況を、日本はどうすれば打破できるでしょうか。<br>日本にとって最大のカードになり得るのは、経済支援です。<br>「日朝ピョンヤン宣言に基き、拉致、核、ミサイル問題を包括的に解決し、国交正常化を早期に実現する、そして、国交正常化の後、北朝鮮に経済協力を行う」というのが日本政府の立場です。<br>裏を返せば、日本は、拉致問題が解決しない限り、経済支援はできません。このことを、北朝鮮に改めて理解させ、拉致問題に真剣に取り組ませるためのインセンティブとして最大限に活用する。<br>こうした一種のしたたかさが必要でしょう。<br>日本外交に今、求められているのは、戦略的思考に裏打ちされた構想力と、それに基づく大胆な実行力だと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:59:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新元素『119番』に挑む！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299677.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原子番号113番の「ニホニウム」を作った理化学研究所などのチームが、今度は未知の119番元素の合成目指して、今週末から本格的な実験を始める。水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180614_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180614_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>サッカーのワールドカップ始まるので、周期表をゴールに。<br>元素の種類は、中心にある陽子の数で決まる。<br>陽子1個の水素が1番、陽子92個のウランまでは天然に存在するが、それ以降は天然元素同士を合体させて人工的に作ったもので、これまでは米露やドイツが独占し、命名。<br>そこに風穴を開けたのが日本のチームで、113番元素を合成、2年前、「ニホニウム」と命名。<br>そして今回再び命名権獲得に向けて未知の119番の合成目指して実験開始。<br><br><img alt="C180614_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180614_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>今回チームは陽子96個のキュリウムに23個のバナジウムをぶつける。<br>ただ番号が上がるほど合成は難しく、チームでは加速器や検出器の性能を高めて、秒速3万キロで。<br>それでも合体確率は低く、ニホニウムも合成できたのは9年間で3個なので、簡単にはいかないかも。<br>119番どんな元素なのは作ってみなければわからない。<br>1秒以下で別の元素に変わってしまうとみられすぐに役に立つものではないことだけは確か。<br>ただ元素には限界はあるのか探求していくのが基礎研究。<br>119番を巡ってはロシアやドイツとの競争も激しくなっており、ワールドカップと同じくぜひ、日本がいち早くゴールを決めて、科学水準の高さを世界に示してほしい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:27:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国の海洋進出にどう向き合うのか」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/299591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>史上初の米朝首脳会談に世界の関心が集中する中、着々と軍事力の増強を強める国があります。それは「一帯一路」の構想をかかげ、世界への影響力拡大を狙う中国です。南シナ海では、国際法廷でその主張が否定された後も、人工島の軍事化を着々と進めています。先ごろシンガポールで開かれたアジア安全保障会議では、中国の海洋進出に対し、各国の国防のトップから強い懸念が示されました。</p><p><img alt="i180614_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（フランス・パルリ国防相）<br>「板門店に世界の焦点が当たっているからといって南シナ海の問題が消えたわけではない」<br>（アメリカ・マティス国防長官）<br>「中国は脅迫と威圧のため島に軍を配置している」<br>中国の軍拡と海洋進出について考えます。<br><br>軍事・安全保障問題が専門の津屋尚解説委員です。</p><div><p>Q:　アメリカは最近、ハワイに司令部を置く「太平洋軍」を「インド太平洋軍」と名称を改めました。中国の海洋進出と軍備増強がその背景にあると聞いていますがそうなんでしょうか？<br>A:　その通りです。この名称変更の背景には中国の存在があります。中国の海洋進出がインド洋にも広がろうとしていることを受けての対応です。中国に対する警戒感の大きさを示すものです。最近は、北朝鮮情勢にメディアの関心が集まりがちですが、長期的に見れば、中国の軍備増強や海洋進出は、日本の安全保障にとってより大きな問題だと言うこともできます。<br><br>■続く軍備増強</p><p><img alt="i180614_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_003.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ：中国の国防費が年々増える傾向は続いているのでしょうか？<br>A：いぜん高い水準で伸び続けています。3月に発表された今年の中国の国防費は、去年より8,1％増えて１兆１０６９億元（約１８兆４０００億円）。30年間で実に50倍です。10年前と比較しても3倍以上にもなっています。<br>予算の額だけでなく、質的にも飛躍的に向上しています。１月にアメリカ国防総省が公表した「国防戦略」という戦略文書は、中国が軍事技術を飛躍的に向上させていることを念頭に次のように分析しています。<br>『アメリカの軍事的優位性は失われつつある』。<br>『“陸・海・空・宇宙・サイバー”というすべての戦闘領域で優位性を失う可能性がある』。極めて厳しい情勢認識と危機感を示しています。<br>今月初め、世界各国の国防のトップや専門家がシンガポールに集まってアジアの安全保障問題について議論する「アジア安全保障会議」が開かれ、私も参加しました。この会議では毎年、中国の軍拡や海洋進出が議論の大きなテーマになりますが、今年は例年にも増して各国の参加者から強い懸念が示されました。<br><br>■進む南シナ海の「軍事化」</p><p><img alt="i180614_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_008.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ｑ：どんな懸念ですか？<br>Ａ：特に問題が深刻化しているのが、南シナ海の情勢です。南シナ海は世界経済にとって極めて重要なシーレーンで、日本にとっても中東から運ばれる石油のほとんどはここを通過します。中国は、そのほぼ全域が自国の海だと主張して周辺国と対立してきました。そして、浅瀬を埋め立て人工島を次々と造成して、その人工島も自国の領土だと主張しています。ところが、おととし７月、ハーグの国際法廷は、この主張を否定する判断を下しました。にもかかわらず、中国はこれを無視して、その後も人工島の造成を続けています。<br>アメリカは、中国の主張を打ち消すため、人工島周辺の海域に米海軍の艦艇をわざと入れて航行させる「航行の自由作戦」を行っていますが、中国は主張を改めていません。時間の経過とともに人工島はどんどん大きくなり、港湾施設や滑走路やレーダーなどの施設が次々に完成。軍用機の発着も確認されるなど、人工島の“軍事利用”が着実に進んでいます。<br>これについてアメリカのマティス国防長官は「中国は脅迫と威圧を目的に人工島の軍事拠点化を進めている。習近平国家主席が２０１５年、オバマ大統領に人工島の軍事化はしないとした約束したが、それに反している」と厳しく批判しました。<br>この批判に対して中国人民解放軍の可雷中将は、「自国の領土に軍隊が駐留するのは国際法が認める当然の権利だ。南シナ海を軍事化しているのは軍の艦艇を送り込んでいるアメリカの方だ」と強く反論しました。この発言があった大会議場に私も居合わせていて直接その主張を聴いていましたが、中将は顔を赤らめて、非常に大きな声で主張を展開していたのが印象的でした。中国はこうした国際会議の場では、国際社会からの批判も意識して、特に人工島の「軍事利用」については慎重に発言していたという印象がありましたが、今回は、自分の島に軍が駐留するのは当たり前と開き直った形です。もうここまで来たら誰も止められないだろうと中国は自信を深めているように思います。会議では、「法に基づく国際秩序」の重要性が多くの参加者から語られましたが、南シナ海の現状を見る限り、まったく逆の方向に進んでいると言わざるを得ません。<br><br><br>■日本周辺でも海洋進出。<br>Ｑ：中国軍の活動は日本周辺でも目立ってきていますよね？<br>Ａ：その通りです。こちらの地図を見てください。</p><p><img alt="i180614_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_010.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>見慣れた日本周辺の地図ですが、横にして見ると中国が抱える地理的な制約がわかります。日本列島と南西諸島の島々の連なりが、中国にふたをするように位置し、中国が外洋に出て行くのを妨げているようにも見えます。この島々の連なりは「第一列島線」と呼ばれています。</p><p><img alt="i180614_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_012.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p><img alt="i180614_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_013.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>中国の海軍艦艇はかつて「沿岸防衛型」といって、この内側での活動がほとんどでしたが、いまはこの外側で活動する「外洋型」への変貌を図ろうとしていて、<br>実際、太平洋への進出が常態化しています。その際、空軍機もその上空を飛行するケースも多く、海軍と空軍が連動して活動していることをうかがわせています。</p><p>■インド洋にも・・・。</p><p><img alt="i180614_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_014.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ｑ：太平洋と南シナ海、中国の海洋進出は広がっていますね？<br>Ａ：実は中国の活動はインド洋にも広がっています。インド洋では、中国の潜水艦の行動が確認されているほか、アフリカのジブチには去年、中国初の海外軍事基地がつくられ、補給拠点となっています。さらに、ミャンマー、バングラデシュ、スリランカなどインド洋沿岸の国々には、中国が資金を出して、港湾施設が建設されています。将来、必要が生じた時、軍事拠点としてこれらの港湾施設を使いたいという思惑があるではないかと指摘されています。<br>そして、有名な「一帯一路」構想は、経済的な観点から語られることが多いですが、経済支援をテコに安全保障面でも影響力を拡大することに本当の狙いがあるのではないかと安全保障の専門家は指摘しています。そこには、アメリカが<br>支配してきた世界の海洋秩序を自国の都合のよいように書き換えたいという思惑があるとみられます。<br><br>■国際社会の対応は・・・。<br>Q：国際社会は中国の動きにどう対処すべきでしょうか？<br>A：いまは、中国への警戒感を共有する日米豪印といった多国間の協力が注目されていますが、状況は簡単ではありません。特に、南シナ海について言えることですが、法に基づいて国際秩序を維持することが望ましいですが、経済力と軍事力にものを言わせて国際ルールを無視する中国に対しては、有効な手立てを<br>見つけられないのが現状です。<br>　海洋を通じた世界との貿易によって支えられる日本にとっては、違う価値観を持った中国の海洋進出の動きは、一層注意を払って見ていく必要があると思います。<br><br>（津屋　尚 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:56:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「八丁味噌　名前は誰のもの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299675.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは「八丁味噌　名前はだれのもの？」です。愛知県の名物、八丁味噌の名前を巡って、老舗メーカーと農林水産省との対立が続いています。担当は合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="k180614_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ． 対立しているというのは、どういうことでしょうか？<br><br>八丁味噌と言えば、味噌カツや味噌おでんと言った名古屋の食文化には欠かせない愛知県の代表的な味噌ですよね。これを去年12月、農林水産省が「ＧＩ　地理的表示」として登録したことから問題が始まった。<br>そもそもこのＧＩ地理的表示、夕張メロンや市田柿、それに松阪牛といった、日本各地の伝統的な食品や農産物を、地域ブランドとして、その名前を国が登録、保護する仕組みです。現在６２の産品が登録され、作り方や生産地域を限定することで、偽造品の流通防止や、輸出の後押しになると期待されています。<br><br><img alt="k180614_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ．であれば、メーカーにとって良いことではないのでしょうか？<br><br>　ところが、「八丁味噌」については、伝統的製法を守る岡崎の老舗メーカー2社の八丁味噌組合と、愛知県の他のメーカーなどが作る愛知県味噌たまり醤油組合の2つが、「八丁味噌」の名前を名乗りたいと申し出、農林水産省は審査の結果、老舗メーカーではなく、県組合の申請を受理し登録した。<br>　これに老舗メーカーが反発、認定した農林水産省に対して不服申し立てを行い、現在審査中なのです。<br><br>Ｑ．そうなのですか。<br><br>はい。昨日は、老舗メーカーのある岡崎市の駅前で、国に登録の見直しを求める署名活動が行われていました。<br>活動を行っているのは、岡崎市内にキャンパスがある４つの大学の学長が、商工会などに呼びかけて作った団体で、岡崎の財産を未来につなごうと署名を始めました。市民の反応は大きく、１０日間ほどで１万人以上の署名を集めたとしている。<br><br>愛知産業大学・堀越哲美学長<br>「八丁味噌は地元の誇り。このままでは、岡崎の伝統ブランドの信用は失われ、未来に八丁味噌を伝えることができない。」<br><br>Ｑ．それにしてもなぜ、農林水産省は、老舗ではない組合にGIを認めたのか<br><br>その前にまず、八丁味噌とはどういう味噌か、見てみたい。<br>艶のある黒みを帯びた褐色の色、そして渋みや甘み、旨みによる濃厚なコクと特有の香りが特徴です。名古屋の食文化には欠かせない味噌とされています。<br>もともとこの八丁味噌、徳川家康のお膝元、岡崎城から八丁、８００メートルの距離にある八帖町で、江戸時代から造られていたことが名前の由来になっています。しかも、醸造にはいまでも木の桶を使い、天然石の重しを円錐状に積み上げ、中の空気を抜きながら２年あまりにわたってじっくりと味噌を熟成させる製法を守っている。<br>老舗2社は、ここ八帖町で、この製法で作られた味噌だけが八丁味噌だと主張している。<br><br>Ｑ．まさに伝統食品ですよね。<br><br>ところが、こうした八丁味噌、実は昭和に入った頃から、岡崎市だけでなく愛知県の他の地域でも作られはじめました。ＧＩ登録をした県組合加盟の６社も八丁味噌を造っている。<br>そうしたメーカーの中には、すでに90年にわたって八丁味噌という名前で製品を販売しており、生産量も組合全体で２社に迫るところにまで増えている。八丁味噌というブランドは生産者全体で作ったものであり、2社だけにＧＩを認めれば、そうしたメーカーを排除することになる。<br><br><img alt="k180614_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>農林水産省では、老舗2社に産地を広げて申請をやり直すように求めたが断られ、結局、産地を愛知県全域としている県組合に、地理的表示を認めざるをえなくなった。<br><br>Ｑ．ただ、中身はどうなのか<br><br>　実は作り方は大きく違う。</p><p><img alt="k180614_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>両者とも、大豆と塩だけを原料とするというところは同じ。しかし大豆をつぶして麹を付着させる味噌玉については、2社はその大きさを握り拳ほどと大きいが、県組合は味噌玉の直径は２センチ、長さ５センチ以上と小さめ。<br>味噌を仕込む桶も、先ほど見たように２社は木造の仕込み桶で、天然石３トンを円錐状に積み上げるとしているが、県組合では、桶も重石も形状は問わないとしている。<br><br>Ｑ．熟成の期間はどうですか？<br><br>老舗２社は、2年以上にわたって熟成させるとする一方で、県組合は一夏以上と短く、熟成を早めるための加温も可能だとしている。<br>このように、双方で作り方が違い、これでは八丁味噌とはいえないと、老舗２社は反発しているのです。<br><br>Ｑ．確かにかなり違いますね。<br><br>　ただ農林水産省は、醸造の専門家などの意見を聞いた結果、確かに老舗２社が昔ながらの方法で作ってはいるのだが、八丁味噌の特徴としている、艶のある黒みを帯びた色や、濃厚なコクと特有の香りなどの特性は、この方法で無くとも実現できるとした。<br>　しかも県組合加盟のメーカーは、全てが簡単な方法で味噌を造っている訳ではない。<br><br>Ｑ．どういうことですか？<br><br>八丁味噌を造る県組合加盟のメーカーを訪ねてみました。<br>老舗２社と同じように木の樽を使い、１年半以上熟成させるこだわりの製法を守り続けています。それでも組合全体で比較的緩い基準を受け入れたのは、県内の味噌メーカーが年々少なくなり、最盛期の５分の１に減り続けている現状があるからだと言います。<br><br>Ｑ．まずはみんなでまとまることが大切だと言うことですか。<br><br>はい。県組合は緩い基準ですから、老舗の2社も県組合の基準を受け入れれば、ＧＩのマークをつけることはできる。そうした上で、おたがいに競争して業界全体を活性化しようという考え方なのです。<br><br>Ｑ．この問題どうなるのでしょうか？<br><br>いずれにせよ、２社が提出した不服申し立てが現在、農林水産省で審議されている。<br>ただ、国が県組合のような緩い基準を認めるのなら、どういう製法で作っているのか、消費者としてはそれが分かるようにして欲しいと思います。<br><br>Ｑ．双方の考えがあるだけに、国も時間をかけて調整する訳にはいかなかったのか？<br><br>そうもいかない。実は、日本食ブームの中で、海外で日本産を装った商品が年々増えている実態があるというのです。</p><p><img alt="k180614_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これは去年、農林水産省が海外市場で調査したものだが、たとえば台湾や中国で、海外産の沖縄の黒糖や静岡のマスクメロンが、あたかも日本製のように売られていましたし、インドネシアでは、本来はあり得ない塩が日光の塩として、売られている。そして、その中に「尾張の八丁風味噌」という八丁味噌もどき売られている。<br><br>Ｑ．これは大変ですね。<br><br>実は地域の名前を巡る対立、八丁味噌だけでなく各地で起こっている。しかしその対立を長引かせれば、海外で日本の地名を名乗る商品がどんどん増えていく。そうしたことを防ぐためにも、ＧＩの判断を急いだと農林水産省は説明している。<br>日本産食品をＧＩ、地理的表示として保護すれば、外国で偽造品が出てきても、国として取り締まりなどの対応ができる。どの地域もお互いの思いを乗り越えて、うまく調整がつけばいいと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「福島第二廃炉へ　問われる経営トップの判断」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第二原発の廃炉について水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>廃炉の検討は遅すぎたくらいで、もっと早く決めるべき。<br>経営トップの判断のあり方が、今、問われている。<br>地元は一致して廃炉を求めていたので、再稼働が無理なのは明らか。東電は経営への影響などを見極めていて判断が遅くなったとみられるが、福島の人たちの思いをきちんと受け止めていれば、もっと早く決断できたんではないか。<br>福島の人たちの思いはもうこれ以上放射能の心配はしたくない。<br>いまだに4万人あまりが避難を強いられ、帰還できない区域も残るなど、原発で一旦事故が起きればふるさとを奪われるということを身を持って知った。<br>福島第二の稼働の可能性があるなら帰還をためらうという人も出てきて、復興が進まないかもしれない。<br>ただきのう小早川社長は、「あいまいなままでは復興に影響するので廃炉の検討を決めた」と発言していたので、ようやくその思いに気づいたということかも。<br><br><img alt="C180615_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>であれば、ほかにも福島第一の汚染水の問題、経営トップとして判断しなければ。<br>汚染水は放射性物質のトリチウムだけは処理しきれずに残り、タンクはすでに100万ｔを超え、廃炉作業にも影響。<br>国の専門家会合は、薄めて基準以下にして海に流すのが最もコストがかからないと。でも漁業者はこれ以上放射能を出すなと強く反対。<br>こうした中、東電はどう処理するか判断しようとせず、責任ある姿を見せていない。<br>経営トップは責任持って理解が得られる方法をさぐり、判断を示していかなければ。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 07:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「小惑星到着間近！はやぶさ２」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299680.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はやぶさ２が今月27日前後に小惑星に到着する見通しに。<br>はやぶさ２の探査について、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k180615.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>今、はやぶさ２は小惑星リュウグウまであと750キロのところまで迫り、追っかけているところ。<br>きのう、はやぶさ２のチームが会見を開き、今月27日前後にリュウグウの上空20キロを回る軌道に到着できる見込みとなったと発表。<br>JAXA吉川真准教授は、「非常に楽しみ。サイエンスチームはエキサイトしている。」と話した。<br>初号機はトラブル続きだったが、はやぶさ２ここまでトラブルらしいトラブルもなく、順調。</p><p><img alt="k180615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>１号機をベースにしていて電気の力でガスを噴射して加速するイオンエンジンや小惑星のかけらを採取するための筒、かけらを入れる耐熱カプセルなど基本的な装備や、見た目はほぼ同じ。<br><br>2014年12月に打ち上げられたはやぶさ２は、地球の重力を利用して軌道を変換し、地球と火星の間にあるリュウグウを追いかける軌道に入った。<br>そしてイオンエンジンで加速、これまで31億キロの道のりをほぼ予定通り、飛行。<br>今後無事到着できれば、１号機と同じように小惑星に着地し、かけらを採取して地球に持ち帰り、太陽系がどうやって形成されたのか詳しく調べる。<br><br>ここまで順調に飛行できたのは見た目は同じでも１号機のトラブルの教訓を生かして、機体に様々工夫をこらしているから。<br>１号機では姿勢制御装置が相次いで故障、４台あるイオンエンジンも地球帰還直前にはすべて使えなくなるという絶体絶命のピンチに。</p><p><img alt="k180615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>そこではやぶさ２では姿勢制御装置の予備を1台増やし、イオンエンジンも電子部品を改良し、長寿命化とパワーアップを実現。<br>こうしたトラブルの教訓が生きて、順調に来ていると思う。<br><br>でもチームに楽観ムードはない。リュウグウのことがまだよくわかっていないから。<br>ただ近づくにつれて徐々に見えてきている。</p><p><img alt="k180615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら、今月６日にはやぶさ２のカメラが捉えたリュグウの写真で、2600キロまで接近した段階で撮影したが、まだ点。</p><p><img alt="k180615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>きのう公開された画像を見ると、少しですが大きく見えてきている。</p><p><img alt="k180615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまでの観測で、直径はおよそ900mで東京スカイツリーより2まわりは大きい。<br>また形はきのうの画像からは、やや角ばった部分があるのかもしれないと見る専門家も。<br>ただ表面のでこぼこの様子は全くわかっていない。<br>さらに7時間あまりで自転していることもわかってきた。<br>でもどんな向きに回転しているかはいまだ不明。<br><br>ただよくわかっていないことを逆手にとって、チームでは一般の人や関係者にリュウグウの想像図を描いてもらうコンテストも。</p><p><img alt="k180615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら表面が少しでこぼこしていますが、平らな場所を探せば安全に着陸できそうです。</p><p><img alt="k180615_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>穴ぼこだらけのもある。</p><p><img alt="k180615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>この画像は、NASAの探査機が撮影した土星の衛星の一部。ここまででこぼこだと危険ではやぶさ２は着地できず、観測計画の練り直しが迫られることになるかも。<br>地表面の様子の不安以外にもチームが今最も心配しているのはリュウグウの衛星。<br><br><img alt="k180615_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>リュウグウの直径は900mほどなので引力はそれほど強くないが、月のような天体が周りを回っていることはありうる。<br>チームでは衛星を探そうとカメラでリュウグウの方向を撮影し続けました。<br>その結果、リュウグウから50キロ以内には50センチ以上の衛星がないことは確認できたがもっと小さい衛星がある可能性は残るということで、カメラで確認しながら、慎重に近づいているところ。<br><br>心配事が尽きないが、これまでの観測でチームにとっていいことも。<br>表面の色合いから、リュウグウには有機物を含む鉱物があることが確実に。<br><br>地球上の生命は、有機物のある小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから進化して誕生したとする説が最近注目されている。「はやぶさ２」で、生命誕生の手掛かりが得られる可能性も。<br><br>「はやぶさ２」は、到着後2か月表面を綿密に観測して着地場所を決め、秋以降に3回着地してかけらを採取します。<br>再び感動をもたらしてくれるのか、今後のはやぶさ2の探査注目したい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「児童虐待　防げたはずの最悪の事態」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299792.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京・目黒区で５歳の女の子が死亡し、十分な食事を与えなかったうえ、病院に連れて行かずに死亡させたとして両親が逮捕された事件。死亡した女の子がノートにひらがなで「おねがいゆるして」とつづった書き込みに涙した方も多いのではないでしょうか。１５日、開かれた関係閣僚会議でも、再発防止策をまとめることが指示されましたが、今回の児童相談所の一連の対応を見ると、最悪の事態は防げたはずだと思わざるを得ません。<br><br><img alt="180616_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>東京・目黒区の当時５歳の船戸結愛ちゃんが死亡したのは、ことし３月のことでした。警視庁は父親の船戸雄大容疑者と母親の優里容疑者が十分な食事を与えなかったうえ、病院に連れて行かずに死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の疑いで、今月６日、逮捕しました。日常的に虐待を繰り返していたと見られています。<br>虐待は、以前から児童相談所が対応していました。一家が暮らしていた香川県の児童相談所が把握し、その後、目黒区に引っ越したため、東京の品川児童相談所に引き継がれていました。<br>経緯を見てみましょう。<br><br><img alt="180616_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>香川県の児童相談所が虐待の疑いを持ったのは、おととしのことです。その後、結愛ちゃんは、家の外に出されていたりけがをしたりしていて、父親が「しつけのために手を上げた」と説明したことなどから、おととし１２月と去年３月の２回、児童相談所で一時保護されました。当時、警察も捜査し、父親を傷害の疑いで２度書類送検しています。</p><p><img alt="180616_01_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_01_7.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>結愛ちゃんは、両親の元に戻りましたが、その後、病院で診察を受けた際、身体にあざがあるのを医師が見つけ児童相談所に連絡しています。その際、児童相談所はいずれも様子を見ることにして措置は取られませんでした。<br>去年１２月父親が、翌月には、結愛ちゃんと母親も目黒区に引っ越しました。<br>この時、母親は転居先を教えませんでしたが、児童相談所は市と連絡を取って転居先の住所を確認し、品川児童相談所に引き継ぎました。<br>引き継ぎを受けた品川児童相談所は、２月になって転居先を訪問します。しかし、母親に「関わって欲しくない」と言われ、結愛ちゃんには会えませんでした。その後、担当者は結愛ちゃんがこの春から通う予定だった小学校の入学説明会に行きましたが、ここでも結愛ちゃんに会えず、結局、姿を確認することは一度もできなかったということです。<br><br>今回、虐待の事案が２つの児童相談所間で引き継がれているため、そこに問題があったのではないかと指摘されています。だた、こうした経緯を見ただけでも、結愛ちゃんを救う機会は少なくとも２回ありました。<br>まずは、香川県です。一時保護から自宅に戻った後、結愛ちゃんの身体にあざがあるのを２度医師が確認していました。にも関わらず、児童相談所はいずれも何の措置も取りませんでした。児童相談所は、「確実に虐待の認定ができず、母親との関係を優先させ様子を見た」と説明します。しかし、結愛ちゃんを２度一時保護していることと、父親がその都度、傷害の疑いで書類送検されていることを考えれば、一時保護からさらに進んで結愛ちゃんを児童福祉施設に入所させることもできたはずです。香川県に住んでいた時は、母親は虐待に関わっていなかったと見られています。その母親が東京へ引っ越す際、転居先を教えなかったことを考えれば、そもそも母親と児童相談所の関係自体がうまくいっていなかったとも考えられます。</p><p><img alt="180616_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="226"></p><p>２度目の機会は、東京です。「香川から引き継がれて虐待のリスクが高いかどうか判断している最中に事件が起きた」というのが引き継ぎを受けた品川児童相談所の見解です。結愛ちゃんが４か月の間に２度一時保護されたことへの危機意識が欠如しているとしか思えません。虐待の可能性があれば、４８時間以内に子どもの安全確認をするのが児童相談所の運営指針です。他の児童相談所から移管を受けている今回のケースにもこれは当てはまりますが、２月の訪問まで１０日以上過ぎていました。その際、母親が結愛ちゃんに会わせなかったことをなぜ危険なシグナルと考えなかったのか。結愛ちゃんが小学校の入学説明会にも参加していないことと合わせて考えれば、子どもと一緒に来るよう求める出頭要求や自宅への立ち入り調査、さらに裁判所の許可を得て強制的に立ち入る臨検を早急に検討する事態だと多くの専門家が指摘しています。<br><br><img alt="180616_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>なぜこうした対応ができなかったのかは詳細な検証が必要です。ただ、背景として専門家の意見が一致するのが、全国で児童虐待が相次いでいるにも関わらず、追いつかないソフト面、ハード面双方の整備です。<br>２０１０年７月、大阪で幼い姉弟が母親にマンションに閉じ込められた状態で死亡した事件をきっかけに、児童虐待に対する社会的な関心が高まったこともあり、児童相談所が対応した虐待の件数は増え続けています。<br><br><img alt="180616_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>２０１６年度はおよそ１２万２５００件に上り、ここ数年は、毎年、前年度より１０％から２０％の増加が続いています。これに対して、児童虐待の対応にあたる児童福祉司は全国の児童相談所で３０００人あまり。慢性的な人手不足が続いています。この１０年間で１．５倍に増えたものの、焼け石に水の状態です。専門知識に加えて経験も求められる仕事であるにも関わらず、人材の育成も含めて対応は後手後手に回らざるを得ない状況です。<br>マンパワーが足りないのなら、警察との連携を強化して、児童相談所への虐待通告をすべて共有すべきだという意見があります。アメリカの警察には児童虐待専門の部署があり、児童相談所にあたる組織と協力して対応に当たっています。確かに今回のケースで、品川児童相談所の情報が警視庁と共有され、警察と行動を共にしていれば結愛ちゃんの命は救われた可能性があります。ただ、日本の警察にはアメリカのような部署はありません。児童福祉に理解がない警察官も多く、話をこじらせてしまうことを危惧する意見もあります。単に情報共有を広げるだけでは、虐待対応の問題点がすべて解決するとは限らないわけです。</p><p><img alt="180616_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ハード面で求められるのは、児童虐待情報の共通データベースです。厚生労働省によりますと、例えば住所を転々とする児童虐待が疑われる家族の情報や、過去の虐待の情報など、すべての児童相談所が情報を共有するため行うのは、ＦＡＸの一斉送信という方法が使われています。情報化社会の中で、取り残されたような状況です。厚生労働省は、整備には都道府県を超えての個人情報の取り扱いについての課題やセキュリティー上の問題があると言いますが、ことは子どもの命に関わります。あふれる虐待情報の中から本当に瞬時に対応しなければならないものを判別しなければならない職員の負担を軽減する意味でも早急に取り組む必要があります。<br><br><img alt="180616_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>今回の問題点の検証は、香川、東京双方が協力して行うことが不可欠です。ただ、求められるのは、多くの児童虐待事案を抱えて懸命に解決に向けて対応している職員個人の対応の問題に矮小化することではありません。今の児童相談所の仕組みの中にどんな問題点があり、それを解消するために必要なことは何なのかを明らかにすること。同じような状況で助けを求めている子どもがいることを前提に対策を急ぐことが、われわれ大人に課された責務だと思います。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 23:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会延長めぐる攻防　与野党の視線の先は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会延長をめぐる与野党の攻防について、太田解説委員です。<br><br><img alt="C180618_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180618_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ、会期末が迫り、イラストの安倍総理大臣、ちょっと慌てているように見えますね？<br><br>Ａ、そうですね。政府・与党も、当初、長期の延長は、全く考えていませんでした。<br>しかし、最重要法案である『働き方改革関連法案』も、まだ、参議院で審議中ですし、『カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案』は、衆議院も通過していません。<br>政府・与党とすれば、この２つの法案の今国会成立は、絶対に譲れないところで、野党が反対しても成立に必要な日数を確保する方針です。<br><br>Ｑ、しかし、与党側は、なぜ、いまの国会での成立にこだわっているのですか？<br><br>Ａ、「この国の発展に必要だから」というのが与党の言い方ですが、その視界の先にあるのは、秋の自民党総裁選挙、そして、来年の統一地方選挙です。<br>安倍総理は、この国会を「働き方改革国会」としてきた訳ですから、その法案が、「成立しませんでした」では、秋の総裁選へ、ダメージは避けられません。<br>一方のＩＲ法案。実は、与党の支持者でも、反対の人が少なくありません。この国会が終われば、来年の統一地方選などに向けた準備が本格化しますから、与党としては、その前に法案を成立させた方が、「影響が少ない」という計算もチラついています。<br><br>Ｑ、それに対し、野党側は、今後、どう対応するのですか？<br><br><img alt="C180618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180618_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ、「会期延長はせず、法案は廃案にすべきだ」としていますが、森友・加計学園問題などをめぐり、今後も、国会の場で追及できるという点では、内心、悪くないと思っているでしょう。延長国会では、関係者の国会招致や、内閣不信任決議案の提出も検討し、政権に揺さぶりをかけたい考えで、その意味では、野党側の視線も、来年の選挙に向いています。<br>ただ、忘れてならないのは、そうした政治の姿を国民が見ていることです。会期延長となれば、当然、予算も余計に掛かる訳ですから、しっかり国民の側を向いて中身のある議論をしなければ、有権者の納得は、到底得られないと思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 07:23:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪府北部の地震　今後の地震活動に警戒を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299931.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>けさ大阪で震度６弱を観測した地震は時間がたつにつれて大きな被害が確認され、９歳の女の子を含む４人が死亡し、けがをした人は300人以上のぼっています。交通やインフラの混乱、影響は夜になっても続いています。地震の規模はそれほど大きくなかったにも関わらず被害がなぜ広がったのか、今後警戒すべき点はなにかについてお伝えします。</p><p><img alt="j180618_00madoS.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_00madoS.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p><img alt="j180618_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>解説のポイントは<br>▼露呈した地震に対する大都市の弱さ<br>▼地震のメカニズムと活断層への影響<br>▼今後、警戒すべき点<br><br>【被害はなぜ広がったのか】<br>けさの地震の規模はマグニチュード６.１で、阪神・淡路大震災と較べて地震のエネルギーは60分の1ほどでした。しかし震源が非常に浅くかったため一部で震度６弱の激しい揺れが起きて被害が広がりました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>大阪で震度６弱以上が観測されたのは初めてで、鉄道などの運転見合わせや水道、ガスなどライフラインの停止で夜になっても混乱と影響が続き、大都市の弱点が露呈する形になりました。<br>建物の倒壊や火災は多くありませんでしたが、たくさんの人が行きかう市街地の建物のガラスや外壁、煙突などが壊れて落下する被害が相次ぎました。阪急電鉄の茨木市駅では天井からつりさがっていた表示板が落下しました。<br>なかでも大きな被害を出したのは、過去の地震でも繰り返されてきたブロック塀の倒壊です。大阪・高槻市で小学校のプールのまわりにある塀が倒れて小学校４年生の女の子が亡くなりました。大阪・東淀川区でも80歳の男性が亡くなったほか、多くのけが人が出ています。<br><br><img alt="j180618_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ブロック塀の安全対策は、9人が犠牲になった昭和53年の宮城県沖地震のあと、高さを２．２メートル以下とし、壁の内側に鉄筋を８０センチ以下の間隔で縦横に配置するなど厳しい基準が設けられました。<br><br><img alt="j180618_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし、その後も阪神・淡路大震災や福岡県西方沖地震、熊本地震でも死者が出て被害が繰り返されています。熊本地震について福岡大学の古賀一八（こがかずや）教授が調査したところ258ヶ所のうち９割近い230ヶ所が基準を満たしておらず、このうち175ヶ所が倒壊していたことがわかりました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>また、けさの地震では体育館の照明が落下して生徒がけがをしたり、市役所の内装の天井板が外れて落下するといった被害も繰り返されました。多くの人が利用する場所で倒壊や落下の恐れのある施設、設備を所有したり管理したりする人は「人の死に至るかも知れない」ということを自覚して確認や対策を急ぐ必要があります。また国や自治体もルールが十分なのかという検討と指導の徹底が求められます。<br><br>【地震のメカニズムと活断層への影響】<br><br>次にふたつめのポイント、けさの地震による周辺の活断層への影響についてです。<br><br><img alt="j180618_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p><img alt="j180618_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>けさのマグニチュード６.１の地震の震源地は大阪府の北部で、有馬−高槻断層帯という活断層の端付近に位置しています。神戸市から大阪・高槻市にかけて５５キロにわたって伸びていて、４００年あまり前に慶長伏見大地震と呼ばれるマグニチュード７.５の大地震を起こしたと考えられています。けさの地震が有馬-高槻断層帯の一部が動いたものかどうかわかっていませんが、この断層をはじめ周辺には上町断層帯、生駒断層帯など危険な活断層が数多くあり、それらへの影響が懸念されています。<br><br>けさの地震がほかの活断層にどういう影響を及ぼしたと考えられるのか。東北大学の遠田晋次（とおだしんじ）教授はこれらの断層のうち最も大きな被害が想定されている上町断層への影響をシミュレーションしました。<br><br><img alt="j180618_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>上町断層は大阪府豊中市から大阪市を経て岸和田市に至る長さ４２キロの断層で、マグニチュード７.６の地震を引き起こし、最悪の場合、97万棟の建物が全壊・焼失し、死者４万2000人にのぼると想定されています。<br><br>上町断層は長方形で囲んだ部分の地下、長さ40キロ、幅20キロほどの範囲で、東側の地盤が西側に乗り上げる形でずれ動く断層を考えられています。けさの地震の震源地はその北東の端に位置しています。<br><br><img alt="j180618_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>この地震で上町断層はどう影響を受けるのか。遠田教授のシミュレーションの結果です。けさの地震によって歪みがどれだけ伝播したかを示しています。赤と黄色の部分が上町断層の北部に広がっていて、断層が動きやすくなる、つまり地震を引き起こしやすくなる方向に力が加わったことがわかりました。<br><br><img alt="j180618_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>過去には地震が次の地震を誘発したと見られるケースがあります。昭和５年の北伊豆地震では、活断層で地震が起きて、その活動域が広がってマグニチュード７.３の北伊豆地震が発生して大きな被害が出ました。また熊本地震でもマグニチュード６.５の地震が起きた２日後に隣接する別の活断層でより大きな地震が発生しました。<br>一方、平成１７年の福岡県西方沖地震ではマグニチュード７の地震が起きて、シミュレーションで延長上にあって福岡市の中心部を通る活断層に地震を引き起こしやすくする影響が及んだと計算されましたが、今のところ想定される地震は起きていません。<br><br>遠田教授は「上町断層の次の活動がいつ起こるのかはわからないが、けさの地震が上町断層による次の地震を少し早めた可能性がある。余震活動の観測データから影響をさらに分析したい」と話しています。<br><br>【今後、警戒すべき点】<br><br>こうした地震で今後、警戒すべき点はどういう点でしょうか。</p><p><img alt="j180618_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_08_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>まず、この地震の直接の影響です。大阪府北部ではその後も余震と見られる地震が相次いでいます。多くの場合、後から起こる地震ははじめの地震よりは小さいですが、まれに同等かそれ以上の地震が起こることがあります。気象庁は「揺れの強かった地域では、今後１週間程度、最大震度６弱程度の地震に注意してほしい」と呼びかけています。けさの地震に耐えられたブロック塀や建物が痛んでいてそうした地震で壊れる恐れがあります。あすの通学の際などブロック塀のすぐ近くは通らないようにするなど注意をする必要があります。<br><br>また梅雨に入って大阪では雨が多く、あすも雨が予想されています。揺れが激しかったところでは地盤が緩んでいる可能性があり、土砂災害や崖崩れなどにも注意が必要です。<br><br>もうひとつ、けさの地震が周辺の活断層に影響を与えた可能性があることを、さきほどのシミュレーションを行った東北大学の遠田教授をはじめ多くの専門家が指摘しています。けさの地震で被害がなかったところでも、家具の固定や高いところに重いものを置かないこと、マンションのベランダなどに落下しやすいものを置かない。さらに自宅や会社などのブロック塀が倒れたり、看板などが落下したりする恐れはないか、など、地震に備える基本的な対策をこの機会に確認してほしいと思います。<br><br>【まとめ】<br>けさの地震は、地震に対する大都市の弱さをあぶりだすとともに、対策の不備が人の命を奪ったり、傷つけたりするという現実をあらためて突き付けました。ひとりひとりが、これを受け止めなければならない、ということは言うまでもありません。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 23:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　近景と遠景のバランス」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/299911.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶應義塾大学 名誉教授　小此木　政夫</span></strong><br><br>　６月１２日にシンガポールで開催された米朝首脳会談について、日本でも、アメリカでも賛否が割れているようです。<br>　この首脳会談の大きな特徴は、近くから見た会談の風景と遠くから見た会談の風景、すなわち近景と遠景があまりにも異なることです。近くから見れば欠点が目に付いて悲観的にならざるをえないが、遠くから見れば歴史が大きく前進しているように見えます。</p><div><p>まず「近景」から見てみましょう。<br><br>　会談前に、トランプ大統領は「本当の取引(Deal)をする」と意気込み、ポンペイオ国務長官も「CVID（完全で検証可能かつ不可逆的な非核化）が米国の受け入れられる唯一の結果」と語っていました。したがって、発表された共同声明を見て、驚いたり、失望したりした人が少なくなかったと思います。<br><br>　事実、共同声明は非核化の内容やプロセスについて何も言及していません。申告、査察、実施、検証のプロセスがどうなるのか。いつ始まって、いつ終わるのか。非核化には弾道ミサイルが含まれるのか。それは戦略ミサイルに限られるのかなど、あまりにも多くの疑問が残されたままです。<br><br>　ただ、共同声明には、「米朝首脳会談の成果を実行に移すために」、ポンペイオ国務長官とそれに相応する北朝鮮高官が「できるだけ早期に後続の交渉に取り組む」と約束されただけです。<br><br>　トランプ大統領が、「最大限の圧力」と称して、戦略爆撃機や航空母艦を派遣して軍事的な圧迫を加え、さらにいくつもの国連決議によって強力な経済制裁を課した結果ですから、そこには、米国による「力の行使」の限界さえ感じられます。<br><br>　この間、キム・ジョンウン委員長は核兵器や米本土に到達する大陸間弾道ミサイル（ICBM）の開発能力を誇示してきました。たとえトランプ大統領がシンガポールでの米朝首脳会談を決裂させても、朝鮮半島情勢は一年前に戻るだけです。トランプ大統領はキム・ジョンウン委員長に対等の立場を認めて、交渉するしかなかったのではないか─そんな疑問が頭をよぎりました。これが会談を近くで見た「近景」であり、悲観論です。<br><br>　次に「遠景」から見てみましょう。<br><br><img alt="s180619.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180619.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>　第一に、何と言っても、朝鮮戦争以来70年近くの間、軍事的に敵対してきたアメリカと北朝鮮の最高指導者が２人だけで会談し、合意文書に署名したのだから、それだけで十分に歴史的な出来事です。<br><br>　しかも、第二に、両首脳が署名した共同声明において、トランプ大統領は北朝鮮に「安全の保証」を提供することを約束し、キム・ジョンウン委員長は「完全な非核化」の決意を表明しました。両者がそれぞれ望むものを交換するという意味で、トレードオフ（Trade-off）方式が明記されたのです。<br><br>　第三に、両者は「新しい米朝関係の樹立が朝鮮半島の平和と繁栄に資する」ことを確認し、「相互の信頼醸成が朝鮮半島の非核化を促進する」という共通認識に到達しました。この文書によれば、「新しい米朝関係」が非核化を促進するのであって、その逆ではありません。そのことが確認されたのです。<br><br>　２人の指導者は対等の立場に立って、「安全の保証」と「完全な非核化」を交換するための交渉に入ることを宣言し、そのスタートラインを固めたのですから、遠くから見れば、米朝首脳会談は大きな成果を挙げたことになります。そう思えば、それはそれで、将来性のある美しい絵柄だということになります。<br><br>　さて、二つの風景が重なるのですから、前途は多難でしょう。それを展望するために重要なことを、二つだけ指摘しておきたいと思います。<br><br>　その第一は、トランプ大統領もキム・ジョンウン委員長も「後戻りできない」し、「前進する」しかないということです。先ほど申し上げたように、後戻りするということは、一年前の戦争瀬戸際の状態に戻るということです。これは世界を危険にさらして、大国が小国の術中に陥るようなものです。<br>　あるいは「立ち止まる」ことは可能だと考えるかもしれません。しかし、その場合には、北朝鮮の非核化も停止してしまいます。したがって、北朝鮮の非核化を進めるためには、前に向かって進むしかありません。それについて、北朝鮮側は「善意の対話に基づく信頼醸成措置」だとか、「段階的な同時行動の原則」と表現しています。<br><br>　たとえば、米国では、さきほど申し上げた今年８月の米韓合同軍事演習、UFG（ウルチ・フリーダム・ガーディアン）を中止する方針が固まったようです。<br>もしそうなれば、北朝鮮側も善意の非核化措置をとるということになります。<br>　もっとも、「善意の措置」と言っても、米朝が何と何を対応させるのかは、それほど容易に決まることではありません。たとえば北朝鮮がICBMとその核弾頭を海外に搬出する場合、米国は経済制裁の緩和に応じるのでしょうか。それとも、完全な非核化が完了するまで何もしないのでしょうか。<br>　北朝鮮の非核化がある程度まで進展し、米国がそれに満足して、それ以上の「善意の措置」を示さない場合はどうなるのでしょうか。北朝鮮の非核化も途中で停止してしまいます。それこそ、我々にとって困惑せざるをえない事態です。<br><br>　第二に重要なのは、米朝交渉と南北対話が並行して進展するということです。安全の保証と非核化のための米朝交渉が進展すれば、南北間でも軍事的な信頼醸成措置がとられるでしょう。他方、米朝交渉が停滞すれば、南北対話の進展も難しくなるでしょう。そのような形で、両者は連結していると見るべきです。<br><br>　今月14日にパンムンジョムで開催された将官級の南北軍事会談で、韓国は北朝鮮が非武装地帯の北側に前進配備している長射程砲を30-40km後方に移動するように要請しました。これらの信頼醸成措置が実現するか否かは、米朝交渉の進展次第だということになります。<br><br>　今後、米朝交渉と並行して南北対話が進展して平和が定着すれば、朝鮮半島にも「南北共存＋米中均衡」、すなわち「２＋２」というデタント（緊張緩和）の輪郭が見えてくるかもしれません。事実、もし９月９日の北朝鮮、朝鮮民主主義人民共和国建国７０周年に韓国のムン・ジェイン大統領がピョンヤンを訪問すれば、１９７０年代のドイツと同じように、南北朝鮮は互いに、朝鮮半島にも「一民族二国家」が存在すると認めることにならないでしょうか。<br><br>　最近の安倍晋三総理大臣の姿勢の変化、すなわち日朝首脳会談を想定するかのような言動が何に由来するのかはわかりません。しかし、ピョンチャンオリンピック以後、米朝首脳会談の可能性がクローズアップされてから、南北首脳会談が２回、中朝首脳会談が２回、そして米韓首脳会談を経て、米朝首脳会談が開催されました。遠からず、プーチン　キム・ジョンウン首脳会談も開催されることでしょう。<br><br>　そのような中で、日朝首脳会談が開催されても少しも不思議ではありません。むしろ、それなしには北東アジアに新しい国際システムは誕生しないと考えるべきでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 06:56:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪で震度６弱の地震　ブロック塀の対策は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１８年６月１８日に大阪府北部を震源とする地震があり、大阪・高槻市などで震度６弱の揺れを観測しました。<br>この地震では、高槻市の小学校のブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の女の子が死亡しました。<br><br><img alt="A180619_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ：ブロック塀の地震対策は進んでいないのか？<br><br>Ａ：４０年前（１９７８年）の宮城県沖地震で多くの人が倒れてきたブロック塀で亡くなって以降、建築基準法が改正されるなど、塀の構造のルールが強化されました。<br>しかし、２年前（２０１６年）の熊本地震でも死亡した人がいました。問題のあるブロック塀は、今もなくなっていないのです。<br><br>Ｑ：なぜ、このプールの塀は倒れたのか？<br><br>Ａ：詳しくは、わかっていません。ポイントは、３つあると思います。</p><p><img alt="A180619_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>ひとつは塀の高さです。高さは道路側では３メートル５０センチあります。塀が倒れるだけで危険ですが、高いとなれば、いっそう危険です。高さについて倒れた塀は、規定より高く、建築基準法に違反していたと高槻市は認めています。<br>もうひとつは、塀を支える「控壁」がなかったことです。現場の塀には、控壁が１０か所以上必要です。控壁がなかったことが倒れたことにつながった可能性が指摘されています。<br>３つ目が鉄筋の状態です。鉄筋については、基礎からヘイの上まで１本の鉄筋を通しておくことが求められています。しかし、今回は根元のところから倒れました。特に根元の鉄筋の状態について、確認することが必要です。<br><br>Ｑ：なぜ違法な塀が作られたのか？<br><br>Ａ：これもわかっていません。<br>公共の、それも子どもたちを守ってくれる場所であるはずの学校の塀で、女の子が亡くなるというのは、あってはならないことです。そのことを考えると、違法な状態を長い間放置していたことも大きな疑問です。<br><br><img alt="A180619_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="269"></p><p>過去の地震を教訓にした安全性の検証がおろそかになっていたといわざるを得ません。<br><br>今回の地震では、大阪・東淀川区でも崩れた塀で８０歳の男性が死亡しました。<br>今後も地震が続く恐れがあり、これまでの揺れで、倒れやすくなっている塀もあるかもしれません。注意が必要です。<br>ブロック塀の問題は、最近の地震では注目されることが少なかったように感じています。今、あらためて、ブロック塀の点検が必要になっています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 07:03:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急増！外国人患者　医療体制の整備急げ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本を訪れる外国人観光客が増え続けています。経済的な効果が期待される一方、観光客が病気やけがをした際に受け入れる医療現場ではある２つの問題が明らかになっています。堀家春野解説委員です。<br><br><img alt="k180619_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【広がる医療費の「未収金」】<br><br>Ｑ）２つの問題とは？<br><br>Ａ）医療費の「未収金」と、「感染症」の問題です。<br>このうち、医療費の「未収金」は、治療をしても、お金を払ってもらえないという問題です。<br>外国人患者を受け入れた医療機関のうち、「未収金」を経験したところは全体の３５％を占めています。日本を訪れる外国人観光客は急激に増え、去年は２８６９万人と過去最多を更新しました。今後、ますます観光客の増加が見込まれる中、「未収金」も増えるのではないか。そんな懸念が広がっています。<br><br><img alt="k180619_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）病気で困っている患者を治療しないわけにはいきませんが、いまでも、３分の１の医療機関が経験しているとなると、特別なことではなさそうですね。<br><br>Ａ）そうなんです。具体的な例を見てみます。<br>全国でも外国人観光客が最も多い県のひとつ、沖縄県です。こちらの病院には月に３００人ほどの外国人が訪れるといいます。平成１７年までの３年間に発生した医療費の「未収金」は６００万円を超えています。<br><br><img alt="k180619_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（ケース①）アメリカ人の観光客の女性は、転んで怪我をしたといって病院にやってきました。打撲や捻挫の治療をして、６万４０００円余りの医療費を請求したところ、車から財布を取ってくるといってそのままいなくなってしまいました。<br>（ケース②）胸が苦しいと病院にやってきた台湾の女性は緊急手術を受け、５１０万円余りの医療費がかかりました。全額は払えないと、払えるだけ払って帰りましたが、いまも２００万円を超える「未収金」が残っています。いずれのケースもある共通点がありました。２人とも旅行保険に入っていなかったんです。<br>日本では公的な医療保険がありますから、窓口で支払う自己負担はかかった医療費の１割から３割。ところが、外国人観光客は公的保険が適用されていませんから、医療費は全額自己負担。どうしても高額になってしまいます。<br>ただ、民間の旅行保険に入っているとある程度の医療費はカバーされ、窓口で支払わなくてもいい保険もあります。ところが、観光庁の調査によると、日本を訪れた外国人観光客のおよそ３割は旅行保険に入っていませんでした。</p><p><img alt="k180619_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【日本の“医療習慣”説明を】<br>Ｑ）医療費を払わないで帰国するというのは困りますが、旅行保険に入らず日本の医療機関にかかったら、高額になってしまうことを知ってもらう必要がありますよね。<br><br>Ａ）日本の医療のしくみや、金額について知ってもらう、そこが重要なポイントだと思います。そもそも、日本では医療の値段について事前に説明する習慣がありません。<br>会計の際に明細書はもらいますが、診察にいくらかかるのか、検査にいくらかかるのか、患者が事前に聞くことも、医師から説明を受けることもないのではないでしょうか。<br>他の国ではそうではないようです。<br>例えば中国では一般的に医療費は前払いだといいます。<br>ヨーロッパの国でもある程度の金額がわかった上で受診するといいます。<br><br>Ｑ）それを聞くと日本が特殊なようですね。<br><br>Ａ）医療が公的な保険でカバーされていて、医療のコストということをあまり考えないのではないかという指摘もあります。しかし、公的保険に入っていない外国人観光客の場合は違います。会計になっていきなり高額な医療費を請求されると不信感を感じることも少なくないのではないでしょうか。事前にだいたいどれ位かかるのか、医療機関側が説明することも必要だと思います。<br><br><img alt="k180619_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【国の総合対策とは】<br>Ｑ）トラブルを防ぐために対策が必要ですよね。<br><br>Ａ）外国人観光客を呼び込もうとしている中で、国は、６月１４日、対策をまとめました。<br>▼旅行保険への加入を在外公館を通じて呼びかける。<br>▼医療文化や習慣の違いを理解してもらうために、医療通訳やコーディネーターの育成や配置を行う。インターネット電話を使った通訳などの活用も進めるとしています。<br>▼現金を使わずクレジットカードなどでも支払えるような環境を整備する。<br>▼さらには、過去に医療費を支払わないで帰国した人の入国を拒否するという対策も行うことにしています。<br><br><img alt="k180619_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）厳しい対策も含まれていますね。<br><br>Ａ）こうした対策、例えば、ＥＵの多くの国では、ビザが必要な国の観光客には旅行保険の加入を求めています。そして、イギリスでは過去に５００ポンド、およそ７万４０００円以上の医療費を払っていなければ入国を禁止しています。<br><br><img alt="k180619_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）外国人の患者が増えるということは、私たちが受ける医療にも影響するのでしょうか。<br><br>Ａ）観光客の増加に伴い、患者が増えるということは当然起きることです。しかし、「未収金」もさることながら、医療機関でうまくコミュニケーションがとれないと、待ち時間が長くなる、場合によっては必要な医療がすぐ受けられなくなるといった影響も出てきますので、対策を急ぐ必要があります。<br><br>【感染症対策の課題は】<br>そして、もうひとつ、忘れてはならないのが感染症への対策です。<br>ことしの春、台湾から沖縄県を訪れた観光客から全国にはしかが広がりました。<br>そのときの対応から感染症対策の課題が見えてきました。<br>患者の男性は３月下旬、体調が悪くなって病院を訪れ、その日は入院。<br>翌日、台湾に帰る予定でしたが、感染を広げないため、熱が下がってから数日間は、外出を自粛してもらう必要がありました。<br><br>Ｑ）出国する予定だったんですね。どうしたんでしょうか。<br><br>Ａ）最初、医師が患者に説明した際、「自分がはしかにかかるはずがない」とあまり協力的ではなかったというんですね。そこをどうにか納得してもらいました。<br>その後、沖縄県にある台湾の領事館にあたる事務所がホテルを引き払った男性が過ごせる場所を確保してくれました。そして、この男性、格安チケットで来ていたため、日程を変えることは通常難しいんですが、医療機関が航空会社に説明して、日程を変えてもらったんです。<br><br>Ｑ）感染症は国境を超えて入ってきますから、避けられない問題ですよね。<br><br><img alt="k180619_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ）診療にあたった医師は、今回はたまたまうまくいったケースだと話します。こうしたことを想定したガイドラインなどはなく、対策は手探りだったといいます。外出を自粛し、協力してもらったおかげで患者が観光で立ち寄った場所などもわかり、感染のおそれがある人の調査も行えました。しかし、協力を拒否されると、強制的に外出を自粛させることもできず、なすすべはなかったといいます。<br>今回のケースを踏まえて、外出の自粛に協力してもらえなかった場合にどうするのか、そして、宿泊費や航空券のキャンセルなどが必要になった際の費用の補償はどうするのか。<br>国レベルで考えなければなりません。２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けますます外国人観光客は増えると見込まれています。患者を受け入れる医療側の体制整備を急ぐ必要があります。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「軍事演習中止～揺れる非核化と在韓米軍」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300007.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと韓国は、８月に予定されていた合同軍事演習を中止すると発表しました。北朝鮮と交渉を円滑に進めるためにはやむをえないとの声がある一方で、軍事に詳しい専門家の間では、軍事演習中止は在韓米軍の能力低下につながりかねずアジアの安全保障にも影響を及ぼしかねないとの声もあがっています。<br>今後の朝鮮半島情勢を軍事的な観点から考えます。<br><br><img alt="180619_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>■解説のポインは３つ。<br>▽演習中止の影響。<br>▽「圧力」を弱めているように見えるアメリカの対北朝鮮政策の変化について。<br>▽そして、日本を含むアジアの軍事バランスへの影響です。<br><br>■（演習中止の影響は）<br>中止が決まったのは、アメリカ軍と韓国軍が8月に予定していた図上演習「ウルチフリーダムガーディアン」です。この演習は、関係する司令部や部隊をコンピューターネットワークで結び、有事を想定した作戦計画などを確認します。<br>春に行われる大規模実働演習「フォール・イーグル」とともに、最も重要な米韓の軍事演習と位置づけられています。<br>軍事演習の中止は、アメリカと北朝鮮の共同声明には盛り込まれていませんでしたが、トランプ大統領が会談後の記者会見で表明したものでした。大統領は「軍事演習は最初から嫌いだった」、「金がかかり過ぎるのは気に入らない」と述べました。<br>韓国のムン・ジェイン大統領は「北に対する軍事的圧力を柔軟に変化させる必要がある」と述べています。南北首脳会談後に署名したパンムンジョム宣言に「軍事的緊張の原因となる一切の敵対行動を中止すること」が盛り込まれていますから、ムン政権としては「挑発」と受けとられることは極力避け、交渉を円滑に進めたいとの立場だとみられます。<br><br><img alt="180619_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>では、合同軍事演習の中止がもたらす軍事面の影響をみていきます。軍事演習の目的は、「戦闘能力」と有事に即座に対応する「即応性」を常に高い状態に維持することです。指揮官と現場の部隊が朝鮮半島の地理や環境を習熟するとともに、米韓の強固な連携を確認することで、いざというときに備えようとしています。<br>もう一つの目的が、北朝鮮に対する「政治的なメッセージ」です。例えば、空母や爆撃機などを展開させて圧倒的な軍事力を見せつけることで、北朝鮮が危険な行動に走るのを抑止することを狙っています。<br><br><img alt="180619_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>こうした目的を持った軍事演習の中止に対しては様々な受けとめがあります。<br>最近まで太平洋軍司令官を務め、アメリカの次の韓国大使に指名されたハリス氏は、「北朝鮮が信頼できない相手だとしても本当に誠実に非核化に臨むか見極めるため、交渉中は主な演習を一時的に中止したほうがいい」と、中止の判断は妥当の考えを示しています。<br><br><img alt="180619_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>一方、軍の経験者や軍事に詳しい専門家などからは、疑問の声が出ています。北朝鮮の軍事的脅威に対峙する在韓米軍は、「fight tonight＝今夜すぐにでも戦える」をモットーとする、米軍の中で最も高い即応体制をしいています。指揮官も現場の兵士も１年から数年程度の周期で常に人が入れ替わるため、定期的な大規模演習は不可欠で、それが十分にできなれば、軍の練度や即応能力の低下につながりかねないとの懸念があるのです。</p><p><img alt="180619_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>こうした影響を考えますと、中止されるのが8月の演習だけなのか、「フォールイーグル」など他の演習についても実施を見送られるのかも注目される点です。<br><br>■（対北政策に変化）<br>北朝鮮に対し“最大限の圧力”をかけるよう国際社会の先頭に立ってきたのがアメリカでしたが、対話局面に入ったことを受け、アメリカは自ら北朝鮮への圧力を弱めているように見えます。首脳会談の前、トランプ大統領は「最大限の圧力という言葉は使いたくない」と表明。その後、北朝鮮がとった核放棄の具体的な行動は、核実験場を爆破した以外、ほとんど何もありませんが、トランプ大統領は共同声明で北朝鮮が最も望む「体制の保証」を約束。シンガポールから帰国すると「北朝鮮の核の脅威はなくなった」とツイッターで投稿しました。そして今回の「米韓合同軍事演習」の中止の決定です。これに対して、野党だけでなく与党共和党の有力議員からも「譲歩しすぎだ」との批判が出ています。<br>また、トランプ大統領は、シンガポールでの記者会見で「在韓米軍は駐留経費がかかり過ぎる」と述べ、将来の撤退・縮小についても言及しました。軍事演習の中止についてもそうでしたが、同盟国などに事前の十分な説明もなかった模様で、韓国の国防当局には一時動揺が広がったと伝えられています。<br><br><img alt="180619_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_06_5.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>トランプ政権のこうした言動は北朝鮮にどう見えているでしょうか。あくまで将来の可能性の一つを語っただけだとしても、在韓米軍の撤退や縮小についてアメリカの大統領自らが発言したことを北朝鮮はほくそ笑んでいるのではないでしょうか。<br>北朝鮮が最も恐れてきたのは、アメリカから軍事攻撃を受け体制が崩壊することです。少なくとも交渉が続いている限り攻撃は回避できますし、朝鮮戦争が終結し平和協定を結ぶことができれば、アメリカの敵国でなくなり“体制が保証”されると北朝鮮は考えています。<br><br><img alt="180619_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>本来、北朝鮮の「核の放棄」が前提ですが、トランプ大統領が歴史的な業績づくりに前のめりになるあまり、完全な非核化が実現する前であっても、平和協定を締結して在韓米軍が撤退または縮小されることになるのではないか。それを北朝鮮は期待しているかもしれません。<br><br>■（軍事バランスへの影響は）<br>最後に、アジアの軍事バランスへの影響についてです。撤退はもちろん、軍事演習の中止を含む在韓米軍に関わる様々な変更は、アジア地域の軍事バランスに影響を与える可能性があります。北朝鮮以外にも在韓米軍が今後どうなるかに注目している国があります。中国です。<br>在韓米軍は、在日米軍と並んで、アメリカがアジアに常駐させている大規模兵力です。その第一の任務は北朝鮮への対応ですが、軍備を急速に増強する中国へのけん制の意味合いもあります。北朝鮮情勢の展開次第で在韓米軍の存在や能力が低下すれば、中国が影響力を広げる可能性があると、専門家は指摘しています。</p><p><img alt="180619_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_08_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>あくまで頭の体操ですが、軍事的な視点で見ると、もし在韓米軍が朝鮮半島から撤退した場合、中国の覇権の拡大を防ごうと今と同じ水準の抑止力を維持しようとすれば、在日米軍の兵力を増強するか、日本がその分を肩代わりする必要が出てきます。そうなれば、いずれの場合も大きな政治問題になることは避けられないでしょう。軍備をめぐる競争が起きれば地域の不安定化につながりかねませんから、日本としては、そのような事態にならないよう外交努力をはらうことが重要です。<br><br><img alt="180619_08_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_08_7.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>■（まとめ）<br>見てきたように、北朝鮮の非核化の行方と在韓米軍をめぐる問題は、日本を含むアジア地域の安全保障に大きな影響があります。「歴史的」と言われた米朝首脳会談から1週間。北朝鮮がどのように核を放棄するのか、そのプロセスに関する認識には食い違いも見られ、非核化への道筋はいぜん不透明です。非核化に向けた詳細を詰めるため、アメリカと北朝鮮の高官同士による協議が近く始まる予定ですが、「言葉」ではく「結果」を伴う形で完全な非核化を実行させられるのか、予測不能なトランプ大統領と北朝鮮の姿勢を私たちもしっかりとみていかなければなりません。<br><br>（津屋　尚 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 23:11:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京に難民キャンプ？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300010.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京・渋谷のハチ公前。大勢の市民で賑わうこの広場に見慣れないテントが出現しました。難民キャンプで使われるテントです。６月２０日の「世界難民の日」にあわせて、日本にはあまりなじみのない難民の暮らしぶりを知ってもらおうとＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所などが企画しました。第二次世界大戦後最大の危機といわれる中で、難民たちはどのような状況に置かれているのか、また、私たちは何ができるのかを考えます。<br><br><img alt="k180620_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ．渋谷のハチ公前に難民キャンプのテントとは驚きました。</p><p><img alt="k180620_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br><img alt="k180620_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>テレビのニュースなどで伝えられる難民用のテントはもっと貧弱なものが多いのですが、これは最新型のテントです。縦横４．３メートル、高さ２．３メートルで、家族５人が生活できるサイズです。テントの中では、実際に難民たちが使う最新の調理器具も展示されました。訪れた人たちは、始めてみるテントの中でスタッフの説明に熱心に耳を傾け、実際に手に取ったりして難民たちの生活を想像していました。<br><br><img alt="k180620_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_002.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>見学した人たちは、「１週間は我慢できるかもしれませんが、何年も暮らすのはとても無理です」とか、「現地の暮らしは想像がつきません。自分たちは恵まれた環境で生活しているのだと感じました」と感想を述べていました。また高校２年生の少女は、「平和な日本で生まれ、生活していると、こうしたテントで何年も暮らすのは難しいと思います。未成年なので募金は無理でも、知ることや、なぜ多くの難民がいるのか理解することが大切だと思います」と話していました。<br><br>Ｑ．これまでのテントとは何が違うのですか？<br><br>最新のテントは紫外線を遮るビニールシートの上に、通気性が良く、悪天候にも耐えられる丈夫な覆いがかけられています。４０度の暑さにも、５度の寒さにも耐えられるそうです。プライバシーが保てるように仕切りができているのも特徴です。テントを張るのも簡単だということです。この最新のテントはまだ開発されたばかりで、これから世界各地の難民キャンプで使われることになります。<br><br>Ｑ．難民の安全を守るためにもテントは大事ですね。<br><br>日本を始めとする各国政府の拠出金や、市民の寄付によってこれらのテントが難民たちに提供されることになります。</p><p><img alt="k180620_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k180620_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>難民のテントといえば、粗末で狭い居住空間に大勢の人が寝泊りするイメージが強いですね。これまで取材したルワンダやソマリア、西サハラ、それにシリア難民などは劣悪な環境の中で暮らしていました。このため少しでも人間的な生活を送ってもらおうと最近は様々な工夫がこらされています。<br><br><img alt="k180620_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_005.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これはテントの中で展示されていた食器や調理器具などです。着の身着のまま逃げてきた難民たちは、鍋も食器もないため、こうした生活用品が支給されます。<br>「省エネかまどセット」は、熱効率がよく沸騰後も余熱で調理ができるようになっています。燃料の薪は８０％節約でき、週４回の薪拾いが1回ですむようになるということです。木の伐採も減るので環境にもよいですね。<br>水の容器も工夫されています。難民が住む場所はやせた土地で水もない場所です。このため難民たちは水を求めて何キロも歩いかねばなりませんが、これだと運びやすいですよね。<br><br>Ｑ．どれだけの水が入るのですか？<br><br>容量は１０リットルです。女性や子どもが持てるギリギリのサイズです。難民の間では水汲みを女性や子どもが担当することが多いのですが、水のある場所が遠いと肉体的にもたいへんですし、途中で襲われる危険性もあり、水汲みは重労働で危険な作業でもあるのです。折りたたむこともできて歩くのも楽になります。<br><br>Ｑ．様々な工夫が見られますが、それでも長期間難民生活を送るのはたいへんですね。世界の難民たちの状況は改善されているのでしょうか？<br><br>残念ながら状況は厳しいままで、難民の数も増え続けています。世界難民の日に合わせて最新の数字がＵＮＨＣＲから発表されました。<br><br><img alt="k180620_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>迫害や紛争によって住む家を追われ、保護を求めている人は、世界全体で６８５０万人に達し、戦後最悪の数字を更新しました。このうち国外に逃れた難民が２５４０万人、家を終われたあとも国内にとどまっている国内避難民が４０００万人に上っています。去年は、１日に４万人以上、２秒に１人が新たに難民や国内避難民になった計算です。難民の認定を待っている人も１０倍増えて３１０万人になりました。これほど増えたのはシリアや南スーダンの紛争が長期化し、難民が祖国に戻ることができない状態が続いている上、ミャンマーから逃れたロヒンギャ難民が増えたことが主な原因です。<br><br>Ｑ．ロヒンギャの難民はたびたびニュースでも取上げられていますね。<br><br><img alt="k180620_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ロヒンギャはミャンマー西部のラカイン州に住む少数派のイスラム教徒です。国籍も与えられず、迫害を受け続けてきました。去年８月にミャンマーの治安当局による軍事作戦が始まってから３月間で６０万人以上もの人が国境を超えてバングラデシュに逃げ込みました。住民たちの話しでは、ミャンマー軍の兵士が村を襲撃して男性を殺害、女性には性的暴行を加え、住宅に次々と火を放ったということです。難民たちは故郷に戻るめどがいまだにたっていませんが今、新たな危機に直面しています。<br><br>Ｑ．新たな危機とは何でしょうか？</p><p><img alt="k180620_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>現地では今月モンスーンのシーズンに入りました。豪雨による洪水や地すべりの危険性が高く、国連は２０万人が危険にさらされていると警戒しています。ユニセフの調査ではすでに1万人が洪水や土砂災害の被害を受けているということです。また、感染症の流行なども懸念されています。危険な状況下で暮らす人たちにとって先ほどのような清潔なテントや日用品が必要となるのです。<br><br>Ｑ．難民のために１日も早い解決が必要ですね。<br><br>難民が祖国に安心して帰ることができるようにすること、そして新たな難民がこれ以上生まれないように紛争の終結や、予防が何よりも重要です。そのためには国際社会の結束が不可欠です。国連は、ことし９月、難民の保護のための行動計画「グローバルコンパクト」の採択をめざして各国と協議を行っています。日本も国際社会の一員として、またアジアのリーダとしていっそうの貢献が求められています。<br><br><img alt="k180620_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_004.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ＵＮＨＣＲのヘベカー駐日代表は、「日本は世界のホットスポットから離れていますが、現地では今も紛争が続いているのです。難民のことを知り、何ができるか考えてほしい」と話しています。<br><br>Ｑ．日本の私たちは何ができるのでしょうか？<br><br>政府やＮＧＯにまかせきりにせず、一人ひとりいろいろな分野で貢献する方法があります。最近は民間の企業も難民支援に活発で、衣類やめがねを無償で提供したり、難民を雇用したりしています。現地では日本製の簡易トイレも活躍しています。私たち市民もできる範囲で支援していくことが大切だと思います。先日のイベントでも、大勢の市民が難民への連帯のメッセージを送っていました。それも一つの方法です。難民のために何ができるか、そのヒントを得るためにも、ＵＮＨＣＲのホームページを覗いてみてはいかがでしょうか。<br><br><img alt="k180620_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 11:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>