<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「プーチン与党候補敗北　プーチン大統領の奥の手は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306440.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアでは先月行われた地方の知事選挙で極東を中心にプーチン与党の候補者の敗北が相次ぎました。石川解説委員に聞きます。<br><br><img alt="C181003_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181003_0.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="252"></p><div><p>Ｑ　ロシアの知事選挙で何が起きているのですか<br><br>Ａ　9月の統一地方選挙で、極東のハバロフスク地方では、プーチン与党の現職知事が右翼のロシア自民党の候補者に三対一の大差で惨敗、そしてモスクワ近郊のウラジーミル州そしてシベリアのハカシアでも現職が惨敗しています。全体でみると与党候補が勝った地方も多いのですが、盤石を誇ったプーチン政権にほころびが見えたのは確かです。<br><br>Ｑ　なぜ盤石体制に綻びが出たのですか？<br><br>Ａ　夏に年金受給年齢の引き上げしたことが、保守的な地方の高齢者というプーチン支持層の離反を招きました。日本と同様少子高齢化が進むロシアではいつかはやらなければならない改革でしょうが、「財政のツケを国民に負わせるのは当然」とのばかりに上から目線のやり方に、大統領を信じていた支持層からは、裏切られたとの怒りが出ています。特に大統領にとってショックだったのは、ウラジオストクのある沿海地方の結果です。共産党の候補者に与党候補が一度僅差で勝利を宣言したものの、不正との抗議行動が広がり、ついに中央選挙管理委員が、不正があったと認め再選挙に追い込まれました。<br><br><img alt="C181003_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181003_3.jpg" class="mt-image-none" width="452" height="254"></p><p>Ｑ　何故そんなにショックだったのですか？<br><br>Ａ　プーチン大統領がたいへん力を入れてきたからです。ウラジオストクでは選挙直前に日本の安倍総理や中国の習近平主席を招いた東方経済フォーラムを開いていました。それでも再選挙と追い詰められたのです。<br>そこで奥の手として突然、現職知事を解任、隣のサハリン州のコジャメコ知事を沿海地方の知事代行に任命して、再選挙に立候補させました。<br><br>Ｑ　隣の県の知事を与党候補ですか？<br><br><img alt="C181003_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181003_5.jpg" class="mt-image-none" width="452" height="254"></p><p>Ａ　ロシア人は地縁血縁よりも能力があれば落下傘候補にも投票する傾向があります。コジャメコ氏は極東での知事経験が長く有能として知られています。しかし選挙直前、隣の州の知事を与党候補として擁立するのは異例です。しかもやり直し選挙までの期日はわずか40日間しかありません。なりふり構わぬ奥の手が功を奏するかどうか、プーチン大統領としても面目にかけて負けられない選挙となるでしょう。<br><br>（石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:04:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税まで１年　くらしへの影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306442.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのタイトルはこちら。来年１０月１日から予定されている消費税率の引き上げについて、今井解説委員に聞きます。<br><br><img alt="k181003_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_1.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>【税率は、８％から１０％になるのですね】<br>そうです。消費税率は、財政の健全化。そして、社会保障の充実のために、引き上げられることになっています。本体価格が１００円のものは、税込みの価格が１０８円から１１０円になります。<br><br>【車のように高いものだと、負担も重くなりますね。でも、１０％への引き上げは、これまで２度延期されてきました。今回はどうなのでしょうか？】<br>安倍総理大臣は、今のところ、予定通り引き上げるという姿勢を崩していません。それに、また先送りをしたら、「まだ、増税に耐えられる経済をつくれていないのか。アベノミクスは失敗ではないか」と批判を受けかねません。まだわからないという見方もありますが、専門家や経済界の間では、安倍さんは今度こそ、増税に踏み切るのではないかという見方が強くなっているのです。<br>そこで、きょうは、増税にあわせて新しく導入される「軽減税率の影響」と、「家計への影響」について、見ていきたいと思います。まず、軽減税率ですが・・<br><br><img alt="k181003_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>【消費税率が１０％に上がった時に、一部が８％に据え置かれるのでしたね】<br>そうです。多くの人の増税の痛みを和らげようということで、生活に欠かせない食料品（生鮮食品だけでなく、弁当などの加工食品も含みます）。それから、酒を除いた飲み物。定期購読の新聞。こうしたものは、８％の税率に据え置かれることになっています。<br><br>【毎日のように買うものですので、助かります】<br>ただ、消費者から見て、わかりにくい部分もあります。同じものなのに、違う税率がかかるケースがあるからです。<br><br>【どのようなケースですか？】<br>例えば、新聞。定期購読は８％と言いましたが、コンビニや駅で買うと１０％になります。あと、今回、同じ食べ物でも外食は軽減税率の対象からはずれました。<br><br>【レストランで食べる場合は、１０％の税率になるのですね】<br>そうです。でも、宅配や持ち帰りは８％です。<br><br><img alt="k181003_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_6.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>ですので、ファストフード店やコーヒーショップでは、同じものを買っても、持ち帰りの場合は食料品として８％。店内で食べると、外食として１０％の税率がかかるようになります。<br><br>【レジで聞かれることになるのですね】<br>そういうケースもあります。<br>あるいは、スーパーやコンビニなどで、店内で食べるイートインのコーナーがある店。<br>商品の価格は、持ち帰りの場合の価格だけ表示して、「店内で飲食される場合は、お申し出ください。価格が変わります」という張り紙をしておくという対応もありえます。申し出ると、１０％がかかります。<br><br>この両方の場合は、持ち帰りと店で食べる場合と、消費者が払う税込みの価格は変わってきます。<br><br>一方、こういうケースも考えられます。店内用と持ち帰り用とで、税込みの価格を同じにする。この場合、本体の価格が違うことになります。政府は、この３つの表示、どれでも構わないとしています。<br><br>【持ち帰るつもりで買ったけれど、こどもがぐずって、店内で食べてしまうこともあります。レジに戻って、２％分の税金を払わなければいけないのでしょうか？】<br>制度とすると、レジで販売した時点で、適用する税率が決まることになります。ですので、後からわざわざ戻る必要はないということです。ただ、逆に、店内で食べるつもりで１０％払ったけれど、事情が変わって持ち帰りをすることになった場合。まったく手をつけていなければ、レジを打ち直して、２％分返金することを考えている小売店もあるようです。<br><br>【持ち帰ると言って８％で買って、店内で食べるという人もでてくるかもしれませんね】<br>消費者の良心次第になりそうです。どういう表示の方法にするか、今後、それぞれの店が、検討していくことになります。混乱やトラブルが起きないような対策も考えてほしいと思います。<br><br><img alt="k181003_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>次に、家計への影響をみてみたいと思います。<br><br>【どのくらい負担が増えるのでしょうか？】<br>第一生命経済研空所の試算では、軽減税率で負担が軽くなる分を含めても<br>２人以上の世帯の平均で、年間４万４０００円の負担増。<br>▼　年収別でみると、例えば、年収２００万円未満は年１万９０００円。<br>▼　年収４００万円から４５０万円は３万８０００円<br>▼　年収６００万円から６５０万円は４万５０００円。負担が増えることになります。<br><br>家計全体への影響では、<br>もともと、１０％への増税で、年間、５兆６０００億円の負担が増えるはずのところ、軽減税率に加えて、税率が１０％になったときに増える税収の使い道を一部変えて、幼児教育や保育の無償化などにあてることが決まりましたので、負担は、およそ２兆２０００億円に軽減されることになります。５％から８％になった２０１４年度には、およそ８兆円負担が増えましたので、今回、影響は４分の１程度にとどまる計算です。ただ、幼児教育の無償化などは、恩恵を受ける世帯が限られますので、恩恵を受けられない世帯にとっては、やはり重い負担になります。<br><br><img alt="k181003_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_10.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>【やはり、増税の前にいろいろ買っておいた方がいいかと、考えたくなりますね】<br>実際、自動車販売店などで「消費税が上がる前に、買った方がお得です」というセールスが始まっているようです。ただ、今回、政府は、増税前の駆け込み需要が増えると、それだけ、増税後に、反動で買い控えが起きて、経済が落ち込む恐れがあるとして、駆け込みや買い控えを防ぐための思い切った対策を検討するとしています。<br><br>【どのような対策ですか？】<br>▼    まず、もともとの価格が高いので、増税の負担も重くなる車と住宅です。車については、買う時にかかる税金などを減免する。そして、住宅についても、住宅ローン減税や補助金を拡充する。こうしたことで、増税後も負担が急には重くならないよう検討するとしています。<br>▼    また、軽減税率が適用されない、家電製品とか、洋服、日用品についても、例えば、増税後に、増税分にあたる「２％還元セール」を行うことや、増税前に本体価格をいったん上げ、増税後に下げることで、増税のタイミングでは税込の価格が変わらないようにする。政府は、こうした対応を事実上推奨することも検討しています。<br><br><img alt="k181003_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_12.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>【つまり、来年１０月より前に値上がりするものもあるかもしれないし、１０月以降もしばらく変わらないものもあるかもしれないということですね】<br>そうです。政府が、どういう対策を出してくるか。また、店や企業によって、どういう価格戦略をとってくるのか。見極めて、対応するのがいいかもしれません。<br><br>【あと１年。私たちも、消費税率が上がるという前提で考えていかないといけないかもしれませんね】<br>そうですね。その上で、ぜひ企業に考えてもらいたいこと。それは、増税後の一時的な消費の落ち込みを防ぐ対策だけではなく、増税の負担に耐えられるよう家計を支援することです。今、企業の業績は好調で、抱える現金・預金も一段とつみあがっています。ですので、増税の負担を上回る賃金引上げを実施する。そして、６５歳を超えても、希望する人が無理なく働き続けられる環境を整える。<br><br><img alt="k181003_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181003_14.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>増税で、節約ムードが広がって、経済が悪化しないよう、企業は、こうした家計の実力を底上げする対策にこそ、ぜひ、力を入れてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:10:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オスプレイ配備と地元の不安」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306522.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ軍の輸送機オスプレイが、今週から東京の横田基地に正式に配備されました。ただ、事故やトラブルが相次ぐオスプレイの配備に対しては、安全性への懸念が払拭されていないと、地元から不安の声があがっています。一方、佐賀空港への自衛隊のオスプレイ配備計画をめぐっては、８月下旬、佐賀県知事が受け入れを表明しましたが、地元では、反対意見が根強く、計画は遅れを余儀なくされています。各地で進むオスプレイの配備計画とその狙い、そして地元の不安について考えます。<br><br><img alt="181004_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>アメリカ空軍の輸送機ＣＶ２２オスプレイ５機が、今月１日、東京の在日アメリカ軍横田基地に正式に配備されました。国内では、沖縄県以外への配備は、これが初めてとなります。<br>アメリカ軍は、当初、２０１９年１０月以降に配備を開始するとしていましたが、今年の４月３日、突然、予定の前倒しを発表しました。その２日後、５機のオスプレイが横田基地に飛来、一旦離れたものの、６月下旬以降は、横田基地に留まり、正式な配備を待たず、すでに首都圏の上空で飛行を始めていることが確認されていました。<br>アメリカ軍は今後、段階的に５機を追加配備し、２０２４年頃までに、あわせて１０機の体制にする計画です。<br>一方、基地周辺の６つの市と町で作る協議会は、声明を発表。在日アメリカ軍と日本政府に対し、安全対策を徹底するとともに、騒音など基地周辺の生活環境への影響を最小限に留めることや、運用に関する地元自治体からの要請に真摯に対応するよう要請しました。<br>また、基地に隣接する福生市内では、おととい、抗議集会が開かれ、１８０人が参加。オスプレイは、各地で墜落や緊急着陸を繰り返す「欠陥機」で、周辺を飛行することは、住民を危険にさらすものだと訴え、配備の撤回を求めました。<br><br><img alt="181004_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_01_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>では、配備にあたって、これだけの波紋を呼ぶオスプレイとは、どのような飛行機なのでしょうか。<br><br><img alt="181004_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="223"></p><p>まず、オスプレイというのは愛称で、これは、急降下して魚を獲る、ミサゴという鳥の英語名です。<br><br><img alt="181004_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>正式名称はＶ２２。アメリカ軍の新型輸送機で、ヘリコプターと固定翼の飛行機の特徴をあわせ持っています。航続距離やスピードも従来の輸送機より大幅に向上しており、ヘリのように垂直に離着陸できる能力を持ちながら、高速での長距離の移動も可能になりました。<br>その一方で、この複雑な構造ゆえに、高度な操縦技術が必要とされ、事故やトラブルも目立ちます。<br><br><img alt="181004_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>開発段階では、墜落事故が相次ぎ、おととし１２月には、沖縄の普天間基地に配備されていた機体が、名護市の浅瀬で大破。去年８月にも、普天間基地所属の機体が、オーストラリア東部の沖合で墜落し、３人が死亡しました。今年６月には、横田基地に配備される機体が、鹿児島県の奄美空港に緊急着陸するトラブルも起きています。<br>アメリカ軍も、日本の防衛省も、オスプレイが、他の機種に比べて事故が多いわけではないとしていますが、防衛省によりますと、１０万飛行時間あたりの重大事故の件数を表す事故率は、去年９月末の時点で、オスプレイの海兵隊仕様であるＭＶ２２が３．２４となっています。海兵隊全体の平均値は２．７２ですので、事実として、ＭＶ２２の事故率は、平均より高くなっています。<br>では、なぜ、このオスプレイを横田基地に配備するのでしょうか。<br>横田基地に配備されたのは、オスプレイの空軍仕様であるＣＶ２２という機種で、特殊作戦部隊の輸送を主な任務としています。<br>特殊作戦とは、高度な訓練を受けた部隊が敵の勢力下に潜入し、空爆の誘導をしたり、敵のかく乱工作を行ったり、要人を襲撃したりする作戦をいいます。このため、ＣＶ２２は、暗闇の中でも地形を詳しく把握できる暗視装置を装備し、地形に沿って低く飛ぶ能力も強化されています。防衛省は「ＣＶ２２の横田基地への配備は、日本や周辺の有事の際に、アメリカ軍の特殊作戦部隊の迅速な展開を可能にし、抑止力の向上につながる」と強調しています。<br><br><img alt="181004_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>ただ、首都圏にある横田基地を拠点とする以上、人口密集地を飛行することは避けられません。また、ＣＶ２２の特性をふまえれば、夜間や低空の飛行が頻繁に行われるのではないかという懸念があるのは当然でしょう。運用にあたっては、徹底した安全対策はもちろん、騒音対策など住民生活への配慮が強く求められます。<br>一方、佐賀空港への配備計画はどうでしょうか。<br>防衛省は、今年度以降４年間にオスプレイ１７機を順次導入し、佐賀空港に配備する計画です。背景には、中国が東シナ海への進出を強めている現状があります。中国の動きをにらみ、政府は、南西諸島防衛を強化する必要があると考えていて、今年３月、長崎県佐世保市に、水陸機動団という新しい部隊を発足させました。水陸機動団は、敵の離島への侵攻に対し、速やかに上陸・奪回するための水陸両用作戦能力を備えた部隊です。<br>陸上自衛隊は、この水陸機動団の隊員や物資を離島などに輸送するため、航続距離が長く、ヘリのような機動性も備えたオスプレイを活用したい考えで、オスプレイを水陸機動団の拠点からできるだけ近くに置いておきたい、そのためには、佐賀空港の立地が最も適当だと考えているのです。<br><br><img alt="181004_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="221"></p><p>ただ地元では、配備予定地となっている空港西側の土地を所有する漁業者を中心に、反対意見が根強くあります。予定地の造成によって、海の環境が変わり、漁業、特に、有明海名産のノリの育成に影響が出るのではないかと心配しているんです。<br><br><img alt="181004_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>こうした中、８月２４日、佐賀県の山口知事は、「国防政策には、協力する立場だ」として、配備を受け入れる考えを表明しました。この直前、山口知事は、小野寺防衛大臣と会談し、▽国が佐賀空港を管理する県に、着陸料として２０年間で１００億円を支払うこと、▽それをもとに、県が、有明海の漁業の振興のための基金を作ることで合意しており、突然の受け入れ表明は、この合意を受けたものでした。<br><br><img alt="181004_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>これを受けて防衛省は、配備予定地の地権者と交渉に入りたい考えでしたが、漁業者の慎重姿勢は変わらず、今も用地の取得は進んでいません。また、県が空港の開港時に漁協と結んだ公害防止協定の関連文書には、「自衛隊との共用は考えていない」と明記されているため、この改定も必要になります。<br><br><img alt="181004_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181004_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>オスプレイは、安全なのか。漁業への影響はないのか。そもそも佐賀でなくてはならないのか。政府が、不安や懸念を強める地元を説得するためには、オスプレイ配備の緊急性・必要性に加え、安全性や環境への影響などについて十分に説明を尽くし、疑問に答え、地権者の理解を得ていく努力が欠かせません。<br><br>現在、沖縄の普天間基地に配備されているオスプレイは２４機で、計画通り、横田基地に１０機、佐賀空港に１７機が配備されれば、２０２４年頃までに、国内のオスプレイは、日米あわせて５１機になる見通しです。その一方で、日本以外にオスプレイの導入を決めている国はなく、アメリカでも、陸軍は導入を見送りました。<br>こうした中で、今回の横田基地への配備を機に、これまで沖縄県民を中心にくすぶっていた安全性への懸念が全国に広がるのは確実です。日米両政府には、安全対策への一層の取り組みと、地元へのきめ細かい情報提供が強く求められます。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Oct 2018 23:34:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ひじ手術の大谷　復帰は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306528.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大リーグでも「二刀流」の活躍をみせたエンジェルスの大谷翔平選手。シーズンを終えて日本時間の２日、右ひじの手術を受けました。小澤正修解説委員です。<br><br><img alt="C181004_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181004_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ。<br>この手術、難しいものだったのでしょうか？<br>Ａ。<br>これは７０年代に大リーグで初めてこの手術を行った左ピッチャーの名前をとって、「トミー・ジョン手術」と呼ばれています。全体の数ははっきりしていませんが、最近は日米ともに症例が増えているとされ、石井一久投手が在籍していた当時のドジャースの元トレーナーは「チームだけでも、３割程度は、この手術を経験していたと思う」と話しています。９０％は完全に復帰できると言われていて、さきほどのトミー・ジョン投手は通算２８８勝のうち、実に半数以上を手術後にあげています。<br><br>Ｑ。<br>１日も早い復帰を期待してしまいますが、どのくらいの時間がかかるのでしょうか？<br><br><img alt="C181004_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181004_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ａ。<br>個人差はありますが、一般的にピッチャーは１年から１年半、バッターだけなら半年程度での復帰が可能だとされています。二刀流の大谷選手は、まず、投げることのない指名打者として、来年の開幕から夏までの間の復帰を目指すことになります。また、左バッターはバットをリードする右腕より、押し込む左腕のほうがひじにかかる負担が大きいため、大谷選手が手術した右ひじには比較的、負担が少ないことも利点だと指摘されています。とはいえ、かつて、この手術を経験した元ヤクルトの荒木大輔さんは、リハビリでオーバーワークになってしまい、その結果、移植した腱が再び断裂して、復帰までおよそ４年もかかってしまいました。あせりは禁物です。<br><br>Ｑ。<br>今後大切なことはなんでしょうか？<br><br><img alt="C181004_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181004_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ。<br>球団管理のもとで行うリハビリのペースを乱さないことだと思います。手術後、日常生活に支障が出なくなるまで３～４ヶ月。リハビリは、例えば輪ゴムを指にかけて動かしたり、１キロのダンベルを１０回程度上げ下げしたりというような、非常に単調で負荷の小さなメニューから始まります。このため、「これで本当に復帰できるのか」という不安が、オーバーワークにつながってしまうこともあるというのです。周囲を含め、復帰に向けて、あせらないことが、まずは大切だと思います。<br><br>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:44:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙まで１か月」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/306531.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来月6日のアメリカ中間選挙まで5週間を切りました。いま議会の上下両院は、いずれも与党・共和党が多数を占めていますが、残り1か月の戦い次第では、トランプ大統領による政権運営と、2年後の大統領選挙での再選の成否にも影響が予想されています。中間選挙の終盤情勢を分析します。<br><br><img alt="i181004_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_00.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>髙橋祐介解説委員とお伝えします。先週までアメリカに出張して各地を取材してきたそうですが、まず現状はどうなっている？<br><br>Ａ１）<br>早い州では既に期日前投票が始まっているが、事前の有権者登録はまだ締め切られていない。まさにこれから勝敗を決する最大の山場がやってくる。そんな印象を受けた。<br><br>今回の中間選挙は、具体的な政策論争には乏しい“争点なき選挙”になるかも知れない。かつてのようにテロ対策や戦争の是非が問われるのではなく、また、いまアメリカの景気は絶好調だから、経済や雇用が争点になるわけでもない。トランプ大統領による政権運営をどう評価するか？いわば“トランプ政治”に対する“国民投票”の様相を呈してきた。<br><br><img alt="i181004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>だからこそ、大統領は、現職としては異例の頻度で遊説に回り、梃入れに懸命だ。ただ、「疑惑と問題だらけのトランプ大統領だから。きっと共和党はコテンパンに負けるだろう」と見切るのは時期尚早。2年前の大統領選挙に比べ、共和党の支持層に大きな揺らぎは見られないし、コアな“トランプ支持”はむしろ強化された面もある。いまアメリカの大手メディアは、トランプ大統領に批判的な厳しい声ばかり大きく伝える傾向にあるので若干注意が必要だ。<br><br>Ｑ２）<br>では、議会下院の情勢から見ていきましょう。下院は定数435議席すべてが改選されます。<br><br><img alt="i181004_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>こちらは各種の世論調査の平均値をとった、現時点での議席の獲得予測です。これを見ると、民主党がやや優勢なように見えますが？<br><br>Ａ２）<br>確かに下院は民主党に勢いがある。既に193の現有議席を上まわる議席を固めつつある。これに対して、共和党は現有の235議席から減らすのは確実だ。勝敗ラインは過半数の218議席。共和党はどこで下げ止まるかが焦点になる。<br><br>なぜ共和党は苦戦しているのか？中間選挙には２つ特徴がある。ひとつは低投票率。もうひとつが現職有利。</p><p><img alt="i181004_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>大統領選挙は投票率が毎回60％前後だが、中間選挙は40％前後。前回は36.4％だった。同じ国政選挙でも有権者の関心が薄いので、熱心な支持者をどれだけ動員し、投票に行ってもらえるか？それぞれの党の組織力がモノを言う。<br>このため、当選回数を重ねて知名度が高く、資金調達力にも勝る現職が新人より有利になる。現に戦後の選挙を平均すると、現職の再選率は上院で80％、下院では93％に達する。<br>ところが、共和党は、本来有利なはずの現職の下院議員が過去例のない多さで引退する。<br>他の選挙への転出なども含めると、43人の現職が今回は立候補していない。<br><br>対する民主党は、引退議員が少ないばかりか、予備選挙を勝ち抜いた新人候補の中に、女性の躍進が目立つ。マイノリティやプログレッシブ=進歩派と呼ばれる急進左派も多い。<br>下院ニューヨークの予備選挙では、28歳のプエルトリコ系の女性オカシオコルテス候補が、“次の下院議長”の呼び声もあった重鎮の白人男性議員を破って一躍スター候補になった。<br><br>しかし、そんな民主党にも課題はある。求心力を持つ「党の新しい顔」が見当たらないこと。応援は今もオバマ前大統領やバイデン前副大統領らが頼り。党が一丸となって、投票に行ってもらえるか？組織力と言うより反トランプの“風任せ”の観も否めない。<br>これに対して「共和党の顔」は無論トランプ大統領。支持率は低くても、少なくとも“トランプ支持者”のハートはがっちり掴んでいる。<br><br>Ｑ３）<br>次に上院の情勢を見てみましょう。定数100の上院は、今回35議席が改選されます。<br><br><img alt="i181004_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>最新の議席獲得予測では共和党がやや優勢に見えますね？<br><br>Ａ３）<br>その通り。改選される35議席の内訳を見ると、民主党が26に対して共和党は9議席。守るべき現有議席が、圧倒的に少ない分だけ、共和党に有利な選挙になる。</p><p><img alt="i181004_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181004_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>では、いま接戦となっている8つの州を見てみよう。実は、8つの州のうち青色の西部ネバダを除く赤色の7つの州は、いずれも、２年前の大統領選挙でトランプ候補が勝った州でもあった。このため共和党は、こうした接戦州で首尾よく“トランプ支持者”に投票に行ってもらえれば、過半数確保は十分可能とみられている。<br><br>Ｑ４）<br>しかし、この地図を見ると、南部テキサス州は、共和党の地盤のはずなのに、接戦州になっている。これはどうして？<br><br>Ａ４）<br>私もそこが気になったので現地の様子を見てきた。テキサス選出の共和党の現職の上院議員はテッド・クルーズ氏。おととしの大統領選挙にも立候補したので覚えている方も多いだろう。草の根のティーパーティー旋風で頭角を現した保守強硬派。テキサスは、この四半世紀、上院は共和党が議席を守ってきた「保守の牙城」だから、今回も“安泰”と見られていた。<br>ところが、民主党の新人ベト・オルーク下院議員が、猛烈に追い上げ、まさかの接戦となっている。オルーク氏は、ご覧のように甘いマスクで“ＪＦＫの再来”とか、歯切れの良い演説の語り口で“オバマの再来”とか言われている人物。この同世代のふたりの戦いは全米からも注目を集めている。<br><br>ふたりの訴える政策は見事に対照的。クルーズ氏は銃規制に反対。移民規制や国境管理の強化を訴えているのに対し、オルーク氏は、銃規制強化と寛容な移民政策を訴えている。またクルーズ氏は、あれほど批判していたトランプ大統領に今は露骨に擦り寄って、応援も要請しているのに対し、オルーク氏は、トランプ大統領を徹底批判、自分が当選したら弾劾も辞さないとしている。<br>人となりも正反対。クルーズ氏は、大学生時代はディベートの全米チャンピョンになり、ハーバードロースクールから連邦最高裁の調査官も務めたバリバリのエリート。キューバ移民の息子でカナダ生まれ。名前はアメリカ流に「テッド」の愛称で呼ばれている。<br>これに対して、オルーク氏は、もともとミュージシャンでパンクロッカー。アイルランド系だが、メキシコとの“国境の街”エルパソで生まれ育ち、ロバートという名前も、スペイン語読みのロベルトからとった「ベト」のニックネームで呼ばれている。<br><br>先日のテレビ討論会で、オルーク氏は、かつて飲酒運転で逮捕された過去を質される場面があったが、「確かに自分は過ちを犯したが、今は深く反省し、第2のチャンスを与えられている。しかし、今のアメリカには、人種差別や偏見によって、チャンスを与えられない人が沢山いる。誰もが第2のチャンスを与えられるアメリカをつくりたい」と言って切り抜けた。問題をはぐらかさない。真摯な受け答えが逆に好感を呼んだ。<br><br>オルーク候補「今のアメリカには“不正義”がある。人種や民族、肌色の違いによって２つの司法システムがある」<br><br>いまテキサスは変化の真っ只中にある。法人税率が低く、企業進出や投資が盛ん。先頃トヨタも北米本社をテキサスに移した。人口はカリフォルニアに次ぐ全米2番目の多さ。「テハーノ」と呼ばれるヒスパニック系が3分の１以上を占めている。ヒューストン、サンアントニオ、テキサスと、100万都市が州内に3つもあり、「保守の牙城」も都市部に限ってはリベラル化の傾向がある。<br>オルーク氏は、そうした変化を体現する人物でもあるのだろう。かつてオバマ前大統領は、人種や支持政党で分断されたアメリカの現状に警鐘を鳴らして注目を集め、新人の上院議員から一躍、大統領への道を駆け上がっていった。オルーク氏というスター誕生に、同じ姿を重ねる向きもある。今回はクルーズ氏に届かないかも知れないが、将来性は要注目だ。<br><br>Ｑ５）<br>今回の中間選挙の結果次第で、トランプ大統領による政権運営には、具体的にどのような影響が出てくるのか？<br><br>Ａ５）<br>実は影響は既に出始めている。空席となっている連邦最高裁判所の新しい判事の承認問題がそのひとつ。トランプ大統領は、保守派のカバノー判事を指名したが、36年前に性的暴行を受けたとする女性から告発があり、ＦＢＩが捜査している。共和党は捜査が終了次第、採決に入る方針だが、その結果は選挙情勢を左右する公算が大きい。<br><br>トランプ大統領は、もともと共和党が地盤とする州から選出された民主党議員に圧力をかけ、カバノー判事の承認に賛成票を投じるよう求め、もし反対したら容赦なく落選運動を強化する構え。とりわけ、大統領が支持基盤とする保守的なキリスト教徒は、この連邦最高裁の承認問題にはきわめて敏感だから、キリスト教福音派の教会などが中間選挙に向けて大動員をかける可能性がある。<br><br>もし共和党が上下両院で多数を維持できたら、トランプ大統領は、2年後の再選に向けて大きく弾みをつけることになる。反対に、上下両院とも多数派の座を失えば、再選にはただちに黄色信号が点滅する。<br><br>現時点で最も可能性が高いのは、上院は共和党が多数を維持し、下院は民主党が多数を奪還するケース。いわゆる“ねじれ”の状態になる。議会は予算と法案審議に絶大な権限を持っているので、予算が成立せず政府閉鎖が起きたり、トランプ政権が目指す法案が議会を全く通らなくなったりする。そうなると、トランプ大統領は、民主党に歩み寄るよりも、むしろ移民や通商政策などで大統領令を連発する、あるいは、みずからの権限で出来る外交で、これまで以上に突っ走る可能性が高い。大統領の暴走を食い止めるのは、本来議会に課せられた役目でもある。中間選挙は、そうしたチェック機能が改めて問われる機会となるだろう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 08:49:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？　パート労働者の年金」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306536.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>パートで働く人たちの年金制度の見直し論議が今年9月から始まった。パートで働く人ももっと厚生年金に入って、将来の年金を増やせるようにしようという見直し。<br>今回はどのような内容になりそうかをみていく。<br><br><img alt="k181004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【相次ぐ制度改正】<br>２年前も制度が見直されたが、その時は大企業でパートで働く人の一部だけに事実上限定された。それで、今度はもっと対象者を広げようとしている。<br><br>【なぜ厚生年金の加入者を増やそうとしているのか】<br>加入する年金によって大きな違いがあるから。<br>年金制度は、自営業の人たちが入る国民年金と、会社勤めのサラリーマンなどが入る厚生年金がある。<br><br><img alt="k181004_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_02.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="211"></p><p>国民年金は、自営業なので、定年もなくずっと働ける人たちのための年金としてつくられたので、生活費を補助する程度の年金額で設計されている。このため、毎月支払う保険料はみな1万6千円。受取る年金も少なく、満額でも一人当たりひと月65000円。<br>一方、厚生年金の方は、定年のある会社勤めのサラリーマンのための年金。いつまでも働けるわけではないということで、退職後の生活費の大半を賄えるように設計されている。保険料は現役時代の収入に比例して負担することになっていて、いまは年収の１８．３％。そのうち半分は企業が負担する。年金額も平均でひと月14万8000円程度と比較的多い。<br><br>【パート労働者の多くは国民年金】</p><p><img alt="k181004_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_06.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>パートで働く人たちの多くはどこに入っているかというと、会社勤めだが国民年金に加入している。<br>なぜかというと、保険料負担が増える企業が、パートで働く人たちを厚生年金に入れることを猛反対してきたため、長年、制度の見直しがほとんど進まなかったから。パートで働きながら一家の大黒柱という人がたくさん出てきたのに、やむなく国民年金に加入せざるを得ない人が増えた。<br>でも、国民年金は老後の生活費を補助するための年金。これでは生活できない。しかも、就職氷河期の頃に大学を卒業した団塊ジュニア世代、いま40代を中心に、低賃金で保険料を払うことができない人も多く、そういう人はこの満額より少ない年金しか受け取れない。<br>加えて、今後年金は20年以上徐々に目減りしていく。国民年金はここから実質３割も目減りするという推計。<br><br>なぜ3割も目減りするかというと、<br>今の年金制度は、今のお年寄りの年金を、今の現役世代が支える仕組み。だが、これから現役世代が急速に減少するので、現役世代の負担が重くなり過ぎないように、年金を徐々に下げていく仕組みになった。それで、パートで働く人の多くがこのまま国民年金だと、低所得の高齢者の急増が避けられない。それで、政府は、会社勤めのパートで働く人はもっと厚生年金に加入できるよう基準を見直して、年金を少しでも増やせるようにしようとしている。<br><br>【どんな基準に見直そうとしているのか】<br><br><img alt="k181004_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_08.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>今の厚生年金の加入基準がどうなっているか説明しておくと、パート労働者でも、一週間の労働時間が概ね「３０時間以上」ある人は、厚生年金に加入することが義務付けられている。<br>ただし、2年前の改正で、一部の人は週の労働時間が「20時間以上」あれば加入することになった。どういう人かというと▽月収が8万8千円以上ある、▽従業員が501人以上などの条件を全て満たす人。<br>ところが、前回大企業で働く人の一部に限定されたため、新たに加入できたのは、900万人を越えるパート労働者のうち、５％にも満たない。<br><br><img alt="k181004_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_09.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>それで、今度は▽500人以下の企業で働く人や、▽ひと月の給与が8万8千円よりも少ない人も対象に含めることなどが検討される見通し。<br><br>【厚生年金に入ると、どのくらい年金が増える？】<br><br><img alt="k181004_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_10.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>働き方によっても違いはあるが、例えば、月収8万8千円で２０年働くとすると、国民（基礎）年金に加えて月９千700円の厚生年金が一生涯受け取れる。しかも、月の保険料は収入の１８．３％で１万６千円となるが、半分は企業が負担するので自分の払う分は８０００円に減る。<br><br>これまでの話しは厚生年金への加入でメリットが大きい人の話。<br>でもここからは逆に、厚生年金に加入すると新たな負担が生じるケースの話。<br><br>【パートで働きながら、夫の扶養家族の主婦の場合】</p><p><img alt="k181004_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_11.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>パートで働きながら、サラリーマンの夫の扶養家族となっている主婦にとっては、新たに保険料の負担が増える。<br>なぜかというと、今、こうした人は、保険料を負担せずに年金を受け取れる。<br>ところが、自分で厚生年金に加入すると、年金は増えるが夫の扶養から外れるため、自分で保険料を負担しないといけない。<br><br><img alt="k181004_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181004_13.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>また、扶養家族でなくなると、年金保険料だけでなく、医療などの保険料も新たに負担することになり、中には夫の会社からの家族手当が無くなる人もいる。<br>それで、負担を避けて、夫の扶養家族から外れないよう働く時間を短くおさえている人たちも多い。<br><br>子どもの学費がかかるし、日々の生活で精一杯で働き始めたという方も多いので、働く時間を抑えなくてはならない人も大勢いると思う。<br>でも、これからの年金は、現役世代の減少で徐々に目減りしていく。夫もこの先何があるかわからない。平均寿命の長いのは女性なので、夫に先立たれると、将来生活が苦しくなる可能性もある。<br>足元の家計への影響も大事だが、将来の備えという視点でもみてみることも大事。<br><br>【厚生年金に加え、現役時代の万が一の備えも】<br>自分で厚生年金に加入すれば、自分の厚生年金を受け取れるので年金額が一生涯にわたって増えるし、現役時代の万が一の備えもある。例えば、障害を負った時の障害年金や、病気で仕事を休んだ時には1年半、給与の３分の２の傷病手当金が受け取れる。<br>育児、介護で時間の制約がある人も多いので、働く時間を増やすのは難しい人も多いと思うが、働ける人は自分の老後に備えてこくことも大切だと思う。また、その大前提として、政府や企業には、子育てや介護をしながらでも、もっと働きやすい環境づくりを進めることや、パートで働く人たちの賃金も今は少ないので、パートで働く人全体の賃上げを急いでほしい。<br><br>（藤野　優子 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「影響力増す中国　日本のアフリカ戦略は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306619.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本が主導するＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議の閣僚会合が１０月６日と７日、東京で開かれます。地球最後のフロンティアとも呼ばれるアフリカは、人口１２億、２０５０年には２５億に達し、世界の４人に１人がアフリカ人になると言われます。その巨大な市場に世界の熱い目が注がれる中、日本でもアフリカの安定と発展、アフリカ諸国との関係強化に向けた取り組みが続いています。莫大な資金を背景に急速に影響力を増す中国に対して日本はいかに存在感を高めていくのか、その課題と今後の取り組みについて考えます。<br><br><img alt="j181004_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>アフリカといえば何を思い起こすでしょうか。</p><p><img alt="j181004_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_01.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>貧困や飢餓、紛争など暗いイメージをお持ちの方が多いのではないでしょうか。貧困から抜け出そうと多くの人が祖国を離れ、政治腐敗も深刻です。一方で、エチオピアやコートジボワールのように８％台の経済成長を続ける国や内戦の悲劇を乗り越え「アフリカの奇跡」とまで呼ばれるようになったルワンダなどもあり、数千億円規模の建設プロジェクトが各地で立ち上がっています。その格差は大きく課題も山積していますが、若年層が急増し多くの可能性を秘めたアフリカには世界中が注目しています。ひときわ目立つのが中国です。<br><br><img alt="j181004_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>先月、北京で開かれた「中国・アフリカ協力フォーラム」には、アフリカの３６か国の大統領を含む５３か国の代表が一同に会しました。開会にあたって演説した習近平国家主席は、今後３年間で総額６００億ドル、日本円でおよそ６兆８０００億円規模の支援を行うことを表明しました。注目されたのはその額だけではありません。具体的な支援策としてインフラ開発といった箱モノだけでなく、人材育成や環境保護、保健、平和などといった、日本が得意としてきた分野にも積極的に取り組む姿勢を打ち出したことです。また、会議で採択された北京宣言では、アフリカが中国の一帯一路の歴史的・自然的延長であり、重要な参加者だとして、一帯一路構想にアフリカを取り込もうとしている中国の狙いが明記されました。中国のアフリカ政策には、経済成長に不可欠な資源の確保とともに政治的な思惑が色濃く反映されています。<br><br>一方、日本はアフリカにどのように向き合ってきたか見てみましょう。<br><br><img alt="j181004_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>日本は、冷戦終結から間もない１９９３年に各国に先駆けてアフリカ開発に関する首脳級の国際会議、ＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議を立ち上げました。中国がフォーラムを立ち上げる７年前です。以来これまで６回の会議を開いてきました。<br>ＴＩＣＡＤⅣ（福田総理）では、アフリカへのODA・政府開発援助を倍増することを発表、初めてアフリカでの開催となったおととしのＴＩＣＡＤⅥ（安倍総理）では、官民あわせて３００億ドルに上る投資を行う方針を表明しました。</p><p><img alt="j181004_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>しかし、こうした日本の息の長い取り組みにもかかわらず、アフリカでは今、中国が圧倒的な存在感を見せつけています。アフリカに進出している企業は、日本の４００社に対して中国はおよそ１万社に上り、そこで働く中国人労働者は２０万人をこえていると言われます。アフリカへの投資額も、日本は２０１６年末時点で１００億ドル、中国の４分の１です。今や中国はアフリカ最大の貿易相手国です。<br><br>世界で発言力の強化を狙う中国は、アメリカのトランプ政権がアメリカファーストを掲げて内向き志向を強めている間にさらにそのスピードを加速しています。<br><br><img alt="j181004_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>南シナ海で、人工の島の軍事拠点化を押し進め、ミャンマーやパキスタン、アラブ首長国連邦で巨額の資金を投じて港を建設、スリランカでは港を借金のかたに差し押さえるかたちで手に入れました。<br>アフリカも例外ではありません。日本の自衛隊も拠点を置くアフリカ北東部のジブチで、軍事拠点化を進めています。スエズ運河から紅海を経てアデン湾につながる海域は、世界の船舶の３割が通過する要衝です。その入り口に中国はアジア以外では初の海軍基地を建設し、アフリカの窓口として開発を進めているのです。<br>中国はアジアからアフリカにかけて、経済圏構想の「一帯一路」と、各地の港を確保してエネルギーの輸送や海洋進出を進める「真珠の首飾り」戦略を一体化させて推進しているのです。<br><br>アフリカの首脳との会議は、日本や中国だけでなくＥＵや韓国、トルコなどでも行われています。そうした中で日本はどうすればアフリカで存在感を高められるでしょうか。<br>資金力で張り合っても中国にはかなわず意味もありません。<br><br><img alt="j181004_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>重要なのは、日本の強みをいかすことです。米作りや灌漑、それに養殖の技術移転によって食料の自給率を高めることや、保健衛生や医療などの分野で技術指導や人材育成を通じて安全な暮らしを実現させることなど、現地の人たちの自立や雇用の創出につながる支援です。中国も「技術移転しない」、労働者を連れて来るだけで「雇用を生まない」などといった批判を浴び、最近は支援の仕方を見直し始めていますが、地道な支援は日本に１日の長があります。長年の経験をいかして日本らしい質の高い支援がますます重要になってきます。　　　　　　　　　　　　　<br>　　　　　　　　<br>民間の役割も小さくありません。企業でも現地の人づくりに力を入れているところもあります。また、第三国との連携が今後のアフリカ進出のカギを握っていると専門家は話しています。日本だけでは中国に太刀打ちできないが、他の国と力を合わせれば大きな力になるというわけです。その一例が日本企業がフランスの大手商社と組んで西アフリカで自動車販売などを始めたケースです。インドやモロッコ、トルコなどとも連携の動きが見られます。<br><br>また、これからは中小企業もアフリカに進出する時代だと専門家は言います。縮小する日本の市場だけではやっていけないからです。来年のTICADⅦ首脳会議では、中小企業の進出も重要なテーマになりそうです。そしてアフリカで信頼を得るためには日本らしいきめ細かなサービスと、誠実さが求められます。<br><br><img alt="j181004_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181004_07_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>中国は対アフリカ外交で５つの「Ｎｏ」を掲げています。各国の開発政策に干渉しない、内政に干渉しない、押し付けをしない、支援に政治的条件をつけない、そして投融資では政治的利益を求めないというものです。中国を支持する国にはいくらでも金を出す、何に使おうと口出しはしない、これが基本的な姿勢ですが、これでは人権侵害や政治腐敗はなくなりません。多額の債務を抱えてますます苦境にあえぐ国も多く、いずれ中国に飲み込まれてしまうのではないかといった不安も強まっています。政治的条件をつけない、政治的利益を求めないというのは、そうしたアフリカの国々の懸念に配慮したものとも言えます。借金漬けとなった国をいかに立て直すか、ＴＩＣＡＤでもこの問題が話し合われますが、中国が自国の利益を追い求めるだけでなくアフリカの健全な発展と自立のために大国として責任ある行動をとるよう日本をはじめ国際社会が働きかけていくことが必要でしょう。一方で、日本は中国と競争だけでなく、協力できる部分は協力しあうことも必要になってくると思います。<br><br>日本では遠いアフリカへの支援が何の役に立つのかと疑問視する声もときおり聞かれます。しかし、日本の経済に欠かせないだけでなく、国際社会で日本が信頼され、アフリカの国々に日本の味方になってもらうためにもアフリカの自立と安定を支えることは重要です。<br>今週末開かれるＴＩＣＡＤの閣僚会合は、来年の首脳会議に向けて投資の促進やビジネス環境の整備など様々な分野の協議が行われます。また、今年末には国連総会で、難民支援のための国際的な取り組みがまとめられ、日本でも年明けから具体的な対策に乗り出すことになっています。日本がアフリカとの距離を縮め、信頼を勝ち得るためにどう向き合うのか、今こそ日本の外交力と企業の覚悟が問われているように思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Oct 2018 23:10:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米国務長官　訪朝で非核化は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306610.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。北朝鮮の非核化で進展を図るため、アメリカのポンペイオ国務長官は、あす（6日）日本に立ち寄った上で、翌日（7日）、北朝鮮を訪問し、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談します。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C181005_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_1.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"></p><div><p>Ｑ１）<br>ポンペイオ長官の訪朝はこれで何回目？<br>Ａ１）<br>ＣＩＡ長官時代も含めると4回目ですが、国務長官としては3回目になります。日本には「三度目の正直」という諺があります。ポンペイオ長官は「米朝双方が理解を深め、交渉の進展をはかり、今後の計画を立てられると期待している」と述べ、再び米朝首脳会談を調整し、遅遅として進まない北朝鮮の非核化に道筋をつけたいと意欲を語っています。そう言うからには、朝鮮戦争の終結宣言の時期などをめぐり、何らかの合意に手が届きそうな算段があるのかも知れません。<br><br>Ｑ２）<br>そんなにうまく話が進むでしょうか？<br>Ａ２）<br>かなり厳しいでしょう。まだ交渉は緒に就いたばかりです。しかも、このところの各国それぞれの事情を見ると、北朝鮮の思わくどおり事が運んでいるようにも見えるからです。<br><br><img alt="C181005_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_4.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"><br><br>現にトランプ大統領は、あすで中間選挙まで1か月。足もとがグラつきがちで“眼に見える成果”に喉から手が出そうな状態です。先頃は「キム委員長と恋に落ちた」と言い放ち、前のめり気味です。また、韓国のムン・ジェイン大統領も、経済低迷で支持率が急落し、米朝合意に恋々としています。さらに、中国の習近平国家主席も、貿易摩擦でトランプ大統領とは疎遠になった一方で、キム委員長との関係は持ち直しました。そんな各国をまるで手玉にとってきたかのようなキム委員長。よほどの恋愛のかけひき上手かも知れません。<br><br><img alt="C181005_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181005_6.jpg" class="mt-image-none" width="465" height="261"><br><br>Ｑ３）<br>どうすれば、非核化に近づけるでしょうか？<br>Ａ３）<br>「恋に焦りは禁物」です。北朝鮮は過去に大きく2度、非核化への取り組みを約束しながら欺いたことがあったからです。1994年の米朝枠組み合意も、2005年の6か国協議の共同声明も反故にされました。諺には「二度ある事は三度ある」というものもあります。もし今回も同じなら、騙した北朝鮮より騙された方が悪いと、のちのち後悔することになりかねません。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 07:33:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ご用心・損害保険で無料住宅修理」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306751.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>台風や地震など、大きな災害が相次いでいますが、災害で住宅が壊れたことにして、住宅の修理を呼びかける業者によるトラブルが増加しています。<br><br><img alt="k181005_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>全国の消費生活センターに寄せられたケースでは、まず、工務店を名乗る業者が自宅に訪れ、住宅の修理をしませんかと呼びかけてきます。「近くで工事をしている工務店の者なんですが、雨どいが壊れているのが気になりました。この前の台風で壊れたんじゃないですか」と持ちかけてきます。こちらが「そうかも知れません」と言うと、「損害保険に入っていませんか。入っているなら、それで修理すれば無料で出来ます。保険金の申請もこちらで引き受けます」と誘います。<br><br><img alt="k181005_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p><img alt="k181005_03_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_03_.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それに加えて、このように持ちかけます。「この屋根の部分も、古くなって傷んでますね。それも合わせて保険で処理すれば、ここも無料で修理できますよ」と。無料ということで、こちらも頼むと、すぐに契約するよう持ちかけます。<br>ここから色々なトラブルが出てきます。<br><br><img alt="k181005_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k181005_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>まず、保険金は、災害などによって壊れた部分の修理が補償の対象となります。<br>このため、古いから壊れた「経年劣化」の部分は対象になりません。しかしすでに工事の契約をしていますので、屋根の部分は自分で経費を出さなければならなくなります。<br><br><img alt="k181005_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_09_.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>別のケースでは、工事が途中までで終わったり、雑な仕上がりになっていたということです。業者に聞くと、支払われた保険金のこの3割以上を「手数料」と言って、持っていってしまい、残りの7割の費用で工事をしたためだということです。手数料については、事前に説明はなかったということです。<br><br><img alt="k181005_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>さらに、別のケースでは、契約してお金を支払ったら、なかなか工事に取り掛かってくれないため、解約を申し出たところ、逆に違約金を請求されたということです。<br><br><img alt="k181005_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こうしたトラブルの相談は年々増加していまして、昨年度、全国の消費者センターには1178件ありました。今年度は、昨年度を上回るペースで増加しているということです。7割は、60代以上の方からの相談で、高齢者を狙ったセールスであると見られています。<br><br>増加の要因は、災害が増えていることです。業者側は、直近に発生した台風や大雨、地震などを口実にし、これで壊れたことにして保険金を請求しましょうと持ちかけてきます。こうした業者から見ると、災害は、いわば宣伝文句の一つで、もうけるチャンスになっているのかもしれません。</p><p><img alt="k181005_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_17.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>本当に災害で壊れたところの修理を、保険請求することは問題ありません。しかし、今回のケースでは、保険の対象範囲を越えた請求をしていることが問題です。これは、支払われないというだけでなく、保険金詐欺です。業者側はもちろんですが、家主も、保険の範囲以外であることを知った上で請求したとみなされると、詐欺罪にあたるおそれがあります。<br><br>つぎに、保険請求の手数料ですが、請求を他の人がやることは問題ありません。<br>ただ、手数料を取られるということが、契約時に明示されていない、または契約書自体がなく知らされていないというケースが少なくありません。<br><br><img alt="k181005_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181005_19.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>被害を防ぐためには、まず、「保険金で修理しましょう」と呼びかける業者は、怪しいと思ってくだい。そして、色々と話を勧められても、すぐに契約しないことです。<br><br>保険で補償される範囲は、入っている保険によってさまざまですので、自分で保険会社に確認しましょう。<br><br>また、契約の前に、複数の工事業者に見積もりを依頼するのもいいと思います。<br>実際にあったケースですが、別の業者に詳しく調べてもらった結果、最初にセールスをしてきた業者が、屋根に登って調べると言って、屋根を壊していたということです。<br><br>契約してしまった場合、ほとんどが訪問販売なので、クーリングオフ制度が使えます。契約から8日間の間ならば、特別な理由がなくても、消費者側から一方的に契約を取り消せます。あるケースでは、クーリングオフするというと、手数料はクーリングオフできないと言って、請求してきたということです。しかし、クーリングオフは、契約が最初から無かったことにするため、手数料や違約金は必要ありません。<br><br>契約書をもらっていない場合や、不備があると、8日を過ぎてもクーリングオフが適用できるケースもあります。泣き寝入りせず、消費者ホットライン188番に相談してください。というのがあります。最寄りの消費生活センターにつながりますので、アドバイスを受けるといいと思います。<br><br>高齢の方からの被害相談が多いということもありますので、離れて暮らしているご高齢の方がいらっしゃったら、こうした手口がはやっているということを伝えていただきたいと思います。くれぐれも「無料です」と言われてもすぐに飛びつかず、宣伝文句にひっかからないようにして欲しいと思います。<br><br>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 11:46:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北海道地震１か月～盛土造成地の地震対策は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北海道で震度７を観測した地震からあすで１か月になります。この地震では札幌市の住宅地で液状化による大きな被害が出ました。調査が進むと被害はこれまでにないもので、根本的な要因は大規模な盛土の造成地だった点にあることがわかってきました。見えてきた被害のメカニズムと、思うように進んでいない全国の盛土造成地の地震対策について考えます。<br><br><img alt="181005_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▼地盤陥没のメカニズム<br>▼進まない大規模盛土造成地の地震対策<br>▼地盤災害にどう備えるのか<br><br>【住宅地陥没の原因は】<br>＜VTR①＞<br>この地震では札幌市などの５つの地区で液状化による被害が出て、このうち札幌市清田区の住宅地では広さ３ヘクタールにわたって地盤が大きく陥没したり、ゆがんだりして１０９棟の住宅が被害を受けました。専門家が調査を進めると通常の液状化とは大きく様相が異なり、市街地ではこれまで確認されたことのない被害であることがわかってきました。</p><p><img alt="181005_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_01_5.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>液状化現象は地下水を多く含んだ状態で安定していた地盤が、地震で揺さぶられることで噛み合っていた砂の粒子がバラバラになって流動化します。家は水に浮いたような状態になり、水と砂が噴き出して地盤が沈下、家も沈みこみます。<br>通常、沈下は最大で５０センチ程度。砂が噴き出した跡が残り、建物が地面にめり込むようになるのが特徴です。<br><br>＜VTR②＞<br>しかし清田区の現場では地面が50センチどころか、２メートル近く陥没していました。近くに砂が噴き出した痕跡はなく、家が地面にめり込む状況も見られませんでした。一方、大きく陥没したところから２００メートルほど離れたところで大量の土砂が噴き出して一帯を埋め尽くしていました。<br>いったい何が起きたのか。地盤工学会の調査団は次のように推測しています。<br><br><img alt="181005_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>一帯は傾斜地になっていて地下に水を多く含む層がありました。地震の揺れで地下で液状化が起こって流動化し、砂と水が地中で低い方に向って流れ出します。そして一番低いところから噴き出し、砂と水がなくなったところで大きな陥没が起きたという見方です。<br>そして被害の背景にはこの地域の成り立ちがあると考えています。<br><br><img alt="181005_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>この住宅地は４０年前に造成されました。被害が起きたのは桃色で示した地域です。<br><br><img alt="181005_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_03_8.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>造成前の航空写真を見ると一帯は谷で小さな川が流れ、農地や原野が広がっていました。そこに盛土をして住宅地にしました。<br>大きく陥没したところ、危険と判定された住宅も元の谷沿いに集中していました。<br><br>こうしたことから専門家は、被害は液状化が関わった盛土造成地に特有の地盤災害という見方を強めています。<br><br>【進まぬ大規模盛土造成地の地震対策】<br>ここから２つめのポイント、大規模盛土造成地の地震対策です。</p><p><img alt="181005_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p><img alt="181005_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="181005_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_04_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>盛土造成地は山を崩して、谷は埋めて平らにした造成地の埋めた部分を指します。<br><br>こうした造成地は全国いたるところあり、大地震のたびに地すべりや崖崩れ、液状化など地盤災害が繰り返されてきました。<br>盛土造成地でも工事のときにしっかりと締め固められ、地下水対策がとられたところは安全です。しかし規制が緩かった古い造成地を中心に問題があるところもあり、阪神・淡路大震災や東日本大震災では昭和５０年ごろより前に造成された住宅地で多くの被害が出ました。こうしたことから国は平成１８年から対策に取り組んできました。<br><br><img alt="181005_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_05_6.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>まず市町村は昔の航空写真や地形図と現状を比較するなどして盛土造成地がどこにあるか調べ、マップをつくり公表します。次にボーリングなど詳しい２次調査を行い、地震で崩れる恐れのある造成地を絞り込みます。危険があるとわかった場合は住民に耐震化工事を行うよう勧告し、行う場合、費用を補助するというものです。<br><br>どこまで進んだのでしょうか。１次調査を終えてマップを公表したのは全国1700余りの市町村のうち６割。札幌市もここまで進んでいました。２次調査を終えたところはまだ17市町村。対策工事を終えたところは２市だけという状況です。<br><br>対策はなぜ進まないのでしょうか。<br><br><img alt="181005_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>まず盛土の造成地の場合、一見すると平坦かなだらかな傾斜の住宅地が多く自治体も住民も危険性を実感しにくいことがあります。地域のイメージダウンや地価の下落を懸念する声もあります。さらに仮に危険性があるとわかった場合、住民の合意を得て対策を進めるために多くの困難が予想され、消極的な市町村が多いと考えられています。<br><br>【地盤災害にどう備えるのか】<br>では盛土造成地の地震対策をどう進めたらよいのでしょうか。<br>事業が進んでいる兵庫県西宮市の例で考えます。<br><br>＜VTR＞<br>西宮市では大地震で地すべりが起こる危険性のあることがわかった大規模盛土造成地１ヶ所で耐震化工事を進め、今月完成します。被害が出る前に危険箇所を見つけて耐震化工事が行われたのは全国で２例目です。<br><br>西宮市が積極的に取り組んできたのは23年前の経験があるからです。阪神・淡路大震災で谷を盛土で造成した住宅地で大規模な地すべりが発生し、３４人が犠牲になりました。<br><br>震災以降、西宮市は盛土造成地の耐震化に力を入れてきましたが、平成１８年に国の取組みが始まったのを受けて、あらためて調査をしてマップを公表しました。<br><br><img alt="181005_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>これがそのマップで緑の部分が造成地、１００か所が示されています。<br>そのうえで２次調査で危険であることがわかった１ヶ所について耐震化工事を進めてきたのです。<br><br>最大の問題は住民の合意を得ることでした。市が住民との話し合いを始めたのは５年前でした。事業は住民が主体になって行うもので、補助を受けても一世帯あたり十数万円から300万円あまりの自己負担が見込まれました。しかし住民は高齢者が多く負担は困難でした。対策が必要なところに市が管理する道路もあることから「一体的に取り組む」という理由づけで事業費は個人負担分も市が負担しました。<br><br>個人の宅地の耐震化に市民の税金を投入することに議論は残ります。命を守るために全国で進めなければならない事業ですが、ここまでしないと実現できないという現状も示していると言えます。<br><br>西宮市には多くの市町村から見学者が訪れていますが、西宮市の担当者は「住民に『自分たちの命は自分で守る』という気持ちなってもらえるかがとても重要だ」と助言しています。<br><br>一方、私たち個人は地震による地盤災害のリスクにどう向き合えばよいのでしょうか。<br><br><img alt="181005_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181005_08_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>まず自分の住んでいる場所や、購入を検討している宅地がどういうところなのか、知っておくことがとても大切です。盛土造成地のマップのほかに、液状化の危険性を示した地図を公表している市町村も増えています。札幌市も公表していて被害が出た地域はいずれも危険性が高い地域になっていました。これを受けて地中に杭を打つ液状化対策をしていた住宅はほとんど傾かず、被害を小さく抑えることができました。まず地盤を知ったうえで、補強や保険など危険性に応じて対策をとることが求められています。<br><br>【まとめ】<br>札幌市清田区の液状化被害について札幌市は詳しい調査をして12月には復旧の進めかたについて住民に提案したいとしています。私有地である宅地の復旧は所有者が行うものですが、まとまって災害復旧工事をする場合、国が補助をする仕組みがあり、熊本地震でも活用されました。札幌市は住民とていねいに話し合いをして復旧を支援してもらいたいと思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 Oct 2018 23:32:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本スポーツ界の胎動」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306899.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今晩は。時論公論です。<br>２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックを前にしながら、このところスポーツ界は、不祥事のニュースが後を絶ちません。これは日本スポーツ界が、時代の流れ、世界の動きから取り残されている象徴と指摘する声もありますが、スポーツ界が生まれ変わるきっかけにすべきという声も聞かれます。<br>体育の日の今夜は、この一連の不祥事を、日本スポーツ界が生まれ変わるための胎動とするためには、まず何が必要かを考えてみます。<br><img alt="181008_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>解説のポイントですが、まず一連の不祥事とそのポイントを整理します。そして、先月内閣府に提出されたレスリング協会の報告書から再生へのキーワードを探ります。その上でスポーツの価値を高める為には何が必要かを考えます。<br><img alt="181008_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>こちらが、今年発覚したスポーツ界の主な不祥事です。<br><img alt="181008_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>１月、レスリング女子のパワーハラスメントの告発は、オリンピッツク４連覇の伊調選手が被害者と言うことで、社会問題化しました。<br>５月には日大アメフト部の悪質タックル問題がチームぐるみと認定され大きな問題に発展しました。７月にはボクシング連盟会長の常識を逸脱した組織運営が明らかになりました。<br><br>これらの不祥事の背景には、スポーツ界の長年にわたる閉鎖性が指摘されています。その競技の関係者で占められている競技団体は、その組織内の人間関係や常識が優先されるようになります。<br>その結果、暴力、パワハラ、高潔性や誠実性という意味のインテグリティの欠落という不祥事の土壌が出来てしまったと見られています。<br>暴力は、本人のためだという思い込みのもと、自らの成功体験に基づいてくり返されています。強化重視の名目で権限を集中させ、選手育成よりも自らの権力を守ろうとする行為がパワハラへと結びついています。インテグリティとは高潔性、社会的な影響力やその責任などを自覚することですが、競技力重視の指導の下、置き去りにされて来ました。<br><br>長年これらの問題は、組織内では認識されてきた競技団体もありましたが、仲間意識や、裏切りのイメージ、どこに訴えたらいいのか分からないなどの理由で表には出てきませんでした。<br>ところが２０００年以降、SNSの発達により、情報発信することに抵抗が無くなった人が増えたことや日本スポーツ仲裁機構が整備されたこと、又ほとんどの競技団体が公益法人に移行して、内閣府など告発する窓口が見えてきたことなどが告発の連鎖の背景にあると言われています。同時にスポーツ界の多くの関係者は、このままの状態で２０２０年を迎えていいのかという危機感が告発の連鎖を呼んでいると見ています。<br><img alt="181008_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>大事なことは、この告発などによる不祥事発覚の連鎖を、ただのスポーツ界の一過性の騒動として終わりにせず、生まれ変わる胎動とするにはどうしたらいいのかを考えることです。<br><br>一つの方向性は、先月、公益法人を認定する内閣府に提出された日本レスリング協会の報告書に見ることが出来ます。再発防止策や組織改善に関する項目をいくつか見てみますと、第三者による通報窓口の設置。指導者の倫理研修。選手とコーチ間のルール作り。代表選考過程とナショナルチームコーチの選考過程の改革。外部理事の増員。会計処理の明朗化などです。<br>こうして見てみると、組織としては当然整備されていてしかるべき項目ばかりですが、それが出来ていなかったことが、これまでの日本スポーツ界の現状です。レスリング協会だけではなく各競技団体とも早急にチェックして根本から組織の土壌を掘り返す必要があると思います。<br><img alt="181008_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>競技団体の組織の体質や風土を変える上で、これまで目に見えて効果を発揮したキーワードがあります。代表選考過程の改革です。もちろんこれは選手強化の側面からの一歩に過ぎませんが、例えば、今まさに効果を上げつつあるのはマラソンです。<br><img alt="181008_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>これまでマラソンは、３つの代表の枠に４つの選考レースが行われ、代表選考方法の不透明さの代表格でした。オリンピックの度に、代表選考を巡って騒動が起きていました。その結果、かつてメダルの常連だったオリンピックもここ３大会連続で惨敗。代表選考の不明瞭さが、低迷の一つの要因と指摘されました。そこで２０２０年東京大会へむけて大改革。一つの選考レース・グランドチャンピオンシップという新しいレースを創設し、その参加資格、選考方法もすべて、順位とタイムで明確化しました。この結果オリンピックへの道筋が明確になり、男子は２月に１６年ぶりに日本記録が更新され、その記録を昨日更に大迫選手が更新し、又女子も好記録が続々と生まれ一気に現場が活性化しました。<br><img alt="181008_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>代表選考方法の改革が組織を活性化させた典型的な例は競泳です。<br>今から1８年前のシドニーオリンピック代表選考の方法に納得できなかった千葉すず選手の提訴をきっかけに、選考基準は改革され、派遣標準記録を破り、日本選手権で2位以内に入れば代表決定と、極めてわかりやすくしました。この結果全国の選手がしのぎを削り活気が生まれ、以降の国際大会でもコンスタントに好成績をおさめています。何より競技団体と選手との信頼関係が生まれたことが最大の収穫と言われています。<br>又、ロンドンオリンピックで惨敗し、不祥事でガタガタになりかけた柔道も選考方法の見直しをテコに組織を立て直しました。「外国選手に強い選手」という方針を発表し、選考会議を公開することで公平性を打ち出し現場の理解を得ました。リオオリンピックでは、メダルラッシュにつなげました。以前とは比較にならないほど風通しが良くなり、情報が現場にまで流れるようになったと評価する声が多く聞かれます。<br><br>もちろん組織改革の効果と言っても選手強化の側面からの効果で、ガバナンスや体質改善などへつなげられるかどうかはまだこれからです。現場が活性化した水泳もその後、暴力問題やドーピング違反が起きています。いかに組織改革全体につなげられるかがポイントですが、まずは目に見える改革を行わなければ選手やファンの信頼を得ることは出来ません。<br>夢への道筋を明確にすることが再生への一歩だと思います。<br><br>一連の不祥事の発覚で失った信頼を取り戻し、スポーツの価値を高める為にはどうしたらいいのでしょうか。<br>そのためには、国が監督権限を強化すべきと言う声が、上がっています。スポーツ庁も検討を開始し、超党派の国会議員で作るスポーツ議員連盟も、スポーツ庁の権限強化の為の法改正に動き出したと言われています。又公益法人を認定する内閣府とスポーツ庁が連携して、スポーツ団体を、調査・指導・改善命令などで監督するという案も出ています。<br>この動きに対しては、短期間で効果を上げる為には仕方がないという声もありますが、多くのスポーツ関係者、有識者は反対や警戒の声を上げています。理由は「スポーツへの統制が強くなりすぎる。スポーツの政治利用につながり、モスクワオリンピックボイコットの様に政治に翻弄されてしまう。」と言う声です。<br>政治利用されず、競技団体のガバナンスを強化し、閉鎖性を打破する方法を慎重に議論して欲しいと思います。<br>そのためには、立場上政治から独立しているJOCが、より強くリーダーシップを発揮して欲しいと言う声もあがっています。<br>JOCが主導して、加盟するすべての競技団体の代表選考方法を明確にすることともう一つ、強化責任者の選考過程の明確化とその責任者がどのチームにも属さない独立性の確保が急務だと思います。<br><img alt="181008_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181008_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>選手、関係者、ファンから信頼されなければいくらメダルを取っても意味がありません。スポーツの価値は、信頼、つまり公平・公正・明確であることを前提として成り立ちます。そのスポーツの価値を取り戻す為に、日本スポーツ界は、すぐにでも目に見える一歩を踏み出して欲しいと思います。<br><br>(刈屋　富士雄 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Oct 2018 23:03:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「就活ルールと日本型雇用」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306754.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大きな議論となっている、いわゆる就活ルールの見直しが始まります。<br>経団連はきょう会議を開き、２０２１年春の入社分から、<br>経団連が主体となる形での新たなルールは作らないことを決める見通しです。<br>これによって今後は、政府が主導して進める、<br>新たなルール作りが焦点となります。<br>担当は竹田忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="C181009_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="263"></p><div><p>Ｑ①　この話し、就職活動を控えた学生や家族には大変気がかりなニュースだと思うんですが、就活ルールは、今後どうなるんですか？<br><br>ひところは、ルールがすべて廃止されるのでは、という不安も出ていましたが、<br>結局、そうではなくて、今のルールと、日程的には、同じようなルールを、<br>政府が主導して新たに作る、ということなんです。<br><br>Ｑ②　具体的にはどういうこと？<br><br>今の就活ルールは、再来年、２０２０年に入社する人までが対象です。<br>ここは変わりません。<br>しかし、２０２１年に入社する人、<br>つまり今の大学２年生からは何も決まっていない。<br>この分について、経団連はきょうの会議で、新たなルールは作らない、<br>ということを、正式に決める見通しなんです。<br><br>Ｑ③　なぜ、経団連が自分で作るのをやめるんですか？<br><br><img alt="C181009_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_1.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><p>今の就活ルールは、あくまで経団連が会員企業向けに作っているものです。<br>ですから、経団連に入っていない、外資系や、中小企業、<br>ベンチャー企業などは、ルールに関係なく、人材を獲得できる。<br>これでは不公平だ、ということになるし、<br>会員企業でも守らないところが出てくる。形骸化です。<br>そうした中、経団連の中西会長が、<br>ルールは廃止すべきだと思うと述べて、見直しが始まったわけです。<br>今度はかわりに政府が、<br>大学や経済界と協議会を作って、新たなルール作りを進める方針です。<br>重要な、面接の解禁時期については、<br>大学４年の６月以降にする、という今の日程の大枠を、<br>当面維持する方向で協議が進む見通しです。<br><br>Ｑ④　学生の立場からすると、早く決めてもらわないと、困りますよね？<br><br>そうなんです。<br>就活ルールには、いろいろ問題はありますが、<br>日本企業の雇用の在り方と密接に関係しているので、<br>いきなりルールだけやめる、となると混乱するんです。<br><br>どういうことかというと、<br>たとえば欧米の採用の仕方は、多くの場合、<br>基本的に「欠員補充」という方法です。<br>誰かがやめると、そのつど、同じ仕事ができる人を、即戦力として雇う。<br>このため若い人の就職は非常に狭き門で、失業率がとても高いんです。<br><br><img alt="C181009_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181009_3.jpg" class="mt-image-none" width="471" height="264"></p><p>しかし、日本は、一括採用です。<br>何の仕事につくかは関係なく、とにかく若い人をまとめて採用して、<br>会社の中で育てていく。<br>しかもそれが新卒に集中するので、<br>目安になるなんらかのルールがないと、教育現場は混乱します。<br><br>就活ルールを本当に見直すなら<br>企業の人材育成も、大学の教育も変わらないといけない。<br>新たなルール作りでは、<br>そうした将来への視点も含めて、議論してほしいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:20:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ノーベル文学賞　５０年後にわかったことは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/306760.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説、きょうは日本人が初めてノーベル文学賞を受賞するまでの選考過程についてです。</p><p><img alt="k181009_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ）ことしのノーベル賞の発表はきのうで終わりましたが、文学賞は発表自体がありませんでした。<br><br>Ａ）賞を選考するスウェーデン・アカデミーがセクハラ問題などへの対応をめぐって混乱したため、ことしの発表を見送りました。異例の事態となってしまったわけですが、ノーベル文学賞の歴史を振り返ると、ことしは日本人が初めて受賞してから５０年という、節目の年なんです。<br><br>Ｑ）５０年前というと、川端康成ですね。<br><br>Ａ）はい。川端の受賞は、１９６８年、昭和４３年のことです。ノーベル賞全体で見ても、日本人では、物理学賞の湯川秀樹と朝永振一郎についで３人目の受賞です。<br>その川端がどのような議論を経て受賞に至ったのか、選考過程が次第に明らかになってきました。<br><br>Ｑ）半世紀がたって、なぜ今新しいことがわかるのですか。<br><br>Ａ）ノーベル賞の選考過程は５０年間はまったく明らかにされず、その後、資料が公開されるというルールになっています。<br>川端が受賞した１９６８年の資料は、丸５０年が経過した来年の年明けに解禁されるので、もう少し待つ必要がありますが、それより前の資料は、スウェーデン・アカデミーに事前に申請をして、認められれば閲覧することができます。これを読み解いていくことで、その年にどんな調査を行って受賞者を決めていったのかが見えてきます。<br>まず、その年の受賞者を決める最終選考の経緯がまとめられているのが、「議事録」です。<br>これを見れば、すでに公開されている１９６７年までに、どんな日本人が候補になっていたのかがわかります。１０年分を見てみましょう。<br><br><img alt="k181009_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_02.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p>Ｑ）毎年のように候補になっていますね。<br><br>Ａ）１９５８年に谷崎潤一郎と西脇順三郎が初めて候補になっています。西脇は戦前から活躍していた詩人です。<br>６１年には川端が初めて登場します。<br>そして６３年から、三島由紀夫の名前があがるようになり、６５年にかけて、３年連続で４人が候補となっているんです。<br>ただ、候補というのは、この時期は多い年には９０人もいるので、これだけで受賞に手が届きそうだったとは言い切れません。そこで、この中で、毎年５人程しかいない最終候補までたどりついた日本人は誰かといいますと・・・。<br>１９６０年には谷崎が選ばれ、三島由紀夫は初めて候補入りした６３年に、いきなり最終候補になっています。６７年は川端と三島の2人が入っていました。この時の選考では、川端については小説「古都」を引き合いに出し、「王朝文学的な調べは感情に満ちていて、繊細で奥が深い」などと高い評価を下しています。<br>こうして見てみますと、この時期、日本人がいつ受賞してもおかしくない状況だったと言えるようにも思いますが、一方で、誰が最も有力なのか、順位付けがはっきりしていなかったようにも見受けられます。</p><p><img alt="k181009_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_04.jpg" class="mt-image-none" width="448" height="252"></p><p>議事録によりますと、１９６３年には「日本人候補者のなかで三島が最も可能性が高いと思われる」と、初登場の三島を評価していますが、４年後の６７年には「現時点ではためらうことなく川端のほうが賞に値する」としています。<br><br>Ｑ）なぜ、年によって評価が違うのでしょう。<br><br>Ａ）新たな作品を読んだり、専門家の意見を踏まえたりするなかで変わっていったと考えられますが、当時は翻訳された作品も限られ、少ない情報のなかで判断をしなければなりませんでした。<br>そういったなか、スウェーデン・アカデミーが１９６５年に日本国内で調査を行っていたことが、先月、ＮＨＫに公開された資料で明らかになりました。<br>こちらがその報告書です。１５ページにわたっています。<br>「ローンストローム」というスウェーデン王立図書館の司書が、アカデミーから委託を受けて、１０人あまりに聞き取りを行っていました。文芸評論家や日本文学が専門の大学教授のほか、文学に興味のある財界人や主婦も対象になっていました。<br><br>Ｑ）調査の結果はどうだったのでしょう。<br><br><img alt="k181009_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_07.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>Ａ）まずは作家ごとの評価についてですが、「インタビューでは圧倒的に川端と谷崎の話に終始した」と、川端と谷崎を評価する声が多く聞かれたことを明かしています。<br>三島については「比較的若く、日本では真剣に考えられていない」、西脇は「多くの人が彼のことを聞いたことがない」と、あまりよいコメントをしていません。<br>川端と谷崎の優劣については、「２人に順位をつけることはこのうえなく危険である」「どちらがすぐれているかを決めるのはほとんど不可能である」といった声を紹介しています。<br>そして、最後に次のようにまとめています。<br>「川端と谷崎が真に考慮されるべきであろうと考えられる」。<br>ただ、「どちらが賞に値するかは、資料が限られているなかで、結論を導き出すことはできない」。<br>そこで、「２人に同時授与することが考えられる」と提言しているんです。<br><br>Ｑ）日本人２人の同時受賞があったかもしれなかったんですね。<br><br><img alt="k181009_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_001.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ａ）報告書には、この調査の目的について「日本の教養ある人々が４人の候補者とノーベル文学賞をどのように考えているか、また賞を１人、あるいは２人の作家に授与した場合の考え得る反応について調査した」と記されています。<br>スウェーデン・アカデミーが、日本人作家２人に同時に賞を贈る可能性を検討していたことを示しています。<br><br><img alt="k181009_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_002.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p><img alt="k181009_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_003.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>ところが、この年の７月３０日、谷崎は７９歳で亡くなります。このため最終選考には残らず、議事録には「この作家は最近死亡した」という短い一文が残されているだけです。<br><br>Ｑ）スウェーデン・アカデミーは、なぜ、これほどまで日本人に注目してきたのでしょうか。<br><br>Ａ）この時期の資料からは、アカデミーが「西洋偏重」を変えようとしていたことがうかがえます。<br>ノーベル文学賞は１９０１年に始まりましたが、文学作品の理解には欠かせない言葉や価値観の壁は大きく、受賞者の大半はヨーロッパの人です。アジアでは１９１３年にインドの詩人、タゴールが受賞していますが、英語で発表した作品が評価の対象になっています。<br><br><img alt="k181009_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>議事録の日本人候補者に対するコメントを見ますと、１９６３年には「新しく重要な言語領域にノーベル賞を広げることを強く望んでいる」という記述が見られるほか、６６年にも「日本に賞を授与することは、賞の地理的拡大を意味する」と記されています。<br><br>Ｑ）地域的な偏りをなくしていこうという流れのなかで、日本人への授賞が考えられてきたんですね。<br><br>Ａ）東アジアの作家が１人も選ばれていないなか、独自の美意識に加えて西洋文学の影響もみられるとして、日本文学を対象に議論を重ねてきた様子がうかがえます。</p><p><img alt="k181009_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p><img alt="k181009_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181009_10.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="209"></p><p>スウェーデンの文芸ジャーナリストは、次のように指摘しています。<br>「アカデミーは、賞を贈る対象があまりにも狭すぎるという批判にさらされていた。そこで、賞を新たな地域に広げたいと考えて日本文学に注目したが、日本のことは何もわからなかった」と。そこで、日本で調査を行ったわけですが、これは「自分たちの判断や選択に対する日本側の反応を大変気にしていた。彼らの自信のなさを示している」。このような解釈をしていました。</p><p>日本人２人への同時授賞を検討していたというのは、大変夢のある話ですが、当時のスウェーデン・アカデミーにとっては、『判断材料が限られているなかで、自信を持って１人を決められるのか』という状況のなかでの、苦肉の策だったのかもしれません。<br><br>Ｑ）年明けの１９６８年の資料の公開も、どんなことが分かるか楽しみですね。<br><br>Ａ）次はいよいよ、川端康成が受賞した時の選考過程が公開されます。川端がどのような評価を受けたのかが具体的に分かるでしょうし、同じ年に三島の評価がどうだったのか、あるいは別の日本人が候補に挙がっていたのかどうかなど、新たな事実が判明する可能性があります。日本文学が世界でどのような評価を受けてきたのか、さらに解明が進むことを期待したいと思います。<br><br>（高橋　俊雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 11:30:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう変わる？　企業の採用・雇用」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/306908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>経団連は、企業の採用活動の解禁時期を定めた指針を、今の大学２年生の活動分からつくらないことを正式に表明しました。今後は、政府主導で、新たなルールについて議論を始めることにしており、当面、今の日程の大枠は維持される見通しです。しかし、企業の間からは、採用の解禁時期は問題の入り口にすぎない。「新卒一括採用」や「終身雇用」といった、日本特有の雇用の制度全体が時代にあわなくなっているという指摘がでて、将来の見直しを含めた議論が始まっています。きょうは、この問題について考えてみたいと思います。<br><img alt="20181010-00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-00mado.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>【経団連が採用日程の指針廃止を表明】<br>（今の日程）<br>まず、経団連が、採用活動の解禁時期を指針として定めて、加盟している企業に守るよう要請してきた。その日程です。<br>▼　大学３年生が終わる３月に、説明会やエントリーシートと呼ばれる応募の受け付けが始まり、<br>▼　４年生になった６月から、面接、そして、事実上の内定が解禁となっています。<br>今の大学３年生までは、この日程で行われることが決まっています。<br>しかし、その次の年以降、指針を廃止すると、きょう経団連が正式に表明しました。<br><br>（直接の背景は、形骸化）<br>　その背景にあるのは、「ルールが形骸化している」現状です。<br>経団連以外の外資系やＩＴ系の企業は、指針に縛られません。もっと早いスケジュールで内定を出しています。学生の売り手市場が激しさを増す中、このままでは、人材獲得競争に負けてしまうという危機感から、経団連の大企業も多くが、６月より前に事実上の内定を出しているといわれています。今年６月１日の時点で、どこからか内定をもらっていると答えた学生は７０％近くに達しました。誰も守らないルールを作る意味があるのか、というのが経団連の考えです。<br><img alt="20181010-01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-01_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【今後は？】<br>（政府主導で、当面維持へ）<br>　しかし、ルールが一切なくなると、１年、２年のころから就職活動を始める学生が出ることも考えられます。学生が落ち着いて勉強に取り組むことができなくなる。また、中小企業がいつ採用活動をすればいいかわからなくなる。として、大学や中小企業から強い反発がおきました。このため、政府は、来週、経団連や大学の関係者も交えた連絡会議の初会合を開いて、新しい日程の議論を始める方針です。当面は、大学４年生の６月に面接を始めるという大枠の日程が、維持される見通しですが、その「当面」というのがいつまでか。など、詳細はこれからです。学生の間で不安が広がらないよう、早くルールを決めてほしいと思います。<br><br>（守られるか、疑問の声も）<br>ただ、外資系やＩＴ系の企業は、「採用活動は、企業が自由に決めるべきだ」との考えです。また、経団連の大企業も、大学３年生の夏ごろから、学生に仕事を体験してもらうインターンシップを実施しており、優秀と判断した学生には早くから接触する動きを強めています。政府主導で、採用の日程を決めてもどれだけ守られるのか。企業が、優秀な学生を早く採用しようとする動きは、指針の撤廃をきっかけに一段と強まるのではないか。そういう見方もでています。<br><img alt="20181010-02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-02.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【経団連の真の狙いは、採用・雇用制度全体の見直し】<br>そもそも、新卒採用の解禁時期は、経団連の問題意識の入り口にすぎません。後ろに、もっと大きな問題が控えています。中西会長は、きょうの記者会見で「本格的な議論がどれだけできるかが、これからの勝負だ。一番のポイントは、多様な人材が集まって、企業活動がもっと活性化することだ」と話し、採用や雇用のあり方について、広く議論すべきだという認識を示しました。<br><br>（大変革の時期）<br>　背景にあるのは、企業を取りまく、急速な環境の変化です。<br>　ＡＩ＝人工知能や、ロボットなど、技術の急速な進歩で、新しいビジネスが次々登場し、企業も、中身を大きく変えようとしています。<br>▼    トヨタは、「１００年に一度の大変革の時代に突入した」として、自動車をつくる会社から、移動に関わるあらゆるサービスを提供する会社へと、形を変えると宣言。<br>▼    日立製作所も、電機メーカーから、社会の様々な課題を解決するサービスを提供する会社へと、舵を切っています。<br>▼    また、三井住友銀行が、新卒採用のホームページに「かつては、銀行と呼ばれていた。そんな未来が、もうそこまでやってきているかもしれない」というメッセージを載せるなど、銀行も今の姿では生き残れないという危機感をあらわにしています。<br><br>（求める人材も変化）<br>　グローバルな競争に勝ち残るため、当然、求める人材、求める能力も、「語学力」や「幅広い教養」、それに「ＡＩやＩＴといった専門性」、「ものごとを変革する力」など、これまでと変わってきます。一方、そういう力を持った学生の間では、若いうちから責任ある仕事を任せられ、高い給料をもらえる外資系やＩＴ系の企業の人気が高まっています。<br>　企業の間では、優秀な人材を採用するには、新卒、中途、外国人を含め、必要な人材を、欲しいタイミングで採用したい。そのためには、通年採用に変えていく必要があるのではないか。また、年功序列ではなく、必要な人には高い給料を払うこともやむをえない。という考えが急速に広がっているのです。<br><img alt="20181010-03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-03_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>（問われる日本型雇用）<br>　影響が出るのは新卒の若者だけではありません。事業が変わる。あるいは、ロボットやＡＩなどの採用が進むことで、これまでの仕事がなくなります。社員は、例えば、ロボットやＡＩをいかに導入するかを考える。あるいは、新たな事業に取り組むといった、仕事の転換が求められますが、そのためには、新しい能力を磨く必要があります。転換が難しい人材をどうするのか。定年まで雇わなければいけないのか。企業の側からみると、この点も、今後、考えなければいけない課題だというのです。<br><img alt="20181010-04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-04_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【今後の課題】<br>（未来投資会議で検討始まる）<br>　問題提起を受けて、政府は、先週から、有識者を交えた未来投資会議で議論を始めました。「新卒一括採用」や「年功序列型の賃金」それに「終身雇用」について、将来の見直しも含め議論される見通しです。<br><br>（課題も多い）<br>しかし、日本の雇用を支えてきたこうした制度を一気に変えるには、課題も多くあるように思います。<br>▼    例えば、新卒一括採用から通年採用になると、不況の時には、企業が「後で採ればいいや」ということで、一斉に採用を絞り、若い人の失業率が増えることにならないか。<br>▼    また、賃金が年功序列でなくなると、同じ企業の中で、新卒の段階から賃金の格差が一段と広がることにならないか。<br>▼    さらに、終身雇用が崩れると、社会に不安が広がったり、社会保障の負担が増えたりしないか。こうした懸念がぬぐえません。<br><br>（問われる企業・政府・大学の対応）<br>　企業の危機感は、理解はできます。しかし、企業には人材を育てる責任があるのではないでしょうか。短期的な決算主義が根付く中、企業は、働く人を「コスト」とみなして、育てることに力を入れなくなってきています。ただ、今後、少子化で働き手が圧倒的に少なくなります。６５歳を超えても働き続けられる制度の検討も進む見通しです。欲しいときに即戦力だけをとって、要らなくなった社員を切り捨てるのではなく、事業の中身が変わっても、戦力であり続けてもらうために、研修に力を入れる。働く人を「人財」として、大事に育てる取り組みが欠かせないのではないでしょうか。また、政府も、いったん企業の外にでざるをえなくなった人に学び直しの場を提供したり、次の企業に行くまでの生活を支える制度を整えたりすることが欠かせません。大学も、中小企業を含めた企業との連携を強化するなど、新しい時代にあわせた教育のあり方を考える時期にきているように思います。<br><img alt="20181010-05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-05.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>【まとめ】<br>　これからの若い人はもちろん。今、働いている人たちも、ひとりひとりが、やりがいを感じて仕事に就き、また働き続けられるよう、企業の論理だけでなく、幅広い視点で、新しい時代にあわせた採用、雇用のあり方を検討してほしいと思います。<br><br>(今井　純子 解説委員)<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日豪・日韓　防衛協力で明暗？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/306909.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説「ここに注目」です。<br>日本とオーストラリアの外務・防衛の閣僚協議、２＋２が、きょう、<br>シドニーで開かれます。増田解説委員です。<br><img alt="20181010-C0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、今回の２＋２、何が話し合われるのでしょうか。<br>Ａ１）<br>はい。日本とオーストラリアはともに、アジア太平洋地域にあるアメリカの同盟国で、互いに「特別な戦略的パートナー」と認め合っています。今回の協議には、河野外務大臣と岩屋防衛大臣が出席しますが、主に両国の防衛協力の強化について話し合われる見通しです。<br><img alt="20181010-C1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ２）<br>日本は、オーストラリアを重視しているんですね。<br>Ａ２）<br>そうです。日本の同盟国はアメリカ。日本は、そのアメリカと同盟関係にあるオーストラリアを、「準同盟国」と位置づけて、防衛協力を強化する考えです。<br>イギリスやフランスについても、同様に準同盟国として、近年、防衛協力を加速させています。日米を軸とした上で、日豪、日英、日仏と、関係を強化して、防衛体制に厚みを持たせる狙いがあります。<br><img alt="20181010-C2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ３）<br>ただ、このイラストをみると、岩屋防衛大臣は、韓国の方を気にしているみたいです。<br>Ａ３）<br>そうなんです。実は今、隣国の韓国との間で、防衛協力をめぐって、揉め事が起きているからなんです。<br>あす、韓国は、各国の海軍などを招いて「国際観艦式」を行います。日本の海上自衛隊も、護衛艦を派遣する予定だったんですが、韓国政府が外交ルートを通じて、参加にあたっては、海上自衛隊の自衛艦旗である「旭日旗」の掲揚を自粛するように要請してきたんです。<br><img alt="20181010-C3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>Ｑ４）<br>なぜですか。<br>Ａ４）<br>近年、韓国国内で、「旭日旗は、戦前の日本軍国主義の象徴だ」という批判が高まっていることが背景にあります。<br>これに対し、日本は、「国際法上、旭日旗は、自衛隊に所属する艦船であることを示す外部標識にあたる。掲揚をやめることはできない」という立場です。ただ、旭日旗を掲げたまま参加すれば、韓国が反発し、外交関係が悪化する恐れがある。このため、政府は、参加そのものを見送ったんです。<br>日本は、北朝鮮の核・ミサイル開発の進展をふまえ、韓国との防衛協力を重視してきました。今回の問題が、これに、冷や水を浴びせる格好になったのは確かで、こと防衛分野での日韓協力の難しさが改めて浮き彫りになりました。<br><img alt="20181010-C4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/20181010-C4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Oct 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>