<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“私は売られた”　司法取引・当事者たちの告白 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shiho/">司法</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saiban/">裁判</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>６月で制度導入から3年となる「司法取引」。犯罪に関わった人物が、共犯者についての捜査に協力すれば、その見返りに自らの起訴が見送られるなどする制度だ。世界に衝撃を与えた日産自動車カルロス・ゴーン元会長の摘発にも司法取引が使われ、新たな捜査手法として成果が評価される一方、当事者たちへの取材からは、「組織と個人」をめぐる難しい問いも見えてきた。司法取引は私たちの社会や会社観にどんな変化をもたらすのか、深めていく。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/WQ94QW2M4Q/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>真山仁さん
                                  <span class="person2__note">（小説家）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"私は売られた"　司法取引・当事者たちの告白</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>司法取引が日本に導入されたきっかけは、検察の不祥事でした。厚生労働省の元局長が無罪になった、えん罪事件。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察が描いた筋書きを、密室で無理に押しつける取り調べのあり方が強い批判を浴びました。その結果、取り調べに過度に頼らず証拠を集める手段として、司法取引が導入されました。</p>
<p>「大きな悪を摘発するために小さな悪は見逃してもいい」とする、司法取引。例えば、上司や同僚の犯罪について自分が関わっていた場合、捜査に協力すれば、その見返りにみずからの罪は免れることができるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 信頼していた部下が…　実刑判決受けた元カリスマ社長</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>部下と検察による司法取引で摘発された、アパレル会社元社長・幸田大祐被告。元社長の会社に東京地検特捜部の捜索が入ったのは、おととし11月。容疑は、幸田元社長が会社の売り上げの一部を横領したというものでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オリジナルブランドで急成長を遂げていた会社の年商は、6億円余り。業界ではカリスマとして知られる存在でした。1審で実刑判決を受けたあと無罪を主張し、控訴。今は保釈中の幸田元社長。数か月に及ぶ交渉の結果、取材に応じました。捜索を受けて初めて、部下が司法取引をしたことを知ったといいます。</p>
<p><strong>アパレル会社　幸田大祐元社長<br>
「全く信じられなかったですね。メールのやり取りひとつにしても、会って打ち合わせする際も、そういう前兆は全く感じなかった。両手をあげている彼がそうなんですけれども」</strong></p>
<p>元社長と部下は20年以上のつきあいがあり、会社の立ち上げからずっと苦楽を共にしてきた仲でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>幸田大祐元社長<br>
「本当に家族同様に僕も彼と接していたので。なんでアイツが俺を売ったか分からないですし」</strong></p>
<p>私たちの取材と裁判から、元部下が司法取引に至った経緯が明らかになりました。</p>
<p>給料が少ないことや、私的な雑用を押しつけられることなどに不満を抱いていたという元部下。幸田元社長の横領に加担させられ、精神的に追い詰められていたといいます。元部下は、会社の別の幹部に不正を打ち明けたうえで、弁護士に相談しました。</p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「当時、遺書を書くほど悩んでいました。司法取引のことは、弁護士に言われて初めて知りました。すべてを話す前提であれば僕の罪は考慮されると言われ、取り引きすることにしました」</strong></p>
<p>幸田元社長が問われたのは、会社の売上金、合わせて3,300万円を横領した罪でした。元部下は現金を運ぶ役割を担い、共犯として逮捕・起訴されるおそれがありました。そこで元部下は、検察に不正を申告し、捜査に協力。元社長から、現金を運ぶよう指示されたメールなどの証拠も提出しました。検察との司法取引の見返りとして、みずからは不起訴になりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察の調べで、実は元部下自身も200万円以上の現金を横領していた事実が浮かび上がりました。捜査に協力した見返りに、この罪も不問に付されました。</p>
<p><strong>検察（法廷メモより）<br>
「単独で店の売上金の一部を着服したのですか？」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「はい。封筒のお金を抜いて、私名義の銀行口座に入れていました」</strong></p>
<p><strong>弁護士（法廷メモより）<br>
「単独の横領分も、検察との取り引きで不起訴にしてもらったのですか？」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「はい、そうです」</strong></p>
<p>元部下の証言は信用できないとする、幸田元社長。抜き取った金は「業績の悪化に備えるためで横領の意図はなかった」としています。1審の判決は、懲役3年6か月の実刑。「犯行の主な動機は私的な蓄財であると認められ、主謀者として責任は最も重い」とされました。</p>
<p><strong>アパレル会社　幸田大祐元社長<br>
「でもやっぱり僕自身は、これだけ本当に家族同様に一緒に過ごしてきて、どうしても恨むこともできないですし。そうされて、そう思われても（部下を）信じている自分がいます」</strong></p>
<p><strong>司法取引をした元部下（法廷メモより）<br>
「（元社長を）恨む気持ちはありません。自分を拾ってくれた恩もありますし、つきあいも長いですし。こういう状況になってしまい、残念です」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界を揺るがせた"ゴーン事件"　カギとなった司法取引</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>司法取引は、組織や企業などでの犯罪の全容解明に役立つと期待されています。世界に衝撃を与えた、日産ゴーン元会長の事件でも適用されました。元会長は、みずからの報酬を有価証券報告書に91億円少なく記載した罪などに問わています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察庁の幹部は、大企業の内部で秘密裏に行われた不正を、司法取引なしで摘発するのは難しかったと指摘します。</p>
<p><strong>検察幹部（取材メモより）<br>
「当時ゴーン元会長の呪縛は絶大で、社内で解決しようとしていたら、もみ消されて終わっていただろう。大企業の内部資料、しかも経営陣に直結する重要書類を司法取引で入手できたのは大きい。そういった資料が入手できたから、検察として立件した」</strong></p>
<p>ゴーン元会長の不正に関与したとして起訴され無罪を主張している、グレッグ・ケリー元代表取締役。元会長が逃亡し主役不在の裁判が続く中、取材に応じました。ゴーン元会長と同じ日に逮捕されたあとに、2人の部下が司法取引を行ったことを知りました。</p>
<p><strong>日産自動車　グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「何が起きているのか理解できず、とても驚きました。私は犯罪に関与していません。私は運に見放されたのです。司法取引をした部下に、どんな圧力がかけられていたのか知る由もありません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察がゴーン元会長の不正の疑いを把握したのは、2018年の6月。社内で調査をしていた日産幹部からの申告でした。社内調査で、会社の資金を私物化していた疑いが次々に浮かび上がっていました。</p>
<p>検察は持ち込まれた情報だけでは不正の確度は高くないとして、さらに証拠を求めました。そのため、社内の調査チームは不正に関与した疑いのあるゴーン元会長の2人の部下に、検察への協力を持ちかけたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これを受け、2人は検察に証拠となるメールや書類などを提出。これがゴーン元会長の逮捕の決め手となりました。一方、不正への関与を申告した部下2人は、検察と司法取引し不起訴となったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのうちの1人の裁判での証言です。</p>
<p><strong>司法取引をした部下（法廷メモより）<br>
「検察にきちんと真実の話をすることで、罪が軽減される可能性があると言われました。『不起訴になります』と言われたときは、安心しました」</strong></p>
<p>司法取引に詳しい弁護士です。取引を成立させるためには、不正を申告する社員と、会社側の協力もポイントになると指摘します。</p>
<p><strong>司法取引に詳しい　村上康聡弁護士<br>
「（司法取引をする）その人の話がいかに信用できるのか、捜査当局に理解してもらわなきゃならない。ということは、裏付けとなる資料を併せて提出しなければならない。会社の中のメールの受発信や、総勘定元帳、経理処理の書類のたぐいだと思うが、会社の理解と協力なくして無断で持ち出すこともできないわけです。たった1人で孤立してしまうことになるので、だからこそやっぱり会社の助けというか、協力というのは必要だと思う」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「孫に会いたいです」</strong></p>
<p>保釈の条件として帰国が認められていない、ケリー元代表取締役。取材の中で、自身も司法取引を勧められていたことを明らかにしました。</p>
<p><strong>グレッグ・ケリー元代表取締役<br>
「逮捕された後、私が会った弁護士の1人が司法取引が可能だと勧めてきました。私は罪を犯していません。裁判で争う以外の選択肢はありません。だから私はここにいるのです」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引・当事者たちの告白　導入3年 見えてきた功罪</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>司法取引といいますと、どこか海外ドラマの中の出来事のように感じる方もいるかもしれません。けれど、日本でもすでに現実のものとなっています。まずは制度の功罪について、社会部・橋本記者に聞いていきます。</p>
<p><strong>保里：</strong>橋本さん、この制度が導入されてきょう（6月1日）で、ちょうど3年となります。この間、当初からずっと取材を続けてきて、日本版・司法取引についてどのように見ていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>橋本佳名美 記者（社会部）：</strong>この制度が適用できる事件は、脱税や横領、粉飾決算などの経済事件のほか、薬物などの組織犯罪に限定されています。導入からきょう（6月1日）までの3年間で、適用された事件は先ほど紹介したアパレル会社の事件と、日産の事件を含めて3件だけです。日産の事件では、1審の判決もまだ出ていません。このため制度を評価するには、まだ時期尚早だと思います。<br>
ただ検察の中には、企業内部の不正を解明する捜査では制度の効果は高いと評価する声もあります。例えば、検察の捜査権は海外には及びませんが、日産のようなグローバル企業を捜査する場合、司法取引で社内に協力者を作ることができれば、海外の拠点を通じて資料やデータを入手できるためメリットは大きいということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>逆に現状で把握できている課題、リスクというのはどういったものがあるのでしょうか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>さまざまな課題があります。まず司法取引をする人の立場で考えると、刑事罰を免れたとしても株主から損害賠償を求められるなど、民事上のリスクは残ります。<br>
また企業側からすると、司法取引をした社員への対応も難しい課題です。こうした社員は、社内の不正を明らかにする観点ではサポートすべき対象です。その一方で、犯罪行為に加担していれば懲戒処分の対象にもなりえます。日産の事件では、司法取引に応じた社員2人の弁護士費用も会社側が負担していて、一部ではこうした対応を疑問視する声もあります。<br>
また日産の事件では、検察は社内の権力闘争の一方側に加担しているのではないかという批判も一部ありました。司法取引の事件では、捜査当局が一方の当事者の思惑に利用されているという疑念や、批判が出ることは今後も想定されます。</p>
<p><strong>保里：</strong>社内の権力闘争に使われる可能性があるとすれば、それは無実の人が事件に巻き込まれてしまう。そういったおそれもあるということなのでしょうか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>犯罪に関わった人物が自分の罪を免れるため、うその供述をして無実の人を巻き込み、えん罪を生むリスクは制度の導入前から指摘されてきました。このため検察当局は、司法取引の適用はこの制度を使うことに国民の理解が得られる事件に限るという方針を明らかにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検察トップの林検事総長に、これまでの運用の評価や今後の方針について聞きました。</p>
<p><strong>林眞琴検事総長<br>
「組織犯罪の首謀者の関与状況の解明に、資するような証拠が得られることを期待していた。実際に運用してみて、そのような有効性があった。協議・合意制度（司法取引）は、新しい取り調べに代わる供述獲得のための捜査手法だと理解されがちだが、実は供述だけではなく、証拠の獲得なのです。特に証拠の中でも、供述よりも、その供述に裏付ける客観証拠に検察のねらいがある。一つ一つの運用実績を積み重ねながら、慎重かつ着実に制度が定着するようにしていきたい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>捜査機関にとっては、有効な捜査の手法になり得る司法取引。適用された3つの事件のうち、アパレル会社と日産のケースについては、部下が上層部の不正を申告する。赤い矢印のように、いわば下が上を売る形だったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>これからご紹介する事例は、その逆です。上から下へという形です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何が起きたのかといいますと、会社は罪に問われず、社員が摘発される結果となったのです。会社と社員組織と個人の関係のあり方を、考えさせられる事件です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 会社が社員を…　問われる組織と個人の関係</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本の大手発電機器メーカーの発電所建設を巡る、贈賄事件。事件の舞台となったのは、タイ南部でした。</p>
<p>発端は、建設資材を荷揚げする際、会社側に手続き上の不備があり、現地社員が港湾当局の担当者から賄賂を要求されたことでした。応じなければ工期が遅れ、1日4,000万円を超える損害金が生じるおそれがありました。そのため担当の社員らは、日本にいる幹部に了解を得たうえで、およそ3,900万円の賄賂を支払ったといいます。</p>
<p><strong>＜タイ港湾当局への取材＞</strong></p>
<p>井上<br>
「日本の報道機関の者です」</p>
<p><strong>「今、賄賂を受け取った担当者はどこにいますか？」</strong></p>
<p><strong>タイ港湾当局　担当者<br>
「分からない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>外国公務員への賄賂は、不正競争防止法で禁じられています。会社が摘発されれば3億円以下の罰金が科され、ほかの入札に参加できなくなるおそれもありました。</p>
<p>賄賂を支払ったことを、内部通報で把握した会社。司法取引で会社は起訴されず、幹部3人だけが罪に問われました。司法取引の提案は、検察側からでした。会社は、不正に関わった幹部らを出頭させ、すべての資料を提出。捜査に協力する見返りに、法人としての会社の起訴は見送られたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判では起訴された幹部の3人のうち2人が起訴内容を認め、執行猶予のついた有罪判決が確定しました。有罪となった幹部の担当弁護士が、本人に代わって取材に応じました。</p>
<p><strong>有罪になった幹部の弁護担当　田代政弘弁護士<br>
「『自分は会社に売られたんじゃないか』と、そういった感情になることも考えられるけれども、『そういう感情はないんですか』と当然私も聞きました。それに対して『そういう感情はありません』と、その理由に対しては、ひとつはやはり自分のやった行為（賄賂）は、当時は会社のためだと主観的に思ってやったけれども、やはり目の前の損失が生まれてもコンプライアンスを重視する、法律を順守するということが、長い目で見れば会社のためになったんだと。自分の判断は誤りだったと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、1人の幹部は「賄賂を支払うことは了承していない」と無罪を主張。裁判で争っています。</p>
<p><strong>弁護士（取材メモより）<br>
「会社があなたを含めた役員や従業員を売って、罰金や行政処分を免れたように見えますが、そのことについて思うところはありますか」</strong></p>
<p><strong>元取締役　内田聡被告（取材メモより）<br>
「思うところはありますけれども、今言及することは差し控えさせていただきたいと思います」</strong></p>
<p>司法取引をしたことについて、会社側はNHKに対し、次のように回答しました。</p>
<p><strong>三菱パワー（現在の社名）の回答<br>
「当社では、以前から法令遵（じゅん）守のための諸施策を講じてまいりました。（司法取引）制度が適用されなかったとしても、3名が起訴されること自体は変わらなかったと理解しております。その意味で、当社が意図的に従業員に罪を押しつけ、当社自身の起訴を免れたとは考えておりません」</strong></p>
<p>この司法取引について、東南アジアで働く日本の会社員は不安を口にしています。</p>
<p><strong>東南アジアで働く会社員<br>
「再三再四、研修を通じたりだとか、いろいろな形でコンプライアンスや社員の行動規則は末端まで指導されている。逆に言えば、指導しているにもかかわらず起きた事象に対して、どこまで末端の社員を守ってくれるのかは、やっぱり最後、トカゲの尻尾を切られてしまうんじゃないか。ちょっと怖くなるところはあります」</strong></p>
<p>検察改革に関わった組織論の専門家は、司法取引の制度の存在は、企業や個人の関係にも変化をもたらすと指摘します。</p>
<p><strong>慶應義塾大学大学院　高橋俊介特任教授<br>
「（不正に）加担してしまったというときの最後の手段として、司法取引があるんだという事実が皆さんの間に理解されているということは、ひとつの緊張関係のきっかけ、会社と個人の緊張関係のきっかけにはなり得る。会社の論理よりも職業倫理を持っている人、そういう人たちが第一線で頑張る組織にならないと、そもそもビジネスで勝てない分野が増えてきている」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引・変わる組織と個人の関係　小説家・真山仁さんに聞く</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>会社と社員組織と個人の関係性において、司法取引に大きな関心を寄せているのが、さまざまな企業を舞台にした作品を手がけてきた小説家の真山仁さんです。戦後の日本が築き上げてきた企業文化を越えた、一人一人の生き方が必要になると指摘します。</p>
<p>保里<br>
「本当に人間関係のドラマがそこにあると、ご覧になっている」</p>
<p><strong>小説家 真山仁さん<br>
「3本の小説が書けそうなぐらいあります。そこに組織の論理、個人の良心の葛藤、あるいは人間関係があったり、片一方が思っていなくても恨みを買うこともある。恨みを晴らすことが法律かというと、本来違うもの。価値観が広がってグローバル化しているので、今過渡期なんですよ。われわれは昔ながらの日本のルールで生きるべきなのか、外国がやっているような冷たい、でもフェアな法律の下によって生きていくのか、この令和の間にもっと判断しないといけないことがたくさん出てくる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4551/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>保里<br>
「どういう心持ちで、これからの時代を生きていったらいいんでしょうか」</p>
<p><strong>小説家 真山仁さん<br>
「簡単に言うと、片足は企業・組織に、片足は自分の生き方に置いておかないと、今の人はほぼ90％以上、組織に重心を置いてしまっている。でも自分にとって譲れないものがあると、どれだけ多くの失うもの、組織人（の枠）から出ていく、失うものがあっても、『やっぱり自分はここを守るんだ』という生き方をしないといけない時代になっていて、これは嫌なように聞こえますけど、自分の人生を豊かにするには曲げない信念って最終的にはその人を豊かにする。大切なのは、（信念を）心の片隅に持っているだけでいい。何かあったときに私は自問自答できるか、これは私が本当にやりたいことなのか、こういうことを見過ごしていいのか、いつもどこか何かあったときに考えればいい」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">司法取引 日本の企業文化は変わるのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>真山さんへのインタビューの詳細は、関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pZ219B4Y2q/" target="_blank">小説家・真山仁さんへのインタビュー記事はこちら</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>ある種、シビアな時代到来ということで、橋本さんは何を感じていますか。</p>
<p><strong>橋本：</strong>当初は制度導入から3年という節目で、司法取引の成果や課題を検証しようと取材を始めました。しかしその取材の過程で見えてきたのは、組織と個人の関係が日本でも大きく変わる時代に差しかかっているということでした。欧米では司法取引は当たり前に行われていて、海外の日本企業や現地の日本人が当事者になるケースも、もはや珍しくはありません。今後も経済のグローバル化がさらに進むことは避けられません。日本の企業や社会が新たな時代に対応した、組織と個人の関係をどう築いていくのか強く注目していきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>真山さんも組織人としての正義、これとは別に個人として、自分の生き方としてこれが正義なのか、常に自問自答しなければいけないとおっしゃっていて、そうした覚悟を持って生きていかないといけないと強く感じさせられました。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう心構えと、司法取引が適切に運用されていくか注視していかないといけませんし、私たち一人一人が組織の中で個を確立していくことも大事だと思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4551" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>東京五輪・パラ　医療体制は？　責任者に問う - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/tokyogorinparalympic/">東京五輪・パラリンピック</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>開催まで２か月を切った東京五輪パラ。しかし、新型ウイルスの感染状況は厳しく、競技会場周辺の医療現場は不安を抱える。海外選手の事前合宿地となる全国の自治体では、脆弱な医療体制のため受け入れは困難として辞退が相次いでいる。大会を支える医療体制をどう組もうとしているのか現場をルポすると共に、大会組織委員会の責任者に生出演してもらい、“安全安心”な大会をどう実現するのか問う。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/7KZ1YN19ML/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>中村英正さん
                                  <span class="person2__note">（東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会 MOC・チーフ）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ医療体制は？　生出演 責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>東京オリンピック・パラリンピックの大会組織委員会で、大会の運営全体を統括する中村英正さんに話を聞いていきます。<br>
東京オリンピック・パラリンピックを巡って、政府の分科会の尾身茂会長はこう話しました。「今のパンデミックの状況で、開催するのは普通はない」、こういう状況の中でやるというのであれば、「開催の規模をできるだけ小さくして、管理の体制をできるだけ強化するのが主催する人の義務」だと述べました。主催者側の1人ですけれども、どう受け止めますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">中村英正さん （東京オリンピック・パラリンピック競技大会組織委員会 MOC・チーフ）</span></div>
<p><strong>中村さん：</strong>オリンピック・パラリンピックも非常に大きなイベントではありますが、やはり社会の中では1つのイベントに過ぎないと思っています。したがって、コロナでこれだけ社会が変わりましたので、オリンピック・パラリンピックも変わっていかなくてはいけないと思っています。そういう意味では尾身会長がおっしゃったように、コンパクトに、シンプルにということで、われわれ準備を進めてきましたし、加えて最後、義務だということをおっしゃいましたけれども、やはり「これならできる」、「安全な大会だ」ということを説明する義務がわれわれにはあると思っていまして、そういうこともお話しできればよいと思っております。よろしくお願いいたします。</p>
<p><strong>井上：</strong>皆さんの不安は、何がいちばんあると認識されていますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コロナがまだ収束していない状況で、私自身も不安なところがございますけれども、まだ7月23日にどういう状況か分かっておりませんので、われわれも準備の状況を、今はこういう時点でこういう状況だと。来月はどういう状況。そして、直前にはどういう状況ということを順序立てて、きちんと説明していく必要があると思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>2か月を切る中で、安全について説明をしていく義務がある。その点についても触れられましたけれども、その安全・安心。これは実現していけるものなのか。医療体制は守れるのか。そして、感染拡大は防げるのかについて見ていきたいと思います。<br>
まずは医療です。当初の計画では、大会運営に必要な医療体制について、医師や看護師など1万人程度が必要としていましたが、3割程度を削減して、およそ7,000人を目指しています。先月、橋本会長は、このうち8割程度は確保のめどが立ったとしましたが、医療の現場では不安や危機感を訴える声が上がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">来月開幕なのに…　医療体制が決まらない</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大会への医療スタッフの派遣は、大学病院などが中心となって検討が進められています。昭和大学病院は、5つの競技会場や選手村などを担当します。</p>
<p>トライアスロンの競技会場で、医療責任者=VMOを務めることになっている八木正晴医師。会場で選手がけがをした際や、観客の中に熱中症や新型コロナの疑いが出た場合に、対応に当たる医療チームを統括します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先週、派遣するスタッフの人数や、期間などを検討する会議が開かれました。</p>
<p><strong>昭和大学病院　八木正晴医師<br>
「スタッフに関しては、そちら（組織委員会）の希望に達していないので、そこが埋まるのかどうかというところ」</strong></p>
<p>系列病院から、夏季休暇を使って参加できる人材を募集。医師30人、看護師50人が確保できたものの、組織委員会の要請には9人不足していることが分かりました。</p>
<p><strong>VMO（バレーボール会場）<br>
「個人の都合を考えると、行けないコマというのが10個ぐらい出てくるんですよね」</strong></p>
<p><strong>理事<br>
「（シフトを）動かすんだったら早めに動かないと、先生できませんよ。無理ですからね、基本的には。現場の病院から引っ張らないでくださいよ」</strong></p>
<p>競技会場ではVMOの下、選手用医務室と観客用医務室が設けられます。選手用医務室には、競技団体が確保したスポーツドクターなどが配置されます。一方、観客用医務室は、VMOが所属する大学病院などがスタッフを派遣することになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、発熱など新型コロナの感染が疑われる場合に備え、隔離室を追加する計画も。競技が行われる期間、この体制をローテーションを組んで維持しなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、開幕まで2か月を切った今も、詳しい観客数の見通しは示されていないといいます。</p>
<p><strong>八木正晴医師<br>
「無観客になったら、負担は減ります」</strong></p>
<p>「無くなるということ？」</p>
<p><strong>八木正晴医師<br>
「無くならないです。メディアの人とか、オリンピックファミリー（IOC関係者）の方がいるので。正直この状況で本当にできるのかなという、自分たちも疑問を持ちながらやっているので、ちょっとやっぱり情報として開催するしないも含めて、あと観客を入れるか入れないか。具体的な説明が、ちょっと不足している印象はありますよね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材を進めると、会場の医療責任者=VMOの確保にも課題が出ていることが明らかになりました。東京医科大学病院の織田順医師です。日本救急医学会の理事も務めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月上旬、組織委員会から学会に、ある依頼が寄せられました。</p>
<p><strong>東京医科大学病院　織田順医師<br>
「いくつかの医療機関が、『VMO』を出す人員が足りなくなってきたというようなお話しがありまして」</strong></p>
<p>VMOを担える、救急医療に精通した医師を7人程度推薦してほしい。当初予定していた医師たちが、多忙などを理由に辞退していたのです。</p>
<p><strong>織田順医師<br>
「救急をやっている者からすると、現場で今まさに、みんなしっかりやっているところ。現場から人をはがして手配するということが、なかなか難しいなという話になりまして。引き受けていただく先生の負担が、かなり大きい」</strong></p>
<p>さらに、地域医療に影響が及ぶ可能性も見えてきました。</p>
<p>葛飾区にある、平成立石病院。地域の拠点病院として一般の診療を行いながら、600人以上のコロナ患者も受け入れてきました。コロナが広がる前から大会への協力を決め、緊急時の対応など、専門の講習を受けて準備を進めてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>2週間前、担当する会場が告げられましたが…。</p>
<p><strong>「当院（の担当）が、江東区のボート・カヌー会場に変更されました。（午前）5時15分から、（午後）2時40分」</strong></p>
<p><strong>「部長、（午前）5時15分ですと、たとえば交通機関によっては前日に会場入りというか…」</strong></p>
<p><strong>「いやいや、ほとんどは自分で運転とか」</strong></p>
<p><strong>「自分の車を持っているようであれば」</strong></p>
<p><strong>「（午前）5時15分、ちょっと早いけど」</strong></p>
<p><strong>「しょうがないですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師8人、看護師16人を派遣する予定ですが、スタッフの多くは連日、コロナの対応に当たっています。さらに、先月からは新たな業務も。</p>
<p><strong>「ワクチン（接種）ですか？」</strong></p>
<p>この病院を掛かりつけにしている、地域の高齢者のワクチン接種です。</p>
<p><strong>「お待たせしました。今、調子はどうですか？体の具合は大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>「年齢なりに」</strong></p>
<p><strong>「お熱も36度4分ですから、大丈夫ですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オリンピックの期間中も、ワクチン接種は並行して行わなければなりません。</p>
<p><strong>看護師<br>
「通常の仕事がちょっと滞っている。今はこれを優先的にということなので」</strong></p>
<p><strong>平成立石病院　大澤秀一院長<br>
「別に余力があるから、オリンピックに協力しましょうと言っているわけじゃない。コロナのこともやって、一般（の医療）もやって、ワクチンもやって、さらにオリパラもやるという。大変ですよ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなる医療体制？　責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>「余力はない」という現場の声、どう受け止めますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>まず今日、東京そして社会を支えてくださっている医療現場で頑張っておられる方に、非常に敬意を払っていかなきゃいけないなと、VTRを見て思いました。その上で、最初にオリパラは社会の一部だと申し上げましたが、社会を支える医療がここまで厳しい状況にあるということは、われわれは本当に重く受け止めなくてはいけないと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>中村さん、確認したいのですが、感染拡大でどんどん状況が悪化したとしても、やはり現場の医療を最優先ということは守られるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほど申し上げたように、社会があってのオリンピックですので、社会が揺るぐような形の中でオリンピックを強行するということはしてはいけないことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>いちばんしわ寄せが行く地域医療とか、そういった弱いところの医療、この辺はどう考えていらっしゃるのですか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コロナ、そしてワクチンという、最も日本の社会にとって大事な活動が今、行われてますので、そこに支障が及ばないような形を取っていきたいと思っています。社会、そして地域の医療と、大会の医療体制の確保をどうやったら両立できるかというところがポイントだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>今、大会に必要な医療スタッフは、3割削減して7,000人とも言われています。今後の感染状況の行方によっては、確保というのは難しくなっていく可能性もありますよね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほどのVTRにありましたとおり、50人のところを9人とか、本当に一人一人のご協力を求めている状況ですので、今後、非常に厳しい状況が続くと思いますが、ちょうど5月21日にこういう形で今の状況を数字で皆さまにお伝えする必要があると思っています。1か月たって、ちょうど6月21日とかになりますと大会の1か月前、そのときにはこの数字がどうなっているのか。そして、どういうお願いをしているのか。そして、大会の直前にどういう状況になっているのか。例えば1か月に1回、きちんと状況を皆さまにご説明するような、そういう取り組みはしていかないといけないと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>2日の時点でお答えいただける範囲で、この7,000人という目安の数字についてはいかがですか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>検査の仕方であるとか、診察のしかたとか、効率化を踏まえて3割下げまして、そのうち8割が埋まっていると。その中で先ほど申し上げたように住み分けがすごく大事だと思っていまして、オリンピック・パラリンピックはスポーツの大会ですので、コロナに直接携わっていられないような整形外科のドクターの方々にお声がけをしたり、看護師の方も潜在看護師で、コロナの治療であるとかワクチンに携わる予定がない方を中心にお声がけすることで、なんとか両立を図っていければと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>今お伝えしたVTRからは、医療現場で本当に余力がない、限界なんだと訴える声が聞こえてきました。この数字については今後、場合によっては減らしていく、そういった可能性もあるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>より効率化はしていきたいと思っていますし、ちょうど先月、IOCやIPCとの会議がありまして、IOCのほうから選手団にドクターが来るのですが、その増派・増員を提案していただきましたので、そういうところも活用しながら、できるだけ地域の医療にしわ寄せが行かないように1つでも多く取り組んでいきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>医療現場への負担については、しっかりと考えていかれるということですね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>最大の最優先課題だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中、もう一つ大きな懸念が。多くの人が来日するという中で感染拡大を防げるか、この点です。海外選手の事前合宿が行われる自治体の対応を、取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ 感染拡大防げるのか　事前合宿 自治体・海外の葛藤</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>6月1日、東京オリンピックの海外選手団が大会延期後、初めて来日しました。オーストラリアのソフトボール代表チームです。選手やスタッフ、およそ30人が群馬県太田市で、これから1か月半にわたり事前合宿を行います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地元の住民からは…。</p>
<p><strong>市民<br>
「大丈夫かなっていう心配はあります。いい方に行ってもらえれば。それで感染が出なければ本当にいいんですけれど」</strong></p>
<p><strong>市民<br>
「群馬も、まん延防止でいろいろ制限されているので、よけい感染が広がったりとか、変異株が増えたりすることで、もっとひっ迫した状況になっていくんじゃないかという不安はあります」</strong></p>
<p>気になる感染対策。選手は滞在中、自治体の責任で「バブル」と呼ばれる泡の中に隔離されたような状態に置かれます。行動は、ホテルと練習場の往復に制限され、住民との接触は許されていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選手は、入国前に2回ワクチンを接種。その上で、滞在中はPCR検査を毎日行います。</p>
<p><strong>ソフトボール　オーストラリア代表<br>
「日本の人たちと私たち自身の安全のため、すべてのルールを守りたい」</strong></p>
<p>東京大会では、184の国と地域の選手団が全国528の自治体で、事前合宿や交流事業を行うことになっていました。しかしNHKの取材では、これまでに100を超える自治体が受け入れの中止を決めたことが分かりました。その8割が、相手国側からの申し入れでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選手へのコロナのリスクを最小限にするため。日本国内で感染が拡大している。日本の感染状況に対して、海外の選手団側も懸念を示していることが明らかになったのです。</p>
<p>合宿中止の判断はどのように行われたのか。感染者数が減少傾向にある、イタリア。過去に金メダリストも輩出したカヌー協会の責任者が、取材に応じました。選手のコンディションに直結する事前合宿の中止は、重い決断だったと語ります。</p>
<p><strong>イタリアカヌー協会　ルチアーノ・ボンフィリオ会長<br>
「（事前合宿ができないと）地元のアスリートが有利になります。パンデミックが起きなければ、こういう話はしていなかったでしょう。われわれは、選手団の安全に注意を払う必要があります。（感染リスクを）警戒し、厳しい対応をとることにしたのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イタリア代表を受け入れる予定だった、人口1,300人の青森県・西目屋村(にしめやむら)。</p>
<p><strong>「西目屋村は病院等がないので、いまでは。行くとしたら弘前市になるんですけれど」</strong></p>
<p>受け入れに必要な医療体制を、どう整えればいいのか。検討を続けるさなかでの中止の通告でした。</p>
<p>西目屋村にとって、イタリア代表を受け入れることは特別な意味を持っていました。豊かな渓流を生かそうと、カヌーで地域おこしに取り組んできた村。事前合宿がその起爆剤になればと、3年前から選手を招き、準備を重ねてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、選手団の受け入れは村の子どもたちにとって、めったにない国際交流の機会になるはずでした。</p>
<p><strong>西目屋村教育委員会　矢澤一輝さん<br>
「オリンピック選手との交流というのも、生徒たちにとって非常にいい経験になると予定していたんですけれど。新型コロナウイルス感染拡大の状況はこちらでも非常に理解しているので、イタリアチームの判断は受け入れなければいけないかなと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>感染対策への不安が払しょくされず、期待された交流も実現しない現状に、専門家は大会の意義が損なわれていると指摘します。</p>
<p><strong>東京女子体育大学　笹生心太准教授<br>
「選手たちを心の底から応援できるかというと、人によってさまざまだとは思うが、懸念が残る面があるかなと。国際交流がオリンピックの本来の目的であるのに、コロナというものがあるせいで相手国に対してマイナスの感情を抱いてしまう。簡単な道ではないが、オリンピックを通じた分断をいかに減らすか。これがいちばん大事な視点だと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪・パラ 開催の意義は？　生出演 責任者に問う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>オリンピックを通じた分断をいかに減らすか。オリンピックの意義、そのものが損なわれているのではないかという指摘。どのように受け止めましたか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>オリンピック自体が、分断をこえて人々の結び付きを深めていく機会であるはずなのに、それが分断の原因になっているという指摘は非常に重たいものがあると思っています。ただ、コロナの中でいろんな分断が生じておりますが、そういう中で、どうやってオリンピック・パラリンピックを作っていくのか。それは今までの形のオリンピックができないからやめてしまおうということではなくて、コロナ禍に合った交流のしかた、こういうことを模索していきたいと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>ただ、仕事を失ったりとか健康を脅かされている、苦しい状況に置かれている人がたくさんいるわけです。そうした中で、オリンピックの意義を追い求めていくこと自体が、新たな分断を生んでしまっている。こうした指摘についてはどうこたえますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>非常に厳しく重たい指摘だと思います。ただこの1年半、東京、そしてもっと言うと日本、人類全体が何をしてきたかというと、このコロナで厳しい状況のもと、なんとか安全・安心を図りながら諦めることなく大事なものを守ってきた、そういう社会だったと思っています。オリパラも社会の1つだとすると、やはり困難だからやめてしまおう、もう一つの考え方は困難だからこそ頑張ろう、2つあると思うのです。私たちは安全・安心を確保し、医療に負担をかけない。そういう中で、なんとか社会が頑張ってきたように、諦めるのではなくて新たなオリンピック・パラリンピックを作っていって、それが日本、東京がコロナとどう向き合ったのかという姿の1つにして、世界に示すことができればと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>この困難の中で、さまざまなことを涙をのんで諦めてきた方もたくさんいますが、そうした中で特別扱いではないけれども、やっていきたいということなんですね。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>特別扱いではない中で、なんとか乗り越える。コロナに合ったやり方を模索することで、いろいろ苦労されている方と一緒にオリンピック・パラリンピックを作っていければと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして今、気になっているのが感染拡大を防げるのかということになります。組織委員会などによりますと、選手はおよそ1万5,000人。さらに海外の大会関係者は、およそ7万8,000人です。それぞれ検査の徹底だったり、国内での行動についてルールが決められているわけですが、こうしたルールがどれだけ実際守られるのか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4552/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この実効性について、中村さんはどのように感じていますか。懸念はありませんか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>ルールを示すだけではなくて、まずこのルールがなぜ必要か。これを守ることで選手自身の安心もそうですし、地域の住民の方の安全・安心にもつながることをよく説明する必要があると思います。その上で人任せにするのではなくて、やはり第三者的なチェックも必要ですし、あとは違反したときには大会参加資格を奪うというような厳しい措置とあわせて守っていく必要があると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>IOCだったり、NOCメディア、たくさんの方がやってくるわけですよね。そういう一人一人の行動監視、どうチェックしていくのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>組織委員会だけでは限界もあると思いますので、そういった監視の人を新たに置くであるとか、ホテルの方の協力を求めるとか、できるだけ多くの方に参画していただきながらルールを守るようにしていきたいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>ただ東京だけではなくて、当然、近隣会場がありますよね。また、その近隣県、東北、北海道もあります。そういった人たちの人流抑制は可能なのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>そこは今、専門家の方々にもいろいろ分析をお願いしております。いろんなイベントがすでにこの日本で行われていまして、プロ野球もサッカーも、これまで1,000を超えるイベントが行われている中、人流をきちんと呼びかけることで抑制し、安全な形でイベントが行われています。そういったノウハウも、われわれは参考にしながら安全・安心にやっていきたいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>実際そういった中で、医療がひっ迫した場合ですが、例えば医療スタッフが確保できなくなってしまう。そうなったときにはオリンピックへの可否ですとか、あとは観客を入れるのか入れないのか、こういったとこに影響はどう出てくるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>やはり最初から申し上げてますけれども、オリパラも社会の1つの存在であり、イベントでありますので、そういうものがイベントの結果が許されないというルールのもとでは、特別扱いをするべきではないと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう意味では、例えば宣言解除してリバウンドしたとします。そういったときに、途中で中断ということはありえるのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>コンティンジェンシーという意味では、あらゆる可能性があると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>不測の事態。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>それはコロナに限ったことではなくて、例えば台風がきた、地震がきた、すべてそうですが大会がきちんとできる状況でないときには、そういった判断は必要になると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>それはIOCも納得するのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>納得させなくてはいけませんし、そういうルールのもとでのオリンピック・パラリンピックということが大前提だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そういう意味では中断、あるいは観客をいったん入れると決めたあとで、場合によってはそのあとの無観客、そういったあらゆる可能性があるということなのでしょうか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>観客については6月中に方針を決めるということになっていますが、当然、今申し上げたように、ほかの自然災害と同じように何かあったときには、きちんとそれに対して適切な対応をとらなきゃいけない。これは当然のことだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>この先、何が一番大事になってくると思いますか。</p>
<p><strong>中村さん：</strong>先ほど申し上げたように、われわれは今の準備状況がどういうことかを定点観測的にきちんとご説明して、納得をいただくというプロセスが非常に大事だと思っております。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4552" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“さらばサラリーマン”　人生100年時代の生き方 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinsei100nen/">人生100年時代</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikatakaikaku/">働き方改革</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/lifestyle/">ライフスタイル</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新卒で入社し定年まで勤め上げる日本型雇用が、新型コロナの影響などで大きく揺らぐ中、企業や働く人たちの間で新たな働き方が注目を集めている。ある広告代理店は、早期退職者に一定の仕事と報酬を10年間保証しながら起業などを後押しする新制度を今年スタート。すでに230人の退職者が制度の支援を受け、過疎地での農業や映像制作の仕事など、第2の人生への挑戦を始めている。また若者の間では、会社に頼らず、副業・投資・倹約などで経済的自立を目指す動きも広がっている。1つの会社でキャリアを終えることにとらわれず、多様な働き方や生き方を組み合わせて人生100年時代を生きぬく『ライフシフト』を提唱したリンダ・グラットンさんとともに、これからの会社と個人のあり方について考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/6G8RN6J6W9/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>リンダ・グラットンさん
                                  <span class="person2__note">（ロンドン・ビジネススクール教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHKディレクター
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　人生100年時代の生き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>今回のゲストはロンドン・ビジネススクール教授、リンダ・グラットンさんです。リンダ・グラットンさん、ご出演ありがとうございます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">リンダ・グラットンさん （ロンドン・ビジネススクール教授）</span></div>
<p><strong>リンダさん：</strong>こちらこそ。</p>
<p><strong>井上：</strong>私たちはこれまで学生、仕事、老後といった、この3つのステージで人生を考えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、人生100年時代が到来する中で、新たな学びを繰り返しながら新しい仕事に挑戦していくという、マルチステージの生き方に変えていく。そんな「ライフ・シフト」を提唱されていまして、世界から注目を集めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いわゆる人生100年時代、人生も働く期間も長くなった。そして、新型コロナです。会社と働く人にとって今、何が問われていますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>私は、今こそ私たちの働き方をデザインし直す、千載一遇のチャンスだと思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>後ほど詳しくお聞きします。</p>
<p><strong>保里：</strong>お話を伺うのが本当に楽しみです。さあ、今回は2つのポイントから迫っていきます。まず注目していくのは、中高年を対象にした「早期希望退職制度」です。人件費の削減のために、定年を迎える前に社員に会社を辞めてもらうという仕組みです。</p>
<p><strong>井上：</strong>日本では、やはり「リストラ」という代名詞の印象がどうしても強いですよね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そういう印象がありますよね。大手調査会社の調べによりますと、去年、早期希望退職を募集した会社の数は、上場企業だけで93社。前の年の2.6倍に上り、ここ10年で最も多くなりました。ことしは、さらに去年を上回りそうな勢いだということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、この93社の中に、これまでとは少し違う新しい早期退職の仕組みを導入した企業があるのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　早期退職に応じた50代たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>島根県伝統の調べ、安来節。巧みなざるさばきで、どじょうすくいを披露する正源司剛(しょうげんじごう)さん、51歳。去年12月まではサラリーマンでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大手広告代理店で部長を務めていましたが、早期希望退職に手を挙げ、会社を辞めました。正源司さんが第2の人生に選んだのは、地方で農業を営むことです。</p>
<p><strong>「光が株元とか果実に当たるように」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>島根県の就農支援制度を利用して農家に弟子入りし、2年かけていちごの栽培を学びます。見習い修業の今、農業からの収入は一切ありません。それでも農家への道に踏み出せたのは、会社が新たに導入した早期退職制度のおかげだったといいます。</p>
<p>通常、割り増しの退職金をもらって早期退職すると、会社との関係はそこで終わりますが、この会社の制度はちょっと違います。</p>
<p>早期退職者は、会社が作った子会社と新たに契約を結びます。そして、一定の仕事を請け負うことで、退職前の給料を元にした報酬を、最長10年間受け取ることができます。報酬は徐々に減っていきますが、会社を辞めても収入が保障されるため、新たなチャレンジに踏み出しやすくなります。会社にとっても、その人たちの人件費を半分に圧縮できるというメリットがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はこの制度、社員からの働きかけで実現しました。発案者の山口裕二さん（52）。3年前、社内の働き方改革のリーダーを務めていたとき、中高年の社員がうまく生かされていないと感じたのがきっかけでした。</p>
<p><strong>山口裕二さん<br>
「もともと持っているポテンシャルを開花させてあげられてない感じとか、居場所と出番がない感じに苦戦されてるというのはすごく感じました」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は正源司さんも、この制度に応募する前は会社に居場所のなさを感じていました。バブル経済の余韻が残る、1992年に入社。新聞やテレビの広告枠を取り引きする、花形部署でキャリアを積み上げていきました。しかし、インターネットとデジタル端末の普及に伴い、会社はデジタルマーケティングへとビジネスのかじを大きく切ります。正源司さんは、その流れに乗ることができませんでした。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「僕はちょっと付いて行けないというのが、正直ありましたですね。どうしようって」</strong></p>
<p>一方で、娘と毎週参加していた就農体験をきっかけに、農業への思いを深めていきました。日本の食を守りたいと、会社に農業を支援する事業提案まで出しましたが、本業とかけ離れていることから採択されませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そんなとき導入が決まった、今回の制度。正源司さんは、すぐさま早期退職を決断。農家を目指し、単身、安来での修業に臨んでいます。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「制度的にしっかりとフォローしてくれるものがあれば、何か新しいことに挑戦することができるんじゃないかなと思って」</strong></p>
<p>正源司さんは安来のいちごの全国展開など、農業プロデューサーとしても地域に貢献したいと考えています。長年使われてきた、このいちごのパッケージをデザインし直し、地元のJAに提案しようと考えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>正源司剛さん<br>
「（このパッケージを）十数年、使っていると聞いています」</strong></p>
<p>協力を求めたのは、同じ早期退職制度を利用して会社を辞めた、デザイナーです。この早期退職制度のもう一つの特徴が、退職者たちのネットワークです。個人事業主となった退職者たちを子会社が束ね、新しい仕事をうまく軌道に乗せられるよう、互いに助け合える仕組みを作りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうして出来上がったデザインが、こちら。安来といえば、安来節のどじょうすくい。そのざるがモチーフです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社員だったころは、所属する部署の違いから面識すらなかった2人。退職者どうしの新たな結び付きが、新たな仕事の可能性を生み出すと期待されています。</p>
<p><strong>正源司剛さん<br>
「僕がデザインを必死に考えるんじゃなくて、そういう経験のある人間の知見とか経験とかを、何か形にできないかなというところからスタートしているので。だから絶対になかったと思いますね。今回の制度がなかったら、この提案は」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の制度を使って早期退職したのは、229人。会社の外で育ててきたネットワークを頼りに、やりたかった仕事を実現した人もいます。塩田（しおだ）京子さん（57）も、その1人です。退職後、憧れだった映像制作の仕事に取り組んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クリエイティブな仕事に関わりたいと、広告代理店を志望した塩田さん。しかし、当時女性の採用は事務・専門職に限られ、入社から30年以上、事務方の仕事に携わってきました。50歳を過ぎて、一度は制作現場の仕事に取り組んでみたいと上司に訴えたところ…。</p>
<p><strong>塩田京子さん<br>
「いや、これぐらいの年になって新しいことをやるのは大変ですよとか、若い人にも迷惑になりますよみたいな。その時すごく悔しいなと思ったんですよ、正直」</strong></p>
<p>早期退職に踏み切った塩田さんは、念願だった映像制作の仕事を始めようと動きました。後押ししてくれたのが、プライベートで長年交流を重ねてきた、全国1,500人の着物愛好家とのネットワークです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>つきあいのあった和服の組合に、着物の魅力を伝えるためのビデオ制作の企画を持ちかけたところ、塩田さんがやるならと予算がつきました。出演者は、着物愛好家の仲間たち。手弁当で、友情参加してくれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初めて制作したビデオの評判がよかったことから、塩田さんに新たな仕事が舞い込みました。着物だけでなく、日本の伝統文化を広く伝えるための映像も制作したいと、意気込んでいます。</p>
<p>「これからも続けていくんですか？」</p>
<p><strong>塩田京子さん<br>
「続けられたらいいですね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">名著「ライフシフト」著者が語る　70歳まで働く時代が目前に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>今回取材に当たりました、56歳の中高年ディレクター・片岡さん。どんなことを感じましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>片岡利文ディレクター：</strong>ぜひ広がってほしいなと思ったのは、退職者たちがつながる仕組みですね。今、企業の間で退職したOB・OGを「アルムナイ（卒業生・同窓生の意味をもつことば）」と呼んで、即戦力として活用していこうという動きがあるのですが、元いた会社とのつながりだけではなくて、退職者どうしの横のつながりで新しい仕事を生み出そうとしている点が、とても興味深いなと思いました。私、3年後に定年を迎えるのですが、私自身、そして今回取材した皆さまのような50代こそが、リンダさんが提唱されている「人生100年時代」の後半戦の生き方を、これから本格的に切り開いていく世代だと思うのです。しかし、退職したものの組織から切り離されて、砂粒のような孤独な存在になってしまったら、いくら経験豊かなシニアといえども、力を発揮できないのです。なぜかというと、イノベーションというのは何かと何かが結び付くことによって生まれるからなのです。だから退職したシニアたち、経験豊かなシニアたちが、みずからの知識や技能を学び直しによってアップデートしながらつながることができる仕組み。これを作ることこそが、世界に先駆けて高齢化に直面している日本が取り組むべきテーマだと、今回取材を通して改めて感じました。</p>
<p><strong>井上：</strong>今、片岡ディレクターがつながりを持つことですとか、つながりを生み出す仕組みの大切さについて話しました。これについてはどう考えますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>ネットワーク。つまり、あなたがどういう人とつきあっていくかはとても大切です。自分とよく似た人たちとばかりつきあってると、自分を変えることは困難です。しかし、自分とは全く違う多様な人たち、例えば新しいビジネスを始めた人。学び直して、新たなスキルを身に着けようとしている人。あるいは旅をしている人。そういった人たちとつながりを持つことで、人生を変えるヒントが得られるんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>もう一つ、お聞きします。日本で今、早期退職が急激に増えているという状況、どう見ますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本の皆さんに伝えたいのは、「70歳まで働きましょう」ということです。しかし、会社を辞めてはいけないという話ではありません。ほかのこと、例えば自分がやりたいビジネスを始めるのも、ボランティア活動を行うのもよいでしょう。とにかく高齢化が進む日本では、70代の人もまだまだ働く能力があって、社会に貢献できる存在です。そのことを社会全体で認識すべきです。</p>
<p><strong>保里：</strong>中高年の人たちは、変化に適応するのにとても苦労されているようにも見えます。どんな壁があって、この新しい現実にはどのように適応していけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本の企業がすべきなのは、まず働く人たちが変化に対応できるよう、経済的な支援を行うことです。さらに起業の仕方や、フリーランスで仕事をする方法についての研修を行ったり、これまでとは違う仕事を経験させることも大切です。例えば、アメリカのIBMやAT&amp;Tといった会社では、中高年社員のスキルを上げるための教育に何十億ドルも費やしています。</p>
<p><strong>片岡：</strong>実際に個人が自分のスキルアップにお金をかけるのは、それほど容易ではありません。というのも日本では、家計の可処分所得が長期的に見ると、かなり減っているからです。こうした状況で私たちは、どう学んでいけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>おっしゃるとおり。ほとんどの人にとって、学ぶことにお金をかけるのはとても難しいことです。生活水準も実質賃金も下がっていますが、これはほとんどの先進国に共通することです。注目すべきは、2つの存在です。1つは、先ほど述べた企業です。企業は、従業員のスキルアップを後押ししなければいけません。もう1つは言うまでもなく、政府です。シンガポールがよい例です。中高年の人たちのスキルアップのために、多大な労力をかけています。一方で、最近ではデジタル技術を使うのが当たり前になってきています。ネット上で、膨大な学習教材を安く手に入れることができますよね。50歳から学び始めても、決して遅くはありませんよ。だって少なくとも、あと30年は人生が続くんです。まだまだ世の中に貢献し続けるんですよ。ぜひ学びに挑戦し続けてください。</p>
<p><strong>保里：</strong>果敢に挑み続けなければいけない、学び続けなければいけない。</p>
<p><strong>井上：</strong>次の話もそこにつながりますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうなんです。一方の若い世代では、働くことに対する考え方がまた大きく違ってきているようです。去年行われた調査では、大学生の35.1%、およそ3人に1人が、就職した会社が65歳まで存続しているとは思わないと答えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社を頼らない若者たちが、ある動きを見せています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"さらばサラリーマン"　「会社からの自立」を目指す若者</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>23歳の、らっしーさん。去年、大学を卒業し、アウトドア用品を販売する会社に就職しました。しかし、50歳になるまでに会社を辞め、経済的に自立したいといいます。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「最初から一つの会社に勤める考えはない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そう考えるようになったきっかけは、入社直後の出来事。配属された店が、新型コロナの影響で2か月間の休業を余儀なくされたのです。自分の会社も、いつなくなるか分からない。自宅待機中に、自立に向けた準備を始めます。</p>
<p>小学生のときにリーマンショックが起こり、企業のリストラが相次ぐ時代に育った、らっしーさん。親の世代とは、会社に対する考え方が違うと話します。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「おそらく親の世代は、『どこに就職するのか』って1回しか聞かれないことだったと思うんですね、人生の中で。僕たちの場合は、大学時代から『最初（の会社）はどこにする？』っていう質問なんです」</strong></p>
<p>自立への第一歩として始めたのが、副業です。趣味のカメラで収入を得ようと、行きつけだったカフェに売り込み、仕事をもらいました。毎月SNS用の写真を撮って、2万円の報酬を得ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投資も始めました。実家暮らしで生活費を切り詰め、手取り19万円の中から副業の収入を加えて、月11万円を投資に回しています。投資に回すお金を徐々に増やし、利回り年5%で運用できれば50歳までに1億円がたまるというのが、らっしーさんの計算です。</p>
<p><strong>らっしーさん<br>
「淡々と毎月積み立てられれば、確実に達成できるかなと思います」</strong></p>
<p>らっしーさんと同じ志を持つという、大学の同級生たち。全員が会社勤めですが、将来の自立を視野に入れています。</p>
<p><strong>大学の同級生<br>
「漠然と年金に対して不安がありまして、今、自分の給料から引かれているけど、自分が受け取る側になったときに本当に受け取れるのかなって」</strong></p>
<p><strong>大学の同級生<br>
「やっぱり安心できるお金があると、やりたい仕事ができるじゃないですか。本当にやりたい仕事が」</strong></p>
<p>すでに、会社からの自立を果たした人もいます。31歳のゲンキさんです。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「とうとう、この日がやってきました。きょうがサラリーマン最後の日です。ただただきれいに、きょうをもって辞めることができます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、勤めていたコンサルティング会社を退職。8年間のサラリーマン生活を終えました。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「すべてから解放されました、私は。セミリタイア記念ヌードル」</strong></p>
<p>会社員のころは年収1,000万円を得ていましたが、毎日が激務でした。休日もパソコンをにらみ、ひとつきの労働時間が400時間に達したこともあるといいます。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「この生活が何十年続くんだろうと考えたら、うつっぽくなっちゃったんですね」</strong></p>
<p>会社に縛られる人生は送りたくない。ゲンキさんは投資や副業など、複数の収入源を確保し、経済的に自立する道を模索しました。</p>
<p>収入源の1つが、動画配信です。会社からの自立を目指す自分の暮らしや考えを紹介し、月15万円を得るようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4553/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>会社を辞めた今、当面は蓄えを頼りに仕事をセーブし、秋に産まれる子どもの世話に力を入れるつもりです。</p>
<p><strong>ゲンキさん<br>
「そんなにめちゃくちゃ金持ちにならなくても、必要最低限あれば残りの足りない部分は自分のしたいようにして稼いでいけばいい。それで幸せを感じられる」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">名著「ライフシフト」著者が語る　人生100年時代の生き方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>リンダさん、若い人たちについても伺います。経済的な自立を追求して、みずから会社を辞める若者たちが増えている、どうご覧になりましたか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>日本企業の柔軟性のなさが会社にとって危ういばかりか、若者たちにとっても我慢ならないものになっていることを表しています。若者たちに、3年ごとに仕事や職場を変わるべきだなどと言うつもりはありません。そんなことが行われている国もありません。でも私は、人々が今の会社で働く以外の道はないのかと本気で考えるようになってきていると感じます。人生のどの時点にも選択肢があると、気付き始めたのです。</p>
<p><strong>井上：</strong>私が懸念しているのは、経済的な自立を追求するだけでは人生は満たされないのではないかということです。自立を達成するのはいいことですが、それだけでは何も残らないのではないかと。情熱や、やりがいも大事だと思うのですが。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>確かにお金は大切だと思います。生きていくうえでは必要なものですからね。でも長い人生においては、もっと重要な、お金以外の資産があります。長生きするためには、何よりもまず健康でなくてはなりません。それに、友達の存在も大切です。</p>
<p><strong>保里：</strong>今、日本では新型コロナウイルスの感染拡大で緊急事態宣言も出ていて、大変厳しい状況にあります。そうした中で、どうすればよりよい人生を歩むことができるでしょう。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>感染が拡大する中で、仕事に対する考え方や長時間働くことに対する考え方に変化がありました。私たちは、より強く、適応力や柔軟性を備えた人間へと成長していると思うのです。自分の人生は自分で決められると思えるようになりましたし、また、家族をより身近に感じられるようにもなりました。</p>
<p><strong>保里：</strong>きょうから始められることはありますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>まず、自分に問いかけてください。自分が本当に好きなことは何だろうと。そしてネットを活用して、そのことを学び始めましょう。3つ目は、毎日運動をしましょう。</p>
<p><strong>井上：</strong>日本は世界第3位の経済大国であり、長寿社会であり、先進技術を備えています。日本にしかできないことはあると思いますか。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>高齢化が進む中で、どうすれば健全な社会を維持していけるか、その方法を日本が示すことを世界が注目しています。日本は高齢化社会だと言われています。だからこそ日本はテクノロジーや、すばらしいAI技術、画期的なロボット技術などを駆使して、50代、60代、70代、そして80代になっても社会に貢献し続けられることを世界に示してほしいと思います。それこそが日本から世界への贈り物だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>いろんな気付きが得られましたね。リンダさんのことばにあったように今、新型コロナウイルスの影響、大変な状況にありますが、こうした大変な中での変化というのが、これからの未来に生かしていける変化でもあるのだということは、勇気をいただけた気がしますね。</p>
<p><strong>井上：</strong>本当にありがとうございました。リンダさんのメッセージは、日本の皆さんに伝わったと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>とても勇気づけられました。</p>
<p><strong>井上：</strong>ありがとうございました。</p>
<p><strong>リンダさん：</strong>サンキュー。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pmvPZGogJD/" target="_blank">リンダ・グラットンさんのインタビュー記事はこちら</a>
</div>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4553" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新報告　変異ウイルス VS．ワクチン - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>変異ウイルスがまん延する中、コロナ重症者病棟では異変が起きている。従来の治療法が通用しない事態が相次いでいるのだ。さらに感染対策を徹底していても、保育所など児童福祉施設でクラスタ—が増加。現場では感染対策と保育の両立の難しさに直面している。こうした中、ワクチンの優先対象に保育園や幼稚園などの職員を独自に組み込む自治体も。新たな脅威となりうる“インド株”、そして一刻も早く導入が求められる国産ワクチンはどうなるのか…現場からの最新報告。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/VRKR6QWW51/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>長谷川秀樹さん
                                  <span class="person2__note">（国立感染症研究所 インフルエンザ・呼吸器系ウイルス研究センター センター長）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　従来の治療法に難題が…"ワクチンしかない"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>高齢者へのワクチン接種が進む中、若い世代への接種も早く進めてほしいという声が上がっています。主に重症患者を受け入れる、川崎市の大学病院。重症患者14人のうち、60代以下が急増し、9割を占めています。</p>
<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「若い人たちが多いね。まだワクチン接種が進んでないからな」</strong></p>
<p>多くが変異ウイルスに感染したと見られ、自力で呼吸ができない危険な状態。しかも、これまで有効だった治療法が通用しないケースが相次いでいるのです。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「いままで治っていた人たちが、なかなか治らない。治療戦略を少し変えていかないといけないのかなと」</strong></p>
<p>変異ウイルスに感染したと見られる、40代の男性。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「6日でですね、症状が出てから、あっという間に変化」</strong></p>
<p>発症から僅か6日。白く見える炎症が、肺全体に広がっています。従来のウイルスでは見られなかった速さだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性には、すぐに炎症を抑えるステロイドなどが投与されました。これまで治療の要となってきた薬です。しかし呼吸機能は低下し、意識のない状態が続きました。</p>
<p>なぜ治療の効果が見られにくくなったのか。</p>
<p>突起の構造が変化した変異ウイルス。従来のウイルスに比べ、細胞にくっつきやすく、より多く感染すると見られています。そのため、肺の炎症が広い範囲で起こる可能性があるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>症状の改善が見られない、40代の男性。医師は家族に、最後のとりでといわれる人工心肺装置=ECMOを使わなければ、命が危ないと告げました。</p>
<p><strong>医師<br>
「われわれが経験しているなかでも、極めて速い速度で状態が悪くなっています。われわれとしては、きょう、今から（ECMOを）始めた方がいいと判断しています。それぐらいの勢いで、ご本人さんの今の呼吸の状態は悪くなっているという判断です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>若い世代も重症化する変異ウイルスから命を守るには、ワクチン接種のスピードアップが欠かせないと訴えています。</p>
<p><strong>藤谷茂樹医師<br>
「できるだけ急速にワクチン接種をして、ウイルスを撲滅するような動きをしていかなかいと、もうカギとなるのはワクチンしか今はないんじゃないかと思いますね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチン接種は誰を優先？高齢者だけでなく…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>変異ウイルスの拡大で今、問われているのがワクチン接種の進め方です。現在、進められているのは高齢者への優先接種。1回目を終えた人は23%余りで、国は来月末までに2回の接種を終える目標です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>しかし今、高齢者以外にも一刻も早く、優先接種の対象を広げてほしいという声が上がっているのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチンを打てない子ども 保育・教育現場の声</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>優先接種を求めているのが、子どもの保育や教育の現場です。4月に職員と園児、25人のクラスターが発生した保育所の園長です。イギリスで確認された変異ウイルスが広がったと見られています。</p>
<p><strong>クラスター発生の保育所 園長<br>
「（感染の広がりは）速かった。もうすごく速くて驚いたというか、本当に何が起こっているの？何で急に？という状況でした。消毒も換気も、密にならないような工夫もしてきたつもり」</strong></p>
<p>最初に感染が確認されたのは、職員2人。その後、別の職員7人の感染も明らかになりました。園児全員もPCR検査を受けたところ、16人の感染が判明しました。保育所は、2週間の休園を余儀なくされました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>12歳未満の子どもは、ワクチン接種の対象にはなっていません。保育所は、クラスターを防ぐには保育士たちの接種を急ぐべきだと訴えます。</p>
<p><strong>クラスター発生の保育所 園長<br>
「保育所は、絶対に休園にはできないところなので。でもクラスターが起きたら休園せざるを得ない場所なので、子どもたちを預かっているところで大人がうつさないようにしないといけない。今のところワクチンしかないのかな」</strong></p>
<p>変異ウイルスの拡大以降、子どもの感染が急増しています。先月に感染が確認された10歳未満の子どもは5,900人余りと、僅か1か月で去年1年間の人数を上回りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大勢の子どもたちが集まる保育所や学校では感染対策の強化を進めていますが、それでも限界があるといいます。</p>
<p>先月、小学校でクラスターが発生した地域の担当者は…。</p>
<p><strong>小学校のクラスターが発生した自治体のコロナ対策担当者<br>
「一番感染リスクの高い給食の時間には、児童のそれぞれの机に3方を囲うアクリル板を設置して、飛まつが飛ばないように給食のときには黙って食事をする、黙食がしっかり実践されていました。学校の先生方に、これ以上頑張れと言っても、なかなか難しい部分があろうかと思います。まずは学校に感染を持ち込まないためにも、小中学校の先生方に、いち早くワクチンを接種することも必要かと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クラスターを経験した、全国の現場からも。</p>
<p><strong>関係者の手記より　北海道・クラスターが発生した小学校 校長<br>
「安心安全という観点において、教職員も含めて接種が一刻も早くなされることを望んでいます」</strong></p>
<p><strong>関係者の手記より　関東・クラスターが発生した保育所 園長<br>
「通常どおりの開所を求められる施設であるならば、ワクチン優先接種の職種として認めていただきたいと切に願います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　保育士・教職員も優先接種"カギは夜間"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした中、7日に保育士らへの接種をいち早く始めた福岡市。初日は386人が接種を受けました。</p>
<p><strong>福岡市 高島市長<br>
「子どもたちへの接種ができない分、その子どもにつながる教職員というところを、しっかり接種をして少しでもガードしていくことが大事」</strong></p>
<p>新たな優先接種の対象者は、保育士や教職員など、およそ3万7,000人。来月末までに完了を目指す、65歳以上の接種を遅らせずに両立させる独自の方法を導入しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>集団接種の会場では、これまでどおり11時から夕方5時まで高齢者の接種を実施。その後、夜10時まで時間を延長し、保育士らを対象に夜間接種の枠を新設したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ワクチン接種を受けた保育士<br>
「優先していただいたのは、大変うれしい。働きながらでも時間を止めないで、仕事を止めないで接種を受けていける、進めていけるということはすごく大きいと思う」</strong></p>
<p>夜間接種を加えることで、新たに合わせて900人近くの医療従事者を確保することもできました。</p>
<p><strong>医師<br>
「このような時間帯に手伝うのが一番、私としてはやりやすい。きょうも昼に、かかりつけの患者のワクチン接種をやっているが、それを数十名やり終えたうえで、きょう、こちらに回っています」</strong></p>
<p>福岡市は来月から、64歳以下の市民の接種も始めるとしています。</p>
<p><strong>高島市長<br>
「これ（夜間接種）ができることによって、高齢者への納得感と、プラス（他に）接種することの両立ができる」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　相次ぐ変異"解くべき課題がリアルタイムに変わる"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、インドで最初に確認された変異ウイルスが国内で見つかるなど、今、新たな変異が次々と確認されています。</p>
<p>東京大学医科学研究所の佐藤佳准教授です。全国のさまざまな専門分野の研究者とチームを立ち上げ、世界各地で確認された新たな変異の分析を急いでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「ベトナムの変異ウイルスの情報が、昨晩アップロードされていました」</strong></p>
<p><strong>東京大学医科学研究所　佐藤佳准教授<br>
「解くべき謎、課題がリアルタイムに変わる。謎も変わっていく中で解明する。"懸念すべき変異株"になる前に、この株は危ないという兆候を早くみつけて、その原理をリアルタイムで研究解析していくことが大事」</strong></p>
<p>佐藤准教授が注目しているのは、アメリカ・カリフォルニアやインドなどで見つかったウイルスが持つ、L452Rという新たな変異。アジア人に多い免疫システムの一部を、すり抜ける特性があるといいます。</p>
<p><strong>佐藤佳准教授<br>
「L452Rという変異は、日本人に比較的多い細胞性免疫の免疫が認識されない特徴を持っている」</strong></p>
<p>さらに、L452Rによる感染力の変化について細胞実験を行うと、イギリスで確認されたN501Y変異などと比べ、2倍余りに上ることが明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>次々と変異するウイルスに翻弄される、医療現場。何が起こるか見通せない中、危機感を募らせています。</p>
<p><strong>聖マリアンナ医科大学病院 救命救急センター長　藤谷茂樹医師<br>
「ウイルスがさらに変異を起こして、ワクチンが効かないという事態につながってしまうので。できるだけ早期のワクチン接種を大量にして、新規の感染症患者を断つことが必要になってくるんじゃないかと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　"接種のスピードアップ必要"その理由は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>変異を続ける新型コロナウイルスに対して、ワクチン接種をどのように進めていけばいいのか。ウイルス研究が専門の、国立感染症研究所・長谷川秀樹さんに伺います。よろしくお願いいたします。<br>
ワクチンを優先的に接種する対象について長谷川さんは、高齢者など感染が命に関わる人に加えて、クラスターが起きやすい場所で働く人を上げていますが、これはどういうことなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">長谷川秀樹さん （国立感染症研究所 インフルエンザ・呼吸器系ウイルス研究センター長）</span></div>
<p><strong>長谷川さん：</strong>クラスターが起こりやすい場所で働いてる方、例えば介護施設とか、最近では保育所や学校などにも当たりますが、ワクチンは使い始めた当初は病気の発症や、重症化を予防することが証明されて使い始めました。ところが、使用が進むにしたがって、感染防御、または感染の抑制の効果があるということが明らかになってきました。そういった意味で感染を媒介する場を抑える、そういうことによってワクチンを接種していない人、もしくはワクチン接種ができない子どもたちの命を守ることにつながると考えていますので、クラスターが起こる場所で働く方を優先するのがいいと考えています。</p>
<p><strong>保里：</strong>これが、さらなる変異が起きることを防ぐことにもつながる。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>そうですね。クラスターで増えることによって、そこでのウイルスの変異は起こり得るので、変異自体も抑えることができると考えます。</p>
<p><strong>井上：</strong>社会部の本多記者にも聞いていきます。本多さん、やはり見えてきたのは、変異に対応するためには高齢者世代以外の人たち、この人たちをどう戦略的に接種を進めていくかだと思うのですが、国の今の戦略はどう見ていますか。</p>
<p><strong>本多ひろみ記者（社会部）：</strong>まず原則として、高齢者の優先接種というのは優先的に進めるという大方針は変えません。これは7月末までに終わらせる目標でいます。さらに今月21日からは、職場や大学での接種を始めます。その上で、ほかにも高齢者の接種に影響のない範囲で、優先接種の対象を広げるということを認めています。<br>
例えば新宿区ですと、行動範囲が広いとされる20代から30代の若者。そして観光客が多く訪れる奈良市では、バスやタクシーの運転手、そして宿泊施設などで働く人などの接種を始めることにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>当然、地域差は出てきますよね。</p>
<p><strong>本多：</strong>そうなんです。こうした動き、徐々に広がってきてはいるのですが、まだ一部に過ぎません。まさに今、高齢者以外の接種をどう進めていくか、考える時期に来ていると思います。優先接種の対象を拡大する場合というのは、やはり接種を行う担い手の確保をしなければならず、自治体は早目早目に動き出す必要があると思います。国も自治体の相談に応じたり、具体的な進め方を直接アドバイスするなどして、地域に応じたワクチン接種を後押しするということが求められると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>地域によって、若い人が高齢者より先に打つということも今後出てくるということですね。</p>
<p><strong>本多：</strong>そうですね。大前提としては、高齢者の接種が優先的にして行われるものですが、状況によってということはあると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>もう一つ見ていきたいのは、変異についてです。これから注意していきたいのが、長谷川さんに聞いたところ「逃避変異」ということなのですが、変異が逃げる、これはどういうことなのでしょうか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>ウイルスの変異には大きく2つありまして、1つはウイルス自身の増殖や感染性に関わる変異。あともう1つは、われわれがワクチン接種や感染によって得た免疫から逃れる、免疫があっても増えることができるようなワクチンに変異するという変異があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワクチンや感染などによって、免疫を持っている人と持ってない人が集団で長期間一緒にいると、そこが変異を助長するような場になってしまうということがあります。ですから、できるだけ面的にワクチン接種、もしくはそれによる免疫獲得を進めて、社会全体での免疫力を上げていくということが重要になってくると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>あとは人流抑制ですよね。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>保里：</strong>変異が相次ぐ中、求められるのがワクチン接種のスピードアップです。そのカギはどこにあるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　相次ぐ変異に"大胆な対策" イギリスの模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>すでに18歳以上の75%以上が、1回はワクチンの接種を済ませたイギリス。変異を繰り返すウイルスとの闘いにおいても、臨機応変に対応してきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワクチン接種が始まったのは、去年12月。ちょうどそのころから、N501Y変異ウイルスによる感染が広がりました。ここでイギリス政府は、思い切った方針を打ち出します。</p>
<p><strong>イギリス　ハンコック保健相<br>
「2回目ワクチンを、12週間後に打ってもらいます」</strong></p>
<p>3週間の間隔で2回接種することが推奨されていた、ファイザーのワクチン。この間隔を、最大12週間空けると発表。それによって、少しでも多くの人に1回目のワクチンを打とうと考えたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この方針の決定に関わった、アンソニー・ハーンデン教授です。国の専門家委員会のメンバーで、ワクチン接種に関する戦略を政府に助言してきました。</p>
<p><strong>英予防接種・免疫合同委員会（JCVI）副委員長　アンソニー・ハーンデン教授<br>
「これは、他国でとられていた対応とは全く違うものでした。まずは可能なかぎり多くの人たちに早く1回目の接種をすることで、入院したり、亡くなる人を防げると考えた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もう一つの課題は、短期間に多くの人にワクチンを打つための人手です。これについても、大胆な対策が取られました。専門家委員会は、去年夏の時点から打ち手が不足することを予測。イギリス政府は、法律を改正。一定の訓練を受ければ、ボランティアにも注射を打つ資格を与えたのです。</p>
<p><strong>注射をするボランティア<br>
「医療とは無関係の、小さな慈善団体で働いています。毎日80人ほどにワクチンを打っています。訓練を受けたし、困ったときはすぐに周りの医師に聞きます。全く心配ありません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>厳しいロックダウンや、スピードを重視したワクチンの接種。その後、感染者数は大幅に減少しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今月下旬には、あらゆる規制が解かれる予定に。ところが…。</p>
<p><strong>イギリスBBC<br>
「インドで確認された変異ウイルスによる感染者が、増加しています」</strong></p>
<p>インドで最初に確認された変異ウイルスがイギリスでも広がり、再び感染者の数が増加に転じているのです。専門家委員会は、この変異ウイルスに対しては2回接種することが有効性が高いことを確認。そのため政府は、12週間に広げていた接種の間隔を、重症化のリスクが高い50歳以上については8週間に短縮。新たな変異に応じて再び方針を転換したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アンソニー・ハーンデン教授<br>
「私たちは、これまでの経験から政府に適切な助言をすることができ、政府もその助言を聞いてくれる。今後、流行する変異ウイルスに対抗する、新たなワクチンが必要になる可能性もある。撲滅はできない。共存の道を探し続けるしかない」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　国産ワクチン実現は？立ちはだかる壁…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、ワクチンの接種が立ち遅れた日本。現在、すべてのワクチンは海外から調達する計画です。しかし今後、新たな変異ウイルスに対応する上で重要となるのが、国産ワクチンの開発です。</p>
<p>開発を進める企業の一つ、塩野義製薬の手代木(てしろぎ)社長です。いまだ実用化に至っていない、国産ワクチン。日本で新たな変異ウイルスが発生した場合などに迅速に対応するためには、国産ワクチンが不可欠だといいます。</p>
<p><strong>塩野義製薬　手代木功社長<br>
「1国のみのニーズに対して、グローバルに全体供給しているメーカーが、日本向けを優先的に（ワクチンを）デザインしようというふうに言っていただけるかはわからない。これに対応するためには、こういうワクチンをこういうスピードでこのぐらいの量を作ろうというのに対して、やっぱり応えていくのが国民を守るために必要だと思っています」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>現在、国内メーカーでは4社が臨床試験に進んでいます。安全性や有効性を確かめるため、3段階に分かれた試験を経て、実用化されるワクチン。今、大きな課題に直面しています。すでに実用化されたワクチンの接種が進んでいるため、臨床試験のハードルが高くなっているというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>通常、最終段階では開発中のワクチンを接種するグループと、ワクチンに似せた偽の薬を投与するグループに分け、効果を比較する大規模な試験を行います。しかし、すでに実用化されたワクチンがある中で、偽の薬を使うことは倫理的に難しいといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>手代木功社長<br>
「製品として市中に出回っていて、それなりの時間の範囲内で接種できるような状況下で、製薬会社側としてもその方（参加者）にメリットがないと、倫理的にもかなり問題がある。強くお願いをできない。どう次のワクチンの開発をしていくのか、これはグローバルに非常に大きな課題だと思います」</strong></p>
<p>そこで今各社は、緊急時の対応として新たな臨床試験の方法を模索しています。例えば、開発中のワクチンを接種した人の精密な検査を行い、免疫の数値が上がったかを確認する方法などです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材に対し各社は、「ワクチン開発に関する、国の具体的な動きに注目していきたい」、「安全性や有効性を担保した上で、承認プロセスの迅速化を期待する」などとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>塩野義製薬では、こうした対応が実現すれば、年内の国産ワクチンの実用化を目指したいとしています。</p>
<p><strong>手代木功社長<br>
「まず、安心して国民の方に打っていただくように、最後の最後まで行っていこうと思っております。将来に向けての、われわれの義務ではないかと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最新報告 変異ウイルス VS.ワクチン　ワクチン戦略 いま何が必要なのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>国産ワクチンですが、医薬品の審査を行うPMDAは、「大規模臨床試験と並んで、『有効性や安全性を評価・確認する方法』を海外の規制当局とも協議しながら検討を進めている」としています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長谷川さん、これはこれでハードルが高いものはあると思うのですが、長谷川さんも複数の企業と国産のワクチン開発をしているとのことですが、改めてその重要性をお願いします。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>まず今のワクチンが、免疫がどれぐらいの期間持続するかというのがまだ分からないということです。ですから、インフルエンザワクチンのように、もしかしたら毎年打たなくてはならないかもしれないというようなことも1つ、あります。あともう1つは、日本特有の変異ウイルスが万が一できた場合、海外の企業が日本のためにテーラーメードのワクチンを作ってくれるかという保証が今のところないわけです。そういったときのためにも、国内での生産体制というのをきちんと作っておくということが、やはり日本のために重要なことだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で、日本は諸外国と比べて国産ワクチンの開発が遅れてしまった。これはどうしてでしょうか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>日本には国内にない感染症のワクチンを開発して、さらにそれを臨床として使うというような仕組みが今までなかったわけです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>海外では、例えばエボラ出血熱ですとか、MERSといったものに対するワクチンの臨床治験が進んでいたわけです。今回、欧米ではそれで非常に速くできたというわけです。国内でも通常5年から10年以上かかるワクチンのプロセスですので、2、3年というのは速いわけですけれども、今回改めて海外で1年以内での実用化というのを目の当たりにしてしまったので、今後はそういうことが可能な仕組みというのを検討していくことが重要かなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして本多さん、リバウンドを心配しながらになると思うのですが、このワクチン接種、スピーディーに進めていくためにはどういうことに注意し、何が必要になってきますか。</p>
<p><strong>本多：</strong>主なポイントは2つあると思います。まず、担い手の確保。そして、感染を抑えることだと思います。<br>
高齢者の接種でも、担い手に苦労する自治体というのがかなり出ていました。そこで国は、医師や看護師、歯科医師に加えて、今回新たに救急救命士や、臨床検査技師も一定の条件のもとで接種ができるようにしました。ただ、研修や通常業務との両立が必要になってきますので、一体どのぐらいの人が担い手になれるのかというのは、まだ具体的に示されていないのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>また担い手を拡大する場合、接種を安全に、そして正確に進めていくことが求められてくると思います。そしてもう一つが、ワクチン接種の進捗(しんちょく)は、感染状況に左右されるということです。感染が広がってしまうと、医療従事者の方というのは治療に専念しなければならなくなりますので、接種の体制にも影響が出てきてしまうのです。なので引き続き私たち一人一人は、感染対策を徹底していくことが求められると思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で日本は新規感染者数が減少傾向にありますが、その一方で緊急事態宣言が延長されてから人の流れも増えてきています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4554/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>長谷川さん、ワクチン接種を受けるときには個人の選択が尊重されるべきですが、今改めて何が必要だと考えますか。</p>
<p><strong>長谷川さん：</strong>まずウイルスは、自分自身の生存のために増殖するとか、そういった変異を続けていきます。われわれはその病原性に変化があるとか、感染性に変化があるか、またはワクチンから逃れるというようなものを監視していくということが、非常にわれわれの立場としては重要になります。国民の皆さんの立場としては、できるだけ早く希望する方にはワクチンを接種して、闘っていくということが重要になるかなと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4554" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>なぜ増える“浸水エリア”の住宅　～水害から身を守るには～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/infura/">インフラ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kankyo/">環境</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bosai/">防災</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saigai/">災害</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ハザードマップで浸水が想定されるエリアに住む人が、全国で20年間に150万人以上増えている。熊本県人吉市の30代夫婦は、去年の水害で命は助かったものの購入したばかりの新居は全壊。浸水想定が最大5mのエリアだったが、不動産会社から詳しい説明もなくリスクを正しく把握できなかったという。一方、浸水想定エリアに建つ都内のタワーマンションでは、水害発生が予測される数日前からの行動を定めたタイムラインを作成し万が一に備え始めた。浸水エリアで住宅が増える理由を探り、水害に強い町づくりについて考える。
<br><br>
※「水害から命を守る」情報サイトは<a href="https://www3.nhk.or.jp/news/special/suigai/?cid=gendaihk-hp-210609-gendai-01">こちら</a>から
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/GJQPZM8RP4/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>秦 康範さん
                                  <span class="person2__note">（山梨大学地域防災・マネジメント研究センター 准教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ増える？浸水エリアの住宅　命と暮らしをどう守る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>ことしは西日本を中心に例年より早い梅雨入りとなり、水害への警戒が必要となっています。<br>
東京周辺の地図です。青色が河川。いま、荒川や多摩川が見えていますが、こうした川が氾濫すると、周辺が浸水するリスクがあります。ピンク色が付いている場所が、浸水リスクのある場所となっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、赤色で示しているのが、浸水想定エリアで人口が増えている場所です。特に東京は、その人口増加が顕著となっています。1995年からの20年間で、およそ51万人増え、およそ389万人が暮らしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>東京など、首都圏だけではありません。その増加率を都道府県ごとに表したのが、こちら。20年間で47都道府県すべてで、浸水想定エリアの世帯が増加しています。東京だけでなく、神奈川では26万人増えて173万人。福岡で9万人増えて、95万人となっています。増えた人口、全国でおよそ150万人。浸水エリアに3,539万人が暮らしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人口が減少している日本でなぜ、水害のおそれがある浸水エリアに人が増えているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"浸水想定5m" なぜ新築住宅が？　見過ごされてきた水害リスク</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年7月、九州各地を襲った記録的豪雨。熊本県・人吉市では、市内を流れる球磨川が氾濫し、20人が死亡、2,349棟が全半壊しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山本晃徳さん<br>
「家、丸ごと2軒流されとったよね」</strong></p>
<p><strong>ゆかりさん<br>
「いい家だったのにね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅が水没する被害を受けた、山本晃徳さんと、妻のゆかりさんです。2人が暮らす地区では、最大5m浸水しました。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「家は、もう水没ですね」</strong></p>
<p>当日撮影した自宅の映像です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>川が氾濫する直前に高台にある実家に避難し、命は助かりましたが、予想もしなかった被害だったといいます。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「水害に遭ったことが、これまでないから、その威力がどんなものか考えたことなかった」</strong></p>
<p><strong>ゆかりさん<br>
「涙も出ないんですね」</strong></p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「ただショックで、ぼう然」</strong></p>
<p>なぜ、山本さん夫婦は、浸水のおそれのあるエリアに新居を構えたのでしょうか。2年前、2人は結婚を機に、職場に近い場所で新居を探しました。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「（新築が）この辺りに増えてきているのを聞いて」</strong></p>
<p>そこで見つけたのが、球磨川近くで建設中の、一戸建て住宅でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平屋で庭付きの4LDK。価格はおよそ2,000万円。土地代は市内中心部の半額ほどで、理想の物件でした。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「若い方も多く、子どもも多くて、買い物とか利便性もあって、いい所だなって感じていましたけどね」</strong></p>
<p>しかし、気になったのは水害のリスクです。夫の晃徳さんは、20代のころから消防団で活動していたため、事前にハザードマップで確認したといいます。</p>
<p>当時、自治体が配布していたハザードマップです。購入予定の土地は、最大5m近くの浸水が想定されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>晃徳さんは心配になり、地元の人たちに話を聞きました。しかし…。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「『（水害が）あっても床下浸水じゃないか』とか、そういう話も聞いていたし。来るかもしれないの、その"かもしれない"で、住まないっていうことを考えるというのがあんまりなかった」</strong></p>
<p>なぜ、この地区の水害の危険性が、住民の間で深く共有されてこなかったのか。住民が指摘する理由の1つが、地区の全域を守る、高さ9mの堤防です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「これは（昭和）57年の水害痕なんですね」</strong></p>
<p>「上が（昭和）40年？」</p>
<p><strong>「はい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この地区は、かつて水害にたびたび見舞われ、町全体が水没したこともありました。昭和50年代、住民からの要望を受けた国は、新たに堤防を建設しました。「もう大雨が来ても大丈夫」。そんな意識が、地域の中で広がっていったといいます。</p>
<p><strong>元・町内会長<br>
「ここまでやっておけば良いだろうという気持ちはありました。それでもってある程度、皆さんの安心感が芽生えてきたんでなかろうかな」</strong></p>
<p>堤防ができてから30年以上、大きな水害はなく、行政も浸水エリアでの居住などについて、規制をかけることはありませんでした。</p>
<p><strong>人吉市 復興支援課 主幹　椎場博紀さん<br>
「（水害が起きずに）踏みとどまっていた状態だったので。市内に新しい居住を構える方、そういう方に対する（水害）対策っていう意味においては、規制をかけてお住まいを制限するスタンスではなかった」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>浸水エリアに住宅が増えた理由は、もう1つあります。市が推し進めた、宅地開発です。</p>
<p><strong>椎場博紀さん<br>
「こちらが、人吉市の都市計画マスタープラン。水と緑で豊かな暮らしを形成していく」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人吉市が2003年に策定した、都市計画です。人口の減少に歯止めがかからない中、若い世代を呼び込める町を目指しました。</p>
<p>注目したのが、市街地にほど近い、川沿いの田園地帯です。幹線道路などを建設し、民間による宅地開発を後押ししました。排水ポンプなどを整備して浸水リスクを減らし、開発しやすいエリアにしたといいます。こうして、浸水エリアに住宅が建てられていったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>＜先月20日＞<br>
『大雨に関する警戒レベル3。非常に激しい雨が予想されます』</strong></p>
<p><strong>ゆかりさん<br>
「川、大丈夫と？怖いね」</strong></p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「夜中の1時が、えらい降るってなってたよ」</strong></p>
<p>山本さんは家を修理して、今も暮らしています。安全な場所に移り住みたいと考えましたが、保険や行政からの支援金では、その費用を賄えませんでした。ことしも繰り返し大雨に見舞われていますが、命だけは守ろうと早めの避難を心がけています。</p>
<p><strong>山本晃徳さん<br>
「雨のたびに避難って考えるのは、つらい思いがあります。どうしても、この辺に住んでいる以上は命優先ということで」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">浸水エリアでなぜ人口増加？　その背景とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>「なぜ増える？浸水エリアの住宅」。そして、「水害対策の課題」、さらに「都市豪雨への備え」について、お伝えしていきます。<br>
そして関連リンクからは、ハザードマップの見方、そして防災グッズのポイントなど、水害から命を守るための情報をご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連リンク</strong><br>
<a href="https://www3.nhk.or.jp/news/special/suigai/?cid=gendaihk-hp-210609-gendai-01" target="_blank">水害から命を守る</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>全国の浸水エリアで人口が増加しているという調査を行った、地域防災が専門の秦(はだ)康範さんにお聞きしていきます。秦さん、よろしくお願いします。<br>
まず、この浸水リスクの高いエリアに多くの方が暮らしているという中で、住宅などの建築の規制、なぜ行われてこなかったのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">秦 康範さん （山梨大学 准教授）</span></div>
<p><strong>秦さん：</strong>浸水エリアの建築を規制する法律というのはあったのですが、津波の被害を受けた地区であるとか、一部の適用事例を除いて、河川については適用された事例がほとんどないのが実情です。<br>
まず、近年、気象がすごく激甚化しています。ですので、これまでの想定を超えるような台風や豪雨が発生していて、毎年のように大きな被害をもたらすようになってきた。こういう状況なのです。<br>
ですから戦後一貫して、この堤防やダムを整備してきました。治水技術も発達してきました。ですから、中小の水害はほとんど抑え込んできたと、こういう経緯があって、住民も行政も水害のリスクについては、あまり注意を払ってこなかったのが実情なのかなと考えています。</p>
<p><strong>井上：</strong>大変驚いたのですが、20年間で浸水エリアに150万人も増えたということなのですが、この背景にはどういうことがあったのでしょうか。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>全国各地を見ると、河川のそばで明らかに人が住むのに適していないような場所が宅地開発されていると、そういった状況がたくさん見られるようになっています。なぜこんなことが進むのかというところなのですが、土地を持っている地主さん、開発をしたいデベロッパー、手ごろな値段で住宅を買いたい買い手、この三方にとって非常に都合がいい状況が起きているのだと思います。さらに、国もマイホーム政策を推進していますし、2001年に都市計画法が改正されまして、宅地開発がより進むと、こういう状況が起きているのです。地方においては過疎も進んでいますので、短期的には人口が増加する、開発が歓迎される状況にあると。こういう状況だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で、住む人はリスクを知らされるということはなかったのでしょうか。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>地震や水害の被害をいろんなところで見てきたのですが、地震については基本的には新しい家、耐震性の高い新しい家ほど被害が少ないといえるのですが、水害については立地がすべてなのです。水は低い所に集まるという特性がありますから、新しい家であっても大きな被害をたくさん受けているのを見てきました。<br>
2018年の西日本豪雨の実際の被災地で調査された例があるのですが、事前にハザードマップを確認して、水害のリスクを認識していた人が僅か2割しかいなかったと。こういう調査結果もありまして、なかなか事前に水害リスクについて認知が進んでいない現状がございます。<br>
こうしたことも受けて、昨年、国は法律を改正しまして、不動産の取り引きの際に、その土地の持っている水害リスクを説明することを義務化しました。今現状、こういう状況だと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>今、秦さんが触れられた自治体の動きを見ていきたいのですが、滋賀県は都道府県として、全国で初めて浸水エリアでの建築制限に乗り出しました。ただ、そこには課題も見えてきたのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「浸水警戒区域」の指定が始まる　住宅に制限や補助 住民の反対が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>滋賀県では、2016年から3m以上の浸水が想定される場所について、浸水警戒区域への指定を進めています。</p>
<p>警戒区域に指定されると、新しく家を建てる際には避難できる空間を設けるよう、義務づけられます。既存の住宅の場合は、かさ上げ工事などに対して費用の半額が補助されます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>滋賀県 流域政策局 主幹　山田千尋さん<br>
「リスクをお知らせするだけでは、命は守れないと思っていまして。私どもも一緒に協力しながらチェックさせていただくことで、きちっと安全な住まいにして、逃げ遅れたときでも命を守れるようにしていく」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、制度の導入から5年たった今も、計画は思うように進んでいません。赤い色で示されたのが、3m以上の浸水が想定される場所です。そのうち、50か所を警戒区域の候補にしましたが、まだ7か所しか指定できていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その理由は、住民の合意を得るのが難しいためです。</p>
<p>中心部を川が流れる、甲賀市(こうかし)の黄瀬地区。浸水想定が3mを超えるエリアがありますが、警戒区域の指定は一部にとどまっています。</p>
<p>県が、住民と協議した際に寄せられた意見です。「土地の資産価値が下がる」、「売買が難しくなる」、「警戒区域の指定にかける費用を、河川の改修に使うべきだ」、といった声が上がっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>黄瀬地区 元区長　安田佐登志さん<br>
「反対の方もおられるまま結論を出してしまうと、区民を分断することにもつながりかねない。これを一つにするというのは、大変難しい」</strong></p>
<p><strong>山田千尋さん<br>
「いろんなご意見があるので、そこをいかに県がやりたいと思っていることを、ご理解いただくかというところが一番難しい。リスクの周知も徹底すると共に、浸水警戒区域の指定も、できるだけ迅速に進めたい」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「浸水警戒区域」の指定が始まる　合意形成をどう進めていくのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>資産価値が下がるのは困る、という意見もありました。秦さん、合意形成がなかなか難しいようですね。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>滋賀は京都や大阪のベッドタウンになっていまして、非常に近年、浸水想定区域で人口・世帯数が増えているのです。ですから、対策が急務だと思います。<br>
ただ、この浸水のリスクなのですが、起きるかもしれないですが、やっぱり起きないかもしれないと思う人がたくさんおられます。実際、被災地で調査をしても、「まさか」とか、「水害が起きるとは思わなかった」という声を多数聞かれます。<br>
ただ、この近年、激甚化している気象災害ですから、水害リスクを高く認識していくことが求められると思います。この合意形成、すごく大事だと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>ちなみに、合意形成が難しい場合があると思うのですが、これはどう捉えていますか。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>滋賀県の事例は、開発を制限したり、規制をかけるための説明会を丁寧にしているのですが、これは制限を行う区域指定だけではなくて、その丁寧な説明のプロセスそのものが、住民自身のリスクの認識を高めることにつながっていると思います。ですから、非常に望ましい、全国でも取り上げてほしい取り組みだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>では、すでに多くの人が浸水エリアに住んでいる都市では、一体どうすればいいのでしょうか。およそ389万人が浸水エリアに暮らしている東京では、対策が急がれています。</p>
<p><strong>井上：</strong>おととしの台風19号で、甚大な被害が発生。タワーマンションなど、都市型水害の課題が浮かび上がってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京などの大都市の浸水リスク　タワマン設計変更 水害を逆算して準備</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東京の西部、多摩川沿いに建設中のタワーマンションです。最先端の水害対策を導入する計画です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大手不動産会社など、4社で開発を進める、33階建てのタワーマンション。おととしの台風19号をきっかけに、数億円をかけて設計を変更しました。エレベーターの1階部分などに、高さ50センチの防潮板を設置。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントは電気室。電気設備が重いため地下に設置する予定でしたが、建物の強度を計算し直した上で、地上2階に移すことにしました。</p>
<p><strong>不動産会社　開発担当<br>
「変更については非常に難しい判断だったが、お住まいになっていただく方の安全には代えがたいということで、各社と協議をして決定した」</strong></p>
<p>すでに多くの人が暮らしている浸水エリアで、水害に強い町をどう目指すのか。住民が行政に働きかけ、対策につなげた地域があります。</p>
<p>最大7mの浸水が想定される、荒川沿いの地域です。水害対策をすすめる、住民の鈴木周一さんです。</p>
<p><strong>足立区 柳原東町会 会長　鈴木周一さん<br>
「京成電鉄が通っているので、かなり（堤防が）下がっている」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鈴木さんが懸念しているのは、線路がかかる、この場所です。周りの堤防よりも3m低くなっていて、荒川の弱点とされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もしここで堤防が決壊すると…。浅草や上野、そして7キロ離れた秋葉原周辺まで、浸水被害が及ぶと見られています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>周辺の町会やマンションでは、一刻も早い対策を行政に要望。すると、去年7月に区が土のうを積み、今年度中には国がコンクリートの壁を造ることが決まりました。</p>
<p><strong>鈴木周一さん<br>
「ここが危険な場所だと注目してもらって、行政が手を打とうとしてくれていることが目の当たりにできるので、ありがたいことだと思う」</strong></p>
<p>河川の氾濫が迫るとき、住民がどう対応するのか。独自の備えも始まっています。およそ1,500人が暮らす、タワーマンション。ここではマンションの理事会で、水害対策のタイムラインを作りました。水害発生が予測される時間から逆算して、いつ、何を、誰が行うのか、細かく決めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション理事長　滝井康彦さん<br>
「地震というのは突然来るが、台風の場合は4、5日前から予測がたつ。水が来てから、被害が出てからでは意味がないので、予防のためにやる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>タイムラインでは、水害の発生が予測される1日前に、住民の代表が低い階の車を上の階の空きスペースなどに移動するよう呼びかけます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>12時間前には、マンション全体の電力を賄う、電気室の防護。10人で手分けして土のうを積み、扉には防水シートを貼ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>6時間前。防災倉庫から、備蓄用品を安全な場所へ移動します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>滝井康彦さん<br>
「うちのマンションに合ったタイムラインじゃなきゃいけないし、住んでいる人が本当にこういうふうにしないと困るよなってことを考えて作った。住んでいる住民が考えるのが、一番じゃないですか」</strong></p>
<p>もう1つ大切なのは、人口が増える浸水エリアでの避難場所の確保です。</p>
<p>おととしの台風19号のとき、足立区では3万人以上が避難所に詰めかけ、混み合ってしまうところがありました。新型コロナの感染拡大が懸念される今、求められているのが「分散避難」です。避難所だけでなく、自宅の上の階や、親戚、知人の家、ホテルなどに分かれて避難することです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>町会では、住民およそ1,500人に分散避難を呼びかけ、緊急避難できる場所も町会独自に確保しています。</p>
<p><strong>「こういう踊り場とか」</strong></p>
<p><strong>「一番ぬれなくて」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4555/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木周一さん<br>
「洪水から身を守る場所としては、十分役に立つ。命だけは守らなくちゃいけない」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京などの大都市の浸水リスク　命と暮らしをどう守る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>関連リンクからは、水害から命を守るための情報を手に入れることができます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連リンク</strong><br>
<a href="https://www3.nhk.or.jp/news/special/suigai/?cid=gendaihk-hp-210609-gendai-01" target="_blank">水害から命を守る</a>
</div>
<p>秦さん、人口の多い都市部での対策は、またひと際、難しいという現状が見えてきましたね。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>特に東京は土地が低いのです。ですから、いわゆるゼロメートル地帯も非常に広がっていますので、ひとたび浸水すると、なかなか水が引かないと。場所によっては、1週間以上浸水してしまうと。ですから長期間、籠城しなくてはいけないような事態が想定されています。ですから、ほかの地域に比べて、一段高い対策が求められると思います。<br>
具体的には、VTRでも紹介があったような、地域で、もしくは個人でタイムラインを事前に準備しておく。いつ、どのようなタイミングで、どういう対応をするのか決めておくということです。<br>
あとは、長期間浸水する可能性がありますので、籠城できるだけの準備をしておく、これが求められると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そして秦さん、お聞きしていると、安さだったり広さにひかれて、子どもがいる家族連れだったり、高齢者施設も集まっていくと。その中で水害に強い町づくり、どうしたらつながるのでしょうか。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>まずは、長期的な視点で「居住誘導」を進めていくこと。災害リスクの高いエリアから、できるだけリスクの低い所に人口を誘導していく、そうしたことが求められると思います。<br>
わが国は、もともと人が住んでいた中心市街地がどんどん空き家が増えたり人口が減っていて、相対的に災害リスクの高い郊外がどんどん開発されていると。今、こんな状況になっているのです。<br>
ですから、リスクの高いところの開発をこれから制限していって、中心市街地の開発や、空き家の解消など、これまでにない取り組みが求められていくと思います。<br>
人口減少が進む、わが国ですので、災害リスクの低い所で質の高い住宅を整備していくことが求められると思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>これから雨のシーズンということになりますけれど、皆さんにはどういう意識を持っていただきたいと思いますか。</p>
<p><strong>秦さん：</strong>気象がますます激甚化している状況を、きちんとリスクに対して理解をして、一人一人がわがこととして水害対策を考えていく、そうしたことが求められると思います。行政に頼るのではなくて、住民自身がリスクに向き合って対策を考えることが大事だと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4555" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドキュメント　“ジェンダーギャップ解消”のまち 理想と現実 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinkogensho/">人口減少</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/woman/">女性</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/tihou/">地方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/beyondgender/">BeyondGender</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>社会における男女の格差=「ジェンダーギャップ」の解消を進めようと、今年4月に「ジェンダーギャップ対策室」を立ち上げた兵庫県・豊岡市。就職や進学で地元を離れる女性のうち4人に1人しか戻らず人口減少が進む背景に、ジェンダーギャップがあると考えたのだ。「お茶出しは女性社員」「地域の会合の時間を決めるのは男性」…様々な慣習を見直そうと動き出した。ところが、政策の旗振り役だった市長が4月下旬の選挙で敗北。取材のなかで聞こえてきた人々の"本音“とは。「ジェンダーギャップ解消」という理想を掲げた街の3ヶ月の密着記録。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/EN8K3M4Z1L/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「女性が住みたいまちに！」異例の挑戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>4月上旬、日本記者クラブで開かれた講演会。豊岡市の、中貝宗治市長が招かれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コウノトリの保護や、演劇のまちづくりなど、特色のある取り組みをしてきた中貝氏。新たに掲げたジェンダーギャップ解消の政策が、注目されていました。</p>
<p><strong>豊岡市　中貝宗治市長（当時）<br>
「『豊岡に暮らす価値』は、若者に選ばれていない。とりわけ若い女性に選ばれていない」</strong></p>
<p>取り組みのきっかけは、4年前に独自に割り出した「若者回復率」でした。10代で豊岡市を転出した人と、20代で転入した人の割合を比べると、男性は減少後、回復。一方、女性は減少が止まらず、3割以下にまで落ち込んだのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中貝宗治市長（当時）<br>
「豊岡は何をやってきたのか。若い女性がすーっといなくなっていました。気付かなかったんです。私はこれを『女性たちの静かな反乱』だと呼んでいます」</strong></p>
<p>地域に根強く残るジェンダーギャップが、女性の活躍の機会を奪い、住みづらさにつながっているのではないかと考えた豊岡市。</p>
<p>4年後に、地域の自治会役員の割合を30%以上に。企業の女性管理職の割合を20%以上に引き上げるといった、数値目標を掲げました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>市の方針に賛同し、改革に取り組む精密ばねの会社。従業員は、およそ100人。役職に就いている女性は、5人です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社長の岡本慎二さんは女性を登用したいと考えていますが、課題に直面しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>精密ばね会社　岡本慎二社長（63）<br>
「"高い役職を担いたい"が、極端に低い」</strong></p>
<p>社内で行った意識調査です。「高い役職を担いたい」と答えた人は男性は38%でしたが、女性は9%しかいなかったのです。</p>
<p>なぜ、女性たちは役職を望まないのか。岡本さんは、2年前に主任に抜てきした女性に意見を求めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡本慎二社長<br>
「どうですか？役がついて」</strong></p>
<p><strong>総務部 主任　小田垣有紀さん（47）<br>
「周りからどう見られているんだろうという、女性の活躍というので（主任に）していただいたんだろうけど、『頭数で』と周りから思われているのではという不安もある」</strong></p>
<p>総務部所属の、小田垣有紀さん。</p>
<p><strong>小田垣有紀さん<br>
「ずっと日課です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>入社して20年。毎朝必ず、上司にお茶出しをしています。電話の応対や請求書の処理など、製造現場を補助する仕事を担当してきました。主任に抜てきされたとき、喜びよりも戸惑いのほうが大きかったといいます。</p>
<p><strong>小田垣有紀さん。<br>
「突然降ってわいたようなキャリアアップだったので、『えー』という」</strong></p>
<p>家庭で受けてきた教育も、小田垣さんに大きな影響を与えています。</p>
<p><strong>小田垣有紀さん<br>
「いつか、しゃべれたらいいな、大学行って勉強できたらいいなと思って」</strong></p>
<p>大学で語学を学びたいと考えていましたが、家族から反対され、その夢を諦めました。</p>
<p><strong>小田垣有紀さん<br>
「結婚するときにバランスが取れるという。あまり学歴が高すぎると相手の方が卑下してしまうかなということで、やっぱり男性が主なんだなというのは、知らず知らずに思ってしまっている」</strong></p>
<p>今、日本ではジェンダーを巡る問題が相次いでいます。</p>
<p>この状況を変えるヒントが豊岡市にあるのではと考え、私たちは取材を始めました。4月に立ち上がった、市のジェンダーギャップ対策室。</p>
<p><strong>豊岡市ジェンダーギャップ対策室　上田篤室長（62）<br>
「ジェンダーギャップ解消を、さらに地域とか家庭とか学校とかに広げて」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>企業や地域をどのように巻き込んでいくか、手探りで進めていました。</p>
<p>「これは何の本ですか。ジェンダーギャップに関する本ですか？」</p>
<p><strong>上田篤室長<br>
「そうそう。こういう本で、知識をできるだけ得ようとしている。勉強しないと、だめなことがたくさんある」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>町の政策にも、気付かないうちにジェンダーギャップの影響が。</p>
<p><strong>上田篤室長<br>
「自治会、行政区からあがってきた、要望リストです」</strong></p>
<p>自治会の1つから寄せられた、要望書。道路や河川の整備など、要望に偏りがあるといいます。</p>
<p><strong>上田篤室長<br>
「（地域の）役員の中に、女性があまりいないことも影響しているんじゃないか。いろんな住民のニーズが、要望で出てくることが大切なのかなと」</strong></p>
<p>ある地域が、私たちの取材に応じてくれました。日本海に面した、竹野地区。人口減少に直面しています。この日、地区では役員会議が開かれていました。</p>
<p><strong>「畑、忙しい時期になっていますけど、コミュニティー竹野の役員会、始めます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地区の役員は代々、消防団やPTA会長などを務める男性が多いそうです。16人の役員のうち、女性は2人だけです。</p>
<p>会議が始まるのは、夜7時半と決まっています。</p>
<p><strong>女性役員<br>
「（7時半は）すごい負担です」</strong></p>
<p><strong>女性役員<br>
「夜はね」</strong></p>
<p><strong>女性役員<br>
「夜は、やっぱり出にくい。これ（役員会）に出るために早めに夕食を作って段取りして。けっこう、バタバタしないといけない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、男性の役員は全く違う意見でした。</p>
<p><strong>竹野地区　副会長<br>
「女性も出やすい時間ということで、7時半に設定させてもらっている」</strong></p>
<p><strong>竹野地区　副会長<br>
「その時間は、みんなが『都合悪い』と言ったら変更も可能なんだよね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>夜7時半なら夕食が終わり落ち着く時間で、女性も家を出やすいだろうと考えたそうです。ジェンダーギャップ解消に対する、地域の本音も話してくれました。</p>
<p><strong>竹野地区　副会長<br>
「少子高齢化の波は、どっと来ている。女人禁制が守れなくなっている（伝統）行事もある。女の子が入ってきたりして、『しかたがないな』って空気も生まれつつある」</strong></p>
<p>ディレクター<br>
「『しかたがないな』で変わるというのが、違和感を感じる」</p>
<p><strong>竹野地区　副会長<br>
「僕らからすると、『しかたがないな』というのが、偽らざる気持ち。だけど依田さん（ディレクター）からすると、『そうじゃない、そこが違う』と言いたいわけでしょ。そこがまさにギャップですよ。あなたと私の。そこなんですよ。これの捉え方が、どうしても何十年と生きてきて、なかなか数か月や1年そこらでは、というところもあるんじゃないかと思う」</strong></p>
<p>一方、市の取り組みによって、町には少しずつ変化が出始めていました。</p>
<p>ばね会社では、女性のお茶出しを廃止することが決まりました。</p>
<p><strong>岡本慎二社長<br>
「全員にメールで配信しました。（お茶出しは）一切やめると。合理的であれば、どんどん変えていかないと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小田垣さんにも、新たな意識が芽生えていました。給与システムの効率化を提案しようと、プログラミングの勉強に取り組むことにしたのです。</p>
<p><strong>小田垣有紀さん<br>
「頭数かもしれないけれども、この会社で名札にも『主任』と入れていただいて、やっぱりしっかりせねばという意識はあります。若い子の見本になればいいかなと思いますね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「ジェンダーギャップよりも…」コロナ禍で追い詰められる女性たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コロナ禍による経済的な打撃で、女性たちの暮らしが追い詰められています。市の商工会議所の調査では、8割の企業が収益が悪化したと答えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性が多く働く、宿泊業。市内の城崎温泉では、この冬、キャンセルが12万人を超え、36億円の損失となりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ある喫茶店では、ひとり親世帯の支援のために弁当の無料配布を行いました。受け取った人の、ほとんどが女性でした。</p>
<p><strong>喫茶店　店主<br>
「シングルマザーとか、近所のつきあいもなくて、孤立して自分ひとりで頑張って、みたいなのがしんどい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ジェンダーギャップ対策に、暮らしという視点が抜け落ちていると感じる女性がいます。主婦の永田優さん（35）です。小学生の娘と、夫の3人で暮らしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地域の子どもを預かるボランティアをする、永田さん。コロナによる休校やイベントの中止などで、子どもたちの居場所がなくなる中、母親たちからは親子で追い詰められているという声を聞くようになりました。女性たちの悩みを、どこまで把握したうえでジェンダーギャップ解消を掲げているのか、違和感を覚えています。</p>
<p><strong>永田優さん<br>
「今の在宅育児をされているお母さんのほうが、行ける場所がないというか、さみしい思いをすごくされているな。ジェンダーギャップをやる前に、もう少しやってほしいことがある」</strong></p>
<p>この日、永田さんは市長との意見交換会に参加しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手渡したのは、母親たちの声をまとめた要望書。</p>
<p><strong>永田優さん<br>
「『子育てについて思っていることありますか？』って聞いたら、ぶわーと出てきて、まとめたんですけど」</strong></p>
<p>親子が行ける場所を整備してほしいと、切実な声が書かれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>市長は、優先順位をつけて対応すると答えました。</p>
<p><strong>豊岡市　中貝宗治市長（当時）<br>
「いろんなしなくちゃいけないことに、どう割りふるかという議論ですよね。これもしてほしい、あれもしてほしい、全部フルにしてほしいって言ったら、恐らくみんな不可能になっちゃうんですね。だから一歩ずつなんだろうと思いますけどね」</strong></p>
<p><strong>永田優さん<br>
「私たちが思っている、これが問題だなというところと、市長のレベルで思われている問題というところは溝がある」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「ジェンダー？」「コロナ？」有権者の選択は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材を始めて1か月。豊岡市では市長選挙が告示され、8年ぶりに選挙戦となりました。ジェンダーギャップについての議論は行われるのか。</p>
<p><strong>豊岡市　中貝宗治市長（当時）<br>
「深さを持った演劇のまち作りも、ジェンダーギャップの解消も、この道は必ず豊岡を救います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中貝氏が重視したのは、町の未来。人口減少を乗り越えるため、演劇のまちづくりや、ジェンダーギャップ解消などを続ける必要性を訴えました。</p>
<p>一方、対立候補は市議会議員を3期務めた、関貫久仁郎氏（64）。</p>
<p><strong>関貫久仁郎氏<br>
「主人公は、市民。子ども支援、福祉、市民の文化スポーツ振興、置き去りになってます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子どもの医療費を無償化するなど、コロナで疲弊した暮らしの再建を最優先すると訴えました。</p>
<p>町の未来か、今の暮らしか。ジェンダー対策が主要な争点になることは、ありませんでした。</p>
<p>こうした中、少し引いて町の取り組みを見ている女性がいました。齊藤栄理香さん（32）。農業を学んでいます。齊藤さんは、ジェンダーギャップ解消の取り組みに、あまり期待は持てないと感じています。</p>
<p><strong>齊藤栄理香さん<br>
「田舎という閉鎖的な場所で、ジェンダーギャップ解消の旗をあげられたというのは、すごい。反対賛成はあれど、一人一人が何か考えるきっかけにはなっているので。ただ、男性優位で築き上げられてきた社会の仕組みの中での女性の比率を上げていくということになると、そこが違うんじゃないかって」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>豊岡市で生まれ、大学を卒業後、市内の企業に就職した齊藤さん。女性に総合職は大変だからと、一般職に振り分けられました。自分の力を試したいと、東京の大手人材会社に転職。男性と同じように働けることにやりがいを感じていましたが、深夜残業が続く毎日でした。やがて、生理痛が重くなったり自律神経が乱れたりして、起き上がれなくなったといいます。</p>
<p><strong>齊藤栄理香さん<br>
「お正月とか帰ってくるじゃないですか、いったん。空港に送ってもらう車内で、ジェスチャーで自分によろいをつける」</strong></p>
<p><strong>母<br>
「カチャカチャって。必要以上に頑張っているというのも、あったかもしれません」</strong></p>
<p>今の男性中心に作られた社会に、合わせることはできない。齊藤さんは、自分のペースを守りながら働きたいと考えています。</p>
<p><strong>齊藤栄理香さん<br>
「私も勘違いしていた。この（男性が作った）土俵で女性がバリバリ活躍することが、すばらしいことなんだって。既存の社会の仕組みの中で活躍していくのがフィットしている人もいるとは思うけど、私はそうじゃなかった」</strong></p>
<p><strong>「無理しないでやる。疲れたら休む」</strong></p>
<p><strong>齊藤栄理香さん<br>
「『終わりはあるのよ』が合言葉です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>豊岡市長選挙、投開票日。接戦の末、選ばれたのは関貫氏でした。</p>
<p>敗れた中貝氏。ジェンダーギャップ解消の道半ばで去ることを、どのように感じているのでしょうか。</p>
<p><strong>中貝宗治前市長<br>
「（有権者に）未来に対する議論というのが、届かなかった。たぶん、そういうことなんだろうと。いまの大変さは人口減少から来ているので、未来はもっとひどくなるから、そのためにもということではあるんですけど。そこはふだんの日々の暮らしから見ると、かけ離れているように見えた。さらにコロナが輪をかけている。苦しい人たちがけっこういる。日々の暮らしと直結しなかった。それはリーダーとして、問題があったと思っています」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">市民の「選択」が意味するものは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>以前「<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4530/" target="_blank">生理の貧困</a>」についてお伝えしたときに、女性にとってだけではない社会の構造そのものが問題なんだと気付かされましたが、今回もやはりギャップを生んでいるのは、当たり前になっている男性中心社会なんだと痛感させられました。ぜひ皆さんも、ジェンダー問わず、取材内容を関連記事からもご確認ください。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/politics/articles/feature/61842.html" target="_blank">「ジェンダーギャップ解消」のまち　詳しい取材内容はこちら</a>
</div>
<p><strong>保里：</strong>3か月にわたって取材してきました、豊岡支局の金さん。中貝前市長は未来への取り組みとして、ジェンダーギャップ解消を訴えたわけですが、そのことが届かなかったと振り返ってきました。金さん、何を感じましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>金 麗林記者（豊岡支局）：</strong>ジェンダーギャップの解消が、日々の生活に直結する問題として捉えられていなかったのではないかと感じました。選挙戦の中でも、賛成か反対かという前に、争点にならなかったという印象です。<br>
町の人に話を聞くと、ジェンダーギャップの解消は否定はしないけれども、それよりも日々の生活をどうにかしてほしいという声が多かったです。<br>
ただ、ジェンダーギャップの解消は、日々の生活に関係がないわけではありません。グラフをご覧ください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>豊岡市の統計によると、男性の年収は年齢を重ねるごとに上昇していきますが、女性はほとんど変わらず、さらに雇用形態にもその差が表れています。男性は80%以上が正規雇用であるのに対して、女性は半数以上が非正規雇用です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性のほうが、例えばコロナ禍で勤め先の経営が悪化するなどで、より影響を受けやすい立場にあるといえます。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で、この豊岡市のジェンダーギャップ解消、一体どうなっていくのか。関貫新市長に聞きました。</p>
<p><strong>豊岡市　関貫久仁郎市長<br>
「最優先でやることはコロナ対策ということで、今進めています。ジェンダーギャップはジェンダーギャップ解消のための（対策）室がありますから、その室で戦略を作った内容を粛々と実行していく。本当に市民の中でそういう問題があるのかどうか、あるならばどういうことなのか、そしてそれをどういうふうに解消していこうかというのが、一番重要なジェンダーギャップ対策と思っております」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">迎えた転機　まずは身の回りのことから</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>対策室では、地域の女性たちの声を反映させようという取り組みに、改めて力を入れています。</p>
<p>先月開かれた、ワークショップ。参加した地域の代表からは、当たり前とされてきた慣習を見直そうという声が上がりました。</p>
<p><strong>参加者<br>
「特に、子どもさんを持っておられる方々も参加していただこうと思うと。大体夜の会が多いのですけど、昼間の会を作っていく必要がある」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>誰もが参加しやすいよう、会議の開始時間を見直そうという提案が相次ぎました。</p>
<p>そして、役員のほとんどが男性だった竹野地区でも新たな動きが。</p>
<p><strong>竹野地区　会長<br>
「委員さんを作っていくんだということで、その一人として丹下さんにお願いしたい」</strong></p>
<p>まちづくり計画を策定する委員の半数を、女性に担ってもらうことにしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>竹野地区　会長<br>
「男性だ女性だって無しに、いろんなところから、いろんな話を聞きたい。それが竹野の声だし」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4556/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">取材から見えた　"進めるために大切なこと"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>豊岡市で今始まっているのが、この男性目線で作られた社会の仕組み、そのものを変えようという試みですが、例えばお茶出し20年、本当にすごいことだと思うのですが、こういった小さな当たり前を疑っていくということが大事ですよね。</p>
<p><strong>金：</strong>そうですね。取材をする中でも、市民の人からは市の問題提起を受けて、自分の身の回りの身近なジェンダーギャップについて目を向けるようになったという声を聞きました。ことし3月に、豊岡市がまとめたジェンダーギャップ解消戦略の中にある、「相手の立場に立ったとき、世界がどのように見えているか思いを寄せる」ということばを思い出しました。VTRの中でもあったように、女性の視点に立って、当たり前とされてきた会議の時間を見直すといったエピソードがありました。一見、こういったことは小さなことですが、ジェンダーギャップを考えていく上で、実はとても大きな一歩なのだと感じました。</p>
<p><strong>保里：</strong>社会進出を巡る世界各地のジェンダーギャップに関する調査でも、日本はことし156か国中、120位となりました。この状況を変えていかなければいけませんが、変えていけるのか。女性としても本当に危機感を覚えています。金さんは、どう感じていますか。</p>
<p><strong>金：</strong>私もそう感じています。ただ今回の取材を通して、この順位だけに注目するのではなく、ジェンダーギャップの解消は男性にとっても大事なことなのだと伝えていく必要があると思うようになりました。取材の中で、60代の男性が小さいころから「男の子は家を継ぐもの」と言われ、「仕事の選択肢が狭まって、つらかった」という、まさに男らしさを突きつける苦しみを話してくれました。ジェンダーギャップの解消が進めば、誰もが生きやすい社会につながると私は思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>性別によって選択肢を狭められない社会、どう作っていけるか。これからも取材を続けていきます。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4556" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>大谷翔平　驚異の進化の舞台裏 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sport/">スポーツ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/america/">アメリカ</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/culture/">カルチャー</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>打って、投げて、走って、守って、“二刀流”を全面解禁して大躍進する大谷翔平選手。三冠王3回の落合博満さんが生出演し、“オレ流”解説でホームラン量産の秘密を解き明かす。今シーズン、“ショウヘイルール”を撤廃し、起用法を大きく変えた舞台裏に何があったのか？マッドン監督やGM、さらに“二刀流”の生みの親である日本ハム・栗山監督を直撃する。専属取材班がキャンプ中からとらえたのは、独自の練習で新たな打撃・投球フォームを模索する姿。最新の動作解析やデータ解析とともに驚異の進化に迫る。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/6MZR1VWGL5/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>落合博満さん
                                  <span class="person2__note">（中日ドラゴンズ元監督）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"二刀流"大谷翔平 驚異の進化　ホームラン連発 衝撃の打法</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ホームランで自己最速となる、188キロの弾丸ライナー。</p>
<p><strong>実況<br>
「まるでレーザービームみたいだ。ロケットだよ」</strong></p>
<p>大リーグで自己最長となる、143mの特大アーチ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今シーズン17本の本塁打を放ち、ホームラン王を争う活躍を見せる、大谷選手。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「いいスイングができれば高くても低くても、内でも外でも、ホームランにできると思う」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今シーズンの大谷選手の驚異的な進化を象徴する、ある指標があります。「バレルゾーン」。バレルゾーンとは、最も長打になりやすい打球の速度と角度を組み合わせたものです。近年、大リーグで特に重視されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、速度161キロ・角度20度の打球では、3%の確率でしかホームランになりません。ところが、同じ速度でも角度が27度になり、バレルゾーンに入るとホームランの確率は52%に跳ね上がります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手がバレルゾーンの打球を打つ割合は13.8%で、メジャートップを記録。並みいる強打者を抑え、最もホームランに近い理想の打球を放っているのです。</p>
<p>大谷選手が、なぜメジャートップの打球を打てるようになったのか。その鍵は、フォームの劇的な変化にあると指摘するのは、動作解析の第一人者・川村卓(たかし)さんです。</p>
<p><strong>筑波大学 体育系 准教授　川村卓さん<br>
「これで打てるのかなと思いましたね、正直」</strong></p>
<p>「それぐらいムチャクチャな？」</p>
<p><strong>川村卓さん<br>
「ムチャクチャというか、日本人的な常識で考えると、これはやらないほうがいいと思っていたんですね」</strong></p>
<p>川村さんが注目したのは、スイングの軌道です。去年のスイングは、地面に対して水平に近いレベルスイングになっていましたが、ことしは下から上に大きく振り上げる、アッパースイングに変わっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>打球に角度がつく一方で、重力に逆らってバットを振るため、パワーのある打球を打つのが難しく、軸足の強い筋力が求められるといいます。</p>
<p><strong>川村卓さん<br>
「大谷くんの場合は下から振り上げても、背中側、特に軸足の背中側の筋肉が非常にしっかりと支えていますので、振り上げるスイングでも力強さを失わず振ることができている。とんでもないというか、今までの大谷くんとも違いますし、メジャーでもこれだけ振り上げるスイングはなかなかいない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新たなスイングはどのようにして生まれたのか。私たちは、大谷選手がバットに何かを装着し練習する姿を、たびたび目撃しました。取り付けていたのは、「ブラストモーション」と呼ばれるハイテク機器。センサーによって、スイングのスピードや角度、バットの軌道がデータ化できるシステムです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手は、それらのデータと自分の感覚を照らし合わせながら、スイングの修正を重ねていたのです。</p>
<p>さらに、スイングの改造に欠かせなかったのが、軸足の強化です。自分の体重の2倍以上あるおもりを使った、ウエイトトレーニング。軸足を支える、背筋から太ももの筋肉などを鍛えます。素振りでは、あえて片足を上げてスイングすることで、軸足に重心を乗せる練習をしてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"二刀流"全面解禁の舞台裏　"ショウヘイルール"撤廃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今シーズンの大谷選手の進化の裏には、球団のある決断が大きく関わっていました。</p>
<p><strong>ジョー・マッドン監督<br>
「今シーズンは、"ショウヘイルール"を作りたくない。イニング数も投球数も登板回数も打席に立つ日も、すべて決めない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>二刀流による体の負担を考慮し、出場試合数などを制限していた、通称「ショウヘイルール」の撤廃を決めたのです。これまでは、登板日の前後に必ず休みを取るという制限を課していました。しかし、ことしはその制限をなくそうというのです。その背景には、1試合でも多く出場したいという大谷選手自身の強い意向があったと、チームメートは明かします。</p>
<p><strong>マイク・トラウト選手<br>
「これまで彼は休みを取っていたけど、"本当は打ち続けたいんだ"と言っていたよ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大谷翔平選手<br>
「使う使わないの方針もあると思いますけど、できるかぎり（試合に）出たいし、打ちたい、投げたいというのは常に思っている」</strong></p>
<p>大リーグに挑戦して、4年目の大谷選手。これまでは、たび重なるけがの影響で、思うようなシーズンが送れていませんでした。1年目には右ひじのじん帯を損傷し、手術を経験。2年目には、左ひざの手術も受けました。その後、二刀流に耐えられる肉体にするため、地道な筋力トレーニングを重ねてきたのです。</p>
<p>かつて、大谷選手と共に二刀流を作り上げてきた、日本ハムの栗山英樹監督。シーズン前、大谷選手から大リーグに来て以来、最高のコンディションだと聞いていました。</p>
<p><strong>日本ハム　栗山英樹監督<br>
「これまでの歩んできた翔平の道の中で、去年のオフにもいろいろ話しましたけど、はじめて全力で勝負のできるシーズンになる。体のことと言うのは本当に表に出ない、たくさんいろんなことがあって、はじめていろんなことを気にしないで打って投げてができる年になる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オフの間、大谷選手の状態を綿密にチェックしていた球団側。首脳陣は大谷選手との話し合いを重ね、出場機会をできるだけ増やしてほしいという本人の意思を尊重すべきだと判断しました。</p>
<p><strong>ペリー・ミナシアンGM<br>
「彼は不可能を可能にする、規格外の選手です。だから監督と相談して、彼の邪魔をしないようにと決めたんです。彼に任せましょうと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ジョー・マッドン監督<br>
「彼に自由に野球をしてもらうことが、プラスになると思ったんだ。彼と対話を重ねながら、一緒に歩んでいこうと思う」</strong></p>
<p>球団からの厚い信頼を受け、今シーズンの大谷選手は開幕から66試合のうち、欠場は僅か2試合だけ。長打が望まれる、2番・指名打者として、ホームランを量産し続けています。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「期待して使ってもらっているので、1試合1試合、期待に応えられるように、もっとたくさんの人の前でプレーをしたい。もっともっと打てるように頑張りたいなと思います」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"二刀流"大谷翔平 驚異の進化　"オレ流"落合博満さん 生出演</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>まず、バッティングを見ていきましょう。ことしの大谷選手の成績、いずれもリーグ上位の結果を残しています。中でも際立つのが、ホームランと長打率です。共にリーグ3位と、大リーグのトップクラスのパワーヒッターに成長しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>落合さん、長打をここまで打てるようになった、これはどうしてだと見ていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">落合博満さん （中日ドラゴンズ 元監督）</span></div>
<p><strong>落合さん：</strong>やはり体の状態がいいということが、まず大前提だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>プレーを見ていても、そのように感じられますか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>楽しそうにやってますもんね。イヤイヤやっているわけじゃないし。そこがいちばんなのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>技術面を見ていきます。落合さん、バッティングフォームですが、去年とことしだと、どこがいちばん変わったと思いますか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>分かりやすく言うと、バットを持ってバックスイングに入るとき、去年までは右の肩が中に入ってたんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>内側に入ると？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>はい。内側に入ると、当然ストライク、ベース上の角度が変わります。入ったら近いと思って、打ちに行ったら遠かった、という状況だと思います。ことしの場合は、どっちかというと右の肩があまり中に入らなくなった。だから、ストライクゾーンをベース板の上のストライクとして見ることができるようになってきたのではなないのかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>スイング面ではどうでしょう。アッパースイングという話もありましたが。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>われわれの時代だったら、一番先に直されるところです。</p>
<p><strong>井上：</strong>それはやってはいけないと。それはどういう理由なのでしょうか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>山の上から川が下に流れるように、だんだん下に来るにしたがって速くなる。スイングも一緒です。上から下へ振りおろすのは、そんなに力は要らないのでスピードが増してくるのです。ところが、下から上にしゃくり上げるというのは、相当なパワーがいるということです。去年までも、どちらかというと下からは出ているんです。出ているのだけれども、VTRにあったように器具をつけて計測して、自分に合ったスイングは何なのかを自分で模索して探り当てたというのが、このアッパースイングにつながっているのだろうと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>落合さん、冒頭に筋力面のアップの話もされていましたが、重心に力を入れられるようになった。こういうところも、そこにつながってくるのでしょうか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>パワーアップするということは、筋力だけ、上半身だけではありませんから、当然、体バランス的に全部強くなってくる。強いところと弱いところがあると、必然的に弱いところに故障が出てきてしまうので、そういう意味ではバランスよく体を作り上げたんだろうと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>下から力をバッティングにつなげいているということですね。あと落合さん、ホームランで注目されている点、1つ挙げていただいていまして、外角の高めの球をライトスタンドのほうに持っていったと。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>落合さん：</strong>これはアッパーで行きかけているんです。行きかけているけれども、途中で軌道修正して。だからこれは何というか、偶然というのかな。</p>
<p><strong>井上：</strong>普通はホームランになるようなものじゃないんですよね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>普通だったらファウルか、空振りするような高さ。この軌道からいけばね。手が、途中から上へ上がってきてますよね。これが軌道修正したということです。</p>
<p><strong>保里：</strong>一瞬の間に。</p>
<p><strong>井上：</strong>規格外なんですね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>普通、バットスイングってこういうふうにするでしょう。これが自然のスイングだとすると、このスイングできる回数はそんなにないのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>だから、どうやって自分の中で、来たボールに対して瞬時に対応能力を発揮できるかというのが、確率が上がってくるということなので。その最たるものだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>まさに、パワーと技術面が備わってきたということですね。対応力といいますか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>対応力。技術よりも対応力ですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そこを実現したのが、あのホームラン。一方で、今シーズン"二刀流"を全面解禁させたわけですが、マッドン監督はこのようにおっしゃっています。「大谷選手を登板をさせるかどうかの判断は、本人に意思を確認する」と、本人が出るといえば、それを尊重するんだとおっしゃっているのですが、この起用法、落合さんから見るといかがでしょうか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>当然だと思います。本人は二刀流ということを目指してアメリカに渡ったわけですから。バッターだけでもだめ、ピッチャーだけでもだめなのです。両方をやって、初めて自分の思い描いている野球スタイルというものを確立できるので。そういう意味では出るか出ないかと言われたら、出ないという選手は1人もいないと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>できる限り出たいと、本人もおっしゃっていましたが。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>よっぽど周りから見て、これはけがしてる、どこか故障があるというときだけはストップをかけるでしょうけれども。それ以外だったら、本人もいくら状態が悪くても、いや大丈夫です、行きます、というのが選手の宿命です。本能です、これは。</p>
<p><strong>井上：</strong>ピッチャーとしての大谷さんですが、防御率は2点台と好成績を残しています、奪三振もそうですけれども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ気になるのが、長いシーズン打つのと投げる、ともに高いレベルをどこまで維持できるのだろうかという点です。開幕から66試合で、欠場したのは僅か2試合。</p>
<p><strong>保里：</strong>今見ている中で、赤いところで「休」と書いてある2日間のみということですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>しかも、シーズンがまだまだ100試合近く残ってます。大谷選手、大丈夫なのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">高いレベルで"二刀流"維持へ　大谷翔平 新たな模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>シーズン開幕直後の4月4日。大谷選手は、大リーグで初めて投打で同時出場を果たしました。</p>
<p><strong>実況<br>
「なんてこった！！101マイル（161km/h）だ！！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>160キロ超えを連発し、ストレートの平均球速は、157.8キロを計測。そして、打者としても。</p>
<p><strong>実況<br>
「初球からいきやがったぜ」</strong></p>
<p>二刀流としての新たな可能性を見せつける、さい先のよいスタートを切りました。しかし、1か月半後の6回目の登板。大谷選手の投球に、異変が表れます。</p>
<p><strong>実況<br>
「あれ、ストレートが88マイル（142km/h）だな」</strong></p>
<p>ストレートの平均球速は、146キロ。初登板と比べて、10キロ以上落ちたのです。試合後、記者から質問が相次ぎました。</p>
<p><strong>記者<br>
「ストレートの球速が出ていませんでしたが」</strong></p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「単純に体が動かなかったという感じ。（ひじの）張りが出てきたりというところではあると思うので」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>記者<br>
「休養をとる計画はありませんか」</strong></p>
<p><strong>ジョー・マッドン監督<br>
「それについては、過剰反応したくない。球速は出ていなかったが、よくあることだ」</strong></p>
<p>大谷選手が訴えた、ひじの張り。大リーグでもプレーした、藤川球児さんが指摘したのは…。</p>
<p><strong>阪神やカブスで活躍　藤川球児さん<br>
「変化したところが、ひじなんです。違和感があるんです。別のものがはいっているので。だから同じように体を動かしても、ここだけ違うので合わないんです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手が3年前に受けた、右ひじの手術。損傷した、ひじのじん帯を切除して、けんを移植する「トミー・ジョン手術」です。実は、火の玉ストレートと呼ばれる剛速球で活躍した藤川さんも、同じ手術を経験。新しいひじの感覚をつかむまでには、かなりの時間を要しました。しかも投手だけでなく、打者としての負担もかかる大谷選手のようなケースは、誰も経験したことがないと指摘します。</p>
<p><strong>藤川球児さん<br>
「戦いながら、そして野手をしながらやっていますから。今度は体の疲労や、『二刀流の疲労』との戦いになると思います」</strong></p>
<p>のしかかる二刀流の疲労。大谷選手は、投打共に新たな取り組みを始めました。投球では、ひじへの負担を減らすためフォームの改造を決断しました。</p>
<p>トミー・ジョン手術を100件以上執刀してきた、医師の馬見塚尚孝さんです。手術前のフォームと比べ、馬見塚さんが注目したのは、左足が地面についた瞬間。手術前は両肩が水平に近い状態であるのに対し、現在は右肩が下がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>重心を後ろに傾けてタメを作ることで、腕の力に頼らず、体全体を使って投げることができるといいます。</p>
<p><strong>スポーツ医学が専門　馬見塚尚孝医師<br>
「体が1回セカンド（2塁）方向に倒れて投げることによって、大きな運動エネルギーを体で生んで、そうするとここは非常に質量が大きいですから、大きな運動エネルギーが生まれます。結果として、腕はここで生んだエネルギーを前の方向にコントロールよく伝えるだけで済む。そうするとケガが減っていく」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに大谷選手は、新しいフォームがひじに与える負荷を可視化することにしました。右腕につけた黒いバンド。内蔵されたセンサーが、ひじの角度や腕のスピードを計測し、スマートフォンに数値を送ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4557/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大谷翔平選手<br>
「腕にかかるストレスなどのデータを集めて、自分が1年間回るのに一番いい登板の感覚の過ごし方、球数を探していこうというものです」</strong></p>
<p>打撃でも疲労をためないように、練習量を見直すことにしました。試合前、チームメートがフリーバッティングを行う中、大谷選手の姿は外野に。首脳陣と相談し、その時間を体のケアなどに費やすことにしたのです。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「監督にも結構『練習のしすぎだ』と言われていたので。もちろん160試合あるなかで、毎日毎日何百本も振るのが効率がいいのか悪いのか」</strong></p>
<p>模索を続ける大谷選手。日本ハムの栗山監督は、これを乗り越えた先に二刀流の新境地が開けると期待しています。</p>
<p><strong>日本ハム　栗山英樹監督<br>
「（試合に）出すぎだとか、いろんなことは言われているし、僕の中でいろんな考えはありますけれど、それはどうでもよくて。やっぱり誰も無理だと思うようなことをやるの大好きだし、先入観なく、これよりもっとできる可能性もあるわけですよね。翔平の真価が問われるのはこれからだし、ちょっとつまずいたりするときに、それをはねのけるのは翔平の良さだと思うので。世界一の選手になれると信じて、その道をしっかりと歩んでほしいと思う」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"二刀流"大谷翔平 驚異の進化　今後の期待</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>栗山監督へのインタビュー、詳しくは関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/p29pYlROR8/" target="_blank">栗山監督のインタビュー　詳しくはこちら</a>
</div>
<p><strong>保里：</strong>落合さん、毎日のように大谷選手の活躍が見られる、うれしいなと思う一方で出場し続けて、けがの心配はないか、不安にもなってしまうのですが。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>けがは、つきものなので。自分がしようと思ってするわけではないし、それは不慮の事故として割り切らなきゃいけないと思います。でも、ゲームに出続けることが、いちばんの目的なんだろうと。だから、変に気を使って休ますと、休み癖がついて疲労感が逆に抜けなくなるということがあるので。アメリカに行って4年目でしょう。二刀流、ことし初めてやっているようなものですから、これからの積み重ねとして休むことは絶対勧めません、私は。</p>
<p><strong>井上：</strong>去年、おととしとフルシーズンは投げていないので、そういう意味で、この1年が1つの試金石というか、次のシーズンも見据えられるという。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>そうです。蓄積していくものであって、ことしがどうの、これから先どうのということは、1年終わってからの結果で初めて精査するだけであって、今論ずることではないだろうと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>あと落合さん、大谷選手の理想像なのですが、二刀流というのは2つ追いかけると、なかなか活躍は数字には表れにくい部分があると思います。彼は楽しい部分とか、どういうことを求めているんだと思いますか。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>野球の原点でしょう。要するに、昔で言えば野球の一番うまいのがピッチャーであり、4番バッターだったという、その覚悟があるだけに今、自分がそれを実践してやっているようなものじゃないですか。</p>
<p><strong>井上：</strong>今後、まだシーズン長いですが、どんな事を期待しますか？けがをせずにということですけど。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>今までどおり、結果に左右されないで、一日一日楽しく野球ができれば、それが結果としていちばんいい方向に出てくるんだろうと思います。けがは、つきものなのでね。したときにどうするかというだけであって、する前に考えることじゃないと思うので、無事ことし、シーズン乗り切るということだけを考えて、それが来年、再来年と続いてくるんだろうと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4557" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたは大丈夫？　コロナ禍のアルコール依存 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>失業のストレスから飲酒量が増え、記憶が飛ぶようになった女性。　飲み会に行けないストレスから暴飲に走り、警察に保護された中年男性…。コロナ禍が長引く中、飲酒量が増えたという人が続出している。日本最大のアルコール依存症治療機関である久里浜医療センターでは、電話相談が前年の1.5倍に増加。都内の心療内科では、アルコール依存症の新規患者の3割が、コロナによる失業や生活の変化が原因と見られるという。 こうした中、筑波大学附属病院では4月に「アルコール低減外来」をオープン。新薬を使い、酒を完全には断たない“減酒治療”に取り組んでいる。いまだ終息が見えないコロナ禍の日本で、アルコールとの上手な付き合い方、今後の課題を考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/NG475M3M3X/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>樋口進さん
                                  <span class="person2__note">（久里浜医療センター院長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍のアルコール依存　以前はあまり飲まなかったのに…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コロナ禍のアルコール依存症。取材で目立ったのが、これまであまり飲まなかった人が依存症に陥るという実態です。</p>
<p>旅行会社で添乗員をしている女性。コロナの影響で、この1年仕事が全くなく、自宅待機が続いています。以前は休日の前夜だけ飲酒していましたが、しだいに量が増え、毎日飲んでしまうように。</p>
<p><strong>国内ツアー添乗員<br>
「大体（ビールを毎日）12本は買ってくるんですよ。きょうはこれでやめようって思ってるんですけど。飲んじゃったら、また飲みたくなって、コンビニ行って6本くらいプラスで買って、それも全部結局飲んじゃう。1週間分の（ゴミを）見て、『うわー』って思いますよね。ごっそり持ってくるお宅多いんですけど、その中で比べても、うちは群を抜いて多いかな。（飲むのは）私1人、ほとんど1人分なのに」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子ども3人と夫の5人家族。昼間はにぎやかに過ごしていますが、皆が寝静まって1人になると、つい仕事について考えてしまうといいます。</p>
<p><strong>国内ツアー添乗員<br>
「やっぱり働けなくなる、仕事なくなることが不安じゃないですか。酔っ払ってる時は、そういう不安を忘れられますよね。酔いがさめたら何も状況変わってないんですけど、飲んでるときだけ現実忘れられるっていうか」</strong></p>
<p>職場の人との関わりが減ったことで、依存症に陥ったというケースも。スマホアプリの会社を経営する、40代男性。コロナの流行以来、感染対策やリモートワークを支援するアプリの注文が殺到。仕事に追われるようになりました。</p>
<p>しかし、男性以外の社員は全員リモートワーク。1人出社して激務をこなすうち、ストレスを発散する手段がなくなってしまったといいます。</p>
<p><strong>アプリ会社　経営<br>
「前は社員と食事行ったりしてたんですけど、そういう場もなくなってしまって。緊急事態宣言が出ちゃうと、飲食店もやってない。結果的に平日ストレス発散するのは、（1人で）お酒を飲むぐらいしかない」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1人忙しく働き、夜遅く帰宅する日々。飲まないと眠れないため、毎晩900ミリリットルの焼酎をストレートで1瓶空けるようになりました。</p>
<p>そんなある日。感染状況が落ち着いていたため、久しぶりに1人で飲みに行った男性。ところが…。</p>
<p><strong>アプリ会社　経営<br>
「大塚で飲んでたはずなんですけど、なぜか気がつくと高田馬場の警察署に保護されてまして。飲み過ぎて、記憶がなくなって、ブラックアウトして。さすがにワケがわからなくて、パニックになりましたけど」</strong></p>
<p>その後も記憶を失う頻度が増え、肝機能障害の指標γ(ガンマ)GTPも基準値をはるかに超えた570に。クリニックで、アルコール依存症と診断されました。</p>
<p><strong>アプリ会社　経営<br>
「（依存症というと）手が震えてるみたいな、そういうイメージがあったんですけど、肉体的な離脱症状が起こらなくても、もう精神的に依存してたり、飲まずにいられない状態になってることが、もうアルコール依存症なので。意外でしたね。従来の認識と違ってますね」</strong></p>
<p>長引く自粛生活で断たれた、社会とのつながり。その不安やストレスから、知らないうちに飲み過ぎてしまうと専門医は分析します。</p>
<p><strong>さくらの木クリニック秋葉原　倉持穣院長<br>
「孤独の病気と言われてますよね。（コロナで）つながりがなくなっちゃって、お酒にストレス発散を求めるみたいな。コロナがまだ収まってないから、もっと増えていく可能性があるかなと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜアルコール依存に？　飲み方の危険度を見極める</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>まず最初に、コロナ禍でアルコール依存症が懸念される背景に迫ります。そして後半は、今、広がる新たな治療法についてです。これまで一般的だった、お酒を完全に断つ「断酒」ではなく、飲む量を減らす治療「減酒」についてお伝えしていきます。</p>
<p><strong>保里：</strong>アルコール依存の治療に取り組む、久里浜医療センター院長の樋口進さんに伺っていきます。樋口さん、どうぞよろしくお願いいたします。樋口さんの医療センターでも、アルコール依存症の相談が増えているということですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">樋口進さん （久里浜医療センター 院長）</span></div>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。2019年に比べると、2020年は大体1.5倍ぐらいに増えています。コロナに関係するような相談も来ています。例えば、仕事がなくなってしまったので、その分お酒を飲むとか、あるいはテレワークがあって、そこでお酒を飲んじゃうとかですね。顔が赤いというので会社から注意されたり、主婦の方でご主人と子どもさんが家にずっといて、それでストレスが高くなって飲むとか、そんなことがあるようです。これについてはWHOとか学会、それから専門家、そういう方々がコロナ禍でストレス等で飲酒が増えるかもしれないから気をつけましょう、というメッセージを出しています。</p>
<p><strong>保里：</strong>当てはまりそうなケースがたくさんあるような気がするのですが、世界的にも懸念されているということなんですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>樋口さんがまさにおっしゃっていただいた、さまざまな飲み方の変化が今、コロナ禍であると思うのですが、こうした変化の中でどんなことをいちばん懸念されていますか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>国税庁のデータによると、2019年に比べると、2020年、2021年は飲酒量が減っている、アルコールの消費量が減っているということです。これは恐らく家飲みじゃなくて、外飲みが減ったのだと思いますけど。逆に家飲みが増えているのではないかと懸念する声は、いっぱいあります。例えば外飲みの場合は、周りが「飲み過ぎだよ」とか注意してくれる。「電車に乗り遅れちゃう」とかそういうようなことがあるのですが、家だとそういうことがなく、ブレーキがなくて、いくら飲んでもすぐ寝れるとか、そんな状況になってしまうと。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう意味で、オンオフのさかいがなくなっていくわけですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>なかなかブレーキがききづらくなっている、当てはまるという方もいらっしゃるのではないでしょうか。アルコール依存症の危険がどれぐらい自分に当てはまるか、3つの質問に答えて判定する方法というのがありますので、当てはまる項目の点を合計して考えてみていただきたいと思います。<br>
まず1つ目が、アルコールを飲む頻度についてです。全く飲まない人は0点。そして、月に1回以下の方は1点などとなっています。自分がどれぐらいか、点数を確認してみてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>次に2点目。1日に飲む量です。ここでは分かりやすく、ビール500ミリリットルを1本として換算しています。画像の右にも出ているとおり、ほかのお酒も日本酒の場合だと1合。ハイボールだと350ミリリットル1缶という形で、どれぐらい飲んでいるか、その量を確認してみてください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>3点目です。ビール1缶で換算して、3缶以上飲む頻度ですね。これぐらいの量をどれぐらいの頻度で飲んでいるか、点数を確認できたでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここまでの点を合計して6点以上ですと、アルコール依存が疑われるということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このテスト、関連記事からも簡単に受けることができます。井上さんは？</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pQA4y0plZa/" target="_blank">アルコール依存症　詳しい情報はこちら</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>私も最近ちょっと酒量が増えていたので心配していたのですが、3点でした。</p>
<p><strong>保里：</strong>ちょっと気をつけていた？</p>
<p><strong>井上：</strong>上手におつきあいできているみたいですが。樋口さん、そもそもなのですが、アルコール依存症は一見分かりにくいところもあると思うのですが、どういう状態をアルコール依存症と見たらいいのでしょうか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>まずはアルコールといったら依存性薬物と同じように、依存性があることは理解いただきたいと思うのですが、依存症はひと言で言うと、自分が大事にしている家族とかお仕事とか、健康、そういうものよりもお酒を優先させる状況というふうに言われています。<br>
例えば、お酒を強烈に飲みたいと。万難を排してお酒を買いに行くとか、昼間仕事をしている間に夜にお酒を飲むことを考えちゃうとか。それから、アルコールのコントロールができない。例えば、飲むと泥酔するまで飲んじゃうとか、自分はきょうここまでにしようと思っても飲み始めてしまうと止まらないとか。<br>
それからほかに、お酒に強くなったという証拠があるとか、あるいは禁断症状ですね。手が震えるとか、そんなことも症状としてはあります。</p>
<p><strong>井上：</strong>じゃあ、よく昼間から酒瓶を飲んでいるというイメージは違うわけですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そういう方ももちろんいますけど。ごく普通の仕事をされているけれど、やはり依存だという方ももちろんいらっしゃるわけです。</p>
<p><strong>井上：</strong>精神依存から始まって、身体的な体の悪影響。これはどういうことが出てくるのでしょうか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>一方で、アルコールは少量であれば、特定の疾患についてはむしろ発症率が下がるという研究もよく言われています。しかし一方では、最近はいや、そうじゃないと。飲めば飲む量に従って、リスクが上がっていくんだと。そういうことを言われていて、そのあたりはまだ明確じゃないところはあります。いずれにしても、量が増えればいろんな問題、健康問題を起こすということです。WHOは、お酒によって200以上、あるいは健康問題、あるいはけが、あるいは病気、そういうものが起こるといっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>今まさに出ていますけど、200以上ですか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>ええ。例えば、ここにあるとおり、肝臓の障害とか、それから脳の萎縮とか、すい炎とかですね。がんは、食道がんとか大腸がんが有名ですよね。こういう体の健康問題だけではなくて、心のほうにも影響が出てくると。いちばん有名なのが、うつ病を引き起こすということです。逆に、うつ病の方々というのは、うつうつとした気持ちとか不眠とかを自己治療としてお酒を飲んで、それで飲む量が増えて依存症になっていくケースもよくいわれています。<br>
それからDVとか、虐待もアルコールに関係しているというようなことがいわれています。特にこういうコロナ禍なので、うちに籠もっている方が多いので、そういうリスクが高くなってくるのではないかなと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>家庭内暴力にまで、さまざまな影響があるということなんですね。そうした中で、国も対策に取り組んでいます。ことし3月には、厚生労働省がアルコール依存症に対する新しい基本計画を発表しました。その中に、お酒の飲み方を大きく変えるかもしれない動きがあります。<br>
例えば、通常このビール缶のように、少しアップで見ますとアルコール度数がパーセンテージ表示されています。ただ、実際に含まれるアルコール量を、グラム表示するようにメーカーに求めているということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際、それぞれどれぐらいのアルコールが含まれているのか調べたところ、350ミリリットルの缶ビールの場合ですと、14グラム程度。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、飲みやすいと人気があるというストロング系酎ハイについては、25グラム。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>結構ありますね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうなんです。さらに、最近各メーカーが取り組んでいる、0.5%程度の低アルコール飲料ですと、1.4グラムということでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした取り組み。樋口さん、どんなねらいがあるのでしょうか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>お酒にはいろんな種類があって、濃さがみんな違うので、例えばビールを500ミリリットル飲んでも、一体、中にアルコールがどれぐらい入っているのか分からないわけです。それを表示することで、自分がきょう、どのぐらい飲んだんだということがより正確に分かるということがあります。<br>
厚生労働省は、生活習慣病のリスクを高める因子として、男性の場合は1日平均40グラム以上、女性20グラム以上。半分ですね。そういうふうにいっているのですが、それって実際分からないですよね。40、20と言われても。こういうラベルにグラムが書いてあれば、よく分かるということだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>目安があって、ラベルにもグラムが書いてあるとかなり分かりやすくなるなと思うのですが。ただ、女性で20グラムまでと考えますと、ストロング系酎ハイ1本だけで基準値を超えてしまうことになりますが、この目安、そもそもなぜ女性は男性の半分なのでしょうか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>いろんな理由があるのですが、1つの大きな理由は、女性は男性に比べると肝臓が小さく、肝臓が小さければアルコールの分解も遅れる。<br>
アルコールというのは肝臓だけではなくて、筋肉でも分解されるのです。その筋肉も女性は少ないですよね。なので、アルコールの分解が遅いということ。<br>
それから女性は男性と同じ体重であっても、脂肪の量が多いのです。脂肪の量が多いと、脂肪はあまりアルコールが溶けないので、その分だけ水が少ないと。水が少なければ血中濃度が上がりやすくなるということです。<br>
それから女性ホルモンが影響して、肝臓障害を引き起こしやすくなるということも言われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>これまでの経験上、男性女性関係なく、たくさん同じように飲むという経験もたくさんありますが、体のさまざまなところで違っているのだなというのが。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>体の小さな女性は、相当無理して飲んでいるということになるでしょうね。</p>
<p><strong>保里：</strong>そこに気付くということも大切ですね。こうしたことを受けて、メーカー各社、ホームページにグラム表示を載せたりとか、順次商品の表示をグラム表示にするという取り組みを行っていく予定だということです。</p>
<p><strong>井上：</strong>続いては、治療の最前線を見ていきたいと思います。これまでは、お酒を一滴も飲まない完全に断つ「断酒」が一般的な治療方法だったのですが、そこに近年、新たに「減酒治療」が登場しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">本当は治療が必要な"隠れ患者"　新たな治療「減酒」とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の取材の中で依存症の人たちが、たびたび口にすることばがありました。</p>
<p><strong>「やっぱ（依存症と）認めたくない。自分より大酒飲みがいっぱいいるわけですよ。そうすると、俺まだ大丈夫じゃんて」</strong></p>
<p><strong>「いつかは量を減らさないとぐらいは思っているんですけど。（依存症だと）認めると、お酒をやめさせられる、断酒させられる」</strong></p>
<p>アルコール依存症の患者数は、全国に100万人以上。しかし、医療機関で受診し治療を受けているのは、そのうちの5%にすぎません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>多くの人は依存症の自覚がなかったり、断酒したくないと治療を拒否。さらに飲んでしまう悪循環に陥っていきます。</p>
<p>こうした隠れ患者たちに、どうやって病院に来てもらうか。長年の課題を解消するため、この春、筑波大学附属病院にできたのが「アルコール低減外来」です。</p>
<p><strong>医師<br>
「自力で（お酒を）減らそうと思ったことはあります？」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「減らそうと思ったことは何度かあるんですけど」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「レコーディングダイエットって聞いたことあると思うんですけど。記録する。例えば、体重を毎日つけると意識しますよね。それと一緒でお酒の量も書くと、ちょっと飲みすぎかなみたいな感じで意識しだして、それだけでお酒の量が減っていくということがありますね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>お酒を完全に断つのではなく、減らすことを目指す「減酒治療」。ヨーロッパなどでは、症状が軽い患者を対象に、広く行われているといいます。</p>
<p>治療はまず、医師とのカウンセリングから。現状を詳しく把握して、患者自身が目標とする飲酒量を決めます。毎日の生活では、飲んだ量を正確に記録。必要に応じて、減酒薬を服用します。その後も定期的に通院。お酒との上手なつきあい方を学んでいきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>減酒外来を開いて2か月。これまで病院を敬遠していた患者が受診するようになり、常に予約が埋まっているといいます。</p>
<p><strong>筑波大学　吉本尚准教授<br>
「そんな外来作っても（患者が）来ないんじゃないかと思ってたんですけど、開いてみたら結構たくさん来るようになった。患者さん自身が主体的に『飲まない』、『減らす』と考えて、治療にあたる事が可能になっていると思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>減酒治療を始めると、飲み方はどう変化するのか。実際に治療を受けている、50代の男性です。かつては、好物のハイボールを毎日10本近く飲んでいました。現在の目標は、1日4本以下。1缶空けるたびに、専用アプリに記録します。この日の合計は目標どおりの4本。アルコールの総量は56グラムでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性が治療に使っているのが、2年前に認可された新薬「ナルメフェン」。世界30か国以上で減酒治療に使われ、効果を上げている薬です。通常私たちがアルコールを飲むと、脳内にエンドルフィンなどの神経伝達物質が分泌されます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この伝達物質が受容体と呼ばれる部位に結合することで、飲酒による高揚感や気持ちのいい感覚を得られます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、減酒薬を飲むと神経伝達物質より前に、薬のほうが受容体と結合してしまいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>すると、お酒を飲んでもエンドルフィンなどが結合できず、高揚感や快感を得られにくくなります。その結果、自然と飲みたい欲求が抑えられるという仕組みです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>減酒治療中の男性<br>
「（薬を）飲んだからといって、お酒の味が変わるっていうのはないんだけど。ひとつ変わるのは、もうきょうはこのへんでやめとこうって気持ちは今までなかったけど、これ飲むようになって、まあきょうはもういいかみたいな。もうあす仕事だからって、最後に締めるのがホットミルク、ありえないでしょ」</strong></p>
<p>「奥様から見て効果出てます？」</p>
<p><strong>妻<br>
「出てますね。話ができるようになりましたね、会話が」</strong></p>
<p>「今はもう昔に戻ったと思っていい？」</p>
<p><strong>妻<br>
「いや、まだですね。もうちょっとですね」</strong></p>
<p>今まさに広まりつつある「減酒治療」。その現状や課題とは。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍のアルコール依存　依存症にならないためには？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>関連記事からは、減酒治療に対応している医療機関のほか、アルコール依存に悩む人たちが相談できる窓口などをご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pQA4y0plZa/" target="_blank">アルコール依存症　詳しい情報はこちら</a>
</div>
<p><strong>保里：</strong>「断酒」ではなくて、「減酒」という治療法がある。治療の幅が広がったということですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。われわれも一昔前まではアルコール依存症というと、すごくよれよれのひどい状況の方々を考えて、こういう方々の治療をどうしようかと考えていたのですが、アルコール依存症の診断ガイドラインを当てはめると、実はもっと軽い人がいくらでもいるわけです。こういう方々に対する治療をやっていかないといけないと。そういうときに、おしなべて「断酒」でいいのかどうか。ヨーロッパでは、「減酒」という治療を前からやっていて、エビデンスも確立されていますので、「減酒治療」というのが始まったわけです。アルコール依存の患者さん、病院に来るときに、お酒をやめたくないと思っている方が多いわけでして。</p>
<p><strong>井上：</strong>それが一つの大きな障壁なわけですよね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうです。そうすると減酒でもいいですよというと、行ってみようかということになるわけで、治療のハードルがかなり下がるということがあります。われわれの病院も2017年から減酒外来を始めているのですが、やはり断酒のところにお見えになる方は大体、家族に説得されて付き添われて来ることが多いのですが、減酒外来というのはみずから進んでお見えになるということで、だいぶ状況が違います。</p>
<p><strong>井上：</strong>本当にリスクの手前にある人たちにとっては、ハードルが下がるということですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>VTRでもご紹介した減酒薬「ナルメフェン」、これはどういうふうに捉えていますか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>これは依存レベルが低い方とか、あるいはアルコールによる健康障害がそんなにひどくないとか、それから禁断症状もひどくないとか、こういう方々に適応になると思うのですが、VTRにもありましたがかなり有効性が高いと思います。<br>
一方で副作用もありますので、先生とよく相談して使うか使わないか。あるいは、使う場合にはどんなリスクがあるかということをお話しされて使うのがいいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>どんな副作用があるのでしょうか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>副作用でいちばん多いのは、めまいです。それから吐き気とか、場合によっては吐いたりすることもあるということです。やはりでもアルコール依存症は、治療目標として断酒がいちばん安全で安定的なので、もしうまくいかない場合には断酒に切り替えていくことを考えていただければと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>いずれにしても、必要に応じて先生と相談しながらということですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>取材した減酒治療中の方も使っていましたが、飲酒量を記録する便利なアプリも今、出てきているということですね。こうしたアプリを身近に活用するというのも、一つの手かなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4558/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>樋口さん、これは誰にでもリスクがあると思います。お酒の量がちょっと私も増えているかな等と、心配だという方はたくさんいるかもしれませんが、どんなアドバイスをいただけますか。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>こういう生活習慣を変える方法というのは、よく似ているんです、ほかのものも。まず自分の今現在のお酒の量を評価して、それで減らしたいと思う目標を作って、それを毎日モニターしていってうまくいってるかどうか確認していくのが大事です。<br>
減らすときには、特に今、リモートの状況だとここまでは飲まないという時間を設定するとか、それから食事と一緒にお酒を飲んでゆっくり楽しむと。それから場合によっては、お酒の前にノンアルコールビールのようなものを飲んでいくと、飲酒量が減るでしょうし。</p>
<p><strong>井上：</strong>ちょっとおなかを満たしていくということですね。</p>
<p><strong>樋口さん：</strong>そうですね。それから薄めてお酒を飲むとか、飲酒のスピードをゆっくりするとか、そういうことが大事だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>家族とみんなで、あの手この手でと。</p>
<p><strong>井上：</strong>皆さんもお気をつけください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4558" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>コロナ禍の“カネ余り”　マネーの最前線で何が？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kinyu/">金融</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/keizai/">経済</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>コロナ対策として各国が大規模な金融・財政政策を打ち出した結果、世界的な“カネ余り”が生じている。コロナによって厳しい暮らしを余儀なくされる人々がいる一方、富裕層はカネ余りによる株高などの恩恵を受け、資産をさらに増やす傾向が顕著に。富裕層や個人投資家は、このカネ余りの時代に何を考え、どんな行動を取っているのか。富裕層一族の資産管理を手がける「ファミリーオフィス」の知られざる実態などを取材し、世界のマネーをめぐって今何が起きているのかを明らかにしていく。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/212XW732K8/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>沼田優子さん
                                  <span class="person2__note">（明治大学特任教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の"カネ余り"　マネーの最前線で何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>コロナ禍で苦境に直面する人がいる一方で、投資の盛り上がり。一見、この矛盾するような動き、実は密接に関わっています。</p>
<p><strong>保里：</strong>経営に苦しむ、企業や商店。そして、厳しい暮らしを強いられる人々を金融面で支えようと、日本、アメリカ、そしてヨーロッパの中央銀行が行ったのが、大規模な金融緩和でした。</p>
<p><strong>井上：</strong>市場に大量の資金を供給するため、国債などの資産を大量に購入。その結果、資産規模は合わせて2,600兆円に達し、史上空前の規模に膨れ上がっているのです。</p>
<p><strong>保里：</strong>日経平均株価は、ことし2月には30年6か月ぶりに3万円を上回るなど、資産価格は上昇を続けてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>ただ、実体経済がコロナ克服に苦しむ中で、この金融緩和、金融システムの安定には一定の効果があった一方で、金融市場だけが活況を呈するという、いびつな構造を生み出しているのです。</p>
<p><strong>保里：</strong>マネーの最前線。まずは、ベールに包まれた富裕層の資産形成の現場にカメラが入りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の"カネ余り"　潜入！超富裕層の資産運用の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コロナ禍で資産を増やしている、世界の超富裕層。そのために活用しているのが、ファミリーオフィスです。アフリカ屈指の大富豪・ダンジュマ一族が、その実態を正しく知ってほしいと、拠点を置くロンドンで取材に応じてくれました。</p>
<p><strong>TYダンジュマ・ファミリー・オフィス　ハナトゥ・ジェントルズCOO<br>
「こちらは、私たちが数年前に買ったホテルです。隣には宮殿やすばらしい庭園があり、たくさんのイベントが開催されます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>40歳でナイジェリア陸軍を退役し、海運会社や石油探査会社で、ばく大な財産を築いたダンジュマ氏。その総資産は、1,000億円を超えるともいわれています。</p>
<p>ダンジュマ氏がファミリーオフィスを設立したのは、2009年。会計士として名をはせていたフォスター氏を起用し、意見を聞きながら資産の運用を行っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ハナトゥ・ジェントルズCOO<br>
「案件の進捗はどうですか？」</strong></p>
<p><strong>TYダンジュマ・ファミリー・オフィス　サイモン・フォスターCEO<br>
「とても順調です」</strong></p>
<p>このファミリーオフィスでは、一族の資産を増やすため、株式投資だけでなく、不動産や未上場企業への投資、さらに相続や税金の対策も手がけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コロナ禍で観光客が減り、ホテル事業の収益こそ目標に届かなかったものの、株式投資を中心に成績は上々。この1年も順調に資産を増やすことができたといいます。</p>
<p><strong>サイモン・フォスターCEO<br>
「（コロナ禍でも）私たちはいい成績を出すことができました。投資先を分散し、迅速に軌道修正しながら意思決定をすることができました。従来型の金融機関では、こうした仕組みを作ることは困難だと思います。私たちはコロナの嵐をうまく乗り切りました。ファミリーオフィスの強さを証明できたと思います」</strong></p>
<p>一族がファミリーオフィスという形態を選んだ理由の1つが、投資先やその金額を自分たちの意思だけで自由に決められることです。投資銀行やヘッジファンドなどの金融機関には、どの投資先に、どの程度の資金を投じているかを明確に開示することが義務づけられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、ファミリーオフィスは自分たちの資産のみを扱うため、その規制の対象から外されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ハナトゥ・ジェントルズCOO<br>
「世界全体が厳しい大変な時期ですが、私たちのファミリーオフィスは幸いにもビジネスを維持することができました。複数の専門家に頼むよりファミリーオフィスに集約する方が、自分たちにとっては良い方法です。他の形よりも優れた仕組みであることは明確です」</strong></p>
<p>今、世界では、およそ1万のファミリーオフィスが存在するとされ、その資産運用総額は600兆円を超えるといわれています。</p>
<p>世界のファミリーオフィスに対して助言などを行っている、キース・ジョンストン氏です。金融緩和を背景とした株高が続く中、一部にリスクを冒し、高いリターンを求めるファミリーオフィスが登場していると指摘します。</p>
<p><strong>SFOアライアンス　キース・ジョンストンCEO<br>
「数百年前から続くファミリーオフィスの資産運用は、かなり保守的です。一方、一部の若くて積極的な富裕層はわずかなリターンでは満足せず、より大胆に運営しようとしています。ファミリーオフィスは独特な市場です。すばらしいことも、愚かなこともできてしまうのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の"カネ余り"　ファミリーオフィスが"破綻"何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ベールに包まれてきた、ファミリーオフィス。3月末。その実態を知らしめる出来事が起きました。「アルケゴスショック」です。ウォール街で財をなした、ビル・フアン氏が運営するファミリーオフィスアルケゴスが、保有する株式の大幅な下落を受け、事実上破綻に追い込まれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アルケゴスショックは、なぜ起きたのか。ビル・フアン氏と30年来の友人関係にある、ジョン・ベイ氏から証言を得ることができました。</p>
<p><strong>ビル・フアン氏をよく知る 米調査会社代表　ジョン・ベイ氏<br>
「今回のアルケゴスショックは、ファミリーオフィスだったからこそ起きました。ファミリーオフィスは一族の資産のみを扱っていて、規制当局の監視の目を逃れて運営できるからです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大手ファンドで資産の拡大に成功し、頭角を現したフアン氏。2012年、インサイダー容疑で処分を受け、市場から退場しました。しかし、翌2013年、処分の対象外であるファミリーオフィスという形態でウォール街に復帰。わずか数年で、1兆円を超える資産を運用するまでに成長しました。特定の銘柄に大量の資金を投じるフアン氏の強気なスタイルが、今回は裏目に出たのではないかとベイ氏は見ています。</p>
<p><strong>ジョン・ベイ氏<br>
「彼は強い信念をもって投資をしています。自分が投資したい会社を見つけたら、あえて危険を冒すのです。自分が選んだ株は5年間、目を閉じていても勝ち組になると信じています。買った株を翌週に売るようなことは決してしないのです」</strong></p>
<p>今回、アルケゴスの事実上の破綻によって、もう一つそれまで知られてこなかったことが明らかになりました。世界の投資銀行がアルケゴスと取り引きを行っており、巨額損失を出すことになったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一体なぜ、投資銀行はハイリスクな投資を貫くアルケゴスと取り引きしていたのか。金融工学者のジョン・ソウ氏は、近年の金融緩和の影響で、膨大な資金の投資先を巡り、投資銀行間の競争が激化。高い手数料収益が見込めるアルケゴスに、投資が集中したのだと分析しています。</p>
<p><strong>金融工学者　ジョン・ソウ氏<br>
「この量的緩和によって投資銀行は、伝統的な手法から離れたくなる衝動に駆られました。いくつかの銀行はアルケゴスの取引を仲介し、攻撃的な投資に手を染めたのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ジョン・ベイ氏<br>
「これがウォールストリートです。投資銀行にとってアルケゴスは、大きな利息や手数料を生み出す最高の顧客だったに違いありません。このような事態になるまでは、まさにけだものの本質です」</strong></p>
<p>今回3,100億円余りの損失を被ったとされる、野村ホールディングスの関係者が語ったメモ。そこからは、手数料を追い求めていた内情がうかがえます。</p>
<p><strong>野村HD 関係者が語ったメモ<br>
「純粋に高い手数料が頂ける。ポジションの全容を把握せずに、フィー（手数料）だけを魅力につきあっていたのがミスだった」</strong></p>
<p>投資銀行はアルケゴスに対して、巨額の資金を融通。これにより、アルケゴスは自己資金をはるかに上回る規模の取り引きを行っていたとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、こうした構造自体、ファミリーオフィスには開示義務がないため、誰も気付くことができなかったのです。</p>
<p><strong>野村HD 関係者が語ったメモ<br>
「アルケゴスの大量保有株の実態を知らずにつきあっていたことが根本的な問題で、それを反省するしかないというのは、社内ではコンセンサスになっている。でも、実態を知らないという部分については、知ることができないという方が正しいという認識に立っている」</strong></p>
<p><strong>ジョン・ソウ氏<br>
「ファミリーオフィスの取り引きは慣行として、多くを秘密にして進めることが許されていました。例えばファミリーオフィスと取り引きを行うヘッジファンドのマネージャーは、どのくらいの資産を保有しているのか尋ねることができません。そんなことは、聞いてはいけないルールなのです。第二のアルケゴスショックは必ずおきます。いつかはわかりませんが、今回が最後になるということはありえません」</strong></p>
<p>規制の網の目をかいくぐる形で起きた、アルケゴスショック。経済政策に詳しいクリストファー・スマート氏は、長年放置されてきた規制を今こそ見直すべきときだと指摘しています。</p>
<p><strong>ベアリングス・インヴェストメント　クリストファー・スマート代表<br>
「アルケゴスショックの教訓は、すべてが順調で、市場に流動性があるときでも株価が急落する可能性を見逃してはならないということです。順調なタイミングでこそ、厳格なチェックを行う必要があります。市場が熱狂の時期になる傾向があるからです。規制当局が厳格に行動し、投資家自身も誠実な行動を取っているか、数字上で確認し、目を凝らす必要があるのです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">コロナ禍の"カネ余り"　ファミリーオフィスと投資銀行</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>ファミリーオフィス、日米の金融機関の経営に詳しい、沼田優子さんと考えていきます。沼田さん、よろしくお願いします。</p>
<p><strong>保里：</strong>沼田さん、富裕層の資産管理を専属で行うというファミリーオフィスですが、改めてどんなものなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">沼田優子さん （明治大学 特任教授）</span></div>
<p><strong>沼田さん：</strong>もともとは、これは代々続くお金持ちの資産を守ったり、継承したりするというものです。ただ、過去20年、様相が変わってきています。まず、ファミリーオフィスの数は増えています。これは富裕層のタイプが変わったからだと考えています。といいますのは、米国版の長者番付というのがあるのですが、上位400人を見てみると7割がセルフ・メイド（自分の代で財をなした富裕層）と言われています。なので、相続した資産を継承する従来型のファミリーオフィスに対して、自分の代で資産を築いた方々の資産を守るファミリーオフィスが出てきているということです。</p>
<p><strong>保里：</strong>その特徴としては、どんなことが言えますか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>守る一方ではなくなっていると言っていいのではないかと思います。なので、現役の経営者層がいらっしゃるという場合も多いので、資産は守るだけではなくて増やすということもありますし、社会的な活動に積極的に使う。そのためにファミリーオフィスを使っているというのもあると思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>攻めの姿勢でもあるわけですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>その変容ですが、投資銀行についてもお伺いしたいのですが、今回ファミリーオフィスとも深い関わりがあるということが明らかになりました。<br>
この投資銀行というのは、もともとは有価証券の発行を手伝ったり、売買注文を受けたりして、その手数料をもらうビジネスでした。しかし、近年は自分の資金を使って投資をしたり、お金や有価証券を貸したりするビジネスに移行してきているということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>沼田さん、どうしてこの投資銀行も変容してきているのでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>ひと言で言えば、投資銀行のビジネスモデルが変わったということではないかと思います。もともとは手数料ビジネスだったのですが、それでは収益が得られなくなりましたので、手数料をもらうかわりに自分のお金を使うビジネスに転じていったということなのではないかと思います。自分のお金を投資する、自分のお金を融通する、ということでやっていきますので、うまくいけばいいのですが、うまくいかなかったときは巨額の損失になるということです。</p>
<p><strong>井上：</strong>その点ですが、ファミリーオフィスというのは情報開示義務がないということで、そこにリスクがあるわけじゃないですか。そこになぜ、投資銀行はそれを承知で投資をするわけなのでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>手数料だけのビジネスは立ち行かないと。これは、われわれはプレーンバニラというふうに言うのですが、シンプルな取り引きだけだと収益が出ないので、手数料と自己資本を使ったようなビジネスというのをパッケージにしていく。そのようなビジネスをやってくれるのがファミリーオフィスだったり、ヘッジファンドだったりというところなんだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>投資銀行は、ほかのところがどういうことをやっているか分からないわけですよね。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>もちろん個別にはリスク管理はしますが、ファミリーオフィスの場合は開示義務がありませんので、全体で何が起きていたのかが分からなかったというところなんです。</p>
<p><strong>井上：</strong>それが巨額損失につながったということなんですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>なかなか透明性がなくて、巨額の損失というところでいうと、リーマンショックを想起してしまうところがあるのですが、そうしたおそれもあるのでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>アルケゴスの件に関しては、これは連鎖反応はなかったと考えていいのではないかと思います。実際、損失を被らなかった投資銀行もあります。</p>
<p><strong>保里：</strong>こうした中で、例えばアメリカが何らかの規制をかけていく。そうした見方もありますか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>バイデン政権はトランプ政権に比べると、ウォール街に対して規制をしたいということが言われています。けれども、ただ規制というのはブレーキにもなりかねません。特に経済回復をしたいときになりますと、ブレーキをいつ踏むかというのは難しいのではないかと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうすると、直近でやるということは考えにくいということでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>優先課題は、ほかにもあるというとこではないでしょうか。</p>
<p><strong>井上：</strong>さて、この現在の大規模な金融緩和ですが、焦点は、これがいつまで続くかというところです。注目するのは、アメリカの動きになります。<br>
17日の未明まで開かれていた金融政策を決める会合では、FRBのパウエル議長が量的緩和の規模を縮小する対応について、今後の会合で具体的な議論に入る方針を明らかにしました。<br>
こうなってくると、マネーの流れが変わるのか。どう変わるのかというところなのですが、投資家たちは今後の見通しについて揺れています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"カネ余り"と個人投資家　金融緩和いつまで？今後は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内の会社員・伊豆川太一さん（24）。ことし3月、人生で初めて投資に乗り出しました。貯金を取り崩して60万円を投じたのは、ビットコインなどの暗号資産です。</p>
<p><strong>伊豆川太一さん<br>
「今、私が持っているコイン（暗号資産）の日本円換算の価値といった形で」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新型コロナでも仕事の給料が減らず、自宅にいる時間が増えたことが投資を始めたきっかけでした。</p>
<p><strong>伊豆川太一さん<br>
「コロナで経済が回らないとか、不況になっている時ほど挑戦というか、何かほかのものに手を出したりとか、今はそういう時なのかなと感じる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界的なカネ余りを背景に、ビットコインの価格は急騰。ことし4月には、1年前の7倍ほどの高値を付けました。しかし、先月からは価格が急落。乱高下が続いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>伊豆川さんは現在、20万円ほどの含み損を抱えていますが、長期的には価格は上昇していくと期待しています。</p>
<p><strong>伊豆川太一さん<br>
「ポジティブに、実際まだ始めて3か月といったところなので、投資することはリスクがつきものだと思って、ある程度覚悟は持って始めたので、あまり動揺していないのと、長期的に見たい」</strong></p>
<p>一方、株式市場の投資家の中には、先行きを懸念する声も出始めています。日本株を中心に投資を行っている、神野研さん。この1年余りで、1,000万円の資金を10倍以上に増やしました。</p>
<p><strong>神野研さん<br>
「今まで感じたことのない資金が来たなとは思いましたね。めちゃくちゃ勝ちやすかったと思います。パンって上がったものを買えば、わりと続いて上がることが多かったので」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところがことしに入り、世界中でワクチンの接種が進み、コロナ収束への明るい見通しが出始めると状況が一変。金融緩和縮小への警戒などから、保有する新興企業の株価が下落し始めているのです。投資家仲間に相談に行くと、今後は慎重さが必要だという意見でした。</p>
<p><strong>神野研さん<br>
「ことしは全然勝てないというか、大きな流れが去年に比べてなくなったので」</strong></p>
<p><strong>村上直樹さん<br>
「ダメな時は、すっと引くというのは今の流れなんかなと思うんよね」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>神野研さん<br>
「コロナ後みたいな感じで、好調に上がっていく相場じゃなくなるんじゃないかなと。かなり難しい相場になっていくと思います」</strong></p>
<p>金融市場は、一体どこに向かうのか。エコノミストの木内登英(たかひで)さんが注目しているのが、アメリカの金融当局の動きです。中央銀行に当たるFRBが、市場の悪い反応を恐れず、金融緩和を縮小できるかが中長期的には重要だと指摘します。</p>
<p><strong>野村総合研究所 エグゼクティブ・エコノミスト　木内登英さん<br>
「FRBアメリカ中央銀行の金融緩和は、相当突出していたと思います。金融市場が若干調整することがあっても、必要な正常化策を進めていけるかどうか。ここが重要になってくる。それがうまくいくのであれば、小さな調整で終わるかもしれません。でもそれをしなければ、どこかでやっぱり積み上がったものが崩れてしまうという形での大きな金融危機につながる可能性というのはあるんだと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後のマネーの動きと変化に対する心構え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>今回のカネ余り。実は、私たちの年金運用などにも恩恵があったということです。公的年金は、2019年度末から、運用益が28兆円増加。そして企業年金は、プラス13.3%の運用利回りでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>沼田さん、一般の私たちにとっても無縁ではないということですね。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>その通りです。年金というのは皆さんにとって自分事ですので、そういう意味では2020年は誰もが恩恵を受けたといっていいのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>改めてですが、今後マネーの動きがどう変わっていくのかということなのですが、大きくは2つのシナリオが考えられます。<br>
エコノミストの木内さんは、緩和の縮小がスムーズに行って小さな調整で終わって、そうすると実体経済の回復とともに成長軌道に乗れるという左側のソフトランディング。そして右側は、緩和縮小がうまくいかず、ひずみがたまって大きな調整が起きるハードランディング。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これがまた金融危機につながったりというシナリオなのですが、沼田さんはどう見ていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>木内さんがおっしゃるように、やはり株価上昇というのはいつまでも続くわけではないというところなのではないかと思います。先ほど規制のお話をしましたけど、これは相当、防波堤にはなっていると思いますが、そうは言っても制度疲労も起きるかもしれないというところではないでしょうか。また、先ほど木内さんがおっしゃっていたとおり、金融緩和というのはどう着地させるかというのがかなり難しいのではないかと思います。となりますと、やはり規制、それから緩和。両方の調整というところの手腕が、これから当局というのは問われるのではないでしょうか。</p>
<p><strong>井上：</strong>やはり、リスクマネー、抜け道がどうしてもまた皆さん考え出すようになってくると、規制の強化だけに頼らない、例えば金融当局、こういったどういう役割が出てくると思いますか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>当局としては、ソフトランディングできるようにというところなのでしょうけど、それだけに頼らず、われわれも何も起こらないというのではなくて、備えをしておくというのが必要なのではないでしょうか。</p>
<p><strong>井上：</strong>これは待てば待つほど、大きな調整が後にやってくるということですよね。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>そうだと思います。なので、早目に備えておいていいのではないでしょうか。</p>
<p><strong>保里：</strong>そういう意味では、この動きに対して私たちは、一体どういった心構えで見ていけばいいのでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>心構えというところでは、米国政府が1つ提唱していることがあります。これは、金融の健全な状態を維持するということです。とすれば、私たちの健康管理と金融の健康管理、実は同じなのではないでしょうか。ポイントとしては2つあると思っています。<br>
1つは、コントロールできることとできないこと。これを切り分けて、コントロールできることはなるべくしっかりコントロールしていくと。コントロールできることが増えれば、それだけ安心も増えていくというところなのではないかと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4559/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>なかなか不透明な時代だからこそ、透明なものを増やしていくということですね。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>その通りです。ただその一方で、やはりショックは来るかもしれないというふうに心構えをしておくことは重要なのだと思います。余裕があるときにバッファを作っておくというだけでも、だいぶ違うのではないでしょうか。</p>
<p><strong>保里：</strong>リスクヘッジという意味では、どんなことを具体的にはできそうでしょうか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>伸びしろというのは大変なことになってしまったらもう作れないので、余裕があるときに伸びしろを蓄えておくというところになるのでしょうか。</p>
<p><strong>井上：</strong>また今後ですけれども、今後の焦点は、必要な正常化策、どう進めていけるかということになってくると思うのですが、どういったところがポイントになってくると思いますか。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>ポイントとしましては、誰もが株式市場に頼らないで、自分事として考えるということになるのではないでしょうか。</p>
<p><strong>保里：</strong>今回改めてそう感じましたけれど、そのリスクヘッジという意味でも資産もそうですし、さまざまなリスクヘッジがありますね。</p>
<p><strong>沼田さん：</strong>そういう意味では、資産分散というのもあるのですが、時間分散というのもあるのではないでしょうか。というのは、株式市場がいいときだけ投資するのではなくて、悪いときも持続的に投資するというところだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>不透明な時代ですけれども、今後、マネーの行方というのも注視していきたいと思います。沼田さん、きょうは本当にありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4559" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>独自取材　再エネビジネスの“ゆがみ”　～脱炭素社会の裏で～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「再エネビジネスで億単位の不正に手を染めた…」ある企業の現役社員から内部告発が番組に寄せられた。いったい何が起きていたのか…。さらに取材を進めると再生可能エネルギーを普及させるための国の制度の構造的な課題も浮き彫りになってきた。また急速に再エネビジネスが拡大する中、土砂災害リスクのある場所に太陽光発電施設が次々と建てられ、住民や自治体とのトラブルが相次ぐ問題も。脱炭素社会へ大きく舵（かじ）を切った日本。持続的な“あるべき姿”にするためには何が必要か、考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/1ZZK84RR92/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自取材 再エネビジネスの"ゆがみ"　脱炭素社会を目指す裏で…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>地球温暖化対策として普及が欠かせないのが、「太陽光」や「風力」、間伐材などを燃料とする「バイオマス」などの再生可能エネルギーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その発電量は、この10年近くで倍近くまで拡大しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>国は脱炭素社会の実現に向けて、さらに普及させようとしています。電力全体に占める再生可能エネルギーの割合は、2030年度の目標を30%台後半で調整していて、2050年は50～60%の参考値を示しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>こうした中で、活況を呈する「再エネビジネス」。その裏側で、不正が行われているという内部告発が私たちに寄せられました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">社員の内部告発 会社側の見解</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>『再エネビジネスで、多額の不正に手を染めてしまった』</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そう内部告発をするのは、業界では名の知れた企業の現役社員です。</p>
<p><strong>内部告発した現役社員<br>
「あれですね。あれが私が勤めていたバイオマス発電所です」</strong></p>
<p>全国に複数の発電所を持つ、この企業。間伐材や建築廃材などを燃料にした、「バイオマス発電」を行っています。男性が証言する不正とは一体、どのようなものなのか。</p>
<p>この企業では、複数の木材チップを混ぜて発電。その電力は、国の制度に基づいて電力会社が買い取ることになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>買い取り価格は、木材チップの種類に応じて一律に決められています。価格の高いチップで発電する割合が増えるほど、高く買い取ってもらえる仕組みです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>どのチップでどれだけ発電しているのか。外部の検査会社に送る、サンプルの燃えやすさなどから推計されます。そのサンプルを改ざんする、不正を行っていたというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>内部告発した現役社員<br>
「より高い売電単価を取りたいために、サンプリングに手を加えているのが実態。やっていた手法としては、こうやって霧吹きで水分を加えるとか」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性は、価格の安いチップには検査に出す前に水をかけ、一方、価格の高いチップは日に当てるなどして乾かしていたといいます。</p>
<p>例えば、高いチップと安いチップによって生み出される発電量の割合が同じだったとします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>価格の安いチップに水をかけると燃えにくくなるため、割合が少なかったと見せかけることができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、価格の高いチップを乾燥させると燃えやすくなり、割合を大きく見せかけられるのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうすることで、売電価格をつり上げていたといいます。社内では、サンプルの改ざんを隠語で呼んでいたといいます。</p>
<p><strong>内部告発した現役社員<br>
「社長から、じきじきの指示があって、『乾かせ』あとは『漬け物にしろ（水をかけろ）』、あとは『マジックハンドを使え』と言われました。『やばいんじゃないですか』と言いましたが、社長からは『やれよ』と。やったもん勝ちだろう的な感覚で言われましたし、従うほかなかった」</strong></p>
<p>さらに取材を進めると、別の発電所でもサンプルの改ざんが行われていたという証言も、複数の社員から得られました。そのうちの1人です。6年ほど前、サンプルを天日干しにしているのを見たといいます。</p>
<p><strong>現役社員<br>
「ばーっと、こういうふうに乾かして。『何をしているの？』と聞いたら、『上からの指示で乾かせと言われているんだよ』と苦い顔をして言っていたので。公然の秘密というか、上からの指示が当たり前に通っていた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社員は、国の仕組みには隙があると打ち明けました。検査会社に送るサンプルは、発電事業者みずからが選びます。そして、国のチェックは通常及ばないというのです。</p>
<p><strong>現役社員<br>
「制度的な問題があるんです。善意のもとにサンプルを採取するということを、前提としている。自分たちで、いかにでも売り上げを操作できてしまう。これくらいやっても大丈夫ということを、事業者に隙を見せてしまっている」</strong></p>
<p>私たちに内部告発をした、現役社員です。みずからが行ったという改ざんの結果を、詳細に記録していました。発電量当たりの単価は、仕入れ時点の手を加えていないチップに比べて、およそ1円高くなっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性が関わったとする年間の水増し額は、1億円以上。総額は4年間で、4億1,000万円以上だといいます。</p>
<p><strong>内部告発した現役社員<br>
「社会的にいいとしているバイオマス発電事業で、悪いことやっていることに後ろめたさを感じていました。年間1億円、ある意味、電気（代）を払っている全国民に詐欺を働いているのと等しいことだと思いますので、非常に残念な気持ち」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この企業は私たちの取材に対して、『去年、サンプルの加工を行ったという情報提供があり、調査委員会を設置した』と明らかにしました。</p>
<p>調査の結果、『情報提供者本人による加工は積極的には否定できないが、具体的な供述を得られず、事実を認めるには至らなかった』としました。</p>
<p>また、『社内で不正はないと判断し、経営陣による指示もなかった』としています。</p>
<p>男性は、「不正を行った」と国にも通報しています。資源エネルギー庁は、『仮に不正な事実が明らかになった場合には、法律に基づいて厳正に対処する』としています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">太陽光発電施設の急拡大の裏で…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>再生可能エネルギーの中で、最も急速に拡大を続ける「太陽光発電」。ここでも制度に隙があることが分かってきました。</p>
<p>自然豊かな景観を誇る、山梨県・北杜市(ほくとし)。太陽光発電の施設が次々とでき、今や2,000を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>住民の中には、慣れ親しんだ風景が急速に変わっていくことに不安を感じる人もいます。</p>
<p><strong>弘田由美子さん<br>
「北杜市の財産は山岳景観であり、非常に森林が豊かなんですよ。全く説明もなしに突然、木が切られて、それで住民の方が木を切っている人に聞きに行って、『ここ何になるんですか？』、そして『実は太陽光ができるんです』」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>2014年までに国に認可された、この発電施設。フェンスには多数の看板が掲げられていました。発電容量は、それぞれ49.5キロワットと書かれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1つの大規模な発電施設に見えた、この施設。実は、10以上に分かれていたのです。その理由を、別の場所で太陽光発電事業を行う、経営者が明かしました。</p>
<p><strong>太陽光発電事業を行う経営者<br>
「50キロ未満と50キロ以上で、高圧・低圧とそこでラインが引かれます。設備費用とランニングコスト、その辺にかかるコストが変わります」</strong></p>
<p>50キロワット以上の高圧の発電施設の場合、国家資格を持つ保安監督者を置くことなどが義務づけられています。さらに変電設備も事業者が設置し、保守管理しなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>50キロ未満に分割することで、こうした義務はなくなります。分割すると、事業者が支払うべき保守管理や設備のコストを電力会社に負担させることができるため、うまみがあるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>太陽光発電事業を行う経営者<br>
「発電所の大きさにもよりますけど、数千万円の違いがコスト的には出てきます。不動産と比べると、マンションを1つ買って家賃収入と太陽光の発電事業を比べた場合、まず空室リスクがない。20年間は電力会社が買い取っていただけるという国の指針がありますので、非常に利回りが出るというところです」</strong></p>
<p>国は、2014年度から大規模発電施設を意図的に分割することを原則禁止しました。保守管理といった、安全対策が十分に行われないおそれがあるなどとしたからです。</p>
<p>しかし取材を進めると、その後も分割して設置されるケースが相次いでいることが分かってきました。</p>
<p>2017年以降に国に認定された、北杜市内の発電施設。登記簿を調べてみると、5つの区画に分かれていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元は同じ業者が土地を購入し、それぞれに転売。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、その業者が太陽光施設を施工していたことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、こうした手法を明確に禁止する規定はありませんでしたが、意図的に分割したのではないか、業者に問いました。</p>
<p>「ここは分割に当たるのではないかと思うのですが、そういう認識は？」</p>
<p><strong>土地を購入した業者<br>
「ないですね。うちは故意に分譲案件をして、認定逃れをやろうなんて意識は全く必要ないです。当然うちの認識としては、認定が下りなければできないわけですから、認定が下りたってことは分割案件ではない」</strong></p>
<p>国は、『意図的な分割に対し、審査を厳しくして対応に当たっている』としています。禁止したあとも、疑われるケースが相次いだからです。</p>
<p>昨年度、『申請のおよそ25%が、疑わしいケースとして個別に確認を行った』とNHKの取材に回答しています。</p>
<p>太陽光発電事業を行う、経営者です。1年間に認定される発電施設は、数十万件。膨大な申請があるため、見過ごされているケースが少なくないと証言します。</p>
<p><strong>太陽光発電事業を行う経営者<br>
「経済産業省の目を盗んでといいますか、チェック体制の甘さ、制度不備があるのは間違いないですね。書面上は住所の中で一文字当て字を使うだけで、違う物件に表面上見えたりするんですよね。規制、審査の甘さを利用している業者がいる」</strong></p>
<p><strong>弘田由美子さん<br>
「いくら住民が言っても、どうしようもない。自治体に言っても、これは経済産業省の管轄だから自分たちでは判断できない。別に太陽光発電自体が悪いとは思ってないですけど、太陽光パネルを見ると本当に人間の欲望の塊に見えてしまって、地球温暖化とは全く別物になってるなと感じます」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"制度は性善説で作った…"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>急速に拡大する、再エネビジネス。なぜ問題が相次ぐのか。</p>
<p>制度の導入が決まった10年前、経済産業大臣だった海江田万里氏です。</p>
<p><strong>元・経済産業相　海江田万里氏<br>
「できるだけ多くの人に参加してもらいたいと思うし、発電量もたくさん発電してもらいたいという思いはあった」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>2011年に起きた、原発事故。電力の需給が厳しくなる中、国は再エネの普及を進めようと、制度の導入を急いでいました。</p>
<p>事故から5か月後、再エネを固定価格で買い取る制度を定めた法律が、全会一致で可決されました。海江田氏は、事業者の参入を促すことが最優先で規制が後回しになり、そのことが今も見直しきれていないといいます。</p>
<p><strong>海江田万里氏<br>
「性善説であることは確かです。あの時は性善説に基づいて仕組みを作らなければ、それは制度自体が作れなかった。かなり急いで作った法律だと。作ることに大きなウエイトを割いていたことを忘れずに、そのフォロー、改良をやっていかなければいけないと。どこまでこの問題に国会全体が、政府が向き合ってきたかということになると思うんですね」</strong></p>
<p>「功と罪、両方あると思いますが、どちらが大きい？」</p>
<p><strong>海江田万里氏<br>
「これは難しい質問ですね。功罪、6:4ですかね」</strong></p>
<p>エネルギーの専門家として、国の委員会で制度の見直しに長年関わってきた、山地憲治氏です。対策が後手後手になってきたと、苦渋の思いを打ち明けました。</p>
<p><strong>国の委員を務める　山地憲治 東京大学名誉教授<br>
「いろんな種類の違う多種多様な問題が、どんどん出てきた。そこに十分、機動的に対処できなかった。今ようやく、本腰を入れて対処し始めている。あとから法律が決まって運用してから穴が開いていたと対応するのは、非常に手間がかかる。その間に被害も大きくなる。そこが一番、悔やまれる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">制度にどんな問題が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>国の制度に基づく、再エネビジネスの仕組みをまず見ていきます。発電事業者の申請を、国が認定。発電した電力は、固定価格で電力会社が買い取ります。その費用の大半は、「賦課金」という形で電気料金に上乗せされ、それは私たち消費者が負担をしています。取材に当たりました、社会部の岡本記者に聞きます。岡本さん、なぜこの制度のもとで問題が相次いでいるのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡本基良記者（社会部）：</strong>国はこれまで、問題が起きるたびに認定審査を厳しくするなどの対応を取ってきました。しかし、1年間に認定される件数、これは数十万件と膨大です。事前のチェックが、十分に行き渡っていないのではないかと思います。また、制度の根幹となる買い取り価格ですが、バイオマス発電のように細かく分類をされていまして、複雑な仕組みとなっているのです。そうした制度の隙をつく、不適切なケースがあることが今回取材で分かってきました。</p>
<p><strong>保里：</strong>再生可能エネルギーの去年までの買い取り額を見てみますと、累計で太陽光はおよそ12.8兆円、風力はおよそ1.1兆円。バイオマスは1.8兆円などとなっていて、その総額は16兆円を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この大半は、再生可能エネルギーの普及のために私たちが広く負担している、賦課金で賄われています。それが一体どれくらいの負担かといいますと、電気料金のおよそ1割、今年度、一般家庭で1万円を超える見通しです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>岡本さん、再生可能エネルギーの普及に必要だと受け止めながらも、こうして問題が相次いでいる現状を目の当たりにしますと、疑問が生じてしまいますよね。</p>
<p><strong>岡本：</strong>この賦課金というのは皆さん、どなたでも電気料金の明細を見れば確認することができますので、ぜひ一度、確認をしてみてください。<br>
この賦課金というのは、かつて再生可能エネルギーのコストが高かったために、そのコストを国民が負担することで、普及を進めようと導入されたものなのです。広く国民が負担しているという意味では、税金と同じようなお金です。しかし、今回の取材では税金を使った公共事業などと比べると、チェックが甘いようにも感じられました。ルールを明確にするとともに、透明性を高めて多くの人たちが納得できるような制度であるべきだと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>制度の問題を見てきましたが、今回の取材では、もう一つ課題も見えてきました。暮らしを支えるはずの再エネの施設で、災害が相次いでいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">災害リスクが…太陽光発電急拡大の裏で</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>埼玉県・越生町(おごせまち)。山あいの急斜面に、太陽光発電施設があります。2年前、施設の建設中に、この場所で2度にわたり土砂災害が発生しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1度目は、巨大な岩が落下。さらに7か月後、台風19号の大雨により、がけ崩れが発生。住民たちが生活に使う道路が丸1週間、通行止めとなりました。落石防止などの対策工事は、まだ終わっていません。</p>
<p><strong>住民<br>
「全部、下手すれば崩れるんじゃないかな。台風のときが一番怖い。なんか吐きそう。こういう場所につくることは、ちょっとね」</strong></p>
<p>太陽光発電施設での災害は、各地で相次いでいます。3年前の西日本豪雨では、11件の土砂災害が発生。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>神戸市では、山陽新幹線が一時不通になりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>災害リスクの高い場所に、太陽光発電施設は一体どのくらい設置されているのか。</p>
<p>NHKは専門家からのデータを基に、太陽光発電施設9,809か所を分析。その結果、土砂災害警戒区域と一部でも重なる場所に位置していたのは、843か所。このうち249か所は、特に危険性の高い土砂災害特別警戒区域と重なる場所にありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国の法律では一部の例外を除き、土砂災害のリスクがある区域であっても設置は禁じられていないのです。太陽光発電が急速に拡大する中、高まる災害リスク。専門家は安全性が確保されているか、早急に把握する必要があると指摘します。</p>
<p><strong>山梨大学大学院 土木環境工学　鈴木猛康教授<br>
「まずは安全を確保してから、次にエネルギー問題とかに対処する姿勢だと思う。これだけ災害が多発しているから、（法規制の）守備範囲を広げないといけないのは自明の理。ここを怠ってきたのが、国の責任。（リスクに関する）全国のデータをちゃんと集積するような仕組みを作って、危険なところが出てきたならば、そこに対処するんだという方針を作るべき」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">脱炭素社会を目指すために何が必要か</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>土砂災害のリスクのある場所になぜ、これまでたくさんの施設がこうして造られてきてしまったのでしょうか。</p>
<p><strong>岡本：</strong>山が多い日本では、災害リスクのある場所であっても、必ずしも立地をすべて規制できるわけではないのです。その上で、斜面というところは土地価格が比較的安く、また日当たりがいいために多くの施設ができてしまっているのです。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうしたことを踏まえて、これからどういった対策が必要となりますか。</p>
<p><strong>岡本：</strong>中には、災害対策を取っている発電施設もあります。一方で、国も新たに土砂災害対策の基準を設けるなど、対策に乗り出しています。また、自治体の中には住民の不安の声を受けて、立地を規制する動きが今、広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岡本：</strong>はい。規制する条例を制定したのは3つの県と、146の市町村で、今後さらに増えるものと見られます。条例の内容は自治体ごとに異なるのですが、建設を禁止する区域を設けたり、設置する際に届け出や許可を求めたりする内容になっています。</p>
<p><strong>井上：</strong>地球温暖化対策として欠かせないのが再エネになるわけですが、日本はどのように進んでいけばいいのでしょうか。国の委員も務める専門家は、長期的な視点が重要と指摘します。</p>
<p><strong>国の委員を務める　松村敏弘 東京大学教授<br>
「2050年にどんな社会を実現するのか。そのために2030年はどうあるのがもっとも低コストでサステイナブルな社会を築けるのか、ということを優先し、2030年の時点でむやみに増やすことだけを優先する制度設計はしてはいけない。コストを抑えていく、効率性を高めるということが、何よりも大切なことだと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>計画的な制度設計が必要だという、ご指摘です。岡本さんは取材をしてきて、何が大切になると感じていますか。</p>
<p><strong>岡本：</strong>来年度、国は不適切な事業者の参入を抑えるなど、制度の大きな見直しを行うのですが、今も現場にはかつての負の遺産が残り続けています。取材を通じて感じた大事なポイントというのは、3つあります。<br>
1つは、国が事業者のチェック体制を強化して、住民の合意や理解を重視した制度を設けることです。そして、事業者がモラルのある形で再エネの導入を進めること。さらに、費用を負担している私たち消費者が、関心を持ち続けることが大事だと思っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4560/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>脱炭素社会に向けて社会が大きく踏み出した今、再生可能エネルギーの在り方をもう一度立ち止まって、社会全体で考え直す必要があるのではないでしょうか。</p>
<p><strong>井上：</strong>再エネの比重がこれから増えていく中で、持続できるだけでなくて納得できる制度、関心高く見ていかないといけないですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4560" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最新研究で迫る　変異ウイルス感染防止策 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kokusai/">国際</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/datadriven/">データドリブン</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>変異した新型コロナウイルスへの感染が、今も世界で、そして日本で拡大している。そうした中、世界中から集められた200万件の新型コロナウイルスの遺伝情報から、いつ、どのような経路で変異ウイルスが拡大してきたかを分析する研究が進められている。浮かび上がったのは、変異ウイルスが検疫をすり抜けるように国内に入り、さらに感染を広げた可能性だ。
一方、WHOは4月下旬、「エアロゾル」と呼ばれる空気中の細かな粒子からも感染が広がる可能性を指摘。注意すべき感染ルートとして警鐘を鳴らし始めた。
従来よりも感染力が強いとされる「デルタ株」の拡大が懸念される中、どう新型ウイルスの感染を抑え込んでいくべきか、最新研究からその対策を探る。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/L2W8R73P1V/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>和田耕治さん
                                  <span class="person2__note">（国際医療福祉大学大学院教授）</span>
                              </li>
                                  <li>林基哉さん
                                  <span class="person2__note">（北海道大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">遺伝情報から追跡！　変異ウイルスの感染経路 意外な事実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>インドで確認されたデルタ株が、どのように日本へ入ってきたのか。</p>
<p>慶應義塾大学の小崎健次郎さんは、ビッグデータを使って分析を行っています。小崎さんが利用しているのが、GISAID(ギーセイド)と呼ばれるデータベースです。ここには、世界中の研究機関などから集められた新型コロナウイルスの遺伝情報200万件が登録されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まずウイルスの見つかった場所、一つ一つを時間の経過に沿って地図上に落とし込みます。この地図では、画面の手前から奥へ向かって時間が進んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>次に、似た遺伝情報を持つウイルスどうしを線でつなぐと…。ほかの人に感染が広がったと見られる経路が浮かび上がります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この地図では、変異ウイルスを色分けして表現。新たな変異ウイルスが広がっていく様子を見ることができます。</p>
<p>ことし1月、ヨーロッパに赤い点が現れました。イギリスで確認された変異ウイルス、「アルファ株」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この変異ウイルスは感染力が強く、瞬く間に世界に拡大。4月には全体の4割を占めるまでになりました。</p>
<p>一方アジアでは、別の変異ウイルスが出現しています。インドで確認された「デルタ株」です。さらに感染力が強く、今、最も警戒されている変異ウイルスです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この変異ウイルスが、どのような経路で日本に入ってきたのか。小崎さんは分析しました。</p>
<p>これは、インドで確認された変異ウイルスが日本に入ってきた感染経路だけを取り出した図です。黄色い線が、インド付近から日本へ向かってのびてきました。変異ウイルスが何度も日本に入ってきたことを表しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、思いもよらない場所からの流入があることも分かりました。流入がアメリカとイギリスからも起きていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>研究から、変異ウイルスの日本への流入は、流行地以外の国などから9回にわたり繰り返し起きていました。</p>
<p><strong>慶應義塾大学　小崎健次郎教授<br>
「9つのルートを伝って日本に入ってきたと考えられますが、比較的早い段階から英国、あるいは米国を介して日本に入ってきているということがデータとしてわかったことは驚きを感じたところです。われわれが想像する以上の速さで世界に拡散、まん延する、そういう潜在的な脅威があると今回強く感じております」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国外からのウイルスの流入を食い止めるとりでの役目を果たすのが、検疫です。ことし1月から、国は検疫の強化を進めてきました。原則すべての入国者に対し、出発前の陰性証明書の提出や入国時の検査、さらに入国後14日間の自宅や宿泊施設での待機などを要請しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>にもかかわらず、なぜ変異ウイルスの流入を防げないのか。小崎さんは、検疫で陽性となった人のウイルスの遺伝情報も調べることにしました。</p>
<p>小崎さんが注目したのは、このオレンジ色の点です。ことし1月、検疫で陽性と判定された中東からの入国者の変異ウイルスです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>陽性となった入国者は、病院や宿泊施設に隔離されるため、その後感染を広げることはありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このとき、陽性者の周りにいた人が感染し、潜伏期間などで検査が陰性と判定された場合があったと想定しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その人が自宅などでの待機中に感染を広げたとしたら、検疫の陽性者とほとんど同じ遺伝情報のウイルスが広がるはずです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>分析すると、検疫で陽性と判定されたものとほとんど同じ変異ウイルスが、150件以上国内で感染を広げたことが分かりました。</p>
<p><strong>小崎健次郎教授<br>
「検疫で陽性となった方と同行された方、あるいは接触された方が国内で発症し、感染の源になった可能性があると考えます。入国後、十分な観察（期間）を置くことで、発症を未然に防ぐということが今後も非常に重要だと考えます」</strong></p>
<p>検疫の現場に赴き、調査を行っている和田耕治さんです。和田さんは、新しい変異ウイルスへの警戒を怠るべきではないといいます。これまで南アフリカで確認された「ベータ株」。そしてブラジルで確認された「ガンマ株」。変異ウイルスは感染の拡大とともに、次々と生まれてきたからです。</p>
<p><strong>国際医療福祉大学　和田耕治教授<br>
「今後オリンピックといったものがあれば、今までは分かっていないような変異株が入ってくるといったことは可能性としてはありえます。今でいうと、アフリカの特に南半球、そして南米は（感染者が）今非常に増加しているので、特にこういった国々に対しては、今は警戒をする必要があります」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界で変異し続ける新型コロナ　問われる検疫体制</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>変異ウイルスの感染拡大をどう防ぐか。そして番組後半では、空気の流れに着目した感染防止策も取り上げていきます。</p>
<p><strong>保里：</strong>まずは、変異ウイルスの遺伝情報を表すビッグデータから見ていきます。一つ一つの色が異なる、変異ウイルスを表しています。ことしに入ってから世界各地で新たな変異ウイルスが生まれて広がっていったことがデータから分かるわけですが、宮田さん、このビッグデータからどんなことが読み取れるのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">宮田裕章さん （慶應義塾大学 教授）</span></div>
<p><strong>宮田さん：</strong>ウイルスの変異が起こっていくことによって、有効な対策もどんどん変わっていくということに注意しなくてはいけません。ちょうど1年前は、実効再生産数をある程度コントロールして、感染を許容して、病床がひっ迫しなければいいという戦略は世界中で取られていたのですが、アルファ株の登場で特に欧州でコントロールが難しくなったと。今度は検疫を閉じるというやり方だったのですが、これも潜伏期間が難しいデルタ株で、今、有効な戦略というのがどんどん変わっていく中で、今度はいわゆるワクチンが効きづらくなる。そういうようなウイルスが登場することも想定し、このデータで現実を見ながら最善を探り続けるということが必要になるかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>検疫の在り方を研究し、検疫業務にも従事されている和田さん。先ほどもVTRにもありましたが、変異ウイルスが検疫をすり抜けて国内に入ってきた事態というのが分かってきましたが、食い止める難しさというのはどういうことがあるのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">和田耕治さん （国際医療福祉大学 教授）</span></div>
<p><strong>和田さん：</strong>難しさとしては、新型コロナに関しては潜伏期間が2日から多くは5日ぐらいですけども、長いときには14日間という非常に長いのが特徴としてあります。14日間ということなので入国された方には自宅待機ということをやっていただくわけですが、この14日間は非常に長くてなかなか言うことを聞いてくださらない方もいたり、同居の家族であったり、同居の友人に感染を広げているような事情があります。14日間ホテルの近くに待機してもらったらいいじゃないかという話もありますが、そういった運用もなかなか入国者全員というのは難しいという現状があります。そして検疫の法律だとか検疫所の権限といったもの、そして機能、これが十分に与えられていないということが今回の有事で分かりました。それは日本で、アジアの多くが経験したSARS、MERSに幸運にも経験がなかったことで、そのツケが回ってきたということがありますので、しっかりとこの段階で検疫について機能を高めていくことが重要だと考えています。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>今まで日本は台風だったり、地震だったり、ある程度我慢すれば過ぎ去ってくれるような脅威に対しては対処してきたのですが、今回のコロナウイルスのようにとどまり続けるような脅威、有事に対する備えというのが十分できてこなかったということですよね。こういったことに対して、特に今回検疫でいえば、今後また新たなる脅威が来るかもしれない、未知のウイルスというのが入ってくるかもしれない。和田さん、これに向けての対策を急激に行っていかなければいけないですよね。</p>
<p><strong>和田さん：</strong>そうですね。やはり検疫は、特に日本は島国ですので、国を守る国防の一環として考えて、今後の在り方というものをしっかりと省庁横断的に考える機能というものをこの段階で変えていきませんと。また今後、将来的に同じ失敗を繰り返すというふうに危惧しております。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>厚労省の権限だけではなくて、韓国、あるいは台湾のように法律を整備して、部局横断で対応をしていく。こういった有事に対応した、いわゆる国のモードチェンジというのがこれから求められるのではないかなと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>まさに求められていることだと思います。そうした中で今、憂慮されているのがインドで確認された変異ウイルスの国内での感染拡大です。これは、変異ウイルスの割合がどのように変化していくか予測したものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>赤のイギリスで確認されたアルファ株よりも、黄色のインドで確認されたデルタ株のほうが感染力が20%上回ると算出して、デルタ株の広がりをシミュレーションしたところ、7月中旬にはデルタ株がアルファ株を上回るという結果となりました。どのような対策が必要となるか、この計算を行った北海道大学の伊藤公人教授に聞きました。</p>
<p><strong>北海道大学　伊藤公人教授<br>
「まず有効なのは、ワクチン接種を早めるということになりますが、残念ながら今のワクチン接種のペースだと、デルタ株が主流になるのにワクチン接種が間に合わないかもしれないという可能性が危惧されます。そこで対策となるのは、何らかのかたちで人と人との接触を20%程度減らす必要がある」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>井上：</strong>確かにデルタ株というのは一つポイントになってくると思うのですが、まさにこれからの時期、夏休みとかお盆とか、ちょうど1か月後が東京五輪ということで、人と人の接触をどう減らしていくかというのがポイントになると思うのですが、まず和田さん、どう減らしていけばいいと思いますか。</p>
<p><strong>和田さん：</strong>基本的には人と会う機会を減らしていただくというのが、この感染対策として重要になってきます。例えばこの1週間を振り返ってみて、マスクを外して会話をしたり、食事をしたりする頻度がどのくらいあるのかということで、減らしていただく。ただ、やはり人の中にはそういった機会が非常に多い方々がおられますので、そういった方々にはより注意をしていただいて、減らしていただいて、ふだん会わない方とは会わないようにしていただくことがとても重要になってきます。</p>
<p><strong>井上：</strong>宮田さんはどう考えていますか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>ことしの第3波と比較して、今回の第4波アルファ株が主流になったことによって、今までの対策が効きづらくなりました。今度このデルタ株になると、より一層対策が効きづらくなることが想定されるので、じゃあどういった対策でより踏み込んだ予防を行っていくか。これもデータを見ながら、われわれ備えていく必要があるのかなと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>そうした中で、今まず進めているのがワクチンの接種です。ただ、この接種が行き渡るまで感染対策が鍵となる中、WHOが4月下旬から注意を呼びかけているのがこちらです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新型コロナウイルスを含んだ、「エアロゾル」による感染なのです。このエアロゾル、日本ではこれまで「マイクロ飛まつ」とも表現してきましたが、これを介した感染の実態がさまざまな調査、そして研究から見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">空気中に漂う粒子に注意喚起　"空気の流れ"がウイルスを運ぶおそれも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>エアロゾルによる感染を、早くから指摘していた医師がいます。ウイルス学が専門の、西村秀一さんです。WHOに対して、その対策の必要性を世界の専門家たちと共に訴え続けてきました。</p>
<p>人がせきをしたり、会話をする中で発生する飛まつは、2メートルほどで地面に落ちると考えられています。一方、飛まつよりも細かく目に見えない粒子となって漂うのが、「エアロゾル」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>西村さんは実際にクラスターを調査する中で、飛まつや接触だけでは説明しきれない感染のケースがあったといいます。</p>
<p><strong>仙台医療センター ウイルスセンター長　西村秀一さん<br>
「瞬時に落ちるようなもの（飛まつ）で感染するなら目の前の人は感染するかもしれないけど、大勢の人は感染できない。エアロゾル感染が一番考えやすい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>エアロゾルとなったウイルスは空気中でどれだけの時間、感染力を持ち続けるのか。西村さんは、新型コロナと遺伝情報がよく似ている、別のウイルスを使って実験しました。</p>
<p>夏場を想定した湿度50%の条件で、インフルエンザウイルスと比較します。時間の経過とともに感染力は低下。40分を過ぎるとインフルエンザはほとんどがなくなりますが、新型コロナと似たウイルスはさらに長く感染力を持ち続けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>西村秀一さん<br>
「インフルエンザと比べて、空気中での活性を保つ時間、生きている時間が少し長い。湿度のストレスに対する抵抗力がちょっと強い」</strong></p>
<p>厚生労働省に助言する専門家たちも、早くから飛まつよりも小さい粒子をマイクロ飛まつとして新型コロナの感染経路になると注意を呼びかけています。</p>
<p>では、空気中に漂うウイルスはどのように広がるのか。去年11月、盛岡市の飲食店で起きた集団感染。調査を通して、空気の流れが関わっていることが見えてきました。</p>
<p>店の代表は感染対策の教訓になればと、取材に応じました。</p>
<p><strong>防衛医科大学校　加來浩器(かくこうき)教授<br>
「マスクを交換して、あらためて手指衛生をして」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>調査を行った、感染制御学が専門の防衛医科大学の加來浩器さんです。</p>
<p><strong>加來浩器教授<br>
「あそこの窓は開いてた？」</strong></p>
<p><strong>飲食店の代表<br>
「窓は開けています」</strong></p>
<p>もともとこの店は150人まで入ることができましたが、当時はソーシャルディスタンスを保つため座席を3割減らし、店の入り口や窓を開けて換気もしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>飲食店の代表<br>
「飲食店向けの事業継続用のガイドラインがありまして、それにのっとった距離のとり方、食器の扱いなどに関してはやっていました」</strong></p>
<p>調査を基にした、集団感染の経緯です。感染源となった利用客から、会話などで吐き出されたウイルスが空気中に漂っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その真上にあったのは、冷暖房の空調設備です。そこから出る温風が、ウイルスを含んだ粒子を四方へと拡散させます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それが店内に広がり、ほかのテーブルの客を次々と感染させていったのです。ウイルスが広がったと考えられる距離は、感染源の座席からソーシャルディスタンスをはるかに超え、最大で10メートルに達しました。</p>
<p><strong>加來浩器教授<br>
「お酒を飲んでいる時に口角泡を飛ばすではありませんが、同じテーブルの人たちはそういったことはあったとしても、他の人たちはないわけです。私と一緒に調査に行った先生が、空気の流れがどっち方向に行ってるのを確認して、『（空気の流れが）こんなふうになっている』というのを全部突き止めた。『これはもうエアロゾルだね』ということになった」</strong></p>
<p>営業を再開した飲食店では、適切に換気できているか、二酸化炭素の濃度を計測したりアルコール消毒を徹底するなどの感染対策を模索しています。</p>
<p>さらに最新の研究から、空調の設備や設定によっては空気が正しく流れず、感染が広がることも分かってきました。</p>
<p><strong>北海道大学　林基哉(もとや)教授<br>
「ここにいる患者さんから、ウイルスが発生した」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>施設における集団感染のメカニズムを研究している、北海道大学の林基哉さんです。新型コロナによるクラスターが起きた9つの病院を調査し、ことし4月、その結果を公表しました。</p>
<p>林さんが注目した、およそ50人が感染した、ある病院のケース。新型コロナに感染し、個室に入院していた患者から出たウイルスが空気中を漂います。この病室の換気は空気を室内に取り入れる給気量と、排気する量が同じ設計でした。しかし、設備の点検が長らく行われなかったため、排気量だけが半分ほどにまで低下。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>病室から排気されない空気が、逆に廊下へと流れ出ます。さらにここでは、節電のために30分に一度、給気を止める設定をしていました。すると今度は、ほかの部屋の排気装置によって各部屋へ引き込まれ、隣の病室と休憩室をはじめ、廊下の先のナースステーションや、相談室にいた人を感染させた可能性があると見られています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>林基哉教授<br>
「換気設備は多くの建物についているわけですけれども、それの維持管理については、いろいろな課題が分かってきています。最新の空調、換気設備がついている建物でも、運転をきちんとコントロールしていないということが起きると非常に危険な状況になる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">夏場でも必須の「換気」 ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>換気をよくするために日常生活でできることについては、関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/blog/bl/pkEldmVQ6R/bp/pwPDYd1Q6w/" target="_blank">空気中に漂うウイルス　夏の感染防止対策</a>
</div>
<p>では、リモートで林さんにも伺っていきます。林さん、ウイルスを含む空気の流れ、そして換気の設備の問題が感染リスクを高めている実態が浮き彫りとなってきました。どんな対策が必要と考えていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">林基哉さん （北海道大学 教授）</span></div>
<p><strong>林さん：</strong>調査によって、日本の建物の換気の状態、空気の流れが多様であるということが分かってきました。改めて、換気設備の点検が必要であると思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>宮田さんは、この空気中に漂うウイルス、どのようにご覧になりますか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>ウイルスを含む空気の流れというのは、現在進行形でいろいろな研究が進められています。さらにこのウイルスの変異によって、有効な対策というのも変わっていく中で、非常に難しい部分があるのですが、例えば今回の飲食の対策、一律に自粛だったり休養を求めるのではなくて、適切な営業は何なのかということを考えていくときに、やはりこういったメカニズムをしっかり踏まえて、ガイドラインを決めていくというのはすごく大事だと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>酒類提供も再開で、急務ですよね。これからの季節、梅雨ですとか夏場、具体的にどのような換気を心がけていけばいいのか、林さんも所属する空気調和・衛生工学会に具体的な方法を伺いました。<br>
ポイントは拳1個分と、窓に向けた扇風機です。暑いと外気を入れたくないなと思いがちですが、窓を拳1個分開けて、下に扇風機を窓に向けて置くことで、効率よく換気を行うことができるそうです。拳1個分程度の隙間でしたら、窓辺以外の室温、それほど上がらないということなのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保里：</strong>林さん、この換気の方法、注意すべきポイントはありますか。</p>
<p><strong>林さん：</strong>扇風機を使って強制的に空気を外に出すと、新鮮な空気がその分入ってくるということになりますけれども、この部屋の中によどみが発生しないように、そういった窓の位置を工夫するということが必要だと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>ほかにも身の回りでできる対策として、空気清浄機を併用することがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>家電量販店で一般的に売られているモデルの多くには、「HEPA(ヘパ)フィルター」と呼ばれるウイルスを含んだ粒子を捉えられるぐらいの小さい粒子、これを捉える目の細かなものが採用されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした空気清浄機を周辺に置くことで空気をかくはんして、かき混ぜてウイルスをこし取ることができるということです。</p>
<p><strong>保里：</strong>身近に活用できる1つの方法かなと思いますが、林さんはこれまで私たちがずっと意識してきた「3密」対策に加えて、「時間」、これを意識することが大切だと考えておられるんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4561/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>林さん：</strong>そうですね。換気をよくすることは重要なのですが、換気には限界がありますので、室内空間に長居するということはそれだけ多くエアロゾルを吸い込むことになります。ですので換気をなるべく確保して、さらに換気が悪いかもしれない空間にはなるべく長い時間いないということが重要だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>時間を意識するということに加えて、林さん、長期的にはどんな対策が求められると考えていますか。</p>
<p><strong>林さん：</strong>これからさらに、感染力が強いウイルスが登場する可能性もあるわけです。そういったウイルスの感染力に応じた換気の考え方というのを、これから作っていく必要があると思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>まさにその必要性を今、実感しているところだと思うのですが、宮田さん、これから大切なことはどんなことになるでしょう。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>空気の流れを踏まえた感染対策ということをわれわれ考えるときに、医学的なアプローチだけでは不十分なのです。今、林さんがおっしゃっていただいたような工学的なアプローチを組み合わせることが必要です。さらには前半でお話をした、検疫ですね。これも医学だけではなくて法律的な側面だったり、さまざまな専門家で連携をしていく。そうでないと、ウイルスに対抗していくことはできないのです。さらにわれわれ専門家としては、実際それが運用される人々の間で守られないと効果的にはならないので、生活者の視点に寄り添って何が有効かということを考えながら、気を引き締めて対策を考えていきたいなと考えています。</p>
<p><strong>保里：</strong>まさにこれからオリンピック・パラリンピック、そして夏休みなども控えている中で、そうした対策の必要性、私たちが日々意識すべきヒントも見えてきましたね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>オリンピックということは世界に対する影響というものも出てくるので、われわれ日本の中だけではなくて、さまざまな人と連携していければと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4561" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あなたはひとりじゃない　～性被害に遭った男性たちへ～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/seihigaisyanosonoato/">性被害者のその後</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/danseinoseihigai/">男性の性被害</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/seihigaiwoutiakeraretara/">性被害を打ち明けられたら</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/toukeityousaseibouryoku/">統計・調査（性暴力）</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>2年前から継続取材するクロ現+の「性暴力を考える」プロジェクト。今回は、とりわけ認知されにくい「男性の性被害」に迫る。番組がアンケート調査を行ったところ、250人以上が声を寄せてくれた。痴漢や自慰の強要、レイプ・・・。被害者の約7割は誰にも相談できずに孤立していた。被害に遭ったとき、心や体にどんな男性ならではの反応が表れるのか?公的支援機関や治療は?家族など身近な人にできることは?自らも被害経験がある評論家・荻上チキさんと一緒に、どうすれば男性被害者が1人で抱え込まないで済むか考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/KV2KZJ2QNQ/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>荻上チキさん
                                  <span class="person2__note">（評論家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力を受けた男性 260人の訴え　さまざまな被害 "回復"の手がかりは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>クローズアップ現代+が継続して取材している、「性暴力」の問題。実は今、被害に遭った男性から相次いで声が寄せられています。</p>
<p>この男性は高校生のとき、旅先の民宿の主人から無理やり性器を触られました。</p>
<p><strong>高校生の頃 性被害に遭った男性<br>
「深夜、僕が寝ている布団のところに突然その男性が侵入してきて、私の体を触ったりとか相手の体を触らせたり、かなり執ようにされました。力とかもあったはずなのに怖くて、ただ震えてじっとするだけしかできなかったことに対して情けないというか。今もその時の感触というか、においとか、そういうものが、ぱっとよみがえってきたりする」</strong></p>
<p>30代のこの男性は、小学生のころから繰り返し痴漢の被害に遭ってきました。</p>
<p><strong>痴漢被害に遭ってきた男性<br>
「最初、耳をなでるように触られたあとに、耳の中に指を突っ込まれて、怖いなと思っていたら、お尻とか体も触られて」</strong></p>
<p>国がことし発表した調査では、レイプ被害に遭った男性はおよそ100人に1人。それ以外の被害やその影響については、ほとんど分かっていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>番組では今回、性被害に遭った男性たちの声を聞こうと、独自にアンケート調査を行いました。回答を寄せてくれたのは、10代から70代までの260人。痴漢、自慰の強要、レイプ、私たちの身近なところでさまざまな被害が起き、ひとり苦しむ男性がいることが浮かび上がってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、260人の声からは被害を受けたあと、どうすれば回復の一歩を踏み出せるのか手がかりも見えてきました。</p>
<p><strong>レイプ被害に遭った男性<br>
「正しい情報を1個1個、正しい理解ができるようになってきたので、やっと自分を許せるようになってきた」</strong></p>
<p><strong>高校生の頃 性被害に遭った男性<br>
「被害について言葉にしづらい、そういう苦しさがある。でも言ったからといって、決して恥ずかしいことではない、悪いことではない。『あなたはひとりじゃない』ということを、いちばんに伝えたいなと思います」</strong></p>
<p>あなたはひとりじゃない。男性の性被害について、皆さんと一緒に考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力を受けた男性 260人の訴え　3人に2人「どこにも誰にも相談しなかった」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>望まない、同意のない性的な行為は、すべて性暴力です。クローズアップ現代+では、2年間にわたって毎週、性暴力についての記事を発信して、皆さんからの1,500以上の声とともに番組を制作してきました。</p>
<p><strong>井上：</strong>きょう考えるのは、なかなか社会で知られてこなかった、男性の性被害です。アンケートに答えていただいた260人のうち、65.4%の人がどこにも誰にも相談しなかったと答えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アンケートの詳しい結果は、関連記事からご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0026/topic013.html" target="_blank">被害者アンケート　結果詳細はこちら</a>
</div>
<p>評論家の荻上チキさんです。ご自身も10代のとき、性暴力被害に遭われています。きょうは本当にありがとうございます。まず7割近くの人が相談できないという状況で、1人で悩んでいるということなのですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">荻上チキさん （評論家）</span></div>
<p><strong>荻上さん：</strong>いろんなところに壁があるのだと思います。知識の壁、偏見の壁、どこにどういった壁があるのかということがアンケートで見えてくると思うので、そちらを一緒に見たいですね。</p>
<p><strong>保里：</strong>被害に遭った、男性の一人一人が抱えている苦しみ。それは決して特殊なことではありません。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 260人の訴え　なぜ？「どこにも誰にも相談できない」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>30代のショウタさん（仮名）。小学生のとき、バス停で突然男から耳やお尻を触れられました。</p>
<p><strong>ショウタさん（仮名）<br>
「触られて嫌だったとかもあるんですけれど、子どもだったし、どうしていいか分からなかったのでバスが来るまで耐えて、親とかにも言ってないです」</strong></p>
<p>ショウタさんは、その後も駅や電車などで繰り返し痴漢被害に遭ってきました。特に、女性が加害者のときは、より一層恐怖を感じるといいます。</p>
<p><strong>ショウタさん<br>
「もし体がくっついている状態で女性側が声をあげたら、たぶんこっちが捕まるって思いがあるから、いかにして加害者の女性を逆上させたりしないで心おきなく触ってもらうみたいな、それがいちばん安全かなと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ショウタさん<br>
「固定観念が植えつけられるというか、こういうのがあると」</strong></p>
<p>ショウタさんを苦しめるのが、痴漢の加害者は男性、被害者は女性という社会にある偏見。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>友人に思い切って打ち明けたこともありましたが、返ってきたのは「ラッキーじゃん」、「うらやましい」など、からかいのことばでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ショウタさん<br>
「『男の人なのに痴漢に遭うんだ』、『面白いね、それ』みたいな感じでした。理解してもらえないし、共感もしてもらえないし。世の中的には自分（男性）の存在って、被害者じゃないんだろうなって」</strong></p>
<p>今回、番組が行ったアンケート。性被害に遭ったときの年齢を聞くと、未成年の割合が6割を超えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>被害の内容は、「体を触られた」が最も多く、次に「性器などを露出させられた、見せられた」、「無理やり指や性器などを挿入された」でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 260人の訴え　"思いもよらぬ体の反応に混乱"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>被害の最中に体に思いもよらぬ反応が起こり、混乱する男性が少なくないことも分かってきました。</p>
<p>40代のダイスケさん（仮名）。妻と2人の子どもと暮らしています。被害に遭ったのは、3年前のことでした。</p>
<p><strong>ダイスケさん（仮名）<br>
「繁華街からちょっと路地に入ったサウナで、まさか自分がそんなことをされるという認識が全くなく」</strong></p>
<p>知り合いに誘われて行ったサウナ。汗を流したあと、チューハイを飲むよう勧められました。そこには睡眠薬が入っていたと見られ、次第に意識が混濁。体に力が入らないまま、複数の男からレイプされました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ダイスケさんは3か月に1回、通院しています。</p>
<p><strong>医者<br>
「免疫のほうですね。ウイルスは検出せず、しっかり抑えています」</strong></p>
<p>被害のあと、HIVに感染。今も血液検査や薬の処方が欠かせません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダイスケさん<br>
「（HIVに感染して）自分を責めたり相手を責めたり、一部の自分が死んじゃっているような虚無な感じもあって」</strong></p>
<p>しかし当時の状況から、主治医にも最近まで被害に遭ったことを話すことができませんでした。自分の気持ちを整理したメモには、吐き出しそうなほど不快だったにもかかわらず、体に意図せぬ反応が出たことが書かれていました。</p>
<p><strong>「痛みと恐怖と自分の性器が勃起したことを感じた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「自分の陰部からも射精していることに気づき、今まで感じたことがないほど嫌悪感を自分に対して抱いた」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダイスケさん<br>
「自分の中ではレイプを受けているときは非常に苦痛だったし、自尊心を傷つけられることだったので、本当につらい状況だったという認識なんですけれど。体の反応としては射精した瞬間、正直言うと気持ちいいという感じがあったので、気持ちいいって思ったんだったら、自分が行為自体を受け入れているんじゃないかという気持ちが非常にあって、体で感じた感覚と心に感じた痛みというのは、かい離しているので非常に混乱した感じです」</strong></p>
<p>体の反応があったからといって、行為を受け入れていたというわけではない。そう語るのは、心理カウンセラーの山口修喜(のぶき)さんです。カナダの専門施設で経験を積み、10年前に男性被害者専門のカウンセリングオフィスを開設。これまで700人以上の相談に応じてきました。</p>
<p><strong>心理カウンセラー　山口修喜さん<br>
「性被害を受ける、勃起する、反応するというのは自然な反応ですよ、とお伝えしたいんです。特に自分がおかしいって思っていた、自分がそう感じてしまったのは自分だけだと思っている人もいる。熱いものを触ったら、やけどする。『熱っ』ってなるのと同じようなものですとお伝えすると、『ああ、そうなんですね』みたいに皆さん、これでいいんだじゃないけど、まず一呼吸おけるところがあります」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 260人の訴え　"心の治療"を受け回復の道へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>心の治療を受けることで、少しずつ回復の道を歩んでいる男性もいます。</p>
<p>精神科のクリニックに通う、40代のテツヤさん（仮名）です。テツヤさんは、20年以上前に居酒屋で知り合った女性からレイプされる被害に遭いました。</p>
<p><strong>テツヤさん（仮名）<br>
「薬盛られて訳が分からない状態で、荷造り用の麻のロープがありまして、多分縛られていたんだと思います。『やめてくれ』とか叫んでいたと思うんですけれど、たばこを一発、何の予告もなしに押し付けて、『次に言うこと聞かなかったら、目をやるよ』って。実際に目に近づけていく、恐怖で震える、あとはもう言いなりです」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>テツヤさんは自殺未遂を繰り返し、引きこもるようになりました。その後、精神科でPTSD（心的外傷後ストレス障害）と診断。治療に取り組むことにしました。</p>
<p>行ったのは、自分が経験した被害をレコーダーに吹き込み、その内容を繰り返し聞き、混乱した記憶を整理すること。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>1日1回あったフラッシュバック（突然つらい記憶を思い出すPTSD症状のひとつ）の回数も、徐々に減少。今は就職することを目指しています。</p>
<p><strong>テツヤさん<br>
「（被害者は）とにかく早く、プロの治療にアクセスしてほしい。苦しんでいるのなら、第一歩を踏み出していただきたい。僕のように20年抱え込まないでほしい」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 260人の訴え　荻上チキさんと考える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井上：</strong>心や体にさまざまな影響が起きて、それが長い間誰にも言えずにいるという状況でしたけれども、荻上さんにお聞きしたかったのが、ご自身の被害とどう向き合ってこられたのか、あるいは向き合えなかったのか。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>向き合うということばで表現するのは、とても難しいと思います。というのは、私は10代の前半に性被害を受けたのですが、最初は知識がなかったので、自分が何をされたのかということが理解できない状態だったのです。高校生ぐらいになっていくと、今度は性知識がついてくるので、自分がどんな目に遭ったのかということが理解できるのだけれど、それをどう解釈していいかが分からなかったのです。そこで私がとった解釈というのは、メディアでもそうしたような話というのはエピソードトークとして使われるので、一つの冗談とか、エピソードトークとか、ある種、身の上話の経験談として、仲間におもしろおかしく話すということをしていたのです。ただ、その語りも自分にはとてもしっくりこなくて、最近になって、30代になってようやく性暴力というようなことばがメディアの中でも広く取り上げられるようになり、そういったようなものを自分の体験にも当てはめようと考えたのはごく最近のことですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>半分だましだましだったと思うのですが、そこからどう意識が変わられたのですか。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>もともと人から相談を受けたりした場合には、それはつらかったねって声をかけると思うのですが、自分自身があった出来事に対して、自分自身につらかったねというのはとても難しいことではあるのです。ただ自分の場合は、たまたま自分のラジオ番組で自分の経験を話す機会があって、その放送を聞いた記者の方から取材をしたいということで相談が来た。そのときに同じく性被害を受けていた友人に対して、自分こういった被害に遭ったのだけど、こういったことをメディアに話していいかな、自分ぐらいの被害でもいいのかな、こんな性的いたずらでもいいのかなということを相談したのです。そしたら一度きりとか、性的いたずらとか、そうした表現はどうぞ使わないでくださいと。あなたが受けたものは間違いなく被害なので、まずはその被害を一緒に受け止めましょうというふうに言ってもらえた。そうすることを重ねて、やはり自分が受けたことは被害だったのだなと、ようやく感じることができた。解釈できるようになったということですね。</p>
<p><strong>井上：</strong>こうして語っていただけていますけど、それでもずっとやっぱりあるわけですか。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>そうですね。そういったようなものが人によってはトラウマにもなりますし、私の場合は重度なトラウマであるとか、そうしたことにはつながってはいないわけですけれども、しかしながら一方で身近な人に否定され続けることによって抑圧するという方もいらっしゃるわけです。この社会にはレイプ神話というのがあって、レイプ神話は女性の被害者も苦しめるけれども、男性をも苦しめるのです。男性版のレイプ神話というのがありまして、男性というのは抵抗できるはずだと。女性以上に抵抗できるはずだ。だから男性の被害は存在しない。あるいは男性というのは性に対して積極的な存在だから、そうしたような目に遭ってもそれはうれしいはずだというような格好で、被害に遭ったつらさというのをかき消すような声というものがあるのです。そうしたようなものが周りにあるということを知っていたからこそ、防衛的なエピソードトークで済ませるとか、笑い話で済ませるという人も恐らく多いと思うのです。だからこそ相談のしにくさ、それから友人などに告白しにくいということにつながるのだと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>今回番組で行ったアンケートでは、被害に遭った男性が知りたいことというのも伺いました。そうしますと、相談先、そして支援の内容などの情報が求められていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、公的な相談窓口としては全都道府県52か所に、ワンストップ支援センターが設置されています。詳しい情報は、関連記事からもご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連記事</strong><br>
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0011/topic036.html" target="_blank">相談窓口など 詳しい情報はこちら</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>ただ、相談員が全員女性のために、男性相談者の気持ちを十分に理解できない場面があるといった悩みだったり、難しさを抱えているところが少なくありません。そうした中、先進的な取り組みをしているセンターを取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 どんな支援が？　性暴力ワンストップ支援センター</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>名古屋市にある、日赤なごや なごみです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>看護師や医師、支援員が24時間体制で相談を受け付けています。開設から5年で、20人余りの男性被害者と面談してきました。</p>
<p>この日、訪れていたのは、アパレル関係の仕事をしていた20代の男性です。1年以上、職場の男性上司からわいせつ行為を受け、人事担当者に訴えましたが、退職を余儀なくされました。</p>
<p><strong>性被害に遭った男性（20代）<br>
「会社はそういった人（加害者）をクビにしないんですかと言ったんですけど、『つらいなら君がやめればいい』と」</strong></p>
<p>会社を訴えたいという男性に、医療ソーシャルワーカーは弁護士を紹介しました。男性に、さらにどのような支援が必要か全員で考えます。</p>
<p><strong>「心理支援というところが大事かなと」</strong></p>
<p><strong>「どれくらい（ほかの）男性と接することができるようになったんでしょうか？」</strong></p>
<p><strong>「地下鉄も乗れないし、後ろからくるものが怖い」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>PTSDの症状が強い男性。より専門的な心理ケアにつなぎました。</p>
<p><strong>性被害に遭った男性（20代）<br>
「自分では考えることもできないし、身動きもとれなかったので、いろんなところとの間を取り持ってくれるので、ひとりで考えていたときに比べて、守ってくれる方が多いので安心感は大きいです」</strong></p>
<p>なごみでは、男性の支援を強化するため、泌尿器科とも連携しています。</p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ　山田浩史センター長<br>
「まず、外性器の状態を確認して、そのあとに肛門を診ます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なるべく早く相談に来てもらえれば、精液などの証拠採取や、性感染症の検査など、支援の選択肢が増えるといいます。</p>
<p><strong>山田浩史センター長<br>
「その人のことを思って助けてくれる人は、いっぱいいますので、恐れずに、ちゅうちょせずに声をかけていただければ、できるかぎりのことはさせていただきます」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">男性の性被害 打ち明けられたら　"身近な人"にできることは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>公的な支援機関がある一方、アンケートで相談した相手として、いちばん多く挙げられたのが友人や家族など身近な人でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相談を受けたとき、私たちはどんなことばをかければいいのでしょうか。</p>
<p>高校生のとき旅先の民宿で性被害に遭った、鬼頭暁史(あきふみ)さん38歳です。被害から20年間、自分に落ち度があったのではないかと責め続けてきました。</p>
<p>転機となったのは4年前。#MeToo運動が広がり、望まない性的な行為はすべて性暴力だと知ったのです。</p>
<p><strong>鬼頭暁史さん<br>
「性暴力というものだったということがわかって、そのことばになって、やっぱり誰かに話をしたいという思いがちょっと出てきて」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>相手として浮かんだのは、妻。しかし、男性の性被害がどう受け止められるのか、不安がありました。</p>
<p><strong>鬼頭暁史さん<br>
「信頼しているからこそなんですけど、万が一その告白をして軽蔑されたりとか。もしそういうことがあったら、被害そのものよりも今後ダメージが大きいかなって思いはあって、怖さはどうしてもありました」</strong></p>
<p>直接伝える自信がなかった鬼頭さんは、スマートフォンに思いをつづり、妻に読んでもらいました。鬼頭さんの妻は、私たちの取材に文章でならと、そのときの気持ちを教えてくれました。</p>
<p><strong>「初めて聞く話だったので少し驚きましたが、その内容が性暴力被害であることへの驚きはありませんでした。私は女性ですが、主に学生時代、通学の電車の中や夜道などで、少なからず被害に遭ったことがあります。そのような被害者側の気持ちを想像し、『つらかったね』とことばをかけました。誰かに打ち明けられたということは、そこまでに自分の中で何度も闘っていくつもの壁を乗り越えて来てくれたということなので、あとはもう全面的に味方になって、相手がしたいと思うことを尊重し、これからどうしていくのがいいのかを一緒に考えていけたらいいのではないかと思います」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鬼頭暁史さん<br>
「ひと言『つらかったね』ということを言ってくれました。昔のことを話しているような感じじゃなくて、最近あったことについて自然と『つらかったね』というような感覚でことばをかけてくれて、それがすごく自分にとってはありがたかったし、すごく救われた」</strong></p>
<p>妻の受け止め方に救われた、鬼頭さん。教師をしていた中学校で、生徒たちが痴漢被害をおもしろがって話しているのを見たとき、自分の被害経験を伝えることにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4562/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鬼頭暁史さん<br>
「笑ってもいいと思ってしまうのは、身近にそういう人を想像できていないんじゃないかと思って」</strong></p>
<p>すると、思わぬ反応がありました。性被害に苦しんでいる生徒たちが、男女問わず個別に相談にやってきたのです。</p>
<p><strong>鬼頭暁史さん<br>
「僕と同じように今まで言えなかった子が、『話ができた。話を聞いてくれる人がいるんだということがわかった』と言ってくれた子がいて。もしそういうことを言いたいと思っている人が目にしたときに、寄り添えることばが自分でも発信できたら」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性暴力のない社会へ　荻上チキさんと考える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>身近な人にできる、とても大切なことがあるんですね。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>そうですね。身近にできることというのはいろいろあると思うのですが、人は相談をされたときに、ついつい有益なアドバイスをしようと思ってしまうのです。でも、有益なアドバイスをするためには相当の知識が必要ですし、それができないとなった途端に混乱してしまうということもあるのです。ただ、いちばん重要なのは有益なアドバイスよりも、有害な聞き手にならないということ。要は聞き手そのものがある種、毒となって攻撃の側に回らないということです。あなたに隙があったんじゃないかとか、そうした非難というものを身構えている、相談した段階でそうしたものに身構えて、でもそれを乗り越えて相談している人にとって追い打ちをかけるようなことをしない。まずは、その有害にならないということを多くの人に気をつけてほしいと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>今回、本当に性暴力ということばをもっと広く捉えないといけないなということを感じました。それは男性もそうだし、性的マイノリティーの方々もそうだし、それを含めて受け入れられる社会にならないといけないと。そういう中で実際、社会に対しては荻上さん、どんなことを望んでいきますか。誰もが被害に遭うわけですよね、可能性としては。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>こういった性暴力などの理不尽なニュースを聞くと、人は心理的な防衛反応として被害者を非難するということをしばしば選択するのです。そういった理不尽な事実があったということを受け止め切れず、まさかそんなことが起きるわけではない。受けとめ切れないことがさらに進んでいくと、被害者に何か理由があったから攻撃されたんだ、被害に遭ったんだというような形で、被害者の側の要因を探すということになりがちです。でも被害者の非難というものは当然ながら行ってはいけないことですし、さらなる被害を防ぐための何の役にも立たないわけです。一方でニュースなどを通じて、例えば、被害に遭った場合の相談先を知っておく。そうしたことが多くの方たちに共有されていると、被害者の非難ではなくて具体的な機関への相談、あるいは案内ができるようになるわけです。けがをしたときには119番とか、そうしたことがすぐぱっと浮かぶように、何か被害に遭ったときにそうした救済手段や相談機関があるんだということがまずは広く知られるということ。そういったところに適切にすぐにつながれて、いつでも相談に乗れるような体制というものを行政などが整えていく、そうした社会システムを作っていくということが大事だと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>今、苦しんでいる人に対してはどんなことばをかけたいですか。</p>
<p><strong>荻上さん：</strong>いろいろな相談機関もありますし、また、否定しない聞き手というのも、この社会には必ずいるので、そうした方とつながってほしいなと思います。</p>
<p><strong>保里：</strong>被害に遭った人のためにできること、そして性暴力のない社会をどう作っていけるか。私たちはこれからも取材を続けて、皆さんとともに考えていきます。ありがとうございました。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>【関連記事】</strong><br>
・<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0026/topic013.html" target="_blank">男性の性被害 260人アンケートから見えてきたのは…</a><br>
・<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0026/topic011.html" target="_blank">男性のレイプ被害 HIVに感染も「被害を認識できなかった」</a><br>
・<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0011/topic035.html" target="_blank">痴漢加害者は女性だった…男性被害者の思い</a><br>
・<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0006/topic032.html" target="_blank">性被害に遭った男性のみなさん そばにいるみなさんへ</a><br>
・<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/comment/0011/topic036.html" target="_blank">男性の性被害 全国の相談窓口</a>
</div>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4562" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ワクチン接種　いま必要なのは？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/vaccine/">ワクチン</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>新型コロナウイルス対策の切り札といわれるワクチン。職域接種も始まり、全体の接種率の底上げも期待される。一方で、ワクチンについて様々なデマが広がったり、接種しない人を否定する「ワクチン差別」ともいえるような事態が起きたりしていると指摘されている。ワクチンを「打つ人」と「打たない人」の間で溝が見え始めているのだ。それぞれの事情や価値観を尊重しながら、どうコロナと闘っていくべきか。社会の「分断」を生じさせないために、いま考える。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/episode/te/327XGGLG94/">こちら</a>から</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>武藤香織さん
                                  <span class="person2__note">（東京大学医科学研究所教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  井上 裕貴
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                            、
                                          保里 小百合
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">企業で…教育現場で…　模索と課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>国内でいち早く職域接種を始めた、全日空。現在1日300人のペースですが、7月から600人に倍増させる計画です。</p>
<p><strong>全日空<br>
「必要な手当てをしながら、みんなが安心して接種を受けられるような雰囲気づくりはしていきたい」</strong></p>
<p>接種のあと体調に変化が出ないか、つぶさに観察する体制などを整えています。</p>
<p><strong>全日空　平澤寿一上席執行役員<br>
「日本全体のワクチン接種率が、1日も早く向上することが日常生活を取り戻すためには不可欠だろう。（職域接種は）われわれの使命」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>接種を進めていくにあたり、社員の不安を解消する取り組みに力を入れています。全社員に宛てた資料には、個人の意思を尊重し接種は強要しない、接種の有無によって業務内容を区別することはないなどと明記。その上で、ワクチンの効果や副反応についての情報が得られる公的な窓口も紹介しています。</p>
<p><strong>全日空　接種体制の事務局　三浦誠司さん<br>
「（接種は）あくまで任意。接種するしないの判断は、個人の意思が尊重される。必要な情報をグループ社員に伝えて、自分で判断をして行動していけるように促していきたい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界に先駆けて接種が進む国では、ワクチンの効果がデータにも表れています。16歳以上の8割余りがワクチンを接種した、イスラエル。10万人当たりの1日の新規感染者が、ワクチンを接種していない人では91.5人だったのに対し、接種が完了した人では2.1人と大幅に減ったと報告されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門家は、日本でも64歳以下の接種を可能なかぎり、早期に進めることが感染を抑える鍵だと指摘します。</p>
<p><strong>国立感染症研究所 インフルエンザ・呼吸器系ウイルス研究センター　長谷川秀樹センター長<br>
「今後、感染者の増加と減少を繰り返さなくてよくなる唯一の手段がワクチン。一定程度の割合で免疫を持っている人が増えると、社会全体としてより守られる社会になる。納得して受けていただくのが、いちばんいい」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子どもへの接種　納得して進めるには？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>子どもたちへの接種に向けた、模索も始まっています。岡山県・総社市(そうじゃし)は、今月3日、12歳から15歳の子どもに、集団接種を行う方針を発表しました。</p>
<p><strong>総社市　片岡聡一市長<br>
「学校一括接種という方法をとって参ります」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国が接種の対象を12歳以上に引き下げたことを受けて、学校行事などを以前のように行うためにも必要だと判断したのです。ところが、その直後、子どもに出やすいとされる発熱などの副反応への懸念や、接種を希望しない子どもがいじめに遭うのではないかなどの意見が寄せられました。</p>
<p>市は接種の方法を協議し直すと発表し、接種の対象となるおよそ2,700人の子どもの保護者に対してアンケートを実施。集計の途中段階ですが、接種するかどうかは「今後の状況を見て判断する」と答えた人が、5割ほどにも上っていることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>背景に、接種についての疑問や不安があると考えた市は、子どもへの接種に関する情報などを集め、資料を作成しています。</p>
<p><strong>総社市教育委員会　久山延司教育長<br>
「厚生労働省のホームページから子どもたちの接種に関係したもの、受ける受けないを判断する材料になるもの、そういうものを抜粋して案をつくっております」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国は、学校での集団接種は保護者への説明の機会が乏しいことや、接種への同調圧力を生みがちであることなどから、現時点で推奨しないとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本小児科学会は、健康な子どもについてワクチンを接種する意義はあるとしたうえで、事前の説明から副反応まで、きめ細かな対応が必要だとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>総社市は、こうした指針などを踏まえて、接種の体制づくりを急いでいます。</p>
<p><strong>片岡聡一市長<br>
「漠とした不安が解消しきれていない。そこをどう解消するか。心配、そういうものが出たときには国ではなくて、現場に直撃してきますから。われわれ責任重いわけです」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">若い世代に多い　"何となく不安"には…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>接種率を上げる上での課題が、若い世代への対応です。全国知事会の会議でも、接種に消極的な層がいることを懸念する声が上がりました。</p>
<p><strong>河野規制改革相<br>
「年齢が下がってくるに従って無関心といいますか、"特に打たなくてもいい"と思っている人の割合が増えてきている」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>背景には何があるのか。心理学が専門の原田教授は、20代から40代を中心にワクチン接種に関する意識調査を行いました。</p>
<p>その結果、「様子を見てから判断したい」という人が38.4%と、最も多いことが分かったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学　原田隆之教授<br>
「絶対に打ちたくないという人は非常に少数で、特に20代の人は約半数が迷っているというのが大きな傾向」</strong></p>
<p>接種をためらう理由の多くは「副反応の心配」や、「長期的な害への懸念」。中には、「なんとなくの不安」で接種を希望しない人もいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>原田教授は、SNSなどで情報を得ることが多い若い世代は、ワクチンに関する不確かな情報や臆測が氾濫する中、不安が増しているのではないかと見ています。</p>
<p>厚生労働省も、ワクチン接種が原因で死亡者が増えるという知見はないこと、海外の調査によると接種を受けた人の流産は増えていないことなどを、ホームページなどに掲載。不安を助長しかねない情報への注意を呼びかけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学　原田隆之教授<br>
「実はそういう不安というのが、デマがつけ込む温床になってしまう。科学的な根拠に基づいた正確な情報が大事だが、それが分かりにくければ相手になかなか届かない。（情報の伝え方を）工夫する必要がある」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">対話を通じて不安に向き合う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>Ad council（アメリカの啓発広告）<br>
「ワクチンについて、あなたはこう思うかもしれません。"私は打つべき？"」</strong></p>
<p>アメリカで繰り返し放送されている、ワクチンの接種を促す広告です。接種率が頭打ちになる中、史上最大規模のキャンペーンが繰り広げられています。</p>
<p>重視されているのが、一人一人の不安を解消するための地道な取り組みです。この春まで大学生だった、ジェイミー・ローダン・モケットさんです。NPOからワクチンの知識やカウンセリングの方法について訓練を受け、接種を促す活動に参加しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、ふだん通っている教会の仲間で、まだ接種をしていないという20代の男性に話を聞くことになりました。</p>
<p><strong>ジェイミー・ローダン・モケットさん<br>
「なぜ接種をためらうの？」</strong></p>
<p><strong>20代の男性<br>
「これまで何度も感染者に接触してきた。父も職場の同僚も感染したんだ。毎日一緒に触れあう距離で仕事をしているけれど、いつも陰性だった」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで感染を免れてきたため、自分は大丈夫だと言う男性。ジェイミーさんは頭ごなしに否定せず、話を聞きながら説得のきっかけを探ります。</p>
<p><strong>20代の男性<br>
「コロナもインフルエンザも同じようなウイルスなら、感染しても自然に治るってことだ。正直言って、よく分からない。調べる必要があると思ってる」</strong></p>
<p><strong>ジェイミー・ローダン・モケットさん<br>
「いいサイトを知っているわ」</strong></p>
<p><strong>20代の男性<br>
「リンクを送ってくれる？」</strong></p>
<p><strong>ジェイミー・ローダン・モケットさん<br>
「必ず送るわ。私すごくたくさんの情報を持っているの」</strong></p>
<p>科学的に信頼できるサイトを紹介し、改めてワクチンについて考えてもらうことにしました。</p>
<p><strong>20代の男性<br>
「接種は義務で絶対に接種するよう言われると思っていましたが、私の意見もじっくり聞いてくれましたし、話し合いのあとは自分でももっと調べてみようと思いました」</strong></p>
<p><strong>ジェイミー・ローダン・モケットさん<br>
「今回説得はできませんでしたが、私の考え方やほかの意見も考慮してくれるように促せたので、結果的には満足しています」</strong></p>
<p>ワクチン接種が始まると同時に、こうした接種を促す取り組みが地域のコミュニティーや企業などで広く行われてきました。</p>
<p>ワクチンに対する意識の変化を分析した調査によると、1月の時点では接種に消極的な人が6割近くに上っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが2か月後には、接種に前向きな姿勢の人がおよそ7割と逆転したのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マッキンゼー・アンド・カンパニー　タラ・アジミ パートナー<br>
「重要なのはワクチンに抵抗を持つ人々に耳を傾け、彼らの懸念を理解して対話することです。十分な情報に基づいた決断を促すことが大事です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カギは「正しい情報」 「体験の共有」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>ワクチンの副反応や、どんな人が接種できて、あるいはできないのかなどの詳しい情報は厚生労働省がまとめています。関連リンクからご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連リンク</strong><br>
<a href="https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/" target="_blank">厚生労働省　ワクチンQ&amp;A</a>
</div>
<p><strong>井上：</strong>ワクチンの接種は、「努力義務（予防接種法第9条）」です。接種を受けるよう努めなければならないと定められていまして、厚生労働省は強制ではなく、本人の判断に基づくとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>政府の分科会のメンバーで、医療と社会の関わりを研究されている武藤さんに来ていただきました。よろしくお願いします。<br>
何となく不安という声、私や保里さんの周りでも聞くのですが、こういった声に応えていくポイントとして武藤さんに挙げていただいたのが、「意思決定支援」ということなのですが、具体的にどういうことなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest"><span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">武藤香織さん （東京大学医科学研究所 教授）</span></div>
<p><strong>武藤さん：</strong>今、国や公的な機関、自治体などがさまざまワクチンの情報を結構公表していると思います。正確に数字が出ていて小まめにチェックすると、いろんなことが分かるのです。ただ数字や情報だけをもらって、受けるかどうかあなたが決めてくださいと言われることは、なかなか難しいところがあると思います。迷っている方もたくさんおられると思うので、その迷っている方々が気持ちを決められるようにするための支援の仕組みというのが、もう少し充実するといいのではないかと個人的には思っています。</p>
<p><strong>井上：</strong>そこのサポートが、これまで足りていなかったということでしょうか。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>ではないかなと。なので、いろんなところで自分で調べたものを信じるしかないという状況が続いているようにも思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>そういう中で武藤さんに挙げていただいたのが、体験の共有が大事になってくると。これはどういうことなのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武藤さん：</strong>人それぞれワクチンを打つということに関しては、さまざまな不安とかリスクがあると思います。例えば、なかなか経験談が共有できない相手として、授乳中の方がワクチンを接種したというお話をなかなか聞いてこないと思うのですが、そういう悩みとか、どうして意思決定できたのか、実際どんな副反応があったのか。そういうことを信頼できるコミュニティーの中で分かち合っていくということが、とても大事じゃないかと思います。<br>
特に副反応はもちろん心配だとは思うのですが、副反応が出たあとの生活の支援、例えば子育てが中断されるのではないかとか、家で介護をしているお年寄りがどうなるんだろうというような不安を解決することも大事ですので、そういった体験談や、うまくいったお話なども含めて、分かち合っていけるといいのかなと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>具体的に一つ一つ不安を取り除いていって、イメージできるようになるといいですよね。そうした中で今、実際、若い世代を中心にネットやSNSなどで、不確かな情報、あるいはデマ、こういったものも拡散されて不安が広がっているというのも事実だと思います。情報を見極めていく上で、大切なことってどんなことでしょうか。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>個人の体験談、単独だけだとやはりそれだけでは信用に足らないということもあります。複数の客観的なデータを出している情報源を皆さん、面倒なのですが見ていただいて、単にお友達に勧められている情報1か所だけを見るということは避けていただいたほうがいいのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>情報バブルといいますか、多いですもんね。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>そうですね。ただでさえ健康に関する情報は、正確で中立的なものを見つけるのがなかなか難しいです。<br>
イギリスの例ですと、中立的で多様な価値を反映した情報源というものをしっかり国民に見せて、この情報源だったら信頼できますよということを国がサポートしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ですので、本当は情報源どうし、信頼できる情報源どうしを比較して、自分の意思を決めていただければいいのではないかと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>情報があふれている中で、日本でもこういうのが進むといいですよね。次に見ていくのは、接種が進む中で決して忘れてはならない、接種したくてもできない人たちの存在です。自分たちの事情が理解されないのではないか。こうした不安の声に、どう応えていけるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">"接種できない人"が抱く不安や懸念</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東京都内で暮らす、大学1年生の伊藤さん（仮名）です。ワクチンを接種をしたくても、できない事情に苦しんできました。</p>
<p><strong>大学1年生　伊藤さん（仮名）<br>
「（ワクチンを）打とうかなとは一応思ってはいたんですけれど、接種することに対する不安もあって」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>3歳のとき、原因不明の脳梗塞になった伊藤さん。今も脳の血管が狭くなる症状が進んでおり、主治医からは接種を避けるべきだと助言されています。社会福祉士になることを目指していますが、接種をしなければ介護施設での実習に参加できなくなり、将来にもマイナスになるのではと危惧しています。</p>
<p><strong>伊藤さん<br>
「実習が全部ダメになったら単位どうするのって。打ちたくても打ってはいけないと言われる人、その人たちに対する（行政の）策は、いまどうなっているのかなと思う」</strong></p>
<p>20年以上勤めた、介護関連の仕事を辞めざるをえなかったという男性にも話を聞くことができました。</p>
<p><strong>男性<br>
「会社の方針に従わずに（接種しないと）主張してくるんだったら、もう解雇だと」</strong></p>
<p>男性は幼い頃、アナフィラキシーを経験。医師の助言に従い、接種を見合わせたいと勤務先に理解を求めました。しかし…。</p>
<p><strong>男性<br>
「（ワクチンを接種しないなら）休職か部署異動、配置転換、それがどれも嫌なら辞めてもらってもいいと」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最後には解雇通知を見せられ、みずから退職するよう促されたといいます。</p>
<p><strong>男性<br>
「（ワクチンを）なんで打たないのかと聞かれることもストレスでしたし、それを理解する人が少ないのか。非常に残念」</strong></p>
<p>日本弁護士連合会には、男性のような人たちからの不安の声が寄せられています。相手に不利益になることを突きつけて、接種を強要するような行為が広がれば、今後、大きな課題になりかねないと警鐘を鳴らしています。</p>
<p><strong>川上詩朗弁護士<br>
「接種をしない、あるいは出来ないという人たちも、割合的には少数派かもしれないですけれど、必ず一定数いることは確か。ハラスメントを生まない環境。（接種が）これから広がっていくそれぞれのコミュニティーの中で、きちっとつくり上げていくことは今後とも求められてくる」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">EU "接種できない人を排除しない"</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ワクチンの接種が進む、ヨーロッパ。接種できない人を排除せず、社会生活をどう取り戻すか模索が始まっています。</p>
<p>オランダで先週再開した、ナイトクラブ。入場者はスマホの画面の提示を求められていました。「デジタルコロナ証明書」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはフランスで開発された証明書です。記載されているのは、ワクチン接種をしたかどうかだけではありません。48時間有効な、PCR検査の結果なども記録されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ワクチン接種ができない人でも、この証明書で陰性であることなどを示せれば、接種を受けた人と同じように大規模なイベントなどに参加できます。</p>
<p>陰性を証明するために、経済的な負担がかからない仕組みも多くの国で整えられています。</p>
<p><strong>「抗原検査を受けたいのですが」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>フランスでは街の薬局などで健康保険証を提示すると、無料でPCR検査や抗原検査を受けることができます。この日、NHKのスタッフが受けた抗原検査の場合、15分ほどで結果が出ました。</p>
<p><strong>「いまここに、QRコードが出ました。テスト（の結果）はネガティブ（陰性）です」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした証明書は各国が独自に開発してきましたが、今、EU=ヨーロッパ連合はそれらを互いに認証できる仕組みを構築し、国境を越える移動の自由を回復しようとしています。</p>
<p>空港や国境で証明書のQRコードを提示すれば、自主隔離などは免除されます。来月1日から全加盟国で正式に運用が始まります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ヨーロッパ議会　フアン・フェルナンド・ロペス・アギラール議員<br>
「ヨーロッパにはワクチンだけではなく、抗原検査やPCR検査など、ほかの選択肢もあります。証明書は、再び自由に動けるためのツールです。自由に動けなければ、社会や経済を回復させることは絶対にできません」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">いま心に留めておくべきこと</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>保里：</strong>ご覧の皆さんの中には、自分が接種できるのか不安だという方もいらっしゃると思います。厚生労働省が接種できないとしているのが、明らかに発熱のある人、そして重い急性疾患のある人、そしてワクチンの成分に対してアナフィラキシーなどの重度の過敏症がある人などです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ほかにも、さまざまな不安の声に厚生労働省が答えていまして、関連リンクからも詳しい情報をご覧いただけます。</p>
<div style="padding: 10px; margin-bottom: 10px; background-color: #f0f8ff;">
<strong>※関連リンク</strong><br>
<a href="https://www.cov19-vaccine.mhlw.go.jp/qa/" target="_blank">厚生労働省　ワクチンQ&amp;A</a>
</div>
<p>接種したくてもできない人がいる、このことを私たちは決して忘れてはならないわけですが、こちらのデータをご覧ください。接種していない人に対して、SNS上で非難をする投稿をしたことがあるかどうか尋ねたところ、一度でも投稿したことがあると回答した人が10%いました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4563/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この調査に当たった関西大学の土田教授は、すでにこうした投稿をした人がいるのは見過ごせない数字だと話しています。武藤さんは、このデータどのように受け止めますか。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>やはりまだ接種が進んでない中で、すでに10%もいらっしゃるというのはちょっと心配な数字だなと思います。この先、接種を促進するために多分、接種をした人だけがお得をするようなキャンペーンとか、そうしたものも計画されていくと思うのですが、そういう事をすると打つことができないという方々、ますます追い詰められてしまって取り残されてしまうということを危惧します。ですので、もし接種したという方々に認めていくこととしては例えば、先ほどあったような海外の往来の自由とか、あるいは医療機関や介護施設の面会の制限、あるいは、おみとりの制限を緩めていくとか、そういったところからゆっくりスタートすべきではないかなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>実際こうしてワクチンハラスメントとか、あっち側とこっち側という同調圧力もあると思うのですが、そういったものに対してはどう対処していったらいいと思いますか？</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>やはり、接種したとかしないとかで分断を生むというのは本当に避けたいことであります。一方で、この話題をタブーにしちゃうというのは非常によくないと思います。なかなか話しにくい話題になってしまうことはよくないので、なんとしても対話をしていただきたい。その対話のためには複数の情報源を見ながら、お互いの価値と、それからワクチンの向き合い方を固めていっていただきたいなと思います。</p>
<p><strong>井上：</strong>少し強調になってしまうかもしれないのですが、やはりコロナはまだまだコントロールできない中で、ワクチンというのは捉え方だったり、判断も含めて冷静に判断、コントロールできる部分もあると思うのです。そういう中で今後、どういうふうに一人一人、向き合うことが大事になってくると思いますか。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>ワクチンに過度な期待が高まってしまうのは、非常によく分かります。つらい生活が1年ありましたので。ただ、私たちはワクチンを打っても基本的な感染対策はしばらく続けないといけないということがありますので、人を攻撃したい気持ちになったり自分がどうするかあせるときには、ちょっと深呼吸して一呼吸置いて、ワクチンとの向き合い方を考えていただきたいなと感じます。</p>
<p><strong>井上：</strong>その中でも対話というところが鍵になってきますか。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>対話と複数の情報源。</p>
<p><strong>井上：</strong>正しい情報源ですね。また今後、これから日本、どんどん進んでいくわけですが、そういった中で格差も出てきますよね。そういった中でどういう心構えでいないといけないでしょうか。まだ打っていない人とかは。</p>
<p><strong>武藤さん：</strong>基本的な感染対策でも私たち1年乗り切ってこられましたので、そのことを忘れないということが非常に大事だと思っています。</p>
<p><strong>保里：</strong>対話のあと、最終的に自分でしっかり納得できる判断をしたいですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4563" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>