<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　世界経済の『危機』にどう立ち向かうか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/422881.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大が、日本をはじめ世界経済に与える影響に、今、懸念が高まっています。<br>ＯＥＣＤ・経済協力開発機構は「世界経済はリーマンショック以来最大の危機に直面している」と警告。<br>Ｇ７・主要７か国は日本時間の昨夜、緊急電話会議を開くなど、緊迫した状況が続いています。<br>日本および世界経済への影響は、どこまで広がるのか。<br>そして今後の課題はなにかを考えます。</p><p><img alt="j200304_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_01-thumb-400xauto-1107234.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>金融市場の緊張感が一気に高まったのは先週（２月２４日の週）はじめのことでした。<br>▼中国以外の国でも、感染者が急激に増え、新型コロナウィルスが「アジアの問題」から「世界の問題」になったとの受けとめが広がったこと。<br>▼中国があす（３月）５日に行われる予定だった全人代を次の日程を決めずに延期したこと。<br>そして▼比較的好調だったアメリカ企業の業績の見通しにまで影響が出始め、事態の深刻さが認識されたことが背景にあります。<br>東京市場では一時、千円以上の値下がりを記録する日が続いたほか、ＮＹでもダウ平均株価が先週一週間で１２パーセントも下落しました。<br>WHO・世界保健機関がどう定義するかはともあれ、金融市場では「世界経済を蝕むパンデミックの恐れが高まった」という見方が、広がったのです。</p><p><img alt="j200304_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_02-thumb-420xauto-1107236.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした事態を受け、Ｇ７・主要７か国の財務大臣と中央銀行総裁は日本時間の３日夜、<br>「世界経済の下振れリスクに対応するため、すべての適切な政策手段をとる」<br>とする共同声明を発表しました。<br>またアメリカの中央銀行にあたるFRB・連邦準備制度理事会も、再来週の金融政策決定会合を待たずに、一気に０．５％も政策金利を引き下げると決め、景気の失速を防ぐ姿勢をみせました。<br>しかし市場の動揺は続き、（３日の）ＮＹ市場・ダウ平均株価は前日にくらべて、一時１０００ドル近い値下がりを記録しました。</p><p><img alt="j200304_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_03-thumb-420xauto-1107238.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｇ７の共同声明が内容に乏しいと受けとめられたことや、ＦＲＢとともに協調緩和に動くかもしれないとみられたヨーロッパ中央銀行が今回は具体的な動きを見送ったことに対する失望を受けた形です。</p><p><img alt="j200304_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_04-thumb-420xauto-1107240.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした市場の動揺がおさまらない背景には、先行きの見通しの暗さがあります。<br>ＯＥＣＤは最新の世界経済見通しで、<br>▼中国国内で感染拡大のピークを今月中に迎えるという、比較的楽観的な想定でも、ことしの世界全体の経済成長率は去年の２．９％から、２．４％にまで減速すると予想。<br>好不況の境目とされる３パーセントという数字を、大きく割り込む形です。<br>日本の成長率は３か月前の予想より０．４ポイント低い０．２％に、中国は０．８ポイント低い４．９％に、見通しが下方修正されました。<br>▼また、「ドミノ」のように感染が先進各国に拡大し、打撃がさらに深刻になった場合には、世界の成長率は１．５パーセント前後と、去年のおよそ半分にまで落ち込むとしています。日本やユーロ圏はその場合、景気後退に陥る、としています。</p><p>では実際、日本および世界経済への影響はどこまで広がるのでしょうか。<br>まず肝心の日本経済については、ここにきて、アナリストたちから、<br>「新型コロナウィルスの震源地・中国以上に、影響が心配だ」という声が、相次いでいます。</p><p><img alt="j200304_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_05-thumb-420xauto-1107242.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まずは、訪日観光客の減少による影響です。<br>中国人旅行者だけで年間１３５万人、訪日客全体で３００万人以上減るという試算もあり、地方経済への打撃も心配です。<br>▼次に中国での生産停止による影響。<br>自動車部品、液晶パネル、センサーなどの生産が滞り、日本国内の工場の操業にも支障がでています。<br>▼さらに輸出も、世界各地に感染が広がっていることから、予想以上の輸出の落ち込みが心配されます。<br>▼人の行き来にも滞りがでています。<br>中国をはじめ、各国の水際対策の強化で、日系企業からは「出張もできず、帰国もできない状況に陥っている」といった悲鳴もあがっています。</p><p><img alt="j200304_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_06-thumb-420xauto-1107244.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼そして今、最大の問題となってきたのが、消費の冷え込みではないでしょうか。<br>国内旅行の需要の減少に加え、大規模なイベントの延期・中止や一斉休校で、外食・運輸・宿泊など幅広い業種における影響が予想されます。<br>大和総研によれば、東日本大震災後の数字を目安に試算すると、２月から５月までの４か月間で３兆８千億円程度、消費が抑制される見通しだということです。<br>震災のときにくらべ、今回は各地で影響が広がり、消費への影響も、当時の１．５倍近くになるのでは、という分析です。<br>消費増税や台風の影響で、ＧＤＰ・国内総生産がマイナス６％以上の落ち込みとなった去年１０月から１２月までの四半期に続き、２期連続のマイナス成長は避けられない、との見方も出ています。</p><p><img alt="j200304_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_07-thumb-420xauto-1107246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、世界全体をみても、欧米や中東での感染拡大が広がっていることや、アップルやマイクロソフトといったアメリカ企業がこのところ、売上げ見通しを下方修正していることから、懸念が高まっています。<br>アメリカの調査会社は、２０２０年のスマートフォンの世界出荷台数がプラス予想から一転、前年割れになるとしています。<br>また、ＩＡＴＡ・国際航空運送協会は、ことしのアジア太平洋地域の旅客需要は１３パーセント減り、航空会社は日本円にして３兆円以上の損失を被ることになるだろうということです。「コロナ不況」があらゆる形で、世界経済の体力を奪っていくと、みられています。</p><p>では今後、日本そして各国は、どうこの「危機」に対応していけばよいのでしょうか？</p><p><img alt="j200304_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_08-thumb-420xauto-1107248.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは各国が連携・協調して対応にあたることが重要だと思います。<br>１２年前のリーマンショック・世界的な金融危機の際は、各国が足並みを揃えて協調利下げを行うなど、金融それに財政の両面で世界経済を支える姿勢を示した結果、市場は落ち着きを取り戻し、その後の回復につなげることができました。</p><p>もちろん今回は、状況がかなり違います。新型コロナウィルスの感染を巡る実情が国によって異なること。<br>マイナス金利政策をとる日本とヨーロッパなどをはじめ各国に、財政面でも金融政策面でも以前ほど、政策の余地が残されていない、という難しい面があります。<br>また金利の引き下げなど経済政策を実施すれば、新型コロナウィルスの感染拡大を防止できるわけでもなく、いわば援護射撃になるにすぎません。</p><p>ただ、先月下旬に開かれたＧ２０の財務相中央銀行総裁会議には、中国のトップが出席せず、国際協調が果たして機能するのか、疑念を抱かせる形となりました。<br>また昨夜のＧ７の共同声明についても、先進７か国が協調する「姿勢」を示すことは、できたものの、具体的に各国の連携がどのような形で実行されるかが、問われているといえます。</p><p><img alt="j200304_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200304_09-thumb-420xauto-1107250.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、感染拡大防止策と、経済政策を、迅速に、表裏一体で行っていくことも必要です。<br>新型コロナウィルスの感染拡大を防ぐことを最優先にすれば、国民の生活にも少なからぬダメージが及ぶだけに、重要な政策決定とあわせて、経済面での支援策を打ち出していくことが大切です。<br>日本政府は近く、２７００億円の予備費を活用した緊急対応策をまとめますが、経済活動が縮小する中、資金繰りに困る企業、相次ぐキャンセルに泣く宿泊施設、一斉休校で悲鳴をあげている酪農業者など、待ったなしの支援を必要としている人たちがいます。<br>感染拡大の見通しや最新状況を把握した上での、適切なタイミングや方法で、過不足なく、経済政策が打ち出されるべきだと考えます。</p><p>新型コロナウィルス拡大がいつ収束するかがみえない中、とにかく「走りながら考える」状況が今後も続くことが予想されます。<br>国民の命も、暮らしも、守るために、いかに機動的な経済政策を打ち出せるかが、問われていると思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 23:39:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「何が変わる？新型ウイルス検査」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/422883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの検査が６日、公的医療保険の適用対象になります。<br>何が変わるのでしょうか。</p><p><img alt="c200305_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200305_0-thumb-480xauto-1107252.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）検査が受けられないといった声を聞きますね。<br>Ａ）医師が、検査が必要だと判断して保健所に相談しても断られたというケースが報告されています。いま、検査は基本的に感染が疑われる人の診療を行う「帰国者・接触者外来」に指定された医療機関から保健所を通じて、主に自治体の検査機関で行われています。検査は全額公費で賄われ、保健所が、検査が必要なのかどうかを判断します。<br>「帰国者・接触者外来」以外の診療所などにも患者が訪れ、検査のニーズが高まっています。相談が断られる背景には検査能力を超えないよう受け入れを抑制している地域もあるのではないかといった指摘も出ています。</p><p><img alt="c200305_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200305_4-thumb-480xauto-1107254.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）検査に公的医療保険が適用されると何が変わるんですか。<br>Ａ）保健所を介さずに、医師の判断に基づいて検査が行われることになります。加えて、厚生労働省は民間の検査機関の参入が増え、現在、１日最大で４０００件が可能だという検査件数の増加が期待されると説明しています。検査のすそ野が広がり参入しやすくなるというのです。検査についての個人負担はこれまで通りかからないということです。</p><p><img alt="c200305_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200305_6-thumb-480xauto-1107256.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）希望すれば誰でも検査が受けられるのでしょうか。<br>Ａ）そういうわけではありません。あくまでも医師が診察し肺炎の症状があるなど検査の必要があると判断した場合に限られます。検査を受け付ける医療機関もまずはこれまで通り、「帰国者・接触者外来」が中心となる見込みです。感染の疑いがある人が一般の医療機関を訪れると感染を広げてしまうおそれがありますし、検査に必要なサンプルを安全に採取する体制が十分なところばかりではないからです。どの医療機関や検査機関で検査を行うのか、今後、それぞれの都道府県で調整することになりますが、必要な人の検査がきちんと行われ、早期の治療につなげることができるのか注目したいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 07:49:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　スポーツ界に広がる波紋」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/422884.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、スポーツ界でも、大会の中止や、観客を入れない「無観客」試合の実施など波紋が広がっています。東京オリンピック・パラリンピックの開催まで半年を切る中で、その影響について考えます。</p><p><img alt="k200305_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_00mado-thumb-420xauto-1107258.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【広がる中止や無観客】<br>スポーツ界でも感染拡大の影響が広がっています。サッカーのＪリーグ１部、Ｊ１は、いったん開幕しましたが、第１節を終えたところで、Ｊリーグ全ての公式戦が３月１５日まで延期されました。また、プロ野球は、史上初めてオープン戦を「無観客」で行っています。３月８日に初日を迎える大相撲春場所も「無観客」での開催が決まりました。大相撲では太平洋戦争中の昭和２０年夏場所を非公開で行い、軍人などが見学したケースがありましたが、観客を入れずに本場所を行うのは初めてです。ただ、無観客で実施しても、開催経費は通常通り必要な一方、収入の柱である入場料や飲食の売り上げなどがなくなってしまいますから、長引けば長引くほど経営への打撃が大きくなってしまうのです。</p><p><img alt="k200305_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_01-thumb-420xauto-1107260.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【感染拡大の影響はアマにも】<br>影響はプロスポーツだけでなく、アマチュアスポーツにも広がっています。ラグビーやバレーボールなど国内トップリーグの試合に加えて、柔道や卓球といった高校スポーツの全国大会でも中止や延期が相次いでいます。センバツ高校野球は「無観客」で開催する前提ですが、１１日に開催の最終判断をすることになりました。仕方がないとはいえ、特に部活動で努力を重ねてきた選手たちは、目標にしてきた舞台に立つ寸前に、自分ではどうにもならない事態に直面し、本当にやりきれない思いではないかと思います。</p><p>【今後も中止や延期の判断を迫られるか】<br>予定では、Ｊリーグが３月１８日に再開、センバツ高校野球の開幕が１９日、プロ野球の開幕が２０日と続きます。予定通りに実施できるのか、競技団体やチームは、感染拡大の状況や、それに伴う政府の対応によっては、より厳しい判断を迫られるかもしれません。</p><p><img alt="k200305_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_02-thumb-420xauto-1107262.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【東京五輪パラへの影響は】<br>開幕まで半年を切った東京オリンピック、そしてパラリンピックにも、心配の声があがっています。感染拡大を受けて、ＩＯＣ・国際オリンピック委員会のパウンド委員が、事態が収束しなかった場合の東京オリンピックの中止について言及したことが海外のメディアで伝えられ、開催への懸念が広がりました。大会組織委員会は、発言はＩＯＣの公式見解ではないとし、「実施を前提に対応するのが基本方針だ」と強調。ＩＯＣのバッハ会長も、ＷＨＯ・世界保健機関などと特別作業チームを結成して情報提供を受けているとして、「成功に向けて自信を深めた。あらゆる想定に対処できるようにする」と、懸念の払拭に努める姿勢を示しました。パラリンピックについてもＩＰＣ・国際パラリンピック委員会が「予定通り準備を継続していく」と声明を出しています。ただ今後も予測することが難しい状況が続きます。ですから、開催や中止、延期など、さまざまな選択肢からの意見が出てくるのではないかと思います。</p><p><img alt="k200305_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_03-thumb-420xauto-1107264.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【海外からは不安の声も】<br>では、選手を派遣する海外の国や地域はどうみているでしょうか。３月に、サッカーの２３歳以下の強化試合で対戦する予定だった南アフリカから日本サッカー協会に、感染の状況などを問い合わせる書面が届きました。このように、選手を派遣する海外の国や地域からは、選手の安全を確保できるのか、という不安が高まっているのは事実だと思います。オリンピックの開催は最終的にはＩＯＣが決定できることになっています。去年は、マラソンの会場について、ＩＯＣが東京都などを押し切って、猛暑が予想される東京から急きょ、札幌に移転することを決めました。これはＩＯＣが、大勢の選手が倒れて批判が集まることを避け、オリンピックのイメージを守る思いがあったことも、理由のひとつとみられています。ですので、今はなによりも感染拡大を一刻も早く収束させ、国際的に安心感を与えることが必要だと思います。</p><p><img alt="k200305_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_04-thumb-420xauto-1107267.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【代表選考に影響も】<br>オリンピックに向けた選手たちの激しい代表選考レースは今、山場を迎えていますが、こちらにも影響があらわれ始めています。というのも、海外でも感染拡大の影響で、国際大会の中止や延期、開催地の変更が相次いでいるからです。</p><p><img alt="k200305_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_05_0-thumb-420xauto-1107269.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち、バドミントンの女子ダブルスは、世界ランキング上位に、世界選手権２連覇中の「ナガマツ」ペア、世界選手権３大会連続銀メダルの「フクヒロ」ペア、そして前回リオデジャネイロオリンピック金メダルの「タカマツ」ペアの３つのペアが名を連ね、日本から最大で２つまでの出場を目指して非常にハイレベルな代表争いを続けています。</p><p><img alt="k200305_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_05_1-thumb-420xauto-1107272.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>オリンピック代表は国際大会でポイントを重ね、４月末時点の世界ランキングで選ばれます。対象となるポイントでみると、現時点で、日本で２番目のナガマツペアと３番目のタカマツペアの差はおよそ１万ポイント。逆転を狙うタカマツペアは、３月３日から行われる予定だったドイツオープンに出場予定でした。ポイントの差をつめるチャンスでしたが、感染拡大を受けて中止となり、追う立場の選手に影響を与えてしまったのです。オリンピック出場をかけた最後の大会となる４月のアジア選手権は、開催地が中国の武漢市で、大会がどうなるか、選手に不安が広がりましたが、ようやくフィリピンのマニラで行われることが決まりました。代表選考レースにのぞむ選手たちは、試合やライバルにどう勝つかを考えますが、感染拡大の影響で、本来、必要のなかった不安や動揺が生まれ、精神的負担が大きくなっているのではないかと思います。また、３月に予定されていたレスリングのアジア予選は延期、ボクシングのアジアオセアニア予選は中国の武漢市で行われる予定でしたが、開催地をヨルダンに変更し、ほぼ半月遅れの３月３日に始まりました。いずれも階級制のスポーツですから、減量を含めて大会にあわせてピークを持ってきた選手たちにとっては、少なからず影響はあると思います。</p><p>【選手への感染も懸念】<br>選手自身への感染リスクについても、各競技団体が神経をとがらせています。このうち、日本体操協会は、当面、選手への取材を対面ではなくメールなどを使ってほしいという異例の要請を行いました。また特に感染への影響が心配されているのは、パラスポーツの選手です。脳性まひや頚髄損傷の障害がある選手は呼吸器の機能が弱く、いったん感染すると重症化する傾向があるとされているからです。ボッチャや車いすラグビーにこうした障害がある選手が多く、日本障がい者スポーツ協会の医学委員長を務める陶山哲夫医師は、パラリンピックの選手は障害によっては、オリンピックの選手よりもリスクが高く、感染拡大が続く場合は観客を入れないなどの対策を検討する必要があるとしています。</p><p><img alt="k200305_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200305_06-thumb-420xauto-1107275.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【これからどうなる】<br>今後も判断の難しい状況が続きますが、まずは感染の拡大を収束させることが大切ですので、今はスポーツ界も、影響を長引かせないために、残念ではありますが大会の中止や延期、無観客などといった措置をとらざるを得ない、「我慢の時」ではないかと思います。その中で、私はＪリーグとプロ野球が合同で立ち上げた対策連絡会議に注目したいと思います。スポーツ界が自ら、競技の枠を超えて連携し、専門家からの情報に基づいて、試合開催の可否や、スタジアム運営などによる感染リスクをどう下げることができるか、検討する。その内容を他の競技団体と共有することで、東京オリンピックに向けたモデルケースにもなるのではないかと思います。スポーツを思い切り楽しめるいつもの日常に、１日も早く戻ってほしいと心から思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 11:58:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙2020『本命バイデン』はなぜ復活したのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/422963.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>再選をめざすトランプ大統領に誰が待ったをかけるのか？アメリカ大統領選挙に向けた民主党の候補者選びは、大きなヤマ場となったスーパーチューズデーの結果、バイデン前副大統領がサンダース上院議員を土壇場で大逆転。“本命候補”として劇的な復活を果たしました。今後の選挙戦の見通しを考えます。</p><p><img alt="j200305_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_1-thumb-420xauto-1107557.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。</p><p><img alt="j200305_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_2-thumb-autox298-1107559.jpg" width="250" height="298" class="mt-image-none"></p><p>▼まずバイデン氏のまるで奇跡のような復活劇。<br>▼次に「この人ならトランプ大統領にきっと勝てるはず」そんな魔法のイメージ。<br>▼そして政権奪還をめざすバイデン氏の課題です。</p><p><img alt="j200305_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_4-thumb-420xauto-1107561.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>14の州で予備選挙が一斉に行われ、この日だけで全米の3分の１を超える票が固まるスーパーチューズデー。そこに大方の予想を超えたドラマが生まれました。</p><p>青色がバイデン氏の勝った州。 決戦の僅か3日前、南部サウスカロライナ州の予備選で、念願の初勝利を飾ったバイデン氏は、テキサスをはじめ南部各州を席捲。中西部ミネソタなど選挙キャンペーンをほとんど行っていなかった州もあわせて10の州で勝ちました。</p><p>これに対して緑色はサンダース氏が勝った州。このほかサンダース氏は人口が全米で最も多く民主党の固い支持基盤、西部カリフォルニア州でもリードしています。集計はまだ続いています。ただ、ここで弾みをつけて一気に独走態勢に入る。そんなサンダース陣営の目論見は外れ、これまでに勝利が確定した州は、地元の東部バーモントなど3つにとどまっています。</p><p><img alt="j200305_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_6-thumb-420xauto-1107563.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その結果、各候補がこれまでに獲得した代議員数がこちらです。民主党の大統領候補に指名されるためには、州ごとに割り振られた代議員の過半数、1991人を獲得しなければなりません。そのラインにはまだ遠く届きませんが、バイデン氏とサンダース氏、この2人が混戦から抜け出して事実上の一騎打ちの構図となりました。</p><p>巨額の選挙資金をすべて自前で投じて途中参戦した中道派の大富豪、ブルームバーグ前ニューヨーク市長は早々と撤退に追い込まれ、バイデン氏を支持すると表明。バイデン氏にはさらに追い風が吹いています。</p><p>一方、左派で女性初の大統領をめざすウォーレン上院議員は去就を明らかにしていません。地元の東部マサチューセッツ州でも勝てなかったことから、近く撤退を余儀なくされるのではないか？そんな観測も広がっています。仮にそうなった場合、バイデン氏とサンダース氏、どちらを支持するのかも焦点になりそうです。</p><p><img alt="j200305_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_7-thumb-420xauto-1107565.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年4月に立候補を表明してから全米の支持率でほぼ一貫してトップを走り、当初は“本命”と目されながら、いざ予備選挙が始まるとまったくふるわなかったバイデン氏。そのバイデン氏がなぜ、ここで突如息を吹き返し、サンダース氏に追いつき、追い越すことに成功したのでしょうか？</p><p>バイデン氏は77歳。政治キャリアが半世紀近くに及ぶ中道派の重鎮です。民主党の中枢に常に身を置いてきたインサイダー。しかし、この人ならではの具体的な政策を打ち出して注目を浴びたわけではありません。ひたすら訴える公約は「トランプ大統領の再選を阻んで政権奪還を果たす」そんなメッセージです。</p><p>これに対して、もともと無所属議員のサンダース氏は「民主社会主義者」を名乗り、極端に左派に偏った独自の政策を唱える自他ともに認めるアウトサイダー。「格差是正に向けて革命を起こす」そう訴えて若者を中心に草の根の支持を広げてきました。</p><p>ふたりの明暗を分けたのは、今回の大統領選挙で民主党の支持者たちが盛んに口にする「Electability＝当選可能性」という言葉です。それはたとえば、その候補が勝てる確率は何％というような科学的に算出された数字のデータではありません。むしろ「バイデン氏ならトランプ大統領にきっと勝てるはず」「サンダース氏ならたぶん負けてしまうだろう」そうした個々の有権者の見方や願望が、メディアを通じて増幅されたイメージなのです。</p><p><img alt="j200305_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_8-thumb-420xauto-1107567.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、有権者が投票にあたって、上院議員を36年務めてオバマ前大統領を8年間、副大統領として支えたバイデン氏の政策に深く共鳴した。あるいはバイデン氏の指導者としての優しい人柄に心底ほれ込んだというだけでもなさそうです。もし、そうであったなら、バイデン氏は予備選挙の初戦から、あれほど無残な負け方はしなかったはずだからです。</p><p>つまりはタイミング。「このまま急進左派のサンダース氏が大統領候補の座に突き進めば、無党派層や民主党内の中道派を遠ざけて、トランプ再選を助けることになりかねない」そうした見方が現実味を帯び始めたまさにその時、南部サウスカロライナで黒人からの圧倒的な支持で起死回生の初勝利をつかんだバイデン氏の存在が急浮上。そこに、撤退した中道派のライバルや党内の有力者たちが相次いでバイデン支持を表明したことで、トランプ大統領を倒せる“本命候補”のイメージを増幅し、多くの民主党員が、まるで魔法にかかったかのように、バイデン氏のもとに再び集まってきたのです。いわば“本命候補”のイメージが、現実の本命候補を復活させたかたちです。</p><p>現に、劇的な復活を演じたバイデン氏その人はいま、指名争いの対立よりも党内の融和を、攻撃よりも癒しのイメージを盛んにアピールしています。</p><p>（バイデン前副大統領の声）<br>「人種、性別、支持政党の違いを乗り越えて、この国をひとつにして勝たなければならない」</p><p>このようにバイデン氏が、民主党内の融和を最優先にしているのは、サンダース氏との激しい対立が長引けば、自分が大統領候補になってもサンダース支持者の離反を招き、本選挙で民主党はトランプ氏に敗れた前回の大統領選挙の二の舞になりかねない。そんな危機感があるからでしょう。</p><p><img alt="j200305_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_9-thumb-420xauto-1107569.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした危機感を高める要因は、有権者の世代交代です。今回の大統領選挙は、これまで長年アメリカ社会の中心を担ってきたベビーブーマーとそれ以前の世代に代わって、21世紀に成人したミレニアル以降の若い世代の有権者が、新たな主役になりそうです。<br>いまの若者たちはリベラル化する傾向にあり、現状の政治に不満を抱くそうした若者たちがサンダース氏を後押しする現象を生んでいる。そう考えるバイデン陣営は、若く新しい力を党内に引き寄せておかなければ、政権奪還はおぼつかないとみているのです。</p><p><img alt="j200305_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200305_10-thumb-420xauto-1107571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、バイデン氏は、背後のサンダース氏から自分に刃を向けさせず、出来るだけ早く指名争いに決着をつけて、ともにトランプ再選阻止という正面の目標に向かわせたいと考えているでしょう。無論それは簡単ではありません。いまの民主党が支持基盤とする女性や若者それに黒人やヒスパニックなどマイノリティーを含めて、幅広い層を政権奪還の旗印のもとに結集できるか？そのためには、副大統領候補に誰を起用するのかも、早い段階から次の焦点になってくるでしょう。挙党体制をどれだけ早く築けるか？それが本命候補に躍り出たバイデン氏の課題です。</p><p>トランプ大統領もまた、中道派と左派の根深い対立で民主党が分裂している現状と課題を知っているからこそ、その弱点を攻めてくるでしょう。「この人ならきっと勝てるはず」そうしたバイデン氏のイメージは、急速に再び固まったその分、急速にもろくも壊れてしまう可能性もあるからです。民主党内をまとめる“本命候補”のイメージが、バイデン氏を現実の本命候補に蘇らせたスーパーチューズデー。この先11月まで続く長丁場の攻防はますます激しくなっています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 23:25:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　広がる入国制限や隔離措置」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423061.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染の拡大で、政府はきのう（３月５日）、感染者の多い中国と韓国からの入国者に指定場所での２週間の待機を要請することを決めました。<br>世界各国では、日本に対しても入国制限や隔離措置を強化する動きが広がっています。</p><p><img alt="c200306_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200306_0-thumb-480xauto-1108025.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）こうした措置はどのように強化されているのでしょうか。<br>Ａ）最初に感染が確認された中国に対しては、各国が早い段階から入国禁止などの厳しい措置をとっています。<br>今は次の段階として、中国以外で感染者が多い韓国、イタリア、イラン、さらにそれに続く日本に対しても、入国制限や隔離措置を強化する動きが広がっているのです。<br>外務省によりますと、きのう（３月５日午前１０時）の時点で、日本に対して▼入国制限をとっているのは２２の国と地域、▼隔離措置などの行動制限をとっているのは５３にのぼっています。</p><p><img alt="c200306_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200306_2-thumb-480xauto-1108027.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）日本には具体的にどのような措置がとられているのでしょうか。<br>Ａ）日本と関係の深い国のなかで、インドは、すでに発給されているビザを無効にすると発表しました。<br>また中国も、北京のほか、上海、広東省などの地方自治体が日本から訪れる人を対象に、１４日間、自宅やホテルなどでの隔離を求める措置をとりました。<br>タイ政府も同様の措置を求めていて、観光や企業活動に影響が広がることが懸念されます。<br>さらに北海道で緊急事態宣言が出たことを受け、近くのロシアのサハリン州も北海道から来た人の隔離措置をとると発表しました。</p><p><img alt="c200306_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200306_6-thumb-480xauto-1108030.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）こうした動きは今後も広がっていくのでしょうか。<br>Ａ）感染拡大に歯止めがかからなければ、さらに広がることは避けられません。<br>アメリカのトランプ大統領も、すでに入国を禁止している中国とイランに加えて、「日本などの状況を注視している」と述べ、対象とする可能性があることを示唆しました。<br>一連の措置は人の移動や経済活動に大きな代償を伴いますが、国境をまたぐ感染拡大をこれ以上防ぐことができるかどうか、今、改めて重要な局面を迎えていると言えます。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 07:44:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　身近な生活への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/422964.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大で、身近な生活にも影響が広がっています。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k200306_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_01-thumb-400xauto-1107582.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【生活への影響というと、必要なものがいろいろと店から消えていることが困ります】<br>そうですね。例えば、こちら。<br>▼ マスクや消毒液に加えて、<br>▼ 先週末から、トイレットペーパーなどの紙製品。<br>▼ そして、一部の食料品が品薄になっています。<br>▼ トイレなどの住宅設備でも納期の遅れがでたりしています。</p><p><img alt="k200306_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_02-thumb-400xauto-1107584.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【いろいろな商品に影響がでているのですね】<br>いずれも、新型コロナウィルスの影響という点では同じですが、具体的な背景は、それぞれ違います。<br>まず、マスクや消毒液は、当然ですが、感染を防ぐために使いたいという人が一気に増えたということ。加えて、マスクは、これまでおよそ７０％を中国産に頼っていたところ、現地からの輸入が滞ってしまったことも品不足に拍車をかけました。</p><p>【トイレットペーパーなどは、間違った情報がきっかけだと言われていますよね】<br>そうです。「マスクと同じ原料」「中国から輸入できなくなる」といった誤った情報がSNSなどで流れたことで、買いだめをする人が増え、先週末から、店頭で一気に品薄になりました。実際には、ほとんどが国産で、工場などに在庫は十分あります。店にも入ってきています。ただ、それがわかっていても、「買えない状態が続くと困る」という消費者の不安から、店頭に並ぶとすぐに売れてしまう状況が続いているということです。</p><p>【食料品も一時、棚から消えたものがありましたよね】<br>特に、先週末ですね。小学校や中学校の休校、そして在宅勤務で、昼ごはんを自宅で食べる人が増える。さらに、感染を防ぐために外出を控えたい。ということから、簡単に食べられるもの。保存がきくものが非常に売れて、棚から消えたものもありました。<br>首都圏のある食品スーパーでは、先週土日の売り上げが、一年前のほぼ同じ時期の週末と比べて、１．５倍。特に、コメは３倍あまり。冷凍食品が２倍。カップ麺が１．６倍の売れ行きだったと言います。</p><p>【トイレは、なぜ品薄なのですか？】<br>中国からの部品の調達が難しくなっているからです。このため、受注をストップしたり、納期が未定になったりしているということです。一部、システムキッチンや食器洗い乾燥機でも納期が遅れるケースがでています。春休みを控えて、新居やリフォーム先に予定通りに引っ越しできない人がでてくることが心配されています。</p><p><img alt="k200306_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_06-thumb-400xauto-1107587.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【こうした商品。ないと本当に困ります。今後の見通しはどうなのでしょうか？】<br>まず、トイレットペーパーなどですが、先ほども言ったように、在庫はあります。また、マスクなどと違って、使う量が増えているわけではありません。</p><p>【買いだめをしたら家のなかに山積みになりますよね】<br>その通りです。かさばることなどから、トラックで大量に運べず、十分に店に供給できない面はあるかもしれません。ドラッグストアの前で開店を待つ行列を見かけたりもします。が、おととい、きのうと、時間や場所によりますが、トイレットペーパーなどを店頭で見かけることもでてきました。改善の方向へ向かいつつあるのではないか？と、期待をこめて、言いたいと思います。<br>食料品も、棚が徐々に、正常になってきています。<br>一方、トイレなどについては、中国での生産や輸入がいつ正常化するのか、残念ながら解消のメドは、わからないということです。</p><p><img alt="k200306_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_09-thumb-400xauto-1107589.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【マスクや消毒液はどうなのでしょうか？】<br>こちらは、より深刻です。マスクは、国内の各メーカーが２４時間体制でフル生産をしています。また、生産ラインを増やして布製のマスクを含めて増産することを決めたり、家電メーカーのシャープが今月中旬にも新たにマスクの生産に乗り出したりする動きもでています。政府は、中国から一部再開した輸入もあわせて、今、一カ月で４億５０００万枚の供給ができる体制になっているのを、今月中には、６億枚を超える規模に拡大したいとしています。<br>消毒液も、フル生産体制で、設備を増やすことを検討しているメーカーもあります。<br>さらに、マスクなどがネット上で高値で転売されるケースが相次いでいることから、政府は、オークションサイトでの出品を自粛するよう求めるとともに、マスクのインターネットでの転売を、罰則付きで禁止する方針です。すみやかに、そして、徹底してほしいと思います。</p><p>【こうした対策がとられると、品薄の状態は改善するのでしょうか？】<br>それが、新型コロナウィルスに加えて、花粉症のシーズンということもあり、使用が増えています。いつ品薄の状態が解消できるかは、いろいろなところに聞いてもまだ「わからない」という状態のようです。<br>政府は、医療機関などから優先的に出荷している他、企業からマスクを買い取って、感染が広がっている北海道の自治体の住民に配ったりする対策も始めています。こうした対策を進めることで、まずは優先度の高いところからきちんと届くようにしてほしいと思います。</p><p><img alt="k200306_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_15-thumb-400xauto-1107591.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【身近な影響でいうと、あと、営業時間が変わる店がでてきていますね】<br>はい。お子さんの学校が休みになったために、パートを含めて出勤できない社員が増えたことや、社員やお客さんの間での感染拡大を防ぐためとして、<br>▼ 店の状況に応じて開店時間を遅くしたり、閉店の時間を早くしたりする動き<br>▼ そして、臨時の休業日を設ける動きがでています。<br>また、外食の中には、一時的に<br>▼ 一部の店でメニューの数を絞るところや<br>▼ サラダバーなど、ビュッフェスタイルのメニューの提供をやめるところ。<br>▼ マグカップの使用をやめ、使い捨て容器に切り替えるところもでています。</p><p><img alt="k200306_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_19-thumb-400xauto-1107593.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【デパートやショッピングモールは、すいていますね】<br>大手デパートの２月の売り上げは、大幅に減りました。<br>外国人観光客に加えて、国内の消費者の間でも、外出を控える動きが広がっていることが響いているということです。<br>感染を防ぐために、遠くの大型店から、家の近くのスーパーやコンビニへ。さらに、スーパーが商品を家まで届けてくれるネットスーパーへと消費の動きが変化しているようです。</p><p>【ネットスーパーですか？】<br>はい。いくつかのスーパーに聞いたところ、注文がかなり増えていて、お客さんが希望する配送の日にちや時間帯になかなか応じられない状況もおきているということです。</p><p><img alt="k200306_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_22-thumb-400xauto-1107595.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【外出を控える動きが長引くと、消費が大きく落ちこむのではないか、心配になります】<br>旅行やイベント、外食、それに、洋服といった不要不急の買い物が落ち込むことで、２月から５月の４か月の間に、消費が通常より５％程度＝３兆８０００億円程度抑制されるという試算もあります。東日本大震災の時より大きな数字です。</p><p><img alt="k200306_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200306_25-thumb-400xauto-1107597.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【大きな影響ですね】<br>まずは、感染の拡大を終息させることが大事なので、仕方がない面はあるとは思います。が、すでに一部で、経営破綻に追い込まれたり、社員の賃金を引き下げたりする企業もでています。事態が長期化すれば、こうした動きが広がり、失業などの心配もでてきます。経済対策で中小零細の事業者を支えるとともに、とにかく一刻も早く事態が終息して、元の生活に戻れるよう願いたいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 11:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　休業補償の拡充を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423064.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染の広がりが、私たちの暮らしを直撃しています。子供たちの学校が急きょ休みになって、仕事を休まざるをえなくなったり、イベント中止などで仕事が減って生活がたちゆかなくなったり。働く人たちにとって心配なのは、仕事を休んだ時に所得が補償されるかどうかということだと思います。<br>政府の一斉休校の要請で、仕事を休んだ保護者に対する新たな所得補償の制度が打ち出されました。果たしてこれで安心といえるのか、暮らしのセーフティネットともいえる休業補償にについて、考えます。</p><p><img alt="j200306_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_01-thumb-420xauto-1108034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>＜解説のポイント＞<br>解説のポイントです。<br>○広がる働く人たちの不安　○休業補償の仕組みは？　○求められる対策　<br>この３点です。</p><p><img alt="j200306_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_02-thumb-autox307-1108036.jpg" width="280" height="307" class="mt-image-none"></p><p>＜広がる働く人たちの不安＞<br>働く人たちから相談を受けるNPOや労働組合には、休業補償にかかわる相談が相次いでいます。その多くが、不安定な雇用環境に置かれている非正規で働く人たちからの相談です。</p><p><img alt="j200306_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_04-thumb-420xauto-1108038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、学校で働く非常勤講師からは「臨時休校で仕事がなくなったが、報酬の支払いについて何の説明もない」「校長から賃金は払えないといわれた」。小売業の契約社員からも「賃金補償がないまま休むよういわれ、家賃も払えず、生活できない」。さらに「会社から解雇を言い渡された」という深刻なケースも出始めています。<br>このほかにも、「時給制なので、風邪の症状があっても休めない」「感染が心配だが、無理して仕事に行かざるをえない」といった声も寄せられていて、収入が減るのを心配して無理を押して働く人たちの姿が浮き彫りになっています。こんな状況では、ウイルスの感染の拡大をくいとめるのも、難しくなってしまいます。</p><p>＜仕事を休まざるを得ないのは＞<br>では今回の問題で、仕事を休まざるを得ないのは、どんな時なのでしょか。大きく4つのケースがあります。</p><p><img alt="j200306_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_05-thumb-420xauto-1108040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず○政府の一斉休校の要請で、子供の面倒をみるために休むケース。<br>○売り上げが減って経営が悪化したり、政府の要請で仕事がなくなったりして、会社などから一時的に休業を言い渡されるケース。<br>○そして、本人に発熱など風邪のような症状がある場合。政府は、新型コロナウイルスに感染している恐れもあるので、念のため仕事を休むよう呼びかけています。<br>○ウイルスの検査をうけて、感染が確認されると、医療機関に入院して治療を受けることになります。新型コロナウイルス感染症は指定感染症とされたので、都道府県知事が、入院や就業制限を勧告できるようになっています。当然仕事は休まざるをえません。</p><p>＜所得補償の仕組み＞<br>では、こうした形で休業を余儀なくされた時、どんな所得補償があるのでしょうか。大前提として職場で半年以上仕事をしている人は、正規・非正規を問わず、働く期間などに応じて年次有休休暇が付与されています。ですが、働き手の申し出でとる休みなので、この休暇を使わない前提でみていきます。</p><p><img alt="j200306_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_06-thumb-420xauto-1108042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○まず、政府の一斉休校の要請で子供の面倒をみる場合に対して、今回新たな制度ができました。法律に基づく年次有給休暇とは別に、新たな有給休暇を取ることができるようになります。子供の対象は、小学生まで。特別支援学校は高校まで。期間は今月末までとされています。正規雇用の人だけでなく、非正規で働く人も対象です。<br>この休暇を従業員に与えた企業は、一日あたり１人８３３０円を上限に賃金相当の額の助成金を受け取れるようになります。<br>○経営が悪化した会社などから一時的に休業を言い渡された場合は、会社から休業手当がもらえます。会社側の都合で従業員を休ませた場合、平均賃金の６０％以上の手当を支払うことを法律で会社に義務付けているからです。休業手当も、正規・非正規を問わず、受け取れます。<br>○発熱など風邪のような症状が出て、仕事を休んだ場合。これは2つのケースにわかれます。会社の指示で休むのなら、会社側の都合ですから、休業手当がもらえます。ですが、会社の指示ではなく、自分の判断で休んだ時は休業手当の対象になりません。会社に有給の病気休暇制度があれば手当されますが、そうした企業はごくわずか。なければ、加入する会社の健康保険などから「傷病手当金」を受け取れます。一定の条件がありますが、その額は給与の３分の２。ただし働く時間が短くて会社の健康保険にはいれず、国民健康保険に加入している人は、手当金はありません。<br>○新型ウイルスに感染した場合はどうでしょう。指定感染症の患者として都道府県知事の勧告で休むので、会社側の都合で休むのではありません。ですから、休業手当の対象にはなりません。自分の判断で休んだ時と同じように、会社独自の休暇制度か傷病手当金を頼ることになります。</p><p>＜求められる丁寧な説明と制度の充実＞<br>このように、仕事を休まざるを得なくなった時には、生活が即座に行き詰まらないよう、一定程度、所得補償を受けられるようになっています。非正規で働く人も対象になります。<br>ところが、そのことが、働く人たちや雇う側の企業にも十分知られていない。それが、労働相談にみられるような、不安や戸惑いにつながっているように感じます。</p><p><img alt="j200306_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_07-thumb-420xauto-1108044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○まず必要なのは、政府が、仕事を休んだ場合の所得補償について、国民に丁寧に説明することです。<br>○そして、企業への周知、指導の徹底も欠かせません。労働相談からも、義務づけられている休業手当を払わないような企業も見受けられるからです。<br>制度があっても、その恩恵が働く人に届かないというような事態は、何としても避けなければなりません。</p><p>＜今後求められること＞<br>その上で、今の休業補償制度で十分なのかどうかです。残念ながら、誰もが安心して休めるレベルには、達していないように思います。どんな課題があるのでしょう。</p><p><img alt="j200306_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200306_08-thumb-420xauto-1108046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ひとつは、休業補償の範囲です。先ほど紹介した労働相談には、ジムでインストラクターをやっているフリーランスの人や書道教室を開く自営業の人からも仕事がなくなって困っているという相談が寄せられています。ところが、休業補償の制度は、フリーランスや自営業の人は対象になっていません。また会社から休業手当が出ない時の支えとなる傷病手当金も、国民健康保険に加入している人にはありません。そのため感染が確認され入院した時も、無収入になってしまう恐れがあるわけです。どんな働き方の人も補償をうけられるよう、国の責任で拡充を検討する必要があるのではないでしょうか。<br>▼二つ目は休業補償の水準です。休業手当は平均賃金の６０％以上、傷病手当金は3分の２とされていますが、非正規で働く人は普段からぎりぎりの生活している人が多く、この水準では生活が立ち行かないという声があがっています。子供の面倒をみる保護者への新たな有給休暇制度で、賃金の１００％を補償するなら、ほかの手当の水準も引き上げてほしいという要望も出ています。検討が必要だと思います。<br>▼制度の運用を柔軟にしていくことも欠かせません。<br>新たにできた有給休暇制度も、まるまる一日休む人だけを対象にするのでは不十分です。人手不足が深刻な介護現場などで働く人の中には、一日は休めないけれど、早めに仕事を切り上げて子供の面倒をみるという人もいるからです。せっかくできた制度ですから、使い勝手がいいように工夫してほしいと思います。</p><p>＜まとめ＞<br>新型コロナウイルスの急速な感染拡大を抑えられるかどうか、政府は今が重要な局面だとして、私たちに様々な協力を呼びかけています。しかし、国民の不安に向き合う真摯な姿勢を伴わなければ、混乱は広がるばかりです。<br>いざというときに、誰もが安心して休むことができるようになるのか、国民の厳しい視線が注がれていることを忘れないでほしいと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Mar 2020 23:58:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型肺炎への中国指導部の対応」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/423156.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　川島　真</span></strong>　</p><p><img alt="s200309_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/s200309_010-thumb-380xauto-1108380.png" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　本日は、新型肺炎への中国指導部の対応とそこから読み取れるもの、また日中関係などについてお話ができればと思います。</p><div><p>　新型コロナウイルスは、中国各地から世界各地へと広がりを見せています。</p><p>　１２月中旬から下旬にかけて病気はすでに武漢市と湖北省で拡大していました。武漢市や湖北省の政府は当初、極力この問題を拡大させようとはしなかったようです。背景の一つには、１月６日から武漢市の人民代表大会が、１２日から湖北省の人民代表大会と政治協商会議が開かれることがありました。そして、これらの会議期間中、情報公開が抑制され、会議終了後に感染者数が発表され、数値の増加が確認されました。１７日のことです。これをみて、政治日程が優先され、情報公開が遅れたと、人々は考えたものと思われます。</p><p>また、武漢市や湖北省政府などは、当初この病気が獣肉を経由して感染すると考えられていたので、野生動物保護法や食品安全法に抵触するのではないかと考えたという見方もあります。ただ、伝染病防治法も重要であったと思われます。この法律では、コロナウイルスなどについて地方政府は独自に事態に対処できず、基本的に中央政府の担当機関が対処することになっています。地方政府は中央に正確な情報を上げる必要があるのですが、地方政府で独自の対応はしにくい状況にあったのです。</p><p>習近平政権は、１月１７日の湖北省の会議が終わった三日後、１月２０日になって会議を開いて事態の対処に乗り出しました。ただ、この１月２０日というタイミングは遅かったと中国で批判が集まりました。</p><p>情報については、李文亮という武漢の医師をめぐる問題がありました。この医師は、２０１９年１２月下旬の段階で、すでに新型コロナウイルスの感染が湖北省で広がり、それがＳＡＲＳクラスであることを指摘していました。当初は、獣肉を扱う関係者だけに感染するとか、ヒトからヒトへの第三者感染はないなどとされていたので、李医師の昨年末のＳＮＳでの警告は中国で広がりを見せました。しかし、武漢市当局はこの医師の発言を不適切だとして処罰し、その後も現場で奮闘した李文亮医師は死に至ることになったのです。最終的に、批判を受けた政府は、「正しい情報」を流した医師の名誉を回復し、罰した側が罰せられました。</p><p>　さらに中央政府は、『求是』という雑誌において、実は１月７日には習近平らの中央のリーダーたちが対策会議を開いていたとの記録を公開しました。しかし、これもまた中央政府の責任を軽減するための歴史創出だとの見方もあります。</p><p>　このように地方政府などに責任があるとした習近平政権ですが、政権批判はそれにとどまりませんでした。</p><p>　批判の第一点は、この政権が様々な権限を中央に集中させてきたことによる弊害でした。習近平政権は、権力が分散しがちだとされた胡錦濤政権時の反省を踏まえ、権限を中央に集中させ、反腐敗運動などを用いながら、習近平、あるいは党への忠誠を求め続けました。それだけに、地方政府などの現場が、独自の判断を行うことに対して萎縮するという状況が広がっていたのです。</p><p>　第二に、習近平政権下で官僚主義の弊害が指摘されています。報告を受けた各部門がそれぞれ情報を共有しなかったり、自らの部門の都合だけで政策決定をしたりしていけば、事態全体への対応はできません。今回の場合、武漢市の組織が、各地から得られた援助物資を分配できず、有効な対応ができなかったことなどが指摘されています。</p><p>　こうした意味で、今回の感染の広がりには「人災」、それも習近平政権が進めた政策の結果ではないかという見方が広がり、知識人などからの批判が集まりました。</p><p>最終的に、１月末になって李克強首相が武漢に入ることで、中央が案件を直轄し、首脳が陣頭指揮をとって事態に対処しているというイメージを、メディアを通じて作り出しました。そして人の移動や工場、また教育現場についても厳格な措置がとられ、「封鎖」される都市が相次ぎました。非常事態に対するだけの制度や方法、また人的リソースがあることを内外に示した格好になりました。</p><p>また、３月に北京で予定されている全国人民代表大会や政治協商会議は、延期ということになりました。これは昨年末から今年初めにかけて開催されるはずの省や特別市レベルでの人民代表大会などが、新型コロナウイルスの感染により、一部開催されていないことによります。これらが再開されなければ全国の大会は開かれません。全国人民代表大会は、法律や予算を決める中国の最高議決機関です。中国には様々な臨時措置をとる余地があるとはいえ、これらの開催が遅延することは一定の影響を人々の生活に与えます。また都市を封鎖し、春節休みを延長したことで経済へのダメージは計り知れません。海南航空を初め一部大企業が経営危機に陥りました。そして製造業の多くでは、労働者が農村から移動できず、再開が難しい状況にあります。中央政府は、現金を多く還流させて、経済循環が滞ることを防ごうとしていますが、逆にそうした支援をめぐって、地方政府や破綻可能性のある国有企業なども含めて、争奪戦が生じる可能性もあります。</p><p>　このように、今回の新型コロナウイルスをめぐる事態は、習近平政権の政治、統治のあり方には大きな試練の時になりました。人々の口コミや、大量のＳＮＳ上の発信も食い止めようがありません。個々人の移動データを把握し、ビックデータを使って動向を把握できはしますが、逆にＳＮＳは人々の意見を集約する場にもなってきており、政権への批判も知識人を中心に後を立ちません。<br>このような状況の中で、習近平政権にとって、まずは事態を収束させ、その収束過程で威信を回復することが課題となっています。<br>　まず、習近平政権は国内宣伝を強化し、国民が一致してこの困難、つまり敵に立ち向かうという「戦争」の雰囲気を作り出しました。そして、その中で政権批判をしてきた知識人を摘発していったのです。<br>　次に、先進国では考えられない都市封鎖などの手法で、事態に対応しつつ、その成果を強調し、感染者数の伸びが鈍化してきた、２月末には逆に外国から感染者が入国することを防ぐ、つまり国を守るという論理を用いながら、信頼回復に努めている。<br>　　このことは日中関係にも影響しています。中国で感染が拡大している時には、日本が支援し、また日本は中国に配慮して、入国を完全には制限しなかったのですが、当時の習近平政権は国際社会からの支持や支援があると、日本を事例にして国内で強調しました。<br>しかし、中国国内で感染が回復局面に入ると、逆に日本などからの病気の流入を防ぐ姿勢を見せて日本からの入国を抑制する姿勢を見せ、逆に日本に支援するなどと言って、国内での威信を取り戻そうとしています。さらには、今回の感染源が本当は湖北省ではなく外国にあったのではないかとの話も出てきています。</p><p>　現在、中国では事態を管理し、沈静化する過程から、湖北省などの例外はあるにせよ、いかに回復させ、信頼を取り戻すかという段階に入りつつあります。<br>そのプロセスを、国民の支持を得ながらいかに順調に作り上げることができるのか、習近平政権にとっては正念場になっています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 06:17:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『緊急事態宣言』今週にも法改正へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各地で新型コロナウイルスの感染が確認される中、政府・与党は、「緊急事態宣言」を可能にする法律の改正案を、１３日に、成立させたいとしています。</p><p><img alt="c200309_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_0-thumb-480xauto-1108050.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）政府は、なぜ、法律を改正しようとしているのでしょうか。<br>Ａ）さらなる感染拡大に備えて、より踏み込んだ対応を取れるようにしておく必要があると判断したからです。<br>政府は、新型インフルエンザ対策などのために制定された特別措置法を改正することで、それを実現しようとしています。<br>この特措法には、総理大臣が「緊急事態宣言」を行えば、都道府県知事が、住民に外出自粛を要請したり、百貨店や映画館など人の多く集まる施設の、使用制限や停止を、要請したり指示したりすることができるなど、より強力な措置が盛り込まれています。</p><p><img alt="c200309_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_2-thumb-480xauto-1108052.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）改正案の取り扱いはどうなりますか。<br>Ａ）これまで、立憲民主党などは、改正しなくても適用は可能だと指摘してきましたが、法案審議には協力するとしています。政府は、改正案を、あす（１０日）閣議決定し国会に提出する方針で、今週金曜日（１３日）に成立する見通しです。<br>「緊急事態宣言」が出されれば、市民生活が大幅に制限されるだけに、いつ、どのような措置を取り、いつ解除するのか、審議の中で政府が明らかにできるか注目したいと思います。</p><p><img alt="c200309_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_4-thumb-480xauto-1108059.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）一方、外交面でも、来月予定されていた中国の習近平国家主席の日本訪問が延期されましたね。<br>Ａ）安倍総理大臣は、習主席の国賓としての訪問を、ことしの最も重要な外交行事の１つに位置付けてきました。ただ、日中両国とも新型コロナウイルスへの対応に追われ、延期せざるをえませんでした。政府は、先週（５日）、中国からの入国制限の強化を決めましたが、訪問延期の決断を待ち時期が遅れたのではないかとの批判が出ています。</p><p><img alt="c200309_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/c200309_6-thumb-480xauto-1108056.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）再調整される日程はいつ頃になるのでしょうか。<br>Ａ）夏には東京オリンピック・パラリンピックが予定されていますから、早くとも秋以降とされています。ただ、中国が海洋進出の動きを強めていることを受けて、自民党内には、習主席を国賓としての迎えるのに、反対の意見があります。今後、訪日を成功させる環境を両政府が整えられるかも課題となりそうです。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 07:08:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故９年　廃炉への遠い道のり」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423151.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界最悪レベルの福島第一原発事故から9年、建屋内の放射線量は依然厳しく、使用済み核燃料の取り出しが5年先送りされるなど廃炉作業は遅れ。加えて今後はデブリ取り出しというより難しい段階に。<br>にもかかわらず政府と東京電力は、最長40年で廃炉を完了させる方針だけは堅持。残る30年で廃炉を終えられるのか。<br>9年目の廃炉の課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200309_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_01-thumb-420xauto-1108334.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>事故で唯一、全町避難が続いてきた福島第一原発が立地する双葉町の避難指示が、先週解除。ただ駅周辺などごく一部に限られ、5900人の住民はまだ帰れない。<br>伊澤町長は5年で2000人の帰還を目指す方針を打ち出し企業誘致などを進めると話す。<br>ただ戻るかどうかで住民が懸念するのが、廃炉が順調に進み安全が確保されるのかどうかだという。</p><p>その廃炉の現場は今どうなっているのか、事故9年を前に取材。</p><p>原子炉建屋を見下ろす高台。<br>建屋から100m離れるも放射線は依然として強く、1時間あたり130μSvと一般人の年間限度に8時間で達する量で、1年前から下がっていない。</p><p>事故では1号機から3号機で原子炉の核燃料が溶けて格納容器に落ち、構造物と混じり合ったデブリとなって残された。<br>廃炉の目標は強い放射線を出すこのデブリとプールの使用済み核燃料取り出すこと。</p><p><img alt="j200309_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_07-thumb-420xauto-1108336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち使用済み核燃料の取り出しに向けて、1号機ではプール近くの大型のがれきを撤去する作業が難航し、積み重なったままとなっているのがわかる。<br>爆発を免れた2号機は、プール周辺の放射線量が極めて高く、ロボットによる調査や除染が進められる。<br>3号機は建屋上部に設置されたドーム内で、1年前から取り出しが始まり。ただ遠隔操作のクレーンのトラブルもあり取り出せたのは566体中98体にとどまる。</p><p>この使用済み核燃料の取り出しについて政府と東電は昨年末に改定した廃炉工程表で、1号機で最大5年、2号機で最大3年遅らせ、取り出し完了も2031年と大幅に遅らせた。<br>がれき撤去による放射性の粉塵の飛散防止対策を迫られたから。<br>1号機は、大型のカバーを設置。<br>また当初建屋上部を解体する計画だった2号機も、壁に穴をあける工法に変更し、計画が遅れることになったわけ。</p><p>避難指示の解除が進む中、廃炉作業で放射性物質が飛散して住民が被ばくするようなことは絶対にあってはならない。安全を最優先にした計画の遅れは致し方なく、判断は妥当だと思う。</p><p>またデブリについても、今月までに行われるはずだった試験的な取り出しが機器の開発の遅れから見送られ、2021年から2号機で始めることに。<br>2号機では去年、格納容器の底の小石状のデブリとみられる堆積物を持ち上げるなど、調査が最も進む。<br>ただ最初の取り出しは堆積物をブラシでこすって採取する計画で、取り出し量は1グラムにとどまると見込まれる。<br>その後段階的に規模を拡大していくというが、１号機と３号機のデブリ取り出しにいつ着手するかについては、今も明確な方針を示すことができない状況。</p><p>このように工程が遅れ、見通しを示すことが難しいにもかかわらず、政府と東電は作業は全体としては進んでいるとして、30年から40年で廃炉を完了させる方針だけは堅持。<br>残る時間は最長およそ30年。本当にできるのか。</p><p><img alt="j200309_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_08-thumb-420xauto-1108341.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>特に最難関となる燃料デブリについては2号機でも確認できたのはごく一部で、1号機は全く確認できておらず、どこにどれだけのデブリがあるのか全体像はほとんどわかっていない。<br>また作業の安全の観点からも、40年前の事故でデブリが取り出されたアメリカのスリーマイル島原発では、放射性物質の飛散や強い放射線を遮る効果が高い水を張って作業が行われた。<br>これに対して福島は、3基とも容器が損傷していて水をためることができず空気中で取り出さざるを得ない。<br>これは世界でも例がなく、放射性物質の飛散をどう防いで安全に作業を進めるのか具体策もまだこれからで、今は存在しない技術の開発が必要。<br>どんな装置でどう取り出せば安全なのか現時点では見えていない。</p><p>こうした状況で30年から40年で廃炉を完了させるというのは非常に難しい。</p><p><img alt="j200309_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_09-thumb-420xauto-1108343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そしてさらに問題なのが、廃炉を完了させると言いつつも、更地にするのか一部施設は残すのか、廃炉後の姿についてあいまいにされたままになっている点。</p><p>そもそも30年から40年というのは事故を起こしていない原発の廃炉にかかる時間で、核燃料を取り出し建屋も解体して更地に。<br>しかし過去に重大事故を起こした原発はいまだ廃炉が完了していない。</p><p>34年前に爆発したチェルノブイリ原発は、全体を覆うコンクリート構造物が老朽化。4年前、放射性物質の飛散を防ぐ鋼鉄製のドームで覆われた。デブリ取り出しなど廃炉の見通しは全くたっていない。<br>アメリカ・スリーマイル島原発も、デブリの一部は原子炉に残されたまま30年近く監視が続けられてきた。そして去年、さらに30年かけて廃炉を目指すことが発表。</p><p>このように事故炉の廃炉は極めて困難。<br>そこで日本原子力学会は福島の廃炉後の姿について提言。</p><p><img alt="j200309_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_10-thumb-420xauto-1108345.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地上も地下もすべて撤去して更地にするケースと、地上部分だけを撤去し地下は汚染が広がらないよう壁で囲って残すケースを掲げ、技術的な検討を進める。<br>すべて撤去すると放射性廃棄物は800万tと膨大だが、敷地は自由に利用できる。<br>これに対し地下を残せば放射性廃棄物は半分に減るが、敷地利用は制限される。<br>これに加え、それぞれの作業を放射線が下がるまで数十年待ってから行う方法も提示。作業員の被ばくを抑制できるのがメリットだが、作業は40年を大幅にこえる。</p><p>この提言のようにどういう形で廃炉を終えるのかが明確になれば、廃炉作業の工法や手順は大きく変わり、作業の無駄をなくせる可能性があり、政府や東電は廃炉後の姿について今のうちから様々な選択肢について議論をすすめておく必要。</p><p><img alt="j200309_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_11-thumb-420xauto-1108347.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>というのもこの問題、増え続ける汚染水の処分とも絡んでくる可能性もあるから。<br>現在構内のタンクにはトリチウムを含む120万tの処理水がたまっており、政府の有識者会合は海洋放出に優位性があるとする提言をまとめ、風評被害を懸念する福島の漁業者の反発が強まる。<br>ただこの提言は40年以内にデブリを全て取り出し廃炉を完了させることを前提としたもの。<br>そのためには建屋周りのタンクを撤去してデブリの保管庫を急いで作る必要があり、処理水をタンクに貯め続けるのは限界だというわけ。<br>ただ廃炉期間を長くしたり、デブリをいつまでにどれだけ取り出すかなど方針が変われば、タンクの場所がさらに確保でき、処理水の保管を続けることも可能になってくるかもしれない。</p><p><img alt="j200309_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200309_15-thumb-420xauto-1108349.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただどんな方法をとるにせよ、福島の人たちの理解なしに廃炉作業を先に進めるわけには行かない。事故から9年の今、政府そして東電は廃炉の現状を丁寧に福島の人たちに伝えた上で、廃炉後の敷地を今後どうしていくのかについても検討を始めていくことが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 23:50:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急対応策 第2弾～焦点のフリーランス支援は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/423154.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう、新型コロナウイルスの感染拡大で、<br>第２弾の緊急対応策をとりまとめます。<br>大きな焦点は、雇われずに個人で働くフリーランスへの支援策です。<br>担当は竹田忠（たけだ・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200310_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_0-thumb-480xauto-1108354.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　この絵を見ると、フリーランスの人たちだけ、傘を持っていませんが？</p><p>Ａ<br>そうなんです。まず政府は今、学校の一斉休校や、イベントの自粛を要請しています。<br>そうすると仕事を休まざるを得ない人が出てくる。<br>その人たちの所得を補償しようと、<br>いろんな助成金を使って支援策を打ち出しているんですが、<br>これまでの発表では、フリーランスの人は対象に入ってない。</p><p>Ｑ　なぜ、対象ではないんですか？</p><p>A<br>こうした仕組みは、基本的に雇用されている人、<br>雇われて働いている人を前提にしているためです。<br>というのも、雇われている人は<br>日頃からこういう時のために雇用保険の保険料を払っている。<br>休業補償や所得補償の主な財源は、この雇用保険から出るお金なんです。<br>また、休業を補償するためには、<br>いつ、どれだけ休んだのか、特定する必要がありますが、<br>雇われている人は、こうした勤務実態がわかりやすい。</p><p>ところが、フリーランスの人たちは、個人事業主とも呼ばれるように<br>あくまで、一人で、仕事を請け負って働いているので、<br>労使双方が負担をする雇用保険のような仕組みはそもそもないし、<br>仕事の実態も外からは把握しにくい。<br>なので、政府は、今回、フリーランスの人に対しては、<br>所得補償ではなくて、融資をする、ということを中心に考えているんです。</p><p><img alt="C200310_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_2-thumb-480xauto-1108356.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　でも、融資ということは、返さないといけませんよね。<br>この絵でいけば、この傘はいわばレンタルですよね？<br>返すと、また、濡れてしまいませんか？</p><p>Ａ<br>その通りだと思います。<br>こういった融資で難しいのは<br>この人が今後、低所得になって返せなくなったら、どこまで返済の猶予を認めるのか、<br>そういったことも課題になると思います。</p><p>しかし、何よりも今回政府がフリーランスを支援すべき理由が、別にあるんです！</p><p>Ｑ　どういうことでしょう？</p><p><img alt="C200310_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/C200310_3-thumb-480xauto-1108358.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>実は、政府は、多様な働き方としてフリーランスを後押ししているんです。<br>たとえば去年暮れにまとまった成長戦略の中間報告では。<br>「フリーランスは会社員より満足度が高い」<br>「フリーランスの環境をもっと整えるべき」ということまで明確に言っている。</p><p>ここまで持ち上げるのであれば、<br>まさにそのフリーランスという働き方を支える制度を<br>もっと検討すべきではないかと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 07:01:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス対策　国民の評価は？」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423155.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの３月の世論調査が、きのう（９日）まとまりました。新型コロナウイルスの感染拡大が懸念されるなか、国民は、これまでの政府の取り組みをどう評価しているのでしょうか。</p><p><img alt="k200310_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_01-thumb-420xauto-1108360.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>≪内閣支持率≫</p><p><img alt="k200310_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_02-thumb-420xauto-1108362.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月の安倍内閣の支持率は、「支持する」が前の月より２ポイント下がって４３％。逆に、「支持しない」は４ポイント上がって４１％でした。<br>依然として、「支持」が「不支持」を上回っていますが、その差は、前の月より６ポイント縮まった計算です。そうした世論の動向には、いま、新型コロナウイルスの感染拡大が続いていることが影響していると思います。</p><p>≪新型コロナウイス対策の評価≫</p><p><img alt="k200310_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_04-thumb-420xauto-1108364.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、新型コロナウイルスの感染拡大について、政府のこれまでの対応を、どう評価するかを聞いたところ、「大いに評価する」は６％、「ある程度評価する」が４３％で、「あまり評価しない」は３４％、「まったく評価しない」は１３％でした。先月の調査結果と比べてみますと、前回は、「大いに…」と「ある程度…」を合わせ、６４％の人が、「評価する」と答えていましたが、今回は、「評価する」が半数を割り、「評価する」と「評価しない」が、『拮抗』する形となりました。<br>先月、調査を行った時は、まだ、クルーズ船などへの対応が中心で、国内感染者も数十人といった状況でした。それから１か月。この間、政府も様々な対策を行ってきましたが、連日、各地で新たな感染者が見つかるなど、未だ、感染拡大に歯止めがかからない状況です。</p><p><img alt="k200310_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_05-thumb-420xauto-1108366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今回の結果を、安倍内閣への「支持」・「不支持」別でみますと、内閣を「支持する」という人と、「支持しない」という人では、正反対の結果となりました。これは、内閣への支持・不支持という立場による受け止めの違いというより、むしろ、いまは、新型コロナウイルス対策への評価が、安倍内閣の支持・不支持の決め手になっていると言えるのかもしれません。</p><p>≪臨時休校の要請≫<br>では、そうしたなか、個別の施策について、国民の評価はどうでしょうか。<br>安倍総理の要請を受けて、全国の多くの小・中学校や高校などが、臨時休校になっていることについて聞きました。</p><p><img alt="k200310_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_06-thumb-420xauto-1108368.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この対応について、「やむを得ない」と思うか、それとも「過剰な対応だ」と思うかを聞いたところ、「やむを得ない」が６９％、「過剰な対応だ」が２４％で、男女、年代、あるいは地域別に見ても、回答に大きな差は見られませんでした。<br>しかし、当然のことながら、家庭の事情や、勤め先との関係、あるいは、地域の体制がどうかなど、子育て中の家族を取り巻く状況は様々です。子どもの健康を守り、かつ、国民生活への影響を最小限に抑えるには、旗振り役の国はもちろん、自治体や、学校、そして地域のコミュニティーなどが連携を取り、一律ではなく、個々の実情に配慮した、きめ細やかな対応が求められています。</p><p>≪政府の水際対策≫<br>では、対策のもう一つの柱である水際対策についてはどうでしょうか。</p><p><img alt="k200310_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_07-thumb-420xauto-1108370.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、きのう（９日）から、感染者の多い中国と韓国からの入国者に対し、２週間の指定場所での待機と、公共交通機関などを利用しないよう要請する、新たな水際対策を始めました。その評価を聞いたところ、「大いに評価する」は３６％、「ある程度評価する」は４１％で、「あまり評価しない」は１３％、「まったく評価しない」は５％でした。<br>政府の水際対策の強化をめぐっては、「必要な措置は、躊躇なく断行すべきだ」という声がある一方で、「後手に回ったのではないか」とか「効果があるのか」といった疑問の声もあります。今回の措置について、政府は、強制力は伴わない『要請』としていますが、今月末まで実施するということです。</p><p>≪国民の不安≫</p><p><img alt="k200310_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_09-thumb-420xauto-1108372.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の調査で、自分や家族が、新型コロナウイルスに感染する不安を、どの程度感じるかを聞いたところ、「大いに不安を感じる」は２４％、「ある程度、感じる」は５０％だったのに対し、「あまり不安は感じない」が２０％、「まったく感じない」は４％でした。先月と比べると、「大いに不安を感じる」という人が５ポイント増えるなど、あわせて７割を超える人が、「不安を感じる」と答えており、国民の不安は、むしろ、増しているといった感じです。</p><p><img alt="k200310_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_10-thumb-420xauto-1108374.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、今回の調査で、この夏の東京オリンピック・パラリンピックが予定通り開催できると思うかどうかを聞いたところ、「できると思う」が４０％、「できないと思う」が４５％となりました。政府は、「アスリートや観客が、安心して臨める大会とする準備を、しっかり進めていく」としていますが、こうした国民の声も、なかなか事態の収束が見えないことに対する『不安』の現れといって良いでしょう。</p><p>不安が過度に広がるのを防ぐには、▽いま、日本が、どういう状況にあり、▽何をすべきかを、国民一人一人に正しく理解してもらうことが不可欠です。政府は、きょう（１０日）、緊急対応策の第２弾を発表することにしています。その内容は、もちろんですが、政府の危機感や本気度に対し、国民が共感出来るメッセージとすることができるかどうかが問われています。</p><p><img alt="k200310_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_11-thumb-420xauto-1108376.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>≪日本経済への影響≫<br>さらに、新型コロナウイルスの感染拡大が経済に与える影響に対しても懸念が広がっています。</p><p><img alt="k200310_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200310_13-thumb-420xauto-1108378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本経済への影響を、どの程度懸念しているかを聞いたところ、「大いに懸念している」が６０％、「ある程度懸念している」が３０％となり、「懸念している」は、あわせて９０％に上っています。実際、国内の観光業は、すでに大きな影響を受けていますし、中国からの部品の供給などが滞り、国内の生産活動にも影響が出ています。株価も下落しており、さらに心配なのは、先行き不安、あるいは、外出を控えることなどによる、国内消費の冷え込みです。</p><p>政府は、深刻な中小企業の資金繰り対策に力を入れるなど、「世界経済の動向も注視しながら、そのインパクトに見合う『必要かつ十分』な、経済財政政策を行っていく」としています。いま、国会では新年度予算案が審議されていますが、与党内から、補正予算案の検討を求める声が早くも出ているほか、野党からは、減税の実施を求める声もあります。<br>安倍政権は、これまで好調な経済を背景に長期政権を維持してきました。それだけに、この経済の難局を乗り切れるかどうか。新型コロナウイルスの封じこめと同様、『いま』、そして、『これから』が、まさに正念場です。</p><p>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:09:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　どう持ちこたえる日本経済」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/423214.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大による経済への影響がいっそう深刻化しています。様々なイベントの自粛は消費を落ち込ませ、先行きを悲観した株式市場では、日経平均株価が２万円台を割り込みました。急激な円高が企業の経営にさらなる打撃を与えるおそれもでてきました。<br>こうした中で政府はきょう、第二段の緊急対応策を決定しました。感染拡大がもたらす経済的な影響をとりわけ状況が深刻な中小企業を中心にみていきます。</p><p><img alt="j200310_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_1-thumb-400xauto-1108519.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは3つです。</p><p><img alt="j200310_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_2-thumb-autox288-1108521.jpg" width="280" height="288" class="mt-image-none"></p><p>１）広がる影響で資金繰り難　<br>２）苦境の企業に様々な目配りを<br>３）経済対策の難しさ　今すべきこと　</p><p>１）広がる影響で資金繰り難</p><p><img alt="j200310_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_3-thumb-400xauto-1108524.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>まず対策の経済に関わる主な内容とその背景についてみていきます。<br>対策には学校の臨時休校で仕事を休む保護者のために、新たな助成金制度をつくり休業補償を行うことに加え、中小企業の資金繰りを支援するための様々な対策が盛り込まれています。具体的には日本政策金融公庫などを通じて、売り上げが急減している中小・小規模の事業者を対象に、実質的に無利子・無担保の融資を行ったり、売り上げが１５％以上減少した中小企業が民間の金融機関から融資を受ける際に、各地の信用保証協会が１００％保証する仕組みを初めて適用するなどします。こうした対策の背景には、観光関連を中心に様々な業種で売り上げが激減し、資金難に陥っていることがあります。</p><p><img alt="j200310_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_4-thumb-400xauto-1108526.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>いくつか具体例をみてゆきます。<br>宿泊業では、京都のホテルから、先月の売り上げが去年の半分、今月の予約は去年の2割にまで落ち込んでいる現状。また北海道のホテルからは、もともと利用客の8割が本州などからの日本人客でしたが、今後の予約がほぼなくなったという苦境が報告されているといいます。海外からの旅行客のみならず外出の自粛で国内旅行客も落ち込んでいることを示しています。<br>次に飲食業では東京のオフィス街にあるレストランから、感染防止のためにテレワークをしたり、学校が休みとなった子供の面倒をみるため会社に来ない人が増えたため、来店客が激減したという相談が寄せられています。</p><p>学校の臨時休校をめぐっては、このほかにも、給食用にパンや牛乳をおさめる企業や、卒業式シーズンにかきいれ時をむかえる生花店や袴のレンタル業者などからも、あてにしていた貴重な収入を失ったという悲痛な声が聞かれます。<br>さらにイベントの自粛の影響は製造業にも及んでいるといいます。<br>愛媛県にあるタオルメーカーは、イベントで販売するグッズのタオルを製造していますが、今後はライブなどの自粛で販売が減少しそうだという懸念が寄せられています。<br>こうした中小企業への影響は時がたつとともに広がっています。</p><p><img alt="j200310_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_5-thumb-400xauto-1108528.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>こちらのグラフは、全国の５１５の商工会議所の相談窓口に寄せられた相談件数の累計の推移です。政府が、大規模なイベントなどについて中止か延期、または規模を縮小するよう要請した先月２６日以降、相談が一段と増えるようになったといいます。<br>数十人単位の小規模な企業で、短期間のうちに数百万円から一千万円規模にも及ぶ売り上げの減少が起きているケースも聞かれます。苦境に陥ったバス会社が、保有するバスを売って社員の給料を工面するなどギリギリの状況に追い込まれるところもでていると聞きます。<br>日本政策金融公庫には、新規融資の申し入れや、既存の融資の返済猶予などの相談が、1月末からおとといまでに１３０００件近くも寄せられています。資金繰り支援には、新型コロナウィルスの感染拡大に苦しむ中小企業の存続とそこで働く人々の雇用の維持がかかっているのです。</p><p>２）苦境の企業に様々な目配りを</p><p><img alt="j200310_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_6-thumb-400xauto-1108530.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>次にこうした政府の対策の一方で、民間の金融機関や大手企業にも中小企業の事業の継続が可能となるような様々な目配りが求められています。<br>これから年度末にかけて、企業の資金需要が増える季節です。金融庁は、金融機関に対して中小企業からの経営相談にきめ細かく応じることや、返済の期限を延ばすとか、融資の条件をゆるやかにして欲しいという要望があった場合には、柔軟に応じるよう要請しました。もちろん民間の金融機関にとって、経営の悪化した企業への融資は慎重な判断が求められます。しかし、宿泊や交通・飲食などいまは一時的に苦境に陥っていても、こうした業種は将来インバウンド需要が復活した際には欠かせない受け皿であり、収益の回復がみこめることも考慮に入れて、長期的な視点から対応してもらいたいと思います。</p><p><img alt="j200310_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_7-thumb-400xauto-1108532.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さらに中小企業をめぐっては資金繰り以外にも注意しなければならない問題があります。<br>神奈川県の金属加工を行う中小企業では、新型コロナウィルスの影響で、中国から調達していた部品が手に入らなくなり、納期に間に合わなくなったり、製造コストがあがってしまうことになりました。ところが、取引先の大手企業からは、あくまで納期を守るように、そしてあがった分のコストは自分たちで負担するよう求められたため、監督当局に「下請けいじめ」ではないかと訴えたといいます。もとより下請け事業者の利益は、発注した大手企業が適正なコストを負担するなど、公正な取引を通じて保護されるよう法律で定められています。大手企業による下請けいじめが行われていないかどうか当局が厳しく監視の目を光らせていくことも必要でしょう。</p><p>３）経済対策の難しさ　今すべきこと　</p><p><img alt="j200310_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_8-thumb-400xauto-1108534.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さてここからは、日本経済全体への影響と対策の課題について考えていきたいと思います。<br>日本経済は、きのう発表された去年１０月から１２月までの経済成長率の改定値が、年率でマイナス７．１％に下方修正されるなど、ただでさえ弱含みの状況です。そこに新型コロナウィルスが打撃を与え、さらに急激な円高が進んだことで、景気の一段の落ち込みが懸念されています。こうした中政府は下振れリスクに対応しあらゆる適切な政策手段を用いる方針を示しています。ただ今回の問題の対応で難しいのは、人々が感染拡大を防ぐために外へ出歩かないようにしたり、人の集まるところへ行かないように努めている中で、これまでとられてきたような景気対策による効果が疑われていることです。財政出動を通じて消費を刺激しようとしても思ったような効果をあげられないおそれもありますし、企業も感染拡大の収束が見通せない状況のままでは、たとえ金利が下がったとしても、新たな投資に踏み切ることにはならないかもしれません。こう考えると、ただちに日本経済を好転させる対策を打ち出すのは容易ではなさそうです。</p><p><img alt="j200310_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/j200310_9-thumb-400xauto-1108536.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>それでも経済が持ちこたえるためにいまやるべきことがあります。<br>ひとつは、今回打ち出した対策を着実に実施し、とりわけ体力の弱い中小企業が経営破たんに陥るのを防いで雇用を守り、将来への不安を少しでもとりのぞいていくこと。そしてもうひとつは、新型コロナウィルスがもたらす市場の不安定な動きにつけこんで利益を得ようと企てる投機的な取引への対応です。急激な株安や円高が進めば、それがまた消費者や企業経営者の心理を冷え込ませるという悪循環に陥ってしまいます。政府と日銀は強力な市場介入を通じて、相場の行き過ぎた動きを最小限に抑えることが求められています。さらに、今後感染の拡大が長期化することを見据えたより大掛かりな対策についても、いまのうちから検討を進めておく必要があります。</p><p>未知の部分の多いウィルスの感染拡大で、この先一体どうなるのかという心配が社会に広がる中、経済面での不安については、過去の経験も生かしながら適切な対策の実行を通じて解消をはかっていく。その着実な実行こそが、国民を励ます強力なメッセージとなるよう期待したいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 23:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア停戦合意　ロシアの思惑は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/423268.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【シリア停戦合意　ロシアの思惑は】<br>特集ワールドアイズです。<br>内戦が続くシリアでは、北西部でアサド政権と、反政府勢力を支援するトルコの間で戦闘が激化し、人道危機が深まりました。<br>打開策を探るため、先週、アサド政権の後ろ盾となっているロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領がモスクワで会談し、６時間におよぶ会談のあと、両首脳は６日から停戦を実施することで合意。シリアとトルコの全面的な戦闘に発展する事態はひとまず回避されました。<br>アサド政権を支援するプーチン大統領の狙いは何なのか、その思惑を読み解きます。</p><p><img alt="i200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_01-thumb-400xauto-1108832.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【シリア情勢　これまでの経緯】<br>シリアでは、アサド政権と反政府勢力の間で９年間にわたり、内戦が続いています。<br>アサド政権にはロシアが支援を行い、対する反政府勢力にはトルコが支援を行ってきました。</p><p><img alt="i200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_03-thumb-400xauto-1108834.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>シリア北西部のイドリブ県とその周辺は反政府勢力にとって最後の拠点となっていて、アサド政権軍が攻勢を強めてきました。<br>これに対して、トルコは増援部隊を派遣し軍事拠点を設置しました。<br>そうしたなか、先月２７日、トルコ軍の駐留部隊に対する空爆で兵士３３人が死亡。<br>シリアとトルコの正規軍による大規模な軍事衝突発展するおそれが高まっていました。</p><p><img alt="i200311_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_07-thumb-400xauto-1108836.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【解説】<br>Ｑ１）先週、ロシアのプーチン大統領とトルコのエルドアン大統領が会談し、停戦で合意しました。<br>両者が合意にいたったのにはどんな背景があるのでしょうか。</p><p>Ａ１）事態をこれ以上エスカレートさせるのは得策でないという判断で双方が一致したことが要因だと思います。<br>会談は６時間におよび、プーチン大統領は会談後の記者発表で、「シリア情勢についてトルコの立場に常に同意できるわけではない。それでも一致点を見いだし受け入れ可能な解決策を導いてきた」と述べ、双方に立場の違いがあることを認めたうえで、首脳同士で解決策を探った結果だと指摘しました。<br>プーチン大統領にしてみれば、今後、ＮＡＴＯ加盟国であるトルコと直接戦火を交えることになれば、欧米などを含むＮＡＴＯと全面対決することにつながりかねません。<br>一方、トルコにとっては、シリアだけでなく、ロシア軍とも対戦するおそれがあること、緊張を緩和しないと、１００万人とも言われる避難民がトルコに流入するおそれがあり、いっそう重荷となることが背景にあります。</p><p><img alt="i200311_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_08-thumb-400xauto-1108838.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実はロシアとトルコの間では、一触即発の事態まで対立が先鋭化した時があります。<br>２０１５年には、トルコ国境付近を飛んでいたロシア軍機をトルコ軍が撃墜しました。<br>このときプーチン大統領が激怒して経済制裁に踏みきり、両国の関係は最悪の状態となりました。<br>２０１６年には、トルコに駐在するロシア大使が、ロシアの軍事介入に反対する<br>トルコの現役警察官によって殺害された事件がありました。<br>しかし、トルコ側が謝罪したことで関係修復に向かい、<br>▼シリアの内戦の方向付けを欧米ではなく両国で主導的な役割を担っていくこと、<br>▼シリアでの勢力範囲を決めることなどで利害調整を図ってきました。<br>プーチン大統領にとって、シリアの隣国トルコを排除するより可能な範囲で協力したほうが得策という現実的な計算が働いているとみられます。</p><p>Ｑ２）アサド政権に肩入れするロシアの狙いはどこにあるのでしょうか。<br>Ａ２）大きく３つの要因があると思います。</p><p><img alt="i200311_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_09-thumb-400xauto-1108840.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼１つ目は、欧米などからの体制転換の動きを阻止すること。<br>これには、プーチン大統領の“革命”や外国からの内政干渉に対する過剰なまでの警戒心があります。<br>プーチン大統領は、２０００年代前半、旧ソビエトのグルジア、ウクライナなどで起きたカラー革命と呼ばれる一連の政権交代は、欧米諸国がＮＧＯなどを通じて体制転換を狙ったものではないかという強い疑念を持ってきました。<br>イラク戦争やアラブの春、リビアについても欧米の内政干渉の結果と受け止めていて、伝統的な友好国シリアではそれに歯止めをかけたい。<br>こうした動きはいずれ自国ロシアに波及し、自らが築いた体制が揺らいでしまうのではないかという危機感を持っていることが根底にあります。<br>ロシアもシリアに軍事介入していますが、正当な政権から要請を受けたものだとして、欧米などと違って国際法に違反しないという立場を主張してきました。</p><p><img alt="i200311_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_10-thumb-400xauto-1108842.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼２つ目は対テロ戦争としてです。<br>シリアには、ロシアをはじめ旧ソビエトの中央アジアなどからＩＳの戦闘員として参加した人たちが少なからずいたことから、帰還すると脅威となります。<br>ロシアもかつてイスラム過激派による内戦やテロに苦しみ、再び浸透することを防ぎたいという思惑があります。</p><p><img alt="i200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_11-thumb-400xauto-1108844.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>▼３つ目として、シリアには地中海にロシア海軍の基地があり、中東の足場としてロシアの権益を維持したいという思惑もあります。</p><p>Ｑ３）停戦はうまくいくのでしょうか。<br>Ａ３）そこが大きな課題です。<br>合意では、アサド政権側と反政府勢力側の勢力範囲の間に緩衝地帯を設け、<br>今月１５日からロシアとトルコが合同でパトロールをすることになり、これが<br>事実上の停戦ラインという位置づけとなります。<br>しかし、アサド政権が反政府勢力の支配地域の奪還を断念するかどうか、<br>また停戦合意はこれまでも繰り返し破られ、戦闘が再燃していることから維持できるかどうかは不透明です。<br>アサド政権とロシアは、反政府勢力の中には国連などからテロ組織に指定されている過激派グループが含まれていることから、こうしたグループとの戦いは続けるとしています。</p><p><img alt="i200311_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_12-thumb-400xauto-1108846.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>一方、エルドアン大統領も記者発表のなかで、「アサド政権側から攻撃があった場合、報復する権利を留保する」と述べ、反撃する可能性を指摘しました。<br>依然、根本的な対立や立場の違いが解消されたわけではないのです。</p><p>Ｑ４）シリアをめぐっては、去年、アメリカのトランプ大統領が突然、シリアからの軍の撤退を表明しました。<br>プーチン大統領は、アメリカの動きというのも意識しているのでしょうか。</p><p><img alt="i200311_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/i200311_13-thumb-400xauto-1108848.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４）<br>確かにこの地域で利害調整を図ってきたアメリカの姿勢の変化が、ロシアが関与を強める大きな理由となっています。<br>トランプ大統領はことし１月、アメリカがシェールオイルの採掘によってエネルギー面で自立を達成したとして、「中東の石油は必要ではない」と述べました。<br>この発言ほど、アメリカの中東への関心や優先順位の低下を示すものはありません。<br>ロシアはこの隙間を埋めるように、この地域で外交的な存在感を強めようとしています。<br>しかし、そのことでロシアが担う責任も大きくなります。<br>内戦が始まってから９年。ロシア軍が軍事介入してから５年になりますが、イスラム過激派や反政府勢力の支配地域は徐々に狭まりつつあるものの、和平の道筋は見えていません。<br>今回発生した１００万人とも言われる避難民、さらにこれまでの難民の人道危機の問題も深刻なままです。<br>戦闘が長引けば、ロシアにとって泥沼となり、旧ソビエト時代に大きな代償を伴ったアフガニスタンのような状態になるおそれもあります。<br>戦闘を終結させ、和平を実現し、人道危機を収拾していくことができるかどうか、欧米や国際社会ができなかった課題を背負いながら、その影響力の真価が問われていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 08:49:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震災９年　原発避難にいま求められるのは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/423218.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災の発生からきょうで９年を迎えました。原発事故の影響でふるさとを離れて避難した人たちは、どんな思いでくらしているのでしょうか。</p><p><img alt="k200311_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_01-thumb-400xauto-1108539.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．震災の発生から９年となる今年は新型コロナウイルスの影響で国の追悼式も中止になる事態となりましたね？</p><p>Ａ１．そうした状況を含め、被災した人たちにとっては全国的に記憶が薄れることは耐えられないことだと思います。影響は今も続いているからです。実際、関東地方や福島県に隣接する県を中心に避難先で暮らしている多くの人たちがいます。復興庁によりますと福島県から県外に避難して生活している人は、この１年で１７００人ほど減りましたが、先月１０日現在で３０９１４人います。</p><p>Ｑ２．福島から県外に避難しているのは、どういう方が多いんですか？</p><p>Ａ２．福島県で避難指示が出ている区域は徐々に減っているものの、まだこうした区域に自宅があって帰れない人、長く住めない状態だったため自宅が荒れて戻れない人がいます。さらには放射線への不安などから避難指示が解除されたといっても帰ることができない人や、避難指示の有無に関係なく自主的に避難した人たちもいます。</p><p><img alt="k200311_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_03-thumb-400xauto-1108541.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．やはり原発事故の影響が大きいんですね？</p><p>Ａ３．その通りです。避難先の都道府県のうち、震災直後に福島県から全国で最も多くの人たちが避難したのが新潟県です。今も全国で６番目に多い２３００人あまりが暮らしていますが、新潟県によりますと、このうちおよそ１３００人と半分以上は自主的に避難している人たちです。<br>ＮＨＫは、震災９年を前にこれまでに避難先の新潟でお話を聞かせていただいた同じ方々に民間の「３１１被災者支援研究会」とともに聞き取り調査を行いました。この聞き取り調査は、震災の２週間後から継続して行っていて、今回が２１回目となります。先月半ばから今月初めにかけて面接と電話の２つの方法でお話をうかがいました。今回はお話を聞かせていただけたのは７３人でした。いずれも原発事故のあと、新潟県に避難した人たちで、このうち１８人は福島県内の元の自宅に戻っていましたが、別の１８人は福島県内で元の自宅以外に暮らしていました。そして半数以上の３７人が県外に避難したままの形です。</p><p><img alt="k200311_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_05-thumb-400xauto-1108544.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Q４．新潟から福島に戻っても自宅に戻れない方もいるということですね。どんなことが浮かび上がってきましたか？</p><p>Ａ４．３つあげたいと思います。「割れる福島県の帰還政策への評価」「多様化する生活上のニーズ」「厳しい廃炉計画への反応」です。</p><p><img alt="k200311_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_06-thumb-400xauto-1108546.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ５．まず、「割れる福島県の帰還政策への評価」ですね？</p><p>Ａ５．福島県は避難した人たちが元いた場所に戻れるように除染やインフラを整備するなど帰還政策を進め、双葉町や大熊町では帰還困難区域の一部でも避難指示が解除されました。こうした帰還政策について進み具合をどう受け止めているか聞きました。「遅すぎる」が２２％、「急ぎすぎだ」は２７％、「どちらとも言えない」は３８％で、「適度なペースだ」は１２％でした。この質問は３年前から同じことを聞いていますが、適度なペースだと答える人が最も少ない状態が続いているほかは、残る３つの答えに割れる傾向が続いています。「遅すぎる」という人の中には、「インフラは整備しても人が戻らないことへの対応が考えられていない」という意見がある一方、「早すぎる」という人の中には、「帰りたくないのに支援を打ち切るような政策で追い込む形になるのはおかしい」と話す人もいます。また、「帰りたい人や帰っても大丈夫と思っている人にとっては、県の帰還政策は遅いと感じるだろうが、原発立地地域などには急いで帰そうとし過ぎではないか」と疑問を呈する人もいます。「本当に帰って大丈夫なのかという問いには行政は答えてくれない。個人の判断にお任せの状態」という声もあり、地域の実情と個人の受け止め方の複雑さを示しています。</p><p><img alt="k200311_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_11-thumb-400xauto-1108548.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ６．次は「多様化する生活上のニーズ」ですか？</p><p>Ａ６．今の生活に不足を感じていることは何か、複数回答であげてもらいました。「健康面への支援」が２３％と最も多く、「元住んでいた地域の復興」と「損害の賠償」が２１％、「住宅支援」と「周囲の人の理解」が１６％となっています。この質問では、震災から４年目ごろまでは「住宅支援」や「除染」を求める人が４割近くと突出していましたが、ここ２年の調査では不足を感じることが分散する傾向で、生活上のニーズが多様化していることがうかがわれます。それでも「健康面への支援」を求める人が多いのは、９年という年月が経ち、健康を損ねる人が増えていることや、元いた地域に帰ったものの医療機関の整備が不十分で、遠く離れたところに通わなければならないケースが相次いでいることの表れと見られます。</p><p><img alt="k200311_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_14-thumb-400xauto-1108550.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ７．地元に帰ってもいろいろ不足があるわけですね？最後は「厳しい廃炉計画への反応」ですね？</p><p>Ａ７．去年、東京電力は、柏崎刈羽原発のいわゆる「廃炉計画」を公表しました。この中で、６号機と７号機が実際に再稼働してから５年以内に残りの１基以上の廃炉を検討するとし、再稼働した上での条件付きの廃炉について検討することを明らかにしました。この内容についての評価を聞きました。「評価できる」は７％に対し、「評価できない」は６３％でした。「再稼働を前提とした廃炉計画など認められない」という意見や、「そもそも東京電力という会社自体が信用できない」と不信感をあらわにする人もいます。今回お話をうかがった人たちの多くは、原発事故で見えない放射線に戸惑いながら各地を転々と避難して新潟県にたどり着いたり、原発事故による放射線の影響を心配してやむなく新潟県に母子だけで避難することを決めたりした人が多いこともあり、厳しい評価が示された形です。</p><p><img alt="k200311_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_16-thumb-400xauto-1108553.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ８．被災から９年目の今回、お話を聞いてどんなことが印象に残りましたか？</p><p>Ａ８．この調査は、普通のアンケート調査のように単に回答を集めて統計的にまとめるのではなく、避難を経験した人たちの気持ちを記録として残すため、質問項目以外にも聞いた話を書き留めています。今回最も印象に残ったのは、私が直接話を聞いた複数の方が、新型コロナウイルスの感染が広がる問題を自分たちの被災に重ね合わせて見てしまうと話していたことです。</p><p><img alt="k200311_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_17-thumb-400xauto-1108555.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>実際原発事故では、見えない放射線から逃れようと避難したものの、国の情報の伝達や対応が後手後手に回った結果、放射線量が高い方に向かって避難をして本来必要のない被爆をした多くの方がいました。今回もウイルスの存在は見えないだけに、国がしっかりとした情報を伝えて自分たちを守ってくれるか不安だと話す人もいます。</p><p><img alt="k200311_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/03/k200311_18-thumb-400xauto-1108558.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>９年が経過し、言いたいことが行政に伝わらない、行政とのやり取りがしづらくなったという声も聞かれます。新たな不安の解消も含め、こうした思いを受け止めながら復興政策を進めることが避難した人たちにとって不可欠なように思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 11:30:05 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>