<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「『健康寿命』をのばせ！脳卒中・心臓病に新戦略」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439324.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>10月末に、「循環器病対策推進基本計画」が、閣議決定されました。<br>循環器病とは脳卒中・心臓病のこと。まず、2021年の3月を目標に、都道府県ごとに、地域の状況に合わせた、健康寿命をのばすことなどを目標に、具体的な計画が作られ、来年度以降、実行される予定です。</p><p><img alt="k201113_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_1-thumb-420xauto-1166704.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◆どうして脳卒中・心臓病？</p><p><img alt="k201113_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_6-thumb-420xauto-1166706.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最新のデータでは日本人の「平均寿命」は男性が81.41歳、女性が87.45歳。過去最高を更新しました。<br>「健康寿命」は、健康上の問題がなく、自立した日常生活が送れる期間で、この健康寿命と平均寿命との差は、体が不自由で、寝たきりなどで過ごす「健康ではない期間」。男女で変わりますが、およそ1０年といわれています。<br>長寿国に生きる私たちにとっては、「健康寿命」を延ばすことが大切で、そのために、今後、「脳卒中・心臓病」にしぼった新戦略がはじまる予定です。脳卒中・心臓病は、患者数が多く、また、発症予防や重症化予防ができるから健康寿命がのばせると、考えられているのです。</p><p><img alt="k201113_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_9-thumb-420xauto-1166708.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　具体的にみてみましょう。脳卒中と心臓病の患者数は合わせると、がんの患者数より多いのです。<br>また寝たきりで・自立した生活ができない「要介護５」の原因の一番が脳卒中・心臓病で、28％。認知症などよりも多いことがわかります。<br>ただ脳卒中・心臓病は次の３つの特徴からも、対策できることがたくさんあるのです。<br>まず１つめ。脳卒中・心臓病は、「時間が勝負」の病気です。治療が遅れると、命を落とすこともあるし、後遺症が残ることもありますが、すぐに病院に到着でき、素早く治療できれば、後遺症もほとんどなくてすむかもしれないのです。<br>そして２つめ。脳卒中・心臓病は、高血圧・糖尿病などの生活習慣病が主な原因で起こります。私たち一人一人が食事や運動など予防のためにできることも多いのです。<br>３つめ。リハビリが特に大事な病気でもあります。やり方しだいで、後遺症を減らし、自立した生活が可能になるのです。</p><p>◆脳卒中・心臓病の新戦略</p><p><img alt="k201113_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_13-thumb-420xauto-1166710.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　今回、特に重視されているのが、日本中、どこに住んでいても同じ質の脳卒中や心臓病の医療が受けられる診療体制の整備です。なぜこれが大切かというと、「時間が勝負」だからです。<br>男性の脳卒中の死亡率を例に見てみると。死亡率の高い地域が赤。低い地域が青と色分けしてありますが、日本全国、地域によって状況が違うことがわかります。つまり同じ医療の質ではないことが考えられるのです。</p><p><img alt="k201113_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_21-thumb-420xauto-1166712.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、脳卒中にはいくつかタイプがあるのですが、その中の1つ脳梗塞。これは脳の血管が、血の塊・血栓で詰まる病気です。脳梗塞を発症したとき、後遺症を残さないためにも大切なのが、血の塊を溶かす点滴の薬・ｔ-PAです。これが使えるのは発症から４．５時間まで。<br>がんであれば、少し遠くの病院にいくこともあるかもしれないが、脳卒中・心臓病は、発症したとき、後遺症を残さないためにも、医療機関に到着するまで時間をあまりかけられません。またいつ起こるかわからないので24時間365日の対応してくれる医療機関が必要です。<br>そこで、脳卒中学会が、全国974の医療機関を薬・ｔ-PAが使える「一次脳卒中センター」として認定しました。<br>ただ脳梗塞の患者さんによっては、「より高度な治療ができる脳卒中センター」で別のより高度な治療をした方が患者さんの予後がよいことがわかっています。（「より高度な治療ができる脳卒中センター」が「一次脳卒中センター」を兼ねていることもあります。）<br>でも地域によって、これができる専門医が少ないなど課題があり、日本全国で「より高度な治療ができる脳卒中センター化」はまだできていないのが現状です。<br>そして、これは「大動脈解離」という緊急手術が必要な心臓病も同様です。<br>診療体制の整備も含めた、より戦略的な計画をたてるため、脳卒中・心臓病でまずは脳卒中、心筋梗塞・心不全・動脈解離から情報を集める予定だそうです。</p><p><img alt="k201113_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201113_25-thumb-420xauto-1166714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また「生活習慣病が主な原因で起こり」「リハビリが大事な」脳卒中と心臓病。原因の生活習慣病への取り組みも、地域によって変わります。塩分摂取量が課題の地域もあれば、運動不足がまず課題というように地域の事情がかわるからです。リハビリも同じです。さらに退院後自宅に戻ってからの相談窓口をどうするかなども含めて、今、様々なことが検討されています。<br>医療だけでなく、保健・福祉なども含めた、きめ細かい、一人ひとりの生活につながるような対策が大切で、今後、計画を作った上で、それを実行し、評価し、改善するということをくりかえしていくといことです。<br>新型コロナウイルスの流行もありますが、脳卒中・心臓病はいつでも起こりうる病気でまったなしです。できるだけ健康寿命をのばすために、今後、どのような具体的な対策が都道府県ごとに計画され・実行されていくのか注目したいと思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 11:37:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍で追い詰められる女性たち　ＤＶ・母子世帯の困窮」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439394.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響が深刻化しています。<br>ＤＶ＝ドメスティックバイオレンスや、母子世帯の母親の失業が増えていることがデータの上でも明らかになってきました。<br>もともと弱い立場に置かれていた女性たちが、より深刻な状況に陥っているおそれがあります。</p><p><img alt="j201113_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201113_1-thumb-420xauto-1167103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>法務省の「女性の人権ホットライン」の強化週間が今月１２日から始まり（１８日まで）ました。<br>ＤＶやセクシャルハラスメントなどについて相談の電話が寄せられています。<br>今回、法務省が特に注視しているのが、新型コロナの影響によるＤＶの増加です。<br>もともと攻撃的な傾向のある配偶者やパートナーが、コロナの影響で収入が減ってストレスが増したり、家で過ごす時間が長くなったりすれば、ＤＶのリスクが増大します。<br>さらに問題なのは、常に相手が家にいる状況で「逃げ場」がなくなり、助けを求めることすらできなくなっているおそれがあることです。<br>法務省は、被害を受けている人たちや、家族・友人・知人などに、ＤＶの被害など、女性の人権に関する問題があれば、ホットラインを利用するよう呼びかけています。</p><p>【法務省　女性の人権ホットライン】<br>電話番号　０５７０−０７０−８１０（全国共通）<br>〇強化週間（１１月１２日～１８日）の受付時間<br>平日８：３０～１９：００　土日１０：００～１７：００　<br>〇１９日以降の受付時間<br>平日８：３０～１７：１５　（平日のみ）<br>電話のほか法務省のホームページでも相談受付</p><p>ＤＶの増加は、データとして表れています。<br>内閣府によると、全国の相談件数は増加しています。</p><p><img alt="j201113_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201113_2-thumb-500xauto-1167105.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>全国の自治体に設けられているＤＶの相談窓口、「配偶者暴力相談支援センター」と内閣府の相談窓口に寄せられた相談件数の合計を見てみると、ことし５月と６月は前の年の同じ時期の１．６倍、７月以降も１．４倍となっています。<br>ただこれは、あくまでも窓口に寄せられた相談の件数です。<br>実際は、その陰に、相談すらできない多くの被害が埋もれているおそれがあります。<br>内閣府は、先月から、より相談しやすくなるように、全国共通の短縮ダイヤルを設けました。<br>ここにかけると、最寄りの配偶者暴力相談支援センターにつながります。<br>そして、コロナの影響で相談しにくい状況に陥っている被害者のために、「ＤＶ相談プラス」という、内閣府の新たな相談窓口も設けられています。<br>電話とメールは２４時間、チャットは正午から午後１０時まで受け付けています。</p><p>【ＤＶの相談窓口】<br>「ＤＶ相談ナビ」＃８００８（はれれば）　<br>※電話の短縮ダイヤル。受付時間は地域によって異なります。<br>「ＤＶ相談＋」　<br>・電話　０１２０−２７９−８８９（つなぐ・はやく）※２４時間受付<br>・メール ※２４時間受付　<br>・チャット　※１２：００～２２：００<br>（メール・チャットはhttps://soudanplus.jp/から相談できます）</p><p>こうした相談窓口などを通じて、埋もれている被害をどう見つけ出し、保護につなげるかが緊急の課題です。</p><p>もう１つ、深刻化しているのが、新型コロナによる暮らしへの打撃です。<br>見過ごせないのが、母子世帯の生活への影響です。<br>コロナの感染が広がり始めた頃から、収入の減少や失業の増加が懸念されていました。<br>それは、母子世帯は全体の４割あまりがパートなどの不安定な非正規雇用で、職場の経営が悪化すれば、その影響を受けやすい立場にあるからです。<br>支援団体には、仕事を休まされたり、職を失ったりして、生活が困窮しているという深刻な相談が相次いでいます。<br>支援団体の１つ、「しんぐるまざあず・ふぉーらむ」が行っているアンケート調査には、コロナ禍で収入が激減した人たちから悲痛な声が寄せられました。<br>母親が自分の食事を１日１回にしたり、もやしやうどんといった安い食材を使ったりして食費をぎりぎりまで切り詰めてしのいでいるといった声。<br>シャンプーの代わりに安い石鹸を、洗剤の代わりに塩を使って節約しているという声もありました。<br>この団体によると、生活の困窮は、心の健康にまで悪影響を与えているということです。<br>それでは、果たしてどのくらいの母親たちがコロナの影響で仕事を失っているのでしょうか。</p><p><img alt="j201113_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201113_4-thumb-500xauto-1167107.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>総務省の「労働力調査」で示されている数字をもとに、母子世帯の母親の完全失業率を計算し、去年と比較してみました。<br>すると、ことし５月以降、ほぼ去年の同じ時期を上回っていることがわかりました。<br>９月には４．８％に達していました。<br>そして、別のデータでは、コロナの影響が鮮明に出ています。<br>雇われている「雇用者」の女性のうち、非正規雇用の人たちの数の推移です。<br>ことし３月以降、去年を大きく下回っています。<br>９月は１４２１万人で、前の年の同じ時期に比べ７３万人も減っていました。<br>こうしたことからは、もともと不安定だった母子世帯の雇用がさらに不安定になり、多くの母親が働きたくても働けない状況に陥っていることがうかがえます。<br>母子世帯は、もともと限られた収入で暮らしている場合が少なくありません。<br>厚生労働省の調査によると、父親と子どもの父子世帯の平均の年収が４２０万円なのに対して、母子世帯は２４０万円あまりです。<br>国は今年度、ひとり親世帯のうち、収入の少ない世帯やコロナの影響で収入が減った世帯に、５万円を基本として給付金を支給する緊急の対策を実施しました。<br>厚生労働省によると、今後、再び支給するかどうかは今の時点では決まっていないということですが、検討すべき状況に来ているのではないでしょうか。<br>自分の努力で解決する「自助」が限界に来ているのは明らかです。<br>食料の支援など、「共助」も広がっていますが、求められているのは、より大きな「公助」です。<br>必要な人たちに必要なだけの支援が届くような方法を考えていくべきではないでしょうか。</p><p><img alt="j201113_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201113_5-thumb-500xauto-1167109.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>ＤＶ被害や生活苦といった厳しい状況の中、自ら死を選ぶという最悪の事態も起きています。</p><p><img alt="j201113_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201113_6-thumb-500xauto-1167111.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>警察庁のまとめを見ると、全国の自殺者は７月以降、去年より増加しています。<br>先月（１０月）は、確定前の速報値ですが、２１５３人でした。<br>このうち女性は８５１人で、去年の同じ時期より８２．６％増えました。<br>厚生労働省は、電話やメール、ＳＮＳなどで相談する窓口を検索できるサイトを設けています。<br>つながらなかったり、すぐに返信がなかったりしても、あきらめずに相談してください。</p><p>【自殺の相談窓口】<br>厚生労働省のサイト　http://shienjoho.go.jp/</p><p>厚生労働省から自殺の傾向について調査を依頼されている「いのち支える自殺対策推進センター」の分析によると、コロナによる生活不安などいくつかの要因が連鎖して自殺者が増えていて、中でも女性の自殺の増加が顕著だということです。<br>団体の代表理事の清水康之さんは、「初めのころは感染に対する恐怖が大きかったが、その後、生活への不安が高まり、最近では閉ざされた人間関係の中で生じる暴力やストレスの問題が大きくなっている。いつ収束するかもわからず、不安が増している」と分析しています。<br>今、新型コロナウイルスの感染者が再び増加する傾向が強まっています。<br>マイナスの要因が重なって最悪の事態にならないように、早く手を打つ必要があります。</p><p>コロナ禍では、ＤＶの被害者や母子世帯だけが苦しんでいるというわけではありません。<br>ただ、いくつかのデータから明確になっているのは、もともと支援の手が足りず、弱い立場に置かれていた女性たちが、より苦しい状況に追い込まれているということです。<br>コロナ対策の給付金や貸付金をさらに継続していくことも検討すべきではないでしょうか。<br>そして、児童扶養手当や生活保護など、今のセーフティネットの仕組みの中で、支援を充実させていくこともできるはずです。<br>弱い立場の人たちがさらに打撃を受けるような事態は、食い止めなければなりません。<br>時間はありません。国や関係機関は、すぐに対応すべきではないでしょうか。</p><p>（山形　晶 解説委員）<br>　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 13 Nov 2020 23:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大統領選後のアメリカ　民主主義と国際主義の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/439400.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>高崎経済大学　准教授　三牧　聖子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201116_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201116_0-thumb-380xauto-1167135.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p><strong>アメリカ民主主義の揺らぎ</strong><br>2020年アメリカ大統領選は、トランプかバイデンか、という勝敗の帰趨以前に、人々が安全に投票できるのか、投じられた一票は間違いなく数えられるのか、敗者は結果を平和的に受け入れるかどうかが争点になる、異例の展開を見せました。その過程で共和党・民主党両党の支持者の間の深刻な分断が露呈し、選挙を通じた平和的な権力移行という民主主義の根幹が揺らいでいます。</p><div><p>たとえば、新型コロナの流行で郵便投票の利用者が増えると見込まれていた大統領選の１ヶ月前、共和党のテキサス州知事グレッグ・アボット氏は、郵便投票を選んだ有権者が期日前に自分で投函できる投票箱を、1郡につき1つに制限するという知事命令を発しました。人口が最も多いハリス郡では人口470万人、面積は4600平方キロメートルに対し、１つの投票箱という割合になります。知事は感染症対策を理由としましたが、民主党の利用者が多いといわれていた郵便投票を困難にするための共和党の戦略とみられています。<br>こうした投票抑圧は、今に始まったことではありません。</p><p><img alt="s201116_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201116_014-thumb-480xauto-1167129.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>この図は、2016年から各州の投票所がどのくらい減少したかを示しています。赤色の州が減少を見せた州で、色が濃くなるほど減少幅が大きく、合計で40の州で投票所が減少しました。こうした州の裁量での投票妨害を容易にしたのが、2013年の連邦最高裁判所の判決です。この判決で、1965年に成立した投票権法のうち、黒人に対する投票弾圧が広く行われていた南部のいくつかの州について、投票に関する法律を変更する際には、連邦政府の承認を得なければならないとしていた条項が無効とされました。この判決後、多くの投票所が閉鎖されました。投票所の閉鎖の多くは、低所得のマイノリティが多く住む地域で行われ、主に彼らの投票を阻む効果を持ちました。<br>大統領選から２週間弱経った今、選挙人の獲得数で敗北したトランプ大統領は、「選挙に不正があった」と主張し、敗北宣言を出すことを拒んでいます。敗北宣言は法的に定められているわけではありません。しかし、敗者が民意の結果を平和的に受け入れる行為は、選挙戦を通じて二分された国民の結束を促す象徴として重視されてきました。この行為を拒み、選挙制度に疑義を挟むトランプ大統領の言動は、アメリカ国民の民主主義への信頼を損ない、さらには、平和的な政権移行を200年にわたって続けてきた民主主義国としてのアメリカの威信を損なうものとして、国際的にも批判が寄せられています。</p><p><strong>草の根民主主義の発達</strong><br>もっとも、アメリカの民主主義への希望を失ってしまうのは早急です。今回の大統領選の投票率は65%超という記録的な高さとなり、バイデン氏の獲得票は史上最多となりました。選挙前には、バイデン支持は、バイデンその人への積極的な期待というより、反トランプという消極的な選択によるもので、その支持者にはトランプ支持者のような熱狂が足りないといわれました。それは事実でした。他方、選挙が終わったいま、そもそも選挙に熱狂が必要かどうか、内省してみることも大事ではないでしょうか。熱狂は合理的な判断を妨げてしまう面もあります。2020年大統領選は、新型コロナの流行や投票妨害など、さまざまな不確定要素に見舞われました。しかし、多くのアメリカ国民が冷静にそれらの困難を乗り越え、投票で静かに意思を示しました。その結果、勝利を収めたのはバイデン氏でした。<br>今回の選挙では、人々の投票権が様々な形で脅かされる一方で、その権利を守り、新たな人々へと広げる運動が着実な成果を収めていることも示されました。今回、長年共和党の地盤であったジョージア州で、バイデン氏が大接戦の末、勝利を収めました。この勝利の立役者の一人が、マイノリティの有権者登録を促す活動を地道に続けてきた民主党のステイシー・エイブラムス氏です。</p><p><img alt="s201116_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201116_016-thumb-420xauto-1167131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エイブラムス氏は、2018年の知事選にアメリカ初の黒人女性知事を目指して出馬し、大接戦の末、州務長官ブライアン・ケンプ氏に敗れました。しかし、その後、州内のすべての人の投票権を確保するために活動する「フェア・ファイト・アクション」や、国勢調査でマイノリティや貧困層の人々を確実に数えることを目的とする「フェア・カウント」を創設し、投票権の擁護と拡張につとめてきました 。ジョージア州務長官のオフィスによると、2016年の選挙時には州の登録有権者は660万人余りでしたが、2020年の大統領選挙時には、過去最高となる750万人に増えました。こうした草の根民主主義は、同じく長らく共和党の地盤であったアリゾナ州におけるバイデン氏の勝利も後押ししました。<br>これらの南部の州におけるバイデン氏の躍進には、人口動態の変化も大きく関わっています。北部の州から、リベラルな民主党支持者、特に若い住民が南部の州に流入し続けているのです。今後、こうした若者たちの移動は、アメリカの政治勢力図をさらに塗り替えていく可能性があります。<br>トランプ大統領が敗北宣言を拒み、政権の移行が滞る中、アメリカの民主主義への悲観が多く聞かれています。この事態を真剣に受け止めつつ、しかし、このような草の根民主主義の着実な発展にも目を向ける必要があるのではないでしょうか。アメリカの民主主義は、決して息絶えていません。</p><p><strong>新しい国際協調外交の時代へ</strong><br>世論調査によれば、アメリカは世界でも類まれな、成熟した民主主義国家であるという自信に満ちたアメリカ人は、年々減少しています。今回のコロナ危機では、アメリカは感染者数・死者数ともに突出し、その社会保障体制の脆弱さも露呈しています。<br>2020年6月にギャラップ社が行った調査では、アメリカ人であることを「非常に誇りに思う」と答えた成人は42％にとどまり、2001年にこの調査が始まって以来、最低の値を記録しました。世代別で見ると最も低い値を記録したのが、18歳から29歳までの若い世代で、アメリカ人であることを「非常に誇りに思う」と回答したのはわずか20%でした 。<br>もっとも若い世代は、未来への希望を失っていません。1997年以降に生まれたZ世代は人種・民族的にアメリカの歴史上で最も多様化した世代で、アメリカ社会に深く埋め込まれた人種差別に抗議するブラック・ライブズ・マター運動の中心的な参加者となってきました。運動の参加者には白人も多く含まれています。彼ら若者の多くは、銃規制や気候変動対策などリベラルな政策を支持し、社会運動にも積極的に関与します。行きすぎた資本主義と経済格差に不満を募らせ、より公平な社会を実現するために、社会主義的な政策を支持する世代でもあります。<br>外交面では彼らは、自国の弱さを自覚するからこそ、アメリカは、単独で行動するのではなく、国連など多国間枠組みに関与し、他国と協調しながら国際社会の諸問題を解決すべきだと考えます。</p><p><img alt="s201116_017.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201116_017-thumb-480xauto-1167133.png" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>この図は、国連財団とベターワールドキャンペーンが若者を対象に共同で行った調査の図です。若い世代では、国連への継続的関与を支持する割合は７割を超え、また国連への関与はアメリカの国益にかなうと考える割合も６割にのぼります。支持政党別にみると、このような国連への肯定的な眼差しは民主党支持者の方に顕著にみられるものの、共和党支持者でも過半数を超えます。<br>次の大統領が、トランプ大統領の「米国第一」を批判し、国際協調を掲げるバイデン氏となっても、国家の立て直しがまず優先され、リベラルな国際秩序を力強く牽引する盟主アメリカは戻ってこないと見込まれます。しかし、それはアメリカの国際協調外交の終わりではありません。新しいはじまりになりえるのです。私たちも、アメリカ社会の構造的な変化、世代交代がもたらす対外政策の長期的な変化に目を凝らし、新しい国際協調外交の道すじをともに模索していくべきではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 06:59:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平和は訪れるか　ナゴルノカラバフ紛争停戦」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439396.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アルメニアとアゼルバイジャンが激しい戦闘を続けたナゴルノカラバフ紛争は、ロシアの仲介で停戦が成立しました。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201116_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201116_0-thumb-480xauto-1167118.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　停戦の内容は？<br><br>Ａ　「それまで、停戦」とロシアのプーチン大統領。2000人の平和維持部隊を派遣します。<br>アゼルバイジャンのアリエフ大統領は勝利と喜び、アルメニアのパシニャン首相は涙ながら苦渋の調印です。停戦合意はアルメニアにとって「事実上の敗北」とも言える内容だからです。アルメニアはアゼルバイジャン領内のナゴルノカラバフとその周りの占領地域を実効支配していました。しかし9月末からの戦闘でアゼルバイジャンがナゴルノカラバフの要衝など大きく領土を奪還しました。さらに周辺の占領地域も来月までにアゼルバイジャンへの返還が明記されました。力尽きたアルメニアは受け入れるしかありませんでした。</p><p><img alt="C201116_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201116_5-thumb-480xauto-1167120.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　なぜアゼルバイジャン優位となったのですか？<br><br>Ａ　アゼルバイジャンはトルコやイスラエル製のドローンなど新たな世代の兵器で圧倒しました。アルメニア軍は、装備は一世代前のロシア製ですが、戦意の高い精鋭でした。そのアルメニアの敗北、「新世代の兵器の力」と世界の軍関係者に衝撃を与えています。</p><p><img alt="C201116_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201116_7-thumb-480xauto-1167122.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　プーチン大統領とトルコのエルドアン大統領はなぜグータッチしているのですか？<br><br>Ａ　ロシアはアルメニアの同盟国、トルコはアゼルバイジャンの兄弟国ですが、今回プーチン大統領はエルドアン大統領と停戦に向けて裏で手を握りました。両国で主導することで、アジアとヨーロッパをつなぐ重要な地域の覇権を分け合おうとしたともみられます。<br>この二人が気にしているのは、アメリカのバイデン前副大統領です。</p><p>Ｑ　アメリカですか<br><br>Ａ　大統領選挙での勝利を宣言した民主党のバイデン氏はアルメニアに同情的でアメリカの積極的な関与で停戦をと訴えています。在米アルメニア人のアルメニアロビーは民主党の地盤のカリフォルニアを中心に強力で、「トルコとアゼルバイジャンに制裁を」と要求しています。バイデン政権ではやりにくいとロシアとトルコは停戦を急いだ側面もあるでしょう。</p><p><img alt="C201116_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201116_10-thumb-480xauto-1167124.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>何はともあれ銃声は止みました。幅広い国際協力による平和構築が必要です。しかし現地ではアゼルバイジャン支配に戻る地域ではアルメニア人は家を燃やして逃れています。長年の紛争で憎みあった両民族、共存に向けた融和は容易ではありません。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 07:36:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＲＣＥＰ合意―インド抜き 自由貿易圏の行方―」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439479.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（神子田）<br>アジアの巨大自由貿易経済圏をめざすＲＣＥＰの交渉が合意に至りました。コロナ禍で落ち込む貿易の回復につながることが期待されますが、産業界などが強く望んでいたインドの参加は見送られました。インドとタイに駐在していた藤下解説委員と共に、インド抜きとなった背景や、今後のアジアの自由貿易の展望について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201116_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_01-thumb-420xauto-1167491.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まずはＲＣＥＰの合意内容についてみていきます。</p><p><img alt="j201116_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_06-thumb-420xauto-1167493.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＲＣＥＰには日本・中国・韓国、ＡＳＥＡＮ諸国、それにオーストラリアとニュージーランドを加えた１５か国が参加し、世界の人口やＧＤＰのおよそ3０％をカバーします。また日本にとっては、中国や韓国との間で初めて結ぶ経済連携協定となります。<br>　日本経済への影響は、輸入分野では、コメや牛肉など重要５項目が関税撤廃などの対象から外れる一方、中国から輸入される冷凍の枝豆やタコなどの関税が段階的に撤廃されます。一方、日本からの輸出では、中国や韓国向けの自動車部品や家電製品など幅広い品目の関税が段階的に撤廃されます。<br>また中国にとっては、アメリカとの貿易摩擦に加え、一帯一路戦略が各国から覇権主義的だと批判を浴びるなど行き詰まりも指摘される中で、アジアへの貿易と投資を増やす、新たな舞台装置ができることになります。</p><p>その一方で、やがて人口で中国を上回ることになる大国インドは参加せず、産業界からは失望の声も上がっています。<br>藤下さん、インドはなぜ参加しなかったのでしょう？</p><p>（藤下）<br>最も大きな理由は、RCEPで関税が引き下げられると、国内産業が深刻な打撃を受けるという懸念です。</p><p><img alt="j201116_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_11-thumb-420xauto-1167495.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インドは、旺盛な国内需要で輸入が拡大し、貿易赤字が急増しています。昨年度は日本円にしておよそ17兆円の赤字になりました。対中国の赤字が最も多く、RCEPに入れば、安い中国製品がさらに大量に流入するという懸念が強まりました。このため、幅広い産業でRCEP反対運動が起き、去年11月の首脳会議で「参加は国益にそぐわない」として交渉離脱に言及せざるを得ませんでした。<br>このとき、モディ首相は「どうしたらいいか迷ったとき、一番貧しく、弱い立場の人の顔を思い浮かべなさい」という、独立の父ガンジーの教えを引き合いに出し、国内産業保護の姿勢を鮮明にしたということです。<br>その後インドは、閣僚会合などあらゆるレベルの交渉を欠席しました。残りの15か国は、インドを引き留めようと、緊急の輸入制限措置・セーフガードの導入を認めるなどインドの主張に配慮した提案を示したが、受け入れられませんでした。ASEANの外交筋からは「インド疲れ」という声も聞かれ、最後までインドの参加にこだわった日本もあきらめざるを得ませんでした。</p><p>（神子田）<br>インドが参加しない意味合いをさらに考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201116_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_16-thumb-420xauto-1167497.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともとＲＣＥＰの参加メンバーをめぐっては中国がＡＳＥＡＮに日・中・韓を加えた１３か国の枠組みを提唱したのに対し、日本はオーストラリア、ニュージーランド、インドを加えた１６か国を主張。結局アセアンの意向が強く働いて１６か国になったという経緯があります。日本としては、中国と国境問題を抱える大国インドを加えることで、中国をけん制する狙いがありました。結局インド抜きとはなりましたが、今回の合意には、中国を念頭に、外国からの進出企業に国内でのサーバー設置を義務付けることや、企業のもつ情報の提供を求めることを禁じる規定が盛り込まれました。日本としては、ＲＣＥＰという同じ土俵で中国と向き合う中で、不公正だと指摘される中国の貿易慣行を正していきたいと考えています。<br>　藤下さん今回のＲＣＥＰ交渉で、ＡＳＥＡＮは中核的な役割を果してきましたが、今回の合意をどう受け止めているのでしょうか？</p><p>（藤下）<br>ASEANとしてもインド抜きの合意は残念という受け止めですが、その一方で、早期の合意をめざしたいという思惑もありました。日本と中国というアジアの2大経済大国が参加するだけでもメリットは決して小さくないからです。</p><p><img alt="j201116_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_18-thumb-420xauto-1167499.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともとASEANは、FTA=自由貿易協定やEPA＝経済連携協定の締結に積極的で、RCEPに参加するほかの5か国とは、すでに協定を結んでいます。RCEPはこうした個別の協定を一つの大きな自由貿易経済圏に束ねる意味があります。</p><p><img alt="j201116_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_19-thumb-420xauto-1167501.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば日本から輸入した原材料を使ってASEAN域内で製品をつくり、中国に輸出する場合、いまは、日本・ASEANと、中国・ASEANという２つの協定のルールに従わなければなりません。</p><p><img alt="j201116_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_20-thumb-420xauto-1167504.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j201116_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_22-thumb-420xauto-1167507.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、製品に占める日本の原材料が一定の割合を超えると、ASEAN産とみなされず、中国に輸出する際に、関税の引き下げが適用されません。しかし、RCEPでルールが統一されれば、こうした製品もRCEP域内産として、より安い関税で中国に輸出できる可能性が広がります。米中対立で、中国から東南アジアに生産拠点を移転する動きもあり、RCEPで製品の輸出入がより円滑になれば、外国企業の投資もより活発になると期待されています。</p><p>（神子田）<br>ここからは、アジアの自由貿易の行方について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201116_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_25-thumb-420xauto-1167509.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　今回の合意には、今後インドがＲＣＥＰへの加盟を求めれば、ただちに交渉を開始することが、日本が主導する形で盛り込まれました。日本としては、二国間の経済協力を通じてインド国内の製造業の育成を支援することで、インドのＲＣＥＰへの早期加盟を後押ししたい考えです。さらに、日本は今年9月に、コロナ禍で課題として浮かび上がった国境を越えたサプライチェーンを強化するとして、インドとオーストラリアとの3か国で、製品や部品を相互に調達しあう枠組みを作ることで合意しています。将来はこの枠組みにアセアン諸国に加わってもらうことも視野に入れており、ＲＣＥＰに加わらなかったインドも取り込む形で、中国をけん制しようという思惑がうかがえます。</p><p><img alt="j201116_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_27-thumb-420xauto-1167511.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j201116_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_28-thumb-420xauto-1167513.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ただ中国への対抗軸で考えれば、やはり重要なのはアメリカの存在です。もともと中国をけん制する狙いが込められていたＴＰＰ環太平洋パートナーシップ協定は、トランプ政権が交渉から離脱し、バイデン政権になったとしても、やはり国内の製造業の労働者に配慮してＴＰＰへの復帰には当面慎重になるといわれています。一方、今回合意したRCEPには中国が参加しており、アジアでの中国の存在感が一段と強まる形となっています。</p><p>　藤下さん、こうした中でＡＳＥＡＮは、アメリカに対してどういう期待を抱いているのでしょうか？</p><p>（藤下）<br>ASEANは、中国への過度の依存を避けるためにも、アメリカが東南アジア地域に貿易面でより積極的に関わることを望んでいます。</p><p><img alt="j201116_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201116_31-thumb-420xauto-1167515.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ASEANの国別の貿易額は、中国が、2000年代初めに日本やアメリカを逆転し、いまや両国の倍以上になっています。<br>RCEPによって中国の影響力が強くなりすぎることへの懸念もあり、ASEANとしては、アメリカの次期政権が、トランプ政権下の一国主義的な政策から転換し、より開かれた貿易政策をとるよう期待しています。特にASEAN10か国のうち４か国はTPPに参加しており、アメリカが将来的にTPPに復帰するのかどうかに関心が集まっています。　一方で、アメリカがより高度な自由化を求めてくることへの警戒感もあり、バイデン氏がどのような通商政策を打ち出すのか、注視しています。</p><p>（神子田）<br>コロナ禍で各国の内向き志向が強まる中、超大型の自由貿易圏の出現が、保護主義的な潮流に歯止めをかけることになるのか。日本には、今後もアセアン諸国などとの連携をはかりながら、自由化を一段と推し進めるとともに、アジアの経済連携協定に加わっていないインドやアメリカを巻き込みながら地域全体の経済発展につなげていく重い役割が期待されています。</p><p>（藤下　超 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 16 Nov 2020 23:18:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０年米大統領選挙　『普通さ』を選んだアメリカ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/439483.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶應義塾大学　教授　中山　俊宏</span></strong></p><p><img alt="s201117_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201117_0-thumb-380xauto-1167556.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今年の米国大統領選挙は、おおむね予想通りに展開していきました。選挙当日は当日投票の集計が先行するため、トランプ大統領がリード、それを受けて事実上の「勝利宣言」をする、バイデン候補がそれを否定、翌日以降は郵便投票の集計が入ってくるので、バイデン候補が追い上げる、一部接戦州ではバイデン候補が覆す。</p><p>トランプ大統領は、かなり前から郵便投票は不正の温床であるとの疑惑を常に繰り返していたため、自分が言った通り、不正が行われたと訴える。<br>さらに、2016年にトランプ候補がとった重要州、ペンシルベニア、ウィスコンシン、ミシガンは、集計作業に時間がかかることが予想され、トランプ大統領が集計の中止を訴える。バイデン候補がさらに追い上げる。トランプ大統領の敗退がほぼ確実になっても、結果を確定するための不可欠なプロセスである「敗北宣言」をしない。バイデン陣営は、メディアが当確を打った時点で勝利宣言をする。これが選挙以前の大方の「読み」でしたが、事態は文字通りこのように展開していきました。</p><div><p><img alt="s201117_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201117_010-thumb-420xauto-1167558.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン次期大統領は、すでに地元デラウェア州ウィルミントンにて、勝利演説を済ませています。他方、トランプ大統領は今のところ負けを認める様子はなく、11月14日にはワシントンD Cにトランプ支持者たちが集まり、ミリオンMAGAマーチが行われ、選挙の不正、投票の再集計を訴えました。<br>しかし、すべてが予想通りに展開したというわけではありません。今回の選挙は、文字通り現職のトランプ政権をどう評価するかにかかっていました。多くの人は、4年間の喧騒、コロナ危機、経済危機、そして人種をめぐる騒乱が、トランプ大統領が原因とまではいえないまでも、大統領の言動が事態を悪化させたと感じていました。<br>もちろん、「岩盤」とも言われるコアなトランプ支持層が大統領から離れるとは考えられてはいませんでした。しかし、相当数の人がトランプ大統領を否定するのではないか、そう見られていました。ただ、2016年に多くの人が選挙の見通しを読み誤ったため、トランプ大統領が不利と感じながらも、バイデン候補が圧倒的に有利であるとは言い切れないような状況が長らく続いていました。<br>選挙当日、そしてその後、選挙の結果が入ってくると、当初想定されていたよりも、選挙の結果がはっきりとしていることが明らかになってきました。それは、投票率が史上稀に見る高さであったこと。バイデン候補の圧勝とまではいえないものの、かなりはっきりと差をつけていることです。選挙人の獲得数でいうと（これから一部の州でリカウントがありますが）現段階では306対232です。得票数も7860万を超え、トランプ大統領と500万票以上差をつけ、総投票数の50％を超えています。現在、二極分化しているアメリカにおいては、50％以上獲得すれば、国民から大統領職を負託された（いわゆるマンデートを貰った）とするのが一般的です。<br>他方、今回の選挙ではトランプ大統領がアメリカ国民に本格的に退けられるだろうと感じていた人もいたはずです。しかしそれは起きませんでした。負けはしたものの、トランプ大統領は7300万を超える票数を獲得、この数は、自身の2016年の得票数を超え、2008年のオバマ大統領の得票数をも超えています。現職の大統領が再選に失敗したのは28年ぶり、1992年のブッシュ・シニア以来のことです。しかし、コロナ危機、人種をめぐる争乱、悪質な分断、経済危機を前にしながらも、アメリカはトランプ大統領の再選は拒みつつも、全体としてトランプ主義を否定したかといえば、明らかにそうとはいえないような状況でした。<br>しかし、このことの意味を評価するには慎重でなければなりません。2016年に見誤ってしまったことから、2016年の教訓を「過剰学習」してしまうことも避けなければなりません。トランプ大統領を支持した7300万人すべてをトランプ派とみなすことはできないでしょう。いまアメリカでは、二極分化が極度に進行していて、自分の支持政党ではない候補に票を投じることは難しく、そのことが7300万という数字の背景にあることも見ておかなければなりません。<br>今回の選挙で、トランプ・キャンペーンとバイデン・キャンペーンの熱量を比較した時に、トランプ・キャンペーンの方がバイデンのそれを遥かに上回っているとの評価が一般的でした。またバイデン・キャンペーンの方は、「反トランプ」で結束しているだけで、バイデン本人を大統領に押し上げようという熱意が一切感じられないともしばしば指摘されました。<br>しかし、少し視点を変えると、それだけ熱気を欠きながらも、ヒラリー・クリントン候補をはるかに上回る、550万票以上の差をつけて勝利したという見方もできます。なんといっても、今回のバイデン候補の得票数は史上第一位です。これを単に熱気を欠く、精彩を欠いたキャンペーンと結論づけていいのでしょうか。<br>アメリカ人が大統領を選ぶ時、単に「政策の束」を選ぶのではなく、人を選ぶという傾向が非常に強く作用します。それは、その候補に人を惹きつけるストーリーがあるかどうか、その人が大統領になった時にどういう行動をとるかということを想像する手がかりにもなります。4年間のトランプを体験して、トランプ大統領のことを知らない人はもはやいなかったといっていいでしょう。ではバイデン候補はどのような人として見られていたのでしょうか。<br>何よりもバイデン候補は、人の痛みが分かる人、さらに多くの苦難を乗り越えてきた人、にもかかわらずそれにめげることなく、ポジティブに生きようとしてきた人として映っていたのではないでしょうか。まずは彼が、幼い頃、吃音症に悩んでいたことが挙げられます。今回の選挙でも、吃音症の少年を勇気づける姿が広く伝えられました。彼はまた、若い頃に、妻と娘を事故で失い、その後、生き残った幼い息子二人のために、毎日ワシントンから地元デラウェアに電車アムトラックで帰り、父親としての役割を果たしました。そして、そのうちの一人を数年前に病気で失っています。<br>さらに、バイデン候補は、1973年から上院議員を務めていますが、そのころの上院は超党派的な雰囲気が強く、共和党員や民主党員である以前に上院議員であるという意識が強く持たれていた時代であり、その時の雰囲気を知る数少ない政治家です。バイデン候補の政治家としての特徴をまずあげるとすると、「党派を超えて話す」、そして「妥協」を目指すその姿勢です。それゆえに、「バイデンのことを嫌う」という表現自体が、形容矛盾であるといわれるほど、バイデンは皆から親しまれる存在です。<br>時に、その妥協的な姿勢が甘いと評されることもあります。でも、それはバイデンという政治家の体質になっているといっても大袈裟ではないでしょう。<br>こう考えると、ある意味バイデンという政治家は、究極の「アンチ・トランプ」といえなくもありません。バイデン次期大統領の勝利演説を見て、「あー、アメリカはこういう国だった」と懐かしい光景を見たような錯覚に陥った人も少なくなかったはずです。<br>アメリカは今回、バイデンを選ぶことによって、こうした「ノスタルジア」、そして退屈さと紙一重の「普通さ」を選んだということなのかもしれません。<br>バイデン次期大統領には、巨大な課題が突きつけられています。<br>「トランプに勝つ」という使命は完遂しましたが、より大きな課題はまだこれからです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 06:00:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「半壊も支援～生活再建支援法改正へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439480.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年も７月豪雨など大きな災害が相次ぎましたが、自然災害で壊れた住宅を再建するための支援の拡大が検討されています。</p><p><img alt="C201117_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201117_0-thumb-480xauto-1167527.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）どういう制度なのでしょうか？</p><p>Ａ）<br>地震や台風など自然災害で住宅が壊れた場合、最大で３００万円を支給する制度。<br>「被災者生活再建支援法」に基づく公的な支援です。<br>災害が相次ぐ中で支援の対象が狭すぎるという声が高まり、対象を拡大する法改正案が提出され、今週から衆議院と参議院の委員会で審議されます。</p><p>Ｑ）具体的にはどう変わるのでしょうか？</p><p><img alt="C201117_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201117_2-thumb-480xauto-1167529.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今の仕組みは、住宅が「全壊」した場合は最大３００万円、「大規模半壊」は最大２５０万円が支給されます。しかし「半壊」には支援金は出ません。<br>その境目は損害の割合で、４０パーセント以上だと「大規模半壊」で修理にも支援が出ますが、４０パーセント未満だと「半壊」で支援がなくなります。</p><p>ただ熊本地震や去年の台風１９号のケースを調べると損害が３０パーセント台の「半壊」の住宅でも修理に平均で４６０万円かかっていて、大規模半壊以上との支援格差が大きいことがわかりました。全国知事会などからの要望もあり、国は損害が３０パーセント台の「半壊」についても最大１００万円を支給する法改正案をまとめた。</p><p><img alt="C201117_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201117_3-thumb-480xauto-1167532.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）財源は大丈夫なのでしょうか？</p><p>Ａ）財源は都道府県が拠出した基金と国からの金が充てられて、基金は去年積み増されて昨年度末で６４０億円。ただ巨大災害、例えば南海トラフ地震が起これば、必要な財源は、今の支給基準でも８兆円と試算されていて、確保は容易なことではありません。</p><p><img alt="C201117_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201117_5-thumb-480xauto-1167536.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>一方、住宅の地震保険の加入率は３割ほどにとどまっています。公的な支援制度の充実とあわせて、保険や共済など組み合わせて大災害に備える取り組みをどう広げていくのか、目を背けずに真剣に議論する必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 07:33:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がるか？裁判支援のクラウドファンディング」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439481.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>インターネットを通じて不特定多数の人から資金を募る「クラウドファンディング」が広がっています。<br>最近では裁判の費用をクラウドファンディングで集めて支援しようという取り組みも行われています。<br>こうした動きは広がっていくのか、そして裁判を支援してほしい人や、寄付をする立場の私たちはどんなところに注意すればいいのかを考えます。</p><p><img alt="k201117_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_0-thumb-420xauto-1167538.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【クラウドファンディングとは】<br>クラウドファンディングは、コロナ禍の中で医療機関や飲食店の支援にも使われるようになり、身近になってきました。</p><p><img alt="k201117_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_01_0-thumb-420xauto-1167540.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このことばは、「Crowd（群衆）」から「Funding（資金調達）」するということから作られました。<br>一般的には、専門の事業者が窓口になって寄付を仲介します。<br>寄付文化が根付いている海外で始まり、インターネットの普及に伴って急速に広がりました。<br>日本でも東日本大震災をきっかけに普及してきたと言われています。</p><p><img alt="k201117_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_01_4-thumb-420xauto-1167542.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さまざまな形の寄付がありますが、例えば、新製品を開発したいけれど資金が不足している企業が開発費用を募って、製品が完成したら出資してくれた人たちに提供するといったケースがあります。<br>これは新製品というわかりやすい見返りがあります。<br>裁判の場合はどうでしょうか？<br>裁判所に納める印紙代や弁護士費用などが必要なので、やはり何十万円、何百万円ものお金がかかります。<br>その費用を私たちが支援しても物理的な見返りはないので、少しイメージしにくいかもしれません。<br>ただ、裁判で取り上げられた社会的な問題に関心があれば、資金を支援するという形で社会に対して自分の意思表示をすることができるので、私たちにもメリットがないわけではありません。</p><p>【クラウドファンディングに向いている裁判とは？】<br>それでは、どんな裁判が向いているのでしょうか。<br>ポイントは、見返りがなくても、寄付をすること自体に意義を感じられるかどうかです。</p><p><img alt="k201117_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_02_0-thumb-420xauto-1167544.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>キーワードは、「公共性」と「共感」です。<br>「公共性」というのは「裁判の目的が公のもの」だということです。<br>「共感」というのは、多くの人がひと事ではないと感じるような内容だということです。</p><p><img alt="k201117_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_02_1-thumb-420xauto-1167546.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的なケースのうち、特に多くの寄付が寄せられた例を見てみます。<br>「公共性」があると言えるケースは、同性どうしの結婚を認めるよう求めている人たちが国を訴えた裁判です。<br>全国５つの地裁で争われています。<br>形の上では原告たちが受けている精神的な損害に対する賠償を求めていますが、実際は、裁判に勝訴することで、国の制度を変えることが目的で、裁判に参加していない人たちにも関わる話なので、「公共性」があると言えます。<br>国が争っているので、訴えが認められるかどうかはわかりませんが、クラウドファンディングの事業者を通じて支援を呼びかけたところ、５００万円という目標に対して、１０００万円あまりが集まりました。<br>最近はＬＧＢＴの人たちに対する理解が急速に広がっていますから、そうした流れも寄付の後押しになったのかもしれません。</p><p><img alt="k201117_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_03_2-thumb-420xauto-1167548.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「共感」を呼んだとみられるのは、刑事裁判で、いったんは有罪が確定したものの、えん罪かどうかが今も争われているケースです。<br>昭和５４年に鹿児島県で４２歳の男性が死亡しているのが見つかった「大崎事件」は、５００万円の目標に対して１２００万円あまりが集まりました。<br>昭和４１年に静岡県で会社役員の一家４人が殺害された「袴田事件」も１０００万円の目標に対して１８００万円近くが集まりました。<br>これらは、裁判のやり直し、「再審」を求めているケースですが、弁護側が無罪を示す証拠を提出しなければならないので、専門家に鑑定を依頼したりするのに費用がかかります。<br>以前は弁護士が自費で支払ったりカンパを募ったりしていましたが、様変わりした感があります。<br>なぜこの２件にはこれだけの寄付が集まったのでしょうか。<br>共通しているのは、少なくとも一度は裁判所が無罪を示す証拠があるとして再審を認めていて、広く知られている事件だということです。<br>その後、再審を認めた判断が取り消されたので、最終的にどうなるかはわかりませんが、これだけの寄付が集まったのは、えん罪事件だと考えて、支援が必要だということに共感した人が一定数いるということだと思います。</p><p>【私たちが注意すべきは】</p><p><img alt="k201117_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_04_1-thumb-420xauto-1167550.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いくつかのケースを見てきましたが、私たちが寄付をするとしたら、どんなところに注意すればいいのでしょうか。<br>やはり「公共性」、つまり多くの人に関わる社会的な課題の解決を目指す裁判、いわば「課題解決型」の裁判なのかどうか、というところが一番のポイントです。<br>こうした裁判は、国の制度や政策の是非を問うものが多いので、基本的な事実関係は明確です。<br>それなので、裁判を起こした人たちに共感できれば支援するし、共感できなければ支援しないということで、判断しやすいと思います。<br>ところが、多くの裁判は、個人や組織の利害に関わるトラブルです。<br>言い分が食い違っていると、第三者の私たちがどちらの言い分が正しいのかを判断するのは極めて困難です。<br>間違えて支援したら、後で「失敗した」と後悔することになってしまいます。<br>クラウドファンディングの事業者や団体をいくつか取材すると、やはり、公共性のあるもの、社会的な課題の解決につながるようなものを支援の対象にしているという回答が寄せられました。<br>そこで、今後、普及していくかどうかについて、クラウドファンディングに詳しい「日本ファンドレイジング協会」の鵜尾雅隆 代表理事に聞きました。<br>鵜尾さんは、課題解決型の訴訟は、社会的な弱者の立場に置かれている人たちが起こすことが多いので、資金の負担を軽くすることには意義があると指摘していました。<br>そして、今後の普及の「カギ」については、事業者が今のように社会的な課題に関する裁判を中心に扱うというのは、定着の上で重要だと話していました。</p><p>社会の仕組みや制度に関する課題を解決するのは、本来は行政や立法の役割かもしれません。<br>しかし、裁判をきっかけに解決につながったケースも過去にはいくつもあります。<br>今はＳＮＳといったツールが発達しているので、その課題が多くの人に共感されるようなものであれば、多くの支援につながり、結果として、社会にとってプラスになるかもしれません。<br>ただ、やはり注意しなければいけないのは、私たちが望む形でその寄付金が使われるかどうかです。<br>前提となる事実関係が間違っていたり、意図的にうその説明がされていたりすれば、寄付の意味がなくなります。</p><p><img alt="k201117_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201117_04_2-thumb-420xauto-1167552.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>個人の利害に関するようなものは、寄付を求めている人や事業者の言っていることが信用できるかどうか見極めるのが難しいので、慎重に判断した方がいいと思います。<br>結局、裁判への支援が広がっていくかどうかは、これからクラウドファンディングがどう運用されていくのかにかかっていると言えるでしょう。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 11:47:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモＴＯＢ成立　再結集ＮＴＴ　世界に対抗」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439541.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国内最大のＴＯＢが成立しました。<br>NTTが、ドコモに対して４兆３０００億円という<br>巨費を投じて行ったＴＯＢ＝株式の公開買い付け。<br>これによって、ドコモは、ＮＴＴの完全子会社となって、<br>年内にも上場廃止という見通しになりました。<br>ＮＴＴがグループの力を再結集して目指すのは、<br>世界を相手のゲームチェンジです。<br>その実現への第一歩となるんでしょうか？</p><p><img alt="j201117_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_1-thumb-420xauto-1167854.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【　焦点は何か？　】<br>▽終止符が打たれる、親子の“確執”<br>▽狙いは、対GAFA<br>▽気になる携帯料金の値下げは？<br>この３点について考えます。</p><p>【　ＴＯＢ　】<br>まず、ＴＯＢの結果です。</p><p><img alt="j201117_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_2-thumb-420xauto-1167856.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もともとNTTはドコモの株の６６％を保有する筆頭株主です。<br>残りのおよそ３４％、１１億株を、すべて買い取るというのが今回の狙いです。<br>買い取り価格は一株３９００円。<br>買い付け総額４兆３０００億円は、国内のＴＯＢとしては過去最大です。</p><p>この結果、８億株を上回る応募があり、<br>ＮＴＴの株式保有比率は、９１．４６％にのぼって、ＴＯＢは成立しました。<br>９０％以上の株を持った場合は、「特別支配株主」となって、<br>残りの株を強制的に買い付けることができます。<br>ＮＴＴはすみやかにこの手続きに入る予定でして、<br>これによってドコモは年内にも上場廃止となる見通しです。</p><p>【　親子の「確執」　】<br>▼通信政策の大転換<br>上場廃止になる、ということは、<br>ドコモというブランドもなくなってしまうのか？というと、<br>そんなことは決してありません。<br>今後も、ドコモとして従来通りのビジネスを展開していきます。</p><p>それなら、なぜ、４兆３０００億円という巨費を投じて<br>わざわざ完全子会社化するのか？<br>しかも、この完全子会社化は、日本の通信政策の転換を意味します。<br>というのも、巨大な独占企業NTTをいかにうまく分割して、<br>新規参入企業の競争を促すか、<br>それこそが、日本の通信政策の根幹だったからです。</p><p>▼２８年の確執<br>具体的にどういうことなのか。<br>これまでの経緯で見てみます。</p><p><img alt="j201117_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_3-thumb-420xauto-1167858.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１９８５年、電電公社が民営化され、ＮＴＴとなります。<br>当時は中曽根政権の時代で<br>行政改革や、民営化が大きな流れとなっていました。<br>そして、９２年、ドコモが分離されます。</p><p>当時は、まだ固定電話が全盛の時代で、<br>無線電話というのは、あくまで傍流であり、格下の存在とみられていました。<br>このため、本体からドコモに移った人は<br>左遷されたとみられていたと、当時を知る人たちは話します。</p><p>しかし、それだけに、新しい組織には<br>ＮＴＴに対する強い対抗心と、反骨精神、<br>そして、新たな分野を手掛ける、前向きで自由な社風がありました。</p><p>その成果が、９９年に開始された、 iモードです。<br>世界に先駆けて、携帯でのインターネットサービスを成功させ、<br>爆発的なヒットとなりました。</p><p>業績が拡大し、会社の価値のものさしである時価総額で、<br>ドコモがＮＴＴ本体を上回ることもありました。</p><p>勢いに乗ったドコモの内部では、グループからの独立論が強まります。<br>一方、ＮＴＴ側からすれば、ドコモが天狗になった、いうことを聞かなくなった、いうことになり、亀裂は深まっていきました。</p><p>そこに、激流が押し寄せます。<br>スマートフォンの登場です。<br>この新たな波に乗り遅れたドコモはシェアが低下し、<br>最近ではiPhoneの販売頼みという様相も強まって、<br>ついに今年３月期、ドコモの営業利益は<br>au、ソフトバンクに次ぐ、３番手に落ちこみました。</p><p>グループの稼ぎ頭がこのままの状態では<br>ＮＴＴ全体が地盤沈下してしまう、<br>その危機感が、今回のＴＯＢにつながったわけです。</p><p>【　対ＧＡＦＡ　】<br>では、ドコモと一緒になって、ＮＴＴは何を目指すのか？<br>問題はそこです。<br>ＮＴＴの澤田社長は、会見で、こう述べています。</p><p><img alt="j201117_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_4-thumb-420xauto-1167860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「『失われた20年』の間に、世界の情勢は大きく変化した」<br>「グローバル市場で『ゲームチェンジ』を起こしたい」</p><p><img alt="j201117_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_6-thumb-420xauto-1167862.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、この、「失われた２０年」で起きていたこと。<br>それはこの、ＧＡＦＡ。<br>グーグル、アップル、フェイスブック、アマゾン。<br>その頭文字をとって、俗にＧＡＦＡと呼ばれる４社を中心とした<br>巨大ＩＴ企業の台頭と支配構造の定着です。</p><p>それまで、ＮＴＴなど各国の大手通信会社が<br>世界中に構築してきた通信インフラをたくみに利用して<br>データとモノとマネーが行き交う独自のサービス網を確立し、<br>世界中から利益を吸い上げるビジネスモデルが作られました。</p><p>そして、ＧＡＦＡは、さらに、<br>自分たちの生命線である、各地のデータセンターをむすぶ、<br>太い通信インフラをみずから持とうとしていて<br>海底ケーブルや通信衛星も手がけようとしています。</p><p>このままでは通信網まで巨大ＩＴの支配下に置かれ、<br>大手通信会社は、新たな経済圏から<br>遠ざけられてしまうかもしれない。<br>そうした危機感が強まっているわけです。</p><p>では、どうやって、ゲームチェンジを図るのか？<br>その柱が、ＮＴＴが研究や開発で<br>国際的にリードしている、といわれる<br>光技術を活用した新たな通信ネットワーク構想です。<br>「ＩＯＷＮ」（アイオン）と名付けられていて、<br>既存の技術の１００倍の伝送量が可能だといいます。</p><p>今、世界各国が、２０３０年をメドに実用化を目指している<br>新たな次世代の通信規格「６Ｇ」では、<br>今よりさらに大量の情報を送れることが不可欠で、<br>その時に、この新たな光ネットワークが<br>重要なインフラになる可能性があります。</p><p>さらにＮＴＴは半導体を、電子ではなく、<br>光で動かす研究も進めています。<br>ドコモのスマホを軸にして、光の新たなネットワークにつなげて、<br>「６Ｇ」でゲームシェンジを図る。<br>すでにインテルやソニーなど、大手企業との提携も進めています。</p><p>最初に触れたように。<br>巨大ＮＴＴを分けることが日本の通信政策の根幹でした。<br>なのに、なぜ、今回、ドコモも完全復帰があっさりと認められたのか？</p><p>それは、日本の競争力の復活には<br>こうしたＮＴＴグループの力を再結集させないと勝てないという<br>同じ危機感を政府も共有しているためだとＮＴＴの幹部は話します。</p><p>【　携帯料金の値下げは？　】<br>と、ここまでは、<br>スケールの大きな話をしてきましたが、<br>まずは、ＮＴＴとして、<br>目の前の厳しい課題、現実を乗り越えないといけません。</p><p>その一つが、料金の値下げです。<br>携帯料金の値下げは、菅政権にとっての重要課題の一つです。</p><p><img alt="j201117_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201117_8-thumb-420xauto-1167864.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理は、官房長官時代から４割下げられる、というのが持論ですし、<br>それを受ける形で武田総務大臣は、先月、<br>各社に対してより一層の競争を促す政策集、<br>「アクションプラン」をまとめ、値下げへの圧力を強めています。</p><p>そもそも政府が今回のＴＯＢを容認したのも、<br>ＮＴＴが大きくなれば、値下げ余力もそれだけ大きくなるはずだ、<br>という読みと期待があるため、というのが大方の見方です。</p><p>今後の値下げの方法としては<br>① ドコモそのものが値下げをする<br>② ドコモが、これまで持っていなかったサブブランドを作って、<br>そこで大幅に安いプランを始める<br>③ そのどちらもやる、などのパターンが考えられます。</p><p>今後、年内にも引き下げを表明して、<br>来年の春商戦から実際に値下げを行う、というのが、業界の見方で、<br>すでに値引きを表明している競合他社もＮＴＴの出方をみて、<br>さらなる値引きや追加値下げ、ということも十分にありそうです。<br>そして、最後の課題は、<br>ＮＴＴの肥大化への批判にどうこたえるかです。<br>先日も、auを展開するＫＤＤＩ、ソフトバンク、楽天の三社が共同会見を行い<br>ＮＴＴの一体化で公正な競争が損なわれてしまう恐れがあると、危機感を訴えました。</p><p>政府は、料金引き下げを求めるだけでなく<br>大きなＮＴＴと、<br>その一方で、市場での自由な競争とが両立できるよう<br>目を光らせる必要があります。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 17 Nov 2020 23:23:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オスプレイ飛行開始も配備は視界不良？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439542.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>自衛隊が初めて導入した輸送機オスプレイの試験飛行が今月から千葉県の木更津駐屯地で始まりました。</p><p><img alt="C201118_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201118_0-thumb-480xauto-1167866.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）木更津駐屯地が拠点となるのですか？</p><p>Ａ）木更津駐屯地にはことし７月に２機が配備され、最終的には１７機が配備されます。ただ、これは正式な配備ではなく、あくまで暫定的なものなのです。防衛省は、佐賀県の佐賀空港に配備したいのですが、それが進まないため、５年以内という期限付きで配備されています。</p><p>Ｑ）なぜ佐賀への配備は進んでいないのですか？</p><p><img alt="CC201118_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/CC201118_5-thumb-480xauto-1167868.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）空港を管理する佐賀県は、おととし、受け入れを表明しました。ただ空港は養殖のりの一大産地である有明海に面していて、地元の漁業者からは「万が一事故が起きたら」という不安の声があがっています。実は空港を建設する際に佐賀県と漁協の間で交わした覚書には、「空港は自衛隊と共用しない」というのがあります。また空港に隣接する場所に隊舎や格納庫を備えた駐屯地を建設する必要があり、その予定地の地権者は大半が漁業者のため、同意を得るのが必要になるのです。</p><p>Ｑ）防衛省はそれでも佐賀への配備を進めたい？</p><p><img alt="C201118_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201118_8-thumb-480xauto-1167870.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）空港の周辺に市街地がないという点に加え、長崎県佐世保市の相浦駐屯地から近いというのが大きな理由です。ここには沖縄県の尖閣諸島など南西地域の離島防衛にあたる水陸機動団の主力部隊がいます。空港に配備すれば有事の際には、オスプレイがこの部隊を迅速に輸送できるとして、今の安全保障環境を考えれば配備を急ぎたいとしています。<br>また防衛省は試験飛行によって漁業者に安全性についても理解してもらいたいとしています。オスプレイが佐賀に着陸する日が来るかどうかは安全保障上の必要性に加え、機体の安全面に理解を得られるかが鍵となりそうです。</p><p>（田中　泰臣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 07:28:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界で激化するサイバー攻撃」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/439616.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年に延期された東京オリンピックとパラリンピック。<br>イギリス政府は、大会の関係者にロシアの情報機関がサイバー攻撃を行っていたと、発表しました。<br>アメリカ政府もサイバー攻撃に関する罪でロシアの情報機関の職員６人を起訴。<br>両国が一致してロシアを追及する姿勢を示しました。<br>国家が関与したとみられるサイバー攻撃は、これまでロシアに限らず行われてきました。<br>その技術は日進月歩で進化し、脅威が高まっています。<br>世界のサイバー攻撃の実態、そして日本が直面する課題について掘り下げます。</p><p><img alt="i201118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_01-thumb-420xauto-1168248.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）東京オリンピック・パラリンピックの関係者を狙ったサイバー攻撃とは、どのようなものだったのでしょうか。</p><p><img alt="i201118_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_02-thumb-420xauto-1168252.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１）<br>ロシアによるサイバー攻撃については、イギリス政府とアメリカ政府が先月１９日、それぞれ発表したのですが、このうち東京オリンピック・パラリンピックが狙われたとしたのはイギリス政府です。<br>実行したとされているのは、ロシアのＧＲＵ（ジーアールユー、ロシア語ではグルー）＝ロシア軍参謀本部情報総局という情報機関です。<br>ターゲットになったのは、オリンピックの関係組織や物流業者、そしてスポンサーなど。<br>時期は、大会の延期が決まる前、ことし３月下旬以前ということです。<br>ただ攻撃の具体的な内容など、詳しいことは明らかにしていません。<br>ＢＢＣは、ロシアがドーピング問題で処分を受けたことに反発した妨害工作という見方を伝えました。<br>イギリスのラーブ外相は「無謀な行為であり、最大限の強さで非難する」と述べました。</p><p>Ｑ２）ＧＲＵというのは、どんな組織でしょうか。</p><p><img alt="i201118_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_03-thumb-420xauto-1168250.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２）<br>ロシアには、ソビエト時代の旧ＫＧＢの流れをくむ情報機関がありますが、このＧＲＵというのは軍、参謀本部直属の情報機関です。<br>在外の大使館や軍事施設などに要員を配置して、主に軍事や外交に関する機密情報の収集にあたり、ロシア軍の目と呼ばれています。<br>さらに電波傍受や破壊工作といった特殊作戦を実行することもあります。<br>プーチン政権はサイバー空間を、新たな「戦場」と位置づけ、近年、サイバー攻撃の能力を飛躍的に高めてきたとされています。<br>そして今回は、このＧＲＵの「７４４５５部隊」が実行したと指摘されています。<br>何をしているのかわからないようにするため、数字で表されているのですが、情報セキュリティー業界では「ファンシーベア」（きまぐれな熊）というニックネームがつけられ、以前から知られた存在でした。</p><p>Ｑ３）この部隊はどんなことをしたのですか。</p><p><img alt="i201118_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_04-thumb-420xauto-1168254.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>それについては、アメリカ司法省が先月ＧＲＵの職員６人を起訴したと発表した際、起訴状で明らかにしています。<br>▼２０１５年から去年にかけてウクライナの電力システムに侵入して送電線をダウンさせ、首都キエフを停電にさせた、<br>▼２０１７年のフランスの大統領選挙で当時候補者だったマクロン大統領の政党の関係者らの情報に不正アクセスを試みた、<br>▼２０１７年、アメリカの医療機関や企業などに攻撃を行い、日本円で総額１０００億円以上の損害を与えた、とされています。<br>さらに<br>▼２０１８年の韓国・ピョンチャンオリンピックでは、大会運営のシステムが被害を受け、開会式当日にチケットが印刷できなくなるトラブルが発生しました。</p><p><img alt="i201118_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_05-thumb-420xauto-1168256.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうちピョンチャンオリンピックについては、ターゲットを絞り込んだ「スピアフィッシングメール」と呼ばれるメールが送られました。<br>これは、添付されたウイルス付きのファイルなどを開くと端末が感染し、内部情報を盗みながら感染を広げ、最終的にシステムを乗っ取ったり破壊したりすることもある攻撃です。<br>タイトルが「代表者リスト」、「生活の注意」、「地震速報」といった、関係者がすぐ開いてしまいそうなものがつけられ、巧妙に実行されました。</p><p>Ｑ４）ロシアがここまでする狙いはどこにあるのでしょうか。<br>Ａ４）<br>もちろんロシア政府は関与を否定しているのですが、今やサイバー空間は、陸海空、宇宙につづく第５の戦場と言われ、各国にとっても覇権を争う新たな領域であり、軍事大国であるロシアも遅れをとるわけにはいかないのです。<br>実は、こうした国家が関与したとみられるサイバー攻撃は、ロシアだけに限りません。<br>▼アメリカメディアによりますと、２０１０年にアメリカ国防総省などがイランの核施設にサイバー攻撃を実行。<br>システムが破壊され、ウラン濃縮に使われる１０００台もの遠心分離機が破壊され、仮に空爆をした場合より安い費用、低いリスクで原子力開発を遅らせたと指摘されています。<br>▼またＥＵも、ロシアだけでなく、中国、北朝鮮からもサイバー攻撃を受けたとして、ことし７月、制裁を発動しています。</p><p><img alt="i201118_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_06-thumb-420xauto-1168258.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように国家がサイバー攻撃に関与する背景として、・武力を用いる戦争より低いコストで社会や経済に大きな打撃を与えやすいこと、・見えにくいうえ、抑止や対抗措置、処罰が難しいということがあげられます。<br>世界のサイバー空間では、歯止めがかからないかたちでサイバー戦争が現実のものとなっていること、国家ではない犯罪組織、ハッカーも含め、われわれが気づきにくい間にサイバー攻撃が安全保障に直結する時代となったということが言えるのではないでしょうか。</p><p>Ｑ５）そうすると、日本もいやおうなく巻き込まれることになりますね。</p><p><img alt="i201118_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/i201118_07-thumb-420xauto-1168260.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５）<br>日本国内でも、警察庁によりますと、サイバー攻撃とみられる不審なアクセスが年々右肩上がりとなっています。<br>今年上半期の１日当たりの件数は過去最多の６２１８件となっています。<br>こうした状況に、日本政府も「内閣サイバーセキュリティセンター」が司令塔となって対策をとっていますが、攻撃の対象は政府に限らず、民間企業や団体、個人にも、例えばウイルス付きのメールを送りつけられるかたちで向けられるおそれがあるのです。<br>しかし、日本は、情報セキュリティーに携わる人材がほかと比べて圧倒的に不足していることが指摘されています。<br>去年の総務省の情報通信白書でも、日本では、そうした人材の不足を訴える割合が８０％を超えていますが、イギリス、アメリカ、シンガポールなどは２０％以下となっていると指摘されています。<br>サイバー攻撃は、今や、自然災害や気候変動などに迫る大きなリスクとして位置づけられるようになっています。<br>しかも攻撃の技術や手法は日進月歩で進化しています。<br>オリンピックに対するサイバー攻撃は、２０１２年のロンドンオリンピック以降、回を重ねるごとにその脅威が顕著になっています。<br>日本も来年の開催を目指す以上、攻撃は今後も続き、激しくなるおそれもあります。<br>人材の育成、官民、アメリカ、イギリスなど国際的な連携も含め、この分野での対策を強化していくことが差し迫った課題となっています。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 08:26:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クマ被害　過去最悪のペース　対策は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「クマ被害　過去最悪のペース　対策は」をテーマに、名越章浩解説委員が現状と対策を解説します。</p><p><img alt="k201118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_01-thumb-420xauto-1167875.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今年度、主に本州に生息するツキノワグマに襲われてけがをする人の数が多くなっています。</p><p><img alt="k201118_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_02-thumb-420xauto-1167877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>NHKが、本州で出没が確認されている３３都府県に取材したところ、ことし４月以降クマに襲われてけがをするなどの被害にあった人は、今月９日の時点で１３８人に上っていました。<br>去年の同じ時期を上回っていて、このまま増えると、環境省が統計を取り始めて以降最も多かった昨年度の１５４人を上回る恐れがあります。過去最悪のペースで被害が相次いでいるのです。<br>このため環境省は、１０月３０日、クマの出没情報を地域住民に速やかに伝える体制を整備したり、パトロールを強化したりするよう都道府県に要請しました。</p><p>【なぜ、人里へ？】<br>では、なぜクマは人里へ出てくるのでしょうか。</p><p><img alt="k201118_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_03-thumb-420xauto-1167879.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>クマは、「奥山」「里山」「人里」のうち、普段は、奥山と里山で暮らしていて、冬眠する前のこの時期、ドングリを大量に食べます。<br>しかし、今年は多くの地域でドングリが不作となっていて、えさを求めて人里へ出てきている、というわけです。</p><p><img alt="k201118_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_06-thumb-420xauto-1167881.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、根本的な問題もあります。<br>地方の過疎化や、耕作放棄地が増えたことで、クマが暮らす場所と人間社会の境界線のような役目を果たしていた「里山」の荒廃です。<br>荒廃すると、草木が生い茂り、その分ツキノワグマが移動しやすくなり、その結果人間との接点も増えていると考えられています。</p><p>専門家によりますと、クマは１２月上旬から中旬くらいには冬眠に入るということで、地域によって差があるものの、それまでは警戒が必要です。</p><p>【対策　どうすればいい？】<br>では、どうすればいいのでしょうか。<br>今すぐにやるべきことと、中長期的にやることがあります。</p><p><img alt="k201118_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_07-thumb-420xauto-1167883.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、今やることは、そもそもクマが出没しそうなところには立ち入らないことです。<br>必要がある時には、出会い頭の遭遇を避けるために、鈴やラジオなどの音が出るものを鳴らしながら、人間の存在をクマに知らせて欲しいと思います。<br>また、クマを人里へ誘い込むようなものを撤去してください。<br>例えば、生ゴミなどの臭いのする食べ物を外に置いておかないようにしましょう。<br>クマは、一度、えさがある場所を認識すると、何度もやって来る習性があります。<br>また、柿や栗の木があると寄ってきますので、収穫するか、放置されている木の場合、伐採することを検討してください。<br>１０月、石川県のショッピングセンターに現れたクマの胃の内容物を調べたら、大半が柿の実だったそうです。食べ物に誘われて、どんどん市街地に迷い込んだ可能性があります。</p><p><img alt="k201118_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_09-thumb-420xauto-1167885.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に、中長期的にやることをお伝えします。<br>１つは、クマを誘い込むようなものの撤去について、自治体や地域ぐるみでできる仕組みを整えてほしいと思います。<br>例えば、福井県勝山市では、柿の木の伐採にかかる費用に補助金を支給しています。<br>また、自分でできない人に代わって、地区の役員が伐採を請け負う取り組みも行われています。<br>クマは活動範囲が広く、３０キロ、４０キロを移動することもありますから、出没する地域全体で取り組むべき課題だという意識が大事だと思います。</p><p>また「ゾーニング」という対策も進めて欲しいと思います。<br>里山をきちんと整備して、クマの生息域と人間の生活圏を分ける対策のことです。<br>例えば、秋田県鹿角市では、クマが身を潜めやすい「やぶ」を刈ったり、畑の周りに電気が流れる柵を設置したりする取り組みを進めています。<br>「ここから先は人間社会だよ」と分かるようなゾーンを作り、人との接点を無くすわけです。</p><p>それでも人里へ出てくる場合に備えて、最新技術を活用した出没情報の把握も検討してほしいと思います。<br>例えば石川県では、小型無人機のドローンを活用し、上空からパトロールをしています。<br>地元自治体が中心になって、今月から始めた取り組みです。</p><p>毎朝の通勤通学の時間帯、山あいと市街地の間のエリアの上空８０メートルの高さからリアルタイムで映像を確認できます。</p><p><img alt="k201118_00.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_00-thumb-420xauto-1167889.png" width="420" height="235" class="mt-image-none"></p><p>ドローンには通常のカメラに加えて赤外線カメラも搭載され、温度変化を感知して木の陰などに潜むクマも発見できるということです。</p><p>【対策　地域で意識の違いも】<br>まさに対策には地域社会全体での協力が必要です。<br>ただ、こうした対策には地域によって温度差があります。</p><p><img alt="k201118_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201118_11-thumb-420xauto-1167887.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>NHKがツキノワグマの出没する３０あまりの都府県を取材したところ、クマを引き寄せる柿の木の伐採や、やぶの草刈りに補助金を出すなど、具体的な支援策を進めているのは１９の都県でした。<br>さらに、その支援策がある１９都県のうち、１３の都県は「地域によって差がある」や「進んでいない地域が多い」という回答でした。<br>要は、同じ県内であっても、クマがよく出る地域とそうでない地域の住民の間で意識の差があったり、少子高齢化などで地域の協力を得ることが難しいところがあったりするわけです。<br>地域の人たちがみんな納得するためにも、今のうちに話し合いを始めておく必要がありそうです。<br>この問題は、クマだけでなく、イノシシやシカなどの野生動物についても共通しています。<br>今後、人口減少が進み、里山の維持がますます難しくなる中、野生動物と人間がいかに共存していくか、私たち一人一人が社会問題と受けとめるところから始める必要があります。<br>今年度の被害件数の増加は、その検討を促す、きっかけになるのではないかと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 11:33:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「参院選『１票の格差』　大きな改革議論を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439611.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>去年の参議院選挙の「1票の格差」をめぐる裁判で、最高裁判所が判決を言い渡しました。<br>「１票の格差」というのは、国政選挙の際に、住んでいる地域によって１票の重みが違うという地域間の格差の問題です。<br>去年の参議院選挙では、最大で３倍程度の格差がありました。<br>これが憲法に違反するかどうかが争われましたが、最高裁判所大法廷は、憲法に違反しないという判断を示しました。<br>一方で、国会は、引き続き格差の是正を図ることが求められているという認識を示しました。<br>問題は、これまでのやり方では格差の縮小に「限界」が近づいていると指摘されていることです。<br>今後、国会にはどのような議論が求められているのでしょうか。</p><p><img alt="j201118_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_01-thumb-420xauto-1168197.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201118_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_02-thumb-420xauto-1168202.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそもなぜ「１票の格差」が生じるのでしょうか。<br>参議院選挙の選挙区は、都道府県単位で区割りが行われていますが、有権者の数は都道府県によって大きな差があります。<br>これが格差の原因です。<br>それぞれの定員を多くしたり少なくしたりして調整しても、一定の格差が生じてしまうのです。</p><p><img alt="j201118_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_03-thumb-420xauto-1168204.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、地方のＡ県の有権者数が１００万人だったとして、割り当てられた議員の定員が１だったとします。<br>一方、都会のＢ県の有権者数が３００万人で、同じく定員が１だったとしたら、どうなるでしょうか。<br>この場合、地方のＡ県は都会のＢ県に比べて、１票の重みが３倍ある、という見方ができます。<br>逆に言えば、都会のＢ県の１票の重みは地方のＡ県の３分の１になります。</p><p><img alt="j201118_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_05-thumb-420xauto-1168211.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際に、去年夏の参議院選挙では、議員１人あたりの有権者数が最も少ない福井県と最も多い宮城県との格差は、これとほぼ同じ３．００２倍でした。<br>その前、４年前の選挙も３．０８倍で、ほぼ同じでした。<br>１票の格差をなくすというのは、法の下の平等を定めている憲法から導かれる要請です。<br>一方で、選挙制度には、地域の声や様々な職種の人たちの声など、多様な民意をきちんと国政に届けられるようにすべきだという要請もあります。<br>この２つをどう両立させるのか、というのがこの問題の難しさです。<br>今回、裁判では、どう争われたのでしょうか。</p><p><img alt="j201118_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_06-thumb-420xauto-1168213.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判を起こした２つの弁護士のグループは、あくまでも憲法上の要請に基づいて格差をなくすべきだと主張しました。<br>今の制度は、憲法が保障する「投票価値の平等」に反するという主張。<br>そして、１票の重みに今のような格差があると国政に民意が正しく反映されず、憲法が定める国民主権に反するという主張です。</p><p><img alt="j201118_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_07-thumb-420xauto-1168215.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、訴えられた側の各都道府県の選挙管理委員会は、憲法に違反しないと反論しました。<br>どのような選挙制度にするのかは国会の裁量に委ねられているということ、そして、多くの国民が帰属意識を持つ都道府県は、政治的にまとまりのある単位として重要な意義があり、合理的な区割りだということを主張しました。<br>さらに、埼玉県の定員を増やすことで４年前の選挙に比べ、格差をわずかながらも縮小させたということも主張しました。<br>今回の判決で、最高裁はどう判断したのでしょうか。</p><p><img alt="j201118_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_11-thumb-420xauto-1168219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最高裁判所大法廷は、今の制度は憲法に違反しないと結論づけました。<br>「違憲の問題が生じる程度の著しい不平等状態にあったとはいえない」という判断です。<br>判決の中では、「国会には格差のさらなる是正を図ることが求められている」という認識を示し、「是正に向けた取り組みが大きな進展を見せているとは言えない」という指摘もありました。<br>しかし、「わずかではあるが格差を是正しており、性質上、慎重な考慮を要することにかんがみれば、是正を目指す姿勢が失われたとは言えない」として、国会の取り組みに一定の評価を示しました。<br>これは１５人の裁判官の多数の意見でした。<br>一方で、裁判官の１人は「違憲状態」だという意見を、３人は、「憲法に違反する」という反対意見を述べました。</p><p><img alt="j201118_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_12-thumb-420xauto-1168221.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最高裁も、今の状態にまったく問題がないと受け止めているわけではないことがうかがえます。<br>考えなければならないのは、一部の選挙区の定員を少しずつ見直すというこれまでのやり方では、格差を大きく縮小することはできないということです。<br>さらに、２つの県を合わせて１つの選挙区とする「合区」を今の形で維持するのか、という問題もあります。<br>今は、人口の少ない鳥取県と島根県、徳島県と高知県がそれぞれ「合区」で１つの選挙区となっています。</p><p><img alt="j201118_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_13-thumb-420xauto-1168223.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>参議院の１票の格差は、以前は５倍程度で推移していましたが、それが３倍程度に縮小したのは、この「合区」が大きく影響しています。<br>格差を大きく縮小するには「合区」をさらに増やすという方法が考えられます。<br>しかし、一部の地方だけの「合区」は、強い不公平感を伴います。<br>現に、「合区」になった地域を中心に、見直しを求める声が上がっています。</p><p><img alt="j201118_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_14-thumb-420xauto-1168225.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、求められているのは、参議院の位置づけも含め、どのような選挙制度が望ましいのか、という大きな改革の議論ではないでしょうか。<br>憲法は、二院制のもとで、参議院の任期を６年と衆議院より長く定めています。<br>衆議院のような解散もありません。<br>これは、多角的、かつ長期的な視点から民意を反映させるための仕組みだと解釈されています。<br>それにふさわしい選挙制度を、１票の格差の是正との兼ね合いの中でどう考えるのかは、まさに国会の役割です。<br>これまでは都道府県を単位とする区割りを行ってきましたが、より細かい区割りになっている衆議院に比べると、どうしても格差が大きくなります。<br>最高裁も衆議院より大きな格差を容認してきましたが、５倍前後の状態が続く中、平成２４年と２６年に「違憲状態」だという判断を示しました。<br>このため、「合区」によって３倍程度に縮小させたという経緯があります。<br>しかし、「合区」については、間に合わせの策だという指摘があり、先ほど述べたように、批判の声も上がっています。<br>はたしてこれが参議院にふさわしい制度と言えるでしょうか。</p><p><img alt="j201118_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_15-thumb-420xauto-1168227.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>参議院でも、これまで、さまざまな議論が積み重ねられてきました。<br>今回の選挙が行われる前には、各会派の代表が集まって、制度の見直しに向けて意見を交わしました。<br>この中では、地域の声を反映させるという点を重視して、参議院議員は都道府県の代表だという位置づけを明確にし、そのために憲法を改正するという意見が出されました。</p><p><img alt="j201118_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201118_16-thumb-420xauto-1168229.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、１票の格差の是正を重視して、衆議院の比例代表のように全国を１１の選挙区に分ける「ブロック制」にして格差を１．１倍から１．２倍程度に縮小するという意見も出されました。<br>しかし各会派の意見の隔たりは大きく、結局、埼玉県の定員だけを増やすという改正にとどまりました。<br>この次の選挙に関しても同じように小幅な改正に終われば、格差の縮小は進みません。</p><p>最高裁は今回の判決で、今後も格差の是正を進める必要があるという認識を示しました。<br>参議院の位置づけや参議院にふさわしい議員の選び方も含めた大きな議論の中で、できるだけ１票の格差を縮小できるような制度を考える必要があります。<br>国会の中で、それぞれの立場を超えて、今度こそ議論が深まり、一定の結論が出ることを期待したいと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 18 Nov 2020 23:19:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本シリーズで本拠地が使えない？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439612.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１１月２１日に開幕するプロ野球の日本シリーズです。巨人とソフトバンクの対戦は、なぜか大阪と福岡での開催です。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201119_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201119_0-thumb-480xauto-1168231.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>今年は異例の日本シリーズですね？<br>Ａ１<br>ソフトバンクの４連覇なるか、去年１勝もできなかった巨人が雪辱を果たすのか。ただ今回はホームとする球場がいつもと異なります。ソフトバンクは本拠地福岡ですが、巨人は東京ドームではなく京セラドーム大阪を使用します。本拠地以外で日本シリーズが行われるのは実に４０年ぶりです。</p><p><img alt="C201119_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201119_1-thumb-480xauto-1168236.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q２<br>なぜ大阪に？<br>Ａ２<br>東京オリンピックと新型コロナが関係しています。というのも、例年東京ドームでは、夏に社会人野球の最高峰の大会、都市対抗野球が行われます。が、今年は本来、東京オリンピックが開催されるはずでしたので１１月下旬に変更されていました。するとこんどは新型コロナの影響で、プロ野球の開幕がおよそ３か月も遅れ、日本シリーズも後ろにずれて日程が重なってしまったのです。そこで寒さ対策もあって、別のドーム球場が検討され、パ・リーグ、オリックスの本拠地でもある京セラドーム大阪に白羽の矢が立ちました。</p><p><img alt="C201119_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201119_2-thumb-480xauto-1168238.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q３<br>巨人の選手はやりにくくないの？<br>Ａ３<br>例年巨人もここで主催試合を行ってはいますが数試合程度、今年は１試合もできませんでした。マウンドなどの感覚だけでなく応援の雰囲気も東京ドームとは変わりますので、難しさはあると思います。かつて広島で活躍した大野豊さんは「ただでさえ緊張感がある日本シリーズで、本拠地が使えない巨人の選手が、どう力を発揮するか注目したい」と話しています。</p><p><img alt="C201119_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201119_3-thumb-480xauto-1168240.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４<br>面白いシリーズになってほしいですね<br>Ａ４<br>出場チームの本拠地以外で行われたことは実は過去にもあり、球史に残る日本シリーズにもなっているのです。広島と近鉄が対戦した昭和５４年の日本シリーズもそのひとつ。３勝３敗の第７戦、９回ノーアウト満塁の絶体絶命のピンチを広島の江夏投手が切り抜けた「江夏の２１球」は今も語り継がれています。今年プロ野球は新型コロナの影響を受け続けましたが、最後はファンをくぎ付けにする内容でこの１年を締めくくってほしいと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 19 Nov 2020 07:45:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？子宮頸がんワクチン　～今知っておきたいこと～　」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>子宮頸がんの予防を目的にしたワクチンを知ってもらおうと、国が新たにリーフレットを作り、接種の対象となる人たちに送り始めています。ワクチンの効果やリスクを巡る新たな情報を紹介しながら、このワクチンとどう向き合えばいいのか考えます。</p><p><img alt="k201120_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_001-thumb-420xauto-1168570.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　私の友達にも子宮頸がんにかかった人がいますが、女性にとって本当に怖い病気ですよね。</p><p><img alt="k201120_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_002-thumb-420xauto-1168572.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A１　年間およそ１万人の女性が子宮頸がんにかかり、およそ２８００人が命を落としています。他のがんに比べて比較的若い世代の患者も多く、治療のために子宮を失って妊娠できなくなってしまうこともあるんです。この病気、多くの場合、ヒトパピローマウイルスというウイルスに感染することで発症します。</p><p><img alt="k201120_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_003-thumb-420xauto-1168574.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチンはそのウイルスの感染を減らすもので、頭文字をとってＨＰＶワクチンと呼ばれています。２０１３年の４月から、法律で定められた「定期接種」になっていて、接種の費用は公費で補助されます。対象は小学６年から高校１年までの女の子。このウイルスは主に性行為によって感染するので、そうした経験をする前に接種するのが望ましいとされているからです。<br>定期接種であれば通常、国が接種をよびかけますが、このワクチンでは「積極的な勧奨」は控えられています。ワクチン接種後に、長く続く全身の痛みや手足の運動障害など、副反応が疑われる症状を訴える人が相次いだためです。定期接種が始まってわずか２か月で、「勧奨を差し控える」という異例の措置がとられ、今もその状況が続いています。その結果、７０％以上あったワクチンの接種率は、１％程度にまで激減。接種を促す通知が来ないので、自分が定期接種の対象であることやワクチンの存在すら知らない人も増えています。</p><p>Q２　この7年余りの間に、新たにわかってきたことはあるのでしょうか。</p><p><img alt="k201120_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_004-thumb-420xauto-1168576.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２　最も大きいのは、ワクチンの効果がより確かなものになってきたことだと思います。<br>このワクチン、世界の国々で評価されていて、ＷＨＯ世界保健機関が推奨していますし、１００か国以上で公的な予防接種に導入されています。<br>◎その中で先月、注目される研究成果が公表されました。スウェーデンで１６７万人の女性を対象に、ワクチン接種と子宮頸がん発症の関係を分析したところ、接種した女性の発症リスクが６３％下がったというものです。<br>ウイルスに感染してがんになるまで時間がかかるので、感染が減ってもがん患者を減らせるところまで確認できていなかったのですが、実際に、がん患者を減らす予防効果が初めて示され、注目されているのです。<br>◎日本での新たな動きとしては、今使っているワクチンより効果が高いとされる新しいワクチンが、今年7月に承認され、定期接種で使えるよう検討が始まっています。<br>この新しいワクチンも無料で受けられるようになるかもしれません。</p><p>Ｑ３　一方で安全性はどうなんでしょう。日本で積極的勧奨をやめるきっかけとなった接種後の副反応が疑われる訴えが気になります。</p><p><img alt="k201120_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_005-thumb-420xauto-1168578.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３　問題になったのは、全身の痛みや歩行困難、睡眠障害や記憶障害など多岐にわたる症状です。今もこうした症状が続き、学校をやめたり就職できずにいたり、将来に不安を抱えている人もいます。彼女たちはこうした症状はワクチンの成分のせいだと訴えていて、およそ130人が国と製薬会社を相手に裁判で争い、国の積極的な勧奨の再開にも強く反対しています。<br>これに対して、国は「国内外の研究をみても、ワクチン接種と因果関係があることは証明されていない」としています。つまり、因果関係があるという証拠も因果関係がないという証拠も、まだない状況だということです。</p><p>Ｑ４　でも、こうした症状はワクチンを接種した後、出始めたのですよね。</p><p>Ａ４　そうです。そのことを国も重視していて、「接種後の局所の痛みや不安などが症状をひきおこすきっかけになったことも否定はできない」としています。<br>このワクチンは他の注射より痛みが強いとされていますし、訴えている症状が十分理解されずに「心の問題」などとされてきたことが、不安を広げ症状悪化につながったという見方もあるからです。</p><p>Ｑ５　その状況が変わらなけれは、これから接種する人たちも不安ですよね。</p><p><img alt="k201120_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_007-thumb-420xauto-1168581.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５　そうした不安を減らすためにも、国や医療現場での対応が重要です。<br>まず、注射の時の痛みや不安を軽減する対策です。医療現場を取材しますと、注射の前に接種場所を冷やしたり、細い注射針を使ったり、事前の説明を丁寧に行うなど工夫している医師もいます。そうしたところでは問題は起きていないということで、ぜひそうした取り組みを広げてほしいと思います。そして、何より必要なのは、今も続く症状に苦しむ人たちの原因を明らかにし、早く健康を取り戻せるよう、治療や生活の支援を強化することです。接種後に重い症状が出ても回復できる姿をみれば、私たちの安心にもつながります。</p><p>Ｑ６　そうした状況の中で、実際に接種を受けるかどうか、判断しなければなりません。どう考えればいいのでしょうか。</p><p><img alt="k201120_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_008-thumb-420xauto-1168583.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６　個人にとっての効果とリスクを総合的にみて判断するしかありません。<br>まず、効果です。女性が一生のうちに子宮頸がんになる確率は１.３％。１００人のうち１人位は、がんになるわけです。ワクチンによって、これを半分以下に下げられる可能性があるとされています。<br>一方のリスク。接種後に入院が必要になるような重い症状が起きる確率は０.０５％。2000人に１人の割合とされています。この中には、接種との因果関係があるかわからないものも含まれていて、先ほど紹介したような多様な症状も入ります。<br>この二つの数字をどう考えるか。重い症状が起きる確率がこの程度なら、ワクチンを接種して、将来がんになるリスクを減らしたいと思う人もいるかもしれません。<br>一方、頻度が低いといっても、重い症状が出れば、その人にとっては、１００％の確率です。健康な若い女の子は、将来かかるかもしれない病気のために、今の健康を損なうリスクは避けたいと、考えるかもしれません。</p><p>Ｑ７　リスクを伴うワクチンを接種しなくても、がん検診を受けていれば大丈夫ということはないですか？友達にも検診でがんがみつかり、その後、無事出産できた人もいます。</p><p>Ａ７　実は私も2年前に検診で初期の子宮頸がんがみつかって、治療をした経験があります。早期に発見できれば、治療は必要ですが、仕事に復帰できますし、お友達のように出産も可能です。ですが早産のリスクが高まるといわれていますし、検診でがんを見つけられる確率は7割程度、限界があることも確かです。</p><p>Q８　難しいですね。ワクチンを接種するかどうか・・・</p><p><img alt="k201120_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201120_009-thumb-420xauto-1168585.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A８　まずは、情報を集めることですね。自治体から届くリーフレットには簡単なことしか書かれていないので、幅広くワクチンの情報を集めて、家族で話し合って納得して選択することが大事だと思います。<br>そして、ワクチンを受けるにせよ、受けないにせよ、大事なのは20歳になったら子宮頸がん検診を受けることです。検診も１００％ではありませんが、定期的に受けることでがんやその前段階を早期にみつけて治療することができます。<br>私も経験してみて、本当に早期発見が重要だと身に染みて感じています。是非皆さんも検診を受けてほしいと思います。　</p><p><span>（飯野　奈津子 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 20 Nov 2020 11:15:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>