<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「トランプ一般教書演説『融和』演出の思惑」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/313950.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領が向こう1年の内政と外交の施政方針を示す一般教書演説を行いました。演説に込められた大統領の思惑を読み解きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_00mado.jpg"><img alt="j190206_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_00mado-thumb-350xauto-1005963.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>髙橋）<br>いつもの“トランプ流”の演説とはトーンが変わったように思いましたが、どう見ましたか？</p><p>神子田）<br>確かに、演説の端々で「共和党も民主党もなく一緒にやっていこう」と呼びかける場面が目につきました。融和ムードを演出したいという様子がうかがえました。</p><p>髙橋）<br>ポイントは3つありました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_01_0.jpg"><img alt="j190206_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_01_0-thumb-400xauto-1005966.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>▽まず、この場で発表された北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長との首脳会談はどこまで成果を期待できるか？<br>▽次に、中国との激しい貿易摩擦は沈静化に向かうか？<br>▽そして、来年の再選をめざすトランプ大統領の政権運営はどうなるか？です。</p><p>与野党の対立から異例の1週間遅れとなった今年の一般教書演説。激しい党派対立がそのまま持ち込まれるかと思いきや、トランプ大統領は“超党派の協力”を再三アピールし、女性の活躍に言及すると、白いジャケットで揃えた民主党の女性下院議員からも拍手喝采を浴びるなど、和やかな場面もありました。<br>「妥協と歩み寄りの精神で結束を！」そうトランプ大統領が融和を呼びかけた理由のひとつは、下院で多数派の座を失った“ねじれ議会”と協力しなければ、アメリカ政治は前に進まない現実があるからでしょう。</p><p>【米朝首脳会談】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_02_4.jpg"><img alt="j190206_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_02_4-thumb-420xauto-1005968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>融和姿勢は外交分野にも見えました。キム・ジョンウン委員長との2度目の米朝首脳会談を3週間後（2月27日～28日）ベトナムで行うと発表。去年の一般教書演説で「北朝鮮ほど残忍に国民を弾圧する独裁体制はない」そう突き放したトランプ大統領でしたが、この日は一転「まだ課題は沢山あるが、キム委員長との関係は良好だ」と述べました。<br>「自分が大統領でなければ北朝鮮とは戦争になっていただろう」そんな発言には、北朝鮮の核実験やミサイル発射が止まり、交渉が行われている現状そのものを自らの実績と印象づけ、非核化実現への“期待のハードル”を低くしたい思惑もうかがえました。<br>アメリカの情報機関を統括するコーツ国家情報長官は「北朝鮮がすべての核兵器を放棄する可能性は低い」との見方を議会に報告しています。仮に2度目のトップ会談も具体的な成果に乏しければ、米朝交渉は失敗の烙印を押されかねません。</p><p>【米中貿易摩擦】<br>一方、トランプ大統領は、中国との貿易摩擦でも「習近平国家主席と新たな取引を交渉中だ」と述べました。なぜ今トランプ大統領は中国との交渉妥結に意欲的なのでしょうか？</p><p>神子田）<br>やはり貿易摩擦がアメリカ経済に与えるマイナスの影響があるなかで、交渉を急ぎたい思惑があるのだと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_03_3.jpg"><img alt="j190206_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_03_3-thumb-420xauto-1005970.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカ国内では、中国からの輸入品に高額の関税をかけたことで、原材料の価格が高騰。企業収益にマイナスの影響を与えています。一方中西部の農家からは、中国が対抗措置としてアメリカからの農産物に高額の関税をかけていることから、中国への輸出が減ったという不満の声も出ています。こうした状況が続けば、大統領選挙に不利になるという判断があると思われます。</p><p>髙橋）<br>対する中国側はどのような姿勢で交渉に臨んでいるのでしょう？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_04_5.jpg"><img alt="j190206_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_04_5-thumb-420xauto-1005974.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>神子田）<br>中国側もアメリカによって高額の関税が引き上げられた結果、アメリカ向けの輸出が減り、製品を組みたてる工場で人員削減が進むなど、このままいくと社会の混乱を招くおそれもれあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_04_8.jpg"><img alt="j190206_04_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_04_8-thumb-420xauto-1005976.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中で中国国内では、おととしの共産党大会で習主席が、「アメリカに並ぶ経済・軍事大国」をめざす方針を色濃くにじませたことがアメリカを刺激し、それが激しい摩擦につながったという批判が出ています。アメリカとの交渉期限は3月1日ですが、その４日後には、全人代＝全国人民代表大会が開かれます。さらに全人代の前には共産党幹部の重要な会議が開かれるのが恒例となっており、この大事な時期を混乱なく乗り切りきるために、習主席としてもアメリカとの合意を急ぎたいところではないでしょうか。<br>このように双方のトップが摩擦の収束を望むなか、期限までに貿易問題など一部で何らかの合意がはかられる公算が強まっています。ただトランプ大統領はこの日の演説で「合意の内容には真の構造改革が含まれていなければならない」と強調しています。このため、知的財産権の侵害や、国の補助金が支える産業政策など、アメリカが構造的な問題だと指摘している分野については継続協議となるのではないかという見方も出ています。</p><p>【国境の壁】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_05_3.jpg"><img alt="j190206_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_05_3-thumb-420xauto-1005978.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>髙橋）<br>一方、演説を通して、トランプ大統領が最も力を入れたのは、メキシコとの“国境の壁”の建設に賛同を得ることでした。与野党の予算交渉は来週15日に期限が迫り、再び政府閉鎖の恐れもあるからです。「国境の壁は必ず建設する」そう大統領は言い切って、強気の姿勢を崩しませんでした。<br>ただ、議会を迂回して予算執行を可能とする“非常事態宣言”はひとまず見送りました。“壁の建設で安易に妥協すれば、政権を支える保守強硬派から突き上げを受け、来年の再選に赤信号が灯ってしまう。かと言って、民主党から協力を得られず政治の混乱が長引けば、自らの再選にも悪い影響が出てしまう”そうした“対決と融和のジレンマ”を抱えているからでしょう。</p><p>トランプ大統領は「アメリカは党派対立をやめて団結し、国外に立ち向かわなければならない」とも述べました。国外に眼を向けさせようとするトランプ大統領は、保護主義的な姿勢を改めて打ち出しましたが、日本との通商交渉にはどう臨んでくるでしょうか？</p><p>【日米通商交渉】</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_06_3.jpg"><img alt="j190206_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_06_3-thumb-420xauto-1005980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>神子田）<br>私がこの日の演説で気になったのが、「より多くの車がＭＡＤＥ　ＩＮ　ＵＳＡ」となることを望むという趣旨の発言です。去年9月に行われた日米首脳会談では、二国間の通商交渉を行うことで合意していますが、その際の共同声明には「交渉結果がアメリカの自動車産業の製造及び雇用の増加をめざすアメリカ政府の立場を尊重する」という文言がもりこまれています。トランプ大統領は日頃から、国内の製造業の労働者を海外の競争相手から守る姿勢を示していますから、この合意を梃子に、日本からアメリカへの自動車の輸出量を制限することや、輸出の一部を現地生産に切り替えることなどを求めてくることも懸念されます。</p><p>【再選とアメリカ経済】<br>髙橋）<br>トランプ大統領の再選の成否は、捜査が大詰めを迎えているロシア疑惑をめぐる追及をかわせるか、そしてアメリカ経済が現在の好調をどこまで維持できるかによって、大きく左右される見込みです。しかし、この日の演説に目新しい経済政策はあったでしょうか？</p><p>神子田）<br>景気を支える政策としては、インフラ投資について民主党の協力を呼び掛けた程度にとどまりました。議会がねじれ状態となる中で、思うように政策を実現できない手詰まり感が透けて見えました。そこで警戒すべきなのが、トランプ大統領がアメリカの中央銀行に当たるＦＲＢ頼みになっていないかという点です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190206_07_5.jpg"><img alt="j190206_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190206_07_5-thumb-420xauto-1005982.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ＦＲＢは今年に入り、政策金利をゆるやかに引き上げていく姿勢から、利上げをいったん休止する方針に転換しました。これを受けて株式市場は再び上昇傾向となりましたが、「この政策転換の背景にはトランプ大統領からの圧力があったのではないか」という見方が出ています。トランプ大統領が就任以来、ＦＲＢの政策金利の引き上げを再三にわたって批判してきたからです。しかし、本来中央銀行は政治から独立した立場で、その時々の経済情勢に応じた適切な対策をとることが期待されています。トランプ大統領が今後もＦＲＢに干渉する発言を繰り返せば、市場のＦＲＢに対する信頼を損ねることにもなりかねません。トランプ大統領は、お得意のツイッターで「ＦＲＢはアメリカ経済の唯一の問題」だと発言していますが、私は、トランプ大統領の不規則発言こそ、アメリカ経済の最大の懸念材料ではないかと思います。</p><p>髙橋）<br>就任から3年目に入って“ねじれ議会”に直面し、従来の対決色を和らげ、歩み寄りを呼びかけたトランプ大統領の一般教書演説。そうした融和の演出は、自らの再選を他のすべてに優先させる意思の現われでもあるのでしょう。ますます内向きになるトランプ大統領の“アメリカ第一主義”と私たちは向き合うことになりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 23:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる ２回目の米朝首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/313949.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>注目されていた２回目の米朝首脳会談について、アメリカのトランプ大統領は、今月２７日と２８日にベトナムで開くことを、5日夜、アメリカ議会で行った今後1年の施政方針を示す一般教書演説で明らかにしました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190207_0.jpg"><img alt="C190207_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190207_0-thumb-480xauto-1005957.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（Ｑ）トランプ大統領の発言、どんな点が注目されますか？<br>（Ａ）<br>北朝鮮との関係の進展ぶりを強調していたことです。「自分が大統領に選ばれていなかったら北朝鮮と戦争になっていただろう」、「キム・ジョンウン委員長との関係は良好だ」と述べていました。トランプ大統領は内政面で厳しい状況にありますから、外交はうまくいっているとアピールする狙いがあったのだろうと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190207_1.jpg"><img alt="C190207_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190207_1-thumb-480xauto-1005959.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>（Ｑ）首脳会談をベトナムで行うのはなぜなのでしょう。<br>（Ａ）<br>北朝鮮としては、経済成長を続けるベトナムを首脳会談の舞台とすることで、経済を重視する姿勢をトランプ大統領に印象づけて、制裁の解除につなげたいという思惑もあっただろうと思います。</p><p>（Ｑ）会談で北朝鮮の非核化は進むのでしょうか？<br>（Ａ）<br>アメリカ政府内でも悲観的な見方が出ているのが実情です。情報機関を統括するコーツ国家情報長官は、先週、「北朝鮮が核を完全に放棄する可能性は低い」と言明しました。一方、北朝鮮との交渉にあたっているビーガン特別代表は、北朝鮮がこれまでに、ニョンビョン（寧辺）の核施設だけでなく、すべてのウラン濃縮とプルトニウム再処理施設を廃棄すると約束するとともに、アメリカに相応の措置を求めていることを明らかにしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190207_3.jpg"><img alt="C190207_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190207_3-thumb-480xauto-1005961.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a><br>（Ｑ）会談の先行きは読みにくいですね。<br>（Ａ）<br>そうなんです。北朝鮮が非核化に向けた措置にどれほど踏み込むのかポイントですが、それとともに、アメリカが「相応の措置」にどの程度応じるのかも重要です。「相応の措置」には、朝鮮戦争の終戦宣言や南北の経済協力事業の再開を認めることなどが取り沙汰されています。経済制裁の解除についても、アメリカは非核化が終わるまで応じられないとしているものの、何らかの譲歩をするのではないかという見方も根強くあります。ビーガン特別代表は6日、北朝鮮側と事前協議を行ったはずですが、その内容は明らかにされていません。会談の行方は楽観を許さない状況です。</p><p>（塚本　壮一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 07:20:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＮＦ条約破棄へ～軍拡競争再燃か」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/314039.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>冷戦時代、アメリカとソビエトが調印したＩＮＦ・中距離核戦力全廃条約。射程５００キロから５５００キロの地上配備型のミサイルを禁じ、核戦争の危機を大きく低下させました。あれから３０年余り、アメリカはロシアの違反を理由に条約を破棄すると通告。ロシアも条約を破棄する方針を明らかにし、新型兵器の開発に着手するとしています。一方、条約による拘束を受けず、中距離ミサイルの開発と配備を続けてきたのが中国です。ＩＮＦ条約の破棄によって軍拡競争が再燃しかねないと懸念されるなか、安全保障上の課題を読み解きます。</p><div><p>Ｑ１：津屋さん、アメリカは先週2日、ＩＮＦ条約からの離脱を通告し、ロシアも条約を破棄すると表明していますが、これをどうみますか。</p><p>Ａ１：冷戦中につくられた条約が新たな国際秩序の中で十分に機能しなくなったものの、その代わりも見つからないというのが、今の状況だと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_02.jpg"><img alt="i190207_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_02-thumb-350xauto-1006517.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>今回、私が注目するのは、アメリカが条約の破棄を通告すると同時に「条約の履行義務」を即座に停止する方針を表明したことです。条約が効力を失うのは、規定では本来、半年後。しかし、アメリカは、離脱の通告をしたその日に「条約の履行」を停止し、中距離ミサイルの研究や開発にただちに乗り出そうとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_03.jpg"><img alt="i190207_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_03-thumb-350xauto-1006519.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>一方のロシアのプーチン大統領も、アメリカと同様、「条約の履行義務の停止」を宣言し、条約が禁じる兵器の開発に乗り出すことを明らかにしました。さらに、ラブロフ外相も6日、「半年後に条約は失効するだろう」と述べ、ロシアとしても条約を破棄する方針を改めて示しました。　米ロは、正式な条約の失効を待たずに新兵器の開発競争に突入する様相を呈しています。</p><p>Ｑ２：アメリカが主張するロシアの条約違反とはどういうものですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_04.jpg"><img alt="i190207_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_04-thumb-350xauto-1006522.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ２：ＩＮＦ条約は、射程が５００キロから５５００キロの地上配備型の弾道ミサイルと巡航ミサイルの保有や開発などを禁じています。アメリカやＮＡＴＯは、▽ロシアが開発する巡航ミサイル「９Ｍ７２９」や、▽ポーランドの北にあるロシアの飛び地カリーニングラードに配備された弾道ミサイル「イスカンデル」などが条約に違反していると批判しています。そして、ロシアが違反行為を改めない限り、アメリカは条約の規定に基づいて半年後にこの条約から離脱するとしています。ポンペイオ国務長官によれば、先ほども指摘したように、通告をした２月２日をもって「アメリカは条約の履行義務を停止する」としています。</p><p>Ｑ３：ロシアはアメリカの主張する違反行為を認める気はなさそうですね。</p><p>Ａ３：ロシアは、条約違反を強く否定しているだけではなく、逆に、アメリカがポーランドなどに配備しているミサイル防衛システムの「イージス・アショア」こそが条約違反だと批判しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_06.jpg"><img alt="i190207_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_06-thumb-350xauto-1006524.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>　このように激しく対立する両国ですが、ひとつ一致している点があります。それは、「冷戦時代の産物であるＩＮＦ条約は、今の情勢には合わなくなっていて、自国の防衛の足かせになっている」という考え方です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_08.jpg"><img alt="i190207_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_08-thumb-350xauto-1006526.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>　ロシアにとっては、自国の周辺には今や、中国、北朝鮮、インド、パキスタンといった中距離弾道ミサイルを保有する国々に囲まれているのに、ＩＮＦ条約によって同等の手段を禁じられているのは不公平だと考えているのです。<br>　一方のアメリカは、ロシアの違反を口実に条約を抜けて、みずからも中距離ミサイルの開発を進めようとしているとも言えます。</p><p>Ｑ４：中距離ミサイルを持つ国の１つに中国の名前があがったが、アメリカが中距離ミサイルを保有しようとするのは、ロシアに加えて中国の存在も大きいのでしょうか？</p><p>Ａ４：その通りです。中国こそが最大の理由でしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_11.jpg"><img alt="i190207_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_11-thumb-350xauto-1006528.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>ＩＮＦ条約は２国間条約ですから縛られるのは当然米ロだけです。中国は、米ロが条約で手足を縛られている間に、着々と「中距離」の“弾道ミサイル”や“巡航ミサイル”の開発と配備を進め、今では「世界最大の中距離ミサイル保有国」です。核弾頭ではない通常弾頭もあわせるとその数は１９００発にものぼるとされています。その多くが、米軍基地のあるグアムやハワイ、それに日本を射程におさめています。<br>さらに“空母キラー”の異名を持つアメリカの空母を撃沈する「対艦弾道ミサイル」を保有しています。これは中距離弾道ミサイルを改良したものです。<br>　ところが、アメリカには、これらに相当する装備がない。自分たちが持ちあわせない兵器を競争相手が持っているという不均衡を何としても解消したいというのがアメリカの本音です。</p><p>Ｑ５：アメリカの危機感は相当なものですね。</p><p>Ａ５：アメリカは、中国やロシアの軍事力増強によって、圧倒的な軍事力の優位性が失われつつあると強い危機感を持っています。特に警戒しているのが、アメリカが開発で遅れをとっている「ハイパーソニック兵器」＝「極超音速兵器」です。極超音速兵器は、音速の５倍以上の猛スピードで飛行するもののことをさします。弾道ミサイルと同じように垂直に打ち上がった後、弾道ミサイルとは全く違う軌道を飛びます。弾道ミサイルは、宇宙空間から放物線を描いてまっすぐ落下しますが、極超音速兵器は、大気圏内を途中で大きく方向を変えながら飛行します。このため、ミサイル防衛システムでの迎撃は極めて困難とされています。ロシアのプーチン大統領は、「アバンガルド」という音速の２０倍で飛ぶ直腸音速兵器を今年から実戦配備する方針を示しています。<br>対するアメリカは先月、９年ぶりに「ミサイル防衛戦略」を発表しました。この中で中国やロシアの「極超音速兵器」を追尾するための高性能センサーを宇宙空間に配置する方針を打ち出しました。ミサイルをめぐる競争は「宇宙空間」にも拡大しようとしています。</p><p>Ｑ６：ＩＮＦ条約が破棄されると、影響を受けるのはどの地域ですか。</p><p>Ａ６：アジアとヨーロッパの両方です。特にこの問題に敏感な欧州諸国にとっては、冷戦時代の核戦争の恐怖がよみがえるのではという不安が広がっています。</p><p>Ｑ７：軍拡競争が野放しになりかねませんが、新たな条約などを模索する動きはないのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_014.jpg"><img alt="i190207_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_014-thumb-350xauto-1006530.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ７：ＮＡＴＯ加盟国でもあるドイツやフランスなどは、ロシアの違反行為を非難しつつも、条約を消滅させてはならないとの立場です。米ロ双方に対話を働きかける方針ですが、ロシアの姿勢をみると、状況は極めて厳しいと言わざるを得ないでしょう。また、ＩＮＦ条約の代わりに米ロ以外の国も巻き込んだ新たな核軍縮条約をつくるべきだという発言はトランプ大統領自身からも出ているものの、具体的な道筋は何も見えていません。</p><p>Ｑ８：最後に日本への影響はどうでしょうか？</p><p>Ａ８：中国の中距離ミサイルの射程には、日本も含まれていますから、この問題は日本の安全保障に直接影響します。日本の安全を考えると２つの対立する意見があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_017.jpg"><img alt="i190207_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_017-thumb-350xauto-1006532.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>▽１つは、同盟国アメリカが中距離ミサイルをアジアに配備して中国との不均衡を解消すべきだとする意見。▽もう一つは、アメリカが中距離ミサイルの開発や配備に乗り出せば、その結果、中国との軍拡競争が激化して日本をとりまく地域の情勢は不安定化しかねないと懸念する意見です。本来向かうべき方向は、中国も巻き込んだ新たな核軍縮の枠組みを目指すことです。しかし、中国を軍縮交渉に引き込むのは極めて難しいというのが現実です。<br>ＩＮＦ条約をめぐる対立によって、米ロが結んでいるもう一つの核軍縮条約にも影響が及ぶ可能性があります。それは「新ＳＴＡＲＴ条約」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190207_019.jpg"><img alt="i190207_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/i190207_019-thumb-350xauto-1006534.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>戦略核弾頭を１５５０発以下にすることやその運搬手段になるＩＣＢＭや爆撃機などの数の上限を８００にすると定めたものですが、この条約は２０２１年２月に期限を迎えます。しかし、条約を延長するための交渉は中断したままで、このままだと、戦略核の軍縮の枠組みもなくなってしまうかもしれません。ＩＮＦ条約からの離脱を通告したトランプ政権は、無秩序な軍拡競争を再燃させ、世界をより不透明にする「パンドラの箱」をあけてしまったのかもしれません。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 08:31:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「平成最後の北方領土の日　日ロ交渉を考える」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314038.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日、二月七日は平成最後の北方領土の日となりました。安倍総理とプーチン大統領は、平和条約締結後歯舞色丹の二島を引き渡すとした56年日ソ共同宣言を基礎に交渉を加速化で合意しました。平成の日ロ交渉を検証しつつ、今の日ロ交渉を位置づけ、その見通しと課題を考えてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_00mado.jpg"><img alt="j190207_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_00mado-thumb-350xauto-1006496.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>今日の解説のポイントです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_01_0.jpg"><img alt="j190207_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_01_0-thumb-350xauto-1006498.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>★平成の領土交渉と56年日ソ共同宣言<br>★今後の交渉の課題</p><p>北方領土返還要求全国大会が東京で開催され、日本国内のメディアだけでなく、ロシアそして外国のメディアの取材も多く、近年にない注目を集めました。内閣府など政府と返還要求の民間の団体が共催する大会が、平和条約交渉が動き出した中で開催されたからでした。</p><p>安倍総理<br>「戦後73年以上残された課題の解決は容易ではないがやり遂げなければなりません」<br>　<br>今日の全国大会でも元島民の代表が「この一年4島という声が聞こえなくなっている」と強い不満を述べる一方、同じ元島民の中にも歯舞、色丹の二島の引き渡しへの期待の声も強くあります。<br>　平成の領土交渉と56年共同宣言です。<br>平成の時代の始まった1989年、それまで領土問題は存在せずとしていたソビエトの厚い壁がようやく崩れ、日ロの間で領土交渉が始まりました。<br>この30年間、領土交渉で幾つかの山も訪れましたが結局交渉は実ることなく今に至っています。56年日ソ共同宣言がこの30年、領土交渉が動こうとしたときに大きな意味を持っていました。今の交渉方針は過去の交渉の経緯と深く結びついています。そのことをまず考えてみます。<br>　日本にとって最大の機会はソビエト連邦崩壊直後、新生ロシアの誕生とともに訪れました。1992年3月日ロ外相会談でのロシア側の提案です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_02_5.jpg"><img alt="j190207_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_02_5-thumb-400xauto-1006500.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>　「1956年日ソ共同宣言に基づき歯舞・色丹の引き渡しに関する協定を結ぶ。その後、国後、択捉の二島の帰属について予断を持たずに交渉し、交渉の結果平和条約を結ぶ」<br>　平和条約締結後の二島の引き渡しを定めた56年日ソ共同宣言の可能性を最大限活かした思い切った提案でしたが、あくまで4島を求める日本側が直ちに拒否し、この提案が交渉の中で生かされることはありませんでした。東西ドイツの統一、冷戦の終結、ソビエト連邦の崩壊という大変革の中で今にも4島が返ってくるとの甘い期待が日本側にあったのではないか、ロシア側がこれ以上の譲歩案を提示することはその後もなく、日ロ交渉における最大の機会を日本は逃したといえるでしょう。93年の東京宣言で「4島の帰属の問題を解決して平和条約を結ぶ」という交渉の土台では合意したものの、その後エリツィン大統領が56年共同宣言に戻ることはありませんでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_03_5.jpg"><img alt="j190207_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_03_5-thumb-400xauto-1006502.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>　日本が何もしなかったわけではなく、98年橋本政権の時に、4島返還の中では最大の譲歩案を提案しました。「得撫島と択捉島の間に国境線を定め、施政権は当面ロシアとする」といういわゆる川奈提案です。日本の主権は確定するものの施政権は期限を定めずロシアに残すという思い切った譲歩案でした。ロシアの施政権を合法化する中で、4島での日本の経済活動への道を開くという戦略でした。しかし日本としての最大の譲歩案もロシアは同意しませんでした。<br>　4島をめぐる交渉が行き詰まる中で、2000年プーチン大統領の登場とともに再び浮上したのが56年の日ソ共同宣言でした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_04_4.jpg"><img alt="j190207_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_04_4-thumb-400xauto-1006504.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>プーチン大統領が56年日ソ共同宣言の有効性を認めたことを受けて、日本側は並行協議を提案しました。歯舞、色丹の二島の引き渡しと国後、択捉の二島の帰属の問題を並行して協議しようという提案です。この交渉は56年日ソ共同宣言と93年の東京宣言を明記したイルクーツク声明につながりました。しかし交渉を主導した森総理が退陣して、小泉政権となる中で、日本国内で対ロ交渉が政争の対象となり、足並みの乱れで交渉は破綻しました。その後も水面下で様々な試みはありましたが、領土交渉が動くことはありませんでした。<br>　戦後70年が過ぎても領土問題は動かない。時が過ぎてロシアの支配が続く中、「56年日ソ共同宣言」が日ロ双方の共通項として残りました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_05_4.jpg"><img alt="j190207_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_05_4-thumb-400xauto-1006506.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>歴史的、法的な対立の行き詰まりを打開しようとしたのが、安倍総理が提案した「新しい発想に基づくアプローチ」です。日ロで北方4島の将来像を共同経済活動の形で作ろうというアプローチです。その延長線上に安倍総理は11月のシンガポールでの首脳会談で主権の問題については56年日ソ共同宣言に基づく交渉を始めることを提案し、プーチン大統領も同意しました。共同経済活動によって4島を日ロの共存する島・つなぎ目の島とする枠組みを作りつつ、主権の問題の最終解決を目指した交渉といえます。しかしロシアが果たしてこの枠組みに乗ってくるのか、大きなリスクのあるアプローチとも言えます。歯舞色丹の二島の引き渡しに重点を移すことは、国後、択捉の主権は諦めるのかという国内の強い批判も出ています。平成の時代に行われた交渉を今一度見直し、その中身や失敗を一筋縄でいかないロシアとの交渉に活かす入念な準備が必要でしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_06_1.jpg"><img alt="j190207_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_06_1-thumb-400xauto-1006508.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>　さて今後の交渉の課題です。両国の外相を責任者として、さらに首脳の特別代表に森外務審議官とモルグロフ次官を任命して平和条約交渉が始まりました。これまでの日ロ交渉は首脳交渉がけん引してきました。しかしこれからの交渉において首脳交渉と同等に重要となるのが、いわば全権代表に任命された首脳の特別代表による交渉です。それが交渉というよりも困難を克服する共同作業となることが必要です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190207_07_2.jpg"><img alt="j190207_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190207_07_2-thumb-400xauto-1006510.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>　先月22日の首脳会談の後、▼安倍総理「相互に受け入れ可能な解決策を見出すための共同作業」と述べ、▼プーチン大統領　「相互に受け入れ可能な解決策に向けた条件を作る長く辛抱強い作業がある」と述べています。　<br>　確かにプーチン大統領は短い期間での交渉の妥結をもくろむ日本側に釘を刺した形です。ただ安倍総理と大統領が交渉ではなく作業という言葉を使っています。そして私は「辛抱強い作業」というプーチン大統領の言葉に注目しています。辛抱強い作業というロシア語は汗水たらす、地道な、我慢強い、作業のことを言います。両首脳の特別代表及び両国外交官のチームが困難な相違点を埋めていく共同作業の段階に入ることが大きなポイントとなるでしょう。<br>　交渉の大きな対立点は、歴史認識と日米安保です。ラブロフ外相が「4島へのロシアの主権を含め第二次大戦の結果を認めよ」と原則的な立場をたびたび主張しています。私はこの点については両国の外交官が知恵を絞り、まさに汗水たらした地道な共同作業をすれば必ず妥協点は見つかるとみています。<br>　最も難しいのは日米安保の問題となるでしょう。日本はアメリカの同盟国であり、ロシアは中国の戦略的パートナーシップである。この現実をお互いに認め、お互いに楔を打ち込もうとするのではなく、日米同盟と中ロ戦略的パートナーシップ協定があるからこそ逆に日ロ両国が平和条約を結ぶ必要があると発想を転換する必要があります。日ロ平和条約によって、中ロ　対　日米という新冷戦が北東アジアで起こることを防ぐという共通認識を持つ必要があるでしょう。</p><p>1855年2月7日、日本とロシアは初めての条約を結び、国境は択捉島と得撫島の間と定められました。その時交渉を担った江戸幕府とロシア帝国の全権代表はお互いにお互いを深く尊敬し相違点を埋めていきました。今の交渉で求められるのはその精神です。平成の時代に成し遂げられなかった「領土問題を解決して平和条約を締結する」という目標が今度こそ達成されることを望みます。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Feb 2019 23:21:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新年度予算案審議へ どうなる統計不正問題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314104.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は、８日から衆議院予算委員会で、新年度予算案の審議が始まる。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190208_0.jpg"><img alt="C190208_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190208_0-thumb-480xauto-1006792.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）楕円玉ということは、ラグビーですね。</p><p>Ａ）国会は、統計不正問題一色の様相で、ラグビーボール同様、論戦のバウンドは予測がつかなくなってきた。<br>政府与党からすれば、旧民主党政権時代も続いていた問題なだけに、「お互い様ではないか」といった意識があったかもしれない。<br>ただ、幕引きを急ぐ余り、厚生労働省が「第三者」による調査を強調しながら、身内が関与し再調査に追い込まれるなど失態が続いたこともあって、完全に当てが外れた形だ。</p><p>Ｑ）論戦の焦点は。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190208_3.jpg"><img alt="C190208_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190208_3-thumb-480xauto-1006795.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ）最大のポイントは、雇用の改善と並んで、アベノミクスの成果と誇ってきた賃金上昇をめぐって、見方が真っ二つに分かれている点。<br>物価変動の影響を除いた「実質賃金」の上昇率について、野党側は、去年の大半でマイナスになると試算していて、不正の背景には、成果を偽装する意図があったのではないかと主張している。<br>これに対し、政府側は、こうした試算は否定しないものの、1人当たりの賃金に雇用者数を掛けた所得の合計「総雇用者所得」はプラスであり、賃金は増加傾向にあるという判断に変わりはないとしている。<br>それぞれが、違う尺度で主張を展開し、かみ合わないままだ。</p><p>Ｑ）ただ野党は納得していない。どう展開するか。</p><p>Ａ）野党各党が、スクラムをしっかり組み続けることができるかどうか、それ次第だろう。<br>ここ最近、国会スタート時は、共闘の必要性を口にしながら、終盤の肝心なときになると足並みが乱れるケースが続いた。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190208_5.jpg"><img alt="C190208_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190208_5-thumb-480xauto-1006798.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>今のところ、不正の一連の経緯を知る立場にいた厚生労働省幹部らの国会招致を実現させるなど、各党が息を合わせて押してはきたが、ことしは4月に統一地方選、7月に参院選が続く。<br>それだけに、日程が近づくにつれ、野党共闘の本気度が試されそうだ。</p><p>（ 曽我 英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 07:46:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「児童虐待　なぜリスクを疑わなかったのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314162.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>また、救えたはずの尊い命が失われる事件が起きました。千葉県野田市で小学４年生の女の子が自宅で死亡 し、両親が相次いで逮捕された事件は、子どもの命を守るはずの学校、教育委員会、児童相談所の判断ミス と連携不足が最悪の事態を招いたことが次々に明らかになっています。なぜこうした判断ミスが起きたのか 、防ぐ術はなかったのかを考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_mado.jpg"><img alt="j190208_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_mado-thumb-480xauto-1006974.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>千葉県野田市の小学４年生の栗原心愛（みあ）さんは、先月２４日、自宅のアパートの風呂場で死亡してい るのが見つかりました。警察は、冷水のシャワーをかけるなど暴行を加えたとして傷害の疑いで４１歳の父 親を逮捕し、その後暴行を止めなかったとして３１歳の母親も同じ容疑で逮捕しました。心愛さんは、父親 から繰り返し虐待を受けていたとみられているほか、母親もＤＶドメスティックバイオレンスを受け、逆ら えない状態だったとみられています。<br>心愛さんは、沖縄から野田市に移り住んだおととし１１月、父親からの虐待が疑われ、千葉県の柏児童相談 所に５０日間一時保護されていました。<br>虐待を児童相談所が把握していながら、なぜ、命を落とすことになったのか。<br>一時保護されるきっかけは、小学校で行われたいじめアンケートでした。「お父さんに暴力を受けている」 「なんとかなりませんか」と訴えていたことから学校は市の教育委員会に報告し、児童相談所の一時保護が 決まりました。<br>父親は一時保護中の児童相談所からの聞き取りに、虐待は否定していました。ただ、呼び出しには素直に応じるなど、改善の余地はあるとの判断で、一時保護は解除され、心愛さんは、父親の親族の家で保護されます。それから両親の元に戻るまでの間、学校、教育委員会、児童相談所と父親や親族との間で複数の話し合いが持たれていました。この間の対応の３つの段階でキーポイントとなる大きな問題があります。<br>それぞれを検証してみましょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_01.jpg"><img alt="j190208_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_01-thumb-480xauto-1006977.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>１段階目の問題は、去年１月、学校と市教育委員会との話し合いの中で起きました。心愛さんが書いた父親からの虐待を示すアンケートの内容を父親に伝え、教育委員会がコピーを渡したのです。いじめの被害者の告発をいじめる側に伝えるような事態です。父親から「誘拐するのか」「訴訟を起こすぞ」と威圧的な態度に出られたことで要求に屈したというのが、教育委員会側の説明です。<br>しかし、ここはむしろ、子どもの告発を親が知ることで、虐待がさらにひどくなることに考えを巡らせ、児童相談所に再度相談すべきでした。判断ミスと連携不足です。専門家によりますと、そもそも子どもが親から虐待を受けていることを明かし、学校に助けを求めるのは極めて希なことだと言います。学校は、いじめアンケートによって虐待の事実をあぶり出し、児童相談所につなぐなど、初期の対応は十分でした。それだけにこうした事後の対応は、残念でなりません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_02.jpg"><img alt="j190208_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_02-thumb-480xauto-1006980.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>２段階目の問題は、心愛さんが、１月半ばに同じ野田市内の別の小学校に転校した時の対応です。転校は父親が強く希望したことが理由です。この際、児童相談所からは転校先の小学校に特に要望はなかったとうことです。心愛さんを受け入れた小学校は、一時保護を受けたといった経緯は把握していましたが、一時保護は解除され、「事態は好転している」という報告を受けていたと言います。本来、父親が元の学校の対応に不満を持ち、転校させたという可能性を踏まえ、経緯を注意深く見守るべき事案です。児童相談所の判断ミスによって、小学校の対応も不十分なものになった可能性があります。<br>心愛さんは、去年１２月２１日を最後に、学校には来ていませんでした。学校は先月初旬、父親から電話で「沖縄にいる」という説明を受けたものの、家庭訪問など特段の対応もなされなかったと言います。虐待が再発する可能性への意識を持ち続けていて、ここで関係機関に通報していれば、心愛さんは亡くなる前に保護されていた可能性があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_03.jpg"><img alt="j190208_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_03-thumb-480xauto-1006982.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>３段階目は、もっとも重要な、心愛さんが両親と再び暮らすことを認めるかどうか判断する過程で起きました。児童相談所との面会で、父親は恫喝的な態度に転じ、「お父さんに叩かれたというのは嘘です。児童相談所の人にはもう会いたくないので来ないでください。」などと心愛さんが書いたという文書を示しました。児童相談所の対応に不満を訴え、自宅に連れて帰ることを主張したのです。その際、父親は「児童相談所の職員個人を名誉毀損で訴えることも検討している」と述べたということです。<br>文書は小学生が一人で思いつくような内容ではなく、児童相談所も、父親に書かされている可能性が高いと認識したと言います。そうでありながら、児童相談所はその２日後、心愛さんを両親のもとに戻す判断をしました。児童相談所は学校で心愛さんが活発に活動していることなどを総合的に判断して虐待の再発はないと考えたと説明します。しかし、その時点では父親と同居していません。虐待の事実は否定しながらも、当初はおとなしく面会に応じていた父親が娘を戻すよう態度を一変させた時点で、同居による虐待のリスクはむしろ高まっていると判断すべき状況です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_04_03.jpg"><img alt="j190208_04_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_04_03-thumb-480xauto-1006984.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>こうしてみますと、心愛さんの命を救うチャンスは何度もあったにも関わらず、それがことごとく逆の判断によって見逃されてきたことがわかります。最悪の事態から目をそらせ、事態は好転していると予断を持って判断してしまったと言えます。激高する父親を刺激したくないとの判断が働いたこともあるでしょう。「もっとも弱い立場である子どもの安全を最優先とする」という視点が欠けていたことは間違いありません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_05.jpg"><img alt="j190208_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_05-thumb-480xauto-1006987.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>なぜこうした判断に至ったのかについては、検証が必要です。一方で増加の一途をたどる児童虐待への対応に追われる児童相談所は、構造的な問題を抱えています。長く児童虐待問題に取り組み、諸外国の児童虐待対策に詳しい医師の山田不二子さんは、児童相談所の業務の幅を根本的に見直すべきと指摘します。児童相談所は、虐待のほか、保健相談、育成相談、障害相談など子どもに関する多岐にわたる相談業務を担っています。これらの業務は、親が加害者である虐待と支援方法の考え方そのものが根本的に異なります。それを１つの組織が担当しているのです。このことは一般にはほとんど知られていません。こうした事情もあり、アメリカやイギリスの児童相談所にあたる組織が子どもの保護機関に特化して取り組んでいるのに比べると日本は業務量は群を抜いていると言います。虐待によって幼い命が失われるたびに、関係機関との情報共有の重要性や児童相談所の繁忙感などが繰り返し問題になります。事態が一向に好転する気配はないことを考えれば、虐待以外の相談業務を分離するなど、組織そのものを抜本的に組み替える時期に来ているのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190208_06_02.jpg"><img alt="j190208_06_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/j190208_06_02-thumb-480xauto-1006989.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>根本厚生労働大臣は、閣議のあとの記者会見で「児童相談所が保護センターとしての役割を果たせるよう体制の抜本的強化を行う」と述べました。今回の事件を受けて、政府は関係閣僚会議を開いて虐待が疑われる事案について１か月以内に総点検を行うことなどの対応策を決めましたが、同じことは、去年、東京・目黒区で５歳の女の子が虐待を受けて死亡した事件のあとも行われ、心愛さんのケースは見落とされていた形です。複雑化する児童虐待事案に真に対応できる体制見直しに国が舵を切ることができるのかが問われることになります。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラム革命４０年　イランの今後は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314170.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■中東情勢のカギを握る国イランは、きょう、１９７９年の「イスラム革命」から、ちょうど４０年の記念日を迎えました。首都テヘランで行われた記念式典には、数十万人の市民が集まりました。演説に立ったロウハニ大統領は、「イランは、４０年前とは比べられないほど強大な国になった。アメリカが制裁をかけてきているが、われわれは結束し、必ず困難を乗り越える」。このように訴えて、イランを敵視するアメリカ・トランプ政権の圧力には屈さず、イスラム体制を堅持してゆく決意を示しました。今夜は、内外に多くの難問を抱え、危機に直面するイランが、今後、どうなるのかを考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_00mado.jpg"><img alt="190211_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_00mado-thumb-480xauto-1006995.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■解説のポイントは、▼イランのイスラム体制とはどういう体制か。▼イランが直面している内外の難問は何か。▼そして、イスラム体制の今後、とくに、アメリカの圧力にどう向き合うかです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_01_2.jpg"><img alt="190211_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_01_2-thumb-480xauto-1006998.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■最初のポイントから見て行きます。<br>１９７９年２月、世界を驚かせた「イラン・イスラム革命」。東西冷戦のただ中、アメリカを強力な後ろ盾とするパーレビ国王の独裁体制が、民衆の抗議行動によって倒され、イスラム教シーア派の指導者ホメイニ師が亡命先のパリから帰国。その教えに則り、宗教指導者を頂点とする政教一致の体制に変わりました。<br>女性の服装、文化、娯楽、言論・表現の自由などが厳しく規制される一方で、大統領や議会を、国民が直接選挙で選ぶなど、民主的な制度も備えた、非常にユニークな体制です。<br>革命を機に、イランは「親米」から徹底した「反米」へと、１８０度舵を切りました。同じ７９年、革命を支持する学生たちが、アメリカ大使館を占拠して、外交官など５２人を、４４４日間、人質にする事件が起きました。この事件が、アメリカに与えた衝撃と不信感は大きく、両国は、今日まで国交を断絶したままです。<br>イランは、イスラエルとも激しく敵対しています。イスラム教徒の土地を占領しているとして、国家として認めず、軍事的な緊張も続いています。<br>一方、イランは、革命をアラブ諸国にも輸出しようとしたため、王制を敷くサウジアラビアなどの強い警戒を招き、今日に至る対立の背景となっています。<br>イスラエル、サウジアラビアと同盟関係にあり、両国に強く肩入れしているアメリカのトランプ大統領が、イランを目の敵にしている背景には、こうした事情があります。トランプ政権は、去年、「イラン核合意」から一方的に離脱し、イランに厳しい経済制裁を加え、圧力を強めています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_02_4.jpg"><img alt="190211_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_02_4-thumb-480xauto-1007001.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■このような厳しい対外関係の影響で、イランのイスラム体制は、今、かつてない危機に直面しています。<br>最大の難問は、トランプ政権による経済制裁が、アメリカ以外の外国企業も対象としていることから、イラン経済に大きな打撃を与え、国民の暮らしが非常に厳しくなっていることです。とくに、イランの国家収入の柱である原油の輸出が制裁の対象となり、輸出と生産に強いブレーキがかかりました。原油生産量は、現在、日量でおよそ２８０万バレル、制裁が発動される前の４分の３にまで減りました。外国企業はイランとのビジネスを控えるようになり、イランの通貨リアルの価値も３分の１に暴落しました。その影響で、物価が高騰し、インフレ率はおよそ４０％。中でも食料品の価格は、２倍から３倍に跳ね上がり、医薬品も手に入らなくなるなど、国民の生活を直撃しています。また、若者の失業率は、３０％を超え、大学を卒業しても仕事に就けない若者が大勢います。賃金の未払いも起きており、政府の無策ぶりに抗議する民衆のデモが、国内各地で頻発しています。<br>さらに、革命後に生まれた世代が、人口の３分の２を超え、若者たちは、インターネットやＳＮＳを通じて、欧米の自由や豊かさにあこがれを抱くようになっています。困難を打開できず、窮屈な今の体制を疎ましく感じる人々も少なくないと見られます。イランの将来に悲観して、有能な人材が国を出る動きも広がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_03_7.jpg"><img alt="190211_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_03_7-thumb-480xauto-1007004.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■ここからは、危機に直面したイランのイスラム体制が、今後どうなるのかを考えます。<br>トランプ政権は、去年、核合意から一方的に離脱した後、イランの指導部に対し、▼ウラン濃縮などの核開発計画の完全な停止、▼弾道ミサイル開発の停止、▼シリア内戦からの撤退など、いわば、「全面降伏」を迫るような要求を突きつけました。<br>イランを再び交渉のテーブルに着かせ、これまでの核合意にかわる「新たな合意」を受け入れさせる狙いがあります。さらに、トランプ政権が描く究極の目標は、制裁によってイランを経済的に締め上げて、国民の間に不満を充満させ、イスラム体制を内部から崩壊させることにあると見られます。<br>トランプ大統領は、今月５日の一般教書演説でも、イランは、「世界最大のテロ支援国家」だと断じたうえで、その脅威に対抗するため、「あらゆる行動をとる」と強調しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_04_3.jpg"><img alt="190211_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_04_3-thumb-480xauto-1007006.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■こうしたトランプ政権の圧力に、イランはどう向き合おうとしているでしょうか。<br>イランは、核合意からは離脱せず、むしろ、これを確実に順守し、核合意を支持しているアメリカ以外の国々、具体的には、中国、ロシア、ヨーロッパの国々との経済関係を維持することに全力を傾ける方針と見られます。すでに、ヨーロッパの多くの企業が、アメリカの市場から締め出されることを恐れ、イランとのビジネスから撤退しています。<br>そうした中、先月末、イギリス、フランス、ドイツの３か国は、各国の企業がアメリカの制裁を回避してイランと取り引きできるようにする新たな貿易決済のしくみを立ち上げました。イランは、この新たなしくみに、できるだけ多くの外国企業が参加してくれることに期待をかけています。<br>今のイランの指導部を支えているのは、アメリカとの対立で、正しいのはイランだという自負です。イランとしては、国連安保理決議のお墨付きもある核合意を完全に守っており、核合意から一方的に離脱し、国際的に孤立しているのは、アメリカの方だという思いがあるだけに、トランプ政権が求める「新たな合意」を目指す交渉に応じるつもりはないと見られます。<br>イランの指導部は、来年１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ大統領が敗れ、１期目で退場することに望みを託し、それまで辛抱強く困難に耐える戦略ではないか。いよいよ、国民生活が切羽詰まれば、食料の配給や物価の統制など、「戦時経済」の導入も考えているのではないか。多くの専門家は、そのように見ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_05_6.jpg"><img alt="190211_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_05_6-thumb-480xauto-1007009.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■革命当初、短命で終わるだろうと言う見方もあったイランのイスラム体制が、これまで４０年も続いた背景には、次のような要因があったと指摘されます。▼超大国アメリカとの対立や、隣国イラクとの戦争を持ちこたえてきたイラン国民の強い愛国心と忍耐力。▼時には原則にこだわらず、現実的な決断を下した指導者の柔軟性。▼そして、イランが、もともと豊かな産油国で、教育水準も高く、経済的に自立できる国だったこと。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_06_3.jpg"><img alt="190211_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_06_3-thumb-480xauto-1007013.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>これらの特質に加えて、現在のイランには、有力な反体制運動の指導者がいません。このため、イスラム体制は、まだしばらく続くだろうと言うのが、多くの専門家の見方です。<br>ただし、もし今後、敵対するアメリカなどの挑発に乗って軍事衝突を招くならば、体制にとって命取りになります。その点では、国の最も重要な意思決定を行う最高指導者の判断にかかってきます。２代目の最高指導者ハメネイ師は、今年、在任３０年、そして８０歳を迎えるだけに、次の最高指導者が誰になるかが、非常に注目されます。<br>イスラム体制の堅持を至上命題とするイラン、当面は、制裁による経済危機をどう切り抜けるのかを焦点に、トランプ政権との「がまん比べ」が続くことになると考えられます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ふるさと納税　１００億円還元の波紋」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314174.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。利用者が増え続けている、ふるさと納税。<br>政府は、自治体が提供する返礼品を、法律で規制する改正案を決定しました。　　<br>竹田　忠　（たけだ・ただし）解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20190212.jpg"><img alt="C0-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-20190212-thumb-480xauto-1007018.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>《　なぜ、法律で規制するのか？　》</p><p>その大きな理由の一つが、これ。<br>大阪府の泉佐野市が今月から始めた、ふるさと納税の新たなキャンペーン。<br>「なくなり次第終了、１００億円還元」という宣伝文句。<br>どこかで聞いたようなセリフですが、<br>ふるさと納税をした人に対して通常の返礼品に加えて<br>アマゾンのギフト券をプレゼントする、というもの。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-20190212.jpg"><img alt="C1-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-20190212-thumb-480xauto-1007020.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　これは、どこが問題なのか？　》</p><p>プレゼントされるギブト券は、<br>ふるさと納税した額の最大２割、とされていますので、<br>通常の返礼品が同じく３割とすると、合計で５割になります。<br>これは総務省が要請している、返礼品は、３割までの地場産品、<br>そして、ギフト券などの金券もダメ、という内容にどちらも違反しています。</p><p>このため石田総務大臣は、これは身勝手だ、と強く批判しているんですが、<br>一方、泉佐野市は以前から、<br>国が一方的に規制するのはおかしい、と反論して対立しているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-20190212.jpg"><img alt="C2-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C2-20190212-thumb-480xauto-1007022.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　では、どうすればいいのか？　》</p><p>この返礼品についての要請は、<br>実は、あくまでお願いであって、強制力はない。<br>そこで、政府としては、正式に法律で規制しよう、ということになって<br>すでに改正法案を国会に提出しました。<br>法案が今国会で通れば、今年６月以降は、<br>ルールに従わない自治体は、ふるさと納税制度の対象から<br>外されることになります。<br>そうすると、その自治体への寄付は、激減することは必至です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20190212.jpg"><img alt="C3-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C3-20190212-thumb-480xauto-1007024.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　そもそも、なぜ、そうまでして返礼品を規制するのか？　》</p><p>まさに、そこが論点なんです。<br>ふるさと納税をする側からすると、<br>返礼品は、たくさんもらえた方がうれしい。</p><p>しかし、その返礼品にかかるお金は、もとは税金なんです。<br>しかも、お金もちほど、税金が、返礼品としてたくさん戻される仕組み。<br>いわば、“金持ち優遇税制”　と言ってもいい状況になっている。</p><p>もともと、ふるさと納税というのは、<br>ふるさとや、災害で困っている自治体を<br>自分の税金の一部を使って応援しようという制度。</p><p>この大事な制度を、どう守っていくか、<br>今後も議論が必要だと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-20190212.jpg"><img alt="C4-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C4-20190212-thumb-480xauto-1007026.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「豚コレラ　感染拡大をどう防ぐか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314268.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>豚やイノシシが感染する、家畜伝染病「豚コレラ」の拡大が止まりません。<br>去年９月に２６年ぶりに岐阜県の農場で感染が見つかった後、次々と感染は広がり、先週には愛知や大阪、 長野など、４つの府県に飛び火しました。<br>政府は感染の拡大を止めるために、豚の殺処分を進めていますが、感染は野生イノシシにも広がっており、 ウイルスの封じ込めは難しくなっています。<br>今日は、感染が広がった背景を整理し、今後の対策について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_00mado.jpg"><img alt="190212_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_00mado-thumb-480xauto-1007364.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>まず、豚コレラとはどういう病気かです。<br>豚コレラは、豚やイノシシ特有の感染病で、糞や唾液を通じて、極めて強い感染力を持ちます。人はその肉 を食べても感染しませんが、豚は高い熱や下痢などの症状を示し、多くは死に至ります。<br>アジアを中心に世界で感染が広がっており、日本では１９９２年を最後に感染が見られていませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_1.jpg"><img alt="190212_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_1-thumb-480xauto-1007366.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その豚コレラが新たに見つかったのは、去年９月です。岐阜県岐阜市の養豚農家で１例目が見つかったあと 、県内の農場や研究所など９ヶ所に次々と広がりました。<br>感染がみつかった農場などでは、豚の殺処分を進め、拡大の防止に努めましたが、先週６日には、県を超えて愛知県豊田市の農場に飛び火。その農場が大阪府や長野県などの農場に子豚を出荷していたため、出荷先でも次々と感染がみつかり、発生は一気に、１府４県にまで拡大しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_4.jpg"><img alt="190212_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_4-thumb-480xauto-1007368.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>人に感染しないとはいえ、豚コレラは国内の養豚産業や豚肉の供給に大きな影響を与えます。今は豚肉の価格も落ち着いていますが、今後、感染が拡大すれば、その影響は私たちの食卓に及びかねません。まさに今はウイルスを封じ込める瀬戸際と言えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_5.jpg"><img alt="190212_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_5-thumb-480xauto-1007370.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>それにしても、なぜこれほど広がったのか？３つの要因があると思います。</p><p>一つは、今回のウイルスが、感染がわかりにくい弱毒性だったことです。国内で過去に流行した豚コレラは、症状が急速に悪化し、５日ほどで死んでしまう強毒型でした。<br>ところが今回のウイルスは、毒性が弱く、一見しただけでは、感染を気づきにくいタイプです。豚がバタバタと死んでいけば、事の重大さにすぐに気がつくのでしょうが、今回は感染しても比較的元気だったと言います。<br>しかし毒性が弱くても、感染する力は強く、感染した豚はウイルスを吐き出し続けます。気がついたときには広範囲に広がっていました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_2.jpg"><img alt="190212_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_2-thumb-480xauto-1007374.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>また、イノシシの間に感染が広がっていることも、対応を難しくしています。<br>今回の感染は、中国やモンゴルで発生しているウイルスと遺伝子が近く、海外から侵入したウイルスに野生イノシシがまず感染し、それが農場の豚に伝播しているという見方が有力です。</p><p>豚コレラウイルスは、冷凍なら４年、餃子などの加工品でも冷蔵なら３ヶ月近く感染力を持ち続けます。発生地域からの、持ち込みは禁止されていますが、手荷物などで違法に持ち込まれた加工品が、家庭や行楽地などで廃棄され、それを食べたイノシシが感染した可能性は否定できない。そう専門家は見ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_6.jpg"><img alt="190212_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_6-thumb-480xauto-1007378.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>岐阜県や愛知県では、捕獲されたり死んだイノシシを調査したところ、６頭に１頭が感染していることが分かりました。すでに高い濃度で、豚コレラが蔓延していると考えざるを得ず、感染したイノシシが広範囲を動き回っている可能性があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_8.jpg"><img alt="190212_02_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_8-thumb-480xauto-1007382.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに、問題だったのは農場関係者の対応です。家畜を飼育する農家や施設には、病気の侵入を防ぐ衛生管理基準を守ることが、法律で求められています。しかし岐阜県の農場や施設では、十分守られていませんでした。</p><p>例えば、畜舎やエサの保管場所などは、衛生管理区域として設定し、出入り口での消毒を徹底すること。また従業員も、管理区域専用の衣服や靴を用意するとされています。しかし、専用の服や靴を用意していなかったり、区域の中と外とで、重機などを洗浄せずに使い回していた農場や施設がありました。</p><p>また、ネズミやカラスなどの侵入を防ぐ柵や網を設置することが求められていますが、柵がなかったり、野良猫が農場に侵入して、死んだ豚などを食べたりしていた農場もありました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_03_4.jpg"><img alt="190212_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_03_4-thumb-480xauto-1007384.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>もちろん、管理基準を徹底していなかったことと、ウイルスの侵入に関連があるかは、はっきりしていません。<br>しかし、感染が疑われる症状が出ていたにも関わらず、子豚を長野や大阪などの農場に出荷し、感染を広げてしまった愛知県の事例など、近隣で病気が発生している中での対応とは思えない事態が相次いでいます。<br>気が緩んでいると批判されても仕方ないでしょう。</p><p>ウイルスを根絶するためには、病気の早期発見、早急な殺処分、そして何よりウイルスを農場に入れないことが、大前提です。今回はこの基本的なことが出来ていなかったことになります。<br>農林水産省や岐阜、愛知両県は、なぜこうした事態を招いたのか、徹底的に検証する必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_03_5.jpg"><img alt="190212_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_03_5-thumb-480xauto-1007386.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その上で、これ以上の、感染拡大を防ぐための方策です。焦点となっているのはワクチンの使用です。<br>飼育されている豚に、豚コレラのワクチンを打てば、体の中に抗体ができて感染しなくなり、結果的にウイルスの拡散を止めることができます。日本では、国内の豚コレラ対策として、１９８０年代にワクチンの使用を始め、ウイルスを根絶した実績があります。<br>今回感染が重なった岐阜県では、農家の不安が高まっており、その使用を国に強く求めています。</p><p>しかし、農林水産省は、今はワクチンを使用する段階ではないと、反対しています。一旦ワクチンを打ち始めれば、ウイルスを根絶するまでに、何年もかかること。まずは農場での衛生管理の徹底が先で、ワクチンは最終手段だという認識です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_04_4.jpg"><img alt="190212_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_04_4-thumb-480xauto-1007388.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>確かに、ワクチンを使用すれば、費用も膨大となり、病気が蔓延しているとして豚肉の輸出も難しくなります。ここは、慎重な判断が必要でしょう。<br>一方で、イノシシについては徹底した対応を急ぐべきだと思います。</p><p>岐阜や愛知では、罠を仕掛け、イノシシの捕獲作戦に乗り出していますが、ウイルスは罠をかいくぐって効果は出ていません。<br>ただ、いまのところ、二つの県以外では、豚コレラに感染したイノシシは見つかっていません。</p><p>農林水産省では、イノシシの罠を増やして捕獲を強化するとともに、新たにワクチンなどを混ぜたエサを、生息場所などに投与する案を検討しています。</p><p>イノシシの間にウイルスが蔓延していれば、衛生管理を徹底しても、農家の不安は消えません。農林水産省としては、野生イノシシについてはワクチンの使用も含めた、徹底した対応の検討を進めて欲しいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_04_7.jpg"><img alt="190212_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_04_7-thumb-480xauto-1007390.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>さて、お隣の国、中国では去年８月、豚コレラとは別に、それ以上の脅威とされるアフリカ豚コレラに感染した豚が、アジアで始めて見つかり、あっという間に全土に広がりました。殺処分した豚は、半年で１００万頭近くに及びます。<br>アフリカ豚コレラには、有効な治療薬もワクチンもなく、日本に侵入すれば、かつて、宮崎で発生して大きな被害をもたらした家畜伝染病、口蹄疫以上の影響が広がると、農林水産省では警戒しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_05_2.jpg"><img alt="190212_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_05_2-thumb-480xauto-1007392.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>中国と日本、互いの交流はますます盛んになっています。成田空港などでは観光客がソーセージや餃子などの豚肉製品を持ち込んでいないか監視を強めていますが、十分ではありません。<br>岐阜や愛知での豚コレラの封じ込めと同様に、新たなウイルスに対する警戒も怠るべきではないと思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「つまめるか？原発溶融燃料」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314269.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発の廃炉の最難関となる溶け落ちた燃料の取り出しに向けて、東京電力は<br>きょう2号機で、燃料とみられる溶融物に初めて触れてつまむ調査を行う。<br>水野倫之解説委員の解説。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-2019213.jpg"><img alt="C0-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-2019213-thumb-480xauto-1007394.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>溶けた燃料の状況についてはこれまで2号機と3号機で溶融物が撮影されていますが、<br>これをどう取り出すか決めるには、まだまだ内部の情報が足りない。<br>ただ2号機では去年、格納容器の底に、原子炉から落下したとみられる核燃料の一部が見つかった。周りには溶けた燃料とみられる堆積物が小石のように広がっている様子も確認されるなど、状況が最もわかっていることから、今回触れて性状を詳しく調べる。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-2019213.jpg"><img alt="C1-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-2019213-thumb-480xauto-1007396.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ容器内は極めて放射線が強いので釣り竿のようなパイプ入れて、釣り糸をたれるように調査機器を容器の底まで下ろす。この機器には2本の‘指’もついていて、これで堆積物に触わる。指の握力は700グラムあり、触ることで硬いのかもろいのかわかるし、指で小石状の溶融物をつまんで、持ち上げることができるかにも挑戦。<br>ただつまめても取り出しまではしない。<br>最大の目的は、安全に取り出すために当面どんな器具が必要になってくるのかを見極めること。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-2019213.jpg"><img alt="C5-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C5-2019213-thumb-480xauto-1007401.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>今回つまめれば、指をさらに発展させた器具や回収容器を開発することになるし、<br>硬くて動かなければ、ドリルやカッターのような器具が必要になってくることが分かるというわけ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C6-2019213.jpg"><img alt="C6-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C6-2019213-thumb-480xauto-1007403.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>溶け落ちた燃料の取り出しは世界でも初めてのことでなかなか一気に取り出しとはいかない。<br>政府と東電は2021年から本格的に取り出すことを目指していて、<br>そのためには最初に取り出す号機を来年度中に決めなければ。<br>今のところ2号機がその最有力候補とみられていて、<br>計画通りの取り出しに目途をつけることができるのか、きょうまもなく始まる調査に注目。<br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;統計不正&quot;&quot;児童虐待&quot;...　国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/314277.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_01.jpg"><img alt="k190213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_01-thumb-480xauto-1007430.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>国会では、先週から新年度予算案の審議が本格的に始まりました。審議は、衆議院予算委員会で進められており、これまでのところ、１）厚生労働省の統計不正問題と、それに関連して、２）経済状況をどう見るかという議論、そして、３）児童虐待をどう防ぐか、という３点が大きな焦点となっています。こうした問題について、国民はどう見ているか。国会論戦のポイントを抑えながら、最新のNHKの世論調査をもとに考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_02.jpg"><img alt="k190213_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_02-thumb-480xauto-1007437.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br><br></p><div><p>≪安倍内閣の支持率≫<br>今月１２日まとまった、２月のNHKの世論調査で、安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が４４％、▽「支持しない」は３７％でした。前の月と比べると、「支持する」、「しない」とも、わずかに上がっています。<br>政府・与党としては、この間、災害対策などを盛り込んだ、今年度の第２次補正予算成立といった成果もありましたが、一方で、統計不正問題などもあり、結果として、支持率に大きな変化はありませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_03.jpg"><img alt="k190213_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_03-thumb-480xauto-1007439.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪統計不正問題≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_04.jpg"><img alt="k190213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_04-thumb-480xauto-1007441.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そうした中、いま、国会で大きな議論になっているのは、厚生労働省の統計不正問題です。<br>政府は、先に、第三者で作る『特別監察委員会』がまとめた検証結果をもとに、「組織的に隠蔽する意図はなかった」と説明しました。しかし、野党だけでなく与党からも、「調査には客観性がなく不十分だ」と批判され、再調査に追い込まれました。また、他の統計でも、本来、決められた手法で行われていなかったことなどが見つかり、ずさんな実態が明らかになっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_05.jpg"><img alt="k190213_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_05-thumb-480xauto-1007443.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この問題を受けて、政府が発表している統計を信用できるかどうかを聞いたところ、▽「信用できる」は、わずか５％、逆に▽「信用できない」は５２％と半数を超えました。<br>言うまでもなく「統計」は、様々な政策を作る上での土台になりますから、それが、いい加減なモノであったら、どんなに真面目に政策を考え、審議しても意味がありません。この問題は、政府・議会、あるいは、与党・野党ではなく、本当に、政治全体というか、国の信用に関わる、深刻な問題と受け止めなければなりません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_06.jpg"><img alt="k190213_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_06-thumb-480xauto-1007445.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>≪統計不正・政治の責任≫<br>この問題で、野党側は、根本厚生労働大臣の罷免を求めていますが、安倍総理大臣は、続投させる考えを示しています。<br>そこで、根本大臣は辞任すべきかどうか聞いたところ、全体としては、▽「辞任すべき」が２６％、<br>▽「辞任する必要はない」が２５％、▽「どちらともいえない」は４０％でしたが、その内訳をみると、与党・野党の支持層、それに無党派層で傾向に違いが見られます。<br>今回の統計の不正は、民主党政権の時も含め、１０年以上前から行われてきたので、これまでの国会審議でも、▽なぜ、不正が続けられ、▽どこに責任があるのか、いまだ明確になっていません。それが、こうした支持政党による違い、あるいは、全体として、「よく分からない」、「判断がつかない」ということになっているのではと考えられます。今後の政府の再調査や、国会審議を通じ、詳しい事実関係がどこまで明らかになるかによって、こうした世論がどうなっていくか、見極めていく必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_07.jpg"><img alt="k190213_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_07-thumb-480xauto-1007450.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪経済状況をどう見る≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_08.jpg"><img alt="k190213_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_08-thumb-480xauto-1007452.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>政府は、「いま、日本経済は、戦後最長の景気回復が続いている」としています。そこで、戦後最長の景気回復を実感しているかどうかを聞いたところ、▽「実感している」は８％、▽「実感していない」は６６％、▽「どちらともいえない」が２０％でした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_09.jpg"><img alt="k190213_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_09-thumb-480xauto-1007454.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>実は、いま、国会では、多くの国民が景気回復を「実感していない」としていることについて、それが国民の感覚の問題なのか、それとも、「本当は、景気は良くないのではないか」という議論が、今回の統計不正問題を切っ掛けに持ち上がっています。<br>この中で、野党側は、「統計の結果を修正して再計算すれば、労働者一人あたりの『実質賃金の伸び率』は、去年、ほとんどの月でマイナスだった」と指摘し、「景気の実感がないのは当然だ」としています。これに対し、政府・与党は、「パートやアルバイトも含めた雇用者全体の所得、『総雇用者所得』はプラスで、賃金は、増加傾向にあるという判断に変わりはない」としています。<br>この様に、与野党の主張は、▽労働者個人に着目するか、それとも、▽全体として見るかで、すれ違っています。もちろん、経済の実態がどうかは、ひとつのデータではなく、総合的に判断しなければなりませんが、足もとの経済をどう見るかは、１０月に予定される消費税率引き上げの是非にも直結する問題だけに、夏の参議院選挙もにらんだ各党の激しい論戦が続きそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_10.jpg"><img alt="k190213_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_10-thumb-480xauto-1007458.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪消費増税の是非≫<br>一方、消費税率の引き上げについて、安倍総理は、「全世代型の社会保障制度を構築するには、安定的な財源が必要で、予定通り１０％に引き上げる方針に変わりはない」としています。<br>そこで、消費税率引き上げについて聞いたところ、▽「賛成」は３１％、▽「反対」は４１％、▽「どちらともいえない」は２１％でした。ちなみに、この結果を、直近の過去のデータと比較すると、今月は、「どちらとも言えない」が減り、その分、徐々に「反対」が増えている印象です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_11.jpg"><img alt="k190213_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_11-thumb-480xauto-1007460.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした背景には、実施時期が近づき、徐々に実感が沸いてきたというのもあるでしょうが、いま、米中の貿易摩擦、イギリスのEU離脱といった、世界経済のリスクが指摘される中、日本経済の先行きに不安が広がっていることも影響していると思います。野党側は、「前回、増税を見送った時より、リスクは高まっている」として、消費増税に反対していますが、政府・与党は、「そうしたリスクがあるからこそ、日本の景気を下支えし、消費税対策を盛り込んだ、新年度予算案の、早期の成立が必要だ」としています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_12.jpg"><img alt="k190213_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_12-thumb-480xauto-1007462.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪児童虐待　どう防ぐ？≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_13.jpg"><img alt="k190213_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_13-thumb-480xauto-1007464.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>千葉県野田市の小学4年生の女の子が死亡した事件では、女の子がSOSを出していたのに、学校や教育委員会、そして、児童相談所が、それを受け止めることができませんでした。<br>この事件を踏まえ、安倍総理は、先週、関係閣僚会議を開き、子ども達の命を守ることを最優先に、▽児童相談所などが把握している、すべてのケースについて1ヶ月以内に緊急の安全確認を行う、その上で、▽ルールの徹底や、▽警察を含めた連携の強化などを指示しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_14.jpg"><img alt="k190213_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_14-thumb-480xauto-1007468.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ、こうした政府の取り組みによって、児童虐待が減っていくと思うかどうかを聞いたところ、▽「減っていく」は２３％、▽「減っていかない」は３６％、▽「どちらともいえない」は３２％でした。<br><em><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_15.jpg"><img alt="k190213_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_15-thumb-480xauto-1007471.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></em></p><p>こうした厳しい声の中には、「政府の取り組みが、まだまだ足りない」というほか、「行政の取り組みだけでは、虐待はなくならない」という思いもあると思います。<br>二度とこうした悲劇を繰り返さないため、引き続き、国会では徹底した議論が求められます。同時に、『児童虐待の根絶には何をすべきか』、私たちも、家族、地域、あるいは、社会全体で真剣に話し合っていく必要があると思います。<br>（太田　真嗣　解説委員）　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ＩＮＦ条約破棄』は何をもたらすのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314352.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカとロシアはともにＩＮＦ・中距離核戦力全廃条約を破棄する方針を表明し、核軍縮の重要な枠組みの一つが消滅の危機に瀕しています。こうした中、条約の拘束を受けないもう一つの軍事大国・中国は中距離ミサイルの増強を続けています。ＩＮＦ条約の破棄がもたらす安全保障上の様々な課題について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_00mado.jpg"><img alt="190213_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_00mado-thumb-350xauto-1007844.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは次の３つです。<br>▽米ロにとって条約は“足かせ”。　<br>▽アメリカの本音は中国への対抗。<br>▽軍拡競争で何が起こるのか。</p><p>■ＩＮＦ条約とは<br>冷戦時代、アメリカとソビエトが調印したＩＮＦ条約は、射程500キロから5500キロの地上配備型のミサイルを禁じました。この条約によって米ソは全ての中距離核ミサイルを破棄し、当時懸念されたヨーロッパでの核戦争の危機を大きく低減させました。</p><p>■ＩＮＦ条約は“足かせ”</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_01_5.jpg"><img alt="190213_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_01_5-thumb-400xauto-1007846.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、30年余りが経ち、情勢は大きく変化しています。ロシアの巡航ミサイルや弾道ミサイルの一部が条約に違反しているとしてアメリカは今月2日、半年後に条約を離脱すると通告しました。それだけではなく、この通告と同時に条約義務の履行を停止するとも表明。ただちに中距離ミサイルの開発に乗り出す姿勢を示しました。これに対してロシア側は「アメリカと同じようにふるまう」と述べ、禁じられている兵器開発に着手するとともに、条約を破棄する方針を表明しました。プーチン大統領は、条約が禁じる中距離兵器で、音速の５倍で飛行する「極超音速兵器」の開発を始めるよう命じました。アメリカも対抗策に乗り出すことは確実で、双方は、正式な条約の失効を待たずに新兵器の開発競争に突入しようとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_02_1.jpg"><img alt="190213_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_02_1-thumb-400xauto-1007848.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>激しく対立する両国ですが、ひとつ一致している点があります。それは、冷戦時代の産物であるＩＮＦ条約は今の情勢には合わず、自国の安全保障の「足かせ」になっているという認識です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_03_2.jpg"><img alt="190213_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_03_2-thumb-400xauto-1007850.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>超大国同士が対立した冷戦時代とは対照的に、核兵器とその運搬手段である中距離弾道ミサイルを保有する国が次々と現れています。軍拡路線をひた走る中国、国際社会を欺いて核武装した北朝鮮、それに、ともに対立するインドとパキスタンなどです。こうした国々に囲まれた形のロシアは、同じような兵器の保有を禁じるINF条約は不公平だと受け止め、条約違反のミサイル開発を何年も前から進めてきたと、欧米諸国はみています。</p><p>■アメリカの本音は中国への対抗<br>一方、アメリカは、このロシアの違反をいわば口実に条約から抜け出し、みずからも中距離ミサイルの保有を目指そうとしているようにみえます。その最大の理由は、中国です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_04_3.jpg"><img alt="190213_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_04_3-thumb-400xauto-1007852.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>中国は、米ロが条約に縛られている間に、着々と中距離弾道ミサイルや巡航ミサイルの開発と配備を進め、今では「世界最大の中距離ミサイル保有国」です。米軍基地のあるグアムや日本を狙える核ミサイルも数多く存在します。中国の中距離ミサイルは1900発にものぼるとされ、中には、アメリカの空母を狙う“空母キラー”の異名を持つ、世界初の「対艦弾道ミサイル」もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_04_6.jpg"><img alt="190213_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_04_6-thumb-400xauto-1007854.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対しアメリカは、中国の中距離ミサイルに相当する兵器を持ち合わせていないことを不安視しています。さらには、中国やロシアの軍事力の急速な近代化によってこれまで維持してきた軍事力の圧倒的な優位性が失われつつあると危機感を強めています。アメリカの軍事力は今でもまだ世界最大最強ですが、自分たちが持っていない兵器を競争相手が持っているという不均衡を何としても解消したいというのがアメリカの本音なのです。</p><p>INF条約の失効まで残り半年、条約の拘束を受けない中国が中距離ミサイルを増強している現状に対して、アメリカや国際社会の対応には、どのような選択肢があるでしょうか。ここでは、大きく分けて２つの対立する考え方があるように思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_05_4.jpg"><img alt="190213_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_05_4-thumb-400xauto-1007856.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ひとつは、アメリカがその発表に従い、中距離ミサイルを再び手にして、中国との不均衡を解消すべきとの意見です。同盟国も協力してアメリカの抑止力を強化し、中国が危険な行動に出ないようけん制すべきだとの立場です。<br>もう一つは、核軍縮による問題解決。中国も参加する新たな核軍縮の枠組みを追求すべきだとの意見です。<br>しかし、どちらの方向に進んでも大きな「困難」が伴います。アメリカが中国を抑止するため中距離ミサイルの開発と再配備に向かえば、米中の間で新たな軍拡競争が起き、地域を不安定化させることも懸念されます。<br>一方、核軍縮については、中国を含む多国間の枠組みをつくることが軍備管理の観点から言っても、当然、目指すべき方向です。しかし、今のところ具体的な動きは見えず、今後出てきたとしても、核兵器の削減条約に一度も加わったことのない中国を新たな交渉にどのように引き込むのかが大きな課題です。</p><p>■軍拡競争で何が起きるか<br>トランプ大統領は、言葉の上では「多国間条約」に言及はしているものの、「核軍縮」による解決は事実上放棄し、中距離核戦力の強化にまい進しようとしているように私には見えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_06_3.jpg"><img alt="190213_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_06_3-thumb-400xauto-1007858.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>軍拡競争の再燃が予想される中で、アメリカが目指す軍事力の増強とはどのようなものなのでしょうか。「このままＩＮＦ条約が破棄された場合、アメリカは、中国を強く意識して中距離ミサイルを配置することになるだろう」と専門家は指摘しています。そうなれば、中国周辺のアジア地域がアメリカにとって対立の最前線となりかねません。<br>「中国を意識したミサイルの配置」とは何か。それを探る手がかりの一つが、アメリカ国防総省が去年、「核態勢の見直し」という文書で示した新たな核戦略です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_07_3.jpg"><img alt="190213_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_07_3-thumb-400xauto-1007860.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この中には、オバマ政権時代に退役した「核搭載型の巡航ミサイル・トマホーク」を復活させる方針が示されています。実戦で数多く投入されてきた「トマホーク」に再び核弾頭の搭載を目指す計画です。射程１００キロ以上と中距離ミサイルに匹敵する飛距離があるトマホークの“核ミサイル化”によって、中国の中距離核に対抗する狙いと見られます。ただ、トマホークは、外見からは核を搭載しているかどうか見分けがつかず、仮に核を載せていなくても、相手が核ミサイルだと誤解すれば核戦争を誘発するおそれがあることも指摘しておきたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_08_4.jpg"><img alt="190213_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_08_4-thumb-400xauto-1007862.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ここでさらに問題になるのは、アメリカが新たに中距離核ミサイルを導入する場合の運用方法。中国シフトでアジアに配備するならば、それらがどこに配備されるのかです。地理的条件だけを考えればグアムの他、日本や韓国なども候補になりえると指摘する専門家もいます。しかし、核の配備となれば、そもそも非核三原則がある日本では制度上不可能です。このため、洋上への配備、つまり、水上艦や潜水艦などに配備する案が検討される可能性があります。しかしこれも、核ミサイルを搭載した艦艇が補給や休養をする際、どこの港に入るのかなど、あいまいな部分も残ります。この先、アメリカの新たな戦略が具体化されていくとき、日本はどのような対応をするのか問われることになるでしょう。<br>冷戦時代につくられた条約が十分に機能しなくなっているいま、その代わりが見つからない限り、私たちは、不透明で不確実な世界に向き合うことになります。日本が核の廃絶を国是とする限り、かつてヨーロッパが経験した核戦争の恐怖が再びアジアの地にもたらされることがないよう、困難は承知の上で、中国を巻き込んだ新たな枠組みづくりをあきらめてはならないのだと思います。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 23:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン前会長後任が来日 日産との関係は」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314428.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日産と提携関係を結ぶフランスの自動車メーカー・ルノーでゴーン前会長の後任となったスナール会長がきょうから来日し、日産の経営陣と会談します。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20190215.jpg"><img alt="C0-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-20190215-thumb-480xauto-1008260.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　スナール会長の今回の来日の目的はどういったことでしょうか？<br>Ａ　はい。スナール会長は先月ルノーのトップに就任し、４月には日産の取締役に選任される見通しです。そこで今回は日産の経営陣と直接顔を合わせ、お互いの信頼関係を醸成するのが目的です。ただ両社の間では、今後の提携関係の主導権争いが水面下で行われていて、どのような話し合いが行われるのかに注目が集まっているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-20190215.jpg"><img alt="C1-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-20190215-thumb-480xauto-1008262.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　主導権争いというとどういう立場の違いがあるんですか？<br>Ａ　日産はかつて経営危機に陥ったときにルノーに救ってもらいましたが、いまでは売上高でも販売台数でもルノーを大きく上回り、ルノーからの自主性を高めたいという声も聞こえてきます。その一方でルノーは日産の株式の４３％を保有する大株主で、両社の間では、「日産の経営を担う会長などのトップクラスの職にはルノー出身を一人置く」という取り決めがあります。このためスナール氏も、会長などのトップクラスのポジションにつきたいという意向があるものと見られます。これに対し日産社内ではゴーン前会長が日産とルノーのトップを兼務していたことで、権限が過度に集中し、それが不正を招く一因となったという反省があります。日産は、現在、第三者の専門家を交えた委員会をつくって、不正を繰り返さないための社内の体制やグループ運営の見直しを進めており、スナール氏をどのようなポストで迎えるかについても慎重に検討したいとしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20190215.jpg"><img alt="C3-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C3-20190215-thumb-480xauto-1008264.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　双方の折り合いはつきそうでしょうか？<br>Ａ　自動車業界は、電気自動車や自動運転など巨額の研究開発費が必要で、一社だけで乗り切るのは容易ではないとされています。日産とルノーの提携関係がこれまで成果をあげてこられた背景には、ルノーが大株主でありながらも日産に敬意をはらってきたこともあったといわれます。今後両社の関係がうまくいくかどうかは、経営陣同士が緊密なコミュニケーションを通じて信頼関係を築いていけるかどうか。まずはそこにかかっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-20190215.jpg"><img alt="C5-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C5-20190215-thumb-480xauto-1008266.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迫る外国人受け入れ拡大　　どうする日本語教育」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/314353.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>外国人の受け入れを拡大する新たな制度が今年4月に始まります。きょうは日本語教育をどう充実するかがテーマです。担当は飯野解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_mado.jpg"><img alt="k190214_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_mado-thumb-350xauto-1007864.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q1　新たな制度がスタートするまで残り１か月半となりました。　</p><p>A１　もうまじかに迫っていますから、受け入れ環境の整備を急ぐ必要があります。その中でも最優先の課題が日本語を教える環境です。せっかく日本に来ても日本語がわからないと、職場への定着が難しいですし、地域の人たちとコミュニケーションがとれないと、孤立してトラブルになる恐れもあると思うからです。</p><p>Q2　今回新たに受け入れる外国人はどの程度日本語ができる人たちですか？</p><p>A２　ある程度日常会話ができて生活に支障がない程度の能力があるとされています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_02.jpg"><img alt="k190214_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_02-thumb-380xauto-1007867.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今回の受け入れ拡大で、新たに２つの在留資格が設けられました。<br>相当程度、一定の技能を持つとされる「特定技能1号」と、より熟練した技能が必要とされる「特定技能2号」です。このうち1号の日本語能力は日本語能力試験、N4程度とされています。N４というのは、5段階の能力の下から2番目、「基本的な日本語を理解するレベル」です。私が話した感じでは、片言の日本語というかんじでしょうか。スムースに会話ができるレベルではありません。<br>特定技能2号は、さらに経験をつんで日本語能力が高いと考えられているので、日本語能力のレベルに定めはありません。<br>特に心配なのは特定技能1号。今回の制度では、技能実習を3年以上経験すれば無試験で特定技能1号に移れることになっています。しかし3年の経験がある実習生でもほとんど日本語を話せないと人もいます。</p><p>Q３　そうした状況では、やはり日本語を教える環境が重要ですね。<br>国はどのように進めようとしているのでしょうか。</p><p>A３　今回の制度で国は、外国人を受け入れる企業に、生活に必要な日本語習得を支援することを求めています。といっても企業自ら日本語を教えなくても、地域にある日本語教室を紹介する程度の支援でよいとしてしまっています。<br>となると重要なのが、日本語教室をいかに整備するかです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_05.jpg"><img alt="k190214_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_05-thumb-380xauto-1007869.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今も地域に暮らす外国人のために全国に１０００か所あまり、日本語教室があります。<br>しかし設置する過度かは自治体の判断なので、地域に偏りがあって全体の６割の自治体には、教室がないのです。そこで今回国は、教室を全国各地で開けるよう自治体を支援し、総合的な対策を進めるとしています。ところが、受け入れまであと一ヵ月半というのに、その具体策がみえてこないのです。<br>外国人住民が多い自治体でつくる外国人集住都市会議が、先月開いた公開討論会でも、日本語教育に対する国の消極的な姿勢に、厳しい意見が相次ぎました。</p><p>Q４　自治体からはどんな意見が出たのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_07.jpg"><img alt="k190214_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_07-thumb-380xauto-1007871.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A４　国が責任をもって早く取り組みを進めてくださいということです。具体的には地域の日本語教室に国が確実に財政支援を行うこと、そして外国人を受け入れる企業の責任を法律で明確にして、企業自ら日本語教育を行うとか、教室にゆだねるなら財政支援するとか強い措置を講じること。また海外のように国が主体の日本語教育制度を設けるべきだという意見もありました。ドイツなどでは、長く滞在する外国人に、言語を学習することを法律で義務付けて、国が600時間の語学教育を提供しています。</p><p>Q５ 海外では国が責任をもって日本語教育を進めているのですね。</p><p>A５　それに比べると、日本の国の対応はお粗末です。これまでも日本語教室の運営を自治体に任せきりだったので、どこも手探りの状況です。<br>そのうちのひとつ、群馬県太田市の教室を取材しました。<br>日本語教室を運営するのは住民ボランティアです。日系人が増え始めた２０年以上前から、日本語の会話や読み書きをほぼ無料で教えています。教室は週３回です。<br>教えているのも住民ボランティアの人たち。30人余りが交代で教えています。しかしメンバーの多くが高齢者ですし、新たなボランティアも思うように集まらず、増え続ける外国人への対応にも限界があるといいます。</p><p>Q６　なかなか大変そうですね。</p><p>A６　ほかの地域の日本語教室も、教えているのはほとんどが住民ボランティアです。それによって住民と外国人との交流が深まるメリットはありますが、ボランティアだけでは回数を多く開けませんし、教え方にもばらつきがあります。これまでのような自治体任せ、ボランティア任せにならないよう、国が早急に具体策を示して、日本語を教える環境整備を急ぐ必要があると思います。<br>そして、もうひとつ、日本語教育という点で、対策を急がなければならないのが、日本語が十分理解できない子供たちへの教育です。</p><p>Q７　子供たちへの教育も大事ですよね。</p><p>A７　今回新たにできた在留資格、特定技能１号の人たちは、家族を連れてくることができませんが、日本で結婚して子供が生まれることもあるでしょうし、２号の人たちは子供をつれてくる事も認められています。でも日本語ができない子供への教育は、そうした将来の話ではなく、まさに今、学校現場が直面している問題です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_09.jpg"><img alt="k190214_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_09-thumb-380xauto-1007873.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>小中学校や高校などの公立学校で、日本語指導が必要な子供の数は、平成２８年度およそ４万４０００人と１０年前の１．７倍にのぼります。家族の呼び寄せや国際結婚が増えているためです。しかしこのうちのおよそ４人に１人は日本語指導を受けていないんです。</p><p>Q８　国はこれまでこうした子供たちに、対策は講じてこなかったのですか？</p><p>A８　日本語指導が必要な子供が多い学校に、教員を増やす措置をとってきましたが、増やすといっても数が少ないですし、日本語指導の経験もほとんどありません。<br>国は、今回の受け入れ拡大で、教員を増やす地域を広げるとしていますが、自治体からはもっと抜本的な対応が必要だという意見が出ています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_10.jpg"><img alt="k190214_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_10-thumb-380xauto-1007875.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的には、指導を行う教員の数をもっと増やすこと。そしてその教員の日本語指導のレベルを高め、その対策を急ぐことです。さらに教員の指導を補助する自治体独自の取り組みへの財政支援も求めています。<br>たとえば、先ほど紹介した群馬県太田市では、来日間もない、学校に行く前の子供を対象にしたプレクラスを開いています。学校生活のルールやマナー、日本語の読み書きなど、40日間、集中して教えています。<br>外国語が話せるバイリンガルの指導員なども雇用して、母国語も交えながら、子供たちを指導しています。こうした取り組みによって、子供たちが学校にスムースに入れるようになって、学校側の負担も軽減したということです。</p><p>Q９　こうした場があると子供たちも安心して学校に通えるようになりますね。</p><p>A９　しかしどこでも同じような取り組みができるわけではありません。子供たちがどこに暮らしていても、早い段階で日本語を習得できて、友達と一緒に楽しく学べる環境づくりを急ぐことが国の責任だと思います。<br>まもなく外国人を受け入れる新たな制度が始まります。子供たちへの教育も含めて、外国人が安心して生活できる環境を作れるか。これまでのように自治体任せにせずに、国が責任をもって取り組みを進めなければならないと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 11:38:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるデジタル課税」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314424.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今、インターネットを通じ国境を越えてビジネスを展開する巨大IT企業への課税、いわゆる「デジタル課税」のあり方が、国際的な議論となっています。<br>グーグルやアマゾンといったグローバルなデジタル企業に対し、「莫大な利益を手にしながら、それに見合った税金を納めていないのではないか」といった批判も噴出する中、こういった企業への課税をどう強化するかを巡って各国が激しいせめぎあいを繰り広げています。<br>そこで、日本が議長国となってことし６月に開かれるG20・主要２０カ国の会合で、一定の着地点を見出せるか、注目が集まっています。<br>何が問題となっているのか。各国の議論の最新の状況は。そして今後の課題は何かを、考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_00mado.jpg"><img alt="190214_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_00mado-thumb-480xauto-1008238.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【何が問題か】<br>まずは、そもそも何が問題となっているのか。<br>一言でいうと、これまでの国際的な課税ルールである「拠点なくして課税なし」という制度が、<br>いまや時代遅れとなり、IT企業の課税逃れを許してしまっていることです。<br>たとえば、今の制度のもとでは、外国企業であっても、日本国内に支店や工場など「恒久的な拠点」があれば、政府は企業に法人税を課税することができます。<br>しかし、逆にこういった拠点がない場合、原則として、課税はできません。<br>つまり海外のIT企業がネット経由で直接、東京の消費者にサービスを提供し、利益をあげても、日本政府には法人税を払わなくてもよいというルールなのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_01_4.jpg"><img alt="190214_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_01_4-thumb-480xauto-1008240.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この税制上の抜け穴によって、実は２つの問題が生じています。<br>一つは巨大IT企業が各国でどんなに儲けても、それぞれの国には税収が入ってこないこと。<br>もう一つは、国内企業と海外のIT企業が競合している場合、国内企業だけが法人税を払わなくてはならず、不公平な競争になってしまうことです。<br>欧州委員会の調べでは、一般企業は利益のうちの２３パーセントを税金として納めているのに、IT・デジタル企業は９パーセントあまりしか納めていないということです。<br>「グーグルやアマゾンだけが得をしているのではないか」こういった批判の声も上がる中、国際税制をどう変えるかが、課題となってきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_03_1.jpg"><img alt="190214_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_03_1-thumb-480xauto-1008242.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>【対立する各国の主張と難航してきたルールづくり】<br>しかしどんな企業に、どのような根拠で、どこまで課税を強化するのか。<br>各国の主張は大きく食い違い、これまで新しいルールづくりは難航してきました。<br>巨大IT企業への課税強化に踏み切りたいヨーロッパ勢に、フェイスブックやアップルなど巨大IT企業を多く抱えるアメリカは猛反発。<br>「デジタル企業を狙いうちするようなルールは、到底、認められない」と反対してきました。<br>また、アリババやテンセントなど同じくデジタル企業を抱える中国も、慎重な姿勢をみせてきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_02_3.jpg"><img alt="190214_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_02_3-thumb-480xauto-1008244.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その結果、議論がなかなかすすまず、国際的な合意を待てずに、独自のデジタル課税を先行して実施すると決める国も出てきています。フランスやインドはことしから、イギリスは来年から、独自のデジタル税を導入すると発表。不平等な課税に対する国民の不満や、自らの国の財源不足などがその背景にあるとみられています。<br>こうした国独自のデジタル課税は、新しい国際税制ができるまでの、あくまで過渡的なものですが、国際的なルールづくりが遅れれば、各国独自の課税が乱立しかねません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_02_5.jpg"><img alt="190214_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_02_5-thumb-480xauto-1008246.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【動き出した議論】<br>そこで、なんとか新たな国際的なルールをまとめられないか。<br>ことしのG20財務大臣会合で一定の政治的な合意を得るべく、議長国である日本と、OECD・経済協力開発機構が連携し、今、議論を加速させようとしています。<br>こうした中、最近、新しい動きもみえてきました。<br>OECDが発表した最新の論点ペーパーによりますと、「拠点なくして課税なし」という原則の見直しに、各国が合意。その上で、国際課税ルールを変えるためのいくつかの提案も出されました。<br>このうち、一つは、イギリスが提案しているもの。<br>課税対象はあくまで巨大ＩＴ企業をターゲットにしています。その国に企業の拠点がなくても、消費者がオンライン契約を結んだり、サービスを利用したりしたことが確認できれば、その利用実績に応じて、課税ができる、という主張です。</p><p>たとえば、東京在住の田中さんが「旅行と海が好き」とSNSに書き込みます。<br>その情報がデータ解析され、海外のビーチリゾートのウェブ広告が送られてくる。<br>それに対し、田中さんが「いいね！」を押したり、旅行の契約をすれば、新たな利益が生まれる。<br>そこで、この「いいね！」のクリック数やオンライン契約数を国別に集計し、その国ごとに、課税ができるようにするというものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_04_4.jpg"><img alt="190214_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_04_4-thumb-480xauto-1008248.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そして、注目すべきは、デジタル課税に反対してきたアメリカが別の提案を出してきたことです。<br>こちらはIT企業だけでなく、より幅広い分野のビジネスを課税強化の対象としているのが特徴です。<br>企業の拠点がなくても、その国に向けてブランド力を高めたり顧客基盤を強めたりするための投資やマーケティング活動が行われ、それに応じた売り上げが出れば、利益の一部に課税できる、としています。<br>たとえば、外国のスポーツ用品メーカーが日本の消費者に商品カタログや広告を送るなど、プロモーション活動を行ない、その結果、消費者がスニーカーを買ってくれれば、その利益の一部を、日本政府が課税できるという案です。<br>特徴としては適用範囲が広く、「デジタル課税」というよりも、「デジタル経済時代の新しい形の法人税」の提案にも聞こえます。また、税金がマーケティングの対象となる国により多く配分され、消費者の数が多い国が有利になる提案にもなっています。このため、人口が多く、大きな市場を抱える中国やインドも、この案に賛同してくるのではないか？という指摘もあがっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_05_5.jpg"><img alt="190214_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_05_5-thumb-480xauto-1008250.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>これまではこうした議論にのること自体を避けていたアメリカですが、高まる国際世論に配慮しつつ、自国に有利なルールを提案してきたといえるでしょう。<br>国際金融当局の幹部は「デジタル課税にずっと難色を示してきたアメリカが対案を出してきた意義は大きい。イギリス案とアメリカ案をあわせてなんらかの折衷案を生み出せるのではないか」と話しています。<br><br>【「１００年に１度の大仕事」とG20議長国日本への期待】<br>さて、このように見てきますと、元々は巨大IT企業により多く税金を納めてもらうにはどうすればよいか？<br>という問題意識から始まった「デジタル課税」の議論ですが、いまや新しい時代の法人税とはなにか？どんな形の課税が公平になるのか？といった、より、大きな議論に発展していることがみてとれます。モノの売り買いだけでなく、国境を越えてやりとりされるビッグデータが巨大な富を生むデジタル経済へと時代は変わっています。<br>今後は巨大IT企業だけでなく、さまざまな会社が、デジタル家電やカーナビに蓄積された大量のデータを使って、消費者の開拓につなげたり、次の技術の開発に役立てたり、といったことも考えられます。このため、何を課税の根拠とし、どの企業にどの国で税金を納めてもらうのか。<br>専門家は今回の新しいルールづくりは「これまでの税制を抜本的に変える１００年に一度の大仕事」だといいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_06_1.jpg"><img alt="190214_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_06_1-thumb-480xauto-1008252.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>各国の隔たりが大きく残る中、日本はG20の議長国として、その大仕事に道筋をつけられるかが注目されています。合意に向けたハードルは依然として高く、時間との戦いもあります。<br>が、国際協調が年々難しくなっているG20で、具体的な成果を出せる＜チャンス＞でもあります。<br>時代の変革にあわせた新たな国際ルールの土台を築くため、日本がリーダーシップを発揮できるかが、今、問われています。<br><br>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>