<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>出口はどこへ？～香港・岐路を迎えた抗議活動～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/china/">中国</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kokusai/">国際</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>抗議活動はこのまま継続するのか？重大な局面に立つ香港のデモを、最新情報を元に掘り下げる。前回放送（6月20日）の時には、平和なデモが徹底されていたが、いま一部の市民が過激化し、警察が応酬することで激しい衝突が起きている。背景には何があるのか？独自取材で探る。さらに、デモが長期化する中、香港から脱出し、アジアや欧米へ拠点を移そうとする起業家やビジネスマンの動きも取材。果たして香港の今後はどうなるのか？その行方を徹底分析する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>興梠一郎さん
                                  <span class="person2__note">（神田外語大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">警察が発砲する事態　迫る１０月１日</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>発生からまもなく３か月を迎える香港の抗議活動。今、大きな岐路に立っています。警察が発砲する事態にまで発展。</p>
<p><strong>「警察が民衆に拳銃を向けているぞ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>１か月後に控えた建国７０年の記念日までに事態の収束を図りたいとみられる中国。抗議活動の背後にアメリカの支援を得た民主派の活動家がいると非難を繰り返すなど圧力を強めています。</p>
<p><strong>YouTubeより<br>
「香港から出て行け！」<br>
「中国から出て行け！」</strong></p>
<p><strong>中国 香港マカオ事務弁公室　報道官<br>
「暴徒たちの目的は香港を破壊し、香港政府の機能をマヒさせることだ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>抗議活動は収束に向かうのか。それとも中国の体制をも揺るがす事態に発展するのか。独自取材で迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ　中国政府の圧力の中　変化が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>道路の奥のほうまで人で埋め尽くされていることがよく分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３か月近く前、平和なデモが続けられていた香港。しかし今、抗議活動はバリケードを作り火炎瓶を投げ込むほどに過激化。警察との衝突が続いています。</p>
<p>その背景に何があるのか。過激派グループに参加する２０代の男性に話を聞くことができました。先月（８月）からガスマスクなどの装備を身に着け、前線に立つようになったというこの男性。中国本土の影響力が強まる中、香港の自由を守るためにはやむを得ないと考えたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>過激派の活動に参加<br>
「不公平な政策や中国による支配、そこから香港を守るために闘っています。これほど多くの人がストライキや登校の拒否をしているというのに、香港政府は全く応じようとしません。これを目にして、そろそろ自分自身も行動しなければと思ったんです。」</strong></p>
<p>これに対し、中国政府は警察が取り締まりを強化するよう断固とした姿勢を見せました。</p>
<p><strong>中国 香港マカオ事務弁公室　報道官<br>
「香港を危険な崖っぷちに引きずり込むことは許されない。行政長官と香港政府、警察が法に基づき違法な犯罪者を厳しく取り締まることをゆるぎなく支持する。」</strong></p>
<p>この直後から香港警察に明らかな変化が見られるようになりました。催涙弾を使い、殴る蹴るの暴行を加える場面が増えていたのです。</p>
<p><strong>「わかったから止めてくれ。」</strong></p>
<p>先月２５日には群衆に襲われた警察官が拳銃を発砲。</p>
<p><strong>「警察が民衆に拳銃を向けているぞ。」</strong></p>
<p>香港警察の内部で今、何が起きているのか。関係者に話を聞くことができました。錢宝芬（せんほうふん）さんです。香港の保安当局に２６年間勤めていました。最近の香港警察の取り締まりは、これまで遵守してきたガイドラインを逸脱していると指摘します。</p>
<p><strong>元保安当局　錢宝芬さん<br>
「地下鉄の車両の中で市民相手にこの行為はありえません。本来、香港警察の精鋭部隊はテロリストを取り締まる組織です。しかし、今その相手は市民に変わりました。警察は精鋭部隊を出動させ、市民を徹底的に打ちのめしています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警察官の家族も、これまでにない指示が現場に出ていると証言しています。</p>
<p><strong>警察官の妻<br>
「警察官が持たされている武器は、ふだん使わないものばかりです。まるで戦争をするみたいです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに警察は突如、民主派グループのリーダー２人をはじめ議員らを相次いで逮捕しました。こうした動きの背後に中国の存在があるとして市民たちは反発を強めています。</p>
<p><strong>合原：</strong>香港の警察が中国の国旗の目隠しをして「何も見えない」と言っている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１か月後に迫った建国７０年の記念日までに事態の収拾を図りたいとみられる習近平指導部。新たな動きを見せ始めています。先月中旬、中国共産党の機関紙は抗議活動の背後にいるとして、民主派の元議員など４人を名指しで批判。この４人組がアメリカ政府の支援を得て若者の抗議活動を扇動していると非難する動画も拡散しています。</p>
<p><strong>YouTubeより<br>
「アメリカの犬！」<br>
「香港から出て行け！」<br>
「中国から出て行け！」</strong></p>
<p>４人組の１人とされた何俊仁（かしゅんじん）さん。香港の民主派の中心人物で立法会の元議員です。民主派の信用を落とし、抗議活動がこれ以上広がらないようにするのが中国政府の狙いだといいます。</p>
<p><strong>民主党 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「彼らはいつもわれわれを監視しています。たぶん今も部屋の盗聴器をしかけて、私たちの会話を聞いているでしょう。１人で歩くときは注意しています。本当に私を消そうとするときは、どこにも逃げることはできませんが。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府による圧力は、抗議活動に参加する市民の生活にも及んでいます。香港を代表する航空会社キャセイパシフィックでは、パイロットや客室乗務員などの解雇が続いています。</p>
<p><strong>「キャセイ、クソを食らえ！中国に頭を下げたのか！」</strong></p>
<p>中国の航空当局がデモに参加した従業員を香港と中国本土を結ぶ路線の業務にあたらせないよう通告したのです。人々はこうした動きを白色テロと呼び抗議の声を上げていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>解雇された従業員<br>
「（中国の）意図ははっきりしている。私たちを脅迫することです。香港人を萎縮させ完全に黙らせることです。」<br>
「白色テロをやめろ！解雇を撤回せよ！」</strong></p>
<p>２か月前、私たちがデモ行進の中で出会った男性にも変化が起きていました。当時、この男性は香港の自由のためにデモに参加する決意を強く訴えていました。</p>
<p><strong>男性<br>
「立ち上がらなければすべて失います。どのみち死ぬのなら戦いますよ。それが今なのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが今回、再会すると周囲を警戒し抗議活動に参加し続けるかという質問にさえ答えようとしませんでした。</p>
<p><strong>合原：</strong>２か月前は率直に話をしてもらえたと思いますが、それだけ状況が変わってしまったということですか？</p>
<p><strong>男性<br>
「状況は悪化しています。２か月前は心配することはなかったので、自分の言葉で話せました。今は自分を守らなければなりません。何が起きるか、予測がつかないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もう１つ、２か月前と大きく変わっていたことがありました。６月に私たちが訪れたときは、中国本土からの観光客でにぎわっていましたが…。</p>
<p><strong>合原：</strong>今ですね、このように写真を撮っている人の姿とてもまばらで少ないですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今では客が来ないため店を閉じるところも出ていました。中国本土の人が、香港は危険だと思い込んでいるからではないかといいます。</p>
<p><strong>写真店　店員<br>
「悪い情報ばかり伝えられている。デモ現場以外は安全なのに。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">放送　ＳＮＳ…中国政府が「世論操作」か</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国国内では香港の抗議活動の危険性を強調する報道が行われてきました。国営メディアは抗議活動を制圧するための武装警察による大規模な訓練の様子を繰り返し発信。さらに政府系のメディアでは、暴徒がアメリカ軍の武器を使用していると指摘。その証拠としてデモ参加者の動画を投稿していました。この記事が中国国内のＳＮＳで拡散されると、「これはテロリストと同じだ」「あまりにひどい。警察の手に負えない」といった反応が相次ぎました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは中国政府による世論操作ではないかと分析する研究者がいます。アメリカを拠点に世界中の世論操作の実態について研究しているサミュエル・ウーレー氏です。ウーレー氏が注目したのは、米軍兵器だと報じられたこの銃。</p>
<p><strong>テキサス大学 世論操作を研究　サミュエル・ウーレー氏<br>
「これは（スポーツ用の）ペイントボールガンか品質の低いエアガンですね。中国政府は香港の抗議活動が凶暴だと示したいのです。それによって、この活動の信用性をおとしめ、彼らは民主主義を求めているわけではないと言いたいのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらにフェイスブックやツイッターは、中国当局が組織的に関与する情報操作が行われていたと発表。９００以上のアカウントを停止しました。抗議活動の参加者をゴキブリに例えるフェイスブックのページや英語で抗議活動を批判するツイートなど、中国本土以外に向けた働きかけが行われていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＳＮＳを使った情報操作について研究を行うカニシュ・カラン氏。今回、香港の抗議活動に関するツイートを分析しました。すると、多くのツイートで、あるシステムが使用されていたのです。</p>
<p><strong>デジタルフォレンジックラボ ＳＮＳを分析　カニシュ・カラン氏<br>
「香港の民主化運動に反対の声を大きくするために、ボットなどがたくさん使われていたことがわかりました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自動的にツイートを発信するボットを使い、大量に記事を配信していました。</p>
<p><strong>デジタルフォレンジックラボ ＳＮＳを分析　カニシュ・カラン氏<br>
「この操作が高度なのは、香港人や西側諸国の人々に向けて『この抗議活動は暴力的で、大きな被害を及ぼす可能性があるから批判するべきだ』と呼びかけていることです。こうした情報が人々の気持ちを変えるのか、見極めていかなければなりません。」</strong></p>
<p>香港では表立って抗議活動を批判する勢力も目立つようになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>親中派<br>
「デモで店の邪魔をしないでくれ。どこかへ行ってくれ！」</strong></p>
<p><strong>民主派リーダー<br>
「ここまで問題を大きくしたのは、政府の方じゃないか。」</strong></p>
<p><strong>親中派<br>
「香港にはお前みたいなゴキブリはいらない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">経済界「中国本土との結びつき不可欠」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>経済界でも抗議活動が過激化していくことに否定的な声が強まっています。日本の経団連に当たる香港中華総商会の蔡冠深（さいかんしん）会長です。香港の経済的な反映には中国本土との結びつきが不可欠だという蔡会長。</p>
<p><strong>香港中華総商会　蔡冠深会長<br>
「習近平国家主席です。これは私です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その関係にひびが入るのではないかと危機感を募らせています。</p>
<p><strong>香港中華総商会　蔡冠深会長<br>
「一国二制度とはあくまで１つの国の下に２つのシステムがあるということを理解すべきです。それは中華人民共和国の下に香港があるということです。中国本土の支えがなければ、香港の繁栄は保てないでしょう。中国と香港が良い関係にあることが重要なのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ　中国政府の圧力の中　ひるまない市民</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週木曜日（８月２９日）、事態はさらに動きます。香港警察がこれまで認めていた集会さえも許可しないという決定を下したのです。しかし、集会の会場に向かう大勢の人の姿がありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行進する人々が口にしていたのはキリスト教の賛美歌。香港では宗教の集会は警察への届け出なしに行うことができます。そのため、十字架を携えたり賛美歌を歌ったりしながら行進を行っていました。実は、この日、ＳＮＳ上には抗議活動ではなくさまざまな理由で集まろうという市民のしたたかな呼びかけが拡散されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「『ポケモンＧＯ』をやってました。最高です。」</strong></p>
<p>「レアキャラは捕まえましたか？」</p>
<p><strong>男性<br>
「まだです。あっちは人が多いので、これから行ってみます。」</strong></p>
<p>こうした動きに、あの男性も加わっていました。中国共産党の機関紙から４人組として批判されていた何俊仁さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>民主派 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「どこでも行くんだ。我々に決まったルートも目的地もない。水のように気ままに進むのさ。」</strong></p>
<p>この日、何さんはいかなる圧力があっても、この市民の自由を求める動きは続いていくと感じたといいます。</p>
<p><strong>民主派 元立法会議員　何俊仁さん<br>
「市民たちは信念を貫き『香港人の願い』を口ずさみながら手を取り合っているのです。願いが受け入れられるまで、行動を続けていかなければなりません。」</strong></p>
<p>今回、集会まで禁止されてもひるまない姿勢を示した香港の人たち。１０月１日の建国記念日が迫る中、中国が直接鎮圧に乗り出すのか、それとも抗議活動が継続するのか、今後の行方を徹底分析します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">迫る１０月１日　中国はどう出る？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　興梠一郎さん （神田外語大学教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>大きな岐路に立っている香港情勢。節目となるのが、１０月１日、中国の建国７０年の記念日です。なぜ中国政府が香港の抗議活動に神経を尖らせているのか。香港情勢に詳しい興梠さんは「民主化が中国本土に浸透する危機があると中国政府がみているからだ」ということなんですが、ここまで重大な事態だととらえているんですか？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>中国のいろんな論評を見ていますと、条例の改正反対運動からすでに民主化運動、いわゆるカラー革命に変わった。チュニジアとかリビアとかいろんなところで起きた政権転覆運動ですけれども、その背後に海外勢力がいるという報道が非常に多くなっている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>対する市民側が強く要求しているのが、５大要求というものです。容疑者の身柄を中国本土にも引き渡すことができる条例改正案の完全撤回のほか、警察への責任追及と独立した調査の実施。それから、誰もが立候補できる民主的な選挙の実現。こうしたことを要求しているわけですけれども、これに対して中国側はどう出ようとしているのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>ロイターの報道によると、１と４は香港政府はのんでもいいんじゃないかと中央政府に報告した。ところが、すべて１から５までの要求はのむなと言われた。それで行政長官もどうしようもないと報道されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>強硬姿勢なわけですね。今、お話がありましたようにロイター通信が公開した香港の林鄭行政長官の発言の中で、長官はこんなことを述べています。「行政長官は中国政府と香港市民の２人の主人に仕える身。できることは非常に限られている」と。これは、香港政府としてもなかなか行き詰まった状態だと言っているわけですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国政府が武力行使に踏み切るかどうか懸念されているわけですが、これについてはこんなふうに言っています。「中国は決して人民解放軍を送り込む計画は持っていない」。本当にそうなのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>このあとに国際的なイメージを気にしているとか、外国のリーダーたちが見ているとか、金融センターとしての香港の地位に関わる、恐らくアメリカの制裁があるんじゃないかといったことも懸念しているんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、節目とみられている１０月１日。この期日、どうなんでしょう、これまでに収束を目指す？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>これは林鄭長官も言ってますけれども、長期戦になるだろうと。それを中国は覚悟している。経済にダメージが出ても長期戦になる。香港の法律を使って香港の警察を最後の防壁というふうに表現していますけど、警察と法律を使って香港の制度の中で封じ込めるという自信があるようです。</p>
<p><strong>武田：</strong>すでにかなり逮捕者も出ているんですね。</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>今後も逮捕者が増えていくだろうとみています。あとはデモも許可をしないということになってきています。そうやって、収束させていくという作戦だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>締めつけをあくまで強めていくといことですね。現地で取材した合原さん、警察の取締りが強まっていますけど、市民の変化はどういうふうに感じましたか？</p>
<p><strong>合原：</strong>まず、警察や親中派の人たちに身元がばれてしまうことを恐れてインタビューを断られることが増えたんです。さらにインタビューに応じてくれた人も攻撃を受ける可能性があるので、「私が」という主語で語ることができないと言われました。また、印象的だったのが、過激な活動をしているとされる若者たちも、マスクを外すと想像と違って本当に穏やかな普通の青年たちだったんですね。話を聞いても暴力を振るいたいということではなくて、あくまでも香港の自由を守りたいという純粋な思いで活動していて、彼らの思いの強さ、強い覚悟を感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうした中で続いている香港の抗議活動ですけれども、今後、どうなるのかという点。中国を取り巻く国際情勢も鍵になるのではないかとみられています。例えば、アメリカのトランプ大統領はツイッターで中国との貿易交渉について「当然、中国は取引を望んでいる。だが、まずは香港について人道的な対応をしてもらおう」と投稿しているわけです。その狙いをトランプ政権の内情に詳しい元国務省の顧問に聞きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米国務省　クリスチャン・ウィトン元顧問<br>
「もし、香港から民主主義が失われることになれば、貿易交渉を続けることなど到底できません。我々、アメリカにとって貿易と人権を切り離す選択肢など考えられないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>林鄭長官はこういうふうに述べています。「香港の問題は米中関係の緊張の中、国家の主権や安全保障のレベルに格上げされてしまった」。興梠さん、こうした見方に対して中国はどう受け止めているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>中国は今の米中の貿易戦争の中で香港カードを切ってきたと報道しています。でも、実はトランプ大統領は最初あまり厳しい言い方をしなかったんですが、議会が「それじゃあ弱い。もっとはっきりと言え」と。香港の民衆側もアメリカにそういった支援を求めている。アメリカがそういうカードを持っている。香港を優遇する措置を停止することができる。ですから、そういった世論がかなり変化してきている中国をアメリカが気にしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうしますと、中国はアメリカとの関係もあってなかなか動きづらい？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>香港の問題だけじゃなく国家の安全保障とか、そういうレベルになったので行政長官としてはどうしようもないと言っているんだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>中国政府としても、なかなかアメリカのことを考えると香港政府を介して圧力を強めるということしかないと。</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>また、アメリカが民主化を支援していると疑っていますので、これは撤回しないと、ということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今後のシナリオですけれども、興梠さんは、香港政府がこんなカードを切る可能性があるとみています。「緊急状況規則条例」です。一般的には香港政府のトップが緊急事態だと判断すれば、集会だけではなくて市民の外出やＳＮＳでのやり取りまで幅広く制限できるもので、事実上の戒厳令だと指摘されているものなんですけれども、どういうふうに発動していくのか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4322/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>興梠さん：</strong>中国側の発言をみていますと、慎重で、全面的な発動はしたくないんです。ただ、１つ特定の限定的な法律を緊急に立法する。例えば、顔が見えるようにマスクを外させる。顔を隠さないようにする。そうするとデモに出てこないだろうと。この議論が公式に出始めています。今後、収まらなければ、もしかしたらそれが使われるかもしれない。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうやって、具体的な今後の締めつけの方針も検討されているということになるわけですけれど。そういう中でデモや抗議活動は形を変えながら続いているわけですが、出口はあるのでしょうか？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>一国二制度のせめぎ合いなんです。自治権を求める香港の民衆とそれを民主化と見て恐れる中国の中央政府。このせめぎ合いなんです。だから、これが長い間続いて、この戦いが続いていくと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>なかなか出口はすぐには見えない？</p>
<p><strong>興梠さん：</strong>制度的な矛盾なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これからも注視していきたいと思います。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4322" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“改名”100人～私が名前を変えたワケ～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/lgbt/">LGBT</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま日本は、年間4000人以上の人々が名前を変えている。性と名前の不一致に悩むトランスジェンダーの人々や、キラキラ・ネームをきっかけに親子の関係を見つめ直した若者。親から受けた虐待の記憶を断ち切り人生のリセットを期す人、さらに過去に犯した罪を償った後も実名が世間に拡散しいつまでも再出発できない人・・・。番組では、改名することで新しい人生を歩み出したいと願う100人にアプローチ。それぞれの名前や生き方についてインタビューする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>小林康正さん
                                  <span class="person2__note">（京都文教大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“改名“100人に聞いてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肇さん（元・王子様さん）</strong><br>
「僕は『王子様』から『肇』に“改名”しました。（母が）私にとっての王子様だからみたいなことを言ってました。名前がキラキラネームというのは、本当に悪い言い方になっちゃうんですけど、親がばかだって自己紹介しているようなもんなんですよ。」</p>
<p><strong>春香さん（元・ハトルさん）</strong><br>
「私は出家をしたので鳴海ハトルという名前から、鳴海春香という名前に改名いたしました。出家ですから、まずこの俗世間を捨てるという意味で。」</p>
<p><strong>詩織さん（元・直樹さん）</strong><br>
「男性から女性になるために、直樹から詩織に改名しました。過去の自分を見えなくしたいという思いがあったんで。」</p>
<p><strong>多香子さん（元・尚子さん）</strong><br>
「私は、尚子(たかこ)から多香子に改名しました。漢字を変えています。ほぼほぼ読まれないんですよ。ナオコさんナオコさんって呼ばれて。」</p>
<p><strong>アリスさん（元・亜梨子さん）</strong><br>
「私は亜梨子(ありす)からアリスに改名しました。パスポートの表記をローマ字から英語に変えたかったからです。元々はARISUのスペルだったんですけど、今は変わってALICE、いわゆる英語のアリスになりました。」</p>
<p><strong>元受刑者の男性</strong><br>
「名前が本名だと過去の犯罪歴が今は簡単にインターネットで出てしまうので、名前が爆弾になるということですね。それがいつ爆発するか分からないという、恐ろしさですよね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私の名前は真一です。『真実一路』に生きてほしいという両親の願いが込められています。私は改名したいと思ったことはありません。しかし、今、日本では年間４，０００人以上の人々が名前を変えています。一体、なぜなんでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">改名が話題に　元「王子様」さん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>肇さん（元・王子様さん）</strong><br>
「めちゃくちゃいろんなメディアの方から取材の依頼を受けて、毎回同じことを話すので、うんざりですね。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>今回取材を受けていただいたのは？</p>
<p><strong>肇さん</strong><br>
「暇だったからです。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>肇さん</strong><br>
「友達に報告みたいな感じで、ツイートしたら、１３万ぐらいリツイートされて、いいね！が２０万ぐらい出て何が面白いんだって話ですけど。改名したその日に保険証を『赤池肇』でもらって、その時は『おー、やった』って。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>親に言いたいことは？</p>
<p><strong>肇さん</strong><br>
「母親が父親に了承をとらず勝手に出生届を出してしまって。『私にとっての王子様だから』みたいなことを言って。親がばかだと自己紹介しているようなものなんですよ。自分の子どもがもしできるとしたらキラキラネームにはしないかな。今、大学生です、他には音楽活動してます。キラキラネームで苦労した過去を捨てるじゃないですけど、ここからリスタートを始めていこうという意味で『肇』と。将来はバンドで大成して全世界に『肇』の名をとどろかせていきたいですね。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">キラキラネームって損ですか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>星知さん</strong><br>
「星に知ると書いて、『せしる』と言います。」</p>
<p><strong>大心（だいむ）さん</strong><br>
「ほとんどの人が『だいしん』って間違えます。そのたびに『“む”です』って答えます。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>敢為さん</strong><br>
「『いさな』です。」</p>
<p><strong>星流さん</strong><br>
「『せな』です。」</p>
<p><strong>美唯麻さん</strong><br>
「『みいま』です。」</p>
<p><strong>紗衣奈さん</strong><br>
「糸偏に少ないに衣服の衣に奈良の奈で、『しゃいな』です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>（生徒名簿の「遥風」という名前を見て）はるかぜ？</p>
<p><strong>北海道函館西高等学校教諭　畠澤貴幸さん</strong><br>
「はるか。これで、はるか。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>先生も大変ですね。</p>
<p><strong>教諭　畠澤貴幸さん</strong><br>
「そうですね、大体読めない人が多いです。『悪い、悪い』って言ってごまかしますけど。」</p>
<p><strong>河野月虹さん</strong><br>
「自分の名前が、よくキラキラネームと言われるので、キラキラネームって何なんだろうって思って。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<i><b>河野月虹さんが制作したキラキラネームについてのラジオドキュメント</b><br>
“私の名前はルナです。漢字で『月』と『虹』と書きます。私のこの名前読めますか？
西高の１クラス、４０人にキラキラネームについてどう思うか調査してみたところ、『大人になった時に困りそう』と答えたのが１９人、『親が変な人だと思う』と答えたのが４人。キラキラネームにはマイナスなイメージが多くあるみたい。一方で、改名できるということが最近話題になりました…”</i>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>月虹さん</strong><br>
「改名できたらしたいなと思う人います？」</p>
<p><strong>星知さん</strong><br>
「はい。自分の名前が外国人っぽいから。それと日本が好きだから、日本っぽい名前がいいなって思います。桜子（笑）、詩織子、薫子。おばあちゃんに星知は似合わなくない？」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「いや、大丈夫、大丈夫。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「それは固定観念で。」</p>
<p><strong>敢為さん</strong><br>
「それは、だんだん価値観変わってきて、そういうおばあちゃん、おじいちゃんが増えてきて、たぶんその頃にはもっと違う感じの名前がいっぱいいるだろうし。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「ルナは『月虹』でいいかな。自分の一部って感じがする、名前が。変えちゃったらまた別の私になる気がする。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「そもそも、キラキラネームって何？珍しい名前？」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「昭和から見たらさ、平成の人たちって全員キラキラネームっていうふうなイメージだけど、令和に生まれた人は・・・、その繰り返しだと思うんですよ。」</p>
<p><strong>月虹さん</strong><br>
「新しい名前が出来ていきそうだよね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大心さんの父・大陸さん</strong><br>
「私の名前が大きいに陸、大陸って書いて『ヒロム』って読むんですね。小学生のときとか、誰一人読めないんですね。先生も読めないし。そのやりとりっていうのは嫌でしたけど、年をとればとるほど『いい名前だな』って言われるようになったので、今では誇り持っています。大心もそういうふうに、大きくなって誇りに思ってくれるような名前になってくれればいいなと思っていますけど。」</p>
<p><strong>大心さん</strong><br>
「ちゃんと考えて名前つけてくれているんだなっていうのを改めて感じて、すごく、この名前大事にしようと思いました。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">キラキラネームはなぜ生まれた？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田裕章さん（慶応義塾大学教授）</strong><br>
「いわゆるキラキラネームという呼び名の中で、明らかに不利になる名前と、思いのこもった特徴的な名前というのが、いっしょくたにされてしまうんですけども。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小林康正さん（京都文教大学教授）</strong><br>
「１９９０年代の半ば頃になると雑誌が１０万件にわたる名前の情報を収集して、それを人に提供するということを行います。つまり、名前のデータベース化を行ったわけですね。データベースに載っている名前を見て、その名前に少し違う名前をつけるという形で、真似てずらすという実践を行うようになってきます。」</p>
<p><strong>宮田裕章さん</strong><br>
「今まで三種の神器だったり、高度経済成長期に経済の発展を同じようなスタイルで楽しんできた人々が、いわゆる差異化の中でファッションだったり、音楽だったり、個性というものを差異化しながら楽しむ。この中に名付けというものが入ってきて、多様な名前が生まれてきた。」</p>
<p><strong>小林康正さん</strong><br>
「個性的な名前をつけられた子どもが自分の名前を嫌いになるかというと、必ずしもそうではない。現在の個性的な名前には、親の思い入れという非常に重要なポイントが１つありまして、親子の関係が親密な状況では、読み間違えられるような複雑な名前であっても、そこに親の思い入れがあるということを理解する。ところが逆に、その関係が破綻してしまったような場合においては、それが逆の要因に働いて名前を嫌いになると。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>改名の申し立ては通常１５才から１人で出来るようになります。必要な書類は、名の変更許可申立書に戸籍謄本。そして、大切なのは改名が必要な理由を証明する書類です。例えば、すでに別の名前で暮らしているという証拠や今の名前によって精神的な苦痛を受けているという診断書などです。提出後、より詳しい理由を求められることも多いんです。裁判所で職員から聞き取りをされることもあり、ここで理由に正当性が認められるかが鍵となります。審理の後、改名が許可されるか否かの結果が記された書類が郵送されてきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">性別の悩みを理由に改名した人も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材班が改名をテーマにコンタクトしたのは１０６人。うち５７人が心と体の性が一致しないトランスジェンダーでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>亮さん（元・亮子さん）</strong><br>
「私の名前は亮です。昔の名前は亮子でした。感覚でいうとお札貼られている感じです、女性っていう。『はい、亮子ちゃんです、ペタッ』みたいな。亮子ちゃんと呼ばれると、『亮子ちゃんなんだよ、ギュッ』というお札を貼られている感覚で。勝ち気だったので、『馬鹿にしているの？』というふうにすごく思っていました。<br>
亮子のままだったら、僕は亮子の人生だったんだと思います。でもそうじゃなくて、亮子の人生を踏まえつつも、僕は途中から亮の人生に変わったので。だから名前は、人生だと僕は思います。 中学生のときに仲良かった女の子、というか、付き合っていた女の子がいて、ちょっと界わいでもうわさになっちゃっていたんですね。で、生活指導の先生に呼び出されたことがあって、『田附、お前まさかレズビアンじゃないよな』って言い方をされたんです。自分の大事な友達を恋愛対象として見てしまう自分にすごい嫌悪を感じていて、そこが非常につらかったんですけれども。」</p>
<p>＜亮さんの勤め先の飲食店にて＞</p>
<p><strong>亮さん</strong><br>
「なんかうちの職場ってちょっと変わっていて、下の名前で呼び合うのがルールだったんですよ。『亮です。みんな、亮って呼んでいます』と言って、『じゃあ、亮じゃん。亮なんだね』と言って亮になりました。職場だけが亮として扱うのではなくて、自分自身は亮であり、社会的にも亮として扱ってくださいっていうようなけじめの感覚で。表明であり、証明であり、自身のけじめでありというので、亮子から亮へというふうに変えました。何か、本来の自分に戻った感覚がありました。そこは、胸をとったときと非常に似ているなと思いました。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ディレクター：</strong>カミングアウトされた時はいかがでしたか？</p>
<p><strong>亮さんの母</strong><br>
「ショックでしたよ、うんショックでした。言われたときは、やっぱり２晩ぐらいは寝られなくって。『子を取って、亮だけにします』って言うから、まぁお好きにお使いくださいっていうふうに。本当に何でも良かったですよ。自分でなんか男らしい名前にしたいって言えば、それで良いんじゃないかって。それはもう、これからこの人が生きていくために使う名前なので。」</p>
<p><strong>亮さん</strong><br>
「僕はパートナーがいるので、今３４歳なので、３６歳までにパートナーに子どもを産ませてあげたいな、というふうに思ってます。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">人気の動画クリエイターも改名</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>元女子２人組の動画クリエーター</strong><br>
「ハイ、どうもキットチャンネルのお時間です！元女子の英翔と、元女子の奏太です。宜しくお願いします！」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>英翔さん（元・英子さん）</strong><br>
「ここで並んでいるもの。」</p>
<p><strong>奏太さん（元・果奈さん）</strong><br>
「早速びっくりやね。」</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「元女子ということで、女性だったので生理も来てた。生理用品のレビューをしていこうかなと。」</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「僕たちはもともと女性なので、生理のつらさがとかが分かるということを動画にしたことがあって、それを見て女性の方が共感とかしてくれたりとかして。９月でちょうど２年になるんですけど。今、YouTube一本でやってます。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>お２人は別に付き合われているとかではない？</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「付き合ってはいない。よく言われるんですけどね。２人でいるってなると。だからいつも言うの。いや、同棲じゃなくて同居ですと。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>英翔さん</strong><br>
「ここが僕の部屋です。全然片づいてないですけど。女性時代は、こういうピンクとか赤とかオレンジって絶対着なかったんですけど、なんか今、男性でも明るめの色って全然着るんですよね、みんな。僕、中国で生まれたんですよね。うちのおばあちゃんが残留孤児っていうのでいろいろあって。中国で生まれて、半年ぐらいたって日本に来たんですけど、区役所かなにかのテレビに映っていた容疑者か被害者か、そのテレビに映っていた名前を『もうこれでいいよ』ってなって。その名前が『英子』だったんですよね。何も由来とかもなく英子に決まって、ずっと英子で過ごしていたんですけど、自分が性同一性障害ということに気づいて、名前をずっと僕は変えたかったんですよね。」</p>
<p><strong>ディレクター：</strong>改名許可証を見たときは？</p>
<p><strong>英翔さん</strong><br>
「『うれしい、やったぁ』という人もいるんですけど、僕はもらった時に正直、こんな紙切れ一枚で俺の人生は左右されるんだなって思ってしまいました。お母さんに、僕言うつもりなかったんですけど、『電話でちょっと会えない？話があるんだよね』って言ったんですよ。お母さんは娘から話があるということは結婚か、妊娠かのどちらかだと思ったみたいです。『英子、なに話って？結婚？妊娠？』みたいに言われたときに最悪だと思って、気まずくて個室になれるカラオケに行ったんです。実は男になる手術をしてくるからみたいなことを言ったら、『え？』って。『英子じゃん、女じゃん』『いや、もう名前はもう変えてます』みたいな。母が、全部がもう大パニックになってしまって。その後、なぜかうちのお母さんも本当に冷静にいられなかったんですね。カラオケ入れ始めて、曲が「時の流れに身をまかせ」で。なんか泣きながら歌っていて、僕もそれを聞きながら『何やってるんだろう』とか思いながら。<br>
性同一性障害ですと言うと、２人ともすげぇかわいそうな子になっちゃうんですよ。でも、僕たちが伝えたいのは、確かに僕たちは元女性だし、奏太君の両親は耳聞こえないし、僕は父親から虐待を受けて施設で育ったし。でも、人生ってそれだけじゃないし、僕たちは今すげぇ幸せだよってことを伝えたいなと思ったんですよ。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“呪い”だった名前と決別するために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>さち恵さん（元・幸絵さん）</strong><br>
「私にとっての名前っていうのは、呪いでした。父からもらった呪いでした。私は幸絵（さちえ）から、さち恵に改名しました。父の名前が『幸』、幸せという字が入っていたんですが、その『幸』の字をつけて幸絵っていう名前を。『絵に書いたような幸せ』っていうような意味が入っていたらしいんですが、小学校５年生のときに、父親が暴力を振るうようになってしまって。（父が）いたら暴力を振るわれるか、暴言を言われるかっていう感じなので、同じ空間にいたくないという状態で、何年も過ごしてきました。名前を書くたびに、自分の名前の中に父親の漢字があって、っていうのが、だんだん苦痛になってきて。」</p>
<p>高校生のとき、父と母が離婚。しかし…。</p>
<p><strong>さち恵さん</strong><br>
「母親がシングルマザーになって働き過ぎて体を壊してしまったんですね。私が介護することになったんですけれど、介護するうちに、だんだん介護うつっぽくなっていってしまって。もう何にでもすがりたい気持ちだったので、『もし名前を変えたら開けるかもしれない、もしかしたら助かるかもしれない、未来が明るくなるかもしれない』って。（新しい名前の）お花のイラスト入りの判子を作ってもらったんですけど、押すたびに、『あ、これはもう本当の私の新しい名前』。誰の束縛も受けない、父親の束縛も受けない、もう嬉しかったですね。」</p>
<p>さち恵さんは改名の体験をネットに投稿。２００人以上の改名の相談に乗りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>さち恵さん</strong><br>
「呪いが解けました。呪いが解けて、人生も開けてきました。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">かつて名前はもっと自由だった　私たちと名前　過去−現在−未来</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>小林康正さん</strong><br>
「昔は場面が変わることによって名前を変えていくということも行われていました。例えば自分が結婚をするとか、男として一人前になるとか。元服という形で名前を変えるという形が行われていました。それが明治維新になって、１人が１つの名前を名乗らなければいけないという形に変わっていったんですね。」</p>
<p><strong>宮田裕章さん</strong><br>
「国家がいかに全体として力を持つか。人々をより都市に住まわせて、効率的に労働力として活用し、税金を払ってもらい犯罪をさせないと。こういったシステムを維持するために最も重要なのが名前をしっかり管理すること。一方、ＩＤや生体認証という形で、名前が違ったとしても、同じ人を同じように認識するということができるなかで、今度はもしかしたら、名前が人々に開放されていくかもしれないという、いわゆる国家としての効率性から、人間が中心の名乗りというものにまた戻るかもしれないという時期に来ている。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">元受刑者　改名しないと生活できない…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>タクヤさん（仮名）</strong><br>
「刑務所ですと（名前ではなく）番号だけで呼ばれるんですけど、番号じゃ味気ないんで。名前は爆弾なんですよ、僕にとっては。本名で過去の犯歴が出るんで。今でも出ますね。私の本名を検索すると、あ、ここに載っていますね。」</p>
<p>申請しても改名に至らないケースは年間に約１，７００件（平成３０年度　司法統計）。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>司法書士　吉越清顕さん</strong><br>
「認められづらいのは、過去に犯罪歴、もしくは逮捕歴があって、その人自身に責任があるような状態で、それを隠すために名前を変えたいっていう人。」</p>
<p>改名で過去をリセットしていいのか？</p>
<p><strong>石井光太さん（作家）</strong><br>
「改名したら罪を犯さなくなるのか。あるいは、改名したらまっとうにみんな働くのか。僕はそうじゃないと思うんですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん</strong><br>
「タクヤさんよろしくお願いします。自分の名前を検索すると出てきたりするんですか。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「具体的な事件の内容と、行った日付。ひぼう中傷も含めて、結構書いてあります。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「ひぼう中傷というのはどういったことなんですか？」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「やっぱり犯罪を憎む声です。赤裸々に書いてあります。加害者は死刑にしろとか、そういう内容です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「やはりネットに全部、今は流れちゃって。顔写真から、本名から。そして事件の内容も。そうすると、なかなか社会からそれは消えない。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「例えば、ハローワークで履歴書を提出すると、面接に行く前に断りの連絡が来て。就職活動が非常に厳しい。そこから支障が出てしまう。やっぱり改名はしないと、結局営業ができない。」</p>
<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「たとえ犯罪を犯した人間でも、法廷で懲役何年と言われて、刑務所につとめた。被害者は別として、社会的責任はそこで終わっていると僕は思っているんですね。社会的責任は。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「懲役１０年だったら１０年ということで、それをまっとうした時点で、法的には責任を果たしたことになりますよね。ただ、それで（社会的責任が）本当に終わるべきなのかどうかというのは、また議論が法律とはまた別のところであると思うんです。」</p>
<p><strong>受刑者の社会復帰・更生の支援団体 代表　五十嵐弘志さん</strong><br>
「確かに犯罪行為を行った人が一番悪いです。絶対に悪いです、それは。でも、だからと言って、その人が社会で生きていけないようにする社会も問題だと思うんです。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「これはもう完全に僕の持論なんですけども、もしも、例えば犯罪を犯した後に、被害者遺族ときちんと関係を結んでいて、精いっぱいのことをやって、補償だったら補償をして、謝罪をして。それで加害者の遺族のほうが、『もし改名をして人生を１から始めるなら、そうしていいよ』というふうに言ってくれれば、例えば加害者のほうも堂々と自分の改名ができると思う。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「被害者と関係性を築くのが非常に難しいです。私から連絡することができないし。被害者サイドにコンタクトがとれない以上、勝手に（名前を）変えるという形になってしまうんですけども、それは見方によっては自分勝手なことなのかもしれませんが、生活ができない。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「ただ、方法はいろいろあって、例えば日本には協力雇用主という企業があります。つまり、罪を犯した人たちを積極的に雇って、すべてそれを理解した上で、身元もすべて犯罪歴もすべてわかった上で、きちんと雇うという会社ですね。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「その会社の社長さんが私のことを理解してくれたんですけど、ほかの取引先とか、（社長の）お嬢さんが、結局（自分の名前を）調べた。」</p>
<p><strong>石井さん</strong><br>
「それは１社ですよね。」</p>
<p><strong>タクヤさん</strong><br>
「１社です。ですから、僕は今度自営を考えているんです。じゃ自営だからといって、一緒に仕事をしている人、その人たちにすべて僕の犯罪歴を言うべきなのかというところになると、それは僕は言うべきではないのかなと。ですから、迷いながらなんです。改名するのが正しいかどうか、迷いながら今、生きています。」</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“改名”１００人に聞いてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本で改名する人は年間およそ４，０００人。平均すると、１日１１人。今日も、また１人…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4323/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「美凰に改名します。幼少期に人格否定の言葉なんかを浴びせられるときに、やはり親は自分の名前を呼んでいたので、そうした名前じゃない自分になりたい。」</p>
<p>あなたにとって、名前とは？</p>
<p>自分にとって名前とは“ファッション”<br>
親からもらった最初の“贈り物”<br>
名前は“人生”なんだと思います<br>
父からもらった“呪い”でした<br>
“大切な宝物”<br>
名前は“爆弾”なんですよ<br>
“記号”です。“識別番号”です</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4323" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Sep 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>