<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ブラックホールを捉えた！天文学新時代の幕開け」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318279.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アインシュタインの理論に基づく予言から100年余りを経て、ついにその姿がとらえられた。<br>日米欧などの研究グループは、ブラックホールを電波を使って撮影することに世界で初めて成功したとしてその画像を公開。<br>ブラックホールは一般相対性理論に基づいて予言され、その存在は間接的にはわかっていたものの強い重力で光をも飲み込んでしまうためその姿はこれまで捉えられていなかった。確実に存在することを示した今回の成果は極めて大きい。<br>このブラックホール撮影成功の意義について水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_01.jpg"><img alt="j190411_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_01-thumb-350xauto-1025797.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>今回研究グループが撮影したのは、地球から5500万光年にあるＭ87と呼ばれる銀河の中心にあるブラックホール。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_02.jpg"><img alt="j190411_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_02-thumb-350xauto-1025799.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>画像では、ブラックホールに落ち込むガスや塵が出す電波が赤や白のドーナツ状にとらえられ、その内側は電波も出てこないため黒くなっており、ここにブラックホールがある。<br>解析からその質量は太陽のおよそ65億倍と超巨大。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_03.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_03.jpg"><img alt="j190411_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_03-thumb-350xauto-1025801.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>この黒い部分の中に、「イベント・ホライズン」「事象の地平線」と呼ばれる、飲み込まれたらもう二度と出てくることができない境界線がある。</p><p>今回の撮影成功の意義は大きく２つ。<br>まずは予言から100年たってようやくその存在が完全に証明されたこと。<br>そして人類が、宇宙進化の謎に迫る新たな手段を手にした、この2点。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_04.jpg"><img alt="j190411_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_04-thumb-350xauto-1025803.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>まずブラックホール存在のきっかけはアインシュタインが1915年に発表した一般相対性理論。重さ、つまり質量を持つ物体があると空間がゆがむという。<br>その後この理論に基づいた計算で、大質量の星を一点に限りなく収縮させると、きわめて強い重力で空間が無限にゆがみ、光さえ逃れられなくなるブラックホールができることがわかった。</p><p>天文学者たちは実際にその存在をとらえようと理論を発展させ様々観測。<br>その後実際に天文衛星の観測で星が死んだところに太陽の10倍のブラックホールの存在を示すデータが観測された。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_05.jpg"><img alt="j190411_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_05-thumb-350xauto-1025805.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>そしてその後理論的にもっと巨大なブラックホールがあるという考えが唱えられ始める。<br>星が数千億個集まった銀河の中心には星の密集地帯があり、星を引き寄せる強い重力源、つまり巨大なブラックホールがあるに違いないという。<br>20世紀終わりに大型望遠鏡が運用され始めると、私たちの太陽系がある天の川銀河を含め、今回観測されたＭ87など様々な銀河の中心に巨大ブラックホールの存在を示すデータが得られるようになった。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_06.jpg"><img alt="j190411_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_06-thumb-350xauto-1025807.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>特にＭ87銀河からは謎の白い噴きだしがあったが、その正体はブラックホールに飲み込まれるガスの一部が跳ね飛ばされたもので、根元には超巨大なブラックホールがあるとされてきた。<br>しかしこれらはいずれも周りの星やガスの様子からその存在が間接的に予想されているもので、直接ブラックホールが確認されたわけではなかった。<br>超巨大とはいっても、地球から極めて遠くにあるため見た目が小さく、普通の望遠鏡で捉えるには限界があったから。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_07.jpg"><img alt="j190411_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_07-thumb-350xauto-1025810.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで直接証拠を見つけようと企画されたのが今回のプロジェクト。<br>日米欧などの13の機関が協力して観測。<br>そのカギは、世界各地の電波望遠鏡をつないで見る方法。<br>複数の電波望遠鏡をつなぐと巨大な一つの望遠鏡のような高性能を生み出すことができる。<br>今回はその規模が桁違い。ハワイ、南北アメリカ、ヨーロッパ、南極など世界6か所の電波望遠鏡をつなぐことで、直径1万キロ以上の地球規模の超巨大望遠鏡を構築、人間の視力の300万倍という史上最高の解像度を実現し、ブラックホールが確かに存在することを証明した。</p><p>そしてこの成功には日本が大きな貢献。<br>その一つがチリにある世界最高性能のアルマ電波望遠鏡。日本も16台建設し、運用にも携わる。今回アルマが全データの半分以上を占める重要な観測拠点となった。</p><p>また観測や解析した200人のうち、日本からは22人が参加、重要な役割を担った。<br>日本チームの代表、国立天文台の本間希樹教授はプロジェクトの中心メンバーの１人として観測・解析をけん引。<br>今回電波望遠鏡がないエリアはデータが得られないため、画像がぼやけたり、実際とは異なる画像になってしまうことがある。<br>そこでチームは医療分野で実用化が進む、少ないデータから正しい画像にたどりつく最新の情報処理の手法に目を付け、独自のプログラムを開発。ブラックホールの画像を得ることに成功した。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_08.jpg"><img alt="j190411_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_08-thumb-350xauto-1025816.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>ただこうした取り組みは基礎研究。ブラックホールの存在が証明されたからといっても、暮らしが大きく変わるわけではない。しかし宇宙では一体何が起きているのか、知的好奇心にはこたえてくれる。こうした取り組みは技術力がある国でなければできない。<br>天文学は欧米が世界をリードしてきましたが、はやぶさ２に続いて、今回再び日本の技術レベルの高さを世界に示すことができたわけで、この先も日本が大きな役割を果たしていかなければならない。</p><p>というのも、その姿が見えたとはいっても、ブラックホールが謎の多い天体であることに変わりはなく、銀河や宇宙の成り立ちに深くかかわっていると考えられているから。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_09.jpg"><img alt="j190411_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_09-thumb-350xauto-1025812.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>宇宙は138億年前にビッグバンで誕生し、その後ガスや塵が集まって太陽のような星が誕生。その星が数千億個集まって無数の銀河が構成されて宇宙は進化、今の形になったと考えられている。<br>その銀河の中心には、今回のような巨大なブラックホールが存在すると考えられ銀河の進化、つまり宇宙の進化に大きな影響を与えていると考えられている。しかし具体的なことはわかっていない。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_10.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190411_10.jpg"><img alt="j190411_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190411_10-thumb-350xauto-1025814.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>今回人類が手にした超高解像度の観測方法でさらに多くのブラックホールを継続的に観測していけば、銀河そして宇宙の進化の謎を紐解く手がかりが得られる可能性がある。今後もそうした研究に日本が大きな貢献をしていくことを期待したいし、政府もこうした基礎研究への支援に力を入れてほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Apr 2019 23:17:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇ導入へ　安全保障リスクは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318186.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>次世代の通信規格５Ｇの導入に向けた動きが世界各地で本格化しています。<br>新たなサービスへの期待も大きい一方で、安全保障上のリスクも指摘されています。津屋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_0.jpg"><img alt="c190412_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_0-thumb-480xauto-1025423.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ：５Ｇをはさんで、米中が対立しているんですね。<br>Ａ：はい。両者の対立は一層激しくなっています。<br>今の「４Ｇ」から「５G」になると、超高速であらゆるモノがインターネットにつながるようになり、スマホにとどまらず様々な分野で新たなサービスの可能性が広がります。しかし、５Ｇ技術で世界のトップランナーである中国のファーウェイをアメリカは問題視していて、国内からの排除を狙った法律までつくりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_3.jpg"><img alt="c190412_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_3-thumb-480xauto-1025425.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：なぜそこまでするんですか？<br>Ａ：次世代の産業のけん引役にもなる５Gの覇権を中国に握られたくない。そして何より、ファーウェイ製品を通じて、安全保障に関わる情報が抜き取られるのではないかと、疑いの目を向けているからです。<br>中国には情報機関への協力を義務付ける法律がある他、ファーウェイのＣＥＯは中国共産党員ですから、政府からスパイ活動への協力を要請されたら断れないだろうと専門家も見ています。<br>これまで大掛かりな通信傍受をしてきたのはアメリカ自身。あらゆるものにつながる５Gの導入をきっかけに情報収集の主導権を奪われるのではという危機感もあるのだと思います。</p><p>Ｑ：アメリカは、世界にも排除を呼びかけていますね。<br>Ａ：しかし今のところ、成果はあがっていません。同盟国の間でも、オーストラリアと日本は事実上排除に動いていていますが、一部に容認する国も出ていて、足並みはそろっていません。安全保障も大事だけど、５Ｇの事業で出遅れたくないというのが各国の本音かもしれません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190412_4.jpg"><img alt="c190412_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190412_4-thumb-480xauto-1025427.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：今後はどうなりますか？<br>Ａ：冒頭でふれたアメリカの法律によって、来年８月から、ファーウェイ製品を使っている企業は外国企業も含めてアメリカ政府との契約から排除されます。今から来年にかけては５Ｇをスタートさせる国が相次ぎますので、今後、各国の政府や企業にどのような動きが出てくるかも注目です。</p><p>（津屋　尚 解説委員）<br>　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 07:35:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「100作目スタート　これまでの『朝ドラ』から見えてくる社会」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/318288.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>“朝ドラ”の愛称で親しまれている連続テレビ小説は、先週スタートした最新作『なつぞら』で100作目になります。これまでの朝ドラから見えてくる社会について、後藤千恵解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_1.jpg"><img alt="k190412_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_1-thumb-350xauto-1025855.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）スタジオにあるのは、これまでに放送した朝ドラの全100作品を紹介したパネルです。こうしてみてみると、すごく長い歴史を感じますね。</p><p>Ａ）そうですね。こうして毎朝のドラマが60年近く続いているというのは<br>世界的にも珍しいんです。きょうはこれまでの朝ドラからどんな社会が見えてくるのか、考えていきたいと思います。</p><p>一つの指標として、視聴率の推移から見てみます。こちらは、朝ドラ全100作品の世帯視聴率です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_2.jpg"><img alt="k190412_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_2-thumb-350xauto-1025857.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【Ｐ】ごらんのように1960年代からおよそ20年にわたって、平均40％前後という、大変、高い視聴率が続きました。けれども、このあたりから下がり続けて、2010年を境にまた上向き始めています。現在は“テレビ離れ”が進んでいると言われる中で高い視聴率を維持し続けているという状況です。</p><p>Ｑ）そもそも、まずこの昭和の時代、なぜ、こんなに視聴率が高かったのでしょうか？</p><p>Ａ）当時の社会状況から考えてみたいと思うのですが、まずこの視聴率が突き出ている番組、なんだと思います？</p><p>Ｑ）「おしん」、ですか？</p><p>Ａ）そうです。1983年（昭和58年）から１年間放送された「おしん」は平均52.6％という歴代最高の視聴率でした。</p><p>【Ｐ】Ａ）1960年代以降の日本はまさに成長の時代でした。所得も増え続け、今日よりもいい明日に向かって同じベクトルで歩んでいく、人々の間に同じような価値観が広がる時代でもありました。そうしたなかで、様々な困難に打ち勝って前向きに生きていく女性の一代記が大変、好まれたんです。制作者の中には、これこそが朝ドラの勝利の方程式だったと話す人もいます。</p><p><img alt="k190412_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_3-thumb-350xauto-1025859.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）それが、このあたりから視聴率が下がり始めるんですね。</p><p>Ａ）テレビ視聴のあり方が徐々に変わってきたという背景もあるんですが、社会的にみますと、この時期はバブル経済が崩壊し、経済的な格差が広がった時期とも重なります。少子高齢化が進んで、単身世帯が増えるなど家族のありようも変わりました。それに伴って人々の価値観も多様化していきました。そこで朝ドラが描こうとしたのは、“現代”の家族でした。当時の制作者は、「平成の新たな家族像を描こうと新しい路線を次々に打ち出したものの、なかなかフィットせず、模索が続いた」と話しています。</p><p><img alt="k190412_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_6-thumb-350xauto-1025861.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）それがまた、再び、上昇を始めています。</p><p>Ａ）転機となったのは、2010年に放送された「ゲゲゲの女房」でした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_7.jpg"><img alt="k190412_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_7-thumb-350xauto-1025869.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）どうして、ここで大きく視聴率が上がったのでしょうか？</p><p>Ａ）2010年から、放送の開始が午前8時15分から8時に変わったり、後に続く番組で後うけを始めたり、といった要因もあるんですが、ほかにも要因があります。ＮＨＫ放送文化研究所、通称「文研」は、朝ドラが好調な背景に何があるのか、プロジェクトチームを作って、調査研究を続けてきました。視聴者への調査を行って様々な角度から分析し、多くの論考を発表しています。</p><p>【Ｐ】まず、「ゲゲゲの女房」の視聴率を詳しく分析しました。その結果、視聴世帯の数が増えているだけではなく、一週間に番組を見る回数、視聴頻度が高まり、熱心に見続けている人が増えていることがわかったんです。文研の調査チームはこれを「視聴熱」と名付けて高視聴率の要因の一つとみています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_8.jpg"><img alt="k190412_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_8-thumb-350xauto-1025877.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）視聴率、ではなく「視聴熱」‥、面白いですね。「視聴熱」が高まった背景には何があったのでしょうか？</p><p>Ａ）調査の結果、色んな背景が見えてきたんですが、そのうち、主な二つをご紹介します。</p><p>【Ｐ】一つは人々が朝ドラに期待する「明るさ、さわやかさ、やすらぎ、元気をもらえる」といった要素を番組が備えていたこと、つまり、時代にマッチしていたということです。そして、もう一つが「ソーシャルメディアの広がり」です。まず、こちら。どうしてみんながこうした気持ちになれたのか。</p><p>【Ｐ】「ゲゲゲの女房」以降、「あさが来た」、「とと姉ちゃん」、「ひよっこ」など、<br>最近の作品に共通しているのは、苦労の絶えない波乱万丈の人生、というよりは、<br>周りの人たちとの温かいつながりや支え合いの中でヒロインが成長していく物語だということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_10.jpg"><img alt="k190412_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_10-thumb-350xauto-1025882.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）そうしたつながりや支え合いの大切さに共感する人たちが増えているということでしょうか？</p><p>【Ｐ】そう思います。こちらは、ＮＨＫが5年ごとに行っている「日本人の意識調査」の結果です。日々の生活の目標について「しっかりと計画をたてて、豊かな生活を築く」という人の率が減り続ける一方で、「身近な人たちと、なごやかな毎日を送る」ことを目標にする人がどんどん増えて、去年の調査では46％と最も多くなっています。こうした人々の意識の変化にフィットする番組が作られていると考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_11.jpg"><img alt="k190412_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_11-thumb-350xauto-1025884.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）そして、もう一つ、「ソーシャルメディアの広がり」ということですが？</p><p>Ａ）はい。ちょうど2010年頃からツイッターなどソーシャルメディアが広がり始め、「視聴熱」の高まりに拍車をかけました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190412_12.jpg"><img alt="k190412_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190412_12-thumb-350xauto-1025886.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>【Ｐ】文研が、「あまちゃん」の放送に関するツイッターについて分析したところ、放送期間中、88万人が613万件のツイートをしていました。「あまちゃん」に関するツイートが一日平均３万件、行き交っていたことになります。文研の調査チームは、番組をみて何かを感じた人たちが簡単にその思いを共有できるようになり、共感の輪が広がったことが「視聴熱」の高まりにつながったと分析しています。</p><p>Ｑ）先週から始まった100作目の「なつぞら」、私自身も「視聴熱」が高まっていて、戦争孤児となった主人公のなつに感情移入しながら毎日の放送をみています。</p><p>朝ドラには今回のように戦争を描いた作品がとても多いんです。研究者の中には、朝ドラは、8月という特別な時期に限らず、戦争に対するメッセージを届けられる貴重なコンテンツだと指摘する人もいます。考えてみれば、毎朝、連続ドラマを60年近くにわたって放送し続けているということ自体、世界的にみれば平和の証であるともいえます。100作目のこの先も朝ドラを毎朝、見続けられる平和な時代が続いてほしいと思います。</p><p>（後藤　千恵 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 11:08:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル総選挙と中東の今後」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東情勢のカギを握る国イスラエルで、９日、議会選挙の投票が行われました。パレスチナやイランに対し強硬路線をとってきた、現職のネタニヤフ首相の与党と、軍の元参謀総長らが立ち上げた新しい統一会派との間で大接戦となりましたが、結局、ネタニヤフ首相が、今後も続投することが確実な情勢です。この選挙結果が、今後の中東情勢に与える影響を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_01.jpg"><img alt="j190412_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_01-thumb-350xauto-1025821.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■まず、今回の選挙結果を分析し、新しい政権がどういう政権になるのかを見てゆきます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_02.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_02.jpg"><img alt="j190412_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_02-thumb-350xauto-1025823.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>●イスラエルの議会は、１院制で、定数１２０。選挙は、比例代表制で行われます。出身、思想、宗教など、社会の多様化が進んで、数多くの政党が乱立しており、今回は、４０以上の政党が参加しました。<br>最大の焦点は、通算で４期１３年間にわたってイスラエルを率いてきた現職のネタニヤフ首相が続投するか、それとも、１０年ぶりに政権交代が実現するかでした。<br>●そして、ネタニヤフ氏が率いる右派の与党「リクード」と、軍の元参謀総長ガンツ氏らが、今年、結成した中道の統一会派「青と白」。このどちらが第１党となるかに、世界の目が注がれました。<br>建国以来、数々の戦争を経験してきたイスラエルでは、安全保障が、常に、国の最優先課題です。政治経験が全くないガンツ氏ですが、軍のトップから一気に首相候補に浮上しました。<br>▼選挙戦で、ネタニヤフ氏は、アメリカのトランプ大統領が、エルサレムをイスラエルの首都と認めて、大使館を移転したこと。占領地のゴラン高原をイスラエルの領土と認めたこと。そして、イラン核合意から離脱し、対イラン包囲網を築いていること。これらは、いずれも、自分とトランプ大統領の特別な信頼関係がもたらした成果だと強調し、「イスラエルの安全を守れるのは自分だけだ」と訴えました。<br>▼これに対し、ガンツ氏は、ネタニヤフ氏が、数々の汚職疑惑で捜査を受けていることを厳しく批判し、長期政権に終止符を打つべきだと主張しました。さらに、強硬一辺倒のネタニヤフ政権のもとで、パレスチナとの和平交渉が完全に頓挫し、将来にわたって国の安全が確保できないとして、和平交渉を再開すべきだと訴えました。</p><p>■注目の開票結果です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_03.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_03.jpg"><img alt="j190412_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_03-thumb-350xauto-1025825.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>史上まれに見る大接戦となりましたが、ネタニヤフ氏の「リクード」と、ガンツ氏を中心とする「青と白」が、ともに３５議席で並びました。<br>これによって、ネタニヤフ氏の首相続投が確実となりました。獲得議席が同数なのに、なぜ、そうなるのでしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_04.jpg"><img alt="j190412_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_04-thumb-350xauto-1025827.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>イスラエルの法律では、選挙結果の確定後、大統領が、議席を得たすべての政党の代表と会談し、組閣ができる可能性が最も高いと判断した人物に、組閣を命じます。いずれの政党・会派も、議会の過半数である６１に遠く及ばないため、他のいくつかの政党と連立合意を結んで、６１以上を確保する必要があります。<br>▼ネタニヤフ氏は、これまで連立政権を組んできた３つの右派政党と、２つのユダヤ教の宗教政党に働きかけており、過半数は確保できる見通しです。これらすべてが連立に参加すれば、議席数は６５になります。<br>▼一方、ガンツ氏の「青と白」の連立のパートナーとなりえるのは、中道と左派、それに、２つのアラブ系の政党で、全部合わせても、５５議席しか確保できません。<br>このため、ネタニヤフ氏が、来週、大統領から組閣を命じられ、連立内閣を発足させ、首相を続投することが確実な情勢です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_05.jpg"><img alt="j190412_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_05-thumb-350xauto-1025829.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■直前の世論調査まで、劣勢が予想されていたネタニヤフ氏が、首相の座を守ることができるのは、なぜでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_06.jpg"><img alt="j190412_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_06-thumb-350xauto-1025831.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>▼トランプ大統領の援護が効いたことに疑いの余地はありません。エルサレムの首都認定、イラン核合意からの離脱に加えて、選挙の直前、ゴラン高原をイスラエルの領土と認め、イランの革命防衛隊を「テロ組織」に指定しました。ネタニヤフ氏は、「すべて私がトランプ大統領に働きかけた外交成果だ」と有権者に訴えたのです。<br>▼次に、極右勢力の取り込みです。ネタニヤフ氏は、投票日の３日前、テレビで、「ヨルダン川西岸地区のユダヤ人入植地をイスラエルに併合する考えがある」と表明しました。ヨルダン川西岸地区は占領地であり、パレスチナ側が「将来の独立国家の領土」と位置づけています。そこに入植地を建設することは、国連安保理決議や国際法に違反しますが、ネタニヤフ氏は、入植地併合を主張する極右勢力に迎合したのです。<br>▼さらには、「青と白」のガンツ氏について、「パレスチナに対し弱腰」などと、ＳＮＳなどを通じて、ネガティブキャンペーンを行ったことも影響を与えました。現在のイスラエルでは、パレスチナに対する妥協姿勢は、非常にネガティブに受けとられるのです。</p><p>■ここからは、中東情勢への影響です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_07.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_07.jpg"><img alt="j190412_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_07-thumb-350xauto-1025840.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>●ネタニヤフ氏が、今後、数週間以内に発足させる新たな連立政権は、これまでにも増して、「タカ派色」の強いものとなりそうです。占領地の併合やパレスチナ人の排除まで主張する極右勢力の影響力が強まると予想されるからです。トランプ政権が、イスラエル側の主張をすべて認めてきたことがこうした勢力を勢いづかせています。<br>●最も心配なのは、パレスチナ問題です。ネタニヤフ氏は、選挙直前に公約した通り、<br>ヨルダン川西岸地区のユダヤ人入植地の併合に踏み切る可能性が十分にあります。<br>仮に、ネタニヤフ政権が、１４０を超える入植地を自国の領土に併合すれば、「パレスチナ国家」樹立の可能性は失われます。それは、「和平プロセスの死」を意味するでしょう。パレスチナ人の大規模な抗議行動や武力衝突を招き、際限のない暴力の連鎖につながる危険性もあります。<br>●一方、ネタニヤフ氏は、最大の脅威と見るイランに対しても、トランプ政権と協力して、徹底的な封じ込めを図ってゆくと考えられます。今後、シリアに駐留するイランの革命防衛隊などを攻撃する可能性もあり、中東地域の軍事的緊張が高まることが懸念されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_09.jpg"><img alt="j190412_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_09-thumb-350xauto-1025844.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>●私は、長年、イスラエルの選挙を取材してきましたが、今回、イスラエル社会の右傾化がますます進んだと感じました。占領地を獲得した１９６７年の第３次中東戦争から半世紀以上が経ち、若い世代の間では、「国際法に違反して占領を続けている」という認識が、失われつつあります。そして、「土地と平和の交換」、すなわち、アラブ側に占領地を返すことで和平を実現するという中東和平の大原則も、理解と支持が得られなくなっています。ネタニヤフ氏が、土壇場で、極右勢力にすり寄る姿勢を見せたのも、こうした世論の右傾化を反映したものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_10.jpg"><img alt="j190412_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_10-thumb-350xauto-1025846.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■今後注目される動きが、２つあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_11.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190412_11.jpg"><img alt="j190412_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190412_11-thumb-350xauto-1025842.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず、トランプ大統領が、ネタニヤフ新政権の発足後、パレスチナ問題を解決に導く新たな和平案を発表すると予告していることです。ただし、トランプ大統領のこれまでの姿勢や行動からは、極めてイスラエル寄りの内容になることが予想され、パレスチナ側が、その提案にのって交渉に応じるとは、非常に考えにくい状況です。<br>▼もうひとつは、ネタニヤフ氏に対する汚職捜査です。検事総長は、すでに、ネタニヤフ氏を起訴する方針を表明し、本人から事情聴取を行うとしています。今後、数か月かかる司法手続きとなりますが、現職の首相の起訴となれば、前代未聞の事態で、辞任を余儀なくされる可能性もあります。ただし、それが、パレスチナとの和平の復活につながるかどうかは、誰がその次の政権を担うか次第です。</p><p>■イスラエルの政治は、これまでも、中東情勢を大きく左右してきました。国際社会は、ネタニヤフ氏が発足させる新しい連立政権と、その政策を監視してゆく必要があると思います。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Apr 2019 23:49:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米貿易交渉始まる　焦点は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318286.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日米両政府は、二国間の新たな貿易協定にむけた閣僚級の初会合を15日から二日間の日程でおこないます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190415_0.jpg"><img alt="C190415_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190415_0-thumb-480xauto-1025834.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　神子田さん、新たな交渉、何が焦点なのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190415_2.jpg"><img alt="C190415_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190415_2-thumb-480xauto-1025848.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　三つあります。まず農業分野。日本政府は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ協定を超える幅の関税の引き下げはしないことでアメリカと合意していると説明していますが、パーデュー農務長官は、「ＴＰＰと同じかそれ以上の関税引き下げを求めたい」としていて、予断を許しません。そして、自動車については日本からアメリカへの輸入台数の制限を求めてくることも考えられます。さらに為替です。ムニューシン財務長官は先週末、日本からアメリカへの輸出がしやすくなる円安になるのを事実上けん制する「条項」を貿易協定に盛り込みたい考えを示しました。</p><p>Ｑ　アメリカ側のこの交渉に対する意気込みが伝わってきますね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190415_4.jpg"><img alt="C190415_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190415_4-thumb-480xauto-1025850.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　ところがアメリカの目下の最大の関心は、中国との貿易交渉でしょう。トランプ大統領は、今月初めに行われた米中閣僚協議のあと、4週間程度で合意をめざす方針を示していて、交渉はいままさに大詰めにさしかかっているからです。ただ、米中交渉の結果は、日本にとっても他人ごとではないんです。</p><p>Ｑ　どう関係してくるのですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190415_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190415_6.jpg"><img alt="C190415_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/C190415_6-thumb-480xauto-1025852.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　アメリカは、中国と交渉する際に、関税のさらなる引き上げをちらつかせることで、交渉を有利に進めようとしてきました。中国から大幅な譲歩が得られれば、その手法に自信を深めて、日本にも同様なやり方で譲歩を迫る可能性が強まります。<br>実は、アメリカはいま自動車の関税を２５％に引き上げることを検討しています。仮に引き上げることになっても、日本に対しては、貿易交渉が続いている間は適用しないことで合意していますが、逆に交渉が決裂すれば適用する可能性があるわけで、これが取引の材料に使われることも考えられます。トランプ大統領には、来年秋の大統領選挙を控え、貿易赤字の削減を有権者にアピールしたい事情があり、米中協議が終わり、照準が日本に向けられることになれば、交渉は厳しさを増していくことになるのではないでしょうか。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 07:24:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国　水産物輸入規制　ＷＴＯ日本敗訴の影響は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318389.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＷＴＯ世界貿易機関の上級委員会は先週、韓国が福島第一原発の事故をきっかけに行っている、日本産水産物の輸入禁止について、これを違反とする小委員会の判断を取り消す報告書を公表しました。<br>これにより韓国の輸入禁止はつづくことになり、今後、輸入規制を行っている他の国や地域への影響も懸念されます。<br>ＷＴＯによる敗訴の影響と今後の対応について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_01.jpg"><img alt="j190415_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_01-thumb-350xauto-1026234.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>まず、今回の決定の内容です。<br>問題となっているのは、日本産食品に対する韓国の輸入規制です。２０１１年、東日本大震災での福島第一原発の事故をきっかけに、多くの国と地域が日本産食品の輸入禁止などの規制を行いました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_02.jpg"><img alt="j190415_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_02-thumb-420xauto-1026236.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>その後、国内での検査態勢が整備され、各国や各地域での規制が緩和される中、韓国はそれまで福島県など８県を対象に行っていた５０種類の水産物の輸入禁止を、逆に２０１３年、全ての水産物に拡大し、全国の食品についても、全て、追加の検査証明書を求めるなどの規制を強化してきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_03.jpg"><img alt="j190415_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_03-thumb-420xauto-1026238.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ＷＴＯは、特定の国の商品を、理由無く差別することを、加盟国に禁じています。<br>このため、日本は韓国をＷＴＯに提訴、その結果、ＷＴＯの小委員会は２０１８年、韓国の規制について、「恣意的又は不当な差別」に当たり、また、「必要以上に貿易制限的」な措置であるとし、韓国にその是正を求めました。</p><p>しかし韓国はこれを不服として上訴、今回上級委員会は、この判断を覆し、破棄したと言うことです。</p><p>震災が起きる前に、日本から韓国に輸出していた水産物は、年間１７４億円、被災地のホヤやスケトウダラは、韓国への重要な輸出品でした。<br>日本の勝訴を信じていた被災地では、今回の決定に落胆の声が聞こえます。</p><p>では、小委員会で恣意的、差別的とされた判断が、今回なぜ破棄されたのか。<br>上級委員会が問題視したのは、小委員会での議論の不十分さでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_05.jpg"><img alt="j190415_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_05-thumb-420xauto-1026240.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、日本が食品に対して設けている放射線量の基準は、同時に韓国の基準も満たしているとしていた小委員会の判断ですが、自国に流通する食品のリスクをできるだけ低く押さえたいとする韓国側の主張を議論していない。<br>また、日本の基準は健康に対するリスクを十分考慮しているとしていた小委員会の判断については、本来は韓国側が主張する潜在的なリスクも併せて議論すべきだったとし、議論が十分尽くされていないとして、小委員会の判断を破棄したというわけです。</p><p>ＷＴＯでは具体的な事実認定をする小委員会と異なり、上級委員会ではその結論が、ＷＴＯの紛争処理上、問題がないか、「法解釈のみ」を、行います。</p><p>今回の結果を、日本政府は、小委員会で認められた、日本産食品の安全性が否定されたわけではなく、あくまで、小委員会での議論のやり方が不十分だと上級員会が判断した結果だと説明します。</p><p>審議不十分であれば、本来は、差し戻して、改めて審議し直すのが筋です。<br>しかし、ＷＴＯでは上級委員会が出した判断はそれで確定し、そのまま、無条件で受け入れなければなりません。<br>心配なのは、これをキッカケに、日本産食品の安全性への懸念が、世界に広がることです。</p><p>現在、日本産食品について、なんらかの規制を行っているのは、２３の国と地域で、このうち香港や中国、台湾など８つは、輸入禁止など、より厳しい対策を行っています。</p><p>風評被害で被災地が苦しむ中、政府は日本産食品の安全性を、訴え続け、その規制を取り除いてきました。しかし、今回の判断で、その動きは止まるかもしれません。<br>たとえば台湾です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_07.jpg"><img alt="j190415_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_07-thumb-420xauto-1026242.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>台湾は原発事故直後、福島や栃木など５つの県の食品を輸入禁止とし、さらに４年前からは日本からの全食品に、産地証明を義務付けるなど、規制を強化しています。<br>もともとこの規制強化、当時台湾で頻発した偽装表示などを背景に行われたもので、日本政府は科学的根拠に乏しいとして、その是正を訴え続けてきました。<br>ところが、台湾当局は去年１１月、規制の継続を住民投票に委ね、２年間は、その規制を延長する決定をしているのです。</p><p>また中国は、宮城や福島、新潟など１０の都県の食品と、家畜のエサは全て輸入を禁止しています。そのうち新潟のコメについては去年、輸入再開を発表しましたが、それ以外は、これまでのまま。他の地域からの野菜などにも厳しい条件を付け、事実上、日本からの輸出を許していません。</p><p>日本産食品は、年々輸出額を増やし、今年度には１兆円に届こうとしています。今回、日本政府はＷＴＯでの勝訴をバネに、こうした国や地域に、規制緩和を迫るつもりでした。<br>しかし結果的には事実上の敗訴で、日本としては思惑が外れた格好です。</p><p>では日本の食品の安全性はどうなっているのか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_09.jpg"><img alt="j190415_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_09-thumb-420xauto-1026244.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>原発事故後、政府は農地の除染や樹木の洗浄などを通じて、放射線濃度を下げる一方、検査を強化し、１キログラムあたり１００ベクレルの基準を超えた食品は出荷制限をかけるなどして、市場に流通しないようにしてきました。<br>この１キログラムあたり１００ベクレルという規制は韓国でも同じです。<br>その結果、検査対象となっている１７都県を中心とした、全国で年間３０万件に上る検査のうち、１００ベクレルを超える食品は、年々減り続け、２０１２年度の２３００件あまりから、昨年度は、３１３件、率にして０．１％にまで減っています。<br>基準値をこえたのは、ほとんどが、出荷が止められているイノシシなどの野生鳥獣の肉や野生の山菜でした。</p><p>政府はこうした食品に対する対策や、厳しい検査を行っていることをＷＴＯの場でも説明し、日本産食品の安全性は、科学的に安全だとする評価を得ているとしています。<br>しかし、こうした実態が、海外に伝わっているかです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190415_10.jpg"><img alt="j190415_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190415_10-thumb-420xauto-1026246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これは東京大学と福島大学とで２年前、世界１０カ国、地域の、３０００人を対象にした、日本産食品に対するアンケートの結果です。<br>「積極的に日本産の食品は避けている」とする人の割合をみてみますと、アメリカやイギリスで２０％台と低くなっていますが、韓国は５７％、中国では７７％、台湾で５４％と軒並み高くなっています。<br>そうした国と地域の人たちに、日本国内での放射性物質に対する検査を知っているか尋ねたところ、知っているが１６％から２４％と、知られていませんでした。</p><p>これまで日本政府は、各国の言語でのパンプレットや動画を作って、海外のイベントで披露したり、海外メディアを被災地に招待したりして、被災地の現状や検査体制をアピールしてきました。<br>しかしそうした取り組みも、アンケートを見る限り、効果が上がっておらず、日本産食品に対する厳しい規制の背景には、こうした一般の人たちの認識があると考えざるをえません。</p><p>今回の上級委員会の報告は、復興を願い、風評被害を無くそうとしてきた被災地の取り組みに水を差す物で、安全性を確保しているとしてきた日本産食品に対する懸念を、海外に抱かせかねない出来事です。<br>日本政府は韓国とは今後、２国間で、規制を緩和するよう、協議を続けていくとしています。日本産食品の安全性確保の取り組みを、今後どう世界にアピールしていくのか、政府には戦略の見直しが求められていると思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Apr 2019 23:59:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「スーダン　政変の背景と今後」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318390.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカのスーダンで、３０年にわたる独裁体制を築いたバシール大統領が、先週、失脚しましたが、事態はその後も混沌としています。出川解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190416_0.jpg"><img alt="c190416_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190416_0-thumb-470xauto-1026248.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>きょうのイラスト、バシール大統領が弾き飛ばされていますね。</p><p>Ａ１：<br>はい。スーダンのバシール大統領が、政変で失脚したところです。この政変、２つの要素があります。「民衆革命」と「軍によるクーデター」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190416_2.jpg"><img alt="c190416_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190416_2-thumb-470xauto-1026250.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>バシール大統領は、反対勢力を徹底的に力で抑え込み、３０年に及ぶ独裁体制を築きました。西部のダルフール地方で起きた紛争では３０万人が犠牲になり、大量虐殺の容疑で、国際刑事裁判所から逮捕状が出ています。<br>８年前、「南スーダン」が分離独立すると、スーダン政府は、石油収入の４分の３を失い、財政難に陥りました。去年１２月、補助金のカットで、パンの値段が３倍に跳ね上がって、人々の怒りが爆発し、バシール大統領の辞任を求める大規模な抗議デモが３か月以上続きました。そして、先週木曜日、国防相など軍の幹部らが、バシール大統領の身柄を拘束し、今後２年間、暫定的に統治すると宣言したのです。</p><p>Ｑ２：<br>それで一件落着とはならなかったわけですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190416_4.jpg"><img alt="c190416_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190416_4-thumb-470xauto-1026252.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ２：<br>はい。デモの参加者たちは、バシール大統領を支えてきた軍が権力を握ったことに強い拒絶反応を示したため、暫定政権のトップの座についた国防相は、わずか１日で辞任しました。後任には、軍の中将が指名されましたが、民衆は、直ちに民政に移行するよう要求して、抗議デモを続けています。</p><p>Ｑ３：<br>この政変をどう見れば良いですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190416_6.jpg"><img alt="c190416_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190416_6-thumb-470xauto-1026254.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３：<br>実は、北アフリカのアラブの国、アルジェリアでも、２０年間、政権を握ってきたブーテフリカ大統領が、民衆の抗議デモの末、２週間前に辞任に追い込まれたばかりです。<br>経済問題や汚職に不満を募らせた民衆が、大規模なデモを行って、長期独裁政権を倒した両国の動きは、８年前のいわゆる「アラブの春」の第２弾とも言えます。しかし、「アラブの春」を経験したシリアやイエメンは激しい内戦に陥り、リビアも、今、国家分裂の危機に直面しています。<br>今年、ＴＩＣＡＤ・アフリカ開発会議を開く日本も、アフリカの国々で起きている出来事を注視し、どう支援するか考える必要があります。</p><p>(出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 07:06:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「紙幣デザイン刷新　どう変わるの　なぜ変わるの」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/318391.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５年後の２０２４年度の上半期をメドに、１万円札と５千円札、千円札のデザインが一新されることになりました。私たちが日々のくらしで使うお札＝紙幣がどう変わるのか、そして、なぜ変わるのか。政治担当の増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_01.jpg"><img alt="k190416_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_01-thumb-350xauto-1026259.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、ちょうど１週間前、紙幣が一新されるというニュースに驚かされました。改めて、具体的にどう変わるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_02.jpg"><img alt="k190416_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_02-thumb-400xauto-1026264.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１）<br>はい。まず、お札の顔、表面の肖像が、変わります。１万円札は、今の福沢諭吉から渋沢栄一に、４０年ぶりに変わります。<br>５千円札は、樋口一葉から津田梅子に、千円札は、野口英世から北里柴三郎に、それぞれ２０年ぶりに、バトンが渡されます。</p><p>Ｑ２）<br>数字も大きくなるんですね。</p><p>Ａ２）<br>そうです。額面表示も変わります。外国人にも読みやすいよう、算用数字を漢数字よりも大きくして、目立たせるようにします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_03.jpg"><img alt="k190416_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_03-thumb-400xauto-1026266.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>裏を見てください。新しい１万円札の裏には、東京駅の駅舎が描かれ、５千円札の裏には、藤の花が、千円札の裏には、江戸時代の浮世絵師、葛飾北斎の代表作、「富嶽三十六景」の「神奈川沖浪裏」が描かれます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_05.jpg"><img alt="k190416_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_05-thumb-400xauto-1026268.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>また、５００円硬貨についても、ゴールドに近い色とシルバーの２色を使ったデザインに変更し、こちらは、２年後の２０２１年度の上半期をメドに発行します。<br>一方、２０００年に発行した２千円札については、流通枚数が少ないこともあって、現状のまま、変更しません。</p><p>Ｑ３）<br>ただ、新しいお札の顔になる３人、今までと比べると、ちょっと地味な印象も受けますね。</p><p>Ａ３）<br>そうですね。渋沢栄一、津田梅子、北里柴三郎、それぞれ立派な業績を残した方なんですが、知名度という点では、今の福沢諭吉、樋口一葉、野口英世に比べると、ちょっと低いかもしれませんね。渋めの選択という気がします。渋沢栄一だけに。<br>では、この３人がどんな経歴の人かを見ていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_07.jpg"><img alt="k190416_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_07-thumb-400xauto-1026270.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>渋沢栄一は、明治から昭和にかけて、実業家として多くの銀行や会社の設立に関わり、「近代日本経済の父」といわれています。<br>幕末は、徳川慶喜に仕え、明治維新後は、新政府・大蔵省で働いた後、日本で初めての銀行となる第一国立銀行を創設しました。銀行業や鉄道事業、紡績業など、幅広い分野の事業に関わり、その数は生涯で５００にのぼるとされています。今の一橋大学など数多くの教育機関の設立や社会事業の支援にも関わりました。</p><p>Ｑ４）<br>すごくエネルギッシュな人だったんですね。</p><p>Ａ４）<br>はい。今回、渋沢資料館の井上館長に話を聞いてみたんですが、<br>「渋沢は、いろいろなことをやっている人だから、逆にどういう人なのか、非常に伝えにくく、知名度も低い。それだけに、今回、紙幣の肖像に選ばれたことは、渋沢を知ってもらう良いきっかけになると思う」と話していました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_08_.jpg"><img alt="k190416_08_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_08_-thumb-400xauto-1026272.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>津田梅子は、明治から昭和にかけての教育家で、日本の女性教育の先駆者といわれています。<br>明治４年に、６歳で、欧米諸国の視察団「岩倉使節団」に加わり、アメリカへ渡りました。日本で最初の女性留学生の一人です。<br>帰国後は、女子英学塾・今の津田塾大学を創立し、英語教育とともに、女性の地位向上、女性の個性を尊重した教育に努めました。<br>北里柴三郎は、明治から大正にかけて、伝染病の予防などに多大な功績をあげた細菌学者で、日本における「近代医学の父」と呼ばれています。ドイツに留学して、世界的な細菌学者のコッホに師事し、破傷風菌の純粋培養技術や「血清療法」を開発しました。</p><p>Ｑ５）<br>新しいお札の顔になる３人、どういう人かはよくわかりましたが、この３人、どのように選ばれたんでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_09.jpg"><img alt="k190416_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_09-thumb-400xauto-1026274.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ５）<br>はい。肖像の選び方ですが、国立印刷局によりますと、▽日本国民が世界に誇れる人物で、教科書に載っているなど、一般によく知られていること。▽偽造防止の目的から、なるべく精密な人物像の写真や絵画を入手できる人物であることとなっています。<br>近年は、明治以降の文化人から選ぶ方針が定着しています。</p><p>Ｑ６）<br>いわれてみれば、お札の顔になるのは、文化人ばかりですね。</p><p>Ａ６）<br>かつては、伊藤博文とか岩倉具視とか、政治家が選ばれることが多かったんですが、今は、政治色の強い人物や軍人は外されます。<br>この条件のもとで、財務省、紙幣の発行元の日本銀行、製造元の国立印刷局の三者が協議して候補を絞り込み、最終的には、財務大臣が決定します。今回の紙幣刷新は、麻生財務大臣が主導しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_10.jpg"><img alt="k190416_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_10-thumb-400xauto-1026276.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_11.jpg"><img alt="k190416_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_11-thumb-400xauto-1026278.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>麻生大臣は今年１月、財務省の事務方に準備を本格化するよう指示したとされ、財務省は水面下で、肖像の候補を絞り込み、複数の案を提示。最終的に、３月下旬から４月初めに、麻生大臣と安倍総理大臣の二人で決めたとみられています。</p><p>Ｑ７）<br>確かにサプライズ。突然の発表でしたよね。</p><p>Ａ７）<br>はい。新紙幣の肖像の選定作業は、同じ時期に進められた新元号の選定作業と同様、極秘に進められました。<br>渋沢資料館の井上館長は、渋沢栄一の写真を国立印刷局に貸し出していたことから、直前に連絡があったことを証言しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_12.jpg"><img alt="k190416_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_12-thumb-400xauto-1026280.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>「発表の前々日、財務省の担当者が訪ねて来て、『新紙幣の肖像に渋沢栄一が決まります』と知らされた。『近々、発表がありますが、胸の内にしっかり留めてください。もれたら、この話はなくなります』と言われた。発表まで誰にも言わなかったが、大変なプレッシャーだった」と話しています。</p><p>Ｑ８）<br>そうだったんですね。では、政府はそもそも、今回、紙幣を刷新する理由をどう説明しているのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_13.jpg"><img alt="k190416_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_13-thumb-400xauto-1026282.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ８）<br>政府は、偽造防止対策の強化が目的だと説明しています。麻生大臣は「２０年ごとに偽造防止を目的にデザインを変えてきた」と説明していて、実際、今回の新紙幣は２０２４年の発行予定で、前回の変更は、その２０年前となる２００４年、前々回の変更は、さらにその２０年前の１９８４年でした。<br>では、具体的に、どのような偽造防止対策が取られているのか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_14.jpg"><img alt="k190416_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_14-thumb-400xauto-1026284.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、ホログラム。これは、レーザービームを使って立体画像をプリントしたもので、紙幣やクレジットカードの偽造防止のために設けられます。新紙幣には、見る角度によって、肖像画の立体画像の向きが変わって見える最先端のホログラムが世界で初めて導入されます。光に透かすと模様が浮かび上がる「すかし」についても、従来より精細な模様を導入し、記番号も今の９桁から１０桁に増やします。最近は、キャッシュレス化が進んでいるとはいっても、世界的に見ると、日本はまだまだ「現金大国」といわれています。政府は、偽造防止対策を強化することで、今後も、紙幣・現金を安全な決済手段として活用していく考えです。</p><p>Ｑ９）<br>新元号の発表に続いて、新紙幣の発表と、「新しい時代が始まる」という感じがしますね。</p><p>Ａ９）<br>そうですね。新紙幣の公表時期というのは、元号と同様、やはり政治決断なんですよね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_15.jpg"><img alt="k190416_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_15-thumb-400xauto-1026286.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190416_16.jpg"><img alt="k190416_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190416_16-thumb-400xauto-1026288.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>新紙幣の発行予定は２０２４年度上半期ですから、今回は、５年前の発表となりました。これについて、麻生大臣は、印刷開始までに２年半かかり、自動販売機やＡＴＭなど民間企業が対応を準備するために２年半かかるからだと説明しています。ただ、前回・２００４年の紙幣刷新を発表したのは、その２年３か月前ですし、前々回・１９８４年は、３年４か月前で、今回の５年前の発表というのは、大幅な前倒しということになります。<br>今回、新紙幣の発表が、新元号の発表に続いたことについて、麻生大臣は「たまたま重なった」と「偶然」を強調しています。<br>ただ、少なくとも永田町では、これを額面通りに受け止める空気は乏しい印象を受けます。やはり、来月１日の新元号「令和」のスタートを前に、紙幣のデザイン刷新を発表することで、国民の気分を一新し、新しい時代を盛り上げる政治的効果を狙った側面もあるのではないかと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 11:13:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震３年～災害時の『受援』態勢は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318465.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震の本震からきょうで３年になります。一連の地震では全国から自治体の職員やボランティアなどが駆けつけて被災地支援に大きな役割を果す一方、受入れ側の準備ができていなかったため混乱が起きたり、力を十分に発揮できないといった課題も残りました。国は応援を受け、活かすための計画、「受援計画」を作るよう自治体に求めていますが作成には時間がかかっています。災害支援を活かすために何が必要かを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_01.jpg"><img alt="j190419_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_01-thumb-350xauto-1026665.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_02_.jpg"><img alt="j190419_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_02_-thumb-250xauto-1026667.jpg" width="250" height="220" class="mt-image-none"></a></p><p>解説のポイントは<br>▼熊本地震の教訓を振り返ったうえで<br>▼「受援計画」はどこまで進んだのか<br>▼課題のひとつであるボランティア受け入れの問題を見ていきます。</p><p>【熊本地震の教訓】<br>《ＶＴＲ》<br>熊本地震では２度の震度７の揺れで４万4000棟近くが全半壊し、避難者は最大１８万人にのぼりました。全国の自治体や国から延べ１３万人の職員が派遣されたほか、多くのボランティアが駆けつけて被災者や被災自治体を支えました。また要請を待たずに救援物資を送る「プッシュ型支援」が初めて本格的に行われて成果をあげました。<br>一方で人と物資を受け入れる市町村の態勢が不十分だったり県と市町村の役割分担がはっきりしていなかったりして多くの混乱も見られました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_03.jpg"><img alt="j190419_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_03-thumb-420xauto-1026669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>被害が大きかった益城町では地震後、町の職員は幹部も含めてほとんどが避難所の対応に出払ってしまい、災害対策本部を立ちあげたもののきわめて手薄な状態になりました。ほかの自治体から駆けつけた応援職員は誰からも指示を受けることができず何をしてよいかわからない状態が続きました。結果、配置は場当たり的になり、災害業務に豊富な経験のある応援職員が交通整理や清掃業務にあたったケースもありました。引継ぎや資料もないまま応援職員は手探りで対応にあたらざるを得ませんでした。<br>さらに県が支援物資の集積拠点にするはずだった施設が被災して使えなかったり、一部の集積場所に物資が集中し、その先の避難所まで届ける手段がないなど混乱が続きました。</p><p>【「受援計画」はどこまで】<br>こうした災害時の応援を効率よく機能させるための計画が「受援計画」で、東日本大震災のあと自治体に作成が求められるようになりました。しかし熊本地震のとき熊本県と益城町などではまだ作られておらず混乱が繰り返されたことから、その翌年、国はあらたにガイドラインをまとめました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_05.jpg"><img alt="j190419_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_05-thumb-420xauto-1026671.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ガイドラインでは都道府県と市町村の役割分担を明確にし、県などが応援側との窓口になるなど被災市町村を全面的にバックアップします。それぞれに受援をとりまとめる本部や班をつくり、応援職員を効率よく配置すること。また、あらかじめ応援職員に担当してもらう業務は整理しておく、支援物資の流れも具体的に想定しておくことなどを求めています。</p><p>では受援計画づくりはどこまで進んだのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_06.jpg"><img alt="j190419_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_06-thumb-420xauto-1026673.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>都道府県で受援計画を作ったのは３４都道府県。また市区町村は全体の３５パーセントにとどまっています。</p><p>なぜ進まないのでしょうか。総務省の調査では市町村から「応援を受けるような事態は想定していない」とか「災害の規模や場所によって対応が変わるので事前に計画をつくるのが難しい」などの声が寄せられていて必要性が十分理解されていないことがうかがえます。また自治体の防災業務は年々増えていて、人手が足りず受援計画づくりが先送りされているという面もあります。</p><p>こうしたなかで市町村を後押しして計画づくりを進めているところのひとつが福岡県です。<br>福岡県は去年６月に県全体の「受援計画」を作成しましたが、６０ある市町村のうち受援計画を作ったのはまだ７市町だけです。そこで市町村向けの詳しいガイドラインをつくりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_08.jpg"><img alt="j190419_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_08-thumb-420xauto-1026675.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この福岡県版ガイドラインをもとに、今年２月には大牟田市と吉富町で訓練を行いました。大地震の発生を想定し自衛隊やボランティア団体、物流の業界団体にも参加してもらいました。災害対策本部の中に受援班が置かれ、市町と県が連絡を取り合って国などへの支援要請や受入れなど対応を確認していきました。</p><p>大牟田市の防災担当者は「受援計画は作っていたが応援側と一緒に訓練をして助言を受けたことで自分たちだけで抱え込まずに応援を頼って解決を図ることの大切さを実感した」と話していました。また吉富町の防災担当者は「受援の重要性を職員で共有できたので今後の受援計画づくりが進めやすくなった」と話していました。</p><p>福岡県はこうした取組みをほかの市町村にも広げて行きたいと考えています。</p><p>【ボランティアの受入れは】<br>「受援」のあり方でもうひとつポイントになるのがボランティアです。</p><p>最近の災害現場ではボランティアの力が欠かせない存在になっていますが、特に専門性をもったボランティア団体が各地で育ち、避難所の運営や支援物資の輸送、介護・福祉のケアなどで大きな役割を担っています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_10.jpg"><img alt="j190419_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_10-thumb-420xauto-1026677.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ボランティアは都道府県の受援計画に位置づけられていますが、問題は、全国から集まってくるさまざまなボランティア団体の特徴やスキルを知っていて調整ができる「コーディネート役」がいないということでした。<br>熊本地震では地元のボランティア団体が中心になり県も参加して全体を調整する会議体が初めて設けられました。「火の国会議」と名づけられ、ここがいわば司令塔となってボランティア団体の力を引き出しました。</p><p>この経験を元に、地域ごとにボランティア団体と行政が、災害時の受入れ組織となるネットワークを平時から作っておく動きが始まっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_11.jpg"><img alt="j190419_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_11-thumb-420xauto-1026679.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>埼玉県では去年１２月、県が呼びかけて「彩の国会議」というネットワークが発足しました。<br>３７のＮＰＯやボランティア団体、大学などが参加しています。県も受援計画に明確に位置づけて連携して活動します。地元が被災したときのための組織ですが、参加団体にとってはほかの地域の災害支援に行ったときに先方の自治体に認知してもらいやすくなるメリットも期待できます。<br>こうした地域ごとのボランティアの受援組織づくりは静岡、兵庫、岡山など７県で進んでいます。</p><p>では災害時に応援の力を最大限に活かして被災者の支援につなげるために何が必要なのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190419_12.jpg"><img alt="j190419_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190419_12-thumb-420xauto-1026681.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>▼まず市町村は受援計画づくりを急ぐ必要があります。小さな自治体で防災担当者が少なくノウハウもない場合は都道府県が積極的にサポートしてもらいたいと思います。また地域ごとのボランティアの受援組織、ネットワークづくりも急がなければなりません。</p><p>▼計画を作るだけではなくいざというときに役立てられるようにしなければなりません。訓練をすることに加えて、ほかの地域の災害応援に駆けつけた経験をフィードバックすることが自らの受援態勢の強化につながります。</p><p>▼さらに応援の効率を高めるために罹災証明や被害調査など自治体ごとに異なる災対対応業務の進め方を標準化したり、共通のマニュアルやシステムの開発も求められます。</p><p>「受援」というのはまだなじみが浅い言葉ですが、「応援」と表裏一体で、大災害のときに全国の力を最大限に引き出して発揮することでひとりでも多くの人を助けようという仕組みづくりです。「応援」と「受援」が有機的に機能する態勢をつくり、国全体の防災・減災の力を高めることが求められています。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Apr 2019 23:25:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「学力テスト初の英語は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318469.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>小学６年生と中学３年生を対象にした全国学力テストが、１８日行われます。西川解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190417_0.jpg"><img alt="c190417_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190417_0-thumb-470xauto-1026686.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１．イラストを見ると、学校ではあまり見慣れないテスト風景のようですね？</p><p>A１．そこが注目点です。今年の学力テストでは、中学３年生に初めて英語が加わります。英語は３年に一度行われることになっていて、「読む」「聞く」「書く」「話す」の英語の４技能を測ります。このうち「話す」テストは、このようにパソコンを使います。</p><p>Q２．話すテストだけ特殊なのですか？</p><p>A２．「読む」「聞く」「書く」のテストは、自分のクラスの教室で同じ時間に一斉に受けることが可能です。しかし、「話す」テストはこのイラストのように学校の中のパソコンルームなどで受けることになります。整備状況は学校によって異なるため、すべての生徒が同じ時間に受けることが出来ず、中には４時間目から６時間目まで３つの時限にわけて順番にテストを受けるという学校もあります。ほかにも学校には大きな負担があります。</p><p>Q３．どんなことですか？</p><p>A３．準備が大変なんです。テストに使うパソコンには調査プログラムをダウンロードして、事前の動作確認を行う必要があります。これを行うのは先生たちです。ヘッドセットも録音ができるかどうか確かめなければなりません。事前検証を含め、学校がこうした準備を始めたのは今年１月からのことです。それでも一部のパソコンでプログラムを開いた際に正常に動作しない可能性あることが今月に入ってから明らかになり、文部科学省が急きょ教育委員会を通じて全国の中学校に知らせる事態となりました。</p><p>Q４．準備不足のような印象ですね？</p><p>A４．こうした課題は、去年、文部科学省が一部の中学校の協力で行った予備調査で指摘されていましたが、解決のめどが立たない中でも「英語の学力テストは今年から」との方針は変わりませんでした。テストそのものも肥大化する学力テストのあり方を引き続き検証する必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190417_3.jpg"><img alt="c190417_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c190417_3-thumb-470xauto-1026688.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 07:38:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＡＩ兵器を止められるか」(キャッチ！世界のトップニュース・ワールドアイ)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/318597.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>急速に進歩を遂げるＡＩ・人工知能を軍事の分野でも活用する動きが進んでいます。ＡＩが、人間の介在なしに自らの判断で人を殺傷するようになるのではないか。多くの科学者が警鐘を鳴らしています。人を攻撃するＡＩ兵器が出現する前に歯止めをかけようと世界各国はジュネーブで条約による規制を目指して議論を続けていますが、規制を求める声の一方でアメリカなど開発国が反対し、意見の相違が浮き彫りになっています。ＡＩ兵器の規制に向けた課題に迫ります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_01.jpg"><img alt="K-0417-world_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_01-thumb-420xauto-1027097.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（Ｑ１）安全保障担当の津屋尚解説委員にききます。<br>ＡＩは家電製品にも使われるなど身近な存在になってきていますが軍事の分野でも利用が進んでいるのですか？<br>（Ａ１）<br>「ＡＩの軍事利用」にもいろいろあって、「攻撃用の兵器」の他に「偵察」や「輸送」用に使われるものもあります。例えば、韓国やイスラエルなどは「偵察用のロボット」を現場に投入していますし、アメリカは、兵士の負担を減らすため、弾薬などの重い荷物を運ぶ「馬型ロボット」を開発しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_02.jpg"><img alt="K-0417-world_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_02-thumb-420xauto-1027099.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>いま最大の問題としてジュネーブで議論されているのは「偵察」や「輸送」などにとどまらず人を攻撃して殺傷するところまでＡＩがやってしまう兵器です。<br>こうしたＡＩ兵器は「完全自律型の殺傷兵器」と呼ばれています。「完全自律型」は自ら攻撃の判断をして、人間は介在しないのが最大の特徴です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_04.jpg"><img alt="K-0417-world_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_04-thumb-420xauto-1027101.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br></a>（Ｑ２）兵器が自分で判断して攻撃する「完全自律型」の殺傷兵器はどこまで開発は進んでいるんですか？</p><p>（Ａ２）。<br>この分野は軍事機密なので情報はあまり出てきませんし、銃やミサイルのように「完成形」があるわけではないので、これだと明確に答えることは難しいのですが、問題が大きいＡＩ兵器の一例として、兵器の禁止を訴えるＮＧＯが動画を作成しています。<br>（ＮＧＯ制作Ｖ）<br>こちらがその映像です。手のひらに乗る超小型のドローン。ＡＩで人の顔を自動識別して、頭に突撃、殺害する「殺人ロボット」です。<br>車から出てきた超小型ドローンの群れは、丘を越えて標的の建物まで飛行すると、壁を打ち破って教室の内部に侵入。逃げ惑う学生たちを次々に殺害する衝撃的なシーンが描かれています。<br>同じような超小型ドローン兵器は軍用機からも大量に放出されます。<br>この映像を作成したＮＧＯは、　ＡＩ兵器が、国家間の戦争だけでなく、<br>テロの道具にもなりうると警告しているのです。</p><p>（Ｑ３）おそろしくなりますね。<br>（Ａ３）<br>今ご覧いただいたのは架空の話ですが、小型ドローンの群れを、将来、実際の軍の活動に投入しようという動きが存在します。<br>（ＶＴＲ／国防総省ＨＰより）<br>アメリカ国防総省が３年前に行ったこちらの実験です。戦闘機から放出された小さな黒い物体がＡＩを搭載した小型ドローン。真上からのレーダー画像で見ると、緑色の点の集合体として描かれたドローンの群れがわかります。事前にプログラムされて飛んでいるのではなく、一つ一つに搭載されたＡＩによって周囲の状況を判断し互いにぶつかることなく複雑な編隊飛行をしてみせました。米軍は具体的な使用目的は明らかにしていませんが、将来、これがどのような用途で使われるのか注目されるところです。<br>そして、ＡＩの使用が想定されるのは、単体の兵器だけではありません。「作戦の指揮統制システム」に活用する構想もあります。どのような部隊の配置や攻撃の仕方が作戦上、最も有効なのかをＡＩに判断させようというものです。</p><p>「ＡＩ兵器」はアメリカ以外にも、中国やロシアなども開発に力を入れています。この３つの軍事大国は、ＡＩが将来、軍事力の優劣を左右することになるとみて開発にしのぎを削っていて、「新たな軍拡競争」も懸念されます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_06.jpg"><img alt="K-0417-world_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_06-thumb-420xauto-1027103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br></a>（Ｑ４）人を殺傷するＡＩ兵器は、現実的にどれくらいで実現するとみられていますか？</p><p>（Ａ４）<br>世界の多くの科学者たちは、そうした事態はもうすぐそこまで迫ってるとみて自律型ＡＩ兵器の禁止を強く訴えています。去年亡くなったスティーブン・ホーキング博士もその一人です。<br>ホーキング博士は亡くなる間際、次のような言葉を残しました。<br>「気がかりなのは、ＡＩが自ら進化を始めてしまうことだ。<br>将来、ＡＩは自分の意志を持ち、私たち人間と対立するように<br>なるかもしれない。」。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_07.jpg"><img alt="K-0417-world_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_07-thumb-420xauto-1027105.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br></a>（Ｑ５）ＳＦ映画のようですが、自律型のＡＩ兵器が登場したら様々な問題が起きそうですね？</p><p>（Ａ５）<br>そこで、どんな問題があるのかまとめてみると。<br>▽一つは「倫理上の問題」。人が人を殺すのも許されることではありませんが、<br>人の生死をロボットに決めさせていいのか、という議論があります。<br>▽次に「戦争のハードルが下がる」。どういうことかというと、自律型のＡＩ兵器を戦場に投入すれば、自国の兵士の損失を回避できる。それによって戦争の「コスト」が減ることで、国家の指導者が安易に戦争を決断するかもしれない。<br>▽テロリストや独裁者への「拡散」も懸念されます。ＡＩは、すでに民間で使われている技術なので、核兵器などに比べれば、はるかに安く簡単に入手できる。<br>仮に独裁者が手にすれば、反対勢力を虐殺する手段にもなりえます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_11.jpg"><img alt="K-0417-world_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_11-thumb-420xauto-1027107.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>▽そして、最も恐ろしいのは、ＡＩの「暴走」です。<br>機械である以上、故障や誤作動もありえますし、サイバー攻撃でハッキングされる可能性もある。<br>ホーキング博士も警告したように、ＡＩが「人間に反乱」を起こすようになるかもしれない。<br>ＡＩは深層学習・ディープラーニングによって大量のデータをもとに短時間で学習し、人間の想定を超える判断を導き出す可能性があります。将棋やチェス、囲碁で、ＡＩが奇想天外な戦法で名人や世界チャンピオンを負かして話題になりましたが、なぜその手を打ったのかはわかっていません。<br>軍事に置き換えれば、「勝利」という目標達成のためにＡＩが有効な手段と判断すれば、人間なら回避するような残酷な手段も選択するかもしれないという不気味さがある。</p><p>（Ｑ６）このＡＩ兵器を国際社会はどのように規制しようとしているのでしょうか？<br>（Ａ６）<br>対人地雷などを禁止してきた「特定通常兵器使用禁止制限条約」という条約の枠組みでの規制を目指し、１２０の加盟国による議論が続いています。この議論の最も重要な視点は、「兵器が出現する前に規制の網をかける」ことです。これまでは対人地雷にせよ生物化学兵器にせよ、実際に使用されて悲惨な結果を招いた後で禁止条約がつくられましたが、ＡＩ兵器の場合、「完全自律型」が登場してしまってからでは手遅れなのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_13.jpg"><img alt="K-0417-world_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_13-thumb-420xauto-1027109.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>先月も条約加盟国の当局者や専門家が集まってジュネーブで会合が開かれました。ところが、「反対国」が兵器の開発から厳しく制限すべきとしているのに対して、アメリカなどの「開発国」は、自律型のＡＩ兵器によって、ヒューマンエラー、つまり「誤爆」も減らせると、開発まで制限すべきではないと主張し、双方の意見は噛み合っていません。条約の議論は５年以上続いているのに「自律型兵器」の定義すら合意できていない状況で、条約による規制はもはやむずかしいのではないか、その間に技術はどんどん進歩し、兵器が完成してしまうのではないかといった悲観論も聞こえてきます。</p><p>（Ｑ７）もし条約が難しいとなると、他に歯止めをかける方法は考えられるのでしょうか？<br>（Ａ７）<br>関係者によると、ジュネーブでの議論は、条約より緩やかな規制の方向に変わりつつあると言います。具体的には、各国が国際人道法などの順守を再確認した上で、それぞれの国が独自のルールを設け、その情報を公開する仕組みをつくることで、一定の歯止めにしようというものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_14.jpg"><img alt="K-0417-world_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_14-thumb-420xauto-1027111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>実際、今年２月、アメリカ国防総省が初めての「ＡＩ戦略」を発表。その中でＡＩ兵器はあくまで人間のコントロール下に置き、国際法や倫理に反しない形でＡＩを活用する方針を示しました。<br>しかし中には、国際法を自国の都合のよいように解釈してルールをつくる国が現れるのではないか。人間の介在をどのように検証できるのか。といった点など、課題は山積しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K-0417-world_15.jpg"><img alt="K-0417-world_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/K-0417-world_15-thumb-420xauto-1027113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>人類はこれまで、核兵器をはじめとする無差別殺戮の道具を生み出してきたが、人間のコントロールを超えるＡＩ兵器の出現となれば、未知の危険領域に踏み出すことになる。この現実を受け止め、歯止めをかけることができるのか。いままさに人間の知恵と倫理が試されようとしています。<br>。<br>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「黒人初の大リーガー　ジャッキー・ロビンソンが夢見たものは」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/318600.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>４月１５日、初めての黒人大リーガー、ジャッキー・ロビンソンの業績をたたえる式典が行われました。人種差別と真正面から闘った先駆者は、スポーツ界のみならず、アメリカ社会のあり方にも影響を与えたと言われています。ことし生誕１００年を迎えたロビンソンが夢見たものは何だったのか。<br>小澤解説委員の解説です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_01.jpg"><img alt="k190417_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_01-thumb-420xauto-1027123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【ジャッキー・ロビンソン・デー】<br>４月１５日は１９４７年に近代大リーグで初めての黒人選手、ジャッキー・ロビンソンがデビューした日です。大リーグでは３０球団すべてでロビンソンの背番号４２が永久欠番になっています。毎年この日は「ジャッキー・ロビンソン・デー」として、すべての選手が、背番号４２をつけて、先駆者の功績をたたえているのです。ことし、マリナーズに移籍した菊池投手も、いつもの１８ではなく、４２の背番号でマウンドに上がりました。大リーグが行う、こうした歴史の「見える化」は、これまで大リーグでどんなことがあったのか、強く印象に残すものだと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_02.jpg"><img alt="k190417_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_02-thumb-420xauto-1027125.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>【ジャッキー・ロビンソンとはどんな選手だったのか】<br>第２次世界大戦後の１９４７年にブルックリンに本拠を置いていたドジャースに入団。初の黒人選手となったロビンソンは、差別と偏見と闘いながら、そのスピードと闘志あふれるプレーで、１０年間で首位打者や盗塁王、それにＭＶＰも獲得。チームの６回のリーグ優勝にも大きく貢献して、白人以外の選手に道を切り開きました。ロビンソンがいたからこそ、その後、アジア系の選手もプレーできるようになったと言えます。大リーグの新人王には、新たな歴史を作った先駆者にちなんで「ジャッキー・ロビンソン賞」という名前もついています。日本選手も野茂投手、佐々木投手、イチロー選手、そして去年の「二刀流」、大谷選手と４人が受賞していますが、こうしたことは、ロビンソンの偉大な挑戦の延長にあると言ってよいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_03.jpg"><img alt="k190417_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_03-thumb-420xauto-1027127.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>【黒人選手第１号への拒否反応】<br>当時、黒人選手は才能があっても大リーグではプレーできませんでした。それが第２次世界大戦後に強くなった、反人種差別の動き、それに、黒人の野球ファンを観客動員につなげようというビジネス上の思惑を背景に、第１号の黒人大リーガーが誕生したのです。黒人選手を大リーグから閉め出していたのは、当時の人種差別的な社会情勢を反映した、いわば慣習なのですが、それだからこそ、ロビンソンへの拒否反応は、すさまじいものだったと言われています。脅迫状や、容赦のないヤジ。ホテルやレストランで利用を拒否されるだけではなく、相手から対戦を拒まれたり、チームメイトからも、ともにプレーすることを拒否する動きが出たり、ロビンソンは次々と困難に直面しました。ロビンソンの自伝には「相手ベンチからは“綿花畑に帰れ”などと憎悪の声が聞こえてきた。耐えがたい侮辱に、“すべてを投げ出せば、大リーガーになれなかったのは、尊厳を守ったからだと言える”とも考えた」と当時の心情を記しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_04.jpg"><img alt="k190417_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_04-thumb-420xauto-1027129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>それでも「私の犠牲がアメリカをあるべき姿に変える一助になると信じていた」としてじっと我慢し、人種差別的なヤジを率先して飛ばしていた相手の監督との写真撮影にも応じるなど、「やりかえさない勇気」を信念に活躍を続けました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_05.jpg"><img alt="k190417_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_05-thumb-420xauto-1027132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>当初は、チーム内でも孤独だったそうですが、ヤジに耐えるロビンソンの姿を見た仲間の選手が、相手チームに抗議したり、球場内でファンに見えるように一緒に肩を組んだりして、徐々にロビンソンを守る行動に出るようになり、ファンを含めた周囲も少しずつ変化していったのです。ある試合で白人の子供が「すごいぞ、ジャッキー」と声援を飛ばし、球場の雰囲気が和らいだことを忘れないと、ロビンソンは述べています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_06.jpg"><img alt="k190417_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_06-thumb-420xauto-1027134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>【ロビンソンが変えた大リーグ】<br>ロビンソンのデビュー後、１９５０年代までに、すべての球団で黒人選手が誕生し、その後は、黒人選手だけでなく中南米のラテン系の選手、そしてアジア系の選手らが続々とプレーするようになりました。大リーグ機構によりますと、おととしの開幕時点で全選手のおよそ４２％が非白人となり、白人はおよそ５８％と史上最少になりました。またことしは、ドミニカ共和国やベネズエラ、それにオーストラリア、ブラジルなど実に２０の国と地域の選手が開幕の出場選手として登録されました。日本選手も、これまでに５０人以上が大リーグでプレーしています。ロビンソンのたった１人の挑戦から７０年以上が立ち、今や大リーグは国籍や人種を超えて実力のある選手がそろう、野球世界一のリーグとなったと言えると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_09.jpg"><img alt="k190417_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_09-thumb-420xauto-1027136.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>【スポーツ界を超えて社会に与えた影響は】<br>アメリカでは１９世紀に奴隷制度が形の上では撤廃されたあとも、バスや学校など、公共の乗り物や施設での人種隔離が行われ、「分離すれども平等」という考え方に基づく人種差別が根強く続いていました。当時の公民権運動の最大の懸案事項のひとつともされていましたが、ロビンソンのデビューから７年後、憲法違反であると認定されました。アメリカで形作られ発展した野球は、人々の関心も高く、ロビンソンが、大勢のファンに注目される中で人種差別を跳ね返しながら実力を証明する姿が、当時の公民権運動を加速させたと言われています。「他人に影響を与えない人生は意義がない」を信条とするロビンソンは、引退後も、キング牧師らを中心に行われていた公民権運動にかかわり続けました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_10.jpg"><img alt="k190417_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_10-thumb-420xauto-1027138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>【ロビンソンが夢見ていたものは】<br>ロビンソンは野球殿堂入りを果たし、プレーヤーとしては大成功を収めましたが、意外にも自伝にこう記しています。<br>「黒人が個人として白人に受け入れられるのはそう難しいことではない。私たちの国が肌色の違う人種間の深い断絶に向かって進んでいる間は成功したとは言えない」。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190417_11.jpg"><img alt="k190417_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190417_11-thumb-420xauto-1027140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>能力のある野球選手として名誉は得ましたが、「アメリカをあるべき姿に変える」と努力したロビンソンの大きな夢、人種差別が根絶された社会は、まだ実現していないというのです。ロビンソンが亡くなって４０年以上がたった今、アメリカでは人種差別的だとされる分断化が進み、ロビンソンが夢見た社会の実現にはむしろ逆行するような動きになっているのではないかと思います。日本では来年、東京オリンピック・パラリンピックが開かれます。その基本コンセプトのひとつには、「多様性と調和」があげられています。人種、性別、障害の有無など、あらゆる違いを肯定し、互いに認め合い、共生社会をはぐくむ契機となる大会とする、としています。スポーツを楽しむにはその前提となる、社会そのもののあり方が問われるのは当然です。東京大会の開催を控え、ロビンソンの生誕１００年が、スポーツと社会はどうあるべきなのか、ひとりひとりが考えるきっかけになれば、と思います。<br>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国経済　減速に歯止めはかかったのか」</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/318603.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>米中貿易摩擦の影響で減速が続いていた中国経済。きょう発表された中国の今年1月から3月までの第１・四半期の成長率は１年ぶりに下げ止まったものの、輸出や消費は低迷が続いています。こうした中で、中国政府はどのような対策をうとうとしているのか。中国経済はいつ回復に向かうのか。今夜はこの問題をみてゆきたいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_01.jpg"><img alt="j190417_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_01-thumb-420xauto-1027190.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１） 深刻化する米中摩擦の影響<br>２） 習近平指導部が進める大掛かりな経済対策<br>３） 中国経済は回復に向かうのか<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_02.jpg"><img alt="j190417_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_02-thumb-420xauto-1027192.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　まず中国経済の現状を見てみます。<br>中国の国家統計局がきょう発表した今年第１・四半期のＧＤＰ・国内総生産は前の年の同じ時期に比べて、6.4％のプラスと、去年の第４・四半期から横ばいとなりました。ではこれで経済の減速に歯止めがかかったとみてよいのでしょうか、実は、第１・四半期のＧＤＰを、前の期＝つまり去年の第４・四半期と比べると、伸び率は1.4％のプラス。これに対し第３・四半期つまり前の期の伸び率は1.5％でしたので、0.1ポイント低くなっています。このように前期比でみると減速は続いていることになり、まだまだ安心できない状況にあるとみてよいでしょう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_03.jpg"><img alt="j190417_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_03-thumb-420xauto-1027195.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>中国経済の低迷が続く最大の要因はアメリカとの貿易摩擦です。<br>アメリカは中国からの輸入品２５００億ドル相当について、１０％から２５％の関税を上乗せする一方的な制裁措置を続けています。その結果、今年に入ってから先月までのアメリカ向けの輸出は、去年の同じ時期に比べて8.5％も減少しました。輸出全体でも、わずか1.4％の増加にとどまっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_04.jpg"><img alt="j190417_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_04-thumb-420xauto-1027197.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに消費の伸びも鈍っています。きょう発表されたＧＤＰ統計によりますと、去年の同じ時期に比べた増加率は8.3％と、一桁成長にとどまりました。米中摩擦がいつ終わるともわからないなかで、消費者の財布のひもが閉まり、自動車などの高額商品の販売の落ち込みが続いていることなど要因です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_05.jpg"><img alt="j190417_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_05-thumb-420xauto-1027200.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに、景気減速の要因として、米中貿易摩擦の他に、民間の中小企業の投資が鈍っていることがあります。<br>その背景には、中国の国有銀行が、リスクが低く人的なつながりも深い国有企業を中心に資金を貸し出しているため、中小企業が思うように資金を借りることができなくなっている事情があります。<br>ところが、中国の中小企業は、いまや新たなビジネスを次々にたちあげ、ＧＤＰの６０％以上、科学技術のイノベーションでも７０％以上を生み出しています。こうした企業に資金が行き渡らないことで、経済成長にブレーキがかってしまっているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_07.jpg"><img alt="j190417_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_07-thumb-420xauto-1027203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中国経済の低迷は、日本企業にも影響を及ぼしています。　　　　　　<br>中国からアメリカへの製品の輸出が減ったことで、中国企業に部品を供給してきた日本企業の販売が減少しています。さらに景気が悪化する中で、日本企業の中国市場での販売にもマイナスの影響が出ています。この結果、日本国内でも、中国向けの輸出を行う製造業などで、設備投資にブレーキがかかる現象が起きており、日本経済に影を落とす形となっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_09.jpg"><img alt="j190417_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_09-thumb-420xauto-1027205.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>　では、景気の回復にむけて習近平指導部はどのように対応しようとしているのでしょうか。<br>ひとつは、減税です。貿易摩擦で影響を受けている製造業などを中心に、企業同士の取引にかかる税金を引き下げました。減税に加えて、行政機関などに支払う手数料の引きさげも行い、総額で日本円にして３３兆円程度の減税効果が見込まれるとしています。<br>　次に、公共投資による地方経済の下支えです。今年は公共投資の財源となる地方政府の債権の発行枠を、去年よりおよそ６０％増やし、３５兆円をこえる規模に拡大しました。さらに通常は4月以降に行われる公共事業を今年は1月から前倒しして行っています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_10.jpg"><img alt="j190417_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_10-thumb-420xauto-1027208.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>これに加えて重要なのが、資金不足に苦しむ民間の中小企業への融資を拡大するための対策です。<br>中国政府は、「国有大型銀行による、規模の小さな企業に向けた融資額を、去年より３０％増やす」方針をかかげ、放っておけば、国有企業にむかってしまう資金を、半ば強制的に、中小企業に融資させようとしています。さらに、貸した資金が返ってこないときには、政府が代わりに返済する、いわゆる債務保証の仕組みも導入しました。<br>中国政府が、ここまで中小企業に配慮する背景には、新たなビジネスや技術を生み出す中小企業に必要な資金が回らなければ、中国経済の成長の芽を摘んでしまいかねないこと。さらに、国有企業が甘い汁を吸う一方で中小企業は苦杯をなめ続けているという批判が国民の間にひろがることをおそれたものとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_11.jpg"><img alt="j190417_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_11-thumb-420xauto-1027211.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ではこうした対策によって、中国経済は回復に向かうのでしょうか。<br>効果は徐々に出始めています。<br>自動車業界では、減税で余力の生まれたメーカーが、このところ相次いで製品の値下げを打ち出し、3月の新車販売台数は、減少傾向が続くものの、下げ幅は大幅に縮小しました。また製造業の購買担当者の景気判断を示す指数も、先月は去年１１月以来4カ月ぶりに目安となる５０を上まわり、先行きに対する悲観的な見方がやわらいでいることがうかがえます。さらにきょう発表された統計では、今年1月からの先月までの投資の伸びが、去年一年間の伸び率を上回ったことがわかり、公共投資の前倒しの効果も見て取れます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_13.jpg"><img alt="j190417_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_13-thumb-420xauto-1027213.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>こうしたことから、専門家の間では、中国経済は早ければ夏までに回復に向かうという見方も出ています。ただ、中国政府は、リーマンショックの後の巨額の景気対策が、企業の過剰な生産設備や巨額の債務という深刻な副作用を生んだことを教訓に、投資のバラマキはしないという立場を崩していません。このため対策による景気の押上げ効果には限度があり、下げ止まったとしても急速な回復は見込めないという見方も出ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_14.jpg"><img alt="j190417_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_14-thumb-420xauto-1027216.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>一方こうした対策の効果を帳消しにしかねないのが、アメリカとの貿易交渉の行方です。交渉が決裂すれば、トランプ政権は中国製品に対する関税をさらに引き上げ、中国経済がより大きな打撃を受けることになるからです。</p><p>米中間の協議は、貿易不均衡の問題については、中国がアメリカからの輸入を大幅に増やす方向で、また知的財産権の問題では、外国企業に技術移転の強制することを禁じる法律を中国が制定したことなどで、一定の進展を見せています。ただ、交渉合意後の一方的な制裁措置の取り扱いをめぐっては、大きな隔たりが残っています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_15.jpg"><img alt="j190417_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_15-thumb-420xauto-1027219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>中国側は、合意後ただちに制裁措置を解除するよう求めています。これに対しアメリカは、中国がこれまでも約束したことをきちんと実行してこなかったことから、制裁の解除は、協議で合意した内容を実行するかどうか見極めてからにしたいと解除に慎重な構えです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_16.jpg"><img alt="j190417_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_16-thumb-420xauto-1027221.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>さらにトランプ大統領が、「最終的な合意は、習近平国家主席との首脳会談で行い、会談場所はアメリカにする」と話していることも、中国側を慎重にさせています。習主席がはるばるアメリカまで出向いたにも関わらず、先の米朝首脳会談のように最終段階で交渉決裂となれば、習主席のメンツがまるつぶれになるからです。交渉の行方は依然予断を許さない情勢です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190417_17.jpg"><img alt="j190417_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/j190417_17-thumb-420xauto-1027224.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>このように中国がどんな手をうとうとも、やはり最大の景気対策となるのは、アメリカとの摩擦の解消という状況に変わりはありません。<br>米中協議で白黒がはっきりするまでは、中国経済の行方も不透明な状況が続く事になりそうです。　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Apr 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「インドネシア大統領選挙　地下鉄が追い風に？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/318602.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう（17日）投票が行われたインドネシアの大統領選挙について、現地のメディアは、民間の調査機関などによる一部の開票所の集計結果をもとに、現職のジョコ大統領の再選が確実との見通しを伝えています。髙橋解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0418-0.jpg"><img alt="c-2019-0418-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0418-0-thumb-420xauto-1027181.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは交通渋滞ですか？<br>Ａ１）<br>中々進まないように見える渋滞でも、多くの場合クルマは着実に前に進んでいるものです。おそらくインドネシアの大統領選挙も同じです。公式な開票結果の発表はおよそ1か月も先に予定されていますが、現地のメディアや民間の調査機関が非公式に集計したサンプル調査では、現職のジョコ大統領は、軍の元最高幹部のプラボウォ候補を10ポイント近くリードしているため、再選は確実との見通しが伝えられているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0418-1.jpg"><img alt="c-2019-0418-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0418-1-thumb-420xauto-1027183.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ２）<br>ジョコ大統領が優勢な要因は何だったのでしょう？<br>Ａ２）<br>親しみやすい庶民派をアピールしているジョコ大統領ですから、国民生活を向上させるための支援策や雇用対策、インフラの拡充などを訴えて、年率5％台の堅調な経済成長を維持してきた実績が評価されたのは確かでしょう。しかも、今回の選挙に間に合うように先月、首都ジャカルタにいわば見切り発車のかたちで開業に漕ぎ着けた地下鉄も“追い風”になりました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0418-2.jpg"><img alt="c-2019-0418-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0418-2-thumb-420xauto-1027185.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ３）<br>なぜ地下鉄がジョコ大統領の“追い風”になった？<br>Ａ３）<br>世界最悪とも言われるジャカルタの渋滞や大気汚染を地下鉄の導入によって改善する。そうした構想自体は、私が現地に駐在していた10年前より、はるか以前からありました。しかし、実現への転機となったのは、ジョコ大統領がジャカルタ州知事だった当時、この計画を承認し着工したからです。日本も円借款を供与して、地震や洪水にも耐えられる設計や掘削工事、新型車両や自動改札機から運行の人材育成に至るまで、日系企業が文字どおり「オール・ジャパン」で支援に取り組んできました。ですから日本にとっては、いま発展途上の国々で進めている「質の高いインフラ投資」の成功例になるよう期待されています。今回開通した南北およそ15キロの区間の延長や新たな路線の建設もすでに計画されています。日本とインドネシアは地下鉄事業でも「ウィン・ウィン」の関係を築けるか？ジョコ大統領の手腕に今後も注目が集まることになりそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0418-4.jpg"><img alt="c-2019-0418-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/c-2019-0418-4-thumb-420xauto-1027187.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人労働者受け入れ　準備と課題は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/318601.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都内で、外国人の新たな在留資格を取得する試験が行われました。<br>国内では初めてで、この日はホテルなどで働くことを希望する１３０人が受験しました。<br>働く外国人の受け入れを拡大する制度が、４月１日から始まりました。ここまでの準備状況や今後の課題についてお伝えします。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_01.jpg"><img alt="k190418_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_01-thumb-420xauto-1027155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【新しい「特定技能」の在留資格】<br>Ｑ：外国人労働者の新たな制度、よくニュースで見ますが、どういう仕組みで、どのくらいの人が日本に来るのでしょうか。<br>Ａ：新しく設けられたのは「特定技能」という在留資格です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_02.jpg"><img alt="k190418_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_02-thumb-420xauto-1027157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>対象は人手不足が深刻な建設や農業、介護など１４分野です。日常会話程度の日本語の試験と、業種ごとの技能試験に合格することなどの基準があります。<br>政府は今後５年間に最大３４万人の受け入れを見込んでいます。滞在期間は通算で最長５年（「１号」の場合）。給料は日本人と同等、あるいはそれ以上とされています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_03.jpg"><img alt="k190418_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_03-thumb-420xauto-1027159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ：先ほどの試験は「宿泊」分野ですね。いつごろ日本へ来るんでしょうか？<br>Ａ：１４分野のうち、今月中に試験が行われるのは、宿泊のほかに介護、外食の３業種です。今後は、ほかの分野も準備ができ次第、海外の各地で試験が行われます。このため法務省は、試験に合格して就職先を見つけ来日する人が本格化するのは、この夏以降ではないかと話しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_04.jpg"><img alt="k190418_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_04-thumb-420xauto-1027161.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br></a>【外国人の相談窓口は】</p><p>Q：来日した人への支援はどうなっているのでしょうか。<br>A：政府は全国の１１１の自治体に１１か国の言葉に対応できる相談窓口を設置する方針を打ち出しました。ただ実際に運営するのは自治体で、多くは交付金を受けて、すでにある相談窓口を充実することになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_05.jpg"><img alt="k190418_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_05-thumb-420xauto-1027163.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>今回私は窓口の１つを実際に訪ねてきました。外国人が多い東京・新宿区です。<br>相談窓口があるのは歌舞伎町です。新宿区は住民の８人に１人が外国人。４万３０００人あまりに上っています。<br>「しんじゅく多文化共生プラザ」は制度ができる前から外国人向けの相談窓口を設けています。この日は、「タイ語」と「ネパール語」と「中国語」の相談員の方がいました。ここでは月曜から金曜まで日替わりで、日本語を含めて合計７か国語に交代で対応しています。</p><p>Q：それでも、政府が求めている１１か国語には足りませんね。<br>A：そこで新宿区の相談窓口では、タブレット端末を使っています。国のボタンを押せば、通訳につながります。これが１３か国語あります。新宿区は、２か所の窓口で年間５０００件の相談を受けているそうです。新宿区も国から運営費として交付金を受けることになっています。</p><p>【間に合わない自治体も】<br>Q：新宿区は相談窓口の対応も充実していますね。でも、全国的にはどうなっていますか。<br>Ａ：まだ進んでいないところが少なくありません。政府が打ち出した相談窓口の設置は全国１１１の自治体ですが、法務省によると、対象となる自治体から実際に申請があって交付が決定したのは４月１７日現在で６８でした。６割程度にとどまっています。<br>Ｑ：どうしてそれだけしかないんですか。<br>Ａ：一番の理由は時間がなかったからだと思います。<br>この法律ができたのは去年１２月上旬、総合的な対応策が示されたのは年末でした。相談窓口の交付金募集をしたのは、２月から３月にかけてで、今月１日から、もうスタートというあわただしさです。<br>自治体の中には申請をしたくても年度末で応募期間が短いため、間に合わなかったところもあるようです。いうなれば「急ごしらえの法律のしわ寄せ」が地方に来ているわけで、自治体を責めることはできないと思います。政府はサポートを続けてほしいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_07.jpg"><img alt="k190418_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_07-thumb-420xauto-1027166.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【生活支援は「企業の役割」】<br>Ｑ：これから近所に外国人が越してたら、どうなるのか。生活のルールを守ってもらえるのか不安を感じている人もいると思います。<br>Ａ：心配な人も少なくないでしょう。ゴミ出しのルールなどは、自治体も情報提供を行いますが、就職先の企業にも支援する責任があります。法務省は最近、企業などの対応をまとめた運用要領を発表しました。<br>ここでは義務的支援＝企業などが行わないといけないこととして、▼日本に来た外国人の出迎え▼部屋を借りる時には保証人になることなど、そして▼電気やガスの手続きの手助けなどです。<br>ほかにも生活マナーなどの指導として▼ゴミの出し方や▼交通ルールを教えること▼近所の迷惑にならないように生活すること、このほかには▼日本語学習の機会を提供することも、企業の役割になっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_08.jpg"><img alt="k190418_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_08-thumb-420xauto-1027168.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>Ｑ：会社も忙しそうですね。<br>Ａ：これが公表されたのも、３月２０日。１か月もたっていないため、こうした運用要領もまだ広く知られていません。<br>もちろん、来日する外国人労働者自身が、あらかじめ日本の習慣を学んで、周囲に迷惑をかけることがないようにすべきです。また、自治体や企業は、住民から苦情があれば、本人にきちんと働きかけることも求められます。</p><p>【悪質ブローカー排除を】<br>Ｑ：会社も早く受け入れの体制を整えることが必要ですね。<br>Ａ：もう一つ、企業には求めたいことがあります。それは悪質なブローカーを関与させないということです。<br>日本にはすでに、今回の「特定技能」とは別に「技能実習生」が３０万人以上います。しかし、去年１年間で９０００人あまりが「失踪した」とされています。年々増え続けて５年前の２点５倍以上です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_09.jpg"><img alt="k190418_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_09-thumb-420xauto-1027170.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>Q：どうしてそんなに増えているんですか。<br>A：定められた賃金を支払わないなど職場の問題、実習生本人の問題もありますが、支援団体によると、出国前に悪質なブローカーに多額の金を払った結果、借金を返済できず、姿を消す事例も後を絶たないそうです。<br>Ｑ：日本に来た時点で、すでに高額の借金を背負っているケースがあるわけですね。<br>Ａ：専門家は、今回の「特定技能」でも、雇用して来日する段階で、特に送り出し国側にいる悪質なブローカーが介在するおそれがあると、危惧しています。<br>企業にとっても雇用した人が多額の借金を抱えて、姿を消す事態は避けたいはずです。<br>政府は「悪質なブローカーの排除」を打ち出しています。もちろんこれは、本来新しく設置された出入国在留管理庁が果たすべき責任ですが、政府も企業も本気になって、実効性のある対応を求めたいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190418_10.jpg"><img alt="k190418_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/04/k190418_10-thumb-420xauto-1027172.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>新たな制度は、準備期間の短さもあって、いくつもの課題が指摘されています。ただ、すでにスタートした以上、「特定技能」の在留資格を持つ外国人が日本のルールやマナーを守って生活し、不安なく仕事をできる制度を実現することが求められます。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Apr 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>