<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「波紋広がるアメリカ・トルコの対立」(時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/304422.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ・トランプ大統領とトルコのエルドアン大統領。強烈な個性の持ち主である２人の大統領の非難の応酬は、両国の対立の根深さとともに今の世界の秩序なき混迷を象徴しているように思います。冷戦時代には考えられなかったアメリカと、同じＮＡＴＯの一員であり、中東の要の国の一つであるトルコの対立は、世界の安全保障にとって大きな不安定要因であり、日本としても対岸の火事と見過ごすわけにはいきません。</p><p><img alt="J180829_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180829_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>アメリカとトルコの対立の背景と、世界への影響について考えます。</p><div><p><img alt="J180829_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180829_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>この写真は、去年５月ワシントンのホワイトハウスで、トランプ大統領とエルドアン大統領が初めて会談したときのものです。２人とも愛用の赤いネクタイを締め、何度も握手をする姿に関係者は胸をなでおろしたといわれます。両国の関係がこじれれば地域の安全を脅かしかねないだけに２人が<br>信頼関係を築くことができるかどうか注目されたのです。　人口８１００万人、兵員数６５万人に上る中東の大国トルコは、冷戦時代ＮＡＴＯの一員としてソビエト連邦に対する防波堤の役割を担いました。地政学的にも重要な位置にあるトルコはアメリカにとって欠かせない同盟国です。<br>しかし、エルドアン政権のもとトルコは独自の路線を歩み始め、軍の力も大きく低下しました。強権的な姿勢を強めるにつれて欧米との関係は悪化しました。それだけにトランプ大統領就任後の両国の関係修復に期待が寄せられていましたが、期待は裏切られ、むしろ関係が悪化する結果となりました。</p><p><img alt="J180829_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180829_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ政権は、今月１日、トルコの法相と内相の閣僚２人にアメリカ国内の資産の凍結などの制裁を課すと発表しました。同盟国の重要な閣僚２人に対する制裁措置は異例のことです。１０日にはトルコからの鉄鋼とアルミ製品の関税を２倍に引き上げました。これに対し、トルコ側は「トルコに意図的な攻撃を仕掛けるアメリカへの報復だ」としてアメリカから輸入される自動車やアルコールなどの関税を引き上げました。<br>そして冒頭にもあったエルドアン大統領がアメリカ製電子機器のボイコットを呼びかける演説にまでエスカレートしたのです。アメリカとトルコの溝が今回ほど深まったことはこれまでにありませんでした。今回の両国政府の非難の応酬は、トルコによるアメリカ人牧師の拘束に端を発していますが、実はその背景には様々な問題が絡み合っており、対立を早期解消するのは困難と見られます。</p><p><img alt="J180829_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180829_04_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>対立の背景にあるのは、まず、アメリカで亡命生活を送るイスラム指導者、フェトフッラー・ギュレン師の引渡し問題です。ギュレン師はかつてはエルドアン氏の盟友でしたが、軍や政府、官公庁などで影響力を増し、エルドアン氏を脅かす存在となりました。<br>エルドアン大統領は、ギュレン師をおととしのクーデター未遂の首謀者だと決めつけ、アメリカ政府に身柄の引き渡しを求めてきましたが、アメリカ政府は証拠がないとして引渡しを拒否しています。両国の関係改善の大きな障害となっているのがこの問題です。<br>２つ目はシリアのクルド人武装組織の扱いです。アメリカ政府はＩＳ・イスラミックステート壊滅のために、シリア北部に拠点を置くクルド人組織に武器の供与などの支援を行ってきましたが、トルコ政府はテロ集団だとして越境攻撃し、シリアへの関与をめぐってアメリカとの溝が深まりました。<br><br>さらにトルコがロシアやイランと関係を強化していることもアメリカの怒りを買う要因となっています。トルコはＮＡＴＯの一員でありながら、ロシアの最新鋭地対空ミサイルシステム、Ｓ−４００の購入を決め、ロシアは当初の予定を前倒しして配備する方針を発表しました。ＮＡＴＯの軍事機密がロシア側に漏れる可能性もあり、ＮＡＴＯやアメリカは強く反発し、トランプ大統領は、今月１３日、最新鋭のステルス戦闘機Ｆ３５のトルコへの売却を凍結する条項を盛り込んだ法案に署名しました。<br>イランについては、アメリカが各国に対イラン制裁への同調を求めたのに対し、<br>トルコ政府は制裁に反対の立場を鮮明に打ち出しています。アメリカが、イランとの取引を理由に、トルコの国営銀行の元幹部を逮捕したこともトルコの反発を招きました。<br>このように様々な問題が起きている中で、対立が決定的になったのが、アメリカ人牧師の拘束問題です。拘束はすでに２年にもおよんでいますが、今トランプ政権がこの問題を重視しているのは、秋に中間選挙を控えているためだという指摘もあります。牧師はトランプ大統領の支持基盤である福音派に所属し、解放が遅れれば選挙に影響しかねないからです。また、トランプ大統領に歯向かう指導者は容赦しないという個人的な感情が対立の根っこにあるとみる専門家もいます。</p><p><img alt="J180829_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180829_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ではこうしたアメリカとトルコの対立がどのような影響を及ぼしているのか、またこれからどんな影響が予想されるのかを考えます。<br>すでに経済面では、トルコ通貨・リラの下落に拍車がかかり、対ドルレートで今月、過去最安値を更新。東京やニューヨークの市場で一時株価が急落しました。<br>今後懸念されるのが、安全保障への影響です。<br><br>両国の対立は、紛争の火種がくすぶり続けている中東やトルコの西コーカサス地方だけでなく、ロシアやヨーロッパも含めた世界の安定を脅かしかねません。<br>トルコはＥＵとの関係も冷え切ったままで、３００万人以上の難民を抱えるトルコから<br>再び大量の難民が流出するというヨーロッパの国々がもっとも怖れている事態が現実のものとなりかねないと危惧する声も聞かれます。</p><p>【ロシア・イラン】<br>また、トルコは欧米との対立を深めれば深めるほど、ロシアやイランに接近する姿勢を強めています。シリア情勢をめぐってもロシア、イランとの協調体制が目立ち、<br>来月７日にはイランの首都テヘランでこれら３か国の首脳が会談する見通しです。<br>さらに中国もトルコとの関係強化に積極的です。中国はトルコを中国とヨーロッパを結ぶ一帯一路構想の重要なパートナーと位置づけ、欧米との関係がギクシャクでいる隙をつくかのようにトルコへの企業進出も活発です。したたかなエルドアン大統領だけに、ロシアやイラン、中国との関係強化の姿勢を見せながらも決して相手側の陣営に取り込まれることはないでしょうが、追い詰めすぎるのは得策ではありません。<br><br>【「自制」と日本】<br>強いリーダーとしてふるまってきた２人が、振り上げた拳を簡単におろすとは考えにくいのですが、両国の対立はどちらにとっても何のメリットもなく、むしろＮＡＴＯの分断を狙うロシアや、この地域への影響力の拡大をもくろむ中国を利するだけであることを<br>両首脳は認識しているのでしょうか。感情に走らず世界の安定のためにも自制と、歩み寄りの姿勢が今、求められています。<br>そしてアメリカとトルコの対立は、どちらの国とも密接な関係にある日本にとっても好ましいことではありません。これ以上溝が深まることのないように日本としても両国に関係修復を働きかけていくことが必要ではないかと思います。<br>第２次世界大戦後の国際秩序が崩れつつあるときだからこそ、アメリカは同盟国との<br>関係を重視し、トルコをはじめとする国々も紛争やテロ、難民問題など世界が抱える様々な問題に結束して取り組んでいくことが重要です。<br><br>（二村　伸 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Aug 2018 23:52:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トリチウム水公聴会　理解は得られるか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304431.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原子力発電所で発生する汚染水を浄化したあとに残る放射性のトリチウムを含んだ水の最終処分にむけて、政府は国民から意見を聞く公聴会をきょうとあす、福島と東京で開催します。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C180830_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180830_2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="268"></p><div><p>公聴会、今このタイミングで開催するのは原発敷地内での貯蔵がもう限界に近づき、最終的にどう処分するのか、政府と東電が判断を迫られているから。<br>今も毎日発生する汚染水について、東電は浄化しているが、トリチウムだけは技術的に取り除けないとしてタンクにためつづけ、すでに92万t。<br>タンクを置く空き地も少なくなり、処分方法を決める前に、処分の必要性について国民の理解を得ておきたいということ。</p><p><img alt="C180830_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180830_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>政府は基準以下に薄めて海に放出する、蒸発、地層注入などの方法を示し、<br>中でも海への放出が技術やコスト面から合理的と。<br>トリチウムの放射線は比較的弱く、基準以下であれば安全で影響はないと説明するが、福島県では反発が強く、政府と東電は結論を先送りしてきた。<br>中でもいまだに風評の問題に苦しめられている福島の沿岸漁業関係者の反発は強い。<br>今も試験操業にとどまり、水揚げは事故前の10％余り。</p><p><img alt="C180830_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180830_5.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>基準以下とはいえ放射性物質がまた海に出されれば風評被害が拡大し<br>本格操業ができないと訴えており、きょうの公聴会で関係者が意見表明。<br>反発の背景には政府や東電への不信。<br>最近も、トリチウム水と言いながら、ほかにも除去しきれない放射性物質が残っていることも明らかに。</p><p><img alt="C180830_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180830_7.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>こうした点を政府や東電はきちんと説明しておらず、いくら安全と言われても信用できないというわけ。<br>信頼関係なければ先に進まない。<br>政府や東電は汚染水の実態をきちんと説明し、参加者の疑問や不安に丁寧に答えていかなければならない。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 07:47:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国映画　『民主化運動』に脚光」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/304498.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（山澤里奈キャスター）<br>韓国でパク・クネ（朴槿恵）前大統領が弾劾で政権を追われ、去年、ムン・ジェイン（文在寅）政権が発足して１年あまりがたちました。保守から革新へと政権が交代したなかで、かつての軍事政権時代の民主化運動をテーマとした映画が相次いで公開され、注目されています。スタジオには塚本壮一解説委員です。</p><p><img alt="I180830.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/I180830.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><div><p>軍事政時代の民主化運動が映画になっていま人気を集めているというのは何か理由があるんでしょうか。<br><br>（塚本）<br>もちろん、作品には、観客を引き付けるストーリーを展開し、人気俳優を起用するという、エンターテインメントとして成功させるための仕掛けもあります。去年、韓国で最大のヒットとなった映画、『タクシー運転手　～約束は海を越えて～』は、１９８０年、軍事政権下にあった韓国で民主化を求める大規模なデモが軍によって制圧され、多数の犠牲者が出た光州事件がテーマです。ソウルのタクシー運転手がドイツ人記者を乗せ、軍による厳しい検問をかいくぐって取材を成功させてソウルに戻り、事件の真相を世界に知らしめるまでがスリリングなストーリーで描かれています。主人公のタクシー運転手を韓国で国民的俳優と称されるソン・ガンホが演じました。<br>そして、今年上半期にヒットしたのが、『１９８７、ある闘いの真実』です。１９８７年に頂点を迎えた民主化闘争を描いたこれも社会派の作品です。活動家を徹底的に弾圧し、若者が拷問で死亡したことを隠蔽しようとする治安本部の幹部とそれを間違ったことだと体を張って止める検察の検事の闘い、そして、デモに参加していて警察の放った催涙弾に当たって命を落とした実在の大学生、イ・ハンニョルの姿を描いています。<br><br>（山澤）<br>こうした映画が今はやるということは、韓国の人たちの多くがいまも当時の民主化に思い入れがあるということなんでしょうか。<br><br>（塚本）<br>思い入れが強まるきっかけが最近になってあったということだと思います。おととしから去年にかけて、当時のパク・クネ大統領の不祥事への反発が強まり、多くの市民らがろうそくを掲げて大規模なデモを連日のように繰り広げるという動きがありました。ご紹介した２つの映画はパク・クネ政権期に製作が始まりましたが、大統領が弾劾されて政権を追われ、ムン・ジェイン政権が発足したタイミングで公開されました。韓国は、ご覧いただいた映画のタイトルにもあるように、１９８７年に民主化を宣言し、１９９３年に野党の政治家だったキム・ヨンサム氏が大統領に就任して民主化が完成したとされています。いまとなっては昔のことですし、特にこの１０年近くは保守政権が２つ続きましたから、民主化闘争の記憶は少し薄れつつありました。そこに、保守政権が崩壊し、革新政権が再度、誕生するという急展開があり、その高揚感が市民の間に続いているなかで、これらの映画が公開されました。映画『１９８７、ある闘いの真実』のチャン・ジュナン監督は、自作のヒットについて、次のように話しています。<br><br>チャン・ジュナン監督<br>「韓国では去年まで、広場でろうそくデモが起きていました。さまざまなことが複合的に重なり合ったのだと思います。なぜまた、民主化運動から３０年たった今、人々は広場に集まらなければならなかったのか。そんな多く人の疑問と複雑な感情などを映画を見た人たちにアピールすることができたからではないでしょうか」<br><br>（山澤）<br>こうした映画の製作はパク・クネ政権期には難しかったということですか？<br><br>（塚本）<br>パク・クネ政権は、政府に批判的な発言をする映画や演劇などの文化人の名前を載せたブラックリストを作って圧力を加えていたとのちに批判されています。先ほどご紹介した１本目の映画で主役を演じたソン・ガンホは、当時、ブラックリストに載せられたと伝えられています。チャン監督は映画製作をスタートさせたとき、政府から不利益を被る事態を心配していたと語っています。<br><br>チャン・ジュナン監督<br>「政府から圧力を加えられたという状況を周囲であまりにもたくさん目撃していました。ですから、民主化運動を描いた映画を制作しているという噂が広まったら、間違いなく何らかの形で弾圧や不利益が及ぶだろうと考えたのです。そこで、私たちはシナリオや脚色の作業を非常に秘密裏に進めました。俳優たちは、パク・クネ政権が退陣するかどうか分からない状態で勇気を出してこの映画への出演を決めてくれました。その後、パク大統領の不祥事が起き、スポンサーの気持ちが変わって映画に投資してくれようになりました」<br><br>（山澤）<br>民主化運動を再評価する動きは、当時を知る中高年が主体になっているのですか？<br><br>（塚本）<br>中高年もいますが、むしろ若者層から、当時、小中学生くらいだったいまの４０代にかけてが多いのではないかという印象です。映画で描かれた、デモに参加していて亡くなった大学生、イ・ハンニョル（李韓烈）氏の記念館がソウルの学生街にあり、今月、訪ねてみました。イ・ハンニョル氏は催涙弾に当たって崩れ落ちる写真が全世界に配信されたこともあり、韓国の民主化運動を象徴する人物となっています。私が訪れた３０分ほどの間に若者のグループが２組、訪れていました。このことだけをもって韓国の空気すべてを語るつもりはありませんが、世論調査などを見ると、革新への親近感と保守への反感は若者層に強いのは間違いないようです。<br><br>（山澤）<br>政権交代があると映画など文化面まで一変するというのは日本から見ると抵抗がありますが。<br><br>（塚本）<br>違和感はあります。しかし、チャン・ジュナン監督は、むしろ政治に関心を持つことこそが民主政治を守ることになるという考えを示しています。<br><br>チャン・ジュナン監督<br>「すべての行動は政治的なものです。政治にずっと無関心でいると、最も卑劣な人間に支配されるようになる、最も低劣な人に支配されてしまうという言葉があります。<br>苦労して、苦労して勝ち取った、民主的に前へ進もうとする歩みを一瞬にして過去へと逆戻りさせてまうのです」<br><br>このように、保守と革新の対立は政治の世界にとどまるのではなく、文化人の考え方や行動、文化産業の動向にも色濃く反映します。良し悪しは別として、韓国社会のひとつの姿なのだろうと感じます。<br><br>（山澤）<br>そうした厳しい理念対立を解消しようという動きはないんでしょうか。<br><br>（塚本）<br>ムン・ジェイン政権は、パク・クネ前大統領への厳しい批判と失望のなかでスタートしましたから、保守に対して圧倒的に優位な立場にありました。それを活かして保守と革新との融和を図る選択肢もあったと思いますが、実際にはそうではなく、むしろ、保守勢力を完膚なきまで叩くという姿勢を維持してきました。ムン・ジェイン政権はいま、さらに攻勢をかけようとしています。手段としているのが歴史です。韓国が建国したのは、イ・スンマン初代大統領による保守政権が発足した１９４８年ですが、これは適切ではない、日本の統治下にあった１９１９年に位置づけ直すべきだという考えです。この年は、亡命政府の大韓民国臨時政府が中国で樹立したとされ、ムン大統領は去年、その跡地を訪れて自らの思いを語っています。国のルーツは保守政権にあるのではないという立場です。保守派は、国の歴史を書き換えるものだと猛反発していますが、大統領は、１９１９年から１００年を迎える来年を記念の年にしようという考えを示しています。ただ、こうした攻勢にもかかわらず、ムン大統領は側近のスキャンダルや経済問題が原因で、このところ支持率が下落しています。ムン大統領は、政権交代がもたらした国民の高揚感を背景に高い支持率を保ってきましたが、いつまでも安穏としていられるのかという疑問の声も出始めています。<br><br>（山澤）<br>ここまで、映画を通して見える韓国政治や民主化の動きについて塚本解説委員とお伝えしました。<br><br>（塚本　壮一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 08:19:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「難民問題を観て考える」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/304426.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＵＮＨＣＲ難民映画際が来月開幕します。難民にあまり馴染みがなかった日本の人たちに、難民問題に関心を持ってもらおうと国連難民高等弁務官事務所・ＵＮＨＣＲの駐日事務所が世界の難民に関する映画を集めて上映を始めてから、ことしで１３回目を迎えました。複雑な難民問題を映画を通じて学ぶことができるうえ、心を打たれる作品も多く、毎年、大きな反響を呼んでいます。今年のテーマは「観る、という支援」、観ることで難民問題を知り考えてほしいというメッセージです。</p><p><img alt="k180830_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ．どんな作品が上映されるのですか？</p><div><p><img alt="k180830_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちらの６本です。レバノンの難民キャンプで生まれ育ったパレスチナ難民の女性がビジネスに奮闘する姿を追い続けた作品や、ミャンマーのロヒンギャ難民を追い続けた作品、イラクの避難民キャンプで障がいを抱える女の子とその家族を追った作品、これら３本ともドキュメンタリーです。父親がある日突然兵士として戦地に向かい、残された１０歳の女の子の目を通して戦争の悲惨さや逃げ惑う人々の苦悩を描いたドラマもあります。<br>残りの２本はこれまでの映画祭で評判が高かった作品のアンコール上映で、シリア最大の激戦地アレッポで瓦礫の中から市民の救出を続けた男たちを描いたドキュメンタリーと、日本で暮らすミャンマー難民の生き様を１４年かけて追い続けた作品です。<br><br><img alt="k180830_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>パレスチナ難民の女性が起業に挑戦する映画「ソフラ」。<br>舞台はレバノンの首都ベイルート郊外。イスラエル建国によって故郷を追われたパレスチナ人が、７０年も難民生活を送っています。<br>主人公は料理が得意なマリアムさん。イラクやシリアから来た難民たちと力を合わせながら<br>食事を作って車で販売することをめざします。<br>しかし、市民権もなく、不動産の所有も認められない難民たち。<br>なかなか許可が下りず、マリアムさんは奮闘します。<br>様々な困難を乗り越え、夢をかなえる日がきます。<br><br>Ｑ．難民というと悲惨なイメージが強いのですが、たくましさも感じますね。<br><br>この映画は難民の女性たちの前向きな姿を描いています。レバノンにはパレスチナ難民が４５万人、シリア難民は１００万人もいます。難民たちは逃げた先のレバノンでも内戦の被害を受け、映画の舞台となった地区では、３年前爆弾テロで４０人以上が死亡、２００人以上がけがをする事件もおきました。過酷な生活を強いられてきた難民たちですが、マリアムさんのように希望を失わず夢の実現に向けて頑張っている人たちが大勢います。そうした難民たちの才能を伸ばし自立を手助けすることが難民支援で重要だということをこの映画を見てあらためて感じました。<br><br>もう１本は、ロヒンギャと呼ばれるミャンマーの少数派イスラム教徒の難民を追ったドキュメンタリー「アイ・アム・ロヒンギャ」です。</p><p><img alt="k180830_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>映画に登場するのは、カナダで第二の人生を歩み始めたロヒンギャの難民１４人です。<br>彼らは壮絶な過去のトラウマを抱えながら、演劇を通じて事実を世界に伝えようと、稽古に励んできました。犠牲になった人の分まで表現しようと本番臨みます。<br>ミャンマー政府はロヒンギャの人たちを不法移民だとして国籍を剥奪し、弾圧してきました。<br>多くの住民が軍の兵士に拷問や虐待、性的暴行を受け、隣のバングラデシュに逃げました。<br>舞台で少女は語ります。「暴力、虐殺、無国籍、難民、世界最悪の迫害。大統領はロヒンギャの存在を否定していますが事実ではありません。私たちは存在します。その真実を伝えたいのです」<br><br>Ｑ．私たちが想像できないすさまじい経験をしたのですね。<br><br>ミャンマーから７０万人もの住民がバングラデシュに避難してから先週でまる１年になりました。モンスーンのシーズンに入った現地では難民たちが激しい雨と戦いながらテント暮らしを余儀なくされていますが、故郷の村の復興の見通しは立たず帰還のめどは立っていません。<br>世界では、迫害や紛争によって家を追われた難民や国内避難民が戦後最も多い６８５０万人に上っていいます。今こうしている間にも、２秒に１人が新たに避難民になっているのです。映画祭を主催するＵＮＨＣＲは、難民問題に関心がない人でも気軽に参加し、まずは映画を観てほしいと話しています。<br><br>Ｑ．映画際はいつまで開かれるのでしょうか。<br><br><img alt="k180830_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>来月７日から１０月７日まで東京、札幌、名古屋の３都市で上映されます。事前の予約が必要ですので、こちらから申し込んでください。すでに予約がいっぱいの日もありますが、当日券もありますので、くわしいことはこちらのウェブサイトで確認してください。また、電話での問い合わせ先はこちらです。</p><p>映画ではありませんが、観るという点で今話題になっているのが、この絵本です。</p><p><img alt="k180830_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_5.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>戦闘が続くイラクからから逃れた難民の一家が、途中でかわいがっていたネコと離れ離れになってしまいますが、５０００キロも離れた場所で再会するストーリーで、実話をもとに作られました。<br><br>Ｑ．実話なのですね。</p><p><img alt="k180830_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k180830_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180830_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>再会を果たしたときは世界中のニュースで伝えられ、それをもとにアメリカで絵本が作られ、今月日本語の絵本が出版されました。<br>２０１５年１０月、一家がトルコからボートでギリシャにたどり着いたとき、ネコが行方不明に後になってしまいました。家族はネコのクントーシュを探しましたが見つかりませんでした。その後、迷子のネコを見つけたボランティアの人たちがＳＮＳで飼い主を探した結果、４か月後に一家が移住していたノルウェーで再会を果たしました。幸せだった家族が突然、紛争や迫害に巻き込まれて住む家を終われ、家族やペットとも離れ離れになってしまうケースは少なくありません。そうした現実をこどもたちにも知ってもらいたいというのが絵本を作った理由です。映画でも絵本でも観ることによって難民の問題を考える機会としてほしいと思います。<br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 11:10:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「障害者雇用水増し　能力を発揮できる環境を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/304492.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>障害者の雇用を率先して進めるはずの中央省庁の8割に上る行政機関で、雇用する障害者の数を水増ししていたことが明らかになりました。意図的な水増しがなかったかどうか、政府は検証チームを立ち上げて調査を進めるとしていますが、いずれにしてもこの問題の根底には、障害者雇用に対する意識の低さがあったといわざるをえません。福祉問題を担当する竹内委員と共に、なぜこうしたずさんな運用がまかり通っていたのか、そして、障害者が能力を発揮して働けるようにするには何が必要なのか、考えていきます。<br><br><img alt="j180830_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="j180830_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>解説のポイントです。<br>●今回の雇用水増しの調査結果をどうみるか<br>●なぜずさんな運用が横行していたのか。<br>●障害者雇用を広げるには何が必要か　この3点です。<br><br>＜水増し問題調査結果＞<br>まず、厚生労働省が公表した、中央省庁の障害者雇用水増し問題の調査結果です。<br><br><img alt="j180830_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>行政機関や民間企業は、一定の割合以上の障害者を雇うことが法律で義務付けられています。<br>ところが、去年６月の時点で、中央省庁の３３の行政機関のうち、８割にあたる２７の機関で、雇用数の水増しがあったことがわかりました。<br>国のガイドラインでは、障害者手帳などで確認するよう求めていますが、そうした確認をせずに、障害者として計上していたということです。水増しされていた人数は、あわせて3460人。中央省庁で雇用したことになっていた障害者の半数にあたります。これによって、実際の雇用率は、公表されていた２．４９％から１．１９％に下がり、達成したとされていた当時の法定雇用率、２．３％を大きく下回っていたことになります。<br><br>＜調査結果をどうみるか＞<br>Q　まず竹内さん、ご自身も障害があって車いすを利用していますが、今回の調査結果をどうみますか？<br><br>A　 障害者雇用の義務化は４２年前の１９７６年にスタートしています。私は２５年前、ある省庁に採用試験を受けたいと問い合わせたところ、「車いすでは業務ができない」と断られた経験があります。その時と省庁の体質は変わっていない、という印象を受けました。<br>障害者を支援する日本障害者協議会は「法を順守しなければならない行政による国民への背信行為」と、強く非難する声明を発表しています。水増しをされた分、障害者の雇用の場が奪われていたわけですから、私も強い憤りを感じています。<br>加えて、民間企業も行政への不信感を募らせています。雇用率の達成がなかなか厳しい現状があるなかで、民間企業を先導しなければならない立場にある省庁が、法律を実践していないならば、この法律は守らなくても良いという意識が蔓延し、これまで少しずつ進んできた障害者雇用が停滞するのではと、心配です。<br><br>（飯野）今回の調査では、水増しが意図的であったかどうかは明らかになっていません。政府は今後第三者による検証チームをたちあげて調査をすすめるとしていますが、同じような水増しが行われていた地方自治体も含めて、水増しの経緯を徹底的に検証することが、国の責任です。まず、この点は指摘しておきたいと思います。<br>　<br>＜ずさんな運用がなぜ横行していたか＞<br>その上で、なぜ中央省庁でこうしたずさんな運用が横行していたのでしょうか。それが二つ目の解説のポイントです。<br>その理由のひとつに、障害者雇用に対する行政機関へのチェックが民間企業に比べて甘かったことがあげられます。<br><br><img alt="j180830_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>民間企業に対しては、厚生労働省の外郭団体が年に一回、障害者手帳の番号などを確認するほか、３年に一度、監査に入ります。一定規模以上の企業が法定雇用率を達成できない場合は、不足している人数に応じて一人につき月５万円の納付金が課せられます。さらに達成するための計画の作成と実施を厚生労働省から勧告され、改善されなければ企業名が公表されます。<br>これに対して国の行政機関は、年に1度雇用する障害者の数を報告するだけで第三者によるチェックはありませんし、雇用率を達成できなかった場合も罰則はありません。民間には厳しい姿勢をとりながら、身内には甘いチェックの仕組みが、省庁のずさんな運用につながったといえると思います。<br><br>Q　竹内さんは、省庁でずさんな運用が横行していた原因はどこにあると考える？<br><br>A　チェック体制などの制度の問題だけでなく、根底には“障害者は働けない”という意識や偏見が残っていると感じています。本来、障害者に活躍してもらいたいと思えば、障害の程度や重さの情報を確認できる手帳をチェックするのは欠かせません。<br>しかし、国では障害者手帳のチェックをすることなく、障害者の算定をしていたわけですから、障害者雇用への意識の低さの現れだと感じています。<br><br>＜障害者雇用を広げるには＞<br>では、障害者雇用の水増しをなくして雇用を広げるにはどうすればいいのでしょうか。3つ目の解説のポイントです。<br><br><img alt="j180830_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_04.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>◎ひとつは、民間企業と同じように第三者による監査を行い、チェック機能を強めることです。外の目がなければ機能しないというのは情けない話ですが、自ら律することができない以上、厳しくチェックせざるを得ないと思います。<br>◎職員への研修や教育の強化も必要です。何のために障害者を雇用するのか、どんな配慮が必要なのか、根本から学ぶ機会を設けることも必要ではないかと思います。<br><br>（竹内）もちろん障害者雇用率を増やすということは重要だと思いますが、数字だけでなく障害のある人たちが生き生きと働ける職場を作り、定着させることも重要だと考えます。<br>積極的に障害者を採用している民間企業では、一人一人の障害の程度の聞き取りや体験実習などを行い、活躍できる環境を整えています。<br><br><img alt="j180830_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180830_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>私が取材した障害者１２７人を雇用している児童遊戯施設を運営している会社では、専任部署が中心となり、障害者の特性に応じて、もっとも能力が発揮できるであろう仕事を割り当てています。<br>たとえば、文章を書くのは苦手ですが、数字には強く、計算は早く正確にできるといった知的障害のある人には、給与計算などのデータ入力を。ゆっくりではあるものの、一つ一つ丁寧に物事をこなす精神障害のある人には、清掃をしてもらうといった形です。<br>適材適所で人材を配置するというのは、障害のない人にも共通することですが、障害のある人には、障害の特性もありますので、より慎重な仕事を割り当てています。<br>これに加え、仕事がスムースに行えるような工夫も欠かせません。必要な人には一日のスケジュールを紙にして渡したり、こなした仕事を一つずつチェックするといった業務の見える化をするのも大切です。<br>また、兵庫県明石市では障害者としての経験を生かして働いてもらおうと、障害者施策を担当する障害のある専門官を採用しています。採用された職員は、障害者福祉計画や手話・言語条例の企画・立案にも当事者としての意見を述べ、その手腕をふるっています。<br><br>こうした職場環境は一朝一夕では作れません。<br>障害は人それぞれですし、雇用した後に初めてわかる必要な支援も出てきます。<br>だからこそ、柔軟に支援できる体制を時間をかけるべきところはかけて、働きやすい職場を作ることが求められていると思います。<br><br>＜まとめ＞<br>政府は、１０月をめどに、水増しが起きた経緯の検証結果や再発防止策、それに法定雇用率達成に向けた採用計画をまとめるとしています。ただ、雇用率を達成することだけに目を奪われ、障害者への配慮を怠れば、結局、離職者が相次ぐ事態になりかねません。急ごしらえの対応ではなく、どうすれば障害者と共に働くことが当たり前の共生社会を実現できるのか。今回の問題を真摯に受け止めて、障害者雇用を推進する立場の国の行政機関が、しっかり考えていくことが、求められているのだと思います。<br><br>（竹内　哲哉 解説委員 / 飯野　奈津子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Aug 2018 23:13:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「猛暑で牛乳供給にピンチ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304495.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>連日、夏の暑さが続く中、心配されているのが９月からのスーパーなどへ牛乳の供給です。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="C180831_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180831_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ．牛が夏バテというイラストですか？<br>そうなのです。日本で生乳を主に生産するのはホルスタイン種という牛ですが、寒い地域が原産で、暑くなるとエサを食べなくなったり、ストレスが溜まったりして、生産量が落ちてくる。<br>このため夏場は、もともと年間でも生乳の生産量が少ない時期なのですが、今年は特に夏が暑く、死んでしまう牛もいるほどです。<br>７月の生産量、地域によっては10％以上去年に比べ落ちている所があり、その状況がずっと続いている。<br><br>Ｑ．そこで心配されているのが牛乳の供給と言うことですか<br>はい。しかもこうした中で来週以降、学校給食が再開します。学校給食用は牛乳全体の12％を占め、業界としては、最優先に取り組む必要のある出荷先です。牛が夏ばてで生産量が落ちている上に、学校給食が始まる。このためスーパーなどへの供給が足りなくなるのではないかと心配する声がある。<br>特に小規模な酪農家が多い北海道以外の地域では、エサ価格の高騰や、TPPなどに対する不安で廃業する農家が相次いでおり、生産量が10年間で20％近く減少しているなど、そもそも供給量に不安を抱えていた。<br>　<br>Ｑ．であれば、北海道から持ってくることはできないのか<br>もちろんこれまでも足りない分は、生産量が多い北海道から、首都圏や近畿地方に船で運んできていた。しかし心配なのは台風。一旦台風が来れば、船は止まってしまう。特に今年は台風が多く、今月もたびたび、北海道からの生乳の輸送がストップしている。<br>来週も台風が本州に近づきそうなのですが、9月は台風が多く、まさに牛乳の供給は綱渡り状態です。<br><br><img alt="C180831_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180831_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ．消費者としては困りますよね？<br>そうですね。このため酪農家の中には、牛がエサをたくさん食べるように、屋根に水をかけたり、扇風機を増設したり、さらには牛の毛を刈ったりして、牛の元気回復に懸命の努力を続けてはいる。<br>ただ、この猛暑、9月の上旬まで東日本や西日本では続きそうで、農家や牛乳業界にとっては、天気や台風の行方に注目せざるを得ない日々が続きそうです。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 07:34:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ハザードマップを見てみよう」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/304496.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは、「ハザードマップを見てみよう」。土屋解説委員です。</p><p><img alt="k180831_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_00.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◆そもそも、ハザードマップとは？</p><p><img alt="k180831_01_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_01_.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>ハザードマップは「防災地図」などとも呼ばれ、市区町村が基本的に作成・公表しています。水害や土砂災害などの危険がある場所を地図に示して災害に備えたり、住民が適切に避難できるようにするためのものです。きょうはその中でも洪水のハザードマップについて取り上げます。<br>こちらは岡山県倉敷市の真備町周辺のハザードマップですが、紫色の所は川の堤防が決壊すると２階の屋根まで浸水するおそれがある地域を示します。こうした浸水の深さに加えて、避難所などの情報も書きこまれています。</p><p><img alt="k180831_03_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_03_.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="278"></p><p>これに対して実際に西日本豪雨の際どこが浸水したのか？国土地理院が推定したのがこちらの青い所ですが、ハザードマップで想定されていた場所とほぼ一致しました。もちろん、いつもハザードマップ通りの災害が起きるわけではありませんし、色が塗られていない場所で被害が出ることもありますので過信してはいけませんが、ハザードマップがいかに重要かあらためて示されたと言えます。<br><br>◆ハザードマップと言われても見たことがない人も多いのでは？</p><p><img alt="k180831_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_04_.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>真備町の住民の方からも「ハザードマップを知らなかった」という声があり、国土交通省は先月、全国の自治体に住民への周知を徹底するよう通知しました。と言うのも、それだけハザードマップの認知度が低い実情があるからです。<br>３年前の関東・東北豪雨の際、大きな被害を受けた茨城県常総市で中央大学が調査したところ、市が配布していたハザードマップを「知らない、見たことがない」と答えた人が６割以上でした。<br><br>◆そもそも自分が住んでいる所のハザードマップをもらった覚えがない人もいるのでは？</p><p><img alt="k180831_05_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_05_.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>それも問題の一つで、水害ハザードマップの配布や周知方法も自治体によってまちまちです。３年前の国土交通省の調べでは、周知方法として役場や公民館に掲示したり市町村のイベントで周知しているといった所が多く、必ずしも全ての自治体で住民に行き渡ってはいません。本来全世帯に配布するのが望ましいものの、予算的に厳しいとする自治体も多いのです。一方で配布されても住民が重要と思わず見なかったり、なくしてしまうという問題もあります。<br><br>◆あらためてハザードマップが欲しいと思った場合はどうすればいい？</p><p><img alt="k180831_06_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_06_.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>最近はホームページに載せる所が増えていますので、パソコンかスマホがあれば市区町村のＨＰをチェックするのが早道です。また、国土交通省のポータルサイト「わがまちハザードマップ」は、全国の自治体が公表しているハザードマップにリンクしています。<br>そしてネットは使えないしスマホを持っているご家族もいないという場合は、災害が起きていない普段、役場に問い合わせておくとよいと思います。<br><br>◆でも、ハザードマップを具体的にどう見たらいいのか？難しそう</p><p>どんな風に見て使えばいいか、例として私の実家がある愛知県の某市を例に見てみましょう。</p><p><img alt="k180831_07_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_07_.jpg" class="mt-image-none" width="435" height="245"></p><p><img alt="k180831_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_09_.jpg" class="mt-image-none" width="434" height="243"></p><p>洪水ハザードマップで見ると実家周辺は青く塗られているエリアになりました。説明を読むと、この青い色は周辺のある川が氾濫した場合に深さ２ｍ～５ｍも浸水する危険があるとわかります。周辺にある大きな川の堤防より低い住宅地が広がっているため、氾濫が起きると水に浸かってしまうのです。</p><p><img alt="k180831_10_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_10_.jpg" class="mt-image-none" width="436" height="237"></p><p>そうなると確認しておきたいのが避難所です。ハザードマップでは実家から４００ｍ南東に小学校があってこれが最寄りの避難所ですが、そこも青い、つまり浸水するエリアにあるとわかります。</p><p><img alt="k180831_11_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_11_.jpg" class="mt-image-none" width="434" height="244"></p><p>この小学校に行ってみたところ、「水害時は上層階へ避難する場合があります」と掲示されていました。つまり校舎の２階以上に上がることになるのですが、ここまで避難する道も水に浸かる危険があります。<br> <br>◆そういう場合はどうすればいい？<br><br><img alt="k180831_12_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_12_.jpg" class="mt-image-none" width="434" height="244"></p><p><img alt="k180831_13_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_13_.jpg" class="mt-image-none" width="433" height="243"></p><p>色がついていない方向を見ると、少し遠いですが北西方向にも小学校があります。この実家の北西方向には小さな坂があって、普段あまり意識しないぐらいの坂なのですが、ここを境に色が変わる、つまり浸水のリスクが大きく変わっていて坂の上の方に避難すれば比較的安全だとわかりました。このハザードマップには矢印で、住民がどちら方向に避難すればいいかの目安も書かれています。このように、「どこに避難すべきか」「どんなルートを取るのがよいか」なども、日頃ハザードマップとつきあわせて見て、さらに出来れば一度歩いてみるとよく理解できます。<br>もちろん、洪水が起きてしまった後では、広い範囲が浸水して、どこの避難所に向かうのも困難になってしまうこともあります。ですから洪水が起こる前に、避難勧告が出るなどしたら速やかに避難行動を取ることが何より大切です。</p><p><img alt="k180831_14_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_14_.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><p>また、最近は地球温暖化の影響もあってか、これまで例がないような豪雨や洪水が相次ぐようになってきました。こうした中、これまでのハザードマップは過去１００年に一度ぐらいの確率で降った雨の量を元に浸水想定をしていましたが、３年前の法改正でより深刻な「最大規模」の降雨を想定したハザードマップにすることが求められました。そこで今、全国の自治体で改定が進められている最中です。<br><br>◆先週、東京の荒川流域で新しいハザードマップが公表された</p><p><img alt="k180831_16_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_16_.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p>東京東部の５つの区が共同で新たなハザードマップを発表しましたが、これが改定後のハザードマップの例とも言えます。最大規模の雨量で荒川と江戸川の両方が氾濫した場合を想定したところ、床上浸水になる地域の人口が２３３万人にも上るとわかりました。<br>また、これまで浸水するエリアの“色”は市町村によって赤かったり青かったりまちまちでしたが、改定で配色の基準が設けられました。このように深くなるにつれ黄色から赤系統で示すのが標準になりました。</p><p><img alt="k180831_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180831_18.jpg" class="mt-image-none" width="436" height="245"></p><p>他にも、浸水が続く時間も示されることになりました。こちらで赤い所は２週間以上も浸水することが想定されています。<br><br>◆本当に大変な被害想定だが？<br><br>この地域は海抜ゼロメートル地帯が広がっていることもあって特に深刻な被害のおそれがあるため、あらかじめ５区の外へ広域避難を呼びかける計画も併せて発表されました。<br>他の地域でも今後、最大規模の雨量を想定したハザードマップへの改定が進むにつれて、より踏み込んだ防災計画が必要になると見られます。その際、行政には新たなハザードマップをぜひ全世帯に配布して、その上でＨＰでも公開したり、住民への周知も徹底してほしいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 11:43:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「膨らむ予算要求　緩めるな財政規律」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/304668.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度予算案の概算要求がきょう各省庁から提出され、一般会計の要求額は今年も１００兆円を上回りました。来年度の予算では、１０月に予定される消費増税対策が盛り込まれる一方、財政健全化の一段の推進が求められています。この問題をとりあげます。<br><br><img alt="180831_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）    膨らむ予算要求<br>２）    消費増税対策は適切な規模で<br>３）    補正予算にも財政規律を　です。<br><br>まず主な省庁の要求額をみてみます。</p><p><img alt="180831_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></p><p>▼要求額が最も多い厚生労働省は、高齢化にともなって医療や介護といった社会保障費が膨らむことから、過去最大の３１兆８９５６億円を要求します。<br>▼国土交通省は、西日本を中心とした豪雨災害などを受けて水害対策を盛り込み、６兆９０７０億円を要求します。<br>▼防衛省は、北朝鮮の弾道ミサイル対策として配備する方針の新型迎撃ミサイルシステム「イージスアショア」の取得経費などを盛り込み、過去最大の５兆２９８６億円を要求します。一般会計の要求総額は、１０２兆円台と５年連続で１００兆円の大台を突破する見通しです。<br><br><img alt="180831_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_01_4.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"></p><p>さらに来年度予算には別の歳出拡大の圧力が加わります。10月に予定される消費増税に伴う景気の落ち込みを防ぐための予算です。<br><br><img alt="180831_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="243"></p><p>このグラフは、２０１４年に消費税率を５％から８％に引き上げた前後の個人消費の推移です。税金が上がる前にモノを買おうという　駆け込み需要で増えた後、増税後は反動で大きく落ち込み、その後回復するのに３年もかかりました。<br>このため今回の概算要求や税制改正要望には、駆け込み需要と反動減のでこぼこができるだけ平らになるようにするための措置が盛り込まれました。▼国土交通省が増税後の住宅の購入を促す対策を求めているほか、▼経済産業省が自動車を購入する際の負担軽減措置を講じるよう要求しています。こうした措置は、増税前の駆け込み消費を抑え、増税後の消費を支える効果が期待されています。<br><br><img alt="180831_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="207"></p><p>この消費増税対策について、政府は、歳出削減の取り組みとは切り離して措置を講ずるとしています。特別扱いの背景には、日本の財政が置かれた状況と、二度にわたって消費増税が延期された経緯があります。<br>政府の財政は、社会保障などの政策に必要な支出が、税金などの収入を大幅に上回る状況が長年にわたって続いています。足りないお金は国債を発行して、つまり、借金をして補ってきましたが、その借金の総額は今年度末には８８３兆円に達する見通しです。<br><br><img alt="180831_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p><img alt="180831_04_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_04_5.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>このため、政府は歳出の伸びを抑えるとともに、税収を増やすことで、歳入から歳出をひいた基礎的財政収支を黒字にする。つまりその年の政策の経費はその年の税収などで賄うようにして、借金を少しずつでも減らしていきたいとしています。<br>収支の改善に大きな効果が期待されるのが消費税率引き上げによる税収の増加ですが、2015年10月に予定されていた消費増税はその後二度にわたって先送りされました。これは、２０１４年に行われた消費税率引き上げ後の経済状況が思わしくなかったため、国民の間でさらなる増税に対する抵抗感が強まったことも一因だと言われています。来年の消費増税で再び経済が大きく悪化すれば、その後の増税はますます行いにくくなる。消費増税対策に力をいれる背景には、そうした思惑もあるのではないかという見方も出ています。</p><p><img alt="180831_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>この消費増税対策、今後様々な政策が織り込まれる見通しですが、きょうの段階ではその規模がどの程度のもとのとなるか明らかになっていません。前回２０１４年の時には、対策の規模は５兆５０００億円でした。しかし今回は前回とは状況が異なっています。<br>まず税率の引き上げ幅。今回は２％と前回より小幅となります。さらに増税分のうち半分のおよそ２兆８０００億円をつかって、幼児教育などの無償化や、低所得者などを支援する措置がとられることになっています。さらに外食をのぞく食料品には８％の軽減税率が導入されます。こうしたことから日銀は、消費税率引き上げによる国民の負担増は、2兆２０００億円程度と、２０１４年の8兆円を大幅に下回ると試算しています。このため、消費増税対策の規模は前回ほど大きい必要はないという見方が出ています。<br><br><img alt="180831_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_06_4.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>　その一方で、注意すべき点もあります。<br>２０１４年は、円安傾向が進んでいたことや原油価格が値上がりしたことから、海外から輸入する原材料価格が高騰しました。企業は、製品の値上げはしたいが、消費者の節約志向の前に、なかなか踏み切れないという状況でした。そうした中で、消費税率の引き上げは、格好の値上げのきっかけとなりました。モノの値段は消費増税を上回る幅で上昇し、消費の勢いを鈍らせたと指摘する専門家もいます。</p><p><img alt="180831_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_07_2.jpg" class="mt-image-none" width="420" height="236"></p><p><img alt="180831_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="419" height="235"></p><p>現在も原油価格は上昇傾向にあり、人々の節約志向は依然として根強く、企業が製品の値段を上げづらい状況に変わりはありません。来年の消費税率引き上げをきっかけに製品が値上げされ、それが消費者心理を冷やす可能性は残っています。<br>消費増税対策にあたっては、こうした様々な観点を踏まえ、増税が経済にあたえる影響を可能な限り正確に予測し、適切な規模で行うことが求められています。<br><br><img alt="180831_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_08.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>　さて、政府は今年６月、基礎的財政収支黒字化の達成年度を２０２５年度に先延ばしする新たな目標を設け、来年度の予算はその第一歩となります。政府はこれまで財政健全化に向けて、当初予算については、予算要求の段階で上限を設けたり、政府案の段階で歳出の伸びを一定の限度内に抑えるといった抑制のための目安を設けたりしてきました。<br>しかし毎年のように年度の途中で組まれる補正予算については、同様の規律が働いていない様に感じます。<br><br><img alt="180831_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_09.jpg" class="mt-image-none" width="369" height="207"></p><p>本来補正予算とは、予算作成後に生じた事由にもとづき特に緊要となった経費の支出を行う場合などに限り作成されるとされています。わかりやすい例でいえば、大規模な災害が起きた際の被災者の支援や復旧のための費用などです。ところが最近の補正予算のなかには、この趣旨に沿うものなのか首をかしげたくなるものも含まれています。<br><br><img alt="180831_10_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180831_10_3.jpg" class="mt-image-none" width="410" height="231"></p><p>例えば、２８年度の補正予算には、大型クルーズ船の受け入れ環境を改善するための予算や外国人観光客のためのワイファイ整備の予算が、２９年度の補正予算には、ＡＩ・人工知能システムの開発を支援するための予算や、農林水産物の輸出力を強化するための予算などが盛り込まれました。いずれも、当初予算で要望されていてもおかしくない性格のものだと思います。専門家の間では、各省庁は厳しく抑制される当初予算をあえて避けて要求を補正に回しているのではないかという指摘も出ています。<br>必要な予算であれば、当初予算段階から要求してほかの項目と横並びにしたうえで、政策の重要性に応じて優先順位をつけるというのが本来の姿ではないでしょうか。さらに、補正予算についても、当初予算でおこなわれてきたような、歳出の伸びを抑制する何らかの方策を考える必要があるのではないでしょうか。<br><br>来年度の予算編成では、増え続ける社会保障に消費増税対策が加わり、歳出圧力は膨らむ一方です。財源が限られる中で、国民の生活ニーズに応え景気を維持するために、どの分野を優先しどれだけの予算をふりむけるのか。それをこれまで以上に厳しく見定める目と、国民に対するわかりやすい説明が求められています。<br><br>（神子田　章博 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Aug 2018 23:30:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大規模水害の特徴と課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/304533.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京理科大学　教授　二瓶　泰雄</span></strong><br><br>ことしは例年より多くの台風が発生し、全国各地で大雨による災害が多く発生しています。その中でも、平成30年7月の西日本豪雨では、１１府県に大雨特別警報が出され、非常に広い範囲で、長期間にわたる大雨が降りました。この豪雨により、死者・行方不明者が220名を超えるなど、平成最悪の豪雨災害となりました。その中でも、岡山県倉敷市真備町では、小田川とその支流の洪水氾濫により、大規模な浸水が発生し、死者が50名を超えるなど甚大な豪雨災害が発生しました。</p><div><p>西日本豪雨により発生した小田川とその支流の洪水氾濫被害の特徴は、次の４つが挙げられます。<br>まず、一つ目の特徴は、５メートルを越える浸水が広範囲で発生したことです。</p><p><img alt="s180903_01.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_01.png" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>土木学会の調査結果によると、紫色が示す浸水の深さが５mを越えた場所が東西3、5km、南北1kmに及んでおり、最大で5、38mを記録したことが分かりました。また、浸水範囲の大部分が3m以上となっています。<br><br><img alt="s180903_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_02.jpg" class="mt-image-none" width="421" height="236"></p><p>浸水の深さと建物の高さを比べてみますと、深さ3mだと建物の１階がほぼ水没し、深さ5mだと2階の大部分が浸水し、大人でも立っていられない状態となります。避難には、避難所などへ水平方向に移動する「水平避難」と、自宅の１階から２階などへ移動する「垂直避難」があります。今回のように２階も水没する場合には、垂直避難が通用しませんので、雨が強くなる前で、明るいうちに早めの水平避難が必要です。<br><br>　このような大規模浸水が生じたのは、小田川とその支流の堤防決壊と洪水氾濫によるものです。<br><br><img alt="s180903_03.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_03.png" class="mt-image-none" width="449" height="252"></p><p>堤防の決壊は、本川の小田川で2カ所、支流で6カ所において発生しました。堤防決壊により、大量の河川水が氾濫し、大規模浸水を引き起こしました。<br>今回の浸水エリアは、高梁川と小田川の堤防で囲まれた低地であり、一端、水が氾濫するとたまりやすい地形です。そのため、水深が5mを越える深い浸水が発生しました。堤防がどのようなメカニズムで決壊したかに関しては、現在、調査中ですが、いずれにしても、各河川において高い水位を継続したことが引き金になっていると考えられます。堤防などの河川施設は、一定の洪水規模を越えると、今回のように氾濫や堤防決壊が発生します。堤防はどんな洪水をも防げる万能な施設ではないことを知っておく必要があります。<br><br>三つ目の特徴は、今回の洪水氾濫が夜間から発生したことです。<br>7/6夕方より降雨量が増加し、それに伴って小田川では21時以降に水位が急上昇しました。その結果、7/6の23時台には氾濫が始まり、氾濫した水が低地部分を広がっていったものと思います。住民の聞き取り調査結果を元に氾濫シミュレーションを実施したところ、夜間に広い範囲で浸水が進行していることが分かります。特に、支流の高馬川や末政川の周辺では、短時間で水位が急上昇し、明け方には、浸水の深さが３ｍを越えています。氾濫に気づかずに１階で就寝中の方が逃げ遅れた可能性も考えられます。また、場所によっては、避難所がある山側の北側から氾濫水が押し寄せたところもあり、避難所に行くに行けない状況になった方もいたものと考えられます。<br>　最後の４つ目の特徴は、住民避難の遅れと孤立者が多数いたことです。<br>正確な数字は不明ですが、真備町では2000名以上の方が一時的に孤立し、自衛隊や消防団等に救助されたと言われています。真備町の人口が2万2千人であるため、およそ１割の方が逃げ遅れて孤立したことになります。<br>2015年に鬼怒川で大規模水害が発生した時も、住民の約1割に相当する4300人が救助されました。逃げ遅れた要因としては、三つ目の特徴で述べたように、洪水氾濫が夜間に発生したことが挙げられます。既に就寝中の人もいたでしょう。夜間に氾濫している状況下での避難は危険と判断して避難しなかった人もいたでしょう。次に、「まさか自分の家が水没するはずはない、大丈夫」と油断した方もいたと思います。<br>真備町における直近の大きな水害は昭和５１年と、４２年前にさかのぼり、このときも床上浸水程度でしたが、今回の水害は昭和５１年の水害よりも水位が3m以上高くなりました。もっと大規模な水害は明治26年に発生していますが、この水害の存在を知っている人は非常に少ないものと思います。そのため、大規模で二階まで水没するような水害が発生するなんて考えもしなかったことが、避難の遅れにつながったでしょう。<br><br>今回は記録的な大雨により、雨量や河川水位に関しては、観測史上1位を記録した地点が多数ありました。では、今回の水害は想定外と言えるでしょうか？<br><br><img alt="s180903_04.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_04.png" class="mt-image-none" width="448" height="252"></p><p>小田川の洪水ハザードマップに示される浸水深マップを見ると、浸水深が5～10mを示すエリアが広範囲にわたっており、その範囲が今回の災害の浸水範囲と概ね一致しています。 2015年の鬼怒川の水害でもハザードマップと実績値は同程度でした。このように、今回の浸水の深さや範囲はハザードマップである程度予想されており、記録的な大雨でそれが現実に起こったと言えます。<br><br>国土交通省の「重ねるハザードマップ」というホームページでは、地域で発生するかもしれない洪水、土砂災害、津波のリスクを知ることができます。今回の真備町と同じように、堤防と堤防に挟まれた低地や平野部において浸水が５メートルを越えて大規模水害が発生する地域は、全国にいくつもあります。<br><br><img alt="s180903_05.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_05.png" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>特に首都圏では、利根川や荒川、江戸川の氾濫により東京東部において広域の大規模水害の発生が懸念されています。ハザードマップを見ると、浸水深が５mを越えるだけでなく、浸水が継続する時間が２週間以上の地域が広範囲に存在しています。この地域は高層マンションが多く、水害発生時には垂直避難を試みる住民が多いと思いますが、一旦、垂直避難すると、長時間浸水が続くため、孤立し、その数が多いと救助もままならないものと予想されます。このような場合も垂直避難が通用しないため、早めの水平避難が必要となります。<br><br>　我が国は、歴史的に見ても水害は繰り返し発生しています。また、洪水ハザードマップより、多くの地域で洪水氾濫の発生が懸念されています。発生頻度の高い一定の洪水規模に対しては、これまでの河川施設の整備を着実に進め、災害発生を防止する「防災」の考え方が重要です。一方、より大きな洪水規模に対しては、河川施設だけでは災害を防ぎきれないので、少しでも被害を減らす「減災」が重要となります。このように、水害が起こることを前提とし、それに向けた準備が必要となります。<br>　そのために、私達が今できることとして、「3つの知る」を実践することが大切です。<br><br><img alt="s180903_06.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180903_06.png" class="mt-image-none" width="369" height="208"></p><p>それは、まず①「昔を知る」です。過去、住んでいる地域に何が起こったのかを学ぶものです。次に②の「今を知る」です。住んでいる地域のリスクをハザードマップなどで知る必要があります。また、大雨時の気象情報や避難情報を受け身ではなく自ら取りに行く姿勢が重要です。最後に、③「他を知る」です。他の地域で起こった災害を「我が事」として捉え、「もし地元で同じことが起こったら」と想像してください。<br><br>「想定外」といえる自然災害が続き、今後の災害の傾向を予測することは難しいかもしれません。しかし、行政だけでなく地域住民も、「昔を知る」「今を知る」「他を知る」という姿勢で災害を学んでいただき、今後の災害に備えることが大切だと考えます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 06:07:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「難航？迷走？　米朝非核化協議」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週に予定されていたポンペイオ国務長官のピョンヤン訪問が中止になるなど、非核化をめぐるアメリカと北朝鮮の協議が足踏み状態に陥っています。その背景には何があるのか。<br>出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><img alt="C0-180903.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-180903.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１、シンガポールでの米朝首脳会談で非核化も進むのではという見方もありましたが、<br>ここにきて雲行きが怪しくなってきたようですね。<br><br>Ａ１、今の状況を空模様に例えてみました。非核化を迫るアメリカ、体制の保証が先だと譲らぬ北朝鮮。両者の間には不気味な雲が立ち込め今にも雨が降り出しそうな気配です。<br>橋渡し役を自任する韓国のムン・ジェイン大統領が傘をさしかけようとしていますが、<br>両者の距離はなかなか縮まりません。さらにアメリカと中国との間には、“貿易戦争“という激しい嵐が吹き荒れていて、非核化協議に暗い影を落としています。<br><img alt="C5-180903.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-180903.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ２、むしろ状況は悪くなってきているということなのでしょうか。<br><br>Ａ２、難航しているのは確かです。ちょっと迷走気味と言っても良いかも知れません。<br>アメリカ国務省は先月、空席になっていた北朝鮮問題担当の特別代表を任命し、ポンペイオ国務長官と共にピョンヤンを訪問すると発表しました。しかし翌日になってトランプ大統領が突然訪問中止を命じたのです。アメリカのメディアは「北朝鮮がポンペイオ長官に送った手紙の内容が非核化に消極的だったため」と伝えています。<br><img alt="C6-180903.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C6-180903.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ３、この足踏み状態はいつまで続くのでしょうか？<br><br>Ａ３、今週から来週にかけてがひとつの山場だと思います。<br>今度の日曜日は北朝鮮の建国７０周年の記念日。大規模な軍事パレードが予定されていて習近平国家主席が初めてピョンヤンを訪問するのではないかと見られています。<br>中国と北朝鮮が接近すると、中国と対立しているアメリカと北朝鮮の距離も遠くなります。<br>一方、ムン・ジェイン大統領はあさって（５日）ピョンヤンに特使を派遣することにしています。ムン大統領とすれば、何とか米朝をつなぎとめておきたいところでしょう。<br>非核化協議が再び動き出すのか、それとも足踏み状態が続くのか、今週から来週にかけての、中国と韓国の動きに注目です。<br><br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増額続く防衛費とイージス・アショア」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/304674.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週末、防衛省は、来年度・２０１９年度予算案の概算要求として、過去最大の５兆３０００億円近くを計上することを決めました。<br>これを受けて、防衛費は、来年度、過去最大を更新することが確実となっています。そして、この防衛費全体を押し上げているのが、新型の迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」など、アメリカ製の高額な装備品です。<br>増額が続く防衛費と、その中核ともいえるイージス・アショアの配備計画について考えます。<br><br><img alt="j180903_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br>今回、防衛省が過去最大の金額を要求した背景をみていくとともに、今回の概算要求の特徴のひとつである、宇宙・サイバー・電磁波といった「新たな領域」に重点を置く防衛構想についてみていきます。<br>その上で、今回、最も注目されている装備で、取得費用が大きく膨らみ、米朝首脳会談を経て必要性を疑問視する声も出ている、イージス・アショアの配備計画について検証します。<br><br><img alt="j180903_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_01.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p>先月３１日、防衛省は、来年度予算案の概算要求について、過去最大の５兆２９８６億円を計上することを決めました。防衛省は、今回の概算要求の考え方として、「日本を取り巻く厳しい安全保障環境を踏まえれば、防衛力の『質』と『量』を必要かつ十分に確保することが不可欠だ」としていて、それを要求額にそのまま反映させた形です。<br>防衛費は、核やミサイルの開発を進めてきた北朝鮮や、軍備の増強を続ける中国への備えを理由に、第２次安倍内閣が編成した２０１３年度以降、６年連続で増え続けています。今回の概算要求は、これまでの路線を変更しないという政権の姿勢を鮮明にしたものといえ、防衛費は、来年度も過去最大を更新することが確実となったのです。<br>また、防衛省は、今回、「陸・海・空という従来の領域にとどまらず、宇宙・サイバー・電磁波といった新たな領域の活用が死活的に重要になっている」として、新たな領域を含めた、クロス・ドメイン＝領域横断的な防衛力を強化するという方針を打ち出しました。<br>そして、具体的な事業として、▽宇宙状況監視レーダーと運用システムの整備、▽サイバー防衛隊の充実・強化、▽Ｆ１５戦闘機の電子戦能力を高めるための機体の改修といった項目を盛り込みました。<br><br><img alt="j180903_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_02.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>背景には、何があるのでしょうか。<br>現代の戦争は、これまで「戦場」として想定されていなかった、宇宙空間やサイバー空間、電磁波を扱う電子戦といった分野への対応が重要だとされています。<br>例えば、宇宙では、中国が、人工衛星を破壊する兵器の開発を進めていて、アメリカは「宇宙軍」の設立を目指しています。サイバー空間では、北朝鮮が、大規模な攻撃を仕掛けているとされています。航空機や艦船がネットワークでつながる現代戦は、電磁波を使って相手の通信網を妨害する電子戦の能力が役割を増しています。<br>防衛省は、こうした新たな領域への態勢整備が、他国に比べて遅れを取っているとみており、その対応が急務だと説明しています。<br>来年度以降、こうした領域への態勢整備がどれだけ拡充されるのか。今後の経過を注視し、その必要性や費用対効果を検証していきたいと思います。<br>今回の概算要求では、ミサイル攻撃への対処能力の強化にも、重点が置かれています。<br>そして、北朝鮮の弾道ミサイルへの備えとして、去年、導入を決めた、陸上配備型の新型迎撃ミサイルシステム「イージス・アショア」の取得費用として、２３５２億円を盛り込みました。<br>また、イージス・アショアに搭載する新型の迎撃ミサイル「ＳＭ３ブロックⅡＡ」などの取得費用として８１８億円を計上しました。<br><br><img alt="j180903_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_03.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="226"></p><p>先週、閣議決定された今年の防衛白書は、北朝鮮の核・ミサイル開発について、「これまでにない重大かつ差し迫った脅威だ」と指摘しました。これは、去年の白書よりも厳しい表現です。<br>「今年６月の米朝首脳会談で、北朝鮮のキム・ジョンウン委員長が、朝鮮半島の完全な非核化に向けた意思を、文書の形で明確に約束した意義は大きい」としながらも、「北朝鮮が日本のほぼ全域を射程に収めるノドンミサイルを数百発保有・実戦配備していることを踏まえれば、米朝首脳会談後の現在においても、北朝鮮の脅威についての基本的な認識に変化はない」としているのです。<br><br><img alt="j180903_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_04.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>確かに、米朝首脳会談を経て緊張は和らぎましたが、その後の非核化をめぐる米朝協議は進展がなく、今後の展開は不透明です。<br>今回、イージス・アショアの取得経費を当初の方針通り計上したのも、そうした政府の脅威認識が背景にあるのでしょう。<br>ただ、実際には、こうした政府の思惑とは裏腹に、イージス・アショアの配備計画は、二つの壁に直面しています。ひとつは、費用の膨張、もうひとつは、地元調整の難航です。<br>イージス・アショアは、イージス艦の機能を地上に置く最新の施設で、２基で日本全体をカバーできるとされています。日本の北と西にバランスよく配置することや日本海側にあることを理由に、秋田市と山口県萩市にある陸上自衛隊の演習場が配備候補地となりました。<br>ところが、６月の米朝首脳会談を経て、北朝鮮との緊張が緩和すると、野党を中心に、計画の見直しを求める声が出てきました。<br><br><img alt="j180903_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_05.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>防衛省が７月３０日に発表した取得費用の見通しも、そうした声に拍車をかけます。１基あたりの価格は、当初のメドとしていた８００億円を５００億円余り上回る１３４０億円。２基で２６８０億円にのぼります。導入後３０年間の維持・運用経費を含めると、４６６４億円に膨らむという見通しも示されました。ミサイル発射装置や用地取得費を含めれば、さらに膨れ上がります。<br>防衛省は費用が高騰した理由について、ミサイルへの対処能力を高めるため、アメリカ政府とロッキード・マーティン社が提案した最新鋭レーダー「ＬＭＳＳＲ」を搭載することにしたからだと説明します。ただ、それを差し引いても、これほどの値上がりは、極めて異例です。見積もりが甘過ぎたといわれても仕方がないでしょう。</p><p><img alt="j180903_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_06.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>野党からは、「日本に多額の武器購入を求めるトランプ政権への配慮が働いているのではないか」という声まであがっています。<br>一方、配備候補地の住民からは、反発の声が出ています。<br>秋田市や萩市で開かれた住民説明会では、「レーダーが発する電波が健康に影響を与えるのではないか」「重要な防衛施設が近くにあることで攻撃の対象になるのではないか」といった不安の声が相次ぎました。こうした状況を受け、秋田県の佐竹知事は、小野寺防衛大臣に、「住民が納得できる状況なしに配備を強行することは不本意だ」と、候補地の再検討を求めました。一方、８月中旬に開かれた自民党の会合では、「このままでは配備が困難になりかねない」として、導入の必要性を丁寧に説明すべきだといった意見が相次いでいます。<br><br><img alt="j180903_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180903_007.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"></p><p>北朝鮮の脅威を追い風に、性能や価格を詳細に検討することを後回しにして、拙速に導入を決めたのではないか。イージス・アショアの取得費用が膨れ上がる現状を見ますと、どうしても、そうした疑問が拭えません。防衛力整備は、限られた予算の中で、費用対効果や外交への影響を考え抜き、国民の理解を得ながら実効性を高める必要があります。反発と不安を強める住民を前に、政府に課せられた説明責任は重いと言わざるを得ません。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Sep 2018 23:43:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＮＡＦＴＡ再交渉で日本に大きな懸念」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304676.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ政府は、トランプ大統領がのぞむＮＡＦＴＡ＝北米自由貿易協定の見直しに向けて明日からカナダの間で大詰めの交渉を行います。<br><br><img alt="C180904_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180904_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>Ｑ　神子田さん メキシコとは一足先に合意したようですが、この交渉が日本にどう影響してくるんでしょう？<br>Ａ　はい。ＮＡＦＴＡとは、北米の３ケ国の間で関税をゼロにする自由貿易協定ですが、トランプ流の交渉術は、個別撃破ということで、まずメキシコとの間で合意をまとめました。その合意の内容が日本の自動車メーカーの戦略に影響してくるんです。というのも、合意では、関税をゼロにするための条件として、車を作る際にＮＡＦＴＡ域内で調達する部品の割合を６２．５％から７５％に引き上げる。さらに全体の４割程度を賃金の高いアメリカで生産することを事実上求める規定も盛り込まれました。背景には、トランプ大統領が賃金の安いメキシコからの輸入品がアメリカの労働者の雇用を奪っていると考えていることがあります。その結果日本車メーカーが関税をゼロにしたいなら、部品の調達先を変えざるをえなくなるんです。<br><br><img alt="C180904_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180904_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ　カナダとの交渉はどうなっているんでしょう？<br>Ａ　アメリカが求めている乳製品市場の開放などをめぐって、交渉は難航していまして、トランプ大統領は、もうカナダ抜きでもよいとまでいいだしています。しかし日本の自動車メーカーは関税ゼロを前提にカナダからもアメリカに大量に車を輸出していますから、カナダがＮＡＦＴＡから抜ければ大きな打撃となります。さらに一連の交渉をめぐってはもうひとつ懸念すべきことがあります。<br><br>Ｑ　まだあるんですか？<br>Ａ　実はアメリカはメキシコとの合意の中に、アメリカへの輸入車の数が一定量を超えれば、その超えた分の車に最大で２５％の関税をかけるという規定も押し込んだと伝えられています。</p><p><img alt="C180904_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180904_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>日本メーカーにとっては、将来メキシコからアメリカ向けの輸出拡大が難しくなるおそれがあります。さらにそれだけでなく、アメリカが今後のカナダとの交渉でも、輸入台数を制限する規定で合意するようなことになれば、その後の日本との通商協議でも同様な合意をせまってくる可能性も強まってきます。その意味でも、今後のＮＡＦＴＡをめぐる交渉の行方が注目されます。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 07:56:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる野党共闘～国民民主党新代表に玉木氏」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/304730.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国民民主党の新しい代表に、玉木雄一郎共同代表が決まりました。玉木氏は、今年５月の結党以来、「対決より解決」の路線を掲げ、党の政策を実現することを重視してきましたが、支持率は低迷が続いています。代表選挙の結果から見える国民民主党の課題と、野党共闘の行方を考えます。<br>　<br><img alt="180904_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>玉木共同代表と、津村元内閣府政務官という、ともに４０代の候補者の一騎打ちとなった初めての代表選挙。玉木氏の推薦人には、党執行部の主要メンバーらが名を連ねたのに対し、津村氏は告示日当日まで推薦人集めに奔走するなど、当初から玉木氏が優位な戦いを進めてきました。<br>今回の代表選挙は、国会議員と国政選挙の公認候補予定者、地方議員、党員・サポーターにそれぞれポイントが割り振られ、その合計で決まる仕組みで、玉木氏は、その半数近くを占める国会議員票などすべてで、津村氏に大差をつけ、勝利しました。</p><p><img alt="180904_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="227"></p><p>なぜ、玉木氏は勝利したのか。旧民進党と旧希望の党が、事実上合流して結党して以来、「対決より解決」の路線を掲げてきた玉木氏。選挙戦では、津村氏からの批判も念頭に「対決も解決も」と微妙に軌道修正を図りましたが、結果からは、対案を重視し、政策論で時の政権に対峙しようという姿勢に党内の大方の理解が得られたといえそうです。<br>これに対し、津村氏が主張した、法案審議や採決をめぐり政府与党と「全面対決」する路線には、党内で抵抗感が少なからずあったのかもしれません。<br>また、結成して４か月しか経たない中で、党の顔を再び代えることは得策ではないという判断もあったでしょう。<br><br>ただ、津村氏も、敗れたとはいえ３割近くを獲得しました。一番の理由は、一向に上向く兆しの見えない党の支持率であることは間違いありません。NHKの先月８月の世論調査で、党への支持率は0.4%にまで落ち込みました。とても衆参合わせて６１人の国会議員が所属する、野党第２党の数字とは思えません。これでは来年の統一地方選挙、それに続く参議院選挙は戦えないという党内の強い危機感から、執行部を刷新することで出直したいという議員なども少なくないことが明らかになりました。<br><br>数で劣る野党が、今後、存在感を示すために取り組まなければならないことは何なのでしょうか。その最低限の条件は、党内の結束が保てるかどうか、です。というのも野党は代表選挙をきっかけに路線対立が先鋭化し、分裂を繰り返した歴史があるためです。<br><br><img alt="180904_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>直近の例で言えば、去年２０１７年、旧民進党の代表選挙では、現在国民民主党に所属する前原元外務大臣と枝野元官房長官が争い、破れた枝野氏は、同じ年の衆議院選挙を前に、袂を分かち立憲民主党を結成しました。前身の希望の党でも、玉木氏と争った大串衆議院議員は、その後、国民民主党に参加しませんでした。<br>実際、今回の代表選挙では、告示当日に党所属議員一人が離党届を出すに至りました。執行部は届出を受理せずその日のうちに除籍処分としましたが、きょうの投票でも、国会議員２人が無効票を投じており、今後も、党勢が思うように回復しなければ、新たな離党者も出かねません。こうした事態を繰り返さないためにも、今後の人事で、自らに批判的な議員も含めて、いかに登用できるかが試金石となりそうです。<br><br><img alt="180904_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_02_4.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>党独自の政策、具体的には今の政権が掲げるアベノミクスに対抗できる処方箋を明確に打ち出していくことも重要でしょう。今回の代表選挙で、玉木氏は「コドモノミクス」と名づけた子育て支援を通じた経済政策を打ち出しました。第３子以降に一千万円を給付するのが柱ということですが、実際に給付するには１兆６０００億円の予算確保が必要です。これには、「なぜ３人目からなのか」などといった疑問も出され、議論を深める必要はありそうですが、民主党政権時代を教訓に、財源問題も含めどのように実現するのか、その道筋を明確にすべきです。<br>安倍政権が、働き方改革や賃上げといった、野党がとりわけ重視してきた政策に本格的に取り組んでいるなか、国民民主党に限らず、野党全体が支持や信頼を回復するには、政策立案能力を高めることが、いっそう課題となります。<br><br>玉木氏が直面する、当面の、そして最大の課題。それはなんといっても来年の参議院選挙でしょう。焦点は、候補者の調整、特に全国で３２あるいわゆる「１人区」です。<br><br><img alt="180904_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_04.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>第２次安倍政権が発足した翌年の２０１３年に行われた参議院選挙で、野党各党の候補者が乱立し、１人区では２勝２９敗と「惨敗」しました。一方で、前回２０１６年は、前の年に成立した安全保障関連法に反対することで旧民進党や共産党などが共闘したことも後押しとなって、３２全ての選挙区で候補者を一本化した結果、１１人が当選しました。当時の野党の支持率から見れば「善戦」したと言ってもいいでしょう。<br><br>果たして今回は、どうなるのか。共闘の成否は野党第１党、立憲民主党との関係次第といっても過言ではありません。玉木氏は、参議院選挙に向けて、共産党を除く野党との「共同選対」を発足させるとともに、国会では立憲民主党などと統一会派の結成を目指す考えを繰り返し表明しています。<br>しかし、選挙、国会、どちらもめどが立っているとは言えません。立憲民主党は、野党の中では支持率が堅調なこともあってか、候補者調整や選挙協力について、当面は各選挙区での調整にゆだねるものと見られます。玉木氏の主張する「共同選対」も、立憲民主党は、定員が２人以上の複数区や比例代表で議席増を目指す観点から「あり得ない」と否定的な考えです。<br>国会対応でも、先の通常国会で、働き方改革関連法や、カジノを含むIR整備法といった政府与党との「対決法案」で、国民民主党は、党の提言を付帯決議という形で与党とまとめることを優先させました。結果として採決に徹底的に抵抗した立憲民主党との溝が浮き彫りになり、そのしこりは今も残っているといわざるを得ません。</p><p><img alt="180904_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>両党は、地方組織レベルでも競合しています。国民民主党は、旧民進党から地方組織を引き継いだものの、党所属の地方議員は７６１人。旧民進党時代のおよそ半数にとどまっています。一方で、立憲民主党は、すでに３１の都道府県で組織を立ち上げ、地方議員もすでに４５５人に及び、その多くは旧民進党議員です。地方議員や党員の奪い合いが両党の共闘に影を落としていることは否めません。<br><br>こうした状況で共闘を実現するには、野党第１党と第２党の党首を務める枝野氏と玉木氏が、信頼関係をしっかり構築できるかどうかが焦点となります。<br><br><img alt="180904_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180904_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>２０１２年に当時の民主党が下野して以降、野党は、離合集散を繰り返した結果、「多弱」と揶揄されて久しい状況が続いています。この間国会対応や選挙対策を巡って、政府与党の後手に回った印象はぬぐえません。旧民進党出身の元議員からは、行政の不祥事が相次ぎながら、野党がバラバラのままでは、十分追及しきれないとして、年内にも再結集すべきだという声も出始めています。いわゆる「１強政治」に対抗する戦略をどのように描き、政治に緊張感をいかに取り戻すのか。その手腕と責任が野党全体に問われています。<br><br>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Sep 2018 23:18:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙と『ロシア疑惑』」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/304728.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。ことし11月のアメリカ議会の中間選挙まであす（6日）で残り2か月となり、共和・民主両党の選挙戦が本格化しています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C180905_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180905_0.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="280"></p><div><p>Ｑ１）<br>今度の中間選挙、トランプ大統領にとっては、きわめて重要な選挙になりますね？<br>Ａ１）<br>そのとおり。喩えて言えば“トランプ流のウインドサーフィン”はあと2年で沈みそうか？それともあと6年突っ走りそうか？大統領にとって、任期後半の政権運営だけではなく、さらにその先の“再選の成否”も占う選挙になるからです。<br>いま議会の上下両院は、いずれも与党・共和党が多数を占めています。議会は法案や予算審議に絶大な権限を持っていますので、大統領は、共和党の多数を維持することで、2年後の大統領選挙に向けて、弾みをつけたい考えです。これに対して、議席の多数奪還を目指す野党・民主党。その民主党を勢いづかせている要因のひとつが、いわゆる“ロシア疑惑”です。おととしの大統領選挙にロシアが不正に介入し、トランプ陣営と癒着はなかったか、モラー特別検察官が捜査している問題です。<br><br><img alt="C180905_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180905_3.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>Ｑ２）<br>“ロシア疑惑”はトランプ大統領と共和党には“逆風”になるのですね？<br>Ａ２）<br>確かにアメリカの多くのメディアは、そうした見方を盛んに伝えています。先月はトランプ陣営の元選対本部長が脱税などの罪で有罪評決を受け、また元顧問弁護士も、別の事件で捜査に協力する代わりに刑を軽減してもらう“司法取引”に応じました。ふたりの今後の証言次第では、大統領自身もいわば本丸の“ロシア疑惑”をめぐり窮地に追い込まれかねないというのです。ところが、そうした一連の疑惑追及は、実は大統領に“有利な波”を起こすかも知れないという見方もあるのです。<br><br><img alt="C180905_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180905_5.jpg" class="mt-image-none" width="499" height="280"></p><p>Ｑ３）<br>どうして？<br>Ａ３）<br>中間選挙は投票率が勝敗を大きく左右するからです。アメリカでは、大統領選挙の投票率が毎回だいたい60％前後に対して、中間選挙は40％前後と比較的、低い水準にとどまるため、コアな支持者をどれだけ動員し、投票に行ってもらえるかが鍵を握ります。いま大統領の支持率は、依然低いながらも安定し、疑惑追及に反発した熱心な“トランプ支持者”たちは、むしろ危機感を募らせて、結束を強める兆候もあるのです。このため、中間選挙まで残り2か月間、共和・民主両党が、それぞれの支持層をどれだけ固めきれるかを競う戦いになりそうです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 07:35:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「夏休み明け　子どもの居場所は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/304729.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは、「夏休み明け子どもの居場所は」です。西川龍一解説委員です。<br><br><img alt="K180905_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１．私たちの頃は、夏休みは８月いっぱいまでというのが一般的でしたが、今はもっと早く学校が始まるところもあるようですね？<br><br>Ａ．授業時間の確保のために、長期の休みを短くするという理由で、８月中に再開という学校が増えてきています。<br><br>Ｑ２．となると、今、子どもたちは学校にいるということになるのではないですか？<br><br>Ａ．そう単純ではないんです。楽しく学校に通う子どもたちがいる反面、新学期を迎えることになんとなく気持ちが乗らなかったり、憂鬱な気持ちになったりしている子どもたちも少なくないんです。学校が必ずしもすべての子どもたちにとって居心地のよい場所になっているとは限らないわけです。<br><br>Ｑ３．どんな理由があるのですか？<br><br>Ａ．子どもによって様々な理由があります。もちろん、長い休みで生活のリズムを崩してしまったというケース、夜更かしや朝寝を繰り返していたため、学校が始まっても早起きが出来ないという経験、私たちもありますよね。一方で、いじめなどの学校でのトラブルといった深刻な理由を抱えている子もいますし、今はそういった深刻な状況はなくても、以前いじめられた経験を新学期が近付くことで思い出してしまって学校に行きたくなくなるとか、何となく学校の雰囲気になじめないという子もいます。<br><br><img alt="K180905_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ｑ３．８月下旬から９月上旬の夏休み明けの前後は、子どもの自殺が多くなるという報道もありますし、子どもを持つ親御さんとしては、心配ですよね。どうしたらいいのでしょうか？<br><br>Ａ．これが解決策というのはなかなか難しいのですが、参考になる２つのことを紹介したいと思います。１つは、▽学校以外にも居場所があることを知ること、もう１つは、▽子どものＳＯＳを見逃さないことです。<br><img alt="K180905_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_22.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ４．まず、▽学校以外にも居場所があることを知ることですか？<br><br><img alt="K180905_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="K180905_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ．こちらをご覧ください。フリースクールなどで組織するＮＰＯフリースクール全国ネットワークのホームページです。フリースクールというのは、不登校の子どもたちの学習支援や体験活動などを行っている民間の施設です。「夏休み明け学校がつらくてもココがあるよ！プロジェクト」を立ち上げて、この問題に取り組んでいます。追い込まれる子どもたちを救う手立てとして、駆け込み場所でもあることを知って欲しいという思いから、こうした取り組みを始めました。今年は全国各地の２０以上のフリースクールが、居場所や相談先として紹介されています。ホームページでは、子どもたちへのメッセージとして動画も載せられています。その１つを紹介します。<br>（ＶＴＲ）「もし学校に対して苦しい気持ちがあるなら、そんな自分をいたわってあげよう」「学校に行きたくない、なぜだかわからないけどそんな思いになる」「理由がわからないと不安だよね」「あなたと同じ思いを持つ人は目に見えないようで実はたくさんいるんだ」<br><br>Ｑ５．子どもが呼びかけているんですね。学校に行けなくて苦しい思いをしている子にはほっとするような言葉ですね？<br><br>Ａ．そう感じる同世代の子どもは多いと思います。こうした学校以外にも子どもたちの居場所があることを知らせようという取り組みは、ＳＮＳなどを通して広がりつつあります。<br><br><img alt="K180905_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>例えば、川崎市の市民グループが作ったこのステッカー。止まり木と鳥をイメージしているんですが、学校以外に平日の日中に子どもたちが立ち寄れる場所を可視化しようと、そうした場所に貼る取り組みを始めています。<br>こうした取り組みが広がるきっかけになったのは、３年前のこの時期にツイッターに投稿された、神奈川県鎌倉市の図書館のこのツイートでした。<br><br><img alt="K180905_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ６．「もうすぐ二学期。学校が始まるのが死ぬほど辛い子は、学校を休んで図書館へいらっしゃい。」公立の図書館がこうしたツイートをしたということで、ずいぶん話題になりましたね？<br><br>Ａ．このツイートは、リツイートが１０万件を超え、大きな反響を呼びました。フリースクールの中には個別に同じような呼びかけを行っていたところがありましたが、学校以外の居場所のニーズが高いことが改めて示されたと考えられました。<br>その後、文部科学省でもフリースクールのように現に子どもたちの居場所になっているところを公教育の中でどう位置付けるのかという議論が進み、去年２月には、学校を休んでもよいことや学校以外の場の重要性を認めた「教育機会確保法」という法律ができました。<br>学校に通えない子どもたちを学校復帰させることが前提だった不登校対策も転換が図られ、文部科学省も今ではこうした立場です。ただ、こうした法律の趣旨は、必ずしも社会の中で浸透していないという指摘があります。実際、「学校に行くのが普通の子ども、行かないのは特殊な子ども」という偏見がまだまだあります。こうしたことが子どもたちを追い込むことにならないように、理解を深める必要があります。<br><br><img alt="K180905_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ７．ほかにも居場所はあるということを知ることが重要なんですね。もう一つは、▽子どものＳＯＳを見逃さないことでしたね？<br><br>Ａ．そうです。子どもは明確に言葉で自分の置かれている状況を説明するのは難しいですし、「助けて」「困っている」「いじめられている」などと直接言えず、我慢する場合も多いと言われています。このため、子どものＳＯＳは、大人が気づいてあげる必要があります。<br><br>Ｑ８．どんな点に注意すればいいのでしょう？<br><br>Ａ．専門家によりますと、いくつかポイントがあります。<br>▽「学校に行きたくない」「学校がいやだ」などと話す。<br>▽頭痛や腹痛、思うように身体が動かないといった身体の不調を訴える。<br>▽何度も肩をすくめる、咳払いをする、まばたきをする。<br>▽長時間繰り返し手を洗ったり、長時間風呂に入ったりする。<br>▽急にイライラしたり落ち込んで話さなくなったりする、逆に急に明るくなる。<br><br><img alt="K180905_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_19.jpg" class="mt-image-none" width="353" height="199"></p><p>Ｑ９．よくわかるものもありますが、「学校に行きたくない」と子どもが言い出したら、怠けていると思ってしまうような気がして難しいですね？<br><br>Ａ．何か変化があるということを受けとめてあげると言うことだと思います。たとえば、まばたきや繰り返し手洗いをするといった変化は、はっきりしないわだかまりのようなものが身体の表現として出てきていることだということです。<br><br>Ｑ１０．そうした変化に気づいたら、どうすればいいんですか？<br><br>Ａ．まずは、そうした子どもが「ほっとする状況」を作り出すことです。問い質すのではなく、子どもに寄り添いながら何かあったのではないかを聞いてあげる。そして辛ければ学校を休むことも選択肢の１つであることを子どもに教えてあげることが重要です。そして先ほど紹介したようなフリースクールなど子どもの支援にあたる団体などに相談することです。<br><br><img alt="K180905_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/K180905_21.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ１１．親も１人で抱え込まないということですね？<br><br>Ａ．今週から各学校では本格的な授業が始まって、まだまだ子どもたちにとっては精神的に追い込まれる可能性がある時期が続きます。普段から重要なことではありますが、ここしばらくは、こうした子どもたちの変化を大人たちが引き受ける力がより必要です。<br><br>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Sep 2018 11:05:13 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>