<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「マラソン・競歩、札幌へ！？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414805.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。<br>東京オリンピックのマラソンと競歩の会場は、札幌に正式に決まるのでしょうか。2020年東京オリンピックの調整委員会会議が今日から行われます。<br>刈屋解説委員です。</p><p><img alt="c191030_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191030_0-thumb-480xauto-1076240.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　札幌になりそうですか？</p><p>かなり濃厚ですね。IOC国際オリンピック委員会のコーツ調整委員長が、先週小池都知事と会談した時に、「すでにIOCで決定したこと。東京での実施は無い。」と話していますので、今日からの会議は、変更することを前提に話し合いが行われる可能性が高そうです。</p><p>Ｑ　しかし、驚きましたね？</p><p>一番驚いたのは、東京都が蚊帳の外におかれた事とオリンピックの華といわれるマラソンが、開催都市から離れたところで行われることになることです。<br>マラソンや競歩は、その開催都市の魅力を、コースの映像を通して世界に発信する競技ですし、男子マラソンは大会のフィナーレを飾る種目です。<br>さらに開催都市の市民が、オリンピックを体感する大きなチャンスです。</p><p>それが、開催都市に事前の相談もなかったわけですから、<br>東京都としては変更に至る過程の説明をしっかりと求めたいところです。</p><p><img alt="c191030_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191030_2-thumb-480xauto-1076243.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　もっと早く検討できなかったのですか？</p><p>先月から今月にかけてドーハで行われた世界陸上選手権で、マラソンや競歩で途中棄権する選手が続出する様子を見て、IOCは危機感を強めたようです。</p><p>IOCが何よりも優先しているのは、選手の安全確保とその安全確保ができなかった時のオリンピックのイメージダウンを防ぐこと。</p><p>そしてさらに、そもそも真夏に開催することへのIOCへの批判があるわけですが、その批判が大きくなるのを避けたいとの思惑も見て取れます。</p><p><img alt="c191030_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191030_4-thumb-480xauto-1076245.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ　準備は間に合いますか？</p><p>もし札幌への変更が正式に決まった場合、残り9ヶ月、コースをどうするのか、経費はどこが持つのか、警備は、チケットは、など課題は山積です。</p><p>それらを、スピード感を持って納得して進めていけるように、今回少しギクシャクしてますので、あらためて協力関係の確認を早急にして欲しいと思います。</p><p><img alt="c191030_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191030_5-thumb-480xauto-1076247.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 07:48:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中東で影響力増すロシア・プーチン大統領の思惑は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/414811.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日は中東で拡大するロシアの影響力についてです。<br>ロシアのプーチン大統領はトルコのエルドアン大統領とシリア・トルコ国境地帯に事実上安全地帯を置くことで合意しました。アメリカが中東から手を引く隙間を埋めるように、ロシアは、友好国シリアやイランだけでなく、本来対立してきたトルコやサウジアラビアとの関係を強めています。なぜロシアの影響力が増しているのか、プーチン大統領の狙い、思惑は何か、今日は考えてみます。石川一洋解説委員です。</p><p><img alt="i191030_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_1-thumb-420xauto-1076290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．26日シリア北西部トルコ国境の村で特殊部隊が吸収しISの指導者バクダディ容疑者を殺害しました。ロシアの反応は？</p><p>Ａ．ロシア国防省は何も知らされておらず、事実の確認が先だと慎重な姿勢を示しています。ただシリアでの軍事作戦については偶発的な衝突を避けるために米ロの軍事当局間では情報を交換しており、トランプ大統領がロシアに感謝したように、アメリカの特殊部隊の上空通過については何らかの通知があったものとみられます。<br>トランプ大統領「ロシアが現地の空域を解放してくれた。とてもよく協力してくれた」</p><p><img alt="i191030_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_2-thumb-420xauto-1076292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>プーチン大統領のシリアへの軍事介入の理由はISのせん滅であり、ペスコフ報道官も「もし事実ならばテロとの戦いにおけるトランプ大統領の大きな功績だ」と述べていて歓迎するでしょう。ただISはシリアだけでなく様々な地域に展開しており脅威は無くならないとみています。<br>プーチン大統領「トルコ軍の撤退がISなどテロ組織の利益とならないことが重要だ」</p><p>Ｑ．シリア北東部にトルコが軍事侵攻し、アメリカが軍の撤退を表明、その中でプーチン大統領とエルドアン大統領が22日首脳会談して合意を発表しました。急展開するシリア情勢、ロシアの評価は？</p><p>Ａ．プーチン・エルドアン会談はまず両首脳が通訳だけを交えた一対一・テタテの会談が2時間以上続き、その後外相や国防相なども入って合意文書・覚書の詰めの作業が続きました。会談は合わせて6時間以上にも及びました。両首脳はシリアの地図を見ながら詳細に合意の内容を討議したといいます。双方はシリアの領土の統一と一体性の維持とトルコの安全保障を守るとの原則で一致しました。</p><p><img alt="i191030_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_3-thumb-420xauto-1076294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>10項目の合意では、<br>▼平和の泉作戦の行われている地域での現状維持<br>▼ロシアとシリア政府はシリア北東部のトルコ国境地帯からクルドの武装勢力YPGの部隊を23日正午から150時間以内に撤退させる。<br>▼トルコ国境から10キロまでの範囲でロシアとトルコの軍事警察部隊が共同パトロールする。<br>▼ロシア、トルコ、イラン主導でシリア紛争の政治解決を進める<br>などとなっています。<br>今回の合意は、トルコの軍事作戦を現状維持の形で停止し、ロシアとトルコがシリア国境へのそれぞれの軍の展開を認めたことになります。</p><p><img alt="i191030_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_4-thumb-420xauto-1076296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トルコにとっては軍事作戦の目的だったクルド人武装勢力の撤退をロシアに保証させたことが大きな成果です。一方ロシアはアサド政権の正統性をトルコなど国際社会に認めさせようとしており、この合意はその一歩とも言えます。ロシアにとってますますトルコとの関係が重要になります。</p><p>Ｑ．ロシアにとってトルコとの関係は？</p><p>Ａ．ロシアとトルコはそもそもコーカサスやバルカン、中東をめぐるライバルという存在です。冷戦時代もトルコはNATO加盟国であり、戦術核が配備され、しかもペンタゴンと強いつながりを持つトルコ軍部が政治を動かしている。ソビエトにとってはまさにわき腹に突き付けられた槍という存在でした。ソビエト連邦崩壊後も、コーカサスへのロシアの影響力を減らすためにカスピ海からロシアを通らない原油パイプラインを実現したのもトルコでした。そうした関係の一つの転機になったのは、トルコでイスラム政党を基礎としたエルドアン政権が誕生したことです。民主的選挙で誕生したエルドアン政権は、アメリカに追随する軍部の影響力を排除して、自立を強めていきました。シリアをはじめ様々な対立点がロシアとトルコとの関係にはあります。トルコがNATO加盟国であることには変わりありません。しかし自立した大国同士としてプーチン大統領とエルドアン大統領は協力して影響力を強化するという点で共通利益を見出し、関係強化を進めてきました。個別のプレーヤーと関係を強化することがプーチン大統領の中東戦略の基本といえることです。</p><p><img alt="i191030_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_5-thumb-420xauto-1076298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．プーチン大統領の戦略とは？</p><p>Ａ．ロシアの安全保障を強化することが大きな理由です。トルコ、サウジアラビア、イラン、イスラエルなど相対立する地域の重要なプレーヤーと個別に軍事面やエネルギー面での関係を強化していく。中東を友好的な地域とすることで、ロシア内部へのイスラム過激派の浸透を防ぐなどいわば大きな緩衝地帯を造りたい。相対立するプレーヤーとの個別の関係を強めることで、結果的にアメリカに代わってロシアが仲介者となる状況も作り出そうとしています。この背景にはソビエト時代の中東政策の失敗の反省をもとにしているように思います。</p><p><img alt="i191030_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_6-thumb-420xauto-1076300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．ソビエトの中東政策ともプーチン大統領の戦略は異なるのですか？</p><p>Ａ．ソビエトは中東に米ソ対立の冷戦構造をそのまま持ち込みました。1950年代、アラブ民族主義エジプト、シリア、イラクが主要な友好国として支援し、イスラエルを支援するアメリカと対立しました。</p><p><img alt="i191030_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_7-thumb-420xauto-1076302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし第3次、第4次中東戦争ではソビエトが支援するエジプトなどアラブ諸国はイスラエルに敗北し、エジプトが親米に転じて、イスラエルを承認しました。</p><p><img alt="i191030_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_8-thumb-420xauto-1076304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アラブ諸国でもサウジアラビアはイスラム教を国教として、ソビエトとは断交状態でした。ソビエトのアフガニスタン侵攻で中東のイスラム教徒の主要な敵がソビエトとなり、アメリカの支援を受けたサウジアラビアなどからの義勇兵が中東からアフガニスタンに向かい、ソビエト体制にとっては大きな打撃となりました。サウジアラビアが1985年原油増産に踏み切り、原油価格が大幅に下落したことがソビエト連邦崩壊の一つの原因でした。連邦崩壊後もサウジアラビアやカタールは、チェチェンなどでロシア国内のイスラム勢力を支援していました。プーチン時代になっても中東はロシアの弱点であり、中東からロシアが揺さぶられる状況が続いていました。大きな変化のきっかけとなったのは、既存の政権に民衆が蜂起したアラブの春です。</p><p>Ｑ．なぜですか</p><p>Ａ．アメリカがアラブの春において中東における民主化を支援するとして親米のエジプト・ムバラク政権などを見捨てました。民主化というリベラルなイデオロギーを掲げ体制転換も辞さずという姿勢を取りました。このことがアメリカへの不信感を広げました。<br>これに対してロシアはシリアのアサド政権を友好国、同盟国として支える姿勢を続けました。「徹底して体制転換に反対する」ロシアの姿勢がシリアをめぐる深刻な対立にも関わらず中東諸国の信頼を深めました。共産主義というイデオロギーで体制転換を目指したソビエトに対してプーチンのロシアは逆に体制護持・現状維持のイデオロギーで中東との関係を強化しているといえるのです。</p><p><img alt="i191030_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/i191030_9-thumb-420xauto-1076306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．ロシアは軍事面でも中東諸国と関係を深めていますね。</p><p>Ａ．影響力拡大の重要なツールとなっているのは武器輸出です。ロシアの防空ミサイルシステムS300とS400は、まずイランにS300が輸出され、次にシリアにS300を供与し、ロシア軍のS400も配備されています。そしてトルコもS400を購入しました。アメリカが政治的な理由でパトリオットミサイルの輸出を禁止したからです。さらにロシアはサウジアラビアにもS400の購入を働きかけています。エジプトとは最新鋭の戦闘機SU35の売却で合意しています。政治的な理由で時に武器禁輸という制裁を加えるアメリカだけに頼るのでなく決して裏切らないロシアというカードもお持ちになった方が良いのではとささやき続けているのです。</p><p>Ｑ．ロシアの影響力拡大に落とし穴はないのでしょうか</p><p>Ａ．中東への関与はロシアにとっては逆に重荷となるもろ刃の剣となる危険性もあります。とくにシリアについていえば、これからはアメリカに代わりロシアがすべての矢面に立つことになります。残虐な弾圧を続けたアサド政権を支え続けることがいつまで可能なのか。紛争が長引けば抜けるに抜けられなくなり第二のアフガニスタンとなる恐れもあります。ロシアとしてはトルコ、イランとともに主導するシリア和平の政治対話アスタナプロセスを進め、和平を実現したいところです。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 08:28:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「更生保護７０周年　就労支援は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/414808.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>犯罪で服役した人などの社会復帰を支援する「更生保護」制度の７０周年を記念する大会が、１０月７日、天皇皇后両陛下も出席されて東京で開かれました。<br>式典には全国で支援活動を続けるおよそ４３００人が出席し、各地域で活動する保護司やボランティア団体への表彰が行われました。<br>現在の更生保護制度は、今年で７０年になります。この更生保護制度と、取り組みの柱である就労支援についてお伝えします。</p><p><img alt="k191030_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_01-thumb-380xauto-1076250.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【更生保護って何？】<br>Ｑ：更生保護って、どういう制度ですか。<br>Ａ：犯罪を起こした人や非行少年が、罪を償って再出発しようとする際に手助けを行い、社会の中で立ち直ってもらおうという制度です。例えば刑務所を仮出所して、保護観察を受けている人などを対象に支援が行われます。<br>こちらは法務省の更生保護のマスコットキャラクター「ホゴちゃん」です。公共施設などにポスターがありますので、見たことがあるかもしれません。</p><p><img alt="k191030_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_02-thumb-380xauto-1076252.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：かわいい太ったペンギンですね。<br>Ａ：実は、ホゴちゃん。法務省による公式の設定があります。それによると、昔のホゴちゃんはこういう姿でした。</p><p><img alt="k191030_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_04-thumb-380xauto-1076254.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：まあ、全然違いますね、<br>Ａ：昔は非行ペンギンだったという設定です。しかも悪いことをして捕まってしまいます。ちなみにこちらの女の子はサラちゃんというのですが、こちらも昔は非行ペンギンでした。</p><p><img alt="k191030_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_06-thumb-380xauto-1076256.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>【更生保護はボランティアが支えている】<br>Ａ：そんなホゴちゃんとサラちゃんが立ち直ったのは、ポスターの後ろにいる人たちのおかげなんです。</p><p>Ｑ：クジラやイルカなどがいます。これが「更生保護の人たち」でしょうか。<br>Ａ：そうです。クジラは保護司さん。社会の中で生活面での指導などを行います。それからイルカは少年を支援する学生など若い人たちの団体。「ＢＢＳ」と呼ばれます。「更生保護女性会」という女性の組織。そして「協力雇用主」です。</p><p><img alt="k191030_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_07-thumb-380xauto-1076258.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>７０年に及ぶ日本の更生保護の制度は、多くのボランティアや民間の人たちが支えているのが特徴なんです。<br>今回はこの中で「協力雇用主」を紹介します。これは犯罪を起こした人を雇用し、立ち直りを支援する民間の事業主です。就労支援は更生保護の柱の１つと言われています。</p><p>Ｑ：どんな方が実際に協力雇用主になっているのでしょうか。<br>Ａ：私、実際にある協力雇用主の職場を訪ねてきました。</p><p>【協力雇用主の現場は】<br>北九州市のガソリンスタンドです。この会社では、これまでに１４０人もの元非行少年や刑務所を出所した人を雇用してきました。<br>野口義弘さんです。協力雇用主として、経営する３つのガソリンスタンドで現在も１７人を雇用しています。<br>かつて、事件を起こした元非行少年も、一昨年から野口さんのもとで働くようになり、今では、店を支える働き手になっています。<br>野口さんが協力雇用主になって２０年余り。雇用した７割は、社会復帰し自立していったということです。<br>今でも野口さんのもとには、少年院や刑務所から、出所したら自分を雇ってほしいという手紙が届いています。<br>野口さんはこうした人たちに刑務所などで面会し、本人が希望すれば、基本的にすべて雇用するんだそうです。</p><p>【野口さんの取り組みは】<br>Ｑ：素晴らしい取り組みですね。<br>Ａ：取材すると、職場の雰囲気が明るく、若い人たちが元気に働いていることがとても印象的でした。</p><p>Ｑ：どうしてこんなに熱心なんですか。<br>Ａ：野口さん自身、父親を早く亡くして社会で苦労を重ねてきました。その後、人から頼まれて非行少年を雇用したことがきっかけになって、若い人の立ち直りを支援するようになったということです。</p><p>野口さんは、働きたいと希望する人がいれば部屋を探し、自立支援を行うＮＰＯの協力で、家財道具も準備します。立ち直りのためには仕事だけでなく住む場所も大事だと考えているからです。<br>こうした協力雇用主への橋渡しは、全国の保護観察所という国の機関も行っています。住まいは、出所した人の宿泊場所や食事を提供する「更生保護施設」も全国１０３か所にあって、保護観察所で相談に応じています。</p><p><img alt="k191030_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_08-thumb-380xauto-1076260.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：ただ、うまくいくケースばかりではないでしょう。<br>Ａ：過去にはお金を持ち逃げされたこともあったということです。それでも野口義弘さんは、「相手をとにかく信じて何度失敗しても支えることが大事だ」「協力雇用主には大きなやりがいがある」と話していました。<br>中には、野口さんのガソリンスタンドに盗みに入った人を雇用したこともあったそうです。こうした話を聞いて、私も頭の下がる思いがしました。</p><p>【協力雇用主は増加も雇用は進まず】<br>Ｑ：全国的にはこの協力雇用主の制度はどのくらい広がっているのですか。<br>Ａ：登録している企業は、全国２万２千社。この５年で１万社も増えました。ところが、実際に雇用している企業は今年４月現在で、９４５社。登録企業の５％未満にとどまっています。<br>これに対し、仮釈放などで保護観察を受けた２万８０００人のうち、およそ２割の５７００人は保護観察終了時点でも無職のままだったというデータがあります。この中には、高齢の人や病気で働くことができない人もいるとみられます。それでも、この数字から支援が行き届いていない人も少なくないことが分かります。</p><p><img alt="k191030_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_09-thumb-380xauto-1076262.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：どうして雇用の実績が増えないのでしょうか。<br>Ａ：トラブルを心配する企業が少なくないようです。<br>法務省が今年発表した協力雇用主のアンケート調査では、「周囲とうまくいかない」、「無断欠勤がある」など問題のあるケースも少なくないという回答が寄せられています。また実際に雇用した人のおよそ半分が半年以内に辞めていたということです。</p><p>【安全な社会のためにも再雇用の促進を】<br>Ｑ：雇う側にも苦労が絶えないわけですね。<br>Ａ：会社側が雇用に慎重になることも分かります。また「事件を起こした人に手厚く支援する必要はない」という声もあります。<br>ただ、再犯・つまり再び事件を起こして刑務所に戻った人の７割以上が、無職だったというデータもあります。それだけに、辞める人がいてもできるだけ再就職の支援を続けるということは、事件を減らして地域の安全のためにも大切なんです。</p><p><img alt="k191030_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_10-thumb-380xauto-1076265.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：これからどんな取り組みが必要でしょうか。<br>Ａ：国が支援制度を作っています。雇用した企業への奨励金の制度、試験的な雇用を支援する「トライアル雇用制度」。それに、公共事業の入札で、出所した人の雇用を評価の対象にする制度もあります。<br>こうした取り組みを、幅広い企業に知ってもらうとともに、国だけでなく自治体を含めて支援をさらに充実していく必要があります。</p><p><img alt="k191030_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191030_11-thumb-380xauto-1076267.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>就労支援というのは、行政だけではできません。企業の協力と、協力雇用主に対する周囲の人々の理解がとても大切です。<br>社会で自立するためには仕事を得ることが第一です。就労支援は更生保護の柱の１つだけに、これからも官民一体となって、取り組みを進めてほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:57:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『徴用』判決から１年　日韓関係の行方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/414896.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１９６５年の国交正常化以降、最も冷え込んでいるといわれる日韓関係。そのきっかけとなったのは、去年（２０１８年）１０月、韓国の最高裁判所が出した、太平洋戦争中の「徴用」をめぐる判決でした。この問題を中心に、日本政府が事態を深刻にとらえている背景や、今後の両国関係の行方を探りたいと思います。</p><p><img width="350" height="196" class="mt-image-none" alt="j191030_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_01-thumb-350xauto-1076727.jpg"></p><div><p>この裁判は、韓国人4人が、太平洋戦争中に「徴用工として日本で強制的に働かされた」として、新日鉄住金（現・日本製鉄）に損害賠償を求めたものです。去年（２０１８年）１０月３０日、韓国の最高裁判所は、「徴用」された人の慰謝料請求権は、日韓請求権協定の対象に含まれないとして、１人当たり、日本円にしておよそ１０００万円の支払いを命じました。原告側は、すでに日本企業の韓国国内の資産を差し押さえていて、来年（２０２０年）２月以降にも、資産を売却して現金化される可能性があります。<br>韓国のムン・ジェイン大統領が判決を容認する考えを示したことから、日本政府は、補償問題は日韓請求権協定で解決済みで認められないとしています。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_02-thumb-420xauto-1076729.jpg"></p><p>その後、両国間では、韓国への輸出管理強化や、軍事情報包括保護協定＝ＧＳＯＭＩＡの破棄などもあり、関係は急速に悪化しています。</p><p>安倍総理大臣は、１０月２４日、韓国のイ・ナギョン首相と会談しました。<br>この中で、イ首相は、安倍総理大臣とムン大統領との首脳会談について、「開催されればいいだろう」と述べ、期待感を示しました。これに対し、安倍総理大臣は、特に反応を示さず、「徴用」をめぐる問題で、韓国側の対応を重ねて求めました。</p><p>韓国政府は、ことし（２０１９年）６月、日韓両国の企業が自発的に拠出金を出し、原告の慰謝料の支払いにあてるという案を条件付きで示しています。しかし、日本政府は、日本側のさらなる負担は認められず、あくまで韓国側で対応すべきだと突き放しています。<br>日本政府がかつてないほど厳しい姿勢をとる背景には、▼「徴用」をめぐる問題は、安定的な日韓関係を築く基盤となってきた、日韓請求権協定に直接かかわる問題であることに加え、▼この判決を機に、ムン政権が要求を拡大させ、各国と築いてきた日本の戦後処理の根幹が揺らぎかねないと懸念を強めているからです。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_03-thumb-420xauto-1076731.jpg"></p><p>日韓請求権協定は、戦後、日本と韓国が国交を正常化する際に結ばれた協定で、両国間の財産や請求権の問題を「完全かつ最終的に解決」するものです。<br>日本としては、韓国に残してきた日本人の財産などを放棄するとともに、韓国に無償で３億ドル、有償で２億ドルを供与する一方、韓国も、求めていた徴用された韓国人の未収金や補償金など、すべての請求権について、いかなる主張もできないことなどを内容としていて、戦後処理でもっとも難しいとされる補償の問題を「一括解決」し、この基盤のうえに、新たに２国間関係を築くものです。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_04-thumb-420xauto-1076733.jpg"></p><p>当時の交渉の中で、韓国側の担当者は、「徴用」について「強制的に動員し、精神的、肉体的苦痛を与えたことに対し相当の補償を要求することは当然だ」と主張し、日本側の担当者が、「個人に対して支払ってほしいということか」と尋ねたのに対し、「国として請求して、国内での支払いは国内措置として必要な範囲でとる」と答えたことが、交渉記録から明らかになっています。<br>日本政府は、日韓請求権協定で「徴用」の問題は解決していないというムン政権の対応は、交渉過程を無視しているうえ、協定のもっとも重要な意義である「一括解決」に蟻の一穴をあけようとするもので認められないとしています。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_05-thumb-420xauto-1076735.jpg"></p><p>さらに、日本政府が懸念しているのは、革新色を強めるムン政権の姿勢です。保守政権から９年ぶりに政権を奪還したムン大統領のもとでは、「積弊清算」をスローガンに、すでにパク・クネ前大統領とイ・ミョンバク元大統領が逮捕されたほか、これまで政治的対立では聖域とされてきた司法の領域でも、前の最高裁長官が逮捕されるなど、ムン政権は革新色を強めているとみています。日本政府は、経済の不振や側近のスキャンダルで支持率が低下傾向にあるムン政権が、今後、支持基盤となっている労働組合や市民団体の影響を受けて、日本への補償要求を拡大させる可能性は否定できないとみています。</p><p>日本政府がこうした懸念を払しょくできない背景は、今回の判決の理由にもあります。<br>請求権協定が結ばれる際の交渉で、大きな争点の１つは、韓国併合が合法的に行われたのか、それとも、不法だったのかという法的な評価の問題でした。日本は合法だったと主張したのに対し、韓国は不法だったと主張し、１４年間にわたって話し合いを続けましたが、結局、折り合えず、いわば政治の知恵として、どちらとも受け取れる文言にして、国交を正常化させる道を選択しました。外務省の分析によりますと、判決は、この点に着目し、協定が植民地支配は不法だったと明確に触れていない以上、不法性を理由とする慰謝料は請求できるという構成になっているとしています。この理論構成によれば、植民地支配は不法だったとして、例えば創氏改名など、植民地支配に関連するあらゆる行為について慰謝料を請求できることになり、これは補償問題の蒸し返しにならないとしています。<br>日本は、サンフランシスコ平和条約に基づいて各国と戦後処理を行っていますが、韓国との補償問題を見直すとなれば、ほかのアジア諸国に影響する可能性も排除できません。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_06-thumb-420xauto-1076737.jpg"></p><p>外務省幹部は、「ことは戦後秩序全体にかかわるだけに、1ミリも譲れない」と話していて、厳しい姿勢を崩していません。</p><p>それでは、今後の両国関係の行方はどうなるのでしょうか。<br>自民党内には、韓国側が、日本とのＧＳＯＭＩＡが失効する１１月２３日にかけて、事態打開に動き出すのではないかとの見方があります。<br>ただ、日本政府は悲観的です。ムン政権は、長期にわたって革新系が政権を維持することを最優先に考えており、少なくとも来年（２０２０年）4月の総選挙までは、日本に譲歩したと受けとられかねない対応はとれないだろうというのです。<br>悪化した関係は長期化が避けられない情勢ですが、両国政府には、いたずらに国民感情を刺激することなく、これ以上の関係悪化を食い止める努力を求めたいと思います。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j191030_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191030_07-thumb-420xauto-1076739.jpg"></p><p>では、政府間の歩み寄りに期待できない中、議員や地域ができることはあるのでしょうか。</p><p>請求権協定が結ばれたあとも、日本では、韓国との歴史の問題に向き合ってきた例は数多くあります。<br>ことし（２０１９年）7月に亡くなった公明党の草川昭三氏は、朝鮮半島からサハリンに、徴用されたり、出稼ぎにいったりした人が、終戦後、帰国できないままとなっていることを知り、ソ連側にかけあって、１９８４年、日本で、韓国から呼び寄せた肉親との再会を実現させています。こうした取り組みは、一時帰国事業から永住帰国事業へとつながっていきました。<br>また、戦前から炭鉱の町として栄えた福岡県大牟田市では、朝鮮半島から徴用されるなどして、炭鉱で働く中で亡くなった人たちを追悼する慰霊祭が、毎年開かれています。市内では韓国に反発する動きも見られますが、慰霊祭には、市長や、地元の市民グループも参加しています。<br>今回、韓国では、公務員が先頭に立って日本製品の不買を呼び掛けたり、地方議会が、一部の日本の企業を「戦犯企業」とし、その製品にステッカーを貼る条例案を可決したりしました。これでは、両国の社会に育ってきた、相互理解と融和の芽を台無しにしかねません。政府間の関係はそれとして、それ以外の分野の人々が交流を続け、歴史に向き合っていくことが大切だと思います。</p><p>未来志向の関係発展にお互い努力することをうたった、日韓共同宣言から２１年。広がってきた交流の扉が再び閉まることがないよう、両国の人々の粘り強い取り組みが求められています。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Oct 2019 23:07:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「実現するか　日韓首脳会談」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414878.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来週から年末にかけて予定されている国際会議に合わせて、安倍総理大臣とムン・ジェイン大統領による日韓の首脳会談が実現するかどうかに注目が集まっています。<br>出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="c191031_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191031_0-thumb-480xauto-1076647.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、両首脳ともまだ会談の席についていないようですが、机の上にはたくさんの課題が山積みになっていますね。</p><p>Ａ１、その通りです。▽日韓関係が悪化する直接の引き金になった徴用をめぐる問題。▽輸出管理の優遇対象国いわゆるホワイト国から双方を外した問題、▽安全保障上の機密情報を共有するＧＳＯＭＩＡを破棄するとしている問題、▽元慰安婦を支援するための財団を韓国側が一方的に解散した問題、などなど。<br>首脳会談が長く開かれていない間に、こんなに宿題が溜まってしまったのです。</p><p>Ｑ２、首脳会談はそんなに長い間、開かれていないのですか。</p><p>Ａ２、６月の大阪でのＧ２０サミットでムン大統領が来日しましたが、この時も首脳会談は実現しませんでした。去年９月のニューヨークでの国連総会の時に会談して以来、１年以上行われていないことになります。</p><p><img alt="c191031_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191031_2-thumb-480xauto-1076649.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３、こんなに課題が山積しているのに、なぜ首脳会談が実現しないのでしょうか？</p><p>Ａ３、一番のネックになっているのは、徴用をめぐる問題です。日本政府はこの問題で韓国側が解決の道筋を示さない限り、首脳会談をしても意味はないという立場です。確かに互いの主張をぶつけ合うだけなら意味がありませんから日本政府の主張も理解できます。<br>ただ今の日韓関係、国と国との関係の基礎であるはずの信頼関係が崩れてしまっています。具体的な成果は望めなくても、まずは首脳どうしが顔を合わせて互いの信頼関係を少しずつでも取り戻すという意義もあるのではないでしょうか。</p><p>Ｑ４、今後、首脳会談が実現する可能性はあるのでしょうか。</p><p><img alt="c191031_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191031_4-thumb-480xauto-1076651.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４、来週にはバンコクでＡＳＥＡＮの首脳会議が開かれます。来月（11月）中旬に予定されていたＡＰＥＣの首脳会議は中止になりましたが、年末には北京で日中韓サミットが予定されています。“今の状態をこのまま放置できない“という点では両首脳とも一致しています。どこかの機会をとらえて首脳会談を実現し、少しずつでも関係修復の糸口を見出していくことが必要ではないでしょうか。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 07:16:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税１か月　消費への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/414882.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>あすで、消費税率引き上げから１か月です。今井解説委員。</p><p><img alt="k191031_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_01-thumb-350xauto-1076661.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【どのような影響がでているのですか？】<br>まだ、はっきりしていないことも多いのですが、今の時点でわかる影響について、「かけこみ需要とその反動」「新しいポイント還元制度と軽減税率の影響」そして「物価の動向」。こうした観点から見ていきたいと思います。まず、駆け込み需要と反動です。</p><p><img alt="k191031_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_004-thumb-420xauto-1076663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【増税前の駆け込み需要は、盛り上がったのですか？】<br>売っている商品によって、かなり違いがありました。<br>デパートと家電製品の販売の推移を見てみます。</p><p><img alt="k191031_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_03-thumb-420xauto-1076665.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いずれも、９月の販売が、前回、消費税率が８％に上がった時と同じくらいの盛り上がりでした。<br>というのも、デパートや大手の家電量販店には、駆け込みとその反動を抑えるための政府の対策がありませんでした。ですから、<br>▼　高級腕時計や高級ブランドのバッグ、宝飾品。<br>▼　それから、テレビ、冷蔵庫、洗濯機。<br>こうした高額の商品を、増税前に買おうという人が、今回も多かったようです。</p><p>一方、スーパーや自動車販売はこちら。</p><p><img alt="k191031_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_05-thumb-420xauto-1076667.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【前回の増税の時と比べると、控えめですね】<br>はい。駆け込み需要がなかったわけではありません。<br>スーパーでは、化粧品や布団などに駆け込みがありましたが、売り上げの多くを占める食料品は、今回軽減税率が導入され、税率が据え置きとなりました。<br>また、自動車も、一定のかけこみはありました。ただ、今回、増税後に買った場合、毎年払う「自動車税」が恒久的に減税になる対策がとられました。このため、増税後に買った方がお得というケースもありました。<br>こうしたことから、スーパーや自動車は、全体では、駆け込み需要が抑えられた形です。</p><p>【増税後、反動減がでているのは、やはり、駆け込み需要が大きかったところですか？】<br>そのようです。まだ、統計はでていませんが、個別に、いくつかの店に聞いたところ<br>▼　デパートでは、駆け込みが大きかった宝飾品や高級時計などを中心に、１０月の前半の売り上げが、全体で、一年前と比べて３０％前後落ちている。<br>▼　家電量販店も、テレビや冷蔵庫、洗濯機について、直近までの売り上げが20％前後、落ち込んでいるという声が聞こえてきました。</p><p>【心配ですね】<br>ただ、１０月は、台風の影響で首都圏で、店を閉めたところも多かった。その影響も含んでの数字です。消費の現場からは、全体的にみると売り上げは少しずつ戻ってきているし、１２月には、書き入れ時の年末商戦が控えている。東京オリンピック・パラリンピックに向けて、新しい鮮明な画像のテレビへの買い替えの関心も高い。年末ごろには平年並みに戻るのではないか。そのような期待の声も聞こえてはきます。</p><p><img alt="k191031_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_08-thumb-420xauto-1076669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【次に、新しく始まったポイント還元制度の影響は、何かでているのですか？】</p><p><img alt="k191031_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_019-thumb-420xauto-1076672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>はい。この制度。参加している中小のお店で、クレジットカードや電子マネー、スマホ決済で支払いをすると、税込み価格の５％分。コンビニなどフランチャイズの店だと、２％分が還元される制度です。その分は、政府の予算で対応する仕組みです。参加する店は、あすまでには、６４万店になる見込みで、政府の当初の想定を上回って、一日、平均、１０億円が利用者に還元されているということです。参加の登録申請は、増えていますので、利用はもっと広がりそうです。</p><p>【予算をオーバーしそうだというニュースを見たのですが、そうしたら制度が終わってしまうのですか？】<br>政府は、もし足りなくなったら、追加の予算措置を検討する考えを示していますので、途中で打ち切られる心配はないと思います。</p><p>【私も、コンビニでは、必ずカードを使うようにしています】<br>ポイント還元を受けたいという人が増えていることから、大手のコンビニでは、増税後に、キャッシュレスでの決済比率が５ポイントから７ポイント程度、上がったということです。<br>この制度については、クレジットカードを持てない人。それから、スマホ決済に慣れていないお年寄りなど、利用できない人がいて不公平だ。とか、これだけの税金を投入する効果があるのか、といった批判はありますが、一方、参加している店側からは、増税前より安く買えるというお得感があることで、増税後の消費を支える一因になっている、という指摘もでています。</p><p><img alt="k191031_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_011-thumb-420xauto-1076674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【次に、軽減税率では、どのような影響がでていますか？】</p><p><img alt="k191031_025.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_025-thumb-420xauto-1076676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、食料品では、駆け込み需要や反動減はみられませんでした。加えて、外食は１０％に上がりましたけれど、持ち帰りや宅配は軽減税率が適用されましたので、例えば、<br>▼　注文の中で、持ち帰りの比率が、１０月に入って4ポイントほど増えたという店や<br>▼　宅配の販売額が１０月の初旬に大幅に増えたという店もあります。<br>つまり、外食を控えても、持ち帰りや宅配で買うという動きがでているようです。<br>この軽減税率も、線引きがわかりづらい。とか、８％で食料品を買って、店内のイートインコーナーで食べる人を、「イートイン脱税」と批判する声が上がるなど、一部混乱もあります。ただ、この軽減税率についても、店側から消費を支える一因になっているという指摘はでています。</p><p><img alt="k191031_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_012-thumb-420xauto-1076685.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【最後は物価。増税で物価は上がっているのでしょうか？】</p><p><img alt="k191031_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_030-thumb-420xauto-1076680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>おととい、増税後の１０月の東京都区部の消費者物価の速報値が公表されたのですが、一年前と比べて０．５％の上昇と、９月と変わりませんでした。</p><p>本来は、２％の増税分から、軽減税率の対象、幼児教育無償化で物価が押し下げられる分などを除いて、９月と比べて、０．１～０．２ポイントくらい上がってもおかしくないとみられていました。ですが、家電量販店では、増税後に需要が落ちている冷蔵庫や洗濯機などを値引き販売する動き。そして、外食でも、本体価格を２％分値下げして、税込み価格を据え置く動きも見られました。人件費が上がっていることなどから、増税分以上の値上げをした企業もありますが、全体では、このように値上げを抑える動きが強かったようです。</p><p><img alt="k191031_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_014-thumb-420xauto-1076682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それは、消費者からみるとありがたいですが、結局のところ、増税で消費が冷え込んで景気が悪くなるのではないか、という心配。今のところどう見たらいいのですか？】<br>経済の専門家の間からは、前回ほど消費の落ち込みが長引いて、大きく景気の足を引っ張ることはないのではないか。という見方もでています。ただ、もともと消費者の節約志向が続いています。また、台風などの影響も心配されています。ですから、景気の今後については、もう少し消費などの動向を見極める必要があると思います。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191031_015-thumb-420xauto-1076678.jpg" alt="k191031_015.jpg"></p><p>さらに来年６月末には、政府のポイント還元策が終わり、そこでまた増税の重みがのしかかってきます。消費を本格的に支えるには、いつも言っていることですが、全体的に賃金を上げていく取り組み。そして、社会保障など将来への不安を取り除く取り組み。そうした根本的な取り組みが欠かせないと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 11:26:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「家庭の太陽光順次買取り終了　再エネ生かすには」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415081.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>太陽光発電をもつ一般家庭が、選択を迫られている。<br>家庭の太陽光発電で使い切れなかった電気を大手電力が高値で買い取る国の支援があすから順次終了。<br>対象は12月までだけで53万世帯。価格は大幅に下がることもあり、発電した電気をどうするか自ら判断しなければ。<br>脱炭素社会に向けては、再エネを大幅に増やすことが不可欠で、支援終了後もこうした家庭に引き続き担い手になってもらうことが重要。<br>そのためには何が必要か、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j191031_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_1-thumb-350xauto-1077577.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>CO2を出さない再エネだが価格が高かったため政府が始めたのが、再エネの電気を買い取る支援制度。<br>中でも太陽光は家庭が導入できる事実上唯一の再エネで、制度を前倒しする形で10年前から開始。</p><p><img alt="j191031_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_3-thumb-420xauto-1077579.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その仕組みは、太陽光で発電した電気はまず家庭で使い、余った電気を大手電力が買い取る。当時は早めに元が取れるよう１kWｈあたり48円と、家庭の電気代の倍。</p><p>これを受けて現在250万世帯余りがパネルを設置。<br>ただ買い取りは10年限定。明日以降、支援がなくなる家庭が出始める。<br>その対象は2023年までには累積で165万世帯と、出力ベースで原発7基分の再エネへの支援が打ち切りとなる。</p><p><img alt="j191031_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_00-thumb-420xauto-1077587.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただこの再エネの重要性、ますます高。<br>政府は温暖化対策の長期戦略で、CO2などの排出を2050年までに80％削減、さらには今世紀後半のできるだけ早い時期に実質ゼロにして脱炭素社会を実現し、2030年には全電源の最大24％を達成する目標。<br>目標達成には各家庭が支援が終了したからといって太陽光をやめないようにしなければ。<br>20年程度とも言われるパネルの寿命を迎えても、再び設置し再エネの担い手になり続けてもらうことが重要。<br>選択肢は2つ。</p><p><img alt="j191031_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_6-thumb-420xauto-1077581.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは引き続き電気を買い取ってもらう方法です。ただ価格は大幅に下がる。<br>大手電力のそのまま買い取る標準プランは、１ｋWｈあたり8円程度とこれまでの6分の１。<br>これに対抗して、新電力会社の標準プランの多くはこれより1円から2円高めの価格。<br>また各社とも流通大手のポイントとのタイアップで価格を上乗せするなど様々なプランも。<br>しかしいずれも価格が下がることに変わりなく、「10年たてばこんなものか」と感じる家庭もあるかも。</p><p>ただ注目したいのは、再エネの環境価値を前面に打ち出したプラン。<br>大手ハウスメーカーは、自社で使う電気をすべて再エネで賄うことを目指す世界的な企業連合に加盟し、2040年までの達成が目標。今回、自社で建てた住宅の太陽光を11円というやや高値で買い取って各事業所で使うプランをほかに先駆けて提示。<br>担当者は「自分の電気が環境対策にも役立つことを再認識してもらえれば」と。<br>同じように再エネ100％を謳う自治体などへの販売をかかげる電力も何社かあり、選択肢の幅が広がって。</p><p><img alt="j191031_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_8-thumb-420xauto-1077583.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選択肢の2つ目は自家消費を増やすこと。<br>現在一般家庭では昼間１ｋWｈ電気を使うと25円程度の電気料金を払っているので、太陽光を8円程度で売るよりは使い切った方が得。<br>ただ昼間に電力消費を増やすことが簡単でない場合もあり、蓄電池などに貯めて自家消費する方法など、しかし問題は値段が150～200万円とまだ高いこと。</p><p>それでも今回蓄電池を設置した都内の一般家庭を取材。<br>そのお宅では、制度が始まる4年前にパネルを設置し、2009年以降毎月5000円から1万円分東京電力に買い取ってもらっている。<br>ところが今回買い取りが終了することを知ってかなり悩んだ末、売電ではなく自家消費を増やそうと蓄電池を設置。<br>200万の費用の3割以上を東京都などからの補助金で補填できたこともあったが、決め手は最近相次ぐ災害だった。<br>去年のブラックアウトや関西などを襲った台風による長期停電に直面しても、太陽光と蓄電池があれば命の危険や不自由な生活が避けられると考えた。<br>実際設置後の9月には近場の千葉で長期停電が起き、蓄電池を設置した選択は間違っていなかったという。<br>日本は依然として大手電力による大規模集中電源が電力システムの中心だが、災害などでシステムの一部がダメージを受けると影響が広範囲に及ぶリスク。<br>これに対して再エネは地産地消できる分散型電源で、実際千葉の長期停電で業界団体が太陽光を持つ家庭にアンケート調査したところ、8割が大いに役に立ちったと答えるなど、災害対策として威力を発揮。<br>このようにCO2削減だけではない再エネの強みが今あらためて注目。対象家庭には支援終了をきっかけに、自分たちで発電した電気の効果的な使い方を考えてもらうことが重要で、まさに今、大切な選択の時。</p><p><img alt="j191031_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191031_9-thumb-420xauto-1077585.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしその選択がまだ十分行われていない可能性。<br>今回取材した新電力や蓄電池販売会社の中には予想の1割しか問い合わせがないところや、新電力と契約できることを知らなかったと言われたケース、そしてそもそも自分が支援終了の対象であることを認識していない家庭も多いという。<br>大手電力からは対象家庭に、買い取り終了を知らせる通知が送られているはずだが、「淡々と書かれていて重要性が認識できなかった」という反応も。<br>ここは政府が業界団体の協力も得て大手や新電力に聞き取りを行うなどして支援終了後の実態を把握することが必要。そして相談窓口を設置するなどして太陽光が災害にも強い点も説明し、きちんと選択をしてもらうことで、再エネを主力電源に育てていかなければ。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 31 Oct 2019 23:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「合意できるか　東アジア地域経済連携」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/414958.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アジアを中心とする、新たな自由貿易圏の実現に向けた交渉はまとまるのでしょうか。<br>日本をはじめ、１６か国が参加するRCEP・東アジア地域包括的経済連携の閣僚級会合がタイのバンコクで開かれます。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C191101_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191101_0-thumb-480xauto-1077000.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　こちらのイラスト、各国がRCEPというパズルを完成させようとしていますね？<br>　<br>A1　はい。世界のGDP・国内総生産のおよそ３割を占める大型の自由貿易圏を実現しようという交渉も、年内の妥結を目指して大詰めを迎えています。これまでの６年にわたる協議で、大半の分野では合意ができているのですが、関税など難しい分野が残されていて、残るピースをうまくはめることができるかが焦点です。</p><p>Q2　各国の合意は得られそうでしょうか？</p><p>A2　去年にくらべれば、その機運は高まっています。鍵を握るのは、交渉妥結を急ぐ中国と、その中国に対し巨大な貿易赤字を抱えるインドです。</p><p><img alt="C191101_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191101_4-thumb-480xauto-1077002.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>中国はアメリカとの貿易摩擦の影響で景気が減速しており、RCEPを早くまとめたいのが本音です。今はアメリカが抜けたTPP・環太平洋パートナーシップ協定にも関心を寄せているようです。このため中国製品の輸出による影響の緩和策などを巡り、譲歩の姿勢も垣間見えるということです。一方、インドは、去年は国内の総選挙を控えて協議全体をストップさせました。ことしこそ、最終局面で柔軟な姿勢に転じるかが、注目されます。ただ、中国などからの輸入が増えることを警戒する産業界の反対は、依然として根強く、週明け４日の首脳会合までにどこまで歩み寄れるか、駆け引きが続きます。</p><p>Q3　RCEPがまとまればどんなメリットがあるでしょうか？</p><p><img alt="C191101_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191101_6-thumb-480xauto-1077004.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A3　合意できれば、日本にとっては主要な輸出先である中国や韓国も含む包括的な地域経済連携は初めてとなり、アジアに進出する日本企業のビジネス拡大にもつながる可能性があります。また、アメリカと中国、アメリカとヨーロッパが、それぞれ貿易摩擦で対立し、世界経済の成長率も押し下げられる中、アジアで自由貿易を推進し、台頭する保護主義をけん制する意義はある、といえます。<br>交渉の行方は予断を許しませんが、各国の詰めの協議を見守りたいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 07:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中摩擦で日中間の意識に変化」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415070.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>米中貿易摩擦が続く中で、中国と日本の人々がお互いにどう見ているか、意識の変化がみられることが、日中の共同調査で分かりました。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k191101_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_00mado-thumb-350xauto-1077519.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、米中摩擦で日中間お意識が変わるとありますが、まずこの調査、どういうものなのでしょうか？</p><p><img alt="k191101_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_01_0-thumb-420xauto-1077521.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　これは日本のＮＰＯ「言論ＮＰＯ」と、中国の外国向けの出版発行機関である「中国国際出版集団」が毎年行っているものです。<br>　９月に両国であらゆる世代を対象に行われたこの調査、日本では１０００人、中国では１５９７人の有効回答を得ました。</p><p><img alt="k191101_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_01_1-thumb-420xauto-1077523.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その結果なんですが、まず中国人に日本に対しどのような印象を持っているかを聞いたところ、「良い」または「どちらかといえば良い」と答えた人が４５．９％と去年よりも３．７ポイント増えて過去最高となりました。その一方で、日本人に中国に対しての印象を聞いたところ「良いまたはどちらかといえば良い」と答えた人は去年よりも増えてはいるものの、１５％にとどまっています。</p><p>Ｑ　ともに改善ということですが、中国側の日本に対する印象が改善したのはどうしてなんでしょうか？</p><p>A　日中間では、首脳同士の往来が復活するなど政治的な関係が改善していることが大きいと思います。</p><p><img alt="k191101_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_01_2-thumb-420xauto-1077525.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それと、きょうは調査結果を経済的な観点からもみていきたいと思うんですが、中国から日本を観光などで訪れる人は、年々増えていて、今年も９月までに７４０万人、去年の同じ時期に比べるとおよそ１５％増えています。日本を訪れて日本の暮らしぶりなどをみた人が増え、日本に対する印象がよくなったということではないでしょうか。</p><p>Ｑ　逆に、このグラフをみますと、日本からみた中国の印象はあまり改善していないようですが、これはなぜですか？</p><p><img alt="k191101_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_02-thumb-420xauto-1077527.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　印象が改善しないということは、何か悪いイメージがあるのではないか、ということなんですが、この調査で、日本人が中国によくない印象を抱いている理由を複数回答で聞いたところ、ごらんのような理由を挙げているひとが多くなっています。この中で去年よりもとくに増えたのがこれです。「共産党の一党支配という政治体制に違和感を覚えるから」。背景には、香港で続いている反政府デモに対して治安部隊にあたる武装警察を隣の広東省に待機させるなどの中国政府の対応ぶりなどをみて、自由な思想を力で抑えもうとするかのような中国の異質性が意識されたことがまずあると思います。それに加えて、私は米中貿易摩擦の影響もあるのではないかと考えています。</p><p>Ｑ　貿易摩擦の影響とはどういうことでしょうか？</p><p><img alt="k191101_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_03-thumb-420xauto-1077529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　米中貿易摩擦では、アメリカが中国に対してかかえている貿易赤字の問題に加えて、中国政府が国有企業に事実上の補助金を与えて外国企業との競争を不公正なものにしていたり、中国に進出した外国企業に対して、合弁相手の中国企業に最新技術を移転するよう強制している問題を改善するよう求めています。これに対し、中国側は共産党が経済までも統制する国家体制の根幹に関わる原理原則の問題では譲れないとし、アメリカの要求に応じようとしません。このように西側の自由主義経済体制とは異なる国家資本主義といった中国の異質性が貿易摩擦を通じて浮かびあがったことも、中国に対する印象の改善を鈍らせる一因となったのではないかと思います。</p><p>Ｑ　その米中貿易摩擦は中国の人々の日本に対する意識にはどのような影響を与えていますか？</p><p><img alt="k191101_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_04-thumb-420xauto-1077531.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。それに関しても気になる数字があります。こちらをごらんください。<br>日中関係は現在重要かと尋ねたのに対して、日本側は　重要であると答えた人の割合が去年よりも増えたのに対し、中国側は、去年よりも７ポイントも減りました。ではなぜ減ったのか。ヒントになるのが次の調査結果です。中国に、日中関係と対米関係、どちらが重要かと尋ねた質問に対し、対日関係が重要だと考えている人も増えてはいるのですが、対米関係が重要だと答えている人がより増えています。アメリカとの摩擦で中国経済が大きな打撃を受ける中で、アメリカとの関係の重要性が再認識される傾向があるのではないかとみられます。<br>ただ、これは中国のひとたちの意識が日本から離れていくということではないようです。</p><p><img alt="k191101_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_05-thumb-420xauto-1077533.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらをごらんください。<br>中国の人に日本とアメリカどちらに親近感を覚えるかを尋ねたところ、日本のほうだという人の割合が去年にくらべて増えた一方で、アメリカと答えた人は減っています。</p><p>Ｑ　日本への親近感は増しているということでちょっと安心しますね</p><p>A　ただ、今後日中の経済貿易関係が拡大すると思うかという質問に対しては、拡大するという人の割合が、日中双方で減っています。</p><p>Q　そう聞くとまた心配になってしまいますが、中国の人たちは日本との関係改善にむけて何を求めているんでしょうか？</p><p>Ａ　はい。中国はいまアメリカとの貿易摩擦で、経済が厳しい状況に追い込まれています。<br>そうした中で日本との経済面での協力を強化したいという思いがこれまで以上に強まっているようです。</p><p>　実は今年９月、日本の経済界のトップが北京を訪問して李首相らと会談した様子を取材したのですが、その際に象徴的な場面を目にしました。中国の工業情報化省との会談で、両国側からあらかじめ予定された経営者や政府の幹部が発言した後に、中国側から三人の担当者が質問をしたのです。</p><p><img alt="k191101_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_06_0-thumb-420xauto-1077536.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どんな質問かといいますと、中国が世界をリードする次世代の通信規格５Ｇ，これは大容量のデータを超高速でやりとりできる技術なんですが、この技術を自動運転などに応用するための技術開発を、日中両国で推進できる可能性はないか、とか。日本が強みをもつ高画質が特徴の４Ｋ８Ｋの技術を各産業に応用する際の成功体験についてうかがいたいといった、非常に具体的なものでした。</p><p>Ｑ　ビジネスに直結する様な質問ですね。</p><p>Ａ　そうですね。私はこれまで何度もこうした日中間の会議を取材してきましたが、中国側の対応といえば、あらかじめ用意された原稿を読むだけで、どこか形式的な感じがしていたのですが、今回は違いました。日本の経済界との会議を、友好を確認するためのセレモニーに終わらせることなく、中国の経済発展にむけて具体的な果実を得る場に変えようとしていたよう意気込みが感じられました。</p><p>また、先週末には北京で、さきほど紹介したアンケートを行った「言論ＮＰＯ」などが日中両国の有識者を集めたフォーラムが開かれたのですが、このの場でも、中国側からは、「日本はアメリカとの貿易摩擦にどう対応したのか」とか、「日本は金融改革をどう進めたのか」など、具体的なテーマで日本の知恵を借りたいという姿勢が目につきました。</p><p>Ｑ　中国側は日本との関係強化にかなり熱心なようですが、日本側はどう対応すればいいんでしょうか？</p><p><img alt="k191101_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191101_06_1-thumb-420xauto-1077538.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　日本の経済界としては、巨大な市場をもつ中国でのビジネスの拡大を望んでいます。しかし中国では、さきほどお話ししたような技術の強制移転の問題や、知的財産権の保護が徹底していないこと、さらに現地で企業が守らなければならないルールが突然変わるなど、ビジネスを進めにくい環境がまだ残っているといいます。日本としては、政府や民間などさまざまなレベルで中国側に対しこうした問題の改善を求めていくことが必要です。米中貿易摩擦は日本経済にも影を落としていますが、日本は、アメリカとはもともと親密な関係にあり中国とも関係が改善しています。そうした立場を生かして中国に対しては、グローバルスタンダードに沿う行動をとるよう促してゆく。中国側に改善が見られれば、アメリカにそう伝える。そうしたいわば橋渡し役を果たすことで米中摩擦の緩和につなげていくことができるかもしれません。そうなれば、米中だけでなく、私たち日本の経済にもプラスに働くのではないでしょうか。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 11:39:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「共通テスト露呈した英語民間試験ごり押しのツケ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415080.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度から始まる大学入学共通テストへの英語の民間検定試験導入の延期が決まりました。公平公正が保てるのかという当初からの疑念を払拭できず、２０２０年度という開始時期ありきで導入を決めたことの付けが露呈した形です。</p><p><img alt="j191101_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_01-thumb-350xauto-1077558.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▽延期はギリギリの決断<br>▽指摘され続けてきた民間検定試験導入への疑念<br>▽後手に回った文科省の対応</p><p><img alt="j191101_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_02_-thumb-250xauto-1077561.jpg" width="250" height="238" class="mt-image-none"></p><p>萩生田文部科学大臣は、きょうの閣議の後の記者会見で「経済的な状況や居住している地域にかかわらず等しく安心して試験を受けられるような配慮などの準備状況が十分でない」として、英語の民間検定試験の大学入学共通テストへの導入を延期すると述べました。<br>大学入学共通テストは今の大学入試センター試験にかわって来年度から導入されます。１回目のテストは、２０２１年１月の実施が決まっています。英語の民間検定試験は「１点刻みの入試問題ではなく、知識を活用し自ら判断する力を測る」という目的を果たすため、共通テストの柱の一つとして導入が決まりました。英語で「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を評価することが必要だとして、すでに一部の大学が入試に活用している民間検定試験を利用しようということになりました。６つの事業者による試験は、来年４月から行われることになっていて、きょうから受験に必要な共通IDと呼ばれる番号の申請が始まるところでした。延期はまさにギリギリの時点での決断だったわけです。</p><p><img alt="j191101_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_03-thumb-420xauto-1077563.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の事態は、高校生にどんな影響を与えるのか。４技能の民間試験を受けることを決め、準備を進めていた高校生の間には動揺が広がることが予想されます。一部の民間試験は受験の受付を始めていて、予約金を払った生徒への返金をどうするのかといった新たな問題が出てくる可能性があります。</p><p><img alt="j191101_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_04-thumb-420xauto-1077565.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、共通テストそのものには従来のマークシート式の英語の試験は残ります。英語の４技能を習得すること自体は、今の学習指導要領でも必要とされていて、入試そのものへの影響は限定的との見方もあります。いずれにしてもこの時期になるまで状況が定まらなかったことで、高校生は振り回された形です。不安を解消するため、判明した情報をできる限り高校生や保護者のもとに届ける努力が文部科学省、大学入試センターにはこれまで以上に求められます。また、ことここに至る経緯を振り返り、もっと早い段階で決断できなかったのか検証することが必要だと思います。</p><p><img alt="j191101_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_05-thumb-420xauto-1077567.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも萩生田文部科学大臣が延期の理由として述べたことは、民間試験導入が決まった当初から指摘され続けてきました。端的に言えば、公平性を保てるのかという疑念です。<br>大学入学共通テストに向けた英語の民間試験は、すでに持っている級などとは関係なく新たに受ける必要があります。実施年度初めの４月から１２月にかけて行われる試験を２回まで受け、そのいずれかの結果をもとに換算されたスコアを、大学入試センターを通して大学に提供する仕組みです。<br>ところが１回目の共通テストを受ける場合の民間試験が始まる来年４月まで半年を切っても、いずれの民間試験も試験の日程や会場がいまだに確定していません。<br>さらに文部科学省が全国１０６８の大学や短大に調査した結果、民間試験の結果を活用するところは全体の６割ほどにとどまりました。大学入試は学部ごとに受験科目が異なるため、活用するとされる大学でも学部によって使う使わないはバラバラなど複雑です。<br>進学を希望している生徒にとっては、この期に及んで、いつどこでどの試験が受けられるかわからない、志望する大学が課す民間試験が地元で受けられるのかわからないという異常事態です。加えて５８００円から２５３８０円という受験料負担が加わることになり、家庭の経済状況も受験を大きく左右する形です。これではある意味人生の大きな岐路となる大学入試の受験にあたって、公平なチャンスが与えられることにはなりません。<br>これに加えて、そもそも目的が異なる民間試験の結果を換算して入試に利用することには公正面から無理があるとの理由で、多くの英語教育の専門家が導入に反対してきました。全国高等学校長協会が、延期と制度の見直しを文部科学省に要望するなど異例の事態となっていました。</p><p><img alt="j191101_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_06-thumb-420xauto-1077569.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜこんなことになったのか。そこには、文部科学省、大学入試センターの見通しの甘さがあります。文部科学省は、受験機会の公平性を確保するため、民間事業者側にできる限り多くの会場を確保することや受験料をできるだけ安くすることなどを求めてきました。しかし事業者側にしてみれば、民間である以上、損失を出すわけにはいきません。どこでどの程度の受験者数が見込めるかわからない状況では、早期の試験日程を確定させることが難しいことになります。<br>文部科学省は、大学側にも、民間試験を利用するのか、利用するならどれを課すのか早期に確定させるよう求めてきました。しかし、どの民間試験をどの程度の志願者が受験するのかの見通しが立たない中では、大学側もどの試験を活用すべきか決められなかったという事情があります。<br>結局、事業者側と大学側、受験する高校生側がお互いの様子を見合う形で決められないスパイラルに陥っていった形です。</p><p><img alt="j191101_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_10-thumb-420xauto-1077571.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした事態に、文部科学省はどのような対応をしてきたのでしょうか。英語民間試験の導入は、２０２０年度という時期がまず決まり、５０万人が受験する共通テストに組み込む際の制度設計が後回しにされた経緯があります。このため、決まった以上は前に進むしかないというのが基本的なスタンスで対応してきたものの、打つ手打つ手が後手後手に回ってきたことは否めません。<br>たとえば、民間試験の会場の問題です。民間事業者が試験会場を確保しようにも地方にはそうした施設がほとんどないという事情が後からわかりました。そこで文部科学省は、各地の国立大学の施設が使えるよう協力を求めましたが、それは８月に入ってからでした。遅きに失した対応でした。<br>実施責任者を教職員が行わないことを条件に高校の教室も試験会場として使えることとしました。しかし、教室には生徒の荷物や様々な掲示物があり、これらを撤去しなければ会場にはできないとの指摘があがりました。そもそも大学入試に使う試験を、高校を会場にして受けさせることの是非もあります。試験中トラブルがあったら誰が責任を取るのかという問題もあり、高校側からも「行き当たりばったりの対応だ」との批判の声があります。</p><p><img alt="j191101_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_11-thumb-420xauto-1077573.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、萩生田文部科学大臣が英語の民間試験について、民放のBS番組で「自分の身の丈に合わせて２回をきちんと選んでがんばってもらえば」と発言しました。これには不公平を容認しているとの大きな批判の声が各方面からあがり、その後、大臣は、発言を撤回しました。教育格差の是正は、国の責務であることの自覚を欠いた発言が、奇しくも今回の制度自体の問題点をあぶり出した形です。</p><p><img alt="j191101_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191101_12-thumb-420xauto-1077575.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の民間試験導入延期を受けて、文部科学省は今後１年かけて制度の問題点を抜本的に見直し、２０２４年度をめどに改めて民間試験を実施することにしています。今回の教訓を生かし、２０２４年度、今回と同じ轍を踏むことのないよう強く求めておきたいと思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Nov 2019 23:57:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるトランプ再選～2020年アメリカ大統領選挙」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415076.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年のアメリカ大統領選挙まで１年を切りました。トランプ大統領がめざす再選への道筋は、どこまで確かなものでしょうか？激しさを増す戦いの行方を展望します。</p><p><img alt="j191104_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_-thumb-350xauto-1077542.jpg" width="350" height="222" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは３つあります。</p><p><img alt="j191104_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_02-thumb-380xauto-1077544.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>▽まず、議会による大統領の弾劾に向けた調査をめぐる攻防で、どんな影響があるか？<br>▽次に、政権奪還をめざす野党・民主党で、誰がトランプ大統領の挑戦者になりそうか？▽そして、前回3年前の大統領選挙から、今回は何がどう変わるか？です。</p><p>「民主党は弾劾に名を借りて国民をペテンにかけている！」そう憤るトランプ大統領は戦闘モード全開です。大統領がウクライナへの軍事援助の見返りに、民主党のバイデン前副大統領と息子を調査するよう求めたとする疑惑をめぐり、共和・民主両党は真っ向から対立。民主党が多数を占める議会下院は、大統領の弾劾に向けた調査に関する決議案を賛成多数で可決しました。アメリカは「政治の季節」に突入したのです。</p><p><img alt="j191104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_03-thumb-420xauto-1077547.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>各種の世論調査では、弾劾調査を支持する意見が反対を上まわっています。しかし、政党別に見てみると、共和党支持層の圧倒的多数は反対しています。トランプ大統領の支持率と同様に、大統領が弾劾に値するかどうかも、党派の違いで賛否が割れているのです。<br>大統領の弾劾訴追には下院で過半数、罷免には上院で3分の２の賛同が必要です。このため、民主党が多数を占める下院で、トランプ大統領は弾劾訴追される可能性がありますが、共和党が多数を占める上院で、罷免される可能性はほとんどないでしょう。</p><p><img alt="j191104_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_04-thumb-420xauto-1077549.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、ペロシ下院議長ら民主党指導部は、なぜ弾劾を敢えてめざすのか？理由はふたつ考えられます。ひとつは、国民に見せる形で疑惑を追及し、トランプ再選に逆風を吹かせること。もうひとつは、民主党内で大統領の弾劾を求めてきた左派からの突き上げを党勢拡大につなげる狙いがあるのでしょう。</p><p>しかし、共和党に話を聞くと、「民主党の目論見とは逆に事態は動く」と主張します。共和党にトランプ離れの兆候はない、むしろ党利党略で政治をかく乱する民主党への反発で結束し、再選に追い風が吹くと言うのです。</p><p>似た例は過去にありました。民主党のクリントン元大統領が下院で弾劾訴追され、上院で罷免を免れたケースでは、当時の野党・共和党は、中間選挙で苦戦し、投票日直前に弾劾調査に踏み切った下院の議席を減らしたのです。弾劾は、大統領にふさわしいかを問う選挙ではなく、法律に基づいて大統領を罪に問えるかの裁判です。民主党にとって、トランプ大統領の弾劾は、再選を助けかねない“危険な賭け”になるかも知れません。</p><p><img alt="j191104_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_05-thumb-420xauto-1077551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>民主党は、ここで攻勢を強め、政権奪還への機運を盛り上げたい事情もあります。誰がトランプ大統領に挑むのか？候補者選びが“本命不在”の混戦だからです。</p><p>民主党の「特別代議員」と呼ばれる幹部らは、前回ヒラリー・クリントン氏を予め本命候補とみなしましたが、若い党員らは猛反発。そこで今回から制度を見直し、一般党員による予備選挙の投票で、最も多く得票した人物を、原則として大統領候補に選ぶ仕組みに変えました。このため、緒戦のアイオワ州の党員集会まで3か月を切った今も、突出した候補がいないのです。</p><p>目下の支持率トップは、バイデン前副大統領（76）です。民主党内では穏健な中道派、政治キャリアは半世紀近くに及びます。「オバマ前大統領と一緒に、白人労働者や黒人からも支持されたバイデン氏ならトランプ大統領にきっと勝てるはず」そうした期待の声を集めます。ただ、大統領選挙に過去3回挑戦して失敗し、失言癖やセクハラ疑惑、最近はウクライナ疑惑でも、共和党から格好の攻撃の的になっています。</p><p>2位で追うウォーレン上院議員（70）は、連邦破産法を専門とするハーバード大学の元教授。党内左派から支持を集めます。「資本主義のゆがみを正す」として、富裕層への増税や巨大ＩＴ企業の解体、国民皆保険や高等教育の無償化などを訴えます。大胆ですが左派に偏った主張は、党内の中道派やウォール街の献金者から強く警戒されています。</p><p>3位のサンダース上院議員（78）は高齢と健康不安から、前回ほど勢いがみられません。<br>最年少のインディアナ州サウスベンドのブティジェッジ市長（37）は緒戦のアイオワに照準を絞る“ダークホース”。ハリス上院議員（55）も地元カリフォルニアで逆転を狙いますが、伸びシロは未知数です。</p><p>「どの候補も決め手を欠く」として飽き足らず、“完璧なカリスマ登場”を夢見る今の多くの民主党員を、ある民主党幹部は「幸せの青い鳥を探してさまよう童話の主人公のようだ」と評します。そんな民主党を尻目に、トランプ大統領は、現職の強みを活かし、共和党の支持固めを着々と進めています。</p><p><img alt="j191104_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_08-thumb-420xauto-1077553.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、動かし難い変化の兆しもあります。そのひとつが、有権者の世代交代です。前回の大統領選挙は、長年社会の中枢を担ってきた「ベビーブーマー」とそれ以前の世代が、後の世代を投票数で初めて下まわる歴史的節目でした。両者の差は来年さらに開くでしょう。</p><p>とりわけ、21世紀に成人した「ミレニアル」と呼ばれる以降の世代が、来年は有権者の４割を占めるとも予想されています。そうした若者層は、前の世代より政治的にリベラル化する傾向にあります。このため、若者層の投票率次第では、年齢層が高い保守派を支持基盤とするトランプ大統領は、不利になりかねないのです。</p><p><img alt="j191104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191104_11-thumb-420xauto-1077555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回トランプ候補は赤色で示した州を制し、人口に応じて州ごとに割り振られた選挙人の数で民主党クリントン候補を上まわりました。きわめて効率的な勝ち方が出来た原動力は、中西部の「ラストベルト」と呼ばれる各州を軒並み競り勝ったことでした。<br>ところが、去年の中間選挙で共和党は「ラストベルト」の多くの州で苦戦しています。トランプ大統領が来年もすべて再び勝てるか判りません。<br>　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　<br>しかも、人口が全米２番目に多く、「共和党の牙城」と言われてきた南部テキサスが、来年は激戦州になるかも知れません。経済が著しく成長し、不動産価格や税金も安く、仕事や暮らしやすい環境を求めて、「民主党の牙城」である都市部から移住者が相次いでいるからです。<br>こうした「サンベルト」と呼ばれる各州は、ヒスパニック系の人口増加もあって、政治的な地殻変動が起きつつあるのです。もしトランプ大統領がテキサス州をひとつ落としたら、それだけで勝敗はひっくり返ります。再選への道筋は、決して楽勝ではありません。</p><p>トランプ大統領は、そんな現状の危うさを知っているからこそ、民主党からの攻勢をかわすため、一層なりふり構わない政権運営を進めていくでしょう。トランプ大統領が再選をめざす来年のアメリカ大統領選挙は、波乱含みで始まっています。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Nov 2019 23:46:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相次ぐ閣僚辞任　責任と信頼」(ここに注目!)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415083.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>相次ぐ閣僚の辞任を受けた、これからの政治の課題ついて、伊藤雅之（いとう・まさゆき）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C191105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_0-thumb-470xauto-1077590.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：国会の上の「信頼」に雲がかかっていますね。</p><p>Ａ１：まさに、国民の信頼を回復するために、どう責任を果たすのかが、政治にとって大きな課題です。問題を整理しましょう。<br>菅原前経済産業大臣と河井前法務大臣は、いずれも「疑惑を指摘され、行政が停滞することを避けたい」という閣僚としての「行政運営上の責任」を辞任の理由にあげています。<br>指摘された事実関係を認めて、その責任を取った形ではありません。<br>ですから、国民の信頼を回復するには、当事者が、指摘された問題の経緯を説明し、異論があれば反論もして、国民の納得を得る「説明責任」を果たすべきだという点では、与野党は、一致しています。</p><p><img alt="C191105_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_3-thumb-470xauto-1077592.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２：一方、安倍総理大臣の任命責任はどうでしょうか？</p><p>Ａ２：その点で、与野党の考え方は大きく違っています。野党側は、１週間のうちに２人も閣僚が辞任したのは「異常事態」で「国民の信頼を失っている」として、任命した安倍総理大臣の「責任」を追及し、けじめをつけるよう求めています。<br>これに対して、政府・与党側は、襟を正して、政権が目指す政策の実現、この国会では、日米の新たな貿易協定の承認などの審議を着実に進めることで、「責任を果たし、信頼を回復していきたい」としています。<br>国会では、今週、衆参両院で予算委員会の集中審議が行われる予定です。ただ、臨時国会の会期は、残り１か月あまり。新たに大学入学共通テストの英語の民間試験の導入延期という問題も出てきました。多くの課題がある中、今後の国会の審議の進め方が、与野党のせめぎあいの焦点です。</p><p><img alt="C191105_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/C191105_6-thumb-470xauto-1077594.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：今回の閣僚辞任のきっかけは、「政治とカネ」をめぐる指摘でしたね？</p><p>Ａ３：「政治とカネをめぐる問題」は、繰り返し指摘されてきました。国民の政治への信頼を失わせかねません。<br>個々の政治家の意識を高めるのはもちろんのこと、今のルールそのものを見直す必要はないのか。「政治とカネ」の問題と決別するために、何ができるのか、危機感を持って検討することも、政治家そして国会の責任ではないでしょうか。</p><p>(伊藤　雅之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 07:23:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人生１００年を支えるデジタルツイン『もう一人の自分』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/415085.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>人生１００年時代、どんなに歳をとっても、<br>変わらないもう一人の自分がそばにいて、自分を支えてくれる。<br>そんなＳＦのような話しを実現しようという計画がスタートしました。<br>竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="k191105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_01-thumb-350xauto-1077597.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【　“もう一人の自分”とは、具体的にどんな話し？】<br>Ａ<br>もう一人の自分と言えば、我々の世代では、子供のころ夢中で読んだ藤子不二雄さんのマンガ「パーマン」に出てくる“コピーロボット”で決まりですが、<br>別にこのマンガのように、見た目そっくりな自分を作ろうというのではありません。<br>コンピューターのＡＩ・人口知能の中に、自分のコピーを作っておく。<br>そうすれば、歳をとって一人暮らしになっても、そのＡＩが、<br>自分の大切な話し相手になったり、<br>また、体が弱った時は、自分のかわりに必要な情報を<br>まわりの人に伝えてくれる、というイメージなんです。<br>つまり、もう一人の自分としてデジタルツイン（双子）を作っておこう、<br>という話しなんです。</p><p><img alt="k191105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_04-thumb-420xauto-1077599.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　“デジタルツイン”という言葉が、以前からあるの？　】<br>Ａ<br>そもそもデジタルツインというのは、主に産業界で<br>最近使われている言葉です。<br>大規模な工場や複雑な生産ラインをそっくりコンピューターの中に再現して、<br>現実には影響が大きすぎてできない、いろんな動かし方をして、<br>事故や故障を未然に防いだり、<br>生産効率をあげるためのいろんなシミュレーションをする。<br>そういう手法をデジタルツインと言います。</p><p><img alt="k191105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_05-thumb-420xauto-1077601.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>リアルなモノを、コンピューターの世界に<br>どんどん移し替えていくというデジタル化の波が<br>ついにヒトの世界にも押し寄せてきている、という感じです。</p><p>【　なぜ、ヒトの世界でデジタルツインを進めるのか？　】<br>Ａ<br>一言でいうと、人生１００年時代に備えるためです。<br>ヒトはこれからもっと長く生きる。<br>そうすると、どうしても一人暮らしの高齢者が増えます。<br>たとえば、政府の推計では、<br>高齢者のうち、一人暮らしの人の割合は、<br>男性が、２０１５年の１４、０％から、２０４０年には２０、８％に、<br>女性は、２１、８％が、２４、５％に増えます。</p><p><img alt="k191105_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_06-thumb-420xauto-1077603.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これだけ大勢の人が一人暮らしになると、<br>地域のつながりや支え手が足りなくなってしまうおそれがある。<br>そういうとき、そばにもう一人の自分がいて、<br>支えてくれれば助かるのではないか、そういう発想なんです。</p><p>【　どうすれば、ＡＩがもう一人の自分になれるのか？　】<br>Ａ<br>そのためには、まず自分でＡＩを育てることが必要です。<br>今回始まったプロジェクトでは<br>持ち運びのできる、小型の専用端末の中に<br>ＡＩの機能を収めることになっています。</p><p><img alt="k191105_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_11-thumb-420xauto-1077605.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このイラストでは、わかりやすいように大きく書かれていますが、<br>実際はもっと小さなイメージで、<br>フタをパカッと開けると、<br>そこに自分の顔の画像が写されていて、<br>その自分と向かい合っていろんな会話をする。<br>するとＡＩがその会話の中から<br>その人の記憶や趣味、嗜好、価値観、生活環境など、<br>様々な情報を読み取って勉強していく。<br>こうしてＡＩが、どんどん自分に近づき、<br>本人そっくりのＡＩ、つまり、もう一人の自分・デジタルツインが完成します。</p><p>先日、こうしたＡＩとのやりとりが疑似体験できる催しがありました。</p><p>《　VTR　》</p><p>先月開かれた、国内最大のＩＴ見本市、ＣＥＡＴＥＣ。<br>ここでデジタルツインの簡単なイメージが紹介されました。。<br>展示をしていたのは、プロジェクトの中心である<br>株式会社日本総合研究所と、その親会社の銀行です。<br>ここでは、デジタルツインのことをsubＭＥ（サブミー）、<br>もう一人の自分と名付けて<br>文字入力で会話しながら、育てていく様子が疑似体験できました。</p><p>ユーザーが学校の思い出について入力していると、<br>ＡＩが、仲直りしたい人はいるの？と掘り下げたことを聞いてきます。<br>素直には答えられないユーザー。<br>その戸惑いを受け入れ、寄り添う姿勢さえ、ＡＩは見せます。</p><p>▼（体験者インタビュー　中年男性Ａ　）<br>「ちょっとえぐられるというか。<br>いい感じの質問が来るので、ちょっとドキドキします。<br>一人暮らしの人とか、こういうコミュニケーションに飢えているのでは？<br>自分の親とか、使ったらいいんじゃないか」</p><p>▼（体験者インタビュー　中年男性Ｂ）<br>自分の家族に自分のことをすべて知ってもらっているわけではないので、<br>そういう意味では非常に面白いなと。</p><p>▼（日本総研　開発チーム　辻本まりえさんインタビュー）<br>「高齢者が自分の本心や悩みを一人でも語れる。<br>それこそがパートナーであり、デジタルツイン。<br>高齢者の方に自分の力で生きていってほしい」</p><p>【　デジタルツインの質問が、なかなか鋭いようだが？　】<br>Ａ<br>そこなんですが、実はこれはまだ、開発中ですので、<br>実際のやりとりはまだ人の助けをかりてやっています。。<br>ただ、開発陣としては、このレベルの会話はぜひ実現させたいと。</p><p>そして、ＡＩがこれから高齢者の人生を、支えていくには<br>三つの段階にわけて役割を考える必要がある、と開発側は言っています。</p><p>まずは、その人が元気な時。<br>日常の話し相手としてその人を支えて、<br>ＡＩ自身も知識を吸収していく。</p><p><img alt="k191105_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_12-thumb-420xauto-1077607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次は、その人の体が衰えたとき、<br>AIは、「杖を使って、自分でも歩いてみたら？」<br>「でも段差には気をつけて！というように<br>助言や励ましをして、<br>その人の健康が維持できるよう、支えます。</p><p><img alt="k191105_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_13-thumb-420xauto-1077609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、その人の認知機能が低下したり、<br>意思の表明が難しくなった時。<br>デジタルツインは、<br>その人の代理人のような役目を果たして、<br>その人が日頃どういうことを希望していたかをまわりの人に伝えます。</p><p><img alt="k191105_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_14-thumb-420xauto-1077611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、将来、もし、こうしたサービスが発展すれば、<br>いろんな期待も膨らみます。<br>たとえば、振り込めサギの電話を見破ったり、<br>自分から意思表示をすることが難しくなった場合、<br>デジタルツインが、病院側や家族に対し、<br>本人は最期は自宅で迎えたいと言ってました、と重要なことを伝えるとか、<br>いろんな期待も出てくると思います。</p><p><img alt="k191105_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_15-thumb-420xauto-1077613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　便利な話しだが、どこまで安心して頼りきっていいのか？　】<br>Ａ<br>それも重要な視点だと思います。<br>今後、もしこうしたサービスが普及するようになれば、<br>それはそれで、課題や懸念もでてきます。</p><p>たとえばデジタルツインが、その人の代理人として<br>重要なことを関係者に伝えるとき、<br>ＡＩの話しを聞ける人をどう制限するか？<br>そうしないと、本人が望まない人に<br>重要なプライバシーがもれてしまうおそれがある。</p><p>また、本人が意思表明できなくなった場合、<br>ＡＩが、以前、本人は終末期医療を受けたくない、と言っていました、<br>というふうに主張するかもしれない。<br>しかし、それはあくまで、以前、元気な時に言っていた話しであって、<br>それを今、どこまで本人の意見として尊重したり、重視すべきか、<br>これも難しい問題です。</p><p>そして最後は、本人が亡くなった場合、<br>デジタルツインをその後も残していいのかどうか？<br>たとえば遺族の中には、大切な家族のかわりに、<br>ぜひデジタルツインを手元に残してずっと会話を続けたい、<br>そういう希望が出るかもしれない。<br>しかし、今後ＡＩが優秀になればなるほど、<br>まさにもう一人のその人としての存在感を持つはずです。<br>本人のいない世界で、もう一人の本人がずっと存在し続けることが<br>社会通念上、倫理上、どこまで許されることなのか？</p><p>例えばまさにＳＦ的な発想ですが、<br>歴史上の人物がデジタルツインとして<br>多数存在し続けて、<br>メディアのインタビューで真実を述べたり<br>論争を展開したりして、<br>もう歴史がなりたたなくなるかもしれない。<br>そういうことさえ、空想でなくなるかもにしれません。</p><p><img alt="k191105_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/k191105_17-thumb-420xauto-1077615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【　プロジェクトはいつ実現？　】<br>Ａ<br>計画では<br>もう今年度末には限定的なサービスのテストをはじめ、<br>再来年の秋には事業を開始したいとしています。</p><p>とにかく重要なのは、人生１００年、一人暮らしの高齢者をどう支えるか？<br>こうした新たな技術も含めた、安心な仕組みの検討を急いでほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 11:30:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「変わるか中国の政治統治　～４中全会から見えるもの～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/415178.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国共産党は先週、今後の重要な政治方針を決める中央委員会総会、４中全会を開き、「国の統治の方法をより現代的なものに変えてゆく」という方針を決めました。では「統治体制の現代化」とは、はたして何を意味するのか。この決定によって、近年、顕著化している習近平国家主席による専制的な支配体制を少しでも改めることになるのか、閉幕後発表されたコミュニケをもとに、中国政治の今後を読み解きたいと思います。</p><p><img alt="j191105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_01-thumb-420xauto-1077949.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ＶＴＲ：中国共産党４中全会】<br>中国共産党の中央委員会第４回総会「４中全会」は、先週31日までの４日間、非公開の形で、北京で開かれました。会議には、党の中央委員202人と候補委員169人などが出席。最終日の31日には、国家の統治能力の現代化を推進することなどを決めたコミュニケを採択して閉幕しました。実は、中国共産党が中央委員会総会を開いたのは、去年２月以来、実に、１年８か月ぶりのことです。</p><p>中国の国営通信新華社は、今夜、この中央委員会総会で採択した決定の詳細を発表しました。私も先ほど一読しましたが、その中身は、最終日に発表されたコミュニケに沿ったもので、更に詳しく興味深いものでした。ここではどんな内容かを、コミュニケに沿ってご説明します。</p><p><img alt="j191105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_02-thumb-420xauto-1077951.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それによりますと４中全会では、建国１００年、つまり2049年を見据えて▼国家の統治システムの現代化や▼党の科学的・民主的な政務の執行。▼人民を主人公にして社会主義民主政治を発展させること、それに抗議デモで揺れる香港については、▼国家の安全を守るための法と執行制度を確立することなどが決まりました。<br>実は、筆頭に掲げた「国家の統治システムの現代化」については、１年８ヶ月前の中央委員会総会でも機構改革と共に話し合われ、当時のコミュニケにも繰り返し記されたテーマです。今回、同じテーマを再び話し合い、新たな決議をしたことにどのような意味があるのでしょうか。</p><p><img alt="j191105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_03-thumb-420xauto-1077953.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回の総会の決定を受けてこの２年近く、統治システムの現代化も進められてきたはずですが、この間、最高指導部の中で習近平主席だけが別格扱いされ、かつての毛沢東のような個人崇拝の時代に逆戻りしたような印象を受けました。では、今回改めて提起された「現代化」とは、やはり毛沢東時代のような個人崇拝に逆戻りすることなのか、それとも、より民主的な集団指導制の方向に進むことを意味するのか、そこが大きな問題だと言えます。<br>中央委員会総会のコミュニケは、トップの習近平主席といえども曲げることができない極めて重要な文書です。私は、今回のコミュニケを読んで、再び集団指導制の方向へと、ある程度政策転換が行われた可能性もありうるのではないかという印象を持ちました。</p><p><img alt="j191105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_04-thumb-420xauto-1077957.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在の中国の統治体制の特徴は、ほぼ全ての権力を習近平国家主席に集中させていることにあります。習近平氏は、自分の周囲を側近で固めただけでなく、国家主席の任期を撤廃し、終身制を可能にするなど専制的な統治体制を強めてきました。自分の発言をまとめた「習近平思想」をみんなに学ばせ、報道機関の記者たちには、習近平思想のテストに合格しなければ仕事を継続できない仕組みまで作りました。しかし、習主席だけを別格扱いにするそのやり方は、まるで毛沢東時代に時計の針を逆戻りさせようとしているのではないかという批判的な見方もくすぶり、それが党内部の確執や権力闘争へと発展したとの見方も出ています。</p><p>では、今回の４中全会の決定は、そうした中国の政治に新たな変化を及ぼし得るのでしょうか。私は、今回発表された４中全会のコミュニケと、1年８か月前に開かれた前の中央委員会総会、３中全会のコミュニケとの違いにこそ、それを裏付けるヒントが隠されているのではないかと思いました。この新旧二つのコミュニケはいずれも「国家の統治システムの現代化」に関わる問題を政治テーマにしているため、見比べることが比較的容易で、政治の変化が浮かび上がると考えたからです。</p><p><img alt="j191105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_05-thumb-420xauto-1077959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>両者を比較しますと、字数で言えば、前回が3000字あまり、今回は6000字弱と今回の方がおよそ1.7倍の長さがありました。ただ基本的な文章の流れに大きな違いはありません。今回、まず際立ったのは「人民」。日本で言えば国民に当たる言葉だと思いますが、その「人民」という言葉が極端に多用されたことでした。前回のコミュニケでは、わずか８回しか登場しなかったのに、今回は５１回も使われました。しかも、今回は「人民のために」が３回、「人民が主人公になる」が３回登場しました。これらの表現は、前回はまったく見られなかったものです。特に「人民が主人公になる」という言葉は、権力の頂点に立つ習近平国家主席を「国の主人公」として崇め奉ろうとする人たちにとっては都合の悪い言葉と言えます。</p><p><img alt="j191105_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_06-thumb-420xauto-1077963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに目を引いたのが前回はまったく使われなかった「民主」という言葉が、今回は５回も登場し、特に「人民の民主を発展させる」という言葉まで使われたことです。民主という概念は、「トップリーダーによる個人独裁政治」とは「ま逆」の意味を持ちます。</p><p>さらに「思想」というキーワードの使われ方もだいぶ異なりました。前回は「思想を統一する」という言葉が２回つかわれました。思想を統一するということは、国民があまねく習近平思想を身に着けることを意味しますが、今回はまったく使われないどころか、むしろ逆方向の「思想を解放する」という言葉が登場したのです。実は、「思想を解放する」という言葉は、かつての指導者、鄧小平がまさに毛沢東への個人崇拝からの脱却と改革開放政策の推進を打ち出した1978年に述べたもので、今回も「教条的な思想から頭を解放し、事実に基づいて物事を客観的に判断できるようにするべきだ（解放思想，実事求是）」という鄧小平の当時の表現がそのまま引用された事も注目されます。</p><p>実は、習近平主席がトップになって以来、鄧小平の打ち出した現実主義よりも、習主席が唱える理想主義的な考え方が重視されてきたきらいがあります。しかし今回のコミュニケでは、再び鄧小平の現実的な考え方も一部で再評価されはじめているといえるのです。私がもう一つ注目したのは、「党」と「国家」の力関係です。これらの言葉の使われ方の頻度も、党の国家に対する支配力を強める形の機構改革が打ち出された前回のコミュニケと、今回のコミュニケとでは異なる傾向を見せました。</p><p><img alt="j191105_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_08-thumb-420xauto-1077975.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回のコミュニケでは、「党」という言葉は７１回使われましたが、今回のコミュニケでは、全体の字数が１.７倍も多いのに、６１回しか使われませんでした。一方、「国家」という言葉は、前回も今回も３７回と、同数使われていました。「党」という文字の数がずいぶん減ったのです。もちろん、コミュニケに登場した数の比較だけで、党が国を支配することが前提の両者の力関係を判断することは、リスクが大きいかもしれません。ただ、「人民」や「民主」という言葉が多用されるようになった流れの中で、その数の変化も簡単に「無視できる違い」とも言い切れません。「党」が習近平氏の、「国家」が政府行政機構のトップでナンバー２の李克強氏の、力関係とどこかでつながっているかもしれない、そんな見方もあり得るからです。</p><p><img alt="j191105_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/j191105_10-thumb-420xauto-1077980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>とはいえ、６１対３７ではまだ圧倒的に「党」が多いことに変わりはありません。習近平氏を頂点とする中国共産党の指導体制自体は当面変わらないと言う事でしょう。ただ、一時は忘れられていた集団指導制を意味する言葉、「民主」という考え方が限定的であるにせよ息を吹き返したという変化を読み取ることもできるでしょう。もし個人崇拝から集団指導体制へと、中国が少しでも舵を切ることになれば、確かに建国100年を迎えるころの中国は、現状の体制をそのまま続けるよりは、だいぶ変わっている事でしょう。<br>実は、中国が改革開放政策を打ち出した1978年の３中全会で出されたコミュニケも、文字面のわずかな異変からその後の大きな変化が起きることはまったく予想できませんでした。共産党の指針として大変重みのある文書、コミュニケは、ごくわずかな表現の違いも、その後の大きな変化につながる可能性を秘めているといえるのです。今回の４中全会のコミュニケや決定も、そのような兆しをほのかに、におわせていると言えそうです。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Nov 2019 23:48:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『アラブの春』再来？　激化する民衆デモ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/415188.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「イラスト解説・ここに注目！」です。中東のイラクとレバノンでは、それぞれ、大規模な反政府デモが拡がり、首相が辞任を表明する事態となっています。何が起きているのでしょうか。出川解説委員です。</p><p><img alt="c191106_0.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_0-thumb-420xauto-1078036-thumb-480x269-1078037.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>まず、イラクでは、大勢の犠牲者が出ているようですね。</p><p>Ａ１：<br>はい。大規模なデモは、先月１日に始まり、首都バグダッドをはじめ、全国各地に拡大しました。若者たちが、高い失業率、水や電気の不足、政治家たちの汚職に抗議して、政府の退陣を要求。これに対し、治安部隊が実弾も使って鎮圧を図ったため、これまでに２５０人以上が死亡し、１万人近くのけが人が出て、先週、アブドルマハディ首相が辞任する意向を表明しました。<br>一方、レバノンでも、財政難に苦しむ政府が、先月半ば、スマートフォンのＳＮＳに課税する方針を打ち出したところ、これに抗議する若者たちのデモが全国に広がりました。先週、ハリリ首相が、混乱の責任をとって退陣すると表明しました。</p><p>Ｑ２：<br>アラブ諸国で、民衆の抗議デモによって政権が倒れるというのは、以前にも起きていますね。</p><p>Ａ２：<br>はい。８年前のいわゆる「アラブの春」です。その時と異なるのは、今回、イラクもレバノンも、長期独裁政権ではなく、民主的な選挙で選ばれた政権が、退陣を余儀なくされたことです。どちらの国も、異なる宗教と宗派、あるいは民族で構成され、激しい内戦を経験した苦い経験から、各勢力の間で政府のポストや権力を分配して、バランスを図ってきました。ところが、それぞれの勢力の指導者たちが「利権」を握り、「汚職」が蔓延し、行政サービスが行き渡らない「国民不在の政治」が続いているのです。</p><p><img alt="c191106_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_3-thumb-480xauto-1078038.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：<br>首相が辞めることで、事態は解決に向かうでしょうか。</p><p>Ａ３：<br>いえ、事態収拾の見通しは立っていません。新たな政権ができるまでに何か月もかかるうえ、政治指導者たちが国民の暮らしを顧みないという問題の本質部分が放置されたままだからです。「機能不全に陥った政治」への民衆の怒りと不信感は根深く、政治の刷新を求めるデモは、簡単には収束しないでしょう。<br>南米のチリでも、今月予定されていた重要な国際会議が、大規模な反政府デモの影響で開催できなくなるなど、この現象、世界的な拡がりも見せています。</p><p><img alt="c191106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/11/c191106_4-thumb-480xauto-1078043.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Nov 2019 07:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>