<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「トランピズムは終わらない」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441152.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は、民主党のバイデン氏の当選がようやく決まりました。トランプ大統領は「選挙に不正があった」と主張し、今なお敗北を認めていませんが、法廷闘争で訴えをことごとく退けられ、もはや結果を覆して再選を果たす道は閉ざされたとみられています。この4年間トランプ大統領が衝撃と熱気そして軋轢と混乱も内外に巻き起こした型破りな政治スタイル=いわゆるトランピズムは何を残すのか？その功罪とこれからを考えます。</p><p><img alt="j201217_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_01-thumb-420xauto-1175858.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。<br>▼なぜトランプ大統領は敗北を認めないのか？<br>▼分断が生んだトランピズム<br>▼そしてコロナ禍による影響についてです。</p><p>合衆国憲法と州の定めに従って、全米各州で一斉に行われた選挙人538人による投票。いまアメリカはコロナ感染拡大“第3波”の真只中。しかし混乱や不測の事態は起きず、意外にあっけなく終わりました。</p><p><img alt="j201217_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_02-thumb-420xauto-1175860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選挙人の獲得数は、▼共和党のトランプ大統領が232人、▼民主党のバイデン氏が306人。バイデン氏が当選に必要な過半数の選挙人を獲得しました。一般の有権者による投票結果に従わない“不誠実な選挙人”と呼ばれる造反は、今回は1人もいませんでした。<br>これにより年明けの来月6日、連邦議会の上下両院合同会議が開かれて、この結果が最終的に確定し、ジョー・バイデン氏が来月20日、第46代大統領に就任する運びとなりました。<br>バイデン次期大統領は、地元デラウェア州で「明確な勝利」をあらためて宣言。一方、訴訟を乱発してきたトランプ大統領は、ひとつの州でも結果を覆せず、“完敗”を喫したかたちです。</p><p>翌日、選挙の勝敗について、これまで頑なに沈黙を守ってきた共和党・上院トップの実力者、マコネル院内総務がついに重い口を開きました。</p><p>（マコネル院内総務の発言）「選挙人投票で正副大統領が公式に選ばれた／バイデン次期大統領を祝福したい」</p><p>共和党の議会指導部がトランプ大統領から距離を置き、政権交代を事実上受け入れた瞬間でした。ほかの有力議員らも相次いで結果を容認しています。</p><p>このあとトランプ大統領には、どんな選択肢があるでしょうか？</p><p><img alt="j201217_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_03-thumb-420xauto-1175862.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、年明けの議会で選挙結果が正式に承認され、最終的に確定する事態を阻めるか？それは無理でしょう。下院の共和党議員の一部には異議を申し立てる動きがありますが、下院は民主党が多数を占めますし、上院も共和党指導部が結果の受け入れを表明したからです。<br>▼次に法廷闘争について、トランプ大統領は「まだ終わっていない」としています。しかし、頼みの綱だった連邦最高裁判所は訴えを事実上の門前払い。また選挙の不正をめぐる捜査にも、バー司法長官から協力を得られず、長官は任期満了を待たず来週辞任します。このため法廷闘争で結果を覆す可能性も、現実的には無いに等しいでしょう。<br>▼それならいっそホワイトハウスに居座り続けたらどうなるか？無論絶対ダメでしょう。大統領の任期は来月20日正午に終了すると憲法が定めているからです。<br>▼結局トランプ大統領は、このまま敗北を認めず、“岩盤支持層”をつなぎとめ、みずからの政治的な影響力を温存しようとするのかも知れません。そうすれば、4年後の次の大統領選挙で返り咲きを狙うことも理屈の上では出来ますし、就任前から抱える訴訟対策や、退任後の身の振り方にも有利にはたらき得るからです。</p><p>なぜトランプ大統領は「選挙に大規模な不正があった」と主張するのでしょうか？</p><p><img alt="j201217_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_04-thumb-420xauto-1175864.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは今回の大統領選挙で有権者が投じた１票が正確に集計されたと信じるかどうかをたずねた世論調査です。回答者の85％が正確に集計されたと信じると答えました。<br>これを今度はトランプ大統領を支持した人とバイデン次期大統領を支持した人で比べると、明らかな違いが読み取れます。トランプ大統領を支持した人の3割近くは正確な集計を信じているとは答えず、公正な選挙に一定数が疑念を抱いていることがうかがえます。</p><p><img alt="j201217_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_05-thumb-420xauto-1175866.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうした疑念は投票方法の違いにも表れました。今回の選挙ではコロナ感染を防ぐため、郵便投票や不在者投票を可能にする条件が各州で大幅に緩和され、すべての投票者の半数近くが通常の投票所では投票せず、郵便投票などを利用したことがわかっています。<br>これもトランプ大統領の支持者とバイデン次期大統領の支持者で、明らかな違いがありました。トランプ大統領を支持した人の7割近くは郵便投票などを利用せず、逆にバイデン次期大統領を支持した人の6割近くは郵便投票などを利用したのです。</p><p>トランプ大統領は、選挙前から「郵便投票は不正の温床になる」と主張してきました。一方のバイデン次期大統領は、郵便投票の積極的な利用を呼びかけました。その郵便投票に勝敗を覆すほどの“大規模な不正”がどこにあったのか？今に至るまでトランプ陣営の弁護団は、司法の場で立証することが出来ませんでした。</p><p><img alt="j201217_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_06-thumb-420xauto-1175868.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランピズムは、アメリカ社会の分断の中から生まれ、分断の溝をますます深めながら、<br>アメリカじゅうに拡散してきました。<br>“誰が何と言おうと、自分が見たい現実だけを見て、それ以外は断じて信じない”そうした特有の傾向は、以前は耳慣れなかった奇妙な言葉を振りまきました。<br>事実とは異なるあからさまな嘘も、まるで一面の真実であるかのように語る“オルタナティブ・ファクト”=“もうひとつの事実”。<br>アメリカのメディアの一部に政治的な偏向があるのは確かですが、自分とは異なる見解や批判、不都合な報道も、すべてひっくるめて“フェイクニュース”。<br>そして、本当は自分が勝利したはずなのに選挙結果が不当に盗まれたと確たる根拠もなく主張する“仕組まれた選挙”。選挙で選ばれた大統領が、自分が負けたら公正な選挙自体を否定し、平和的な政権移行を拒むことが、民主主義の根幹を揺さぶる危機でなくて何でしょうか。今後への影響が心配です。</p><p>またコロナ禍への対応でも、トランピズムは事態悪化に拍車をかけました。当初から一貫して感染拡大の危険性を打ち消し、選挙戦の最終盤、大統領自身が感染しても「コロナを恐れるな」と発言。マスク着用を積極的に呼びかけることもありませんでした。それが結局、「大統領はコロナを甘く見た」と批判するバイデン氏に勢いを与え、再選のチャンスを棒に振る大きな要因になりました。</p><p>トランプ大統領は、ワクチン開発に巨額の国費を投じて後押しし、わずか1年足らずで接種の開始に漕ぎつけたことは自らの手腕による大きな成果だとアピールします。しかし、アメリカ国内のコロナ感染による死者はすでに30万人を超えています。</p><p><img alt="j201217_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201217_07-thumb-420xauto-1175870.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今なお全米の大半の州で感染拡大に歯止めがかからず、今月に入ってからは、たった1日で20万人以上もの感染が新たに確認される爆発的なペースで増え続け、文字通り“制御不能”の状態に陥っているのです。今度はバイデン次期大統領が、この厳しい現実に向き合わなければなりません。</p><p>再選に失敗したとはいえ、トランプ大統領が前回の選挙を1000万票以上も上回り、現職としては史上最多となる7400万票以上の支持を得た事実は無視できません。<br>歴代の多くの大統領たちのように、表舞台から静かに消えていくことはなく、ドナルド・トランプ氏は、来月ホワイトハウスから去っても、注目を浴び続けようとするでしょう。<br>大統領の任期は間もなく終わります。しかしトランピズムは簡単に終わりそうにありません。もし終わらないのなら、従来の常識に囚われないトランピズムの特質を破壊ではなく建設的な方向に振り向けるよう願います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 23:40:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本のミサイル防衛はどこへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441153.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう新型迎撃ミサイルシステム、「イージス・アショア」の代替策として新型のイージス艦２隻を建造することを決定します。</p><p><img alt="C201218_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_0-thumb-480xauto-1175872.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）イージス艦の前に大きな波が立ちはだかっていますね。<br>Ａ）「波高し」、大きな課題が待ち受けています。その１つは「人員」の問題です。陸上配備の「イージス・アショア」は陸上自衛隊が担い、海上自衛隊の負担を軽減するのが大きな目的でした。しかし結局はイージス艦ということで、海上自衛隊がその任務を負うことになります。通常だと２隻で人員は６００人ほど。自衛隊の中でも特に艦船の乗組員は慢性的な人員不足で、その確保は容易ではありません。</p><p>Ｑ）もう一つの課題は「コスト」ですか？<br>Ａ）計画の見直しによって生じる負担もありますし、新型イージス艦には、「イージス・アショア」で使用予定だった最新のレーダーを搭載するため、既存のものより船体を大型化する必要などもあり、導入費用は「イージス・アショア」の４０００億円より高額になる可能性が高くなっています。防衛省幹部の１人は、最近の中国の動向などを見れば、陸上配備と違い柔軟に海域に展開できるのはメリットだとしています。費用対効果の面は、しっかり検証していく必要があります。</p><p><img alt="C201218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_2-thumb-480xauto-1175874.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）暗雲の中には「ミサイル阻止能力」というのがありますが？<br>Ａ）相手の領域内でもミサイルを阻止する能力、「敵基地攻撃能力」とも呼んでいたもので、自民党はイージス・アショアの代替策と合わせて、政府に保有も含め検討すべきとしていました。ただ公明党は慎重で結論は出ず、「引き続き検討」ということになりました。一方、政府は、防衛能力強化のためとして地対艦誘導弾というミサイルの射程を大幅に伸ばす開発を進める方針です。これに対し野党からは、事実上、敵基地攻撃が可能で専守防衛から逸脱するおそれがあるとの声も出ています。</p><p><img alt="C201218_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201218_4-thumb-480xauto-1175876.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>すでに様々な課題や、懸念も出ているミサイル防衛の整備、次の通常国会では、しっかりとそのあり方について議論していくことを求めたいと思います。　<br>　　<br>（田中　泰臣 解説委員）<br>　　　　　　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 07:46:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？医療費の負担」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441157.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、社会保障の新たな改革案をまとめました。中でも焦点だったのは、医療費の負担の見直しです。</p><p><img alt="k201218_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_1-thumb-420xauto-1175878.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【見直し案のポイント】</p><p><img alt="k201218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_2-thumb-420xauto-1175880.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポイントはふたつ。<br>ひとつは「一定以上の収入がある75歳以上の窓口負担2割へ引き上げ」。<br>もうひとつは「紹介状を持たずに大病院を受診した時に窓口で支払う定額負担の引き上げ」です。<br>まず、75歳以上の窓口負担の引き上げについて。<br>今、75歳以上の人が病院にかかった時に窓口で支払う負担は、現役並みの年収（一人暮らしの場合383万円）がある人はかかった医療費の3割で、それ以外の人は1割となっています。</p><p><img alt="k201218_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_8-thumb-420xauto-1175882.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここに、2割負担の人をつくろうというのが今回の見直し案です。<br>政府・与党の間で2割負担となる収入の基準をどこに設定するかで調整が難航しましたが、一年の年金収入が200万円以上の人など（夫婦二人だと320万円以上の人などに）、2022年度後半以降、2割の負担をお願いしようという案になりました。</p><p>【なぜ200万円以上？】<br>与党内には色んな意見がありましたが、現役時代に平均的な収入だったサラリーマンの年金の受け取り額が年におよそ187万円。それを少し上回る水準だと政府は説明しています。<br>対象はおよそ370万人。75歳以上の人の収入の多い方から上位３０％までが2割以上の負担になるという形です。</p><p>【どうして今見直し？】<br>2022年から2025年にかけて団塊世代が75歳以上になり始めるからです。</p><p><img alt="k201218_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_11-thumb-420xauto-1175884.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>75歳以上の医療費の財源は、図のように、75歳以上の人が支払う保険料と窓口での自己負担のほかに、税金と働く世代が払う保険料でまかなわれています。現役世代の保険料は4割程度です。<br>75歳になると収入のほとんどは年金だから保険料を多く払えないだろうということで、この仕組みになっています。<br>しかし、現役世代の保険料が増え続けていて、今年度は一人あたり平均で年におよそ6万３０００円に。このままだと5年後には8万円になるのです。<br>そこで、現役世代の負担を少しでも抑制しようと、収入が比較的多い高齢者には、窓口負担をもっと払ってもらおうということになったのです。</p><p>【主に外来患者に大きな影響】<br>窓口負担が2割になると、通院回数の多い人は負担がより重くなりますが、医療費の窓口負担は、ひと月の上限額が決められていて、高い費用がかかる場合は上限額で頭打ちとなります。ですので、入院のケースの多くは2倍までの負担増にはならない見込みです。</p><p><img alt="k201218_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_13-thumb-420xauto-1175886.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、より影響が出るのは外来です。外来を受診する患者の6割が2倍の負担になると見られています。<br>それで政府も、定期的に外来を受診する人の負担が急激に増えないように、最初の3年間は負担を軽減する対策をとる方針です。<br>その対策とは、ひと月の負担の増加額が、最大でも3000円に収まるようにするというもの。<br>例えば、１割負担で月に5000円だった人が2割負担になると10000円になりますが、これを3000円までの負担増に抑えて8000円におさえるといった具合です。</p><p>【さらに2割負担の対象は増える】<br>ただ、今回こうした見直しをしても、75歳以上の医療費のために現役世代が負担する保険料は2025年度でみても一人あたり年に800円しか減らないと試算されていて、このため、さらに対象を広げるべきだという声も多いのです。<br>現役世代が今後減少していくので、高齢であっても経済的に余力がある人にもっと負担してもらおうという流れは強まると思います。<br>ただ、高齢者が負担する医療や介護の月々の保険料は今後も増える見通しですので、仮に2割負担の対象を広げる場合は、マイナンバー等を活用して預貯金や資産も含めて経済力を判断する必要があると思います。また、今回の見直し後に必要な受診を控える動きが出てこないか、検証も必要だと思います。</p><p>【紹介状をもたずに大病院を受診した時の定額負担の引き上げ】<br>かかりつけ医などからの紹介状を持たずにいきなり大病院を受診した時に、医療費とは別に一定額を窓口で支払わなければならない制度があります。その負担額を引き上げようというものです。</p><p><img alt="k201218_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_18-thumb-420xauto-1175888.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、ベット数が200床以上ある大病院のうち全国666の病院では、紹介状をもたずに外来を受診すると、医療費とは別に5000円以上（病院によって違いはあるが）を支払うことになっています。<br>政府は、これを2022年度から2000円増額して7000円以上にする方針で、対象の病院もさらに増やす予定です。</p><p>【なぜ定額の負担が必要なのか】</p><p><img alt="k201218_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_21-thumb-420xauto-1175890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、外来患者が集中している大病院の医師の負担を軽減しようと始まったものです。<br>まずは地域のクリニックなどで診てもらい、大きな病院での検査や治療が必要な場合は、紹介状を持って行くようにしようということなのです。<br>紹介状があれば、医師もどんな検査や治療をすれば良いか早く判断できるので、医師の負担軽減になるというわけです。<br>ですが、この仕組みは4年前から義務付けられたのですが、まだ、紹介状を持たずに受診している人が大勢いるのです。<br>もちろん緊急性の高い場合や大病院にしか専門の医師がいないケースなどもあって、そうした場合は紹介状なしでも定額負担を払わなくてよいのですが、中には、地域のクリニックで対応できる軽い風邪のような症状で訪れるケースもまだあると聞きます。</p><p><img alt="k201218_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_23-thumb-420xauto-1175892.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「大きな専門病院のほうが安心」といった声もありますし、近くに病院が少ない地域もあるのでわからないが、厚生労働省の調査では、この定額負担を始めた後、初診の患者の中で紹介状なしで受診する人の割合は全体で２５％ほど減少していて、負担の額が高くなるほどそうした患者が減っています。<br>医師の数にも限りがあるし、身近に信頼できる医師を持てるように、総合的な診療ができる医師などかかりつけ医の育成をさらに進めていくことも求められると思います。</p><p>【山積する医療の課題】</p><p><img alt="k201218_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_24-thumb-420xauto-1175894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これからも医療費は2025年度に今の1.2倍の48兆円。高齢者数がピークとなる頃2040年度には1.7倍の67兆円になる見通しです。</p><p><img alt="k201218_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201218_25-thumb-420xauto-1175896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これだけの費用を、税や保険料などで誰がどう負担し合うのか。<br>また、医療技術の高度化や高額な薬の開発が相次ぎ、全てを医療保険でカバーするとそれだけ医療費は膨らんでいきます。どこまで保険でカバーするのか。そして、薬や検査の重複を防ぐための仕組みづくりももっと早く進めていくことが重要だと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 11:50:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　『勝負の３週間』と年末年始に向けた対策」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441256.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「勝負の３週間」で感染を減少に転じさせることはできませんでした。新型コロナウイルスの感染拡大傾向は続いています。政府は、２０２０年１２月２８日からＧｏＴｏトラベルを全国一斉に一時停止にするとしています。一方、病院ではひっ迫した状態が続いていて、医療の態勢が薄くなる年末年始を控えて、医療崩壊を招かないか、危機感を訴える声も聞かれます。</p><p><img alt="j201218_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_1-thumb-420xauto-1176366.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今回は、<br>▽感染の現状と医療現場でどういったことが起きているのかを見た上で、<br>▽年末年始に向けて、感染拡大を抑えるために、どういった課題があるのか<br>▽今、求められることを考えます。</p><p>まず、全国の感染の現状です。</p><p><img alt="j201218_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_3-thumb-420xauto-1176369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、１日ごとの感染者数の推移です。西村経済再生担当大臣が、「勝負の３週間」と表現した２０２０年１１月２５日の後、増加の傾向が一度止まったように見えた時もありましたが、再び増加しています。１日の感染者が３０００人を上回る日もあるなど、予断を許さない状況が続いています。<br>感染者数とともに、深刻なデータのひとつが重症者数です。１２月１８日はおよそ６００人と、１１月以降、ほぼ毎日増え続けています。重症者の増加に伴って、亡くなる人も増えています。勝負の３週間とされた期間に全国で６８７人、１日に３０人以上の方が亡くなっています。その前の３週間は２２０人ですから３倍以上、死亡者数を３週間ごとに見ても、急激に増えていることがわかります。</p><p><img alt="j201218_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_4-thumb-420xauto-1176371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、感染者の中で高齢者が少なくないことが影響しているとみられています。重症患者が増えて、それが亡くなる人の増加につながってしまっているのです。いまの感染拡大は、１日でも早く、減少に転じさせなければならないのです。</p><p>一方、治療にあたる医療機関の態勢も深刻になってきています。</p><p><img alt="j201218_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_5-thumb-420xauto-1176373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの患者の治療には、医師や看護師など多くの人が必要になるため、ベッドとスタッフを確保するのは簡単ではありません。感染が確認された人は、症状や年齢などによって、在宅、ホテル、病院それも症状が重ければ重症患者用ベッドに入ります。ただ、空きベッドや医療スタッフが足りず、こうした在宅なのか病院なのか振り分ける調整作業にも時間がかかってしまいます。<br>規模の大きな病院の多い東京都でも、さらにベッドが必要になってきていて、東京都は、新たに１０００床確保して、これまでの３０００床から４０００床に増やすことにしています。</p><p>医療体制のひっ迫は、都市部だけでなく、地方でも課題になっています。</p><p><img alt="j201218_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_6-thumb-420xauto-1176375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図は、「勝負の３週間」の２１日間に各都道府県で確認された感染者数を色別で示したものです。東京周辺の１都３県や愛知県、大阪周辺で多くなっていますが、あわせて、これまで大きな感染がなかった青で囲んだ７つの県でも感染拡大がみられています。このうち広島県と福岡県について見てみますと、感染状況は急増しています。大都市から、飛び火するように広がったとみられています。病院の数が少ない地方では、短い期間で医療態勢がひっ迫する恐れがあります。ベッドや人手の確保などの備えは、全国で必要でこれ以上感染が拡大すれば、各地で問題が表面化してくる恐れがあります。</p><p><img alt="j201218_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_7-thumb-420xauto-1176377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、感染者が確認された時、もとの感染源は誰なのか、どこでうつったのか保健所が調査しますが、その保健所の態勢も追いつかなくなってきています。保健所の調査が十分できなくなると、感染経路が不明となり、ウイルスの封じ込めができず、感染者が増えるという、悪循環になってしまいます。<br>勝負の３週間で感染を抑え込むことはできませんでした。ただ、これで対策が終わったわけでなく、医療態勢が薄くなる年末年始の前に、十分感染者を少なくできるか、１２月１８日から年末までの１０日程が、次の勝負になります。</p><p><img alt="j201218_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201218_8-thumb-420xauto-1176379.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その上で、いま課題とされるのは、一つは直近の増加傾向を減少に転じさせて、重症患者や、亡くなる人を１人でも減らすことです。こうできれば、おのずと医療機関のひっ迫した状況も改善に向かうことになります。そして、人が集まることの多い年末年始の行事などをきっかけとして、年明け２０２１年１月に感染が拡大するようなことがないようにすることです。<br>これに対して政府は、ＧｏＴｏトラベルについては、１２月２８日から２０２１年１月１１日まで全国で一時停止に、ＧｏＴｏイートも販売済みの食事券などの利用自粛の検討を要請するとしています。ＧｏＴｏイベントの割引やＧｏＴｏ商店街のイベントも、一時停止することにしています。これは、年末年始のイベントや会合などをきっかけにした感染を抑えると同時に、仕事が休みの人が多いこの時期を利用して、感染を低いレベルにまで抑え込もうとしています。</p><p>年末年始の感染対策も重要ですが、いま直面しているのは、毎日のように２０００人を超える感染をどう抑えるのかという問題です。では、これに向けて、何が求められるのでしょうか。政府の分科会の専門家などが考えているのが、酒を提供する飲食店などに対して、営業を午後１０時までにするなどの営業時間短縮の要請による効果です。政府は、都道府県が店側に協力金などを支払う場合、それを支援するとしています。すでに、北海道、東京、愛知、大阪など全国１５以上の都道府県で行われています。現在の感染拡大では、若者の会食の場などでウイルスが広がって、それが高齢者などにも感染しているケースが多いのではないかと想定されていて、営業時間短縮が感染対策に効果的と考えられています。実際、札幌のススキノで１１月上旬から時間短縮を行った北海道は、感染者が減少傾向を見せ始めています。<br>ただ、どこまで徹底できるかが課題です。中には時間短縮をせずに営業している店もあるとみられているからです。そして、効果を検証して、営業時間について、さらに短縮する必要があるかどうかや、対象とする地域を広げるなどの措置も検討が必要になると思います。<br>こうした、飲食店の営業時間短縮が現在の感染対策で大きなカギを握っているという重要性を正確に理解している人はどれだけいるでしょうか。<br>政府の情報の伝え方をめぐっては、感染が拡大する中、ＧｏＴｏトラベルを進める姿勢に、感染対策と経済対策のどちらを重視すればいいのか、わかりにくいといった意見が出されていました。政府には、感染対策の重要性やどのような効果を狙ったものなのかを、国民にわかりやすく説明することが必要ではないでしょうか。それなしには、多くの店や利用者、国民に協力してもらうことは難しいと思います。</p><p>まだ、私たちは新型コロナウイルスの感染をコントロールすることはできません。それだけに一人一人が少しでもリスクの小さい行動をとることが大切です。<br>今度の年末年始は、いつもの年とは違う、少人数で、時期をずらして、３密をさけて行動する、こうしたことを徹底して、全国でＧｏＴｏトラベルやＧｏＴｏイートを再び始められるまで感染を抑え込むことが求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 23:23:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ後遺症と今後の課題」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/441258.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国立国際医療研究センター　国際感染症センター　医師　森岡　慎一郎</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201221_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201221_016-thumb-380xauto-1176387.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p><strong>はじめに</strong><br>新型コロナウイルス感染症罹患後に急性期症状が遷延したり、回復後に症状が出現したりする、いわゆる「コロナ後遺症」があることがわかってきました。きょうは、後遺症の疫学調査を行うことになったきっかけ、後遺症の種類や持続期間、考えられる原因と治療法、今後の課題をお話しします。</p><div><p><strong>後遺症の疫学調査を行うことになったきっかけ</strong><br>国立国際医療研究センターでは、2020年1月の武漢帰国便や2月のダイアモンドプリンセス号など、新型コロナウイルス感染症対応の初期段階から多くの患者さんを受け入れてきました。患者さんの中には、退院後もだるさ、息切れ、においや味がしないなどの症状が続く、毛が抜けると訴える方がみえました。当初、我々は きもちの問題 ではないかと考えておりました。しかし、このような訴えのある患者さんが一定数みえ、コロナの後遺症ではないかと考えるようになりました。6月頃だったと思います。そのころ、世界中でSNSを通してこのような後遺症で苦しむ患者さんが紹介され、一部には必要以上に不安を煽る内容があったと記憶しております。我々は、後遺症を正しく知り、正しく恐れるため、客観的な疫学情報を得ることを目的に後遺症の調査を行いました。</p><p><strong>４か月以上続く後遺症</strong><br>新型コロナウイルス感染症の後遺症については、７月ごろから海外からの報告が出てきました。イタリアからの報告では、発症後60日の段階で87％の患者が何らかの後遺症を訴えていました。特にだるさや呼吸苦の頻度が高く、関節痛、胸痛、咳、嗅覚障害、目や口の乾燥、鼻炎、結膜充血、味覚障害、頭痛、痰、食欲不振、のどの痛み、めまい、筋肉痛、下痢など様々な症状がみられました。<br>我々は7月から8月にかけて、２～６月に当院を退院した患者さんに電話で後遺症に関する聞き取り調査を行いました。聞き取りができたのは63人で、平均年齢は48歳、約９割が日本人でした。75％が新型コロナウイルス肺炎と診断されましたが、酸素投与を受けた中等症患者が27％、人工呼吸管理を受けた重症患者が８％。大半は軽症患者でした。<br>結果は、発症から約2か月で48%の方に、約4か月たっても27％の方に何らかの後遺症を認めました。</p><p><img alt="s201221_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201221_020-thumb-500xauto-1176389.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>この図は新型コロナウイルス感染症発症からの日数と、急性期症状を有する患者さんの割合の関係を表したものです。呼吸苦、だるさ、嗅覚障害、せき、味覚障害といった症状が、発症2か月後も5～18%、発症から約４か月後も2～11%続いていました。</p><p><img alt="s201221_023.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201221_023-thumb-500xauto-1176391.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>こちらは新型コロナウイルス感染症発症からの日数と、脱毛を有する患者さんの割合の関係を表したものです。脱毛は全体の24％の方で見られました。発症後約１か月から出現し、症状持続期間は平均76日でした。</p><p><strong>後遺症の原因</strong><br>　こうした後遺症は、いくつかの症状が複合的に絡み合ったものと考えられます。<br>　1つ目は、「集中治療後症候群」です。これは、集中治療室での治療後に生じる身体障害・認知機能障害・精神の障害を指すものです。しかし、新型コロナウイルス感染症の場合は、重症者の多くが高齢者で、ワクチンも特効薬もない感染症で治療が長期化したこと、厳重な感染対策のために家族や友人とも会えず孤独な闘病をよぎなくされたことなどから、いっそう重い症状が現れた可能性があります。<br>2つ目は、急性期の症状が遷延しているタイプです。この「持続型」の後遺症で最も多くみられたのは、肺の機能低下と関係する症状です。肺の細胞で増殖したウイルスが重い肺炎を引き起こした場合、その肺炎が治る際に細胞の壁が硬くなる「線維化」が起こるなどして、長引く呼吸苦やせきの原因になります。<br>味覚障害・嗅覚障害は、新型コロナウイルス感染症の最も特徴的な症状です。これは、特に若い世代や女性に多く見られます。この症状が長く続く人の話によると、人生の楽しみを奪われたようでつらい、精神的にも落ち込むと語られています。<br>3つ目は、「ウイルス後疲労症候群」です。これは急性期ではなく、回復後に出てくる症状です。発症から約110日後に電話で聞き取った回復者のうち、約３割の人に脱毛、記憶障害、睡眠障害、集中力低下などの症状が見られたというフランスからの報告があります。日本の報告でも脱毛は同じように発現しています。ウイルスが直接影響した症状ではなく、感染による肉体的精神的ストレスによって起きている可能性が指摘されています。<br>4つ目は、心臓や脳への影響です。新型コロナは、肺だけでなく、心臓や脳にも感染し深刻な障害を起こす恐れがあるとの報告が相次いでいます。脳では髄膜炎や脳炎、心臓では心筋炎や心房細動などが出る方もいて、後遺症が心配されます。<br>いま後遺症を引き起こす仕組みにも複合的な要因があることがわかってきています。</p><p><strong>ＶＴＲ（サイトカイン・ＡＣＥ２）</strong><br>1つは、肺に侵入したウイルスが増殖すると、そのウイルスを撃退しようとして免疫細胞がサイトカインと呼ばれる生理活性化物質を過剰に放出し、全身の正常な臓器を障害する仕組みです。<br>もう一つは、新型コロナがもつスパイクと呼ばれる突起が、人間の細胞の表面にあるACE2という受容体と結合することで細胞内にウイルスが直接侵入・増殖し、多臓器を障害する仕組みです。ACE2は肺や心臓、血管内皮、小腸などの細胞、鼻やのどの粘膜に多く見られ、脳でもACE2が多く見られる部分が確認されています。ACE2は年齢とともに増加するとされていて、このことが年齢が高いほど重症化するリスクが上がることに関係していると考えられます。</p><p><strong>治療</strong><br>今のところ、これらの後遺症に対する確立した治療法はなく、対症療法が中心となります。今後の研究において、新型コロナウイルス感染症後遺症の病態を解明していくとともに、有効な治療法を見つけていく必要があります。</p><p><img alt="s201221_024.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201221_024-thumb-420xauto-1176394.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><strong>今後の課題</strong><br>今後は、まず新型コロナウイルス感染症後遺症の概念を多くの方に知ってもらうことが大切です。特に、回復後の患者さんが受診するような開業医の先生方には広く認知していただきたいと思います。<br>次に、後遺症により仕事に行けないなど生活に支障をきたした場合の救済問題があります。これは、後遺症をどのように定義するかにかかわる難しい問題です。なぜなら、後遺症の症状は主観的な訴えが多く、検査値など客観的な指標で後遺症を定義づけることが困難だからです。これも今後の課題です。<br>臨床研究の面では、今後はさらに多くの患者さんにご協力いただき、後遺症が出現もしくは遷延するリスクを見つける予定です。さらには、病態解明による有効な治療薬開発につなげたいと考えています。</p><p><strong>コロナに罹患しないことが最大の後遺症予防</strong><br>最後に、最近では「コロナはただの風邪」という言葉を耳にします。しかしながら、新型コロナウイルス感染症は、後遺症という点だけ見ても風邪やインフルエンザとは異なり、一緒のように考えてはいけません。多様な症状が月単位で長引き、回復者の生活の質を低下させ、美容というデリケートな面でも問題を引き起こしています。重症者だけでなく、軽症・中等症の患者や若い世代にも一定の割合でつらい後遺症が長く続くという実態を知っていただければ、「若いから感染しても大丈夫」とは決して言えないことをわかっていただけると思います。</p><p>ウイルスの増殖や細胞へのウイルスの侵入を止める決定的な治療薬が開発されたり、有効性と安全性が確認されたワクチンが広く普及されたりするまでは、できるだけ感染しないように基本の感染対策を続けていくことが大切です。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Dec 2020 06:39:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「核燃料施設共同利用を検討　そのワケは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441257.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原発の使用済み核燃料を保管するため青森県むつ市に建設中の施設について、水野解説委員の解説。</p><p><img alt="C201221_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_0-thumb-480xauto-1176381.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>イラスト、地元は不機嫌な顔してるが、重要な話が何の相談もなく発表され、「青森は核のゴミ捨て場ではない」と不快感をあらわに。<br>この施設は東電など2社が自分たちの使用済み核燃料の一時的な保管施設として青森県とむつ市の了解を得て建設。</p><p><img alt="C201221_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_1-thumb-480xauto-1176383.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>それを今回業界団体の電事連が、ほかの電力会社の使用済み核燃料も保管できるよう共同利用を検討しようという。<br>なぜ共同利用の検討が必要なのか。<br>再処理工場の遅れもあり全国の原発の使用済み核燃料プールはすでに8割近くが埋まり、原発が運転できなくなるおそれもあって、使用済み燃料対策は各社共通の課題。<br>そこでほかの原発分も保管できるようにしようというのが表向きの理由。<br>ただ大手電力の中には敷地内に新たな施設を作るなど独自の対策を進めているところもある。</p><p><img alt="C201221_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201221_4-thumb-480xauto-1176385.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうした中、反発も承知で共同利用案を示したのには、関西電力の支援という事情があるとみられる。<br>関電は年明けにも、運転開始から40年以上の福井県にある老朽原発の再稼働を目指している。<br>ただ福井県は条件として、たまった使用済み核燃料の県外での保管に年内にメドをつけるよう求めていた。<br>ところが経営幹部の金品受領問題で信頼が失墜したこともあって難航。<br>そこで時間切れ前に急遽、業界として共同利用を提案して支援しようという思惑。<br>ただむつ市など地元は納得していない。<br>原子力施設にとって一番大切なのは地元の理解を得ること。<br>それを軽視するようなやり方では、原子力の信頼回復は遠のくばかり。<br>電事連だけでなく関電も前に出て、共同利用の事情や使用済み燃料を最終的にどこで処理するのか、地元に丁寧に説明することから始めなければ。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Dec 2020 07:29:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナで悪化～財政の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441331.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年度の政府予算案がきょうまとまりました。感染拡大の防止や経済の落ち込みに対応するための歳出が大きく膨らんだ今年、財政は極度に悪化しました。コロナ対策が最優先とされる中でも、財政の健全化にむけた取り組みの継続が求められています。</p><p><img alt="j201221_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_01-thumb-420xauto-1176647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）悪化する財政の姿<br>２）補正予算で膨らむ構図<br>３）持続可能な財政に向けて</p><p>１） 悪化する財政の姿</p><p><img alt="j201221_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_02-thumb-420xauto-1176649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず来年度の予算案の全体像をみてみます。<br>一般会計の歳出の総額は、１０６兆６０００億円あまり。当初予算の規模としては、去年から4兆円近く増え過去最大となりました。全体の3分の１を占める「社会保障費」が、高齢化に加えて、保健所や国立感染症研究所の体制強化などのコロナ対策が重なり、３５兆８０００億円あまりと過去最大となったことや、国会の承認を得なくても使えるコロナ対応のための５兆円の予備費を盛り込んだためです。一方で、税収は、景気の悪化を背景に今年度当初に比べて6兆円あまりも減り、５７兆４５００億円程度にとどまります。この結果、歳出に対して足りない分は、およそ４３兆６０００億円の国債発行つまり政府が借金をして補うことになります。その結果、国債発行残高は、来年度末には９９０兆円３０００億円と、１０００兆円目前まで膨らみます。<br>このように、コロナは国の財政を大幅に悪化させています。ここからは、175兆円規模に膨らんだ今年度の予算を振り返ってみます。</p><p><img alt="j201221_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_03-thumb-420xauto-1176651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年度の当初予算の規模は１０２兆円あまりでしたが、3度にわたる経済対策のための補正予算で、あわせて７６兆５０００億円あまりの追加の歳出が行われる見通しです。未知の感染症に対応するため歳出が膨らむのは、やむをない面もあったと思います。今年７月から9月のGDPのデータをもとに、景気の回復には巨額の需要を財政の力で生み出す必要があるという指摘も出ていました。</p><p>２） 補正で膨らむ構図</p><p><img alt="j201221_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_04-thumb-420xauto-1176654.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ補正予算の中身をのぞいてみると、中には、初めに規模ありき、と疑いたくなるものも散見されます。<br>例えば経済対策の柱の一つとなった防災・減災・国土強靭化では、今後5年間に、当初予算とは別に、１５兆円の規模を確保することが閣議で決定され、第三次補正予算に3兆円余りの予算が盛り込まれています。では、この１５兆という数字の根拠はどこにあるのでしょうか。　<br>実は、国土強靭化をめぐっては、平成３０年度から３年間で７兆円の規模の対策がまとめられています。この時は、西日本豪雨など各地で大規模な災害が相次いでことを受け、斜面の補強や、川底の掘削工事など、災害を防ぐために緊急に必要な工事がリストアップされ、それにかかる費用を積み上げて７兆という数字が算出されました。ところが今回はすべての工事個所が想定されているわけではありません。さらに、３年で７兆円を５年に延ばせば１２兆円弱となるところを、事業を加速するとして3兆円が上乗せされました。しかし上乗せされる額がなぜ3兆円なのか、その合理的な根拠はまったく説明されていません。このため、初めに規模ありきでは、という指摘が出ているのです。兆単位の予算をつけるには、それなりに納得のゆく説明が求められるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j201221_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_05-thumb-420xauto-1176656.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、第三次補正予算案にはこんな歳出項目も盛り込まれています。<br>農産物の収益性を高めるために水田を畑地化するなどの事業や、国産チーズの競争力強化、それにスマート農業技術の開発実証プロジェクト。実は、これらの予算は、おととしと去年の補正予算でも認められていて、当初予算では計上されていませんでした。同様のケースはほかの省庁でも見られます。本来補正予算は、その年に発生した緊急の事態に応じて編成されるものなのに、毎年同じ項目が顔を並べるというのは、どういうことでしょうか。</p><p><img alt="j201221_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_06-thumb-420xauto-1176658.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>背景として考えられるのは、ここ数年、このグラフが示すように、数兆円単位の補正予算が毎年組まれ、いわば常態化していることです。当初予算に関しては、各省庁の要求額に厳しい枠がはめられています。こうした中で、補正予算がもうひとつのお財布として、最初からあてにされているかのようです。わたしはこうした予算自体がすべて無駄だとか問題だといっているのではありません。逆に毎年必要な重要な予算なのであれば、当初段階から要求したうえで、ほかの要求項目との間で優先順位をつけ、別の事業をスクラップしてでも確保するというのが筋ではないかと思います。当初予算を厳しく抑えても、補正で膨らめば元も子もありません。補正予算が便利なお財布として都合よく使われることのないよう、厳しい目をむけていく必要があります。</p><p>３） 持続可能な財政に向けて</p><p>さてコロナで大幅に悪化した財政ですが、仮にコロナが収束したとしても、高齢化を背景に厳しい状況が続きます。ここからは、今年焦点となった後期高齢者の医療費の問題を通じて、社会保障制度を維持していくための財政の在り方について考えていきます。</p><p><img alt="j201221_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_07-thumb-420xauto-1176660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>７５歳以上の後期高齢者は、一定以上の所得のある人をのぞいて、本人が窓口で負担するのは医療費の１割にすぎません。その結果後期高齢者の医療費全体のうち、１５％が自己負担と高齢者自身が支払う保険料で、４５％程度が税金で賄われる一方、残りの4割弱は現役世代が支払う健康保険料の中から負担しています。どういうことかというと、現役世代は、自分たちの医療のための保険料に加えて、高齢者の医療費を負担するための保険料も支払わされているのです。</p><p><img alt="j201221_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_10-thumb-420xauto-1176666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つまり、現役世代から見れば、高齢化社会の付けを背負わされている構図です。この現役の負担、今年度は一人当たり平均で年間およそ６万３０００円。ところが、２０２２年には団塊の世代が７５歳に差し掛かるため、後期高齢者が急激に増えていきます。さらに、７５歳を超えると一人当たりの医療費は７４歳以下に比べて平均で約３.７倍に増えるといいます。一方で、割合が減っていく現役世代の負担は重くなり、５年後には平均で年８万円近くにのぼります。そうなれば、消費に回せるお金が減って経済に打撃を与え、子供を抱えながら非正規で働く人々の生活は今以上に厳しくなることも考えられます。<br>そこで政府は今月、７５歳以上については、２０２２年度後半以降、一年の年金収入が２００万円以上、夫婦二人で３２０万円以上のひとなどを対象に、自己負担の割合を１割から２割に引き上げることを決めました。ただこれによって、現役世代が負担する保険料が軽減される額は、わずか年８００円にすぎません。</p><p><img alt="j201221_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201221_11-thumb-420xauto-1176668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>医療費は高齢者の数がピークとなる２０４０年には、いまの１.７倍の６７兆円にのぼるみとおしです。一方で現役世代の比率はさらに減り、他の人の分まで負担しきれなくなるかもしれません。負担がなければ給付もなく、医療保険制度そのものの崩壊をも招きかねないのです。今後高齢化が一段と進む中で、そもそも年齢によって、負担率が変わるという仕組みのままでよいのか。資産をもつ人により多く負担してもらうべきではないか。また今回は保険料のなかだけの議論でしたが、より多くの税金を投じて国民全体で幅広く負担することまで検討することが求められているのではないでしょうか。</p><p>来年も、感染症対策や経済の下支えが目先の最優先の課題になるものとみられますが、コロナ対策で巨額の予算が必要だからといって、財政規律はどうなってもいいということにはなりません。社会保障をはじめ国のシステムを将来にわたって守るために、財政はどうあるべきか。国民一人一人が自分に跳ね返ってくる問題として考えていく必要がありそうです。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 21 Dec 2020 23:16:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アリ社会に見る持続可能な暮らし」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/441404.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>九州大学 持続可能な社会のための決断科学センター 准教授　村上　貴弘</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201222_023.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_023-thumb-380xauto-1177066.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>こんにちは。九州大学の村上貴弘です。わたくしは25年以上にわたってアリの研究をしております。今日は10分間アリの奥深い世界のお話をしていきます。</p><div><p>私はハキリアリというアリや侵略的外来アリのヒアリを中心に研究をしています。ハキリアリは、なんと農業をするアリです。人間以外にも農業をするアリがいることを皆さんご存知でしたか？</p><p><img alt="s201222_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_014-thumb-420xauto-1177068.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>つい先日、僕の共同研究者でもあったウィスコンシン大学のキャメロンキュリー博士が中米に生息するハキリアリがマグネシウムという鉱物を自分で作り出して鎧のように身にまとって敵から身を守ったり免疫機能を向上させたりしているという衝撃的な研究を発表しました。このようにアリにはまだまだ未知の世界が広がっていることも解説していきます。<br>その前に基本的なことですが、皆さんが普段目にしている働きアリ。これはすべてメスです。アリの社会はメス中心で構成されています。もちろん産卵を司る女王アリもメスです。オスは何をするかというと、特定の時期にしか現れず、とくに仕事もできず、時期が来ると交尾をするために飛び立って、交尾が終わると死んでしまいます。<br>そんなメス中心のアリの社会 。労働はどのように分業されているかというと、年齢で分かれています。</p><p><strong>アリの社会はメス中心</strong><br>アリの社会では、基本的には若い個体が安全な巣の中での仕事、例えば子育てとか貯蔵された食糧の管理などをしています。老齢の個体が危険な外仕事、たとえば狩りとか巣の防衛などをします。「老人虐待じゃないか!」という意見もあるかもしれませんが、あまり大きくないアリの集団では若い個体が死んでしまうと失われる労働力が大きいので、寿命に近い老齢の個体が危険な労働をした方が、コストが低くなるのですね。</p><p><strong>アリの多様な社会形態</strong><br>しかしながら、アリの社会というのは多様です。より複雑な社会を持つようになると、年齢ではなくスペシャリストが現れます。たとえば、中南米に生息するナベブタアリ。</p><p><img alt="s201222_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_017-thumb-420xauto-1177070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このアリの働きアリの一部は、頭部がこんなふうにお皿のように変化してしまっています。このアリは木の空洞などに巣を作りますが、この働きアリは巣の入り口をこうやってペタッと塞ぎ、「扉」役をします。扉役の働きアリは年齢によって働きが変わるわけではなく、若い時も年老いたときもずっと一生扉役で終わります。凄いですよね。</p><p><img alt="s201222_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_020-thumb-420xauto-1177073.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、北米大陸の砂漠地帯やオーストラリアに生息するミツツボアリは、このように貯蜜ワーカーと呼ばれる貯蔵庫役の働きアリがいます。この働きアリは、巣の天井にぶら下がって、別の働きアリが集めた蜜をお腹に溜め込んで、こんな風にパンパンに膨らんだ状態でジッとしています。エサ不足の時などに仲間に蜜を分け与えて、まさに貯蔵庫役として一生巣の天井にぶら下がっています。どういった気持ちでぶら下がってるんでしょうね？アリの社会にはもっともっと多様なものがありますが時間の関係上、割愛させていただきます。</p><p><strong>アリたちの“感染対策”</strong><br>人間社会は今年、新型コロナウイルスで大変苦労しております。密集した社会、高度に発達した社会を持つアリもまた、さまざまな病原菌やウイルス、寄生虫に注意を払わなくてはなりません。わたくしは、ハキリアリなどの巣をこれまで1000時間近く観察して、記録をつけておりますが、<br>【VTR・グルーミング】<br>巣の外から戻ってきた個体は必ず自分の体をグルーミングといってクルクルと足を使って掃除して、さらに他の個体も手伝ってグルーミングしてからでないと巣の中に入ってきません。これは100％例外なくやっております。皆さんはどうでしょうか？帰宅後100％手洗いうがい、着替えをしていますか？もししていない場合はアリのことを自分たちより下には見られませんよ。</p><p><img alt="s201222_021.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_021-thumb-420xauto-1177076.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、それだけでは病原菌やウイルスに対抗できません。ハキリアリ達はさらにすごいものを身につけています。このように体の表面の特定の場所に抗生物質を分泌するバクテリアを共生させているんですね！このバクテリア、実はこの地球上でハキリアリの体の表面にしか生息していません。</p><p><img alt="s201222_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201222_022-thumb-420xauto-1177078.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それ以外にも、自分自身で抗菌物質を分泌したり、先ほど冒頭で説明したようにマグネシウムまで作り出して鎧を身にまとうなど、想像をはるかに超えるような方法で病原菌・ウイルスに対抗しているのです。密集した集団生活をしている人間はまだまだこういった経験が浅いんですね。アリたちは1億5千万年も前から社会生活を営んでさまざまな危機に対応してきています。そのようなアリの社会から学ぶことはたくさんありそうだと思いませんか？</p><p>【VTR・農業するハキリアリ】<br>そんなアリの社会についてわたくしは近年、音声コミュニケーション、つまりおしゃべりするアリの研究をしています。先程出てきた農業をするアリ、何を育てているかというとキノコを栽培しています。森から葉を切り出しては、それを巣に持ち帰り、小さく切り刻んで菌糸を植え付けて育てるのです。ハキリアリの仲間は人間よりもかなり昔、約5000万年前からこの農業を続けてきているのです。人間など足元にも及ばないほどの持続可能な社会を実現していると思いませんか？そして、この農業をするアリが多様な音を使っているということを発見しております。例えばどんな音を使っているのか？　</p><p>【音・いい葉っぱ】<br>この音は、ハキリアリが良い葉っぱを切っているときの音です。　</p><p>【音・きらいな葉っぱ】<br>一方こちらの音は、あまり好きではない葉っぱを切っているときの音です。このように同じ葉を切るという行動でも、全く違う音を使って情報を伝達していることが分かりますね？ということは、ハキリアリにおいては、お喋りすることが非常に重要な要素であるかもしれないという仮説に基づいてさまざまな音を録音して解析をしているところであります。<br>この研究が理想的に進めば、今問題になっている侵略的外来生物のヒアリや現地中年米では大きな農業被害をもたらすハキリアリを「腹を割って話す」ことで説得して、お引き取り願えるのではないかと考えております。研究の進展にご期待ください。</p><p>さて、アリという生き物は1億5千万年前にこの地球上に出現し、大きな環境変動に耐えながら、現在1万1千種以上が存在し、合計の生物量、つまり総重量はなんと人間と野生哺乳類を足したものと匹敵すると言われています。われわれ人間は、この地球上に誕生してからたかだか20万年。近年、エネルギーの枯渇や食料不足、環境変動を引き起こすなどとてもではないですが1億年も今後地球上に暮らすことなどできないような環境負荷をかけながら存在しています。</p><p>アリたちは環境を大きく改変することなく、地球上に広くそしてたくさん存在し、かつ長い時間持続的に発展し続けています。この上手に地球環境に適応し、持続可能な社会を実現しているアリから、皆さんもどうか色々と学んでいきましょう。アリたちは、私たちの大先輩で、素晴らしい教材なのです。</p><p>本日は有難うございました！</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 06:47:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「1人に1つ　公金受取口座とは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441335.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、きのう決定したデジタル・ガバメント実行計画で、国民が国からの給付金をすぐに受けとれるよう、一人に一つ、公金受取口座を作ることを決めました。</p><p><img alt="C201222_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_0-thumb-480xauto-1176701.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q竹田さん、この話しは、この1人１０万円の定額給付金の問題が<br>影響しているわけですね？</p><p><img alt="C201222_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_2-thumb-480xauto-1176703.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>そうなんです。<br>なぜ、１０万円が、すぐに配れなかったのか？<br>それは、自治体が、一から口座情報を集めたり、<br>確認したり、様々な手作業に追われたためです。<br>だったら、あらかじめ一人ひとりのマイナンバーと口座情報を<br>セットで登録しておけば、<br>何かあった時、国が、すぐに、直接、自治体を飛びこして、<br>お金を配ることができる。</p><p>Qどうやって登録するんですか？<br>A<br>マイナンバーカードのオンラインサービス、<br>マイナポータルで、自分で登録するか、<br>もしくは金融機関の窓口で登録してもらうと。</p><p>Ｑ登録しないといけないんですか？</p><p><img alt="C201222_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_6-thumb-480xauto-1176705.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>いえ、そんなことはありません。義務ではありません。<br>あくまで任意、つまり本人の自由です。<br>ただ、政府としては、緊急時の給付金だけでなく、<br>日頃の、児童手当とか、年金とか、<br>文字通り、いろんな公金を受け取る、<br>公金受取口座として活用する方針で、<br>２０２２年度中の運用開始を目指しています。</p><p>Q<br>気になりますのは、もともとマイナンバーは、<br>すべての預貯金口座と連携させたい、という話しが以前からありますよね？</p><p><img alt="C201222_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201222_7-thumb-480xauto-1176707.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>はい。でもそれとはまた別の話しなんです。<br>全ての口座と連携させるのは、まだまだ時間がかかりますから。<br>その前に、まず一つ、先行して連携させたいと。<br>それは、１人に1つ。<br>個人の口座を急ぎたいためです。<br>というのも、１０万円の時には、<br>世帯主の口座にまとめて振り込んだので<br>お父さんが一人占めした、とか<br>ＤＶで避難している人が受け取りにくいとか、<br>いろんな問題が起きました。<br>でも、個人の口座があれば、そういうことは起きにくい。<br>ただ、その反面、<br>国がマイナンバーと口座情報という<br>重要な個人情報をセットにした名簿を直接持つわけですから<br>ここは極めて厳しい情報管理が求められると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 07:43:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「建設現場のアスベスト被害　国が敗訴　メーカーは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441334.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>建設現場で働いていた人たちが、アスベストを吸い込んで肺がんなどになったとして国や建材メーカーを訴えた裁判で、最高裁判所は、先週、国の上告を退けました。<br>国は裁判を起こした人たちに賠償する責任を負うことになりました。<br>一方、メーカーの責任については、今後、判断が示される見通しです。<br>この問題は私たちの身近な人たちにも影響するかもしれません。</p><p><img alt="k201222_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_01-thumb-420xauto-1176672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：アスベストは、以前は住宅やビルなど多くの建物に使われていましたね。</p><p><img alt="k201222_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_02-thumb-420xauto-1176674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。アスベストは繊維状の天然の鉱物ですが、熱や摩擦に強く、建物の建材などさまざまな工業製品に使われてきました。<br>ただ、とても細いので、空気中に飛び散って、吸い込んでしまうと、肺がんや中皮腫といった肺の病気を発症してしまうおそれがあります。<br>１９７０年代から規制が始まって、段階的に強まり、２００６年には全面的に製造や使用が禁止されました。<br>アスベストの被害は、今でも建物の解体の時につきまとう問題ですが、かつては建物を建設する現場で、規制や対策が十分でないまま広く使われていたという問題があったんです。<br>例えば、大工、電気工、内装工などとして働いていた方は、知らないうちに吸い込んでいた可能性があります。</p><p>Ｑ：かなり多くの職種ですが、実際に病気を発症してしまう可能性はどのくらいあるのですか？</p><p><img alt="k201222_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_03-thumb-420xauto-1176676.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：正確にはわかりませんが、毎年、一定の数の人が発症しています。<br>たばこを吸う習慣があるとリスクが高まるという研究結果もあります。<br>問題は、数十年という長い潜伏期間があることです。<br>今、症状がないからといって安心できるわけではありません。<br>過去にアスベストを扱っていた方は、定期的に健康診断を受けるなど十分注意してもらいたいと思います。</p><p>Ｑ：もし病気になった場合、補償のようなものはあるのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_04-thumb-420xauto-1176678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：公的な制度としては、労災の認定があります。<br>ほかの病気と同じように、仕事が原因と認定されたら、医療費や、休業した場合の所得が補償されます。<br>さらに、アスベストの場合は、「救済法」が作られていて、労災の対象にならなかった人も、アスベストが原因で病気になった場合は医療費などが給付されます。</p><p>Ｑ：医療費や休んだ分の所得の補償はあるということですが、病気になってしまったことへの補償はないのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_05-thumb-420xauto-1176680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：それがまさに裁判が起こされた理由の１つです。<br>補償されるのは医療費や休業補償といった、いわば「実費」です。<br>病気になったことへの補償、つまり慰謝料は支払われていません。<br>そこで、今から１２年前、２００８年に、初めて東京で裁判が起こされました。<br>訴えた相手は、規制を担ってきた国と、建材を製造・販売したメーカー４０社以上です。<br>その後、全国に広がり、原告になった元作業員の人たちの数はあわせて９００人を超えています。</p><p>Ｑ：裁判所はどう判断したのですか？</p><p><img alt="k201222_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_06-thumb-420xauto-1176682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：こちらの一覧をご覧ください。<br>これまでに高裁で６件の判決が言い渡され、国は６件とも負けました。<br>いずれも最高裁に上告されています。<br>このように同じ内容の裁判が複数ある場合、最高裁は、まとめて判決を言い渡すこともありますが、今回は、１件ずつ判断していく形になりました。</p><p><img alt="k201222_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_08-thumb-420xauto-1176686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず初めに確定したのが、東京で起こされた裁判です。<br>先週、国の上告が退けられたため、国の賠償責任と「１人親方」についての判断が確定しました。<br>高裁の判断が維持された形になり、国は、原告に対して１人あたり数百万円の賠償金を支払う義務を負いました。<br>そして、「１人親方」と呼ばれる、従業員を雇わずに自分で働いている人にも賠償金を支払うことになりました。<br>ほかの裁判はまだ審理中ですが、順次、同じ結果になる見通しです。<br>一方で、メーカーの責任については、最高裁が改めて審理することになったので、今回は確定しませんでした。</p><p>Ｑ：メーカーの責任はどう判断されそうですか？</p><p><img alt="k201222_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_09-thumb-420xauto-1176684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：東京以外は、すべて「責任あり」という判断です。<br>これは、当時のシェアが大きかったメーカーには責任があるという考え方です。<br>今回、「責任なし」という判断だけが改めて審理の対象になったので、見直される可能性があります。<br>そしてほかの裁判でも、順次、同じ判断が示されて、最終的に統一されるとみられます。</p><p>Ｑ：当事者の人たちにとっては、気になりますね。</p><p><img alt="k201222_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_11-thumb-420xauto-1176691.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：そうですね。<br>メーカーの責任の有無やその数は、今後の補償のあり方に関わるので、注目です。<br>その補償をめぐって考えなければならないのは、アスベストを吸って病気になった人たち全体への補償をどうするか、という問題です。<br>「全体」というのは、裁判を起こしていない人たちも含みます。<br>すでに裁判を起こしている人たちには、少なくとも国から数百万円ほどの賠償金が支払われますが、ほかの人たちは、国がこのまま何もしなければ、裁判を起こさない限り、補償を受けることはできません。<br>国の責任が明確になったのに、１人１人に裁判を起こすという負担をかけさせていいのか、という点が問題です。</p><p>Ｑ：裁判は時間もお金もかかりますよね。</p><p><img alt="k201222_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_12-thumb-420xauto-1176693.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。特に時間が問題です。<br>かつて建設現場で働いていた人たちの多くは高齢になっているからです。<br>こちらは東京の裁判の原告団長の宮島和男さんです。<br>肺がんを発症していて、年齢は９１歳です。<br>裁判の途中で多くの仲間を亡くしました。<br>先週、都内で開かれた会見で、もっと早く裁判が進んでいれば亡くなった仲間もこの日を迎えられたということを訴えました。<br>そして裁判を起こしていない人たちも含めて補償を受けることができる「基金」の設立を求めました。</p><p>Ｑ：基金というのは、どのようなものなのでしょうか？<br>Ａ：これは裁判の原告側が提案している仕組みです。<br>国のもとに基金を管理する組織を設置して、国と建材メーカー各社が基金のために資金を出し合います。<br>そして、裁判を起こしていない人も含めて、最高裁で認められた基準に従った額の補償金を支払うという仕組みです。<br>残された時間は限られていますから、まずは速やかに対応できるこの提案を検討すべきだと思います。</p><p>Ｑ：アスベストの被害者は全体でどのくらいになるのでしょうか？</p><p><img alt="k201222_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201222_13-thumb-420xauto-1176696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：正確な数はわかりませんが、裁判の弁護団によりますと、建設業関係では、これまでに労災が認められた人たちはおよそ８０００人。<br>救済法の対象になった人たちも含めると、建設業関係で公的に認定された人たちだけでも１万人にのぼるとみられます。<br>このうち裁判を起こした人たちは９００人あまりですから、全体のわずか１割弱です。<br>さらに、長い潜伏期間があるため、最近になって病気を発症する人が相次いでいて、毎年１０００人ほどが労災と認定されています。<br>そのうちの半分ほどが建設業関係です。<br>単純に計算すると建設業だけで１０年後には５０００人も増えます。<br>もし自分や身近な人が被害に遭っていたら、と心配になる方もいらっしゃると思います。<br>労災や健康に関する問題については、各都道府県の労働局や自治体に窓口が設置されていますので、相談してみてください。<br>裁判については、弁護団が今週金曜日・１２月２５日に無料の電話相談を行います。<br>番号は０１２０−１１０−７４５。受け付けは午前１０時から午後４時です。</p><p>アスベストの被害はこれからも増え続けます。<br>解体工事も行われていますので、決して過去の問題ではありません。<br>これだけの数の人たちが、人生の最後の時間を苦しみながら過ごすことになるわけですから、国は、一刻も早く、補償の仕組みを考えるべきだと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるロヒンギャ難民～ミャンマー選挙圧勝スー・チー氏の課題～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441400.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ミャンマーから逃れ、隣国バングラデシュで暮らすロヒンギャ難民はおよそ８６万人。<br>故郷のミャンマーに帰還できる見通しは全く立っていません。<br>そのミャンマーでは、先月、アウン・サン・スー・チー氏の政党が総選挙で圧勝しました。<br>これまで問題解決に消極的とされてきたスー・チー氏が、次の５年、どう取り組むのか、問われることになります。<br>アジア最大の人道問題と言われるロヒンギャ難民の問題について考えます。</p><p><img alt="j201222_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_1-thumb-420xauto-1177032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、<br>・進まない難民の帰還<br>・その背景にあるミャンマーの国内事情<br>・選挙圧勝でスー・チー政権は変わるのか<br>この３つです。</p><p>（無人島へ難民を移送）</p><p><img alt="j201222_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_3-thumb-420xauto-1177034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この問題をめぐっては、今月動きがありました。<br>バングラデシュ政府が、難民キャンプの過密を防ぐためとして、８６万人の難民のうち、およそ１０万人を沖合の無人島に移送する計画を実行に移したのです。<br>今月はじめ、第一段階として１６００人を移送しました。<br>行先は、川からの土砂が堆積しておよそ２０年前にできたバサンチャール島です。<br>人権団体は、サイクロンが来ると島が水没する恐れがあるうえ、意思に反して移送された人もいる、として計画の停止を求めています。<br>バングラデシュ政府が批判を承知で移送に踏み切ったのは、キャンプで密集して暮らす難民たちを、早期にミャンマーに帰還させるのは難しいと判断したためと見られます。<br>バングラデシュ政府には、難民の意思確認に国際機関を関わらせるなど、より透明性のある対応を求めたいと思います。</p><p>（進まない難民の帰還）<br>難民の故郷であるミャンマーへの帰還は、なぜ進まないのでしょうか。</p><p><img alt="j201222_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_5-thumb-420xauto-1177036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの経緯から見ていきましょう。<br>ロヒンギャの人たちは、ミャンマー西部ラカイン州に住むイスラム教徒です。<br>仏教徒が９０％を占めるミャンマーでは少数派です。<br>第二次世界大戦中、イギリス軍がイスラム教徒を、日本軍が仏教徒を、それぞれ利用したことで、両者の対立が深まったとも言われています。<br>バングラデシュなどに多いベンガル系の民族で、多数派のビルマ人とは言語や顔立ちも異なり、人種的偏見にもさらされてきました。<br>1982年にできた「国籍法」では、国内の135の民族に国籍が認められましたが、ロヒンギャは土着の民族と認められず、排除されました。<br>国籍のない不法移民として、移動の自由さえ制限される抑圧を、長年受けてきたのです。</p><p><img alt="j201222_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_6-thumb-420xauto-1177038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バングラデシュに逃れる難民の数が膨れ上がったのは、3年前の8月からです。<br>ロヒンギャの武装勢力が警察や軍の施設を襲撃したのに対し、治安部隊が大規模な「掃討作戦」を行ないました。<br>その際、国境沿いに住むロヒンギャの人たちのほとんどが避難したのです。<br>難民たちは、治安部隊などが村に火をつけ、女性や子供まで殺害したと証言し、民族浄化だという批判が、国際的に高まりました。<br>わたしは2年あまり前、かつてロヒンギャの人たちが住んでいた地域を取材しました。<br>あちこちで見たのは葉が焼け落ち、枯れたヤシの木。<br>ロヒンギャの集落が焼かれた跡です。<br>訪れた集落にロヒンギャの人たちは誰一人残っていませんでした。<br>国際的な批判を受け、ミャンマー政府は、戻ってくる難民を受け入れる準備は整っているとして、そのための施設を、この時メディアに公開していました。<br>しかし、いまだ難民は戻ってきていません。政府間では難民を帰還させることで合意していますが、帰還を希望する難民がいないのです。</p><p>（難民の懸念は、安全と国籍の問題）</p><p><img alt="j201222_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_8-thumb-420xauto-1177040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大きな理由は、安全への不安です。<br>ミャンマー政府は安全だと強調していますが、ロヒンギャの人たちには軍や警察に対する強い不信感があります。戻っても平和に暮らせるのか、確信が持てないのです。<br>ここ数年、ラカイン州でロヒンギャとは別の、仏教徒の少数民族武装組織が活発化し、治安部隊と戦闘を続けていることも、新たな不安材料になっています。<br>もうひとつの理由は、国籍の問題が解決されていないことです。<br>いまのままでは、戻っても不法移民の扱いになり、自由を制限されます。<br>ロヒンギャという民族名を捨てて、帰化を申請すれば、国籍を取得できる可能性はありますが、多くの難民たちはそれを拒否しています。<br>治安と国籍という二つの問題に解決の道筋をつけない限り、本格的な帰還は進まないと言えます。</p><p>（背景にはミャンマーの国内事情）</p><p><img alt="j201222_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_9-thumb-420xauto-1177043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>問題の解決が進まない背景にあるのが、ミャンマーの国内事情です。<br>まず、政府が軍を統制できていません。<br>ミャンマーは、いま、スー・チー氏の政党が政権を握っていますが、それ以前は、軍が、半世紀にわたってミャンマーを支配していました。<br>軍は、今も国防と治安維持の実権を握り、国防相や内相などの担当閣僚は、国軍司令官が任命しています。<br>いわば、二つの政府があるようなもので、軍の協力なしに、政権のできることには限界があるのです。<br>残虐行為を指摘された軍や警察に対する責任追及も進んでいません。<br>国民の中にあるロヒンギャへの根強い偏見も、問題解決への取り組みを妨げています。<br>民族的にも宗教的にも異なり、国籍のないロヒンギャの人たちの問題を、多くの国民が他人事ととらえているように見えます。<br>スー・チー氏は、問題の根幹にある国籍法の改正に言及した時期もありましたが、国民の支持を得られず、消極的な姿勢に転じました。<br>この問題で融和的になることは、政治的に大きなリスクを背負うことになるのです。<br>一方、国際的には、ミャンマーに対する追及がはじまっています。<br>ロヒンギャ迫害はジェノサイド条約に違反するという訴えが起こされ、スー・チー氏は政府を代表して国際司法裁判所に出廷し、被告席に座りました。<br>また、個人を対象にした国際刑事裁判所は、人道に対する罪で軍人などへの捜査を始めています。</p><p>（選挙圧勝で変わるかスー・チー政権）</p><p><img alt="j201222_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201222_10-thumb-420xauto-1177046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>出口の見えない中、先月ミャンマーの総選挙があり、スー・チー氏の政党が圧勝しました。<br>改選議席の８０％以上を獲得し、国民の圧倒的な支持を得たことで、スー・チー氏は、次の5年間、軍との関係でより優位な立場を確保したと言えます。<br>ロヒンギャ問題についても、積極的な対応を取りやすくなるのではないかと、期待する声も出ています。<br>ロヒンギャ問題に詳しい立教大学の日下部尚徳（くさかべ・なおのり）准教授は、難民の帰還を進めるために必要なこととして、<br>ミャンマー政府が、難民自身に帰還先の治安状況を視察させることや、民族間の融和に向けた活動を、国際社会の監視のもと行うことを挙げています。<br>難民たちはことしも劣悪な状況のキャンプで年を越そうとしています。<br>スー・チー氏には、選挙での圧勝を機に、ロヒンギャ問題の解決に向けた指導力の発揮を期待したいと思います。<br>また、この問題で欧米とは一線を画す日本政府には、スー・チー氏と軍の双方にパイプがあります。<br>それを生かして、ミャンマーの前向きな対応を促してほしいと考えます。</p><p>（藤下　超 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 22 Dec 2020 23:21:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州コロナ危機　試練のクリスマス」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441396.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大が続くヨーロッパ各国は、例年大勢の人が集まるクリスマス期間中の感染防止策をめぐって対応に苦慮しています。</p><p><img alt="C201223_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201223_1-thumb-480xauto-1177025.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.サンタクロースもマスクですね。</p><p>WHO・世界保健機関の担当者は１４日、記者会見で「サンタクロースは免疫を持っているため世界を飛び回り、子どもたちにプレゼントを届けることができる」と答えました。ユーモアのあるコメントですが、その後イギリスで感染力が強いとされる変異した新型コロナウイルスの感染が広がり、ロンドンでは警戒レベルが最高度に引き上げられて外出制限などより厳しい措置がとられました。これを受けて各国はイギリスとの往来を禁止し混乱が生じていますが、変異したウイルスはイタリアやオランダなどでも確認され警戒が強まっています。</p><p>Q.クリスマスに各国はどう対処するのでしょうか。</p><p><img alt="C201223_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201223_5-thumb-480xauto-1177027.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>イギリスのジョンソン首相は「クリスマスを禁じるのは非人道的だ」としてクリスマスをはさんだ２３日から２７日の間だけは特例として３世帯までの集まりを認めていましたが、感染拡大によりロンドンの緩和措置は取りやめとなりました。イタリアもクリスマスと年末年始の外出を原則禁止しました。一方で、ドイツは商店や学校が閉鎖されるなど厳しい措置をとっているもののクリスマス期間中だけは親族を４人まで自宅に招くことを認め、フランスもクリスマスイブの夜間外出を認めるなど国によって対応が異なっています。</p><p>Q.どこも穏やかなクリスマスを迎えることはできそうにありませんね。</p><p>WHOはクリスマスの規制緩和は年明けに高い代償を払うことになると警告し、家族と会う際にもマスクをするよう呼びかけています。ただ、厳しい規制には不満も強く国民の理解を得るのは容易でありません。ふだんは沈着冷静なドイツのメルケル首相は先日、珍しく感情をあらわにして、国民に不便を強いることに「ごめんなさい。心の底から申し訳なく思います」と胸の前に両手を合わせて国民に訴え、共感を呼びました。</p><p><img alt="C201223_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201223_6-thumb-480xauto-1177029.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>国民が危機感を共有し、感染防止に国をあげて取り組むことができるか、試練のクリスマスになりそうです。２７日からはEU各国でワクチンの接種が始まります。待ち望んでいた「贈り物」となるのでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 07:18:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「支持率急落　韓国ムン大統領」(キャッチ！ワールドアイ)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/441402.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国のムン・ジェイン大統領の支持率が急落しています。<br>残る任期が１年半を切ったムン政権は、この難局をどう乗り切ろうとしているのでしょうか？<br>支持率急落の背景とムン政権の今後を展望します。</p><p><img alt="i201223_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_001-thumb-420xauto-1177052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>担当は出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="i201223_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_002-thumb-420xauto-1177054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q１、こちらが最近の支持率の推移ですね。</p><p>A１、ご覧のようにことしの５月初めには７１％と高い支持を得ていました。新型コロナウイルスへの対応が評価されていたためです。新規感染者の数もこの頃は１日に数人程度にまで抑えられていました。ところがその後はじりじりと下がり続け、今月に入って３９％と就任以降初めて４０％を割り込みました。その後も３８％、４０％と支持が低迷しています。最新の調査では「支持しない」と答えた人が５２％と半数を超えています。</p><p><img alt="i201223_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_003-thumb-420xauto-1177056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ムン大統領はこれまで若者層に強く支持されていたのですが、最新の調査では、１８歳から２９歳までの層でも「支持しない」と答えた人が４９％で「支持する」と答えた人（３７％）を大きく上回る結果となっています。</p><p><img alt="i201223_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_004-thumb-420xauto-1177058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>支持政党別に見ましても、政権与党の「共に民主党」を支持している人で「支持する」と答えた人は７７％に留まっていて、１７％は「支持しない」と答えています。<br>岩盤支持層と言われる層での支持離れが進んでいることがうかがえます。</p><p>Q２、どうしてそんなに支持率が下がってきているのですか？</p><p>Ａ２、韓国の大統領は１期５年限りで再選はありませんので、任期の後半になりますと世間の関心は次の大統領候補に移っていきます。歴代の政権も折り返し点を過ぎたあたりから、だんだんと支持率が下がっていく傾向にありました。とは言いましても、支持率が４０％を割り込むというのは危険水域に入ってきたと言えます。<br>理由はいくつか考えられますが、最近の政権運営を見ていますと、大統領に「油断」と「慢心＝おごり」があったのではないか、それが支持率急落につながっているのではないかと思えてなりません。</p><p>Ｑ３、「油断」と「慢心」ですか？</p><p>Ａ３、「油断」という点では、新型コロナ対策です。ムン政権は、ドライブスルー方式ＰＣＲ検査や感染ルートの徹底した追跡によって、春の第１波を抑え込むことに成功しました。ムン大統領は「韓国の感染症対策は世界の模範だ」として成果を強調していました。ところが冬の到来とともに第３波が押し寄せ、一日の新規感染者が１０００人を超える日も出ています。さらに諸外国に較べてワクチンの確保が遅れているとの批判も高まっています。</p><p>Ｑ４、春の成功体験が、油断を生んでしまったのですね。</p><p>Ａ４、その通りです。韓国政府は飲食店の営業時間を午後９時までとしたり、５人以上の集まりを制限したりするなど規制を強化しています。<br>世論調査は、感染拡大に歯止めがかからない中で５４％と半数を超える人が、今後１年の景気の見通しについて「悪くなる」と答えています。</p><p>こうした先行きへの不安に加えて、このところのムン政権の強引とも言える政権運営にも批判が高まっています。検察改革をめぐるムン政権と検察当局の対立です。</p><p><img alt="i201223_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_005-thumb-420xauto-1177060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ムン大統領の下で検察改革を担ってきたのがチョ・グク前法相とその後任のチュ・ミエ法相です。<br>この２人の疑惑を捜査していた検察のトップユン・ソギョル検事総長が、先週、停職２か月の懲戒処分を受けました。職権を乱用したことや政治的な中立を守らなかったことなどが理由とされています。検事総長への懲戒処分は韓国の憲政史上初めてのことで、ユン検事総長は憲法違反だとして裁判で争う構えです。この問題がここまでこじれてしまったのは、ムン大統領に「慢心＝おごり」があったからではないでしょうか。</p><p>Ｑ５、なぜ政権と検察当局がそこまで対立しているのですか？</p><p><img alt="i201223_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_006-thumb-420xauto-1177062.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５、「韓国の検察は力が強すぎる。その強い権力を背景に政治を動かそうとしている」というのがムン大統領の考えです。確かに韓国では大統領経験者や閣僚までもが逮捕・起訴されるなど検察が巨大な権力を持ち、政界にも強い影響力をもっています。ムン大統領はこうした検察の存在を「政治検察」と呼び、権力を分散すべきだと主張していました。そしてこれまで検察庁が担ってきた大統領や閣僚など政府高官の不正を捜査する新たな機関を設立するなど、検察の捜査権を分散させる改革を進めています。</p><p>Ｑ６、検察が力を持ちすぎているので、その力を分散しようというのですね。</p><p>Ａ６、その通りです。これに対してこれまで数々の権力犯罪を手掛けてきた検察側は、こうした改革は、捜査への政治介入だと強く反発しているのです。<br>検察改革自体は支持する声もあるのですが、大統領自らが任命した検事総長を停職処分にするなど、いささか強引とも言えるやり方が批判を呼んでいるのです。ムン大統領が検察改革にこだわる背景には、盟友だったノ・ムヒョン元大統領が退任した後、検察の捜査を受けて自殺に追い込まれたことに対する個人的な恨みもあるのではないかという指摘もあります。</p><p>Ｑ７、新型コロナの感染拡大や、強引な検察改革が、支持率の低下につながっているというわけですね。</p><p>Ａ７、加えて、高騰を続ける不動産価格も支持離れの大きな要因となっています。ソウルではマンションの平均価格が日本円で１億円にのぼっています。庶民には到底手の届かない金額で、有効な手立てを打ち出せない政権への不満が溜まっています。さらにムン大統領が就任以来熱心に取り組んできた北朝鮮との融和が行き詰っていることもマイナス要素となっています。</p><p>Ｑ８、支持率を回復するために、ムン政権が日本に対して厳しい態度に出てくるという心配はないのでしょうか？</p><p>Ａ８、そこも心配されるところです。確かに日本に厳しく出て一時的に支持率があがったという前例はあります。ただ日本との関係がさらに悪化すれば観光業など経済界からの反発も予想されます。<br>むしろ政権が気にしているのは国内政治だと思います。</p><p><img alt="i201223_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201223_007-thumb-420xauto-1177064.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来年の４月には次の大統領選挙の前哨戦となるソウルとプサンの市長選挙が行われます。この２つの選挙で敗北すれば、大統領の求心力はさらに弱まるでしょう。歴代の大統領のように、退任後に逮捕されるなど悲惨な末路を辿るのか、それとも次の政権に影響力を残したまま残る任期をまっとうするのか、ムン政権は今まさに正念場を迎えているのだと思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 08:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？　コロナ禍の認知症介護～暮らしを守るには～」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が急拡大する中で、認知症の人や介護する家族の不安が強まり生活を揺るがしています。感染対策とケアを両立しながら、どう暮らしを守っていくのか、担当は飯野専門解説委員です。</p><p><img alt="k201223_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_0-thumb-420xauto-1177490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１　認知症の人や介護する家族の生活、そんなに大変な状況ですか？</p><p>Ａ１　はい。新型コロナへの対応をめぐっては、認知症であるがゆえの難しさもあって、本人や家族は厳しい状況に直面しています。きょうは自宅で過ごす認知症の人たちについて、本人や家族を対象にしたアンケートなどから見えてきた課題を考えていきます。その課題。大きく３つあります。</p><p><img alt="k201223_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_01_0-thumb-420xauto-1177492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染予防の実践が難しい、認知症の症状が悪化している、本人や家族が感染した時の対応に不安、この３つです。まず、感染予防の難しさです。</p><p><img alt="k201223_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_01_1-thumb-420xauto-1177495.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>認知症が進み、感染予防の必要性が十分理解できないような場合は、マスクをするのを嫌がってはずしたり、手を洗うように言っても忘れたりすることがあります。そのためにデイサービスなどの介護サービスの利用を控えるよう求められたり、外出した時にマスクをしていないと、周りから冷たい目でみられ、注意されたりすることもあるといいます。その結果、家に閉じこもることが多くなって、孤立感を深める状況に陥っているのです。</p><p>Ｑ２　マスクや手洗いができないと、感染への不安が大きいでしょうし、家に閉じこもってばかりだと、ストレスもたまりますね。</p><p><img alt="k201223_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_02-thumb-420xauto-1177499.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２　そうした状況が長く続いていることが、二つ目の課題、認知症の症状の進行につながっています。それを示すデータがあります。<br>介護サービスの制限など生活が変化したことで、認知症の人にどんな影響が出ているか、在宅で暮らす人の支援にあたる全国のケアマネージャーにきいたところ、４割近い人が、影響が出ていると答えています。その主な内容をみると、認知機能の低下や暴言・暴力、妄想などの行動心理症状の出現、悪化など、認知症状の悪化を示すものが多く、身体機能が低下していることを示す内容も目立っています。</p><p>Ｑ３　高齢者が、自宅に閉じこもってばかりいると、筋力や認知機能が衰えるという話をききますね。</p><p>Ａ３　その中でも、とりわけ認知症の人は生活環境の変化に弱いとされていますから、介護サービスが受けられなくなったり、外出できなくなったりして、生活のリズムが崩れると、身体機能だけでなく心も不安定になりやすく、それが症状悪化につながっている可能性があると専門家は指摘しています。<br>そして3つ目の課題。第３波ともいわれる感染拡大の中で、家族がもっとも不安に感じているのが、本人や家族が新型コロナに感染した時の対応です。</p><p>Ｑ４　感染した時の対応。具体的にどういうことですか？</p><p><img alt="k201223_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_03_1-thumb-420xauto-1177501.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A４　ひとつは、認知症の人が感染した時、すぐに入院先が見つからないのではないかという不安です。環境の変化に弱い認知症の人が入院すると、認知機能や心理状態が不安定になりやすいので、対応が大変だからと受け入れに消極的な病院もあるからです。実際新型コロナに感染した人が、認知症を理由に入院を断られ、入院先を探すのに2日も3日もかかったというケースも出ています。</p><p><img alt="k201223_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_03_4-thumb-420xauto-1177503.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつは、家族が感染した場合です。家族が入院すると、自宅に残る、感染していない認知症の人を誰が看てくれるのかといった不安があるのです。普段は家族が急病になったら、一定期間介護施設に滞在して看てもらうこともできます。ですが新型コロナの場合は、本人が感染していなくても濃厚接触者なら、２週間の自宅待機を求められ、そうしたサービスの利用が難しくなっているのです。家族に代わる介護の支援がないと、本人の命に関わることになると、不安が広がっています。</p><p>Ｑ５　本当に深刻な問題ですね。そうした不安を取り除く方法はないのでしょうか。</p><p><img alt="k201223_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_04-thumb-420xauto-1177506.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A５　いくつかの自治体で、認知症の人や家族を支援する取り組みを始めています。<br>まず、認知症の人が新型コロナに感染した場合の対応です。<br>広島県では、今月から、コロナに感染した疑いのある、認知症の人など自宅で過ごす精神疾患のある人への対応を始めています。<br>本人の精神症状の重症度とコロナによる肺炎の重症度に応じて、適切な対応ができる病院をあらかじめ決めておいて、そこで受け入れようというのです。県内の精神科の医師がいる病院とコロナに対応する病院、行政も連携して実現したということです。</p><p>Ｑ６　こうした体制があれば安心ですね。家族が感染して、濃厚接触者となった認知症の人が自宅に取り残された場合は、どんな支援があるのですか？</p><p><img alt="k201223_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_05_0-thumb-420xauto-1177511.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６　大阪の堺市では、認知症だけでなく、介護が必要な高齢者や障害者のために、福祉的なケアが受けられる宿泊施設を設けています。同時に、引き続き自宅にいて訪問介護などのサービスが受けられるような支援も行っています。訪問する介護事業者に対して、堺市が、感染防止の指導を行い、防護服や手袋、フェースシールドなどの物資を提供。要介護者１人当たり１５万円の協力金も事業者に給付しています。</p><p>Ｑ７　認知症の人は環境の変化に弱いということですから、自宅で過ごせる状況なら、そのほうが有り難いですよね。</p><p><img alt="k201223_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_05_1-thumb-420xauto-1177508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ７　そう思います。どこに住んでいてもこうした支援が受けられるよう、それぞれの地域にあった取り組みを自治体で進めてほしいですし、自治体の取り組みが進むよう国のリーダーシップも欠かせないと思います。</p><p>Ｑ８　新型コロナの感染が拡大する中で、認知症の人や介護する家族は、どんな点に気をつければいいですか？</p><p><img alt="k201223_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_0-thumb-420xauto-1177514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ８　日々の生活で心がけるポイントをまとめたパンフレットを広島大学や日本老年医学会などが作成して、ホームページで公開しています。ダウンロードして誰でも読めるので参考にしてほしいと思いますが、その中から４つポイントを紹介します。</p><p><img alt="k201223_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_1-thumb-420xauto-1177516.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○本人の状態に合わせた感染予防の工夫。<br>マスクの着用や手洗いは大事ですが、無理強いすると本人が混乱することもあります。たとえば、手洗いを嫌がるなら手を握りながらアルコール消毒液を広げるのを手伝うとか、マスクを嫌がるなら、人通りが少ないところを散歩するとか、本人の状態にあわせた工夫が必要です。</p><p><img alt="k201223_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_2-thumb-420xauto-1177518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○小さな変化に気づいて、早めに医療機関を受診。<br>認知症の人は感染しても症状を自覚しにくく、体調の悪さを訴えるのが難しいこともあります。発熱や呼吸器の症状以外にも、食欲がない、ぼーっとしているなど,いつもと違う変化があれば、早めに医療機関を受診することをすすめています。</p><p><img alt="k201223_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_3-thumb-420xauto-1177520.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○本人や家族が感染した場合の備えを。<br>感染は突然やってくるので、いざという時に備えておこうということです。連絡先や入院中に必要なことをメモにまとめたり、家族が感染した場合、誰がどのように本人の生活を守るか、あらかじめ検討しておくことも重要です。</p><p><img alt="k201223_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_4-thumb-420xauto-1177522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>○できるだけ普段通りの生活を。<br>生活のリズムを整え、散歩にでかけるなど身体を動かし、親しい人との交流も続けるよう心がけます。それこが認知機能や身体機能の低下を防ぐことにつながるからです。</p><p><img alt="k201223_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201223_06_5-thumb-420xauto-1177524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、本人に暴言や暴力などいつもと違う行動がみられることがあるかもしれません。その背景には、本人の不安や混乱があるとされていますから、そんなことがあれば、何に困っているのか、じっくり本人の声に耳を傾けてほしいと思います。そして家族も困ったことがあれば、問題を一人で抱え込まずに、かかりつけの医師やケアマネージャーなど周りの人に相談してみてください。感染が広がって不安に思うことが多いでしょうが、上手に息抜きする方法を見つけて、どうにかこの厳しい状況を乗り越えてほしいと思います。</p><p><span>（飯野　奈津子 専門解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:18:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「高校が変わる　なぜ いま 高校普通科改革なのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441464.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="j201223_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_01-thumb-420xauto-1177526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>「受験や就職に関係ない授業は上の空」という高校の現状は変わるのか。<br>文部科学省は、多くの生徒が通う普通科に新しい学科を設置できるようにする方針です。<br>現代社会が直面する課題や地域の抱える課題に取り組む学科をつくり、画一的なカリキュラムではない、特色や魅力のある学校を増やそうというのです。<br>なぜ、いま高校の普通科を改革するのか。その背景やねらい、そして課題について考えます。</p><p>＜高校普通科改革とは？＞</p><p><img alt="j201223_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_02-thumb-420xauto-1177528.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>“令和の教育改革”を議論している文部科学大臣の諮問機関・中央教育審議会は、来年初めに出す答申の中で、高校の普通科に、新たな学科を設置できるよう求める方針です。<br>その例として、格差や差別の解消、環境保全など１７の目標達成を目指すＳＤＧｓ（持続可能な開発目標）など、現代社会の課題について分野を超えて学ぶ学科と、人口減少や少子高齢化など、地域社会が抱える課題解決を探る学科の２つを挙げています。<br>文部科学省は、この2つ以外にも特色や魅力のある学科を認め、今の中学２年生が進学する２０２２年度から始める計画です。</p><p>＜今の高校の制度＞</p><p><img alt="j201223_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_03-thumb-420xauto-1177530.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の高校は、教育課程によって３つに分かれています。<br>普通科は、国語や数学、英語など、多くの教科を幅広く学びます。この中に従来の普通科に加えて新しい学科をつくります。専門学科には、農業や工業、商業のほか、情報や理数、国際関係などもあります。<br>総合学科は、普通と専門両方の教科を選択できる学科として1994年につくられました。<br>生徒の割合は、普通科が７３％を占めています。<br>今の制度では、普通科の中に別の学科をつくることはできず、これを見直すのは、制度ができた1948年以来、初めてです。</p><p>＜改革の背景とねらい＞</p><p><img alt="j201223_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_04-thumb-420xauto-1177532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、いま見直すのか。高校の現状が改革を迫っていると言えます。<br>まずは、高校を選ぶ際、多くの生徒が高校の特色や教育内容ではなく、自分の学力、いわば偏差値をもとに選んでいるという現状があります。これは、どの高校でも、普通科なら教育内容に大きな違いがないためでもあります。<br>それに、入学後も、文系や理系、就職など、進路が定まるにつれ、受験や就職に役立つ教科以外は意欲が薄れる生徒が増えてきます。<br>2001年に生まれた子どもを対象に毎年おこなっている調査でも、「楽しいと思える授業がたくさんあるか」という質問に、「そう思わない」と答えた生徒は、中学１年の時点で２４％だったのに対し、高校２年になると４３％に増えました。<br>また、「学校の勉強は将来役に立つと思うか」という質問では、「そう思わない」という生徒は、中学1年の時は１５％だったのに対し、高校2年になると２８％と2倍近くに増えました。<br>このため、画一的な普通科の在り方そのものを見直すことで、特色や魅力で選ばれる学校を増やすとともに、授業も生徒を引き付ける内容を増やすことで学習意欲を高めようというわけです。</p><p>＜大学や地域との連携を＞</p><p><img alt="j201223_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_05-thumb-420xauto-1177534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、実際に特色や魅力のある教育を行うのは簡単ではありません。教師が教室で教科書を使って、これまで通りの授業をするだけでは、生徒を引き付けられないでしょう。<br>そこで求められるのが「大学や地域との連携」です。<br>文部科学省は、新しい学科の授業には、国際平和などのグローバルな課題や、復興や防災、地域活性化などの探求を想定しています。<br>そのためには、こうした研究や取り組みをしている地元の大学や自治体、企業やNPOなどと連携を深め、より実践的で実のある授業にすることが必要です。<br>地域や社会の未来を担う人材育成という観点からも、こうして学校と地域の双方が積極的に取り組む体制づくりが重要になってきます。</p><p>＜新学科のわかりにくさ＞</p><p><img alt="j201223_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_06-thumb-420xauto-1177536.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、そもそも、新しい学科と今ある学科の違いがわかりにくいことが大きな課題です。<br>新しい学科は、学問分野の枠を超えて現代社会の課題を学ぶ学科や、地域社会の課題解決を探る学科と例示されていますが、既にこうした内容を取り入れている総合学科や国際関係・理数などの専門学科があります。普通科にもサイエンスやワールドワイドに重点を置いた学校があります。<br>文部科学省は、新しい学科はあくまで普通科の枠内に置くとしていますが、これらの違いをきちんと整理して、周知してほしいと思います。<br>また、新学科をつくる自治体や学校法人も、教育方針や授業の詳しい内容をわかりやすく生徒や保護者に示す必要があります。</p><p>＜根強い“普通科意識”＞</p><p><img alt="j201223_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_07-thumb-420xauto-1177538.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、実はこの改革の最も厚い壁は、受験生や保護者に根強い「普通科への意識」かも知れません。総合学科の現状が、この改革の難しさを突きつけています。<br>自分で学びたい教科が選べることが特色の総合学科が導入されてから、２６年。学習意欲を引き出し、進学や就職に実績を上げている高校も多くありますが、生徒数は全体の５％にとどまっています。工業や商業よりも少なく、当初の期待ほど浸透していません。<br>こうした中で、新しい学科が広く定着するには、画一的と言われながらも今の普通科が選ばれている「普通科でいい」という意識を変えられるほどの魅力や内容が必要だと思います。</p><p>＜あと１年３か月しかない＞</p><p><img alt="j201223_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201223_08-thumb-420xauto-1177540.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかも、こうした課題を抱えながら、準備期間があと1年３か月しかないというのが心配です。<br>文部科学省は、「最初は間に合うところだけでもいい」という姿勢ですが、設置を望む自治体や学校法人は新しい学科の名前や教育方針、特色などを、遅くとも来年の秋までには公表し、募集要項で示す必要があります。<br>一方で、生徒から進路相談を受ける中学校の教員の役割も、来年からはさらに重要になってきます。生徒の学力で考えがちだったこれまでと違い、生徒の個性や目指す学科の特色を見極めたうえで、相談に応じることが求められるでしょう。<br>受験生や保護者も、「高校で何を学びたいか？」について、これまで以上に真剣に考え、早めに志望校選びを始める必要が出てきます。</p><p>＜まとめ＞<br>今、高校への進学率は９９％。多様な生徒が通うようになりました。こうした中で、７０年以上変わらなかった普通科の改革が、ようやく進むのかという思いがします。<br>とはいえ、新しい学科のわかりにくさに加え、再来年からというのは、やや性急な感も拭えません。<br>慌てて新しい学科をつくって、受験生や保護者が混乱したり、「変わった名前の看板が増えただけ」となったりしないよう、しっかり教育の方針や中身を整えてほしいと思います。<br>そのうえで、この改革をきっかけに、普通科に限らず、すべての高校で生き生きとした授業が増えることを期待します。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Dec 2020 23:45:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>