<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「熊本地震１年　木造住宅の被害を防ぐには」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/268088.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震から２０１７年４月１４日で１年です。<br>この地震では木造住宅が大きな被害を受けました。被害を見て自分の住宅は大丈夫なのか、補強などしなくていいのかと心配になっている方もいると思います。<br>木造住宅の被害を防ぐにはどうしたらいいのか考えます。<br><br><img alt="k170414_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◇建築基準法の耐震基準<br>木造住宅の地震時にどのように壊れるのか見てみます。<br><br><img alt="k170414_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▽「無被害」から、<br>▽壁にひびがはいる程度の「軽微」な被害、<br>▽壁に塗ったモルタルが落ちるような「小破」、<br>▽柱や梁が損傷して、建物はあまり傾いていない「中破」、<br>▽柱が大きく傾く「大破」、<br>▽一つの階がつぶれるように壊れる「倒壊」、<br>▽全体がつぶれてしまう「崩壊」とあります。<br><br>皆さんは、建築基準法は震度６強や震度７の地震で、木造の建物の壊れ方をどれくらいまでに抑えようとしているか、言いかえると、どの壊れ方までは起きてもやむをえないとしている法律だと思いますか？<br>小破くらいまででしょうか。それとも柱や梁といった重要な部分が損傷する中破でしょうか。<br>実は、「大破まで」です。<br>柱も傾いていますし、ここまで壊れると、もう危険で住むことはできず、建て替えないといけなくなります。<br><br><img alt="k170414_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_12.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>基準なら、もっと被害を小さく抑えるようにしたほうがいいように思いますが、なぜこのような基準になっているのでしょうか。<br>実は建築基準法は、最低の基準を定めた法律なのです。この最低というのは「人の命を守る」ということを指しています。倒壊や崩壊といった壊れ方をすると中にいる人が命を落としてしまいますから、こうした壊れ方はしないよう定めています。<br>一方、大破は柱が斜めになってはいますが、人が生き残れる空間が確保されているということで、大地震のとき、大破までは壊れてもやむをえないとしているんです。<br><br>◇建築基準法の変遷<br>建築基準法では、地震に耐える能力、つまり「耐震性」のレベルが段階的に引き上げられてきました。<br><br><img alt="k170414_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_15.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>「旧耐震」と呼ばれる古い耐震基準では不十分だということで、１９８１年に見直されて、「新耐震」に変わりました。<br>木造住宅の地震に耐える能力は、斜めに取り付ける筋交いを入れるなどした丈夫な壁が、どれくらいの数だけ配置されているかがカギになります。<br>壁の量で見てみると、新耐震は旧耐震の１．４倍ほど壁を増やすようにしました。地震に強くしたということです。<br>その後も阪神・淡路大震災で問題点が指摘されました。<br><br><img alt="k170414_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_17.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>筋交いや柱を接合部が地震の揺れで壊れてしまうということがありました。そこで、接合部を金属でしっかり固定することが法律に盛り込まれるなどして、もう一段、地震に強くしました。<br>今は、このレベルが最低の基準と考えられているのです。<br><br>◇旧耐震の問題<br><br><img alt="k170414_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_18.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>この図をみると旧耐震の建物は、耐震性が相当低いということが分かります。<br>日本建築学会が熊本地震の被害を調べた調査でも、旧耐震の住宅の被害が大きかったことが報告されています。<br>老朽化の影響もありますが、建設された時期の耐震レベルそのものが低かったためとみられています。<br><br>◇旧耐震の住宅に住んでいる人はどうしたらいいのか<br><br><img alt="k170414_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_20.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>２０００年以前の新耐震も含めて、旧耐震の住宅に住んでいる人は、基本的には、耐震診断をして、必要な耐震改修の工事をするという流れになります。<br>改修工事では、壁に筋交いを入れたり、柱などの接合部を金属で固定したりするなどして耐震性を向上させます。<br><br><img alt="k170414_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_22.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>耐震改修をするとき、リフォームと併せてと考える人もいると思います。<br>このとき、住宅に求めることといいますと、「窓は大きくしてほしい」とか、「邪魔な壁や柱は取り除いて、部屋を広くしたい」というようなことがあると思います。しかし、こうしたことを実現しようとすると壁が作りにくくなってしまいます。<br>さらに、「安くしてほしい」というと、結局は建築基準法ギリギリ、つまり最低の基準の耐震性しかないということにもなってしまいます。<br>余裕がないと大破のリスクも高まります。<br>大きな地震にも、ある程度耐えてくれるような住宅をのぞむのであれば、基準以上に壁を増やすなどして、耐震性を引き上げるということになります。<br><br><img alt="k170414_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_23.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>そのためには、考えていたような間取りにならないということはあるかもしれませんが、ある程度は我慢するということも必要になると思います。<br>診断にしても改修工事にしても、費用がかかるので踏み切れないという人もいると思います。<br>費用がどれくらいかかるのか、建物の規模やどこまで改修するかによって金額には幅があるので、一概には言えません。<br>ただ、国と自治体が費用を補助する制度があります。<br>耐震診断の補助制度には、上限がありますが、合わせて３分の２を補助する制度を設けています。耐震改修も同じように、合わせて２３％の補助を受けられます。<br>こうした制度も利用して、どうするか考えてみてほしいです。<br><br>◇新築する人はどうしたらいいのか<br>これから新築する場合は、どうでしょうか。<br>新築は、今の基準で作られるわけですが、さらに耐震レベルに余裕を持たせるというのは、比較的やりやすい状況にあります。<br>耐震性を上げると、壁を増やすなどするので建設費がかかりますが、増やした壁の材料費や、施工費用などは戸建て住宅ですと、１０万円から数十万円程度の上乗せに収まると専門家は話してます。<br><br><img alt="k170414_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_27.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>さらに、引き上げた耐震レベルが一定の水準に達しているということが第三者機関に評価されると、税率や住宅ローン融資の利率などで優遇を受けられる「住宅性能表示制度」という制度もありますので、長期的なメリットはさらに大きくなります。<br>住宅メーカーの中には、こうした制度を使って余裕のある設計を提案してくるケースも、最近では少なくありません。<br><br>◇まとめ<br><br><img alt="k170414_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170414_30.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>見てきましたように、建築基準法は命を守るための最低の基準であって、大地震のあとも使い続けられるということを保証するものではないということを知っておくことが大切です。<br>その上で、１９８１年以前の旧耐震で建てられた木造住宅は、十分な耐震性を持っていない可能性が大きいことを認識することや、大地震のあとも継続して使えるくらいの耐震性を求めるのであれば、基準以上の余裕のある設計にするということが必要です。<br><br>熊本地震をきっかけに、自分の家、あるいは親が住んでいる実家などについて、耐震性はどの程度確保されているのか、耐震改修などは必要ないのか、もう一度見直してほしいと思います。<br><br>（中村　幸司　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 11:39:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震１年　ローン救済と事業者支援は進んだか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/268234.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>熊本地震からきょうで1年になりました。この地震では被災した個人や中小企業の再建を支援するためローンの減免や補助など、踏み込んだ支援制度が、東日本大震災に続いて適用されています。１年がたち、成果をあげている支援がある一方、救済に時間がかかっているものもあります。支援がどこまで進んで、何が課題になっているのかを考えます。<br><br><img alt="j170414_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>解説のポイントは２つです。<br><br><img alt="j170414_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼まず、成果をあげている中小企業への補助金と動き始めたファンドの現状を見ます。<br>▼そして被災ローンの減免制度。よい制度なのですが思うように進んでいません。なぜなのか、この２点です。<br><br>【グループ補助金と債権買取ファンド】<br>熊本地震で中小事業者を強力に後押ししているのがグループ補助金です。従来の復興支援の考え方を大きく変えて、事業者に直接公的なお金を支給するもので、東日本大震災で初めて作られ、熊本地震でも適用されました。<br><br><img alt="j170414_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず中小企業などが２社以上集まってグループを作り事業計画を申請します。地域の復興につながると認められれば、店や工場、設備を修理したり、建て替えたりする費用のうち４分の３を国と県から出してもらえるという制度です。<br>熊本地震ではこれまでに３３５グループに４７５億円が交付されることが決まっています。<br><br><img alt="j170414_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>また企業の二重ローン対策も動き始めています。これも東日本大震災で初めて作られ、熊本地震では地元金融機関と政府系の地域経済活性化支援機構が出資して作った「事業者再生支援ファンド」です。<br><br>その仕組みですが、対象になるのは、震災で大きな被害を受け、借金を抱えているものの再生の見込みのある会社です。<br><br>ファンドは、金融機関がその会社に貸しているお金を一部放棄してもらって買い取ります。「債権」つまり借金を返してもらう権利を安く譲り受けるわけです。<br>金融機関は回収できる額は減りますが、全額焦げ付くことを回避できます。会社は借金が減り、ファンドの助言や指導を受けて再建を進めながら、返済していくとういものです。<br><br>この仕組みのニーズが高まるのはこれからと見られていますが、すでに３件の支援が決定し、３０件で検討されています。<br><br><img alt="j170414_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_04_4.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>この２つの制度で事業再建をめざしているのが、地震で建物が全壊した、熊本県内の温泉街にある老舗旅館です。<br>震災前の借金の一部を免除してファンドに買い取ってもらったうえ、２５社で受けるグループ補助金のうち２億４千万円を旅館の再建費用にあてます。営業再開の目標は来年の秋。補助金とは別に、新たに背負う借金も巨額になりますが、経営者は自分の代で旅館を再建し、温泉街を復興させたいと考えています。<br><br>こうした支援で事業者の復興は進み始めていますが、店や工場など施設が元に戻ったとしても、それだけで再建できるわけではありません。<br><br>東日本大震災では、グループ補助金を受けた事業者の半分以上が、売上が震災前まで戻っていません。販路が回復しないことが主な理由です。<br><br><img alt="j170414_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>熊本地震では、東日本大震災で企業の復興支援に携わった銀行マンたちが熊本の金融機関に派遣されています。岩手の銀行から出向している紺野貴史さんは「販路を回復したり、観光客に戻ってもらうためには、とにかくスピーディーな対応が重要で、場合によっては事業の進め方を大胆に見直す決断も求められる。今がとても大切な時期だ」と話しています。<br><br>【進まない被災ローン減免制度】<br>一方で、思うように進んでいないのが、個人の被災ローンの減免制度です。<br><br><img alt="j170414_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>東日本大震災のときに、いわゆる二重ローンを救済する特別な制度として作られ、その後、ほかの自然災害でも使えるように全国銀行協会が中心になって「ガイドライン」としてまとめました。<br><br><img alt="j170414_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>対象は、地震で住宅や事業所などが被害を受けたため、住宅ローンや個人事業のローンなどを返せなくなったか、いずれ返せなくなることが確実な人です。<br>認められれば、蓄えのうち最大５００万円と公的な支援金などを手元に残せるほか、自己破産と違ってローンを払えなかったという記録が金融機関側に残らないため、新たなローンを借りることができて、格段に再起しやすくなります。<br><br><img alt="j170414_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>その手続きです。<br>被災者が金融機関に申し出をして、受け付けられると、無料で弁護士などの支援を受けられるようになります。その支援のもとで必要な書類を提出して金融機関と協議をし、ローンをいくら返して、いくら免除してもらえるかの計画を作ります。そして貸し手の金融機関すべての同意が得られたら、裁判所が内容を確定して、減免してもらうという仕組みです。<br><br><img alt="j170414_09_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_09_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>これまでに成立したケースを見てみます。<br>▼３０代の公務員の男性は、新築中の家が地震で壊れて2800万円の住宅ローンが残りましたが、１３００万円を免除してもらうことができました。<br><br>▼また５０代の自営業の男性は自宅と店が壊れてしまい、住宅と事業のローン２１００万円が残りました。このうち５７０万円を免除してもらい事業の再開をめざすことになりました。<br><br><img alt="j170414_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_09_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>しかし、こうした例はまだ少なく、申し込みが６００件あったのに対して、認められたのは２２件にとどまっています。手続きが進まず、苦しんでいる人も少なくありません。<br><br><img alt="j170414_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>熊本県益城町で整体院を開いていた松本健宏（たけひろ）さんは、地震で店を兼ねた自宅が全壊しました。１５００万円のローンが残っていて、去年８月にこの制度に申し込みましたが、半年以上たっても審査は進んでいません。現在は警備員のアルバイトで生活を支えていて、減免が認められなければ自己破産も検討しなければなりませんが、身動きが取れずにいます。私は月曜日に取材に訪れましたが、奥さんは心労のため体調を崩してしまい、松本さんは一層、焦りを募らせています。<br><br><img alt="j170414_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_11.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>審査はなぜ進まないのでしょうか。<br>制度のスタートはスムーズでした。東日本大震災のときは、当初、金融機関が消極的でしたが、熊本地震で地元銀行は住宅ローンを借りているすべての世帯を訪問するなど周知活動に力を入れました。ローンの減免は一時的にマイナスになりますが、被災者に再起してもらうことが長期的に地域経済にプラスになると考えたからです。<br><br><img alt="j170414_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170414_12.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>それでも時間がかかっているのは、<br>▼審査には多くの証明書や書類の作成が必要で作業量がとても大きいこと<br>▼認められる基準が複雑なうえ、金融機関も弁護士もこれまで経験のない不慣れな審査です。人によって経験やノウハウにばらつきもあります。<br>▼複数の金融機関が関わり、弁護士側から見ると消極的な金融機関もあって、合意に時間がかかっていること、これらの理由です。<br><br>東日本大震災のときは全銀協や日弁連などで運営委員会を作って審査にあたりましたが、今回は地元の金融機関と弁護士会に委ねられていて、負担が大きくなっています。加速するために、被災地の外からの人やノウハウの支援が必要になっています。また金融庁も運用状況を把握して後押しする必要があると思います。<br><br>【まとめ】<br>震災から１年。東日本大震災では被災者間の格差が目立ち始めた時期です。住まいや事業所の再建に向けた取り組みは少しずつ動き始めていますが、そこから取り残される人がないように、支援の点検と強化を急いでもらいたいと思います。<br><br>（松本 浩司　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Apr 2017 23:55:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大使は戻したけれど・・・日韓関係の現状は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/268240.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国の大統領選挙は、きょうから公式の選挙運動が始まります。<br>けさは、韓国の新政権発足を前にした、日韓関係の現状に注目したいと思います。増田解説委員です。<br><br><img alt="c170417_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170417_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、韓国は、大統領選挙がスタートしますが、その一方で、北朝鮮情勢に注目が集まっていますね。<br><br>Ａ１）<br>はい。核やミサイル開発を進める北朝鮮は、きのうも、ミサイルを発射しました。アメリカのトランプ政権は、軍事的選択肢を排除しない姿勢を示し、朝鮮半島近海に空母「カール・ビンソン」を派遣しています。緊張の度合いは高まっていて、日本と韓国は、安全保障上、緊密な連携が求められています。<br><br>Ｑ２）<br>政府が韓国駐在の長嶺大使を帰任させたのも、そのためですよね。<br><br>Ａ２）<br>そうです。<br>長嶺大使は、慰安婦を象徴する少女像がプサンの総領事館前に設置されたことへの対抗措置として、１月上旬から３か月間、帰国していました。ただ、北朝鮮情勢が深刻さを増す中、いざという時に韓国政府との窓口となる大使の、これ以上の不在は避けたい。<br>また、大統領選挙が本格化する中、新政権発足を見据えた人脈作りも進めなければならない。<br>こうした判断から、少女像の問題で何の進展もないにも関わらず、大使を帰任させたわけです。<br>ただ、韓国に戻った大使は、今、厳しい立場にいるようです。<br><br>Ｑ３）<br>どういうことですか。<br><br>Ａ３）<br>長嶺大使は「ファン首相に会って、慰安婦問題をめぐる日韓合意の実施を強く求めていく」と話していましたが、今のところ、ファン首相との会談は実現していません。「首相と大使では、格が違う。<br>一方的に会いたいと言うのは、外交的に非礼だ」というわけです。<br>日本政府内では、「３か月間も大使を帰国させたことに対する、韓国政府の意趣返しではないか」という声も出ています。<br>また、大統領選挙は、革新系のムン・ジェイン候補と中道系のアン・チョルス候補の一騎打ちの様相を呈していますが、陣営の幹部は、少なくとも表立っては、長嶺大使との接触を避けているようです。両候補とも、日韓合意の見直しを求める立場ですので、日本の大使と会うことは、選挙戦略上、得策ではないという判断でしょう。<br><br><img alt="c170417_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170417_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ４）<br>好ましい状況ではありませんね。<br><br>Ａ４）<br>そうです。朝鮮半島情勢が緊迫の度を強める中、万が一にも、不測の事態が起きれば、在韓邦人の保護や退避などの措置も必要になりますし、その検討を進めるためには、日韓がこれまで以上に緊密な意思疎通を図る必要があります。両国政府には、大局的かつ現実的な見地にたって、関係改善の努力を進めてほしいと思います。<br><br>（増田　剛  解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 07:21:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊迫　朝鮮半島情勢」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/268348.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ政権は、朝鮮半島近くの海域に空母機動部隊を展開し軍事的な圧力を強めています。これに対し北朝鮮も、弾道ミサイルの発射を試みるなど強硬姿勢を崩していません。朝鮮半島情勢が緊迫する中、韓国ではきょう（17日）から大統領選挙の選挙運動が始まり北朝鮮にどう対処するかが争点となっています。　<br>不透明さを増す朝鮮半島情勢を展望します。<br><br><img alt="j170417_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170417_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>◇　朝鮮半島の危機はどこまで差し迫っているのでしょうか？<br>◇　韓国の次の大統領は誰になるのか。<br>　　そしてどんな対北朝鮮政策が取られるのでしょうか？<br>◇　朝鮮半島の危機は果たして回避できるのでしょうか？</p><p><br>まず現在の朝鮮半島情勢についてみていきたいと思います。<br>シリアへのミサイル攻撃に踏み切ったトランプ大統領は、北朝鮮に対しても厳しい姿勢を打ち出しています。<br>最近の発言です。<br>「ミサイル発射は安全保障上の重大な脅威だ」<br>「すべての選択肢がテーブルの上にある」<br>「中国の協力が得られなければアメリカ単独で対応する」<br><br><img alt="j170417_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>実際、アメリカ軍は、空母カール・ビンソンを中心とする艦隊を呼び戻し、朝鮮半島に近い西太平洋に展開しました。日本の外務省も、海外安全情報を出して韓国に駐在したり渡航したりする人に対し、半島情勢に関する情報に注意するよう呼びかけました。<br>米中首脳会談を終えて帰国したばかりの習近平国家主席が、急遽、トランプ大統領と電話会したことも、軍事行動が差し迫っているのではないかという不安に拍車をかけました。<br><br>一方の北朝鮮も強硬な発言を繰り返しています。<br><br><img alt="j170417_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの試験発射準備は最終段階」<br>「弾道ミサイル発射は在日米軍基地を狙った訓練」<br>「核戦争が勃発しても恐れない」<br>トランプ大統領が何らかの軍事的な措置を検討していることは間違いありません。<br>ただ軍事的措置といってもさまざまな可能性が考えられます。<br><br><img alt="j170417_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>原子力空母や戦略爆撃機の展開、戦術核の韓国への再配備、サイバー攻撃、ドローンなどによる諜報活動の強化。核施設への空爆は、クリントン政権時代の１９９４年に検討されたことがありますが、当時と今とでは状況が大きく異なります。北朝鮮は５回の核実験を重ね、ミサイルも発射準備を悟られずに移動式の発射台から一度に複数を発射できる技術を手にしています。北朝鮮の反撃能力は格段に高まっており、韓国や日本が受けるであろう被害と影響は当時と較べものになりません。<br>先制攻撃を含めた軍事的オプションをちらつかせることで交渉力を高めることと、実際に軍事力を行使することを、私たちは混同してはならないと思います。軍事的衝突が最悪のシナリオであることは、アメリカも北朝鮮も十分理解しているはずです。<br>ここは事態を冷静に捉えるべきではないでしょうか。<br><br>そんな中で、韓国では大統領選挙に向けた選挙運動が始まりました。北朝鮮への対応が重要な争点になっています。<br><br><img alt="j170417_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_06_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>最新の世論調査では、共に民主党のムン・ジェイン候補が４０％、国民の党のアン・チョルス候補が３７％と支持が拮抗しており、保守系の候補は一桁台で低迷しています。<br>有力２候補の北朝鮮についての主張には大きな違いがあります。<br>ムン・ジェイン候補は、「当選したらワシントンより先にピョンヤンを訪問する」「ケソン工業団地の操業を再開する」と述べるなど北朝鮮との関係改善を訴えています。<br>一方、医師として勤務した後、ベンチャー企業を立ち上げ“韓国のビル・ゲイツ”と呼ばれるアン・チョルス候補は、経済政策では労働者寄りの革新的なスタンス、安全保障政策では保守という中道派で米韓同盟重視の立場です。<br>２人とも迎撃ミサイルシステム＝ＴＨＡＡＤの韓国への配備には否定的でしたが、北朝鮮の脅威が増してきたことを受けて、ともに事実上の容認へと立場を転換しています。<br>ここで注目されるのはパク・クネ前大統領の事件で２つに分裂した保守派の動向です。<br>北朝鮮に融和的なムン・ジェイン候補を警戒する保守派が選挙戦から撤退してアン・チョルス氏の支持に回れば、情勢は一気に変わる可能性があります。<br><br><img alt="j170417_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>朝鮮半島情勢は、各候補の安全保障政策に影響を与えているだけでなく、選挙の行方も大きく左右しそうな気配です。<br><br>最後に朝鮮半島の危機は回避できるのか考えます。<br>トランプ政権が、北朝鮮問題に真剣に取り組む姿勢を見せていること自体は歓迎すべきことです。中東やウクライナなどに較べるとアメリカの北朝鮮への関心は、これまでけっして高いとは言えなかったからです。ただトランプ政権が複雑な朝鮮半島情勢をどこまで理解し、どのような解決策を描いているのか、肝心のところがいまひとつ見えてきません。<br>トランプ大統領は「今の危険な状況は中国が簡単に止められる」と発言していますが、あまりに楽観的な見方です。アメリカは制裁の履行など圧力の強化を中国に求めていますが、中国が北朝鮮にとって最大の貿易相手国だからこそ、一定の影響力を保持していることも忘れてはなりません。<br><br>アメリカと中国の間ではこんなやりとりも交わされているのではないでしょうか。<br>「北朝鮮が核武装すれば、やがて韓国も日本も核兵器を持とうとするかも知れない。北朝鮮、韓国、そして日本までもが核武装する東アジアと、中国だけが核保有を許される状況と、どちらが中国の国益にかなうか」。<br><br><img alt="j170417_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br><img alt="j170417_08_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_08_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>いささか乱暴ではありますが、大国、中国を本気にさせるにはこの種の議論も必要になってくるのかも知れません。<br><br><img alt="j170417_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170417_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>北朝鮮も、挑発的な言動とは裏腹に本音では対話を望んでいるように見えます。先週開かれた最高人民会議で１９年ぶりに外交委員会という組織が復活し、委員長には駐スイス大使や外相を歴任した国際派のリ・スヨン氏が就任しました。対話局面への転換を模索しているとも受け取れます。<br>北朝鮮は理屈で動く国です。北朝鮮でしか通用しないひとりよがりな理屈ではありますが<br>“アメリカに対し核抑止力を持つことで安全が保てる”、 “核武装だけが生き残る道だ”と信じ込んでいます。それを覆す理屈を提示しなければ、核やミサイルを放棄することはないでしょう。核武装をするデメリット、核を放棄するメリットをきちんと具体的に伝え、核武装よりも核を放棄する方が得だ、その選択しかないと理屈でわからせることが必要です。<br>北朝鮮を変えられるのは北朝鮮しかないからです。<br><br>アメリカのペンス副大統領はきょう（18日）から日本を訪問します。今月末にはティラーソン国務長官の呼びかけで北朝鮮問題についての国連安保理での緊急閣僚会合が予定されています。日本としては、拉致問題も抱える日本の立場、朝鮮半島の非核化に向けたこれまでの取り組みをきちんと説明し国際社会を動かしていくことが求められるでしょう。まずは緊張を和らげ、そして、道のりは遠いかも知れませんが、問題解決のための知恵を絞る、<br>危機をチャンスに変えていくことに今は全力を傾けるべきではないでしょうか。<br><br>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Apr 2017 23:55:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米ペンス副大統領　来日へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/268355.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アジア各国を歴訪しているアメリカのペンス副大統領は、きょう来日し、安倍総理大臣と北朝鮮への対応を協議するほか、麻生副総理兼財務大臣らと日米経済対話の初会合に出席します。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="c170418_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170418_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ１）<br>まず韓国を訪れたペンス副大統領ですが、北朝鮮を強くけん制しましたね？</p><div><p>Ａ１）<br>トランプ政権のナンバー・ツーが、南北の軍事境界線をみずから視察した上で、「北朝鮮はアメリカ軍の力をためすべきではない」そう明確に述べたわけですから、これまでで最も強い直接の警告と言っても過言ではありません。もともとペンス副大統領の今回の来日は、日米経済対話の初会合に出席するためのものでしたが、朝鮮半島情勢の緊迫化を受けて、安全保障問題が、焦点に浮上してきたかたちです。<br><br>Ｑ２）<br>ペンス副大統領は、どういう人物なのですか？<br><br>Ａ２）<br>行政経験がまったくないトランプ大統領とは対照的に、議会での経験も豊富なベテラン政治家です。歴代の副大統領と比べても、政権内での重みは増しています。<br>共和党内でも保守派に属し、敬虔なクリスチャン。ちなみに「妻以外の女性とは２人きりでは食事もしない」と公言しているように、“超”がつく真面目な性格で知られています。<br>しかも、かつて父は朝鮮戦争を戦い、息子は現役の海兵隊員。みずからも下院議員時代は外交委員会に属し、外交・安全保障政策に通じています。中西部インディアナ州の知事としても過去に２度来日した“知日派”でもあります。<br>つまり奇をてらったり、口先だけで脅しをかけたりするような人物ではないのです。その発言の重みを北朝鮮は、真剣に受け止める必要があるでしょう。<br><br>Ｑ３）<br>北朝鮮による核とミサイル開発を抑え込むことは出来るでしょうか？<br><br>Ａ３）<br>当面は、中国との協力を通じて、外交による平和的解決を目指しながらも、北朝鮮の出方しだいでは、軍事行動も排除しないという立場をアメリカはとり続けるでしょう。<br>さらに、ペンス副大統領は、日本に２日間滞在したあと、インドネシアを訪れて、東南アジア諸国との連携も探るほか、同盟国のオーストラリアも訪問し、経済と安全保障の両面で、アメリカが今後もアジア太平洋地域に積極的に関与していく姿勢を示したいとしています。はたして対北朝鮮政策とアジアとの関係強化に、どこまで手腕を発揮できるのか？ペンス副大統領は当面スポットライトを浴び続けることになりそうです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 07:23:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カセットコンロ　事故に注意！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/268351.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのうは山形市で桜が満開となるなど、桜前線は東北を北上中。お花見しながらバーベキューを計画中の方も。そこで重宝するのがカセットコンロ。<br>しかし今月宮崎県でお花見の最中、カセットコンロのボンベが爆発する事故も。製品機構が注意呼び掛け。<br>担当は水野倫之解説委員。<br><br><img alt="k170418_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Q：爆発事故とは。<br><br>A：カセットコンロは気軽に使える便利な製品ですが、可燃性のガスを使うので、<br>事故が起きると、自分だけではなく周りにも被害が及ぶおそれあり。<br><br>宮崎の事故ですが、今月4日に延岡市で起きた。<br>花見をしていた8人のグループが、カセットコンロを2つ使って焼き肉。片方のコンロのボンベが爆発し、6人がけが、3人が入院。<br>なぜボンベが突然爆発したのか。<br>これまでの調べで、グループが誤った使い方をしていた可能性。<br>まず1点目。グループは台座を裏返したまま使っていた。<br>2点目。グループは直径が40センチほどのコンロ全体を覆うくらいの<br>大きな鉄板を使っていた。<br><br>Q：どんな問題が？<br><br>A：カセットボンベが過熱されることになり、危険。<br>台座を正常な状態で使えばガスの炎が鍋に向かって上に出る。<br>しかし裏返すと噴射口がさえぎられて、炎コンロの下に潜り込むような形に。炎でボンベが過熱されてしまう。<br>台座を裏返しにした状態での実験すると16分後にボンベが爆発し、<br>フライパンを吹き飛ばした。<br><br>Q：台座を裏返したまま使うなんてことある？<br><br>A：詳しいことはまだ分かっていないが、<br>▽カセットコンロによっては箱にしまいやすいよう、台座を裏返しにできるものあり。<br>次に箱から出して使う時に、台座が裏返しになっていることに気づかないというケースも。<br><br>今では技術基準が改正され、台座を裏返したり外したりすると<br>点火できない対策あるも、<br>古い製品だと裏返したままでも使えるものがまだあるので注意を。<br><br>Ｑ：2点目、グループは大きめの鉄板を使っていた。<br><br>Ａ：再現映像。<br>▽カセットコンロを2台並べて、かなり大きい鉄板を載せて点火し、しばらくすると爆発。<br>左側のボンベが鉄板で覆われているため、鉄板からの熱が伝わって圧力が高まり、爆発する。<br>最近のカセットコンロはボンベが過熱されて圧力が高まると、<br>安全装置が働くが、そのまま過熱され続ければ、やはり爆発。<br><br><img alt="k170418_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>こうしたカセットコンロの事故は機構によると過去5年間だけでも90件の事故が報告され、死者も。<br>そして事故の原因のほとんどは誤った使い方によるもの。<br><br>カセットコンロを使って炭の火起こしをするケースも多いが、炭は一旦火がつくと熱を出し続ける。<br>ボンベは安全装置が働いて一旦火が消えるが、その後も過熱され続けることになり、<br>しばらくすると、やはり爆発。<br><br>またキャンプなどによく使うこのようなカートリッジガスコンロも、芝生の上に敷いた段ボールのような不安定なところに置くと、風が吹くと倒れて、事故につながる。<br><br><img alt="k170418_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Q：爆発防ぐにはどうすればいい？<br><br>A：ボンベに熱が伝わらないように使うことが重要。<br>使う前に台座を確認し、裏返しのまま使わない。<br>カセットボンベ部分を覆うような大きな鉄板は使わない。<br>カートリッジガスコンロは不安定なところでは使わない。<br><br><img alt="k170418_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ボンベは使う時は使った後、捨てるときにも注意が必要。<br><br><img alt="k170418_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ｑ：そのまま捨てられない？<br><br><img alt="k170418_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170418_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ａ：各地のゴミ処理場ではカセットボンベが原因とみられる爆発事故も起きていることから、自治体によってはカセットボンベに穴をあけて捨てるよう決められているところも。<br>ただ穴あけ、屋内で行うのは危険。<br>ガスは空気より重いので、たとえ窓を開けていてもガスが床のあたりにたまってしまい、<br>火災の原因に。<br>必ず風通しのよい屋外で行う。<br>また穴をあけるとき、くぎを金槌で打つと火花が出て事故になる。専用の道具を使い、<br>火花が出ないよう押し込むようにして開ける。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 11:09:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米経済対話～日本に求められる役割～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/268494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>麻生副総理兼財務大臣は、きょうアメリカのペンス副大統領と初めての日米経済対話を行いました。きょうは新たな対話の枠組みの中で、日本がどう対応していくべきかについて考えます。<br><br><img alt="j170418_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br><br><img alt="j170418_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>１）この対話をめぐる日米の思惑の違い<br>２）日本はどう対応すべきか<br>３）日本からアメリカに求めるべきこと<br>です。<br><br>まずきょう合意された内容です。<br><br><img alt="j170418_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今後の日米対話では、▼貿易と投資のルール等に関する共通戦略や、▼経済と構造政策の分野での協力、それに▼インフラなど分野別での協力、という3本の柱で議論を始めること。そして年内に、アメリカで第二回目の対話を行うことで合意しました。トランプ政権の陣容が整っていない中で、今回は、個別の問題に深く立ち入ることはありませんでした。<br><br><img alt="j170418_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_03_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>この日米経済対話は、そもそも日本側がアメリカにもちかけたものでした。首脳同士とは別に、麻生副総理とペンス副大統領の間で対話の枠組みを設ける。いわば二重構造にすることで、経済問題を政治や安全保障と切り離して冷静に協議したいという意図がありました。ただ対話の中身をめぐっては、日米間で思惑の違いがあるようです。<br><br><img alt="j170418_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>日本側は、二国間の協力関係に重点を置きたい考えです。これに対しアメリカ側は、貿易不均衡の是正にむけて個別分野の市場開放に関心を示しています。<br>アメリカの貿易政策を担当するアメリカ通商代表部は、先月末、各国の貿易障壁をまとめた報告書を議会に提出しました。<br><br><img alt="j170418_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>この中で、日本の自動車市場をとりあげ、去年アメリカの自動車メーカーフォードが日本市場から撤退した事例も挙げながら、「さまざまな非関税障壁が市場の開放を妨げている」と、改めて指摘しました。さらに、次の通商代表に指名されたライトハイザー氏は、先月議会で証言した際、「農業分野の市場開放が求められる主要なターゲット」として日本を名指ししました。<br><br><img alt="j170418_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ペンス副大統領もきょうの記者会見で「アメリカの利益は二国間で交渉していくことだ」と述べ、日本との貿易交渉に意欲を示しました。<br>アメリカが二国間の交渉にこだわるのは、多国間交渉のように交渉相手の数が多くないため、譲歩することも比較的少なくてすむ一方、自らの主張を直接相手国にぶつけやすいと考えているからです。<br>では、二国間の貿易交渉となった場合、日本はどう対応したら良いでしょうか。<br><br><img alt="j170418_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>アメリカは、この先、日本の一部の農産物にかかる高額の関税をやり玉にあげてくることが予想されます。とりわけ牛肉をめぐっては、かつてのＢＳＥの影響で日本への輸出が激減した後、回復が遅れていて、アメリカの農業団体は、日本への輸出拡大に強い意欲を示しています。しかし日本は、ＴＰＰ＝環太平洋パートナーシップ交渉で、牛肉についてはコメなどともに関税撤廃の対象から除外し、１６年という長い時間をかけて関税を３８．５％から９％に引き下げることに合意しました。ぎりぎりの国内調整を経てようやく決着させたものです。このため、アメリカがＴＰＰ以上の譲歩を迫ってきたとしても、要求をのむのは難しい情勢です。<br>また、アメリカの不合理な主張に対しては、毅然と反論すべきでしょう。<br><br><img alt="j170418_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_08_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>アメリカは日本の自動車市場を閉鎖的だといいますが、アメリカから日本へ車を輸出する際には関税がまったくかからないのに対し、日本からアメリカに輸出する際には２．５％の関税がかかります。アメリカ政府はＴＰＰ交渉で、これをなんと２５年もかけてゼロにすることで合意しましたが、アメリカが日本にＴＰＰ以上の譲歩をせまるなら、日本もアメリカに一段の譲歩をせまることがあってもよいでしょう。<br>ただ先日行われた米中首脳会談をみますと、気になることがあります。<br><br><img alt="j170418_09_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_09_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>この会談でトランプ大統領は中国の習近平国家主席に対して、「中国が北朝鮮問題の解決に乗り出せば、アメリカとの通商問題での取引はより良い結果を生む」と述べ、北朝鮮問題での中国の協力をせまりました。それと同時に、米中間に巨額の貿易不均衡があることを背景に、中国が輸出を有利にしようと意図的に通貨を安くしているとして「為替操作国」に認定する姿勢をちらつかせていました。もし中国が、為替操作国に認定されれば、アメリカへの輸出品の関税が引き上げられるなどの制裁措置がとられ、中国経済が打撃を受けるおそれがあります。トランプ大統領は、安全保障問題に経済を絡めることで、交渉を有利に進めようとしたのです。日本はアメリカと同盟関係にあり、中国とは立場が異なりますが、今後日本に対しても、トランプ流の交渉術で安全保障問題とからめて経済面での譲歩を求めてくる可能性もないとはいえません。<br>さらに、ここに来て心配なのは、為替相場をめぐるアメリカの動きです。<br><br><img alt="j170418_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_10.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>トランプ大統領は先週、メディアのインタビューで、アメリカの通貨ドルが高すぎると発言しました。これを受けて外国為替市場では、ドルを売って円を買う動きが強まり、円高が進みました。さらに先週末には、アメリカ財務省が各国の為替政策に関する報告書をまとめ、アメリカが円安をのぞまない姿勢をにじませました。おりしも中東や朝鮮半島をめぐる地政学リスクが高まり、安全だとされる通貨円が買われやすくなっています。<br><br><img alt="j170418_11_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_11_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>こうした中でトランプ政権が円安ドル高をのぞんでいないという見方が強まれば、円を買う動きが進むことにもなりかねません。<br><br><img alt="j170418_11_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_11_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>しかし急激な円高は、輸出企業の業績の悪化を通じて日本経済全体を落ち込ませ、内需を縮小させてしまいます。一方、アメリカ側は日本の内需が拡大して日本への輸出が増えることを望んでいるはずで、これとは矛盾した結果が生じることになります。<br><br><img alt="j170418_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>日米両国は、今後対話の場を通じて、お互いがどのような政策をとれば双方の経済にとってプラスとなるのか、緊密な意見交換をはかっていくことが求められています。<br><br>一方、日本からアメリカに働きかけていくべきこともあります。トランプ大統領が主張するような一方的な保護主義にブレーキをかけ、アメリカを多国間の貿易協議の枠組みに引き戻すことです。<br><br><img alt="j170418_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>トランプ政権は、アメリカの貿易に関する措置がＷＴＯ＝世界貿易機関によって問題があると認定されたとしても、それがアメリカの国益に反するのであればＷＴＯのいうことに必ずしも従わないという姿勢を打ち出しています。<br><br><img alt="j170418_14_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_14_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>さらにアメリカは、先月ドイツで開かれたＧ２０＝主要２０カ国の財務相中央銀行総裁会議の声明文について、それまで盛り込まれていた「あらゆる形態の保護主義に抵抗する」という文言を削るよう求めました。このように、これまで国際社会が築き上げきた自由貿易の世界に背を向けるかの態度を示すアメリカに対し、一方的に保護主義的な政策に動くことのないよう働きかけを続けていくことも、日本が求められている役割ではないかと思います。<br><br><img alt="j170418_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170418_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>いよいよ始まったトランプ政権との経済対話。<br>日本としては、この対話の場を、日米間の利害調整だけでなく、世界経済全体に対して日米両国がどのような貢献ができるのか。<br>そうした大きな視野に立った話し合いを期待したいと思います。<br><br>（神子田　章博  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Apr 2017 23:55:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪・問われる説得力」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/268485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ニュース・アップです。国会では衆議院法務委員会できょうから共謀罪の構成要件を改めた「テロ等準備罪」を新設する法案について、実質的な審議が始まります。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170419_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170419_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アナ）きょうから始まる実質審議。これを見るうえでのキーワードは何でしょうか。</p><div><p>安達）「説得力」だと思います。きのうおとといと与野党の閣僚経験者と電話で話しましたが双方ともに「答弁にたつ金田法務大臣。質問を浴びせる野党側。どちらが世論を説得できる議論が展開できるかがポイント」と話していました。きょうは安倍総理大臣も出席しますが、答弁にたつのは基本的に金田法務大臣です。今月のNHK世論調査を見ますと、この法案に賛成と答えた人は24%に対し、反対が21%。どちらとも言えないが45%です。<br><br><img alt="c170419_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170419_2.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>アナ）賛否が拮抗していますね。<br><br>安達）世論は二分されていると言っていいと思います。しかも、どちらとも言えないが最も多い。この法案が過去3度廃案となった共謀罪と変わらないとする、民進党、共産党、自由党、社民党の野党4党。捜査機関の恣意的な運用の恐れが残り、一般人も対象になりうる。人権侵害、冤罪にもつながると質す見通しです。日本維新の会もテロ対策に限定されていないと修正を求めています。<br><br>アナ）金田大臣が答えるわけですね。<br><br>安達）そうです。一般人は対象にならないと答えることになります。テロリズム集団などの組織的犯罪集団に対象を限定し、犯罪の計画と準備行為を行った場合にのみ、処罰するので、過去の共謀罪とは違うと説明する見通しです。ただ金田大臣の答弁には不安が残るという声もあります。必ずしもこの分野の専門家ではないからです。これまでは答弁を避ける場面もありましたが、法務委員会ではそうはいきませんからね。<br>アナ)そうすると、政府与党はどのように対応するのでしょう<br>安達)金田義経を守る弁慶ではありませんが、金田大臣を補佐するため、法務省刑事局長など法案に精通している担当者を出席させることにしています。ただ民進党や共産党など金田大臣に集中的に質問する戦術です。審議は紛糾するかもしれません。国会の議席数を見る限り、衆参両院ともに与党が多数占める現状ですから、成立の可能性が高いという見方が一般的です。ただ世論の動向が法案審議の行方にも影響することも確かです。ですから、金田大臣と野党側。どちらが説得力を示せるかが重要になります。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 07:12:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進むロボットの&quot;採用&quot;　仕事はどう変わる？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/268477.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最近、様々な企業で、ロボットが働いています。今井解説委員。<br><br><img alt="k170419_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>愛知県にある自動車部品を製造する会社です。<br>こちらでは、グループで８台の人型のロボットが働いています。<br>・電子機械の工場で、温度や湿度を定期的に観測したり<br>・機械の異常をいち早く感知して、ネットを経由して離れたところの作業員に知らせたりします。<br>・また、部品がたりなくなったのを感知して、すぐに発注を促してくれたり、<br>・夜勤で働いている人の健康状態を見守りしたりしています。<br><br>【工場で、人と同じように働いているのですね】<br>そうなのです。これまで人がやっていたことを、ロボットが担っている形です。今は、品質改善のテキストを勉強していて、今年中には、従業員に指導する仕事も始める予定ということです。<br><br><img alt="k170419_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>一方、２月には、大阪のコンビニで、レジロボットの実証実験が行われました。<br>・かごに商品を入れたままレジにおくと、かごに入っている商品の値段を読み取ってくれ、自動で会計を済ますことができます。<br><br>【どうやって読みとるのですか？】<br>ひとつひとつの商品に電子タグがついていて、レジロボットに組み込まれている、センサーが瞬時に読みとる仕組みです。<br>・袋詰めも自動で行ってくれます。<br><br>【これから、お店のレジは、こうしたロボットになっていくのですか？】<br>実用化するには、電子タグをもっと安くしたり、商品をつくるメーカーの協力を得て、タグをあらかじめ商品のパッケージに組み込んでもらったりしなければならない、という課題があります。国とコンビニ業界が、こうした課題を解決しながら、２０２５年までに、レジロボットの導入を目指す考えを、きのう発表しました。<br><br><img alt="k170419_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【７、８年後ですか。レジロボットが当たり前になっているかもしれないのですね】<br>そうですね。人型のロボットやレジロボット以外でも、例えば、<br>▼工場で組み立てをしたり、<br>▼物流センターで商品を運んだり、<br>▼土地の測量をしたり<br>今、企業が、こうしたロボットを様々な現場で採用する動きが急速に広がっています。<br><br><img alt="k170419_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_06.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="351"><br><br>【なぜ、急速に広がっているのですか？】<br>企業の話しでは、やはり、人手不足が背景にあると、話しています。<br>▼仕事を探している人、１人に対して、企業がどのくらい席を用意して、求人しているかという数字を見てみると、最新の２月には、１．４３倍。<br>つまり、企業は、１点４３人欲しいのに、１人しか仕事を探している人がいないという状態です。バブル景気直後の１９９１年７月以来の深刻な人手不足なのです。<br><br><img alt="k170419_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【なぜ、これだけ人手が不足しているのですか？】<br>何より、働く世代の人口が減っているということが大きいです。<br>▼主な働き手と言ってもいい、１５歳から６４歳の人口。１９９５年に８７２０万人いたのが、２０１５年には、７７３０万人。２０年間で、およそ１０００万人減っています。一週間におよそ１万人減っている計算です。<br>▼今後は、もっと加速度的に減っていきます。<br><br><img alt="k170419_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【すごい勢いですね】<br>ここ数年、企業は、退職した方を再び雇ったり、主婦を採用したりして、なんと対応してきましたが、それも限界にきています。<br><br>【そこで、ロボットを採用するということなのですね】<br>そうです。先ほど紹介した企業は、<br>「中小企業には、本当に人が来てくれない。今、対策に乗り出さないと、今後ますます大変なことになる」と考え、人型ロボットの採用に踏み切ったということです。<br><br>【ただ、きっかけは、人手不足への対応だとしても、ロボットの採用が進むと、仕事を奪われる人もでてくるのではないですか？】<br>そうですね。今後、ロボットはネットや人工知能とつながったりして、どんどん高度化していきます。ロボットが担うようになる仕事もでてくるかもしれません。ただ、ロボットなどを活用することで、新しい仕事もでてくる。つまり、人に求められる仕事の中味が変わってくることになると思います。<br>経済産業省の試算です。２０１５年度から２０３０年度までの間に<br>▼製造ラインの組み立てや▼低価格を売りにする飲食店といった仕事は、これだけ減る<br>一方、<br>▼経営戦略や研究開発、マーケティングなどの仕事や▼ＩＴ関連、▼さらに、丁寧な接客を売りにするレストランなどの仕事は、これだけ増えるとしています。<br><br><img alt="k170419_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【減る仕事から、増える仕事に、働く人が移動するということですか？】<br>そうです。これまで、日本は、人を安くたくさん雇って、安い製品やサービスを提供する「薄利多売」のビジネスモデルを得意としてきました。でも、これからは、人は貴重な存在です。社会全体でみて、利益がとれる事業に、その人材を移していかなければいけないということです。<br>▼さきほどの人型ロボットの中小企業。ここでは、ロボットがやるようになってくれた（温度を観測したり、深夜の見守りをしたりといった）仕事がなくなった代わりに、それぞれの現場で、次は、ロボットにどういう機能を持たせるか考え、ソフトを開発する仕事が生まれている。社員が、ＩＴの勉強をしながら、取り組んでいるということです。<br>▼また、レジロボットの採用を考えている企業では、レジ打ちや袋詰めの作業が減る代わりに、丁寧に接客するとか、お客さんのもとに行って必要なサービスや商品を聞いて対応する新しいサービス事業。こうしたところに、人材を回していきたいとしています。<br>そして、いずれも、生産性を上げたり、新しい事業を展開したりすることで、賃金引き上げにつなげていきたいとしています。<br><br><img alt="k170419_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【働く側としても、求められる能力が変わってきそうですね】<br>そうですね。何人かの専門家に話を聞いたところ、<br>▼ロボットを開発したり、新しい機能を組み込んだりするＩＴ力。これは大事になってきますが、それ以外にも、マニュアル通りに動くのではなく（ロボットが得意ですので）<br>▼ロボットが苦手な、人の気持ちをくみ取って対応する、接客。コミュニケーション力。<br>▼ロボットなどを、どのように仕事の中で活かしていくか。その上で、どういう新しいサービスを切り開いていくかを考える、企画力。発想力がますます求められるようになるとのことでした。<br><br><img alt="k170419_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170419_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【すでに働いている人たちも、こうした力を身につけることが必要になってきますね】<br>いずれなくなるかもしれない仕事についている方が、不安を持つことなく、新しい仕事に移れるように、企業や政府も、ロボットととともに働く社会をにらんで、研修や教育に力を入れていくことが求められます。ロボットをうまく、利用して、生産性をあげることで、賃金を上げていく。プラスの動きにつなげていってほしいと思います。<br><br>（今井 純子　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 11:51:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「衆院 区割り見直し『格差是正』と『抜本改革』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/268718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>最高裁判所から『違憲状態』と指摘された衆議院の選挙制度の見直しに向けて、政府の審議会は、全体の３分１にあたる、９７の小選挙区の区割りを見直すよう、安倍総理大臣に勧告しました。いわゆる『１票の格差』是正に向けた取り組みですが、選挙制度改革そのものは未だ道半ばであり、様々な課題も見えています。衆議院の区割りの見直しと今後の抜本改革について考えます。<br><br><img alt="j170419_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>解説のポイントは、１票の格差是正に向け、▽大幅な選挙区の見直しを求める、今回の勧告とその背景、▽今後の政治への影響、そして、▽今回の見直しで改めて浮き彫りになった、今後の抜本改革の論点です。<br><br><img alt="j170419_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>今回の衆議院の選挙制度の見直しは、議員定数の１０削減と、小選挙区のいわゆる『１票の格差』是正が２本柱です。<br><br><img alt="j170419_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>このうち、定数の削減は、▽青森、▽岩手、▽三重、▽奈良、▽熊本、▽鹿児島の６つの県から、それぞれ小選挙区の数を一つずつ、比例代表では、▽東北、▽北関東、▽近畿、▽九州の４ブロックから定数が１ずつ削減されます。<br><br><img alt="j170419_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>一方、政府の審議会が提出した勧告は、そうした定数削減をふまえ、小選挙区における、いわゆる１票格差を是正するためのものです。<br>１票の格差を是正するには、小選挙区の数が減る県はもちろんですが、その他の全ての選挙区にも目配りし、人口の多い選挙区から、一部地域を削って人口の少ない選挙区に移す、区割りの見直しを行う必要があります。勧告では、格差を２倍未満に抑えるには、あわせて▽１９都道府県の▽９７選挙区で区割りを見直す必要があるとして、対象となる選挙区の新たな区割り案が示されました。<br><br><img alt="j170419_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>衆議院の小選挙区は、現在２９５ですから、見直しの対象は全体の３分の１以上に上ります。なぜ、その様な大幅な見直しが必要なのか。背景には、急速に進む『都市への人口集中』と『地方の過疎化』があります。<br><br><img alt="j170419_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>小選挙区の区割りの見直しは、実は、４年前、平成２５年にも行われ、計算上、２倍を超える選挙区は無くなりました。しかし、実際、翌年の衆議院選挙では、１３の選挙区で格差が２倍を超え、最高裁から『違憲状態』と厳しく指摘されました。<br>急速な人口の変化にどう対応するのか。<br><br>このため政府の審議会は、今回、初めて、直近の国勢調査の結果だけでなく、将来の人口の推計値を割り出し、それも加味する形で区割りを検討しました。その結果、対象となる選挙区は、前回の４２から大幅に増えました。<br><br>衆議院の選挙制度が『違憲状態』とされる異常な事態は、『政治の正当性』に直結するもので、早く正常な姿に戻すのは政治の責任です。政府は、勧告をふまえ、大型連休明けにも公職選挙法の改正案を国会に提出し、早期成立を目指す方針です。<br><br><img alt="j170419_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_06.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>ただ、仮に今の国会で改正案が成立しても、すぐに新しい区割りで選挙が行える訳ではありません。選挙区の変更を有権者に正しく理解してもらう必要があり、関係者は、「法律が成立後、すくなくとも１カ月は、周知期間が必要だ」としています。仮に、この間、衆議院が解散されれば、いまの選挙区で選挙が行わることになります。政府は、「総理大臣の解散権を制約するものではない」としていますが、あるベテラン議員は、「よほどの事情でもない限り、政治的には解散を打つのは困難で、事実上、今年の秋ごろまで縛られることになる」と指摘しています。<br><br>加えて、政党の側には、候補者調整という難しいお家事情もあります。<br>例えば、自民党は、今回、選挙区が削減される、青森と熊本で、現在、小選挙区の議席を独占しています。これまで、こうしたケースでは、選挙区からあぶれた候補を比例代表の上位で優遇するといった形で対応してきましたが、今回は、その比例代表の東北・九州ブロックも定数削減の対象です。<br><br><img alt="j170419_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>政治家にとって、自分の選挙区がどうなるかは、極めて重要です。党幹部から「簡単にうまくいく訳はなく、相当な『力仕事』になると思う」という言葉が漏れるなど、調整は決して簡単ではありません。<br><br>このように、今回の見直しは大規模なもので、今後の政治にも影響を与えますが、衆議院の選挙制度の見直しは、３年後の次の国勢調査の結果をふまえて、改めて行われることになっており、改革は未だ道半ばです。加えて、今回の見直しからは、今後の抜本改革に向けた難しい課題も浮き彫りになっています。<br><br><img alt="j170419_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_08_4.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>東京・板橋区は、これまで区全域で東京１１区を形成していましたが、今回の見直しで一部の地域が隣の選挙区に移ることになりました。区割りの見直しは、住民の一体感の確保や事務の煩雑化を避けるため、「市区町村の分割はしない」のが原則ですが、人口が増え続ける都市部では、それを守るのは困難です。こうした複数の選挙区にまたがる、いわゆる分割自治体は現在の８８から、１０５に増えることになります。<br><br>これに対し、過疎化が進む地方では、『小選挙区の広域化』が進んでいます。<br><br><img alt="j170419_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_09_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>選挙区が削減される岩手県では、新たに、沿岸南部も現在の２区に組み入れられることになりました。<br><br><img alt="j170419_09_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_09_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>選挙区が広がれば、それだけ、▽候補者の顔は、見えにくくなります。加えて、人口減少に伴って、▽投票所が閉鎖されたり、▽投票終了時間が繰り上げられたりするケースも目立ち、『投票機会の平等』の観点から問題だという指摘もあります。<br><br><img alt="j170419_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ちなみに、勧告に基づく、新しい東京１１区と岩手２区を同じ縮尺で表示すると、面積はこの図のようになります。都市への人口集中と地方の過疎化に歯止めが掛からない限り、都市部での選挙区の細分化と、地方での広域化は、今後も更に進んでいきます。<br><br>この様な選挙区の見直しに伴う問題は、衆議院だけでなく、参議院にも重く圧し掛かっています。<br><br><img alt="j170419_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170419_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>参議院では、去年の選挙から、人口の少ない、▽鳥取と島根、▽高知と徳島を、一つの選挙区とする『合区』が実施され、選挙区選挙における１票の格差は確かに縮小しました。しかし、投票率は、鳥取県で過去最低、高知・徳島両県でも全国最低水準にまで落ち込みました。地元からは、「候補者と直接、触れ合う機会が失われ、選挙への関心が薄れたからだ」と、制度の見直しに反発の声も聞かれます。<br><br>『１票の格差』の問題は、決して新しいものではなく、選挙区選挙という制度そのものに内在するものです。それが、近年クローズアップされた背景には、問題を長年放置し、深刻化を招いた、『政治の不作為』に対する強い怒りがあり、『法のもとの平等』を実現するためにも、是正に取り組むのは当然です。<br>ただ、同時に、いま、日本の政治には、『都市と地方』をはじめとする、様々な『格差』をどう克服するか、あるいは、多様な価値観を国政にどう反映させていくかが問われているのも間違いありません。<br>「選挙制度に正解はない」以上、選択肢は決してひとつではなく、例えば、衆議院と参議院の選挙では目指す方向性を変えるというのもあるでしょう。そうした、衆参両院のあり方も含めて、将来の日本の民主主義の姿をどう描いていくかが、今後の抜本改革の大きな論点ではないでしょうか。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Apr 2017 23:52:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア内戦の行方」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/268604.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【冒頭映像】<br>激しい内戦が続くシリア。<br>サリンと見られる化学兵器が使用され、<br>子どもを含む大勢の市民が犠牲になりました。<br><br>アサド政権が使用したと断定したアメリカのトランプ政権は、<br>シリアの空軍基地にミサイル攻撃を行いました。<br><br>これに対し、アサド政権は、化学兵器の使用を強く否定。<br>ロシアのプーチン政権も、「主権国家への侵略」だと激しく非難しました。<br><br>化学兵器の問題で、アメリカとロシアが再び対立を深めており、<br>内戦終結を目指す和平協議にも、深刻な影響が出ることが予想されます。<br>シリアの内戦の行方を考えます。<br><br><img alt="i170420_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>中東問題担当の出川展恒解説委員に聞きます。<br>トランプ政権によるミサイル攻撃をどう見ますか。<br><br>Ａ１：<br>正直、驚きました。<br>トランプ政権は、先月末、過激派組織ＩＳとの戦いを優先させる。<br>アサド政権の退陣にはこだわらないとして、<br>政権の存続を容認する方針を示したばかりでした。<br><br>ところが、<br>子どもを含む大勢の市民が<br>化学兵器の被害を受けた生々しい映像が公になると、<br>アサド政権による攻撃だと断定し、<br>国連安保理決議やアメリカ議会の承認もなく、<br>いきなり、ミサイル攻撃に踏み切りました。<br><br>政策の急な転換ですが、<br>そこに、シリアの内戦を沈静化させるための戦略は見えません。<br>むしろ、事態を悪化させる危険性が大きいと思います。<br><br>Ｑ２：<br>シリアの内戦は、<br>各勢力の支配地域が目まぐるしく変化していますね。<br><br>Ａ２：<br>【シリア勢力図】<br>まず、こちらをご覧下さい。<br><br><img alt="i170420_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>シリア内戦の勢力図です。<br>「アサド政権」は青、「反政府勢力」は赤、<br>「ＩＳ」は黒、「クルド人勢力」が緑です。<br><br>アサド政権は、反政府勢力とＩＳの攻勢で、一時窮地に追い込まれましたが、<br>おととし以降、ロシアとイランによる強力な軍事支援を受け、<br>支配地域を奪い返してきました。<br><br>去年１２月、北部の主要都市アレッポを反政府勢力から奪還してからは、<br>圧倒的優位に立っています。<br><br>ただ、反政府勢力も、今回、化学兵器の問題が起きた北西部のイドリブなど、<br>一定の領土を支配し、反転攻勢の機会を窺っています。<br><br>また、少数民族のクルド人の勢力は北部一帯で支配地域を拡大しています。<br><br>Ｑ３：<br>アメリカとロシアをはじめ、シリアの内戦には多くの国が関わっていますね。<br>今回の問題で、どう影響するのでしょうか。<br><br>Ａ３：<br>【関係図】<br>アメリカの姿勢の変化に注目する必要があります。<br>前のオバマ政権は、ＥＵ・ヨーロッパ連合、トルコ、サウジアラビアなどとともに、<br>アサド政権の退陣を求め、反政府勢力を支援してきました。<br><br><img alt="i170420_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>これに対し、トランプ政権は、<br>ロシアと協力しながら、対ＩＳ作戦を進めることに重点を置き、<br>アサド政権の存続を容認する姿勢を示していました。<br>ところが、化学兵器の問題で、急遽、政策を転換し、<br>アサド政権の退陣を求める方向に舵を切ったのです。<br><br>一方、ロシアとイランは、一貫して、アサド政権を強力に支援してきました。<br>両国とも、自らの国益に必要と考えているためです。<br>また、中国は、ロシアと歩調を合わせてきましたが、<br>今回、国連安保理決議案の採決で拒否権を行使せず、<br>一歩距離を置く姿勢を見せました。<br><br><img alt="i170420_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ４：<br>トランプ大統領が、対シリア政策を急転換させたとのことですが、<br>その理由をどうお考えですか。<br><br>Ａ４：<br>オバマ前大統領との違いを内外に示したかったのだと思います。<br>４年前、アサド政権による化学兵器の使用が疑われた際、<br>武力行使に踏み切らなかったオバマ前大統領とは違って、<br>「行動すべき時は行動する」という姿勢を示すこと。<br>中東地域で失われたアメリカの威信を取り戻すこと。<br>こうした動機があったと考えられます。<br><br>さらに、大統領選挙をめぐって、<br>ロシアと裏取引があったのではないかという疑惑を払拭し、<br>支持率の回復を図った可能性もあります。<br><br>いずれにしても、<br>シリアの内戦をどう終わらせるかを綿密に考えたうえでの<br>政策転換ではないと思います。<br><br><img alt="i170420_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ５：<br>一方、ロシアが、何が起きても、アサド政権を支援するのはなぜでしょうか。<br><br>Ａ５：<br>ロシアの中東専門家と懇談する機会があったのですが、<br>ロシアは、旧ソビエト時代から、シリアのアサド政権を、<br>中東における重要な同盟国と位置づけてきました。<br><br>軍事・政治面の協力は強固で、<br>たとえば、シリアのタルトゥースの軍港は、<br>ロシア海軍が、地中海沿岸で使用できる唯一の港です。<br><br>そのアサド政権が、反政府運動や外国の介入によって倒されることは、<br>決して容認できない。<br>もし、それを許せば、<br>いずれロシア国内にも波及しかねないと考えているようです。<br><br>Ｑ６：<br>アメリカとロシアの関係悪化は、<br>今後のシリア内戦にどんな影響があると思われますか。<br><br><img alt="i170420_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ａ６：<br>関係改善の兆しがあった米ロ両国の協調が難しくなることは避けられません。<br><br>まず、対ＩＳ作戦です。<br>ＩＳが首都と位置づけるシリア北部のラッカを奪い返す作戦は、<br>クルド人勢力とアメリカ軍が北から、<br>アサド政権軍とロシア軍が南西から、<br>それぞれ別々に進めていましたが、<br>期待されていた米ロの共同作戦は、当面、実現不可能です。<br><br>そして、内戦終結をめざす和平協議も、<br>国連安保理の常任理事国である米ロの対立再燃で、<br>いっそう困難になったと言わざるを得ません。<br><br>ただし、先週、アメリカのティラーソン国務長官がロシアを訪問し、<br>ラブロフ外相、プーチン大統領と会談しましたが、<br>双方とも、決定的な関係悪化は避けたいという本音も窺われました。<br><br>【ラブロフ外相】<br>「われわれは、協力してＩＳを打倒し、<br>　極めて複雑なシリア危機を、政治的に解決する共通の利益がある」。<br><br>【ティラーソン国務長官】<br>「政治的交渉の結果として、アサド政権が粛々と退陣するのが重要だと考える」。<br><br>Ｑ７：<br>米ロが関係を修復し、シリア内戦を話し合いで解決に導くのは、難しそうですね。<br><br>Ａ７：<br>非常に難しく、時間もかかりますが、解決の道はそれしかありません。<br>ティラーソン国務長官が述べているように、<br>トランプ政権は、アサド政権の退陣を求める方向に傾いたとは言え、<br>武力行使による政権転覆までは考えていないようです。<br>交渉による解決の希望はまだ残っていると思います。<br><br><img alt="i170420_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170420_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>来週２４日には、スイスのジュネーブで、<br>ロシア、アメリカ、国連の３者による協議が開かれる見通しで、<br>米ロの対話のチャンネルを維持できるかが注目されます。<br><br>今、一番大切なのは、停戦であり、<br>内戦に終止符を打つための政治交渉を前進させることです。<br>米ロの首脳には、このことを、しっかり認識してもらいたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 08:54:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;世界最小&quot;のレースに挑め！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/268607.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【１９世紀末、世界最初の自動車レースが行われたフランスで４月２８日、「ナノカー」と呼ばれる　車の大会が開かれる。そもそもナノカーとは？】<br><br><img alt="k170420_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>　こちらの白い粉の中に、出場する日本チームのナノカーが何兆台かそれ以上あります。これは「ビスビナフチルデュレン」という人工の化学物質ですが、そのひとつひとつの分子がナノカーです。１台の大きさは数ナノメートル。これは１ミリの百万分の一といったサイズなので肉眼では見わけられませんが、特殊な顕微鏡を使えば観察できます。<br>　つまりナノカーは、私たちが普通に考えるような自動車とは全く違うもので、特別な条件を与えると動くことができる分子とも言えます。「分子マシン」という呼び方もあります。<br><br>【ナノカーはなぜ動く？】<br><br>　物質は分子レベルで見ると主に電気的な力で結びついていて、ナノカーの分子もそうして結びついていますが、外から電気エネルギーなどを加えるとその結びつき方が変化することで、例えば車輪が回転するかのように形を変えると考えられます。こうした性質を使って走るのがナノカーというわけです。<br><br>【そのナノカーでレースが行われる？】<br><br><img alt="k170420_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　各国の科学者が開発したナノカーで速さを競おうと、世界初の「ナノカーレース」が行われます。フランスの国立科学研究センターが主催して、６チームが出場。日本からは、つくば市にある物質・材料研究機構の中西和嘉さんをリーダーにしたチームが参加します。<br><br>【なんのためにレースをする？ナノカーは何か役に立つ？】<br><br><img alt="k170420_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>　ナノカー、別名・分子マシンは今注目を集めている分野で、去年のノーベル化学賞は「分子マシンの設計と合成」に貢献した欧米の３人の科学者に与えられました。まだ現在は基礎研究の段階ですが、こうしたナノサイズの分子を自在に動かせるようになると非常に応用範囲が広いと考えられています。<br><br><img alt="k170420_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　まず、薬への応用です。体の中で具合の悪い部分だけにピンポイントで薬を運んだり治療が出来ないかというものです。将来、ナノカーを使ってがんや認知症などの新しい治療法も生まれるかもしれません。あるいは、電子回路をナノサイズで加工できれば、超小型のコンピューターが実現出来る可能性があります。他にも様々な応用が考えられますが、そのためにはいかに「速く」「正確に」動くナノカーを創れるか？が鍵を握っています。<br><br>【レースはどんな所で行われる？】<br><br><img alt="k170420_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　レースは、「走査型トンネル顕微鏡」という特殊な顕微鏡の中の真空中にセットされた、小さな金の板の表面で行われます。自然に存在するわずかな溝をコースに見立てて、この溝の中を１００ナノメートル走って、タイムを競います。<br><br>【どうやってナノカーを操作する？】<br><br><img alt="k170420_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br><img alt="k170420_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　まず、ナノカーを観察するにはこの顕微鏡でごくわずかな電気を流してスキャンしますが、その電気をより強くすると、電気エネルギーがナノカーに与えられて動く仕組みです。１００ナノメートルと言ってもナノカーにとっては長いコースで、制限時間は３６時間ですが完走できないものもあるだろうと関係者は予想しています。<br><br>【レースの展望は？】<br><br><img alt="k170420_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br> <br>　各国ともナノカーの詳しい情報は最新の研究ということで当日まで秘密ですが、分子の構造は事前に公表されています。４つの車輪が付いているような形のものもあり、これらはまさに自動車のように４つの車輪を回転させて走行することも考えられます。<br>　一方日本のマシンは車輪ではなくて、両端の部分がバタバタ動いて言わばバタ足で進むような動きをする、というのが特徴です。<br>　リーダーの中西さんによると、今回のコースはナノカーのサイズからするとかなり凸凹が大きいので車輪だとはまり込んで動けなくなる恐れもあり、あえて地形によらず動きやすい“足”を持つマシンを考えたそうです。<br>　このナノカーは中西さんが設計し、３種類の薬品を化学反応させることで創り出しました。これまで自然界では見つかっていない新物質だそうです。<br><br>【レースはいつ始まる？】<br><br><img alt="k170420_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170420_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>　フランスのトゥールーズにある国立科学研究センターで、日本時間では２８日の午後６時にスタートの予定です。レースの様子はインターネットで中継されます。ナノカーは実用化まではまだ遠い道のりですが、科学にはこうした不思議な現象を面白いと感じる気持ちや科学者の知的好奇心から進歩してきた面もあります。今は文字通り小さな基礎研究ですが、それが将来何か大きな人類の財産につながるかもしれません。<br><br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:17:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マグロ取り過ぎ　誰の責任？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/268610.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本が国際的に約束した太平洋クロマグロの小型魚の漁獲量が、今週にも超えそうで、関係者は気を揉んでいます。合瀬宏毅(おおせひろき)解説委員です。<br><br><img alt="c170420_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170420_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Q 漁獲量の国際約束とはなんですか？</p><div><p>太平洋のクロマグロは、資源減少を食い止めるために3年前、各国が漁獲量を半減することに合意し、資源回復のために特に重要とされる30キロ以下の小型魚について、日本は年間4007トンを国際約束とした。<br>ところが今年はマグロが豊漁で、6月までの漁期を2ヶ月以上残して、上限の99.7％となり、今日明日にも割当量を突破しそうなのです。<br>クロマグロの大消費国の日本が、国際約束を破るのは大きなマイナス。しかも突破した分だけ、来年度の漁獲量を減らされることになる。<br><br>Q.あと2ヶ月、獲るのを止めればいいのでは？<br><br>そうはいかない。小型のクロマグロ漁は例年、南から北上し、東北や北海道はこれから最盛期に入る。<br>もちろん小型のクロマグロ漁は、獲る方法や地域毎に漁獲量が決められているのだが、山陰沖や太平洋岸南部では、クロマグロが豊漁だったために自分たちの割り当て以上にマグロを獲ってしまった。<br>これから漁期を迎える東北や北海道に獲るなとは言えませんし、そもそも定置網に思いがけず入ってしまうこともある。<br><br>Q.そんなに獲れているなら、制限する必要はないのでは？<br><br>クロマグロの資源は常に変動し、一時的に沢山獲れることはある。かといって獲ってしまえば、資源管理にならない。水産庁は漁業関係者に毎週漁獲量を報告させ、注意を呼びかけていた。ところが、罰則も無いために国の許可を得ないで漁を行ったり、漁獲量を報告せずに漁業を行う違反が頻発したりして結局、この状態になってしまった。<br><br><img alt="c170420_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170420_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Q.今後、国はどうするのか？<br><br>水産庁は法律を改正し、来年から罰則付きのより厳しい管理をする方針です。<br>クロマグロの国際機関は、この地域で資源回復のために今以上の漁業制限を検討しており、来週に東京で国際会議が開かれる。日本に厳しい目が向けられているだけに、実効性のある管理方法が求められている。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:38:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「自衛隊 撤収開始　南スーダンＰＫＯが残したもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/268730.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカの南スーダンで、国連のＰＫＯ＝平和維持活動に参加してきた陸上自衛隊の施設部隊が、現地からの撤収を開始し、きのう、第１陣が帰国しました。南スーダンにおける自衛隊ＰＫＯの意義と課題、そして、今後の日本の国際貢献のあり方について考えます。<br><br><img alt="j170420_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170420_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>まず、政府が、自衛隊の撤収を決めた理由と背景を分析し、南スーダンでの活動の成果と問題点を検証します。また、今回のＰＫＯに影を差す形となった、いわゆる「日報隠し」の問題の経過や影響を考察し、今後の日本の国際貢献はどうあるべきかを考えます。<br><br><img alt="j170420_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>南スーダンの首都ジュバに派遣されていた陸上自衛隊部隊の撤収は、今週１７日から始まり、きのう、第１陣の隊員＝青森県に駐屯する部隊を出身母体とする７０人が、青森空港に到着しました。残りの隊員も順次、帰国の途に就き、来月末までには、およそ３５０人の全部隊の撤収が完了することになっています。<br><br><img alt="j170420_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>南スーダンでは、大統領派の政府軍と元副大統領を支持する反政府勢力の対立が繰り返され、去年７月には、ジュバで大規模な武力衝突が発生。多数の死傷者が出ました。その後、ジュバの治安は、比較的、落ち着いた状態になっているものの、各地に武力衝突が拡大しています。国連も、治安情勢が極めて厳しいものになっているとして、先週、双方に武力の使用を停止するよう緊急の声明を出しました。部隊には、撤収が完了するまで気を抜かず、隊員全員の無事な帰国を実現してほしいと思います。<br><br><img alt="j170420_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>さて、日本政府が撤収を決定したのは先月１０日。安倍総理は「南スーダンＰＫＯへの自衛隊の派遣は、ことし１月に５年を迎え、施設部隊の派遣としては、過去最長となる。この間、自衛隊が担当するジュバでの施設整備は、一区切りをつけることができた」と理由を説明しました。<br><br><img alt="j170420_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>また、菅官房長官は、「ジュバにおいて、撤収せざるを得ないような治安情勢の悪化が生じているとは考えていない」と述べ、撤収は治安の変化が理由ではないと強調しています。<br>ただ、この説明を額面通りに受け取るべきではないでしょう。<br><br><img alt="j170420_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>私は、政府が撤収を決断した背景には、外交と内政の両面にまたがるリスクと、そのリスクを回避する狙いがあると考えます。<br>まず、外交上のリスク。国連南スーダン派遣団は、６３の国が参加する国際プロジェクトです。治安情勢の悪化を理由に、日本だけが撤収に踏み切れば、国際社会から厳しい批判を浴びるのは必至です。治安が比較的安定している、今のうちに決める方が良いと判断したのでしょう。そして、内政上のリスク。日本のＰＫＯで、これまで死傷者が出たことはありません。ジュバ周辺の治安は安定していると、国会で繰り返しながら、不測の事態が起こり、部隊に死傷者が出るようなことがあれば、政権へのダメージは測り知れません。<br>このタイミングでの撤収は、将来の治安悪化を想定した、政権のリスク回避の意味合いが大きかったのではないでしょうか。<br><br><img alt="j170420_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>２０１２年から５年余りにわたった南スーダンの自衛隊ＰＫＯ。<br>部隊の派遣は１１次、道路補修はのべ２１０キロ、用地造成も５０万平方メートルにのぼりました。<br><br><img alt="j170420_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>その一方で、南スーダンＰＫＯは、常に国会で論争の的になっていました。海外での武力行使を禁じた憲法９条との関係、なかでも、紛争当事者間の停戦合意などを派遣の前提とする「ＰＫＯ参加５原則」が守られているかどうかが、問われ続けたのです。<br>政府は、南スーダンの反政府勢力を紛争当事者と認定せず、「武力衝突」はあっても、法的な意味での「戦闘行為」はないなどと説明することで、民進党や共産党などからの追及をかわし続けました。<br>ただ、こうした政府の姿勢に対し、野党などからは「実態を素直にとらえて５原則に照らし合わせているのではなく、派遣を継続するために、５原則に合うよう実態を都合よく解釈しているのではないか」という批判が出ています。<br>自衛隊の海外派遣のたびに繰り返される、こうした疑念を払拭するためにも、政府は、今回の経験をふまえて、部隊の派遣や撤収の基準をより明確にする必要があるでしょう。<br><br><img alt="j170420_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_09_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今回のＰＫＯをめぐっては、防衛省・自衛隊の信頼性に疑問を投げかける、重大な問題も発覚しました。いわゆる「日報隠し」です。日報とは、南スーダンに派遣されている部隊が、日々の活動を記録した文書のことで、去年７月にジュバで起きた大規模な武力衝突についても、状況が詳細に記されていました。防衛省は、情報公開請求に対し、当初、日報は破棄して存在しないと説明していましたが、実際には、陸上自衛隊が日報の電子データを一貫して保管していたことが発覚。しかも、これまでの説明とは矛盾するため、外部には公表しないという判断になり、データを消去するよう指示が出されたというのです。<br><br><img alt="j170420_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>組織的な隠ぺいが疑われる事態ですが、稲田防衛大臣は、自らの関与を否定。徹底した調査が必要だとして、元検事がトップを務める大臣直轄の組織による特別防衛監察の実施を指示しました。言うまでもなく、国の安全保障も、国際貢献も、国民の信頼があってこそ成り立つものです。情報公開請求に対する不開示決定という、誤った判断を発端にして、矛盾を隠すためにうそを重ねたあげく、最後には、証拠となるデータを消去しようとする。国民に対する背信行為と言っても良く、防衛省には、真相の究明と関係者の厳正な処分、再発防止の徹底を強く求めます。<br>また、稲田大臣が切った特別防衛監察というカードも、野党側の追及をかわすための方便となるようなことが、あってはなりません。<br>強力な権限を駆使して、情報管理の問題点や隠ぺいの有無を明らかにするとともに、できるだけ早く、調査結果を国会に報告する必要があります。<br><br><img alt="j170420_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今回、南スーダンから撤収することで、日本が参加するＰＫＯは、事実上、ゼロになります。ことしは、自衛隊が初めてＰＫＯに参加してから２５年となる節目の年。政府は、引き続き、自衛隊の海外派遣を通じて、積極的に国際社会に貢献する考えです。また政府内には、「部隊の派遣が長期間、途切れれば、自衛隊の海外任務の能力が低下しかねない」という声もあり、水面下では、新たな派遣先の検討が進められています。<br><br><img alt="j170420_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170420_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>日本が国際社会の責任ある一員として、国際貢献に尽力することはもちろん、重要でしょう。ただ、ＰＫＯの役割は、２５年前からは大きく変わりました。ルワンダでの大虐殺などを経て、従来の復興支援や停戦監視に留まらず、住民保護のために積極的に武力介入を行うことが求められるようになっています。憲法９条の制約のもとで活動する自衛隊にとって、ＰＫＯ参加のハードルは、むしろ高くなっているのが現実で、「自衛隊派遣ありき」という発想では、かえって、意義のある国際貢献が難しくなる可能性すらあります。<br>自衛隊が存分に能力を発揮できる環境では、積極的に自衛隊を活用することも良いでしょう。ただ、そうではない分野では、自衛隊の活用によらない支援のあり方も含めて検討していく必要があります。私たちは、今こそ、日本の国際貢献のあるべき姿について、真正面から議論を始める時ではないでしょうか。<br><br>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 23:52:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仏大統領選　ルペン氏の勝利は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/268740.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フランスでは大統領選挙の第一回の投票があさって行われます。<br>広瀬解説委員です。<br><br><img alt="c170421_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170421_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ．反ＥＵを掲げる国民戦線のルペン氏、当選の可能性はあるのでしょうか。</p><div><p>Ａ．まったくないとはいえない情勢です。<br>ルペン氏の国民戦線は排外主義の「極右」の政党から国民政党へと脱皮を図って支持を広げています。<br>その主張は「フランス第一主義」。<br>通貨フランを復活、ＥＵ離脱の国民投票など、「反ＥＵ」の訴えを繰り広げています。<br><br>フランスの選挙は一回目の投票で過半数を越える候補がいない場合、上位の二人が決戦に進むことになっているものですが、ルペン氏は、一回目で勝ち残ったとしても決戦では、いずれも親ＥＵの、新鋭のマクロン氏か右派のフィヨン氏に敗れるとの見方が支配的でした。<br>しかし、その情勢、シナリオに変化が出てきているところもあります。<br><br>Ｑ．どういうことでしょうか。<br><br>Ａ．終盤になって「急進左派」のメランション候補が急上昇してきました。<br>決選投票の相手がメランション氏だと、どちらが勝つかますますわからなくなります。<br>今回の選挙は棄権が多くなるという予想もあり票が割れると、固い支持層を持つルペン氏に有利に働くという影響も出てくるかもしれません。<br><br>Ｑ．メランション氏はなぜ伸びてきたのですか。<br><br>Ａ．様々な訴えが錯綜する中で、労働者を守る、フランスの主権を守るとして「反ＥＵ」の立場をとり、ぶれずに主張を続けてきたベテランの政治家が改めて評価されているようです。<br><br><img alt="c170421_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170421_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ．でも、この「反ＥＵ」というのはルペン氏と同じですね。<br><br>Ａ．はい。実は、ルペン氏と似てるんですね。<br>今回の選挙が混戦となっている背景には、深刻な失業、さきほどのシャンゼリゼからのニュースにもありました治安の問題、テロの不安という問題へ答えを見いだせない既成の政治へのいらだちがあります。<br>そこで、「極右」とか「急進左派」とかこれまでいわゆる左右の「アウトサイダー」として、端っこの路線を走ってきた勢力が政治の本流に入り込む様相を見せています。<br>それが実際の投票結果として現れるのか、反ＥＵの大統領が生まれると世界の政治経済に与える影響は大きい選挙。本当に目が離せない状況になっています。<br><br>（広瀬　公巳 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 21 Apr 2017 07:49:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>