<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>“息子介護”の希望をさがして　～50代ディレクターの介護記録～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま、「息子」が親を介護する“息子介護”が増え続けている。厚生労働省の調査では、「息子」に介護される高齢者は17%に達し、初めて「嫁」を上回った。一方で、介護中の虐待は、「配偶者」や「娘」に比べて、「息子」が圧倒的に多いというデータもある。昨年から母親の介護を始めた番組担当ディレクター(50代)。慣れない家事や介助に戸惑いながら、悪戦苦闘の日々を送っている。ディレクターが介護の悩みをネット動画で公開。同じ境遇の「息子」たちや専門家とつながり、よりよい介護をするためのヒントを探った。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>酒井穣さん
                                    <span class="person2__note">（KAIGO LAB 編集長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　５０代ディレクターも直面</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>母から生まれ育てられた「息子」。しかし、ある日突然、親の老いに直面します。今、息子が親を介護する“息子介護”が増え続けています。この番組のディレクターも、去年（２０１７年）母親の介護を始めたばかり。そのストレスは想像以上でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大野兼司ディレクター<br>
「足を上げるのが大変なわけ。それで靴を履かせられなくて、イラっとしてどなったことがあって、『なんで、できないんだよ！』って、自分の声にびっくりした。虐待とか『息子介護』で話を聞くと、ひと事じゃないっていうか。」</p>
<p>介護で虐待をしてしまうのは、配偶者や嫁に比べ、圧倒的に息子が多いというデータも。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回番組では、インターネットを通じて、悩みや解決策を共有することを呼びかけました。連絡をくれた当事者たちを訪ね、その声に耳を傾ける旅。貴重な知恵を、惜しみなく分け与えてくれた人々との出会い。“息子介護”の時代を乗り切るための希望を共に探しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　悩みや解決策が次々と</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>家族の誰が介護を担っているのかを示した、こちらのデータ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この１５年で嫁が半減する一方、息子が増えて嫁を抜き、娘に迫っています。女性の社会進出や、少子化で介護の担い手となるきょうだいが減っているためと見られます。</p>
<p><strong>田中：</strong>この番組のディレクターも“息子介護”の当事者となりました。４月から自身の介護生活をＳＮＳで公開。体験談や意見を募集しました。寄せられた２，０００件近い投稿から浮かんできたのは、介護者の孤独な姿です。介護離職して、父の介護に専念しているという４０代男性。</p>
<p><strong>４０代男性<br>
「俺しかいないんだろうっていう。もう全部ひとりで背負ってくしかない話なんで。ストレス発散っていうか、自分自身の頭を壁にたたきつけたりとか。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>一番困ったことが、自分の母親とどう接するかだったという３０代男性。</p>
<p><strong>３０代男性<br>
「女性と男性という性別の差があるので、おむつを替えるとか体を拭くとか、そこが正直しんどかったですね。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>動画の公開を繰り返す中で、介護の悩みを和らげるための知恵やヒントも数多く寄せられました。そうした貴重な情報もご紹介します。</p>
<p><strong>武田：</strong>到来した“息子介護”の時代。まずは、ディレクターが直面した現実からご覧ください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”のリアル　５０代ディレクターも苦戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大野兼司ディレクター<br>
「他の人に呼びかけるからには、番組作っている僕自身『息子介護』だから、それを話した方がいいんじゃないかと思って。ちょっと恥ずかしい部分があるかもしれないけど、何とか協力してもらえないかと。」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「大丈夫。こんな私でよかったら。」</strong></p>
<p>私の母、大野ともは７９歳。現在、生活のあらゆる場面で介助を必要とする、要介護５ですが、２年前までは元気で、同居する独身の私のために食事も作ってくれていました。しかし、ある事件を境に、生活が激変します。私の留守中、足の悪い母が転倒し、頭を台の角にぶつけ出血。転倒した場所が運悪く、ストーブの前だったため、足をひどくやけど。血を洗い流そうと、ようやく風呂にたどりつきますが、そこで力尽き、私が帰るまで母は裸のまま震えていました。思えば、それが“息子介護”の始まりでした。</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「立とうと思っても立てないのよ。」</strong></p>
<p>２か月後、初めて受けた要介護認定の結果は要介護１。それから入退院を繰り返し、さらに８か月後には要介護５まで悪化しました。その引き金となったのが、入れ歯の不具合だったことが後になって分かりました。食が細くなり、急速に弱っていったのです。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「予兆はあって、それに気付けなかった後悔がある。あの時ああしていたら。」</p>
<p>突然訪れた介護生活。仕事から帰ると、母の傷の手当てを行います。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「むくみがひどくって。」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「薬塗ると、しみて、ピリピリ痛くて。」</strong></p>
<p>朝は５時に起床。出勤までの２時間で、慣れない家事をこなします。まず、便秘がちな母をトイレに誘導。１日の生活リズムを、ここでつけます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>合間に朝ごはんの準備に取りかかります。独身で外食中心の生活を送っていた私は、料理が苦手。同時進行で洗濯や掃除も行い、毎日朝はバタバタです。飲み込む力が弱った母が、食べやすい食事を作ることには特に苦労しました。普通とは全く違う繊細な配慮が必要だったのです。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「困るのは、自分が作った料理を食べて母親がむせちゃうと、（考えが）甘かった。なすすべがない。背中さすっても治らない。」</p>
<p>介護を担う息子たちの多くも、この料理でつまずきがちだといいます。<br>
会社まで通勤は１時間半。時間に追われる私は、介助なしに歩けない母のゆっくりした足取りにいらだつことも…。一度だけ声を荒げてしまったことがあり、後悔しています。</p>
<p>「息子さんに対して、どのような思いが？」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「申し訳ない。」</strong></p>
<p>「どういったところが申し訳ないと感じられるんですか？」</p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「やっぱり、仕事ができないだろうな。こっちが何にも、手足できないから。気の毒だなと思いますね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増え続ける“息子介護”　寄せられたリアルな悩み</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　酒井穣さん（KAIGO LAB 編集長）</div>
<p><strong>田中：</strong>視聴者の皆さんからも“息子介護”の難しさについて声が寄せられています。<br>
「不満が募って暴力的になったり、人に頼らず社会から孤立してしまうパターンは息子に多い」「息子は元気なころの両親像を捨てられない。現実の状態を受け入れられない理解できない方が女性より多いように感じます」など、息子が問題を１人で抱え込んだり、かつての理想を引きずったりしがちという声が少なくありませんでした。一方で「育児、家事、介護が女性という時代はもう終わり」「息子が苦労するのは、女性に家事、育児、介護を押しつけてきたつけでは？」という指摘もありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>２０年にわたってお母様の介護を続けながら、介護の専門サイトも運営している酒井さん。<br>
いろんな声がありましたけれども、“息子介護”が陥りがちな壁というのはどういうことがあるのか３つ挙げていただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず、これは本当に一般論なんですけれど、まず男性の場合は、介護にあたって誰かに助けてっていうことを言うのはなかなか苦手で、抱え込みやすいというのが１点目。２点目が、仕事の世界でそういうのが培われているんだと思うんですが、うまくいかないと自分の責任だというふうに、全て責任を自分のところに持ってこようとすると。３つ目が、すごく完璧主義というか、仕事と同じようにできる限り高い品質で完璧を求めるという傾向があるというふうに考えられています。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、こうした壁にぶつかってしまうのか、根本的な理由はあるんですか？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>これは私の考えなんですけれど、介護って自立支援といわれるんですが、自立という言葉は、意外と定義で誤解が多いんじゃないかというふうに考えています。もちろん定義もいろいろあるんですけれど、自立というのは、もしかしたら誰にも頼らないで１人で生きていくことだというふうに考えているとすれば、恐らくそれは正しくなくて。というのも、我々、誰かから助けが一切なくて生きていける人生ってないので、そうじゃなくて、自立というのは、自分の依存先が分散されていること。依存先が一個しかないと、それはある意味、隷属ということになってしまって、自分でものを選んでいく、自分の幸せのために選んでいくということができなくなる。自立支援というのは、むしろ、親とかの介護を受ける人のために、どれだけ選択肢を残すのかということが大事なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>息子だけじゃなくて？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>そういうことですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護を担う息子たちは、では、どうすればいいのか。番組ディレクターを支えてくれたのは、地域のプロの力でした。さらに視聴者の皆さんからも、多くの知恵やヒントが寄せられました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の時代　チームプレーで乗り切る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>介護の情報に乏しい私が取り組んだのは、介護保険サービスを積極的に利用することでした。まずは、ケアマネジャー。介護の計画「ケアプラン」を立ててくれます。月曜から木曜までは、デイサービスを利用。昼食と夕食、入浴の世話もしてもらえます。金曜は、近所に住む妹やヘルパーの力も借りて乗り切っています。</p>
<p><strong>ヘルパー<br>
「どうですか、体調の方は？お変わりない？」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「何とか。」</strong></p>
<p>この日の昼食は、私が作り置いた豚のしょうが焼きでしたが、ヘルパーが母が飲み込みやすいよう、刻み直してくれました。</p>
<p>大野兼司ディレクター<br>
「本当いろんな方に助けられて生きているという感じですね。」</p>
<p><strong>ヘルパー<br>
「介護はみんなでやらないと、自分がどんどん追い詰められるだけになっちゃうんですよ。」</strong></p>
<p>さらに、訪問歯科サービスも介護保険で利用できます。実は、入れ歯のかみ合わせや、そしゃく力は体全体の状態を左右するのだそうです。それは最近、注目の「オーラルフレイル」という考え方。口の機能低下から虚弱が始まり、やがて要介護状態につながるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>歯科医　五十嵐史征さん<br>
「低栄養になって、筋力が落ちて、基礎代謝が下がって冷たくなる。フレイルになると、体全体が虚弱になる。筋肉量が落ちて歩くのがままならない。食事は１日のなかで大きな楽しみですので、最後の最後まで維持していくのは、その人の人生のなかで非常に大切。」</strong></p>
<p>さらに、家事が苦手な息子にとってはありがたい、こんなサービスもありました。管理栄養士の訪問指導です。料理の写真をスマホで送ると、栄養バランスや調理法が適切かアドバイスをくれます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は、母が好きな卵料理の簡単レシピも教えてくれました。マグカップとレンジだけで作れる、ふわふわ卵焼きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大野兼司ディレクター<br>
「あぁ、おいしそうですね。」</p>
<p><strong>「朝忙しいときにはいいかなと。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「こんなのできるんだ。おいしい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>足が悪い母には、自宅で受けられる訪問医療も心強いサービスです。</p>
<p><strong>「もうほんのちょっとだね。これだけ良くなれば、だいぶ痛みもなくなってくると思うけどね。」</strong></p>
<p><strong>「肉づきついたかな。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「それはあるね。」</strong></p>
<p><strong>「増えたかな。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「増えたと思うよ。」</strong></p>
<p><strong>「腕まわり、すごい増えてますよ。」</strong></p>
<p><strong>ディレクターの母　大野ともさん<br>
「あ、そう。」</strong></p>
<p><strong>「１センチ増えてますね。」</strong></p>
<p>チームで介護に当たれば、体力の低下を何とか食い止めることもできる。専門家の方々の力を、身をもって感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の時代　経験者が明かす知恵</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>さらに、視聴者からも貴重な声が多数寄せられました。特に気になったのが、要介護４の母親の独り暮らしを通いながら支えている男性です。<br>
有村宣彦さん、妻の智美さん、一人娘のみはなちゃんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>子育ての真っ最中に、親の介護もすることになった宣彦さん。育児と仕事を抱える妻の負担を考え、母親と同居はせず、自分が通い介護をすることにしました。</p>
<p><strong>妻　智美さん<br>
「大変だなと思います、正直。体を壊さないでほしいなと思うんですが。」</strong></p>
<p>実家は自宅から車で１５分。毎日、朝２回、夜２回の計４回通っています。母親の勝代さんは、６年前にレビー小体型認知症を発症しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>有村さんの母　勝代さん<br>
「こちらこそ、どうぞよろしくお願いします。」</strong></p>
<p>症状が進み、最近は息子のことさえ認識できないこともあります。そんな母に、つい感情的になったこともありました。</p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、いいですよ。」</strong></p>
<p>そうした気持ちの暴発を防ぐための知恵があると、宣彦さんはいいます。それは、母にあえて他人の感覚で接すること。</p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「勝代さん、ごはんです。じゃあ召し上がってください。はい、いただきます。」</strong></p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「自分を産んでくれた人が、徐々にいろんなことができなくなっていってというのは本当複雑ですね。ひとつひとつ悩むことばかりなので。」</strong></p>
<p>さらに２年前には、自宅で「認知症カフェ」も開始。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>近所の人や福祉関係者を招き、母の症状や介護生活について、赤裸々に打ち明けました。</p>
<p><strong>有村さんの母　勝代さん<br>
「こんにちは。ようこそお越しくださいました。」</strong></p>
<p><strong>有村宣彦さん<br>
「私の母はレビー小体型認知症。」</strong></p>
<p>勝代さんが歩き回っても、地域の人が見守ってくれるようになり、介護している宣彦さんにまで、励ましの言葉が届くようになりました。<br>
そしてもう１人、私たちに希望を与えてくれた“息子介護”のベテランがいました。アルツハイマー型認知症と診断された、母・あさこさん。同居で８年前から介護している、鈴木日出生さん、６２歳独身です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日出生さんが母と通っているのが「男の介護教室」。妻や親などの介護をしている男性が、介護の技術を勉強したり、悩みを打ち明け合ったりする場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここで築いた人とのつながりが、心の余裕を保つ上で助けになるといいます。</p>
<p><strong>「腕あげたんじゃない。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「すごいですね。皆さんうまいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「ドキドキするってその切り方。」</strong></p>
<p>自由放任も大切な流儀。あさこさんの包丁さばきが危なっかしくても止めません。</p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「うまい。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「認知症の人と戦っちゃだめ。遊ばないと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「おふくろ、ご飯食べるか？」</strong></p>
<p>さらに極意があります。それは、あさこさんに気軽に話しかけ、コミュニケーションを楽しむことです。</p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「番組を作るのに、鈴木さんみたいなうちいいよねって。お母さん、癒やし系だから。」</strong></p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「めんこいの。」</strong></p>
<p>多少会話がずれていても責めず、あさこさんの行動を尊重し、丸ごと受け入れようとしています。そのことでケアされる側も穏やかになり、日々の介護も楽になるのだといいます。</p>
<p>「お食事おいしかったですか？」</p>
<p><strong>鈴木さんの母　あさこさん<br>
「おいしいんだね。『自分が作るから』だけどね。何でも食べるの。」</strong></p>
<p><strong>鈴木日出生さん<br>
「いなくなることはいつかなるんだろうけど、いることの、この楽しさ。（母が）存在することの幸せを感じることを思いながら。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“息子介護”の希望　経験者の知恵を分かち合う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>この３組のケースから、こんなキーワードが見えてきましたけれども、ＶＴＲをどうご覧になりました？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>この３つのケースは、先ほど申し上げた通り、自立の定義として依存先が分散されていること、それが皆さんやっぱりうまくできてるんじゃないかなというふうに思いました。特に大野ディレクターのお母様が、介護のプロに介護をお願いする前は「息子に申し訳ない」って、とても見ていられない感じでしたけれど、あの状態から、ちょっと腕が太くなったってことを喜んだり、そういう姿が、ある意味１つのいい形なんじゃないかなというふうに思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>「申し訳ない」と思う気持ちもやっぱり薄れていくということですね。</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>それがいいと思います。介護の目指すところって、介護を受ける人が「生きててよかった」って少しでも感じてもらえる、そんな瞬間を想像するっていう、すごくクリエイティブな仕事だと思うんですね。すごく大変なこともいっぱいあるんですけれど、そうした中で、どれだけ自分の親のこととかを理解していくのか、そういうのがすごく大事になるんじゃないかなって感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今のＶＴＲの中で、「母親を丸ごと尊重する」とか「あえて他人の感覚で接する」という声もありました。このように、自分の年老いた親と向き合えるようになるものだろうかという思いもするんですけれども、どうすればいいでしょうか？</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>本当に難しいことだと思うんですけれど、まず、その第一歩はお父さんやお母さんというのは役割に関する名前ですよね。その前に、やっぱりお父様やお母様には自分の名前があって、その名前を持った個人というのが、どういう人間なのか、どういう価値観を持っているのかということに向き合っていくことが、すごく大事なんじゃないかなというふうに考えてます。</p>
<p><strong>武田：</strong>これから「大量介護時代」というふうには言われますけれども、現役世代である私たちは、どういうふうに備えていけばいいのか、３つポイントを挙げていただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4153/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず３つ、ちょっと繰り返しになるんですが、まず、ちゃんと親のことを知りましょうと。その上で、チームで介護をするために介護保険制度を理解しようというのが１点目です。２点目が、自分１人でやるんじゃなくて、みんなでチームでやっていくというために、司令塔になっていく。そして最後に、すごく難しいことだと思います。介護は、とてもきれい事ではなかなか済まない世界ではあるんですが、いつか介護をしていた事実を振り返った時に、きっとそこに何か意味があるんじゃないかなというふうに思います。仕事との間で、なかなか調整がつかなかったり、でもそうしたことって、自分にとって、自分の人生にとって、仕事とは何だろうとか、そして自分の家族って何だろうとか、本当は仕事以上に大事なこともきっといっぱいある、そういうことに向き合える、きっとチャンスにしていけるというふうに、私は信じています。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護を通して自分の人生を見直すということですね。<br>
介護はチームプレー。ありのままを受け入れる当事者の言葉が胸に響きました。どんな困難に直面して、それに対してどう備えればいいのか、今回寄せられた貴重な体験談はＳＮＳで公開していきます。今後も一緒に考えていきましょう。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4153" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Jul 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>