<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>東証10連休　“令和マネー”はどう動く？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/reiwa/">令和</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kinyu/">金融</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>10連休明けの東京証券取引所で“令和マネー”はどう動くのか。連休中、米ナスダック市場の株価指数が過去最高値を更新する一方で、トランプ大統領が対中関税の25％引き上げを表明し、景気減速への警戒感が高まっている。番組では、国内のデイトレーダーや、海外の大物投資家の動きを取材。専門家とともに、市場が抱えるリスクを点検しながら、私たちの経済の行方を展望する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>熊谷亮丸さん
                                  <span class="person2__note">（大和総研　チーフエコノミスト）</span>
                              </li>
                                  <li>大槻奈那さん
                                  <span class="person2__note">（マネックス証券　チーフ・アナリスト ／ 二松学舎大学　客員教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マネーの総量５，０００兆円！世界の投資家はどう動く？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１０連休明け、大きくを値を下げた令和最初の株式市場。新時代のマネーはどこへ向かうのでしょうか。</p>
<p><strong>個人投資家<br>
「一番ダメなのが来た。」</strong></p>
<p><strong>ヘッジファンド<br>
「ほとんどの投資家にとって、今日はひどい一日になるよ。」</strong></p>
<p>平成から令和へ。私たちは投資家たちの動きに密着してきました。<br>
世界中で大規模な金融緩和が進んだ平成。ここ数年、世界の中央銀行が大量のマネーを供給することで、株式や不動産などは安定した状態が続いてきました。その結果、主要国が供給するマネーの総量は５，０００兆円を超え、ＧＤＰなどの実体経済の伸びからは大きくかけ離れています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした異例の事態に拍車をかけるような、新たな理論まで登場。「現代貨幣理論＝ＭＭＴ」です。“どれだけ金を使っても、政府が破綻することはありえない”。にわかには信じ難い説が今、世界で注目されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大学教授<br>
「人々は巨額の債務を目の当たりにすると心配になりますが、全く問題ありません。この理論で、今より素晴らしい経済を作ることが可能なのです。」</strong></p>
<p>世界経済に今何が起きているのか。リスクはどこにあるのか。令和マネーの行方を読み解きます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マネーの総量５，０００兆円！　１０連休　投資家に密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内に住む、会社員の阿部美里さんです。半年前、株でもうかったという両親の話を聞いて、日本株への投資を始めました。</p>
<p><strong>阿部美里さん<br>
「すごく株は下がるリスクはあるが、上がったらすごくうれしいし、人をハッピーにするツールなのかなと考えて、ちょっとやってみようかなと。」</strong></p>
<p>これまで独学で勉強してきましたが、前例のない１０連休を前に、どう動けばいいのか悩んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「それ（大型連休について）は（本に）書いていなくて、やっぱり１０連休ってすごい珍しい。何も書いていなくて、これについてはどうすればいいかわからない現状。」</strong></p>
<p>去年（２０１８年）は好調が続いていた日本の株価。１０月には、バブル後、最高値を更新しました。その後、年末に急落したものの再び上り調子となり、そのまま１０連休を迎えようとしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>株高は続くのか、それとも…。阿部さんは、１０連休を前に決断しました。</p>
<p><strong>阿部美里さん<br>
「今から売りの注文を出していきます。７００株、全部売ってしまおうと考えています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「はい、完了しました。」</strong></p>
<p><strong>「１０連休中、身動きが取れない。日経が閉まっていて、ＮＹダウが本当に下がったら、どんなに売りたくても売れない。リスク回避のために売ってしまったほうがいいかな。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「大阪に来ました。今回の１０連休、リスクを回避するのではなく、チャンスと捉えている投資家もいるんです。」</p>
<p>個人投資家の村上直樹さんです。日本株を短期で取り引きすることで、この１３年間で２億５，０００万円の利益を上げてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は、平成最後の取り引き日。終了まで残り３０分余りで、村上さんが動きます。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「これをちょっと買ってみます。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「今から買う？」</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「今から買いますね。」</strong></p>
<p>打ち込んだ数字は、１０万株。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「これ今、株を買ったんですけど。今ちょうど買った金額が、１，１８０万ぐらい買いました。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「えっ、いきなりそんなに。１，１８０万。」</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「テーマパーク関連株です。例えば連休中に予想以上にお客さんが入って、いい感じで盛り上がりましたというニュースが出るかもしれないし、出ないかもしれないけれど、まあ大丈夫かなというイメージでしたので買いました。」</strong></p>
<p>トータルで３，３００万円余りの株を持ったまま、１０連休を迎えることになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１０連休の３日目となった、先月（４月）２９日。世界最大規模の国際経済会議が開かれました。集まった巨大企業のトップや機関投資家らは、今年（２０１９年）の世界経済は明るいと口をそろえました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>カルパース ＣＥＯ<br>
「経済政策がいいですし、企業の業績もよく、市場ではマネーが活発に動いています。消費者も楽観的で、消費も旺盛ですから。」</strong></p>
<p><strong>ＰＧＩＭフィクスト・インカム チーフエコノミスト<br>
「世界経済はしっかりした基盤を提供できています。大きな成長は望めなくても、安定した状態は続くでしょう。」</strong></p>
<p>楽観視する最大の要因は、世界の中央銀行の金融政策です。<br>
今月１日に行われた、アメリカのＦＲＢの議長会見。ここでも、景気の減速につながるような利上げは行わないと発表されました。</p>
<p><strong>ＦＲＢ 連邦準備制度理事会　ジェローム・パウエル議長<br>
「今の世界経済の状況を見て、現在の金利を維持することを決めた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＦＲＢの元幹部、ジェフ・ラッカーさんは、経済を下支えするために今の金利が維持されると見ています。</p>
<p><strong>リッチモンド連邦銀行　ジェフ・ラッカー元総裁<br>
「今は長く続いた景気拡大期の終わりにさしかかっています。それでも、今の金利水準が続けばまだ経済成長することは可能で、現在の景気の安定が望めます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>連休７日目の今月３日、アメリカで、ある重要な経済指標の発表が予定されていました。この日、トレーダーの村上さんは、投資家仲間と一緒に発表を待つことにしました。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「令和元年、投資家会に乾杯！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>集まったのは、２０代から５０代までの個人投資家４０人です。</p>
<p><strong>個人投資家<br>
「はじめて株をやったのは何歳やったっけ？」</strong></p>
<p><strong>「８歳くらい。」</strong></p>
<p><strong>「そんなんできるわけないやろ。」</strong></p>
<p><strong>「いやマジです。８歳で最初買って。」</strong></p>
<p>このあと発表されるのは、連休明けの日本の株価を左右するアメリカの雇用統計。アメリカのチャートを見ながら、その瞬間を待ちます。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「あと２０秒くらいか？１０秒か？…爆上げ！爆上げ来てる！上がったで、上がってる、めちゃめちゃ上がってる。いいっすね！イェーイ！<br>
これはもう、いい流れが令和元年来たということで。」</strong></p>
<p>ところが、その直後…。</p>
<p><strong>「雇用統計、無事終わり…。えっ！？めちゃ下がってきた。せっかく喜んだのに、ぬか喜びやん。」</strong></p>
<p>一度は大きく跳ね上がったチャートが、瞬く間に下がっていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そしてこの３日後、あの人のツイートによって世界の株式市場に再び激震が走りました。<br>
連休の最終日だった昨日（６日）の早朝、アメリカのトランプ大統領が中国に高い関税を課すと表明。中国・上海市場の株価が急落するなど、各地で株安が進んだのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、１０連休が明けた今日。３，３００万円の株を持ったまま、１０連休に入った村上さん。平成最後の取り引きで買ったテーマパーク関連株が僅かに値を上げ、５０万円の利益を出すことができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「トランプさんのネタ（発言）があってもプラスになるのは、かなりラッキーだった。かなりよかった。」</strong></p>
<p>一方、連休前に手元の株のほとんどを手放した阿部さん。売却した株は、この日…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「すごい下がってます！えっ、売っといてよかった。本当に売っておいてよかった。」</strong></p>
<p>今日の日経平均株価は３００円以上下落し、２万２，０００円を割り込みました。令和時代のマネー、今後はどう動くのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">株価下落　今後は楽観？悲観？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>熊谷亮丸さん（大和総研 チーフエコノミスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>大槻奈那さん（マネックス証券 チーフ・アナリスト）</div>
<p><strong>武田：</strong>トランプ大統領のツイッターでの発言を受け、昨日のＮＹダウ平均株価はいったん大きく値下がりしたものの、日本時間のけさには値を戻しました。一方、日本ではといいますと、連休明けの日経平均株価、取り引き終了にかけて３００円を超える値下がりになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>株価がどちらに動くのかはっきりしない中で、今日はずばり、その株価の行方、そして今後のリスクに注目します。<br>
まず、株価の行方ですけれども、ゲストお２人の見立てはこうです。熊谷さんが「晴れ時々曇り」。そして大槻さんは「薄晴れのち曇り」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>熊谷さん、「リスクを抱えつつも上昇傾向」ということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/19.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>熊谷さん：</strong>まず「晴れ」の理由は、世界的に金融緩和の状況が続いているということ。加えて中国経済が大型の経済対策を、大体２兆元、３３兆円ぐらいの大型の対策によって今、底入れをしているということ。これらを受けて、日本経済も拡大をして、また日本株は相当割安であるということ。<br>
他方で「曇り」が入っている理由は、時々やっぱりリスクが顔を出してくる。例えばトランプ大統領の政策だとか、ブレグジット、イギリスのＥＵからの離脱などのリスクが山積している状況だと。結論として、恐らくのこぎりの歯のような形、上がるときはじりじり株は上がるんだけれども、落ちるときは、リスクがあると垂直に急落する。ちょうどのこぎりのような形で全体の流れは株価、上がってくるんじゃないかと考えています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして大槻さんは「もう少しだけ上昇余地」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>大槻さん：</strong>熊谷さんもおっしゃったとおり、まだやはり割安感はありまして、去年の最高値まで日本株はいっていないということも考えるし、あと今週は決算の集中週なんですけれども、もうすでに悪いほうが織り込まれているだけに、上昇余地があると思っています。ただ、先ほど熊谷さんがおっしゃった「のこぎり」なんですが、下がったあと上がってくればいいんですが、時としてショックが起こるというときには、このまますとんと下がってしまうんですよね。そういったところのリスクも、ちょっと気にしているところです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そこが「やや曇り」という意味ですね。<br>
アメリカのナスダックは、１０連休中の５月３日には最高値をつけるなど、上がり基調に見えますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>熊谷さんはＶＴＲにもあった経済会議にも出席されたそうですが、本当に株価は安定して上がっていくのかなという思いも禁じ得ないんです。なぜ投資家の皆さんは、そんなに楽観的なんでしょうか？</p>
<p><strong>熊谷さん：</strong>最大の理由は、世界的に物価が安定している。つまりインフレが抑制されていて、それを受けて、世界中の中央銀行が、非常に緩和的な政策を続けるということ。市場では「中央銀行には逆らうな」という言葉があって、昨年までは中央銀行が金融を引き締めていたので、株価は弱かった。ところが年末年始ぐらいから、その中央銀行がスタンスを変えて、例えばＦＲＢ、アメリカの中央銀行は、引き締めを一旦停止して様子見に入っていると。こういうことを受けて、かなり強気論が広がっているという状況です。</p>
<p><strong>武田：</strong>つまりお２人とも、市場の豊富な資金によって、株価は当面支えられるという楽観論が支配的だということなんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“債務あっても問題なし”　注目の新理論</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>そうした中で、注目してほしいデータがあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界の債務のグラフですが、低金利でお金を借りやすくなったことで、どんどんと積み上がっているわけなんです。世界の国と民間の債務は、リーマンショック以降も増え続けて、去年は１７８兆ドル、日本円で２京円に上りました。すごい単位になっているということなんです。そうした中で、世界的な投資家、ジム・ロジャーズさんは、「借金の額は天文学的な数字だ、このままいけば、これまで経験したことのない金融危機が起きる」と警鐘を鳴らしているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、それでも問題はないという考えもあるんです。それが「ＭＭＴ（Modern Monetary Theory）」という考え方、日本語でいうと「現代貨幣理論」というんですが、この考え方が世界で注目されているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
ＭＭＴを提唱する、ニューヨーク州立大学のステファニー・ケルトン教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「人々は巨額の債務を目の当たりにすると心配になりますが、債務を抱えても全く問題ありません。」</strong></p>
<p>ＭＭＴとは、国が借金をしながら支出を続けることで経済を活性化していく理論だといいます。</p>
<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「バスタブを想像してください。入ってくるのは政府による支出です。完全雇用の線に到達するまで支出を続けます。」</strong></p>
<p>国がいくら借金をしても大丈夫だというＭＭＴの考え方。１，０００兆円を超す借金を抱える日本を、その成功例だとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「債務がいくら大きくても、債務不履行になることはありません。ＭＭＴは、期限がいつであろうと債務を返済できる仕組みなのです。今より素晴らしい経済をつくることが可能なのです。」</strong></p>
<p>なぜ、国はいくら借金をしてもいいというのでしょうか。</p>
<p><br><br>
<strong>栗原：</strong>この理論は、経済学の主流の考え方とは大きく異なっているんです。一般的に、借金が膨らみすぎますと、返済ができなくなって、国は破綻する、あるいはインフレが起きるリスクがあるとされているんです。ところが、このケルトン教授は違うと言うんです。ＭＭＴでは、自国で通貨を発行する国は、際限なく借金の返済に充てるお金を自国で発行できるために、破綻することはないと言うんです。なので、行き過ぎたインフレにならなければ、政府は赤字を気にせずに、積極的に財政出動をして、公共事業などによって雇用を創出するべきだとしているんですね。日本などの例を見ますと、実際にインフレは起きていないので、この理論は正しいと主張しているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>熊谷さん：</strong>これは、非常に危険な考え方だと思います。インフレというのは予測不能であって、一度起きると制御不能なところがあるということ。例えばこのＭＭＴを唱える人は、インフレが起きたら増税だとか、歳出カットをすればいいと言うけれども、現実の政治状況を考えると、この平時ですら財政再建ができないのに、その危機的な状況の中でそういう財政再建を期待するということは、非常に難しい。だからこそ、中央銀行の独立性が保証されて、それが近代国家の成り立ちであったという、それはやはり肝に銘じる必要があると。<br>
このインフレというのは、いってみればライオンのようなものなんです。平時は寝ているんだけれども、寝てるからといってどこまでも近づいていいか、柵を作らなくていいかといえばそうではなくて、あるときインフレが起きると、いきなりかみついてきて命を落とすということですから、その意味では非常に危険な考え方だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜこういった理論がアメリカの一部で支持されるという状況になっているのでしょうか？</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>これはやはり、目的が先にありきなところはあると思うんですね。今、もうすでにアメリカの債務というのは２，４００兆円ということで世界一なんですが、ここからトランプのメキシコの壁、その他、どうしてもこれからの財政出動というのは免れないと思うんですね。それを正当化するために出てきた一つの考え方ということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>財政状況というものが先にあって…。</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>それを正当化するための一つの考え方が提示されたということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、株価下落のリスクは一体どうなんでしょうか。リスクを想定して、すでに動き始めた投資家がいました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後にリスク？　投資家が注目</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>イギリス・ロンドン。１，０００億円を運用する、ヘッジファンドのマネージャー、シャノン・マコナキーさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「あと２０分で東京のマーケットは閉じます。」</strong></p>
<p>日本が１０連休に入る前、マコナキーさんは、日本株は今後大きく下落すると見て、「空売り」を仕掛けました。空売りとは、証券会社などから借りた株を売り値下がりしたあとに買い戻すことで、その差額分が利益になる取り引きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「市場はいつ大きく下落してもおかしくないと思います。１０連休で市場が急落すれば、大きなもうけになるでしょう。」</strong></p>
<p>マコナキーさんが株価の下落を予想するのは、世界経済が大きな爆弾を抱えていると見ているからです。「ＣＬＯ（ローン担保証券）」と呼ばれる金融商品です。</p>
<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「ＣＬＯはハイリスクです。世界中に出回り、経済の不均衡の象徴です。完全にクレイジーです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＣＬＯは、今、緩和マネーが向かっている金融商品です。ＣＬＯのもととなるのは、金融機関が企業に資金を貸し出したときの債権の中で主に経営状態に課題があり、格付けが低いものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＣＬＯを発行する会社は、こうした債権を買い集めます。そして破綻するリスクに応じて、新たな金融商品を作ります。例えば、破綻しやすいが高い金利を得られるＣグループ、破綻しにくいが金利も低いＡグループなどの商品にします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もともとが格付けの低い債権のため、Ａグループでもほかの金融商品に比べれば高い金利を得ることができます。そのため、金融緩和でだぶついたマネーが流入しているのです。</p>
<p>実際、低金利で資金の運用先に困る世界の銀行などが大量に購入し、アメリカのＣＬＯの残高はこの７年で２倍以上に急増。アメリカだけでおよそ７０兆円に上ると推定されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、リーマンショックで問題となったのも、ＣＬＯとよく似た、格付けが低い住宅ローンの債権（サブプライムローン）をもとにした金融商品でした。専門家は、ＣＬＯも今は安全と見られていますが、いったん経済が変調すれば損失が世界中に広がる可能性があると指摘します。</p>
<p><strong>ＵＢＳ 債権ストラテジスト　スティーブン・カプリオさん<br>
「今はうまくいっていますが、もしＣＬＯの格付けが下がれば状況は一変します。中央銀行ですら手に負えなくなる可能性があるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ファンドマネージャーのマコナキーさんは、定期的に日本を訪れ、専門家に聞き取りをしています。実は、日本の金融機関がＣＬＯを購入している主要な投資家だからです。日本は多くのリスクを抱えており、その動向から目が離せないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「現在、日本の金融機関こそが最も貪欲にリスクを取っています。日本で起きていることは、もっと注目されるべきです。」</strong></p>
<p>連休が明けた今日。日本の株価は、マコナキーさんが期待したほど下落しませんでした。</p>
<p><strong>「まあまあだね。」</strong></p>
<p>しかし、近い将来、大きな下落が来ると見込んで、空売りを仕掛けていくつもりです。</p>
<p><strong>「市場が見ているのは、今後明らかになる問題の一端にすぎません。今は空売りすべき時です。」</strong></p>
<p>株価が大きく下がる…。本当でしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後のリスクは？　先行きを占う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ＣＬＯについてなのですが、リーマンショックを引き起こした商品とよく似ていると聞くと、すごく不安になるんですけれども、どうリスクを評価されますか？</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>あそこまで思ってらっしゃる方というのは、さすがに限定的だと思うんですね。というのも、あのサブプライム、リーマンショックのころの商品に比べると、相当仕組み上、安全性を確保されているものに今回なっているんですよね。ただ、むしろ不確実性、不透明性というところが心配なところだと思いまして。<br>
先ほどの図にもありましたように、さまざまな債券が入っているんですが、大体１案件に２００社以上の債券が含まれています。そうすると、投資家の一人一人は、その一件一件をなかなか細かく見ることができないという意味での不透明性というのはあると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お２人が株価下落のリスクとして挙げたのが、「トランプ政権の迷走」や「イギリスのＥＵ離脱」「世界の自国優先主義」といった国際情勢。大槻さんはそのほかに、先ほどのＣＬＯのような「高リスク債」、それから「世界の不動産価格」。これはどういうことでしょう？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大槻さん：</strong>２つとも共通しているのは、緩和マネーがとにかくいろいろなリスクを取ってしまっていると。ＣＬＯを含むような新興国の債券ですとか、アメリカの高リスクの社債などがそれです。それから世界の不動産価格は相当行き過ぎていまして。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本にいるとあまり感じませんが。</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>アメリカですと、今年最高の金額のマンションの一軒当たりの価格が、２６０億円とも言われています。ちょっと行き過ぎていることの寄り戻しというのが怖いなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>それがもしかしたら先ほどおっしゃったように、すとんと落ちる要因になるかもしれないということなんですね。熊谷さんは、この２つ以外では「中国経済の減速」を挙げていらっしゃいますが。</p>
<p><strong>熊谷さん：</strong>中国は過剰債務問題というのがあって、今、借金漬けの状況である。例えば企業と家計の借金を全部足し合わせると、国内総生産・ＧＤＰの２倍ぐらいまできている。この水準は、日本のバブルの一番悪いときと同じぐらいなんです。ですから、これは相当、深刻な問題を抱えている。<br>
全体を通していえることは、その市場で「ブラックスワン＝黒い白鳥」という言葉があって、想定外の最悪の事態が何かというと、インフレが起きることなんですね。なぜこういう状況が成り立っているかといえば、非常に物価が落ち着いている、それを受けて中央銀行が緩和的な政策を打っていますから、それによって、こうした（海外の）高リスク債なども支えられているわけですが、最大の問題は、もし世界でインフレが起きて中央銀行がどんどん利上げをするような状況になる、そうするとすべてのことが逆回転をしていく。例えば、中国の過剰債務問題なども深刻化をするわけですから、それらも含めて最も本質的に注目しなくてはいけないリスクは、世界でインフレが起きるリスクであると考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>今はなんとなく株価は緩やかに上昇基調だけども、どこに黒い白鳥が来るか分からない、微妙な状況だということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4276" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アーバン・イノシシ物語　ワシらが都会を目指すワケ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kankyo/">環境</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinkogensho/">人口減少</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>都市に突然イノシシが現れ商業地や住宅街を暴走する。そうした現象が全国で相次いでいる。通勤途中の会社員が体当たりされて咬まれたり、バイクと衝突する死傷事故なども続発。国の調査ではイノシシの生息数は30年で3倍に増え、全国41の都府県で市街地に出没するようになっていた。一体何が起きているのか。取材を進めると、私たち日本人の行動や社会構造の変化と深く関わっていることが分かってきた。視聴者がとらえた映像を徹底分析し、イノシシの都市進出の深層に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">衝撃映像！アーバン・イノシシ暴走　東京へも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>朝の通勤途中でした。</p>
<p><strong>「危ない、危ない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに学校や…。</p>
<p><strong>「やばい、やばい。逃げろ、逃げろ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コンビニ、町の商業施設でも。</p>
<p><strong>「下がってください、下がってください。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、山から離れた市街地に、突然イノシシが現れる現象が全国で相次いでいます。</p>
<p><strong>神戸市鳥獣相談ダイヤル<br>
「イノシシの目撃でございますね。何区でご覧になりましたか？<br>
大学の寮の前でイノシシに出会って、近くのコンビニエンスストアに逃げて。」</strong></p>
<p>イノシシの数は、平成に入って３倍にまで増えたとも言われ、全国４１の都府県で都市への出没が確認されるまでに。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人と接触し、死傷事故も続出。東京都心にも、ひたひたと迫りつつあります。都会に進出し始めた、アーバン・イノシシ。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちを取り巻く環境に、今一体何が起きているのか。視聴者が捉えた映像などから検証します。</p>
<p><strong>「（イノシシが）あそこぐるぐる回っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年（２０１８年）福岡市で撮影された動画には、アーバン・イノシシの特徴が克明に記録されています。</p>
<p><strong>「うぁ。」</strong></p>
<p><strong>「危ない、危ない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人間に体当たり。両足を噛み大けがを負わせました。一部始終を目撃した、長坂奈津江さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>長坂奈津江さん<br>
「男性の方もすごい『あー』みたいな感じで大声出されて、それですごいんだな。恐怖でした。」</strong></p>
<p>本来、野生のイノシシは人を警戒し、自ら近づくことはないとされています。ところが…。</p>
<p><strong>長坂奈津江さん<br>
「（男性が）倒れて（イノシシが）逃げるかと思ったら、また攻撃して、かみついた。すごい落ち着きがない様子だった。」</strong></p>
<p>他の場所で撮影された動画からも、都会に現れたイノシシは、人に積極的に向かってくる様子がうかがえます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イノシシはこの時、パニック状態にあると専門家は指摘します。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「都会だと迷ってしまうことがある。そうなると、どうしたらいいか分からなくなってパニックになる。慣れていない場所で、慣れていない人間に遭って、あっという間に気が動転してしまって、暴れ回ってしまうことも考えられる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パニックに陥ったイノシシが襲いかかってくるとどうなるのか。動物の運動能力を研究する、濱部浩一教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、道路などへの侵入を防ぐ柵の開発のため、野生のイノシシを分析しました。注目すべきは、そのスピードと衝突のエネルギーです。体重７０キロのイノシシが僅か２秒で時速２４キロにまで到達。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鉄製のフェンスは瞬時に変形。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更に…。</p>
<p><strong>日本獣医生命科学大学 教授　濱部浩一さん<br>
「もし狙われたら、まずよけきれない。最初に体当たりを避けられたとしても、かすっただけでも、かなりのダメージを食らう。上の牙が、横に向いている。かすった時にざくっと切れる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パニックに陥ったイノシシの強烈なスピードと破壊力。去年、静岡や福岡、兵庫など全国で、暴走したイノシシがバイクと衝突する事故が頻発。死者も出ました。<br>
都心から３０キロ圏内、人口１１万の埼玉県ふじみ野市です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここでも６年前、住宅地にいきなりイノシシが出現。暴走したあげく、小学生に噛みつき、けがを負わせました。半径２０キロに山はなく住宅や商業施設が混在する町。どこを通ってきたのか、大きな謎でした。その謎を解くため、今回イノシシの生態や行動に詳しい２人の専門家と現場を歩きました。２人が注目した場所がありました。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「こういったところ、狭いところ通るの大好き。」</strong></p>
<p>町を縦横に走る用水路。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>江口さん<br>
「こういった所を伝って、いろんな所から、ちょっと気が向いたら外に出る。」</strong></p>
<p>用水路の近くでは、目撃証言も得られました。</p>
<p><strong>埼玉県農業技術研究センター　古谷益朗さん<br>
「向こうに行ったんですね。」</strong></p>
<p><strong>目撃者<br>
「そうです。」</strong></p>
<p><strong>古谷さん<br>
「こっちの方が本流というか川に近い。」</strong></p>
<p><strong>目撃者<br>
「鴨川につながって、鴨川が荒川につながっている。」</strong></p>
<p>専門家と、その荒川に向かうと…。</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「江口さん、この辺もなんか下に敷いている。」</strong></p>
<p>河原には、イノシシの寝床のようなものもありました。</p>
<p>取材班<br>
「これのことですか？」</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「葉っぱが下にありますよね。この形で下にそれだけ落ちるというのはおかしい。何かが意図的に下に敷いたみたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際この６年間、荒川沿いでは、ふじみ野市以外の場所でも多くのイノシシが目撃されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>古谷さん<br>
「川を伝って海までというのは、日本中どこでもおきていますので、時間はかかりますけども、確実にやってくると。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一級河川をいくつも抱える東京も例外ではありません。近年、目撃情報が増え始めているのが、多摩川の周辺です。これはあきる野市の住宅街とみられる場所で撮影されたもの。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>府中市ではイノシシが朝の通勤電車に激突。交通にも影響を与えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都内に進出したイノシシ。行政などから対策を請け負う民間企業が、生息域の詳しい調査にあたっています。この日、都心から３０キロ西、昭島市の多摩川河川敷で、ドローンによる観測が行われました。早速、生き物の反応。</p>
<p><strong>「ウサギかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>違う動物でした。そして、調査開始から２０分。</p>
<p><strong>「動いた。これはイノシシぽいですね。たぶん２頭います。結構デカいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イノシシは、調査ポイントから僅か２０メートルほどの河原に潜んでいました。</p>
<p><strong>自然環境コンサルタント会社　佐々木孝太郎さん<br>
「これだけ近くにいるのは驚きました。多摩川を通って、下流のほうの市街地へ、いきなり（イノシシが）出てくることはありうる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もしかしたら、あなたの周りにも？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<p><strong>高山：</strong>見てください。これは本物のイノシシの剥製です。体長が１メートル５０センチで、推定体重は８０キロ。５歳ほどと言われているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これは大きい方なんですね？</p>
<p><strong>高山：</strong>山で捕獲されたものの中では結構大きいんですけれど、都会に現れるイノシシはこの一回りも二回りも大きいものが出没しているんです。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これが２秒で加速してくる。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>牙が思ったよりも鋭いですよね。完全に刃物ですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このイノシシの大きさ、原付バイクぐらいありますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>体重も８０キロですから、ぶつかった衝撃はまさに原付バイク。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、このアーバン・イノシシの恐怖をどういうふうにご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/25.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>例えば今、中部地方で豚コレラが非常に猛威を振るっていると。その中で、原因が何かはまだ特定されてはいないんですが、この野生のイノシシに既に感染は確認されていて、対策を難しくしている。これは恐らく間違いないだろう。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>対策を難しくしている？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>豚を殺処分したとしても、イノシシが野生に放たれていて、豚コレラが１００頭単位で確認されているので、「じゃあ、そのイノシシをどうするんですか？」と。「ワクチンを食べさせますか？」「食べに来ません」みたいな、こういうような課題が既に出ています。</p>
<p><strong>武田：</strong>単純にイノシシに人がぶつかって危ないということだけではなくて、いろんな脅威が考えられる。</p>
<p><strong>高山：</strong>とにかく今、イノシシの数が増えています。都市、山に限らず、専門家が「増えている」という実感をおっしゃるんですが、環境省も３年前のデータ推計で８９万頭イノシシがいると発表しています。数字で言うと、１９９０年代から３倍に増えているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>増加の理由ははっきりと分からないそうなんですけれども、温暖化なども原因ではないかと話しています。これまで目撃証言が少なかった東北・北陸でも目撃されるようになっているということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>イノシシが川を伝って都会まで生息域を広げている。専門家の話では、東京の市街地、もしかしたら都心まで、その生息域が広がるかもしれないという指摘もありましたけれども、石井さんはどういう脅威を感じていますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/28.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>先ほどのＶＴＲで語られた脅威というのは、あくまでも人間から見た目線だと思うんですね。つまりイノシシがやってきて、生活を脅かされる。でも、イノシシの立場に立ってみた時に、彼らはどこを歩いていいか分からなくて、迷ってパニックになってしまっている。そこに人間がやってきた。自分の身を守るために必死になって戦わなきゃいけない。そう考えてみると、人間が追い詰められているというよりも、むしろイノシシが追い詰められているんじゃないか。そういった目線は必要なんじゃないのかなと思いますね。</p>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アーバン・イノシシ物語　ワシが都会へ出る理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>人間どもの話は尽きぬようじゃが、そもそもワシらがなぜ都会を目指すのか、それは人間の行動と深く関係しておるのじゃ。<br>
ワシらの仲間が既に定住まで始めている神戸市。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>住民<br>
「イノシシそこのローソンにいることある。もうそりゃ相当大きい。怖いです。そこ通れないから裏から回って帰るとか。」</strong></p>
<p><strong>「主人がワンちゃんの散歩している時に出会って（イノシシが）向かって来たんで、犬に。やっつけようと思ったら、牙がひざに刺さって、ばい菌が入ったんで入院した。」</strong></p>
<p>市内で人と出くわすのは年２００回以上。悪さをする仲間もいるので、民間の警備員がほぼ毎日パトロールしておる。</p>
<p><strong>警備会社　多田建三さん<br>
「たくさんありますね。踏まれた跡なんですけど、あれは確実にイノシシのフンの跡。ひょっとしたら空き地の所でも、どこか（イノシシが）隠れている場所があるかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、ワシらがこの都会を気に入ったかって？それを研究する横山真弓教授が、ワシらの仲間を捕らえ、ふだん何を食べておるのか調べたところ…。</p>
<p><strong>兵庫県立大学 教授　横山真弓さん<br>
「アメの（包み）紙ですかね。これはお弁当を食べてしまって、その中に入っていた仕切りですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは市内で捕らえられた、ワシらの仲間。体重は通常の３倍、１６０キロもあったんじゃ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横山さん<br>
「通常イノシシというのは、ミミズとか土壌性の昆虫ですとか、木の根っこ、草の根っこなどで体が大きくなれる動物なんです。野生ではないような高カロリーな食物を一度食べてしまうと、麻薬のようにやめることができない。そういう状況に陥ってしまいます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何よりうまかったのが生ゴミ。ルールを守らない人間もいるので、ある意味、食べ放題。更に人間は「かわいい」と、ワシらにエサまでくれたりする。味を覚えた仲間の中には、コンビニの外で人を待ち伏せ、出てきたところを追突。落とした袋から弁当を奪って食べる知恵者も現れておる。都会の人間と接することでワシらは変わった。</p>
<p><strong>横山さん<br>
「人は自分たちを攻撃してこない生き物。そして非常に栄養価の高い食料を持っている生き物。それを奪い取っても、自分には攻撃は来ないと。そういう生き物だという学習をしてしまう。」</strong></p>
<p>都会っていいなぁ。</p>
<p><strong>高山：</strong>実はこのアーバン・イノシシの現象は日本に限ったことではないんです。<br>
こちらは香港の中心部のショッピングモール。屋根裏に侵入して大騒ぎになったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは韓国です。韓国料理のお店で暴走を繰り返して、配膳台で何とか食い止めようとするんですが、やっぱり力が強い。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはドイツ・ベルリン。一説によると、ベルリンの市内には１万頭以上も住みついているという研究結果もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更にこちら、こんなふうに群れで我が物顔で道路の真ん中を歩いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした世界の都市で相次ぐ出没というのは原因ははっきりしていません。ただ、やはり日本と同じく、都市部への人口の集中、それから農業人口の減少といった社会構造の変化が一因ではないかと見られています。</p>
<p><strong>武田：</strong>アーバン・イノシシを生んでしまう社会構造の変化は、日本だけではなく、世界各地で見られることなんですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。都市化は全世界でずっと起こっています。これは１９００年、都市に住む人口は１３％だったんですが、２００５年〜２００６年辺りに５０％を超えたと。これはアフリカを含んだ全てのエリアでそうなってきていると。こうなってくると、都市と農村の境界線が崩れてきて、エリアをまたいでイノシシが直接都市にやってくる。こういったことが起こり始めるのかなというふうに思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>体の変化もあったじゃないですか。とにかく巨大化しがち。エサを探すために動き回らなくて済むんですよね。プラス高カロリーなものを食べるので、人で言うとメタボに近い。先ほど冒頭にご覧いただいた８０キロというのは、大体、標準的な大人になった時のサイズなんですけれど、あれを上回るというのはちょっと異常なんだそうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>自然界にはアメ玉みたいな砂糖を食べる機会は、そうはないですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>先ほど食料を「麻薬」と表現されていましたけれど、やっぱり麻薬となると、与えた方の責任は大きいですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>一度食べてしまうと、麻薬と例えられるぐらいですから、山に戻ってエサを探すという気分にもなれない。その象徴とも言えるのが、実は巨大化だけではなくて、こんな体の変化もあるんです。山育ちのイノシシと、都市育ちのイノシシの骨格、違いが一目瞭然だと思うんですが。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん：</strong>牙の大きさが全く違いますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>イノシシは土を掘ってエサを探すことをしなければ、こんなふうに牙が伸びるんだそうです。自然で生きていくためには、土を掘ってエサを得なければいけないので、牙は摩耗します。都市では、コンクリートばかりで、土を掘る機会もないので、こうして牙が伸び放題。</p>
<p>人間どもが忘れておることがもう一つある。ワシらのふるさとである山が大きく変わりつつあることじゃ。ワシらのふるさと、荒川の上流、秩父山地。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「ゆうべ？」</p>
<p><strong>元農家　髙橋博司さん<br>
「たぶん、ゆうべ。ここです。濁っている所ある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最近では、誰に遠慮することなく、水浴びで里に下りている。実はここ、ほんの３０年前までは田んぼだった。そのころは、さすがに人目を恐れ、なるべく近寄らないようにしていた。でも、その田んぼもいつしか耕されなくなった。</p>
<p><strong>髙橋さん<br>
「もう遊び場ですから。イノシシにとったら水あるし、沢あるし、極楽みたいな所ですよ。さみしいという気持ちもあるし、元に戻したいという気持ちもあるし。ただ後継者そのものが（都市に）勤めに出ちゃっているから、戻すことは難しい。」</strong></p>
<p>里山で農業をする人は、最盛期に比べ８割も減ったという。ワシらイノシシに残されたのは、人気のなくなった廃屋。そして、誰からも邪魔されず、食べ放題となった果樹や木の実じゃった。</p>
<p><strong>埼玉県農業技術研究センター　古谷益朗さん<br>
「たぶん管理していない、このクリ。でもやっぱり実はつけますから、下にイガグリたまっていますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門家によれば、こうした環境からワシらは山で急増。一方で、密集して暮らすのが嫌いなワシら。それまで歯止めとなってきた里山が衰退すると、都会へ流れ始めたんじゃ。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「蛇口を開けてしまった状況から（イノシシが）流れていくと。ここが一番の上流になるわけで、ここで根本的にはいかに野生動物の人里に出てくるところを少しでも食い止めるのは大切。」</strong></p>
<p>しかし、山で繁殖を繰り返すワシら。１頭ずつ捕まえたところで、それを上回るスピードで増え続ける。解決するのはワシらではない。人間こそが自らの営みを見つめ直す必要があるんじゃ。</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「動物対策、被害対策というと『動物が悪い』『動物だけなんとかすればいい』とすごく言われるんですけども、実際に行くともっと奥の深い問題であって、やっぱりそこに住む人の生活が変わったこと。これが結構、大きな実は問題。」</strong></p>
<p>この秩父の山奥には、ワシらと因縁の深いある動物が祀られておる。ニホンオオカミじゃ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>古くから人は、ワシらイノシシが増えすぎぬよう、天敵のオオカミを大切にしてきた。しかし、そのオオカミを害獣と見なすようになり、絶滅させた明治以降、自然のバランスは崩れた。人間の営みに翻弄されながら、山であふれたワシらは今、都会を目指す。</p>
<p><strong>高山：</strong>実は２０２３年を目標に、国は今いるイノシシの頭数を半分に減らそうと、それだけ捕獲をしていこうというような動きを見せています。更には今日ご紹介した神戸市も、実はパトロールと捕獲で、ある程度、数を減らすというところにつながっているんですけれど、神戸市、もう一つポイントがありまして、実は「イノシシ条例」という条例があるんです。これは、イノシシへのエサやり、ゴミの放置などはやめてくださいと。もしやった場合は名前を公表しますというものなんです。ハンターにお願いしたり、柵を作って山村で食い止めてというのではなく、都市の私たちも関係があるんだという意識を持つことも減少傾向につながるというんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>自然と人間がどう共存すべきだと思いますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕は「もののけ姫」という映画の中から、こういった言葉を引用したいと思います。「森とタタラ場、双方生きる道はないのか」という言葉です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>つまり「自然界と人間が共存できる道はないのか」ということです。自然環境の中で、イノシシを駆除しても、また違う問題が出てきてしまうんじゃないのかなと思うんですね。やはり駆除というのは根本的な解決策にはならないと思うんです。「もののけ姫」の映画の中で、イノシシの大群を人間が銃で殺してしまう。それを見た時に、恐らく多くの人が「なんでこんなことをするんだ」と思ったと思うんですよね。でも、「駆除してしまえ」という発想は、それと同じ発想だと思うんです。つまりイノシシを恐怖の対象として見るのではなくて、同じ社会の中で生きている生き物だというような目線が、まず必要なんじゃないのかなと。一人一人がイノシシを同じ生き物として考えた先に、新しい共存の方法を探していけるんじゃないのか、見つけていけるんじゃないのかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>「自然に帰れ」ということだったり、「もののけ姫」の世界も美しいと思うんですが、それ以外の可能性を我々は考えてみるのも一つかなというところで、「都市化、その先」を考える一つの機会なのかなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば今「自動運転」という技術がやってきました。都市の中でも道路が整備され尽くされているので、ここで走らせるのは簡単ではないと。であれば、農村部で実験をしてみると。電気自動車も今きていますと。共同保有して、電気が安いところに蓄電して、電気を皆で共有していこうと。地産地消ができるかもしれない。</p>
<p><strong>武田：</strong>もともとイノシシの住むエリアと、人間が住むエリアのある種バッファーになっていた地域が荒廃してしまって、イノシシがあふれ出しているという話がありましたけれども、宮田さんのお話は、そのバッファーをもう一回テクノロジーの力で何とか取り戻せないかということですか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。今の都市生活とは違う新しい価値というものが、これから地方でできるかもしれないですし、その時に動物たちと共存するという、また新しいスタイルを我々は作ることができるかもしれないなと。</p>
<p><strong>高山：</strong>専門家の方も「人の気配があることが一番大きな壁になる。人が消えてしまうことが一番良くないことだ」とおっしゃっていたので、住めと言われるとなかなか住みづらいんですけれど、住みやすさがそういったテクノロジーで担保されれば、気配をつくることもできるかもしれないですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今起きている、イノシシが都会で増えているということの裏に、私たちの社会の変化、生き方の変化、本当にこれでいいんだろうかということを、もう一回問い直すヒントがあるんだなというふうに思いましたね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4277" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密着！大谷翔平　二刀流復活への道 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sport/">スポーツ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>昨シーズンオフ、右肘の手術に踏み切った大谷翔平。手術から7か月、打者として復帰した。オフからエンジェルスのスタッフとともに、打者としてレベルアップをはかりながら、投手として復帰を目指すという前代未聞の復帰プランを実行してきた。スタジオに落合博満さんを招き復帰直後の打者・大谷翔平を徹底分析。打者として試合に出ながら、投手としてのリハビリをどう両立するのか、中日の監督を務めた経験から多角的に解析。大谷翔平二刀流復活への展望を占う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>落合博満さん
                                  <span class="person2__note">（中日ドラゴンズ元監督）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">落合博満“オレ流”分析　ひじの手術の影響は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　落合博満さん（中日ドラゴンズ元監督）</div>
<p><strong>武田：</strong>右ひじの手術から７か月で復帰した大谷翔平選手。２試合９打席で４三振。ヒットは出ていません。<br>
落合さん、ちょっと心配になってしまうんですけれども、大丈夫なんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>いや、大丈夫だと思います。打席を重ねていけば、感覚的に戻ってくると思うので、まだ２試合、３試合で、いい悪いっていうのは判断できないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>大谷選手の状態をどう見ればいいのか。<br>
落合さんが注目された打席が、ケガをした右ひじにデッドボールを受けた場面。なぜ、この場面が今の状態を象徴しているんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>時間的に間に合っていないんだと思います。去年（２０１８年）だったら逃げていると思う。ただ、感覚的に、まだ相当ズレがあるんだろうと思います。打席に立っていないですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはボールのスピードに、ということですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>ボールの見える景色が多少変わっていると思います。それがひじの影響なのか、バッティングフォームを多少変えたところなのかは分かりませんけれども、打席に立つ以上は、ひじの痛みは、本人の中では、ないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>オレ流解説、後ほど詳しくたっぷりお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自取材！前代未聞の“二刀流復帰プログラム”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年の秋の手術から７か月余り。大谷選手は、どのような過程を経て復帰に至ったのか。前代未聞の二刀流復帰計画はチームが主導して作られたとされていますが、練習の多くは非公開。秘密のベールに包まれています。本人にリハビリのことを質問しても…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大谷翔平選手<br>
「今のところは順調にきている。」<br>
「問題ないです。」</strong></p>
<p>大谷選手と同じひじを手術し、共にリハビリを行った同僚のヒーニー投手です。二刀流のリハビリは投手だけをしている自分のプログラムとは大きく異なると明かしました。</p>
<p><strong>ヒーニー選手<br>
「自分がグラウンドにいる時、大谷はトレーニングルームにいた。僕と状況があまりにも違うので、理解できないよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、極秘メニューの一端をつかもうと、２月のキャンプから公開練習や大谷選手の動向をつぶさに取材。更に関係者への情報取材も行い、復帰までの詳細な道のりを記録しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２月８日、キャンプ地で素振りを再開した大谷選手。しばらくはボールを打たず、素振りとウエイトトレーニングを非公開で行っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>キャッチボールを再開したのは、１か月後の３月８日。最初は６メートルの距離で２０球。３日後は９メートルで１０球。そして１２メートルで３５球。距離や球数は厳密に管理されていました。打撃と投球を同時に行う前代未聞のプログラム。リハビリは慎重に進められているように見えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手の復帰プランは通常のケースとどう違うのか。去年の秋に行った手術は、側副じん帯を再建する、通称「トミー・ジョン手術」です。損傷したひじのじん帯を補強するため、骨に数か所の穴を開け、手首のけんなどを移植します。<br>
これまで１００例以上、トミー・ジョン手術を執刀した、馬見塚尚孝さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>術後、復帰までにかかる一般的な期間は、打者であれば半年ほど。投手は最低１年だといいます。今回、大谷選手のリハビリは、医師やトレーナーが通常より用心深くなっていることがうかがえると指摘しました。</p>
<p><strong>馬見塚尚孝さん<br>
「本人の評価、医療者の評価、コーチングスタッフの評価、３つオッケーで次のステップにいくようなことをやっているのではないか。ピッチャーとしてもバッターとしても、一流の選手のトミー・ジョン手術をするというのは、アメリカでも、そうそうあることではない。アメリカのドクターも悩みながら今回のプログラムを考えているのでは。」</strong></p>
<p>特殊な二刀流復帰への道筋。エンジェルスのオースマス監督も、その難しさを語っていました。</p>
<p><strong>オースマス監督<br>
「打撃と投球、別のものを同時にやる難しさがある。投手・大谷の将来性を考えると、一気に練習はさせられないんだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこまで慎重になるリスクとはどのようなものか。ボールを投げ始めて１週間。力を入れずに投げているように見えた練習のあと、ある場面に出くわしました。</p>
<p><strong>トレーナー<br>
「もっと注意して。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>リハビリのトレーナーが「球が速い」「山なりに投げろ」と指導していたのです。医師の馬見塚さんは、トミー・ジョン手術を受けた投手の最大のリスクは、早い時期に力を入れ過ぎることだといいます。骨にけんが定着し、手術前と同様の働きをするようになるまでには１年近くかかるとされるからです。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「この時期は（投げる）強さのほうが心配なんですよ（球）数よりも。早く始めると、せっかく再建したものが、また痛んでしまうことが考えられる。」</strong></p>
<p>一方、投げることに比べ、ひじへの負担が少ない打撃練習。キャンプの当初行っていた素振りと並行して、大谷選手はボールに目を慣らす練習を始めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更に、非公開でティーバッティングやトスバッティングなど段階的に負荷を上げボールを打つ練習に進んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この時期、ボールを打つことに不安はないのか。プロ野球、元巨人の野手、脇谷亮太さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手と同じ右投げ左打ちで、トミー・ジョン手術を受け、復帰。その後、７年にわたって現役を続けました。脇谷さんは手術のあと、しばらくの間は痛みから逃れることができなかったといいます。</p>
<p><strong>元巨人　脇谷亮太さん<br>
「ずっと痛いですよね。その痛みは例えろといわれても、なった人でないと分からないのかなと。」</strong></p>
<p>中でも、ひじを無理に伸ばす動きは、痛みが消えたあとも気になってしかたがなかったといいます。</p>
<p><strong>脇谷さん<br>
「変化球で抜かれて肘が伸びたあと、最後片手１本になるが、それでも三振したくないので、自分の腕を最大限に伸ばすけど、１回やってしまうと、伸ばすのが怖いので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>リスクと向き合いながらリハビリを続けていた大谷選手。その後も、ボールを打つ姿は一切公開されないままでした。姿を捉えることができたのは、球場の片隅。黙々と体幹のトレーニングに励んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“二刀流復帰プログラム”打撃フォームに変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>シーズン開幕後の４月。初めて公開された打撃練習は、全力でボールを打つフリーバッティングでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３３スイング中、柵越えが９本。快音を響かせ、ひじへの不安は一切ないように見えました。<br>
大谷選手はリハビリの間に打撃の改造に取り組んだのでは、と指摘するのは、動作解析の第一人者、川村卓さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学体育専門学 准教授　川村卓さん<br>
「よりバッティングフォームがメジャー流になった感じがすごくします。」</strong></p>
<p>川村さんが気付いたのは、両足の幅とテイクバックの位置。今年（２０１９年）のフォームは去年と比べ、スタンスは広く、テイクバックのトップがより後ろに引いた状態になっています。その姿勢から、ケガをしていない左腕を前に押し出すようにスイングするフォームに変わりつつあるといいます。</p>
<p><strong>川村さん<br>
「“ラウンチボジション”とよく言うが、打ち出す体勢を作っておいて、そこから、そのままいくような打ち方。よくメジャーの選手がやるが、押していくという、バットのヘッドをそのままグンとぶつけていくようなイメージ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手はリハビリをしながら、打者としてより成長する方法を模索していたと、川村さんは考えています。</p>
<p><strong>川村さん<br>
「ケガでのリハビリ期間を、さらに自分がステップアップするための期間というふうに捉えてやっているのでは。」</strong></p>
<p>復帰のあと、打席に立ったのは延べ９回。ヒットはなく、三振が４つと、今のところ結果は出ていません。対戦した相手は、去年打ちあぐねた左投手がほとんどでした。ただ、大谷選手は、今日の試合の打席に前向きな兆候があったと話していました。</p>
<p><strong>大谷選手<br>
「タイミングは徐々に良くなっている。ただファウルになっているものが結構多いので、自分の中で捉えたと思ってもそうなる部分が多い。早く（ヒットを）１本打ちたいという気持ちを抑えながら、やるべきことをしっかりできるかが大事だと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">手術の影響は？ “オレ流”落合博満が斬る！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>「タイミングは合っているが、ファウルになってしまう」。この言葉、どういうふうにお聞きになりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/28.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>落合さん：</strong>今までは、練習を積んで、ゲームをやって、公式戦でしょ。今回は、練習をやって、すぐゲームですから、感覚的に元に戻せっていうほうが無理です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実戦形式のバッティング練習をかなりやってきていますが。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それはある意味、死に球ですから。真剣勝負じゃありませんから。ある程度、こういうボールを放ってくれとか、いろんなことを言いながらでもやっていけるだろうし。結果を求められない練習と、結果を出さなきゃいけない試合の違い。気の入れ方が変わります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう状態で、なぜ、いきなり実戦なんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>バッター・大谷というよりも、ピッチャー・大谷を見据えての、１年間でどういう状況で物事を進めていけばいいっていう１つのステップなんだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>綿密な計算のもとになされている。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>日本の野球の考え方とは、大谷選手の場合は多少違うと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ひじの手術の前と後で、大谷選手の打撃のフォームに変化がありました。落合さんはどういう点にお気付きですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>私は、こっち（手術前のフォーム）のほうが好きです。</p>
<p><strong>武田：</strong>どういうところが？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>顔の位置が違うんです。ピッチャーを見る角度が違う。普通に見れば、こっち（手術前）は両方の目でピッチャーを見ている感じ。こっち（手術後）は、はすから見てる。だから、肩を入れた分、テイクバックを後ろにした分だけ、手じゃなくて肩が入ってしまう。だから（手術前のフォームは）ここ（首の下）に隙間があるでしょ。（手術後のフォームは）ここ（首の下）に隙間がないでしょ。これの違いだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうなると、どうなるんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>もう１回バットを振る時に反動が欲しくなるので、あおっちゃう。これ（手術前のフォーム）だったら、振ろうと思えば、前にバットが出てくるんだろうけれど、これ（手術後のフォーム）は出づらいです。</p>
<p><strong>武田：</strong>準備期間の映像の中で、落合さんが理想的だと思うフォームもあったそうですけれども、その映像がこれですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>落合さん：</strong>これ最高にいい。なぜ、この練習の打ち方をゲームでやらないのか。１回、バットを肩に当てて上にいくでしょ。予備動作があるの。間が取れる。右の肩がそんな中に入っていかないでしょ？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>目の前の視界があるんです。ところが、肩が入ることによって、目の前の空間がなくなってしまう。この打ち方ができるんだったら、ゲームでこれをやれば結果は出ると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、ＶＴＲにもあったように、大谷選手は、最短距離でボールに向かっていくような、左手を押すようなフォームに変えてきているんじゃないかということでしたけれども、なぜ、実戦でこういうフォームを取り入れないんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>落合さん：</strong>物足らないんだと思う。力量感を求めるのであれば、もっと引きたい。</p>
<p><strong>武田：</strong>力量感って、どういうことですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>自分はバットを振っているんだっていう自己満足をしようと思えば、もっと強く振りたいとなるのは、人間みんなそう考えるんです。だから、よくゲームで「あれ？打ったつもりないんだけれど、えらいボールが飛んでホームランになった」というのがあるでしょ。あれは、本人は気付いていないんだけれども、力が抜けて、バットの先がポンッと走ってくれた打ち方なんです。ややもすると人間は、力いっぱい振って、スタンドの向こうへ打ちたいっていう感情が出てきちゃう。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、大谷選手も、手術から７か月ぶりに復帰して、やっぱり打ちたいという思いはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>力負けしたくないっていうのもあるだろうしね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが、左肩が中に入ってしまうフォームに出ているんじゃないかと。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それと、ひじの状態がどうかですよ。一番簡単な言い方をすると、バッターはバットを持っているでしょ。このバットの重みを使ってバットって振れるんです。ところがピッチャーっていうのは、自分の手で、指でボールを持っていますから、これを投げるのには全身を使わなきゃいけない。だから、長いバットを持っているのと、小さいボールを持っているのとでは、体の使い方に違いはあると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということは、今はバッターとして試合に出ていますけれども、同時にピッチャーとしてのリハビリも続けているわけですよね。その影響がバッティングにも、今の段階では出ているというふうにご覧になっている？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それもあるかもしれません。これは本人でなければ分からないけれども、本人は絶対「痛い」「かゆい」は言わないはずです。バッターは痛くてもバットを振れるんです。自分でどの角度だったら体に痛みが出てこないか、そういう場所をバッターは探すんです。でも、ピッチャーは自分で投げなきゃいけないから、ここから投げたら痛いけれども、ここから投げたら痛くないっていう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>じゃあ大谷選手、ここからボールを放れます？ここになるまでリハビリするでしょ。これがバッターとピッチャーの最大の違いだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど予備動作とおっしゃいましたけれども、肩にポンと当てるのは何がいいんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>１回下がって、肩が上がって、手首が上に上がってくるでしょ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そうすると、上がっていくことによって、バットを上から振ってこれる。でも、これがそのままだと、大谷選手の肩のラインって下がりますよね。下がって上からバットを出そうと思っても無理なの。やっぱり肩の延長線でバットを出そうとしますから。それと、野球をやっているころから、ボールは近くへ近くへ呼び込んできて、しっかり見て振らなきゃいけないですよっていう、それがどこかで邪魔しているのかも分からない。でも、これは打席の数をこなしていく間に、対応力はすごいものがありますから、徐々に変わっていくと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>変わっていく。そうなんですね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>並外れた対応能力はあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、まだ最初の一歩を踏み出しただけということでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>そうやって考えてください。だって、野球やってないんですから。急にゲームいくぞって言われたので。ちょっと長い目で見てやりましょうよ。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">投球フォームに変化が　新たな“境地”へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>二刀流復活に向けた、大谷選手のプログラム。打者として試合に出場しながら、来シーズン、投手としての復帰を目指しています。手術後、投球練習を再開してから１０日余りたった３月２０日。大谷選手は投球フォームの見直しに、投手コーチと共に取り組んでいました。コーチが繰り返し指導するのは、ひじからではなく、手首から先に上げる動きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昨シーズンの大谷選手。投球の際、ひじが先に上がっていました。<br>
数多くのトミー・ジョン手術を執刀し、負担のかからない投球フォームに詳しい医師の馬見塚尚孝さんです。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「コーチから『こういうふうに上げたほうがいいよ』と。『こういうふうじゃなくて』と習っている。」</strong></p>
<p>去年までの、ひじから先に上げるフォームでは、腕を更にひねり上げる動作が必要になるため、より負荷がかかると指摘します。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「（大谷選手は）肩を内側にひねって上げる選手なんですね。こういうふうに上げて投げる選手に（けがの）リスクが高いので、大谷選手はその投げ方をされていたので、ちょっとリスクが高い。逆に言うと、改善の余地が、そこにあるんだろうと思っています。」</strong></p>
<p>一方で、このフォーム改造によって、大谷選手の投球にある影響が生じるのではと懸念しています。それは１６０キロを超えるストレート。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「（球速が）数キロ落ちる可能性はある。数キロを求め腕を思いきり振る投げ方をしてしまう。ただ、これ（去年のフォーム）のほうがスピードがちょっと速いと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">待ち受ける試練　その先の進化へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コーチからフォームの指導を受けた１か月後。大谷選手のフォームは、去年とは違うものになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元巨人　桑田真澄さん<br>
「いまはすごくいい感じになってますよね。」</strong></p>
<p>巨人のエースとして活躍した桑田真澄さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>桑田さんも、右ひじのトミー・ジョン手術を経験。復帰後、最優秀防御率のタイトルを獲得しています。手術をしても負担のかからないフォームを身につけ、投手としての新たな境地を切り開くことができる。桑田さんは、自らの経験を振り返ります。</p>
<p><strong>桑田さん<br>
「同じというのは僕はありえないと思います。ましてや手術をしたわけですから、手術前のいいときのイメージは、僕は捨てたほうがいいと思います。ピッチャーの目的は、打者を抑えることですから、そうするとコントロールとかキレとか、打者にボールをできるだけ見せないフォームはどういうフォームかとか、いろんなことが見えてくるんですよね。」</strong></p>
<p>その桑田さんが心配するのは、打者として試合に出場しながら、二刀流復活を目指すリスクです。</p>
<p><strong>桑田さん<br>
「打者として試合に出始めると、試合で打つことが最優先になりますので、フォーム作りとか、リハビリとかはなかなか集中できないと思いますよ。デッドボール当たったり、スライディングしたり、いろんなケースは瞬時に出てくる。また接触する時もありますし。」</strong></p>
<p>今日の試合では、桑田さんが懸念した通り、手術した右ひじにデッドボールを受けるシーンも。二刀流の復活、どう進めていけばいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“オレ流”落合博満が斬る！さらなる進化へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>あのデッドボールのシーンは何度見てもヒヤッとしましたけれども、打者として出場することで、投手としての復帰に影響が出るというリスクはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それはないと思います。逆に、野球をやっている環境の中で、毎日、自分の状態を見ていけますから、彼にとってはいい。</p>
<p><strong>武田：</strong>むしろバッターとして出続けることが復帰への近道？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>すんなりピッチャーのリハビリに入っていけると思います。あまりにも「あれやったらケガするんじゃないか」「これやったらケガするんじゃないか」って、みんな心配してたら、何にもできなくなりますから、そういう意味で、今日のデッドボールはよかったと思いますよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>よかったですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>早めに当たってくれて。「あ、こんなもんなんだ」っていうのを、本人が経験したわけでしょ。そしたら今度、あの辺のボールを当たらないようにするにはどうしたらいいのかを考えていきゃいいんだから。</p>
<p><strong>武田：</strong>ケガを機会に、大谷投手はもしかしたらピッチングのフォームも変えようとしているんじゃないかという話でしたけれども、落合さんは去年、大谷投手の魅力はストレートだというふうにおっしゃっていました。大谷投手が取り組んでいる投球フォームの見直しはどうご覧になっているんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>逆にいい方向に出てくるかも分かりません。一番簡単な言い方すると、よくアマチュアの方とか、お子さんが、ひじが下がっていると。どうやって、ひじを上げたらいいですかって言う。そうすると、難しい言い方をするんです。一番簡単な方法って、何だか分かります？例えば、先生が「この問題が分かる人」って言ったら「はい」って手を上げるでしょ。手を上げた時に、ひじってどこにあります？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ひじはここにあります。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>ここにボールを持っているわけでしょ。「はい」ってボールを上げたら、ひじは上がるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そういう考え方をすれば、何も「ひじはこうやって上げなきゃいけないんだ」「ボールはこうやって上げなきゃいけないんだ」っていう、それを考えてなくていい。</p>
<p><strong>武田：</strong>これでいいんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>これでいいじゃないですか。そこまでの過程の間に、どういう動作をすればいいかっていうだけであって、ただ単純に「ひじを上げるためにはどうしますか」って言ったら「手を上げなさい」「ボールを持っている手を上げれば、ひじは上がりますよ」って。ボールを投げる時、このまま投げれませんから、必ずこういうふうに畳んでいきます。それでいいじゃないのっていう。子どもさんに教える時は、これが一番分かりやすい教え方だと思いますよ。だから、ひじがああだこうだって今までしみついたものが、もっと単純に彼が取り入れてきて、いらないものが全部そぎ落とされていったら、逆にもっと速いボールを放る可能性は出てくると思います。ケガのリスクは少なくなるんじゃないかという、逆にそっちのほうを考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>三冠王を３回獲得された落合さんからご覧になって、大谷投手の進化は、打者の立場では、どう進化すると脅威だなと感じますか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>もっと力量感を求めない打ち方になったら、力じゃなくて、もっと簡単に放るっていうのを、つかまえる場所があって、つかまえられるんだよっていうものが本人が分かったら、とてつもないバッターになるんじゃないかなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ピッチャーとしてはどうですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>やっぱりコントロールでしょう。日本の野球と違って、アメリカの野球（打者）は、インサイドなのか、アウトサイドなのか、高めなのか、低めなのか。だから、バッターをもっと細かく研究していったら、もっと勝つんじゃないのかと。今はまだ手探りの状態だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>二刀流で大リーグ挑戦。そして前代未聞の二刀流リハビリに取り組んでいるわけですけれども、大谷選手の挑戦をどういうふうに見守ったらいいんでしょう？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>彼を見て、「野球はピッチャーだけじゃないんだ」「バッターだけじゃないんだ」「両方やれるんだ」っていう、それを作り上げた功績は、アメリカでも日本でも、全世界で野球をやっている人たちには、最高の希望の光なんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>希望の光の一歩一歩だと思って見守るということですね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それが一番いいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4278" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>