<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「帰ってきた？トランプ前大統領」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444216.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ前大統領は、今週末（28日）、退任後初めての公の場となる保守派の政治集会で演説します。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210226_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_3-thumb-480xauto-1190268.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはトランプ前大統領、何だか久しぶりですね？<br>Ａ１）<br>きょう（25日）から南部フロリダ州オーランドで始まる保守派の政治団体CPACの年次会合で、トランプ前大統領は最終日のメインスピーカーとして登壇する予定です。演説の主なテーマは“共和党の将来”について。ホワイトハウスを去って1か月あまり、薄れかけてきた世間からの注目を改めてひきつけ、政治的な影響力の健在ぶりをアピールするのがねらいでしょう。</p><p>Ｑ２）<br>すでに大統領を退任したのに、どうして影響力をアピールするのでしょうか？<br>Ａ２）<br>次の2024年の大統領選挙に再び立候補して“リベンジ”をねらう意欲があるのではないか？そんな観測が絶えません。そのため、誰が忠誠を誓って船に乗ってくるか？見極めようとしているのかも知れません。<br>現に、トランプ氏は、自らの弾劾に賛同した共和党議員を追い落とすため、来年11月の中間選挙に向けた党内の予備選挙で、いわば“刺客”となる候補の擁立を検討しています。これに対して、トランプ前大統領と一線を画してきた共和党の一部の有力者たちは、別のボートで“脱トランプ”の新たな航路を模索しています。保守派のペンス前副大統領も、今回の会合に招待されましたが出席を見送り、当面は様子見の構えです。</p><p><img alt="C210226_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_4-thumb-261x142-1190270.jpg" width="261" height="142" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>トランプ前大統領は、共和党にどれぐらい影響力を保っているのでしょうか？<br>Ａ３）<br>現在の共和党はさながら“トランプ党”になっていると言われます。こちらの世論調査では、もしトランプ新党が結成されたらトランプ支持者の46％が新党を支持すると答え、共和党支持に留まるとした27％を大きく上回り、共和党関係者に衝撃を与えました。今なおトランプ氏に匹敵するほど求心力を持つ政治家は、党内に見当たりません。<br>はたしてトランプ前大統領は自らの去就に触れるのか？その発言次第で共和党は分裂を引き起こし、党内抗争で船が漂流しかねない可能性をはらんでいます。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 07:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パラリンピックまで半年　開催への課題は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/444223.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>一年延期された東京パラリンピックまで半年。果たして本当に開催はできるのでしょうか。</p><p><img alt="k210225_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_01-thumb-420xauto-1190311.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【パラリンピックはオリンピックの開催次第】<br>Ｑ．パラリンピックの開催、大丈夫でしょうか。<br>Ａ．オリンピックが開催されれば、パラリンピックも開催となります。パラリンピックだけやらないという選択肢はありません。というのも開催都市契約で「パラリンピックはオリンピック終了のおよそ2週間後、組織委員会が実施する」と取り決めているからです。</p><p>【開催は競技団体も不安】<br>しかし、NHKが国内のパラリンピックの競技団体に今年の開催についてアンケートを行ったところ、６割以上の団体で不安を感じていることが分かりました。</p><p><img alt="k210225_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_02-thumb-420xauto-1190313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>理由としては新型コロナウイルスの影響が最も多く、「多くの人が集まることでの感染拡大の恐れがある」や「試合と感染対策の両方に集中しなければならず大きなストレスになる」といった声がありました。</p><p>【課題は大きく２つ】<br>パラリンピック開催に向けて解決を急がなければならない課題が２つあると考えます。１つはパラリンピック特有のルールである「クラス分け」。もう１つは感染症対策です。</p><p>【壁となるパラ特有のルール】<br>Ｑ．「クラス分け」とは何でしょうか？</p><p><img alt="k210225_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_04-thumb-420xauto-1190316.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．「クラス分け」とは、障害の種類や程度の異なる選手が公平に競いあうための仕組みで国際競技団体が認定した専門家が判定し、選手に参加資格を与えるものです。<br>しかし、この判定が進んでいません。大きく理由は３つあります。<br>・国際大会の多くが中止や延期になっている。<br>・選手が渡航による感染リスクを恐れ、国際大会への参加を見合わせている。<br>・専門家に医療従事者が多く、それぞれの国の事情によって大会に参加できない、ということです。<br>先日ドバイで開かれた陸上の国際大会では、クラス分けは行われたものの、専門家が不足していたため、国ごとに人数制限が設けられたとのことでした。</p><p>Ｑ．どのくらいの選手のクラス分けができていないのですか。<br>Ａ．日本だけでも、先ほどのアンケートによると半数以上の団体が「クラス分けを受けられていない選手がいる」と回答があり、そのなかには内定を得ている北京パラリンピック金メダリスト、車いす陸上の伊藤智也選手ら有望選手が含まれています。<br>世界となると、国際パラリンピック委員会（ＩＰＣ）が、その人数を把握していないので、どれだけいるか分かりません。</p><p>【特例措置も】<br>Ｑ．多くの選手が窮地に立たされているんですね。</p><p><img alt="k210225_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_06-thumb-420xauto-1190318.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．この状況を打開するため視覚障害者の国際競技団体は来月、特例として陸上やゴールボール、柔道など７つの競技を対象に合同でクラス分けを行うことを決めました。<br>本来、クラス分けは不正が行われないよう、国際大会で日本人選手に対して複数の外国人専門家が行います。しかし、今回はオンラインで海外の専門家が立ち会い、医師と選手の会話もすべて英語で行うとしています。<br>海外の専門家の立ち合いや会話が英語というのは、不正が行われないように講じられた策です。というのも、かつて韓国の柔道選手が視覚に障害があると偽って国際大会に出場していたという事実があるからです。<br>どのように専門家の目をすり抜けられたのかは現在も精査中ですが、今後、日本だけでなく各国でも同じようにクラス分けが行われると考えられますので、今回のクラス分けがモデルになるよう、できる限りの策を講じて公平公正を担保して欲しいと思います。</p><p>Ｑ．この特例措置ですが、視覚障害の選手のみですか？<br>Ａ．身体障害、知的障害の選手たちのクラス分けの対策は打ち出されていません。代表選考会などとの兼ね合いもあり、残された時間はほとんどありません。「各競技団体とともにあらゆるシナリオを検討している」とＩＰＣはしていますが、一刻も早く指針を示してほしいと思います。</p><p><img alt="k210225_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_07-thumb-420xauto-1190321.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【大会の感染防止ルールの「プレーブック」】<br>Ｑ．感染症対策はいかがでしょうか？<br>Ａ．障害がある人は新型コロナウイルスに感染しやすいというデータはありませんが、障害の種類によっては重症化するリスクは高いとされていますので、より注意が必要です。<br>組織委員会は、先日、ＩＰＣと国際オリンピック委員会と共同で、来日前、滞在中、帰国時の新型コロナウイルスの基本的な感染防止ルールをまとめた「プレーブック」を公表しました。</p><p><img alt="k210225_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_08-thumb-420xauto-1190323.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらがその「プレーブック」。アスリートやメディアなど４つの関係する人たちに向けてまとめられています。<br>例えばどんなことが書かれているかというと、<br>・参加者には出発１４日前からの健康観察や検査の義務付け<br>・大会期間中　最低４日に１度　新型コロナの検査<br>・許可なく公共交通機関の利用の禁止　などです。<br>パラリンピックに関することも記載されており、<br>・支援が必要な人への接し方と対応」<br>・車いすユーザー以外の人が車いすに触れた時の対応」などがあります。</p><p>【ワクチン接種は義務付けられているか】<br>Ｑ．ワクチン接種についてはいかがですか。</p><p><img alt="k210225_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_09-thumb-420xauto-1190325.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ．強く推奨はしていますが、義務付けられてはいません。理由としては、どんな障害のある選手にどんな副反応が出るかはまだ分かっていないからです。ワクチンを接種しなくても安全・安心な大会を目指すのというのが、今回の方針です。<br>このプレーブックは「初版」で、より詳細で具体的なものを４月、最終的なものを６月に発表するとしています。いま、観客やボランティア向けのプレーブックはありませんが、選手同様安全・安心を保証するものを作るのは組織委員会の責務だと考えます。</p><p>【共生社会ホストタウンとの交流の懸念】<br>Ｑ．海外の選手が各地を訪れる交流も予定されていますよね。<br>Ａ．大会の前後に受け入れを予定している共生社会ホストタウンは全国９５か所。ホストタウンでは政府のガイドラインに沿って、選手たちの安全と地域の住民の安全の両方を守るために、いま、受け入れマニュアルを作っている真っ最中です。しかし「本当に安全は担保できるのか」「支援が必要な選手が感染した場合、地元の医療機関で対応できるか」など、様々な課題に直面しています。</p><p><img alt="k210225_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_10-thumb-420xauto-1190327.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．全国に海外の選手たちが行くというのは、現状だとそもそも厳しい感じがしますが…。<br>Ａ．その通りだと思います。たとえば目的地に行く作業一つとっても、駅などでの対策をどうするのか、といった物理的な問題があります。加えて、変異ウイルスなど、ホストタウンの人たちが心配になる種も出てきています。<br>ホストタウン事業は、大会とは別に政府が行っている事業ですので、そこは政府が責任をもってすべての国民に科学的にも心情的にも安全・安心を担保できるよう施策を講じて欲しいと思います。</p><p><img alt="k210225_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210225_12-thumb-420xauto-1190331.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>パラリンピックの開催には様々なハードルがありますが、開催に向けて、例えば感染症対策もそうですが、いままではなかった障害者への対応という新しいものが生まれています。そのハードルを越えるプロセスも含めてパラリンピックのレガシーです。<br>そういった点から見ると、パラリンピックの開催が決定してから、学校ではパラリンピックを通して多様性を学ぶ機会が増え、公共施設のバリアフリーが進むなど多くのものを残してきました。その歩みはコロナ禍にあっても止めてはならないと思います。その歩みこそパラリンピックの価値であり、開催されたときに大輪の花を咲かせると思います。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 10:34:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデンｖｓイラン　核合意　崩壊は避けられるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/444227.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのバイデン政権が発足して１か月あまり。トランプ前政権のイラン敵視政策を見直し、「イラン核合意」に復帰する考えを示していましたが、早くもイランとの間で深刻な対立が起き、見通しが立たなくなっています。核合意が崩壊し、世界の政治経済に深刻な打撃を与える事態を避けるために何が必要かを考えます。</p><p><img alt="j210225_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_1-thumb-420xauto-1190336.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは、▼バイデン政権とイランとの間で起きている対立の背景。▼事態を複雑にするイランの国内政治。そして、▼核合意を崩壊の危機から救うには。以上３点です。</p><p>■最初のポイントから見てゆきます。</p><p><img alt="j210225_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_2-thumb-420xauto-1190339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イラン核合意」は、２０１５年、イランと、アメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国の主要６か国との間で結ばれた国際合意です。イランが、ウラン濃縮活動などの核開発を大幅に制限する代わりに、主要国が、イランに対する制裁を解除する内容です。イランによる「核の平和利用」は認めつつ、核兵器の開発を阻止する狙いがありました。</p><p>バイデン大統領は、選挙戦中、トランプ前政権が一方的に離脱した「核合意」に復帰する考えを表明していましたが、政権発足後は、慎重な姿勢です。<br>今月７日に放送されたインタビューで、イランを交渉に復帰させるため、アメリカが先に制裁を解除する可能性について質問されると、即座に「あり得ない」と答えました。そのうえで、まずイランが、核合意を完全に守る必要があると主張しました。</p><p>これに対し、イランの最高指導者ハメネイ師は、同じ７日の演説で、「アメリカこそが、すべての制裁を完全に解除しなければならない。そうすれば、われわれも核合意を再び守る。この方針は絶対であり、変わらない」。このように述べて、核合意から離脱したアメリカが制裁を解除するのが先だと強調しました。</p><p>両国のトップが、互いに相手が先に行動を起こすべきだと主張して譲らず、アメリカの核合意復帰の見通しは、全く立っていません。さらに、イランは、言葉だけでなく、核合意から大きく逸脱する動きを、次々と見せています。</p><p><img alt="j210225_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_3-thumb-420xauto-1190342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼まず、先月初め、ウランの濃縮度を２０％まで引き上げ、核合意成立前のレベルに戻しました。イランは、「核兵器を開発する意図は全くない」と主張していますが、ウランの濃縮度を２０％から核兵器級の９０％に引き上げることは、技術的に難しくないとされ、国際社会に危機感が広がっています。<br>▼続いて、核兵器の材料に使われる可能性がある「金属ウラン」の製造も始めました。<br>▼これに加えて、今月２３日、ＩＡＥＡ・国際原子力機関による、いわゆる「抜き打ち査察」の受け入れを停止しました。</p><p>■イランは、なぜ、アメリカの政権が交代したにもかかわらず、合意違反を重ねているのでしょうか。バイデン政権に揺さぶりをかけ、制裁解除を促す狙いに加えて、イラン国内の深刻な政治対立が影響していると考えられます。</p><p><img alt="j210225_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_4-thumb-420xauto-1190344.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アメリカなどとの厳しい交渉で核合意を実現させた「国際協調派（穏健派）」のロウハニ大統領は、トランプ前大統領の退任をひたすら願い、挑発に乗らないよう忍耐を重ねました。バイデン大統領に対しては、一刻も早い制裁解除を望み、核合意を復活させたい考えですが、思い通りに行動できません。国内の「保守強硬派」から強い圧力を受けているからです。</p><p>アメリカの制裁で苦しい生活を強いられてきた国民の不満をバックに、反米の「保守強硬派」が台頭し、１年前の選挙で、議会の多数を占めました。その議会が、１２月、政府に対し、核開発の拡大を義務づける新たな法律、「制裁解除に向けた戦略的措置法」を制定しました。<br>この法律に、▼ウラン濃縮度を２０％に引き上げることや、▼ＩＡＥＡの抜き打ち査察に協力しないことなどが盛り込まれ、政府の行動を縛っているのです。</p><p>ロウハニ大統領は、今年の夏で任期満了を迎え、退任します。６月に、大統領選挙が行われる予定で、いわゆる「レームダック化」が始まっています。政権奪還を目指す「保守強硬派」が、ロウハニ政権を弱腰と批判していることも、一連の合意違反の背景にあると言えます。</p><p>そして、この国の最終決定権を握る最高指導者のハメネイ師は、アメリカへの不信感が非常に強く、「アメリカとの直接交渉を禁止する」とも述べています。このように、ロウハニ政権に残された時間と、とりうる選択肢は狭まっています。</p><p>■イランによる核合意違反が、今後さらに進み、核合意の当事国が、イランに対する国連安全保障理事会の制裁を復活させた場合、核合意は崩壊します。<br>そうなると、イランは核開発を加速させ、それを重大な脅威と見るイスラエルなどが軍事攻撃に踏み切る危険性が高まります。周辺のアラブ諸国も核開発競争に加わり、中東全域が緊迫して、エネルギー価格を高騰させるでしょう。<br>こうした事態を防ぐには、何が必要でしょうか。結論から言えば、国際社会の仲介で、アメリカとイランの間で対話や交渉の場を設け、双方が歩み寄れるギリギリの妥協点を探る外交努力です。</p><p><img alt="j210225_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_5-thumb-420xauto-1190346.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イランは、新たな法律に基づき、今月２３日から、ＩＡＥＡの「抜き打ち査察」の受け入れを停止すると予告していました。「抜き打ち査察」とは、未申告の核施設に対して、事前の予告なく行う査察で、イランは、核合意にともない暫定的に受け入れてきました。<br>これに対し、ＩＡＥＡのグロッシ事務局長が、先週末、イランを訪問し、懸命の説得を行いました。その結果、ロウハニ政権は、「抜き打ち査察」を拒否する一方で、今後、最大で３か月間、核施設に設置された監視カメラなどを撤去せず、「一定の監視活動」を続けることに同意しました。事実上、「３か月間の猶予」を核合意の当事国に与えた形です。しかし、この間、制裁が解除されなければ、監視カメラなどのデータを、ＩＡＥＡに渡さず、消去するとしており、事態は決して楽観できません。<br>２４日、ＮＨＫの単独インタビューに答えたグロッシ事務局長は、「今後３か月間で、イランとアメリカなど関係国が、交渉を通じて合意に至らなければ、イランの核開発を十分に検証できなくなり、国際社会に新たな緊張をもたらす」と述べ、強い危機感を示しました。</p><p>■見てきましたように、アメリカがバイデン政権に交代しても、「イラン核合意」を元のかたちに戻すのは、相当厳しいと言わざるを得ません。制裁解除がないまま、６月のイラン大統領選挙を迎えれば、反米強硬派の大統領と政権が誕生するのは確実で、核合意の存続はおろか、アメリカと対話することさえ難しくなります。</p><p><img alt="j210225_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210225_6-thumb-420xauto-1190348.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただし、まだ望みが消えたわけではありません。バイデン政権で、外交・安全保障問題を担当する主要なポストには、オバマ元政権で、イラン核合意の成立に深く関わった人々が名を連ねています。そして、「イランとの交渉のテーブルに着く用意がある」。「核合意の当事国の会合が開かれれば、参加する用意がある」などと、核合意への復帰に意欲を示すメッセージを送っています。</p><p>これに対し、イラン側も、ＩＡＥＡの査察に３か月間の猶予を与えたほか、ロウハニ政権の高官が、「ＥＵ・ヨーロッパ連合が提案した核合意の当事国の会合に参加することを検討する」と述べるなど、いくぶん柔軟な姿勢も見せ始めています。</p><p>■バイデン政権とロウハニ政権との間で、激しい駆け引きが繰り広げられています。双方とも、簡単には妥協できない国内事情を抱える一方で、核合意を崩壊させてはならないと考えています。核合意を復活させるため、どこまで歩み寄れるか、今後、３か月間が勝負です。ＥＵをはじめ国際社会の仲介が不可欠で、まさに外交の力が試されています。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Feb 2021 23:44:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海自中東派遣１年　活動はいつまで？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444228.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海上自衛隊の護衛艦の部隊が中東での情報収集活動を始めてから、きょうで１年になります。</p><p><img alt="C210226_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_0-thumb-480xauto-1190351.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）乗組員が双眼鏡で確認をしていますね？<br>Ａ）原油を運ぶタンカーなど日本が関係する船舶の安全確保のため情報収集を行うという任務で、護衛艦や哨戒機から双眼鏡やレーダーで航行船舶を確認しています。</p><p><img alt="C210226_3_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_3_-thumb-480xauto-1190353.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>活動地域はオマーン湾などの公海上、頻繁に船が行き交うホルムズ海峡やペルシャ湾は周辺国への配慮などから含まれていません。これまでに確認した船は延べ６万隻以上、特異な事案は一度も確認されていません。ただ海運会社で作る団体は、「安心感を与えてくれている」と活動を評価しています。</p><p>Ｑ）そもそも、この活動を始めたきっかけは？</p><p><img alt="C210226_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_5-thumb-480xauto-1190355.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）イランと関係が悪化したアメリカのトランプ政権がホルムズ海峡の安全確保のためとして、いわゆる「有志連合」への参加を求めたのに対し、日本は、イランとの長年の友好関係も考慮して参加せず、一方でアメリカと情報共有面で連携する独自の取り組みとして始めたものです。政府は「高い緊張状態が続いている」として去年１２月、活動期間を１年延長しました。活動をいつまで続けるかは、バイデン政権になって地域情勢がどう変化していくか見極めていくことになります。</p><p>Ｑ）他に見極めのポイントは？</p><p><img alt="C210226_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210226_8-thumb-480xauto-1190357.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）「有志連合」は、外務省によりますと、ほとんどの参加国が活動を続けていますが、オーストラリアは、「インド太平洋地域に力を注ぐ」として去年１２月に離脱しました。防衛省幹部は日本周辺の安全保障環境が厳しくなるにつれ、自衛隊の艦船のやりくりも厳しさを増していると言います。<br>政府には安全保障環境の変化や部隊の負担なども踏まえながら、今の形での活動を続けていくべきか不断の検証が求められると思います。</p><p>（田中　泰臣 解説委員）　　　　　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2021 07:49:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ワクチン接種から１週間あまり　今後の見通しは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/444229.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国内で新型コロナワクチンの医療従事者向けの先行接種が始まってから１週間あまりとなります。私たち一般市民の接種はいつ頃になるのか、そして受けるかどうかの判断をどうするか、気になるワクチンの情報について、お伝えします。</p><p><img alt="k210226_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_1-thumb-420xauto-1190359.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■接種のスケジュール■<br>Ｑ）<br>ワクチンの接種、どれくらい進んでいて、今後はどう進むのですか？</p><p>Ａ）<br>国内ではこれまでに約２万２０００人に接種が行われました。今行われているのは医療従事者向け先行接種の１回目です。厚生労働省によりますと、２６日の時点で副反応疑いとしての報告は３件で、接種直後に死亡したり、重いアレルギー反応が出たりしたケースは報告されていません。</p><p><img alt="k210226_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_2-thumb-420xauto-1190361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現時点のワクチン接種のスケジュールは、今行われている医療従事者およそ４万人への先行接種のあと、医療従事者、４月に高齢者に段階的に始まって、それ以降基礎疾患のある人と高齢者施設で働く人、一般の人という順で接種が行われる予定です。</p><p>■接種までの流れ■<br>Ｑ）<br>高齢者を含めて私たち一般市民は、どういう手順で接種を受けることになるんですか？</p><p>Ａ）<br>住民票のある自治体から接種券が送られてくるところからスタートです。</p><p><img alt="k210226_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_3-thumb-420xauto-1190363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>左上が接種券の見本です。これを受け取ってから市町村のコールセンターや医療機関に電話するか、ホームページで事前に予約して会場に向かう形になりそうです。住民票とは別の場所に単身赴任をしている人や下宿している大学生は、この接種券やコピーを実家から送ってもらって自治体の窓口に持っていくなどして、今住んでいる自治体で接種したいと届け出れば、接種のために帰省しなくても大丈夫です。</p><p><img alt="k210226_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_4-thumb-420xauto-1190365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210226_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_5-thumb-420xauto-1190367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、集団接種の会場で流れをみていきましょう。<br>まずは、持病やアレルギーについて書き込む予診票の確認をします。<br>予診票ですが、接種券に同封する自治体もあるので、きちんと記入して、署名して持っていきます。<br>注意が必要な持病としては、心臓・腎臓・肝臓や血が止まりにくい病気の人などとなっています。こうした病気の人は、主治医にあらかじめ相談しておくといいでしょう。</p><p><img alt="k210226_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_9-thumb-420xauto-1190369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この予診票に基づいて医師と接種するかどうか確認をしてから、ワクチンを接種してもらうんですが、今回のワクチンは、筋肉注射と言って、肩に近い場所に接種します。なので、肩まで出しやすい服装をしていくことも大事です。そのあと、普通の人は１５分、予防接種でアレルギーの経験のある人などは３０分程度、重い副反応が出ないかどうか待機します。何もなければこれで終了です。</p><p>■接種はいつごろ？■<br>Ｑ）<br>高齢者が４月以降、私たちはそれより後、ということですが、いつ接種できるのかが気になりますね。<br>Ａ）<br>いつ受けられるかについては、主に２つの要因があってなかなか見通しが難しいところです。</p><p><img alt="k210226_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_11-thumb-420xauto-1190371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつはワクチンの供給スケジュールの問題です。<br>日本が輸入しているのはヨーロッパで製造されたファイザーのワクチンですが、世界的にワクチンが必要になる中で、ＥＵはワクチンの輸出を「許可制」にしていてその手続きが必要です。高齢者の接種に向けては４月下旬から市町村への供給が本格的に始まりますが、その後、どの程度のペースで供給されるかはまだはっきりとは確定していません。<br>もう一つは自治体の態勢です。<br>厚生労働省が１月末の時点で市町村に、会場の選定や、医療スタッフの確保、相談体制の準備を実施したか、まだ検討中なのか調査していますが、黄色の所、まだ検討中と答えた自治体が多くなっています。<br>これを見ていると、特に医療スタッフの確保の検討中が、一番大きく、今後接種を進めるうえで、大きな壁になると思います。<br>限られたワクチンを、限られた医療スタッフで接種していくということになるので、私たちも予定と体調を管理して、できるだけキャンセルがないように協力する必要があると思います。</p><p>■安全性と有効性をどう考える？■<br>Ｑ）<br>で、実際にワクチンの接種がきて、接種するかどうかという判断をするときに、安全性と有効性が知りたいですよね。</p><p>Ａ）<br>承認審査にあたって出された海外の４０００人余りの臨床試験の結果をご覧いただきましょう。</p><p><img alt="k210226_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_12-thumb-420xauto-1190373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>左のグラフで２回のワクチン接種から７日以内に出た症状が青の棒です。水色の棒は比較対象のために偽薬と言って体に害のない別のものを打った人たちです。ワクチンを打った人は８割以上の人に接種したところに痛みが出ています。疲労が６割、頭痛が半数余り、３８度以上の発熱も１割から２割程度出ています。<br>１回目より２回目の接種の方がこうした症状が出る割合は多くなっていて、接種の翌日から３日以内に症状が出るケースが多いとのことです。一部、経過観察期間の１か月間症状が続いた人がいますが、ほとんどは１日で治ったということです。<br>これはすでに接種が始まっているアメリカのレポートを見てもほぼ同じ傾向です。これに加えて重い副反応の疑いとしてはアナフィラキシーという重いアレルギー反応が１００万回の接種で５件程度なのでかなり稀ですが、報告されたということです。接種のあと会場でしばらく待機するのはその対応ができるようにするためなんです。</p><p><img alt="k210226_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210226_14-thumb-420xauto-1190375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方の有効性は右側のグラフです。横軸が１回目の接種からの日数、縦軸が感染して発症した割合です。偽薬には発症予防効果はないので、日数が経過するにつれて感染・発症する人が増えていきますが、ワクチンを接種した人では発症する割合が低く抑えられています。発症した人の割合は２０分の１ということで有効性は９５％となります。<br>厚生労働省は有効性が安全性を上回っているとしてワクチンを承認し、私たちは無料で接種を受けられます。最終的には私たち一人一人が、接種を受けるメリットとリスク、また、受けないことによるリスクとメリットも天秤にかけて、判断するということになります。</p><p>■副反応は「ある」ことを想定して準備■<br>Ｑ）<br>副反応についてはかなりの割合で出るということを前提に、接種を考えたほうがいいということですね。<br>Ａ）<br>個人の判断もそうですが、職場でもそれを前提に準備することが大切です。<br>多くの医療機関では、同じ診療現場の人は接種する日を分散して、診療に影響が出ないようにする工夫をしています。同じような配慮は、一般の職場などでも必要になるだろうと思います。</p><p>接種の日程や、いま行われている先行接種での詳しい結果は、これから明らかになってくることも多いと思います。出てくる情報に今後も注目していただいて、納得して接種を判断していただきたいと思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2021 10:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人長期収容問題　入管法改正審議を尽くせ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/444283.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本からの退去命令を拒む外国人の収容が長期化し、国内外の批判が高まっていることを受けて、先週、政府と野党が入管法、出入国管理法などを改正する法案を相次いで国会に提出しました。長期収容問題をめぐっては国連人権理事会の作業部会も国際人権規約に違反しているとして日本政府に改善を求めています。日本の入管制度の節目ともいえる法改正をめぐる議論について考えます。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_01-thumb-420xauto-1190689.jpg"></p><div><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_03-thumb-420xauto-1190691.jpg"></p><p>まず、なぜ入管法の見直しが必要かですが、在留資格がなかったり更新が認められなかったりして不法滞在などの理由で国外退去を命じられ、全国の入管、出入国在留管理局の施設に収容されている人は一昨年末時点で１０５４人でした。本来は送還までの一時的な収容であるにもかかわらず６か月以上収容されている人が４割を超え、３年以上収容されている人も６３人いました。退去命令を受けた人の９割以上は速やかに日本を離れていますが、収容が長期化しているのは祖国に帰れば迫害される恐れがある人や日本に家族がいる人など帰るに帰れない事情を抱えた人たちが退去を拒んでいるためで、その多くが難民認定の申請中や裁判で係争中です。一昨年、長期収容に抗議のハンストが各地に広がり、長崎県の入管施設でナイジェリア人男性が死亡したのを受けて政府は法改正に動き出しました。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_04-thumb-420xauto-1190693.jpg"></p><p>収容の長期化については、国連人権理事会の作業部会が、日本に収容されている外国人の訴えを受けて、恣意的な拘禁を禁止した国際人権規約の自由権規約に違反し、司法の審査もなく無期限収容することは正当化できないとする意見書を去年まとめ、日本政府に改善を求めています。意見書に対する対応が注目される中、政府は先週１９日に入管法などの改正案を閣議決定し、国会に提出しました。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_05-thumb-420xauto-1190695.jpg"></p><p>その主な内容です。▼まず、長期収容問題を解決するために「監理措置」制度が新たに設けられ、入管の施設以外の場所で生活することが認められるようになります。これまで一時的に収容が解かれる仮放免制度がありましたが、新たな制度では逃亡の恐れがないなど入管庁が相当と認めた人は、最初から収容されずに監理人と呼ばれる団体や親族、弁護士のもとで生活できるようになります。ただ、許可なく就労したり逃亡したりすれば処罰され、監理人は活動の報告が義務づけられます。<br>▼難民の認定に関する変更点では、難民条約上の難民には該当しないものの紛争地などから逃れてきた人道上の配慮が必要な人を「補完的保護対象者」として難民に準じて保護する制度が設けられます。<br>▼また、これまで難民認定の申請は何度でもでき、申請中は本国に送還することが認められていませんでしたが、今後は申請を原則２回までとし、３回以上申請した場合は相当の理由がなければ送還が可能になるとしています。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_06-thumb-420xauto-1190697.jpg"></p><p>しかし、収容されている人たちの支援団体や弁護士は、▼監理措置は誰が対象となるのか判断基準が明確でない上、就労が難しく健康保険にも加入できないなど人権が尊重されておらず、収容された人を仮放免する現在の制度と何ら変わらないと主張。監理人の負担も重くなるとしています。<br>これに対し入管庁は、監理措置制度は収容に代わる措置であり、収容したまま手続きを進めるこれまでの制度とは違い監理人のもとで生活することで逃亡を防ぎやすくなるとしています。<br>▼難民認定の申請中に送還を認めることについては、支援者だけでなく国際機関も難民条約に違反し、本来保護すべき難民が救われなくなると反対しています。<br>入管庁は送還を免れるための申請の濫用を防ぐことが狙いであり、1回目で適正な判断ができるように基準の明確化や審査官の能力向上につとめるとしています。<br>▼日弁連をはじめ全国の３０をこす弁護士会も会長声明を出し、収容期間の上限を設けるべきだとしており、司法による審査を認めないのも重大な人権の制約だとしています。これに対し入管庁は収容期間の上限を設けると最後は解放せざるをえなくなり、退去を拒否する人が増えると反対の立場です。</p><p>ただ、長年日本で暮らしながら在留許可がないために、働くこともできず、病院にも行けないという人は大勢います。そうした人たちをどうやって救うのか、改正案では明確に示されていません。<br>【VTR：ミラクルさん　衆議院第一議員会館　２月２５日】<br>２５日に開かれた国会議員の集会に埼玉県に住む高校2年生のミラクルさんが母親とともに出席しました。ガーナ人の両親は２９年前に観光ビザで来日し、そのまま日本で働き続けました。当時はどこも人手不足で在留資格なしに働く外国人は数十万に上り、当局からとがめられることもなかったということです。今、両親は働くことが認められず、一家は教会の支援を受けて暮らしています。ミラクルさんは次のように話しました。<br>「私は生まれた時からビザがなく、住民票もありません。つらいこともたくさんありました。それでも小学校、中学校、高校と精一杯がんばってきたつもりです」このように話し、在留特別許可を認めてほしいと議員たちに訴えました。日本で生まれ育ったミラクルさんは祖国を知らず日本語しか話せません。集会後、夢を訪ねるときっぱりと答えました。「家族全員で日本に住めるようになることです」<br>日本にはミラクルさんのように在留許可のない子どもがおよそ３００人います。日本に生まれながら移動の自由も認められず、家族が離れ離れになるのではないかと毎日不安におびえながら暮らしています。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_07-thumb-420xauto-1190699.jpg"></p><p>一方、立憲民主党など野党が共同で参議院に提出した法案は、入管法と難民保護法を抜本的に見直す内容となっています。まず、退去命令を受けた外国人の収容は、逃亡の恐れがある場合に限り、裁判官の許可を得て実施すべきだとしています。その上で、収容の期間を最大６か月までとしています。難民の認定については、入管ではない独立した機関が行い、専門性の高い調査官を配置するなど国際基準に沿ったものにするよう求めています。</p><p><img width="420" height="236" class="mt-image-none" alt="j210226_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210226_08-thumb-420xauto-1190701.jpg"></p><p>日本でおととし難民として認定されたのは４４人、認定率は０．４％にとどまりました。難民や移民に厳しかったアメリカのトランプ前政権でも認定者数は４万４０００人、ドイツは５万４０００人に上りました。３回以上の申請者を振るい落とす前に、まずは難民認定基準を諸外国並みにすべきだといった声は各方面から聞こえてきます。</p><p>少子高齢化による労働者不足に対処するためにも日本で働く外国人は今後も増え続けることが予想されます。また、東京オリンピック・パラリンピックでは世界の目が日本に向けられ、寛容で多様性のある社会なのか、開かれた国なのか問われることになるでしょう。そのためにも時代にそぐわなくなった収容制度や閉鎖的だと批判的されてきた日本の難民認定制度の抜本的な見直しが不可欠です。在留資格がないからといって一律に排除するのではなく、日本で生まれ育ったり長年暮らしたりしてきた人を社会に受け入れ日本の将来のために貢献してもらうことはできないかといった視点も必要ではないでしょうか。法案にはあいまいな部分が多く、どうすれば日本での在留を認められるのかその基準を明確にし、どう運用していけばよいか活発な議論を望みたいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 26 Feb 2021 23:14:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急事態宣言６府県解除でどう防ぐリバウンド」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444286.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの緊急事態宣言が２０２１年２月２８日をもって６府県で解除されました。ただ、専門家からは、再び感染が拡大する「リバウンド」を心配する声が聞かれます。</p><p><img alt="C210301_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210301_0-thumb-480xauto-1190745.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：リバウンドを防ぐにはどうしたらいいのでしょうか。<br>Ａ：対策の緩和は、慎重に行うことが必要だと思います。<br>感染者数は、これまで３つの山がありました。新規感染者数の上下の動きをたどってきたのが、上の図の気球です。<br>いま、気球はここまで下がってきました。下がったのは、感染対策＝つまり重りをいろいろつけたからなんです。</p><p>Ｑ：不要不急の外出の自粛、飲食店の時短、テレワークなどやってきましたからね。<br>Ａ：宣言が解除されて、どうなるか。</p><p><img alt="C210301_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210301_1-thumb-480xauto-1190752.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>▽午後８時までとしていた飲食店の時短を１時間緩和して、午後９時にする、<br>▽「イベント自粛の緩和」といったことが行われます。<br>ただ、大幅に対策を緩める、つまりたくさん重りを外すことはできません。</p><p>Ｑ：そうしたら、また気球が上がって感染者が増えてしまいますね。気球に風船のようなものがついていますが・・・・？</p><p><img alt="C210301_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210301_3-thumb-480xauto-1190755.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：変異ウイルスです。国内で変異ウイルスが広まると、この風船が大きくなって、重りをはずすどころか、さらに、重りを増やす必要が出てきてしまいます。<br>警戒が必要です。</p><p>Ｑ：経済のこともあるので、「自粛、自粛」という重りは減らしたいところですね。<br>Ａ：それを目指しているのが、ワクチンです。期待されている効果があれば、重りを、だいぶ外すことができますが、まだ、接種が始まったばかりです。</p><p><img alt="C210301_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210301_5-thumb-480xauto-1190759.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：では、いま、どうしたらいいのでしょうか？<br>Ａ：右下に、ちょっと大きめの重りがあります。これを手に入れれば、対策の緩和が増やせるかもしれません。この重りは、感染者が見つかったとき、濃厚接触者の調査だけでなく、誰から感染したのか感染源も探す調査です。これができると、ウイルスを封じ込めて、感染拡大を抑えることができてきます。<br>ただ、この調査、感染者がある程度少なくないと徹底できません。</p><p>Ｑ：「少ないとき限定」の重りなんですね。<br>Ａ：過去には、この調査を行っていましたが、感染者が増えて、十分できなくなった＝この重りを手放してしまったのです。<br>今後の注目点は、宣言を解除した地域でこの調査ができる＝重りに手が届くまで、感染を下げられるかどうかです。</p><p>Ｑ：宣言が解除された地域では、まだ、ここまで下がっていないのでしょうか？<br>Ａ：そういうところもあります。解除された６つの府県では、リバウンドを防ぐためにも確実にこの重りを手にしてほしと思います。<br>対策を緩和するときは、それによって、感染が拡大しないよう、しっかり見極めることが大切です。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 07:26:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナで加速する少子化」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/444627.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスは日本の少子化を加速させています。<br>2月22日に政府が発表した、去年一年間の出生数の速報値は過去最少を更新。<br>さらに、コロナの影響を強く受ける今年は婚姻数の減少などで80万人を下回る見通しです。<br>少子化は国の将来を左右する根源的な問題。それだけにいま衝撃が広がっています。</p><p><img alt="j210301_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_1-thumb-420xauto-1192032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイント<br>▼加速する少子化の現状<br>▼懸念される少子化の悪循環<br>▼求められる若い世代への包括的な家族支援</p><p>【過去最少の出生数】<br>まず少子化の現状です。</p><p><img alt="j210301_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_3-thumb-420xauto-1192035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先週発表された去年一年間の出生数の速報値は87万人あまり。<br>前年と比べておよそ2万6000人減少しました。</p><p>過去のデータと比較するために日本国籍の子どもの出生数を試算しますと、「86万ショック」と言われたおととしを下回る83万人台と過去最少となる見通しです。</p><p>【今年の出生数は80万人割れ】<br>さらに懸念されているのは、新型コロナの影響を強く受ける今年の出生数です。<br>去年一年の婚姻数は前年よりおよそ１３％も減少。戦後2番目の減少幅です。<br>日本は結婚したカップルから生まれる子どもが大半のため、今年（2021年）の出生数は大幅に減少すると見られています。<br>実際にコロナの影響が出始めた去年４月から１０月までに自治体に提出された妊娠届数はおよそ７％減少。<br>これをもとにした試算では、今年の出生数は77万人台と80万人割れの見通しです。</p><p><img alt="j210301_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_4-thumb-420xauto-1192037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府が４年前に公表した人口推計と比べますと、このように推計より早いスピードで少子化が加速しており、実際に８０万人割れとなれば、政府の推計より10年以上も早いペースで少子化が進むことになるのです。</p><p>【女性の雇用が少子化に影】<br>ここまで急激に結婚・出産を控える動きが出たのは、コロナで人と会う機会が減ったことや、感染リスクを避けて妊娠・出産のタイミングを遅らせた人が多かったからとみられますが、加えて、経済的な不安が大きく影響しているとの見方が広がっています。<br>とりわけ今回のコロナ禍では、製造業を中心に男性の雇用に大きな影響が出たリーマンショックとは違い、サービス業などの女性の非正規雇用への打撃が大きいことも影響していると指摘されています。</p><p><img alt="j210301_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_5-thumb-420xauto-1192039.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2020年一年間平均で女性の非正規労働者は50万人減少。男性の２倍に上っています。<br>休業や仕事のシフトを減らされた人、学校などの休校で家事・育児の負担が増え仕事をやめた女性も出ています。<br>労働問題と少子化の関係に詳しい専門家からは、子どもを産む性の女性の負担や経済的な不安が増し、当面は出生にはマイナスの影響が続くだろうとの見方が出ています。</p><p>【少子化の悪循環】<br>また、人口問題の専門家からは、コロナの収束後、ある程度出生数の回復は見込まれるものの、「低出生のわな」といわれる少子化の悪循環が起きる可能性があるとの懸念も出ています。</p><p><img alt="j210301_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_6-thumb-420xauto-1192042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、いったん出生数が減ると、出産・子育て関連の市場が縮小したり、行政ニーズが低下して子育て政策の予算が減ったり、さらには社会に、子どもをもちにくい、簡単に子どもをもたないほうがいいという意識が広まると、実際に子どもを産み育てにくくなり、少子化がさらに進むというメカニズムです。</p><p>これがコロナ禍でさらに拍車がかかるのか。<br>今、失業や低所得となり生活に困窮する子育て世帯や若い世代が増えています。<br>このままですと、出生数の減少で産科や小児科の経営も困難となります。<br>今後、景気の影響で民間企業などの子育て支援が後退してしまえば、少子化は一層進む事態となる恐れがあるのです。</p><p>そうなりますと、労働力の見通しや年金などの社会保障の制度設計の大幅な見直しも避けられません。<br>コロナ後に出生数は回復するだろうと楽観視せず、コロナ禍で顕在化した課題を含めてこれまで以上に対策を強化する必要があるのです。</p><p>【政府の新たな対策】　<br>では、政府はどんな対策を講じようとしているのか。</p><p><img alt="j210301_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_7-thumb-420xauto-1192045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼女性への再就職支援やデジタル分野への職業訓練を強化する方針のほか、<br>子育て支援として、<br>▼来年度から４年間で１４万人分の保育所の整備、<br>▼女性に偏っている育児の負担を減らすために、子どもが生まれた直後に男性が最大４週間の育児休業を取れる制度の導入<br>▼再来年度からの不妊治療の保険適用の拡大などに取り組む方針です。</p><p>【若い世代への包括的な家族支援を】<br>しかし、「これでは不十分だ」と少子化対策の再構築を求める声が相次いでいます。<br>このうち、少子化対策に詳しい甲南大学の前田正子（まえだ・まさこ）教授は、「これまでの少子化対策は、政策効果が目に見えやすい待機児童対策などに重点が置かれてきた。これも重要な課題だが、今後は経済状況のアップダウンがあっても、若い世代が家族を持ちたいという希望を持った時に、安心して結婚、あるいは出産する人生を選択できる家族支援策を息長く強化し続けていくことが重要だ」と話しています。　<br>この指摘の背景には、非正規で働く人が多い団塊ジュニア世代が経済的な理由から、結婚や出産を遅らせてきたことが、今の深刻な少子化につながったことがあります。<br>この２０年、２０代、３０代の低所得者層は増えてきています。<br>特に非正規で働く人の賃金は昇給がほとんどありません。<br>このため今の若い世代は、子どもを産んでも、自分の子ども時代と同様の生活水準を保てないと、結婚や出産に踏み切れない人たちも多いと言われています。　<br>今後は、産業構造の転換で雇用情勢の大きな変化も予想されます。</p><p><img alt="j210301_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_8-thumb-420xauto-1192047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>若い世代の雇用を守ることや待遇の改善は大前提ですが、<br>例えば、▼結婚や出産後の住宅の住替えの費用の補助を全国に拡大することや、<br>▼出産費用もいま（正常分娩の場合）全国平均でおよそ５１万円。<br>出産後に健康保険等から支給される一時金より１０万円近く高く、助成の拡大も必要でしょう。<br>▼教育費の重さが希望の数の子どもを持てない一番の理由になっています。<br>低所得世帯に限られている大学などの無償化の拡大、高校生のいる家庭への児童手当の支給など、子育ての費用を補う包括的な家族支援策を打ち出し、財源もコロナ収束後には国民・企業で広く税や保険料で負担し合う方法を検討する必要があるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j210301_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_9-thumb-420xauto-1192049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【子ども行政の一元化を】<br>そして、子どもが生まれる前から成人するまで切れ目のない子育てのサポートを効果的に行うことも大切です。</p><p><img alt="j210301_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210301_10-thumb-420xauto-1192051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、子どもや家族支援の担当は、医療・保育・福祉を担う厚生労働省、教育を担う文部科学省、若者・女性・貧困対策等を担う内閣府の主に３つに分かれ、子どもの生育環境や家庭支援の総合的な調整役が不在だと指摘されてきました。<br>加えて、いま様々な問題を抱える子育て家庭が増加。<br>虐待や貧困につながらないよう予防的に支援していくには、福祉や教育などの連携が極めて重要になっています。<br>そのためには、子どもや家族の支援を担う行政の司令塔を統合して一元化し、全ての子どもの育ちを守る手厚い体制をつくりあげる必要があります。</p><p>少子化は、今の社会の子どもや若い世代の「生きづらさ」を反映しているといわれています。少子化対策とは、生まれる子どもの数を増やすのではなく、長い時間をかけて、子どもを産み育てることが幸せだと実感できる社会をつくるための対策でなくてはなりません。<br>深刻な少子化の根底にある問題点は何か。コロナ禍で顕在化した課題や反省を踏まえて、新たな家族支援の方策を打ち出すことがいま求められていると思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Mar 2021 23:23:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミャンマー　暴力のエスカレートを防げ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444629.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ミャンマーでは、クーデターに抗議する市民に対し、治安部隊が発砲して大勢の死傷者が出ています。軍による暴力をこれ以上エスカレートさせないため、何が必要なのでしょうか。</p><p><img alt="C210302_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210302_0-thumb-480xauto-1192058.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q。市民に発砲する警察を前に、国が涙を流しているんですね。</p><p>A。はい。平和的に抗議活動をする市民への銃撃は、ミャンマーという国そのものを大きく傷つけようとしている。そのことを軍は認識すべきだと思います。<br>このままでは国際社会から孤立し、この10年間の民主化の成果は失われてしまいます。</p><p>Q。亡くなる人も出ていて、危険な状況ですよね。</p><p>A。治安部隊は武力の行使をためらわなくなっています。<br>懸念されるのは、警察の背後に控えている軍の部隊が、今後、前面に出て、暴力をエスカレートさせることです。<br>かつて1988年に起きた軍による民主化運動の弾圧では、軍の発表で市民300人以上が死亡。<br>実際には1000人以上が死亡したという見方もあります。</p><p><img alt="C210302_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210302_2-thumb-480xauto-1192061.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>軍が焦りを募らせている背景には、「市民不服従運動」の広がりがあります。<br>これは公務員などが仕事を放棄して、軍の統治機能をマヒさせようという運動で、現地では行政機関だけでなく、銀行の窓口や病院なども閉鎖されています。<br>軍は、こうした抗議活動を力で抑え込み、事態を正常化させたいと考えているようですが、むしろ混乱を拡大させています。</p><p>Q。軍の暴力を止める手立てはないのでしょうか。</p><p><img alt="C210302_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210302_7-thumb-480xauto-1192063.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A。国際社会がすべきことは、軍に自制するよう一致して圧力をかけることです。<br>欧米諸国は制裁を強化する構えを見せています。<br>日本は、軍に独自のパイプがあり、国際社会の声を直接軍に打ち込む役割が期待されています。<br>ASEAN＝東南アジア諸国連合は、きょう緊急の外相会議を開く予定です。<br>加盟国のミャンマーに対し、行動の自制を強く求めてほしいと思います。<br>そしてなにより、各国がばらばらではなく連携して、一枚岩で対応することが重要だと思います。</p><p>（藤下　超 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 07:30:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災１０年　消えゆく&quot;遺構&quot;　記憶と教訓どう伝える」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/444635.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２万２０００人余りが犠牲となった東日本大震災からまもなく１０年となります。<br>時間の経過とともに消えていくのが、震災の爪痕を今に伝える建物などの「遺構」です。<br>震災の記憶と教訓をどう伝えていくのか、おととしまで仙台で被災地取材に関わってきた米原委員の解説です。</p><p><img alt="k210302_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_01-thumb-420xauto-1192083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■消えゆく遺構<br>今回取り上げる震災の遺構は、津波の脅威や教訓を伝えようと残している建物などのことですが、震災から１０年が経過する中で、関係者が努力して残してきたものも判断を迫られています。</p><p><img alt="k210302_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_001-thumb-350xauto-1192085.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>こちら、１０年前の岩手県大槌町の写真です。民宿の屋根に観光船が屋根の上に乗り上げ、津波の威力を伝えました。しかし、先月１日、解体工事が始まりました。町とＮＰＯが保存のための費用の寄付を全国に募ってきたんですが、目標額に届かなかったため、断念したんです。</p><p><img alt="k210302_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_002-thumb-350xauto-1192088.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210302_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_003-thumb-350xauto-1192090.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、宮城県名取市の住宅です。津波で一階部分が流されました。アメリカのバイデン大統領も、かつて見学したことがあります。しかし企業誘致に伴う土地の買収で、取り壊すことになりました。</p><p><img alt="k210302_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_004-thumb-350xauto-1192092.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>持ち主の鈴木英二さんは。津波の脅威を伝えたいと自宅を残してきました。建物が倒れないよう、３００万円以上をかけて筋交いや柱を入れて補強工事をしてきました。震災後、被災地を訪れたボランティア１万人以上に家の前で当時のことを語ってきました。しかし鈴木さんは、ことし８０歳を迎える中で、後を継ぐ息子さんに負担をかけたくないと、土地を売却することを決めました。<br>鈴木さんは「こういう建物の状況をみて、いかに強力な災害だったかということが言葉以前にわかり、そうすると私が話すこともなおさら心に響く。残せないのは寂しい思いだが、今が潮時だと思う」と話していました。</p><p><img alt="k210302_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_03-thumb-420xauto-1192094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>津波の被害を伝える建物は、語り部たちの大切な拠点で、震災から時間が経つにつれて忘れてしまいがちな災害への備えを伝え続ける役目を果たしてきましたが、この間、次々と姿を消してきました。代表的な建物が大槌町の役場です。残すかどうかが長い間議論されましたが「庁舎を見たくないという感情に寄り添う」として町がおととし解体しました。<br>名取市閖上のかまぼこ製造会社も、この地区の被災状況を伝える象徴的な存在でしたが、一帯を復興のメモリアル公園として整備するということで、３年前の秋に解体されました。時間の経過や被災者の感情を考えると、建物がなくなっていくのは仕方がない面もあるのですが、教訓を伝えるという意味では、難しさを増しています。</p><p>■教訓伝えていく難しさ<br>しかし、このままだと、こうした貴重な建物は残っていきません。国は「震災遺構」という枠組みを作って原則として１つの市町村で１つ、保存にかかる初期費用を負担しています。</p><p><img alt="k210302_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_04-thumb-420xauto-1192098.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらがその一覧です。復興庁によりますと、整備中のものも含めて、岩手・宮城・福島の３県であわせて９件、周辺を整備する大川小学校を入れると１０件となっています。<br>地図で見るとたくさんあるように見えますが、被災地は南北に５００キロ近くあって、そこに点在しているんです。電車やバスで行こうにもアクセスが悪く、車でも日帰りで複数回るのは大変です。</p><p><img alt="k210302_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_05-thumb-420xauto-1192100.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つの課題は被災者の声を聞く機会が減っているのではないかということです。<br>こちらは被災３県の２４団体が行っている語り部活動を聞きに来た人の数です。<br>ピークだった震災から２年後の２０１３年から年々減っていておととしは３分の２程度、震災の爪痕が見えにくくなって語り部を聞きに訪れる人も減っています。去年は新型コロナの影響で、さらに減っているだろうと考えられています。震災の遺構や資料は津波の力の大きさを伝えますが、それが何を奪っていったのか深く理解することは難しいのが現状です。それは津波で奪われた被災者の生活や、復興までの長い期間積み重ねた苦労そのものが、震災の記憶や教訓として私たちに伝わってくるものだからです。</p><p>一方で、増えている数字もあります。<br>建物が消えていく一方で、多くの自治体は資料を集めた伝承施設を作っていて、こちらの入館者は増えているんです。被災当時の状況、あるいは復興の街づくりなど、わかりやすく整理されていますから、学びたいテーマのある人にはとても便利です。ですから、伝承施設という行政中心の活動と、語り部という住民中心の草の根的な活動を、もっとうまく連携させて、被災地での伝承の両輪を回していってほしいと思います。</p><p>■新たな取り組みも<br>被災地では新たな取り組みも始まっています。</p><p><img alt="k210302_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_07-thumb-420xauto-1192102.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、オンラインで語り部活動をやっていこうという動きです。新型コロナで現地を訪れるのが難しくなったのを機会に、多くの語り部の会が導入を始めていて、地理的なアクセスには関係ないので、現地に来れない人も参加できるという利点もあります。</p><p>もう一つは民間で残している遺構や、行政の作った伝承施設をネットワーク化していこうという取り組みです。これは国土交通省や自治体で作る協議会が、申請に基づいて認定していて、これまでに２７１が登録されました。<br>これを、どんな施設なのか記載して地図上にマッピングしたり、学びたいテーマに合わせたコースを紹介したりする取り組みも行われています。例えば復興後の賑わいの創出の過程を見たい、あるいは大規模なかさ上げ工事を学びたいなら、ここに行くのが良いですよという具合です。</p><p><img alt="k210302_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_005-thumb-350xauto-1192106.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210302_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210302_006-thumb-350xauto-1192108.jpg" width="350" height="262" class="mt-image-none"></p><p>先月からは実際に日帰りのツアーも始まりました。仙台駅からスタートして３つの街の震災遺構や復興してできた新しい街をめぐります。そこで語り部などから当時の話や復興の道のりについて聞きます。<br>ツアーを主催した３．１１伝承ロード推進機構の原田吉信事務局長は、「震災遺構、施設をみて震災の教訓を学んでいただいて持ち帰っていただければその地域の防災力にもつながりますし、被災地も少しでも賑わいがでてきますのでお互いにウインウインでツアーができる。できるだけ多くの人に来ていただきたいと思っています」と話していました。</p><p>遺構や伝承施設は被災者が様々な思いを抱えながら教訓として残しているものですから、そこに心を配ることも必要ですが、教訓を伝えていくには多くの人に訪れてもらうことが必要だと思います。今は新型コロナの流行で難しいかもしれませんが、ぜひ被災地に足を運んで、遺構を見て、語り部の話を聞いていただければと思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 10:41:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故から１０年　司法に求められるもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/444631.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京電力・福島第一原発の事故からまもなく１０年です。<br>司法の場では、今も国の責任の有無や原発の運転の是非が争われ、最高裁判所で判断が確定したケースはありません。<br>いずれ最高裁が判断を示すことになりますが、それまでにどのように審理を進め、判断を積み重ねていくべきなのか。<br>司法に求められる姿勢や役割について考えます。</p><p><img alt="j210302_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_01-thumb-420xauto-1192069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>原発事故の２年後、２０１３年に、全国の裁判官や研究者が出席して、研究会が開かれました。<br>テーマは「複雑困難訴訟」。文字どおり、複雑で難しい裁判のことです。</p><p><img alt="j210302_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_03-thumb-420xauto-1192071.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最大の焦点は、福島第一原発の事故を踏まえて、司法は原発訴訟とどう向き合うか、ということでした。<br>事故が起きる前、裁判所が原子力発電所の安全性に疑問を投げかけるのは稀なことでした。<br>その理由は、原子力発電に関する技術は、極めて高度で専門性が高いことです。<br>司法としては、専門的な能力を持つ規制当局の裁量の大きさを認め、判断を尊重した上で、その過程に問題がないか検討する。<br>つまり「事後的なチェック」に徹するべきだという抑制的な考え方がありました。<br>それを具体的に示したのは、１９９２年に最高裁が伊方原発をめぐる裁判で言い渡した判決です。<br>この中で、裁判所の審理や判断は、規制当局の判断に不合理な点があるか否かという観点から行われるべきだという考え方が示されました。<br>２０１３年の研究会でも、基本的な考え方じたいは踏襲すべきだという意見が多く述べられました。<br>ただ、現に事故が起きたことを踏まえて、具体的な論点については、より慎重に、より丁寧に検討すべきだという意見が相次ぎました。<br>この研究会の議論は、あくまでも意見交換で、最高裁判所の判断のように、全国の裁判所が従わなければならないものではありません。<br>しかし、その後、各地で示されている司法判断を見ていくと、この時の議論が色濃く反映されているように思います。</p><p>事故後、原発をめぐっては、大きく分けると２つのタイプの裁判や仮処分が起こされ、全国で６０件ほどが継続しているとみられます。<br>１つは事故の責任を問い、国と東京電力に賠償を求める裁判。<br>東京電力は法律で賠償の義務を負っているので、この裁判では、主に国の責任、つまり、過去の国の規制の是非が争われています。<br>もう１つは、原発の運転停止や国の許可の取り消しを求める裁判や仮処分。<br>これは、今の規制の是非が争われています。</p><p><img alt="j210302_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_04-thumb-420xauto-1192073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、賠償を求める裁判を見てみます。<br>これまでに１審の地方裁判所では１４件の判決が言い渡され、国に責任があると認めたのは７件、認めなかったのも７件です。<br>このほか、ほぼ同じ論点で争われた刑事裁判では、東京地裁が東京電力の元会長ら３人に無罪を言い渡しています。<br>そして２審の高等裁判所では、３件中２件で、国に責任があるという判断が示されています。<br>２件とも、事故が起きる前に、規制当局は福島第一原発に巨大な津波が押し寄せることを予測し、事故を防ぐことが可能だったという結論でした。<br>根拠は、事故の９年前、２００２年に、巨大な地震の可能性を示す長期的な評価が公表されていたことでした。<br>規制当局が当時の最新の科学的知見を考慮していなかったという判断です。<br>同様の裁判は全国で続いていて、最高裁の判断はまだ示されていませんが、少なくとも過去の規制については、司法は当局に対して厳しい判断を示す傾向が見られるようになっています。</p><p>それでは、今の規制についてはどうでしょうか。<br>事故後、原子力規制委員会という新たな組織が立ち上げられ、規制基準も見直されました。<br>基準に適合していると認められたのは全国の原発のおよそ半数、９つの原発にとどまっています。<br>こうした中、ほとんどの裁判所は、規制委員会の審査に合格した原発を対象に、新たな規制基準や規制委員会の判断が妥当かチェックする役割に徹しています。<br>規制のあり方が見直されたことを踏まえ、「当局の判断を尊重する」という考え方じたいは踏襲した形です。</p><p>では、具体的な論点についての判断はどうでしょうか。<br>原発事故が起きる前、原発の運転停止を命じたり、国の許可を取り消したりした判断は２件で、その後、いずれも覆りました。<br>事故の後は、運転を認めない判断や国の許可を取り消す判断はこれまでに７件示されています。<br>このうち５件は、その後、判断が覆っていますが、以前より国の規制に対して厳しいとも受け取れる裁判所の姿勢は、どう評価されているでしょうか。<br>これは、見解が分かれています。</p><p><img alt="j210302_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_05-thumb-420xauto-1192075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>原発事故が人の体や地域社会に与える影響の大きさに照らせば、司法が踏み込んで判断するのは当然だという見方もあります。<br>一方で、専門家ではない裁判官が原発を止めることに対して疑問を投げかける意見もあります。<br>原発の再稼働を妨げる「司法リスク」という表現で批判する声もあります。<br>確かに、裁判所が、独自の見解をもとに、規制当局に成り代わって原発の安全性を判断すれば、エネルギー政策に対する介入だという批判が強まるでしょう。<br>ただ、ほとんどの裁判所は、規制当局の判断を前提に、それに問題がないか検討する形をとっています。<br>この流れが大きく変わることはないでしょう。<br>裁判所はいわば「最後のチェック機能」を担う形になっています。<br>あのような重大事故を二度と起こさないためには、いわば「社会の安全装置」が複数あるというのは、意義のあることではないでしょうか。</p><p>その役割を果たすために、司法には何が求められているのか。</p><p><img alt="j210302_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_06-thumb-420xauto-1192077.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは審理の進め方です。現実に事故が起きたことを踏まえれば、住民の主張と、それに対する国や電力会社の主張を、より慎重に、より丁寧に検討すべきなのは明らかです。<br>地震や津波、火山の噴火のメカニズムと、それが原子力発電所の建屋などに与える影響について、理解不足があってはいけません。<br>一部の裁判官は、書面のやり取りだけにとどめず、双方にプレゼンテーションを求めたり、専門家を呼んで質問したりするなど、丁寧に審理を進めています。<br>こうしたやり方を徹底すれば、争点に対する理解が深まり、判断の内容も合理的なものになっていくでしょう。<br>司法が「最後のチェック機能」である以上、判断の理由は、わかりやすく示す必要があります。<br>原発に対する考え方はさまざまですが、誰が読んでも「この判断には異論を挟めない」と納得できるようなものにしていくことが大切だと思います。</p><p><img alt="j210302_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210302_08-thumb-420xauto-1192079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、もう１つ大切なのは、原発をめぐる社会の状況を注視することです。<br>私たちがエネルギー源として原子力発電を利用する限り、地震や津波、巨大な噴火によって事故が起きるリスクをゼロにすることはできません。<br>どの程度の災害リスクなら社会的に許容されるのか、例えば、事故後に注目されるようになった火山の巨大な噴火についてはどの程度考慮すべきなのか、といった点が判断の対象になることがあります。<br>これは、社会全体の受け止めを裁判官が判断するということにほかなりません。<br>「社会通念」という言葉で表現されますが、「社会全体にこのような考え方が広がっている」という、ある意味、曖昧な概念です。<br>それを前提に判断する場合、安易な決めつけは許されません。<br>災害による原発事故のリスクをどう捉えるかは、人によって大きく異なります。<br>災害の研究が進んだり、エネルギーをめぐる状況が変化したりすれば、前提も変わるでしょう。<br>裁判官は、日ごろから社会の声に耳を傾け続ける必要があります。</p><p>丁寧に審理を進め、社会の状況を注視する。<br>これが判断の説得力を増すことになり、その積み重ねが、やがて司法としての最終判断、つまり最高裁の判断につながっていきます。<br>あの原発事故と、その後の国の規制を司法がどう評価するのか、多くの人が関心を寄せています。<br>「最後のチェック機能」として、誰もが納得できる判断を示すことができるように、必要な努力を怠らない。<br>それが司法に求められているものだと思います。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 23:36:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災１０年　夢見た未来の今は？」（ここに注目！）【取材後記あり】　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444640.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東日本大震災からまもなく１０年がたちます。<br>復興と被災者の今について、二宮徹（とおる）解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210303_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210303_0-thumb-480xauto-1192139.jpg" width="480" height="273" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１・このイラスト、防潮堤や新しい建物ができていますね。<br>Ａ１・復興と被災者の現状を人の列や表情で例えました。<br>岩手・宮城の被災地は、高台の造成などがほぼ終わり、水産関係の新工場や災害公営住宅など、インフラや住まいの復興がかなり進みました。<br>一方、家族を亡くしたり、仕事や生きがいを失ったりして、歩き出せない人もいます。<br>福島は県内外で３万6000人が避難生活を続けています。</p><p>Ｑ２・新しい街はできたけれど、それで復興したというわけではないのですね。<br>Ａ２・問題は、今の状況が夢見ていた未来なのかどうかです。<br>こちらは５年前、震災５年のこのコーナーで、私が解説したイラストです。</p><p><img alt="C210303_1_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210303_1_-thumb-400xauto-1192141.jpg" width="400" height="274" class="mt-image-none"></p><p>当時は、完成した災害公営住宅がほぼ半分、高台が３割程度でした。<br>仮設住宅から新居に移る人が増えた頃で、ほっとした表情や希望の笑顔で表しました。<br>　ところが今は、様子が少し違います。</p><p>Ｑ３・このおばあちゃんなど、元気がなさそうですね。<br>Ａ３・はい。思い描いていた復興との差に戸惑っている様子を表しました。<br>災害公営住宅では、支援や地域のつながりが減って、孤立を感じる高齢者が課題になっています。<br>街も、高台の造成やかさ上げに長い年月がかかったことなどで、待ちきれない人たちが流出し、空き地が目立っています。</p><p><img alt="C210303_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210303_3-thumb-480xauto-1192144.jpg" width="480" height="273" class="mt-image-none"></p><p>さらに、新型コロナの影響で、観光などの地域経済が打撃を受けていますが、特に水産関連は、ここ数年、サンマやサケの水揚げが落ちているうえ、コロナ禍で居酒屋などの需要も減って、苦しんでいます。<br>復興の歩みは今、さまざまな不安や孤立に直面しています。<br>地域産業やコミュニティーの再生など、引き続き支援が求められます。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p><hr><p>【取材後記】</p><p>5年前、被災地はまだ多くの被災者が狭い仮設住宅での不自由な生活を送っていました。<br>私はその後、震災から６・７年の２年間、盛岡で勤務しましたが、高台移転や災害公営住宅への入居がさらに進んで、笑顔が増えてきたのが印象的でした。<br>１０年の今、笑顔で暮らしている人はもちろん大勢いますが、「災害公営住宅は隣が在宅しているかもわからず、知り合いも少ないので寂しい」、「空き地ばかりの街を見ていると、地域の未来が不安」など、元気の少ない方が増えたように感じます。<br>新型コロナの影響は被災地でも大きく、観光や水産関連、外食などの苦境が続いています。<br>次にこのテーマで解説するときは、人々に笑顔が、街ににぎわいが増えていることを願っています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 07:20:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ミャンマークーデター1か月」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/444636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>軍事クーデターが起きて1か月が経つミャンマーでは、抗議する市民に対し、治安部隊が発砲して大勢の死傷者が出ています。軍による暴力のエスカレートが懸念されています。<br>ミャンマー情勢は今後どうなるのか。藤下解説委員に聞きます。</p><p><img alt="i210303_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210303_01-thumb-420xauto-1192118.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q。現地はかなり緊迫していますね。</p><p>A。軍は武力行使にためらいを見せなくなっていて、非常に危険な状況だと思います。<br>このままでは国際社会から孤立し、この10年間の民主化の成果は失われてしまいます。<br>平和的な抗議活動を行う市民に対する銃撃は、軍がよって立つミャンマーという国自体を、大きく傷つけようとしていることを、軍は認識すべきだと思います。</p><p>Q。なぜ軍はここまで強硬に出ているんでしょうか。</p><p>A。軍には焦りがあるようです。<br>そもそも、ここまで市民の抗議運動が広がることは予想外だったと見られます。<br>とくに広がっているのが、公務員などが職場を放棄する「市民不服従運動」です。<br>軍の統治機能をマヒさせることが目的で、行政機関だけでなく、銀行の窓口や病院も閉鎖されていて、経済にも大きな影響が出ています。<br>これは、多くの車がボンネットを開け、故障したと見せかけて道路に停車し、交通をマヒさせようとしているところです。<br>ミャンマーの国連大使が、国連総会の会合で、クーデターを起こした軍を非難しましたが、これも不服従運動の一環ということが、出来ると思います。<br>軍はこうした運動を力で抑え込み、事態を正常化させたいと考えているようですが、むしろ混乱を拡大させています。</p><p>Q。ミャンマー軍は、クーデターの前でも政治的な力を持っていましたよね。<br>それなのに、なぜ今回、クーデターを起こしたのでしょうか。</p><p>A。軍は、自分たちの思い通りになる政権をつくりたかったのだと思います。<br>その背景には、軍は国をひとつにまとめるため、血を流し続けてきたという自負があります。<br>ミャンマー軍は、少数民族など国内の武装組織との戦闘を、1948年の独立以来これまで７０年以上続けてきています。<br>世界的にもここまで長期間にわたって国内で戦闘を続けている軍隊はないと思います。<br>自分たちが政治の中心にいなければ、国がばらばらになってしまうという、独特の考えを持っている軍なんです。<br>そのため、軍は、1962年にクーデターを起こして、およそ半世紀にわたって国を支配してきました。<br>今回のクーデターも、軍は政治の中心にいることが当然という偏った考えから出たものだと思います。</p><p>Q。それにしても、かつて国際社会から批判され制裁で苦しみ、軍がみずから民主化に踏み出したわけですよね。それを覆してまで、クーデターに訴える必要があったのでしょうか。</p><p>A。そもそも軍が考えていた民主化というものが、私たちの考える民主化とは違うと思います。あくまで軍が政治の中心にいることが前提だったんです。</p><p><img alt="i210303_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210303_02-thumb-420xauto-1192120.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際社会からの批判を受けた軍は、2011年、民主化に踏み出しました。<br>民主化と言っても、当初大統領を務めたテイン・セイン氏は軍の出身でした。軍は、民主化しても自分たちの息のかかった政権が続くと考えていたのではないでしょうか。<br>しかし、その後行われた総選挙では、2回連続してスー・チー氏の政党のNLD＝国民民主連盟が圧勝しました。軍にとっては、大きな誤算でした。<br>今回のクーデターは、民主化をもう一度振り出しに戻そうとしたのだと思います。<br>また、クーデターの首謀者である、ミン・アウン・フライン司令官の野心も、背景にはあると指摘されています。</p><p>Q。野心ですか。</p><p><img alt="i210303_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210303_03-thumb-420xauto-1192123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A。司令官は、ことし7月に定年で軍を退官する予定で、定年後どうするのか、関心を集めていました。<br>仮に去年の総選挙で、軍の流れをくむ政党が一定の議席を獲得すれば、議会の4分の1を占める軍人議員の支持と合わせて、大統領に指名される可能性はありました。<br>司令官にもその野心があったと言われています。<br>しかし、総選挙でNLDが圧勝したため、その道は閉ざされてしまいました。<br>そこで、総選挙に不正があったという訴えを口実にクーデターを起こし、スー・チー氏らを排除したうえで、選挙をやり直すというシナリオを描いたのではないかと指摘されているのです。<br>クーデターの前、ミャンマーを訪れる各国の要人の多くが、司令官を表敬訪問していました。軍の政治的な力がそれだけ強かったためです。<br>ある外交筋は「今から考えると、そうした扱いが司令官を甘やかしてしまったのかもしれない」と話していました。</p><p>Q。今後、事態打開のためにはなにが必要でしょうか。</p><p>A。事態を打開するには、軍はまず暴力を止めたうえで、市民に歩み寄ることが必要だと思います。ただ、軍から妥協を引き出すのは容易ではありません。<br>抗議デモに押される形で妥協すれば、軍の力が急速に弱まるおそれがあるからです。<br>歩み寄りが実現しないまま、軍が大規模な弾圧に乗り出すことが、一番懸念されます。<br>軍による暴力がエスカレートしないよう、国際社会からの圧力が必要だと思います。</p><p>Q。アメリカやイギリスカナダなどは、すでに軍幹部などへの制裁を発表していますね。</p><p><img alt="i210303_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210303_04-thumb-420xauto-1192126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A。欧米諸国はすでに軍を標的にした制裁に踏み切っていて、今後それを強化する構えを見せています。<br>ただ一方的に制裁するだけでは効果はそれほど期待できず、軍への直接的な働きかけが必要です。<br>日本には、軍に独自のパイプがあり、国際社会の声を直接軍に打ち込む役割が期待されます。<br>また、ミャンマーも加盟するASEAN＝東南アジア諸国連合は、きのう緊急の外相会議を開き、暴力の自制を呼びかけました。<br>なにより重要なのは、こうした各国が、ばらばらではなく、連携して対応することだと思います。</p><p>Q。ミャンマーに影響力を持つ中国の対応が気になります。</p><p>A。中国は外国の内政には干渉しないという立場から、今のところ、軍への国際的な圧力に積極的に関わろうとはしていません。</p><p><img alt="i210303_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210303_05-thumb-420xauto-1192131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国にとってミャンマーは、陸路でインド洋に抜ける戦略的に重要な位置にあり、ミャンマー国内での大きな混乱は望んでいないと見られます。<br>そのため、今後何らかの動きを見せる可能性はあります。<br>ただ、それが国際的な圧力を強めるものなのか、それとも弱めるものになるのかは、注視する必要があると思います。</p><p>（藤下　超 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 08:09:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発事故10年　原子力政策抜本見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/444643.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島の事故から10年、安全神話が崩壊し、原発の課題が様々露呈。しかしこの10年、政府はその見直しに消極的であいまいな政策を続けており、日本のエネルギー構造は変わりきれてない。<br>ただこの先、脱炭素社会に向けてエネルギーの大転換は必須、事故10年の今年こそ、原発をどうするのか抜本見直しをしなければ。<br>事故10年目の原子力政策の課題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210303_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210303_01-thumb-420xauto-1192152.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210303_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210303_03-thumb-420xauto-1192154.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>10年前の事故では、起きないとされた核燃料のメルトダウンが起きて安全神話が崩壊。<br>原子力への信頼は地に落ち、一時原発ゼロに。<br>ただ電力不足を補うため当面原発は必要とされ、規制・推進いずれも見直しの気運。</p><p>このうち安全規制は、法律に基づく独立性の高い原子力規制委員会が発足。<br>重大事故も想定した新基準も作られ厳しい審査。<br>審査合格には安全対策に莫大なコストがかかることから、54基あった原発は21基の廃炉が決まり、33基まで減。</p><p>ただ抜本見直しはこれくらいで、原発全体をどうするのか推進策についてはこの10年あいまいな状態。</p><p><img alt="j210303_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210303_05-thumb-420xauto-1192156.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府はエネルギー基本計画で、原発への依存度を可能な限り低減するとしつつも重要電源と位置づけ、再稼働を進める方針。<br>2030年の電源構成でも20から22％と再生可能エネルギーとほぼ同じ目標。<br>しかし目標達成には30基原発が必要も再稼働したのは9基と、政府の思惑通りには進まず。</p><p>審査に時間がかかる面もあるが、安全への不安に加え原発を進める大手電力や政府への信頼回復が進んでおらず、地元の理解がなかなか得られないことが大きな理由。</p><p>NHKが昨年末に行った世論調査で、停止中の原発の運転再開に賛成か反対か尋ねたのに対し、賛成は16％、反対は39％と反対が賛成の倍以上。</p><p>電力業界では、関西電力の経営幹部が原発の地元の元助役から、多額の金品を受け取り、原発マネーが経営幹部に還流していた実態が。<br>また今年に入っても、東京電力が再稼働を目指す新潟県の柏崎刈羽原発で、社員が他人のIDで中央制御室に不正に進入。東電は事故を起こした当事者で再び原発を運転する資格があるのか問われているその裏で、問題を起こしていた。</p><p>こうした不祥事が続く限り信頼回復は困難で、この先再稼働が一気に進む情勢にはない。さらに司法の判断やトラブルで度々運転が止まり、去年運転中の原発が1基になるなど、原発はもはや安定した電源とは言えなくなりつつある。</p><p>となれば2030年の目標達成はかなり難しい。<br>原発の現実的な稼働状況を見極めて割合を引き下げ、その分再エネの割合を引き上げられるか早急に検討し、2030年の電源構成を見直すことが不可欠。</p><p>このように事故を経験しても変わりきれない日本のエネルギー構造だが、大転換が迫られる方針が打ち出された。<br>2050年の温室効果ガス実質ゼロ。<br>ガソリン車の販売禁止や、洋上風力の大量導入などこれまでにない政策。</p><p><img alt="j210303_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210303_09-thumb-420xauto-1192158.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただここでも原発は相変わらずあいまいさが残る。<br>脱炭素化へのグリーン成長戦略で、政府は原発を「確立した脱炭素技術」と位置づけ、2050年以降も「可能な限り依存度を低減しつつも、引き続き最大限活用する」とうたう。<br>しかし政府が参考値として示した50年の電源構成では、再エネは50～60％、まだ実用化していない水素やアンモニア発電についても10％と割合を示したのに対し、原発はCO2を回収する火力と抱きあわせで30～40％と、単独の割合を示さず。<br>今後政府は複数の電源構成シナリオも検討していく方針だが、2050年も相変わらず原発があいまいにされている大きな理由。それは新設や増設の問題。</p><p>事故以降法律で原発の運転期間は原則40年に制限され、建設中の3基が運転しても2050年には3基分しか残らない。また例外規定ですべて60年運転しても2050年以降原発による発電はかなり少なくなる。<br>このため電力会社やメーカーは新設や増設が不可欠と訴えるも、政府は「現段階では想定していない」と言う。<br>国民の原発への不信が依然として根強く、今、新設増設を打ち出しても受け入れてもらえず、目立つことは控えたいとの考えがあるとみられる。2050年以降も原発を利用するというのであれば、安全性のさらなる向上とともに信頼の回復が不可欠。<br>政府や大手電力は何に取り組めば信頼回復につながるのかその道筋を示さなければ。<br>それが示せないまま原発への依存を強めていては50年の脱炭素化が困難になりかねない。より確実なものにするためにも再エネを含め別の電源の割合をさらに高めるなどの戦略も考えなければ。</p><p><img alt="j210303_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210303_12-thumb-420xauto-1192160.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに福島の事故ではプールの大量の使用済み燃料の危険性が教訓に。電源喪失で冷却ができなくなり、メルトダウンし首都圏を含む250キロ圏の避難が不可避となるシナリオが作成されたほど。<br>原発に大量の使用済み燃料がたまるようになった理由は、使用済み燃料からプルトニウムを取り出して使う核燃料サイクルの行き詰まり。<br>プルトニウムを取り出す青森県の再処理工場は、トラブルで完成が20年以上遅れて処理ができず、全国の原発には1万6000ｔの使用済み燃料がたまり、プールの75％が埋まる。</p><p>さらに今後工場が完成しても、プルトニウムが使い切れるのかという問題も。<br>工場では年間7tのプルトニウムがでるが、核兵器の原料ともなるためすべて使わなければならず10数基の原発が必要。しかし現状利用できるのは4基に限られこの先何基稼働できるかはっきりしないことから工場が開店休業状態となって、使用済み燃料がさらに原発内にたまり続ける可能性も。<br>そこで電力業界は昨年末、東電など2社が青森県むつ市に建設中の使用済み燃料の中間貯蔵施設に他の電力会社の使用済み燃料も保管できるよう検討する方針を表明。<br>しかし青森県とむつ市は「使用済み核燃料の扱いがはっきりせずそのまま留め置かれてなし崩しで最終処分場になりかねない」と強く反発しており、先行きは不透明。<br>政府は燃料の有効利用につながるとして核燃料サイクルを続ける方針だが、この10年で行き詰まりの度合いがより深刻に。<br>今後使用済み燃料をどう扱うのか、そして原発のプールにたまる状況をいかに解消し安全を確保していくのか、こちらも抜本見直に向けた議論が必要。</p><p>原発事故から10年、原子力政策の抜本見直しをしてこなかったツケが回ってきている。今一度福島の事故の被害を思い起こし、原発をどうしていくのか、10年の今年こそ国民を巻き込んだ議論をして決めていく年にしていかなければ。</p><p>（水野　倫之　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Mar 2021 23:25:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ市場株高の天敵は」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/444651.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週大幅に値下がりしたアメリカの株価。その後も不安定な動きが続いています。こちらのカエルは？</p><p><img alt="C210304_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210304_0-thumb-480xauto-1192184.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ａ　「株カエル」君です。アメリカではコロナ禍からの景気回復への期待から株価が上がってきたんですが、経済が良くなると金利も上昇していきますよね。</p><p><img alt="C210304_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210304_1-thumb-480xauto-1192186.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>先週アメリカではこうした思惑から、金利が急激に上昇したんですが、それを受けて株価の上昇が鈍りました。金利の急上昇は、株価の天敵、カエルにとっての蛇のようなものなんです。</p><p>Ｑ　「蛇ににらまれたカエル」ってよくいいますが、なぜ金利があがると、株価にはマイナスに作用するんですか？</p><p><img alt="C210304_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210304_6-thumb-480xauto-1192188.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　金利があがると、リスクの高い株を買うよりもお金を貸して利子をもらって安定した利益を得ようという動きがでてきます。さらに金利の上昇は、景気が過熱してインフレを招き、経済の悪化につながるおそれがあるので株を売ろうという投資家もでてきます。とりわけ、これまでの株式市場の動きは、大規模な金融緩和政策で巨額な資金が市場に流れ込んで、それが株価を押し上げた面があり、経済の実力とはかけ離れているという見方も出ています。日本の株式市場でも同じようなことが起きているという指摘もあります。</p><p>Ｑ　日本の株価にも影響がありそうですが、今後何に注目したらよいでしょう？</p><p><img alt="C210304_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210304_8-thumb-480xauto-1192190.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　実体経済が力強く回復し、飲食などサービス産業も含めて企業の業績がよくなり、金融緩和のおかげではなく実力で株価があがるようになるかどうかです。過去の景気回復局面でも、金利が先行して上昇することはありましたが、景気が力強く回復していけば、金利の上昇を乗り越えて株価が上がり続けるということがありました。アメリカでは、今月5日に経済がどの程度回復したかを示す先月の雇用統計が発表されます。この数字良いに越したことはないのですが、あまりに経済が強いということになると、景気過熱への懸念から金利の急上昇を招き、株価の値下がりを招くことも考えられます。今後も実体経済を示す統計と金利の動きに目が離せない状況が続きそうです。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 04 Mar 2021 07:56:04 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>