<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「加計学園問題　消えない疑問」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/273081.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>学校法人「加計学園」の獣医学部設置をめぐる一連の文書について文部科学省は追加の調査を始めました。国会の会期末が迫る中、国民の疑問の声に押された形の再調査で、納得できる結果を示すことができるのでしょうか。<br>　<br><img alt="j170612_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▽問われる追加調査<br>▽前川前事務次官証言の重み<br>▽問題の本質は何か<br>　<br><img alt="j170612_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>問題の文書は、学校法人「加計学園」が国家戦略特区に指定された愛媛県今治市に計画している獣医学部の設置をめぐって、「官邸の最高レベルが言っている」などと記されたものです。文部科学省が「文書の存在は確認できなかった」とする調査結果を発表したのは、先月１９日でした。<br>これを受けて菅官房長官は、「怪文書のような文書」と述べるなど、存在を認めませんでした。<br>これに対し、先月２５日、文部科学省の前川前事務次官が記者会見を開き、一連の文書は確実に存在していたとしたうえで、「あったものをなかったことにはできない」と述べました。<br>国会で、連日のように、「加計学園」の問題をめぐる追及が続く中、ＮＨＫの取材に文部科学省の複数の現役職員が一連の文書が今も個人パソコンで保存されていると証言しました。先月の調査直後に複数の職員が「文書は存在している」と審議官以上の幹部に報告していたことも明らかになっていました。<br>　<br><img alt="j170612_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>再調査はしないと繰り返してきた松野文部科学大臣でしたが、先週金曜日、文書の存在を確認する追加の調査を行うことを明らかにしました。「追加の調査を行う必要があると国民から多くの声が寄せられている」という理由です。疑問が消えないという国民の声に押された形です。<br>安倍総理大臣は、「徹底した調査を速やかに実施するよう指示した」と述べましたが、今月６日の閣議では、文書に記述されている内閣府の担当者が「官邸の最高レベルが言っている」などと発言したとされる去年９月２６日の文部科学省と内閣府との打ち合わせは確認できないとする答弁書を決定しています。ちぐはぐな対応と感じる国民も少なくないでしょう。<br>文部科学省が３週間前に行った調査は、内閣府との交渉に関わった専門教育課の職員や高等教育局長などあわせて７人への聞き取りと、専門教育課にあるパソコンの共有フォルダを調べただけでした。個人が業務用に使っているパソコンデータや消去された形跡がないかといった基本的な調査すら行われていませんでした。<br>紙で保存していた時代ならまだしも、文書を電子的に管理する時代に共有フォルダ一か所を調べただけで確認できなかったというのは、あまりにも乱暴で、故意の不作為と言われても仕方がありません。遅きに失した感は否めませんが、再調査は当然のことです。本来なら内部調査にとどめず、中立的、第三者的な調査が必要ではないかという指摘もあります。追加の調査をする以上、国民の疑念が残るようなことは許されないと思います。<br>　<br><img alt="j170612_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>２つ目のポイント、前川前事務次官証言の重みです。<br>再調査を後押しした国民の声は、前川氏の記者会見に端を発したものです。文書は確実に存在していたという前川氏の主張に対して、政府は、文書の存在自体が確認されないと繰り返し、文書の内容の信頼性にも疑問を呈していました。菅官房長官は、前川氏の会見のあとも「出どころが不明で信ぴょう性も定かではない文書だ」と述べて存在を認めない姿勢を示しました。さらに菅官房長官は、「前川氏は、文部科学省の天下り問題で、当初は責任者としてみずから辞める意向をまったく示さず、地位にしがみついていた」とか、いわゆる『出会い系バー』に出入りしていたことなどを上げ、「強い違和感を覚えた。教育行政の最高の責任者として到底考えられない」と前川氏個人を批判していました。<br>こうした批判には、個人の人格を攻撃するような発言はおかしいといった声もあがりました。「印象操作」ではないかとの意見も聞かれます。<br>　<br><img alt="j170612_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>会見で、国会で「証人喚問があれば参ります」とまで言った前川氏に対し、「文書は確認できない」と繰り返すだけでは、見つかると不都合でもあるのかと思われても仕方ないでしょう。<br>今月のＮＨＫの世論調査では、加計学園をめぐる政府の説明に納得できると答えた人が２４％だったのに対し、納得できない人は６５％に上りました。<br>　<img alt="j170612_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>また、この問題をめぐって民進党や共産党などが求めている前川氏らの国会での証人喚問について、必要だという人が５２％に上っています。政府与党側の判断に世論が疑問を呈した形です。<br>　<br><img alt="j170612_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>すっかり一連の文書の存在に焦点が集まっているこの問題ですが、３つ目のポイント、問題の本質は、国家戦略特区によって「加計学園」が今治市に設置する計画の獣医学部が選考されたいきさつに中立性や公平性、透明性が担保されていたかどうかにあります。<br>４年前にできた国家戦略特区制度は従来の特区とは違い、総理大臣のトップダウンで指定した地域において、大胆な規制緩和を進めるのが特徴です。「岩盤規制」をスピード感をもって突破するための仕組みそのものは、あってしかるべきでしょう。<br>　<br><img alt="j170612_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_10.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>ただ、特区制度のもと、今治市と加計学園が選考されたいきさつについて、前川氏は、「極めて薄弱な根拠で規制緩和が行われた。公平、公正であるべき行政のあり方がゆがめられたと思っている」と述べました。<br>前川氏があげた理由の一つが、獣医学部の新設を認める前提として閣議決定された４つの条件に合致している根拠が示されていないということです。<br>４つの条件とは▽既存の獣医師養成ではない構想が具体化していること▽生命科学などの獣医師が新たに対応すべき分野での具体的な需要が明らかなこと▽既存の大学・学部では対応が困難なこと▽近年の獣医師の需要の動向も考慮することの４つです。</p><p><img alt="j170612_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_11.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p><br>全国に１６ある大学の獣医学系の入学定員はあわせて９３０人。加計学園の獣医学部は１６０人ですから１校だけでこれまでの定員の６分の１です。新設によって獣医師が過剰になるおそれはないのか気になるところです。ところが獣医師がどの程度不足しているのか、どのような分野の獣医師が今後多く求められるものなのか、獣医行政を担当する農林水産省からも薬事行政を担当する厚生労働省からも説明がないまま、手続きが進んでいったといいます。実際農林水産省は、家畜やペットの数が減少を続けていることなどから、獣医師の数は不足していないという見解を今でも変えていません。<br>教育行政の専門家で、文部科学省の事務方のトップを務めた人物がこうした問題提起をしている以上、半世紀ぶりに獣医学部の新設を認めるという政策が国民が納得できるものであるかどうか行政府の責任で検証することは当然のことでしょう。ましてや加計学園は、安倍総理が「腹心の友」と呼ぶ人物が理事長を務めています。国民がなるほどそれなら恣意的な指定ではなく、透明性を確保しながら客観的な評価に基づいて検討された結果なのだと思えるような説明を果たす必要があります。<br>　<img alt="j170612_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170612_12.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br>　<br>以上見てきたように、文部科学省の追加の調査の進展にかかわらず、国が検証を進められる問題があります。そしてその先に主務官庁である内閣府の関係者の中にどこかで政権中枢の意向を忖度することがあったのか、なかったのかという疑問についても明らかにすることも必要です。野党側が求める前川氏の証人喚問について、政府与党は、「政治の本質になんの関係もない」などとして拒んだままです。事実関係を曖昧なままにすることは国政全体への不信を招くことにもなります。国民に対し、説得力ある説明を求めたいと思います。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p><p> </p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Jun 2017 23:34:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「岐路に立つ&quot;ふるさと納税&quot;」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/273206.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>神戸大学大学院 准教授　保田 隆明</span></strong><br><br>本日は、最近盛り上がりを見せるふるさと納税を取り上げます。我々消費者の間で人気が出てきている一方、実は、いくつかのゆがみも生じており、本日は、この制度はどうあるべきなのか、論点を整理します。</p><div><p>まず、人気の背景を理解しましょう。ふるさと納税とは、我々個人が自分の居住地以外の自治体に寄付をすることができる制度です。ふるさと納税をした人には、２つのメリットがあります。一つは、住民税の減税。もう一つはお礼の品物がもらえます。<br><br><img alt="s170613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_01.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>こちらをご覧下さい。まず、個人は、ふるさと納税で自分の居住地以外の自治体に寄付をします。それに対し、多くの自治体では地元の特産品などをお礼に提供します。これを返礼品と呼びます。自治体は、複数の返礼品を用意しており、寄付者自身が自分の希望する返礼品を選ぶことが可能です。カタログショッピングのイメージですね。自治体は、その返礼品を主に地元の事業者から買い上げます。例えば、我々がふるさと納税を１０，０００円実施した場合、もし、返礼品の価値が３，０００円であれば、自治体は３，０００円で返礼品を事業者から買い上げます。そして、残りの７，０００円が自治体に残ります。<br><br><img alt="s170613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_02.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>一方、ふるさと納税をした人は、翌年の住民税が減額されます。減税額は、ふるさと納税をした金額よりも２，０００円少ない金額です。この事例では８，０００円の減税となります。つまり、個人の実質負担額は、２，０００円です。もし、返礼品の価値が２，０００円を越えれば、おトクになるのです。実際、この事例では、ふるさと納税をした人は１，０００円分得をしますね。<br><br><img alt="s170613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_03.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>市場規模はこの通りで、近年どんどんと利用が広がっていることがわかります。ふるさと納税をする人の半分以上は都市部の在住者ですので、都市部から地方にお金が流れていくことになります。<br>返礼品はその自治体のＰＲ役を果たしています。また、返礼品を提供する事業者は収益が上がりますので、地域産業の育成支援にもなっています。ここで、ふるさと納税の返礼品を提供し始めたことによって、企業の商品力が向上した事例を紹介しましょう。<br><br><img alt="s170613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_04.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>こちらは長崎県平戸市の返礼品のあごだしです。以前とは、パッケージを変えて高級感あふれる、もらってうれしいものに変更しました。こういうパッケージや外装というのは、地方の事業者はなかなか気が回らないことが多いのですが、ふるさと納税をきっかけとして商品力が向上しました。また、こちらのウチワエビのしゃぶしゃぶは、返礼品用に地元の漁師が加工所を作って開発した商品です。漁師の６次産業化の事例となります。<br>このように、消費者にも喜ばれ、地方の企業の成長を促す効果もあるふるさと納税ですが、いくつかのひずみが生じてきました。それは、少数の自治体にふるさと納税が集中しているのです。<br><br><img alt="s170613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_05.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>どういう自治体かと言えば、１つは、返礼品の返戻率が非常に高い自治体です。中には、７割程度の返戻率の自治体もありました。もう一つは換金性の高い品物や高額な品物を返礼品として提供する自治体です。<br><br><img alt="s170613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_06.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>ふるさと納税の本来の理念は次の３つです。１つは国民が税金の使い道を考えるきっかけにしたい。次は、個人が応援したい地域を応援できる制度を整えたい。最後は自治体が自らの取り組みを国民にアピールし自治体間での競争を促すという、自治体間によるマーケティング活動の促進です。これら３つに照らすと、返戻率が高い、あるいは高額な品物を提供することはいかがなものか、という意見が出てきました。返戻率が高いということは、通常の商売では単なる値引き合戦ですし、高額なブランド品や家電商品の提供はその地域にお金が落ちない可能性が高く、また、住民税が高額品に化けて個人のものになるのはよくない、という意見もあります。<br>このような状況に対し、今年の４月１日にふるさと納税を管轄する総務省は大臣通知を出しました。その内容は２点です。<br><br><img alt="s170613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_07.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>１つは返戻率を３割以内にすること。もう一つは換金性の高いものや高額なものを返礼品として提供することの禁止です。ご覧のような品物が対象となります。ただし、あくまでも大臣通知であり、各自治体への法的な拘束力はなく、自主的な自粛を呼びかけるものです。<br>これに対し、全国の自治体からは賛否両論さまざまな反応があります。<br><br><img alt="s170613_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170613_08.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>賛成意見としては、業界の健全的な発展に必要である、一部の自治体への過度なふるさと納税の集中を是正できるなどです。反対意見は、各自治体の裁量を国が奪うものだと言う意見や、高額であったとしても例えば家具などは地元の林業の発展に役立つものであり、地方創成のためには一律に規制すべきでないというものです。<br><br>さて、どうするべきでしょうか。<br>本制度には競争というビジネス的な側面が存在します。競争には最低限のルールは必要です。もしふるさと納税が高い返戻率や高額な品物に頼ってしまうものになれば、住民税の使い道として本当に適切なのかという疑問が発生します。そこでやはり今回の通知は、必要でしょう。<br>一方、実は返戻率が高いほど地元の経済波及効果が高いという事実も存在します。どういうことかといえば、返礼品の提供を通じて地元の事業者が潤えば、雇用が発生し、所得が増えます。それによって地域の消費が向上するため地元の経済が潤うのです。今回の通知により、返戻率を３割に制限するならば、自治体に残る７割のお金が地元の経済発展に使われるよう、我々寄付者は注視すべきです。なお、一部の地域では今回の通知の前に、返礼品を大量に発注してしまった、あるいは工場を増設したという企業も存在します。それらからは恨み節も聞こえてくるのですが、今回の制限はあくまでも競争のルールを整えただけであり、商品力を向上すれば引き続き選ばれる自治体、選ばれることが可能です。<br><br>ふるさと納税は元々は住民税です。広く全国の国民から理解を得られないことには維持できません。今後、最も重要なことは、ふるさと納税の使い道です。将来、その地域にお金を生み出すものに各自治体がふるさと納税で調達したお金で投資をして、地域の発展につなげるべきです。そのためには、外から、ヒトや企業のサテライトオフィスを呼び込む必要があります。都会の人が参加したくなるようなプロジェクトを仕掛け、その必要資金をふるさと納税で調達するのも一案です。また、そういう都会の人たちが、ぜひ泊まりたくなるような宿泊施設を整備する、あるいは、本気で移住者を増やすなら、５世帯ほどをまとめて一つの地域に移住させてくるような区画整備も必要になるでしょう。企業のサテライトオフィスには、インターネット環境の整備や、ちょっとした小洒落たカフェなども必要になります。それらの開設資金の一部に、ふるさと納税のお金をあてることも可能です。<br>ふるさと納税は、自治体間の競争を促し地方の活力を生む制度です。これまで、ふるさと納税ほど国民の関心を地方に向けた制度はありません。その存在意義は十分にあります。しかし、消費者は、その使い道についてきちんとモニターしていく必要があるでしょう。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 06:57:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「商工中金　不正融資の再発防止は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273083.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府系金融機関の「商工中金」が、中小企業を支援する国の制度を使って、不正な融資を繰り返していた問題で、商工中金は、先週、再発防止に向けた「業務改善計画」を国に提出しました。今井解説委員。<br>　<br><img alt="C170613_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170613_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Ｑ）そもそも、どのような不正だったのですか？</p><div><p>Ａ）政府系金融機関として、生き残りを模索した結果とも言えるのですが、問題になったのは、こちら。リーマンショックや東日本大震災といった、金融危機や災害によって、一時的に経営が苦しくなった中小企業に、通常より低い金利で、おカネを貸すという特別の融資制度です。本来は、業績が悪化した企業にしか貸せないのですが、商工中金は、全国の支店で、業績がいい企業についても悪いように、書類を改ざんするなどして、わかっているだけで８００件以上の不正な融資をしていたのです。通常より金利を低くした分は、税金で補填する形で、一億円以上の税金が無駄に使われていたということなのです。<br>　<br><img alt="C170613_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170613_2.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ）それが、なぜ、政府系金融機関として生き残るためになるのですか？<br><br>Ａ）はい。完全民営化の圧力がある中で、政府系機関として存在意義をアピールしなければいけない。そのためには、この制度の実績をあげなければいけない、という空気が背景にあったと指摘されているからです。ノルマが各支店に割り振られ、不正をしてでも達成せざるをえない支店もあったというのです。これでは、誰のための制度なのか、わかりません。<br><br>Ｑ）業務改善計画。どのような内容ですか？<br><br>▼　およそ２０万件の融資すべてを調査することや<br>▼　ノルマをなくすこと、などが柱となっています。<br>　<br><img alt="C170613_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170613_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ）これで、再発防止につながるのか？<br><br>Ａ）それだけではだめで、制度の見直しも必要だと思います。そもそも、危機から時間がたち、対象になる企業が大幅に減っているのに、円高対策だ、デフレ対策だと、形を変えて、制度が残されてきました。経済産業省も、予算獲得のために、積極的に予算をつけて、だから、ノルマをつくらざるをえなかったという面があります。今後は、リーマンショックなど本当に必要なときだけに限るよう、抜本的に見直すこと。先月から始まった金融庁の検査の行方とともに、この点も、注目していかないといけないと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 07:46:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文科省文書問題と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/273085.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>☆学校法人加計学園の獣医学部の新設にあたって、政府の内部でどのようなやり取りが交わされていたのかを巡る問題なんですね？</p><p><img alt="k170613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"><br><br></p><div><p>◇はい。そうしたやり取りを記録した文書が文部科学省に残っているという指摘に対し、政府は一旦調査した後で「そういう文書は存在していない」と結論付けていました。<br>◇しかしその後、前の事務次官や他の職員から文書の存在を認める証言が相次ぎ、先週の金曜日になって、ようやく追加の調査を行うことを決めました。<br><br>☆金曜日というのは、今日お伝えするＮＨＫの世論調査が始まる直前でしたね？<br><br>◇そうです。政府としても国民の評判が芳しくない問題に手を打たなければ、事態がますます悪化するという状況に追い込まれていたのは確かです。<br>◇そういう状況の中で行われた世論調査の結果を見ていきましょう。<br><br>☆まず、安倍内閣の支持率ですが、どうだったんですか？<br>　<br><img alt="k170613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_02.jpg" class="mt-image-none" height="242" width="431"></p><p>◇安倍内閣を支持するは、先月より３ポイント下がって４８％、支持しないは６ポイント上がって３６％という結果でした。<br>◇支持するの３ポイントダウンというのは統計上、誤差の範囲ですので横ばいなんですが、支持しないの方は明らかに上昇しています。<br>◇３月に国会で森友学園の問題が大きく取り上げられ、今度は加計学園を巡る問題が焦点に浮上する中で、安倍内閣に対する国民の視線は次第に厳しくなっています。<br><br>☆先月から今月にかけて詳しく見ると、何か特長はあったんですか？<br>　<br><img alt="k170613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_03.jpg" class="mt-image-none" height="242" width="430"><br>◇無党派層の変化は大きくなかったんですが、野党支持者で支持するが１０ポイン下がり、支持しないが１３ポイント上がっています。野党支持者の対決色が色濃くなっています。<br>◇一方、与党支持者でも支持するが下がり、支持しないが上がっていて、加計学園問題に対する政府の説明や対応が後手に回ったことへの批判も含まれていそうです。<br><br>☆その加計学園の獣医学部新設を巡って、民進党や共産党などが追及していますね？<br><br>◇安倍総理の意向を汲んで、行政のあり方がゆがめられたのではないかという追及です。<br>◇これに対して政府は、そうした事実は無く適正に手続きが行われたと説明しています。<br>　<br><img alt="k170613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_05.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>◇その政府の説明について、納得できるが全体の２４％、納得できないが６５％でして、３分の２の人が説得力に欠けるという受け止めでした。<br>◇野党支持者と無党派層では納得できないが８割から９割近くに上っていて、与党支持者でも納得できるとできないが拮抗していて、納得できないの方が若干上回っています。<br><br>☆こういう状況なので、松野文部科学大臣が追加の調査を行うと発表したんですね？<br><br>◇はい。この問題で「総理の意向だ」などと記された文書が存在するのか、「追加調査を行う必要があるという国民の声が多く寄せられているから」という説明でした。<br>　<br><img alt="k170613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_06.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>◇こうした政府の対応を評価する５８％、評価しない３１％で、評価するは与党支持者で最も多くなっています。<br><br>☆評価しないという人は、どういう理由からなんでしょう？<br><br>◇遅きに失していると批判する人や、単なる時間稼ぎだと反発する人など様々なようです。<br>◇民進党や共産党など野党４党は、今日の正午までに結果を公表するように求めています。<br>◇政府としても早急に調査結果を公表し、それに基づいて、国民の納得が得られるように事実関係を調べ直す必要があると思います。<br><br>☆野党４党は文部科学省の前川・前事務次官などの証人喚問を求めていますよね？<br><br>◇前川さんは証人喚問に応じると発言していますが、与党側は「一連の行政手続きに問題は無いので証人喚問は必要ない」としてきました。<br>　<br><img alt="k170613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_07.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>◇この前川氏らの証人喚問が必要だと思うかどうかを聞いた結果は、必要だが全体の５２％で過半数に上っています。<br>◇野党支持者と無党派層では必要だが６割から８割を占めていて、与党支持者を見ても、必要ない、どちらともいえないという答えを上回っています。<br><br>☆証人喚問が必要という声が少なくないようですが、どうなんでしょう？<br><br>◇まず、文部科学省で行っている追加調査の結果が、どういう内容になるのかが焦点です。<br>◇そしてそれを基に、政権中枢の意向を周辺が忖度するといった関係があったのかどうかを解明するために関係者の証人喚問という展開も否定できないと思います。<br>◇政府・与党も国民の不信感を打ち消すことを最優先に判断するのではないでしょうか。<br><br>☆そして参議院では、テロ等準備罪を設ける法案を巡って対立が続いていますね？<br><br>◇会期末が１８日に迫っていて、政府・与党はテロ等準備罪を設ける法案を今の国会で成立させたい考えで、参議院法務委員会と本会議での採決のタイミングを探っています。<br>◇このテロ等準備罪を新たに設けるための法案について国民がどう受け止めているかを４月、５月、６月と続けて聞きました。<br>　<br><img alt="k170613_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_08.jpg" class="mt-image-none" height="202" width="360"></p><p>☆わずかですが賛成が増えていますね？<br><br>◇テロ対策強化のために必要な法律なんだという政府・与党の説明を、ヨーロッパなどで相次いだテロ事件の発生が後押しした面があるかもしれません。<br>◇しかし法案が衆議院を通過して参議院での審議が進んでも、依然「どちらともいえない」と答える人が４割を占めているのが現状です。<br>◇国民を守るための法整備が幅広く国民に理解されないというのは、明らかに政府の説明力の不足です。数の力で成立させて国民の間に不信感を増すならば、これは本末転倒です。<br><br>☆先月の調査では憲法改正について聞いていましたが、今月も聞いたんですか？<br><br>◇はい。長期政権を目指す安倍総理が、これから先の政治日程の柱に据えようとしているのが憲法改正なので今月も聞きました。<br>◇安倍総理は具体的な改正の項目として、憲法９条の１項と２項を維持した上で自衛隊の存在を明記することをあげましたので、これについて聞きました。<br>　<br><img alt="k170613_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_09.jpg" class="mt-image-none" height="203" width="361"></p><p>◇賛成が３６％、反対１９％、どちらともいえない３５％で賛成が反対を上回っています。<br>◇しかし９条２項には陸海空軍その他の戦力は保持しないとありますので、これを残して自衛隊を明記するならば、自衛隊をどういう組織と位置づけるかという議論が生じます。<br>◇この点について、まず自民党がどういう党内論議を展開するのか注目したいと思います。<br><br>☆各政党の支持率に変化はあったんですか？<br>　<br><img alt="k170613_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170613_10.jpg" class="mt-image-none" height="241" width="429"></p><p>◇自民党が３６．４％で自民１強の構図には変化が無かったんですが、自民党の支持率がやや下がった一方で、無党派層が全体に占める割合が増して４０％を超えました。<br>◇民進党はやや上向き加減ですが、大きな変化にはなっていません。<br><br>☆こういった力関係に変化は出てくるんでしょうか？<br><br>◇国会の最終盤で大きな対立を生んでいる加計学園を巡る問題、テロ等準備罪法案の問題、こうした問題の扱いを政府・与党が誤ると変動があるかも知れません。<br>◇政治の世界で大切なのは、やはり幅広い国民の信頼を得て進むことです。<br><br>（島田　敏男 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 11:01:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対ＩＳ作戦の行方」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/273202.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■今から３年前、イラクとシリアの領土で、一方的に国家樹立を宣言し、<br>世界に衝撃を与えた過激派組織ＩＳ・イスラミックステート。<br>そのＩＳに対する軍事作戦が大詰めを迎えています。<br>しかし、ＩＳは住民を「人間の盾」にして抵抗するとともに、<br>世界各地でテロを企てています。<br>対ＩＳ作戦の行方を考えます。<br><br><img alt="170613_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"></p><div><p>■解説のポイントは２つ。<br><br><img alt="170613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>▼第１に、「最終段階を迎えた対ＩＳ作戦」。<br>▼第２に、「世界に拡散するテロ」です。<br><br>■第１の「対ＩＳ作戦」から見てゆきます。<br><br><img alt="170613_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_02_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p><img alt="170613_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_02_1.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"></p><p>こちらの地図、ＩＳの支配地域を示したものです。<br>ＩＳが最も支配地域を拡大したのは、おととしの初めでした。<br>しかし、今では、ここまで小さくなりました。<br><br>そして、現在、イラクのモスルと、シリアのラッカ、<br>この２つの都市をＩＳから奪還するための軍事作戦が、<br>最終段階を迎えています。<br><br><img alt="170613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>▼まず、イラク第２の都市モスルです。<br>ＩＳの前身となるイスラム教スンニ派の過激派組織が、<br>人口およそ２００万人のモスルを一気に制圧し、<br>イラクとシリアにまたがる「イスラム国家」の樹立を一方的に宣言したのは、<br>３年前の６月でした。<br>以来、モスルは、ＩＳにとって最も重要な拠点でした。<br><br>イラク政府軍とアメリカ主導の「有志連合」、<br>それに、イラクのクルド人勢力の部隊が、<br>去年１０月から、モスルの奪還作戦を進めてきました。<br><br>すでにモスルの東部は完全に制圧し、<br>モスルの西部も、およそ９０％を奪還、<br>ＩＳが支配しているのは、旧市街とその周辺だけです。<br><br>追い詰められたＩＳは、およそ２０万人の住民を、<br>いわゆる「人間の盾」にして、激しく抵抗しています。<br>ＩＳは、脱出しようとした住民を容赦なく殺害し、<br>この半月で２３０人以上が犠牲になりました。<br>また、空爆の巻き添えで命を落とす住民も大勢います。<br><br>このため作戦は、慎重に進める必要があります。<br>イラクのアバディ首相も、<br>モスルの完全制圧の期限は設けないと述べています。<br><br><img alt="170613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>▼次に、シリアのラッカは、人口７０万の古い都で、<br>ＩＳが「首都」と位置づけています。<br><br>今月６日、シリアのクルド人勢力を主体とする「シリア民主軍」の部隊が、<br>ラッカの制圧に向けた最終的な作戦を開始しました。<br>アメリカ軍の空爆による支援を受け、<br>ラッカの東、西、北の３方向から部隊を進め、<br>一部はラッカの市内に入りました。<br><br>これとは別に、アサド政権軍も、ロシア軍の支援を受け、<br>西側からラッカに向けて進撃しています。<br><br>▼モスルでも、ラッカでも、<br>クルド人の部隊が作戦の最前線に立っています。<br>これは、本来、主役となるべきイラク軍やシリア軍に十分な戦闘能力がないため、<br>クルド人部隊に頼らざるをえない現実があるのです。<br>国を持たないクルド人勢力は、ＩＳとの戦いに貢献することで、<br>支配地域や発言力を拡大し、<br>イラクやシリアの新しい国づくりでできるだけ有利な地位を確保し、<br>将来の国家独立の可能性を広げてゆきたいと考えています。<br><br>▼ＩＳは、それまでのイスラム過激派組織と異なり、<br>領土を確保し、国家の体裁をとって活動してきました。<br>あとどのくらいかかるかははっきりしませんが、<br>ＩＳが、イラクとシリアにまたがる領土をすべて失う日が来るのは確実です。<br>「“疑似国家”としてのＩＳ」は、終わりに近づいています。<br><br><img alt="170613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>ＩＳにとって重要な転機となりますが、<br>戦闘員らが自らの出身国に戻ったり、<br>内戦などで、無政府状態になった国に移動したりして、<br>新たなテロを起こしてゆくことが考えられます。<br>さらに、ＩＳの過激な思想がインターネットを通じて拡散し、<br>それに共鳴した個人や組織が自発的にテロを行うケースも<br>今後増えそうです。<br>つまり、「思想や運動としてのＩＳ」は、これからも続くでしょう。<br><br>■ここからは、第２のポイント、「世界に拡散するテロ」です。<br><br>イラクとシリアで追い詰められたＩＳは、<br>今、世界各地にテロを拡散させています。<br>ＩＳは、宗教感情が高まる断食の月「ラマダン」を前に、<br>支持者らにテロを呼びかけていました。<br>先月以降、ＩＳが関わったと見られるテロが発生した場所を地図に示しました。<br><br><img alt="170613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_06.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="421"></p><p>▼エジプトでは、ＩＳのメンバーが、<br>キリスト教の一派であるコプト教の信者が乗ったバスを襲撃し、<br>子どもを含む２９人が犠牲になりました。<br><br>▼イギリスでは、先月２２日、<br>マンチェスターのコンサート会場で起きた自爆テロと、<br>今月３日、ロンドン中心部の路上で起きたテロで、<br>合わせて２９人が犠牲になりました。<br><br>▼イランでは、先週、議会など２つの重要施設が同時に襲撃され、<br>合わせて１７人が犠牲になりました。<br>シーア派の宗教国家イランで、ＩＳのテロが起きたのは初めてです。<br><br>▼また、アフガニスタンの首都カブールでは、先月３１日、<br>各国の大使館が集まる地区が自爆テロの標的となり、<br>１５０人以上が犠牲になりました。<br><br>▼東南アジアでも、地元のイスラム過激派組織が、<br>ＩＳの思想に共鳴し、テロを起こすケースが増えています。<br>フィリピンのミンダナオ島では、先月下旬から、<br>ＩＳ系の地元組織が軍と戦闘を繰り広げ、１７０人以上が犠牲になりました。<br>世界最大のイスラム教徒が暮らすインドネシアでは、<br>先月首都ジャカルタで自爆テロが起きていますが、<br>ＩＳを支持する地元組織の犯行とわかりました。<br><br>■今や安全な場所はどこにもありません。<br>世界に拡散するテロを根絶することはできませんが、<br>テロができるだけ起きないように予防する手段はあるはずです。<br><br><img alt="170613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170613_07.jpg" class="mt-image-none" height="236" width="420"></p><p>▼まず第１に、テロの実行犯らは、<br>主にインターネットを通じて過激な思想に染まり、<br>テロを扇動されてきた現実を踏まえ、<br>各国がサイバー空間を監視して、過激な思想の拡散と、<br>テロの計画を未然に防ぐ対策が必要だと思います。<br>国境を越えて起きるテロですから、関係各国の密接な連携が不可欠です。<br>合わせて、信仰や思想の自由と、こうした対策をどう両立させるかという問題も<br>クリアしなければなりません。<br><br>▼第２に、ＩＳに参加していた戦闘員らが自らの出身国に戻り、<br>テロを起こすことがないよう、<br>元戦闘員らの動きを追跡するしくみを確立し、<br>関係各国の間で情報を共有することや、<br>帰国した元戦闘員らがすみやかに社会復帰できるよう、<br>過激思想を取り除くリハビリテーション、<br>あるいは、教育や職業訓練を行ったりして、支援する取り組みも重要です。<br><br>■見てきましたように、<br>イラクとシリアでの対ＩＳ作戦は、最終段階を迎えているものの、<br>一気に問題解決とは行きません。<br>最大の難問は大勢の市民の犠牲者が出る恐れがあることです。<br><br>シリアのラッカでの作戦に関連して、ユニセフ・国連児童基金は、先週、<br>「４万人以上の子どもたちが、極めて危険な状況に取り残されている」として、<br>子どもたちの安全な避難と保護を訴えました。<br><br>３年前、ＩＳの予期せぬ台頭を招いたのは、<br>シリアで続く泥沼の内戦と、イラクの宗派対立による政治の混乱でした。<br>関係する国々が、それぞれの利害や思惑で介入したことも事態を悪化させました。<br>ＩＳとの戦いは、軍事作戦だけでは終わりません。<br>領土を奪還しても、世界に拡がる過激思想との戦いが待っています。<br>戦火にさらされた人々への支援活動、<br>シリアの内戦終結をはじめ、政治面の取り組みが極めて重要で、<br>国際社会が一致協力し、推し進めてゆくことが求められます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 13 Jun 2017 23:37:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外来生物とわたしたちの生活」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/273209.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国立環境研究所　生態リスク評価・対策研究室　室長　五箇 公一</span></strong><br><br>生物多様性という言葉がもてはやされて久しくなりますが、その意味や重要性に対する理解が十分に多くの人に得られているとは言えません。同時にどれほど生物多様性が危機にさらされているのかも生活上では実感しづらいところがあります。しかし、生物多様性の衰退は、水・土壌・大気環境の悪化や感染症・有害生物のまん延というかたちで確実に我々の生活にも影響を及ぼし始めています。本日は、生物多様性を脅かす要因として、特に外来生物の問題について解説したいと思います。</p><div><p><img alt="s170614_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_1.png" class="mt-image-none" width="431" height="243"></p><p>まず、生物多様性とは、遺伝子の多様性から種の多様性、生態系の多様性、そして景観の多様性に至るさまざまな階層での多様性を包括する概念をいいます。地球上に存在する種は、種名がつけられているものだけでも１７０万種以上、未発見の種を含めると３０００万種とも１億種ともいわれています。これだけの膨大な数の種によって多様な遺伝子プールが維持されると同時に、多様な生態系が全地球上に展開され、それぞれの生態系の機能があわさることで地球上に生物が生きていける安定した環境としての生物圏が形成されています。<br><br><img alt="s170614_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_2.png" class="mt-image-none" width="432" height="243"></p><p>わたしたち人間も生物である以上、この生物圏に生きており、美しい空気や水、食べ物や林産資源などさまざまな生態系サービスの恩恵を受けて生活しています。すなわち、生物多様性とは我々人間が生きていく上での重要な生活基盤であるといえるのです。<br>生物多様性の重要な要素は地域固有性にあります。地域ごとの独自の環境に適応して進化してきた遺伝子、種、生態系、そしてそれらが織りなす景観の独自性こそが地球全体の多様性の単位となり、生物圏を支えています。その貴重な地域固有性や独自性が近年急速に危機にさらされています。<br>その原因とされるのが外来生物です。<br><br>外来生物とは、英語でAlien speciesといい、人の手によって本来の生息地から、異なる生息地に移送された生物をさします．<br>もともと生物は、移動と分散を繰り返し、新天地で進化することで、遺伝子と種の多様性を生み出して来ました。ただし、山や川や海洋といった自然の障壁により分布域は仕切られていました。また一世代で移動できる距離にも限界があり、長距離移動は簡単なことではありませんでした。<br>この空間的・時間的な制約により、地域ごとに独自の生物相や遺伝子組成が形成され、その結果として現在の生物多様性が作り出されてきました。ところが人間が出現したことで、さまざまな生物種の持ち運びが始まりました。文明が進むとともに、人間は、船舶や飛行機、鉄道、自動車といった移送手段を発達させたことにより、自身の移動能力を飛躍的に高めました。そしてさまざまな生物種が人間の手によって、大陸から大陸へ、島から島へと大移動を始めたのです。<br>そして外来生物の中には、「先住民」である在来生物を追いやって、その生息地を奪い、さらには人間社会にも危害を加えるものが出てきました。<br>「侵略的外来生物Invasive Alien Species」の誕生です。<br><br><img alt="s170614_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_3.png" class="mt-image-none" width="431" height="242"></p><p>例えば日本でも、明治から昭和初期に食用目的で輸入されたオオクチバスやウシガエル、アメリカザリガニが、日本国内の水域に分布を拡大し、在来の水生昆虫類や魚類の生息域を脅かしているとされます。<br><br><img alt="s170614_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_4.png" class="mt-image-none" width="416" height="234"></p><p>同じく、北米から飼育目的で輸入されたアライグマもまた、飼いきれなくなって逃がされた個体が日本全国で野生化して、数を増やしてしまい、農作物に対する被害や、人家へ侵入するなどの人間生活に対する被害が深刻化しています。<br><br>特に明治の開国以降、こうした外来生物の輸入が一気に活発となり、生態系や人間社会に被害をもたらす侵略的外来生物は増え続けています。<br><br><img alt="s170614_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_5.png" class="mt-image-none" width="419" height="236"></p><p>環境省は２００５年に、外来生物から日本の生態系を守ることを目的として「外来生物法」という法律を施行しました。この法律では、日本の生態系や農林業、人間の健康に害を及ぼすリスクが高い外来生物を「特定外来生物」に指定して、輸入すること、飼育すること、生きたまま移動させること、そして野外に逃がすことなどを禁止しています。<br><br><img alt="s170614_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_6.png" class="mt-image-none" width="421" height="236"></p><p>また環境省はこうしたパンフレットを作って一般の方にも周知しています。<br>現在、特定外来生物には１３２種類（2017年6月時点）指定されており、既に国内で野生化しているものについても、国及び自治体が駆除に乗り出しています。<br>しかし、外国産の生物の輸入数は、減るどころか、年を追うごとに増え続けています。この輸入数の増加の背景にはグローバリゼーションが推し進める貿易の自由化があります。<br><br><img alt="s170614_7.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_7.png" class="mt-image-none" width="418" height="235"></p><p>また、経済のグローバル化はこうした意図的に輸入される外来生物だけでなく、輸入される物資に付着してくる非意図的外来生物の侵入確率も高めています。南米原産のアルゼンチンアリや、オーストラリア原産のセアカゴケグモは国際貨物とともに日本に持ち込まれたと考えられ、現在日本各地に分布域を広げ始めています。<br>生物の国際移送に伴って危惧されるリスクに感染症の問題もあります。<br><img alt="s170614_8.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170614_8.png" class="mt-image-none" width="422" height="237"><br>例えば、さきほど紹介したアライグマは、狂犬病やアライグマ回虫など人間にも危険な人獣共通感染症を媒介します。これまでのところ国内で捕獲されるアライグマからこれらの病原体は発見されていませんが、特に狂犬病は今でも世界中で感染が続いており、日本にいつ病原体が侵入してもおかしくないと考えなくてはなりません。<br>このように外来生物の問題は、自然生態のみならず、私たち人間の健全な生活にまで影響を及ぼす問題であり、早急に管理が求められます。<br><br>一方で島国である日本は、その歴史を遡れば、縄文の時代から人の流入が<br>繰り返されており、その過程でさまざまな生物が大陸から持ち込まれてきたと考えられます。<br>例えば、私たちにとって馴染みの深いスズメやエノコログサなど、里山の動植物達は、稲作文化とともに大陸から渡って来たと推測されています。近年、都会でもその数が増えて問題とされるハクビシンは、江戸時代に大陸から持ち込まれた可能性が指摘されています。<br>こうなると、結局、どの時代まで遡れば日本本来の生物相の時代と定義できるのか、またどの時代からの外来種を排除すべきなのか、科学的・生態学的に説明することは難しくなってきます。どんな外来種も時間がたてば、「在来種」としての「国籍」を得ることができるとすれば、現在問題となっている外来種たちもいずれは日本の生態系に組み込まれて、在来種と化してしまうのでしょうか？だとすれば、なぜ、今、法律まで作って外来種を防除する必要があるのでしょうか？<br><br>かつての外来種と現代の外来種の大きな違いは、その移送の速度と量にあるといえます。古い時代は人間が生物を運ぶ速度や距離には限界がありました。<br>しかし、１６００年代の産業革命以降の高速移送・長距離移送の時代に突入してから、外来種の移送量と分布拡大速度は急速に上昇し、加えて、経済発展に伴う自然環境の破壊が撹乱環境を拡大させ、在来種の衰退と外来種の定着という生態系のシフトをさらに加速させました。<br>このかつてない速度での外来種の分布拡大の果てにどのような生態系が待ち構えているのかは、容易には予測できません。なぜなら、我々は未だこの地球上に生息する生物種数すら把握できておらず、生態系や生物多様性のメカニズムや機能について我々が得ている知識はまだほんのわずかだからです。<br>結局、何が起こるかわからないという予測不能性こそが大きなリスクと捉えて、我々の生物多様性に対する理解が少しでも進むまでは、現状維持を図ることが最善策と考えられます。であるならば、外来種をこれ以上増やさないことが先決であると結論されます。そのためにも、より多くの人が生物多様性や外来生物の問題に関心を寄せて、外来生物問題を様々な角度から分析して、科学的かつ中立なデータに基づいて、国民や政府がそれぞれの外来生物の影響を適正に評価し、外来生物対策について合意を形成することが重要です。そして、根拠となるデータを常に更新し、提供していくことが我々研究者の責務となります。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 06:13:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北関係は変わるのか？」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273204.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>キム・デジュン大統領とキム・ジョンイル総書記による初めての南北首脳会談からあす（１５日）で１７年になります。韓国の政権交代で南北関係は変わるのか、出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。<br><br><img alt="C170614_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170614_0.jpg" class="mt-image-none" height="258" width="460"><br><br>Ｑ１、韓国の政権が変わって南北関係も改善に向かうのでしょうか？</p><div><p>Ａ１、韓国で９年ぶりに革新政権が誕生したことは、南北関係にとって大きな変化です。<br>ムン・ジェイン大統領、両親は朝鮮戦争中に北朝鮮から逃れてきた避難民です。北朝鮮への思いはことさら強いと言われています。対話を通じた関係改善に意欲を見せています。<br><br>Ｑ２、北朝鮮も韓国との関係改善を望んでいるのですか？<br><br><img alt="C170614_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170614_2.jpg" class="mt-image-none" height="259" width="461"></p><p>Ａ２、政権交代をチャンスと捉え、アメリカの言いなりになるのではなく、同じ民族として統一に向け努力していこうと盛んに誘いをかけています。<br>ムン・ジェイン大統領も、民族の問題として自分達で解決したいという思いが強いはずです。<br>実はことし、保守政権の間中断していた首脳会談を記念する行事を、ピョンヤンで南北共同で開催しようという動きがありました。結局、共同開催は見送られましたが、こうした動きは保守政権の時代にはなかったことです。<br><br>Ｑ３、どうして実現しなかったのですか？<br><br><img alt="C170614_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170614_5.jpg" class="mt-image-none" height="258" width="460"></p><p>Ａ３、韓国政府の側に迷いがあったのだと思います。<br>北朝鮮は４週連続でミサイルの発射を行うなど挑発的な姿勢を崩していません。<br>韓国は、日本やアメリカとともに北朝鮮への圧力を強める側です。<br>北朝鮮のミサイルに備えた迎撃ミサイルシステム＝ＴＨＡＡＤの韓国への配備も進められています。<br>さらに今月末にはムン・ジェイン大統領にとって初めての外国訪問となるトランプ大統領との首脳会談が控えています。<br>同盟国であるアメリカを無視して北朝鮮との関係を勝手に進めるわけにはいきません。<br>対話を仕掛ける北朝鮮と圧力を強めるアメリカ。両者の間でどちらの方向に船を漕ぎ出していくのか。就任して１か月が過ぎたムン・ジェイン大統領は、今、対話と圧力、その匙加減に悩んでいるのではないでしょうか。<br><br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 07:48:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう実現？自動運転」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/273213.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（アナ）<br>自動運転に向けた動きが活発化。しかし、さまざまな課題も見えてきた。自動運転はどのように社会に入ってくるのでしょうか？室山解説委員。<br><br><img alt="k170614_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_1.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>どんな状況？</p><div><p>（室山）<br>開発は急速に進んでいる。自動運転メリットにはさまざまな社会的メリットがある。交通死亡事故の90数％がドライバーだというデータを見ても、自動運転の意義は大きい。</p><p><img alt="k170614_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>日本では、交通事故死者数は減少しているが、75歳以上の死亡事故比率は増加している。<br><br><img alt="k170614_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_3.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><p>また、事故を起こさない自信の度合いも、高齢者ほど高くなる傾向がある。（立正大学　所正文教授）やはり高齢化問題は心配。<br><br>（アナ）<br>自動運転にはどんな課題があるのか？<br><br>（室山）<br>自動運転は一定期間、人間との混在の時期が続く。人間との関係が大きな課題のひとつ。<br><br><img alt="k170614_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_4.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>基礎情報をまず整理する。自動運転には5つのレベルがある。ハンドル、ブレーキ、アクセルの３要素がある。その３要素のうち、ひとつ自動化しているもの（レベル1）、二つ自動化（レベル２）、さらに高度化して、すべて自動化して、4、5では完全自動運転となる（4は一定条件化）。<br>さらに事故が起きたときの責任は1、2ではドライバー責任、4、5ではシステム責任となる。問題はレベル３の場合。レベル３で、システム運転中はシステム責任だが、システムが運転不能のときは権限委譲しドライバーが運転する場合があり、そのときの事故責任はドライバーとなる。実はこの運転交代のプロセスで起きる問題が、以前から指摘されている。<br><br><img alt="k170614_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_6.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>具体的にいうと、たとえばレベル３でシステムが運転しているとき、ドライバーはそれを監視している状態。しかし、たとえば急に天候が変化するなどで、システムが運転不能となったとき、ドライバーに運転交代を要求してくることがある。このとき問題が生じやすい。<br><br><img alt="k170614_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_7.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>ドライバーの立場からすると、自動運転中にもかかわらず、安全確認の意識を保ち、周辺に注意を向ける必要があるが、実際にはそれは難しい。むしろ気が緩んでしまうのではないか。この状況に耐え、いつでも運転交代に備えることができるのは、むしろプロドライバー的なレベルの人。「誰でも安全に乗れる自動運転」なのに、限られた人しか乗れないパラドックスが生じてしまう。<br>この問題を克服するためには、今後、ヒューマンマシンインターフェイス技術（システムが常時運転手の状態を監視し、スムーズなコミュニケーションとる）の進化が必要となる。<br><br>基礎研究はいろいろ進んでいる。たとえば、自動運転中の表情の変化から、ドライバーの心理状態を解析する研究。しかしこれはまだ始まったばかり。<br>一方、その構成要素技術が、すでに一部、業務用の一般車両の世界で始まっている状況もある。たとえばあるバス会社は、高速走行をする運転手に脈波から眠気を感知する装置をつけ、集中的に管理するシステムをとっている。このほかにも脳波から覚醒状態を感知する装置も作られており、これらの技術が融合して、いずれレベル３に使える「ヒューマンマシンインターフェイス」（システムと人間の「人馬一体」の状態）に進化することが期待される。<br><br><img alt="k170614_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_8.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><p>（アナ）<br>無人運転まで長い道のり？</p><p><img alt="k170614_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170614_9.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"><br><br>（室山）<br>じつはタクシーやバスなどの公共機関は、先行して無人運転を実現しようとしており、2020年までに実現する計画。いずれにしても今後は、「安全第一」を忘れず、市民への情報提供を勧め、注意深く開発を進めてほしい。</p><p>（室山　哲也　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 11:36:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進む少子化　どうする？子育て支援の財源」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/273279.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の少子化が一段と進んでいます。<br>一人の女性が一生涯のうちに産む子どもの数を示す出生率。この数字が去年は１．４４と前年より低下し、出生数も初めて100万人を下回ったことが今月発表されました。<br>安倍政権は子育て支援の強化を掲げていますが、依然として、少子化に歯止めがかからないという厳しい現実。<br>こうした中、政府は、先週、経済財政運営と改革の基本方針、いわゆる「骨太の方針」に、人材への投資として、「幼児教育や保育の早期無償化」を打ち出しています。<br><br><img alt="j170614_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><div><p><img alt="j170614_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>きょうは、<br>▼一段と進む少子化の現状と子育て支援策の遅れ<br>▼政府が新たに打ち出した、幼児教育・保育の無償化の課題、そして、<br>▼子育てを社会全体で支えるために、私たちはどのように財源を負担しあえば良いのかについて考えます。<br><br><img alt="j170614_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>まず、今月発表された少子化の現状です。<br>これは、一人の女性が一生涯のうちに産む子どもの数を示す「合計特殊出生率」と出生数の推移です。出生率は、2005年に1.26と底を打った後、やや回復傾向にありましたが、去年は１．４４と、前年より０．０１ポイント低下しました。また出生数も97万7000人と、初めて１００万人を下回り、統計を取り始めてから最も少なくなりました。<br>これは出産できる年齢の女性の数が減少していることが大きく影響していますが、加えて、２０代や３０代前半の出生率も低下。依然として少子化に歯止めがかからない状態が続いているのです。<br><br><img alt="j170614_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>また、政府が力を入れてきたはずの待機児童対策も遅れています。<br>安倍総理大臣は当初、今年度末までに待機児童をゼロにすることを目標に掲げ、保育施設の整備を進めてきました。ところが、出産後も働く女性が急増し、今年4月時点の待機児童数は暫定で2万3700人、去年より増加しているのです。<br>このため、安倍総理大臣は先日、待機児童解消の目標期限を3年先送りすることを表明し、来年度からの３年間で新たに２２万人分、さらにその後の2年間で10万人分の施設を整備する計画を明らかにしました。<br>しかし、施設の増設には新たに数千億円、運営費だけで2000億円以上の財源が必要となります。今でさえ、保育士不足や近隣住民の反対で施設が開園できない状況に追い込まれているところも増えています。このため、自治体の担当者からは３年後に待機児童解消などできるのかと、懐疑的な声も広がっています。<br><br><img alt="j170614_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>こうした中、政府は、先週閣議決定した、いわゆる骨太の方針に、人材への投資という位置づけで、「幼児教育と保育の早期無償化」を打ち出しました。<br>背景には、経済的に厳しい子育て家庭が増えていることがあります。<br>いま、幼稚園や保育所の利用料は、各家庭の所得や子どもの年齢などに応じて決まっていますが、平均するとひと月2万円台から3万円台。しかし、子どものいる世帯の平均所得はこの２０年で年間７０万円近くも下がり、しかも低所得の世帯の割合が増えています。少子化に悩む他の主要国が、保育施設の整備とあわせて、幼児教育や保育の無償化を進めている中で、日本も、子育て家庭の負担軽減にもっと力を入れるべきだという指摘は従来から出ていました。<br><br>しかし、ここでも問題は財源。政府の推計では、仮に０歳から５歳の子どもの利用料を無償化すれば1兆1700億円の財源が必要になります。<br>今の深刻な待機児童の状況や労働市場が人手不足という事を考えれば、まず、待機児童の解消が先ではないかという指摘も出ているのです。<br><br><img alt="j170614_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"><br><br>では政府は、これらの子育て支援の財源をどう確保するつもりなのか。骨太の方針には、歳出の見直し、増税、新たな社会保険料という３つの選択肢を示し、年末に結論を出すとしています。その中で、一つの案として検討されるのが、自民党の若手議員が提案した「こども保険」構想です。<br>改めてその仕組みを簡単に説明しておきますと、サラリーマンや企業が払っている厚生年金の保険料や、自営業の人などが払う国民年金の保険料に上乗せして新たに保険料を負担してもらって、その財源を、幼児教育・保育の無償化や待機児童対策にあてようという考え方です。<br>この構想の根底には、高齢者の医療や介護を社会全体で支えるのと同じように、子どもの育ちを社会全体で支えていこう。高齢者に偏っている社会保障費を、もう少し子どもや現役世代にシフトさせて全世代型の社会保障に転換しようという狙いがあります。<br>現役世代の所得の低下や地域のつながりが希薄になっている中で、大変重要な提案だと私も思いますし、これまでも政府内で何度かこうしたこども保険の構想が浮上していました。<br><br><img alt="j170614_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="403" height="226"><br><br>しかし、それがこれまで実現しなかったのは、具体的な制度の設計を考えると様々な問題があるからです。<br>例えば▼子どもがいない人は保険料を負担してもメリットがないのではないか、▼高齢者に負担を求めないのは不公平、▼そもそも保険はリスクに対応するもので、保険の仕組みになじまない、という指摘もあります。しかし、一番問題だと思うのは、「保険制度」である以上、保険料を納めていない人は原則給付を受けられないという問題です。特に、国民年金の保険料は一定額のため低所得の人ほど負担が重く、今でさえ保険料を払えない人が多くいます。しかし、考えてみてください。生活が苦しく保険料が納められない家庭の子どもこそ、手厚い支援を受ける必要があるのです。<br><br>そう考えれば、保険という形ではなく、本来なら所得再分配機能のある税で財源を賄うのが筋でしょう。しかし、「消費増税は政治的なハードルが高く、保険料の引き上げの方が国民の理解を得やすい」という意見が出ています。ですが、税も保険料も同じ財布から負担しています。これまで「とりやすいところからとる」という方法を続け、政治が必要な給付に見合う増税を決断してこなかったことが、少子化対策や社会保障改革を遅らせてきた大きな原因であり、何度もこども保険の構想が浮上するのも、そのためだと言及しておきたいと思います。<br><br><img alt="j170614_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170614_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>では、どのように子育て支援の安定的な財源を確保すればよいのか。参考になる一つの例がフランスです。フランスは子育てを社会全体で支えるという考え方にたって、「企業と国民全体で広く」子育て支援、家族支援の財源を負担しあっています。<br>財源の6割は、企業が負担する「拠出金」。賃金の３～５％を負担しています。そして、国民にも、賃金、年金、資産などあらゆる所得への課税を上乗せして、拠出金（社会保障目的税のような形で）を負担してもらっています。そして、家族手当や保育所への補助、育児休業中の所得保障など、様々な家族支援の財源をまかなっているのです。日本とは、税や保険料の負担の大きさが違うという面もありますが、日本も、フランスのように、国民全体でという考え方にたって、▼所得税に上乗せしてはどうかという意見や、▼年金だけでなく、医療や介護の保険料にも上乗せして「拠出金」を出してもらってはどうかという案も出てきています。<br><br>これから急激な人口減少に直面する日本。少子化のスピードをどこまで緩めることができるかが、これからの社会保障の給付や社会のあり方に大きな影響を及ぼします。今回の議論を一過性のもので終わらせずに、「なぜ今、子育て支援のために新たな負担が必要なのか」「税か保険料か」など、しっかりと制度設計をつめた上で、社会全体で子どもや子育てを支えるという明確なメッセージと安定財源を打ち出してほしいと思います。<br><br>（藤野 優子　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 23:54:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪新設法案・中間報告からの採決」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273280.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>共謀罪の構成要件を改めて、テロ等準備罪を新設する法律がまもなく、参議院本会議で可決・成立する見通しです。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170615_0.jpg" class="mt-image-none" width="477" height="268"><br><br>アナ）このイラスト。ラグビーのスクラムですね。</p><div><p>安達）与党がテロ等準備罪新設法案というボールを力で押し込んでいるという状況です。スクラムトライ。けさのキーワードは「中間報告からの採決」です。会期末まであと4日ですが、土日もありますから、実質的には2日です。会期内に成立させるために本会議での中間報告という、いわば奥の手を使った形です。<br><br>アナ）本会議での中間報告から採決。こうした手法があるんですね。<br><br>安達）あるにはあります。ただ、多くの場合は委員会の委員長を野党側が握っている場合です。野党の委員長がなかなか採決せず、法案の成立が大幅に遅れそうになった場合にとられる手法です。今回の場合。参議院法務委員会の委員長は与党の公明党ですから、異例と言えば異例です。公明党には混乱した形での委員会採決は避けたいという声がありましたから、それに配慮したのではないかという見方もあります。しかしこの法律。NHKの世論調査でも賛成が29%なのに対し、反対が23%。さらにどちらとも言えないが39%です。国民の理解が必ずしも深まっているとはいえない状況です。委員会採決を省略して、本会議での採決というのは強引な採決という指摘を受けるかもしれません。強引な採決という指摘にはもう1つ理由があります。<br><br>アナ）何でしょうか。<br><br><img alt="c170615_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170615_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>安達）加計学園。最初にさきほどお話した中間報告という話を聞いたとき、「官邸の最高レベルが言っている」などと記された文書の追加調査の中間報告と思ったくらいです。文部科学省はきょう公表するとしていますが、国会で精査する時間があるのかどうか。加計学園をめぐる、政府の説明には納得できないという声が国民に強くあることも確かです。こうした国民の問いに政府与党、国会全体がどう応えるか、これも国会最終盤の焦点となります。<br><br>（安達 宜正　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 07:07:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「カタール　国交断絶の背景」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/273276.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【冒頭映像】<br>（サウジアラビアのＴＶ）<br>「サウジアラビアはカタールとの外交・領事関係を断絶すると決定しました。<br>　すべての国境が閉鎖されます」。<br><br>サウジアラビアやＵＡＥ・アラブ首長国連邦など８か国が、<br>先週、カタールと突然、国交を断絶。世界に衝撃が広がりました。<br>同じアラブで、事実上の同盟関係にあった国々が、<br>いきなり国交断絶に至ったのはなぜか。<br>その背景を探り、関係正常化の見通しを考えます。<br><br>スタジオは、中東情勢担当の出川展恒解説委員です。<br><br><img alt="i170615_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_01.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="225"></p><div><p>Ｑ１：<br>カタールとの国交断絶を発表したのは、<br>サウジアラビア、ＵＡＥ、バーレーン、エジプト、イエメン、モルディブ、<br>モーリタニア、コモロの８か国です。<br>また、ヨルダンなど３か国が、外交関係の縮小を発表しています。<br>この突然の国交断絶を、どう見ますか。<br><br><img alt="i170615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>Ａ１：<br>カタールとの国交断絶を主導したのは、サウジアラビアとＵＡＥです。<br>いずれも、ペルシャ湾岸のアラブ諸国でつくる<br>ＧＣＣ・湾岸協力会議の加盟国です。<br>ＧＣＣは、かつて、イランでイスラム革命が起き、<br>革命を周辺国に輸出する動きがあったため、<br>これに対抗するため、サウジアラビアを中心に結成されました。<br>今回の事態は、言ってみれば、アラブの同盟国どうしの内輪もめです。<br><br>Ｑ２：<br>なぜ、いきなり国交断絶にまで至ったのでしょう。<br><br><img alt="i170615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_03.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"><br><br>Ａ２：<br>その理由について、サウジアラビアなどは、<br>「カタールが、イランが背後にいるテロ組織や、<br> イスラム過激派への支援を継続し、各国の安定を脅かしたため」としています。<br><br><img alt="i170615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_05.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>カタールを「テロ支援国家」扱いしたわけです。<br>サウジアラビアなどが、「イランが背後にいるテロ組織」と呼んでいるのは、<br>レバノンのヒズボラや、イエメンのフーシー派を指していると見られます。<br>「イスラム過激派」というのは、<br>エジプトのイスラム主義組織「ムスリム同胞団」などを指すと見られます。<br><br><img alt="i170615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>サウジアラビアは、イランと中東の覇権を争い、去年１月に国交断絶しました。<br><br><img alt="i170615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_08.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"><br><br>また、中東各国に活動のネットワークを持つ「ムスリム同胞団」を<br>「テロ組織」に指定しています。<br><br><img alt="i170615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>どちらも、王制の存立を脅かす安全保障上の脅威と見なしています。<br>ところが、独自の外交路線をとるカタールは、<br>イランと比較的良好な関係を維持しており、<br>ムスリム同胞団にも支援を行ってきました。<br>そのことが、サウジアラビアの逆鱗に触れたのです。<br><br>ただ、カタールが、レバノンのヒズボラを支援したかどうかについては、<br>大いに疑問が残ります。<br><br>Ｑ３：<br>とにかく、サウジアラビアが敵視しているイランやムスリム同胞団との関係が<br>背景にあるのですね。<br><br>Ａ３：<br>はい。<br>２０年前なら、カタールは、サウジアラビアの言いなりだったと思います。<br>ところが、カタールは、近年、<br>ＬＮＧ・液化天然ガスの輸出で急速な経済発展を遂げ、<br>豊富な資金を活用し、独自外交を繰り広げています。<br>イラン、ムスリム同胞団、パレスチナ問題などをめぐって、<br>サウジアラビアなどとは異なる路線をとってきました。<br><br>また、カタールに本部を置くアラビア語の衛星テレビ局「アルジャジーラ」が、<br>アラブ諸国の民主化を後押し、政権側を批判する報道を続け、<br>各国との間でトラブルが相次いでいました。<br><br><img alt="i170615_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_17.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>先月２３日、カタールのタミム首長が、<br>イランとの関係改善を呼びかけ、ムスリム同胞団を擁護する演説を行ったと<br>カタールの国営通信が伝え、それが、国交断絶につながったとされています。<br><br>カタール政府は、「国営通信が何者かにハッキングされた」として<br>演説の内容を否定しています。<br>事の真相は明らかではありませんが、<br>サウジアラビアなどは、かねてから、<br>カタールの独自外交に怒りを募らせていたのだと思います。<br><br>Ｑ４：<br>サウジアラビアなどは、カタールとの国交断絶で、<br>何を実現したいのでしょうか。<br><br>Ａ４：<br>各国は、カタールに対し、公式に要求を突きつけているわけではありませんが、<br>閣僚の発言や報道内容を総合すると、<br><br><img alt="i170615_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_12.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>▼ムスリム同胞団や過激派組織との縁を切ること。<br>▼イランとの関係を見直し、距離を置くこと。<br>▼アラブ各国の内政に介入するのをやめること。<br>▼衛星テレビ「アルジャジーラ」で批判的な報道をするのをやめること。<br>こうした要求を持っているようです。<br><br><img alt="i170615_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_15.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>とくに、ＧＣＣの盟主であるサウジアラビアの本音は、<br>「カタールよ、勝手な言動を慎め。かつてのような従順な姿勢に戻れ」<br>ということなのだと思います。<br><br>Ｑ５：<br>国交断絶で、どんな影響が出ていますか。<br><br>Ａ５：<br>まず、経済面では、各国がカタールからの航空機や船舶の乗り入れや、<br>空港や港の使用を禁止し、人の往来や物流が止まりました。<br>カタールでは、食料品や日用品の輸入が止まり、品不足が起きています。<br>今後、カタール経済の柱である原油や天然ガスの輸出に支障が出るかも知れません。<br>日本も、カタールから発電用のＬＮＧを大量に輸入しており、<br>それが円滑に入らなくなる恐れもあります。<br><br>安全保障面では、過激派やテロ対策で、関係国が協力できなくなることが懸念されます。<br>今回、アメリカのトランプ大統領は、<br>カタールがテロを支援してきたと非難し、国交断絶を支持しました。<br>ところが、アメリカ軍は、カタールの空軍基地を常時使用しているため、<br>今後の対ＩＳ作戦にも悪い影響が出かねません。<br><br>Ｑ６：<br>関係を修復するための仲介外交も始まりましたね。<br><br><img alt="i170615_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170615_16.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>Ａ６：<br>はい。ＧＣＣの加盟国であるクウェートをはじめ、<br>いくつかの国が仲介に乗り出しています。<br>トルコ、ロシア、イギリス、アメリカなどです。<br>カタールと各国の国交断絶は、<br>中東だけでなく世界の不安定要素になるという認識も広がっています。<br><br>Ｑ７：<br>関係の修復は可能でしょうか。<br><br>Ａ７：<br>可能だとは思いますが、時間がかかりそうです。<br>国交を断絶した国々が互いに相手への非難を強めているからです。<br>クウェートのサバハ首長などの仲介が功を奏すかが注目されますが、<br>カタールが、サウジアラビアなどの要求を完全に受け入れるのは難しいと思います。<br>最終的に、カタールのタミム首長の退位問題に、<br>行き着くのではないかという観測も出ています。<br>世界のエネルギー問題やテロ対策にも影響が出かねないだけに、<br>この問題から目を離すことができません。　　　　　　　　　　　　　<br><br>（出川 展恒　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 08:41:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テロ等準備罪新設法　国民の理解は得られるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/273376.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「共謀罪」の構成要件を厳しくして「テロ等準備罪」を新設する改正組織犯罪処罰法が成立しました。<br>世論が大きく分かれる中で成立したこの法律、刑罰のあり方に大きな変化をもたらします。<br><br><img alt="j170615_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170615_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【解説のポイント】<br>解説のポイントです。<br><br><img alt="j170615_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170615_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>●改正で何が変わるのか。<br>●この法律でテロを防ぐことはできるのか。<br>●最後に、国民の理解は得られるのでしょうか。<br><br><img alt="j170615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170615_02.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="351"><br><br>【何が変わるのか】<br>政府はこの法律を「テロを防ぐために欠かせない」と強調し、安倍総理は法案の成立なしに2020年の東京オリンピック・パラリンピックを開けないとしていました。<br>また、海外からは暴力団が介在する人身取引が深刻だと指摘されています。今後「国際組織犯罪防止条約」を締結することで、外国との捜査共助を進める上でも利点があると言われています。<br>一方で、国会の前では連日、反対するデモが行われ、「監視社会を招く」と反発する声が聞かれました。<br><br><img alt="j170615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170615_03.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>これまで共謀罪は３回、廃案になっています。最初に検討されていた法案は、団体が重大な犯罪の実行を計画した段階で処罰されるというものです。<br>これに対して、テロ等準備罪は１「組織的犯罪集団」が２「計画」し、３「準備行為」までおこなった段階で、初めて処罰できるとしました。<br><br><img alt="j170615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170615_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>一方で殺人など２７７という幅広い犯罪に、この「テロ等準備罪」が適用されます。この中には、覚醒剤や著作権法のようにテロとは直接関係ないものも含まれます。また、本来は、未遂、予備と処罰の対象はだんだん少なくなりますが、テロ等準備罪は、それよりも手前の段階で幅広く処罰できることになり、刑法の原則を大きく変えるものとなりました。<br><br>【テロは防げるのか】<br>これでテロを防ぐことができるのでしょうか。<br><br><img alt="170615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>政府などが説明してきた例の１つが、テロ集団が、多くの人を殺害する目的で、水道の水源に毒を入れることを計画し、現場の下見に行くというケースです。新しい法律では、この段階で計画した全員を処罰できるとしています。<br><br><img alt="170615_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>しかし、どれだけ綿密な計画でも、１人だけでは対象になりません。また、３人程度のグループがSNSで連絡を取り合っても、「組織的犯罪集団」と見なせないため、やはり対象にならないとしています。<br><br><img alt="170615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_07.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="351"><br><br>世界各地で相次ぐテロも、専門家によると、現在は、一人でネットからイスラム過激派の思想を得て、単独でテロを起こすケースや、誰がリーダーかはっきりしないまま、数人がSNSで実行に至るケースが増えています。<br>この法律が対象になるテロは、実は、一部に過ぎないことが分かります。<br>そもそも、テロ対策には、出入国の管理を担当する職員を増やすことや、危険物の持ち込みを防ぐ技術など、いわゆる水際対策が欠かせません。こうした地道な取り組みの充実を求めたいと思います。<br><br>【市民への影響ないか1「組織的犯罪集団」】<br>一方で最も大きな懸念は「私たち市民が巻き込まれないか」というものです。<br><br><img alt="170615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_08.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br>政府は「一般の人が処罰されることはない」と繰り返し説明していました。しかし、国会の終盤で法務省の幹部は「周辺の人でも組織的犯罪集団と密接に関係があり行動を共にしていれば、処罰されることはある」と説明しています。<br>また処罰されなくても、内心の自由がおびやかされるおそれはないでしょうか。<br>もしも警察の捜査が拡大し、メンバーに知り合いがいれば、任意の捜査を受ける恐れも否定できません。それだけでも一般の人は萎縮するでしょう。その人とのつきあいをやめたり、集まりへの参加をためらったりするかもしれません。また、企業や団体は、捜索されるだけでも大きなダメージを受けることになります。事実上活動が封じられてしまうこともあります。<br><br>【市民への影響ないか２「準備行為」】<br>もう一つ指摘されているのは「準備行為」の範囲です。<br>準備行為は「下見」「物品の手配」など、日常的な行動と区別がつかないと言われます。<br>ひそかに脱税を請け負うコンサルタント業者があった場合です。脱税も、テロ等準備罪の対象の一つです。犯行を計画し、複数の若い社員が命じられて書類を準備すれば、準備行為とみなされ、処罰の可能性があります。<br><br><img alt="170615_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_10_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そのときに、若い社員の１人が何も知らなかったとしても、命じられた「準備行為」は普段の仕事と見分けがつきません。<br>計画に加わっていなければ、社員は最終的には処罰されません。しかし専門家は、捜査段階では誰が計画に加わっているか見分けがつかないため、この若い社員が事件に巻き込まれる危険性もあると指摘しています。<br><br>【懸念を払拭するためには】<br>こうした懸念を取り除くことはできるのでしょうか。<br><br><img alt="170615_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>法務省は今後、実務上の指針となる解説資料を作成するとみられます。ここでは「準備行為」を犯罪目的以外は考えにくい行動に限定すべきです。さらに、組織的犯罪集団も安易に恣意的に認定しないよう、厳格な運用を求めてほしいと思います。<br><br><img alt="170615_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_12.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>さらに、裁判所もチェック機能が求められます。<br>捜索や逮捕の際には裁判所が令状を出すかどうか審査します。しかし、現実にはどうでしょうか。捜索、差し押さえと行った令状の請求は２４万７千件近く。<br>これに対して裁判所が却下した件数は４８件でした。その割合は、０．０２％。逮捕状も０．０２％です。<br>個別の事件はそれぞれ事情があり、捜査機関が自ら取り下げたケースもあります。しかし、これでチェック機能が働いていると言えるのでしょうか。<br>ただでさえ、準備行為は一般的な行動と見分けがつきません。これまで以上に、令状主義を踏まえた慎重なチェックを求めたいと思います。<br>法律の条文には明確な歯止めがなく、１０年後、２０年後に、制度が濫用されるおそれがないとは言えません。<br>言われるままに、令状を出してしまえば、捜査の濫用を止める者は誰もいなくなります。全国の裁判官はこれまで以上に責任の重さを自覚すべきです。<br><br>【国民の理解を得た運用を】<br>テロを防ぐべきという点では、多くの人の意見は一致しています。<br><br><img alt="170615_13_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_13_1.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="353"><br><br>一方、捜査や処罰の幅が広がるということは、反作用として、私たちの人権に制限が加わるおそれがあるということです。<br><br><img alt="170615_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>本来であれば、どこまで権限を広げるか、そして私たちはどこまでなら許容できるか、もっと具体的に議論すべきだったはずです。こうした論点が深まったとは言えないまま、法律が成立したことは、残念だと思います。<br><br><img alt="170615_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170615_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>かつて昭和３８年にアメリカのケネディ大統領が暗殺されたとき、当時の警察庁の警備局長は、後に副総理などを務めた後藤田正晴氏でした。後藤田氏は事件に衝撃を受け、翌年の東京オリンピックでもテロが起きるかもしれないと、部下を海外に派遣し、従来の「隠れた警護」から「正面に出る警護」へ方針を変えていったと述べています。<br>後に警察庁長官として数々の事件に対応してきた後藤田氏は、心がけてきたことについて、「権力行使の限界を超えないで、絶えず、警察は堪え忍ぶことに徹することによって、国民の理解と支持を求めてきた」と話しています。（「情と理」より）<br>国民を守るための法律が、国民の理解と支持を失い、協力を得られなければ、本来の役割は果たせません。<br>法律は来月中旬にも施行されます。時間はありません。<br>政府はこれからも丁寧に説明することを心がけると共に、捜査機関や司法は、制度の厳格な運用に徹することで、国民の理解を得られるよう努力すべきです。<br><br>（清永 聡　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 15 Jun 2017 23:55:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「加計学園問題　疑念は拭えるのか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273377.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目！です。文部科学省による学校法人「加計学園」をめぐる文書の追加調査で、文書の存在が確認されました。西川解説委員です。<br><br><img alt="c170616_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170616_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Ｑ．文書が見つかったことのどこに注目ですか？</p><div><p>Ａ．２点あります。１つは、「あったものをなかったことにはできない」という文部科学省の前川前事務次官の話が裏付けられた形になったことです。菅官房長官が「出どころが不明で信ぴょう性も定かではない文書だ」としていたものが、文部科学省で作られものであることが確認されました。存在自体を否定することはできなくなったわけです。<br><br>Ｑ．もう一つは何ですか？<br><br>Ａ．文書を作成した専門教育課の職員の証言です。今回存在が確認された１４の文書のほとんどは、この職員が作成したものと見られることが、今回のヒアリングで明らかになっています。このうち、文書の中に「官邸の最高レベルが言っている」などと記されていることについて、職員は、細部までは覚えていないとしながらも、「こう記載されている以上、こうした趣旨の発言があったのだと思う」と証言しています。やり取りの中で、内閣府側からこうした発言があった可能性があるという証言が出てきたわけです。これまで政府は、内閣府についてはこうした発言はなかったことは確認済みで、改めて調査を行う必要はないと繰り返していましたが、そうはいかなくなりました。文書の存在が確認されたことを受けて、山本地方創生担当大臣は、内閣府としても文書の存在などを改めて調査する考えを示しました。<br><br>Ｑ．疑念を拭うことはできるのでしょうか？<br><br>Ａ．拭えなければ国民は納得できないでしょう。ボールを投げられた形の山本大臣は、きょうにも結果を発表できるように調査をするとしていますが、１日だけの調査では、最初の調査で何も確認できなかった文部科学省と同じ轍を踏むことになりかねません。きのうの会見で、松野文部科学大臣は、文書の内容については、国会審議の答弁で各大臣が説明してきたと述べましたが、これまで１か月近く文書は確認できないと答弁してきたことを考えれば国民は理解できないでしょう。国会が会期末を迎える中で、うやむやのままの幕引きは許されないと思います。<br><br><img alt="c170616_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170616_1.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>（西川 龍一　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 07:15:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「夏休みが減る？　キッズウイークとは？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/273483.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>学校の夏休みが、来年から減るかもしれません。<br>休みの一部をずらして、キッズウイークという新たな連休を作ろうという構想を政府が打ち出しました。担当は竹田忠解説委員です。<br><br><img alt="k170616_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_01.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"></p><div><p>【　キッズウイークという話しは、どこから出てきたのか　】<br>総理大臣の私的諮問機関である、教育再生実行会議が、先月提言しました。<br><br><img alt="k170616_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>この会議で安部総理大臣が、<br>「大人が子供に向き合う時間を確保するために、<br>キッズウイークの取り組みを進める」と表明したんです。<br>これを受けて政府が閣議決定した“骨太の方針”で、<br>「２０１８年度からキッズウイークを設定」する、<br>つまり来年春から導入する、ということが明記されて、一気に準備が進んでいます。<br><br>【　具体的にどういうもの？　】<br>簡単にいうと、小学校、中学校、高校の、夏休みや冬休みを一部削って、<br>別の時期に移す。<br>そうして、大人も子供も、一緒に休める連休を作ろうというわけです。<br>来年のカレンダーを例にとります。<br><br><img alt="k170616_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>赤い部分が夏休みだとしますと、<br>たとえば、最後の週の５日間の休みを削って、１１月に移す。<br><br><img alt="k170616_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_07.jpg" class="mt-image-none" height="199" width="354"><br><br>そうして、前後の土日と合わせて、９連休にする。<br>こどもは、この期間、すべて休めるようになるわけですから、<br>大人がこれに合わせて、全部でも、一部でも、休みをとれば、<br>ゆっくり一緒に休める、という発想なんです。<br><br><img alt="k170616_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>これだけでなく、いろんな方法が考えられます。<br>たとえば、夏休みの最初の２日間と、最後の２日間を、<br>それぞれ取り出して、１０月の第二週に並べる。<br>そうすれば、やっぱり９連休になる、というわけです。<br><br>【　どこに休みを移すのかを、誰が決めるのか？　】<br>地域の実情に応じて、地域で決めてくださいと。<br><br><img alt="k170616_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>たとえば、市民の日とか、その地域の歴史にちなんだ日もあるでしょうし、<br>それから、企業城下町であれば、企業の記念日なども大きな意味を持つはずです。<br>そういう特別の日を中心に連休を作って、地域の特色を出す、ということもあると思います。<br><br>【　学校の夏休みをどこに、どう移すか、地域で勝手に決められるのか？　】<br>できるんです。<br>もともと、公立の小学校・中学校・高校の夏休みや、冬休みなどの、<br>長い休みについては、各自治体の教育委員会が決めることになってるんです。<br><br>現に今でも、自治体によって、夏休みの長さも日程も大きく違います。<br><br><img alt="k170616_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_12.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>たとえば、今年の小学校の夏休みは、<br>東京であれば、基本的に４２日間ですが、<br>大阪市は、３５日間、<br>札幌市は、２６日間、という具合で、<br>地域によって、自治体によって、すでにこれだけの違いがあります。<br>ですから、分散の仕方についても、地域で決めてくださいというわけです。<br><br>【　なぜ、こういうことをやろうとするのか？　】<br>二つ、大きな背景があります。<br><br>ひとつは、休みを分散して、新たな連休を作ろうという構想です。<br>これは、混雑の緩和や観光立国、という立場から何度も出されている話しです。<br>かつて民主党政権の時には、春の大型連休にならって、<br>秋にシルバーウイーク、のようなものを作ろう、という話しが盛り上がったことがあります。<br><br><img alt="k170616_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_14.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>全く別々の月にある祝日の休みを振り替えて連休を作る、<br>というかなり思い切った案だったので、ハードルが高く、実現できませんでした。<br><br>それに比べて今回、こどもの夏休みだけを移動させて、<br>大人はそれに合わせて個別に休む、という方法は、<br>過去の失敗を踏まえて、かなり実現しやすい案を工夫した、といえるかもしれません。<br><br>また、もうひとつの背景は、<br>有給休暇をもっと取得してもらおうというものです。<br>休んでも賃金が支給される有給休暇は、労働者の基本的な権利で、<br>ヨーロッパ諸国などでは、１００％取得が当たり前です。<br><br><img alt="k170616_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_16.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>ところが、日本では、平均の取得率が48.7％で半分もとれていない。<br>そこで政府は、2020年までに、有給休暇の取得率を７０％に引き上げることを目標にしていて、そのために、各企業に対し、有休の取得日数を今より３日増やすよう、要請しています。<br><br>キッズウイークができて、これまでとは違う時期に、こどもの連休ができれば、<br>それに合わせて、親の有休を取れるチャンスも増えるだろうというわけです。<br>家族一緒の休みが増え、有給の取得も進めば、<br>まさに一挙両得！　一石二鳥というわけです。<br><br>【　そうは言っても共働き家庭の場合、親が一緒に休めるかどうかは<br>　　わからないのでは？　】<br>そこは、重要なポイントだと思います。<br>実はこの話し、突如、浮上してきた、ということもあって、<br>親や学校関係者を中心に、議論が巻き起こっています。<br>これまで出ているメリット、デメリット、をめぐる意見は大体こういう感じです。<br><br><img alt="k170616_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_18.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>メリットとしては、<br>▽休みが分散されれば観光地の混雑も緩和されて、<br>繁忙期の高い特別料金も避けることができる、とか<br>▽有給休暇を取るための、いいきっかけになる、とか<br>▽観光業界にとってプラスになりそう、などの意見が出ています。<br><br>一方、デメリットしては、<br>▽こどもがいる人だけが、休みをとりやすくなって不公平になるのでは、とか<br>▽逆に、共働きでどちらも休めない場合は、<br>こどもだけが家に残されて不安、とか、<br>▽暑い夏を乗り切るには、夏休みは今の長さが必要！<br>　短くするなんて信じられない！<br>▽親の休みのためにこどもをダシにしないでほしい、<br>などといった声が出ています。<br><br>また、雇用や労働問題の専門家の間でも、意見が分かれています。<br>今回のように、決まった日に休みを取らせるという発想は時代遅れで、<br>働く人がそれぞれ、もっと自由に有給休暇を取得できるようにすべきだ、<br>という意見もあれば、だからこそ、こういうきかっけ作りが重要なのだ！<br>という意見もあります。<br><br>【　このキッズウイーク、来年春から本当にできるのか？　】<br>もう時間がありません。<br>そのため、まず、政府は、今月中にも、国レベルで官民合同会議を開いて、経済界や労働界、教育界の代表に集まってもらって、キッズウイークについての準備を開始するとともに、全国に広く協力を呼びかけると。<br><br><img alt="k170616_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170616_19.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"><br><br>そして、これを受けて、できるだけ早く、各地域で同じような協議会を作ってもらって<br>そこで、夏休みを、実際に、何日間、どこに移すのか、<br>具体的な協議に入ってもらいたいと、いうことなんです。<br><br>【　それにしても急な話しだが　】<br>これだけ、多くのこどもと大人に影響が出る話しを<br>しかも、これだけ短期間でやろうというわけですから、<br>不安や戸惑いが広がらないように、政府は、くれぐれも丁寧に説明してほしいと思います。<br><br>（竹田　忠　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 11:09:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米艦衝突事故　原因究明の課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/273490.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ海軍のイージス駆逐艦「フィッツジェラルド」とフィリピン船籍の<br>コンテナ船が衝突した事故は、海上保安庁の捜査でどこまで原因が究明できるかが課題です。津屋解説委員にききます。<br><br><img alt="c170619_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170619_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="479"><br><br>Ｑ：事故原因はどんなことが考えられるのでしょうか？</p><div><p>Ａ：そもそもの疑問は、大きな船同士がなぜぶつかったのかという点です。<br>衝突直前まで互いの存在に気づかなかったことは考えにくい。現場の海域は船の往来が多いことを考えると、例えば、２隻以外に、近くに小さな船などがいなかったかどうか調べる必要があると指摘する専門家もいます。いずれにせよ、まだわからないことが多く、現場で何があったのかを徹底的に調べる必要があります。<br><br>Ｑ：そのための調べはうまくいきそうですか？<br><br>Ａ：そこが実は不透明です。衝突の原因究明は、“双方”の当事者から話をよく聞き、衝突にいたるまでの状況を正確に把握するのが基本です。<br>日本領海で発生した事故の捜査の権限は本来、海上保安庁にあります。<br>コンテナ船については、通常通りの調査や捜査が行われていますが、アメリカ軍の船については、日米地位協定の規定で優先的な捜査権はアメリカ側にあるために、海上保安庁はアメリカ側の了承なしに乗組員から事情聴取をしたり、船体の破損部分を詳しく調べたりすることはできません。これについてアメリカ海軍第７艦隊の司令官が１８日の記者会見で、<br>「事故の捜査はアメリカ海軍が行う」と強調する一方で、<br>「日本側の捜査にも協力する」と述べました。<br><br><img alt="c170619_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170619_2.jpg" class="mt-image-none" height="268" width="479"><br><br>Ｑ：協力は得られるということですか？<br><br>Ａ：そうともいえない面があります。過去の例だと、アメリカ軍の船へのアクセスを認められなかったケースがいくつもありました。今回最も損傷が激しい部分は高性能レーダーなど軍事機密が集中する場所なので、日本側が直接調べることは難しいとの見方もあります。事故の一方の当事者を十分に調べられなければ、真実にたどり着けない可能性もあります。<br>日米同盟の重要性を唱えるならば、アメリカには一歩進んだ協力の姿勢を見せてもらいたいと思います。<br><br>（津屋　尚　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 19 Jun 2017 07:27:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>