<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>新型ウイルス　“瀬戸際”の現場で何が起きているのか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>感染の拡大が続く新型コロナウイルス。2月24日、専門家会議は「この1～2週間が感染拡大のスピードを抑えられるかどうかの瀬戸際」とする見解を公表した。首都圏では、集団感染が起きたクルーズ船からの患者の治療のため、対応できる医療機関の病床の多くが利用されている状況にあり、今後、感染を心配した多くの人が殺到すると、医療体制が混乱するおそれがあるとしている。こうした中、政府は学校や企業、イベントなどに対し、感染拡大を防ぐ取り組みと協力を求めている。いま直面する課題に迫る。

<br><br>

これまでに放送した 新型ウイルスに関する内容・記事はこちらから
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>賀来満夫さん
                                  <span class="person2__note">（東北医科薬科大学 医学部 感染症学 特任教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染疑いがあると…行動調査の最前線</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「これがＰＣＲ（検査）を行う検体。患者さんの鼻の粘液を採ってきたものになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>東京・墨田区では、医療機関と連携し、先月末からＰＣＲ検査を拡大してきました。<br>
検査と合わせて、いま力を入れているのが、感染の疑いのある人への“行動調査”です。もし、その人が陽性だった場合、すぐに感染拡大防止の手が打てるようにするためです。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「検査を始める方については、詳しい行動や滞在先、マスクの有無を確認します。接触者と思われる方がいたら、名簿リストに挙げて、洗い出しをすべて行っている。」</strong></p>
<p>体調を崩した日から２週間さかのぼり、本人から、立ち寄った場所や接触した人など、細かく聞き取り調査を行います。接触した一人一人からも話を聞き、必要に応じて外出の自粛や衛生管理の徹底を促しています。</p>
<p><strong>保健所の女性医師<br>
「飲食店は複数立ち寄っていて、ちょっと特定の場所が分からなくて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>行動範囲が区をこえていても、他の区と情報を共有しながら調査を進めていきます。もし、検査をした人が陽性だった場合、濃厚接触が疑われるすべての人の健康状態を、区は２週間注視し続けます。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「感染の二次三次の広がりを防止する。（流行の）山が、もしかしたら明日来るかもしれないという危機感は当然持っている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見えてきた！感染拡大を抑えるポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>厚生労働省です。感染の拡大を防ごうと、このように「クラスター対策班」を設置して、日々分析を進めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、クラスター対策班でデータ分析を主導している専門家が取材に応じました。<br>
北海道大学の西浦博教授です。<br>
全国の分析により、感染の広がりの特徴が見えてきたといいます。<br>
西浦さんたちは、１１０人の感染者を分析。その結果、７５．４％にあたる８３人が誰にもうつしていないことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>一律に、みんなに感染しやすいイメージが新型コロナウイルスにはあるが？</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「全くそうではないです。新型インフルエンザと比べて相当違う部分なんですけど、感染者のうち大体８割くらいの人は、全く二次感染者を生み出さない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>では、感染はどう広がっているのか。<br>
２人以上にうつしていた１１人を詳しく分析しました。すると、ほとんどのケースが、屋内の多くの人が集まる閉ざされた環境で起きていました。</p>
<p>そうした状況が起きたのが北海道・北見市です。</p>
<p><strong>栗原：</strong>北海道の北見市です。先月、この場所で行われたイベントの参加者が、相次いで新型コロナウイルスに感染していることが明らかになっています。</p>
<p>体育館ほどの大きさの屋内施設で行われた住宅設備関連の展示会。販売員や一般客など、およそ７００人が参加したといいます。そのうち１０人の感染が明らかになっています。<br>
今回、夫婦で販売員として参加し、夫が感染した女性に当時の状況を聞くことができました。</p>
<p><strong>夫が感染した女性<br>
「換気はないですよね。入り口が開いているだけです。寒いですもんね、開けたら。商品説明なんかを相談するときは、近寄るという感じはあったと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、訪れた客からも話を聞けました。</p>
<p><strong>展示会を訪れた客<br>
「各メーカー、セールスをする担当者が２名くらいずつはいると思いますよ。一対一で、イスとかもそこら辺にあるんですよね。そこでマンツーマンでコーヒー飲んで、話をしてというのが多い。」</strong></p>
<p>西浦さんたちの分析では、北海道以外でも、１人から９人に感染が広がったケースや１２人に広がったケースなど、「クラスター」と呼ばれる集団感染が閉鎖空間で相次ぎ発生していることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「オープンエア（屋外）にいた人と密接な空間にいた人では、二次感染を起こすリスクは１１倍ぐらい違う。室内で換気の悪い、空気のよどんだ環境にいた人ほど、二次感染を起こしている傾向があることがわかった。」</strong></p>
<p>さらに、西浦さんは、移動の多い人たちによって、こうしたクラスターの連鎖が起きているのではないかと危惧しています。<br>
北見市で行われた展示会では、北海道内の都市部からも人が訪れていました。</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「札幌で一定のかたちで感染が広がった人たちの中で、北見の展示会で出張をする理由があった人たちが感染をしたまま移動をする。“クラスター”というのが遠隔地に飛び火をした典型例。」</strong></p>
<p>西浦さんは、札幌など都市部で移動の多い人たちがつくる“見えないクラスター”が、今後さらに感染を広げる可能性も指摘しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、この現象は北海道だけでなく全国どこでも起こり得るといいます。</p>
<p><strong>北海道大学大学院 医学研究院 西浦博教授<br>
「特に移動量の多い成人の人たちが軽症で感染をしていて、移動先で、もう少し上の年代の人たちと二次感染をする機会があると、移動先でまたクラスターができる。そういうきっかけになっている可能性が高い。」</strong></p>
<br>
<p>感染拡大をどう防ぐのか？<br>
課題となっているのが、検査体制です。</p>
<p>先週、大阪のクリニックを訪れた２０代の女性です。６日前から３８度以上の熱と激しいせきが続いていました。</p>
<p><strong>医師<br>
「どう？せき、けっこうしんどい？」</strong></p>
<p><strong>２０代女性<br>
「しんどいです。せきは一日中。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「今コロナとかあるでしょ。可能性はやっぱりあると思う。」</strong></p>
<p>Ｘ線検査を行ったところ、肺炎の症状も見られました。</p>
<p><strong>医師<br>
「コロナウイルスの検査って、そちらで可能ですか？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師は保健所などに連絡を入れ、検査の必要性を訴えましたが…。</p>
<p><strong>医師<br>
「とりあえず今回、コロナ検査の適用にはならないと。一応、せき止めとたん切り（の薬）を出しておきましょうか。」</strong></p>
<p>女性が検査を断られた背景には、検査体制の限界があります。<br>
大阪府で１日に検査できる数は９０件。検査の依頼が殺到する中、高熱や肺炎の症状があっても対応できないケースが相次いでいるのです。</p>
<p><strong>ごとう内科クリニック 後藤浩之医師<br>
「私個人的な意見では、せめて肺炎の方だけでも、もっと検査ができる体制を整えていただきたい。」</strong></p>
<br>
<p>検査数が限られている中、感染拡大をどう防ぐのか？</p>
<p>注目されているのが、医師や入院患者など１１人の感染が確認された済生会有田病院のケースです。<br>
対策の陣頭指揮をとった和歌山県の職員、野尻孝子技監です。感染拡大を最小限に食い止めるため、まず行ったのが検査の順番に優先順位をつけるトリアージでした。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「非常に短期間にたくさんの患者さんの検査をしなければならないということで、優先的に濃厚接触者と考えられる人から検査を実施していった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>検査を最優先したのは、最初に感染が確認された医師と濃厚接触していた同僚。国の基準にはない無症状の人も対象としました。<br>
次に行ったのは、入院患者の検査。医師が勤務していた３階の病棟に加え、ほかのフロアでも実施することで、患者などを通して感染が外に広がらないようにしました。<br>
さらに、病院関係者だけでなく、感染者の家族や知人にも検査の対象を広げていきました。</p>
<p>しかし、和歌山県が１日に検査できる数は４０件。<br>
すべての検査を自力で行うのは困難でした。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「大阪府知事のほうに連絡をして、１５０検体も処理をしていただいた。」</strong></p>
<p>大阪府など、ほかの自治体にも協力を求め、検査体制を拡充。これまでに７００件以上の検査を実現したのです。</p>
<p>野尻さんは、国の基準にとらわれない徹底した検査と自治体どうしの連携が、感染拡大を最小限にとどめたと考えています。</p>
<p><strong>和歌山県福祉保健部 野尻孝子技監<br>
「院内感染が疑われるような事例が発生し、そこから地域に散らばっていないかということで、早期に感染の疑いの患者を探知する。そういう対応がつくづく大事だと痛感しました。」</strong></p>
<p>感染拡大を防ぐために、いま何が必要か？<br>
スタジオでさらに深掘りします。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>この１、２週間が感染拡大を抑えられるかどうかの瀬戸際。そんな見解を専門家が示してから１週間が経過します。感染症対策の専門家の賀来さん。感染の特徴としては、これまでこんなことが分かってきているわけですが、では、いま何をすべきなのか。どうでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　賀来満夫さん（東北医科薬科大学 医学部 感染症学 特任教授）</div>
<p><strong>賀来さん：</strong>人の行動がかぎになると思います。屋内の閉鎖空間という環境をできるだけ避けることですね。それから、うつしやすいような要因をできるだけ避けていくことだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>軽い人がどんどん移動するということが。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>若い方は、できるだけ屋外での活動を控えていただきたいということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中で、新型インフルエンザとは性質が違うようだということも専門家の方がおっしゃってましたけど、これはどういうことだと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>やはりインフルエンザに比べて、コロナウイルスが環境中に残りやすいんだと思うんですよね。環境の中で長く生きていける。そういった中で、環境要因というのが非常に重要になってくるということを示しているのではないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういった環境の中に長く残りやすいと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>そこで感染を受けやすい、広げやすいということになるんだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染者が増える中で…ポイントは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>一方で、こちらをご覧いただきたいのですが、これは、日ごとに確認された感染者数です。この２週間で新たな感染者が続々と見つかっていまして、きょうの午後１０時現在、きょう１日で１５人確認されています。すでに対策は始まってますけれども、これを見て、増えているのか減っているのか。どんな傾向だと思いますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>賀来さん：</strong>２５日に政府の基本方針が発表されましたね。１５人ですから、下がっているように見えるんですが。約１週間たってますが、３月の中旬、さらにもう２週間、やはり３月いっぱい、私たちは今の行動をしっかりと考えて、感染拡大を防いでいくような行動を行っていくということが必要だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということは、まだ対策の効果というのは…。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>見えていないと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、感染の確認と発症のタイムラグがあるということもありますか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>時間的なずれがあるということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、ＶＴＲの和歌山の例を見ですと、クラスターを封じ込めるためには、感染が疑われる人まで検査を拡大して、実態を把握することが大切だということも見えてきましたね。検査してほしいと望む声は高まっていると思うんですけれども、北海道のような例でも検査をしていくということは必要なのではないでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>私は実際に必要だと思うんですよね。感染が疑われる方は積極的に検査をして、陰性だという事実がはっきり分かること、それを確認していくことが非常に重要だと思います。しかし、一方で検査のリソースが限られますよね。そういった場合は、有田病院でもされていましたけど、感染を受けて重症化しやすい方、検査を受けなければならない方を優先順位をつけて行っていくことが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>優先順位をつけて検査も行っていくということが大事と。</p>
<p><strong>合原：</strong>ここで、賀来さんが注目しているデータをご紹介します。先週発表されたＷＨＯの調査報告書なんですが、中国での感染者、およそ５万６０００人のデータです。こうして見ますと、およそ８割が軽症なのに対して、呼吸困難などを伴う重症が１３．８％。そして、命に関わる重篤な症状に陥った人が６．１％でした。また、亡くなった人は３．８％にあたる２１１４人です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>軽症の人が多いということが裏づけられているわけですけど、日本の対策にはどう生かしていけますか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>軽症の方が多いということは事実だと思います。しかし一方で、重症化している方や重篤になる方も多いですよね。これは、高齢の方、基礎疾患がある方が多いわけですね。ただ、これからはっきりさせていかないといけないのは、重症化する人たちはどんな人なのか。高齢者、基礎疾患だけで、ほかのファクターはないのか。そういったことを日本での症例でしっかりと解析をしていく必要があると思います。</p>
<p><strong>合原：</strong>感染拡大を抑えられるかどうかの瀬戸際に立っている今、医療現場で不安が広がっていることがあります。それがこちらなんですけれども。このまま患者数が増えていきますと、医療機関で受け入れられる患者の上限を超えてしまって、この中の重症や重篤の患者に適切な医療を提供できなくなるのではないかということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">重症患者をどう救う？最前線からの訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ある病院の集中治療室。<br>
新型ウイルスによる肺炎で重篤になった患者の治療が行われていました。<br>
７０代の男性。現在、人工心肺を使った治療を受けています。<br>
感染が判明した当初、肺炎の症状はあったものの、状態は安定していました。しかし、その後、急激に悪化。５日後には酸素の吸入が必要になり、数日で自力での呼吸が難しくなりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、男性の命をつないでいるのは人工心肺「ＥＣＭＯ（エクモ）」と呼ばれる装置です。体内から血液を取り出し、肺の代わりに酸素を溶け込ませて体に戻します。取り扱いには、高度な技術と多くのスタッフが必要です。体外に取り出した血液は固まりやすく、チューブが詰まらないよう頻繁に観察する必要があります。複数のスタッフが２４時間体制でチェックしなければなりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国内では、この装置を使って、新型ウイルスの患者およそ３００人を治療できる体制が整えられています。</p>
<br>
<p>それでも、今後、感染拡大が続いた場合、重症者の治療が難しくなる可能性も指摘されています。</p>
<p>これまで１０人以上の新型ウイルスの患者の治療にあたった、大曲貴夫さんです。先月、大曲さんの病院にはクルーズ船の患者など、１２人が一度に入院していました。うち、重症患者は２人。大曲さんたちはその治療に当たりつつ、同時に軽症者や外来患者の対応にも追われました。</p>
<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症センター長 大曲貴夫医師<br>
「外来もやりながら、入院の診療もやりながら、集中治療をしている患者さんがいるのを、比較的、限られた数のメンバーでみる。感染対策がちゃんとできるというのをみるのが大変でした。負荷がかかりました。」</strong></p>
<p>現在、新型ウイルスに対応した感染症指定病床は全国で１８７１。患者は、軽症でも重症でも、原則ここに入院することになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、今後は患者の重症度を見極め、重症な患者に高度な治療をスムーズに行える体制を整えるのが大事だといいます。</p>
<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症センター長 大曲貴夫医師<br>
「何か怒ったら対応できなくなるかもしれませんと。そういうことですよね。果たして、それにみんな気づいているのか。医療機関のキャパシティーを超えるということです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">限られる医療体制 今後のポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、ひっ迫する患者の受け皿を増やそうという取り組みが始まっています。<br>
感染者が相次いでいる、旭川市の感染症指定医療機関です。<br>
用意できるベッドは６つ。<br>
しかし、今ほとんどが埋まっています。<br>
そこで、市内のほかの病院が連携し、受け入れ体制の整備を始めています。<br>
この病院では、結核患者の治療に使っていた施設を活用することにしました。気圧が低く設定されていて、ウイルスが外に漏れ出さない仕組みになっています。</p>
<p><strong>旭川医療センター 西村英夫院長<br>
「市立病院だけに負担がかかるのは大変だと思うんですよ。ほかの公的な病院でも負担を分け合ってやっていけば、どうにか乗り切れるのかなというふうに今は思っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>入院が必要なのかどうか。<br>
患者を見きわめる現場では、ぎりぎりの闘いが続いています。</p>
<p><strong>看護師<br>
「ほかの患者さんと会われないようにして、隔離できる状態で案内しています。」</strong></p>
<p>保健所に感染の疑いがあると判断された人が受診する“帰国者・接触者外来”です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ウイルスを取り除く、空気浄化装置を使用。防護服も着用し、院内感染を防ぎます。<br>
感染の有無、症状などを詳しく検査するため、感染の疑いがある人が増えると、人手や診察場所が不足すると危惧されています。</p>
<p><strong>看護師<br>
「軽症の人たちがたくさんみえると、実際に重症の方で治療の必要な方たち、その方たちの治療が最優先でできるように。それが、いちばん今後重要じゃないか。」</strong></p>
<p>感染者が増える中、医療体制は大丈夫なのか。<br>
スタジオで深めます。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>まず、こちらをご覧いただきたいんですが、全国の感染症指定医療機関の新型ウイルスに対応できる病床の数です。このように、多くのところが４９床以下。緑ということになっているわけですね。そこで、旭川の例のように、ほかの病院で受け入れる。これは…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>賀来さん：</strong>進めていかなければいけないないと思います。そうしなければ、対応できなくなりますよね。しかし一方で、受け入れるときには、実際に私たちの病院でも受け入れているんですが、院内感染のリスクを下げるような体制をしっかりつくっていくことが必要になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、すぐに可能なんでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>もう同時に行いながらやっていかなければいけません。</p>
<p><strong>武田：</strong>それも必須だということですね。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>必須ですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染拡大を防ぐためのポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>賀来さんが指摘します、今後のポイントがこちらになります。予防のための対策によって、感染拡大をこちらの山のように抑制します。さらに、医療体制の強化によって、受け入れられる患者数を増やすと。そうすることで、必要な人に確実に医療を届けるというものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4392/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この医療の上限のキャパを上げていくということも大事だということですが、これもやっていかないといけないと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>やっていかなくてはいけないですね。そうしないと、感染症患者さんだけが重症ではありませんので、ほかの重症の患者さんを救えなくなります。ですから、そこはキャパを上げていかなければいけないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>コロナウイルスだけの問題じゃないということなんですね。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>そうなんです。医療全体を考えていかなければならないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのためにも、さっきおっしゃったような病院同士の連携もこれから深めていく、対応能力を高めていくということが大事だと。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>感染が増大することを防ぎながら、できるだけ遅らせながら、一方では、医療連携によって医療のキャパシティーを上げていく。いわゆる医療の全体のレベルをどうにか保って対応していくという構えが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>この１、２週間が瀬戸際と言われて、もう１週間がたちますけれども、今さまざまな対策が打たれています。これで本当に潮目を変えていくということができるんですか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>今が瀬戸際なんですね。ですから、いろんな対応を今やっていかないといけない。しかし、今やっていく対応の評価はもう少しかかるんですね。例えば、３月いっぱいはかかると思うんです。３月いっぱいで、その評価をしていく。もし評価がうまくいかないんだったら、もう少しほかの対応を考えていく。そういうふうに、もう少し時間を、余裕を見て、２週間、そしてさらに２週間、４月に入っても今の体制を緩めることなく、感染拡大をできるだけ落としていくということが必要だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>４月になってちょっと暖かくなってくると思うんですが、それでウイルスの猛威が減るということはどうでしょうか。</p>
<p><strong>賀来さん：</strong>少し減ることを期待したいと思います。少し温度には弱いということが分かっていますので、期待したいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4392" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ネット広告の闇　“アカウント売買”～気づかぬうちに個人情報が売りさばかれる～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sagi/">詐欺</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「フォロー&amp;リツイートだけで現金をプレゼント!」。今、こうした「プレゼント企画」をうたうアカウントがSNS上に乱立し、応募した人が手数料をだまし取られたり、投資話に巻き込まれるケースが後を絶たない。そして、多くの運営者の真の目的は「アカウント売買」とも言われる。注目を集めやすい動画でフォロワーを増やした後、そのアカウントごと転売。数万人のフォロワーがいるアカウントは数百万円という高額で転売されている。さらに、集められたフォロワーはだまされやすい情報弱者とされ、そのアカウントが高値で流通。新たな詐欺商法に利用される構造も浮かび上がってきた。信用をフォロワー数で競う社会の落とし穴を伝え、対策について考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">話題になったプレゼント企画</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「総額１０億円！！１００万円が１０００名の皆さまに当たるというキャンペーンになることになりました。」</strong></p>
<p>ファッション大手ＺＯＺＯの前社長、前澤友作氏は、正月に、ツイッターで「現金プレゼント」を企画しました。<br>
これにより前澤氏のフォロワーは爆発的に増加し、一時７００万を超え、日本一に。当選したという人が相次ぎ、ＳＮＳで大きな影響力を手にしました。</p>
<p>この直後から、同じようにお金をプレゼントするというアカウントが続々と登場。<br>
しかし、確認できた１５０以上のうち、ほとんどは企画者の身元が分からないものでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！謎の現金プレゼント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一体、何が起きているのか。<br>
私たちは追跡をスタートしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>現金のプレゼント企画、どのくらいあるのか。</p>
<p>初めに、ツイッターで「現金プレゼント」と検索。<br>
すると…。</p>
<p><strong>高山：</strong>結構たくさん出てきました。ダーウィン社長「現金プレゼント」と言っている、この人を見ると…。見てください。１０万人を超える人がフォローしている。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちら、「【公式】ダーウィン社長」という名前のアカウントです。<br>
ツイートには札束の動画も一緒にアップされ、少なくとも去年末から現金プレゼント企画を投稿していました。<br>
さらに調べていくと、「ダーウィン社長に金を盗まれた」と訴えるツイートが見つかりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、このツイートをした人にすぐに連絡。<br>
会って話を聞くことができました。</p>
<p><strong>高山：</strong>ずいぶんお若いですよね。おいくつですか？</p>
<p><strong>「高校３年生の１８歳。」</strong></p>
<p>被害を訴えている、かんなさん。<br>
ことし、高校を卒業し、４月から１人暮らしを始めるため、お金が必要だったといいます。</p>
<p>２つのアルバイトを掛け持ちし、週に６日働いていますが、目標の金額まで貯金できず、悩んでいたときに見つけたのがダーウィン社長の「現金プレゼント」だったといいます。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「まわりの友だちも同じ人（ダーウィン社長）をフォローしていて、みんなリツイートとかしていて。友だちもやっているなら大丈夫かなみたいな感じもありました。」</strong></p>
<p>応募してすぐにダーウィン社長から「当選した」とのメッセージが届きました。その際、当選金の振り込みに必要と、あるアプリをインストールするよう指示があったといいます。</p>
<p>それは電子決済用のアプリ。あらかじめお金をチャージすれば、クレジットカードのように使えます。事前の審査はなく、未成年でも利用できます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ダーウィン社長は、当選した金を振り込むために、アプリに表示されたカード番号などの写真を送るよう要求。指示に従うと、続いて「手数料として３万円をチャージして支払ってほしい」とメッセージが来ました。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「私の場合は、お金がなかったんで１万円しかチャージしていなかったんですけど、１万円をチャージした瞬間（お金が）全部なくなっちゃって。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>残高ゼロ？</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「ゼロになっちゃいました。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>連絡まったく？</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「はい。もうとれなくて。」</strong></p>
<p>数日後、ダーウィン社長のアカウントにアクセスできなくなり、結局、お金が振り込まれることはありませんでした。</p>
<p><strong>かんなさん（仮名）<br>
「ほんとうに状況が理解できなくて、大泣きしながら友だちに電話して、涙でぐちゃぐちゃになるくらい泣いた。」</strong></p>
<br>
<p>一体、ダーウィン社長とは何者なのか？<br>
私たちは、ウェブに残された過去の情報から手がかりを探すことにしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>「投資家」の３文字しかないんですか、プロフィール。</p>
<p>「住んでいるところも、『地球』。」</p>
<p>「ちょっと気になったのが、条件のところに、参加方法に、別の人のフォローをするというのが条件になっていて。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かすかな手がかりとして見つかったのは、この書き込み。<br>
ダーウィン社長は、お金を渡す条件として、自分以外の人物をフォローするよう要求していました。</p>
<p>その１つが、ある男性のアカウント。<br>
所属しているグループの名前も載っていました。</p>
<p><strong>高山：</strong>この人をたどれば「ダーウィン社長を知ってるよ 友だちだよ」という可能性はあるかもしれない。</p>
<p>イベントの予定を見つけ、会場から出てきた本人に直接聞きました。</p>
<p>取材班<br>
「すみません、ＮＨＫの者なんですけど。」</p>
<p><strong>「ぼく、全くわからないです。勝手にタグ付けみたいな感じで。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「迷惑？」</p>
<p><strong>「迷惑です。」<br>
「ぼくの名前使って、ぼくが参加しているかに見せているか。」</strong></p>
<p>男性は全く心当たりがないといい、知らぬ間に自分をフォローしていたダーウィン社長をブロックしたといいます。</p>
<p>私たちはほかに有力な手がかりを見つけることができず、追跡は暗礁に乗り上げてしまいました。<br>
壁となったのは、メールアドレスさえあれば、誰でもアカウントを作れてしまうツイッターの匿名性の高さ。その後も、ダーウィン社長を名乗る似たような名前のアカウントが次々と登場。今も、フォロワーの数を伸ばし続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>武田：</strong>確かに前澤さんはプレゼントされてましたが、ほかに、そんな話がそうそうあるわけないと思うんですよ。取材した田隈さん。それでもフォローしてしまうというのは、どうしてなんですか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/06.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田隈記者：</strong>ＶＴＲの街頭インタビューの声でもありましたけれども、フォローするだけなら、ただ。リスクはないんじゃないかという意識がやはりあるんだと思います。最近では、企業もプレゼント企画で新商品のＰＲを盛んに行っているというのもあります。これ自体は、ファンとつながりを持つために認められた正当なキャンペーンなんですけど、フォローやリツイートだけで商品がもらえるという手法が身の回りにあふれていますので、敷居が低くなってしまっているというのはあると思います。</p>
</div>

<p><strong>高山：</strong>被害の話を伺った、かんなさんなんですけど、この春からどうしても切実な事情があって、自立をしなければならない。そのために高校に通いながら、２つのアルバイトを掛け持ちしてもなかなかお金がたまらない。まいったと思っているところに「当選しました」というメッセージが来て、周囲に相談する事なく、ダーウィン社長の指示に従ってしまったということなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>いろんな事情があるんだとは思うんですけど。石井さんは、こうしたアカウントをフォローしてしまうのは、どうしてだというふうに考えますか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>昔から宝くじだとか企業のプレゼント企画というのはあったと思うんですね。ただ、それは国だとか企業ときちんと信頼関係があった上で成り立っていた。今、インターネットの世界というのは、フォロワーの数やコメントの数だけで信頼というのができてしまう。非常に希薄な環境の中で成立してしまうんですね。だからといって、みんなが詐欺に遭うかといったら、そうじゃないと思うんです。遭う人というのは、非常にせっぱ詰まっている人。生活だとか学費に困っている人。そういった人というのは、客観的に考えることはできないので、どうしてもそこにしがみついてしまうんですね。そこに対して、詐欺というのはうまい口ぶりで言ってくるわけです。「これはあしなが基金だよ」とか「奨学金だよ」という形で近づいてくる。インターネットの特殊な信頼性と、うまいことば、この２つでだまされてしまうのかなという印象がありますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>現金に限らず、いろんなものをプレゼントしますよという企画は、今あふれているわけですよね。そうした中で、この詐欺的なものを規制するという方法はないものなんでしょうか。</p>
<p><strong>高山：</strong>かんなさんの受けた被害のケースは詐欺罪の可能性はあるんですけれども、どんな規制があるのか、消費者庁に聞きました。何かを買って「温泉旅行をプレゼントします」という企画をよく見ますよね。例えば、ビールを買って応募したというケース。これが、うそだった場合には、うその情報でビールを買わせたということで「景品表示法違反」に当たるんです。ここからやっかいなのですが、きょうご紹介した、「フォローしただけで当たる」という企画が、もしうそだったら、何か物を買わせているということがないので、現状では規制がない。なかなか取り締まることはできないというのが現状なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ツイッター社にルールの確認をしてみますと、このように書かれていました。「他者をあざむき 金銭や個人の金融情報を取得することを禁止」「重大な違反はアカウントの永久凍結」ということなんですが、私たちの取材に対しては、「規約にのっとって適切に対処していきます」とコメントはしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さん、こうした悪質なアカウントをＳＮＳから取り除く方法は何かないんですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>法律をつくって、強制的にルールを守ってもらう。これが有効な場合は、そうすべきなんですが、どうしても時間がかかってしまいます。インターネットの変化の速さには対応できないというときに、プログラムされたサービスであるからこそ、そういった制約を逆手にとって、運営側から悪意のあるユーザーや使い方に縛りをかけることができると。こういった点が今、改めて重要になってきています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>プログラムを使ってやるということですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>例えば、フェイクニュースが氾濫したときにグーグルがどういうふうにしたかというと、検索のアルゴリズムを変更して、そういったフェイクニュースの優先度を下げる。あるいは、検索にひっかからないようにするということで、ユーザーを守ったという事例もあります。ユーザーはいつもどおり行動しているんですが、プログラムが守ってくれると。こういったものをアーキテクチャーによる制度というんですが、今回のケースでも、ツイッターは匿名空間で自由に発言できるよさもあるんですが、このアカウントだったり、悪意のある使用法に対して制約をかけていくということも一つのアプローチかなと思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>追跡を進めていくと、お金をだまし取られるだけではなく、ついフォローしただけで危険なわなにはまってしまうかもしれない。そんな実態も明らかになってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">気軽なフォロー 気づかぬうちに個人情報が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちは、「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性を見つけました。<br>
男性が投稿した動画です。</p>
<p><strong>「今回、私が用意したのは、この１億円。そして、アイチューンズカード。それと、アイフォーン２０台です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実はこれ、「実際にどれだけフォロワーが集まるか」実験したという動画です。<br>
投稿後、男性はフェイクであることを公表。手の内を明かし、同じような企画でだまされないように呼びかけました。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「単純に、（紙の束の）上に１万円だけのせて、『これプレゼントします』ってやったら（偽物）とわからないです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ｉＰｈｏｎｅやギフトカードも、通販サイトで安く手に入れた空箱や使用済みのカードを並べただけでした。<br>
それでも、動画の投稿直後には１万４０００人を超えるフォロワーがついたといいます。男性によると、ネットではこうした動画を使って、だまされやすい人の情報を集め、悪用する手口が広がっているのだといいます。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「“１０億円配ります”とか、非現実的な話を受け入れる人たちがフォローしてリツイートしているので。応募されていたら（悪質業者の）カモリストに間違いなく入っています。確実に『養分』と呼ばれている。」</strong></p>
<br>
<p>「カモリストに入る」とは一体どういうことなのか？<br>
私たちは「現金プレゼント」に応募して、確かめてみることにしました。</p>
<p><strong>高山：</strong>フォロー。とにかく徹底的にフォローしましょう。</p>
<p>当選発表はツイッターではなく、ＬＩＮＥで行うと複数のアカウントに書かれていました。<br>
ＬＩＮＥでやりとりするには、友だちになることが必要です。結果を知るために、２０を超えるアカウントに登録します。<br>
当選や落選の結果が来ると思いきや、「お金もうけできます」という広告へ誘導されるばかり。「現金プレゼント」に関する連絡は一切ありませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>その後、登録したアカウントを調べてみると…。</p>
<p><strong>高山：</strong>例えば、この人。見てください。９８３８人。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中には、１万人近くが友だち登録していたものもありました。</p>
<p>実は、プレゼント企画は登録者を集めることが隠れた目的で、友だちの多いアカウントは高値で売られているといいます。</p>
<p><strong>「現金プレゼント」の手口に詳しいという男性<br>
「（友だちが多ければ）アカウント自体の販売で、１００万円、２００万円で売れるアカウントもある。」</strong></p>
<p>調べてみると、実際にアカウントを高額で売るサイトが複数見つかりました。</p>
<p>驚くのは、その値段です。フォロワーの数によっては、数百万円から数千万円という高値で販売されるものもあります。<br>
アカウントを使う権利を他人に譲れば、そこにぶら下がった友だちの情報がリストとして相手のものになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、その中にあった、お金に困った人を集めたというアカウントを入手しました。ここには、どうしてもお金が欲しいという人たち１０００人が友だちとして登録されていました。<br>
アカウントには登録者の名前だけでなく、そこで交わされる切実なやりとりも残されていました。</p>
<p><strong>“最高で何万円ぐらい必要ですか？”</strong></p>
<p><strong>“最低２万５０００円 最高３万円です<br>
１５歳の女子<br>
会いたい人が遠くに住んでいて急きょ会うことになったからです”</strong></p>
<p><strong>“５８歳 男<br>
働き方改革で残業出来なくなって息子の病院代が払えなくて困っている”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>こうしたリストは、どれほどの価値を生むのか。<br>
自分で友だちを集めたリストを使って、年間１億円を稼ぐという女性に聞きました。</p>
<p><strong>女性<br>
「インターネットビジネス業界は『リストが命』と言われるほど、リストはすごく価値を生み出し続けるものなんですね。」</strong></p>
<p>女性はこれまで、自分のセレブな暮らしぶりをＳＮＳ上で演出。それに憧れた１万人が友だち登録をしてきました。ほとんどが、自分も女性のようにお金持ちになりたいという人です。その人たちに女性は、例えば「月１００万円稼ぐ方法を教えます」などとうたう広告を送ります。実は、これはほかの業者から依頼を受けた、いわゆる情報商材です。そのうちの誰かが広告をクリックして会員登録などをすると、それだけで女性は紹介料を得ることができます。登録１件につき３０００円もらえることもあるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女性<br>
「１万人の方に（商品の広告）リンクを流すと、１００件（会員）登録される。私から１通（広告を）流しただけですが、それだけで３０万円になる。もし１０回（広告を）流したとすれば３００万円。」</strong></p>
<p>お金を必要とする人が集められたＬＩＮＥアカウントは、“金を生むリスト”として利用され、時には売買までされていたのです。<br>
私たちの取材に対し、ＬＩＮＥは「アカウントの売買は規則で禁止行為と定めている」と回答。さらに「違反行為を見つけたときはアカウント停止等の措置をとる場合もある」としています。</p>
<p>一方で、国民生活センターに寄せられる情報商材のトラブルのうち、ＳＮＳが絡むものは増え続け、全体の３割を超えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ご注意！気軽にしたフォローが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>何げなくフォローしたつもりが、リストに入れられて、その情報がビジネスに利用される。ちょっと怖いですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>アカウントを利用したビジネスを見てみると、多くが、私たちになじみのあるツイッターとＬＩＮＥを組み合わせている形が多いんですね。まず、ツイッターで不特定多数の皆さんに呼びかけて、フォロワーを増やしていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後にＬＩＮＥに誘導して、深い会話や詳しい情報を聞きだして、個人情報をたくさんゲットして。これがお金もうけにつながっているということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4393/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>宮田さん、複数のＳＮＳを使って知らない間に利用されているといった現状をどうご覧になりましたか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>匿名性の高いツイッターがあったり、より個人に近いＬＩＮＥがあったりするというのは、ユーザーにとってすごくいい事だと思うんです、選択肢があると。ただ、これをまたいだような悪意というものに対抗するのは、単一のプラットフォーマーだけでは難しいのではないかと思います。そのときに、例えばクレジットカードであれば、ブラックリストのユーザーを業界が連携して共有するということだったり、保険会社も、事故を起こした人が簡単に乗りかえられないように、業界で連携をしながら情報を共有していくというような取り組みもあります。ＳＮＳの世界では、そういった連携ができていないんですが、今後、まさに両方とも負けになってしまうので、この信頼を相乗効果で高めていくための対策も必要なのかなと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さんは過去に、こうしたアカウントリストを売買している人たちを取材したことがあるんですよね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>今回の場合というのは、自分がお金を払って詐欺に遭うということなんですけど、それ以外に、自分が犯罪の加担者になるということもあるんですね。どういうことかというと、例えば、プレゼントを「１０代のフリーターだけにプレゼントします」というふうに言って来た人に対して、特殊詐欺の受け子をやらせるとか、アルバイトを紹介するとか。「水商売の人だけにプレゼントする」と言って、今度は売春の道に進ませるといったような形もあるんです。今までは、ある一部の悪い人がいて、そこに近づかなければ犯罪に巻き込まれなかったんですけれども、今は、それがインターネットにつながってしまっていることによって、全く犯罪とは無関係な人が犯罪に巻き込まれている状況ができてしまっているんですね。それは、今の怖さだというふうに考えなきゃいけないのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳが、そういった裏の社会との距離も縮めてしまっている怖さがあるということですね。田隈さん、気軽にフォローしてしまい、ＬＩＮＥで友だちに登録してしまった。いろんな広告が届くんだけど、ちょっと不安だなというふうに考えている人は、どうしたらいいんでしょうか。</p>
<p><strong>田隈記者：</strong>怪しいアカウントをフォローしていますと、いわばネット空間で目をつけられて、さらに怪しい勧誘を招くということにつながりかねないので、まずは、怪しいアカウントのフォローを外す、ブロックするということが大事になってきます。今回、番組で入手したリストを見ますと、１０代の方もかなり多いという印象を受けました。ＶＴＲにありましたように、「遠くの友達に会いに行きたいのでお金が欲しい」という安易な動機で友だち登録してしまうというのもありました。気軽にいろんなアカウントをフォローをしているという人は多いと思うんですけれども、改めて自分のアカウントを見て、整理をするということが大事だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>「現金プレゼント」の企画を追跡してみたら、個人情報の売買という思わぬ落とし穴が見えてきたわけですが、そうした落とし穴にはまらないために、どういう心構えでこのネット社会と対じしていけばいいと思いますか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>今まで、人との信頼関係というのは、非常にいろいろ苦労しながら築いてきたと思うんですね。だからこそ、自分が困ったときに人が助けてくれたり、困った人がいたら助けようと思ったりする。これが人間と人間のつながりだったわけです。だけど、インターネットの世界というのは必ずしもそうではない。本当に一部の、例えばメディア、大人、インフルエンサーが派手なことをやって人を集めてきた。そういったものがあるんです。必ずしも、これが悪いとは思わないんですね。ただし、これを悪用する人がいて、それによって本当に社会的弱者が詐欺に遭うというような状況が起きている。だとしたならば、メディアはメディアの社会的責任として、あるいは、インフルエンサーはインフルエンサーの社会的責任として、今の問題に対してどうやって立ち向かっていくのかということを考える段階に来ているのではないかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット社会、本当にいろんな取り組みやチャレンジが起きていますけれども、一方で、冷静に考えてみるといった頭も必要だということですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんはいかがでしょうか。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>ＳＮＳが全世界に広がることによって、人と人の距離感が全く変わりました。例えば、対面したことのない人たちとチームをつくって、信頼関係を持って働くことができる一方で、この便利さの裏には悪用されるリスクというのが常にあって。先ほど石井さんがおっしゃっていたように、気軽にフォローした人、あるいは、よく分からないフォロワーが信じられないような悪意を持って、すぐそばにいるということがあります。もう一つ大事なのは、今までデジタルと現実というのは別のものとして扱われてきたんですが、今は結びつくものとなってきていると。すでに、デジタルの活動履歴が現実の評価と結びつくようになってきて、デジタルで好ましい活動をしたら、お金を多く借りられると。一方で、ＡＩ解析されて、同一人物として裏アカウントも特定されて、就職の判断を落とされると。こういう事も出てきていると。こういう中で、単なるアカウントのフォローという行為が、長い目で見たときに、その人の信頼を傷つけるだけではなくて、家族や友人を悪意に巻き込むことにもつながっているんですよね。今はフォロワーの数という数字だけに惑わされることなく、新しい信頼をつくり、考えていく時期なのかなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>フォローするだけでもリスクがあるということです。</p>
<p><strong>高山：</strong>人生も変わってしまうかもしれないと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ぜひ気をつけましょう。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4393" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>最前線ルポ　新型ウイルスに揺れる中国 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/keizai/">経済</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/china/">中国</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/media/">メディア</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>中国の習近平体制が「最大の試練」を迎えている。新型コロナウイルスのため、3月5日に開会が予定されていた全人代（全国人民代表大会）が延期され、指導部はメンツを失った形だ。こうしたなか、国民の不満がくすぶり始めている。ウイルスの拡大を封じ込めるため、外出の自粛など厳しい指示が出され、不自由な暮らしが長期化しているためだ。さらに、娯楽サービスや飲食、小売業などに倒産の波が迫っており、失業者が増えれば社会不安が増すことになる。こうした中、強まっているのが「情報統制」だ。当局は、武漢に記者を送り込むなど、“世論を正しく導くよう”指示。その一方で、現場を取材していた市民ジャーナリストが音信不通になったり、政権を批判した人権活動家が拘束されたりするなどの事態も起きている。習近平体制はどこへ向かうのか、新型コロナウイルスによって試練を迎えている中国の今を伝える。

<br><br>

これまでに放送した 新型ウイルスに関する内容・記事はこちらから
<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>国分良成さん
                                  <span class="person2__note">（防衛大学校 校長）</span>
                              </li>
                                  <li>柯隆さん
                                  <span class="person2__note">（東京財団政策研究所 主席研究員）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最前線ルポ “中国流”封じ込め</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>撮影した女性<br>
「政府の車が団地の周辺を消毒しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>湖北省・武漢の４日前の映像です。<br>
都市全体が封鎖されて、およそ１か月半。人の気配はなく、消毒のための車両だけが動いています。</p>
<p>撮影した女性は、夫と２人の娘とともに外出を制限された生活を続けています。先月には、同じ団地内で死者が出たことが判明。感染への恐怖は、依然として高まり続けているといいます。</p>
<p><strong>撮影した女性<br>
「外から帰ると胸が苦しくなったりして、とても心配になります。」</strong></p>
<p>ネットで注文するという食料は、半月分をまとめ買いするようになりました。団地の入り口まで取りに行く回数を極力減らすためです。夫は仕事に出られず、収入は途絶えたまま。節約のため、ベランダで野菜作りを始めました。</p>
<p><strong>撮影した女性<br>
「もう生きているだけでいい。他のことはどうでもいいのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>武漢市内の人の移動の度合いを示したグラフです。<br>
感染の拡大が深刻になって以降、極端に人の動きが減っていることが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>中国は、武漢がある湖北省以外でも人の動きを徹底して制限してきました。</p>
<p><strong>習近平国家主席<br>
「必ずみんなでこの戦いに勝利しよう！」</strong></p>
<p><strong>警官<br>
「みんなで集まってマージャンしていたのか！」</strong></p>
<p>各地で集会や会食など、人が集まることを厳しく取り締まってきました。</p>
<br>
<p>先端技術を使った、中国ならではの対策も進められています。</p>
<p>取材班<br>
「あちらの水色のマンションのあたり。あの地区でウイルスの感染者が見つかったということのようです。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当局は、感染者が出た詳細な場所や日時を公表。その情報を地図上に示したアプリを大手ＩＴ企業が開発し、感染のリスクがある場所を避けることを可能にしました。<br>
さらに、国民の移動履歴などの個人情報を記録した、ビッグデータを使ったアプリも。ＩＤ番号を入力すると、自分が過去に感染者と接触した可能性があるかどうかが判定できます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>使用しているのは、当局が収集してきた国民一人一人の鉄道や飛行機の利用記録です。過去に感染者と同じ列車の車両に乗ったり、飛行機で近くの席に座ったりしたことが判明すると、濃厚接触者と判断され、自宅待機と保健当局への連絡を求められるのです。<br>
さらに、一部の地域では地下鉄やタクシーに乗った際にも、ＱＲコードで個人情報の登録を求められるようになりました。行動の監視の網を広げようとしているのです。</p>
<p><strong>街の声<br>
「国の一大事だから、個人情報が漏れるのはしかたありません。」</strong></p>
<p><strong>「誰かが見守っていてくれるなら安心です。」</strong></p>
<p>強力に対策を推し進めてきた中国。<br>
４月末までには、基本的に感染を抑えられるだろうと自信を見せています。</p>
<p><strong>中国保健当局 専門家チームトップ 鍾南山氏<br>
「感染が広がっている国は中国の経験を参考にし、早く感染者を見つけ、隔離し、感染を広げないことが重要だ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“封じ込め”追い詰められる中小企業</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国ならではの封じ込め策。その代償は、経済に及んでいます。</p>
<p>北京市内にある大型カラオケ店。<br>
先月、ネット上に倒産の情報が流れました。</p>
<p>取材班<br>
「鎖の錠がかかっていて、閉まっていますね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>運営会社にも電話をしてみましたが…。</p>
<p>取材班<br>
「営業していないのか、つながりません。」</p>
<p>当局が宴会やグループでの食事を中止するよう求めたことで、営業ができない状態に陥ったとみられています。<br>
こうした状況に、経営体力の弱い中小の事業者からは悲痛な声が上がっています。</p>
<p><strong>たばこ店 店主<br>
「みんな外に出て消費しないし、観光客も来ません。このままだと、せいぜい３か月しかもちません。」</strong></p>
<p><strong>飲食店 店主<br>
「今はマイナス、赤字だけです。安売りしかできません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、中小企業１４３５社を対象にした調査では、８５％の企業が、この先３か月で手元資金がなくなると回答（清華大学・北京大学 調べ）。資金繰りが急速に悪化しています。</p>
<p><strong>ＣＥＢМグループ 首席エコノミスト 鐘正生さん<br>
「経営への影響は深刻です。特に心配なのが、中小企業が多いサービス業です。春節の期間も、宿泊・飲食・レジャー関連企業は影響を受けました。資金が少なく、融資の手段も限られているからです。」</strong></p>
<br>
<p>状況を打開しようとする中国政府は…。</p>
<p><strong>ＣＣＴＶ<br>
「企業の活動再開を進めなければなりません。物流を復活させ、各産業において生産再開を進めましょう。」</strong></p>
<br>
<p>上海市内にある飲食店。<br>
おととい、当局の許可が出て、４０日ぶりに営業を再開しました。</p>
<p><strong>「営業再開を認めてもらいました。とにかく営業できてよかったです。」</strong></p>
<p>通常ならランチタイムは、いつも満席。<br>
しかし、この日は１人の客も訪れることはありませんでした。</p>
<p><strong>飲食店 経営者<br>
「とても残念な一日でした。消費者は、まだ心配していると思います。政府が外食・会食することを控えるように勧めていますから。今のような状況がいつまで続くのか、とても心配です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“封じ込め”中小企業のジレンマ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国に進出する日系企業です。<br>
企業活動を再開したものの、感染予防に厳しい対策を強いられています。</p>
<p>日本のＩＴ企業向けに電子製品を製造する、この会社。<br>
先月１５日に当局の許可を得て、製造を再開しました。春節で帰省した従業員の移動が制限され、戻ってこられないことなどから、いま働いているのは以前の３割。復帰にあたっては会社が費用を負担し、すべての従業員のウイルス検査を行っています。当局から、「１人でも感染者が出れば工業団地全体を閉鎖する」と伝えられているからです。</p>
<p><strong>「次は認証システムを使ってください。」</strong></p>
<p>従業員が職場に入る際にも細心の注意を払っています。以前は指紋認証でしたが、指での接触を避けるため、顔認証システムに変えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>精密機器メーカー 藤岡淳一社長<br>
「こういった状況で、出荷も出来ない、売り上げが立たないという方が深刻ですので、少しでも（感染予防に）つながることであれば、積極的に投資はしている状況だ。難しい判断の中で、企業や政府当局がぎりぎりの選択を日々状況を見ながらやっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>感染拡大が社会に暗い影を落としている中国。<br>
きょう開幕予定だった国の最も重要な政治日程の１つ、全国人民代表大会も延期されるなど、極めて異例の事態となっています。</p>
<p>中国がとった、徹底した封じ込め策。<br>
その“効果”と“代償”を深めます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">封じ込め対策の“光と影”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>中国の徹底した封じ込め対策について、感染症対策に詳しい専門家の押谷仁さんは、このように指摘しています。「都市の封鎖・感染者の移動制限は疫学的には効果的」であった。ただ、「各国が同様にできるかは別問題」、「社会的影響を考慮する必要がある」ということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、きょう、習主席の訪日が延期されるということが発表になりました。現代中国論が専門の国分さん。まず、この延期についてお伺いしたいんですが、どういう判断だったんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　国分良成さん（防衛大学校 校長）</div>
<p><strong>国分さん：</strong>率直に申し上げて、妥当な判断だというふうに思いますね。でも、もともと国賓としての訪日に関してはいろんな議論があって、懸案事項もたくさんあったわけですね。これが、十分に解決できないというか、なかなか話ができないという状況の中で、こういう事態が起こっているわけですから、そういう意味では、どういう形で延期するかというのが議論だったと思うんですよね。もともとの問題が中国側から来ていますが、恐らく中国は、あまり（自国の）責任にしたくないというのもあったと思うんですよね。そういうこともあり、どうも最近の中国の報道を見ていると、「日本にも相当（感染が）広がってきている」、「日本側も大変だ」というところを出して、今回は中国側のメンツを保とうとしたという部分が相当あるという感じはします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>日本側の状況も見ながら、タイミングを見計らってきたというふうに…。</p>
<p><strong>国分さん：</strong>もちろんそうだったと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そしてＶＴＲで見てきました、個人の行動まで把握し、徹底して管理するという今回の手法。このように湖北省以外のところで感染者数が激減しているというような結果を誇っているわけですけれども。こういった対応については、どのようにご覧になっていますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>国分さん：</strong>この数字そのものについては、なかなか議論があると思うんですけれども。中国で一番大事なことは、中国共産党の体制の維持ということなんですよね。つまり、習近平体制をどうにか正当化しなければならない点があるわけです。そういう点でいくと、先ほどの映像にたくさんありましたけれども、中国はいろんな最先端の技術を今たくさん出しているんですよね。でも、その最先端の技術が人を管理するようなところにどんどん行っていると。最近の５Ｇもそうですけれども、人を管理する部門が異常に近代化しているという現象が起こっているのではないかなという感じがします。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、中国出身のエコノミストの柯隆さん。徹底した管理によって封じ込めようという中国のやり方の中で、中国の人たちはかなり苦労も強いられているわけですけれども、どのように受け止めていると考えていらっしゃいますか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　柯隆さん（東京財団政策研究所 主席研究員）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>柯さん：</strong>押谷先生にも評価していただいたんですけれども、効果的な人の制限を実施しているということを考えれば、政府としては一生懸命やっているとは思います。ただ、市民の目線から見ると、今まで国威を発揚するために、例えば、一帯一路のプロジェクトをやって、アフリカだけ見ても６００億ドルの援助をしていたわけです。一方、中国国内では、小さなウイルスに攻撃されて、こんなに国全体が大混乱に陥っていて。一体この国の実力はどうなっているのかということに対して、当然そのギャップを大きく感じるわけです。もう一つ、今回の封じ込めのやり方にもやや反省すべき点があって。人の流れを止めるのは、私はしかたがないことだと思いますが、同時にモノの流れも止めてしまっていて、２つの弊害が出てきた。一つが、市民の生活が直撃されているということです。二つ目がＶＴＲにもあったように、従業員が工場に復帰できない。完全にフル稼働できないということで、経済が直撃されていると。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>材料もないし、モノも運べないということです。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>現在もですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>まさにその点なんですけれども、柯隆さんは２週間前にもこの番組にご出演いただいて、中小企業が心配なんだというふうにおっしゃっていましたね。まさにＶＴＲでも、この心配が現実になってきているようにも見えるのですが、ここはいかがですか。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>２週間前に申し上げたことがいよいよ現実味を帯びてきたわけです。というのは、中国には中小企業の信用保証制度がないがために、資金繰り、キャッシュフローに問題が起きてきました。このグラフにもあるように、３か月以内に８割の中小企業が資金を持たなくなるわけです。これが一つの大きな問題。もう一つが、中国の中小企業のほとんどが民営企業なんです。民営企業は国有銀行からお金を借りられない。ただ、中国の金融市場にお金がないわけではない。なぜかというと、このお金のほとんどは国有企業に行っている。例えば今、世界の主要な株式市場の株価がみんな下がっているわけですけれども、中国の株価は下がってないんです。ですから、いわゆる資金の偏在が起きていて、中小企業はこれからどうなるかというのが心配されます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>中国ならではの新型ウイルスの封じ込め策には、もう一つ大きな特徴があります。それは“情報統制”です。情報をめぐる政府と市民の攻防の現場を追いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“情報統制”政府と市民の攻防</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>“感染拡大を阻止せよ”<br>
“封じ込めは使命だ”</strong></p>
<p>挙国一致を呼びかける映像やスローガン。<br>
いま、国営放送で繰り返し流されています。</p>
<p><strong>“時間との競争”<br>
“病魔と闘え”</strong></p>
<p>ネット上には、それに呼応する国民の声も。</p>
<p><strong>“共産党の指導の下で、必ず勝てると信じている”</strong></p>
<p><strong>“必ずできる 祖国を信じる”</strong></p>
<p>そんな中、武漢での情報統制を巡って、人々の間に不信感がわき起こる出来事がありました。<br>
医療現場で感染の拡大を目の当たりにし、みずからも感染。<br>
先月７日に亡くなった、医師の李文亮さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年１２月末の時点で、武漢でウイルスの反応が出た患者の存在を知り、ＳＮＳ上で感染拡大への警鐘を鳴らしていました。<br>
すると…。</p>
<p><strong>“１月３日に警察がきて、訓戒書にサインさせられた”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>李さんは警察に呼び出され、「ネット上に事実ではない情報を発表し 社会の秩序を乱した」として訓戒処分を受けたというのです。</p>
<br>
<p>その後も、当局による情報統制とみられる動きが続いています。</p>
<p><strong>市民ジャーナリスト 李沢華さん<br>
「さっきから国家安全局らしき人が私を追ってきます。いま武漢にいます。速いスピードで逃げていますが追ってきます。」</strong></p>
<p>先週、当局から追われていると訴える動画を投稿した、市民ジャーナリスト、李沢華さん。先月中旬から武漢に入っていました。</p>
<p><strong>住民<br>
「あなたは記者ですか？役人たちは誰も来ていないし、消毒もしてくれません。」</strong></p>
<p><strong>警備員<br>
「あっちに行け。」</strong></p>
<p>集団感染が発生したとされる集合住宅や遺体が運ばれてくる火葬場などを取材し、動画を投稿。当局が、実際よりも新型コロナウイルスの被害状況の規模を小さく発表しているのではないかと指摘していました。</p>
<p>そして、先月２６日。</p>
<p><strong>市民ジャーナリスト 李沢華さん<br>
「これが最後のメッセージになってしまうかもしれません。はっきりさせておきたいのは、両親や母校の大学、国家に対しても、なんら恥じることはしていない。」</strong></p>
<p>この直後、当局とみられる人たちが部屋に入ってきたところで動画は終わっていました。</p>
<br>
<p>さらに、消息が途絶えたジャーナリストもいます。</p>
<p><strong>市民ジャーナリスト 陳秋実さん<br>
「目の前にはウイルス。後ろからは権力に見られている。死は怖くない。中国共産党なんか怖くない。」</strong></p>
<br>
<p>強まる情報統制。<br>
いま、当局の取り締まりをかいくぐって、言論の自由を訴える動きも起きています。</p>
<p>「新型コロナウイルスのすさまじい拡散は、言論封殺が招いた“人災”だ」と政府の姿勢を非難するこの文書。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>改革派の知識人らが賛同を表明し、これまでに５００人以上が署名。中国の一般のネット上では見られなくなっていますが、規制をかいくぐって拡散しています。</p>
<p>文書に署名をした一人、作家の野渡さんです。</p>
<p><strong>作家 野渡さん<br>
「言論の自由を厳しく取り締まったために、ウイルス流行の真相は隠されてしまいました。私が怒りを感じているのは、言論の自由がないために今の状況に陥っているのに、当局はそこから何の教訓もくみ取っていないことです。それどころか、さらに厳しい言論統制をとるようになっているのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新型ウイルスに揺れる中国。<br>
今後どうなるのでしょうか。</p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>こうした言論統制に対して、あらがう声。中国政府は、どのように受け止めようとしているのか。そして、体制を揺るがすようなことになるのか。国分さんはどういうふうに考えていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>国分さん：</strong>中国は改革開放をやって、もう４０年になるんですよね。ますます習近平体制になってから言論の統制をするようになっていきました。やはり社会はだいぶ変わったので、社会のことも聞かざるを得ないということもあり、例えば、先ほど出てきた李文亮医師も批判されたけれども、結局いまは英雄扱いになっているんですよね。そういうことをせざるを得ないと。ただ中国の場合は、どうしてもメディアというのは宣伝が重視であって、事実報道、客観報道ではないということがあるわけですね。こういうことは中国じゃないとできないわけで、日本ではとてもできないことだと思います。体制を揺るがすかどうかと言われたら、それは簡単には体制というのは（揺るがない）。先ほど申し上げたように、管理体制がものすごい集中していますので。ただ先ほど柯隆さんも言われたように、経済や国交は一つのポイントになると思います。やはり中国にとっては、権力の正当性というのは経済成長ですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>あるいは、そこを突破口にして…。</p>
<p><strong>国分さん：</strong>ただ、中国では組織化するというようなことは全部つぶされてしまいますから、今の状況の中ではなかなかできにくい。権力、指導者の中で割れるということがあれば別ですけど、今のところ、そこは割らないようにしていますよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうなる中国 ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今後の中国、どこに注目していけばいいのか。お二人にキーワードを書いていただきました。まず柯隆さん。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>重要なポイントは、延期されている「全人代 いつ開かれるか」。それが今後、いわゆる今回のクライシスが収束する一つのベンチマークになるだろうと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これは国内に向けてということですね。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>これは、あえて言えば国内に向けてのメッセージで、国際社会に向けたメッセージは、「習近平国家主席の訪日はいつになるのか、いつ発表されるか」が重要なポイントになってきます。</p>
<p><strong>武田：</strong>全人代と習主席の訪日を見ていけば、中国政府はどこをもって収束に向かっているというふうに判断しているかが分かるということなんですね。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>はい。</p>
<p><strong>武田：</strong>国分さんは。</p>
<p><strong>国分さん：</strong>私は、もう少し広い意味で今回の問題を考えてみたいと思うんですね。それは「中国モデルの限界」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4394/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国の経済成長というのが、中国型のある種の一党支配の中で初めて可能だったんだと、中国モデルを推奨するような言い方をしていた時期があるんですけど。結局、それは国家資本主義という言い方をしたが、ただ資本主義ということばを使えるかどうかと私は思うんですが、結局それの限界というか、成長が行き詰まってしまったというのがあるわけですよね。改革開放をやって何十年もやってきたという中で、その党の独裁、一党支配というのを変えていかなくちゃいけない。つまり、経済を変えていくと同時に政治も改革していかなくちゃいけなかった。しかし、人々が非常に多元化し、多様化したにも関わらず、そこのところをきちんとやってこなかったというつけがだんだん回ってきているという感じがするんですね。ですから、いま中国が抱えている問題は本当にたくさんあるんですね。香港問題もあれば、経済の問題、ウイグル族の問題とか、それ以外にも本当に山積みの問題がかかってきている。習近平体制は相当大変だと思いますけど、その中に今、コロナウイルスの問題が出てきたと。中国は本当に正念場に来ているというふうに思いますね。ですから、本当は政治の改革をやらなくちゃいけなかったという感じがしますけどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった問題を、今回のコロナウイルスの問題が図らずも…。</p>
<p><strong>国分さん：</strong>情報統制を見たときに、やはり中国の抱えている問題が象徴的に出てきたという感じがするわけです。</p>
<p><strong>武田：</strong>最後に柯隆さん。経済が生命線だとおっしゃいましたけど、どういう見通しを持っていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>柯さん：</strong>経済成長が重要なんだけど、経済成長のデータじゃなくて、実利を人民が享受できるかどうかの一点に尽きると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは本当に成長しているんだろうかということを、国民が実感できるかどうかということですね。ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4394" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>家族や知人が支えてくれた震災9年　～たび重なる逆境の中で～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saigai/">災害</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>津波で妻と3人の子どもを失った男性の9年の記録。支えたのは家族や地域の仲間たちだった。しかし、去年は台風被害も・・・。ＮＨＫは地震と台風で「二重被災」した事業者にアンケート。家族、友人・知人、地域のつながり、全国からの支援などが被災地の人たちを支えてきたことが見えてきた。災害大国・日本で生きるために大切なことは何か。この9年、被災地の復興に力を入れてきたサンドウィッチマンの2人と現地から生中継で考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>サンドウィッチマン
                                  <span class="person2__note">（お笑いコンビ）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">サンドウィッチマンが応援 二度被災した農家</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東日本大震災でみずからも被災したサンドウィッチマンが、応援し続けている人がいます。<br>
宮城県で農業を営む阿部聡さん、４２歳。<br>
この９年、２度にわたり大きな災害に見舞われました。</p>
<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　サンドウィッチマン（お笑いコンビ）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お二人は以前から阿部さんをご存じだということですけれども、台風の被害まで受けてしまった。その話を聞いたとき、どんなふうに思われましたか。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>そうなんですよね。震災後、５年後と先月にもお会いしているんですけど、また被害に遭ったんだという。でもね、阿部さん、強いんですよ。本当に下を向いているところを見たことがないね。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>うん。会うと明るく接してくれるんで、逆に僕らが助かるというか。</p>
<p><strong>武田：</strong>先月もそんなご様子で…？</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>へらへらしてましたね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>へらへらはしていない。元気だよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>たび重なる逆境の中、阿部さんは何を支えに、どう歩んできたのか。ご覧ください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族・仕事を失って…被災農家の苦悩</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>津波の翌日、東松島市を撮影した映像です。<br>
津波が来たとき、阿部さんは自宅の裏のハウスで農作業をしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>津波にのみ込まれましたが、電柱にしがみつき、奇跡的に助かりました。<br>
家族は、指定避難所になっていた市民センターに避難。しかし、そこにおよそ２メートルの津波が押し寄せました。</p>
<p>震災から１年半。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「本当に空っぽというか。家族のことも家のことも全部ひっくるめて、なんて言うか、夢ならば本当に覚めてほしい。もしタイムスリップできるのであれば、あの日のあの津波が来る前に戻って、助けてやりたいと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３４歳で亡くなった、妻の妙恵さん。農業に打ち込む夫を、経理や事務などで支えてきました。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「妻は姉の友達だった。姉に“あんたのこと気に入ってる人がいる”と言われて紹介された。お互い一目ぼれというか。」</strong></p>
<p>まとまった休みがない中、３人の子どもたちと初めてディズニーランドに行こうと約束していた年に震災は起きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何か一つ輝くものを持つ子になってほしいと名付けた、長男の壱輝（いっこう）くん。美しい命を大事にしてほしいと願いを込めた、次女の美命（みこと）さん。長女の夏海（なつみ）さんは海の日に生まれ、海のようにおおらかな子に育ってほしいと名付けました。<br>
震災の２日後、自宅から５０メートルほどの場所で、阿部さんみずからが遺体を捜し出しました。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「わからなかった最初は。誰かわからなかった、ごみかぶって。触ったときはカチコチになってた。冷たくなってカチコチに硬くなっちゃって。なんとか顔を拭いてあげて、なかなか目の土がとれなかったりして。鼻の中からも泥が出てきて、それもなかなかとれなくて。」</strong></p>
<br>
<p>震災から１か月後、まだ津波の水が引かない東松島市。</p>
<p>阿部さんの父、誠さんです。阿部さんと一緒に農業を営んできました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>父 阿部誠さん<br>
「今となってはどんなことでも言えるけど、代われるものなら代わってあげたかった。今はそういう思いが脳裏から離れない。こんなにむごいことはない。恨むとすれば、津波を恨むしかない。」</strong></p>
<br>
<p>阿部さんが失ったのは、家族だけではありませんでした。<br>
トマトときゅうりを育てていたハウスは全壊。２億円の負債を負うことになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>阿部さんは浸水を免れた２階に閉じこもり、家族のあとを追うことばかり考えていたと言います。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「電気もつかない中で、どうやって死のうか。同じように溺死を考えたり、いろんなことを考えて。」</strong></p>
<p><strong>「家族を失って、仕事を失った。自分の人生で一番本当にいらない日。」</strong></p>
<p>このころ、部屋で一人見続けていたものがあります。<br>
家族の遺品です。<br>
小学校で作った工作を持つ夏海さんの写真。<br>
津波で壊れた妻の携帯電話。<br>
長男の壱輝くんがサッカー大会で優勝したときのメダル。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">二度被災して…仲間・家族が支えた９年</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>自宅に閉じこもっていた阿部さんを気にかけていた人たちがいます。<br>
地域でともに農業を営み、被災した仲間たちでした。</p>
<p>その一人、震災前から農業の将来について語り合ってきた佐藤雄則さん。佐藤さん自身も、いちごのハウスに大きな被害を受けていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤雄則さん<br>
「阿部に何か今やることあるのか聞いたけど、“ない”って話だったので、とりあえずうちに働きに来てよと言った。たまに、本当にたまに、朝来ないときがある。心配になって、私の嫁か私が家まで声掛けに行ったのが何回かある。」</strong></p>
<p>２人は、阿部さんの自宅の２階で地域の農業をどう復活させるか話を始めました。そして、佐藤さんが会社をつくりたいと持ちかけたのです。</p>
<p><strong>佐藤雄則さん<br>
「夜な夜な、阿部の津波に遭った家の２階部分は残っていたので、そこで話したり、計画書を作ったり。自分たちの手で動いていかないと、未来も変わっていかないし、そういう取り組みを、阿部が一緒にできる仲間だなと思ったので。」</strong></p>
<br>
<p>２０１２年。<br>
阿部さんは佐藤さんなど３人の仲間と、東北地方の方言で「良くなる」と名付けた農業法人を立ち上げます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全員が被災した農家でした。<br>
参加した武田真吾さんには、阿部さんが声をかけました。武田さんも阿部さんと同じように家族を亡くしていました。</p>
<p><strong>武田真吾さん<br>
「当初の阿部の立ち上がった姿が一番、家族が亡くなって、仕事だけは取り戻すという意気込み。どんな過酷な状況にあっても前を向く。命があるんですから、仕事は常に死ぬまであると思うので。命はあるんですから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>業績は順調に伸びていきました。<br>
法人を立ち上げて４年で売り上げが２億円に迫るなど、負債を減らすめども見えてきました。</p>
<br>
<p>農業の仕事が忙しくても、阿部さんは週３回、家族が眠る墓を訪れていました。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「何年たっても、この世にはいないけど、子どもは子どもですから。やっぱり何とか見守っていてね。また頑張るからねって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>震災翌年に４人で始めた農業法人は、社員・スタッフあわせて６０人を超え、県内でも有数の規模にまで成長しました。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「俺はもう目的を変えようと思って。自分のためじゃなくて、従業員であったり、従業員の生活が懸かってきて、その人たちの生活を支えるためには、中途半端なことをしていたら、すぐその人たちの生活がだめになっちゃう。なので逆に、僕はこれから家族じゃなくて会社っていうか、仕事で。ここで仕事をしてもらっている人たちが幸せになれるように自分で頑張ればいいかなって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>しかし、去年。<br>
台風１９号が東日本大震災の被災地を襲いました。<br>
２億円かけて内陸に建てたハウスも濁流にのみ込まれました。収穫を間近に控えていたトマトは全滅。農機具の被害もあわせて、阿部さんはさらに１億円の負債を抱え込むことになったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部聡さん<br>
「なんて人生だって思いました。なんでこう水害ばかり受けるんだって。腹立たしくなる。」</strong></p>
<br>
<p>２度目となった大規模な被災。<br>
再び支えになったのが、武田さんや佐藤さんたち仲間でした。<br>
行政の支援をどう活用し、設備の復旧を進めていくか、ともに事業の計画を検討しています。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「僕は１人じゃなくて、佐藤も武田も齋藤もいる中で、みんなで力を合わせてやっていける。仲間がいるので。」</strong></p>
<br>
<p>今も、毎週、亡き家族の墓に通う阿部さん。<br>
台風のあと、ある写真を見たことが気持ちを支えていました。<br>
亡くなった長女の夏海さんの写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部聡さん<br>
「上の娘が生きていれば２０歳くらいだったのかな。ふと見たときに、あの時に比べればいいよなと思って。台風被害に遭いましたけど、誰か生きていれば、そこから行動すれば、自分たちが考えて行動して、復旧・復興はできるんです。被害受けたけど、また少しずつ進んでいくから見守っていてねと。」</strong></p>
<p>トマトの生産再開に向けて動き始めた阿部さん。<br>
この苗が育てば、６月には、台風で壊滅した畑で再び収穫が始まります。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「これも食べてね。」</strong></p>
<p>被害の少なかったハウスではいちごが実を結びました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部聡さん<br>
「甘いですか？」</strong></p>
<p><strong>女の子<br>
「おいひい。」</strong></p>
<br>
<p>今月、阿部さんは、ある写真を見せてくれました。<br>
再婚して産まれた子どもの写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部聡さん<br>
「生まれたときは、おサルさん、子ザルさんみたいな。誰に似ているのか、よくわからなくて。嫁さんとか嫁さんの母親とか俺とか、みんな“私に似てる”って言い張っていた。」</strong></p>
<br>
<p>震災から９年の日々。</p>
<p><strong>阿部聡さん<br>
「（自ら）立ち上がってきたというふうには僕は思っていない。僕はいろんな人に支えられて、ここまで９年間頑張ってきたので。恐らくこれからも、もっといろんな人に支えられて生きていくんだろうな。逆に私も、そういう人たちを支えていかなきゃいけないと思っています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">サンドウィッチマンが語る震災９年</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>いかがでしたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>伊達さん：</strong>本当にいい仲間にめぐり合えているなと思いますね。仲間の武田さんがおっしゃっていましたけど、“命があるんだから”というのがすごく刺さりましたね。助かった命ですからね。何でもできるんですよね。すごくいい仲間だな。たまに、けんかするって言ってたけどな、この間。</p>
</div>

<p><strong>富澤さん：</strong>言っていましたね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>いちごもおいしいしね。われわれもいただきましたけど。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>行ったときに、利きいちごをしたんですけど、間違ってましたけどね。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>いろんな品種をつくってて。</p>
<p><strong>武田：</strong>富澤さんはどういうふうにご覧になりましたか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>富澤さん：</strong>自分のこと、自分のために頑張るって、なかなか難しいと思うんですよね。さぼることもできるし、投げ出すこともできるし。誰かのためにって思うと、もうひと踏ん張りできると思うので、そこがよかったのかなって。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>支えられるだけじゃなくて、誰かのためにというのが、支えるということなのかもしれないですね。<br>
お二人も９年間、被災地を支え続けてこられたと思うんですけれども、この９年というものを、今どういうふうに感じていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>本当にたくさんの方が亡くなって、たくさんの建物もなくなったりしたんですけど、行くたびに新しい建物ができていたりとか、笑顔が増えて。月日がたつといろいろ変わってくるんだなと改めて思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>変わってくる？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>気持ちなんかも変わりますよね。すごい元気な人が多いですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう元気に…。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>なってます、なってます、本当に。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうでしょう富澤さん。９年がたって、被災地から遠く離れていますと、阿部さんのような人生、あんな苦労があったんだということはなかなか想像もできない、つい忘れがちになってしまうところもあると思うんですが。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>そうですね。真一さんもそうだと思いますけど。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>真一さんって…。</p>
<p><strong>武田：</strong>私ですか？</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>武田さんね。急に下の名前で呼ばれたから。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>すいません。僕ら何度もちょいちょい被災地に行ったりして、接していると、そんなに風化という気持ちも感じないというか。義援金なんかもたくさん協力してくれる方もいるので。僕ら自身は感じないんですけどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>気にかけている人は、ちゃんと気にかけているということですかね。それを何とか維持していかなきゃいけない。これからのまた９年、１０年ということになるんですかね。<br>
実は私たちが今いる場所なんですけれども、阿部さんが被災した東松島市にある「震災復興伝承館」という建物です。もともとＪＲの駅だったんですけれども、津波に襲われて、今は震災と復興の歩みを伝える施設になっています。ちょうど私の後ろに時計がありまして、巨大地震発生直後に止まった時計です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この駅もがれきに覆われていたんですけれども、地域の人たちが支え合って、ちょっとずつ９年間進んできた。支え合うというのは口に出すと簡単なことばなんですけれども、本当の意味で支え合うって何なんだろう。どういうふうに思っていらっしゃいますか。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>意外と僕は単純だなと思っていて。本当に東北の被災地はいろんな方に支えられたんですよ。だから、日本全国いろんな被災地が今ありますけれども、何かあったら支えられた恩返しで行くぞと。俺らが今度は支えるんだというような、本当にお互いさまというか、そんな気がしますけどね。本当に支えられっぱなしですよね、こっちの人間はね。何か恩返ししたくてしょうがない人がすごく多いですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>富澤さんはいかがですか。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>僕らもいろんな場所に行くと、「来てくれてありがとう」とか、何も僕らしているわけじゃないんですけれども。そういうことばで僕らも支えられてるなって感じがしますし。そこが支え合っているのかなとは思いますけれども。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうは言っても、中には支えが得られない人、孤立してなかなか立ち向かっていけない人もいるかと思うんですけれども。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>阿部さんみたいにお仲間がいない方も、実はいらっしゃいますしね。そういう人たちに会うと、いろいろ話を聞くようにしていますね。話を聞いてほしいみたいですね。だからずっと聞いています。握手して、一緒に写真撮ってみたいな。そうすると、何かちょっと笑顔になるんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>震災から９年がたつわけですけれども、支え合いで前に進んでいる人が多くなっているのか。やっぱり取り残されている方が多いのか。そこは、どういうふうに実感されていますか。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>うーん、どうなんでしょうね。僕ら、話ができる人というのは、割と前を向いて歩けている人だと思いますけど、まだやっぱり話ができない人もいらっしゃいますし。近づいてくれるまで、僕は待ったほうがいいのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>近づいてくれるまで待つ。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>向こうから話をしてくれるようになったんです。当時のこととか、自分の今の現状とか。それは月日なんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>“待つ”というのも大事なことだと。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>そうだと思います。あんまりがつがつ行っても迷惑ですしね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">二度の被災 支えになったのは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>私たちは、震災に加えて台風などの被害に遭った人たちに、一体何が支えになったのか、アンケートで聞きました。最も多かったのが「行政の支援制度」。続いて「家族・親族」「地域のつながり」「友人・知人」「ボランティア・全国の人の支援」というふうになりました。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>サンドウィッチマンは入っていなかったですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>武田：</strong>こちら、宮城県石巻市のボウリング場です。震災や台風で大きな被害を受けました。<br>
しかし、常連客や全国からの励ましで再開。</p>
<p><strong>ボウリング場 代表取締役 髙橋芳昭さん<br>
「“もう一回頑張って、やってみてくれませんか”って。多くの来ているお客さんからお話がありました。やれるところまでやっていこうじゃないか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p><strong>「いいノリだ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>こちらは原発事故の風評被害と闘う、福島県相馬市のアオノリの漁業者の皆さんです。台風で流木が流れ込むといった被害があったんですけれども、仲間の絆が乗り越える原動力となったといいます。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>大事ですね、仲間って。</p>
<p><strong>相馬双葉漁協 山下博行理事<br>
「本当に昔からやっていた方の集まりなんだけど、みんな同じ思いで、このアオノリを切らしちゃいけないという思いが皆さんあってやっている。（災害が）何回きても、倒れれば起きるという感じで、諦めるということはない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4395/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">サンドウィッチマン いま伝えたいこと</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>お二人は全国の人の代表として。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>気を使っていただきまして、ありがとうございます。</p>
<p><strong>武田：</strong>まだまだ支えが必要な人たちがいると思うんです。ひと言ずつ、お二人が今改めて全国の人たちに言いたいことをお願いします。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>お客様を迎え入れる体制は本当にできていますので、ぜひ東北に足を運んでいただいて、おいしいものを食べて、何かお土産を買って、帰っていただきたいなと思います。僕らも、その動きをこれからもやっていきたいなと思います。</p>
<p><strong>富澤さん：</strong>さっきの阿部さんみたいに、生産者はいいものをつくろうと思って頑張っているんで、何とか僕らがスピーカーがわりになって、みんなに知らせられたらいいなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、被災地で前を向こうと頑張っていらっしゃる方をいろんな形で応援していく。</p>
<p><strong>伊達さん：</strong>やっぱり、あの震災を乗り越えた人は強いです。本当に。台風は乗り越えられます。それぐらいの強さですよ。すばらしいです。</p>
<p><strong>武田：</strong>きょうはどうもありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4395" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>原発事故　避難者の心に何が？　9年目の大規模調査 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/utsubyo/">うつ病</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/chiiki/">地域</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/genpatsu/">原発</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/saigai/">災害</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>福島第一原発の事故から9年。避難を続ける人たちの心が今なお深刻な傷を抱えたままである実態が、去年行われた大規模な調査から浮き彫りになった。調査の対象となったのは、福島県浪江町の帰還困難区域・津島地区の住民513人。その半数近くにPTSDの疑い、3割近くにうつなどの疑いがあることがわかったのだ。取材から見えてきたのは、これまで見過ごされてきた「若い現役世代」の苦しみや、避難先で被ばくや賠償金をめぐって偏見や差別に直面し、口を閉ざさざるを得ず苦しみを抱え続ける姿だった。華々しく語られる復興の陰で見過ごされてきた避難者たちの「心」。何が彼らを追い詰めているのか？その声に耳を傾ける。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>除本理史さん
                                  <span class="person2__note">（環境社会学者 大阪市立大学大学院 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>今野秀則さん
                                  <span class="person2__note">（津島地区 住民）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">原発事故９年 避難者の心に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>避難者の声<br>
「この９年、自分がみじめというか。ちゃんと健康で元気な赤ちゃんを産めるのかなとか。ちゃんと自分自身、健康でいられるのかなという不安。」</strong></p>
<p><strong>「『（避難者に）賠償が来るのが納得いかない』とか、『“こじき”は（ここに）いるな』とか言われて。今も黙っているしかないですよね。」</strong></p>
<p><strong>「何もない。あの津島を見たくない。思い出せばつらい。」</strong></p>
<p><strong>「悲しい。つらい。何でこうなった。」</strong></p>
<br>
<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「今回の（調査）結果でも、日本の震災の中ではかつてない高いデータが出てきた。」</strong></p>
<p>精神科医の蟻塚亮二さんです。去年、津島地区の住民を対象に大規模な心の調査を行いました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>回答したのは、県内外に避難する５１３人。いまだ、ふるさとに帰れない帰還困難区域の住民に絞った本格的な調査は、これが初めてです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>津島の住民は、この９年ずっと厳しい状況に置かれ続けてきました。<br>
事故直後には、原発から２０キロ以上離れていた津島に多くの人たちがとどまっていました。<br>
しかし、その後、大量の放射性物質が津島に降り注いでいたことが判明。<br>
２０１４年以降、比較的放射線量が低かった地域から避難指示が解除されていきましたが、津島は今も、特別な許可がないと立ち入りさえできません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>不安定な環境に長い時間置かれた住民たち。ストレスや健康不安など、心の状態を詳しく調べ、今後の治療に役立てようとしたのです。</p>
<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「原発避難の人たちのつらさとか、これからどう乗り越えて生きていくかということが、これを機会にして見えてくればいいなと。」</strong></p>
<br>
<p>今回、調査を受けた住民の中には、以前、武田キャスターが取材したことがある家族もいました。<br>
津島から３０キロ離れた二本松市に暮らす、柴田明範さん、明美さん夫妻です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０１３年に取材したときには、苦しいながらも仮設住宅を出て、新たな暮らしを始めると語っていた柴田さん。あれから６年を経て、穏やかな暮らしを取り戻しているかと思われましたが、調査の結果は驚くべきものでした。</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「こういう結果です、蟻塚先生の。」</strong></p>
<p>つらい記憶がフラッシュバックしたり、不眠に悩まされるＰＴＳＤ。そのリスクが基準の２倍以上の値でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>柴田明範さん<br>
「つい、ひとりで目をつむると、『あっ戻りたい』ってパッと思っちゃうんですよね。戻れないのは分かっているんですけど。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>９年たっても。</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「ええ。」</strong></p>
<p>生まれ育った場所は、今もゲートの向こう側。<br>
自宅の周りは除染が行われておらず、柴田さんは防護服を着て通い続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>柴田明美さん<br>
「まだまだ住めないよね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>失礼します。</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「気をつけてください。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>こうやって入らないと…。</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「イノシシが狙っているので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>息子３人と娘２人を含めた、３世代９人の大家族でした。<br>
３月１１日は長女の中学校の卒業式。４月からは、その制服を次女がお下がりで着る予定でした。</p>
<p><strong>武田：</strong>われわれも、きょうは切ないことですけど、こうやって土足で上がらせてもらっていますけれども。そういう状態になっても「もう この家はいいや」とはならない？</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「ならないね。」</strong></p>
<p><strong>柴田明美さん<br>
「ならない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もう帰れないと分かりつつ、いつか、またここで暮らせるのではないかという思い。どっちつかずの状態に、この９年間、胸を引き裂かれ続けてきました。</p>
<p><strong>柴田明範さん<br>
「かえって、さら地になった方が諦めがつくんですよね。諦めたくはないんですけど。家に縛られるというか。」</strong></p>
<p>調査は、質問票や個別の聞き取りを重ねて行われました。そこから見えてきたのは、事故から時間が過ぎた今も、津島の人たちの心の状態が突出してよくないことです。ＰＴＳＤの疑いがある住民は、およそ半数に当たる４８％。また、絶望感や気分の沈み込みなど、うつや不安障害の可能性がある住民は２８％。この値は、原発事故避難者全体を対象にした調査の４倍以上になります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「普通、時間が経過すると反応はだんだん下がっていく。だから、もっと下がるはずで。まだこんな状態なのは、ちょっとびっくりした。」</strong></p>
<br>
<p>今回、時間とともに周囲との溝が深まり、孤立感を募らせているという避難者が多く見られました。</p>
<p><strong>菅野あゆみさん（仮名・５０代）<br>
「理由もなく表を眺めていると、涙が出るときもありました。」</strong></p>
<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「訳もなくね。このまま死ぬんじゃないか、そんな感じまでする？そこまでは？」</strong></p>
<p><strong>菅野あゆみさん（仮名・５０代）<br>
「時々あります。」</strong></p>
<p>菅野あゆみさんは、事故直後から避難先を転々。その後、福島県の内陸部に移り、生活を再建しようとしました。新たな家は賠償金では足らなかったため、ローンを組み、その返済を続けています。しかし、避難先の地元住民との溝に気付くようになったと言います。</p>
<p><strong>菅野あゆみさん（仮名・５０代）<br>
「周りに新しい家とか建つでしょ。そうなると『あんな（立派な）家を買えるのは避難者くらいしかいないわ』って、仕事仲間の人がポツっと言ったわけですよ。いやあ私は言えないよな、避難者だって。」</strong></p>
<p>菅野さんは現在も２つのパートを掛け持ちして、週７日休みなく働いています。<br>
しかし、避難者に対する冷たい視線を感じるたびに、賠償金を手にした後ろめたさにさいなまれていると言います。</p>
<p><strong>菅野あゆみさん（仮名・５０代）<br>
「普通に生活している原発とは関係ない人たちは、一生懸命働いているわけですよね、家族のためとか。それなのに私らはお金をもらっちゃって、なんか罪悪感を感じるときもあります。」</strong></p>
<p>今回の調査結果から、特に福島県外に避難した人がＰＴＳＤなどのリスクが高いという実態も見えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>津島からおよそ３００キロ。山梨県甲府市に避難している、石井拓さんです。<br>
今回の調査で、ＰＴＳＤの疑いを示す数値が基準のおよそ２倍でした。</p>
<p><strong>石井拓さん<br>
「改めて数字で出てこられると、びっくりするよね。」</strong></p>
<p>石井さんは、この９年間、慣れない土地で家族を守ろうと必死だったと言います。<br>
避難してすぐに直面したのは、子どもたちが受けた心ないひぼう中傷でした。</p>
<p><strong>石井拓さん<br>
「『（放射性物質が）うつるから来るな』とか『汚いから来るな』とか。そんな感じが多かったみたいですね。何せひどいですよ。頭痛で吐きまくるくらいだから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、子どもへの放射線の影響を考えると、福島に戻ることはできなかったと言います。<br>
そうした中でも、消し難いふるさとへの思いは膨らみ続けています。</p>
<p><strong>石井拓さん<br>
「これは綱引きだな。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「運動会？」</p>
<p><strong>石井拓さん<br>
「うん。いろいろ思い出しますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地元の祭りの企画や消防団、商工会といった活動を通して、地域の人たちとのつながりを築いてきた石井さん。ふるさとを思う、その複雑な胸のうちを誰にも語れず、抱え込んできました。</p>
<p><strong>石井拓さん<br>
「同じカーブから見る、津島の景色がきれいなんですよ、これが。毎回毎回きれいなんです。変わらないんですよ。美しいまま、小学校、中学校。それがね、無ぇだ。今、帰るとみんな山じゃん。もう全部、山にのまれてるんだよ。悲しい。つらい。何でこうなった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井拓さん<br>
「人はやっぱり経験しないと分からないからさ。他人が怒っている、恐れている、怖がっている、悔しがっているというレベルは分からないと思うよ、きっと、言っても。共感してはもらえないのかもしれない。」</strong></p>
<br>
<p>周囲から孤立し、その思いを吐き出すことができない避難者たちの心は、９年たった今、限界まで来ていると蟻塚さんは感じています。</p>
<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「人って困ったときに、他人に聞いてもらうとか、ＳＯＳを出すとか、そういうことによって、生きているわけですよ。そこが自分のなかで、やっちゃいかんというタブーになっているとすると、ますますトラウマ記憶を心の底にずっと長期化させる。長期的にキープさせることになる。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>ここは、復興拠点として除染が完了した津島中学校というところです。こちらにはこの中学校の卒業生でもあり、今も区長をされている今野秀則さんにお越しいただきました。ＶＴＲでも映っていましたけれども、このグラウンドで、運動会が行われていたんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　今野秀則さん（津島地区 住民）</div>
<p><strong>今野さん：</strong>はい、そうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>皆さんにとって、大切な思い出の場所？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>今野さん：</strong>はい、津島地区にはたくさんの行事があります。それこそ年中通じてね。中でも、特にこの津島中学校のグラウンドで行われていたのは「ふれあい運動会」。地区住民、子どもたち、幼稚園世代から、足腰が不自由なおじいちゃん、おばあちゃんまで、本当に全世代が集まって、各部落対抗という形で運動会を実施していました。お昼どきになると、各集落、部落ごとに各世帯から住民が持ち寄ったごちそうを分け合って食べて、隣のテントまで出張して、お互いにその懇親、交流を深めていた。そういう楽しい思い出の場所です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まさに皆さんの絆がここでつくられた、そんな場所だったわけですね。</p>
<p><strong>今野さん：</strong>はい、そのとおりです。</p>
<p><strong>武田：</strong>その絆が、９年たって失われつつある。心の傷が癒えない津島の人たちの姿をご覧になって、どう思われました？</p>
<p><strong>今野さん：</strong>私たちにとって、その地域、コミュニティーの中で住民交流を繰り返しながら生活する。そのものが喜びであり、楽しみであり、生きがいであったんですね。それが、今回の原発事故で根こそぎ奪われてしまったと。そういうつらさ、苦しさが日々積み重なって、９年間過ごしたということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今野さんご自身も、お感じになっていますか。</p>
<p><strong>今野さん：</strong>はい、それは毎日ですね。避難先でそれなりの生活はしているつもりですけども、地域での生活を思い返さないという日はありません。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう一方、原発事故の被災地を訪ね、数多くの住民の方の悩みを聞いてこられた大阪市立大学の除本さん。９年たった今、なお深い心の傷を負い続けている方がいる。これは、なぜだとお考えですか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　除本理史さん（環境社会学者 大阪市立大学大学院 教授）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>除本さん：</strong>映像でも、賠償のことで周りからどう見られているんだろうか、というようなお話も出てきました。この９年間がたってくる中で、もう賠償や支援策は十分じゃないかというような見方も強くなってるのではないかなと思います。それだけではなくて、近年、自立とか自己責任ということを強調する向きもありまして。こうしたことが合わさって、番組を見ておられる方の中にも、被災者の方々を差別したりするわけじゃないんだけれども、そうは言っても前に向かって進んでいくべきなんじゃないか、というふうに考えておられる方も多いんじゃないかと思います。ただ、そうした見方で見られるということが、そうした目線が、当事者にとってはやっぱり重荷になるということがあります。社会全体として見ると、当事者の置かれた状況に目を向けなくなってきてるのではないかという懸念もしているところです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今回の実態調査からは、もう一つ見過ごされてきた問題が明らかになりました。これまでリスクが低いと見られてきた、比較的若い世代の心の問題です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見過ごされる“現役世代”の心の傷</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回の調査で、３０代を中心に家族や社会の柱となる現役世代に、うつや不安障害などのリスクが高いことが判明しました。その値は、全国平均と比較すると、２倍から５倍以上にも上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「教科書的にいうと、３０代とか４０代が高いのは、通常ない。」</strong></p>
<p>蟻塚さんは、この結果から、現役世代が求められる役割や責任が彼らを苦しめているのではないかと考えています。</p>
<p><strong>精神科医 蟻塚亮二さん<br>
「働かなければいけない、お金を稼がなければいけない、子どもを大きくしなければならない。なかなか（避難先の）職場に溶け込んでいけないとか、そういうことで疲弊していく人がずいぶんいる。」</strong></p>
<br>
<p>結婚や出産を巡る周囲からの重圧に苦しんでいる現役世代の避難者もいました。<br>
震災の年に成人式を迎えた、星野由紀さんです。<br>
２９歳を迎えた今、原発事故による影響への不安が、むしろ大きくなっているといいます。</p>
<p><strong>星野由紀さん（仮名・２９）<br>
「ちゃんと健康で元気な赤ちゃんを産めるのかなとか。ちゃんと自分自身、健康でいられるのかなとか。それが今、心配事ではありますけどね。」</strong></p>
<p>これは、星野さんの家族が撮影した、原発で爆発が起きた日の映像。当初は、事故の深刻さを知る由もありませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「前の車が進みません。」</strong></p>
<p><strong>「何やってんだ。」</strong></p>
<p><strong>「おばあちゃんが怒ってます。」</strong></p>
<p>しかし、時が過ぎ、結婚を意識する年齢になると、脳裏によみがえってくるようになった光景があるといいます。</p>
<p><strong>星野由紀さん（仮名・２９）<br>
「私の家の下にグラウンドがあるんですけど、そこに白い防護服を着た人が２人くらいいて、うちらはマスクもしてないし、そんな防護服も着てないし、吸っちゃ悪いものがあるのかなとか。」</strong></p>
<p>みずからの健康への不安、周りの人からどう見られるのかという恐怖。そうした気持ちが次第に募り、今では将来に希望が持てなくなったといいます。</p>
<p><strong>星野由紀さん（仮名・２９）<br>
「差別じゃないけど、『津島にいたんだから被ばくしているから、健康な赤ちゃんが産めないんじゃないの』とか、そう思われるんじゃないかなという不安。普通に生活できて、普通に結婚して、普通に子どもができて…。なんか、もういいかなとか、そういう気持ちになってきた。」</strong></p>
<br>
<p>この９年、家族や社会のために走り続けてきた津島の現役世代。<br>
取材を進めると、周囲との摩擦や温度差に疲れ果て、“諦め”さえ口にする人が多く見られました。</p>
<p><strong>『人生の目標を失った』（４０代男性）<br>
「分からないね、“前向き”という言葉が。今は、ある仕事をやるだけという考えだから。」</strong></p>
<br>
<p><strong>『レッテルを貼られたまま生きる』（２０代女性）<br>
「“お金をもらっている避難民”というレッテルを貼られたまま。話す気にならなかった。言わせておけばいい。また嫌な思いをするのが怖い。」</strong></p>
<br>
<p><strong>『どうせ分かってもらえない』（５０代男性）<br>
「“風化”というより“忘却”に近い。忘れてますよ。思うところはあるけど、しょうがないよね。だって彼らのとっては関係のないことだもの。」</strong></p>
<br>
<p><strong>武田：</strong>声を上げることすら諦めたという若い世代の声。今野さんも、お聞きになったことがあるそうですね。</p>
<p><strong>今野さん：</strong>はい。事故後、勤務先で働いているとき、何気ない同僚との会話の中で、原発事故、その関連で賠償金の話になる。そういう場合に、居たたまれない気持ちになって、最後には職場を辞めてしまったというふうな話とか。先ほど映像にも出てきた、結婚に対する不安だとか、そういう話はよく聞きます。</p>
<p><strong>武田：</strong>若い人たちが、そういった思いを抱くということを、どういうふうに受け止めてらっしゃいますか。</p>
<p><strong>今野さん：</strong>私自身は７２歳で高齢者でもあるし、社会との接点はだんだん少なくなってきていますけども、若い人、若い世代は仕事の関係やら、子どもたちの学校の関係やら、職場の人たちのつきあいやら、近所づきあいだとか、やはり社会との接点が生活を支えるという意味合いで、たくさんあるんだと思うんですね。そういう場面で、どうしても自分自身と社会との摩擦が出てくるということかと思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>現役世代の心は、なぜ見過ごされてきたのか。福島で心のケアの研究をされている、前田先生にお話を伺いました。「“誰かに頼る”時間的余裕がない」。さらに、「そもそも“頼る発想がない”」。それで支援が手薄になって、ダメージが大きくなっていく。こうした状況を脱するために前田先生は、ウェブなどの活用といったアクセスのしやすい形で、若者に届く支援が必要であると指摘されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>除本さん、現役世代が社会から孤立し、また傷ついてもいるという現状をどういうふうにご覧になりますか。</p>
<p><strong>除本さん：</strong>映像でも、「周りから理解されてないんじゃないか」というような声ですとか、あるいは、「社会の中で自分たちが忘却されてるんじゃないか、風化してるんじゃないか」という声も出てきました。この９年間、こうした社会側の受け止めと当事者側との思いの隔たりがすごく大きくなってきてるんじゃないかというふうに感じます。そうした中で、今野さんがおっしゃったように、社会といろんな接点がある現役世代の方が特に、そうした隔たりを強く感じておられるんではないかなというふうに思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">原発事故９年 避難者の心に何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>高山：</strong>その原発事故後の複雑な心は、実は海外でも報告されています。チェルノブイリの元住民の皆さんを調査し続けると、何十年にわたってＰＴＳＤで苦しんでいる人が少なくないというんですね。その研究を行っているメルニツカヤ博士によりますと、要因が３つあると。まずは、「消えない健康不安」。それから「周囲の人々との関係の悪化」。さらに、自己評価の低さから「自らの人格を否定的に捉える」。これもまた、津島の皆さんの状況と重なる部分が多いんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4396/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私たちもマスコミとして、原発事故の被害に遭った人たちの思いを、これからも伝え続けていく責任を改めて感じます。除本さんは、そうした人たちの心に社会はどう向き合っていくべきだとお考えですか。</p>
<p><strong>除本さん：</strong>今、当事者の方々の声として「共感されない」という訴えが出てきたわけですね。私たちとしては、全国に暮らす人たちが、「当事者の方が失ったものとは何なのか」と改めて捉え直して、理解をしていく、共感をしていくという必要があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>失ったものを？</p>
<p><strong>除本さん：</strong>そうですね。それが、当事者の方の心の復興にもつながっていくんだろうなというふうに思います。何が失われたのかということで言えば、お金で償われるようなものは賠償されてきているわけですけれども、きょう出てきたように、地域社会の中で人々が暮らしていた絆だとか、家族のつながり、あるいは仕事といってもお金の問題だけではない、生きがいだとか、人生設計、自分の尊厳に関わるような問題。こうしたものが失われていて、これはいまだにきちんと賠償されているわけでもないし、今後に課題を残してるということなんじゃないでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>今野さんは、今どういったことを伝えたいとお考えですか。</p>
<p><strong>今野さん：</strong>私たち地域社会で生活してきた者にとって、地域の中で生きるという喜び、楽しみが失われてしまう。そのことに対する痛切さ。だけど、それは今回の原発事故で、９年もたてば戻ってこないかもしれない。戻したいけど戻せない。そういう二律背反的な苦しみが日々、毎日続く。そういう被害が現実にまだまだ続いてるということを、皆さんに知っていただければというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>戻りたいけれども戻れない。その苦しさをぜひ、私たちも共有すべきだというふうに感じました。きょうは本当にありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4396" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>新型ウイルスでもネットに拡散　追跡! トレンドブログ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/nettokokoku/">ネット広告</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/media/">メディア</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ネット上に飛び交う新型コロナウイルスを巡る様々な情報。中でも「感染者は誰!?」「入院先を特定!?」などの見出しで多くの記事を投稿しているのが、「トレンドブログ」と呼ばれるサイトだ。世の中で注目を集めている話題にすばやく反応し、ネット検索の上位に表示されるなど、社会への影響力を増している。トレンドブログの多くは個人が運営。月100万円以上の広告収入を得ているケースもある。その一方で、アクセス数を集めようとするあまり、人権侵害や著作権違反が疑われる記事も後を絶たない。今回取材班は、匿名でブログを運営している人たちに取材。トレンドブログの実態を通じて、ネット情報とどう向き合うべきかを考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>小木曽健さん
                                  <span class="person2__note">（ITリテラシー専門家）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ニーズに応える”制作の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１年前からトレンドブログを運営している青木さんです。<br>
“大手メディアが伝えない情報”を発信し、人々のニーズに応えていることを知ってほしいと取材に応じました。<br>
妻と幼い子どもがいる青木さん。飲食店で働きながら、毎日２～３本の記事を書いてきました。内容は事件事故や芸能情報など、そのときネットで注目されている話題。月に５０万近いアクセスがあるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人々の関心を集める記事をどのように書いているのか。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「新型肺炎が。」</strong></p>
<p>取材を行ったこの日、新型コロナウイルスの感染者が国内で初めて確認されました。<br>
速報を見た青木さんは、ネットニュースのコメント欄をチェック。多くの人が関心を寄せていることを確認しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この話題はアクセスを集められると考えた青木さん。<br>
続いて確認したのはツイッター。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「どういう意見があるのか、見ている感じですね。やっぱり場所を書いていないなって。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>『場所書いてない』って書いてあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ツイッター上には、発生場所や感染経路を知りたいといった声があふれていました。これが、ネットユーザーのニーズだと青木さんは考えました。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「この新型肺炎も身の危険とかがある話題なのに、（報じられている）情報量が少ない。（調べる人の）怒りの感情というのが、アクセスというか、そこに検索という欲が出てくる。」</strong></p>
<br>
<p>トレンドブログが影響力を持つ大きな理由。<br>
それは、たびたびネット検索の上位に表示されることです。そのカギを握るのは“タイトル”だといいます。</p>
<p>青木さんがタイトル欄に打ち込んだのは「発生場所」、「感染経路」。ツイッター上であふれていたキーワードです。青木さんは、多くの人がこのキーワードでネット検索をするのではないかと予測しました。検索に使われるキーワードと同じことばをタイトルに入れておけば、検索結果の上位に表示されやすくなるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、記事の本文にも工夫が。<br>
ネット上のニュースで目にとまったところをコピー。しかし、それだけでは記事のオリジナリティが低く、検索結果の上位に表示されにくいといいます。そのため、自分の感想など、独自の文章を加えていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「公開しちゃいます。」</strong></p>
<p><strong>栗原：</strong>完成ですか。</p>
<p>書き始めてから１時間あまりで完成。<br>
その間、青木さんが直接取材をすることはありませんでした。</p>
<p><strong>栗原：</strong>１次情報にアプローチしようとは考えないんですか？</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「個人でやっていて時間に限りがありますし、１次情報の最先端みたいなところまで踏み込んでやっていくのは、個人ではなかなか難しい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アクセス数増で“広告収入”も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トレンドブログは青木さんにとって、収入を得る重要な手段でもあります。<br>
ブログには広告のリンクを貼っていて、この広告がクリックされると、青木さんに自動的に収入が入ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうしたネット広告配信のサービスは、グーグルなど複数の業者が提供していて、個人でも審査に通れば利用することができます。トレンドブログは、この仕組みを使った新しいビジネスだと青木さんはいいます。</p>
<p>青木さんのブログの中で、多くのアクセスを集めた記事があります。<br>
去年１０月、神戸市の小学校で発覚した、教師間のいじめに関するものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、大手メディアは実名を報道していませんでしたが、ネット上では加害者の名前を知りたいという声が続出。青木さんは、ＳＮＳで見つけた名前を記事に掲載。アクセス数は１０万を超え、この月１７万円の収入を得ました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗原：</strong>判断を迷いませんでしたか？</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「たしかに迷いはあったんですけど、ただ情報を調べていく中で、元卒業生だったりとか、情報に確証、信じられそうな情報があった。僕の感覚にはなってしまうんですけど。」</strong></p>
<p>トレンドブログを始めてから、影響力の大きさを実感しているという青木さん。自分たちの存在意義について、次のように話しました。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する 青木さん<br>
「大手メディアができないところを、良くも悪くも自由に報道できるのがトレンドブログ。読者がどういう疑問を抱いていて、その疑問に対して答えを用意できるのは、個人のブログじゃないとできない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">深刻な人権侵害 被害者の訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トレンドブログの影響力が増す一方で、深刻な人権侵害につながったケースがあります。</p>
<p>去年８月、常磐自動車道で男があおり運転をした上、暴行をした事件。このとき一緒にいた人物だとして、全く別の女性の個人情報が複数のトレンドブログで掲載されました。ブログのリンクはＳＮＳにも投稿され、不特定多数の人が怒りや正義感などからリツイート。瞬く間に拡散されていきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>デマの被害にあった女性です。<br>
当時、無言電話や１０００件を超えるダイレクトメッセージが殺到しました。</p>
<p><strong>デマを拡散された女性<br>
「本当に私の実名と顔写真がネット上に流れているんですよね。何が起きたのか分からない。なぜこんなことになっているのか分からないという恐怖でしたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性は記者会見を開いてデマを否定し、裁判で訴えることを表明。その中には悪質なサイトだけでなく、リツイートで拡散した個人も含まれています。</p>
<p><strong>デマを拡散された女性<br>
「Ｇｏｏｇｌｅとかで検索するとまだ残っていて、これはこのまま残っていくんだろうな。（被害者は）そこまで背負って、今後生きていかなければいけないことも知ってほしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ブログ運営者を取材 影響力が増す一方で…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、私たちが取材した中に、女性の名前をトレンドブログに書いた人がいました。３０代の男性です。</p>
<p>去年８月の記事。<br>
タイトルには、「人違いの可能性も」と書いているものの、女性の実名が目立つように記載されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「違うと思ったら、名前とか出さずにやるっていう手もあると思うんですけど？」</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「ここもアクセス欲しさに名前を出している。」</strong></p>
<p>男性のブログは、ふだんなかなかアクセス数が伸びず、収入は月３万円ほど。少しでも収入を増やしたいという思いから、深く考えずに実名を載せてしまったといいます。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「どうしても稼ぎたいっていう気持ちが先行して、相手のことを考えずに書いている部分は少なからずある。たぶん、やり方としては、すごい汚い部類だと思う。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「これが気になっていまして。」</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「働いていたときに、眠気防止に買ってたんですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性は、以前の職場で脳梗塞で倒れたこともあり、仕事を辞めざるを得なくなりました。そんなとき、自宅にいながら収入を得られることを知り、トレンドブログを始めました。</p>
<br>
<p>早朝。<br>
男性が向かったのはコンビニ。発売されたばかりの漫画雑誌を買うためです。<br>
漫画を写真に撮り、そのあらすじを細かくブログで紹介。いわゆる“ネタバレ記事”です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>著作権に詳しい弁護士によると、こうした行為は法律に違反するおそれがあるといいます。</p>
<p>取材班<br>
「こういう写真を使うことは問題はないんですか？」</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「あいまいというか、グレーではあると思うんですけど、何か問題があればお問い合わせしていただくような形にしているので。」</strong></p>
<p>私たちが取材をしたあと、男性は無断で使っていた画像の多くを削除しました。</p>
<br>
<p>見えてきたトレンドブログの実態。<br>
ここまで広まった理由は、まだあります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ広がる？ 影響力を増す一方で…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>世の中のトレンドを扱ったブログの中には、実際に自分で取材をして記事を書いたり、経験や知識をもとに役立つ情報を発信したりしているものもあります。ただ、ご覧いただいた、事件事故や芸能ニュースなどを扱うトレンドブログの中には、誤った情報や根拠の不確かな情報を掲載しているものが少なくないというのが実情です。情報リテラシーが専門の小木曽さん。なぜ、こうしたトレンドブログがここまで広がっているんでしょうか。</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　小木曽健さん（ITリテラシー専門家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>小木曽さん：</strong>ＶＴＲを見ていただいたとおり、割と記事を書くコツさえつかめば誰でも書けるというのが一つあると思います。あともう一つは、初期投資も大した金額でなく始めることができて、お小遣いを稼ぐことができます。一部では、ノウハウを皆さんに共有するセミナーを開設して、生徒を集めて受講料を取っている方もいらっしゃいますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ブログの運営者は、人々の興味や関心に応えるんだというように言っていましたけど。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小木曽さん：</strong>人間の知りたいという欲求、人間の性（さが）ですよね。これは誰にでもあります。その性（さが）にうまく合致するような、上手なブログのタイトルのつけ方がされているというのは注目する点だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった欲求をうまく利用しているということなんですね。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>ＶＴＲの言葉を借りると「ニーズに応えている」ということになるんだと思います。</p>
<p><strong>栗原：</strong>では、トレンドブログにどれだけの拡散力があるのか。新型コロナウイルスの感染拡大を受けて、中国・武漢市からチャーター便で帰国した日本人のうち２人がウイルス検査を拒否したというニュースが報じられましたよね。そのときに「検査拒否　誰」で検索しますと、検索上位のほとんどがトレンドブログだったんですね。タイトルを見てみますと「検査拒否は誰」「名前」「住所」といったことばが並んでいました。ニュースが流れた直後には、こうした記事があっという間に大量につくられていたんですね。ただ、中身を見てみますと、結局どの記事も「わかりませんでした」というようなことばで締めくくられていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳなどを通じて瞬時に拡散していくということになっているわけですけど、なぜ拡散されていくんでしょうか。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>一般的に拡散って、ただ情報興味を引く内容だけでは広がっていかないんですね。それを誰かに伝えたいという要素がもう一つ加わって初めて、ばっと拡散するんですよ。ですので、こういったケースも、その２つの要素を満たしているものがほとんどです。ただ、情報発信って、拡散であれ何であれ、責任が伴っているんですね。多くの方がそれに気付いていないというのは少し問題だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>興味がある、伝えたい。実は、そこに責任というものが生じるんだけど、そこに気付いていないということなんですね。この問題となるトレンドブログの記事について、ネットトラブルに詳しい深澤弁護士によりますと、実はこういった３点が挙げられるんじゃないかということなんです。取材した菅野さん。まずは「著作権侵害」。</p>
<p><strong>菅野記者：</strong>漫画やドラマなどの１画面を切り出して使っているような場合は、著作権法で定められている引用のルールを満たさなければなりません。また、あらすじを紹介していただけの場合でも、書き方によっては著作権を侵害していると判断されることがあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、「名誉毀損」。</p>
<p><strong>菅野記者：</strong>不確かな情報やデマを記事にして、誰かの社会的地位を低下させた場合は「名誉毀損」と判断されることがあります。また、仮に本当のことであっても、公共性などがない場合は、同じく「名誉毀損」と判断される場合があります。そして、「プライバシー権侵害」。こちらは、たとえ本人がＳＮＳなどに公開していた情報であったとしても、第三者が私生活上の事実をむやみに公開すると、プライバシー権を侵害したと判断される場合があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深澤弁護士は、トレンドブログを巡る法律相談は年々増えてきていると話しています。一方で、匿名で記事を書いているブログの運営者を特定することは手間と労力がかかり、裁判を起こしたとしても認められる賠償金がわずかなため、裁判まで至るケースが少なく、そのため泣き寝入りしている人が多いとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>広告収入によって利益を生み出すトレンドブログ。一方で、不適切なサイトへの規制を強化する動きも出てきています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">Ｇｏｏｇｌｅが広告配信停止のケースも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２年前にトレンドブログを始めた３０代の男性です。<br>
広告収入で、月に平均４０万円ほどを得てきました。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「これは犯罪を犯した人にフォーカスして書いている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>時に、過激な表現を使ったタイトルや不確かな情報なども掲載してきたという男性。ライターを２人雇い、月に２００本近い記事を投稿してきました。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「お金の山ですね。」</strong></p>
<p>多い月には１５０万円の収入がありました。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「会社員で給料なんて、そんなに上がらないですから。年間、数千円とか数万円しか上がらないので。それに比べると夢があるな。何も気にせず、お昼にすしに行ったりとか。」</strong></p>
<p>しかし、去年７月。状況が一変します。<br>
男性のもとに、グーグルから１通のメールが届いたのです。「広告の配信を停止する」という内容でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>グーグルの広告配信が止められると、収入のほとんどを失うことになります。</p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「終わったなと思いましたね。もう来月以降どうしようって。」</strong></p>
<p>なぜ、グーグルは広告を停止したのか。<br>
私たちが取材をしたところ、個別の件に関しては応えられないとしたうえで、次のように回答しました。</p>
<p><strong>Ｇｏｏｇｌｅの回答<br>
“デリケートな事象 有害 または危険な行為<br>
悪意のあるコンテンツ<br>
その他のいくつかのジャンルのコンテンツには<br>
広告の表示を禁止しています”</strong></p>
<p>グーグルは、こうしたポリシーに反するサイトをチェックし、もし違反しているものを見つけた場合は警告を出したり、広告の配信を停止したりするといいます。実際に２０１８年には、世界中で１万５０００件のサイト、約１２０万ページに対し、広告の配信を停止しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドメインパワーが強い”ブログの売買</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>広告を止められた男性。グーグルとは別の広告配信会社と契約を結びましたが、収入は大きく減少。そこで選んだのは、トレンドブログのサイトを売却することでした。</p>
<p><strong>仲介業者<br>
「早速スカイプ面談始めたいと思います。どうぞよろしくお願いいたします。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>サイト売買を仲介する業者を通じ、男性のトレンドブログに興味がある人と交渉することになりました。</p>
<p><strong>購入希望者<br>
「ご提示いただいている金額は３００万円だと思うんですけど、これは税込み価格で３００万円という形ですか。」</strong></p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「そうですね。」</strong></p>
<p>これまで掲載した記事が、たびたび多くのアクセスを集めてきた男性のサイト。その実績から、新しく開設されたサイトよりも検索上位に表示されやすくなっているといいます。そうした状態を“ドメインパワーが強い”といいます。このドメインパワーの強さが、売買する際の価値を高めます。アクセスの集めやすさに直結するからです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして広告の配信、グーグルなどとの契約は運営者ごとに結ばれています。一度広告を停止されたサイトでも、運営者が変われば再び広告収入を得られる可能性があります。</p>
<p>購入を希望する男性は別のトレンドブログを運営していましたが、収入が思うように得られず、“ドメインパワーの強いブログを探していた”といいます。</p>
<p><strong>仲介業者<br>
「購入意思は？」</strong></p>
<p><strong>購入希望者<br>
「ぜひ、お願いします。」</strong></p>
<p><strong>仲介業者<br>
「よろしいでしょうか。」</strong></p>
<p><strong>トレンドブログを運営する男性<br>
「はい、大丈夫です。」</strong></p>
<p><strong>仲介業者<br>
「売買成立おめでとうございます。」</strong></p>
<p>２７０万円で交渉が成立。<br>
購入した男性は、グーグルのポリシーに違反しそうな記事を削除。その後、新たな記事を掲載し、広告収入を得ています。</p>
<p>運営者を変えて生き残っていくトレンドブログ。<br>
今後どうなっていくのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">広告配信・検索…Ｇｏｏｇｌｅの対策は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>菅野記者：</strong>まずは広告の配信についてですけれども、グーグルも対策はしていまして、日常的、あるいは定期的なサイトのチェックを通じて、著作権侵害であったり、差別的なサイトについては広告の配信を停止する措置をとっています。ただ数多くあるサイトの中身をすべてチェックできているのかというと、現状では不十分と言わざるを得ないと思います。次に検索ですが、グーグルは定期的に検索のアルゴリズムを変更しています。その中で、質の高いサイトを上位に表示するように手を加えています。特に医療情報やニュースなどを扱うサイトについては、専門的で信頼できるサイトを優先して表示するというふうにしています。ただ、今も誤った情報を載せたサイトがしばしば検索結果の上位に表示されていることを見ると、十分に対応し切れていないのではないかというふうに感じます。一方で、ブログの運営者側というのは、その検索のアルゴリズムの中でどうすれば上位に表示されるかというのを日々研究していて、サイトの内容を変えていくなどして、グーグルと運営者側のいたちごっこのような状況が続いています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ネット情報とどう向き合う ポイントは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>新型コロナウイルスの感染拡大が続く中、トレンドブログだけでなく“ネット上にあふれる情報とどう向き合うか”、私たちにとって大きな課題です。不確かな情報が拡散し、トイレットペーパーなどが品切れになるなど、生活への影響が続いています。私たちネットユーザーはどうしたらいいのか、小木曽さんが挙げるポイントはこの３つです。まず、「自分で情報を見極める」。「自分で」というところがポイントですけど。これは当たり前のようで難しいですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小木曽さん：</strong>例えば、この手のトレンドブログって、ことばづかいに癖があって「○○について調べてみました」とか「いかがでしたか？」というのが結構、常とう句なんですよ。そういったキーワードがあるものって、当然われわれが、もしかしたら見たくないものかもしれないと。例えばグーグルの検索ですと、調べたいキーワードに加えて、見たくないキーワードを加えられるんですね。調べたいキーワードに続けて、半角マイナスで「調べてみました」とか「いかがでしたか」という入れ方をすると、そういう文言が含まれていない検索結果を出せるんです。除外できるんですよね。これは一つ、やり方のコツになるかなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4397/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、「情報の出所を確認」。これもなかなか、一人一人どうやって確認すればいいんだっていうことですけれども。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>見ていくと、「ＳＮＳにこう書いてあったよ」とか「フェイスブックにこう書かれていたので」とか「この写真はフェイスブックから持ってきました」みたいなのが多いんですよ。それって、自分で調べていないんだよねという。この情報を信用できるのかなというのは、これは感覚として持つべきだと思いますし、出どころというのは、今言ったようなネットに転がっていたものを集めているんだったら、その程度のものなのかなというふうに僕は思うべきだと考えますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、「その情報は玄関に貼り出せる？」。これは拡散するということですね。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>ええ。これはもう受け手ではなくて、その受け取った情報の扱いなんですけど、実は情報って見ているだけのつもりで、われわれはすでに発信者側に立っていて、ツイッターのリツイートなんていうのは、まさに情報発信なんですね。不確かな情報が書かれたブログをツイッターでリツイートするということは、その不確かな情報を自分で発信していることになるんです。例えば、「あの話題の人の勤め先はどこだよ」とか「出身校はどこだった」というのを自分のうちの玄関に貼るかっていったら、嫌ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>実際の自分の家の玄関にね。貼らないですね。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>貼らないですよね。僕、家の玄関に貼れないものってネットに書けないと思っているんですよ。これは、実は情報発信ってマスメディアも個人も責任は一緒なんですよ。情報を発信する行為に関しては、みんな権利と義務を同じように持っているんですね。そこをいま一度、認識する必要があるのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>情報が発信される空間というのは、実は公共の空間で、そこには責任が伴うということですね。</p>
<p><strong>小木曽さん：</strong>個人でも責任は問われます。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4397" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>感染爆発の重大局面①　“首都封鎖”は避けられるか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/iryo/">医療</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shingatacoronavirus/">新型コロナウイルス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「感染爆発になるかどうか重大な局面を迎えている」と危機感を訴えた東京都知事。2夜にわたって、いま何が起きているのか、今後どうなっていくのか、課題は何か…探っていく。東京が直面する実態に迫る1日目。感染経路がわからない感染者が増えるなか、都・区では待ったなしの対応が続く。懸念しているのは海外からの帰国者に感染の増加が見られること。クラスターの封じ込めが通用するか、ギリギリの状況だ。首都圏の医療体制への不安も高まっている。都市封鎖の可能性など、徹底取材で浮き彫りにする。
<br><br>
※放送から1週間は「見逃し配信」がご覧になれます。こちらから
⇒<a href="https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/">https://www.nhk.jp/p/gendai/ts/WV5PLY8R43/</a></p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>大曲貴夫さん
                                  <span class="person2__note">（国立国際医療研究センター 国際感染症センター長）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->
                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“いま抑え込まないと…”最前線の格闘</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週金曜日。墨田区の保健所です。<br>
いま多くの時間を割いているのは、感染経路の分からない人をあぶり出す作業です。</p>
<p><strong>保健師<br>
「入院中ということもありますので手短にとは思うんですが、行動調査といいますか、お話を何点か伺いたいと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>電話の相手は、前日に陽性となった４０代の女性。現在は入院しています。<br>
症状が現れた１４日前にさかのぼり、感染が確認されるまでの行動を詳細に聞き取ります。</p>
<p><strong>保健師<br>
「勤務自体はお分かりになる範囲で、いつが出勤でいつが自宅でお休みだったか分かりますか。３月６日以降なんですけれども。勤務の時間帯を聞いても大丈夫ですか。」</strong></p>
<p><strong>「マスクはなさっていましたか。通勤とか退勤の移動の中ではいかがでしょうか。ずっとされている、分かりました。」</strong></p>
<p>公共交通機関を利用していた場合は、その経路も聞き取ります。</p>
<p><strong>保健師<br>
「最寄りは○○駅になりますか。○○駅ですね。それで△△駅まで、△△駅から徒歩で□□までですね。」</strong></p>
<p><strong>「毎日お買い物は、退勤の際にして帰られますか。」</strong></p>
<p>聞き取った情報は都に報告し、感染拡大のおそれがある行動があった場合は消毒や、さらなる調査を行います。しかし、十分な調査ができないケースも少なくありません。</p>
<p><strong>「ギリギリ聞き取れたかもしれないね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>保健師<br>
「聞き取りができない状態で、すでに搬送されている方だとか、１日のうちに急激に症状が悪化してしまって、午前中はなんとかお話が可能だったけれども、その日の午後だとか夜間帯にはもう人工呼吸器が挿管されてしまって調査が難しいというケースもあった。」</strong></p>
<p>これは東京都が発表した、日ごとの感染者数です。赤で示したのは「感染経路が分からない人」。この１週間、増加傾向にあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「リンクの切れた水面下で、ヒトヒトでうつしているのが続いている。それが一斉に爆発する。全国に拡大するというリスクが今もどこかで眠っているんじゃないか。火がどんどん大きくなっているのを気付かないでいることがないかと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<p>先週、墨田区の保健所は想定外の事態に直面しました。<br>
隣接する台東区の中核病院、永寿総合病院で６９人の感染者が確認されたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>病院がある台東区はこの対応に追われ、検査や患者の受け入れを自分たちだけで行うことが難しくなっています。そのため、墨田区がその一部を担うことになり、これまで以上に負担が増しているのです。</p>
<p>この日も、感染が疑われる台東区の女性について、検査を引き受けてくれないかと依頼の電話が入りました。</p>
<p><strong>「陽性患者さんの家族で、体調が悪いので診察を受けたいのですが。」</strong></p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「誰？」</strong></p>
<p><strong>「患者さんはこの人で、同棲している人が陽性になった。」</strong></p>
<p>１０日ほど前からせきがあり、体調不良を自覚していた女性。しかし、検査は受けていませんでした。すると、この日、同居する男性の感染が判明。女性は慌てて検査を受けようとしましたが、台東区内ですぐに検査するのは難しい状況でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「せきが続いているということで、台東区がＰＣＲ（検査）やってくれるところを探している。」</strong></p>
<p>対応を迫られた墨田区の保健所は、すぐに区内の病院に検査を依頼。女性は、この日のうちに検査を受けられることになりました。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「一刻も早く診断をつけて、隔離入院などをするということで、クラスターを潰していかないと。隣の区ですから、しっかりとサポートをして、広域で対応するということで連携しています。」</strong></p>
<p>墨田区の保健所では、こうした対応を毎日６人の保健師と２人の医師で行っています。電話相談は１日１２０件以上。体調の把握が必要な人は、多いときで４５人。これ以上増えれば対応は難しくなると危機感を強めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「やはり保健所だけの力では、どうにもならないこともありまして。正しい予防行動、危険を避ける努力をあわせて行わなければ、地域の感染制御はうまくいかない。」</strong></p>
<br>
<p>３月中旬以降、帰国者から感染が確認されるケースが相次いでいます。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「ＷＨＯが指定している流行地域がこれだけあって、こういったところから帰ってきた人が区内に滞在している。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>感染を拡大させないため、墨田区では検疫所からの報告をもとに区内に滞在するすべての帰国者を把握。全員の体調を２週間、毎日追い続けています。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「連絡を毎日とって、発熱が無いか、せきをしていないか。すべてのこういったことについて徹底的に追いかけていく。」</strong></p>
<p>保健所のマンパワーが限界に近づく中で、感染爆発を防ぐぎりぎりの闘いが続いています。</p>
<p><strong>墨田区保健所 保健予防課 西塚至課長<br>
「いつ東京で、メガクラスターが私たちの知らないところで広がっていて、それが一斉に爆発する。とにかく今抑え込む。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">医療の“防衛戦”守れるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>医療現場の一部では、すでに限界を迎えています。</p>
<p>東京都内で感染が確認された１月から患者を受け入れてきた国立国際医療研究センター。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここはいわば、第一の防衛線。新たな感染症が発生した際、真っ先に患者を受け入れ治療する「特定感染症指定医療機関」です。入院・治療を行える数がすでに限界に達しているといいます。</p>
<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症対策室 医長 忽那堅志さん<br>
「３月中旬、１５日の週くらいからだいぶ増えてきています。１日何件とか陽性患者さんが出るようになって、感染症の患者さん用のベッドもほぼ満床がずっと続いている状況。」</strong></p>
<p>病院では、感染拡大に対応し、結核患者のためのベッドも転用。４０のベッドを準備していました。ところが、海外からの帰国者が増えたとみられる１５日以降、患者が増加。５人程度の入院が必要となる日もありました。２０日ごろにはベッドは満杯に。新型コロナウイルスの感染者は重症・軽症に関わらず、入院させるほかありません。いまも同じペースで患者が現れますが、退院できる人が少なく、ほかの病院に回さざるを得ない事態に陥っているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>国立国際医療研究センター 国際感染症対策室 医長 忽那堅志さん<br>
「一番まずいのは、重症の患者さんを受け入れられなくなる。本来助けないといけない方を助けられなくなるとまずいので、本当にかなり危険な状況ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">感染爆発に備える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>第一の防衛線を越えた患者はいま、都がこれまでに確保した５００床の病院への搬送が相次いでいます。<br>
その病院のひとつ、都心から２０キロほど離れた東京都立多摩総合医療センター。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>きょう午前、感染の疑いがある患者が新たに搬送されました。いま、２３区内の病院から重症患者の転院依頼が増加しています。</p>
<p><strong>東京都立多摩総合医療センター 感染症科医長 本田仁さん<br>
「２３区内からなかなか（病院に）入れられない状況の患者さんを受け入れたり、（病院のある）市中の感染症、コロナウイルス感染症の受け入れ、体制をずっと整えている最中です。」</strong></p>
<p>この病院では、感染者を受け入れるベッドの不足を見越し、対応を始めています。<br>
急きょ、救命救急センターの一部に新たにダクトを設置。陰圧室に変え、重症者の受け入れに備えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東京都立多摩総合医療センター 救命救急センター 看護師長 中 薫さん<br>
「きのう新たに陰圧室の個室を作ったんですけど、きのう作って、すでに入られた。」</strong></p>
<p>いま、入院している患者は６人。感染症に備えたベッドを６０床まで増やせるよう準備を進めています。<br>
しかし、今後、爆発的に患者が増加すれば持ちこたえることができるのか、危機感を募らせています。</p>
<p><strong>東京都立多摩総合医療センター 院長 近藤泰児さん<br>
「当院としては“嵐の前の静けさ”。嵐は２３区内の病院で起きていることを知っている。それがうちにも、すぐ一週間遅れで来るのかもしれない。すごく身構えて、各ドクターにも、看護師さんも準備というか、『心の準備から体の準備までしろ』と言っているところ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京に迫る“医療崩壊”の危機</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>感染対策のため、このスタジオも２メートルほどの距離をあけてお話を伺っていきます。<br>
政府の専門家会議によりますと、こうしてお互いに手を伸ばして届かない距離をとることによって、会話で生じる飛まつにによる感染のリスクを下げることができるとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>東京ではきょうも、このように７８人の感染が新たに確認されました。そのうち６割にあたる４９人が、今のところ感染経路が分かっていないということです。<br>
医師で、都へ助言もされている大曲さん。こうした状況を東京は「瀬戸際」、「医療崩壊の危機」と指摘されていますけれども、これはどういうことでしょうか。ここまで来ているんでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　大曲貴夫さん(国立国際医療研究センター 国際感染症センター長)</div>
<p><strong>大曲さん：</strong>そうですね。来ていると思います。この数週間ですけれども、患者さんの数すごい増えていますよね。ものすごい勢いです。この増え方というのは、ニューヨークのような大流行の起こっている大都市で一番最初に起こったことなんですね。この後２日、３日には２倍、２倍に患者さんが増えていくということで、一気に流行が広がっていったというのが、ほかの海外の、例えばニューヨークの流れですし、それと全く同じようなところをたどってきているというのが今の東京の状況だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>これから先、そうなるかどうかというところで、まさに瀬戸際ということですね。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>瀬戸際です。</p>
<p><strong>武田：</strong>大曲さんがセンター長を務めていらっしゃる国立国際医療研究センター。そこでも３０人以上の陽性の患者さんを診ていらっしゃるということですけれども、今そうした患者さんのどんな点に注目されていますか。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>１つは、先ほどもありましたけど、この数週間で重症の方が増えてます。ものすごく増えています。重症のなり方としては、実は多くの方は最初は落ち着いているんです。１週間、あるいは２週間弱ぐらい、かぜのような微熱が続くですとか、のどが痛いということが続きます。それで２週間ぐらいで治まる方がほとんどなんですけれども、そうではなくて、７日ぐらい過ぎたところで急にせきが始まって、熱も高くなって息がどんどん苦しくなって、あれよあれよという間に、それは１日とか２日ということもあれば、それこそ数時間ということもありますけども、悪くなって、もう呼吸がもたないので人工呼吸器をしなければならないという形で悪くなっていきます。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった患者さんが今増えていると。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>増えてます。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった意味でも、まさに危機的な状況になってきているということですね。医療崩壊の備えが一体どうなっているのかということですが、東京の感染症指定医療機関などの病床数はこのようになっています。当初、確保していたのは１４０床。これは、すでに入院患者さんがその数を超えています。きのうの会見で小池知事は、５００床の受け入れ体制を確保したとしました。そして、今後、最終的には都内全体で４０００床の確保を目指すとしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>科学文化部の藤原さん、これをどういうふうに見ますか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>藤原記者：</strong>何としても医療崩壊を防ぐということだと思います。万が一、医療の崩壊が起こってしまうと、影響を受けるのは新型コロナウイルスの患者さんだけにとどまらないです。例えば、交通事故でけがをしたり、がんなどのような病気の場合に、これまで受けられていた医療が受けられなくなってしまったりする恐れがあるんです。何としても避けなければいけないと。ただ、病床の数などは簡単に増やすことがなかなか難しいんですね。今ある医療資源の中から、どれだけを新型コロナウイルスの対応に回すのかということになるからです。この一般の医療への影響を最小限にとどめながら進める必要があるため、非常に難しいさじ加減が求められています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大曲さん、４０００床を目指すということですけれども、４０００床は果たして十分な数なんでしょうか。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>この４０００床という数なんですけれども、実は、最流行期ですね。一番流行がひどいときの患者数が２万人というところから来ています。そのうち、少なくとも２０％は濃厚な医療が必要であると。入院してしっかりと治療をしなければいけないということなんですね。その２０％というのは、つまり４０００床ということで、絶対に医療が必要な方を必ず入れるためのベッドということになります。ただ、そうすると２万人と差があるじゃないかという話が出てきます。残りの２万人から４０００を引いた１万６０００人の方々は比較的軽いんですね。ということで、そういう方々はおうちで様子を見ていただく。あるいは、宿泊所に行っていただくという形で対応をすることが必要になってきます。もちろん、そこはしっかりふだんの観察をしたりとか、チェックをしたりとかいうことが必要になりますので、それを行う体制づくりということが非常に重要になってきます。</p>
<p><strong>武田：</strong>その医療崩壊をさせないために何より必要なのは、感染爆発を防ぐことです。小池知事は、このまま何もしなければ都市封鎖もあり得るとしています。そうした事態を防ぐために、私たちはどうすればいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“都市封鎖”フランスからの警鐘</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今月１７日から、外出が大幅に制限されているフランス。<br>
医療従事者としてパリに駐在する奥田七峰子さんは、こうした事態に陥った背景に政府や市民の油断があったといいます。</p>
<p><strong>日本医師会総合政策研究機構 奥田七峰子さん<br>
「ジョギングを数人でしたりとか、犬の散歩を家族全員連れだってしたりとか、外出禁止令が出てからも外に出たりとか、人に会ったりとか、そういうことが続いていたのはよくなかったかなと思います。」</strong></p>
<p>外出制限に合わせて導入されたのが、「許可証」。政府のホームページからダウンロードし、名前や外出の理由などを記入します。</p>
<p><strong>日本医師会総合政策研究機構 奥田七峰子さん<br>
「スーパーの中に入ってみます。」</strong></p>
<p>生活必需品を買いに出る場合でも携行しなければなりませんが、当初は違反する人も多かったといいます。そのため、罰則は次第に重くなり、違反を繰り返すとおよそ４４万円の罰金と禁錮刑が科せられるまでになりました。しかし、取り締まりの強化とは裏腹に、外出制限開始から２週間がたった今も感染者の数は増え続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人々は、先の見えない状況に不安を募らせているといいます。<br>
フランスの公共放送によると、パリと周辺の３つの県で報告された配偶者間の暴力の件数は、この１週間で３６％増加。ストレスの影響だと専門家は見ています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本医師会総合政策研究機構 奥田七峰子さん<br>
「外に自由に出られないっていうのが、こんなにストレスになるというのを初めて感じた。どうして不自由なまま、どんどん状況が悪化しているんだと。」</strong></p>
<p>いま、パリでは毎晩８時になると聞こえてくる音があります。</p>
<p><strong>日本医師会総合政策研究機構 奥田七峰子さん<br>
「今の生活を成り立たせてくれている人、どちらかというと医療従事者なんですけど。きょうもありがとう、私たちのために頑張ってくれてありがとうっていう。」</strong></p>
<p>市民は互いにエールを送り、今を乗り切ろうとしているのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“医療崩壊”イタリアからの警鐘</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、死者数が１万人を超え、世界で最も多くなっているイタリア。<br>
中でも問題になっているのが、医師や看護師など医療従事者への感染です。その数は９０００人近くに上り、各地で深刻な人手不足に陥っています。</p>
<p><strong>感染して回復した看護師<br>
「もともとは心臓病の病棟で働いていましたが、コロナウイルスの患者に対応するために、慣れない救急病棟に回されました。毎日、長時間勤務が続く中で看護師が次々と感染していきました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした中、重症患者を国外へ輸送せざるを得ない事態になっています。</p>
<p><strong>クレモナ病院 ロザリオ・カニーノ院長<br>
「この感染拡大は津波のようなものです。病院内にあらかじめ感染防護の体制を確立しておくことが（日本でも）必要になるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>海外からの教訓を私たちはどう生かすべきなのか。<br>
スタジオで深掘りします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“都市封鎖”は避けられるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>日本はこれまで自粛要請などの対策をとっています。それによって患者数を抑えて、病院が受け入れられる上限を超えないことを目指してきたわけなんですが、では果たして、この先の見通しはどうなるのか。大曲さんがイメージしているのは、こういうグラフになります。いくつかの山が繰り返しやってくるということなんですが、これはどういうことでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4398/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大曲さん：</strong>対策をすれば、やがて患者さんの数は減ってきます。これが最初の山です。ただ、この段階では住民の中に、あるいは、この国に住んでいる中で感染していない方がまだたくさん残っています。そこに例えば海外から患者さんが入ってくると、また流行が起こるということは起こり得ます。そして、私たちはまた封じ込めをします。そして、また収まっていくと。それでもまだかかっていない方がたくさんいらっしゃれば、また、この感染症が入ってきたときには流行は起こり得るんですね。恐らく、これを繰り返すことによって多くの方が感染をして、やがて流行はおさまっていくのではないかと私自身は考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうしますと、今行っているような自粛・対策を繰り返し行っていく必要があると。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>そういうイメージを持っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>各国で経済活動や市民生活を制限しているという事態が続いているわけですけれども、日本では都市封鎖は起こり得るんでしょうか。</p>
<p><strong>藤原記者：</strong>日本で目指しているのは、そういう負担をできるだけ減らして、社会活動や経済活動を完全に止めるのではなくて、集団感染、クラスター対策にポイントを絞ることで流行が大きくなるのを防ごうという方法です。これがうまく行くかどうかというのが瀬戸際なんですが、仮に感染の拡大というのが止まらないということになりますと、都市封鎖ということも想定しておく必要があります。ただ、そういった事態になりましても、日本では基本的に罰則が伴うわけではありませんので、今と同様に、私たち一人一人が感染を広げないという意識を徹底できるかというところにかかってくるといえます。</p>
<p><strong>武田：</strong>都市封鎖のように上から制限をかけられるのか。あるいは、私たちでこの状況をまだ何とかできる可能性があるのか。大曲さんは、どういうふうにお考えになっていますか。</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>これは私たちの選択なのかなと思います。強烈な都市封鎖をすれば感染がおさまるのは、確かに中国の事例でも分かっています。ただ、厳しいですよね。一方で、私たちが自分たちの行動を変える。例えば、狭いスペースを避けるといったことを意識的にやれば感染が減っていく、抑えられるということも分かっています。ということで、私たちがどちらをとるのかということが大事なのかと思います。何もしなければ厳しい状況になりますし。そういう意味で、私たちが適切な行動をとれば、私は、この感染の危機はこの国であれば乗り切れるんじゃないかと、まだ日本はやれるんじゃないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>適切な行動というのは、いわゆる３つの密を避ける。そして、手洗い、せきエチケット。そういった細かい一人一人の意識の積み重ねでどうでしょう、先生はまだ諦めていない？</p>
<p><strong>大曲さん：</strong>私たちは全然諦めていないです。まだ日本はやれると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ありがとうございました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4398" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 31 Mar 2020 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>