<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「デジタル庁で暮らしはどう変わる？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436175.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府はきょう（２３日）、デジタル庁の来年秋の設置を目指し、<br>すべての閣僚が出席する会合を開きます。<br>デジタル庁で我々の暮らしはどう変わるんでしょうか？<br>担当は、竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C200923_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_0-thumb-480xauto-1153019.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①デジタル庁というのは、名前はわかりやすいんですが、<br>具体的には、何をどう進めるんでしょう？</p><p><img alt="C200923_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_2-thumb-480xauto-1153022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>はい、そこは菅総理大臣が先日の会見で述べた言葉に凝縮されています。<br>「デジタル化の鍵は、マイナンバーカード」<br>「役所にいかなくても、あらゆる手続きができる社会に不可欠」。<br>実際、マイナンバーカードは、<br>来年３月には、健康保険証として使えるようになりますし、<br>さらに将来は、運転免許証として使えたり、<br>スマホにその機能を搭載して一体化させたり、という検討も進んでいます。</p><p>Ｑ②そういうことは確かに便利だと思いますが、でも、それだけでは、「役所にいかなくても、あらゆる手続きができる」、ということにはなりませんよね？</p><p><img alt="C200923_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_3-thumb-480xauto-1153024.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>まさに、そこが重要なポイントです。<br>というのも、実は、政府は、<br>そのための専用の仕組みをすでに作ってるんです。<br>それが、マイナポータルと言われる<br>政府のオンライン行政サービスの専用サイトなんです。<br>これはマイナンバーカードを使えば<br>自分のスマホやパソコンからいつでもアクセスできて、<br>そこでいろんな行政手続きができる・・・というのが目標なんですが、<br>実は、まだメニューが全然少ない。<br>今できるのは、税や社会保障などの、ほんの一部の手続きだけです。<br>そこで、政府としては、もっとここを充実させて、<br>必要な情報を入力すれば、<br>たとえば定額給付金などがすぐに銀行口座に振り込まれたり、<br>国や市町村の手続きがワンストップで済んだり、ということを<br>目指しているんです。</p><p>Qでも、そもそもそういうことが目標としてあるのに、なぜ、今までできなかったんですか？</p><p><img alt="C200923_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200923_5-thumb-480xauto-1153026.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そこは、やはり省庁のタテ割りや縄張り意識があるためです。<br>だからこそ、今回、デジタル庁を作って、<br>その壁を一気に突破しようとしているわけです。</p><p>ただ、一点気になるのは、その一方で<br>デジタル化の落とし穴のようなものも顕在化してきた。<br>それが、最近相次いでいる、<br>ドコモ口座と紐づいた銀行口座からの不正引き出し問題なんです。<br>デジタル化、キャッシュレス化を急ぐあまりに<br>肝心の本人確認が甘くなっていた所が狙われた。<br>こうしたデジタル化のスキを突くような問題に対し、<br>どう安全性を確保していくのか？<br>ここも重要な焦点になってくると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 07:54:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　広がる検査とその課題」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436170.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの検査が、いま大きく変わろうとしています。これから冬にインフルエンザと同時に流行する恐れがあることから、その準備が進められているんです。一方で、自分が感染していないかどうか調べる「安心のための検査」も広がりつつあります。広がる検査とその課題について考えます。</p><p><img alt="k200923_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_0-thumb-420xauto-1152999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▽検査の現状と課題</p><p>今年の春は新型コロナの検査をしたくてもできないという状況に、市民の不安も募りました。しかし、検査の状況は以前よりはずいぶん改善されています。厚生労働省によると１日に可能なＰＣＲ検査の件数は厚生労働省によると、最大で６万８０００件余り（９月２０日現在）、実際に１日に３万件以上の検査が行われた日もあります。背景には、民間会社による検査が増えたことがあります。</p><p><img alt="k200923_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_01_2-thumb-420xauto-1153001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、これから冬に向けては例年流行するインフルエンザと新型コロナ、見分けのつきにくい両方を相手にしないといけないということで、検査体制はさらに拡充が必要です。冬の発熱患者はピーク時には全国で一日３０万人ともいわれています。新型コロナの感染を否定できない人たちを検査し診療につなげていくシステムを構築する必要があるのです。</p><p><img alt="k200923_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_02_0-thumb-420xauto-1153003.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200923_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_02_1-thumb-420xauto-1153005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今の帰国者・接触者相談センターに電話してから専用の外来で検査・診療となると、多すぎてとても受けきれません。そこで国は、かかりつけ医などの地域のクリニックに相談して、そこで検査するか、その地域で決めた医療機関に紹介するシステムに切り替える方針を打ち出しています。</p><p><img alt="k200923_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_03-thumb-420xauto-1153007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、１５分程度で結果が分かる簡易キット（使用は発症２日目から９日目まで）を１日２０万件できるようにしていく方針です。厚生労働省は１０月中をめどに体制整備を行うことにしています。</p><p>こうしたことができるようにするためには地域のクリニックの協力が欠かせません。</p><p>どう、院内感染を防いで、協力できる環境を作れるか。そのポイントのうち２つを挙げます。</p><p><img alt="k200923_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_04_1-thumb-420xauto-1153009.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目がまず、簡易キットの検体の取り方です。９月２３日現在で使用が認められているのは鼻咽頭まで綿棒を突っ込んで採取する検体です。</p><p>この方法、患者さんの咳やくしゃみを誘って院内感染を引き起こす恐れがあるといわれてきました。そこで、現在、唾液とか、鼻くうで採取した検体でも検査できないか研究されています。鼻くうの検体については９月中にも判断が出るということなので、インフルエンザの簡易キットも含めてこうした方法が認められれば、クリニックも検査を行いやすくなると思います。</p><p>もう一つのポイントは、発熱して受診したい時には、必ずクリニックに電話などで連絡をすることです。発熱患者を診療するクリニックでは感染対策で、感染が疑われる患者と、そうではない患者のエリアをわけたり、診療時間を分ける対応を取ったりします。事前に連絡することで、医療機関も対応が取りやすくなりますから、患者も協力して感染を防いでいくことが大切です。</p><p>▽安心のための検査は受けられないの？</p><p>感染も珍しくないですし、高齢の親に会う前など、症状がなくても、自分が感染してないか確認したいという人は多いかもしれません。</p><p>こうした「安心のための検査」というのは感染拡大を防ぐ効果は低いとされ、基本的に自由診療です。しかし、ビジネス向けの需要が広がっていて、ソフトバンクグループが検査のための会社を作って研究をすすめるなど、検査サービスに参入する企業も出てきています。</p><p>横浜市の医療機器輸入会社では、８月から新型コロナウイルスのＰＣＲ検査を２週間ごとに受けられるという法人向けのサービスを始めました。１人あたり１月１万４０００円ほどで、検査キットを事業所に送って社員に唾液を検体として取ってもらいます。それを回収して自前で導入した機械でＰＣＲ検査を行う、というものです。会社ではおよそ６０社が契約していると説明しています。業種は観光・建設・交通、芸能関係など多岐にわたっていますが、リモートでの業務が難しい仕事が多いということです。</p><p>導入した会社に聞いてみますと、職員に感染者がいないことを定期的に確認したいとか、社員に感染者が出たときに周囲の職員に感染が広がっていないことを念のため確認したいという話をしていました。おおむね、職場の安心を確保したいということがベースにあるようです。</p><p>検査を受けたい人にとっては会社がお金を出してくれるのは良いと思いますし、職場の安心を守りたい企業の立場もわかります。ただ、大前提として「症状がある人や感染が疑われる人の検査」が優先されるべきだと思いますし、加えて、こうした無症状の人に「検査を受けさせる」ことについては注意が必要だと指摘する専門家もいます。</p><p>国際医療福祉大学の和田耕治教授に聞きました。</p><p><img alt="k200923_p.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_p-thumb-420xauto-1153012.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200923_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200923_06-thumb-420xauto-1153015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず大切なのは検査の限界を理解すること。感染していても検体がきちんととれていなくて結果が陰性と出る場合もありますし、検査したあとで感染する可能性もあります。それを理解して、３密を避ける、マスクをつける、そして何より体調が悪い場合は外出しないという基本的な感染対策は怠らないことが大切です。</p><p>そして、受ける人に検査の必要性や活用方法、そして陽性になった場合のことについて、丁寧に説明して了解を取ることが大事だということです。会社がお金を出すとしても検査結果は原則受けた人のものですから、職員の不利益にならないようにすることが大切です。</p><p>新型コロナの感染拡大を防ぎながら、仕事や生活を少しでも普通の状態に戻していきたいという思いは皆同じです。その目的と、一人一人が嫌な気持ちにならない良いバランスを、それぞれの場所で議論しながら見つけていくことが求められています。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 11:37:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「欧州　再び感染拡大　強まる警戒」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の新型コロナウイルスの感染者が３1００万人に達しました。１か月間でおよそ１０００万人増えた計算です。中でも顕著なのがヨーロッパの新たな感染者の増加で、ＷＨＯ・世界保健機関は「驚くべき速さで感染が拡大している」と警鐘を鳴らしています。都市封鎖などの厳しい措置により、いったんは感染拡大を抑え込んだかに見えたヨーロッパでなぜ再び感染が拡大しているのか、また経済の回復が求められる中でどのような対策がとられているのか、日本にとっても気になるところです。今夜はヨーロッパの現状をもとに第二波への取り組みについて考えます。</p><p><img alt="j200923_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_1-thumb-420xauto-1153669.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200923_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_3-thumb-420xauto-1153672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、世界の新型コロナウイルスの感染者に関する最新の情勢です。<br>ジョンズ・ホプキンス大学の集計によればきょう午後３時現在の世界の感染者数は３１６０万人。国別では最も多いのがアメリカの６９０万人、次いでインド、ブラジルの順です。ヨーロッパは全体でおよそ５００万人ですが、アメリカで新たな感染者が減っているのに対して、ヨーロッパは再び感染拡大に見舞われています。</p><p><img alt="j200923_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_4-thumb-420xauto-1153674.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフはヨーロッパでとくに感染者数が多いスペイン、フランス、イギリスの新規感染者数の推移です。<br>▼２月下旬にイタリアで集団感染が確認されたあと、３月から４月にかけて各国で感染が一気に拡がりました。<br>▼このため各国政府は都市封鎖や外出禁止、商店の営業や工場の操業を停止するなど厳しい措置をとった結果、<br>▼新たな感染者の数が減り始めました。そこで各国は厳しい制限を次々と解除、７月にはＥＵ域外からの入国も認められました。<br>▼すると８月以降感染者が再び急増し、ヨーロッパ全体の新規感染者は１日に５万人を超え、アメリカを上回っています。新たな感染者が増えたのは、規制の緩和や検査の拡充以外に、夏休み中の人の移動が活発になったことが要因と見られ、新学期に入り感染者がさらに増えるのではないかと懸念されています。</p><p>フランスとスペインでは先週、１日の新規感染者が１万人をこえ、これまでで最多を記録しました。イギリスでも1日の新規感染者数は４千人をこえ、イギリス政府は２１日、警戒レベルを５段階のうち上から２番目の感染急増を示す４に引き上げ、「対策を強化しなければ来月半ばには１日当たりの新規感染者が５万人に達する可能性がある」と警告しました。</p><p><img alt="j200923_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_6-thumb-420xauto-1153678.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況を受けて各国政府は対策を強化しています。<br>フランスでは第３の都市リヨンなどでは屋外イベントの入場者数を５千人から千人に制限、午後８時以降屋外のアルコール類の販売を禁止しました。さらにパリの新たな対策がまもなく発表されることになっています。<br>スペインでは２１日から首都マドリードの一部地域で、通勤や通学を除く住民の出入りを原則禁止。イギリスでは、ロンドンを含むイングランドで、今月１４日に７人以上の集まりが禁止されたのに続いて２４日からパブやレストランの営業が午後10時までなった他、在宅勤務が再び奨励されました。</p><p><img alt="j200923_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_7-thumb-420xauto-1153680.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、各国で感染防止の強化策が相次いで打ち出されていますが、それでも春先のような都市封鎖や営業禁止といった厳しい措置をとる国は少なく、多くの国が感染の拡大防止と経済活動維持の両立をはかっていることがうかがえます。当面は、いかに感染拡大を抑えながら経済を回復させるか、これがヨーロッパの国々に共通した立場です。その背景にあるのは、これ以上経済を悪化させられないという危機感です。</p><p><img alt="j200923_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_8-thumb-420xauto-1153682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＥＵが最近発表した今年の経済成長率予測は前年比マイナス８．３％。ＧＤＰがコロナ前の水準に戻るまでには数年かかると専門家は見ています。各国にとって経済の回復は死活問題であり、とりわけ経済回復が急務のイギリスのジョンソン首相は、厳しい措置に慎重な姿勢をとり続けてきました。新たな感染者の急増を受けて２２日、「危険な転換期に達した」として規制の強化を発表しましたが、遅きに失した感は否めません。</p><p><img alt="j200923_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_9-thumb-420xauto-1153684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＩＭＦ・国際通貨基金は、経済活動の早すぎる再開が第二波のリスクを高めていると指摘しています。さらに、ＷＨＯは、来月から１１月にかけて新型コロナウイルスによる死者がさらに増えるだろうと警告しています。現在は新規感染者が急増している割には死者の数に大きな増減が見られませんが、今後の状況次第で各国首脳は３月のような厳しい決断を迫られることも予想されます。その場合、経済の回復にさらに時間がかかりそうです。ＷＨＯのヨーロッパ担当者は、ワクチンが開発されればパンデミックは終わるという楽観は禁物だと警告しています。まさに長期戦であり、新型コロナウイルスとの共存が今後のカギです。</p><p><img alt="j200923_10_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_10_0-thumb-420xauto-1153700.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大への警戒と同時に、落ち込んだ経済を立て直し、中長期的な復興につなげるためにまず必要なのが各国の連携です。ＥＵはことし７月の首脳会議で、激しい論争の末、総額７５００億ユーロの復興基金の設立に合意しました。新型コロナウイルスの被害が大きい国々への支援にとどまらず、グリーンリカバリーと呼ばれる脱炭素社会への移行など環境問題への取り組みとデジタル化の促進を通じてコロナ後の経済復興を進める、将来を見据えたプロジェクトで、求心力の低下が言われて久しいＥＵが結束して取り組むという点で大きな意味があります。　<br>各国の結束とともに重要なのが、未曽有の危機に国をまとめるリーダーシップです。自由と人権を重んじるヨーロッパでは、様々な規制に反対する人も少なくなく、各地で抗議デモが開かれています。十分な説明もなく制限や自粛をいきなり国民に押し付けても反発や戸惑いを招くだけで、今こそ指導者の力量が問われているように思います。</p><p><img alt="j200923_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200923_10-thumb-420xauto-1153689.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ドイツのメルケル首相は３月、テレビで国民向けに演説し、「誰もがこれからどうなるのか疑問や悩みを抱えているでしょう。事態は深刻です。あなたも真剣に考えてください。これほど市民の結束が重要になったことはありませんでした」と述べ、なぜ制限をするのか、被害を最小限に食い止めるには何が必要かを、まっすぐ前を向き自らの言葉で語り掛けました。就任以来１５年間でもっとも心を打たれる演説だったと多くの人が言います。この演説のあと首相の支持率は急上昇しました。</p><p>未曽有の事態を乗り越えるためには、国民に危機を丁寧に説明し、透明性のある議論を経て今後の道筋を明確に示すこと、そして何よりも国民の声に耳を傾けることが必要です。<br>感染防止策と経済活動のバランスを取りながらコロナ後の復興に向けて試行錯誤を続けるヨーロッパ。その行方は楽観でききませんが日本をはじめ世界の国々にとって極めて重要な指標となるだけに、対岸の火事とせず、そこから何を学び取るかが問われていると思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 23 Sep 2020 23:58:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米・イスラエルの外交攻勢　次はどの国？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436340.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>長年対立してきたイスラエルと、ＵＡＥ・アラブ首長国連邦、および、バーレーンが、先週１５日、国交正常化に関する合意に調印しました。今後、イスラエルとアラブ諸国の関係はどうなるでしょうか。出川解説委員です。</p><p><img alt="C200924_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_0-thumb-480xauto-1153691.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>仲介したトランプ大統領、成果を強調していますが、イスラエルとアラブ諸国の国交正常化に熱心なのはどうしてですか。</p><p><img alt="C200924_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_2-thumb-480xauto-1153693.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>トランプ大統領、苦戦も伝えられる大統領選挙を前に、外交成果をアピールする狙いがあると見られます。イスラエルがアラブの国と国交を結んだのは２６年ぶりです。自らの支持層で、イスラエルを重視する「キリスト教福音派」からの支持が一層強固になると考えたのでしょう。敵対するイランに対する包囲網を広げる狙いもあります。パレスチナ問題の解決を後回しにして、イスラエルとアラブ諸国との国交正常化を先に進める歴代政権とは異なるアプローチが功を奏したと主張しています。</p><p>Ｑ２：<br>今後、国交正常化の動きは、どうなるでしょうか。</p><p><img alt="C200924_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_4-thumb-480xauto-1153695.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>トランプ大統領は、いくつかのアラブ諸国が続くだろうと述べていますが、次は、ペルシャ湾岸のオマーンではないかという見方が有力です。今回の国交正常化を支持する声明を出しているうえ、イスラエルのネタニヤフ首相が、すでに２年前にオマーンを訪問し、当時の国王と会談しているからです。<br>最も注目される国は、アラブ諸国、そして、イスラム世界の盟主であるサウジアラビアですが、今のところ、慎重な姿勢です。</p><p>Ｑ３：<br>それは、どうしてですか。</p><p><img alt="C200924_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200924_7-thumb-480xauto-1153697.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>サウジアラビアの前の国王が、アラブ諸国の統一した和平案として、「イスラエルがすべての占領地から撤退し、パレスチナ人の独立国家を承認することが国交正常化の条件だ」と提唱したことが背景にあります。今のサルマン国王も、この原則を重視する立場です。宗教界からの反発も予想され、イスラエルとの国交正常化は簡単ではありません。<br>ただし、国王の息子のムハンマド皇太子は、トランプ政権との関係を深め、イラン敵視政策を進めてきただけに、今後、国王が替われば、状況が変わるのではないかという見方もあります。<br>イスラエルとアラブ諸国の関係正常化がどこまで進むのか、中東政治の流れを変える動きで、当分、目が離せません。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 07:22:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「菅政権発足　国民の期待は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436343.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＨＫの９月の世論調査がまとまりました。９月１６日に発足した菅内閣に対する国民の期待は、どうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="k200924_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_1-thumb-420xauto-1153703.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（内閣支持率）</p><p><img alt="k200924_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_2-thumb-420xauto-1153705.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣の支持率は、「支持する」は６２％、「支持しない」は１３％でした。調査方法を変更しているため単純には比較できませんが、小泉内閣以降の９つの内閣の発足時の支持率をみますと、小泉内閣の８１％、続いて、民主党に政権交代して最初の政権であった鳩山内閣の７２％などに次ぐ水準となっています。</p><p>（支持する理由）</p><p><img alt="k200924_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_3-thumb-420xauto-1153707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>内閣を支持する主な理由は、「他の内閣より良さそうだから」という消極的な理由は、先月の安倍内閣の調査より、３２ポイント減って、２６％でした。<br>一方、「人柄が信頼できるから」と「政策に期待を持てるから」がともに２１％でした。<br>両方の項目で、先月の安倍内閣の調査より、１０ポイント以上、上がりました。<br>菅総理大臣は、内閣発足後、ただちにデジタル庁の創設や携帯電話料金の引き下げなどを、担当閣僚に指示を出しました。こうした対応に加えて、世襲議員ではなく、地方議会の経験があるといった経歴も、プラスに働いたものとみられます。<br>さらに、菅政権が継承するとしている安倍政権の仕事ぶりについて、６４％の人が評価するとしていることも支持につながったのではないでしょうか。</p><p>（菅内閣　人事の評価）</p><p><img alt="k200924_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_4-thumb-420xauto-1153709.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理大臣は、党役員人事については、自民党総裁選挙でいち早くみずからの支持を打ち出した二階派の二階幹事長を留任させるなど、みずからを支持した派閥からそれぞれ要職に起用しました。また組閣では、内閣の要である官房長官に、厚生労働大臣を務めていた加藤氏を起用するなど、２０人の閣僚のうち、１５人が安倍政権の閣僚経験者でした。</p><p><img alt="k200924_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_5-thumb-420xauto-1153711.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>党役員人事と閣僚人事を全体としてどう評価するか尋ねたところ、「大いに評価する」と「ある程度評価する」を合わせて６１％、「あまり評価しない」と「まったく評価しない」は、あわせて２８％でした。<br>コロナ禍であるだけに、国民は、政策の継続性や安定性を評価したのではないでしょうか。</p><p>（麻生内閣と比較する声）<br>菅内閣に高い期待が寄せられる中、自民党内では、予想以上だという声がきかれ、野党の支持が伸びていないこともあり、衆議院の解散に打って出るべきだとの意見があります。その一方で、期待が高いだけに、潮目が変わると一気に支持を失いかねないとの警戒の声も聞かれます。</p><p><img alt="k200924_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_7-thumb-420xauto-1153715.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２つの声の背景として、よく引き合いに出されるのが、２００８年発足した麻生内閣の経験です。<br>麻生内閣は、リーマンショックの直後に発足している点で、コロナ禍で発足した菅政権と、経済的に非常時という点で共通しています。<br>さらに、両内閣とも、衆議院の任期満了が、発足後、1年ほどに迫っていて、解散・総選挙を求める声がある点でも同じです。<br>一方で、当時は、参議院では野党第1党であった当時の民主党が多数を占めるなど、いまとは大きく異なる状況もあります。<br>麻生内閣は、発足時の支持率は４８％でしたが、景気対策が後手に回っているとの批判が高まり、発足から3か月後には、支持率は半減し、その後、低迷した結果、解散は任期満了の直前になりました。<br>こうした経験も踏まえて、自民党内では、野党の態勢が整わないうちの選挙の方が有利ではないかとの見方から、いま早期解散論の声が広がっています。</p><p>（衆議院解散・総選挙を行うべき時期）</p><p><img alt="k200924_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_8-thumb-420xauto-1153717.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衆議院の解散・総選挙をいつ行うべきかについて尋ねたところ、「年内」が１５％、「来年の前半」が１４％、「来年１０月の任期満了かそれに近い時期」が５８％でした。</p><p><img alt="k200924_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_9-thumb-420xauto-1153719.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理大臣は、就任後の会見で、「国民が求めていることは、新型コロナウイルスの感染を早く収束させ、同時に経済を立て直すことだ」と述べる一方で、「1年以内に衆議院の解散総選挙があるので、時間の制約も視野に入れて考えていきたい」とも述べ、具体的な解散時期には言及していません。</p><p>（菅内閣に最も期待すること）</p><p><img alt="k200924_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_10-thumb-420xauto-1153721.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣に最も期待することについて尋ねたところ、「新型コロナウイルスへの対応」が２５％。続いて、「経済対策」が２０％でした。菅総理大臣も、こうした世論の動きを感じ取っていると思われます。<br>一方で、「政治不信の解消」も１４％あり、安倍内閣の下での森友学園や加計学園をめぐる問題や、桜を見る会の問題の対応を求める声が、引き続きあることを示しているものとみられます。<br>これからインフルエンザとの同時流行も懸念される中、感染対策と社会経済活動の両立は容易ではありません。菅総理大臣は、政策面で国民の期待に応えながら、衆議院解散のタイミングを探ることになり、難しい政権運営が待ち受けているといえそうです。</p><p>（合流新党への期待）<br>合流新党「立憲民主党」は、衆参両院で１５０人の国会議員を擁し、数の上では、２００９年に政権交代を果たす前の旧民主党とおなじ水準となりました。</p><p><img alt="k200924_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_11-thumb-420xauto-1153723.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この新党への期待を聞いたところ、「大いに期待する」と「ある程度期待する」は、あわせて３２％、「あまり期待しない」と「まったく期待しない」が、合わせて６０％でした。</p><p>（いまの支持政党）</p><p><img alt="k200924_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200924_12-thumb-420xauto-1153725.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま、何党を支持しているか尋ねたところ、自民党は、先月から５．３ポイント上昇して４０．８％でした。<br>立憲民主党は、６．２％でした。今月中旬に結成されたので、先月との比較はありませんが、先月の合流前の立憲民主党の支持率は４．２％でしたから、２ポイントの差しかありません。新党効果を国民の期待につなげたとは言えない形で、今後、国会論戦や政策で、存在感を発揮できるかが課題となりそうです。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 11:38:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「電子政府の期待と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436345.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>9月16日発足した菅内閣は、デジタル化による行政改革、つまり電子政府ともいえる取り組みを重点政策の一つに掲げています。今夜は、海外のデジタル化の取り組みを見ながら、日本がデジタル化によって何を目指すべきなのか考えていきます。</p><p><img alt="j200924_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_01-thumb-420xauto-1153727.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>日本の各省庁や自治体は、さまざまな業務をオンライン化していますが、実際のところ、職員にはかなりの手作業が生じています。</p><p><img alt="j200924_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_02-thumb-420xauto-1153729.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>典型的な例として取り上げられているのは、新型コロナウイルスの一律10万円支給の手続きです。申請をするために国は、マイナポータルを使ったオンラインの手続きを案内しましたが、入力された世帯情報などに間違いが多く、自治体の職員が確認作業に追われました。</p><p><img alt="j200924_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_03-thumb-420xauto-1153731.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もし、マイナポータルと、自治体の住民基本台帳システムが何らかの形で接続されていれば、世帯情報を入力させる必要もなければ、入力ミスも起きなかったのではないかと指摘されました。</p><p>各システムは、各省庁や自治体が異なる目的で開発したもので、いわば縦割り行政の現状を映し出しているとも言えます。菅総理大臣は、行政の効率化のために、各省庁を横断的にデジタル化、つまり電子政府化しなければならないという強い意欲を示しています。</p><p>お隣の韓国では行政手続きのデジタル化がかなり進んでいるそうですね。</p><p><img alt="j200924_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_04-thumb-420xauto-1153733.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(出石)<br>国連が発表している電子政府に関するランキングを見ると、韓国はデンマークに次いで世界第２位、世界有数の電子政府先進国です。日本は第14位でした。</p><p>韓国の電子政府を可能にしているのが、全国民に割り当てられている住民登録番号です。</p><p><img alt="j200924_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_05-thumb-420xauto-1153735.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは韓国の住民登録証の見本ですが、ここに書かれている13桁の番号は、行政サービスや納税、医療、福祉、出入国管理、クレジットカードの利用歴などの記録と紐づけられています。新型コロナウイルスの感染者の行動履歴をさかのぼって調べ、地図上に位置情報を表示するなど感染症対策にも活用されています。</p><p><img alt="j200924_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_06-thumb-420xauto-1153737.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インターネット上の「電子政府ポータルサービス」を使うと、転入届や地方税の納税証明などの申請をスマートフォンやオンライン上で行い、いつでも戸籍謄本などの発給を受けることができます。</p><p><img alt="j200924_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_10-thumb-420xauto-1153739.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>申請の手続きの流れです。これまでは、役所に出向いて申請に必要な書類をひとつひとつ揃えていく必要がありました。</p><p><img alt="j200924_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_14-thumb-420xauto-1153741.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在では、「行政情報共同利用システム」で中央省庁や地方自治体など行政機関の情報が統一管理されているため、申請に必要な情報はこのシステムを通じてオンライン上で揃えることができます。いちいち役所に出向く必要がなくなったのです。電子政府は行政事務の効率化やスピードアップにも貢献しています。</p><p>(三輪)<br>日本も含めて、各国が行政のデジタル化に苦労していると思いますが、韓国がこのような政策を実現できたのはどうしてだと思いますか。</p><p>(出石)<br>それを知るためには20年以上前にさかのぼる必要があります。当時、韓国経済はアジア通貨危機の影響でどん底の状態にありました。そこで、生き残りのための国家戦略として選択したのが、情報通信技術の導入だったのです。「デジタル・ニューディール政策」を掲げるキム・デジュン大統領は、2001年に電子政府法を制定、行政文書のペーパーレス化とデータベース化に取り組みました。</p><p>これにはもうひとつ大きな狙いがありました。情報をデータ化して保存しオンライン上で公開することで、行政の透明化を図ったのです。電子政府は、情報公開とガラス張りの行政を実現するための手段でもあったのです。</p><p>(三輪)<br>確かに、行政文書がデジタルデータで保存され、誰でも検索できるようになれば、さまざまな施策の検証が可能になりますし、税金の使いみちについて、住民の関心も高まると思います。その一方で、住民の個人情報がオンラインで結ばれると、プライバシーの侵害や、情報セキュリティーの懸念が出てくると思います。その点、韓国ではどうなっているでしょうか。</p><p>(出石)<br>個人情報が外部に流出する事件が過去何度も起きています。2014年には情報システム会社の社員が個人情報を不正に持ち出し、クレジットカード会社から全人口を上回るのべ１億人あまりの個人情報が漏洩しました。</p><p>事態を重く見た韓国政府は法律を改正して罰則を強化し、民間企業が個人の住民登録番号を収集できないよう改めました。それでも情報流出の不安が完全になくなった訳ではありません。「走りながら考える」という韓国の国民性もあるかも知れませんが、国民の間には、リスクへの懸念よりも、行政手続きの簡素化や行政の透明化など、得られる利益の方が大きいという意識が強いようです。</p><p>(三輪)<br>さまざまな情報がオンラインで結ばれれば、情報の流出リスクは間違いなく高まり、ゼロにすることはできません。また、システム障害が、行政事務そのものをストップさせてしまう危険性も高まります。デジタル化を進めるためには、海外ですでに発生しているさまざまなトラブルをもとに、リスクの洗い出しを進める必要があります。</p><p>もう一つ重要なのは、使い続けられるものを導入できるかです。国内のシステムで、問題となったケースをいくつか見ていきます。</p><p><img alt="j200924_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_15-thumb-420xauto-1153743.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、サイバー攻撃などからの情報の漏えいを防ぐため、およそ18億円をかけて開発された国の情報管理システム。２年間一度も使われず廃止されたことが明らかになっています。情報の入力に手間がかかるというのが理由でした。</p><p><img alt="j200924_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_16-thumb-420xauto-1153745.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、新型コロナウイルスの感染者情報を集約する「HER-SYS」というシステムについては、データの精度を上げるために設けた入力項目が120にのぼり、医療機関などの負担になってしまいました。</p><p><img alt="j200924_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_17-thumb-420xauto-1153747.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これらの問題は、システムを利用する人々の意見を十分に聞かず、頭に思い描いた効果のみを期待して導入したと言わざるを得ません。</p><p>拙速な計画で進めてしまうと、巨額の税金を投入して、業務の足かせをとなるシステムを作ってしまう危険性があるのです。</p><p><img alt="j200924_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_18-thumb-420xauto-1153749.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、政府はIT関連業者などからの聞き取りを積極的に進めていますが、使い続けることになる行政の職員など利用者の意見を十分に聞くことを忘れてはなりません。</p><p>日本のデジタル化は世界の中では必ずしも進んでいるとは言えませんが、逆に考えると、成功、失敗のケースを海外の例から学ぶことができると思います。韓国からはどのようなことを参考にするべきでしょうか。</p><p>(出石)<br>韓国には、およそ20年にわたる積み重ねと試行錯誤があったことをまず強調しておきたいと思います。</p><p><img alt="j200924_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200924_19-thumb-420xauto-1153751.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国の電子政府戦略に詳しい日韓文化交流基金の春木育美執行理事は「韓国は、法整備や資金投入、人材の育成、システム構築を組織的かつ戦略的に推し進めてきた。それでも、プライバシーや人権侵害の懸念は、まだ解消されていない」と指摘しています。電子政府実現のためには、技術面だけでなく、制度設計やセキュリティー対策など、クリアすべき点がいくつもあると思います。</p><p>(三輪)<br>行政サービスの向上のため、デジタル化は、すぐに取り掛かるべき課題です。効率化だけでなく、税金の使い道や行政文書のオープン化など、国民にも大きなメリットをもたらす可能性があるからです。</p><p>しかし、海外の例でわかるとおり、定着させるためには長い時間が必要です。すぐに成果を見せるという短期目標だけでは、単なるオンラインシステムができあがるだけです。個人情報を一元管理することになれば、国民の不安も増大するでしょう。</p><p>国は、まずはデジタル化によって何を実現していくのか、そのビジョンを示すとともに、行政への信頼を得ていく努力が不可欠だと思います。行政のデジタル化は、それ自体が目標ではなく、新しい社会を作るための手段に過ぎないのです。</p><p><span>（三輪　誠司 解説委員／出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 24 Sep 2020 23:15:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南太平洋　強まる中国進出に警戒も」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436348.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>南太平洋では中国と外交関係を結ぶ国が増えていますが、中国の影響力が強まることに警戒感も強く、中国寄りの政府から独立を求める動きも見られます。</p><p><img alt="C200925_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_0-thumb-480xauto-1153771.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．島を釣り上げていますね？</p><p>莫大な資金を背景に狙いを定めた国を次々と陣営に引き入れています。ちょうど１年前、南太平洋のソロモン諸島とキリバスが相次いで台湾と国交を断絶し、中国と外交関係を結びました。ソロモン諸島は１０００以上の島とサンゴ礁からなる国で、第二次世界大戦中は日本軍が占領し、アメリカ軍との激戦の地になったことでも知られますが、中国は国交樹立から1年たった今月、大使館を開設しました。ところが今、そのソロモン諸島からの独立を求める動きが出ているのです。</p><p>Ｑ．なぜ独立ですか？</p><p>最も人口が多い東部の州が今月、中国との関係を嫌って独立の賛否を問う住民投票を行うと発表しました。この州はアメリカとの関係が深く、中国との国交樹立に強く反対してきました。ソロモン諸島は、アメリカとオーストラリアを結ぶ海上輸送路に位置する戦略的にも極めて重要な場所で、中国が軍事的な拠点を設けようとしているとアメリカは神経をとがらせています。</p><p><img alt="C200925_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_2-thumb-480xauto-1153773.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．独立の実現性は？</p><p>政府は住民投票を違法だとしており、独立が認められる可能性は低そうですが、住民の不満は今後もくすぶり続けるでしょう。さらに同じ頃中国と国交を結んだキリバスでも先月行われた大統領選挙で、中国との関係維持か、台湾との関係復活かが争点となりました。中国が影響力を強めれば強めるほど警戒する声が各国で強まっています。</p><p>Ｑ．なぜ中国を警戒するのですか？</p><p><img alt="C200925_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200925_4-thumb-480xauto-1153775.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>政府の建物や空港、港などインフラ支援の引き換えに多額の借金を抱え、いわゆる「債務の罠」に陥る国が相次いでいるからです。経済的に飲み込まれてしまった国も少なくありません。南太平洋の１４か国中、台湾との関係を維持しているのは４か国だけとなりましたが、それらの国への中国の圧力も強まっています。米中の覇権争いが激しさを増す中、日本とも歴史的な関係のある南太平洋の小さな国々は生き残りをかけた選択を迫られています。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 07:15:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「生活費の特例貸し付け延長　その先は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436347.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響で、生活が厳しくなった世帯が、最大１４０万円まで借りられる特例制度の受付期間が、１２月末まで延長されることになりました。ですが、課題も見えてきています。今井解説委員。</p><p><img alt="200925_0_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/200925_0_-thumb-420xauto-1153753.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【コロナ対策では、いろいろな支援策がありますが、この特例制度はどのような制度ですか？】<br>これは一時的に必要な生活費を支えようというもので、もともと所得が低い世帯向けにあった制度を、コロナの影響を受けた世帯を対象に、特例として拡充したものです。例えば、<br>▼　旅館やスポーツジムなどで働いているけれど、お客さんが減ったので、勤務の日を減らすよう言われ、収入が大幅に減った。<br>▼　飲食店やみやげもの屋を経営しているけれど、売り上げが減って、店の経費だけでなく、生活費も苦しくなった。<br>このように新型コロナウイルスの影響で、収入が突然減った世帯に対して、<br>▼ とりあえず一時的な生活費に困っている場合、無利子で２０万円まで借りられる「緊急小口資金」<br>▼ さらに、生活の立て直しに必要なおカネを、これも無利子で３か月間、毎月２０万円まで借りられる「総合支援資金」<br>この２つの制度があります。<br>いずれも、１年間は返さなくてもよく、その後、緊急小口は２年以内、総合支援資金は１０年以内に分割して返すことができます。</p><p><img alt="k200925_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_01_0-thumb-420xauto-1153755.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【窓口はどこになるのですか？】<br>いずれも、市区町村の社会福祉協議会です。比較的簡単な手続きで<br>▼　緊急小口は１回だけ。<br>▼　総合支援資金は、３か月を１回延長して、最大、６か月、１２０万円まで借りられます。<br>両方の制度を利用できますので、あわせると１世帯、最大１４０万円まで借りることができます。<br>先ほども言ったように、もともとは、所得が低い世帯を対象にした制度でしたが、３月に、政府の緊急対策として、コロナの影響で収入が減った世帯は、所得の要件をなくしたり、小口資金については、借りられる上限を１０万円から２０万円に引き上げたりといった特例を設けました。<br>また、返済が始まる時点で、まだ所得が減っている住民税非課税の世帯は、おカネを返さなくもよい、という特例も設けられました。</p><p>【突然、収入が減った方を、なんとか支えようということですね】<br>はい。そして、この特例の受付期間。９月末までになっていたのですが、政府は、先週、緊急小口、総合支援資金、その延長、いずれについても１２月末までに延ばすことを決めました。</p><p><img alt="k200925_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_01_2-thumb-420xauto-1153757.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【少し人の動きが活発になってきてはいますが、それでも、利用する人が多いということですか？】<br>そうなのです。特例での受付が全国で始まった３月２５日から、今月１２日までに<br>▼ 小口資金は、７３万件あまりの申請、<br>▼ 総合支援資金は、１回目だけで３８万件あまりの申請がありました。<br>総合支援資金は、およそ９５％とほとんどが、小口資金を借りた上で、足りなくてさらに借りている方になります。それでも足りず、延長する人も増えています。<br>そして、今も、一週間に、それぞれ２万件近く、あらたな申請がでているということです。</p><p><img alt="k200925_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_02-thumb-420xauto-1153759.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【生活が厳しいという方、本当に多くいらっしゃいますよね】<br>民間企業で働いている人を対象にした、こちらの８月の調査では、家計が赤字になって、貯蓄を取り崩したという世帯が２０％に上りました。特に、非正規社員やフリーランスなど、弱い立場の人たちが、厳しい生活に追い込まれています。貯蓄がないという人も心配ですが、これまで、なんとか蓄えを取り崩して生活してきた人たちも、このままでは蓄えが底をつく心配がでてきています<br>さらに、今後、仕事を失う人が一段と増えるのではないかという懸念もあります。</p><p><img alt="k200925_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_03_1-thumb-420xauto-1153761.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それも心配ですね】<br>はい、というのも、人の動きが多少回復しても、コロナ前には戻らない。「新たな日常」が長期化するのではないか、という懸念が強まっているからです。例えば<br>▼ テーマパークや劇場、飲食店などでは、感染防止のために、一度に利用する人数を制限する動きが続くとみられます。<br>▼ また、外国人の観光客は当面戻ることが期待できませんし、加えて、在宅勤務やウェブ会議が定着しています。出張でホテルや旅館に泊まったり、交通機関を利用したりする人も、コロナ前の水準には戻らないのではないか、との見方が出ています。</p><p>【経済活動が戻ってきても、仕事によっては、コロナ前の状態に戻らないかもしれない。それは厳しいですね】<br>そうなのです。感染が広がった当初は、影響は一時的。そこをしのげば、元に戻ると考えて、雇用を支えてきた企業も多くありました。ですが、この状況が長期化するという見方が強まるにつれ、事業を縮小したり、見直しをしたりする動きが本格化して、それに伴い、雇用を減らす動きも増えるのではないかと懸念されているのです。</p><p><img alt="k200925_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_04_0-thumb-420xauto-1153763.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実際、先週は、<br>▼ 国内のテーマパークで、パレードに出演するダンサーについて、当面パレードの本格的な再開が見込めないとして、園内のほかの業務への配置転換を求める。合意できない場合は退職を促す。<br>▼ また、アメリカの大手航空会社が、成田空港にある拠点を、閉鎖する方針を決め、海外の拠点に移れない客室乗務員が仕事を失うおそれが出ている。<br>といったニュースが相次ぎました。</p><p><img alt="k200925_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_04_1-thumb-420xauto-1153765.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それで、今回、特例制度を延長して、生活に困る人を支え続けようということですね】<br>はい。ただ、事態が長期化することで、課題も浮かび上がってきています。<br>▼ まず、無利子とは言っても、あくまでも借金です。住民税非課税世帯など、おカネを返さなくてもよい条件にあてはまらない場合、借りてから１年後に始まる返済がその後の生活に重くのしかかる心配がでてきます。<br>▼　さらに、秋以降、満額まで借りて、この制度ではもう借りられない人がでてきます。その先、高い金利のローン、あるいは、ヤミ金融に手を出す人が出てくる心配もあります。</p><p><img alt="k200925_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_05_0-thumb-420xauto-1153767.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【どうしたらいいのでしょうか？】<br>もともと、総合支援資金の制度は、自治体などの支援窓口で、家計の見直しや新しい仕事を探すための支援を受け、生活を立て直すまでに必要なおカネを貸すという制度です。コロナで一刻も早い貸し付けが求められたことから、郵送など簡単な手続きを認めてきましたが、厚生労働省は、１０月以降、貸し付ける場合、原則、相談支援を受けることとしました。ただ、実際には、窓口がパンク状態になっていて、丁寧な支援ができない窓口も多いということです。<br>▼　まずは、ひとりひとり生活実態を丁寧に聞き取れるよう、相談態勢を強化することが欠かせません。<br>▼　そのうえで、元の仕事で元の収入に戻るのが当面、難しい人については、国・自治体をあげて、次の仕事を探せるよう支援する。必要な場合は生活を支えながら職業訓練も受けられるようにすることが大事です。<br>▼　そして、次の仕事を探すことがどうしても難しく生活が立ち行かなくなる心配のある人は、生活保護などにつなげることも必要になってくるかもしれません。</p><p><img alt="k200925_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200925_05_3-thumb-420xauto-1153769.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急的・一時的に生活を支える支援から、事態の長期化をにらんだ、生活再建につながるきめ細かな支援へと、支援のあり方を見直すことが必要な時期にきているように思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 11:02:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフターコロナとＳＤＧｓ　持続可能な復興へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436480.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>『数百万人が貧困に逆戻りしつつある。医療機関にアクセスできなくなり、子どもは学校に通えなくなっている」「感染を押さえ込むと共にＳＤＧｓを達成するためにも行動している。それがよりよい明日につながるからだ』<br>国連のモハメッド副事務総長は、先週の会見でこのよう述べ、ＳＤＧｓ「持続可能な開発目標」の達成に逆風が吹いていることへの危機感と、行動の必要性を訴えました。</p><p><img alt="j200925_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_1-thumb-420xauto-1154243.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ＳＤＧｓはちょうど５年前のきょう、９月２５日の国連サミットで全会一致で採択されました。しかし今、新型コロナウイルスが、人の命や環境と経済成長などを両立させることを目標とするＳＤＧｓにも大ブレーキをかけています。</p><p><img alt="j200925_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_2-thumb-460xauto-1154245.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの悪影響は、多岐に渡っています。<br>　経済活動への大打撃に加え、適切な医療や教育を受けられない人が急増し、高齢者や非正規雇用の人たちなど弱い立場の人により被害が出ることで、格差も拡大しています。<br>こうした中、今月の台風１０号では三密の避難所に人が集中し、その避難所にも入れない人が続出するなど災害へのぜい弱さも露呈しました。<br>実はこれらの問題は、いずれもＳＤＧｓ・持続可能な開発目標に掲げられ、世界が取り組んできたものです。</p><p><img alt="j200925_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_3-thumb-460xauto-1154247.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>ＳＤＧｓは、２０３０年までに貧困や飢餓の撲滅をはじめ、経済成長や環境保全など１７の目標を共に達成することを目指すものです。<br>１７も目標があると複雑でわかりにくいという面は否めませんが、大きく３つにまとめられます。まず１列目は「人間」の命や権利に関する目標、２列目は「経済」成長、そして３列目には気候変動など「地球」規模の課題に関する目標があります。</p><p><img alt="j200925_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_4-thumb-460xauto-1154251.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>具体的には１番から、貧困や飢餓をなくす、医療や教育を誰もが受けられるように、など。そして２列目の経済目標では順に、エネルギー供給、雇用と経済成長、産業・インフラの整備、そして１０番は格差の是正などの目標です。<br>各目標には、１番の貧困であれば「１日１．２５ドル未満で暮らす人をゼロにする」など指標が設けられ、各国が主体的に取り組むことになっています。</p><p>なぜ、こうした目標が作られたのでしょう？<br>　背景にはこれら、経済成長と人間社会の諸課題、そして地球環境問題などは複雑に絡み合っており、経済成長を持続するためにも、これらの対策を同時に進めていく必要があるという考え方があります。</p><p><img alt="j200925_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_6-thumb-460xauto-1154253.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>例えば、経済成長のみを追求して気候変動など地球環境の悪化が進めば、熱帯性の感染症が広がったり、生態系や土地利用の変化によって新たなウイルスと人との接触が増え感染症のリスクはさらに高まって、人の健康や医療体制を脅かします。これは目標１３や１５が悪化すると、３番も悪化する関係を示しています。<br>一方で、気候変動は台風や大雨などの災害も激甚化させます。これは、目標１１に含まれる、災害などに強い街作り・地域の暮らしを脅かします。さらに、感染症が広がる中で災害が起きれば、避難所に多くの人が集中して感染リスクを増すなど、問題はより深刻化します。<br>そして、これらは全て、経済活動の基盤を揺るがし、格差や貧困の原因にもなります。<br>　ある意味で私たちが今経験していることも、ＳＤＧｓで示されていた諸課題が複合的に起きている状況とも言えるのです。<br>国連は、新型コロナの影響で今年は過去２０年で初めて世界で貧困層の人の割合が大幅に増加する見通しになるなど、ＳＤＧｓの達成が一層困難になっていると発表しました。<br>しかし、だからこそ、これらの課題解決をめざすＳＤＧｓへの取り組み強化が、より必要になっているとも言えます。グテーレス事務総長は「新型コロナからの経済復興は環境などに配慮した新たな雇用・ビジネスを生み、持続可能な成長につながるものであるべきだ」と訴えています。</p><p><img alt="j200925_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_7-thumb-460xauto-1154255.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>それには、どう取り組めばいいのでしょう？今、世界的に注目されているのが、新型コロナからのグリーン・リカバリー、あるいは持続可能な復興と呼ばれる政策です。<br>これは、多くの雇用が奪われた中で単に既存の産業を守り元に戻す施策ではなく、再生可能エネルギーなど環境分野や、災害や感染症に対し強靱な社会に変えていくような分野を重視し、そこに新たな雇用や産業を生み出すよう後押しする復興政策と言えるでしょう。<br>例えば、ＥＵでは９０兆円にのぼる復興基金を「環境」と「デジタル」に集中的に投じる方針で、先週フォンデアライエン欧州委員長は、２０３０年までに温室効果ガスの排出を１９９０年比で５５％削減する新たな目標も発表しました。この機会に自動車のＥＶ化など脱炭素技術の開発・産業育成を一気に進め、来たるべき脱炭素社会の主導権を握る狙いもあると見られます。これに応えるように、ヨーロッパの大手航空機メーカー・エアバスは、２０３５年までに二酸化炭素を出さない水素で飛ぶ航空機を開発すると明らかにしました。<br>アメリカでもトランプ政権は感染対策にもグリーン・リカバリーにも消極的に見えますが、バイデン陣営は環境対策などに重点投資する「よりよい復興」を主張しており、大統領選の争点のひとつになるとも考えられています。<br>そして、これまで具体的な排出削減目標を出していなかった中国も今週、習近平主席が、「２０６０年までに温室効果ガス排出ゼロを実現できるよう努力する」と表明しました。<br>コロナ対策をきっかけに、世界が持続可能な社会へと転換できるのかが注目されます。</p><p><img alt="j200925_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_8-thumb-460xauto-1154258.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>では、日本はどうでしょう？<br>「デジタル化への集中投資を中核として新たな日常を構築する」といった方針は示されていますが、グリーン・リカバリーの視点は乏しいと言わざるを得ません。これに対し国の有識者会議のメンバーはこの夏、当時の安倍総理大臣に「新型コロナからの復興は、気候変動を含む新たな災害リスク軽減などのためにもＳＤＧｓを軸に経済再生計画を」と求める緊急提言を出しており、新たな政権がどう対応するか問われています。有識者会議のメンバーでもある慶応大学の蟹江憲史教授は「持続可能な社会が実現すれば、仮に感染症が広がっても影響を最小限にしたり、“元に戻る力”が備わるはずだ」と持続可能な復興の重要性を訴えています。</p><p><img alt="j200925_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200925_9-thumb-460xauto-1154260.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>ＳＤＧｓへの取り組みは、国だけでなく、地域、企業、市民の様々な可能性があります。<br>あくまで一例ですが、過疎化が進む地域でＳＤＧｓを重視した、こんな取り組みもあります。林業の衰退で未利用になった木材をバイオマス燃料として活用し、雇用の創出とＣＯ２削減などを両立しようとしているケースです。こうして生み出される再生エネルギーは、災害時には地域分散型の電源として利用可能ですし、未利用の木材が資源として循環するようになれば、山の手入れが進み水害や土砂災害に強い地域作りにもつながるでしょう。</p><p>どのようにすれば新型コロナからのよりよい、持続可能な復興につながるのか？<br>　ちょうど５年前のきょう生まれたＳＤＧｓは、そのヒントを与えてくれます。新たなビジョンが求められる今、幅広く叡智を集め、取り組みを進める時ではないでしょうか。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Sep 2020 23:25:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『Ｇｏ　Ｔｏ』 東京も対象へ　課題は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>観光需要の喚起策「Ｇｏ　Ｔｏ　トラベル」。来月1日からこれまで除外されていた東京発着の旅行も対象となる見通しです。神子田解説委員です。</p><p><img alt="C200928_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_0-thumb-480xauto-1154278.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　旅行けば・・・</p><p>Ａ　旅行けば駿河の国に茶の香りという有名な浪曲がありましたが、いまは旅行けば何はともあれ手洗い消毒。</p><p>Ｑ　何ですか、それ？</p><p><img alt="C200928_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_4-thumb-480xauto-1154280.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　業界団体が観光庁などの協力を得て旅先での感染防止策を川柳風にまとめたものです。ほかにも常にマスクをつけることや、電車やバスに乗る時に大声でしゃべらないことなどを旅行者に呼びかけています。感染者数の多い東京発着の旅行を心配する人もいる中で、予防策の徹底は欠かせません。政府は宿泊業者に対しても、チェックイン前の検温や、浴場や食堂など人の集まる場所での三密対策などを求めています。</p><p>Ｑ　確かに感染防止対策は重要ですね。その一方で、東京が加わることで旅行業界からは期待が高まっているんじゃないでしょうか？</p><p>Ａ　そうですね、とくに東京に比較的近い観光地、さらに東京都内の宿泊施設などでは客が大幅に増えると期待しています。ただ、ようやく全国に広がるＧｏＴｏトラベルですが、感染防止の他にも気がかりな点があるんです。</p><p><img alt="C200928_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_7-thumb-480xauto-1154285.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>これまでキャンペーンを利用した宿泊客の傾向を見ると、宿泊料金が高い宿泊施設の利用が増えている一方で、民宿など価格帯の低い中小の宿泊施設は苦戦しているといいます。背景には、宿泊費の３５％が割り引かれるので、割引額がより大きくなる普段泊まれないような高級な宿に泊まりたいという心理が働いているようです。</p><p>Ｑ　よりお得感を求めてという気もちもわかりますが、価格の低い宿はメリットをあまり受けられなくなってしまうということになりますね？</p><p><img alt="C200928_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200928_8-thumb-480xauto-1154287.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　そこで政府はＧＯＴＯトラベル事業の予算の枠の中で中小の事業者の予算をしっかりと割り振って、そうした宿泊施設を利用する旅行に使ってもらえるようにしたいとしています。もともとコロナ禍で人の動きが止まり窮地に陥った旅行業界を支援しようと始まった今回のキャンペーン。とりわけ経営の苦しい中小の事業者にも恩恵が行き渡るように目配りをしていってもらいたいと思います。</p><p>(神子田　章博 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 07:56:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「行き詰まる原発輸出　原発政策見直しを」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436633.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の原発輸出が行き詰まった。<br>日立製作所は、イギリスへの原発輸出について、経済合理性がないとして撤退することを今月、正式に決定。<br>原発輸出は安倍内閣で成長戦略の柱だったが、契約が見込める案件はすべてなくなった。<br>菅内閣は、安倍内閣の継承を掲げ、今後も原発の再稼働を進める方針とみられる。<br>しかしメーカーは海外に展開することで原発の技術や人材を確保する狙いがあった。それが総崩れとなった今、国内で原発を安全に維持できるのかが問われることにもなり、今後も原発に依存すべきかどうか政策の見直しが不可欠。<br>総崩れとなった原発輸出、そして原発輸出の背景、さらに、求められる原発政策の見直し、以上3点から原発が置かれた状況について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200928_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_01-thumb-420xauto-1154888.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>「民間として経済合理性がない。新型コロナの感染拡大で投資環境が厳しさを増した。」<br>日立が原発輸出撤退を決めた理由。</p><p><img alt="j200928_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_02-thumb-420xauto-1154890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j200928_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_03-thumb-420xauto-1154893.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日立はイギリス中部の島に原発を２基建設し、2020年代前半に運転開始することを目指した。<br>ところが世界的に原発の安全基準が強化、建設費が3兆円に膨らむ見通しに。そこで日立はイギリス政府に対し、CO2を出さない原発は温暖化対策にも役立つとして電力の高値買い取りを要請。しかしイギリスでは同じくCO2を出さない再生可能エネルギーが広まり価格も下がっていたことから、原発だけ高値で買い取るのは困難との判断。<br>結局価格で折り合えず、去年一旦事業を凍結。今年に入って、新型コロナの影響も深刻となり、正式に撤退を決定。</p><p><img alt="j200928_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_05-thumb-420xauto-1154895.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は2000年代半ばから輸出推進の方針を打ち出す。<br>これに応える形で日立、東芝、三菱重工の原発メーカー3社が、アメリカのメーカーを買収するなど事業拡大を進めていた矢先に起きたのが福島の事故。<br>安全規制強化で、建設費は1基1兆円以上に高騰、各国の計画が軒並み暗礁に。<br>東芝はアメリカでの計画遅延で1兆円を超える損失を出して経営危機に陥り、海外の原発事業から撤退。<br>リトアニアとベトナムも日本への発注を撤回。三菱重工が受注を決めたトルコの計画も、事業費が膨らんで継続は難しい情勢で、契約が見込める日本の原発輸出はすべてなくなった。</p><p>原発はいまや民間だけでは採算が取りづらくリスクが高いビジネスとなってきたわけです。<br>世界でも建設が進むのは、国家が丸抱えで事業を進める中国やロシアが中心。<br>日立はすでに3000億円の損失を計上し代償を払う形となったが東芝の二の舞は避けられた。</p><p>ただこの問題、メーカーの損失処理では終われない国内事情が。<br>日立ほか各メーカーが輸出にこだわっていた背景には、海外に出ることで国内の原発技術の維持と人材育成を図りたいという思惑。</p><p><img alt="j200928_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_06-thumb-420xauto-1154897.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国内では事故前、54基の原発が稼働。しかし事故で原子力への信頼が失墜し、再稼働した原発はこれまでに9基だけ。その結果、原子力を支える人材が減り続けている。</p><p>業界団体のまとめでは原発関連の主要メーカー15社の原子力従事者は事故後右肩下がりで23％も減少。中でも溶接など高い技術を持つ技能職が大きく減っている。</p><p>国の原子力委員会が先月まとめたことしの原子力白書も、人材枯渇の危機を特集。<br>3メーカーの原子力関係の従業員のうち実際にプラントの建設に携わったことがある実務経験者は40歳代以降が中心で、高齢化が進んでいると指摘。<br>この人材不足を補おうにも、原子力関連の仕事を希望する学生も激減し、原子力関連企業の就職説明会の参加者は事故前に比べ8割以上減ったまま、原子力の将来性への不安が理由とみられ、技術の継承に不安が生じていると指摘。</p><p><img alt="j200928_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_07-thumb-420xauto-1154904.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした状況でも、安倍内閣は原発を重要電源と位置づけ。2030年に全電源の最大22％をまかなう目標を掲げ、2050年に向けても脱炭素化の選択肢として原発を維持する方針を示していた。<br>しかし22％達成のためには30基の原発の再稼働が必要でこの目標達成は困難な情勢。<br>また原発は法律の例外規定でも60年間しか運転できないことから、将来も重要電源として維持するには原発の新設や増設が必要。しかし国民の原発への不信は根強いこともあり、政府は新増設は想定していないとあいまいな姿勢。<br>このため各メーカーは輸出に活路を求め、海外で建設することで安全を支える技術と人材を維持しようと考えていましたが、今回の輸出撤退でその道も絶たれた。</p><p>原発の技術と人材は廃炉にも必要。<br>基準が厳しくなって採算がとれないとしてこれまでに24基の廃炉も決まり、日本は大量廃炉時代に。各社とも原発の解体は数10年かけて行う方針を示しており、安全に作業を進めるためにも技術と人材の厚みを維持していくことが必要。</p><p>各メーカーはこうした技術や人材は、原発を作り、そして運転していないと保てないと主張。<br>となると、そもそも原発が安全に運転できるのか、さらには廃炉が決まった原発を安全に解体していけるのかが問題とも。</p><p>この日本の原発が抱える根本的な問題に菅内閣はどう対応するのか。</p><p><img alt="j200928_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200928_09-thumb-420xauto-1154906.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日立の輸出撤退は菅内閣発足の前日に発表。しかし菅総理は就任後の会見で「引き続きエネルギーの安定供給もしっかり取り組んでいく」と述べてはいるが、原発を今後どうするのか具体的な言及はまだない。</p><p>ただ原発はこれまで、政府が決めた方針に民間が従う「国策民営」で進められてきたわけで、輸出に限界が見えた今、今後も原発に頼るというのであれば、原発の安全、そして廃炉を支える技術、人材を国内でどう確保していくのか、政府が責任もって具体的な道筋を示さなければ。<br>一方で技術や人材の確保が難しいのであれば、今後も原発に頼るのかどうかエネルギー政策上の位置づけを再検討が不可欠。</p><p>政府はこれまでもたびたびエネルギーを議論する場を設けてきてはいるがそれは再生可能エネルギーの導入や最近では石炭火力の廃止などが中心。原発に関して集中して議論する場は限られてきた。その結果、福島の事故で原発を取り巻く環境が大きく変わっても課題が先送りされたままで、原発反対派、推進側双方から原発をどうするか位置づけをはっきりさせることを求める声が高まっている。<br>原発輸出に行き詰った今こそ政府は原発政策を集中的に議論する場を設け、技術や人材育成を中心に国内外の情勢を分析し、原発の位置づけ見直しを急ぐことが必要。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Sep 2020 23:41:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「特別扱い？韓国の兵役議論」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436629.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>徴兵制のある韓国では、人気アイドルグループのメンバーの兵役免除を認めるかどうかをめぐって議論が起きてます。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C200929_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_0-thumb-480xauto-1154872.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、人気アイドルグループというのはＢＴＳ＝防弾少年団のことだそうですね。</p><p>Ａ１、はい。ＢＴＳの最年長のメンバーが軍隊に入隊するのかどうかに関心が集まっています。韓国の成人男性は兵役につく義務があり、満２０歳から２８歳までの間に入隊しなければなりません。このメンバーはことし１２月に２８歳になるのですが、ファンの間からは「兵役を免除して欲しい」「入隊を延ばして欲しい」といった声が寄せられているのです。</p><p>Ｑ２、そんなことはできるのですか？</p><p><img alt="C200929_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_2-thumb-480xauto-1154874.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２、オリンピックで活躍したスポーツ選手や国際的なコンクールで入賞したクラシック音楽の演奏家などには兵役免除の特権があります。しかしＢＴＳのような大衆芸能については「大会で何位以内」といった明確な基準を示せないこともあって、免除の対象にはなっていません。大衆芸能も免除の対象にしようという法案も国会に提出されていますが、人気アイドルグループのメンバーだからといって特別扱いすることには政府内にも慎重な意見が出ています。</p><p>Ｑ３、確かにスポーツなどと違って線引きが難しいですね。</p><p>Ａ３、芸能人の入隊は毎回メディアで大きく報道されますが、その一方で、兵役逃れや特別扱いには厳しい批判が寄せられます。</p><p><img alt="C200929_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200929_4-thumb-480xauto-1154876.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>最近もムン・ジェイン政権で法相を務めるチュ・ミエ氏が、息子の兵役中の休暇の延長をめぐって便宜を図るよう部隊に働きかけをしていたのではないかという疑惑が取り沙汰されていました。検察はきのう（28日）、圧力などはなかったとして法相らを不起訴処分にし、この疑惑はひとまず決着しましたが、法相の政治責任をめぐって国論を二分する議論が巻き起こったのです。<br>韓国は軍事境界線をはさんで北朝鮮と対峙しています。およそ２年間の兵役は本人にも家族にも大きな負担です。兵役をめぐる「特別扱い」をどこまで認めるのかは、韓国の人達にとっては切実な問題なのです。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 07:36:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナのトラブル　『ＡＤＲ』 で解決！？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/436637.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの影響が長引く中、家賃の支払いやイベントのキャンセルなど法的なトラブルが増えることが予想されます。<br>こうした中、注目されているのが、裁判よりも費用がかからず、速く解決につながる「ＡＤＲ」という手続きです。</p><p><img alt="k200929_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_00-thumb-420xauto-1154936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ＡＤＲとは】</p><p><img alt="k200929_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_01_1-thumb-420xauto-1154938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「Alternative（代替的）Dispute（紛争）Resolution（解決）」という英語の略です。<br>つまり「裁判の代わりに、別の手段でトラブルを解決する手続き」です。<br>これらを「ＡＤＲ」と呼んでいます。<br>代表的なのは裁判所に申し立てる「調停」です。<br>弁護士会が行う「和解のあっせん」という手続きもあります。<br>コロナ関連のトラブルが持ち込まれると予想されるのは主にこの２つです。<br>ほかにも、全国的な消費者トラブルとか金融とか、専門分野に特化してＡＤＲを行っている団体もあります。<br>裁判所の「調停」は効力が強く、弁護士会の方は夜間や休日も話し合いができたりするという使い勝手の良さが特長です。</p><p><img alt="k200929_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_02-thumb-420xauto-1154940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＡＤＲは、裁判は起こしたくないけれど、法的な問題を含むトラブルを抱えてしまった時に向いている手続きです。<br>最近では、新型コロナウイルスの影響で、「家賃の支払い」「イベントや結婚式のキャンセル」「休業中の給料補償」といったことに関するトラブルが起きていて、実際にＡＤＲで解決するケースも出始めています。</p><p><img alt="k200929_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_03-thumb-420xauto-1154942.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判に比べると、「大事にならない」という面があります。<br>裁判は、裁判所の公開の法廷で審理されます。<br>費用は、案件によるので一概には言えませんが、例えば百数十万円の金額をめぐる争いだと、書類に貼る印紙代などのほか、一般的には代理人の弁護士をつけるので、その報酬も含めると数十万円はかかります。<br>期間は半年から１年ほどです。<br>一方、調停は裁判所、和解のあっせんは弁護士会などで話し合いが行われ、非公開なので人に知られずに済みます。<br>手数料などがかかりますが、同じく百数十万円の案件ですと、数万円から１０万円前後です。<br>調停や和解のあっせんは、裁判官や、中立の立場の弁護士などが間に入って話し合いを進めるので、自分の弁護士をつける必要はありません。<br>「味方がほしい」と思えばつけることもできますが、お金がかかります。<br>期間はおおむね３か月から半年ほどです。</p><p>手続きの流れについて、弁護士会のＡＤＲを例に説明します。<br>トラブルを解決したい場合、まずは和解のあっせんを行っている、弁護士会の「仲裁センター」といった名称の窓口に電話をかけます。<br>電話をかけると、どのように手続きを進めるのか、説明してもらえるので、相談の内容をまとめて、申立書に記入します。<br>申立書は、センターの窓口に出向いて、その場で記入して提出することもできますし、センターのホームページからダウンロードして、郵送することもできます。<br>そして、相手が手続きを進めることに同意すれば、話し合いの期日が設けられ、中立の弁護士が間に入って話し合いが始まります。<br>すぐに和解案を示すのではなく、双方から話を聞いて、お互いが何を求めているかを探ったうえで、納得できるように条件を調整していく形で話し合いを進めます。<br>裁判のように勝ち負けをはっきりさせるわけではないので、感情的な対立を和らげながら話し合いを進めるとうまくいく場合が多いようです。</p><p>【ＡＤＲのデメリットは？】<br>ただ、裁判と比べるとデメリットもあります。</p><p><img alt="k200929_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_04_1-thumb-420xauto-1154944.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判は相手の同意に関係なく進められますが、ＡＤＲは、基本的に、相手が同意していないと手続きが進まなくなります。<br>２０１８年度の日弁連ＡＤＲセンターのまとめでは、相手が話し合いのテーブルにつく「応諾率」は全体の７割ほどでした。<br>そして、「結果の強制力」、つまり、財産の差し押さえといった強制的な措置ができるかどうかも違います。<br>裁判所の「調停」の結果は、裁判の判決と同じ効力を持ちますので、差し押さえなどもできます。<br>しかし弁護士会の「和解のあっせん」の方は、使い勝手がいい反面、合意の内容が実行されなくても、強制はできません。<br>ただ、日弁連によると、和解が成立する割合は、話し合いに応諾したケースの５割を超えていて、そのうちのほとんどのケースで合意の内容が守られているということです。</p><p>【新型コロナのトラブル　解決につながる？】<br>今回のように「誰もが困っている」という状況であれば、「お互い様」という気持ちになるので、ＡＤＲで解決しやすい、という見方があります。</p><p><img alt="k200929_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/k200929_05_1-thumb-420xauto-1154947.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、東日本大震災の時も、家が壊れて隣の家の建物や車を傷つけたとか、アパートの修理のための立ち退きといったトラブルの解決にこのＡＤＲが活用されました。<br>震災を経験した仙台弁護士会や、そのほかのいくつかの弁護士会では、新型コロナの流行をあの時のような「災害」と捉えて、「災害ＡＤＲ」という制度を適用して申し立てを受け付けています。<br>この制度では、手数料が半額以下になります。<br>さらに、感染防止のために、リモートで話し合いを行えるところもあります。<br>仙台弁護士会の斉藤睦男弁護士に聞いたところ、「感染の拡大によるストレスに加えて、他人とのトラブルがあるとストレスが倍増するので、早く抜け出して争いごとのストレスから解放される場としてＡＤＲを活用してほしい」と話していました。</p><p>今回は弁護士会のＡＤＲを中心に説明しましたが、会によって手続きが異なることもありますので、お近くの弁護士会に確認してください。<br>裁判所や法務省などのホームページにもＡＤＲの説明が出ていますので、参考にしてください。<br>相手と契約を結んでいたり、勤め先から組織としての方針を示されたりすると、それに従うしかない、と考えてしまう方も多いと思います。<br>ただ、コロナのような「不可抗力」と言える状況であれば、柔軟に対応してもらえるかもしれません。<br>深刻な状態に追い込まれる前に、ＡＤＲの活用も考えてみてはいかがでしょうか。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 11:57:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再び激化　イラン核合意をめぐる攻防」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/436635.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカのトランプ大統領がやり玉に挙げる「イラン核合意」をめぐって、関係国の対立が激しさを増しています。先週始まった国連総会でも、首脳どうしの激しいやりとりが交わされました。１１月のアメリカ大統領選挙を前に、事態が一気に緊迫化する恐れもはらんでいます。対立の背景と関係国の思惑を考えます。</p><p><img alt="j200929_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_1-thumb-420xauto-1154908.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼イランに対する制裁強化に躍起になるトランプ政権。▼イランのロウハニ政権の思惑と戦略。▼アメリカ大統領選挙を前に懸念されること。以上３点です。</p><p>■最初のポイントから見てゆきます。</p><p><img alt="j200929_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_2-thumb-420xauto-1154910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イラン核合意」は、５年前の２０１５年、核開発を進めるイランと、アメリカ、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国の主要６か国との間で結ばれました。イランが、ウラン濃縮活動など核開発を大幅に制限する代わりに、主要国が、イランに対する制裁を段階的に解除する内容です。国連安保理決議のお墨付きも得た国際合意ですが、トランプ政権は、「オバマ前政権が結んだ史上最悪の合意だ」とこき下ろし、２年前、核合意から一方的に離脱し、各国にイラン産原油の取引を禁止するなどの厳しい経済制裁を科してきました。これに対し、イランは、去年以降、核合意で定められた義務を一部守らない対抗措置を段階的に打ち出し、ウランの濃縮度や貯蔵量を制限以上に引き上げています。さらに、去年５月以降、イランとアメリカとの間で軍事的緊張も続いてきました。</p><p>▼トランプ政権は、イランに対する制裁強化策を、矢継ぎ早に出しています。</p><p><img alt="j200929_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_3-thumb-420xauto-1154912.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月（８月１４日）、国連安全保障理事会に、イランに対する武器の禁輸措置を延長するよう求める決議案を提出しました。しかしながら、採決では、理事国１５か国のうち、賛成は、アメリカと中米のドミニカの２か国だけで、否決となりました。</p><p><img alt="j200929_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_4-thumb-420xauto-1154914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イラン核合意」は、その発効から５年後の来月（１０月）１８日に、イランに対する武器の禁輸措置を解除すると定めており、トランプ政権は、これを何としても阻止する構えです。イランが、ロシアや中国などから最新鋭の武器を購入することや、影響下にある中東各国の武装組織に武器を与えるのを防ぎたいと考えているのです。</p><p><img alt="j200929_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_5-thumb-420xauto-1154917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼国連安保理決議が否決されたことを受けて、トランプ政権は、核合意の規定を利用して、イランに対する武器の禁輸を含む全ての国連制裁を復活させようとしましたが、これも失敗に終わりました。この規定は、核合意の参加国が、イランが「重大な違反」を侵したと判断した場合、国連安保理に申し立てを行い、核合意によって解除された国連制裁を復活させることができるというものです。しかし、ほとんどの理事国が、「核合意から離脱したアメリカには、申し立てる権限はない」として、これを却下したのです。</p><p><img alt="j200929_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_6-thumb-420xauto-1154922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼このように、国連安保理で孤立したトランプ政権は、なりふり構わず、アメリカ単独でも、対イラン制裁を強化する姿勢です。今月１９日、ポンペイオ国務長官が、「イランに対するすべての国連制裁が復活した」と一方的に宣言しました。そして、すべての国連加盟国に対し、核合意の成立前に存在していた国連制裁を再開し、守るよう要求したのです。</p><p>▼２日後の２１日には、トランプ大統領が大統領令に署名し、今後、イランとの武器の取引や供給、輸送に関わった国や企業、個人に対し、厳しい制裁を科す方針を、内外に示しました。そして、イランの国防軍需省や、イランと関係を深める南米のベネズエラのマドゥーロ大統領など、合わせて２７の団体と個人を制裁の対象に指定しました。</p><p>■トランプ政権はなぜ、イランに対する制裁強化にこれほど躍起になるのでしょうか。</p><p><img alt="j200929_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_7-thumb-420xauto-1154899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、４１年前のイラン革命とアメリカ大使館占拠事件以降、国民の多くが抱く反イラン感情やイラン脅威論に訴えることで、４年前の大統領選挙に勝利しました。コロナ禍で苦戦する今回の選挙でも、支持基盤である保守層の票を固めようと、イランに対する強硬策を次々と打ち出していると見られます。就任以来、一貫して強硬な姿勢で臨んできましたが、最大限の制裁圧力をかけ続けることで、イラン側を交渉のテーブルに引きずり出し、現在の核合意よりも厳しい内容の「新たな合意」をのませることを目指しています。具体的には、イランによるウラン濃縮活動を完全に停止させ、弾道ミサイルの開発も停止させることなどを盛り込みたい考えです。<br>トランプ大統領は、２２日の国連総会でのビデオ演説でも、「アメリカは、あのひどいイラン核合意から離脱し、世界一のテロ支援国家に壊滅的な制裁を科した」と自らの支持者を意識した発言をしています。</p><p>■これに対するイランのロウハニ政権の思惑と戦略です。</p><p><img alt="j200929_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_8-thumb-420xauto-1154901.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロウハニ大統領は、同じ日に行われた国連総会のビデオ演説で、「アメリカは、イランに交渉を強要することも、戦争を仕掛けることもできない。イランは、アメリカの選挙のための道具ではない」と述べ、いかなる圧力にも屈しない姿勢を強調しました。</p><p>ロウハニ政権は、１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏が敗れ、核合意に復帰する考えを示している民主党のバイデン前副大統領が勝利することを、強く願っています。政権交代後、できるだけ速やかに、アメリカが核合意に復帰し、制裁を全面解除してもらうことを期待しているのです。このため、今はひたすら、トランプ政権の制裁圧力に耐え、国際社会からの支持をつなぎとめることに、全力を傾けていると見られます。</p><p><img alt="j200929_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_9-thumb-420xauto-1154926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■一方、核合意に参加しているアメリカ以外の主要国、すなわち、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国は、核合意は中東や世界の安全保障に貢献しているとして、今後も維持する方針を確認し、トランプ政権による国連制裁の復活にも協力しない姿勢です。また、イランに対しては、核合意の義務を完全に守るよう求めています。</p><p>■ここから３つ目のポイントです。</p><p><img alt="j200929_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/j200929_10-thumb-420xauto-1154929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ氏、バイデン氏のどちらが当選するかが、核合意が崩壊するか、存続するかの重大な分岐点となります。<br>そして、今、世界の中東専門家の間では、アメリカ大統領選挙までの１か月間で、いわゆる「オクトーバー・サプライズ」と呼ばれる出来事が、イランに関連して起きるのではないかという見方がささやかれています。各種世論調査で劣勢が伝えられるトランプ大統領が、選挙直前の形勢逆転を狙って、イランに対する一層の強硬手段に出るのではないか。軍事的緊張を意図的に作り出し、国民を自らへの支持に引き寄せようとするのではないかという見方です。<br>専門家の間で考えられているのは、たとえば、イランの船舶に対し、原油や武器を積んでいると疑いをかけて、急な臨検捜索で積み荷を没収するなど、イラン側を挑発する行動を仕掛けることです。トランプ政権がイランに対する国連制裁の復活を一方的に宣言したのは、その布石ではないかという観測もあります。<br>そして、今年１月、イラン革命防衛隊のソレイマニ司令官が、トランプ大統領の指示で殺害され、両国の全面衝突の一歩手前まで事態が緊迫化したのは、記憶に新しいところです。<br>仮に、こうした出来事が今後起きた場合、革命防衛隊などイラン国内の反米強硬派の反撃を招き、軍事衝突に発展する危険性があります。国際社会は、こうした事態を回避するため、アメリカ、イラン双方の行動や発言を注意深く監視し、折に触れて、自制を働きかける必要があると考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 29 Sep 2020 23:49:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初の直接対決へ　トランプvs.バイデン」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/436638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>秋のアメリカ大統領選挙で再選をめざすトランプ大統領と政権奪還をねらう民主党のバイデン前副大統領が初めて直接対決するテレビ討論会がまもなく始まります。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200930_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/09/C200930_4-thumb-480xauto-1154951.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、いよいよ戦いのリングにあがる両候補？<br>Ａ１）<br>山あり谷ありコロナあり。異例の選挙戦も残り5週間ですから、この対決はきわめて重要です。目下の情勢は、バイデン候補が全米の支持率で数ポイントのリードを保っているものの、トランプ大統領は激戦州でじりじり差を縮め、ここで形勢挽回をねらいます。<br>“当意即妙”が持ち味のトランプ大統領に対し、バイデン候補はアドリブが苦手で“失言”も多いことから、この大一番に向けて、どれだけ準備してきたかに注目が集まります。</p><p>Ｑ２）<br>論戦のテーマはどうやって決められたのですか？<br>Ａ２）<br>新型コロナ対策や人種差別問題それに連邦最高裁の判事選びなど、6つのテーマは司会を務める著名なテレビアンカーのクリス・ウォレス氏が選びました。<br>そのほかにもトランプ大統領が公開を拒んできた就任前の納税申告や、バイデン候補が副大統領を務めていた当時の次男の外国との癒着疑惑など、双方が“触られたくない質問”が飛び出すか、出たとしたらどう応えるかも注目です。</p><p>Ｑ３）<br>連邦最高裁の判事選びが争点になっているのはなぜですか？<br>Ａ３）<br>連邦最高裁が選挙と密接に絡むからです。今月亡くなったリベラル派のギンズバーグ判事の後任に、トランプ大統領は保守派のバレット判事を指名し、来月半ばにも議会上院で承認公聴会が開かれる見込みです。バイデン候補は、判事の空席は選挙のあと「新しい大統領が選ぶべきだ」として反対していますが、この指名が選挙前に承認されたら連邦最高裁の判事９人のうち保守派が6人を占めて優位を確立し、トランプ大統領を支持する保守層は勢いづくでしょう。<br>しかも今度の選挙は、新型コロナの影響で郵便投票が急増するのが確実です。仮に郵便投票の集計をめぐり混乱が起きた場合、連邦最高裁まで法廷闘争にもつれ込む可能性も現実味を帯びつつあるのです。<br>そんな波乱含みの終盤戦の流れをどちらがつかむのか？きょうのテレビ対決の出だしが、双方にとって勝負どころとなりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 30 Sep 2020 07:02:24 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>