<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「連続する災害にどう向き合うのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/305263.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【VTR】<br>北海道で震度７を観測した地震から１週間。この地震では４１人が亡くなり、６５０人以上がけがをしたほか、電力不足など影響が長期化する見通しです。その直前には台風２１号の暴風や高潮で大きな被害が出ていて、大災害に連続して見舞われる異例の事態になりました。<br><br>先週の台風と地震には衝撃を受けましたが、平成最悪となった西日本豪雨や大阪府北部地震からも時間が経っておらず、それぞれの緊急対応が一段落するのを待たずに大きな災害が次々と起きています。災害が連続するリスクは以前から指摘されていましたが、現実として突きつけられたかたちです。その現実にどう向き合うのか、減災のため何ができるのかを考えます。</p><p><img alt="180913_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【連続して被災した地域】<br>今年の６月以降、起きた４つの大きな災害では、連続して「被災」した地域があります。<br>　<br><img alt="180913_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>６月１８日に震度６弱の大阪府北部地震が発生。大阪、京都、兵庫などで４人が死亡し、４００人以上が怪我をしました。その１８日後に平成最悪の被害となった西日本豪雨が発生。<br>大阪、京都、兵庫でも多くの死傷者と浸水被害が出ていて、この地域にとっては連続の被災でした。<br><br>台風２１号は近畿に大きな被害を出したあと、先週５日に北海道付近を通過。厚真町では暴風で農業用ハウスなど農業施設に被害を受け、その直後に地震が起きました。前線と台風による雨が地震による土砂災害を大きくした連続災害という側面もあります。<br><br>【災害の多発時代に入ったのか】<br>ここ数年を遡っても広島土砂災害、熊本地震、九州北部豪雨など毎年、大きな災害が発生してきました。専門家の中には「日本列島が災害の多発時代に入った」と考える人もいます。<br>どういうことでしょうか。<br><br>まず地震です。</p><p><img alt="180913_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>日本付近ではプレートがぶつかりあうことで８０年から１５０年ほどの間隔で南海トラフの巨大地震が繰り返されてきました。その巨大地震が近づいているうえ、その前に、日本列島全体が押される力が高まることで内陸直下型の大地震がいくつも起こると考えられています。<br>また気象災害については、地球の温暖化に伴って台風が巨大化したり、豪雨災害が一層激しくなる恐れがあると指摘されています。<br><br>これらの説にはいろいろな見方がありますが、「災害の激甚化、頻発を前提に備えなければならない」という点は専門家の間で一致していると思います。そして、それが連続して起こるということも想定しておく必要があります。<br><br>災害の連続発生は過去にもしばしばあり、地震と水害の場合、震度５弱以上の地震と警戒水位を超える洪水が１ヶ月の間に起きた事例が１１０年の間に２０回あったというデータもあります。<br><br>【VTR】<br>昭和２３年に起きた福井地震では地震で３８００人が犠牲になりました。その１ヶ月後の大雨で、地震で被害を受けた川の堤防が決壊し、１５６人が死傷し２万５０００戸が浸水する洪水が発生しました。<br>２年前の熊本地震でも発生の２ヶ月後に熊本県益城町の川の堤防が大雨で決壊し浸水被害が出ました。地震で堤防が沈下したことなどが原因と考えられています。<br><br>【連続災害　被害軽減のための研究】<br>単独でも難しいのに連続する災害の対策はさらに難しい課題です。それでも被害の拡大を最小限に抑えようという研究が進んでいます。<br><br>【VTR】<br>東京理科大学の研究グループは地震と堤防決壊による洪水のメカニズムを調べています。<br>大がかりな実験装置を使って福井地震を再現します。当時の強度の堤防を想定した高さ５０センチの盛り土に震度７の揺れを加えます。堤防の高さはおよそ５分の２に沈下しました。そのうえで川の水位をあげ、堤防の破壊の進み方や氾濫する水の量などを確認しました。<br><br>現在の一般的な堤防を想定した実験では、地震の揺れを受けた場合、通常なら耐えられる水の量の半分以下で決壊し、洪水が起こることがわかりました。研究グループはこうした実験で地震に強い堤防の開発や被害をより正確に推定するためのデータを得ようと考えています。<br>　<br><img alt="180913_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_03.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>一方、国土技術政策総合研究所の研究グループは地震と洪水が連続して起きた場合の被害を最小限に抑えるためのシミュレーションに取り組んでいます。<br>　<br>モデルは大河川流域の人口２２０万人の地域です。地震の規模、洪水の規模をいろいろ変えて組み合わせます。また災害が起こる間隔も同時から１ヶ月あまりまで変えて行きます。<br>対策方法を含め、４つの条件を変えて１２０通りの結果を比較・検証しました。</p><p><img alt="180913_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_04_6.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p><img alt="180913_04_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_04_10.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>その結果、<br>▼地震と洪水が同じ日に起こった場合の死者は５日間を置いて起きた場合の２倍近くになると試算されました。<br>▼また地震のあとインフラの復旧が一定程度進んだあとに水害が起きたほうが犠牲者が多くなるという意外な結果も出ました。自宅に戻る人が増えるため被害が大きくなるのです。<br>▼さらに同じ金額であれば復旧用の資機材に投入するよりも堤防の強化に費やしたほうが被害軽減の効果が大きい、という結果も得られました。<br>国や自治体が「連続災害」の被害想定を作り、防災計画を立てるために役立てようというのが研究の狙いです。<br><br>こうした研究も生かしながら連続災害の被害を小さくするために何ができるのでしょうか。<br><br>▼まずは地震・津波や風水害、火山など単独で起きた場合の備えを確認し、一層強化すること、これは言うまでもありません。<br><br>▼そのうえで国や自治体は被害を少しでも小さくするための想定や計画づくり、訓練に取り組む必要があります。<br><br>【VTR】<br>京都府は今月２日、洪水と直下型大地震の同時発生を想定した大規模な防災訓練を行いました。大雨と地震で土砂災害が多発し道路が寸断されるなか、どうやって救援部隊を被災地に送り込むのかや、ヘリコプターを洪水による孤立者の救出と地震による重傷者の搬送のどちらにあてるのかなど、難しい判断と対応を訓練でひとつひとつ確認していきました。<br>東日本大震災のあとこうした訓練を行う自治体が増えているほか、防災計画の中に「複合災害編」を設けて被害軽減の対策を立てている自治体もあります。<br><br><img alt="180913_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180913_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>一方、国は地震などと原子力災害の同時発生については対応の基本方針をまとめていますが、自然災害の連続ないし同時発生は想定していません。現在ある単独災害の想定や計画をベースに連続災害への対応を検討し、最大限の災害に備える体制を築く必要があります。<br><br>▼そして、わたしたちひとりひとりも住宅の耐震化やハザードマップ、避難場所の確認など、災害ごとの対策を着実に進めたうえで、災害が連続したり重なったりしたときにはどう行動するのかについても考えておく必要があると思います。<br><br>【まとめ】<br>北海道の地震に加え台風２１号と西日本豪雨の被災地でも多くの人が避難生活を続け、インフラの復旧や二次災害の防止対策もなかなか進んでいません。広域の被災地への支援の継続と強化が求められています。<br>そのうえで、これまでの取組みに連続災害という観点を加えて防災体制を見直していくことの必要性を一連の災害は示しているように思います。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Sep 2018 23:04:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「シリア内戦　迫る総攻撃」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/305265.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>内戦が続くシリアでは、アサド政権が、反政府勢力の最後の主要な拠点に対し、近く総攻撃を行う構えで、非常に多くの市民が犠牲になることが懸念されています。出川展恒解説委員です。<br><br><img alt="C180914_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180914_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Ｑ１：<br>アサド政権が総攻撃を行おうとしている狙いは何ですか。<br><br>Ａ１：<br>７年以上にわたるシリアの内戦も、最終局面に近づいています。アサド政権は、反政府勢力の支配地域を次々に奪還し、圧倒的優位に立っています。反政府勢力は、北西部のイドリブ県とその周辺に集結し、ここが、いわば、「最後の重要な拠点」となっています。アサド政権は、ここを奪還すれば、内戦での勝利が不動のものとなり、領土の支配も回復できると考えているのです。そのためには手段を選ばない姿勢で、すでに空爆も開始しています。<br><br>Ｑ２：<br>多くの市民が巻き込まれるのが心配ですね。<br><br><img alt="C180914_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180914_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ２：<br>その通りです。国連によりますと、現在、イドリブ県一帯には２９０万人が生活していると見られ、ほとんどは、武器を持たない一般市民です。およそ半数は、国内の他の場所から戦火を逃れ、避難してきた人々です。アサド政権による総攻撃が行われれば、反政府勢力側が、市民をいわゆる「人間の盾」とする恐れがあるほか、化学兵器が使用されることも懸念されています。新たに大量の難民や避難民が出ることも予想され、国連は、「最悪の人道危機が起きる恐れがある」と警告しています。<br><br>Ｑ３：<br>関係国が事態打開に向けて動いてきましたね。<br><br>Ａ３：<br>はい。しかし、状況は非常に厳しいと言わざるを得ません。<br><br><img alt="C180914_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180914_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>先週、シリア内戦への関与を強めるロシア、イラン、トルコの大統領が首脳会議を行い、打開策を探りましたが、物別れに終わりました。アサド政権の後ろ盾となっているロシアとイランは、「テロリストを排除する必要がある」として、総攻撃を支持しました。これに対し、反政府勢力側を支援するトルコは、総攻撃が行われれば、大勢の難民がトルコに流入し、安全が脅かされるとして、「停戦」を強く求めましたが、ロシアとイランが拒否しました。国連安保理でも、ロシアとアメリカの主張が対立したままで、事態打開の糸口は見えません。すべての当事者が、立場や利害の違いを超え、避難ルートの確保など、市民の犠牲をくい止める手立てを講じる必要があると思います。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 07:13:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「突然の平和条約提案・プーチン大統領の意図は何か？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/305389.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>プーチン大統領がウラジオストクの東方経済フォーラムで「前提条件なしに年末までに平和条約を結ぼう」と突然述べました。フォーラムには中国の習近平主席が初めて出席し、中国軍も参加した最大規模の軍事演習が極東シベリアで始まりました。中ロが接近する中で、プーチン発言の意図を読み解き今後の北方領土交渉の進め方を考えてみます。<br><br><img alt="j180914_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br>▼突然のプーチン発言・その意図は何か？<br>▼日本側の対応と今後の交渉<br>▼中ロ接近とプーチン大統領の思惑は？<br><br>　東方経済フォーラムの全体会合、ロシア、中国、日本の首脳が同じ壇上に登り、率直な、そして興味深い議論が交わされました。その中で北方領土問題で、プーチン大統領が突然語り掛けました。<br>「私の頭にこんな考えが浮かんだ。平和条約を結ぼうじゃないか。年末までにあらゆる前提条件なしに。そして平和条約を基礎に友人としてすべての論争を解決しようじゃないか。私が思うにこれは我々が70年間解決できなかった問題の解決を容易にするだろう」<br>　<br><img alt="j180914_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_01.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>「まず平和条約を結び、それを基礎に領土問題を解決する」というプーチン大統領<br>「4島の帰属の問題を解決して平和条約を締結する」という原則からみれば、領土問題の棚上げあるいは先送りだ、日本側では疑念と不信感が渦巻いています。それも当然のことです。プーチン大統領が領土問題抜きに日本と合意を目指すのならとんだ見込み違いです。ただそれが狙いでしょうか。フォーラムでの発言は発言、正式な提案ではないものの、私は一石を投じることで動かそうとするプーチン流の癖球と見ています。<br><br>　カギは56年日ソ共同宣言です。<br><br><img alt="j180914_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_02.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>その第9項「ロシアは歯舞色丹の引き渡しに同意する。ただしこれらの島々の実際の引き渡しは平和条約が締結された後に引き渡される」<br>プーチン大統領は一貫して56年日ソ共同宣言の有効性を認め、宣言に基づく解決を唱えています。大統領が言うように平和条約を締結したら国際法的にはその瞬間ロシアが実際に二島を引き渡す義務が生まれます。56年共同宣言との関係について日本はしっかりと確認をすべきでしょう。あるいは逆にプーチン発言は56年共同宣言に基づく二島で決着に誘い込む狙いもあるのかもしれません。<br><br>　さてあの場での発言は即興だったかもしれませんが、その裏には具体的な提案があるのかもしれません。その後の駐日ロシア大使や大統領府報道官の発言を総合しますとプーチン発言は所謂段階的解決論つまり中間条約を唱えているようにも見えるからです。<br>直ちに頭に浮かんだのは、98年11月小渕総理がモスクワを訪問した時に、ロシア側が提案したモスクワ提案です。まだ内容は秘密にされていますが提案の概要は平和条約を二段階に分けて結ぶというアプローチです。<br><br><img alt="j180914_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_03.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>第一条約　善隣条約　<br>・領土問題の存在を認め、解決への意思を明記する。<br>・共同経済活動とそのための特別な法的枠組みを考える<br>第二条約　国境線画定条約<br><br>プーチン大統領は過去の交渉の経緯を熟知しています。当時日本の状況では受け入れられなかった提案ですが、今共同経済活動を平和条約につながるものとして交渉が進んでいるときにこの98年のロシア側提案に利用価値を見出したのかもしれません。<br>　<br>　次に日本側の対応です。プーチン発言の後、与党の中にも失敗を覆い隠すために交渉継続を装っているだけだとの厳しい見方もあります。</p><p><img alt="j180914_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>その中で安倍総理はきょうプーチン発言について「平和条約が必要だということについての意欲が示されたのは間違いない」と述べて、交渉に蓋をするのではなく自らの手で北方領土問題を解決したいという考えを強調しました。全体会合後、柔道大会を観戦しながら二人で話し合い、そこでの感触もあるのでしょう。<br>私は、安倍総理は次の首脳会談でまさに領土交渉の実質に踏み込むべきと思います。<br>　そもそも安倍総理の新しい発想に基づくアプローチは「北方4島の帰属の問題を解決して平和条約を結ぶ」原則は維持しつつも、「4島での共同経済活動を進めることで領土問題解決後の島の未来像を先に築き、一番難しい主権の問題の解決に向けた環境を整える」、未来を先取りする新たな発想に方針転換しています。中間条約を含む段階的解決についても新しい発想のアプローチは否定していません。<br><br><img alt="j180914_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>日本側としても98年のロシア側提案に、56年日ソ共同宣言、さらに今続く共同経済活動を組み合わせることで、双方に受け入れ可能な妥協案が見いだせないか、さらに言えば過去の双方の妥協案、<br>日本側の98年の川奈提案<br>「国境線を択捉島と得撫島の間に敷く、施政権は当面ロシアに残す」<br>ロシア側の92年の秘密提案<br>「56年日ソ共同宣言に基づき歯舞・色丹の引き渡し協定を結び、その後国後・択捉の帰属について予断を持たず交渉する」<br>こうした交渉の経緯を新しい今の視点で見直せないか。日本側も何らかの提案と幾つかのシナリオを準備する必要があります。<br>　重要なのは2016年5月のソチ会談以降、安倍プーチン両首脳は一対一の交渉の中で北方領土についてかなり踏み込んだ率直な交渉が行われていることです。その中身は一切明らかにされていません。そうした議論を基礎に提案を造る必要があります。<br>　新しい発想のアプローチの肝である共同経済活動については、領土交渉の本筋と共同経済活動の具体化を並行して進める状況が生み出さなければなりません。</p><p><img alt="j180914_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_07.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>今回ウニなど複数の魚種の増養殖の実現など5つの分野での共同経済活動のロードマップで合意しました。人の行き来を含めてこの具体化はできるだけ急ぐべきでしょう。<br><br>日ロ関係に大きな影響を与えかねないのが中ロの接近です。<br>プーチン大統領はフォーラムの期日も中国の習近平主席の予定に合わせるなど主席の参加に特別にこだわりました。習主席は経済の大代表団を率いて参加して10億ドル規模の大型契約が結ばれました。今ロシアはアメリカの制裁などの影響でルーブルの下落が続いています。中国からドルを経由しない元による融資や取引を増やし、ドルへの依存を減らそうという意図もロシアにはあります。<br><br><img alt="j180914_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_08.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>　フォーラムと時を同じくして極東・シベリアで30万人規模の大規模な演習が始まりました。ロシアは冷戦時代の1981年以来最大の軍事演習だとしています。昨日シベリアの演習場でフォーラムを後にしたプーチン大統領が見守る中、中国軍3000人も参加して、本格的な中ロの演習も行われました。アメリカによる制裁に対して、軍事面でも中国との連携を強めるぞという牽制も含まれるでしょう。<br>　ただ中国が先行する北極圏の資源開発について日本の政府系のＪＯＧＭＥＣが参入に向けた覚書を結びました。中国一辺倒でなくバランスを取ろうという思惑も見て取れました。</p><p><img alt="j180914_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180914_09.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>11月のシンガポールの東アジア首脳会議そしてアルゼンチンでのG20で二回の首脳会談の機会があります。重要な首脳会談となります。<br>プーチン大統領はこれまで交渉に期限を定めることにきわめて慎重でした。今回のフォーラムで「年末まで」あるいは「安倍総理との間で」などプーチン大統領として初めて平和条約交渉に期限を打ち出しました。一昨年ウラジオストクで安倍総理はプーチン大統領にお互いの立場の違いを認めたうえで未来の世代のために勇気をもって踏み出そうと呼びかけました。今こそ平和条約すなわち北方領土問題について、プーチン大統領と安倍総理は具体的な結果を出す交渉に踏み出すべきでしょう。<br><br>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 Sep 2018 23:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする　介護離職１０万人」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/305398.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>９月１７日は「敬老の日」。日本人の寿命は延び、介護が必要な高齢者は増え続けています。<br>それに伴い、家族の介護のため仕事を辞める「介護離職」が後を絶ちません。その数、年間およそ１０万人。政府は「介護離職ゼロ」を目指していますが、その道のりは険しいと言わざるを得ません。何が仕事と介護の両立を阻んでいるのか、具体的なケースを見ながら考えます。</p><p><img alt="180917_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>（介護離職　その実態は）<br>介護離職についてこの夏、公表された調査結果です。<br><br><img alt="180917_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>過去１年間に介護を理由に仕事を辞めた人は去年（Ｈ２９）の時点で９万９１００人。調査を行った総務省は、前回、５年前の調査に比べてほぼ横ばいだとしていますが、表になっているのは氷山の一角に過ぎないと指摘する専門家もいます。介護離職したあと再就職した人は４人に１人。働きながら介護を担っている年代の中心は４０代から５０代で、いったん仕事をやめると再就職は難しいのが現実のようです。<br><br>（広がる“ワンオペ”介護）<br><br><img alt="180917_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_02_5.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>都内に住むこちらの５４歳の女性も介護離職をしたひとりです。認知症の母親を介護しています。女性が仕事を辞めたのは４年前。母親の介護に加え、いまは亡くなった父親が末期のがんに侵されていることがわかったからです。当時、女性は正社員として働いていました。病院への付き添いや、介護サービスを利用するための手続きに加え、両親のどちらかが急に体調を崩すことも度々起きました。女性は結婚しておらず、ほかに頼れる人はいません。昼間は介護サービスを使っていても夜間は自分だけでみなければなりません。<br>母親は深夜に徘徊することもあり気が抜けなかったといいます。次第に残業ができなくなり、早退や休みも重なりました。結局、同僚に迷惑をかけるのが心苦しくなったのと、気力・体力の限界を感じたため、退職せざるを得ませんでした。<br><br>この女性のような状況、介護の現場では最近、 “ワンオペ介護” とも言われています。“ワンオペ”とはワン・オペレーション、ひとりですべてを担うという意味の略称です。<br>このワンオペ介護が離職の要因となっていることをうかがわせるデータがあります。<br><br><img alt="180917_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_03_4.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>こちらは、実際、介護離職をした１０００人を対象に行われた調査です。仕事を続けられなかった理由についてたずねたところ、「体力的に難しかった」、「介護は先が読めないから」と合わせて、「自分以外に介護を担う人がいなかった」と答えた人がおよそ３０％に上りました。少子化できょうだいがいない人、結婚していないシングルの人は増え続けています。助け合う家族がいれば、介護を協力し分担することもできます。しかし、ひとりだけで担うとなると、介護サービスを使っていてもおのずと負担は重くなります。<br>今後、“ワンオペ介護”の広がりとともに、介護離職がさらに増えるおそれがある。専門家はそう指摘します。<br><br>（制度はあるけれども・・・）<br>介護離職は本人のキャリアや収入が途絶え、将来の年金が少なくなるだけでなく、企業にとっても貴重な人材を失うことになり、社会全体の損失です。国は法律をつくり仕事と介護の両立支援を進めてきました。<br><br><img alt="180917_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_04.jpg" class="mt-image-none" width="398" height="224"></p><p>例えば、通算で３ヶ月、休みがとれる介護休業。介護をするための休みというよりも、利用するサービスを決めるなど、介護の環境を整えて仕事に戻ってもらうことを想定しています。この間、雇用保険から賃金の６７％が支給されます。これとは別に家族の病院への付き添いなどのために年５日の介護休暇があります。取得は半日単位で可能です。さらには短時間勤務や残業の制限など多様なメニューが用意されています。ところが、この介護の環境を整えるための制度ですら、実際に利用している人は極めて少ないのです。働きながら介護をしているおよそ３００万人のうち、介護休業など何らかの制度を利用した人はわずか８.６％。なぜ、利用が進まないのか。その大きな理由は介護に対する職場での理解が進んでいないことです。介護は育児と異なりいつ終わるか先が読めないものです。精神的にもつらく、職場の上司や同僚になかなか言い出せず、制度の利用にまで行き着かないといいます。<br>制度が利用しにくいのに加え、長時間労働も介護離職を加速させています。</p><p><img alt="180917_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>こちらの調査では、介護離職した人のおよそ４０％は週に４８時間以上働いていました。このうちの３分の１の人の労働時間は６５時間以上。これは、平日でいうと毎日５時間ほどの残業をしている計算です。仕事の量が変わらないまま介護も担う状態が続けば心身ともに疲弊してしまいます。仕事と介護の両立を図るためにも働き方改革を着実に進めなければなりません。<br><br>（介護社員を“可視化”）<br>この点、参考になる取り組みも始まっています。この会社は社員が介護をしていることを言い出しやすいようなしくみを導入しました。年に１度、今後のキャリアについて上司と面談する際提出する文書に、介護に関する欄を設けました。異動の希望と同様に、介護をしているかなどを申告してもらいます。こうしたしくみは介護休業などの制度の利用だけでなく、柔軟な働き方を進めることにもつながったといいます。<br><br><img alt="180917_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>この会社では仕事と介護の両立を進めるため、自宅だけでなく介護をしている親が住む実家での在宅勤務を認めたほか、週４日の勤務制度についても導入を検討しています。まずは、これまで見えなかった介護をしている社員の姿を「可視化」する。そして、ニーズを把握し、新たな支援策につなげる。こうした工夫を企業は進めていく必要があります。<br><br>（介護離職“予備軍”の男性は）<br>介護離職を加速させる要因。そこには、これまで見てきた様な介護休業などの制度の使いづらさや働き方の問題に加え、介護保険制度に家族の負担を軽減するという視点が欠けていることもあります。大手食品メーカーに勤める、いわば介護離職“予備軍”の男性です。<br><br><img alt="180917_07_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180917_07_6.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>８８歳の父親と８３歳の母親を“ワンオペ”で介護しています。最近、母親の認知症の症状が重くなったので施設への入所を考えました。しかし、母親は要介護１。原則、要介護３以上しか入れない施設はあきらめざるを得ませんでした。男性は「仕事と介護が断続的に続き疲れがとれない。仕事を辞めることが頭をよぎる」と話します。介護を担う家族を支援するためサービスを柔軟に利用できる様な見直しも必要ではないでしょうか。<br><br>（“介護の家族化”防ぐには）<br>１８年前、介護保険制度がスタートした時、政府は「介護を社会化する」と説明しました。<br>家族だけが担っていた介護を社会全体で分かち合うといったのです。ところが、深刻な介護離職の現状は「介護の家族化」に戻っている、そんな声も聞こえてきます。<br>「介護離職ゼロ」の実現には仕事と介護の両立をしやすいような環境を整えること。そして、夜間の介護サービスや施設の受け皿を増やすなど、家族の負担を軽減するサービスが不可欠です。そのために必要な人手や財源をどうするのか。介護離職への危機感を社会全体で共有し、議論を急ぐ必要があります。<br><br>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 17 Sep 2018 23:29:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「超高齢社会での大学の新しい役割」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/305600.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>順天堂大学　名誉教授　佐藤 信紘</span></strong><br><br>日本は世界に先駆け少子超高齢社会に突入しました。多くの問題が顕在化しています。社会保障や老後や病気への不安、一人住まいや孤独死、介護問題などです。また、平均寿命と健康寿命のかい離も深刻な問題です。<br><br>団塊世代は、現役時代の無理がたたり、肥満、高脂血症、高血圧、糖尿病などの、メタボ・生活習慣病が多く、また、関節や筋肉が弱るロコモ症候群やフレイル、さらにがんや認知症、寝たきりなど、心と体のあちこちに障害を抱える人たちが増えています。これらの病を予防・克服して、多世代が元気で活気ある社会を持続させ、幸福な人生、「Happy　Aging」を全うするにはどうすればよいのでしょうか？</p><div><p>最近、IT、AI、ロボットなどの技術開発が急速に進み、大学を取り巻く環境も大きく変わりました。大学が地域や国際社会と交流し、そのニーズに応えることが要請されています。<br><br>私が勤務する大学は永年産学連携を進めてきました。私の研究講座では、ある不動産企業と連携して、人の成長と加齢・老化に関わる老年学ジェロントロジーの研究と実践に取り組んでいます。<br><br><img alt="s180918_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>企業が2、30年前に開発した団地の活気ある持続と、高齢者施設入居者の健康長寿、Happy　Agingを目ざして、大学から外に出て、地域社会に貢献する取り組みを始めています。<br><br>2つの目標があります。1つは個々の住民が健康で幸せに生きることです。もう1つは、持続可能な地域コミュニティーの創造です。そのために次の3つが重要です。<br>１つは、住民が主体となることです。自治会長などのリーダーたちがまとまり、地域の資産を生かして、多世代の協働・共助、そして生涯学習を続けることです。<br>２つ目は、大学アカデミアと開発企業デベロッパーが連携して、双方のリソースを活用し合い、有償無償の支援を行うことです。<br>３つ目は、国や地方公共団体と連携して、行政の制度的・資金的な支援を得ることです。<br><br>私達の大学の現在の取組みをご紹介いたします。<br><br>医学や看護学部は、医療・看護の提供により、住民の健康を守ります。<br>救急医療や総合診療、さらに高度専門医療への道を作り、ICT活用による自宅での腹膜透析など、出産育児中の女性医師が、自宅で対応可能な遠隔医療や、予防医療、未病検診などに貢献するのです。</p><p><img alt="s180918_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>また、スポーツ健康科学部は、住民の体力調査や姿勢や歩行、体操や運動の指導を行い、筋肉や関節が障害されるロコモ症候群を予防し、認知症や寝たきりの予防に努めます。<br><br>また、大学は食事やサプリメントなど栄養指導や、神経免疫系と密接な関連を有する腸内細菌の分析などを行います。<br>さらに大切なことは、大学の専門家から最先端の科学知識を学ぶことで、住民の知的興奮を呼び起こすことです。地球環境やエコロジーと生命現象の関係や、腸内細菌と感染症との関連性、さらに頻発する災害を防ぎ、安心・安全な街・住まいつくりを学ぶのは、とても大切なことです。<br>　　　　　　　　　　<br>さらに、具体例をご紹介します。<br>一つには、医療や看護、スポーツ健康科学部の大学人が、高齢者施設などコミュニティーに向かい、講座を開き、専門知識リテラシーの向上に努めています。また、各学部間の協働により、高齢者施設でロコモ予防体操やカイロプラクティックなど、「健康プログラム」を導入し、成果をあげています。<br><br><img alt="s180918_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_03.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p><img alt="s180918_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="s180918_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>例えば、高齢者では椅子から立ち上がりにくくなり、歩幅も小さくなりますので、低い椅子からの立ち上がりテストや歩幅の計測を行い、体操や運動、栄養などの効果を、定期的にチェックするのです。<br><br>また、国際的な展開も進めています。ジュネーブのWHO本部に、本学から派遣した女性医師は、世界の高齢者のための健康維持とケアのありかたについての、WHO初のガイドライン作りに参加しています。</p><p>そこでは介護する人への支援の重要性、つまり介護する家族の苦労を減らすには、第三者が関わることの重要性を取り上げています。<br>一方、学生や大学院生を含む教育・研究分野でも、コミュニティーとより関わる研究や、学びの手法等を導入しつつあります。<br><br>最近本学は、デベロッパーおよび自動車企業と3者連携協定を結び、開発団地のsustainabilityと、国連がいうSDGｓを目指しています。自動運転車、1人乗り自動車、歩行支援ロボット、AED機器のドローン搬送など、安全で楽しく住める環境づくりを支援しています。<br>こういう取り組みには国や行政の制度的、資金的な支援と協力が必要ですが、大学は、CCRCとよばれる「高齢者が健康なうちに入居し、終身過ごせるコミュニティー」作りに、深く関わっています。<br><br>Happy Agingを目指す、人・街創りにはどのくらいの規模のコミュニティーがよいのでしょうか？私は一つの集落規模、2,30人から100人位が望ましいと考えます。ゴルフや水泳・ウォーキングなどのスポーツクラブ、園芸や料理・絵画・書道・写真などの生活文化クラブを設け、さらに生涯学習講座を開いたり、ボランティア慈善活動を行います。<br><br>先進国の政治の女性リーダーのように、私たちが交流する団地では既に、多くの女性リーダーが活躍しています。<br>私達がかかわる高齢者施設の多くは女性がリーダーです。そこでは、一人住まいであっても、女性がリーダーだと、特に80歳以上の男性では、幸福度が高くなるという調査結果を得ています。日本女性は、世界第2位の平均寿命を誇り、健康寿命も長く、世界の高齢社会の生活モデルの主役になり得ます。<br><br>自分の趣味だけではなく、人に役立ち、喜ばれる、何らかの働きを果たす、そういう「利他心」を持つことが、高齢社会では大切だと思います。<br><br>最後に、超高齢社会で何を目指すべきでしょうか。「平均寿命」だけではなく「健康寿命」の延伸は当然のことですが、たとえ病気であっても、幸せに生きる「幸福寿命社会」の実現を、私は提案します。人は、命ある限り日々「動き・楽しみ・人を喜ばせる」ように生き、自らを高めていく存在です。<br><br>大学アカデミアとしての新しい役割の一つが、分かってきました。それは、「利他心の人・街づくり」のお手伝いであり、共に実践することです。<br><br><img alt="s180918_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180918_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>そこには、多世代が集い、協働・共助の街創りを行い、健康・文化・芸術、さらに学問を楽しむ、世界のモデルとなる生き方が見えてきます。そして、その先には、「老年的超越」という、人・物・事象・自然、すべてに感謝しつつ生きる、幸せな生き方が見えます。<br><br>共生や多様性を大切にして、地球環境・生態エコロジー、自然の営みを理解し、受容して、克服する姿勢こそが、地球の進化の中で生物が、いや、人間が進化・成長してきた証だと思います。<br>今こそ、大学が古い殻から脱皮し、企業や行政と深く連携し、地域社会を持続的に活性化させる、この新しい道を、皆で進めていきたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 06:05:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北首脳会談 非核化につながるか」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/305393.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国のムン・ジェイン（文在寅）大統領はきょう（18日）から北朝鮮を訪問し、キム・ジョンウン（金正恩）朝鮮労働党委員長との間で３回目となる南北首脳会談を行います。非核化をめぐる北朝鮮とアメリカの交渉の進展につながるのか、塚本解説委員です。<br><br><img alt="C180918_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180918_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>（Ｑ）アメリカと北朝鮮を結ぶ橋が壊れていますね。<br>（Ａ）橋が壊れているので、ムン大統領が大工道具を持って修理に駆け付けるというのが今回の南北首脳会談といっていいと思います。ムン大統領は、米朝両国の間を繋ぐ役割を果たしたいと考えています。<br><br>（Ｑ）非核化をめぐって米朝の対立が続いているからですね？<br>（Ａ）そうです。アメリカは、まず北朝鮮が核施設の申告や非核化の手順といった具体的な取り組みを示すべきだとしているのに対し、北朝鮮はアメリカとの信頼醸成の一環として、朝鮮戦争の終戦を宣言することを優先すべきだと主張しています。非核化が進むかどうか、カギになるのはやはり米朝の間の交渉です。ムン大統領は、きのう（17日）、「米朝対話を促進したい。それぞれの要求の間で接点を見つけることができるのか、キム委員長と虚心坦懐に話をしたい」と述べました。会談でムン大統領は、終戦宣言の必要性に理解を示すとともに、キム委員長から、非核化に向けた具体的な措置について前向きな発言を引き出したい考えです。<br><br><img alt="C180918_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180918_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>（Ｑ）ムン大統領の狙いどおり、非核化に向けた動きが始まることになるのでしょうか。<br>（Ａ）南北首脳会談だけでにわかに事態が進展するということにはならないかもしれません。ただ、ムン大統領は、会談のあと、アメリカを訪問してトランプ大統領と会談することになっていますので、それを前提にキム委員長が何らかのメッセージを託す可能性はあります。その場合、それをトランプ大統領がどう受け止めるのか。南北首脳会談のあと、来週にかけて何らかの動きが出る可能性があります。ただ、警戒すべきは、対話ムードが上滑りのまま進むことです。キム委員長は先にトランプ大統領に書簡を送り、２回目の米朝首脳会談の開催を求めています。それに飛びつくよりも、まずは交渉にあたっている米朝の当局者が非核化に向けて具体的な成果を導き出すのが先決だと思います。<br><br>（塚本　壮一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 07:25:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「風疹　感染拡大とその対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/305494.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１８年は、風疹に感染する人が増えています。どこまで広がるのか心配な状況になっています。風疹の感染拡大とその対策について、お伝えします。<br><br><img alt="k180918_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>◇風疹<br>風疹は、子どもは比較的症状が軽いですが、まれに重い合併症になることがあり、大人も症状が長引くことがあります。<br>特にこわいのは、「先天性風疹症候群」です。妊娠している女性が感染して、おなかの赤ちゃんが先天性の病気になってしまうことです。<br><br>◇風疹の患者数の推移<br>２０１８年は、どれくらい広がっているのでしょうか。</p><p><img alt="k180918_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>上の棒グラフは国立感染症研究所が、９月５日現在でまとめた１週間ごとの国内の感染者の数の推移です。８月２７日～９月２日の１週間で、あらたに７５人の感染者が報告されました。<br>前の週より減っていますので、ピークは過ぎたと考えがちですが、そうではないようです。グラフにはありませんが、次の週に１００人以上の感染が報告されていることがわかっていて、増え続けているのです。</p><p><img alt="k180918_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>上のグラフは、２００８年から２０１８年までの感染者の数の推移です。右下が２０１８年に増えているところにあたります。<br>２０１２年から１３年に大きな山があります。この流行のときは、大きく取り上げられましたので記憶にある人も多いと思います。<br>風疹は、理由ははっきりしませんが、流行から５年ほどして再び流行することがよくあります。今回もそういうことなのかもしれないのです。<br><br>２０１８年が２０１２年～１３年のような大きな流行になってしまうのか、どれくらいの感染者の数になるかはわかりませんが、専門家は、大きな流行に入ったのではないかと危機感を持っています。<br><br>◇風疹の症状と感染力<br>風疹には、厄介な側面があります。</p><p><img alt="k180918_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_04.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>症状は、発熱、発疹、耳の後ろなどのリンパ節の腫れという３つが主な症状です。<br>しかし、３つすべてが揃っていないことがあります。発熱だけで発疹がなく、風疹と診断されず、知らないうちに周囲に広げてしまっていることもあります。<br>１５～３０％の人は、感染しても症状が出ないといわれています。潜伏期間が２週間から３週間あって、発疹の出る１週間くらい前から周囲にうつしてしまう危険があるとされています。<br>症状が出ていなくても、うつしてしまうことがあるのです。<br>インフルエンザと同じように、飛まつ感染します。感染の広がりやすさは、インフルエンザより強いとされています。<br>気づきにくく、人にうつしやすいということなのです。<br><br>◇先天性風疹症候群とリスク<br>風疹で怖いのは、妊娠している女性のおなかの赤ちゃんが先天的な病気になってしまう「先天性風疹症候群」です。<br><br><img alt="k180918_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_05.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>先天性風疹症候群は、具体的には白内障などの目の病気、難聴などの耳の病気、それに先天性の心臓の病気などです。<br><br>妊娠２０週、つまり妊娠５か月くらいまで注意が必要です。妊娠初期ほどリスクが高いとされています。<br>そのリスクは、妊娠１か月で感染すると赤ちゃんの５０％以上が先天性の病気に、２か月で３５％、４か月で８％とされています。非常に高い割合です。<br><br><img alt="k180918_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_06.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>大きな流行だった２０１２年～１４年にかけて、４５人が先天性風疹症候群と報告されています。妊娠している女性への感染は絶対に防がなければなりません。<br><br>◇風疹の感染対策<br>対策としては、ワクチン接種になります。風疹は、厄介な病気といいましたが、ワクチンで予防可能な病気です。どうすればいいかは、はっきりしています。<br>ワクチンは、医師に相談した上で、２回接種が基本です。<br><br><img alt="k180918.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>女性は、子どものころの接種を含め、妊娠前に２回接種してください。１回でなく２回です。<br>ただし、妊娠中はワクチンをうってはいけないことやワクチン接種後２か月は妊娠しないようにする必要がある点に注意してください。<br>一方で、こうした女性自身が行う対策で感染を完全に防ぐことはできませんので、妊娠中の女性がいる家族は、ワクチン接種を考えないといけません。<br>このとき、「子どものころに風疹にかかったと親から聞いている」と言って、自分は大丈夫と思っている人がいますが、これはダメです。風疹にかかった記憶のある人の半分は記憶違い、間違いだったという報告もあるということです。以前は、診断が正確でないことが少なくありませんでした。こうしたことは家族に限らないことです。<br>感染したことがはっきり確認できない、あるいは２回のワクチン接種が母子手帳などの記録に残っていない場合は、ワクチン接種をするようにしてください。<br>このほかの人も、職場などでうつしてしまう危険性がありますから、対策が必要です。<br><br>◇３０～５０代の男性の問題<br>特に問題なのが、３０代から５０代の男性です。</p><p><img alt="k180918_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_09.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>図の右は２０１８年の風疹患者の報告数を男女別でみたものです。男性が女性の４倍もいます。特に男性の中の８０％は、３０～５０代です。<br><br>極端にこの年代が多いのは、なぜでしょうか。<br><br><img alt="k180918_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_11.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>上図は、免疫を持っている人の割合を年齢別に見たものです。青が男性、赤が女性です。<br>現在は、１歳と小学校に上がる前の合わせて２回ワクチン接種するので、若い世代は免疫持っている割合が高くなっています。<br>図を見ると、女性はどの年代も免疫を持っている人の割合が高いですが、男性の３０～５０代は低くなっています。<br>ワクチン接種の制度は、過去いろいろ変わってきました。男性の２８歳より上は１回の接種だった世代で、３９歳以上は、接種していない世代なので、免疫を持っていない人が多いと考えられます。（年齢は２０１８年現在）<br>３０～５０代の免疫を持っていない男性は、数百万人ほどいるとみられています。<br>この世代の人で、風疹の感染やワクチン接種が確認できない人は、家族に妊娠している人がいなくても、ワクチン接種を考えてください。<br><br>◇ワクチン接種の方法と費用<br>ワクチン接種には、はじめから接種する方法と、免疫があるかどうかを調べる「抗体検査」を行って、免疫が不十分だった場合にワクチンを受けるという方法があります。<br><br><img alt="k180918_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_13.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>費用はどれくらいかかるのでしょうか。<br>多くの自治体が、ワクチン接種の費用を助成する制度を設けています。女性は無料としている自治体や男性も含めて３０００円ないし数千円の負担に抑えているケース、抗体検査の費用を負担してくれる自治体もあります。<br>自治体によって対象や金額も異なりますので、問い合わせてみてください。<br><br><img alt="k180918_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180918_15.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>風疹について、「妊娠している女性は、ワクチン接種しているだろうから、自分が打っても打たなくても関係ない」と考える人がいるかもしれませんが、それは違います。<br>ワクチンを２回接種しても、まれに十分な免疫ができない人がいるとされています。特に注意したいのは、１回接種の女性です。ワクチンを１回接種していたのに赤ちゃんが先天性風疹症候群になったケースが少なくないのです。<br>ほかにも、何らかの事情でワクチンを接種していない、接種できない女性もいます。女性の側で、感染を完全に防ぐことはできません。<br>だからこそ、周りの人がワクチン接種してリスクを抑えることが大事です。<br>日本では風疹の流行が繰り返されてきたにもかかわらず、いまの３０代以上の世代の男性を中心にワクチン接種が一向に進んでいません。ワクチン接種、抗体検査をして、みんなが風疹の感染を抑えて、おなかの赤ちゃんを守ってあげることが大切です。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 11:09:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪北部地震３か月　塀倒壊の教訓を生かすには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/305495.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>被害を繰り返さないために何が必要なのでしょうか。<br>大阪北部地震から、２０１８年９月１８日で３か月です。この地震では、小学校のブロック塀が倒れて女の子が亡くなるなど、塀の倒壊で２人が死亡しました。こうした被害は、１９７８年の宮城県沖地震で大きな問題になりました。それから４０年もたっているにもかかわらず、対策は十分ではありませんでした。<br>今回は、塀の倒壊、その教訓を生かすには、どうすればよいのか考えます。<br><br><img alt="j180918_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントです。<br><br><img alt="j180918_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_01.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>▽危険な塀が多い現状を見た上で、<br>▽対策が取られたはずなのに、なぜ危険な塀があるのか<br>▽再び被害を出さないために何が必要なのか、みていきます。<br>　<br><img alt="j180918_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_02.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>大阪北部地震では、大阪、高槻市の小学校のブロック塀が倒れて、小学４年生の女の子が亡くなりました。また、石積みの塀が倒壊した現場では８０歳の男性が死亡しました。<br>　<br><img alt="j180918_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_03.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>このうち小学校のプールに設置されていたブロック塀が倒れたケースでは、「控え壁」という塀を支える壁がなかったことや、高さが基準より高かったこと、鉄筋の配置に問題があったことなどが、倒壊につながったと見られています。<br><br>そのあと、塀の問題はこの小学校に限ったものではないことも明らかになりました。<br><br><img alt="j180918_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_04.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>各地の学校で塀の調査が行われました。文部科学省が全国の幼稚園から高校までの公立の学校を調べたところ、塀のある学校のおよそ７０％で安全性の問題が見つかりました。<br>公立の学校でこれだけみつかったことから、一般の住宅なども含めると危険な塀は全国に数多くあると見られていますが、その実態はわかっていません。<br><br>なぜ、危険な塀が多いのでしょうか。</p><p><img alt="j180918_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_05_5.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>ひとつに、今ある「既存」の塀の、点検や改修・撤去が進んでいないことが上げられます。<br>個人が自宅の塀の改修や撤去などをする際に、自治体が補助する制度があります。この制度は、宮城県や静岡県などで積極的に活用されていますが、地域によるばらつきがあります。<br>たとえば、今回被害のあった大阪府によりますと、府内のほとんどの市町村がこの補助制度を導入していなかったということです。その理由について、一部の自治体からは、「住宅の耐震化を重点的に進めていた一方で、ブロック塀は後回しにしていた」といった声が聞かれます。<br>確かに住宅の耐震化は大切です。しかし、４０年前からの指摘をいつまで後回しにするというのでしょうか。塀の安全性を重要視していなかったといわざるを得ない自治体が少なからずあるのです。<br>同じようと取り組み意識の問題は個人についてもいえます。<br>塀の管理は、所有者などが行うのが基本です。しかし、そもそも塀の危険性に対する関心がなければ点検もしません。補助制度があるといっても、一定の費用は個人負担になります。こうしたことが撤去や改修が進まない背景にあると見られます。<br><br><img alt="j180918_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_05.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>一方、「新設」の塀にも課題があります。<br>実は、今も新たに作られる塀の中には、法律に違反したものがあると指摘されているのです。建築基準法では、安全な塀にするために様々な規定をもうけています。しかし、一部には行政による設計の審査が必要なケースでも、この手続きをせずに工事を進めたり、専門的な知識のないまま、法律に適合しない塀をつくったりと、ずさんな設計や工事が少なくないのです。<br>このように既存、新設、双方に問題があり、危険な塀が一向になくならないのです。<br><br>塀の安全を軽視してはいけないことは、過去の災害を見ればわかります。</p><p><img alt="j180918_06_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_06_01.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>塀の倒壊が大きな問題になったのは、１９７８年の宮城県沖地震です。崩れてきたブロック塀と石積みの塀で合わせて１５人が死亡しました。阪神・淡路大震災では、亡くなった人の数はわかっていませんが、国内では、大阪北部地震も含めて、少なくとも７つの地震で塀による死者が報告されています。<br><br><img alt="j180918_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_06.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>さらに、塀の倒壊は、直接の死者の数には表れない深刻な状況を引き起こします。<br>阪神・淡路大震災では「倒壊したブロック塀などで道路がふさがれ、消防活動や救助活動などに重大な支障となった」ことが報告されています。消防車や救急車が思うように道路を走れず、救える命を救えない、防げる被害を防げないという事態をまねいていたのです。<br>塀の安全性確保は、強く求められているのです。<br><br><img alt="j180918_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_07.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>塀というとブロック塀の被害が注目されますが、石積みの塀の危険性を見逃してはなりません。</p><p><img alt="j180918_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_08_1.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>ひとつは高さの問題です。<br>実は、古くは３メートル、ないし２メートルの塀も認められていました。高さが現在の原則１．２メートル以下に改正されたのは１９８１年です。古い塀の中には高いものが残っていて、これは非常に危険です。</p><p><img alt="j180918_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_08_3.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>もうひとつは構造です。<br>石積みは、現在の法律でも鉄筋で補強しなくてよいことになっています。しかし、ひびがあると地震に極めて弱くなり、逃げるまもなく一気に崩壊するという危険な壊れ方をする恐れがあります。<br>国土交通省は「規定どおりに作れば、ひび割れはほとんど生じない」と説明していますが、石積みの塀の危険性を指摘する専門家は少なくありません。国土交通省は、いまの法律などのルールで、石積みの塀の安全が、１０年、２０年、それ以上の間、果たして十分確保できるのかどうか検証することが必要だと思います。<br><br>下図に示したような既存・新設それぞれに問題がある中で、危険な塀をなくし、再び犠牲者を出さないために、何が必要なのでしょうか。<br><br><img alt="j180918_09_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_09_01.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>塀の改修や撤去を進め、設計や工事を適正に行うこと、こうしたことが求められます。<br><br><img alt="j180918_09_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_09_0.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>国土交通省は、自治体に改修や撤去の補助制度を導入しやすくし、塀の所有者らには制度の普及啓発を進める、そして新設については、業界団体と適正化を申し合わせるなどして対策を進めるとしています。<br>しかし、「啓発」や「申し合わせ」といった取り組みで、危険な塀の数を大きく減らせるのでしょうか。<br><br><img alt="j180918_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_09_1.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>求められているのは、点検や改修・撤去の徹底、そして新たに違法な塀ができない明確な歯止めをつくるといった、これまでにない厳しい対策です。<br><br>具体的にどうすればいいのでしょうか。</p><p><img alt="j180918_09_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_09_2.jpg" class="mt-image-none" width="375" height="211"></p><p>注目しているのは、宮城県の石巻市の取り組みです。石巻市は、大阪の地震をきっかけに、２０１８年度中に市内におよそ１万件あるとみられるすべての塀を点検する方針を打ち出しています。ポイントは市側が実態を把握するという点にあります。<br>自治体がすべての点検をすれば、おのずと点検に基づく改修・撤去が進むことが期待できます。<br>実態がわかれば、危険な塀が改善されたかどうか追跡調査したり、問題のある塀を繰り返し作った業者を特定して厳しく対応したりすることも可能になると思います。<br>危険な塀をなくすには、対策を実施し、効果を検証して、対策を見直すということを繰り返す必要があります。しかし、実態がわからなければ効果的な対策も、検証も、見直しもできません。</p><p><img alt="j180918_09_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180918_09_3.jpg" class="mt-image-none" width="374" height="210"></p><p>国や自治体は、実態を把握するため大規模な点検を実施するなど、実効性のある対策に、今度こそ踏み出さなければなりません。<br><br>危険な塀の対策は、その数が多いだけに容易ではないでしょう。しかしそれは、長い間、塀の倒壊が繰り返されていたにもかかわらず、教訓を十分生かしてこなかったことの代償でもあります。二度と塀の倒壊による犠牲者を出さないために、４０年分の重い反省に立って、対策に取り組むこと。そのことが、いま求められています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 18 Sep 2018 23:24:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「縄文時代の社会の仕組みと継続性」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/305601.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>明治大学　教授　阿部　芳郎　</span></strong><br><br>近年では土偶や装飾性の高い土器などの芸術性が注目される縄文文化ですが、これらを道具としてもちいた彼らはいったいどのような社会に生きたのでしょうか。縄文時代とは狩猟採集社会と呼ばれる経済段階に位置づけられ、身の回りの自然に頼った生活をした時代と考えられています。近年の縄文時代研究は、遺跡から出土する土器や石器などの道具や貝殻や骨や木実、あるいは人骨などを対象とした様々な研究を統合して過去の人類史を詳細に読み解くことができるようになりました。そして、これらの分析には理化学的な分析研究も大きな成果をもたらしています。<br>　今日は近年の縄文時代研究の中でも、社会のしくみや継続性を焦点とした研究の新しい成果についてお話しすることにします。</p><div><p><img alt="s180919_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180919_01.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>　世界各地に展開した人類文化の変遷を見ると、狩猟採集社会のあとには農耕社会が登場し、やがて国ができる場合が圧倒的に多いのですが、その中でも日本列島は農耕社会の成立が世界の中でも極めて遅かった特徴があります。このことは言い方を換えれば狩猟採集社会である縄文時代が長く続いたということです。この事実を日本の歴史の中でどのように理解すべきでしょうか？<br>考古学では2つの考え方があります。第1に日本は島国であるために大陸の文化からは切り離されて発達が遅れたというもの。第2として、そうではなく豊かな森と海に囲まれた環境に適応した技術は、農耕を必要とすることのない文化を築いたというものです。<br>近年ではあらたな発見から、縄文文化が原始的な狩猟採集社会のなかでも豊かな発達を遂げたと考えられるようになってきました。まず縄文文化の変遷について概観してみましょう。<br><br><img alt="s180919_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180919_02.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>まず、縄文時代を文化変化の質的な変化を示す土器の使い方や作り方に注目して6つに区分してみました。そして各時期の時間幅をその時代に使われた縄文土器に付いたすすの炭素の年代から整理すると、一目してわかるのは、縄文文化が時代の流れとともに加速度的に変化を遂げていることです。　　<br>とくにスピードを早めるのは約6000年前以降の時期です。たくさんの竪穴住居を作って定住的な集落が各地に普及する時代に相当します。そして以後も加速度的な変化が進み縄文時代の終わりの頃と最初では15倍もの変化速度の違いが認められるのです。<br><br>　次に彼らの食べ物に注目してみましょう。四季折々に採れる資源が変わるのが温帯地域の生態系の特徴です。さまざまな身の回りの資源の中でもっとも重視されたのは、ドングリです。<br>ドングリはあくを抜いて、製粉し団子やクッキーのようにして食べたことが出土遺物から分かっています。これらは貯蔵して少しずつ食べたものと考えられ、消費期限を長くすることによって、いつでも様々な食料を食べることが出来るように準備したのです。すなわち、貯蔵技術の発達が安定的な社会の経済的基盤となっているのです。<br>近年では出土人骨に含まれるコラーゲンから彼らが生前に肉や魚介類や植物などをどの程度食べていたかということが推定できるようになってきました。縄文人の食べ物であった動物や植物は含まれる炭素と窒素の同位体は固有の割合をもちます。<br>同位体とは同一原子番号を持つものの中性子の数が異なるものです。多くのものは不安定であり時間が経つと崩壊するので、放射性同位体と呼ばれます。しかし、この同位体の一部には安定に存在するものがあります。これを安定同位体と呼びます。<br><br><img alt="s180919_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180919_03.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>自然界で食物連鎖の頂点に立つ人間の体は、食べ物からえられた物質からできあがっているため古人骨に含まれる窒素と炭素の安定同位体の割合と比べると、その人物が生前に何をどの程度食べていたのかを知ることが出来ます。グラフの縦軸は窒素の、横軸は炭素の比率を示しています。<br>その分析成果を見ると、本州縄文人の主食が植物資源を中心に魚介類や陸上の動物などの様々な食料を組み合わせていたことがわかっています。<br>またやや細かく見ると同じ東京湾に面していながら、極端に様相の異なる貝類の利用形態があることもわかってきました。数の上で多数の巨大貝塚が台地上に残されるのは千葉県側です。環状貝塚といわれるように、環状に配列した住居の周囲に貝殻を捨てて出来た貝塚です。これは海の資源は集落単位で採取・消費されたことを意味します。<br>　一方、東京の都心を乗せる武蔵野台地側では、台地上に多くの集落が河川沿いに分布していますが、中里貝塚という当時の浜辺に残された巨大な貝塚が1か所残されるだけで、海際であっても台地上に大きな貝塚はありません。</p><p><img alt="s180919_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180919_04.jpg" class="mt-image-none" width="502" height="282"></p><p><img alt="s180919_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180919_05.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><p>4・5mもの厚さの貝層が長さ500ｍにもわたって海辺に堆積しているのですが、その中身はカキの層とハマグリの層が繰り返し規則正しく堆積しています。しかもその貝の大きさは千葉県側の貝塚と比較すると極めて大きなものばかりなのです。武蔵野台地の集団は利用する貝を大型のハマグリとカキに限定しています。これは海の資源管理に地域差があったことを示しています。そして中里貝塚で採取された大型のハマグリとカキは干貝に加工され内陸のムラに流通させていたのです。このように狩猟採集社会であっても、それぞれの土地に住んだ縄文人たちには資源の利用技術の違いがあることがわかってきました。<br><br>　それでは彼らはどのくらいの時間、同じ場所に住んだのでしょうか。縄文時代後期の遺跡から出土した多数の人骨の年代を測定すると、これらの人骨群は1000年の時間幅をもつことがわかってきました。集落遺跡の継続期間が極めて長期に及ぶ証拠です。狩猟採集社会といえば生活も不安定で、そのために住む場所も転々と移動するようなイメージがありますが、きわめて安定的な社会を形成していたことがわかります。<br>　この時期のムラは5～6軒程度の住居によって営まれていました。人口は30人程度でしょう。ここで彼らは2つの工夫をしていました。１つは様々な労働に全員で取り組むのではなく、それぞれに分担を決めていたのです。社会的な分業といいます。また、縄文人は装飾品としての翡翠や海の貝、接着剤としてのアスファルトなど遠隔地からの資源を入手しています。こうした事実は、遠隔地にまで及ぶ広域な流通ネットワークが存在したことを示します。一方、文化や社会の発展は潜在的な資源量を超える消費の増大が社会崩壊の原因になることが予測できます。そのために集団の規模を適正に維持し、周囲の資源量の管理や分業やネットワークの利用で適度な人口規模を維持していたと考えることができるのです。<br>　さらに貝塚の研究で紹介したように、資源を管理する場所を周囲に配することによって、資源の入手に大きな移動をともなわない空間を作ったのです。近年では遺跡周囲の野生のマメやクリなどが大型化していた事実も明らかにされ、彼らは海や山の多くの資源について管理していたこともわかってきました。<br><br>　縄文人は農耕に頼らなくても適度な人口規模で消費規模を低減させ、自然の回復力を維持し、集団の中で労働を分担し、さらに遠隔地との間をつなぐネットワークを作り持続可能性社会を営んだのです。こうした縄文時代の社会の仕組みは、農耕社会以前の狩猟採集社会の実像を考える際に重要になるだけでなく、環境破壊や資源の浪費が叫ばれる現代社会の将来を考える場合、私たちに大切な指針を与えてくれていると思います。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 06:18:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大リーグ新人王　大谷『二刀流』の評価は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/305496.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大リーグでも「二刀流」で活躍するエンジェルスの大谷翔平選手。シーズン終了が迫る中、新人王獲得の可能性が議論になっています。担当は小澤正修　解説委員です。<br><br><img alt="C180919_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180919_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>Ｑ。<br>大谷選手、ここにきてバッティングが好調ですね。<br><br>Ａ。<br>右ひじのじん帯の損傷のため、シーズン終了までバッターのみでの出場となりましたが、今月だけで５本のホームラン、１年目の日本選手としては最多の２０本に到達しました。打率も３割近くまで上昇しています。野茂英雄さん以来となる１シーズンで２回目の週間ＭＶＰにも輝き、全米野球記者協会の記者の投票で決まる新人王の候補にも浮上しています。<br><br>Ｑ。<br>まだ「当確」という訳ではないのですか？<br><br>Ａ。<br>その通りです。なぜなら、ピッチャーだけ、バッターだけでなら、大谷選手以上の成績を残している選手がいて、「二刀流」をどう評価するかで、議論がわかれているのです。ここまでに、例えば、ヤンキースのアンドゥハー選手はホームラン２４本ですし、レイズのヤーブロウ投手は１４勝をあげています。大谷選手はバッティングに加えて、ピッチャーとしても、５０イニング以上投げて４勝２敗の成績を残していますが、二刀流のための調整や、けがによる長期離脱もあって、規定打席にも規定投球回数にも達していません。それでも、大谷選手のように、本格的な二刀流として結果を出した選手は、およそ１００年間いなかったため、議論になっているのです。</p><p><img alt="C180919_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180919_3.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>新人王にふさわしいのは「あのベーブルース以来、誰もやっていないことを成し遂げた選手」なのか、「１年通して試合に出場し、数字を残した選手」なのか。おおまかに言うと、現地のベテラン記者は、大谷選手の歴史的意義を評価する声が多く、若手記者はレギュラーで数字を残した選手を押す傾向が強いようです。<br><br>Ｑ。<br>二刀流での新人王獲得なら、その意義は大きそうですね？</p><p><img alt="C180919_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180919_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ。<br>大リーグの新人王は、「ジャッキーロビンソン賞」とも呼ばれます。ジャッキーロビンソンは、近代大リーグで初の黒人選手として、人種差別と闘いながらプレーした選手です。新たな歴史を作った選手の名前がつく賞だからこそ、二刀流の大谷選手にふさわしいという期待もあります。<br>ひじの手術を決断すれば、復帰まで少なくとも、バッターとしては半年以上、ピッチャーとしては１年以上かかると見られています。だからこそ、二刀流でのぞんだ１年目を、新人王というタイトルで飾ることができるのか、注目したいと思います。<br><br>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 07:41:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「準備していますか　災害時の食料」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/305593.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは「準備していますか　災害時の食料」です。この夏続いた豪雨や地震などで、改めて食料備蓄を思い返した人も多いのではないでしょうか？合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="k180919_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180919_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ．岩渕さんは災害用の食べ物、準備していますか？<br><br>災害時、ガスや電気などがストップしたり、スーパーなどが被災した場合、困るのは食べ物ですよね。<br>これは北海道胆振東部地震が発生した当日の札幌市の様子です。食料品などを売るコンビニエンスストアには朝早くから買い物客が押しかけ、パンやカップ麺、それに電池などを次々に買い求めていました。<br>市内では、停電などで開いていない店も多くあり、この店もこの日は食品などを並べることは出来ましたが、配送元からの流通が寸断されていることもあり、店長は翌日以降、食料や飲料水が届くかどうかわからない状況だと話していました。<br><br>Ｑ．大変ですね。<br><br>もちろん、地震発生から10日以上たった今では、一部を除いて店も再開し、食料も行き渡っているようですが、震災直後は流通もストップしてしまいます。<br>ただ、災害時の食料備蓄に関しては、みなさん、あまり危機感はなさそうです。<br><br><img alt="k180919_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180919_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これは総務省が去年、全国18才以上の男女３０００人に聞いたアンケートですが、大地震などが起こった場合、食料や飲料水などの確保が心配だとする人は57％、準備しているとする人は46％と半分にも足りませんでした。<br>国は防災基本計画などで、最低3日分、できれば一週間分の食料備蓄を一般の家庭に呼びかけているのですが、あまり浸透していないようですね。<br><br>Ｑ．なぜ危機感は薄いのでしょうか？<br><br>準備していない理由を聞くと、「何をすればいいのかわからない」とか、「たくさん店もあるし、買えないことはない」、また「置いておくスペースがない」とする人、さらに「国や自治体が何とかしてくれる」と、思っている人も多いようだ。<br><br>Ｑ．確かに、避難所などで、食べ物を配っている映像を見かけますよね。<br><br>今回の北海道胆振東部地震でも、カップ麺や乾燥ご飯、液体ミルクなど、様々な食料が、被災地へ向けて送られました。<br>もちろん国も今回、被災地の要望を待たずに、地震発生から１週間の間に26万食を災害対策基本法に基づき、現地に送っている。<br>ただ、こうした食料が被災地にすぐに届くわけではないのです。<br><br>Ｑ．どういうことですか？<br><br><img alt="k180919_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180919_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>これは３年前に発生した熊本地震の際に、国が行った食料供給量と、避難者の時期とを時系列で並べたものです。<br>国から被災地の物流拠点に支援物資が届いたのは、4月14日の地震が起きてから３日後。その後増え続け、６日後の４月20日にはピークとなっています。ところが避難した時期と数を見てみると、ピークは１８万人と３日目。つまり、避難時期と食料供給の時期にズレがあるのです。<br>もちろん自治体でも一定量の食料は備蓄していますが、備蓄している施設そのものが被災したしてり、行き渡るまでに一定の時間がかかる可能性がある。<br><br>Ｑ．そこで家庭での備蓄が必要になってくると言うことですか。<br><br>そうですね。では家庭でどのくらいの食料が必要なのか、国が勧める一週間分の備蓄例（二人用）をみてみます。<br><br><img alt="k180919_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180919_5.jpg" class="mt-image-none" width="449" height="254"></p><p>まずは水、飲料水として１日、一人あたり１リットル、調理用の水を含めると３リットルが必要です。このため二人１週間であれば、2リットルの６本入りケースで４ケース。またガスが止まった時用のカセットコンロとガスボンベ12本。<br>これを必需品として、主食としてコメ2キロ袋を二つ、乾麺、例えばそうめんとパスタそれぞれ2袋ずつ。カップ麺６個、パックご飯６個。<br><br>Ｑ．そしておかずですね。<br><br>はい、主菜としてレトルト食品の牛丼の素や、カレーなど１８個とパスタソース６個、そして缶詰１８缶。<br>それに副菜として野菜ジュースやインスタント味噌汁、ジャガイモなど日持ちのする野菜に、塩、砂糖、醤油、めんつゆなどの調味料としています。<br>タワーマンションなどは外に出るのも大変ですから、こうしたものを家に備蓄しておくか、いざというときのために、持ち出し袋の中に入れておくなどリスクに応じて準備しておくことが必要だとしています。<br><br>Ｑ．ただ、これ、そろえるの、大変ですよね。<br><br>そうですね。必需品はともかく、主食、主菜と分けてありますからね。これだけ揃えるのは大変ですよね。<br>ただ、最近はそのまま利用できる非常用の加工食品も開発、販売されています。<br>▼例えば、水を使っても柔らかいご飯に戻る、おにぎりやチャーハン。ご飯を乾燥処理したアルファ米をつかっています。<br>▼また、こちらはカレーとご飯だけでなく、これを暖める発熱材も同封してあり、20分で暖かいカレーライスや牛丼が作れるようになっています。<br>▼そしてこちらは、缶詰に入ったパンやデザートで、開ければそのままパンやチーズケーキとして食べることが出来るようになっています。<br>食べてみると、結構美味しい。<br><br>Ｑ．いろんなものが売られているのですね。<br><br>被災当日は、精神的にも落ち着きませんので、まずはカロリーの高いアルファ米や乾パン、これが基本ですが、日が経つにつれてだんだん飽きてきます。すでに料理してあるこうした加工品を備蓄しておくのも一つの手段かもしれませんよね。<br>▼さらにいまは、高齢者向けに、飲み込みやすい介護食としての食品や、食物アレルギーを持っている人向けに「アレルギー物質27品目不使用」などの表示のある加工食品も増え、非常食もずいぶん充実してきている印象です。<br><br>Ｑ．値段はどうなのか？<br><br>こうした商品は、だいたい賞味期限が5年と多いのですが、価格も300円から500円と高めです。<br><br><img alt="k180919_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180919_6.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>このため、こうした専用の非常食を用意しなくても、例えば、ローリングストック法と言って、家庭で普段使う食料品の中でも、普段使いで保存期間の長いレトルト食品や缶詰を多く買い置きし、非常時のためのチェックリストを作成する。そして賞味期限のきたものから消費し、減った分だけ補充していく。<br>こうした方法と冷蔵庫に残っている食品で、非常時を乗り切る。こうした方法をとる家庭も増えてきている。<br><br>Ｑ．こちらの方が簡単かもしれませんね。<br><br>まとめて非常食を買い置きしておくと、そこで安心して、賞味期限が切れていたという事もあります。ローリングストック法などを組み合わせて、常に防災意識を高めておく方が良いのかもしれません。<br><br>Ｑ．普段からの防災意識が大切と言うことですね。<br><br>はい。今回の北海道地震の例を見ても、地震発生から３日目ぐらいまではスーパーやコンビニでは飲料水や粉ミルクなどは全てが欠品か、品薄で、通常通りにもどったのは、１週間後でした。<br>地震など急な災害が起きると、誰もが慌てて食品を買いに行きがちですが、そうした行為が食料不足をさらに加速させることも考えなくてはなりません。いざというときに、慌てなくてもすむように、一定の食料備蓄は必要だと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 11:54:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう見直す ふるさと納税 『存続の危機』とは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/305591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>制度の見直し問題で大きく揺れるふるさと納税。<br>制度開始から１０年。ついに大きな転機を迎えた、ということでしょうか。<br>ついに制度に待ったがかかりました。<br><br><img alt="j180919_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>ふるさと納税の利用者は、現在、急増中です。<br>ふるさと納税の額は、平成２９年度は、前年度よりさらに３割増えて3653億円。<br>５年連続で過去最高を更新中、という勢いです。<br><br><img alt="j180919_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし、この大人気のふるさと納税に対して<br>制度を所管する野田総務大臣が、待ったをかけました。<br>「ふるさと納税は存続の危機にある」と述べて<br>制度を抜本的に見直す考えを表明しました。<br><br>[　何が焦点か？　]<br><br>そこで、<br>▼存続の危機、とはどういうことなのか？<br>▼いつ、どう見直すのか？<br>▼そして、最後に、ツケは誰が払うのか？<br>考えてみたいと思います。<br><br><img alt="j180919_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_02.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p> [　“存続の危機”とは　]<br><br>野田総務大臣のいう、存続の危機。<br>改めて発言を見てみます。<br>「現在、ふるさと納税は存続の危機（中略）。<br>一部の地方自治体による突出した対応が続けば制度そのものが否定される（中略）。<br>やむを得ず制度の見直しの検討（中略）。」に入る、というものです。<br>なぜ、こういう発言になるのか？<br>それは、制度の本来の趣旨と実態とが、かい離している、<br>かけ離れている、ということがあるためとみられます。</p><p><img alt="j180919_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>そもそも、ふるさと納税の趣旨は、<br>納税者が、自分の自由な選択で、<br>ふるさとや応援したい自治体をサポートできるようにする、ということです。<br><br>なぜ、そういうことが必要かというと、<br>地方で生まれ育った人が、大人になると、都会に出て、そこで税金を納める。<br>地方は、せっかく人を育てたかと思うと、その成果は、都会にもっていかれる。<br><br>これでは不公平ではないか？<br>そこで、都会に住む人が、いま、住んでいるところに納めている税金の一部を<br>いわば恩返しとして、地方にも納められるようにしよう、<br>これが制度の趣旨です。<br><br>では、実態はどうか、というと、話は違ってきます。<br>実態は、自治体直営のカタログショッピング、ともいえる現状にあります。<br>どういうことかというと、多くの自治体が、少しでも、自分のところに<br>ふるさと納税をしてもらおうと、<br>お礼の品として、豪華な返礼品を出すようになりました。<br>肉や魚や酒などの、地方の名産品に始まり<br>やがて商品券などの金券や高額の家電製品、<br>さらにはキャンピングカーまで登場して話題になったりしました。<br>また一時は、返礼率、つまり返礼品の額が、<br>寄付の７割から８割に達するという<br>高額の返礼品が続々を登場しました。<br><br><img alt="j180919_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ここで重要なのは、<br>実は、ふるさと納税というのは、税とは言っていますが、<br>正式には、自治体への寄付です。<br>ですから、自治体からすれば、<br>よそからお金を寄付してもらえるわけですから、<br>それに対して、どんなに高いお礼をしようが、基本的には、それは、その自治体の勝手。<br>何が問題なのか、ということにもなりそうです。<br>しかし、そうはいきません。<br>なぜなら、このふるさと納税のお金は、先ほども触れましたように、<br>もとは、住んでいる自治体に納める税金が、そのままスライドしているだけです。<br>所得に応じて一定の限度額までは、本来の税金から全額、控除される、<br>つまり、ひいてもらえるわけです。<br><br>ですから、結局、本人が実際に負担するのは、<br>この制度を使うときに手数料がわりに払う、２０００円だけです。<br>言い換えれば、２０００円さえ払えば、<br>何万円もする、豪華な返礼品がタダで手に入る、<br>大変お得な制度、ということになります。<br>なので、どんどん、ふるさと納税をする人が増えて、<br>ふるさと納税の額が急増しているわけです。<br><br><img alt="j180919_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>では、その結果、何が起きるか、というと、<br>その人が住んでいる自治体の税金が<br>それだけ減ってしまう、ドンドン流出してしまう、ということになります。<br><br>たとえば、東京、千葉、神奈川、埼玉の１都３県では、<br>住民がよそにふるさと納税したことによる税金の減収が<br>今年度だけで１１６６億円という巨額にのぼる見通しであることが明らかになっています。<br>住民サービスへの影響が懸念されます。<br>まさに仁義なき税金の奪い合い、という様相を呈しているわけで、<br>「ふるさと納税は存続の危機にある」というのは、このことをさしているものと思われます。<br><br> [　どう見直すのか？　]<br><br>では、どうすればいいのか？<br>総務省は、返礼品合戦を自粛するよう、何度も要請してきました。<br>具体的には、<br>▼返礼品は、寄付額の３割以下に抑える<br>▼地場産品以外を使うことは控える、などです。<br>しかし、その要請にも限界があることが明らかになりました。<br>総務省が今月１日時点でまとめた調査では、<br>２４６の自治体が、寄付額の３割を超える高額の返礼品を送っていました。<br>全体の１３．８％にあたります。<br>また、外国産の牛肉や外国産ワインなど、<br>地元品以外の商品を返礼品にしている自治体も１９０にのぼりました。<br><br>そして、総務省が頭を抱えたのが、<br>１７４の自治体が、今後も返礼品のあり方を見直すつもりがないか、<br>または見直す時期が未定だと答えたことです。<br><br><img alt="j180919_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_05.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>総務省からすれば、開き直りともとれる回答です。<br>これが、今回の、大臣による見直し発言へとつながっていくわけです。<br><br>見直しの内容について大臣はこう発言しています。<br>「制度の趣旨をゆがめているような団体については、<br>　ふるさと納税の対象外にすることもできるよう見直しを検討する」</p><p><img alt="j180919_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>つまり、高額な返礼品や、地場産品以外の品物を扱う自治体には<br>ふるさと納税をしても、税金からひいてもらえなくなる、<br>ということになりそうです。<br>そうなれば、もうその自治体へのふるさと納税は激減することになると思われます。<br><br>今後の見直しのスケジュールです。<br>総務省は今年１１月に改めて返礼品の実態調査を行い、<br>問題のある自治体を特定することにしています。<br>その上で、来年の通常国会に改正法案を提出し、<br>早ければ来年４月からの実施を目指したい考えです。<br><br>今回の見直し表明に対し、地方の自治体からは、<br>「そもそも、なぜ３割なのか？<br>何が地場産品で、何がそうでないのか、基準を示してほしい」という声もあがっています。<br>総務省としては、できるだけ早く明確な基準作りが求められます。</p><p><img alt="j180919_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180919_07.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>[　ツケは誰が払うのか？　]<br><br>最期に、ツケは誰が払うのか、という議論も必要だと思います。<br>返礼品は、一言で言えば、形を変えた減税です。<br>本来は、自治体の行政サービスに使われるお金が<br>まわりまわって個人の利益として還元される。<br>しかも、所得が高い人ほど、たくさんふるさと納税ができて、<br>たくさん減税してもらえる、という仕組みです。<br><br>日本全体が、働く世代が減っていく中、<br>社会保障にしても、教育にしても、国も地方もお金がたりません。<br>そうした中で、貴重な税財源を、<br>お金もちほど減税される仕組みにどこまでまわし続けていいのか？<br><br>注目すべきなのは、<br>災害が起きたとき、返礼品を辞退して、<br>被災地にふるさと納税をする動きが広がっていることです。<br>これこそ、ふるさと納税の原点だと思います。<br><br>返礼品をもっと縮小するか、<br>それとも、返礼品の分は税金からひくことをやめるか、<br>ふるさと納税という考え方を維持していくためにも<br>様々な選択肢を検討すべきだと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 19 Sep 2018 23:44:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍首相３選見通し　自民総裁選投開票」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/305595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>自民党総裁選挙は、２０日投開票が行われ、安倍晋三総理大臣が石破茂元幹事長を破って、３選を果たす見通しだ。<br><br><img alt="c180920_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180920_0.jpg" class="mt-image-none" width="474" height="266"></p><div><p>Ｑ）情勢は、安倍総理大臣の優勢で変化はないか。<br>Ａ）そう見ていいと思う。だが、陣営は「勝ち方」にこだわっている。<br><br>Ｑ）「勝ち方」とは。<br>Ａ）具体的に言えば、党員票がどうなるか、だ。<br><br>というのも、６年前の総裁選で、党員票では石破氏がトップだったものの、国会議員による決選投票で安倍氏が逆転し、当時、「党員軽視では」との不満も出た。<br><br>５年９か月比較的安定した政権運営を続けてきた安倍氏にとって、「のどに刺さった魚の小骨」のような感じだったのではないか。<br><br>残り最長３年の政権基盤を盤石にするためにも、今回、国会議員票と同じ重みを持った党員票でこそ圧勝したいというのが本音だと思う。<br><br>陣営からは、６年前石破氏が獲得した５５％を上回る票を目指す声がある一方、過半数に届かなければ、政局が不安定になるといった指摘も出ている。<br><br>Ｑ）対する石破陣営はどうみているのか。<br>Ａ）陣営は、党員票は一般有権者に近い投票結果になるのではないかとも分析している。<br><br>このため、現職の総理大臣と互角に渡り合うことで、来年の参議院選挙、統一地方選挙を戦う上での存在感を党内に再認識させたいところだろう。<br><br>また、石破氏には、劣勢とみられる国会議員票の行方も重要だ。<br><br>というのは、今回同様、一騎打ちとなった２００８年の総裁選で、２０人に満たない自らの派閥の支持のみで戦った当時の麻生幹事長が、３分の１余りの議員票を確保し、翌年、総理・総裁の座を勝ち取った例もある。<br><br>党員票、国会議員票それぞれどこまで獲得できるかは、石破氏の今後の政治力、もっと言えば「ポスト安倍」の有資格者たりうるかどうかを左右することになりそうだ。</p><p><img alt="c180920_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180920_3.jpg" class="mt-image-none" width="474" height="266"></p><p>Ｑ）２０日の予定は。<br>Ａ）党員票は、早いところでは午前８時から各都道府県連で開票が始まり、国会議員票と合算された上で、午後２時過ぎには結果が判明する見通しだ。<br><br>いずれにせよ、安倍氏が、立候補するのは「最後」と明言した今回の総裁選は、勝敗はもちろん、結果の中身も今後の政治の風向きに大きく影響を与えそうだ。<br><br>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 07:02:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「窮地のパレスチナ難民」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/305596.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ政権は、パレスチナ難民を支援する国連機関、ＵＮＲＷＡ・国連パレスチナ難民救済事業機関に、今後、一切の資金を出さない方針を発表しました。この問題の背景と影響について考えます。スタジオには、イスラエルとパレスチナの紛争を長年取材してきた、出川展恒解説委員です。<br><br><img alt="i180920_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>トランプ政権はパレスチナに対する厳しい措置を矢継ぎ早に出していますね。</p><p><img alt="i180920_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ１：<br>はい。トランプ政権は、まず、ＵＮＲＷＡ・国連パレスチナ難民救済事業機関に対する資金を、今後一切出さないと表明しました。<br>これに加えて、パレスチナ暫定自治政府に直接提供する予定だった経済援助の２億ドル、及び、東エルサレムにあるパレスチナの医療機関の支援に充てられる２５００万ドルについて、それぞれ、拠出を事実上停止する方針を明らかにしました。<br>さらに追い討ちをかけるように、先週、首都ワシントンにある、ＰＬＯ・パレスチナ解放機構の代表部を閉鎖する措置をとりました。<br><br>Ｑ２：<br>アメリカが資金の拠出を停止すると、ＵＮＲＷＡの活動に、どのような影響が出ますか。<br><br><img alt="i180920_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ２：<br>こちらの地図をご覧ください。ＵＮＲＷＡは、国連総会の決議に基づいて、１９５０年から、ヨルダン川西岸地区、ガザ地区、ヨルダン、シリア、レバノンに暮らすパレスチナ難民に、食料、教育、医療などの支援を行ってきました。<br><br><img alt="i180920_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>ＵＮＲＷＡは、世界各国や組織から拠出される資金によって活動しており、このグラフは、その内訳を示したものです。アメリカは、ＵＮＲＷＡに対する最大の拠出国の地位を守り続けてきました。去年は、３億６４００万ドルを拠出し、拠出額全体の３分の１を賄ってきました。（３２．５％）<br>ＵＮＲＷＡは、もともと慢性的な財政赤字に苦しんでおり、アメリカが資金の拠出を停止すれば、活動を続けてゆくことはできません。現時点の赤字額は、およそ２億ドルで、今月末までしか運営資金が確保できていません。このままの状況が続けば、あと１０日ほどで資金がなくなってしまいます。<br>たとえば、先月末、新学期を迎えたばかりのＵＮＲＷＡの７００あまりの学校に、合わせて５２万人の子どもたちが通っていますが、資金が確保できなければ、来月から学校に通うことができなくなってしまいます。１４０の診療所で、３００万人を超える難民たちが、医療サービスを受けることもできなくなります。<br>また、ＵＮＲＷＡは、学校の教師や診療所の職員など、およそ３万人のパレスチナ難民に雇用の場を提供しており、これらの職員を雇うこともできなくなります。<br>ＵＮＲＷＡのクレヘンビュール事務局長は、各国に対し、緊急に資金を拠出するよう、懸命の要請を続けるとともに、パレスチナ難民に対しては、「ＵＮＲＷＡは、決してあなたたちを見捨てない」と呼びかけています。<br><br>【ＵＮＲＷＡクレヘンビュール事務局長】<br><br><img alt="i180920_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_002.jpg" class="mt-image-none" width="310" height="216"></p><p>「教育と医療は最優先の支援事業です。われわれは決してあきらめません」。<br><br>Ｑ３：<br>トランプ政権が、パレスチナに対して取る措置にはどんな狙いがあるんでしょう。<br><br>Ａ３：<br>いくつか理由があるようです。<br><br><img alt="i180920_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>▼第１に、アメリカが仲介役を務めてきた和平交渉への参加を拒否しているパレスチナの指導部に圧力をかけ、和平交渉のテーブルに着かせる狙いがあるとみられます。<br>▼第２に、ＵＮＲＷＡへの拠出の打ち切りには、「パレスチナ難民」の定義を根本的に変えて、難民問題を和平交渉の議題から外す狙いも読み取れます。<br>▼第３に、苦戦が予想されている１１月の中間選挙を前に、イスラエル寄りの姿勢を、自らの支持者にアピールする狙いもあると見られます。<br><br>Ｑ４：<br>アメリカは、なぜ、ＵＮＲＷＡへの資金の拠出を打ち切るんでしょうか。<br><br><img alt="i180920_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ４：<br>アメリカ国務省のナウアート報道官は、ＵＮＲＷＡに対する資金の拠出を停止する理由について、「アメリカの負担があまりにも大きすぎる。恩恵を受けるパレスチナ難民の数が際限なく増え続けており、これ以上、資金を提供することはできない」と説明しています。<br><br><img alt="i180920_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>ＵＮＲＷＡが活動を始めた１９５０年、およそ７５万人が「パレスチナ難民」として登録されていましたが、現在、その数は、５３０万人を上回ります。これは、難民の子どもや孫も、難民として認定され、ＵＮＲＷＡの支援の対象となるからです。<br><br><img alt="i180920_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_14.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>トランプ政権は、「パレスチナ難民」の認定基準を見直させて、難民の子孫を「難民」の対象から外すよう要求する方針と伝えられます。もし、これが実現すれば、「パレスチナ難民」の数は、現在の１０分の１以下に減ります。<br>さらに、パレスチナ難民が、もともと暮らしていた故郷に帰る権利、「帰還権」について、和平交渉の議題から除外することを検討していると見られます。<br>イスラエルの建国とパレスチナ難民の発生から７０年が経過しているため、難民を「第１世代」だけに限れば、近い将来、パレスチナ難民はゼロになるという計算もあると見られます。<br><br><img alt="i180920_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_16.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>イスラエルとパレスチナの和平交渉で、聖地エルサレムの帰属問題と、パレスチナ難民の問題は、解決が極めて困難と見られていました。トランプ大統領は、先に、「エルサレム問題を和平交渉の議題から外した」と述べましたが、パレスチナ難民の問題も除外できれば、和平交渉はずっと解決しやすくなると考えていると見られます。<br><br>Ｑ５：<br>こうしたトランプ政権の措置に対し、パレスチナ側はどう反応していますか。<br><br>Ａ５：<br>パレスチナの指導部は、トランプ政権の「恫喝」とも言えるやり方に、強い憤りを示しています。<br><br><img alt="i180920_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_003.jpg" class="mt-image-none" width="327" height="187"></p><p>和平交渉の責任者でもあるＰＬＯのアリカット事務局長は、「トランプ政権の対応は、パレスチナ難民の問題が解決するまで、ＵＮＲＷＡが支援活動を続けることを定めた国連決議に違反している。聖地エルサレムの問題も含めて、国際秩序を破壊する暴挙だ」と述べて、激しく非難しています。<br>また、パレスチナ難民を受け入れている周辺国への影響も心配です。たとえば、ヨルダンでは、人口の２割を超える２２０万人のパレスチナ難民がＵＮＲＷＡに登録され、支援を受けています。ＵＮＲＷＡが活動できなくなれば、ヨルダン政府の財政負担がそれだけ大きくなります。パレスチナ難民が生活支援や就職の機会を失えば、イスラム過激派組織が影響力を拡大する原因になります。<br><br>Ｑ６：<br>この問題で、日本は、どう対応していますか。<br><br><img alt="i180920_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_17.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ａ６：<br>日本政府は、ＵＮＲＷＡに対し、およそ６億円の緊急資金協力を行うことを決めました。ガザ地区のパレスチナ難民への食糧支援に充てられます。<br>また、苦境にあるパレスチナ難民をどう支援するかについては、今月下旬、ニューヨークの国連総会に合わせて、関係国による閣僚級会合が開かれ、河野外務大臣が共同議長を務めることになりました。河野外務大臣は、おととい東京都内で講演し、次のように述べました。<br><br>【河野外相】<br><br><img alt="i180920_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="219"></p><p>「ＵＮＲＷＡがなくなり、たとえば、ハマスが学校を運営するようになったら、過激思想が若年層に広がり、よいことではない。ＵＮＲＷＡを支援することが、イスラエルやアメリカの国益につながると呼びかけていかなければならない」。<br><br>Ｑ７：<br>パレスチナ側に対するアメリカの一連の動きを見てみますと、アメリカが仲介してきたイスラエルとパレスチナの和平交渉にも影響が出ますね。<br><br>Ａ７：<br>はい。パレスチナの指導部は、ますます反発を強めていまして、今後、トランプ政権の圧力に屈する形で、和平交渉のテーブルにつくことは、まず考えられません。もちろん、難民問題を和平交渉の議題から外すことに応じるはずがありません。数百万の同胞を切り捨てることになるからです。トランプ政権が続く限り、和平交渉が再開されることはないでしょう。<br><br><img alt="i180920_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180920_19.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>今月１３日は、歴史的な「パレスチナ暫定自治合意」が結ばれて、ちょうど２５年でした。皮肉なことに、この合意を基礎とする和平プロセスは、瀕死の状態です。そして、７０年近くにわたって、パレスチナ難民の命と暮らしを守ってきたＵＮＲＷＡも、活動停止の危機にあります。こうした状況は、過激派が勢力を拡げ、この地域がいっそう不安定化することにつながります。<br>パレスチナの指導部としては、国際世論に訴える以外に対抗策が見つからないのが現実です。アメリカ以外の国々に支援を絶やさないよう必死に要請するとともに、トランプ政権ができるだけ早く終わりを迎えるのを、祈るような気持ちで待っているようです。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 08:11:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「深海探査レース　最終決戦へ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/305598.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆最近、深さ数千ｍという深海の探査が出来るロボットの開発が各国で行われている。<br><br><img alt="k180920_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>深海というとダイオウイカなど不思議な生き物の世界、というイメージがありますが産業の分野でも深海探査のニーズが増しています。</p><p><img alt="k180920_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_04.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="206"><br><br>まず、海底油田やメタンハイドレートといったエネルギー開発の分野。そして、スマートフォンやハイブリッドカーにも欠かせないレアメタルなど金属資源の探査。さらに、今やインターネットやＩＴ技術が暮らしの隅々に広がっていますが、それを支えている海底の通信ケーブルの敷設にも。<br>　従来は深海探査というと人が乗った大きな母船から潜水艇を下ろして調べるなどが主流で、これには時間もコストもかかりますので、もっと高速で低コストで調べられる革新的な技術が求められてきました。そこで、アメリカの財団が大手石油会社の支援を得て世界初の競技大会を企画しました。<br><br>◆どんな競技大会？</p><p><img alt="k180920_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="207"></p><p>　水深４千ｍの海底で２４時間以内に２５０ｋｍ2以上、大阪市やさいたま市より広い面積の地形を調べ地図を作成するというものです。地球の海の水深は平均３８００ｍとされますから、４千ｍ以上潜れれば広大な海域が開発可能になります。そして、これを無人で、海岸からスタートして戻ってくるまでロボットが行うという競技です。深海探査は熟練したスタッフが行っても高度な技術が必要ですし、従来の技術では１回に探査できる範囲は１０ｋｍ2ぐらいとされますので、２５０ｋｍ2の地形図を丸一日で作るというのは、桁違いの難しさです。<br>　賞金総額が７００万ドル、およそ８億円ということもあって、当初は世界各国の大学、研究機関、企業など３２チームがエントリーしましたが、既に書類審査とロボットの性能試験などで２段階の選考が行われ、１１月からの決勝ラウンドには８チームが挑むことになりました。<br>　<br>◆決勝ラウンドに挑むのはどこのチーム？<br><br><img alt="k180920_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　アメリカから３チーム、イギリス、ポルトガル、スイス、ドイツ、そして日本のTeam KUROSHIOです。TeamKUROSHIOは海洋研究開発機構や東京大学をはじめ、産官学の８つの組織から研究者・技術者らが集まった合同チームです。これまでのラウンドでその技術力は審査員から高く評価されています。他のチームの詳しい手の内が明らかにされないので比較は難しいですが、関係者によるとアメリカの１チームとドイツのチームはかなり強敵そうだと言います。そしてこの大会では技術に加えてどう課題に挑むかの作戦も重要になりそうです。<br> <br>◆作戦が重要とは？<br><br><img alt="k180920_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_12.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="207"></p><p>　ルールでは、長さ１２ｍのいわゆる海上コンテナ１つに収まればロボットは何台使ってもよいとされています。そのため、高速高性能を追求した１台のロボットで岸から深海へ往復してもよいですし、分業式で小型の潜水ロボットを沢山用意し目的の海域までは高速のドローンで運んでばらまくといった方法も考えられます。<br>　但し水中では電波による無線通信が通じないため多数のロボットをうまく連携させるのは難しさもあります。また地上の４００倍の４００気圧にもなる深海の水圧に耐える必要がありますし、高速で２４時間駆動できる動力やバッテリーなどを搭載しようとすると、小型化にも限度があります。<br>　「何台のロボットにどんな機能を持たせて組み合わせるか？」が工夫のしどころです。<br> <br>◆日本のチームは？<br><br>おととい（９月１８日）横須賀の海洋研究開発機構で初めて決勝ラウンド用のロボットと戦略が一部公開されました。</p><p><img alt="k180920_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_002.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="233"></p><p>＜自律型海中ロボットAUV-NEXT＞</p><p>まずこちらが先月完成した「自律型海中ロボット」。深海でも時速８ｋｍ以上というかなりの高速で移動できます。おなかの下には超音波を出すソナーが収められていて、これで海底地形を調べて地図を作ることができます。この日公開されたものの他に東京大学がもう１台同様の機能を持つロボットを作っていて、海域を半分ずつ分担すると見られます。</p><p><img alt="k180920_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="234"></p><p>＜無人船（三井E&amp;S造船「洋上中継器」）＞  </p><p>そしてこの海中ロボットを現場の海域まで引っ張っていくのがこちらの「無人船」です。水中でも届く音波による通信装置を備えていて、陸上と水中を結ぶ中継点の役割もします。<br><br><img alt="k180920_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_13.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　つまり、無人船と海中ロボット２台の計３台で挑む作戦です。海中ロボットは基本的に自ら判断して動きますが、必要に応じて陸上のスタッフから無人船までは電波で、そこからは音波にして指令を送ることができます。計算上、２４時間で２５０ｋｍ2の地図作成は可能だと見込んでいます。ただし優勝できるかどうかはライバルチームの実力次第でもあります。この大会は、各チームが同時に潜って競うわけではなく同じ海域に順番にトライして成績を比較する形なので、その時の気象条件の違いなどで運不運もあります。<br>　チームＫＵＲＯＳＨＩＯでは、昨日（９月１９日）から日本近海の南海トラフなどで実際に４千メートルまで潜るテスト航海に出ています。<br>    <br>◆本番の競技会場はどこの海？<br><br>　今のところ公表されていません。事前に正確な場所がわかると時間をかけて調査して地図を作っておくことも出来るかもしれませんので。各チームには実施時期にあわせてロボットをどこに輸送するか知らされています。<br>　全チームがトライした後、１２月に結果が発表される見込みです。</p><p><img alt="k180920_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180920_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　日本は資源が少なく深い海に囲まれた国ですから深海探査の技術は特に重要になります。チームの共同代表である海洋研究開発機構の中谷さんは、将来、企業や研究者などがパソコン上で調べたい海域をクリックすれば、即日ロボットによる無人探査が行われて海底の地形やデータが得られるような「ワンクリック・オーシャン」を実現したい、と語っていました。そうなれば幅広い産業や科学研究、防災まで様々な分野で役立つかもしれません。ですから、この大会自体ももちろん期待したいですが、これをきっかけに世界をリードするような独自の技術をさらに育てて行ってほしいと思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Sep 2018 11:32:33 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>