<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「伊方原発再び停止へ　高裁決定の意味」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420104.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>愛媛県にある四国電力伊方原発3号機について、広島高等裁判所は「活断層や火山噴火の影響を否定できず原子力規制委員会の判断は誤りだ」と指摘し、運転を認めた地裁の決定を取り消し、運転停止を命じる仮処分を、先週、決定。<br>3号機は当面運転できない見通しで、四国電力は来週にも異議申し立てをする方針。<br>司法が伊方原発に運転停止を命じるのはこれで2回目、原発を重要電源と位置づける国のエネルギー政策にも大きな影響。<br>高裁の決定のポイントやわれる司法判断、さらに原子力政策にどんな影響があるのか。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200127_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_01-thumb-420xauto-1097786.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j200127_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_02_-thumb-250xauto-1097789.jpg" width="250" height="242" class="mt-image-none"></p><p>まず今回の決定に電力業界は大きな衝撃。</p><p><img alt="j200127_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_03-thumb-420xauto-1097791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>四国電力は「世界最高の基準をクリアしている。到底承服できない。」と強い不満を表明。<br>3号機は定期検査終了後の4月以降も運転再開は困難で、その分火力発電で補うと１か月あたり35億円のコストがかかることが不満の理由。<br>決定取り消しを求めて、来週にも広島高裁に異議申し立てをする方針。</p><p>また電気事業連合会の勝野会長も「安定供給や温暖化へ原子力の役割は大きいだけに極めて残念」とコメント。<br>福島の事故後、大手電力はどこも1基あたり数千億円の多額の投資をして再稼働を進めてきたが、司法によって停止に追い込まれる経営上のリスクが原発にまだあることを再認識させられたわけで、業界全体が大きな衝撃。</p><p>その衝撃を与えた今回の仮処分の争点は二つ。</p><p><img alt="j200127_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_05-thumb-420xauto-1097795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目は四国から近畿にかけて伸びる断層帯「中央構造線」が引き起こす地震。<br>四国電力は音波探査などの結果、中央構造線は原発から8キロ離れており影響はないと結論づけ、規制委員会もこれを認めた。<br>これに対して広島高裁は敷地から2㌔に活断層が否定出来ないと判断。四国電力の調査は十分ではなく、規制委員会の判断にも誤りや欠落があったと指摘。</p><p>2つ目の争点は原発から130キロの熊本県の阿蘇山の噴火の影響。<br>噴火で火砕流に襲われたり火山灰で冷却装置が目詰まりすれば事故にいたるおそれ。<br>阿蘇山は過去に壊滅的被害をもたらす巨大噴火を起こしているが、広島高裁はその可能性は低いとしながらも、その一歩手前の噴火による火山灰は四国電力の見込みの最大5倍に上り、想定が過小で、規制委員会の判断も不合理だと指摘。3号機の運転停止を命じたわけ。</p><p>でも原発の運転を認めるかどうかについて司法の判断はわれている。<br>福島の事故以降の主な司法判断30件のうち、運転停止を命じたのは5件。</p><p>このうち伊方原発については最も多い9件の判断が示され、今回含めいずれも広島高裁が2回、運転を認めない判断。</p><p><img alt="j200127_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_06-thumb-420xauto-1097797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>2017年3月には広島地裁が、「地震のリスクは多角的に検討され、巨大噴火が発生する根拠も示されたといえない」として運転を認めた。<br>これに対して広島高裁は、「巨大噴火による火砕流が到達する可能性が小さいとは言えない」として運転停止を命じた。<br>仮処分の場合はすぐに最高裁に行くのではなく、異議申し立てをすると高裁の別の裁判長がもう一度審理する仕組み。<br>そしてその異議審で広島高裁の別の裁判長は、「巨大噴火は原発の安全性には問題ないとするのが社会通念だ」として、運転停止を取り消していた。<br>そしてさらに今回、別の仮処分で広島高裁が地震と火山噴火の影響を根拠に、運転停止を命じたわけ。</p><p>判断がわれるのは福島の事故を受け、原発のリスクをどこまで容認するのか、裁判官の考え方の違いがあるということではないか。</p><p><img alt="j200127_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_07-thumb-420xauto-1097799.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでに運転を認めた判断の多くは、「社会通念上リスクが無視できるほど小さければ再稼働は認められる」という考え方。</p><p>これに対して今回広島高裁が決定の中で、「福島のような事故は絶対起こさないという高度な安全性を要求する理念は尊重すべき」と述べているように、運転を認めない判断は「重大事故のリスクが少しでもあれば再稼働は認められない」とする考え方。<br>福島の被害を見て、「司法も積極的に判断しなければならない」と感じている裁判官が、一定割合はいるということ。</p><p>つまり司法の判断は今後もわれる可能性は十分あるわけで、原発再稼働や原子力政策にも大きな影響。</p><p>でも審査を担当する規制委員会は当初、「当事者ではなくコメントは差し控える」と。</p><p><img alt="j200127_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_08-thumb-420xauto-1097803.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ更田委員長が今週会見で自らの考えを述べ、「裁判所が指摘した地盤のデータも議論しており、耐震性に影響はない」。また噴火についても「想定超える火山灰が降っても非常用冷却装置で冷却でき過小評価とは思わない」と。<br>決定に対する自らの考えを示した点は評価。<br>ただ、高裁の決定で安全性に不安を感じる住民もいる。<br>地盤に関して具体的にどんな議論をしたのかや、新基準の考え方を示した規定を見直す必要はないのかなど、決定に対する見解を、一般にもわかりやすく丁寧に説明していく必要。</p><p><img alt="j200127_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_09-thumb-420xauto-1097808.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また政府は、梶山経済産業大臣が会見で、「当事者でなくコメントは差し控える。独立した規制委が世界で最も厳しいレベルの新基準に適合すると判断した原発の再稼働を進める方針に変わりはない」と述べるにとどまっている。</p><p><img alt="j200127_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_10-thumb-420xauto-1097810.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は2030年にCO2を26％削減する目標。その実現に向けてCO2を出さず、24時間安定して運転出来る原発を重要電源と位置付け、2030年に全電源に占める原発の割合を20％から22％に高めて、その分CO2を多く出す火力の割合を引き下げる目標。<br>この目標達成のためには、30基以上再稼働させる必要。しかしこれまで再稼働できたのは9基。それに加えて今回原発には司法判断一つで運転が止まるリスクがあることを、政府はあらためて思い知らされたわけ。もはや原発は安定電源とは言いきれないわけで、目標達成は困難になりつつあるのでは。<br>政府はこのまま原発に頼る今の計画を変える必要はないのかどうか考え方を示していかなければならない。</p><p>(水野　倫之 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 24 Jan 2020 23:56:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中東に護衛艦出港へ、課題は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420091.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は、きょうから衆議院予算委員会で本格的な論戦が始まります。論戦のテーマの１つ、中東地域への自衛隊派遣について、権藤敏範（ごんどう・としのり）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c200127_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200127_0-thumb-480xauto-1097771.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）このイラストは、護衛艦が出港するところですか？</p><p>Ａ）その通りです。海上自衛隊の護衛艦「たかなみ」は、来月２日にも、中東に向けて出港します。来月下旬には現地に到着して、先に派遣されたＰ３Ｃ哨戒機とともに、日本の船が安全に航行できるよう防衛省設置法の「調査・研究」に基づき情報収集活動を行います。</p><p>Ｑ）中東情勢は緊迫していますよね？</p><p><img alt="c200127_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200127_4-thumb-480xauto-1097773.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）アメリカがイランとの核合意から一方的に離脱し、厳しい制裁を科しているのが原因で、今月初めには両国の緊張が一気に高まりました。野党側が、こうした状況での派遣を批判しているのに対し、政府は、武力が行使されている状況ではなく自衛隊が巻き込まれる危険があるとは考えていないとしています。<br>また、野党側は、日本の船の安全確保という面では、ペルシャ湾やホルムズ海峡が自衛隊の活動範囲に含まれておらず、意味があるのか疑問だとしています。</p><p>Ｑ）なぜ、含まれていないのですか？</p><p><img alt="c200127_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200127_8-thumb-480xauto-1097775.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）政府は、沿岸国が、領海内での船の安全確保に努める必要があること。また、アメリカなどとの連携を通じて情報収集が可能なことを理由に挙げています。<br>今回の派遣は、アメリカ主導の有志連合には参加しないものの、協力姿勢を示すという意味合いが強いでしょうから、これ以上、友好国のイランを刺激したくないという事情も背景にはあると思います。</p><p>Ｑ）民間の船が襲われるような事態にはどう対応するのですか？</p><p><img alt="c200127_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200127_9-thumb-480xauto-1097777.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）武器を使用して船を守ることができる海上警備行動を発令します。しかし、その対象は日本の船だけ。日本人が乗っていても外国の船なら、国際法上、武器を使用して守れません。これには、目の前で、外国の船が襲われているのを見過ごすことができるのかという懸念が根強くあります。<br>中東地域の不安定化は、原油のおよそ９割を依存する日本への影響も大きく、決して他人事ではありません。ただ、解決への特効薬はなく、政府には、関係各国とともに、アメリカ、イラン双方への粘り強い外交努力が求められています。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 07:45:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『世界的リスク』新型肺炎　感染拡大を防ぐために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420163.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染の拡大を防ぐために、何が必要なのでしょうか。<br>中国・武漢を中心に患者が広がっている新型コロナウイルスによる肺炎は、２０２０年１月２７日現在、患者が２７００人を超えました。中国では８１人が死亡しました。日本でも中国からの観光客など４人の感染が見つかっています。ＷＨＯ＝世界保健機関は、「世界的に大きなリスクである」と警戒しています。</p><p><img alt="j200127_01_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_01_-thumb-420xauto-1098124.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p><img alt="j200127_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_02-thumb-420xauto-1098126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽ここ数日で急増した新型ウイルス肺炎の感染の状況を見た上で、<br>▽中国や日本などで進められている感染対策の現状、<br>▽感染拡大を抑えるために、いま必要なことを考えます。</p><p>まず、感染の状況を見てみます。下の図は、１月２７日現在の感染の広がりを示したものです。</p><p><img alt="j200127_05_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_05_-thumb-420xauto-1098128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者は、中国でも武漢を中心に広がり、中国本土では感染者は２７００人あまりにのぼっています。さらに、日本、タイ、アメリカなど１３の国と地域に広がり、感染者は５９人で、多くが武漢から訪れた人です。死亡した人は、中国で８１人になります。<br>日本では、中国からの観光客など、武漢に滞在歴のある４人の感染が確認されています。<br>中国本土の感染者の数の累計は、今月２０日ころから急増しています。</p><p><img alt="j200127_09_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_09_-thumb-420xauto-1098130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>武漢の市場で売られていた野生の動物が、ウイルスに感染していて、その動物からヒトに感染、ヒトからヒトへ感染、その感染者の一部が世界各国でみつかっているものとみられています。<br>感染の拡大を地域で見ると、大きく「武漢」「中国国内」そして「世界各国」と３つの段階が考えられます。当初は武漢中心でしたが、その後、武漢のある湖北省、さらに広東省や北京などにも広がっていて、地域は中国国内の段階へと移りつつあるように見えます。<br>世界各国ではヒトからヒトへの感染は、ベトナムで親子の間で感染した例はありましたが、現状は、世界の国々で広がっている段階ではないとみられます。<br>感染を、中国の中の一定の地域に封じ込められるのか、あるいは、このまま中国の広い範囲、さらには世界各国へと広がるのか、その重要な局面にあると思います。<br>中国が旧正月の春節に合わせた連休に入ったことで、この感染の段階が進んでしまうのではないかと心配されています。</p><p>そうした中、感染を抑える対策は、どのように進められているのでしょうか。</p><p><img alt="j200127_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_13-thumb-420xauto-1098132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国は、武漢で現地を離れる航空機や鉄道の運行を当面停止するなど、人口１０００万人を超える武漢を事実上の「封鎖状態」にしました。また、中国の旅行会社は、海外への団体旅行を中止することになりました。<br>しかし、異例の措置であるだけに、どこまで感染拡大を抑えられるのか、その状況を注意深く見ていく必要があります。</p><p><img alt="j200127_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_17-thumb-420xauto-1098134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、日本の対策はどうでしょうか。<br>水際対策です。空港や港では、入国する際に、サーモグラフィーで熱がないかチェックしています。しかし、これまで日本で感染が確認された４人は水際を通り抜けていました。<br>水際対策は、そもそも感染者の入国を完全に止めることはできません。<br>新型コロナウイルスには、潜伏期間が１０日ほど、長いと１４日程度とされています。この間であれば、感染していても熱などの症状もなく、本人も気づかないまま入国することになるからです。</p><p><img alt="j200127_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_22-thumb-420xauto-1098136.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、水際対策の狙いは、健康状態に異常がある人を見つけるだけではありません。<br>入国の後、体調に異常が起きたときの対応方法を知ってもらい、感染を広げない適切な行動をとってもらうことにあるのです。日本は、中国から日本に到着するすべての航空便やクルーズ船の乗客に「健康カード」を配布しています。<br>▽入国後１４日間は毎日、体温を測るなど健康状態をチェックし、<br>▽３７．５度以上の発熱やせきなどの症状があれば、保健所などに相談。さらに、医療機関側が受け入れ態勢を整えられるよう、必ず事前に病院に連絡して、マスクをして受診する、こうしたことを求めています。<br>さらに、国は、全国の医療機関に対し、診察のときは特殊なマスクを使うなど、感染の疑いのある人への対応方法を示しています。</p><p>新型ウイルス肺炎について、国は同じコロナウイルスのＳＡＲＳやＭＥＲＳのときと同様に、「指定感染症」にする方針です。指定感染症になると、感染が確認された人に対して、入院を勧告するなどの法律に基づいた強制的な措置が可能になり、対策しやすくなります。<br>ただ、対策の徹底には入国する人の協力が不可欠で、これは日本に限らず、世界各国で必要になっています。<br>一般の私たちができる予防策としては、咳エチケットや手洗い、マスクといったこの時期のインフルエンザ対策が勧められています。</p><p>感染拡大を抑えるために、今求められること。</p><p><img alt="j200127_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_23-thumb-420xauto-1098138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それは、<br>▽感染源の動物が何なのか<br>▽ヒトからヒトへの感染がどの程度起きているのか<br>という点の解明です。</p><p><img alt="j200127_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_28-thumb-420xauto-1098140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このうち、感染源がわかれば、その動物に近づかないことで、動物からヒトへうつる段階で感染を抑えることができます。感染源は、武漢の市場で売られていた野生の動物の中にいるのではないかと指摘されています。<br>ただ、ＳＡＲＳのときには、ウイルスを持った動物がなかなか見つからず、感染源特定に長い期間がかかったということで、中国当局の徹底した調査が必要です。<br>ヒトからヒトへの感染については、家族など一緒に生活する時間の長い人、あるいは治療にあたった医療関係者など、いわゆる「濃厚接触者」にとどまっているとする見方があります。<br>一方で、専門家の中からは、感染の広がり方を見ると、ヒトからヒトさらにヒトへといった感染が起きているのではないかという指摘も聞かれます。<br>さらに、ＳＡＲＳやＭＥＲＳでは、特定の１人の患者が大勢にうつしてしまうことがあり、感染が広がってしまいました。なぜこのような人がいるのか詳しいことはわかっていませんが、特別に感染を広げる人、「スーパー・スプレッダー」と呼ばれています。新型ウイルス肺炎では、これまでのところ確認されていませんが、本当にいないのか。ＳＡＲＳやＭＥＲＳで感染を広げてしまった経験を考えると、こうした患者がいることを前提に対応することも必要だと専門家は話しています。</p><p><img alt="j200127_29.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_29-thumb-420xauto-1098142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、ヒトからヒトへの感染が繰り返し起きていると、感染対策の範囲を濃厚接触者以外にも広げるなどの強化が必要になります。</p><p><img alt="j200127_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_33-thumb-420xauto-1098144.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま必要なこと。それは、感染が起こったとき重症の患者、あるいは死亡する人を出さないようにすることです。<br>新型ウイルス肺炎で、死亡した人については、糖尿病などの持病のある人や６０歳以上の高齢者が多いことが報告されています。病院は、こうした人が多いため、新型ウイルスの院内感染が起きると、患者の重症化や死亡につながりやすいのです。</p><p><img alt="j200127_35.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200127_35-thumb-420xauto-1098146.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＳＡＲＳやＭＥＲＳの際も、院内感染で死亡した例が多くありました。専門家は、院内感染対策に万全を期す必要があると指摘しています。</p><p>今後、感染がどこまで広がるかわかりません。それだけに、感染を抑えられなかったときを見据えて、各国、そして医療機関が、対策強化の準備を進め、私たち一人一人も対策に必要な心構えを持つことが必要になっています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）　　　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 23:22:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「日本の教育格差」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/420459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>早稲田大学准教授　松岡　亮二</span></strong></p><p><img alt="s200128_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_0-thumb-380xauto-1099585.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　戦後、日本では教育が広く普及してきました。１９７０年代の半ばには、高校の進学率が９割を超え、４年制大学への進学率も９０年代以降緩やかに上昇し、２００９年には５０％を上回りました。<br>　社会全体が平均的に高学歴化してきた一方で、本人が選んだわけではない初期条件である「生まれ」と教育成果の関連は、いつの時代においても確認されてきました。「生まれ」とは、たとえば、出身家庭や出身地域、教育成果とは学力や最終学歴などです。</p><div><p><img alt="s200128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_2-thumb-430xauto-1099587.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの概念図をご覧ください。家庭と地域という「生まれ」によって、学力や最終学歴に差がある状態を「教育格差」と呼びます。一方、頻繁に混同される言葉に「学歴格差」があります。たとえば、有名大学卒であれば、大企業や官公庁に就職し、安定した社会的地位と収入を得る可能性が高まることを指します。すなわち、学歴によって様々な機会や処遇に差があることを意味します。<br>換言しますと、「生まれ」によって最終学歴に差がある前半部が「教育格差」で、高い学歴によって就職や収入が有利になる後半部が「学歴格差」です。<br>　今回はどんな「生まれ」の人が、より高い学歴を得るのかという前半部、「日本の教育格差」について大枠を解説いたします。</p><p>　まず、全体像をお伝えしましょう。戦後日本社会は常に「教育格差」社会です。</p><p><img alt="s200128_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_3-thumb-430xauto-1099589.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの図は、２０１５年に実施された大規模な社会調査の分析結果を、簡易的に示したものです。父親が「大卒」かそうではない「非大卒」かによって、子供が大卒になった割合を男性について世代別に示したものです。<br>　２０１５年時点の２０代では、父親が「大卒」だと約８０％が大卒になりました。一方、父親が「非大卒」であるとその子供の３５％が大卒となりました。<br>父親が大卒である割合は、若い世代ほど高まってきていますが、それでも父親が大卒かどうかという粗い区分で、子供の最終学歴に明らかに小さくない結果の差があることがわかります。女性についてもすべての世代で同じ傾向です。　</p><p>　このような結果の差の背景には、父親の学歴によって様々な教育「環境」の有利・不利があると考えられています。ここからは、この「生まれ」が学歴に変換されるまでの過程の一部をご紹介いたしましょう。</p><p>　まず、未就学段階ですでに格差は存在します。大卒の親は、子供が教育的な時間を過ごせるように「意図的な養育」をする傾向にあります。たとえば、安定した生活リズムを保ち、本の読み聞かせをし、幼稚園を利用し、習い事の開始時期も早く、テレビやゲームのようなメディアに使う時間を抑制します。</p><p>　小学校でも同様で、大卒の親の子供は入学時点で学習準備ができている傾向にあります。大卒の親は、日本全体に等しくバラバラに住んでいるわけではないので、日本の児童の約９８％が通う公立校であっても、学ぶ準備が整った子が多くいる学校と、そうではない学校があります。この学校間格差は、学年が上がっても変わりません。</p><p><img alt="s200128_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_4-thumb-430xauto-1099591.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの図は、小学校４年時の学力の学校間格差を示しています。大卒の親の割合が高い学校ほど、平均的な学力が高いという傾向があります。どのような学力の同級生がいるのかという教育「環境」に、学校間格差があることになります。　<br>家庭間・学校間それぞれで教育「環境」が異なるので、子供たちは異なる経験を積み重ねながら成長します。これは公立中学校であっても、１年生の時点で、生徒の間には大きな「経験蓄積格差」があることを示唆しています。<br>多種多様な経験を蓄積してきた生徒たちは、中学校の生活に適応し、学校外学習時間が長く、大学進学を希望する傾向にあります。</p><p>　学校間の教育「環境」格差は、中学校においても見られます。</p><p><img alt="s200128_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_5-thumb-430xauto-1099593.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、こちらの図にあるように、親の大卒割合が高い中学校では、大学進学を期待している２年生の割合が高いことがわかります。同様に、親の大卒割合が高い学校では、学力が高く、通塾し、学習時間が長く、テレビやゲームの時間を抑制する傾向にあります。<br>このような、同級生の学力・意識・行動といった各学校の「ふつう」は、学校文化の基盤であり、重要な教育「環境」と考えられるのですが、学校間で大きな格差があるわけです。</p><p>　親の学歴や収入という「生まれ」によって学力が異なるまま、高校受験という学力選抜を行うので、学校間の「生まれ」格差はさらに大きいものになります。</p><p><img alt="s200128_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/s200128_6-thumb-430xauto-1099595.jpg" width="430" height="241" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの図の縦軸は、生徒の家庭の社会経済的地位の学校平均を指します。<br>英語でSocioeconomic statusというので、ここではＳＥＳと略しましょう。<br>ＳＥＳとは、経済的・文化的・社会的な要素を統合した概念です。親の教育年数が長い、家庭の蔵書数が多いなど、様々な家庭の特性を学力のような数値にしたものです。<br>　この図から、学校ランク、いわゆる入学難易度を示す偏差値が高ければ高いほど、生徒の家庭のＳＥＳが平均的に高い学校であることがわかります。<br>社会経済的に恵まれた「生まれ」の子供の割合が高い進学校では、卒業生のように有名大学を目指すことが規範となります。一方、高校受験制度によって低いＳＥＳの生徒が集められている「教育困難校」では、勉強に打ち込む同級生は少なく、中退すら特別なことではありません。学力だけではなく、似たＳＥＳの生徒を制度的に集めることが、各高校で大きく異なる学校文化の背景にあると考えられるのです。<br>　高校教育制度は、実質的に「生まれ」によって、「誰」が同級生であるのかを含めた教育「環境」の学校間格差を作っているわけです。　</p><p>　駆け足で日本の実態を見てきましたが、国際比較調査のデータがあるすべての国や地域で、「教育格差」を確認することができます。日本の「教育格差」の程度は先進国の中では平均的で、特に格差が大きいわけでも小さいわけでもありません。日本は凡庸な「教育格差社会」なのです。</p><p>　ここまで、高い学力や大学進学を「成功」の基準として「教育格差」を見てきました。<br>もちろん、大学進学が目指すべきすべてではありません。ただ、恵まれていない「生まれ」の子供たちが、何か進学以外に打ち込んでいるのであればいいですが、少なくとも平均的には、テレビやゲームなどをする時間が長いのが実態です。<br>これらのデータが示すのは、本人が選ぶことのできない「生まれ」によって、何者にでもなれる可能性が制限されているという、日本社会の現実なのです。</p><p>　現行の教育制度は、建前としての「平等」な機会を提供していますが、平均寿命が８０歳を超える時代となっても、１０代も半ばのうちに「身の丈」を知らせる過程を内包しています。「生まれ」による教育「環境」の格差という実態と向き合い、積極的な対策を取らなければ、少なくない子供たちが打ち込むべきものを見つけられないまま、わたしたちは戦後ずっと続いてきた「緩やかな身分社会」を維持することになります。それは、一人ひとりの無限の可能性という資源を活かさない、燃費の悪い非効率な社会です。</p><p>　では、わたしたちには具体的に何ができるのでしょうか。<br>１つは、調査データで都合の悪い現実を見据えることだと私は考えています。みなさんも大学入試改革のような「教育改革」のニュースを耳にしたことが何度もあると思います。<br>これらの「改革」の多くは、調査による客観的なデータによる現状把握に基づかない、いわば「思い込み」によって行われてきました。</p><p>改革の中身である「対策」も、研究結果に基づいてきたわけではありません。さらには、効果を測るための「データ取得計画」が事前に作られてきていません。これは「改革」の実行そのものが目的で、実際にどのような結果になるかは「どうでもいい」と言っているのと同じです。このような「改革」の「やりっ放し」では、前の世代の失敗を似たような形で繰り返し続けることになります。データで現状と向き合う、研究に基づいた対策を実施する、効果を検証する、というサイクルを確立する必要があります。</p><p>　もう一つの私の提案は、大学生が教職課程で「教育格差」を学べるようにすることです。残念ながら、現時点では、大半の教職課程で、「教育格差」は体系立てて教えられていません。先ほど触れましたように、公立の小学校であっても学校間には大きな格差があります。<br>一方、教職を志望する学生は、平均的には恵まれた「生まれ」であることが分かっています。学生たちが自身の教育を受けた経験が必ずしも「ふつう」ではないことを自覚し、どのような「生まれ」の子供たちにも寄り添うことができるようになるために、「教育格差」の教職課程必修化を切望します。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 06:35:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「一律ＶＳ脱一律　賃上げの行方」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420162.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｑ　春闘の注目点はどこでしょうか？　</p><p><img alt="c200128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200128_2-thumb-480xauto-1098118.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ａ　賃金がどれだけあがるかとともに、どのようにあがるかです。<br>今回の春闘で連合は、基本給を引き上げる「ベースアップ」に相当する分として２％程度の賃上げを要求し、労使交渉を通じて賃金の底上げをはかりたい考えです。ない袖は振れないというならともかく、企業側には過去の利益をためこんだ現金や預金が２００兆円をこえるといわれます。働く人への配分するためのお金は十分にあるはずだと切り込んでいます。</p><p>Ｑ　これに対して経営側はどう対応するんでしょうか？</p><p><img alt="c200128_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200128_6-thumb-480xauto-1098120.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　経団連側も　収益拡大の果実を待遇改善につなげたいとして、賃上げには前向きな姿勢を示しています。ただ全社員一律ではなく業務の内容や仕事の成果に応じて重点的に配分する方法を検討すべきだとしています。中西会長としては、個々の社員の働きに応じた報酬を支払うことを通じて優秀な人材を確保し、モチベーションを高めることこそ経営の王道だということでしょう。</p><p>Ｑ　なぜいまそういう主張をしているのか？</p><p>Ａ　デジタル化やグローバル化が進むなど経営の環境が変化し、業界の枠や、国境を越えた人材獲得競争が進んでいることが背景にあります。さらに新卒一括採用や終身雇用、年功序列的な賃金体系といった日本型の雇用システムも優秀な若手社員や高度な専門性をもった人材の採用に不利に働くなど時代に合わなくなってきている部分もあるとしています。</p><p><img alt="c200128_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200128_8-thumb-480xauto-1098122.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>これに対し連合の神津会長は、「一律に従業員の賃金を引き上げなくなったことが、格差を生んできた」と主張。今回の春闘では、各企業内で全ての労働者を対象に最低賃金協定を締結、時給1100円以上に設定するよう求めて賃金の底支えをはかり格差是正につなげたいとしています。<br>　賃上げをめぐっては、去年まで６年連続で２％程度の上昇率が続いていて、日本経済のデフレ脱却の流れを生んできたと指摘されています。消費税が引き上げられ、家計に負担が増す中での今回の春闘を通じて働く人々の賃金がどれだけ、どのように増えることになるのか。今後の景気の行方にも関わってくるだけに注目されます。　</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 07:07:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀も共同研究開始　２０２０年はデジタル通貨元年！？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420222.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>紙幣やコインにかわる新しい形の通貨を私たちが使う日は近づいているのでしょうか。<br>日本銀行は「デジタル通貨」の共同研究をヨーロッパ・カナダ・スウェーデンなど、５つの中央銀行とともにスタートすると発表しました。<br>日銀も研究に乗り出す「中央銀行デジタル通貨」について、その背景や影響、それに今後の課題を、考えます。</p><p><img alt="j200128_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_1-thumb-420xauto-1098467.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>まずは、中央銀行が発行する「中銀デジタル通貨」とは何かを説明します。<br>これは現金、つまり国が発行する紙幣や硬貨にかわり、おカネを電子データの形で発行する、というものです。</p><p><img alt="j200128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_2-thumb-420xauto-1098469.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最近は、日本でもキャッシュレス決済がすすみ、お店での支払いや電車に乗るときに、現金ではなくスマートフォンで決済したり、ＩＣカードを使ったりする方も多いのではないのでしょうか。<br>この場合、支払いこそ、現金でするわけではありませんが、銀行口座に振りこまれたり、プリペイドカードに入金されたりした現金が元になっているわけです。</p><p>これに対し、「中央銀行デジタル通貨」は、現金そのものを電子データに置き換える、つまり、紙幣やコインが姿を消す日が来るということです。スマホなどで支払いを済ますことができる、という使い勝手の点では、これまでのキャッシュレス決済とあまり変わらないかもしれません。ただ大きな違いは発行主体が中央銀行、つまり国であること。その国に対する信用を反映したものになる、ということになります。</p><p>さて、この中銀デジタル通貨への関心が今、世界的に高まっています。<br>関係者は「デジタル通貨を巡る状況がこの半年で急激に変わった」と口々に言います。いったい何が変わったというのでしょうか。<br>大きな潮目の変化は去年の夏。きっかけは３つあったといわれています。</p><p><img alt="j200128_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_3-thumb-420xauto-1098471.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最初のきっかけはアメリカの巨大IT企業フェイスブックが打ち上げた「グローバルデジタル通貨・リブラ」の構想でした。<br>世界中に２０億人以上のユーザーをもつフェイスブックが、どの国にいても使えて、ドルや日本円と同じような価値を持つデジタル通貨を、２０２０年中にも発行したいと発表したのです。メールを送るような手軽さと安い手数料で、支払いも、海外への送金も、可能になる。このアイディアは、世界中で大きな注目を集め、国際送金に時間と高い手数料をとられている利用者からは、歓迎の声も聞かれました。これが日本を含む、各国の中央銀行関係者への「目覚まし時計」の役割を果たした、と指摘されています。社会のデジタル化が急速にすすんでいるのに、自分たちは時代の要請にあった通貨を提供できているのか。民間企業がライバルとして現れたことで、中央銀行の役割が逆に問われる形にもなったわけです。</p><p><img alt="j200128_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_4-thumb-420xauto-1098473.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２つめは、このフェイスブックの動きに触発された中国の動きです。通貨・人民元の偽造対策など国内的な問題も背景に、中国はデジタル人民元の研究を数年前からすすめていました。が、アメリカ企業に世界の通貨を牛耳られてはたまらないとばかりに、実用化に向けた動きを加速させると表明したのです。ゆくゆくは、デジタル人民元を一帯一路ならぬデジタルシルクロードの周辺国に広げ、デジタル人民元とその技術を「世界標準」にしたいという思惑もある、とみられています。</p><p><img alt="j200128_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_5-thumb-420xauto-1098475.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして３つめは、第２次世界大戦以降、続いてきたドル基軸通貨体制への挑戦、という点です。去年８月末にアメリカ西部の避暑地ジャクソンホールで開かれた各国中央銀行関係者の会合。ここで大きな反響を呼んだのが、イングランド銀行・カーニー総裁の大胆な提言でした。新興国の成長によって世界が多極化しているにもかかわらず、アメリカ・ドルへの一極集中が続くことが弊害をもたらす可能性がある、とカーニー氏は指摘しました。いずれ、時代の変化にあった新しい国際通貨秩序が必要になる、その中でデジタル通貨がドル基軸通貨体制を変えるきっかけになるかもしれないと述べたのです。専門家はこれがデジタル人民元を推し進める中国の動きとあいまって、ヨーロッパの当局者にデジタルユーロの検討をすすめるべく背中を押したのではないかと話しています。</p><p>ここで一つ強調しておきたいのは、基軸通貨、つまり世界でより多く使われる通貨をもつ国は絶大な力をもつことになるということです。アメリカが第二次世界大戦以降、繁栄を続けてこられたのも、ドルが世界で最も使われる通貨になり、ドルがなければ国際取引をするのが難しい。ドルを手に入れるにはアメリカと取引を続ける必要があり、それがまたアメリカの富を拡大させる、というしくみがあったからです。<br>現状を維持したいアメリカは、このため、デジタル通貨の発行に消極的でした。<br>しかし、スマートフォン一つあれば使えるデジタル人民元やデジタルユーロが、銀行口座を持たない途上国の人々にも広く使われるようになれば、ドル基軸通貨体制が揺らぐ可能性もあります。アメリカも、「今後５年間は必要ない」としながらも「分析は独自に続ける」としており、将来は、姿勢を柔軟に変えてくる可能性もあります。<br>これが、新たな通貨覇権争いの火種になることも予想されます。</p><p>こうした動きを受けて、２０２０年は「デジタル通貨元年」になるのでは？という声もきかれます。</p><p><img alt="j200128_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_7-thumb-420xauto-1098477.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この分野で先行しているスウェーデンはe-クローナの試験運用を始めると発表しました。中国も今月１日からデジタル人民元の発行の下地になるとみられる「暗号法」を施行し、いよいよ地域限定のトライアルをスタートさせるのではとみられています。<br>アジアでも、タイと香港が先週、共同研究リポートを公表しています。<br>国際決済銀行が同じく先週、発表した最新の調査結果では、デジタル通貨を今後３年以内に発行する可能性がある、と答えた中央銀行は６６行中、１割。<br>６年以内に発行する可能性がある、と答えた中央銀行は全体のおよそ２割と、前の年にくらべ、２倍に増えています。</p><p>では、日本はこの先、どうするのでしょうか？<br>日銀はこれまで、国内では現金決済が主流であることや、安全性の確保の問題から、「デジタル通貨の発行を検討していることはない」と、慎重な姿勢でした。</p><p><img alt="j200128_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_8-thumb-420xauto-1098482.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただここにきて、５つの中央銀行や国際決済銀行と新しい枠組みで共同研究に踏み切るのは、急激な変化を迎える時代の要請で、デジタル通貨が必要になった場合に迅速に対応できるよう、備えは十分にしておきたい。という考えがあるとみられます。<br>共同研究では、この分野の第一人者といわれる国際決済銀行のクーレ局長を座長に、先行するスウェーデンの知見も取り入れながら、年内にも報告書をまとめる予定です。</p><p>中銀デジタル通貨は、海外送金にかかる時間と手数料の削減、偽造対策や脱税防止に役立つと考えられます。<br>一方で、サイバー攻撃にどう対処するのか。<br>中央銀行が直接デジタル通貨を発行することになった場合、民間の金融機関の経営にはどのような影響が出るのか。<br>そして、個人の買い物や送金履歴がネット上に残る場合、個人情報をどう保護するのか。<br>こうした問題を克服する制度設計が、果たして、可能なのかは、大きな課題になるとみられます。</p><p><img alt="j200128_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200128_9-thumb-420xauto-1098484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>技術革新により急速にすすむ社会のデジタル化。そして変化する各国のパワーバランス。２つの波が重ねて押し寄せる中で、戦後から７０年あまり続いてきたドルを中心とする国際通貨体制が変わる潮目となるかが注目されます。<br>新たな形の通貨の模索は、私たちの生活や日本の国家戦略にも、大きな影響を及ぼす可能性があります。時代の変化に備え、利用者の視点も踏まえた、幅広な議論も、必要になってくるのではないでしょうか。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 23:09:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2020年 中国経済の行方」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/420232.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>キヤノングローバル戦略研究所　研究主幹　瀬口　清之　</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200129_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200129_007-thumb-380xauto-1098545.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>１．19年に比べて安定：不確定要素が減少<br>昨年8月以降、米国トランプ政権が中国に対して関税を引き上げ始め、中国もそれに報復し、米中貿易摩擦は泥沼化の様相を呈しました。しかし、これが米国の農家、企業等の経営に深刻な悪影響を及ぼしたため、米国内ではトランプ政権の貿易政策に対する反発が強まりました。それを背景に9月中旬以降、米国政府の対中強硬姿勢は軟化方向に転じました。そして年明け早々の1月15日、米中両国は貿易協議において第1段階の合意に達しました。</p><div><p>米中摩擦の基本的な原因は中国の経済力、軍事力が米国に近づいてきていることを米国が脅威と感じていることにあります。今後も中国の経済成長、技術力向上、軍事力強化が続き、米中摩擦は長期化すると見られており、今回の合意は一時的なものに過ぎないと考えられています。それでも、泥沼化の様相を呈した米中摩擦に一定の歯止めがかかったことから、貿易面の不安要素がある程度和らぎました。</p><p><img alt="s200129_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200129_001-thumb-450xauto-1098548.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>それに加え、図表にみられますように、昨年5月まで前年比2桁のマイナス幅で減少していた中国の自動車販売が、年後半以降徐々に下げ止まり傾向を示し、12月にはほぼ前年並みにまで戻しました。<br>また、設備投資の面でも、半導体の需要回復や本年後半以降に本格化すると見られる５Ｇ関連需要の盛り上がりに対する期待が支えとなって、製造業設備投資の伸びも若干ながら回復の兆しが見られ始めています。<br>消費は、サービス需要の拡大やeコマースの高い伸びが続いており、自動車販売の不振を除けば、堅調な推移を辿っています。</p><p><img alt="s200129_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200129_004-thumb-450xauto-1098552.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s200129_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200129_005-thumb-450xauto-1098554.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>その主因は、サービス産業の拡大が雇用を創出し、それが所得を下支えし、それが消費を支えるというメカニズムが続いていることにあります。2010年以降のサービス産業の高い伸びと製造業の伸び鈍化は顕著です。製造業の不振が投資の減少を通じてGDP成長率を押し下げる一方、サービス産業の拡大が雇用の増大をもたらすため、成長率の低下が続いているにもかかわらず、雇用が引き続き安定的に推移しているのがわかります。<br>このように、今年の中国経済は、昨年の主な不安要因がある程度落ち着きを取り戻し始めたことから、比較的安心して新たな年を迎えることができたと言えます。<br>その中で、新たに生じた懸念材料は、武漢で発生した新型コロナウィルスによる肺炎の拡大です。この影響は今後注意深く見守っていくことが必要です。</p><p>２．緩やかな減速傾向が持続<br>以上のような要因を背景に、中国経済は緩やかな減速傾向が続き、実質GDP成長率は昨年の+6.1％から、今年は+5.8～5.9％に若干低下するとの見方が大勢です。<br>日本の報道では、中国のGDPの数字が公表されるたびに、1990年以来の低い成長率に低下したと中国経済の減速がことさら強調されるのが常です。しかし、長期的に見ると、中国経済は高度成長期の終盤に差し掛かり、安定成長期への移行過程にあります。そのため、1980年代以来続いていた高度成長期に比べて成長率が低くなるのは当然です。日本で言えば、1970年代後半から80年代前半の時期に相当する局面です。<br>確かに成長率の緩やかな低下傾向が中長期にわたって続きますので、高度成長期のような勢いはありません。しかし、貧困者数は顕著に減少し、賃金水準は大幅に上昇、生活水準も大幅に改善するなど、経済の質は着実に向上しています。日本を訪れる中国人旅行客がこの10年で激増したこと、しかもその旅行者たちの身なりが日本人と区別がつかなくなっていることを見てもその変化は明らかです。中国政府も17年10月の第19回党大会で、経済成長を最優先してきた従来の経済政策運営方針を抜本的に改め、経済社会の質の向上を重視する姿勢に転換しました。そのために、金融財政両面のリスク防止、貧困削減、環境改善という3大構造改革の推進を最優先しています。改革推進のためには、ある程度成長率を犠牲にしても仕方ないというのが、今の中国政府の基本姿勢です。<br>しかし、日本のメディア報道は、多くの場合、そうした基本的な事実を伝えず、いまだに成長率の低下、経済減速ばかり強調しています。これは中国経済を実態以上に悲観的に見せてしまいます。多くの日本企業の本社経営層は報道を鵜呑みにして重要な判断を間違えてしまい、慎重になりすぎてせっかくのビジネスチャンスを失っています。チャンスを捉えて積極投資を提案する中国現地の責任者の多くが過度に悲観的な報道に振り回される本社の対応に辟易しています。<br>今年の中国経済は、先ほど述べた通り、半導体、５Ｇ関連需要の拡大を背景に設備投資が若干回復するほか、自動車販売の改善がある程度期待されているため、消費も小幅の回復が見込まれています。</p><p><img alt="s200129_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200129_006-thumb-450xauto-1098556.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>一方、内需の拡大により輸入が増えるため、外需の寄与度が低下する見通しです。2010年代の中国のGDP成長率は内需主導型となっており、黄色い部分の外需が0.7％ポイントも成長率を押し上げたことは昨年を除いて一度もありません。今年はまた内需主導型の成長パターンに戻っていくと予想されます。</p><p>３．日本企業の中国ビジネスにとっての追い風が強まる<br>このように今年の中国経済は昨年に比べて不安感が和らぐのみならず、日本企業の中国ビジネスにはいくつも新たな追い風要因が加わります。第1に、この1月から施行された外商投資法です。これは米国からの強い外圧を受けて制定されたもので、知的財産権の保護強化、技術強制移転の禁止、内外企業待遇格差の縮小、母国への送金の自由の保証などが主な中身です。どれも外資企業の投資環境改善に直結するものばかりで、その実効性のある運用が期待されています。<br>第2に、中国政府のビジネス環境改善努力の積極化です。米中摩擦や構造改革の影響で景気下押し圧力が強まったため、それを相殺するために外資企業の誘致に極めて積極的です。<br>第3に、日中関係の改善です。4月頃には習近平主席の訪日が予定されており、それに合わせて中国の政府、企業は日本企業との協力関係強化に強い意欲を示しています。<br>このような強い追い風にもかかわらず日本企業の対中投資姿勢は欧米企業に比べて慎重です。欧米一流企業は、今こそ対中投資拡大のチャンスととらえているのに対して、多くの日本企業は欧米企業以上に米国政府の意向を気にして慎重化しています。今後の対中投資拡大を計画している企業の割合を見ても、米国が7割、欧州が6割、それに対して日本は4割にとどまっており、明らかに差があります。<br>これは、日本のメディア報道の悲観バイアスの影響に加え、日本企業の社長が中国現地の第一線に足を運ぶ回数が少ないこと、さらには日本企業の多くがマーケティング主導型経営体制を確立できていないため、中国市場のニーズを的確に捉えた製品・サービスの販売ができていないことなどが原因です。<br>複雑かつ変化の激しい中国市場で結果を出すためには社長の強力なリーダーシップが必要ですが、そうした社長がどんどん出てこないのは大変残念です。<br>今年のようなチャンスをとらえて、1社でも多くの日本企業が積極的に中国市場にチャレンジして、収益を稼ぎ、日本経済を引っ張ってほしいと願わずにいられません。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 06:00:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型ウイルス肺炎　海外の感染症にどう備える」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420226.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型ウイルス肺炎の患者が、中国では急激に広がっています。また、２０２０年１月２８日、日本でも相次いで確認されました。</p><p><img alt="c200129_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200129_0-thumb-480xauto-1098494.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：こうした状況の中で、日本は、どのように感染対策を進めることが必要でしょうか？</p><p>Ａ：日本でも、海外から感染症が入ってきて、多くの患者が出るということは、想定しておく必要があります。</p><p><img alt="c200129_2_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200129_2_-thumb-400xauto-1098529.jpg" width="400" height="227" class="mt-image-none"></p><p>国内の患者が増えると、医療が対応できるレベルを超えてしまう恐れがあります。そうなると、十分な医療が提供できず、社会的な混乱も懸念されます。<br>感染症対策には、大きく２つの考え方があります。<br>▽ひとつは、患者が増えるのを、なるべく「遅らせて」、対策を進める時間的余裕を作る、<br>▽もうひとつは、感染が広がっても、患者の数の「ピークを低くして」、対応できるレベルに抑えるという考え方です。</p><p>Ｑ：そのために、どういった対策がとられているのですしょうか？</p><p>Ａ：すでに、実施していることとしては、一つは「水際対策」がそれにあたります。<br>空港や港で、体調に異常がある人を見つけるということも、日本に入るのを遅らせる、ピークを低くすることにつながります。</p><p><img alt="c200129_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200129_7-thumb-480xauto-1098498.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>また、中国からの航空便やクルーズ船で、乗客に配っている「健康カード」も、そうです。日本に入国した後、発熱やせきなど体調を崩したとき、どこに連絡したらいいのか、わかるようになっています。周囲に感染を広げないよう適切な方法で受診してもらおうというものです。</p><p>Ｑ：新型ウイルス肺炎が、指定感染症と検疫感染症に指定されましたね。</p><p>Ａ：はい。患者の入院や医師からの届け出、患者の周囲の人への調査などが法律に基づいて、徹底できます。患者本人の治療とともに、感染拡大を最小限に抑える措置がとられるので、ピークを遅らせ、低くできます。</p><p>Ｑ：今後どういったことが必要になりますか？</p><p>Ａ：指定感染症になると、新型ウイルス肺炎の患者を診るのは、全国、およそ４００の専門的な医療機関になります。患者がこうした病院に集中して混乱しないか、つまり対応可能レベルが下がらないか懸念する声も聞かれます。</p><p><img alt="c200129_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200129_9-thumb-480xauto-1098500.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうならないよう、日常の医療は周りの病院が負担・協力するなど医療機関の支援も必要になると思います。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 07:25:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「パレスチナ和平と難民支援」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/420228.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（西海）<br>特集ワールドアイズです。先ほど、お伝えしたように、アメリカのトランプ大統領が、２８日、新たな中東和平案を発表しました。</p><p>（藤田）<br>ただイスラエルによる占領を追認するイスラエル寄りの内容となっていて、パレスチナ側は強く反発しています。</p><p>（西海Ｑ１）<br>きょうは、トランプ大統領の中東和平案と、パレスチナ難民の支援についてお伝えします。スタジオには出川解説委員です。<br>まず、発表された中東和平案、どう評価しますか。</p><p><img alt="i200129_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/i200129_005-thumb-400xauto-1098511.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>（出川Ａ１）<br>イスラエル側のこれまでの主張を一方的に認めた内容です。１１月の大統領選挙で再選を目指すトランプ大統領の選挙キャンペーンにはなっても、長年にわたるイスラエルとパレスチナの紛争を解決に導くものとはならないでしょう。</p><p><img alt="i200129_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/i200129_001-thumb-400xauto-1098513.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>とくに、双方が帰属を激しく争ってきた聖地エルサレムについて、「イスラエルの主権下にある首都であり、分割されることはない」と認めました。そのうえで、東エルサレムではなく、イスラエルが建設した分離壁の外側にあるエルサレムの周辺地区をパレスチナ国家の首都にするとしています。<br>次に、パレスチナ国家を樹立するうえで、最大の障害となるユダヤ人入植地のほとんどをイスラエルに併合する。つまり、イスラエルの主権を認めています。</p><p>これらの点は、これまでの国連安保理決議やパレスチナ側の主張を、ほぼ無視した内容です。パレスチナ側がこの提案を真剣に検討し、トランプ政権が仲介する和平交渉のテーブルに着くとは思えません。</p><p>（藤田Ｑ２）<br>一方のイスラエルのネタニヤフ首相にとっては、大きな援護射撃となりますね。</p><p><img alt="i200129_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/i200129_002-thumb-400xauto-1098515.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（出川Ａ２）<br>はい。ネタニヤフ首相は、ホワイトハウスでの記者会見で、「トランプ大統領の和平案は、世紀のチャンスであり、イスラエルは、このチャンスを逃さず、取り組んでいきたい」と述べ、和平案を歓迎する意向を示しました。</p><p>３月に首相続投をかけた議会選挙に臨むネタニヤフ氏は、この日、収賄や背任の罪で、イスラエルの検察当局に起訴されただけに、トランプ大統領の和平案は、大きな助けとなります。去年４月と９月に行われた議会選挙で、ネタニヤフ首相は、いずれも連立協議に失敗し、３度目の議会選挙は、文字通り政治生命をかけたものとなります。</p><p>一方、イスラエルの最大野党のガンツ代表も、今回の発表に合わせてホワイトハウスに招かれました。どちらが首相に就任しても、トランプ大統領の和平案に同意すると考えられます。</p><p>（西海Ｑ３）<br>パレスチナ側は、早速、激しく反発していますね。</p><p><img alt="i200129_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/i200129_003-thumb-400xauto-1098517.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（出川Ａ３）<br>はい。パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は、直ちにテレビ演説を行い、「聖地エルサレムは売り物ではない。トランプ大統領の和平案は、必ず失敗する」と述べ、トランプ大統領とネタニヤフ首相を非難しました。<br>アッバス議長は、対立関係にあるイスラム原理主義組織「ハマス」のハニーヤ最高幹部と電話会談するなど、ハマスなどとも連帯して、抗議行動を繰り広げる構えです。</p><p>先日来日した、アッバス議長の側近、ＰＬＯ・パレスチナ解放機構のアブホリ難民問題局長は、パレスチナ側の基本方針について、次のように話しています。</p><p>（ＰＬＯ・アブホリ難民問題局長）<br>「われわれは、アメリカとイスラエルに屈服せず、固有の権利は放棄しない。“２国家共存”を支持し、エルサレムと難民の問題では妥協しない」。</p><p>イスラエルとパレスチナの和平交渉が頓挫したツケを一番多く払わされているのは、パレスチナ難民です。</p><p>（藤田Ｑ４）<br>それは、どういうことですか。</p><p>（出川Ａ４）<br>トランプ政権は、イスラエルとの交渉に応じようとしないパレスチナの指導部に圧力をかけるため、ＵＮＲＷＡ・国連パレスチナ難民救済事業機関への資金拠出を停止しています。アメリカはそれまでＵＮＲＷＡの予算の３分の１を負担していただけに、ＵＮＲＷＡは、深刻な財政難に追い込まれました。<br>ガザ地区、ヨルダン川西岸地区、そして、ヨルダン、シリア、レバノンで暮らす、合わせて５５０万人のパレスチナ難民の暮らしを支える活動に大きな支障が出ています。<br>日本など他の国からの臨時の資金提供で何とかつないでいるものの、このままでは、ＵＮＲＷＡが運営するおよそ７００の学校、１４０の診療所、そして、食料支援の活動を来年以降も続けることはできません。</p><p>（ＰＬＯ・アブホリ難民問題局長）<br>「これらの支援が途絶えたら、この地域が混乱し、爆発するおそれがある」。</p><p>こうした中、日本のＪＩＣＡ・国際協力機構が３年前から行ってきた、パレスチナ難民への支援が注目されています。</p><p>（藤田Ｑ５）<br>どのような支援なのでしょうか。</p><p><img alt="i200129_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/i200129_004-thumb-400xauto-1098519.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（出川Ａ５）<br>「住民参加型」、つまり、難民が自ら計画立案に参加する支援活動となっていることです。「パレスチナ難民キャンプ改善プロジェクト」と呼ばれ、ヨルダン川西岸地区にある２４の難民キャンプのうち、３つのキャンプで、住民たちが委員会をつくり、話し合いを重ね、具体的な改善計画を立てます。<br>従来は、少数の男性のリーダーが、住民の幅広い意見を聞かずに進めていたのとは異なり、このプロジェクトでは、女性、若者、障害者、貧困者など、恩恵を受ける住民の代表が計画づくりに参加し、彼らの要望が直接反映されるしくみです。計画を実行するための費用の計算や資金集めも行います。<br>こうして実現したのは、たとえば、難民キャンプのホールに、車いす用のスロープを設置したり、公園を整備して、子どもたちが安心して遊べる遊具を設置したり、傷んで危険な道路を補修したりすることです。</p><p>（ＰＬＯ・アブホリ難民問題局長）<br>「女性や障害者、若者などのグループそれぞれが役割を担っている。当局と住民との間に信頼や一体感が生まれ、人々に希望を与えている」。</p><p>パレスチナ当局とＪＩＣＡは、今後４年間で、新たに１２の難民キャンプで、このプロジェクトを展開する計画です。</p><p>７２年前、イスラエル建国にともなって発生したパレスチナ難民は、その後の戦争と占領で大幅に増大し、子や孫の代となって、増え続けています。ところが、難民問題を解決するはずだった和平交渉は頓挫し、長年のキャンプ生活で、住民の間に絶望感や「あきらめ感」が充満しています。自ら暮らしを良くしようという前向きな気持ちを定着させてゆくことができれば、和平への希望を将来につないでゆくことになります。</p><p>（西海Ｑ６）<br>現在、中東では、イラン情勢やシリアの内戦などにスポットが当たり、パレスチナ問題は、以前ほど、国際社会の関心を集めなくなったとも指摘されます。パレスチナ側は、どんな戦略を立てていますか。</p><p>（出川Ａ６）<br>国際政治という観点からも、パレスチナには逆風が吹いています。イスラエルでは、占領地の返還に反対し、入植活動を推進する右派や極右勢力の優勢が続き、当面は、何度選挙をやっても、パレスチナとの和平に積極的な政権は現れないかもしれません。</p><p>和平の仲介役アメリカは、トランプ大統領が、１１月の選挙で再選を果たそうと、一段とイスラエル寄りの政策を打ち出そうとしています。しかし、アブホリ局長の発言は、あくまで強気でした。</p><p>（ＰＬＯ・アブホリ難民問題局長）<br>「トランプが再選されてもされなくても、彼の和平案には屈服しない。われわれは７０年間耐えてきたが、さらに７０年間耐える覚悟がある」。</p><p>国家独立の悲願が達成される日を思い描きながら、国際社会の理解と支援をバックに、何十年先までも耐え忍ぼうという決意が伺えました。日本を含む国際社会は、パレスチナの人々の希望の炎を絶やさないよう、自立を後押しする支援を続けてゆく責任があると感じました。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 08:34:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリスEU離脱　影響と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420289.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>半世紀余りにわたって統合と深化を続けてきたＥＵ・ヨーロッパ連合が、歴史的な転換期を迎えています。国民投票から３年半迷走を続けたイギリスが離脱を最終的に決め、数時間後に予定されているヨーロッパ議会の承認を経て、イギリスとＥＵは３１日以降別々の道を歩むことになります。壮大な実験と呼ばれたヨーロッパの統合はこれで頓挫してしまうのか、またイギリスのＥＵ離脱は世界にどのような影響を及ぼすのか、経済担当の神子田委員とともに考えます。</p><p><img alt="j200129_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_01-thumb-400xauto-1098790.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>かつては予想もしなかったイギリスのＥＵ離脱が現実のものとなるわけですが、神子田さん、アメリカに次ぐ世界第２の経済規模をもつＥＵからイギリスが抜けるインパクトは大きいのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200129_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_04-thumb-400xauto-1098792.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）<br>ＥＵが世界のＧＤＰ・国内総生産に占める割合は２２％、その経済は、大陸にひろがる単一市場の大きさに加えて、イギリスがもつ金融など国際ネットワークと一体となることで、強みを増してきただけに、イギリスのＥＵ離脱は、日本をはじめ各国の経済に少なからぬ影響を与えそうです。</p><p><img alt="j200129_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_05-thumb-400xauto-1098794.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（二村）<br>イギリスは１９７３年ＥＵの前身であるＥＣ・ヨーロッパ共同体に加盟しました。その２年後、残留の是非を問う国民投票を行い、このときは残留を選択しましたが、２０１６年６月に行われた国民投票でＥＵ離脱が決まりました。１月３１日深夜、日本時間の２月１日午前８時、イギリスは半世紀近くにおよぶEU加盟国の地位を捨てます。将来の通商関係を協議する年末までの移行期間は、ＥＵのルールに縛られますが、世界各国と独自の外交・経済関係を結ぶための協議が可能になります。<br>EUにとって離脱はデンマーク領のグリーンランド以来、国家としては史上初めてで、２７か国となるＥＵは人口が１３％、ＧＤＰも１５％縮小することになります。国際社会での存在感の低下は避けられず、各国の拠出金に頼るＥＵ予算も大きな見直しを迫られます。<br>イギリスとＥＵの将来の通商関係に関する交渉が年内にまとまるかどうかは予断を許しません。ジョンソン首相は交渉を延期しないと強気ですが、ヨーロッパ委員会のフォンデアライエン委員長は、期限内の合意に懐疑的な見方を示し、バルニエ首席交渉官も２７日、「単一市場のルールについては決して譲歩しない」とくぎを刺しました。離脱後の交渉も難航しそうですね。</p><p><img alt="j200129_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_07-thumb-400xauto-1098796.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）<br>31日を過ぎても移行期間の間はこれまで通り関税がゼロのままの状況が続きますが、その後にむけて両者の協議がまとまらない場合には、現地に進出した企業は大きな影響を受けることになります。<br>各国の企業はイギリスを生産拠点として、関税がゼロであることを前提に、ＥＵ側に輸出したり、ＥＵ各国から部品を調達してイギリスで組み立てる体制いわゆるサプライチェーンを構築してきました。しかし、新たに関税がかかるとなるとこうした体制の見直しを迫られます。また食品や医薬品などの安全基準などをめぐる規制などを共通化できなければ、輸出入の手続きが煩雑になってしまいます。さらに、ＥＵは企業による個人情報の取り扱いに厳しい規制を設けており、この分野でも新たな合意がなければ、ＥＵ側の顧客リストや従業員の人事情報などのデータをイギリス側に持ち出せなくなります。この交渉は、今年12月末が期限となっていますが、万一、新たな協定が締結できなければいわゆる「合意なき離脱」と同じ状況に陥ってしまうのです。</p><p>（二村）<br>イギリスはＥＵと同時に各国との貿易協定に関する交渉も進めなくてはなりませんね。</p><p><img alt="j200129_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_08-thumb-400xauto-1098798.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）　<br>イギリスはこれまでＥＵの一員として各国と自由貿易協定や関税同盟を結んできましたが、新たにイギリスとして交渉をし直さなければなりません。もし新たな協定が結べなければ、より高い関税が適用されます。例えば日本からイギリス向けに輸出する際に無税だったタイヤは０％から４.５％に、綿シャツは０％から１２％となります。こうした交渉が年内にまとまらなければ各国の企業は新たな対応をせまられることになります。</p><p><img alt="j200129_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_09-thumb-400xauto-1098800.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（二村）<br>政治・安全保障面での影響も小さくありません。<br>ＥＵは１国では無理でも多くの国がまとまることで、冷戦時代アメリカとソビエト連邦への対抗軸となることをめざし、国際的なルールの形成にも大きな影響力をもつようになりました。自由と民主主義、人権と法の支配といった基本理念と多国間主義を前面に、ＥＵは自国優先主義、保護主義的な政策を打ち出すアメリカ・トランプ政権や拡張主義路線をとるロシア、それに急速に発言力を強める中国に対抗してきました。日本にとっても共通の価値観を持つＥＵは重要なパートナーです。しかし、イギリスが離脱することでＥＵは国際社会での発言力の低下が避けられず新たな問題が生じることも予想されます。イギリスがＥＵ離脱を選択した理由の１つは移民問題です。ＥＵの拡大に伴って急増した旧東欧諸国出身の移民はイギリス国内で１００万人をこえているといわれます。門戸を閉じたイギリスに代わり移民たちはどこへ向かうのか、移民や難民の受け入れに反対する声はフランスやドイツなどにも広がっているだけに新たな火種となりかねません。各国で台頭しているEUに懐疑的な政党への影響も不安材料です。安全保障面でもイギリスが抜けることで、テロ対策をはじめ情報収集能力などに少なからぬ影響が出そうです。</p><p><img alt="j200129_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_10-thumb-400xauto-1098802.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>一方、イギリスにとっても離脱はメリットばかりではありません。離脱派と残留派のしこりは大きく、離脱に反対するスコットランドの独立の動きが再燃しかねません。経済的にも輸出入の半数をドイツやフランスなどＥＵ諸国が占めているだけに関税が復活すれば大きな打撃となります。世界の金融センターとしての地位の低下を懸念する声も聞かれます。イギリスで活動する企業の中にはドイツやオランダなどに拠点を移す動きも活発で、ＪＥＴＲＯ・日本貿易振興機構の調査では日本の企業もすでに２０社以上が拠点の一部、あるいはすべてをイギリス以外に移しているということです。</p><p><img alt="j200129_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_11-thumb-400xauto-1098804.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>神子田さん、世界の経済にはどのような影響が考えられるでしょうか？</p><p>（神子田）<br>ブレグジット自体は、国民投票からすでに３年半がたっているので、世界各国も相応の備えをしてきていて、ただちに大きな影響が生じることはないとみられます。<br>ただヨーロッパ経済の現状が盤石でないだけに、今後のイギリスとＥＵの交渉の行方によっては、新たな混乱が生じるおそれもあります。<br>ユーロ圏経済をけん引するドイツでは、主力の自動車産業が米中摩擦や環境対応を背景に不振に陥り、極めて低い成長が続いています。ここに新たな経済的なショックが加われば景気後退に陥るおそれもあります。<br>その際、懸念されるのは当局がどういった対策が打てるのかです。<br>ヨーロッパ中央銀行はすでに政策金利を−０.５％に引き下げ、追加的な利下げは副作用を広げかねません。一方財政政策では、単一通貨をもつ金融政策とは異なり各国でばらばらに行われており、ユーロ圏全体として財政面での対策を行うのは容易ではありません。このため過去にはたびたび市場から主要国間の足並みの乱れを突かれ、経済的に弱い国の国債が大量に売られるなど金融市場の混乱を生んできました。こうした教訓から、ヨーロッパの主要国では、来年からユーロ加盟国が共通の予算をもち、とくに景気が落ち込んだ国を対象に財政面から下支えができるようにしようという動きが進んでいます。しかし予算の規模や、各国がどれだけ資金を出すかなど課題は多く残っています。<br>かつて、ギリシャの財政危機に端をはっした信用不安問題では急激な円高をもたらすなど世界の市場を混乱させた欧州経済。今後もしばらくは目が離せない状況が続きそうです。</p><p><img alt="j200129_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200129_12-thumb-400xauto-1098806.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>（二村）<br>イギリスはいかに離脱による悪影響を最小限に食い止めるか、一方のＥＵはイギリスの離脱で浮き彫りになった移民政策や格差、財政規律をはじめ抜本的な改革を迫られています。両者の通商交渉は６月が山場だといわれ、残された時間はさほどありません。世界の不確実性が増す中で、ヨーロッパはどこへ向かうのか、まさにこれからが正念場です。</p><p>（二村　伸 解説委員／神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 23:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領アイオワへ行く」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420291.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、30日、中西部アイオワ州で大規模な支持集会を予定しています。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="c200130_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200130_0-thumb-400xauto-1098809.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>随分と着込んだトランプ大統領、なぜアイオワに行くのでしょう？</p><p>Ａ１）<br>この時期はとにかく寒い内陸の中西部アイオワ州。ここで週明けの3日、全米に先駆けて、大統領候補選びが始まるからです。と言っても、トランプ大統領は共和党候補の指名獲得が確実です。むしろ誰が混戦から抜け出るか？まだ姿が見えない民主党候補の機先を制し、支持者への“お土産”をカバンに詰め込み、前回の本選挙でも勝ったこの州で再選への弾みをつけようと言うのです。</p><p><img alt="c200130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200130_01-thumb-400xauto-1098811.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>どんな“お土産”がカバンに入っている？</p><p>Ａ２）<br>一つ目は「中国との第１段階の合意」と「メキシコやカナダとの新たな貿易協定」です。全米有数の農業州アイオワは、大豆に豚肉、トウモロコシが特産です。そこで中国から、そうした農畜産物の大量購入の約束を取り付け、隣国との協定もアメリカ主導で見直した。そんな実績をアピールするのが狙いです。</p><p><img alt="c200130_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200130_05-thumb-400xauto-1098815.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>もうひとつのカバンの中身は何ですか？</p><p>Ａ３）<br>「イスラエル寄りの中東和平案」です。アイオワ州は、人口のおよそ90％が白人で、その大体3分の1が“福音派”と呼ばれる保守的なキリスト教徒です。聖書の教えを重んじる“福音派”は、イスラエル寄りの人が多いため、この和平案もアピールに使うでしょう。現に、“福音派”のペンス副大統領も州内をバスツアー。ほかの閣僚や側近らも動員して、支持固めに懸命です。</p><p><img alt="c200130_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200130_06-thumb-400xauto-1098817.jpg" width="400" height="224" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４）<br>置いていくカバンもあるようですが、どうして？</p><p>Ａ４）<br>トランプ大統領は、当初ここに弾劾裁判の「無罪評決」を入れるつもりだったでしょう。ところが、ボルトン前大統領補佐官らを証人として呼ぶかどうかで紛糾し、間に合いそうにありません。弾劾裁判は、証人召喚をめぐって今週末にも見込まれる採決の結果次第で、来週のアイオワ州の党員集会以降に決着がずれ込むかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 07:19:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ふるさと納税判決　何が問われたか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420367.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ふるさと納税をめぐって、国と自治体が全面的に対立する異例の法廷闘争。<br>大阪高等裁判所は３０日、大阪・泉佐野市を制度から除外した総務省の判断が違法ではなかったとして、国に軍配をあげました。<br>一連の対立からは、利用者が急拡大するふるさと納税の問題と共に、地方自治の課題も見えてきます。</p><p><img alt="j200130_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_01-thumb-400xauto-1099170.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>【何がクローズアップされたのか】<br>（清永）<br>３０日の判決は「過度の返礼品で寄付金を募集することは制度の趣旨に反する」などと指摘し、泉佐野市を除外したことを違法ではないと結論付けました。<br>泉佐野市の千代松大耕市長は会見で「受け入れがたい」と述べ、最高裁判所に上告する考えを示しました。<br>この泉佐野市と総務省の一連の対立では、主に２つの点がクローズアップされました。<br>１つは「ふるさと納税の仕組みとその課題」。そしてもう１つが「国と地方の関係」です。まずはこのふるさと納税の問題点から、考えてみましょう。</p><p>【ふるさと納税制度と対立の経緯】<br>（竹田）<br>まず、なぜ、こうした事態になったのでしょうか？<br>それはやはり、ふるさと納税の特殊な仕組みが背景にあります。<br>ふるさと納税の本来の趣旨は、納税者が、いつも地元に収めている税金。この一部を、ふるさとや、応援したい自治体に振り向けてもらおうというものです。<br>利用者は年々急激に増えて、今や年間で５０００億円を突破しています。<br>ではなぜ、これだけ増えるのか？</p><p><img alt="j200130_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_02-thumb-400xauto-1099172.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>それは、お得な返礼品がもらえるからです。</p><p><img alt="j200130_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_03-thumb-400xauto-1099174.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ふるさと納税をもらいたい自治体が、豪華なお礼の品、返礼品を出すようになって、肉や魚やお酒、一時は豪華な輸入製品や金券までそろえて、まるで税金で買える便利な通販サイト、という様相を呈してきました。</p><p><img alt="j200130_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_04-thumb-400xauto-1099176.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>この結果、いい返礼品がそろっている自治体にはふるさと納税が集中する一方、<br>首都圏など都会の自治体では、税金が流出して住民サービスが脅かされる事態となってきました。</p><p>このため、総務省は制度を見直して、返礼品は、ふるさと納税額の３割以下、そして地場産品に限定、ということを求めます。<br>しかし泉佐野市は、これに従わず、逆にアマゾンのギフト券「１００億円分プレゼント」、などという刺激的なキャンペーンまで展開しました。<br>そして泉佐野市だけで、直近のデータではふるさと納税全体の１割のお金を集めるという事態にまでなりました。こうしたことから、総務省は、去年６月、泉佐野市をふるさと納税制度から除外し、締め出す決定を行いました。<br>国と泉佐野市の全面対決が始まった、というわけです。</p><p><img alt="j200130_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_05-thumb-400xauto-1099178.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【委員会への審査から提訴へ】<br>（清永）<br>締め出された泉佐野市は、指定を求めて第三者機関である「国地方係争処理委員会」に審査を申し出ます。<br>返礼品競争の過熱を受け、総務省は法律を見直すまで、自治体への「通知」で返礼品の自制を求めていました。<br>平成２９年の通知が「返礼品は寄付額の３割以内に」そして一昨年（平成３０年）の通知は「地元の特産品などに限ること」といった内容です。<br>ただ、通知はあくまでも「助言」です。強制力はありません。法律を改正して返礼品の規制などを設けたのは、その後、去年のことでした。<br>問題視された泉佐野市の返礼品は法改正前のことで、市は「さかのぼって判断するのはおかしい。当時の取り組みは適法だった」と主張していました。<br>そして委員会は去年、「不当なおそれがある」と総務大臣に再検討するよう勧告したのです。</p><p>（竹田）<br>この勧告については、実は総務省の中でも、痛い所をつかれたという受け止めはあったんです。<br>しかし、総務省的に言えば、やりたい放題やった所をそのまま復帰させる、というのでは、制度が持たない、という判断があったわけです。</p><p>（清永）<br>総務省はさらに異例の対応に出ました。再検討した結果、委員会の判断の内容を認めず、泉佐野市の除外を維持し続けたのです。<br>市は当然反発。大阪高裁への提訴となりました。委員会の審査を経たため、法律の定めで高裁が１審となりました。</p><p><img alt="j200130_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_06-thumb-400xauto-1099222.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>【争点の判断と背景や影響】<br>（竹田）<br>そうすると、裁判でも引き続き焦点となるのは、総務省が、法律を改正する前の<br>いろんなことを考慮して泉佐野市を除外したことをどう見るか。それから通知によって規制しようとしたことをどう見るか、なんですが。ここはどうだったんでしょう？</p><p>（清永）<br>判決は法改正の前に「過去の運用を考慮することは問題ない」と判断しました。そして当時の総務省の通知について「あくまで目安を示したものだ。泉佐野市の返礼品は極端なもので是正すべきだったが、従わないことを理由に制裁を行うわけではない」などと指摘しました。<br>ただ、判決はこう判断しているわけですが、通知という形で国が自治体を事実上従わせていることについては、過去にも繰り返し指摘されています。</p><p><img alt="j200130_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_07-thumb-400xauto-1099188.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>泉佐野市は今回、これに公然と反対して「地方自治が阻害される」と主張してきたわけです。一方で仮に泉佐野市が勝訴すれば、今度は通知を自主的に守ってきた全国の自治体から「従った方が損をする」と不満が出たでしょう。つまり、どちらも納得できないわけです。<br>これがもし、最初から法律を十分整備してスタートすれば、問題は起きなかったはずです。ここに根本的な原因があったのではないでしょうか。</p><p><img alt="j200130_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_08-thumb-400xauto-1099196.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>さらに今回、総務省は「国地方係争処理委員会」の判断を受け入れず、裁判となりました。<br>この「委員会」は地方自治体と国が、対等な立場で紛争を解決するようにと、平成１２年に設けられた総務省の第三者機関です。その判断内容を、いわばお膝元の総務省自身が認めず争い続けました。これも、勧告を受けて話し合いで解決ができなかったのかと感じます。</p><p>【浮き彫りになった数々の課題】<br>（清永）<br>今回の対立を通じて、他にもふるさと納税をめぐる数々の課題が浮き彫りになったのではないでしょうか。</p><p>（竹田）<br>今回、改めて鮮明になったのは、ふるさと納税の「理念と実態の乖離」です。<br>最初にも触れましたが、本来の理念は、納税者が自分の自由な意思で、ふるさとなどの好きな自治体を応援する、というものです。<br>しかし、実態はどうでしょうか？</p><p><img alt="j200130_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200130_09-thumb-400xauto-1099202.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>インターネットのサイトでお得な返礼品をさがしてそれがもらえる自治体に<br>ふるさと納税をする、という人が圧倒的に多いのではないでしょうか？<br>しかも、お金持ちほど、たくさん返礼品がもらえるという事実上の「金持ち優遇税制」というべき制度になっているわけです。<br>これは、返礼品の割合が５割から３割になろうが何ら変わりはありません。<br>ここを変えないと、ゆがんだ返礼品競争はなくなりません。</p><p>一つのヒントは、災害が起きた時、多くの人が、被災した自治体に返礼品なしで<br>ふるさと納税をしていることです。また自治体の中には、日頃から返礼品は出さずに、たとえば、こども食堂への支援など、具体的な使い道をハッキリ示してふるさと納税を募っているケースがあります。<br>ただ返礼品を規制するだけでなく、ふるさと納税の使い道をキチンと情報公開して透明度を上げる。これが今後、ふるさと納税に必要なことだと思います。</p><p>【納得できる制度の実現を】<br>（清永）<br>ふるさと納税の理念は、多くの自治体も理解しているはずです。<br>もし、事前に自治体と十分な議論を重ねた上で、法律を整備してからスタートしていれば、ここまでこじれることもなかったでしょう。<br>ふるさと納税は地方の協力あってこその制度です。国は謙虚な姿勢で自治体と対等な立場で話し合うことの大切さを忘れないでほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員／清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 23:58:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる　高齢者の医療費２割負担」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420450.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>医療制度改革をめぐる議論が本格化しました。政府は７５歳以上の人が窓口で支払う医療費について一定以上の所得がある人は現在の原則1割から２割に引き上げる方針です。焦点はその対象者の範囲です。</p><p><img alt="c200131_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200131_0-thumb-480xauto-1099565.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）。２割負担をめぐって綱引きをしていますね。</p><p>Ａ）。はい。対象者を広くとらえるのか、絞り込むのかという攻防です。社会保障費が増え続ける中、政府はたとえ高齢者であっても一定以上の所得がある人については負担してもらう「応能負担」を進めたい考えです。現役世代の負担を和らげ医療保険財政の改善を進めるため対象者を広くとるべきだという、健康保険組合など。対して、医療関係者は対象を広げすぎると負担が重くなり受診をがまんすることにつながると懸念を示しています。</p><p>Ｑ）。一定以上の範囲はどうやって決めるんでしょうか。</p><p><img alt="c200131_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200131_5-thumb-480xauto-1099567.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。議論が始まった厚生労働省の部会では、７５歳以上の人が受けている医療や、家計のデータ、それに生活状況を分析し、どの範囲の人だったら２割の負担が可能なのか検討する見通しです。また、介護保険制度ではすでにこうしたしくみが取り入れられています。サービスを利用した際の自己負担は医療と同様に原則１割ですが、収入に応じて２割、３割の負担となっている人もいます。部会では介護の自己負担が重くなったことによる影響も参考にする見通しです。</p><p>Ｑ）。医療の負担も増えるというのは年金で暮らしている高齢者にとって影響は少なくありませんよね。</p><p><img alt="c200131_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200131_7-thumb-480xauto-1099569.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）。高齢者と一言でいっても、経済状況や健康状態は様々です。負担が重くなることの影響を慎重に見極める必要がありますし、必要な医療をがまんする状況はあってはなりません。一方で複数の医療機関にかかり、似たような薬を多く処方される問題もあります。医療費がかかる要因にもなりますのでかかりつけ医やかかりつけの薬局を持ってもらう取り組みも進めていかなければなりません。財源の問題も重要ですが、医療の質も兼ね備えた制度改革を進めることができるのか、注目したいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 07:16:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＷＨＯ『緊急事態』宣言　新型ウイルス肺炎と闘う」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/420460.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界が協力して、感染拡大を防ぐことはできるのでしょうか。<br>中国を中心に感染が拡大している新型のコロナウイルスによる肺炎について、ＷＨＯ＝世界保健機関は、２０２０年１月３０日、「緊急事態」を宣言しました。<br>今回は、新型ウイルス肺炎についてです。</p><p><img alt="j200131_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_01-thumb-420xauto-1099597.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p><img alt="j200131_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_02_-thumb-230xauto-1099599.jpg" width="230" height="210" class="mt-image-none"></p><p>▽ＷＨＯが緊急事態を宣言の意味と、<br>▽日本の現状をどう見るか、<br>▽ウイルスと闘うために何が必要なのか考えます。</p><p>緊急事態宣言は、世界各国が緊急に対策をとっていく必要があると判断された場合、出されるものです。</p><p><img alt="j200131_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_003-thumb-420xauto-1099627.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>宣言を発表した理由について、ＷＨＯは「感染が他の国でも拡大する恐れがある」としています。ただ、すでに日本をはじめ各国は、中国からウイルスが入らないようにする対策や感染を広げない対策を進めています。<br>緊急事態宣言の意味合いは、各国に感染対策を促すということより、<br>▽医療態勢が脆弱な国を支援すること、<br>▽ワクチンや治療法、診断方法の開発を促進すること、<br>▽ウイルスや患者についてのデータを国際的に共有をすることにあると思います。</p><p>何が緊急事態にあたるのでしょうか。</p><p><img alt="j200131_04_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_04_-thumb-420xauto-1099617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者は、中国でも武漢を中心に広がり、中国では感染者は９６００人あまりにのぼっています。さらに、日本、タイ、アメリカなど２４の国と地域に広がり、感染者は１４９人です。死亡した人は、中国で２１３人になります。<br>日本で感染が確認されたのは、武漢からチャーター機で帰国した人を含めて１７人になります。（いずれも１月３１日時点）</p><p><img alt="j200131_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_03-thumb-420xauto-1099601.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の現状は、武漢では新型ウイルス肺炎のヒトからヒトへの感染が繰り返し起きて、患者が急増しています。医療機関の対応が追いついていない状況も伝えられています。さらに、広東省や北京などでも患者が確認されていますが、特に武漢がある湖北省では、感染が全域に広がってきていることが懸念されています。<br>中国以外で確認された感染者は、多くが中国・武漢に滞在していた人です。しかし、日本やベトナム、ドイツなどではヒトからヒトへの感染が見つかっています。</p><p>これを、新型コロナウイルスの広がりの段階で見てみます。</p><p><img alt="j200131_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_11-thumb-420xauto-1099619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>段階は<br>▽感染源とみられる動物からヒトに感染するようになった最初の段階、<br>▽ヒトからヒトへ感染する段階、２次感染、<br>▽さらに、ヒトからヒトに３次感染、４次感染と繰り返す段階、<br>▽そして、ヒトからヒトへの感染が繰り返されて、街中で誰からうつったのかわからないくらい感染が頻繁に起こる「市中感染」という段階になります。</p><p><img alt="j200131_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_04-thumb-420xauto-1099603.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現状は<br>▽中国で「市中感染」が起きているのは、武漢そして湖北省全体に広がってきているものとみられます。<br>▽中国の他の地域は、その前の段階、<br>▽日本など各国は武漢から訪れた人に感染が確認されたか、そうした人から次のヒトにうつった２次ないし３次感染になります。</p><p>中国での感染が広がり、海外でもヒトからヒトへ感染が相次いで確認されるようになっていることから緊急事態と判断されました。</p><p>では、日本の状況をどう見たらいいのでしょうか。</p><p><img alt="j200131_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_05-thumb-420xauto-1099605.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本では、これまでに１７人の感染者が見つかっています。当初は、中国からの観光客などいずれも武漢での滞在歴のある人ばかりでした。<br>しかし、１月２８日以降、<br>▽武漢からの観光客を乗せたバスの運転手の男性と<br>▽ガイドとしてバスに乗っていた女性が感染していることが分かりました。<br>運転手は乗客から、ガイドは乗客か運転手から感染した可能性が高いとされ、日本国内でヒトからヒトへの２次ないし３次感染が起きたとみられています。</p><p><img alt="j200131_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_18-thumb-420xauto-1099621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>厚生労働省は、感染が確認された人の周囲で濃厚な接触をした人を調べて、そうした人たち全員の健康チェックをしてもらう措置をとっています。これは、次の段階に入るのを食い止めるものです。これまでに、そうした濃厚接触者１００人以上を調べていますが、この中から感染が確認された例はなく、感染拡大を抑えています。</p><p><img alt="j200131_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_06-thumb-420xauto-1099607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、本当にこの段階で感染を抑えきれているかどうか、「実際は、さだかではない」という指摘もあります。<br>と言いますのも、厚生労働省が現在、ウイルスの感染を調べている対象は、<br>▽発熱やせきなどの症状がある人で、<br>▽武漢に滞在していた人、あるいは武漢に滞在歴のある人と接触した人となっています。<br>つまり、武漢に関係した人のみを調べているわけです。<br>武漢の感染は、湖北省全体に広がっているとみられています。<br>こうしたことから、政府は、２月１日から入国の申請日前１４日以内に湖北省に滞在歴があったり、湖北省発行のパスポートを持っていたりする外国人の入国を拒否することにしました。<br>しかし、すでに感染者が日本国内に入っていて、単なる「かぜ」と診断されたため、新型ウイルスに感染したことに気づかずにいる可能性があります。<br>新型ウイルス肺炎は、８０％は症状が軽いと考えられています。それだけにウイルスが、国内に入ってきていることがわかりにくいという問題があります。</p><p><img alt="j200131_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_07-thumb-420xauto-1099609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つ指摘されているのは、症状のない人の中に感染者がいることです。チャーター機で、帰国した人の中から確認されました。症状はなくても、体の中にウイルスがいるため、周囲に感染を広げるおそれがあると専門家は話しています。<br>症状がないだけに区別がつかず、現在とられている対策で確認することが非常に難しくなります。</p><p>私たちは、まだ新型ウイルス肺炎のことをよくわかっていません。<br>それだけに、日本の現状は感染拡大を抑えているように見えるだけで、次の段階へと移っているのかもしれない、あるいはそうなってもわからないという警戒感をもって、感染対策にあたる必要があります。</p><p>では、今後、どのようなことが求められるでしょうか。</p><p><img alt="j200131_29.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_29-thumb-420xauto-1099623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本でも感染が広がった場合を想定して、備えをしておくことが必要です。新型ウイルス肺炎は、指定感染症などに指定され、２月１日から患者の入院、医師の届け出、患者の周囲の接触者への調査などが法律に基づいて行えるようになります。<br>例えば、入院を拒否すれば、強制的に入院させることもできるなど、徹底した対策が行えるようになります。</p><p><img alt="j200131_30.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_30-thumb-420xauto-1099625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その一方で、指定感染症の患者を診るのは、専門的な設備などを備えた全国およそ４００の医療機関になります。病院が限られるため、患者が集中して、これらの病院が機能しなくなるなどの混乱が起こらないようにする必要があります。</p><p><img alt="j200131_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_09-thumb-420xauto-1099611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのために、例えば日常医療を周辺の病院が負担、協力するなど国内の医療態勢全体で支援することが必要です。</p><p>もう一つ指摘しておきたいのは、国際協力です。</p><p><img alt="j200131_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/j200131_10-thumb-420xauto-1099613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国立感染症研究所は、新型コロナウイルスの分離に成功しました。今後はこれを国際社会に提供して、ワクチンや治療薬の研究開発に役立ててもらう予定です。また、感染症研究所は、このウイルスを使って、患者が新型ウイルスに感染しているかどうかを短時間で調べるインフルエンザの迅速キットのような検査方法の開発にもつなげたい考えです。<br>検査したその場で感染の有無が分かれば、ウイルスを広げない対策の武器になります。</p><p>新型ウイルス肺炎は、私たち人類が常に新しい感染症の脅威にさらされていることを改めて突きつけました。ＷＨＯの緊急事態宣言は、ウイルスに、国際社会が一丸となって立ち向かう姿勢を示したものです。被害を最小限にし、感染を抑えるために、各国の協力がいま求められています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 23:53:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル課税　大枠合意はしたけれど」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/420453.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>インターネットを使って国境を越えたビジネスを展開する巨大企業が増える中、１３０以上の国や地域が「デジタル課税」と呼ばれる新しいルールについて、大枠合意に達しました。今後の課題について、櫻井解説委員です。</p><p><img alt="c200203_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200203_0-thumb-480xauto-1099572.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　こちらのイラスト、デジタル課税という船に各国の代表が乗り込んでいますね。<br>どこへ向かおうとしているのでしょうか？</p><p>A1　「グーグルやアマゾンといった巨大IT企業は、普通の企業の半分も税金を納めていない」そんな批判も聞かれる中、法人税を公平に払ってもらうための国際ルールを決めようとしているんです。去年日本で開かれたG20でも、議論されました。</p><p><img alt="c200203_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200203_1-thumb-480xauto-1099575.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>その結果、まず「企業は工場や支店を置いていなければ、その国に法人税を納めなくてもよい」というルールを変え、「拠点がなくても課税はできる」ことで合意しました。<br>ネットを通じ、海外で売り上げや利益をあげているのに、物理的な拠点はないからと、その国に法人税を納めていない企業が多いからです。<br>ここまで合意できたことは、一定の評価ができますが、大変なのは、この先です。</p><p>Q2　どういうことですか？</p><p><img alt="c200203_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200203_2-thumb-480xauto-1099577.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2　どの会社が課税対象になるか、具体的なところは、これから議論します。<br>今回決まったのは、海外で、消費者向けのオンラインビジネスや、企業向けのデータ管理ビジネスを展開する、大企業に限る、というところまで。<br>どのくらいの売り上げや利益を出している企業に課税するかも、決まっていません。<br>巨大IT企業を多く抱えるアメリカと、それ以外の国との対立も厳しくなりそうで、早くもその火種が生じているんです。</p><p>Q3　どんな火種ですか？</p><p><img alt="c200203_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/02/c200203_4-thumb-480xauto-1099579.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A3　アメリカがここにきて「新しいルールを受け入れるかはそれぞれの企業の判断に任せよう」と提案してきたんです。<br>せっかくの合意も骨抜きになるのではと、懸念の声、真意を訝る声、もあがっています。<br>一方、フランスやイギリスは国際ルールがまとまるまでは、それぞれ独自のデジタル税を採用したい方針です。<br>協議が漂流すれば、各国がまちまちに課税を行う動きが広がり、海外ビジネスを展開する日本企業がバラバラな税制に悩まされることも予想されます。<br>年内を目指す最終合意に向け、確実に歩みをすすめることができるか、注目していきたいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Feb 2020 07:27:53 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>