<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「火山登山・観光に出かけるときは」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/296237.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>まもなく大型連休。登山や観光で火山に出かける方も多いと思いますが、先週、宮崎県の硫黄山（いおうやま）で観光地のすぐそばで噴火が起きました。火山に出かける前に確認しておきたいことをお伝えします。<br><br><img alt="k180426_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【相次いだ行楽地での噴火】<br>Ｑ）宮崎に住んでいたことがあるのですが、硫黄山の噴火には驚きました。<br><br>Ａ）硫黄山は宮崎県のえびの高原にあります。火口の近くを道路が通っていて、周辺には火口湖の池をめぐる遊歩道も整備された観光地です。</p><p><img alt="k180426_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_001.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p><img alt="k180426_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_002.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k180426_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>その硫黄山が突然、噴火したのは１週間前の19日の午後4時前でした。250年ぶりの噴火でした。噴煙は最高で500メートルまであがり、火口周辺では大きな噴石が飛ぶのが確認されました。<br>1キロほどのところに宿泊施設やビジターセンターなどがあり、観光客と従業員がいました。山に入っていた観光客もいましたが、いずれも避難してけが人などはいませんでした。<br><br>今年１月には群馬県の草津白根山が噴火し、スキー場で訓練をしていた自衛隊員１人が亡くなり、11人が重軽傷を負っています。<br><br>Ｑ）4年前には御嶽山の災害もありました。噴火は恐ろしいですね。<br><br>Ａ）火山の噴火はそう頻繁に起こるものではありませんが、近くに居合わせると大きな被害につながります。登山や観光の際には火山には常にそうしたリスクがあることを踏まえたうえで、情報収集や備えをしておくことが重要です。<br>最初のポイントは「火山の最新の活動状況を知る」ことです。<br><br>【火山の活動状況を知る】<br>Ｑ）火山の活動状況をどうやって調べたらよいのですか。<br><br>Ａ）全国には活火山が111ありますが、活動が活発だったり、防災上重要と考えられるところから、現在、39の火山については「噴火警戒レベル」という情報を気象庁が発表しています。気象庁のホームページに「火山登山者向けの情報提供ページ」があってそこで調べることができます。<br><br><img alt="k180426_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_2.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>噴火警戒レベルは火山の活動度と、とるべき対応を５段階で示しています。<br>▼レベル1は平常の状態。<br>▼レベル２は活動が活発になっているので火口周辺には近づかない。<br>▼レベル３は登山口などから山に入らない入山規制。<br>▼さらにレベル４、５はさらに麓の住民まで避難などが必要な状況です。<br><br>Ｑ）現在どうなっているのですか。<br><br>Ａ）噴火警戒レベルが３になっているのが、先週噴火した硫黄山、同じ霧島連山の新燃岳、桜島の３火山。<br>レベル２が草津白根山と浅間山、口永良部島など５火山。<br>硫黄山では火口からおおむね２キロの範囲で立ち入りが規制されている。<br>ほかのレベル３や２の火山では３キロから１キロの範囲で規制されています。<br><br>Q）レベル１なら大丈夫なのですか？<br><br>A）そこが大事なところです。レベル１でも突然、噴火する可能性はあります。４年前、御嶽山はレベル１で噴火が起きて大きな災害になりました。火山に近づく以上、レベル１でも、これから話す備えは必要です。<br><br><img alt="k180426_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_3.jpg" class="mt-image-none" width="552" height="304"></p><p>活動状況を確認したうえで、次に必要なのは「火山防災マップ」を入手すること。<br>これはその一例で北アルプス、上高地の焼岳（やけだけ）のマップです。<br>火山活動が活発になった場合、どの範囲に噴石などが飛ぶ恐れがあるのか、警戒レベルに応じてどの範囲への立ち入りが規制されるのかが示されている。避難場所も示されていて、そこへのルートも確認することができます。<br><br>【火山登山の装備】<br>Q）火山に登山する場合には装備も重要ですね。</p><p><img alt="k180426_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_4.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>A）地図、コンパス、雨具など火山以外でも必要な一般的な装備に加えて、火山防災マップ、万一のとき噴石や火山灰などから守るヘルメット、ゴーグル、ヘッドライトなどを持参したい。濡れたタオルで口元を押さえることも火山灰対策として効果があるとされています。<br><br>【山中で噴火があったら】<br>Ｑ）登山をしているときに活動が高まったり、噴火したりすることもあると思いますが、どうやって情報を得たらよいのでしょうか？<br><br><img alt="k180426_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_5.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>Ａ）御嶽山の噴火後、山にいる登山者などに情報を伝える手段・態勢が少しずつだが整えられてきました。噴火速報や警戒レベルがあがったなどの情報は気象庁が出しますが、それを受けて自治体からのエリアメールや民間事業者のサービスでスマホなど携帯端末にアラートが伝えられます。また電子登山届を出した登山者に自治体からメールで伝達される場合もある。ただ、いずれも受信できるよう端末を設定しておく必要があります。<br><br>Q）山中で受信できるのでしょうか？<br><br>A）山にはそうした電波が届かないところもある。さきほどの焼岳の火山防災マップですが、通信会社ごとに通話ができない範囲も示されています。色のついているところが会社ごとに通話ができる範囲、灰色のところができない場所です。<br><br>去年のお盆の最中に活動が活発になったことがあったのですが、情報を受けた登山者が口頭でほかの登山者に伝えたり、ヘリコプターで上空から注意を呼びかけるなどの対応が取られました。ただ焼岳は進んでいる事例です。山によって対応が進んでいるところとそうでないところがあり、情報を入手する手段を確認しておくことも大切です。<br><br>【火口に近い観光地の場合】<br>Ｑ）登山でなく火口に近いところにある一般の観光地を訪れる場合は？<br><br>A）その地域が火山防災にどう取り組んでいるのか、ここがチェックポイントです。<br>御嶽山の災害を教訓に、全国の火山周辺の自治体と集客施設に避難計画づくりが義務付けられました。<br><br><img alt="k180426_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>被害の及ぶ恐れのある宿泊施設や商業施設などを市町村が「避難促進施設」として指定し、「避難計画・マニュアル」を作ることになっています。万一のときに避難する頑丈な建物やそこへルート、誘導方法などを決めておくものです。今、指定と計画づくりを進めているところが多いが、計画ができていれば、火災のときの非常口を確かめるのと同じように、確認をしておけば安心だと思います。<br><br>Q）最新情報を入手したり装備を整えたりしたうえで、火山の雄大な景色や温泉などを楽しみたいですね。<br><br>A）そうですね。</p><p><img alt="k180426_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="227"></p><p><img alt="k180426_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_05.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p><img alt="k180426_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180426_06.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>27年前、火砕流で43人が亡くなった長崎県の雲仙岳の麓の島原市に、今月１日、雲仙岳災害記念館がリニューアルオープンした。火山災害の恐ろしさと教訓を映像や模型などで伝える一方、火山の構造や魅力を体験できる、「火山とともに生きる」ということを考えさせる展示になっています<br><br>火山はまれに災害を引き起こしますが、日頃はさまざまな恵みを与えてくれています。<br>火山地域には火山博物館やビジターセンターなどで火山に関する展示をしているところが多くあります。登山や観光で火山を訪れる際には、火山の現在の活動状況と自らの装備や安全対策を確認したうえで、その火山の成り立ちや噴火の歴史、火山がもたらした風土など知れば、旅の楽しみがさらに深まるのではないでしょうか。<br><br>（松本　浩司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 11:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国民民主党結成へ～国政への影響は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296319.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新党・国民民主党が結成されることになりました。民進党と希望の党に所属する、国会議員すべてが参加すれば野党第1党となります。ただすでに新党への不参加を表明する議員が相次ぎ、最終的にどの程度の規模となるのかが焦点です。新党結成の背景や、国政に与える影響を考えます。</p><p><img alt="J180426_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180426_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="350"></p><div><p><img alt="J180427_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_01_4.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>　希望の党の玉木代表と民進党の大塚代表は今夜会談し、大型連休明けの来月7日、国民民主党を結成することで合意しました。新党は穏健保守からリベラルまでを包摂する、「中道改革政党」とし、当面は玉木・大塚両氏が共同で代表を務めることになります。現在、希望に所属する国会議員は衆参あわせて54人、民進は党籍を離脱している、参議院副議長を除いて52人です。すべてが新党に参加すれば106人。立憲民主党の62人を抜き、野党第1党となります。幹部は「自民党に代わる、新しい受け皿になる」としていますが、野党第一党となるかどうかは今の段階では見通せません。</p><p><img alt="J180427_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_02_4.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>希望、民進ともに分裂の動きがあるからです。まず、希望です。衆議院選挙公示直前の去年9月、小池東京都知事ともに結成をした時の、発足メンバー。細野元環境大臣や松沢参議院議員団代表らが新党への不参加を表明。小池知事も「こんな形になるとは残念」と述べ、新党から小池カラーは完全に消えることになります。松沢氏は党内の保守系議員の一部とともに、希望の党の再生を図る考えです。一方の民進党。衆議院の会派・「無所属の会」で活動する、岡田元副総理が新党参加に慎重姿勢で、衆議院側では新党に参加しない議員が多数を占める見通しです。また、参議院でも小川参議院議員会長らリベラル系議員が立憲民主党に入党したいとしているほか、無所属を選ぶ動きも出ています。国民民主党は自民党に対抗する野党を目指しながら、野党第2党の希望と、野党第3党の民進がともに分裂し、発足するという、皮肉な旅立ちとなります。</p><p><img alt="J180427_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_03_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>それでは、党の分裂という状況を生みながらも、なぜ、新党の結成に踏み出したのでしょうか。2つの理由があります。1つは民主党を再建したいという思いです。こうした思いは国会議員ばかりではなく、支持団体の連合にもありました。連合は今月28日にメーデーの中央大会を開催します。大型連休前の合意に拘ったのは、連合との連携を継続させるためにも、メーデーより前に新党の形を示す必要があったためです。<br>そもそも、この新党は希望と民進だけでなく、立憲民主党や、小沢元民主党代表が率いる、自由党まで、大きな結集を目指したものでした。2009年から3年間、政権についた民主党が分裂。国会議員の数では同じ程度の3つの政党が並立しています。かつて、民主党に所属していた国会議員が再結集すれば、自民党に対抗する、政党を作れるという思いです。しかし、立憲民主党の枝野代表は「数合わせは国民の理解が得られない」と、新党には参加しない方針を早々に示し、小沢氏も歩調を合わせました。結果的に希望と民進だけの新党となりました。</p><p><img alt="J180427_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_04_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>ただ、新党の政策。例えば安全保障関連法。当初、「憲法違反と指摘される部分を削除する」としていたのを、最終的には「白紙撤回」と改めたほか、原発政策についても、「2030年代ゼロ」と明記しました。ほぼ民進党の政策で、立憲民主などとの連携を視野に入れたものと見られます。</p><p><img alt="J180427_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_05_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p><img alt="J180427_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_06_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>2つ目はこのままでは選挙が戦えないという不安の声が、両党から出ていることです。来年4月の統一地方選挙まで1年を切り、その年の夏には参議院選挙が控えています。民進党では地方議員が離党。立憲民主党への参加や、無所属での立候補を目指す動きが出ています。その背景には支持率の低迷があります。NHKの今月の世論調査。民進党の支持率は1.4%です。幹部が地方に行くと、「民進党はまだあるのか」と聞かれることもあるといいます。去年の衆議院選挙に候補者を擁立しなかったことで存在感を失ったという指摘です。一方の希望の党。支持率は0.3%です。小池都知事の小池ブームの風を受け、一時は政権交代かとも言われた、政党とは思えない数字です。民進党、希望の党という党名を捨ててでも出直し、存在感を示したいという思惑があります。ただもっとも、野党には両党の支持率を足しても、2%足らず、立憲民主党はおろか、共産党にも及びません。新党の影響力は限定的だという冷ややかな指摘があります。</p><p><img alt="J180427_07_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_07_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p><img alt="J180427_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_08_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>次に新党の結成が国政全体に与える影響を国会運営と国政選挙の両面から考えます。まず、国会運営、安倍政権と野党の関係です。国会は衆参両院ともに与党が過半数を大きく超え。野党が再編されるだけではこの状況は変わりません。しかし、安倍政権の国会運営は巨大与党を基盤に、野党のうち、政権に是々非々の姿勢で臨む、日本維新の会などの協力も得て、国会を乗り切ってきました。希望は自民党出身の小池知事の呼びかけで結成された経緯もあって、保守系議員も多く、政権与党には今後の憲法改正議論などで、協力に期待を寄せる声もありました。安倍政権は森友学園や加計学園をめぐる問題などで支持率が低下傾向にあります。希望から保守系議員が離れたうえで、国民民主党が結成されると、今後、政権に対峙する姿勢を鮮明にしてくると見られます。安倍政権の政権運営には逆風となる、という見方があるのはそのためです。一方で、新党に参加しない保守系議員には維新などとの連携を探る動きもあり、それが実現すると安倍政権に是々非々で臨む勢力も再編される可能性があります。</p><p><img alt="J180427_09_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_09_2.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p><img alt="J180427_10_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_10_3.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>次に国政選挙への影響です。衆議院の解散がなければ、もっとも早い国政選挙は来年夏の参議院選挙です。焦点は全国32の定員1人の1人区の勝敗と言われています。1人区について、与党側は自民党の公認候補を基本的に公明党が推薦し、統一候補の形で臨みます。一方の野党側。前回はすべての選挙区で民進党、共産党、自由党、社民党の4党が候補者を一本化。与党が21、野党が11の選挙区で勝利しました。与党の強い組織力に対し、野党が対等以上に戦うには野党候補の一本化が欠かせないというのは、各党の共通した認識です。ただ、去年の衆議院選挙。共産党は立憲民主党や社民党と候補者を一本化しましたが、希望の候補者には対立候補を擁立し、野党が分裂する形になりました。しかし、保守派系の一部が希望から離れて新党が結成されれば、共産党も含めた、野党統一候補擁立に向けた話し合いの余地できたという見方もあります。</p><p><img alt="J180427_11_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180427_11_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>以上、見てきましたとおり、国民民主党の結成は野党側の再編だけでなく、今後の国政に一定程度の影響があることは間違いありません。政権与党、自民党に対抗する野党には、一定規模の勢力を確保することが重要なことも、確かです。しかし、安倍政権の支持率が低下傾向にあっても、自民党の支持率は大きくは下がらず、野党7党を足しても、与党に遠く及びません。上昇の気配さえもありません。この現状をどう認識し、どう打開するのか、政権与党、自民党とどこが違い、どういう将来像を描いているのか、野党各党はそれを国民に示し、そのためには、いま、何をなすべきかをかたること、それが何よりも重要ではないでしょうか<br><br>（安達　宜正 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 23:03:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「民間ロケット　リベンジ戦へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296326.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北海道大樹町のベンチャー企業が、国内で民間初となる宇宙目指して、あす、ロケットを打ち上げます。去年の初挑戦は失敗しており、リベンジとなるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C180427_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180427_0.jpg" class="mt-image-none" height="271" width="481"></p><div><p>民間のロケット、小ささがポイント。<br>全長10mと、街中の電柱くらい。全長50mのH2Aの5分の1。<br>小さいのは大きさだけでなく、数百人がかりで開発されたH2Aに対して、投資家の堀江貴文さんの出資を受けてわずか20人で開発。</p><p><img alt="C180427_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180427_1.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="481"></p><p>打ち上げコストも、民生部品やお酒にも入っているエタノールを燃料にして性能を必要最小限に絞ることで、H2Aの100分の1を目指している。<br>ただ、初挑戦はうまくいかなかった。</p><p><img alt="C180427_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180427_3.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>空気抵抗で機体が回転して真っ二つに折れ、100キロの宇宙には届かなかった。<br>会社では回転を抑える装置を改良し、機体も強くして、あす再挑戦。<br>彼らの狙いは超小型衛星の打ち上げビジネス。<br>ただ専用のロケットはまだほとんどなく、大型ロケットに相乗りさせてもらっている状況で自由が利かず、専用ロケットが待望されている。<br>この会社では2020年の完成を目標。</p><p><img alt="C180427_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180427_5.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>地元大樹町では将来打ち上げ基地を誘致しようと、応援の輪が広がっている。<br>さらに全国から3000万円近い寄付金も寄せられた。<br>多くの人の夢や期待を載せた今回のロケット、うまくいくのか、<br>あす午前11時の打ち上げに注目。<br><br>（水野　倫之 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 07:32:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「南北首脳会談　成果と課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296512.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（西川解説委員長）<br>韓国のムン・ジェイン大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン委員長は、きょう（２７日）、軍事境界線のあるパンムンジョムの韓国側の施設で会談し、完全な非核化を共通の目標とし、積極的に努力することで合意しました。今夜の時論公論は、ソウル郊外にあるプレスセンターで取材している出石　直（いでいし・ただし）解説委員と中継で結んでお伝えします。<br><br><img alt="j180427_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180427_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>Ｑ１、（西川）出石さん。まずそちらの様子を聞かせて下さい。<br><br>Ａ１、（出石）韓国政府がソウル市郊外の国際展示場に設置したプレスセンターです。夫人も交えた晩さん会も終わり、キム委員長は既にピョンヤンに向けて出発しています。ムン・ジェイン大統領もすでにパンムンジョムを離れています。<br>すべての行事が終わってプレスセンターは閑散としていますが、会談中はおよそ１０００人の取材陣が大型のテレビモニターを通して今回の歴史的なイベントの様子を見守っていました。私は前回、２００７年の南北首脳会談も現地で取材しましたが、今回は特に海外からのメディアが非常に多いのが目立ちました。国際的な関心の高さが伺えます。<br><br><img alt="j180427_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180427_01.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>【会談の成果は】<br>Ｑ２、（西川）１０年半ぶり３回目の南北首脳会談でしたが、今回の会談の成果をどう評価しますか？<br><br>Ａ２、（出石）両首脳が署名した共同宣言には、非核化が南北の共通の目標であることが明記されました。キム委員長自身はカメラの前では「非核化」と言う言葉は一切口にしませんでしたが、核開発を政策目標に掲げ核実験や弾道ミサイルの発射を繰り返してきた北朝鮮が、首脳会談という正式な場で非核化と言う目標に向かって努力すると宣言したことは、一定の評価に値すると思います。<br><br>ただ、核のない朝鮮半島を目指すというのは、２００５年の６か国協議の共同声明や２００７年の前回の南北首脳会談の共同宣言にも盛り込まれていたものです。これ自体は目新しいものではありません。今回も、非核化はあくまで努力目標という位置づけで、具体的にどのような手順で、いつまでに行うのか、完全に核を放棄したことを、誰がどうやって確認するのか、といった点については、一切、触れられていません。<br><br>Ｑ３、（西川）非核化については、単なる努力目標に留まってしまったということなのでしょうか。<br><br>Ａ３、（出石）共同宣言を読む限りではそのような心配もありますが、今回の南北首脳会談がこれまでと大きく異なるのは、この後に実現すれば市場初めてとなるトランプ大統領との米朝首脳会談が控えていることです。きょうの共同宣言には書かれていない、あるいはまだ書き込めない突っ込んだやりとりがあったのではないでしょうか。<br><br>実は、共同宣言の発表に先立って興味深い場面がありました。軍事境界線の近くを散策していた両首脳がベンチに腰を下ろし、随行員や報道陣も遠ざけておよそ３０分にわたって２人きりで話し込んだのです。報道陣の前では笑顔を絶やさなかったキム委員長ですが、この時は、諭すように語りかけるムン大統領の話に、真剣な表情で、時折、うなずきながら聞き入っていました。親子ほどに歳の離れた両首脳の表情からは、初対面とは思えない腹を割ったやりとりが交わされていたように見受けられました。トランプ大統領との首脳会談に向けて、２人だけで、かなり踏み込んだ意見交換が行われていたのではないかと推測します。<br><br>Ｑ４、（西川）踏み込んだやりとりというのは、具体的にどんなものだったのでしょうか？<br><br>Ａ４、（出石）これはあくまで推測の域を出ませんが、きょう発表された共同宣言の中にヒントが隠されているように思います。「朝鮮戦争の休戦協定を平和協定に転換するために、南北とアメリカの３者、あるいはこれに中国を加えた４者による会談を推進する」というくだりです。北朝鮮は、体制の保証、つまりアメリカが北朝鮮を攻撃したり、体制の転覆を目指したりしないことを強く求めています。キム委員長はきょうの首脳会談でも「平和と繁栄」という言葉を何度も口にしました。これも体制の保証を意識した発言だと思います。<br><br>今回の首脳会談に先立ってピョンヤンでも大きな動きがありました。先週、ピョンヤンで開かれた朝鮮労働党の中央委員会総会で、核開発と経済建設を同時並行的に進めるという「並進路線」を事実上修正し、今後は経済建設に集中するという新たな路線が打ち出されたのです。経済を立て直すためには制裁の解除が不可欠です。軍事的な脅威がなくなって経済が良くなるのであれば、北朝鮮が体制の保証と引き換えに、後戻りしない完全な非核化に応じてくる可能性はゼロではないと考えます。<br><br>Ｑ５、（西川）しかしトランプ大統領が、「非核化に向けて努力する」という表明だけで、体制の保証や制裁の解除に応じるとは到底思えませんが。<br><br>Ａ５、（出石）その通りです。単なる口約束や努力目標だけでは首脳会談にも応じない可能性が高いと思います。そのことはキム委員長もムン・ジェイン大統領も十分わかっているはずです。今回の南北の首脳会談は、米朝首脳会談の地ならしという意味合いもありました。キム委員長が、トランプ大統領を納得させるだけのさらなる決断ができるかどうかが、今後の焦点だと思います。<br><br>【拉致問題】<br>Ｑ６、（西川）ムン・ジェイン大統領は日本人の拉致問題についても会談で取り上げるといっていました。これについてはどうなったのでしょうか。<br><br>Ａ６、（出石）少なくとも共同宣言ではまったく言及がありませんでした。韓国政府の発表でも「会談で拉致問題が取り上げられたかどうかは確認できない」としています。拉致問題については、米朝の首脳会談でも議題として取り上げられることになっていますが、こうした人権問題は、北朝鮮にとってはキム委員長を含む最高指導部の責任に関わってくるだけに、北朝鮮側がどこまで協議に応じてくるかは不透明です。拉致問題については、韓国やアメリカ任せにするのではなく、日本政府が北朝鮮に直接解決を求めていくという積極的な姿勢が必要だと思います。<br><br>Ｑ７、（西川）韓国、北朝鮮ともに今回の会談の成果を強調していますが、今後の課題は何でしょうか？<br><br>Ａ７、（出石）「完全な非核化という共通の目標に向けて努力する」という今回の合意を、言葉だけの約束に終わらせないこと、そして着実にスピード感をもって非核化を進めていくことが重要だと思います。過去の失敗を繰り返してはなりません。北朝鮮が非核化に向けた具体的な行動を示すまでは、制裁を緩めず圧力をかけ続けていくことが重要です。<br><br>同時に心しておかねばならないのは、核兵器も戦争もない平和な朝鮮半島を実現するには、もしかしたらこれが最後のチャンスになるかも知れないということです。少なくとも北朝鮮が、これまでの挑発的で頑なな姿勢を改め、国際社会との対話、共存に応じてきたのは大きな変化です。この機会を捉えて、核問題、弾道ミサイルの問題、そして拉致問題の解決に向けて、国際社会の力を結集することが重要だと思います。<br><br>【まとめ】<br>（西川）きょうの首脳会談は長い道のりのスタート地点に過ぎないのかも知れません。この後、６月上旬までには米朝首脳会談が予定されています。<br>さらにその後には中国の習近平国家主席のピョンヤン訪問があるのではないかと取り沙汰されています。今回の首脳会談では、ムン・ジェイン大統領が今年の秋にピョンヤンを訪問することも決まりました。北朝鮮との首脳外交を通じて、北朝鮮の非核化の約束を口約束だけに終わらせない、着実に実行に移すことが何よりも重要だと思います。当面は、米朝首脳会談で具体的な成果が出せるかどうかが焦点です。<br>この時間は、南北首脳会談の成果と課題について、ソウル郊外のプレスセンターで取材にあたっている出石　直（いでいし・ただし）解説委員と中継で結んでお伝えしました。<br><br>（西川　吉郎 解説委員長）<br>（出石　直 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 23:01:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領は『ニクソン外交』を目指すか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296514.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮の非核化は実現できるでしょうか？南北首脳会談が終わり、次の焦点は、トランプ大統領とキム委員長による初めての米朝首脳会談の成否に移ります。<br>拉致、核、ミサイルの問題を解決へと動かす絶好のチャンスだ。そうした期待は無論あるでしょう。目ぼしい成果など期待できないのではないか？北朝鮮は再三約束を反故にしてきたことから、そう疑念を抱く見方もまたあるでしょう。<br>こうした大舞台を控えて、頭をよぎるのは、半世紀近く前、アメリカが同盟国・日本のいわば頭越しにアジアの安全保障地図を塗り替えたニクソン大統領による北京との電撃的な握手です。中国との接近をはかったニクソンと、北朝鮮との首脳会談に臨むトランプ大統領、ふたりの外交を比較して、今後の展望を考えます。<br><br><img alt="180430_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_00.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>ポイントは３つあります。</p><p><img alt="180430_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><p>▼まずニクソン政権の米中接近とトランプ政権の米朝交渉。時代も取り巻く環境も違う両者には、何が共通しているでしょうか？<br>▼次に“秘密外交”と同盟国。あの“ニクソンショック”に匹敵するいわば“トランプショック”は決してないと断言できるでしょうか？<br>▼そして“ロシア疑惑”とウォーターゲート。アメリカ史上ただひとり任期途中で大統領辞任に追い込まれたニクソンは、何が命運を分けたのでしょうか？<br><br><img alt="180430_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_02_4.jpg" class="mt-image-none" height="240" width="430"></p><p>トランプ大統領はおよそ30年前、すでに政界から退いたリチャード・ニクソンから直筆のサイン入りの手紙をもらい、今も大切に保管していると言います。<br>テレビに出演したトランプ氏を妻が見て、この人はいつ選挙に出てもきっと勝つはずだと予想している。そんな短い文面でした。なぜニクソンがあまり面識もなかったトランプ氏にわざわざ手紙まで書いたのか、今となってはわかりません。しかしトランプ氏は実際に大統領に当選した直後、このエピソードを誇らしげに語ってみせました。<br><br>ベトナム反戦運動には加わらない「声なき大衆」を意味した「サイレントマジョリティ」。当時の保守派がこぞって唱えた「法と秩序」=「ロー＆オーダー」そうしたニクソン時代の含みがあるフレーズを今も大統領は好んで口にします。<br>何を仕出かすかわからないマッドマンを敢えて装うことで、相手を疑心暗鬼に陥らせ、みずからが主導権を握る。そうしたトランプ大統領の交渉手法は「マッドマン理論」と呼ばれ、これもニクソンがベトナム戦争の幕引きをはかった際に試みたものでした。<br>巧みな外交手腕で知られたニクソンのように歴史的業績を残したい。みずからを「交渉の達人」と称するトランプ大統領には、きっとそうした独特の思い入れがあるのでしょう。<br><br><img alt="180430_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_03_8.jpg" class="mt-image-none" height="252" width="450"></p><p>ニクソン外交の奥深い戦略性、その粋を集めたのが、1972年の米中接近でした。<br>当時のアメリカは北京の共産党政権ではなく、台湾の国民党政権と国交を結んでいました。東西冷戦の最中ソビエトと対立していたニクソンは、モスクワと北京の中ソ対立が深まり、軍事衝突から全面戦争の危険が兆してきたことに目をつけます。「敵の敵は味方になり得る」そうした力の均衡の論理に従って、イデオロギーにはとらわれず、北京と急接近をはかったのです。<br>腹心のキッシンジャー補佐官は、密かに仲介役を務めた訪問先のパキスタンから雲隠れし、国務省にも知らせず極秘裏に北京を訪問。周恩来首相らと膝詰めの折衝の末、翌年のニクソンと毛沢東主席の歴史的な握手に道筋を付けました。<br>機密を解かれた当時のアメリカの公文書は、▽ニクソンにはベトナム戦争からの名誉ある撤退という公約実現のため、北京から協力を取り付ける狙いがあったこと、▽ソビエトをけん制したいという米中共通の狙いがあったことを示しています。<br>しかし、当時の日本は、「反共の急先鋒」としてならしたニクソンが、まさか北京といきなり手を結ぶとは、兆候すらつかめませんでした。ニクソン訪中で合意という驚愕の報せが世界を駆け巡る直前、あわただしく通告を受けました。<br>世に言う「ニクソンショック」として戦後の外交史に刻まれた痛恨の出来事でした。私たちは、そこからどんな教訓を学び取ったでしょうか？</p><p><img alt="180430_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_04_6.jpg" class="mt-image-none" height="237" width="421"></p><p>今月1日のイースターの週末、当時ＣＩＡ長官だったポンペイオ国務長官は、まるでキッシンジャー極秘訪中をなぞるかのように、限られた随行員とともに韓国のソウル近郊にある空軍基地から密かにピョンヤンに入り、キム委員長と1時間以上面会したことが明らかになっています。北朝鮮には非核化に応じる意思がどれだけあるのかを見極めるためでしょう。<br>いわゆる独裁国家とのトップ外交には秘密がつきものです。アメリカ政府内でも仮に情報が漏れたら、議会やロビー団体、関係国からも反対や注文をつけられ、交渉の手が縛られてしまう恐れがあるというのです。ポンペイオ長官がアメリカに帰国してから日本は内報を受けました。<br>先の日米首脳会談は、▼アメリカは日本の拉致問題を提起すること、▼あくまでも北朝鮮の完全かつ検証可能、後戻りの出来ない核放棄を求めること、▼そして具体的な行動が確認されるまで、経済制裁による最大限の圧力は継続することを確認しています。そうした合意が守られる限り、トランプ大統領が安易な妥協に走る可能性は低いでしょう。しかし、どんなに首脳同士で信頼と友情を深めても、同盟関係は不断に点検しなければなりません。アメリカ政治も“一寸先は闇”、情勢は必ず変化するからです。</p><p><img alt="180430_05_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_05_7.jpg" class="mt-image-none" height="253" width="450"></p><p>現に、米中接近と、その影響に焦ったソビエトとの緊張緩和も進んだことで、ニクソンは支持率を回復し、再選をかけた大統領選挙に圧勝しました。<br>ところが、キャンペーン中に対立陣営に盗聴器を仕掛けようと侵入したウォーターゲート事件が発覚し、ホワイトハウスの中枢が事件をもみ消そうと捜査を妨害したのではないか？そうした疑惑をメディアが追及します。<br>ターニングポイントとなったのは、政権から独立して疑惑を捜査する特別検察官の解任に踏み切ったことでした。世論の猛反発を浴びたニクソンは、議会による弾劾訴追が確実となった段階で、みずから辞任を余儀なくされたのです。<br><br>当時の議会は上下両院とも、野党・民主党が多数を占めていました。これに対して、現在は上下両院とも、与党・共和党が多数を占めていますから、トランプ大統領が、いわゆるロシア疑惑で弾劾訴追される可能性は低いでしょう。<br>しかし「疑惑など存在しない」「魔女狩りだ」「フェイクニュースだ」そう言い放つ大統領が、捜査を指揮するモラー特別検察官の解任に動いた場合、世論の反発は避けられそうもありません。</p><p><img alt="180430_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180430_06.jpg" class="mt-image-none" height="212" width="378"></p><p>しかも、秋の中間選挙で与党・共和党は苦戦が予想されています。もし野党・民主党が下院で過半数を奪還すれば、大統領の弾劾訴追は現実味を帯びてきます。では、どうすれば選挙を勝ち抜くことが出来るのか？かつてのニクソンと同様に現実主義のトランプ大統領が、北朝鮮との外交で支持率アップをはかるのは、いわば必然とも言えるでしょう。キム委員長とのトップ交渉を何が何でもディールに持ち込みたい。そんな大統領の視界から、同盟国への配慮や約束が抜け落ちてしまう懸念が拭えません。<br><br>外交に理念や原則というものが欠落し、ひたすら“眼に見える成果”を手にしようと急ぐトランプ大統領。そこには、この大統領に特有の突破力に期待する一方で、前のめりの危うさを感じます。ニクソン外交が私たちに教えるのは、日米が固い同盟関係を結んでも、互いの国益がぴたり一致するとは限らないという現実です。常に情報のアンテナを広げ、アメリカへの信頼だけには頼らない、したたかで冷徹な計算を怠ってはならないでしょう。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 23:13:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「メーデー　野党との関係は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296515.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう5月1日はメーデーです。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="C180501_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180501_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>アナ）きょうのキーワードは、「連合・政党代表招かず」</p><div><p>安達）そうです。労働団体は先週末から全国で集会を開いていて、きょうは全労連や全労協の中央メーデーが行なわれます。日本最大の労働組合・連合は先週末に中央メーデーを開きましたが、そこに政党代表を招きませんでした。これまでは民進党を支援。民主党時代から必ずと言っていいほど、代表を招いていました。<br><br>アナ）なぜ、招かなかったのでしょう。<br><br>安達）式典のコンパクト化と説明しています。来賓挨拶などに割く時間を短くし、参加者に楽しんでもらうという配慮ということでしょう。ただ、野党幹部に聞くと立憲民主党、希望の党、民進党の3つに分裂したことが理由ではないという見方を示します。先週、希望と民進は国民民主党の結成で合意しましたが、加盟する労働組合によって、各党との関係に濃淡があります。結局、どこも招待しないことで落ち着いたということです。一方政府代表として、加藤厚生労働大臣を招きました。働き方改革関連法案の審議を控え、法案を推進する、政府代表を招きながら、野党を招かないと言うのはどうなんだという声もあります。<br><br>アナ）政党との距離。これからどうなるのでしょう<br><br><img alt="C180501_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180501_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>安達）政策で合意できる議員を個別に支援する方針です。ただ前回の参院選を見てみますと、民進党の比例代表で当選した11人のうち、8人が連合の組織内候補です。連合の支援がなければ選挙は戦えないと話す野党議員も少なくありません。一方で連合には野党が分裂状態を続けるなら、これまでのような関係を続けるのは難しいという意見もあります。なかには政策実現には政権与党との協議が不可欠という声もあります。連合と野党がこれまで築き上げてきた関係が今後、どうなるのか、来年の参議院選挙もにらんで、駆け引きが続きそうです。<br><br>（安達　宜正 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 May 2018 07:23:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ジビエ　安全に楽しむために」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/296516.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日は「ジビエ　安全に楽しむために」です。担当は合瀬解説委員です。<br><br><img alt="k180501_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>Ｑ．最近ジビエという言葉をよく聞きますよね？</p><div><p><img alt="k180501_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>そうですね。もともとこのジビエという言葉、フランス語でシカやキジなど野生鳥獣の肉のことを指し、ヨーロッパでは野趣あふれる高級食材として人気です。<br>　一方、日本では増えすぎたシカやイノシシなどを管理する法律が４年前整備され、地方活性化として、ジビエを料理として出したり、スーパーなどでも販売するところが増えてきました。この大型連休、地方でそうした料理を楽しんだり、家庭で調理したりする人も多いのではないでしょうか。<br>ただ野生鳥獣をジビエとして利用する場合には、十分に加熱するなど注意が必要です。今日はそうしたお話をしようと思います。<br><br>【ＶＴＲ】<br>Ｑ．こちらはジビエを楽しもうというイベントでしょうか。<br><br>はい。今年2月に、大分県の猟友会などがつくる「大分ジビエ振興協議会」が発足したのを記念して行われたイベントです。会場では醤油と味噌で味付けされたイノシシやシカの肉の串焼き、それにカレーバーガーが販売されました。イノシシ肉のぼたん鍋、無料で振る舞われ、みんな美味しそうですよね。<br>一方、こちらは埼玉県の高校生がつくったジビエハンバーガーです。シカとイノシシの肉を混ぜ合わせ、デミグラスソースで味付け、焼き加減を調整することで臭みを抑えるなどの工夫を重ね合わせてきたと言うことです。長瀞町のイベントでは用意した50個のハンバーガーは、販売開始から10分余りで完売したそうです。<br><br>Ｑ．各地でいろんなイベントをやっていますね。<br><br>というのも、地方ではイノシシやシカなどが増えすぎて、悩みの種になっている。</p><p><img alt="k180501_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_03.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="400"></p><p>イノシシもシカも繁殖力がきわめて強い動物です。環境省が推定した平成２７年の生息数をみてみると、イノシシは全国で９４万頭と、20年前の２．３倍、ニホンジカは３０４万頭とおよそ５倍（４．９倍）に増え続けている。<br>こうした野生生物が農産物を荒らし、被害額は年間170億円に上っている。<br><br>Ｑ．すごい増え方ですね。<br><br>せっかく作った農産物が野生鳥獣に食い荒らされてしまえば、農家としてはやる気を失い、農業を辞める人も出てくる。地方としてはますます人が減ります。そこで、国は「捕獲強化対策」としてこれまで以上に捕獲を増やし、シカ、イノシシの数を10年間で半分にすることにした。<br>一方で、見方を変えると、野生鳥獣の肉はヨーロッパでは高級食材。厄介者の野生鳥獣が、高級で滋養豊かな食材に変わるなら一石二鳥です。<br><br>Ｑ．いいアイデアですよね。<br><br><img alt="k180501_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>そこで国も、ジビエを地域活性化の重要な柱と位置づけ、観光など様々な分野で３年間で利用量を２倍に増やすことを目標とし、全国１７のモデル地区を選ぶなどして、ジビエの安定供給を目指している。<br>シカやイノシシなどのジビエ、学校給食などでも利用されるようになりましたが、今後ますます流通量が増えてくるだろうとみられている。<br><br>Ｑ．ところで、ジビエというのは美味しいのか？<br><br>野山を駆けまわっていたため脂肪が少なく、筋肉質でヘルシー、割とさっぱりとした味です。しかも牛や豚にはない、特徴がある。<br><br><img alt="k180501_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>例えばイノシシの肉、カロリーやタンパク質の量は豚肉と変わりませんが、鉄分が豚肉の４倍。ビタミンB１２は３倍に上ります。<br>またシカ肉は、カロリーは牛肉の半分以下。一方でビタミンB１やB２、それに疲労、ストレスを減らす効果が報告されるアミノ酸を多く含んでいることで、ダイエット食や運動選手に適した食材として注目されている。<br><br>Ｑ．であれば、人気が出そうですね。<br><br>ただ、ジビエの肉は気を付けなければならないこともある。肉の安全性です。</p><p><img alt="k180501_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こちらは、平成１０年以降の野生鳥獣肉による食中毒事例です。平成13年には、シカ肉を食べた３人が腸管出血性大腸菌による食中毒を起こしましたし、シカやイノシシを食べてE型肝炎ウイルスによる食中毒を起こした事例もありました。<br><br>Ｑ．平成28年にはクマを食べて食中毒を起こしたケースもありますね。<br>　北海道で狩猟されたヒグマの肉の一部を、狩猟仲間から譲り受けた茨城の人が自宅でそれを焼き、飲食店で出した。その肉の加熱が不十分で、21人が発熱や腹痛などの食中毒を起こしている。</p><p><img alt="k180501_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_07.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="399"></p><p>　厚生労働省では、ジビエは、肉の中心部まで摂氏75度で１分間、十分加熱して食べるように求めている。実は、シカ、イノシシ、クマなどの野生生物は、家畜と比べ、Ｅ型感染ウイルスや寄生虫などに肉の内部まで汚染されている可能性が高い。<br><br>Ｑ．熱を加えることが必要なのですね<br><br>そうなのです。というのも、例えば豚や牛などの家畜の場合、その健康はエサの安全性から法律で管理され、小さい頃から農家が一頭一頭厳しく管理している。食肉処理場でも獣医が病気がないかなどの確認をして、閉鎖空間の中で食肉に処理する。安全性は高く確保されている。</p><p><img alt="k180501_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p><img alt="k180501_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_09.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"></p><p>ところが、野生鳥獣は山の中などで生息しています。何を食べて育ったのか、育ったときの健康状態もよく分からない。<br><br>Q．確かにそうですよね。<br><br>それを漁師が野外で鉄砲や罠などで捕獲します。基本的には食肉処理場で肉に処理しますが、シカだと40㎏、イノシシだと大きい物だと100キロ近い重さがあります。このため狩猟した場で血抜きだけでなく、野外で内臓を処理する場合もある。漁師さん達は衛生管理の専門家ではありませんので、その際に肉に病原菌が付着する恐れもある。<br><br>Q．衛生管理は十分では無いということでしょうか？<br><br>もちろん、厚生労働省はジビエの安全性が確保されるために、野生鳥獣肉の衛生管理に関するガイドラインを作り、解体の手順や、病気などの見分け方を細かく示している。<br><br>Q．どういうガイドラインですか？</p><p><img alt="k180501_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180501_11.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>例えば狩猟の後、野生鳥獣に異常が無いか、病気の見分け方や、汚染の広がりを防ぐための、処理の仕方。<br>　また食肉処理場においては、受け入れる肉のチェックや処理工程ごとの衛生管理。それに定期的な細菌検査を求め、食用として問題がないと判断できない限り、肉は廃棄するように厳しく求めている。<br>　ただ、食肉として衛生的に処理されるとしても、もともとは野山を駆けまわり、健康状態はよく分からない野生鳥獣です。リスクは家畜以上にあると考えなければならない。<br><br>Ｑ．消費者としてはどうしたらよいのか？<br><br>　まずは、ジビエは熱を通して食べるのが前提の肉だということを認識することです。衛生的に取り扱っていても、お店では、十分火を通してあるか確認すると共に、自分で調理する場合には、中心まで75度で１分以上加熱することが必要です。<br>国としても、ジビエを地方活性化の手段とするなら、ジビエで食中毒などが起きないように、加工から流通段階までしっかりと安全対策を指導することが重要だと思います。せっかく始まった地域の取り組みですから、事故の無いようにしてもらいたいですね。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 May 2018 11:41:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「オスプレイ首都圏配備へ　ねらいは」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296671.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ空軍の輸送機ＣＶ２２オスプレイの東京・横田基地への配備が発表されてから、あすで１か月になります。<br>オスプレイの配備は、国内では、沖縄県以外で初めてとなります。<br>狙いは何か。増田解説委員です。<br><br><img alt="C180502_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180502_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ１）<br>オスプレイと言うと、事故やトラブルが多いイメージがありますね。</p><div><p>Ａ１）<br>どうしても、そのイメージが拭えませんね。オスプレイをめぐっては、おととし１２月、沖縄県で、普天間基地所属の機体が不時着して大破するなど、国内外で事故が相次いでいます。<br>ヘリと飛行機を組み合わせたような構造ですが、その複雑な構造ゆえに、高度な操縦技術が必要で、事故も多くなるようです。<br>１０万飛行時間あたりの重大事故の件数を表す事故率を見ますと、オスプレイの海兵隊仕様、ＭＶ２２は、３.２４となっています。<br><br>ＭＶ２２は、横田基地に配備される空軍仕様のＣＶ２２と基本構造が同じで、その事故率が、海兵隊全体の平均値の２.７２を上回っているということですから、ちょっと心配なデータですね。</p><p><img alt="C180502_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180502_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ２）<br>横田基地に正式に配備されるのは、いつなんですか。<br><br>Ａ２）<br>今年の夏頃です。当初、来年１０月以降という見通しだったんですが、アメリカ軍は、先月３日、突然、配備を前倒しすると発表しました。５日には、オスプレイ５機が、横田基地に飛来。１３日には、国外の訓練に参加するとして離陸しましたが、夏までには、横田に戻ります。<br><br>Ｑ３）<br>今回の配備計画。アメリカ軍の狙いは、何なのでしょうか。<br><br><img alt="C180502_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180502_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ａ３）<br>アメリカ軍は、先の発表の際、「ＣＶ２２の運用は、管轄地域へ無類の特殊作戦能力をもたらす」と強調しました。私は、この「特殊作戦能力」という言葉に注目しています。特殊作戦とは、高度な訓練を受けた部隊が、敵の勢力下に潜入し、空爆の誘導をしたり、要人を急襲したりする作戦をいいます。<br>このため、この時期の発表は、北朝鮮をけん制する狙いもあるとみられています。北朝鮮をめぐっては、先週、南北首脳会談が行われ、米朝首脳会談も予定されるなど、融和ムードが広がっていますが、専門家の間では、「核やミサイルを巡る交渉の結果次第では、軍事的選択肢も排除しない」というアメリカのメッセージとの見方もあります。米朝会談を前にした駆け引き、神経戦の一環なのか。<br>在日アメリカ軍の動向は、今後も、注視する必要があります。<br><br>（増田　剛 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 07:23:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？　漫画『海賊版サイト』」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/296672.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海賊版サイトというのは、出版物や音楽を作者などに無断でコピーして販売したり、無料で公開したりている違法なホームページです。こういうサイトは、広告収入で運営されています。閲覧するだけで広告収入が入り、違法行為を手助けすることになりますので、利用しないほうがいいと思います。</p><p><img alt="k180502_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p><img alt="k180502_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>特に問題になっている3つのサイト(漫画村、Anitube、Miomio)で、現在、表示されなくなっていますが、著作権侵害などの被害額はあわせて4000億円にのぼっていると見られています。被害がこれだけ増えると、作家や出版社の収入が減り、出版業界が成り立たなくなってしまうと懸念されています。海外にサーバーがあるため、誰が設置したものかわかっていません。<br><br>私たちがインターネットを利用するとき、接続業者を通じてさまざまなホームページにアクセスします。その中で、今回のような違法なホームページがあった場合、著作権者などが、ホームページを配信しているサーバーの管理者に、ページの公開をやめるように申し立てます。その結果、削除されます。<br><br><img alt="k180502_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>しかし海外の事業者の場合、削除要求に応じなかったり、法的な対応が取れなかったりして放置されてしまいます。<br><br>そこで出てきたのは、接続業者に対応を求める方法です。利用者が違法なホームページにアクセスしようとしたことを接続業者が監視し、その時だけその通信を遮断するというアイデアです。これをブロッキングといいます。<br><br><img alt="k180502_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>政府は4月、この対策を接続業者が自主的に行うことが適切だという緊急対策をまとめました。<br><br>しかし、この対応をめぐって、さまざまな団体が意見を述べています。<br><br><img alt="k180502_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>まず、著作権団体は「歓迎する」と賛成の意見です。また、NTTグループの3社は、政府の緊急対策を受ける形で、近くブロッキングを行うことを表明しました。一方、インターネット接続業者で作る「日本インターネットプロバイダー協会」は、「断じて許されない」と強く反対しています。消費者団体も反対です。<br><br>違法なホームページを見られなくするのは悪いことではないと思う人がいると思いますが、遮断するサイトがどんどん拡大し、事実上の検閲になってしまうかもしれないという懸念から、根強い反対意見があるのです。<br><br><img alt="k180502_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_10.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>憲法21条には「通信の秘密」の規定があります。通信の秘密は、誰からも干渉されずに、コミュニケーションを取ることが出来るというものです。ホームページを見ることもその一つです。この規定により、インターネット接続業者も、利用者の通信を監視することは法律で禁止されていますし、監視の結果通信を遮断するブロッキングも原則認められていません。<br><br>しかし、その規定によって、違法なものを野放しにしていいのかというところが難しいところです。このため2010年に例外のルールが設けられました。それが「児童ポルノ」です。<br><br>インターネットによる権利侵害は、児童ポルノのように人格を傷つけるもの、今回の著作権侵害のように、経済的な利益を侵害するもの、さらに名誉毀損などもあります。このうち、児童ポルノの場合は、犯人が検挙され、損害賠償が行われたとしても、画像が流通すると取り返しがつかなくなります。このため、ブロッキングが認められるのは、児童ポルノのような人格権を侵害する場合で、他に防ぐ方法がない場合に限るという唯一の例外が設けられました。<br><br><img alt="k180502_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_12.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>今回は、著作権侵害ということになりますが、こうした議論が不足しているように思います。さもないと、名誉毀損の場合も含めて、拡大解釈がどんどん行われる恐れがあります。例えば、政治家や官僚の不祥事に関する報道も、本人にとって見れば嫌なことなので「名誉毀損」という理由で、遮断しろと申し立てることが理論上は可能になります。<br><br>イギリスやオーストラリアでは、著作権保護のためのブロッキングが行われていますが、法律が整備されています。一方、中国では、政府当局に都合の悪い情報が書かれたサイトはブロッキングされ、ほとんどアクセスできません。こうなると、ネットの利用者は正しい情報を得ることができなくなってしまいます。<br><br>最後に、 私たちインターネットの利用者も、この問題に関心を持っていく必要があります。今回の問題は、インターネット利用者にも責任の一端があるからです。<br><br>実は、これまでも同じような海賊版サイトは存在していました。しかし、いわゆるアングラサイトとみなされ、アクセスする人も少なかったんです。しかし今回、海賊版サイトのアドレスをSNSで宣伝してしまう人がいて、多くの人が利用してしまったんです。著作権を無視して公開されたものであるということが見ればすぐわかるのに、面白がってみんなで利用していたことが、今、自分たちの通信の秘密まで制限されるかもしれないという議論につながっています。</p><p><img alt="k180502_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180502_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>インターネットは自由な空間ですが、その自由はモラルがあってこそ保たれるということを、家庭や教育現場で教えていくことの大切さを、今回の問題は示していると思います。<br><br>（三輪　誠司 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 11:31:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「土俵の『女人禁制』再検討へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>土俵の「女人禁制」については、戦後大相撲の歩みの中で度々議論の対象となってきました。先週終わった春巡業の中で、この問題が大きな社会的関心事として浮かび上がったことを受けて、相撲協会は臨時理事会を開き、今後検討を進めていくことを表明ました。相撲協会は、４年前に公益法人に移行して以来、初めてこの問題について検討し見解を示すことになりますが、税制上の優遇措置を受ける公益法人として、男女平等の原則は無視できません。<br>この問題について、考えてみたいと思います。<br><br><img alt="180502_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>公益法人に移行する前、大相撲の土俵に女性を上げない伝統について、これまでの歴代の理事長や理事は、主に３つの理由を挙げてきました。<br><br><img alt="180502_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_01.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>①    相撲は元々「神事」を起源としていること。<br>②    大相撲の伝統文化を守りたいという強い思い。<br>③    土俵は力士たちにとって、男が上がる神聖な戦いの場、鍛錬の場であること。<br><br>神事と言うのは、広く五穀豊穣を願う庶民信仰なども取り入れて形成された伝統文化という意味合いが強く、「女性を不浄と見ていた昔の考え方を女人禁制の根拠としている」という解釈は、全くの誤解であると八角理事長は説明しています。<br><br>昭和５３年に、当時の労働省の森山婦人少年局長から、この問題について尋ねられた当時の伊勢ノ海理事は「けっして女性差別ではありません。大変な誤解です。土俵は力士にとって神聖な戦いの場、鍛錬の場です。裸にまわしを締めて土俵に上がる大相撲の力士は、男しかなれないので、男しか土俵に上がることがありませんでした。そうした大相撲の伝統を守りたいのです。」と説明しました。<br><br><img alt="180502_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>又、平成２年女性初の内閣官房長官となった森山長官は、土俵上で優勝力士に総理大臣杯を渡すことを希望したが、相撲協会は断りました。<br><br><img alt="180502_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_03.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="400"></p><p>当時の出羽海理事は、「女性が不浄だなんて思ってもいません。土俵は力士が命をかける場所だということです。」と答えています。<br><br>今回八角理事長も、「土俵は、男が必死に戦う場であり、その結果として女性が土俵に上がることはないという慣わしが受け継がれてきたように思います。それが江戸の大相撲以来の伝統として先人から教え込まれてきました。」と説明しています。<br><br><img alt="180502_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この相撲協会のこれまでの見解を踏まえた上で、春巡業で問題となった件を振り返ってみます。<br><br>①    京都府舞鶴市の巡業で、土俵上で倒れた市長の救命のため駆けつけた女性の看護師たちに対して「女性の方は土俵から下りてください」と場内アナウンスで繰り返した件です。<br>この問題については、「女人禁制」問題以前の問題と相撲協会も認識しています。<br>すぐに不適切なアナウンスとして謝罪し、「緊急時、非常時は例外であり、人の命にかかわる状況は例外中の例外。命にかかわる状況で的確に対応できなかったことを、<br>協会員一同深く反省し、改めてまいります。」とコメントを出しました。</p><p><img alt="180502_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>②    宝塚市、静岡市の巡業で、ちびっこ相撲への女子の参加を認めなかった件です。<br>この件は、相撲協会も「土俵に女性を上げない伝統」とは、別という認識でした。<br>以前は男子に限っていたちびっこ相撲、平成２４年の巡業の際に女子参加の要望が複数寄せられ、当時の北の湖理事長が「ちびっこ相撲は、土俵の伝統とは別」という見解を示し女子児童の参加が始まりました。<br><br>ところが年々参加者が増え、今度は女子児童への怪我の心配の声が寄せられ、又力士たちも女子児童との相撲、つまり女の子と相撲を取ることへの戸惑いの声もあがったため、去年の秋に、女子は遠慮してもらおうと言うことになりました。<br><br>しかしここでの問題は、この点についてしっかりと議論していないことと、参加者やファンにその経緯や理由をしっかり説明していないことです。<br>その結果この件が女人禁制と結びつけて批判を受けることとなりました。<br><br>相撲協会は、ちびっこ相撲をいったん中止し、そのやり方を女子の参加も含めて再検討に入りました。<br><br><img alt="180502_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_06.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="398"></p><p>最後は、宝塚市の巡業で、女性市長に土俵下からの挨拶を求めた件です。<br>これは市長への説明が、不足していました。<br>八角理事長も「あいさつや表彰などのセレモニーで、女性を土俵に上げないのはなぜなのか、協会が公益法人となった今、その理由を改めて説明する責任があると考えます。」と談話を出しました。<br><br><img alt="180502_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>この問題について、東海大学が平成１６年から３年間かけて大相撲の土俵の「女人禁制」に関する意識調査を行いました。主に本場所を訪れたファンを対象にした調査ですが、土俵の「女人禁制」に反対しないと答えた人は、どの年も６割以上だったということです。しかし、この調査から１０年がたっています。八角理事長は再度調査を行い、広くファンの声に耳を傾けながら検討したいとしています。<br><br>この問題のポイントは、２つあります。</p><p><img alt="180502_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>①    女性差別と思われない事。<br>②    親方衆の総意で、納得できる説明が出来るかどうか。<br><br>これまで、相撲協会は女性を土俵に上げないことを「伝統」として来ましたが、その「伝統」が、女性差別と度々批判されて来ました。<br>税制上の優遇措置を受ける公益法人に移行した限りは、男女平等の原則をクリアーしなければいけません。<br><br>私が大相撲中継を始めた３２年前、故事来歴に詳しい第２８代木村庄之助の後藤悟さんが、土俵の女人禁制についてこう教えてくれました。<br><br>「命がけで稽古に励む力士にとって、女性は最大の邪念。それを振り払っているうちに女性を土俵に近づけなくなって、男だけの世界になったんだよ。それが上手く説明できないから、女性の神様が嫉妬して怪我をさせるとか、いろんな説が出てきたんじゃないかな。」と。<br><br>私もその色々な説を検討してみましたが、今の時代で土俵を「女人禁制」にする合理的な理由は見つかりませんでした。<br>一方男性と女性と分けるのではなく、力士・行司など勝負にかかわる大相撲関係者とそれ以外の人は明確に分けることが出来ます。<br>この視点で検討するのか、あるいは合理的な説明は出来なくても伝統文化の継承として押し切るのか、議論の方向は二つだと思います。<br><br><img alt="180502_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>前者の視点で検討した場合、土俵によって分ける考え方もあります。<br><br><img alt="180502_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180502_10.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>土俵には、稽古場の土俵、本場所の土俵、巡業や公演などのいわゆる花相撲の土俵があります。<br>若い親方衆の中には、巡業や花相撲の土俵には女性を解禁してもいいのではという声もあります。<br><br>又、一つの例として、土俵を神事が行われたかどうかで分ける考え方もあります。<br>稽古場の土俵は、部屋開設の折、土俵開きの神事を行います。<br>本場所の土俵は、初日の前の日に土俵祭りを執り行い神様を向かえます。<br>そして千秋楽の表彰式の後に神送りの儀式で神様を天に送ります。<br><br>その考えに従えば、本場所の土俵には、大相撲関係者しか上がれませんので、表彰はすべて土俵下で行うか、それとも表彰の前に神送りの儀式を執り行い、その後で表彰する人を土俵上に迎え入れるかです。<br><br>もちろん、土俵はすべて区別せず、これまで通り、伝統文化として理解を求めるという意見も親方衆の中には多数あると思います。<br><br>女性を土俵に上げないという伝統を、変えるのか、変えないのか、一部変えるのか。公益法人となった今、この議論には大きな責任がともないます。<br>場合によっては、伝統をとるか、公益法人をとるかの問題にもなりかねません。<br><br>江戸の昔から、大相撲の未来に責任をもてるのは、力士を経験した親方衆だけだといわれています。<br><br>最終的な判断は親方衆の総意で決まるとしても、ファンの声や有識者の意見に幅広く耳を傾けたうえで、理解が得られる説明をして欲しいと思います。<br>それが伝統を継承する者の責任です。<br><br>（刈屋　富士雄 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 May 2018 23:43:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「憲法７１年　改正議論と国民投票」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296797.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本国憲法は施行から７１年を迎えました。<br>憲法は改正をめぐる議論が続いていますが、最終的には私たちの国民投票で決まります。この国民投票の制度について、今課題が指摘され、見直しを求める声も出ています。憲法をめぐる議論の現状と、国民投票の課題についてお伝えします。<br><br><img alt="j180503_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p>【安倍総理の発言と４項目の考え方】<br>（清永）<br>５月３日の憲法記念日には、憲法を守る立場や、改正を求める立場の人たちによる集会が、全国各地で開かれました。今年の憲法記念日、安達さんはどのようにとらえていますか？<br><br>（安達）<br>憲法改正が初めて具体的な政治課題となりつつある。そういう中で迎えた憲法記念日だと思います。安倍総理は３日、改憲派の集会にメッセージを寄せ、「この1年間で憲法改正論議は大いに活性化した」と述べました。2020年までに改正憲法施行を目指すとした、みずからの去年の発言がそのきっかけになったということでしょう。確かに自民党は3月の党大会で安倍総理が提起した4項目の考え方をまとめ、国会の憲法審査会に示したいとしています。<br><br><img alt="j180503_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_01.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>(清永)<br>その4項目とは憲法9条への自衛隊明記、教育の無償化、緊急事態対応、参議院の選挙区の合区解消。この4つですね。<br><br>(安達)<br>そうです。焦点は9条です。自民党では第2項の戦力の不保持、交戦権の否認を維持するかどうか議論が分かれました。結局、1項の戦争放棄とともに2項も維持。自衛隊を存在明記するという方向となりました。ただ、国会の現状は森友学園や加計学園の問題などで与野党が対立。野党からは議論を行う環境ではないという指摘があります。<br><br><img alt="j180503_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_02.jpg" class="mt-image-none" height="224" width="400"></p><p>一方で憲法改正の国民投票法をめぐり、制度の見直しが必要ではないかという議論が与野党から出始めました。この法律は2007年、第1次安倍内閣で成立。憲法改正は衆参両院で総議員の3分の2以上の賛成で発議、国民投票に付されますが、国民には制度そのものの理解が広がっていないという指摘があるからです。<br><br>【国民の意識は】<br>（清永）<br>国民投票と言ってもなかなかイメージがつかみにくいと思います。今年市民グループが行った模擬の国民投票では、９条をテーマに議論した上で、改正案に対し、参加者が賛成か、反対かに○をつけて投票しました。こうした光景は選挙と似ています。<br>しかし、投票までのルールは、選挙と大きく異なります。<br><br><img alt="j180503_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>憲法改正の発議から投票日までは６０日から最大で１８０日あります。これが国民投票の運動の期間ということになります。選挙では認められない戸別訪問も可能です。組織による多数の買収は禁じられていますが、個人から個人への買収を禁止する規定はありません。ポスターの枚数、街宣車の台数も制限はありません。運動費用にも上限はありません。こうした運動が最大でおよそ半年続くこともあり得るのです。<br><br><img alt="j180503_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_04_1.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こちらは４月に行われたＮＨＫの世論調査です。「国民投票について、進め方など具体的な制度をどの程度知っているか」聞きました。まったく知らない、あるいはあまり知らないという回答は、合わせて５９％。６割近くがよく知らないと答えました。国民投票に対する理解が十分に広がっていないことを裏付けています。<br><br>（安達）<br>それに加え、国会では現行の制度そのものに不備があり、見直しが必要という議論があります。論点は2つです。<br><br><img alt="j180503_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_05.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>1つは成立から10年以上たち、仕組みが時代にあわなくなっているという指摘です。例えば、国政選挙や地方選挙では認められている、駅やショッピングセンターなどへの共通投票所の設置や、航海実習中の学生の洋上投票。こうした制度を国民投票は想定していません。もう1つは国会の法案審議の段階からの継続議論です。例えば、テレビやラジオのCMなどの有料広告。現行法では国民投票の15日前まで原則、自由ですが、それでは資金があるかないかで、投票結果が左右されるという指摘があります。<br><br>【課題１：有料広告】<br>（清永）<br>本来、国民投票の運動期間は、改正案に賛成か反対か、多様な意見に耳を傾け、自分の考えをじっくりと深める期間のはずです。<br>しかし、資金があれば、朝から晩までテレビでもネットでもずっと広告を流し続けることも可能になります。専門家からは「運動期間中、憲法改正案に関するＣＭは禁止すべきだ」とか「何らかの上限が必要だ」という意見もあります。<br>特に、短時間のイメージやフレーズの繰り返しばかりが強調され、十分な議論や検討が妨げられないようにする必要があります。<br><br><img alt="j180503_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>安達さん、海外では広告の制限は、どうなっているのでしょうか。<br><br><img alt="j180503_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_07.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>(安達)<br>国民投票や住民投票制度を見てみますと、テレビなどの有料広告をアメリカやカナダなどでは認められますが、イギリスやフランスでは禁止されています。運動の自由と公平性のバランスをどう考えるか、国によって考え方が違うのかもしれません。<br><br>【課題２：最低投票率】<br>（安達）<br>もう1つ、国会審議の段階からの継続議論に最低投票率導入の是非があります。<br>例えば国民投票の投票率が前回の衆議院選挙並みの53%超だった場合、その過半数の賛成を得たとしても、有権者全体の30%以下の賛成しか得られていない可能性があります。これで最高法規・憲法を改正していいのかどうかという議論です。最低投票率を導入するか、あるいは有権者の一定割合の賛成を成立の条件とすべきという意見もあります。<br><br>【課題３：公務員と教員の規制】<br>（清永）<br>他にも課題があります。国民投票では、公務員と教師は、その地位を利用した運動が禁止されています。例えば先生が「賛成、あるいは反対に投票しないと単位をあげない」などとほのめかすことがこれに該当します。一方で「自分は反対だ、あるいは賛成だ」と言うだけなら、該当しないとしています。</p><p><img alt="j180503_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>ただ教育に関わる研究者からは「禁止の条項にあたるのではと懸念して教育現場が萎縮し、憲法を取り上げにくくなる」という意見もあります。国民投票は高校生の一部や大学生も行います。教育現場で憲法を考える機会を奪うことがないよう、十分な配慮が求められます。<br><br>【国民の意思を適正に反映できる制度を】<br>（清永）<br>ここまでいくつが課題や懸念される点を見てきました。国民投票法について詳しい、慶応大学元講師の南部義典さんは、現状をこう例えています。レールや保守点検が不十分なのに、国会では列車の車両をどう改造するかばかり話し合っています。ホームには国民がいるのですが、そこまで、たどり着けるのでしょうか。<br>国民投票の運動は、自由な議論が前提となっています。しかし、結果として公正さを損なうことがないよう、制度の見直しを求める声も上がっています。<br><br>（安達）<br>憲法改正論議よりも、国民投票法の改正を優先させるべきだという声は立憲民主党などの野党側や、与党でも改憲慎重な公明党に強く、自民党主導の憲法改正議論をけん制しようという思惑があることも確かです。このため、自民党側からは国民投票制度の見直しを議論するとしても、改憲論議は改憲論議として前に進めるべきという声があります。しかし、憲法は国の最高法規であり、国のあり方を決める法律です。だからこそ、それを改正するかどうかの投票に至る過程で国民から少しでも疑義が出されてはならないと思います。制度に不備があるとすれば、その議論を優先させるという議論もありうると思います。<br><br><img alt="j180503_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180503_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="399"></p><p>（清永）<br>日本国憲法の原則の１つは国民主権です。最終的に憲法を変えるかどうかを決定する権限を持つのは、主権者である私たちです。国民投票では、その私たち一人一人の考え方が、問われることになります。<br>それだけに、憲法への理解を深め、有意義な議論を重ねて、国民の意思が適正に反映される。まずは、そうした制度を実現してほしいと思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員 / 清永　聡 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 May 2018 23:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迷走する大学入学共通テスト」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296800.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験に代わって２０２１年から導入される大学入学共通テストを最初に受験することになる生徒が先月、高校に入学しました。しかし、共通テストはいまだに問題点の指摘が相次ぎ、現実に受験する生徒を迎えた高校にとっても指導方針を固めきれない状況が続いています。こどもの日を前に、大学入学共通テストについて考えます。<br>　<br><img alt="180504_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p>大学入学共通テストは、１点刻みの入試問題ではなく、知識を活用し、自ら判断する力を測るという大学入試改革の目的を実現するため、大学入試センター試験に代わって導入されます。この春、高校１年生になった生徒たちが受験年齢に差しかかる２０２１年１月が最初の実施となります。</p><p><img alt="180504_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><p>大学入試センターは、去年と今年、２回にわたって共通テストのプレテストを実施することで、新しいテストの趣旨を示し課題を検証して、本番に備えることにしています。センター試験から共通テストになることで大きく変わるのは、▽国語と数学にマークシートに加えて記述式の問題を導入すること、▽英語で「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を評価することです。このため、去年１１月の１回目のプレテストでは、国語と数学に３題の記述式問題が出されました。英語の１回目のプレテストは、今年に入って別の日程で行われ、センター試験と同じマークシート式の試験は４技能のうち「読む」「聞く」の２技能に特化した形とする一方で、４技能を測る民間の検定試験の中から共通テストで受験可能なものとして７種類を認定しました。</p><p><img alt="180504_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_02.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>プレテストの採点結果がすべて出そろったのは、３月末になりました。結果を見ると、こうした大きな変更を伴う措置が、そのまま共通テスト実施に向けた問題点を露呈する形となっていて、１年生の高校生活１か月が経った今も状況は変わっていません。<br>どういうことなのか。まずは、記述式です。プレテストで、国語は、会話文と資料を読み解いた上で、２５字、５０字、１２０字の記述を求める問題が出されました。それぞれの正答率を見ると２５字と５０字は７３．５％と４３．７％でしたが、１２０字は０．７％となりました。<br><br><img alt="180504_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_03.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>数学は３問とも正答率が１割を切ったことに加え、そもそも半数前後の生徒は、問題に解答すらしていませんでした。<br><br><img alt="180504_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_04.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>大学入試センターは、「どこまで複雑な問題が可能か調べたもので、共通テストがこのままの難易度になるわけではない」と説明します。しかし、２回しかないプレテストの１回目の問題が関係者にどんなメッセージを伝えることになるかは重要です。極端に正答率が低くなれば、受験生の選抜には使えないという意見も出ます。差が付かないのなら最初から解くのを止めてしまおうと考える受験生が出ることも予想されます。それでは何のための記述式の導入かわからなくなります。<br><br><img alt="180504_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_05.jpg" class="mt-image-none" height="226" width="402"></p><p>記述式には、自己採点というもう一つの課題があることも明らかになりました。受験生は共通テストの自己採点を元に最終的な志望校を選びます。今回のプレテストでは、国語の記述式で採点結果と自己採点が一致しなかったケースが２割から３割に上りました。大学入試センターは「記述式はすべての受験生で自己採点と結果が一致するのは難しい」と認めています。それでは自己採点という制度そのもの、ひいては一次試験という共通テストの位置付けそのものを見直す必要が出てくるように思います。</p><p><img alt="180504_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_06.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>英語はどうでしょう。一言で言うと、さらに大きな問題を抱えています。<br>当初文部科学省は、共通テストの英語はすべて民間の検定試験を活用する方向で検討を進めていましたが、大学や高校側の要請もあり、今のマークシート式の試験を４年間継続することになりました。<br><br><img alt="180504_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_07_5.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>民間の検定試験で認定されたのは、こちらの７種類です。成績は英語の国際的指標である「ＣＥＦＲ」に換算した６段階評価と素点が大学入試センターを通して大学に示されることになっています。しかし当初から、そもそも試験の目的が異なる検定試験を指標にあわせて換算して入試に使うこと自体、無理があるという多くの専門家の声がありました。試験によって実施方法や実施場所、検定料も異なります。地域間格差や家庭の経済状況次第で受験回数が左右されるという指摘も出ていました。<br><br>その点はどうなったのか。認定された７つの試験を実施する民間団体の実施計画を見ると、試験の実施場所はもっとも少ない試験で６か所しかなく、受検料は５８００円から２６０００円とまちまちです。試験会場や試験監督を確保できるのかという疑問や、確保できたとしてもむしろ検定料は高くせざるを得ないのではないかという新たな指摘も出ています。大学入試センターは共通テストで利用できる検定試験の結果を受験年度の２回に限るとしましたが、利用はできなくてもどの検定試験を何度受けるかまでの規制はありません。公正公平の面からの懸念は解消されるどころか、むしろ高まっているように思います。<br><br><img alt="180504_07_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_07_9.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>こうした懸念は、大学自体の共通テストの英語の扱いをめぐる迷走につながっています。全国８２の国立大学で作る国大協・国立大学協会は、共通テストのマークシート式の試験と民間の検定試験の両方を課す方針を示した上で、検定試験の結果の扱い方について、成績の基準を▽出願資格とする、▽マークシート式の試験の得点に加点する、両方組み合わせて利用するとするガイドラインを公表しています。<br><br><img alt="180504_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_08.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>そうした中、東京大学で入試を担当する福田裕穂（ひろお）副学長が３月の記者会見で民間の検定試験の結果を活用しない方針を示しました。複数の異なる検定試験の成績を公正公平に比較することが難しいことなどが理由でした。ところが東京大学は、先週になって同じ福田副学長名でホームページ上に「民間の検定試験の具体的な活用方策について学内にワーキンググループを設置して検討する」などとする「入学者選抜に関する考え方」を公表しました。これでは３月に示した検定試験の問題点は何も解決していないが、見切り発車で活用はすると言っているに等しいのではないか。影響が大きい東京大学がこの期に及んで揺れるようでは、３年間を通して受験に向けた指導を進める高校自体の混乱につながり、受験生の不安を煽ることにもなりかねないでしょう。<br><br><img alt="180504_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180504_09.jpg" class="mt-image-none" height="225" width="400"></p><p>予備校や塾の関係者を取材すると、高校１年生の間には、大学受験制度が変わることへの不安から、「苦労して行きたい大学を目指すより、行ける大学を受ければいい」といういわば安全思考を口にするケースが本人からも保護者からもみられると言います。高校の先生たちにとっても、制度の問題点があやふやな状態では、行きたい大学を目指せという本来あるべき指導はしにくいでしょう。課題を克服するためのプレテストはあと１回しかありません。時間が迫る中、迷走する大学入学共通テストをめぐる論議が、本当に学びたいことを学ぶ子どもたちの主体的な学びを逆行させることを招くことが危惧されてなりません。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 May 2018 23:07:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フランス大統領　５月の誤算」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296806.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フランスで５０年前の「若者の反乱」が、注目されています。<br><br><img alt="c180507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_0.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>Ｑ　なぜ、今、注目されているのでしょうか？</p><div><p>Ａ　マクロン大統領が、大きな変革をもたらしたとして、ちょうど５０年という節目にあわせて、初めて公式に記念する行事を開くと言い出したからなんです。<br>この反乱は、学生たちが当時のドゴール大統領の退陣や大学自治を求めて、１か月に亘ってデモを繰り返して治安機関と衝突を続けたものです。労働者もストを行い、国の機能が麻痺しました。当時の日本の学生運動にも影響を与えるなど、２０世紀最大の社会運動とも言われています。<br><br>Ｑ　イラストを見ると、栗の形をしていますね？<br><br><img alt="c180507_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_2.jpg" class="mt-image-none" height="280" width="500"></p><p>Ａ　栗で表現したのは、大統領が「火中の栗を拾った」からです。<br>実は、この反乱の評価をめぐっては今も激しい論争が続いています。左派は、労働条件の改善に留まらず古い価値観を打破したことから、「５月革命」と呼んでいます。しかし、右派は、秩序や道徳が失われ混乱を招いたとして否定的です。<br>マクロン大統領は、自らを「左派でも右派でもない」としていますし、４０歳ですから当時は生まれていませんでした。自分なら公平に振り返ることが出来ると考えて、これまでどの大統領も出来なかった公式な記念行事を開いて、国として評価するという難題に挑むことにしたのです。<br><br>Ｑ　難題への挑戦はうまく行ったのでしょうか？<br><br>Ａ　ところが、栗を投げ出してしまいました。フランスのメディアは、ここに来て、大統領が記念行事を断念したと報じています。<br><br><img alt="c180507_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c180507_4.jpg" class="mt-image-none" height="281" width="500"></p><p>背景には、マクロン大統領が進める公務員制度や国鉄などの改革に抗議するデモやストライキが広がっていることがあります。大統領は改革を進めると強気の姿勢ですが、広がる一方の目の前の抗議の動きへの対応に追われています。<br>５０年前の５月の反乱は、最終的にドゴール大統領の退陣につながりました。マクロン大統領としては、とてもそれを記念しているような状況ではなくなり、思わぬ誤算となってしまいました。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 07:27:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン大統領はどう動く　政権4期目始まる」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/296937.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p> 3月の大統領選挙で圧勝したロシアのプーチン大統領がクレムリンでの就任式で宣誓し、正式に2024年までの大統領4期目が始まりました。<br>アメリカとの出口の見えない対立などこれまでにない厳しい国際環境の中での4期目となります。これから6年間、プーチンのロシアがどこに向かうのか、考えてみます。<br><br><img alt="180507_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="199" width="354"></p><div><p>　大統領の就任式は、日本時間の午後6時前、クレムリンの大会大宮殿で始まりました。プーチン氏がロシア憲法の規定に従って宣誓し、大統領に就任した後、次のように述べました。<br>「我々の政策の中心は、生活の質、人の幸せ、安全、健康だ。私たちの指針はロシアは人間のためにあり、それぞれが自己実現のための機会の国であるべきだ」<br>3月の大統領選挙では得票率７６％、得票数5600万票という記録的な票を獲得し、国内的には圧倒的な支持を得ています。しかしその陰で外交、内政ともに困難が増しています。<br><br>　解説のポイントです。<br><br><img alt="180507_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_01_0.jpg" class="mt-image-none" height="213" width="380"></p><p>▼外交・アメリカとの関係を打開できるか<br>▼内政・ポストプーチンに向けた発展の道筋は見出せるか<br>▼日ロ関係をどう動かすか<br><br>　まずアメリカとの関係です。トランプ政権に米ロ関係打開を期待したものの、まともな首脳会談さえ開催されない状況となっています。お互いに外交官の追放合戦となり、今やモスクワ、ワシントンにある両国の大使館は機能不全状態に陥っています。厳しく対立した冷戦時代でも、お互いの大使を、敬意をもって扱い、例えばワシントンのソビエト大使はいつでもアメリカの国務長官と面会できたと言われます。核戦争の危機を避ける責任をそれぞれが感じていたからです。しかし今はその対話の窓口さえ崩れている状況と言えます。　今の米ロ関係が難しいのは、トランプ大統領がいわゆるロシア疑惑の中で動きが取れない状況にあることです。</p><p><img alt="180507_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_02_2.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>　ではプーチン大統領はこの手詰まりの米ロ関係をどのように打開に動くのでしょうか。<br>　私は、プーチン大統領は「様々な問題で対立しても、核大国として戦略対話は絶やさない」とのソビエト時代以来伝統的な米ロの対話の再開を何らかの形で呼びかけるものとみています。米ロそれぞれが核戦力の強化を掲げている中で、米ロが様々な種類の新たな核戦力を開発する軍拡競争に踏み出す恐れがあります。3月の年次教書演説でプーチン大統領は新たな核戦力、例えば原子力動力による巡航ミサイルの開発などを明らかにしました。プーチン大統領は、最新の核戦力の開発といういわば脅しを梃に、アメリカとの戦略対話の再開を呼びかけ、戦略対話を主要な議題として米ロ首脳会談を模索していると見られます。ただアメリカの外交チームが保守強硬派で固まったことがどのように作用するかは明らかではありません。<br><br><img alt="180507_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_03.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="380"></p><p>　米ロ関係が厳しい中、ロシアにとって重要なのは中国との関係です。ロシアは戦略的なパートナーとして中国との関係を、軍事面を含めて強化してきました。その流れは変わりません。ロシアにとって重要なのは経済面で特にロシアは中国と協力して、ドルに依存しない決済システムの構築を最重点に進めていくはずです。ドル決済システムからの排除という制裁が両国の大きな脅威となっているのです。ただアメリカに対抗する同盟関係にまで深める意思は双方ともに特に中国にはありません。<br>中国でさえも同盟国とはなり得ない、ロシアは孤立した大国との意識を強めています。そのためプーチン大統領は多面的に外交を進めようとするでしょう。<br><br><img alt="180507_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_04_3.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>　その典型は中東です。ロシアはシリアのアサド政権を支援しながらも、シリア問題では対立するトルコ、サウジアラビアそしてエジプトさらにイスラエルとの関係をむしろ強化し、中東においてロシアと敵対する国はいないという状況を作り出しています。イスラエルとは対テロ、トルコとは原発などインフラ輸出、サウジアラビアとはエネルギー輸出国としての利益の調整、エジプトとは武器輸出と各国との利益が一致する部分を最大限利用して協力関係を築いています。<br><br><img alt="180507_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_05_2.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>アジアでも、中国一辺倒ではなく伝統的な友好国インドと東南アジア、そして日本を含む北東アジアに多面的な外交を仕掛けてくるでしょう。<br><br><img alt="180507_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_06.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>　さて内政・ポストプーチンの方向性です。<br>プーチン大統領の任期は2024年まで、憲法の規定では連続2期まで、つまり2024年にはプーチン氏以外の大統領が生まれます。もちろん憲法改正して三選という可能です。しかし就任式を前に反プーチンデモが全国で行われました。今は数は少ないものの、若者の間には停滞感や閉塞感も広がっており、プーチン大統領への批判が拡大する可能性があります。プーチン個人に依存する体制が長引けば長引くほど求心力が低下して、権力の移行が難しくなり、プーチン大統領が恐れる体制の転覆の可能性が生まれます。国民の支持が最大の今の時期に後継者を準備して、場合によっては早期に退陣して権力の以降をスムーズに行いたいというのがプーチン大統領の本意ではないかとみています。</p><p><img alt="180507_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_07_2.jpg" class="mt-image-none" height="215" width="382"></p><p>そこで重要なのが経済政策です。安全保障面での強硬な発言の陰に隠れましたが、大統領選挙の選挙綱領ともいえる年次教書演説では経済政策ではリベラルな政策を打ち出しました。その作成者の元財務相のクドリン氏が先月まとめた成長戦略です。資源中心の経済成長は限界と指摘し、国はロシア国民の優れた能力を十分に発揮させることに傾注すべきとしています。予算の分配の割合を大きく変えて、教育、健康、インフラへの予算を今の１．５倍に増やすべきだとしています。クドリン氏は大統領府の経済政策の責任者に任命される見通しで、プーチン大統領の意を受けての戦略であることは間違いありません。プーチン大統領が最後の任期という点を強く意識して、将来への成長をもたらした大統領としての功績を残したいとの意図が強く出たものと思われます。<br><br><img alt="180507_07_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_07_6.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>ポイントはこの成長戦略を実現するとしたら、軍事予算の削減は避けられないことです。私にはあたかも相矛盾する二人のプーチンがいるような気がいたします。一人は将来を見据えてロシアを変えようとするプーチンとアメリカに対する猜疑心に凝り固まり対決路線を取るプーチン、この矛盾をどうするのか。4期目を迎えたプーチン大統領の正念場と言えるでしょう。</p><p><img alt="180507_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180507_08.jpg" class="mt-image-none" height="214" width="381"></p><p>　最後に日本はこうしたプーチンのロシアをどのように受け止め、対ロシア外交を組み立てていけばよいのでしょうか。安倍総理は今月末ロシアを訪問します。北方領土問題で新しい発想に基づくアプローチの肝である共同経済活動をどのように平和条約につなげるのか、これまでの一対一の交渉を基礎に、しっかりとした道筋が見えるような話をすべきでしょう。<br>そして対米猜疑心に固まったプーチン大統領という面に対しては、安倍総理はトランプ・プーチン双方と信頼関係を活かして橋渡し外交を試みても良いでしょう。米ロ対立は冷戦時代のように真正面のイデオロギー的対立ではなく、互いの猜疑心のもたらす面が大きいからです。北朝鮮を非核化するためにも、ロシアの役割は大きく、米ロの不毛な対立を持ち込まないためにも、安倍外交の力を示すべきでしょう。<br>そして重要なのは経済改革を進め、国民の生活レベルを向上させたいというもう一つのプーチン大統領の側面です。まさにこれは日本が進めてきた医療、都市環境、産業の多様化など8項目の日ロ経済協力プランに合致するものです。経済を多様化して、中小企業を育て、国民一人一人の生活を向上させていくことが、ロシアに民主主義をしっかりと根付かせることになるでしょう。そのためにも日本の役割は大きいと言えます。<br><br>　ポストプーチンを睨みながら、プーチン大統領4期目が始まりました。孤立の道を歩むのか、独自性を維持しながらも新たな成長路線を歩むのか、ロシアは大きな分かれ道に入ったように思います。<br><br>（石川　一洋 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 May 2018 23:22:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？イラン核合意」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/296938.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領が、「イラン核合意」から離脱して経済制裁を再開するかどうかの判断を、８日、日本時間のあす、発表するとツイッターで明らかにし、世界の目が注がれています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C180508_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_0.jpg" class="mt-image-none" height="269" width="480"></p><p>Ｑ１：<br>トランプ大統領が、イラン核合意からの離脱も検討しているのはなぜですか。</p><div><p>Ａ１：<br>一言で言えば、トランプ大統領は、イランを強く敵視し、全く信用していないからです。<br>そして、オバマ前政権が３年前、他の主要国とともにイランとの間で結んだ「核合意」は、極めて不十分な内容で、イランが将来、核兵器開発を行う余地を残していると考えているからです。<br><br><img alt="C180508_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_1.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>このため、イランの核開発を無期限に厳しく制限し、ミサイル開発も規制するなど、内容を大幅に修正しない限り、この合意から離脱し、イランに対する独自の制裁を再開すると表明していました。<br><br>Ｑ２：<br>どのような判断になると考えられますか。<br><br>Ａ２：<br>多国間で結ばれた合意から離脱すると言うのは、決して簡単なことではありませんが、トランプ大統領は、その可能性も排除していません。フランスやドイツは、もし核合意が崩壊すれば、中東での核開発競争に歯止めがかからなくなるとして、合意にとどまるよう説得を続けてきました。<br>このため、トランプ大統領は、合意から離脱まではしなくても、イランへの独自制裁を再開するのではないかという観測も出ています。</p><p><img alt="C180508_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>と言いますのは、対イラン強硬派のポンペイオ氏が新しい国務長官に就任し、先週、イスラエルを訪問しました。その直後に、ネタニヤフ首相が、「イランが国際社会の目を欺き、核兵器開発に手を染めていた証拠を入手した」と大々的に発表したからです。この問題で、トランプ政権とネタニヤフ政権は、極めて緊密に連携しています。<br><br>Ｑ３：<br>イランをはじめ各国は、この状況をどう見ていますか。<br><br><img alt="C180508_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180508_4.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><p>Ａ３：<br>イランのロウハニ大統領は、６日、「アメリカは大きな過ちを犯そうとしている。歴史に残るほど後悔するだろう」と述べ、アメリカが合意から離脱、あるいは、制裁を再開した場合には、何らかの対抗措置をとる構えです。<br>また、日本を含む各国の企業も、今後、イランとのビジネスを断念せざるを得なくなる恐れもあるとして、合意離脱か、制裁再開か、トランプ大統領の判断を、固唾をのんで見守っています。<br><br>（出川　展恒 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 May 2018 07:36:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>