<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「変わるか　ハンコ社会」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433082.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの影響でテレワークを経験する人も増える中、書類にハンコを押すことを前提とした制度の見直しをすすめようという機運が高まっています。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200722_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200722_0-thumb-480xauto-1140023.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１　「在宅勤務中にハンコを押すためだけに、会社や役所に足を運ばなければならないのはおかしい」。そんな声も聞かれますよね。</p><p>Ａ１　そうですね。日本では税金の申告や運転免許の申請といった行政手続きだけで、ハンコを必要とするものが少なくとも１万件あるといわれています。<br>この中には、法律上義務づけられているのではなく、これまでの制度や慣例で押印を求めているものも多いということです。<br>そこで、政府は、先週、新たな規制改革実施計画を決定し、本当に必要なもの以外は、年内に見直しをすすめる方針を打ち出しました。<br>また、経済界と「押印を抜本的に見直す」という共同宣言も出し、官民ともに取り組みを加速するとしています。<br><br>Ｑ２　今後は、どういう場面でハンコを使わなくてもいいようになるのでしょうか？</p><p><img alt="C200722_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200722_3-thumb-480xauto-1140025.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２　例えば、家を借りるときや、銀行で融資を受けるときに、ハンコが不要となるよう、法律の改正や制度の見直しがすすめられる見通しです。<br>民間でも、すでに、銀行が企業向けの融資についてハンコのかわりに、オンラインの電子契約に切り替える動きも出ています。<br>また、役所や民間企業の内部の手続きは、本人による電子メールなどで十分にその人の書類だと確認できるものも多く、見直しを期待する声も広がっています。<br>一方で、課題もあります。<br><br>Ｑ３　どういう課題ですか？</p><p>Ａ３　書類にハンコが押していない場合、内容は本物なのか？といった「不安」をどう払しょくするか、です。</p><p><img alt="C200722_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200722_5-thumb-480xauto-1140027.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>例えば、保育園の入所申し込みの時に、親が仕事をしていると証明するための就労証明書。実は、こちらも、法律上は、ハンコは必要とされておらず、政府は、地方自治体にその旨、先月もあらためて、通達を出しています。<br>しかし、自治体は、「不正を防止するため」だとして、今も、押印を求めるところがほとんどで、ハンコに寄せる信頼が根強いともいえます。<br>それだけに、今後は、本人の意思を確認するための電子署名の普及なども、課題となりそうです。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 07:52:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「変わる！？　２０２０年夏のインターンシップ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433083.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年は、多くの大学で、夏休みの始まりが遅くなっていますが、そろそろ始まり、主に大学３年生を対象にしたインターンシップが本格化します。今井純子解説委員。</p><p><img alt="k200722_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_0-thumb-420xauto-1140029.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【インターンシップというと、大学生が企業で仕事の体験をして、就職の参考にする活動ですよね】<br>はい。今年は、このインターンシップ。就職活動が、今後、厳しさを増すのではないか、という見方から、例年以上に注目されているのです。</p><p>【注目ですか？】<br>はい。今年は、春に緊急事態宣言が出たことで、今の４年生の採用活動が遅れ気味なのですが、そうした中でも、次の、主に３年生を対象にしたインターンシップを実施するという企業は、半数を超えています。学生を対象にしたアンケートでも、９４％の学生が、参加したい、参加する予定と答えています。</p><p>【ほとんどの学生が参加を希望しているのですね】<br>このインターンシップ。学生にとっては、いろいろな業界、いろいろな企業の実態を見ることで、やりたい仕事、志望する企業を絞っていく。そのための大きな経験になります。<br>それに加えて、もう一つ。インターンシップは、事実上、就職活動のスタートになっているという面もあります。</p><p><img alt="k200722_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_01-thumb-420xauto-1140031.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ここから就職活動が始まるのですね】<br>今の３年生も、４年生も、政府が要請している、就職活動のスケジュールはこちら。説明会やエントリーシート＝応募の受付は大学３年生の３月。面接・内定は、大学４年生になった６月から。その前に行われるインターンシップは、多くの企業で採用とは関係ないということになっていますが、実際に、インターンシップを実施する企業に、採用活動との関係を聞いたアンケートでは、<br>▼　インターンシップ参加者だけを選考の対象にする。あるいは<br>▼　優秀な学生は考慮すると答えた企業が、あわせて７０％近くに達しました。</p><p>【インターンシップから、採用に結びつくのですね】<br>一部の動きですが、優秀と判断した学生について、早いうちから「面談」などの口実で接触をはかり、早めに内定を出していく企業がある。インターンシップが、事実上、採用の一つのルートになっているのは間違いありません。</p><p><img alt="k200722_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_03-thumb-420xauto-1140033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【学生にとっても、企業にとってもインターンシップは大きな意味を持っているのですね】<br>特に今年は、例年以上に注目されています。<br>というのも、今の大学４年生の就職活動。遅れ気味と言いましたが、実際には、２極化です。</p><p>【２極化ですか？】<br>はい。４月までは、感染が拡大していく中、企業の間では、過去にインターンシップを受けた学生の中から早めに内定を出す動きが相次ぎました。４月時点では、内定率は、前の年を上回る勢いでした。それが、その後、緊急事態宣言が出され、内定を出す動きが遅れ気味になりました。７月の内定率は、前の年を下回っています。早く決まった学生も多かった一方、まだ活動している企業や学生も多いという状況なのです。<br>そして、今の３年生は、こうした動きを見ています。</p><p><img alt="k200722_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_04-thumb-420xauto-1140035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今後、コロナの動きがどうなるかわからない中、できるだけ早く内定をとりたいということから、<br>▼ インターンシップで、早くから多くの企業との接点をもちたい。そう考える、学生が多いのです。１人の学生が、インターンシップを希望する企業の数は、平均で８．１社。去年より１人あたり３社増えているのです。</p><p>【たくさん参加したいということですね】<br>はい。ただ、今年、インターンシップのやり方も、例年とは様変わりしそうなのです。</p><p>【どのように変わるのですか？】<br>今年は、３密を避けることが求められているため、一つの会場に、多くの学生を集めることはできません。インターンシップを実施する予定の企業のうち、コロナ対策として<br>▼　「オンラインで実施する」と答えた企業が５５％近く。<br>▼　「少人数制で実施する」が６３％あまりに達しました。<br>両方実施するという企業も多くあります。</p><p>【少人数制？参加できる学生が減るのではないですか？】<br>実際に対面する形式だと、どうしても、今年は人数を絞る必要がでてきます。ただ、オンラインですと、会場の制約もありませんので、多くの学生が参加できるのではないかという見方もあります。<br>少人数でも、直接に学生に会いたいという企業は多いのですが、ここへきて、本社が多く集まっている東京で感染の拡大が目立っています。地方と東京との移動に不安の声が上がる中、オンライン実施に切り替える企業が増えるという見方もでています。実際、対面式で学生を募集しているけれど、オンラインに切り替えられるよう検討をしているという企業もあります。</p><p><img alt="k200722_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_05-thumb-420xauto-1140037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【オンラインでのインターンシップ。どんなふうにやるのですか？】<br>例えば、今年初めて、オンラインでの実施を決めている日立製作所では、<br>▼ １日のコースでは、参加者がグループに分かれて、例えば、新興国への鉄道車両の導入という課題について、社員の助言を受けながら、会社が持っている様々な技術やサービス、製品を使いながら、解決方法や収益性について、検討していく。ゲーム形式の作業で、会社や仕事について理解をしてもらう。<br>▼ また、技術系については、例えば「AIを活用したセキュリティ技術の研究」など、具体的な研究・開発テーマについて、少人数で、１～３週間、専門性を持った社員の指導のもと、プログラミングや解析など実際の業務に近い体験をしてもらう。<br>このような内容を検討しているということです。日立は、在宅勤務をしている社員が多いので、双方が在宅というケースが多くなるそうです。</p><p><img alt="k200722_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_06-thumb-420xauto-1140039.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【オンラインでも、十分仕事の体験ができそうですね。学生の受け止めはどうなのでしょうか？】<br>会社に行かないので、<br>▼　現場の雰囲気がわからない<br>▼　家族に発言を聞かれるので嫌だ<br>といった声がある一方、<br>▼　感染の不安がない<br>▼　地方から参加しやすい<br>▼　時間とおカネをかけずに多くの企業のインターンシップに参加できる<br>▼　本番の就職活動でもオンライン面接が増えている、今からその環境に慣れることができる。こうした前向きの声もあがっています。実際、大学の授業もオンラインという学生が多いので、心理的な抵抗も低くなっているという見方もあります。</p><p>【前向きの受け止めも多いのですね。学生は、どのようにインターンシップに臨めばいいでしょうか？】<br>先ほど述べたように、企業の業績悪化で、今の大学３年生の就職活動は、今の４年生以上に厳しくなるという見方がでています。ただ、在宅勤務やタッチレス技術への需要が増え、IT産業など業績が拡大している企業もあります。この夏は、旅行に行けない。クラブ活動も制約があるという学生さんも多いと思います。就職活動の始まりと言っても、まだ、第一歩です。特に、オンラインの場合、遠くの企業のインターンシップも受けやすくなりますので、視野を広く、幅広い企業のインターンシップを体験するというのも一つの考え方だと思います。</p><p><img alt="k200722_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200722_07-thumb-420xauto-1140041.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>企業も、希望する学生ができるだけ参加できるよう、（感染対策を徹底したり、また、学業の妨げにならないよう、お休みの日を利用したりするのはもちろんですが）、積極的にインターンシップの機会を検討してほしいと思います。　</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 11:06:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「延期の東京五輪まで１年　開催に向けた課題は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433189.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大のため、史上初めて延期された東京オリンピックの開幕まで２３日で１年となります。しかし収束はいまだに見えず、「オリンピックは開催できるのか」という懸念や不安がくすぶり続け、課題も山積しています。そこで３つのポイントから、前例のない大会の開催について考えます。</p><p><img alt="j200722_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_1-thumb-420xauto-1140399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。</p><p>１、開催への高いハードル<br>２、オリンピックに依存する競技団体<br>３、問われるオリンピックの姿</p><p>▼開催できるかは感染状況次第か</p><p><img alt="j200722_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_2-thumb-420xauto-1140403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>史上初めて延期された東京オリンピックは当初の予定からほぼ１年遅れの来年７月２３日から１７日間行われます。競技の日程と会場も決まり、組織委員会は今後、IOC・国際オリンピック委員会と共同で９月にも大会のコスト削減案、そして年内には感染防止対策をとりまとめ、来年３月ごろからは聖火リレーや本番に向けたテスト大会を行う予定です。しかし、依然として世界的な感染拡大に歯止めがかからず、多くの国で入国や渡航の制限が続いています。競技についても、柔道など特性上、「密」になるのが避けられない対人競技を中心に、練習ですら制限があり、多くの競技で選手の準備が思うように進んでいないのが現状です。延期が決まった段階で代表選手はおよそ６０％しか決まっておらず、各競技の予選も再開できるのか、見通しははっきりしていません。来年、開催できるかどうかは、感染拡大の状況、それにワクチンの開発や治療方法の確立にかかっているのが現実です。</p><p>▼３分の２が「さらに延期・中止」と回答</p><p><img alt="j200722_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_3-thumb-420xauto-1140405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、来年に延期された大会はどうとらえられているのでしょうか。NHKが行った世論調査によりますと、「開催すべき」としたのは２６％だった一方、「さらに延期すべき」が３５％、「中止すべき」が３１％となりました。開催・さらに延期すべきという回答の理由には、「選手の努力が報われない」、「日本での開催を楽しみにしている」、「これまで投じた予算や準備がむだになる」という意見が多かった一方、中止すべきという回答には「感染の世界的な流行が続きそう」、「感染拡大が心配」、「大会予算をウイルス対策に使ってほしい」といった意見が見られました。先が見通せず様々な意見がある中、最終的な権限を持つIOCも、開催を判断する時期や条件について、はっきりした見解を打ち出せておらず、現時点では開催を前提とした準備が進んでいますが、残された時間も少なく、そろそろこうした見解を出す時期ではないか、と思います。</p><p>▼「開催費用」は？</p><p><img alt="j200722_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_4-thumb-420xauto-1140410.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>見通しが立たないまま、開催を前提とした準備をする間にも、追加の費用はかかっています。パラリンピックを含めた東京大会の開催費用は招致段階から増え、１兆３５００億円となっていましたが、延期によって、競技会場を確保し続けるための費用や、数千人もの組織委員会の職員を維持する人件費などが発生し、その追加費用は３０００億円にのぼるとの見方もあります。IOCと組織委員会、開催都市の東京都などの間での取り決めでは、組織委員会が赤字となれば東京都、そして最終的には政府が負担することになっています。組織委員会の収入で最も大きいのは、スポンサー料の３４８０億円ですが、スポンサー企業およそ８０社との契約は、本来オリンピックが終わるはずだったことし１２月３１日で切れることになっています。こうした企業の業績自体も、感染拡大によって影響を受けている上、「大会が開かれる」という確信がないとスポンサー契約を延長する判断は難しくなります。延期に伴い、IOCはおよそ７００億円の追加支援を表明していますが、東京都や政府も新型コロナウイルスへの対策で財政は厳しい状況で、今後は組織委員会とスポンサーとの契約延長を含め、財政面での調整が大きな焦点になると思います。</p><p>▼簡素化は「総論賛成、各論反対」か</p><p><img alt="j200722_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_5-thumb-420xauto-1140413.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで急がれているのが大会の簡素化への取り組みです。先月１０日、組織委員会とIOCは、感染予防対策とコスト削減の検討を進めることで合意し、２００をこえる項目にA、B、Cの優先順位をつけて簡素化の検討を進めています。この中には、観客数の削減や開会式の規模を縮小すること、また、IOC委員に向けたサービスの見直しなどがあげられていますが、史上初めての延期を受けた簡素化の検討だけに、まだ思い切った案が出るところまでは至らず、大会関係者からは「総論賛成、各論反対のような状況だろう」との声も聞かれます。簡素化を象徴すると思われる「無観客」での大会はどうなのか。およそ９００億円が見込まれる組織委員会の入場料収入はなくなりますが、そのぶん仮設スタンドの設置や会場での警備費用などを大幅に抑えることができ、感染予防の面からも有効だという指摘があります。ただ、選手からはスタンドからの声援でよりよいパフォーマンスが発揮できる、という意見も根強く、大会関係者も、盛り上がりにかけてしまうのではないか、と危惧する声が出ています。今月１５日には、IOCのバッハ会長も、無観客での開催を「望んでいない」と述べました。大会の簡素化に向けても、組織委員会は難しいかじ取りを迫られています。</p><p>▼オリンピック依存の体質も背景に</p><p><img alt="j200722_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_6-thumb-420xauto-1140415.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ではなぜ、開催を巡る判断が難しいのでしょうか。様々な思惑だけではなく、オリンピックの開催で得た収入が世界のスポーツ界に再分配される仕組みがあることも理由のひとつだと思います。ＩＯＣによりますと冬のソチ大会と夏のリオデジャネイロ大会を含めた２０１３年から２０１６年までの４年間で、収入はアメリカのテレビ局などからの放映権料とスポンサー料を中心におよそ６１００億円にのぼります。そのうち９０％は２００以上ある各国・地域のオリンピック委員会や国際競技団体に分配され、世界のスポーツの普及やアスリートの支援に使われているとしています。独自のプロリーグを持たなかったり、競技人口が少なかったりする競技団体は、こうしたオリンピックをベースにしたIOCからの分配金に、財政的に大きく依存しているところも少なくありません。例えばセーリング競技の統括団体、ワールドセーリングでは、IOCからの分配金は４年でおよそ１７億円、この期間の予算の実に４５％にあたります。オリンピックは８０年代以降、商業主義にかじを切ってトップ選手の参加をうながし、巨大なスポーツビジネスになりすぎてしまったという批判もありますが、このモデルによって、世界のスポーツ界が財政的に支えられてきたのも事実です。ただ今回の事態を受けて、競技団体やアスリートをどう支援していくか、今後はオリンピックに依存しすぎない新たな仕組み作りも必要ではないかと思います。</p><p>▼問われるオリンピックの姿<br>史上初めての大会延期は、戦争以外にもオリンピックの開催に大きな影響を与える要素があるという、誰も想像しなかった現実を突きつけ、オリンピックのあり方自体も問われていると思います。</p><p><img alt="j200722_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200722_7-thumb-420xauto-1140419.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ソウルオリンピック柔道女子の銅メダリストでJOCの理事でもある、筑波大学の山口香教授は「東京大会はメダルの数や色ではなく、ウイルスの影響を受けた世界中の人々が再び集えた、という日常を感じるメッセージになればと思う」と指摘しています。オリンピックは本来、世界一を決める大会ではなく、世界中の若者が集い、スポーツを通じて平和な社会を作ろうという理念こそが、ほかの大会との大きな違いです。その理念を踏まえた上で、オリンピックはなぜ必要なのか、そして大会規模などを含めてどうあるべきなのか、これを機に、新たな姿を考えることが大切なのではないかと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 Jul 2020 23:17:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対韓国輸出優遇措置見直し　ＷＴＯへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433191.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の韓国に対する輸出管理をめぐって、韓国側が国際ルール違反だと主張している問題が、ＷＴＯ＝世界貿易機関を舞台に争われる見通しとなりました。</p><p><img alt="C200727_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200727_0-thumb-480xauto-1140435.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　この問題、どういう問題なんでしょうか？</p><p><img alt="C200727_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200727_2-thumb-480xauto-1140441.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　日本政府は去年７月、日本から韓国に輸出していた軍事転用が可能な化学製品について、韓国政府が厳格な管理を行っていないなどとして、安全保障上の友好国などに認めている輸出が簡単になる優遇の対象から除外しました。この措置に対し、韓国側は、その後法改正を行って貿易管理の体制強化をはかっているなどとして、措置の撤回を求めてＷＴＯに提訴したのです。</p><p>Ｑ　それに対し日本はどう主張しているのですか？</p><p><img alt="C200727_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200727_4-thumb-480xauto-1140448.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　日本の措置はあくまで安全保障上の懸念を理由としたもので、ルール違反にはあたらないとしています。日本としては去年１２月から韓国との局長級の政策対話を再開させたうえで、韓国側の対応が実際に改善されるのかを見極めようとしていただけに、ＷＴＯでの争いに持ち込んだ韓国に不信感を強めています。さらにＷＴＯをめぐっては、もうひとつ、日本にとって気になる動きがあるんです。</p><p>Ｑ　気になる動きですか？</p><p><img alt="C200727_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200727_10-thumb-480xauto-1140455.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　実は、来月末に退任するＷＴＯのトップ・事務局長の後任選びに韓国のユ・ミョンヒ通商交渉本部長が名乗りを上げたのです。ユ本部長は、韓国の通商交渉の最前線にたち、日本の措置に対しては「太平洋戦争中の「徴用」をめぐる韓国の裁判と関連した政治的な動機に基づくものだ」と日本を激しく批判していました。WTOの事務局長は、個別の係争案件に介入することはありませんが、貿易の自由化に向けた国際的な話し合いの枠組みをどうつくるかといった議論を主導する立場にあります。このため日本政府の中には、韓国が有利になるようにＷＴＯが政治利用されかねないと警戒する声が上がっています。さらにいま世界は、新型コロナウイルスの影響で、貿易量が減少し、各国はむしろ協力して自由貿易を維持すべきだという声も聴かれます。輸出管理をめぐる日韓の争いが、誰も得しない争いに持ち込まれることで、両国の経済へおよぼす悪影響が懸念されます。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jul 2020 07:43:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナで急ブレーキ　地方の最低賃金は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433398.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナショックが、最低賃金の引き上げに急ブレーキをかけています。<br>ここ数年、高い水準の引き上げが続いていた最低賃金ですが、<br>厚生労働省の審議会は、<br>今年はいくら引き上げるのか、という目安を提示することを見送りました。<br>経済が急速に悪化するなか、<br>引き上げを凍結すべきという経営側の主張に配慮した形です。</p><p>しかし、その一方、最低賃金を少しでも上げて、<br>非正規で働く人たちの処遇を改善することは急務です。</p><p>今後、この結果を受けて、<br>各都道府県ごとに開く審議会が、実際の最低賃金について<br>引き上げの有無やその額を決めることになります。<br>そこで今夜は、<br>これからの地方の審議の課題について考えます。</p><p><img alt="j200727_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_01-thumb-420xauto-1140962.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【　途絶えた３％の引き上げ　】<br>まず、最低賃金の現状です。<br>そもそも最低賃金というのは、労働者の生活を守るために、<br>企業が最低限払わないといけない賃金のことで、法律で罰則もあります。<br>正社員はもちろん、パートやアルバイトなど、全ての労働者に適用されます。</p><p><img alt="j200727_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_02-thumb-420xauto-1140964.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その最低賃金、国際的にみて、低水準であることが知られています。<br>ＯＥＣＤが２０１８年にまとめた実質最低賃金の一覧では、<br>日本の最低賃金は、主な先進各国に比べて<br>２割から４割も低く、大きく見劣りするというのが現状です。<br>この最低賃金をめぐって、政府の姿勢が大きく変わったのが平成２７年です。<br>それまでは毎年１～２％程度の引き上げにとどまっていましたが、<br>この年、安部政権がデフレ脱却に向けて<br>年３％という高い引上げを目指す方針を表明しました。</p><p><img alt="j200727_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_03-thumb-420xauto-1140968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これを受けて翌年から４年連続で３％引上げが続きました。<br>さらに去年は骨太の方針で、<br>早期に平均１０００円を目指すことも明記されました。<br>こうしたこともあって、去年の引上げ額は過去最高の２７円となり、<br>全国平均も９０１円と、初めて９００円の大台に乗りました。</p><p>いよいよ目標の平均１０００円が見えてきた。<br>という所で起きたのがコロナショックです。<br>経済は大きく落ち込み、<br>最低賃金の行方は一気に不透明になりました</p><p><br>【　流れは「賃金より雇用」　】</p><p>こうした中、今年度の最低賃金の改定について話し合う<br>厚生労働省の中央最低賃金審議会が始まりました。<br>最低賃金は、毎年、中央の審議会がいくら上げるのか、<br>という目安の額を決定し、<br>これをもとに、各都道府県が実際の改定額を決める、という流れになっています。</p><p>ただ、今年は、この審議会の議論に<br>大きな影響を与える会議が、政府によって直前に開かれました。<br>それが全世代型社会保障検討会議です。<br>この会議は、最低賃金の決定プロセスとは直接関係がありませんが、<br>そこに、最低賃金の当事者である労使双方の代表が呼ばれて、<br>トップ同士による議論が行われました。</p><p><img alt="j200727_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_04-thumb-420xauto-1140970.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この会議で、日本商工会議所の三村会頭が、<br>「経済は急速に悪化していて、<br>最低賃金の引き上げは凍結すべき」だと主張しました。<br>これに対し連合の神津会長は、<br>「こういう状況だからこそ、<br>最低賃金引き上げの歩みを止めるべきではない」と述べて反論しました。<br>そして、双方の議論を踏まえた上で安倍総理大臣が<br>「今は、官民あげて雇用を守ることが最優先課題であり、<br>　中小企業が置かれている厳しい状況を考慮し、<br>検討を」お願いしたいと述べました。<br>この発言によって、<br>これまで最低賃金の大幅引き上げの旗を振ってきた安倍総理大臣が、<br>今回は大幅引き上げにこだわらない意向を示した、という見方が<br>一気に広がりました。</p><p><img alt="j200727_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_05-thumb-420xauto-1140972.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これを受ける形となった中央最低賃金審議会では、<br>労使双方の主張が真向から対立し、<br>審議は異例の長時間に及びましたが、<br>経営側は、引き上げを凍結すべきという強い主張を崩すことはなく、<br>結局、リーマンショック以来、１１年ぶりに、<br>引き上げの目安額を示さないことで決着したわけです。</p><p>【　問われる地方　】</p><p>では、実際の最低賃金はどうなるのか？<br>それは、この結果を受けて、<br>今後、各都道府県の審議会が開かれ、<br>地域ごとの引き上げの有無やその額が決定されます。</p><p>例年なら、中央審議会が決めた引上げの目安額<br>たとえば去年なら、ランクごとに示された<br>２６円から２８円という額にそって<br>それぞれの引き上げ額を決めればよかったわけですが、<br>今年は、その目安がありません。<br>そうした中で、今後、各地方の審議会が、<br>どこまで自主的に最低賃金を上げられるか、<br>そこが大きな焦点となってきます。</p><p><img alt="j200727_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_06_1-thumb-420xauto-1140974.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>焦点となる理由は大きく二つあります。<br>一つは深刻な「地域間格差」です。<br>どういうことかといいますと、<br>現在の最低賃金は、全国加重平均で９０１円ですが、<br>最も高いのは東京の１０１３円。<br>最も低いのは、鹿児島、青森などの１５の県の、７９０円。<br>この両者の間に、時給で２２３円もの大きな開きがあります。</p><p>これが賃金の低い地方から、賃金の高い都市部へと<br>働き手が流出する大きな要因となっています。<br>つまり、経営側の支払い能力に配慮して<br>最低賃金を抑えたままでいると、<br>それがやがて、働く人だけでなく、<br>地方の経済全体に影響が及ぶことになるわけです。</p><p><img alt="j200727_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_06_3-thumb-420xauto-1140976.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、今回の答申には、<br>今後の地方の審議について、<br>「地域間格差の縮小を求める意見も勘案しつつ、適切に審議が行われることを希望する」という公益委員の見解が付けられています。<br>地方が可能な範囲で引上げることに期待する形となっているわけです。</p><p>実は、これには、過去に参考となるケースがあります。<br>深刻なＩＴ不況によって、平成１４年度と１６年度も<br>同じく目安額が示されませんでしたが、<br>このうち１４年度は１７の県が、<br>１６年度は４４の都道府県が、<br>１円から２円、それぞれ引き上げています。</p><p>【　支援のありかたは？　】</p><p>そして、もう一つ。<br>引き上げが焦点となる理由があります。<br>それは、最低賃金とほぼ同じ水準で働いている人が、年々増えているためです。</p><p><img alt="j200727_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_08-thumb-420xauto-1140978.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今は最低賃金より、やや上の賃金をもらっているが、<br>最低賃金が引き上げられれば、それを下まわってしまい、<br>自分の賃金も上がらないと法律違反になってしまう。<br>そういう最低賃金の引き上げが影響する賃金をもらっている労働者の割合を<br>影響率と呼んでいますが、<br>この影響率が２０１１年度には３．４％でしたが、<br>２０１９年度には、１６．３％に上昇しました。<br>最低賃金の引き上げによって、<br>いかに多くの労働者の賃金が改善されるかを示すものですが、<br>これは同時に企業の負担が大きいことも示唆します。</p><p><img alt="j200727_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200727_09-thumb-420xauto-1140980.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし、コロナショックの中でも<br>地域や業種によって、その影響の度合いは様々の筈です。<br>一律に引上げを凍結するのではなく、<br>たとえば、コロナの影響でどうしても引き上げに対応できない企業や業種には<br>コロナ関連の様々な補助金を組み合わせて<br>賃上げを助成する仕組みを考えることはできないでしょうか？</p><p>そもそも最低賃金の最高額である東京の１０１３円でさえ、<br>フルタイムで働いたとして年収は２００万円にとどきません。<br>チャンと働けばチャンと生活ができる。<br>そういう社会を目指して、<br>最低賃金引上げの努力を続けてほしいと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 27 Jul 2020 23:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「水害ハザードマップ　不動産取引の説明義務化」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433404.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆国は今月、不動産取引の際に「水害ハザードマップ」に関する説明を不動産業者に義務付ける改正を行った</p><p><img alt="C200728_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200728_0-thumb-480xauto-1141014.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>　部屋を借りたり土地を買うなど新たな不動産取引の際、「重要事項説明」と言って、不動産業者が契約相手にあらかじめ説明するよう義務付けられている項目があります。その項目に、水害のリスクや避難所の情報などを市町村がまとめたハザードマップでその物件がどういう所にあるかなどを説明する義務が、追加されることになりました。<br>　実は、土砂災害や津波の警戒区域にある物件は以前から説明義務がありましたが、洪水や高潮などの水害リスクはこれまで対象になっていなかったんです。</p><p>◆近年、大規模な水害が相次いでいるが？</p><p><img alt="C200728_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200728_3-thumb-480xauto-1141016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　２０１７年の九州北部豪雨やおととしの西日本豪雨など、大規模な水害が近年頻発していることが今回の改正の背景にあります。<br>　しかも今後は地球温暖化でさらに水害の激甚化が予想されますし、一方で浸水のリスクがあるエリアで宅地開発が進み、そこに住む人口は増え続けているとされる状況もあります。<br>　今月の豪雨で１４人が犠牲になった熊本県球磨村の特別養護老人ホームをはじめ、球磨川流域で浸水した場所の多くが浸水想定区域にありました。<br>　住む場所のリスクを知っておいてもらうことは命を守るために重要ですから、今回ようやく説明が義務づけられるとも言えます。</p><p>◆いつからこうした水害のリスクの説明が行われる？</p><p><img alt="C200728_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200728_5-thumb-480xauto-1141018.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　８月２８日に施行されるので、それ以降に重要事項説明をするケースが対象です。ただ、これはあくまで新たな不動産取引が対象ですから、今既に住んでいる所のリスクについては誰かが説明してくれるわけではありません。<br>　ですから、まだ自宅周辺のハザードマップを見たことがない、といった方は、ぜひ自治体が出しているハザードマップを見て、避難所や避難経路なども確認しておいていただきたいと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 07:16:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「なぜ増加？ネットバンキング被害」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433403.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>インターネットを使ってお金を振り込んだりできるネットバンキングを悪用した金銭被害が、過去最悪に迫る勢いで増加しています。増加の背景と、被害にあわないための対策についてお伝えします。</p><p><img alt="k200728_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_1-thumb-420xauto-1140984.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200728_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_2-thumb-420xauto-1140987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは6月、金融庁が発表した被害件数のグラフです。ネットバンキングを悪用した金銭被害は、年々減っていましたが、令和元年度は被害が拡大してしまいました。件数は1866件と、前の年度の4.7倍。過去最悪に迫る数字です。被害総額は24億900万円でした。平均すると1件あたり、129万円となっています。</p><p><img alt="k200728_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_4-thumb-420xauto-1140989.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ネットバンキングは、インターネットに接続したパソコンやスマートフォンを使い、IDとパスワードを入力して利用します。1日当たりの利用限度額が高額なサービスもあり、住宅修理の代金振り込みなどにも使えます。</p><p><img alt="k200728_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_6-thumb-420xauto-1140991.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>以前は、このサービスを悪用して金を奪う手口は、コンピューターウイルスを使うものでした。このウイルスは、パソコンがネットバンキングにアクセスすると動き出し、画面には何も出てきませんが、口座の金を勝手に別の口座に移し替えてしまいます。</p><p><img alt="k200728_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_7-thumb-420xauto-1140993.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対して金融機関は、ウイルス対策ソフトを無料で配布するなどしました。これによって、いったん被害は沈静化していたわけです。</p><p><img alt="k200728_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_8-thumb-420xauto-1140995.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし犯人側は、利用者、つまり「人間」をだます手口に切り替えました。具体的には、スマートフォンに偽のショートメッセージを送ります。「口座への不正なアクセスを検知しました。至急確認をお願いします」などと書かれていまして、詳しくはここにと、ホームページのアドレスが書かれています。</p><p><img alt="k200728_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_12-thumb-420xauto-1140997.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>開くと、金融機関とそっくりの偽のホームページが表示され、パスワードなどを入力するよう促します。利用者が入力してしまうと、情報が犯人側に送信されます。犯人はそれを利用してログインし、金を自分が管理する口座に移し替えるというものです。中には、口座のお金をすべて奪われてしまい、公共料金などの引き落としができないという連絡を受けて、初めて気がついたという人もいます。</p><p><img alt="k200728_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_13-thumb-420xauto-1140999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>人間の心理をついた手口なので技術的な対策は難しく、利用者が気をつけるしかありません。そのための対策をいくつかお伝えします。大原則があります。ショートメッセージに書かれたアドレスを開かない。金融機関が、ショートメッセージのような簡易な仕組みで、パスワードなどの入力を促すことはありません。これを覚えておいてください。届いても、放置しておいていいです。よほど気になるならば、公式ホームページを改めてネット検索し、そのページを開いて確認してください。</p><p>ただ、偽物のメッセージは、緊急性を装っていますので、焦って偽のページを開いてしまう危険性があります。それを想定した事前の対策についても紹介します。</p><p><img alt="k200728_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_15-thumb-420xauto-1141001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(1)二段階認証を設定しておく。ネットバンキングにログインすると、事前に登録していた自分の携帯電話に「ログインしましたか」という通知と、第二暗証番号がショートメッセージで届きます。その番号をネットバンキングのページに入力しないと実際には利用できません。犯人が勝手にログインしても被害を防ぐことができます。金銭を扱うネットサービスでは、標準的なセキュリティー対策となっています。ただ、第二暗証番号をだまし取る手口も去年の秋から出ていますので、万全とは言い切れない状態です。</p><p><img alt="k200728_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_16-thumb-420xauto-1141003.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(2)国際電話の利用を停止する。偽のショートメッセージのほとんどが海外の業者を通じて一斉送信されています。この際、電話回線が使われるので、国際電話の利用をとめれば、届かなくなります。しかし、これをすると、ほぼすべてのネットサービスで、先ほどの二段階認証が使えなくなりますので、どちらかを選ぶことになります。二段階認証も、海外の業者に依頼して、国際電話を通じて送っているからです。</p><p><img alt="k200728_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_17-thumb-420xauto-1141005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>(3)ネットバンキングの利用限度額を下げておく。被害にあっても取られるお金を減らすことが出来ます。しかし、多額の振込みができなくなるというデメリットもあります。</p><p><img alt="k200728_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_18-thumb-420xauto-1141007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どれも一長一短なので、対策の大原則は「ショートメッセージのアドレスをクリックしない」ということになります。それ以外は、あくまでも補助的な対策と思ってください。</p><p><img alt="k200728_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_19-thumb-420xauto-1141009.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>お金を奪われてしまった場合、預貯金者保護法という法律に準ずる形で、原則補償されるようになっています。しかし金融庁によると、昨年度の被害のうち、245件は補償されませんでした。それには例外があるからです。</p><p><img alt="k200728_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200728_20-thumb-420xauto-1141011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、被害から30日を過ぎたものは補償されません。このため、被害にあったことに気づかず、放置していると補償されなくなってしまいます。こまめに残高照会をして、お金が減っていないかを調べてください。また、顧客に重大な過失がある場合などは、補償されません。何が重過失かというのは、金融機関が判断するので一概には言えませんが、金融機関が繰り返し注意喚起している手口については、だまされないように十分気を付けておいたほうがいいと思います。</p><p>そのためにも、自分が利用している金融機関のホームページの注意喚起を事前に確認するようにしましょう。</p><p>（三輪　誠司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 11:59:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『Withコロナの学校』を模索せよ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433422.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大の学校現場への影響が続いています。本来夏休みであるこの時期、小中学校や高校の多くが夏休みを短縮するなどして休校による学習の遅れに対応するのに加え、感染の再拡大への備えを進め、Withコロナの学校作りを急ぐ必要があります。<br>▽ほとんどの地域で夏休みが削られる学校の現状<br>▽学びの保証に向けた国の対策と課題<br>▽感染の再拡大に備えるために<br>以上３点をポイントに、義務教育である小中学校を中心にこの問題について考えます。</p><p><img alt="j200728_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_1-thumb-420xauto-1141022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今年２月末の政府による突然の全国一斉休校要請によって始まった学校の休校は、新しい学年が始まる４月以降も多くの都道府県で続きました。文部科学省のまとめによりますと、４月１日以降、９９％の公立小中学校が臨時休校を実施していたことがわかりました。休校の日数は、３１日から４０日間が最も多く、２１日から３０日間とあわせると、小中学校とも６６％、３校に２校が新学期をなかなか始められない状況を余儀なくされたことがわかります。</p><p><img alt="j200728_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_09_1-thumb-420xauto-1141100.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>臨時休校の長期化で心配されるのが、学習の遅れです。多くの小中学校は、学校行事を見直したり、７時間授業を行ったりするものの授業時間数が補いきれない事態となっています。そこで行われているのが、本来この時期まさに始まっているはずの夏休みの短縮です。文部科学省によりますと、小学校は９５％、中学校も９４％で夏休みの短縮が行われています。通常４０日程ある夏休みを１６日間に短縮する学校が多いのですが、中には９日間と、社会人のお盆休み程度しか夏休みがない地域もあります。子どもたちが疲れてしまい、勉強や学校が嫌いになることを心配する声もあります。教員にとっても授業改善にじっくり取り組む時間が奪われるという懸念があります。</p><p><img alt="j200728_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_09-thumb-420xauto-1141098.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここ数年、各地で夏場は日中の最高気温が３５度を超える猛暑日を記録することが当たり前のようになっています。このため学校では冷房設備の設置が進められ、文部科学省は昨年度末までに小中学校の普通教室では設置率が９割程度まで進むという見通しを示していました。しかし、学校内の施設の中には、体育館などのようにほとんど設置できていない場所も少なくありません。加えて今回は、感染防止のため、室内では換気を頻繁に行うことなどが求められています。新型コロナに加え、熱中症のリスクも避けながら子どもたちの学びを確保するというかつてない課題に学校が直面しているのです。</p><p><img alt="j200728_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_2-thumb-420xauto-1141025.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、遅れを取り戻し、学びを保証するため、国はどのような対応を取っているのでしょうか。文部科学省はこれまでに、遅れた学習を補うための指針をまとめ、公表しています。この中で、授業を効率的に行うため、授業以外でも学べる単元を振り分ける考え方も示し、教育委員会に通知しています。<br>例えば小学校の国語では、相手の話を受けて話をつないだり、文章を読んで感じたことや考えたことを伝え合ったりすることなどは授業以外ではできません。しかし、経験したことや考えたことを文章に書いたり、必要な文章を読んだりするといった1人でもできることは授業以外で扱うことも可能としました。<br>算数でも、教科書の問題演習や学んだ内容について考えをまとめることなどは授業以外で扱えるとしています。これらは概ね教科書全体の２割程度に当たります。<br>一方で学校は、教室での３密を防ぐためクラスをわけて少人数で授業を受けることや、教室の中で学習に遅れが見られる子どもたちを個別にサポートするなどの対応が求められています。学校の働き方改革という重い課題も抱える中、今までの教員だけでは運営を賄いきれない事態です。これに対応するため、全国で新たに３１００人の教員を配置するなど、学習指導員やサポートスタッフと合わせて８万人を超える人材を確保するための予算を計上しました。</p><p><img alt="j200728_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_06-thumb-420xauto-1141094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、これで万全というわけにはいきません。学校以外での学びを示したことについては、積極的に自分で学習を進められる子とそうでない子の学習に差が広がる可能性があることや、特に低学年では保護者の負担が増えるといった懸念があります。単に単元をこなすだけでは遅れを取り戻すことにはならないという意見もあります。子どもたちの学びが定着しているかどうかを見極める必要があります。</p><p><img alt="j200728_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_07-thumb-420xauto-1141096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>学校の人材確保はどうでしょう。国は予算を計上したものの、実際に人材を確保することは、各自治体に任されています。文部科学省は、退職した教員やアルバイト先を失った大学生などに協力を求めることを想定しています。しかし、地方には学生そのものがほとんどいないところもあります。退職した教員には、コロナ禍特有の問題が生じています。定年退職した教員に声をかけたところ、教える意欲はあるものの、感染リスクが心配だと断られるケースが出ているのです。高齢であれば基礎疾患を抱える人も多く、そうした人が感染した際、重症化の可能性が指摘されているだけに、こうした反応は致し方ないことです。授業を支える以上、誰でもいいというわけにはいきません。国はこうした実態も踏まえ、予算化で終わりではなく人材をどう確保するのかなどサポートを進める必要があると思います。</p><p><img alt="j200728_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_3-thumb-420xauto-1141027.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、新型コロナウイルスの感染の再拡大に学校はどのように備えればいいのでしょうか。休校中、各地の学校で取り組みが進められたのがタブレットなどの情報端末を利用したオンライン学習です。以前から情報端末を使った学習を授業に取り入れてきた学校では、休校中も子どもたちとオンラインでつないで健康状態や宿題の進捗状況を確認したり、授業を行ったりするところもありました。<br>先進的な取り組みを進めてきた自治体の１つ、埼玉県戸田市は、学校再開後も次の感染拡大によって再び休校になる事態に備えてオンラインと従来の対面学習を組み合わせた「ハイブリッド学習」と名付けた授業を進めています。例えば１人の教員が行う授業を３つの教室とつないで双方向の授業を行う。子どもたちは密を避けて分散させることができる上、日常的にこうした授業を行うことで、家庭と結んだオンライン学習にもすぐに転用が可能になります。戸田市の戸ヶ崎勤教育長は、「日常的なものとして使っていこうという発想の転換が必要だ」と言います。<br>一方で、学校が再開したことで、黒板とチョークで授業ができるようになったのだから、従来型の授業を行えばよいという考えもあります。しかし、それでは再び学校での学びが止まったとき、また一からやり直しということになりかねません。オンライン学習をめぐっては、家庭の経済状況などによって利用できない子どもがいるなど、格差が広がることが懸念されていました。これには、国が情報端末に加え、通信用のモバイルルータについても通信環境が整備できない家庭の子ども向けに優先的に配備して、環境を整えることを決め、今後、スムーズな調達ができるのかが課題となります。設備が整うとなれば内容を充実させ、授業に生かすことができるのかどうかは、最終的には学校にかかっていることを認識する必要があります。</p><p><img alt="j200728_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200728_5-thumb-420xauto-1141029.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域によって感染状況も学習の進み具合も異なる中で、今後ますます教育委員会や学校長の判断が重要になります。今は平時ではないだけに、何もしないことこそが子どもたちの学習権を奪うことにつながると考え、当面は続くと予想されるWithコロナの学校のあり方に知恵を絞り続けることが、国、教育委員会、学校現場のそれぞれに求められています。</p><p><span>（西川　龍一 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 23:26:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「再処理工場　正式合格も続く困難な道」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433419.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>青森県六ケ所村に建設中の再処理工場が、きょう安全審査に正式に合格する見通しとなった。ただこの先も課題は山積。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C200729_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200729_0-thumb-480xauto-1141066.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>イラストには着工からきょうの合格までの道をかなり長く描いてみたが、着工はもう27年も前。<br>当初は4年で完成の予定だったがトラブルが相次ぎ、<br>福島の事故で基準も厳しくなって審査が続き、完成を24回延期。きょうようやく合格となる見通し。<br>再処理工場は原発の使用済み燃料からプルトニウムを取り出して繰り返し使う<br>核燃料サイクルの中核施設だが、<br>四半世紀たっても完成しない工場は、ほかの業種ではまずないこと。<br>そしてこの先の道も、いばらが続く。</p><p><img alt="C200729_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200729_2-thumb-480xauto-1141068.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>完成に向けては一部設備の試運転のやりなおしが必要だが、<br>福島の事故前に行われた高レベルの放射性廃液を固める設備の試運転では<br>トラブルが相次いだ。<br>当時を経験した社員の多くがすでに退職するなど現場を離れていることもあり、<br>今後再試験がうまくいくかどうか簡単なことではない。<br>ほかにも完成しても開店休業状態になりかねない懸念がある。<br>プルトニウムは核兵器の原料ともなるので、余らせるわけにはいかない。</p><p><img alt="C200729_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200729_5-thumb-480xauto-1141070.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>工場はフル稼働すれば年間7トンのプルトニウムが出るが、<br>これを消費するには10数基の原発の稼働が必要。しかし現状、消費できる原発は4基しか再稼働してない。<br>これに加えて海外に再処理を委託して取り出されたプルトニウムが46tもあって<br>これをどのように消費するのかも決まっておらず、<br>今、工場を稼働する必要があるのか疑問視する声も。<br>それでも政府や電力業界は原発の燃料の有効利用に役立つなどとして今後も着実に進めると説明。<br>ただ課題山積なわけで、今必要なのは稼働を急ぐことではなく、<br>原子力政策の見直し。早く議論を始めなければならない。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 07:14:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対決姿勢強めるアメリカ～米中対立の行方」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/433543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>特集ワールドアイズ。双方の在外公館が閉鎖されるなど新たな局面に入っているアメリカと中国の対立についてです。安全保障担当の津屋解説委員です。</p><p><img alt="i200729_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_01-thumb-420xauto-1141474.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：津屋さん、アメリカは中国に対して強硬な姿勢を一層強めていますね。</p><p>A：トランプ政権は、中国に対してこれまでも強い態度を示してきましたが、ここに来てもう一段ギアを上げてきました。<br>こちらの一覧は、今月に入ってアメリカが打ち出した対中政策。どれも異例ともいえるなかみです。</p><p><img alt="i200729_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_02-thumb-420xauto-1141476.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽「南シナ海の領有権問題は当事者同士で解決すべき」というのがアメリカの基本姿勢ですが、一歩踏み込んで「中国の主張は完全に違法だ」とする声明を出しました。▽南シナ海ではさらに、空母２隻が参加する大規模演習が２度にわたって行われました。▽在ニューストン中国総領事館の閉鎖命令も出され、さらに▽国土安全保障省には、中国に対応する特別チームも発足しました。<br>アメリカが異例の対中強硬策を次々と打ち出している背景には、新型コロナの影響でアメリカの抑止力が弱まった間隙を突いて中国がコロナ後の世界をも念頭に、軍事と外交などの面で攻勢を強めていることや、香港で市民の自由への抑圧が強まっていることなどがあります。また、このまま中国の台頭が続けば、中国に覇権を奪われかねないという強い危機感をアメリカは抱いています。</p><p><img alt="i200729_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_03-thumb-420xauto-1141478.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その危機感を如実に表したのが、２３日にポンペイオ国務長官が行った「共産主義・中国と自由世界の未来」と題する演説です。</p><p>【ポンペイオ国務長官の発言】<br>「習近平主席は破綻した全体主義思想の信奉者だ！長年の野望は中国共産主義による世界覇権の掌握だ」。</p><p>Ｑ：非常に強い批判ですね。</p><p>A：はい。極めて直接的な表現で、中国がいかに世界を欺いてきたか、中国共産主義が自由世界にとって脅威かを強調しています。<br>　主張しているポイントを３つあげてみました。<br>①「世界覇権の掌握が中国の野望」<br>②「過去の対中政策は失敗」<br>③「新たな同盟の構築を」</p><p><img alt="i200729_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_04-thumb-420xauto-1141480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つ目ですが、ポンペイオ国務長官は、「習近平氏の長年の野望は中国共産党が世界の覇権を握ることにある」と警告しています。そして、「自由主義世界は、新たな独裁者に勝利しなければならない」と述べています。</p><p><img alt="i200729_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_05-thumb-420xauto-1141482.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はかつて、自分たちは平和的な発展をとげ、決して世界の脅威にはならないと説明してきたし、今も説明していますが、建国百年となる２０４９年までに軍事、政治、経済あらゆる面でアメリカを凌駕して世界の覇権を握るという長期目標を持っていると中国に詳しい専門家は指摘しています。ポンペイオ氏の演説もこの見方を意識した発言だと思います。</p><p>Ｑ：2つ目の「過去の対中政策は失敗」とはどういうことでしょう？</p><p>A：ひと言でいえば、アメリカは長年、中国にまんまとだまされてきたということでしょう。「経済発展すれば中国は民主化する」とアメリカの歴代政権は考えてきたが、それは幻想だったと言っているのです。</p><p><img alt="i200729_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_06-thumb-420xauto-1141484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>かつてニクソン大統領が国交正常化の道筋をつけて以来、アメリカは中国に対して、巨額の資金や技術の提供など様々な支援を行ってきました。時には、武器の提供も行われたこともあったといいます。中国への支援は、あの天安門事件を経ても変わることなく続きました。そうしたアメリカの手厚い支援の結果、中国では経済発展は実現したけれど、民主化は一向に進まず、今もウイグルなどでみられるように人権抑圧も起きています。それだけではなく、中国は、いわば恩人のアメリカから最先端技術を盗み取り、今もサイバー攻撃やスパイ活動によって知的財産を盗み出されているとアメリカは考えているのです。そして、軍拡に邁進した中国の軍事力は今や、アメリカに大きな脅威を与えるまでになっています。<br>東西冷戦でソビエトと対峙したレーガン大統領は「信頼せよ、されど確かめよ」という有名な言葉を残しましたが、ポンペイオ長官はこの言葉になぞらえて、中国に対しては、「信頼するな、そして確かめよ」と述べました。</p><p><img alt="i200729_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_07-thumb-420xauto-1141486.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国に対しては「言葉」ではなく、その「行動」によって判断すべきだと主張しているのです。</p><p>Ｑ：３つ目のポイントは「新たな同盟構築の呼びかけ」ですね。</p><p>A：ポンペイオ長官は、中国との競争を、自由主義と独裁主義と争いと位置づけています。そして次のように述べて警告ました。<br>「自由主義世界が変わらなければ中国が我々を変えてしまうだろう」</p><p><img alt="i200729_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_08-thumb-420xauto-1141489.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポンペイオ長官は、自由主義世界が新たな同盟を組んで中国に対抗すべきだ　と呼びかけています。その際、軍事力だけでなく、外交や経済なども結集していくと説明しています。イギリスやオーストラリアのように中国により厳しい対応に出始めている国もありますが、トランプ政権自身、国際協調に背を向けるような言動が目立つだけに、国際社会からどの程度支持が得られるのかが課題です。</p><p>Ｑ：ところで津屋さん、南シナ海では新たに中国軍による実弾を使った軍事訓練が行われたとのことですが、米中の緊張がさらに高まりそうですね。</p><p>Ａ：初めに指摘したようにアメリカも２隻の原子力空母が参加する異例の大規模演習を今月２度にわたって行っていますし、緊張は高まっています。米中双方とも、武力行使の意図はないとしても、 同じ南シナ海に大規模な軍事力が展開してけん制し合うことで意図せぬ衝突が起きるリスクも否定できません。<br>　南シナ海は、世界貿易を支える海上交通の要衝ですが、中国による実効支配がどんどん進んでいます。例えば、ファイアリークロス礁の人工島では、滑走路や港湾施設に加え、レーダーや対空砲なども確認され、「軍事要塞化」がほぼ完成したとも言われています。</p><p><img alt="i200729_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_09-thumb-420xauto-1141491.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>南シナ海では去年、空母を撃沈するとされる「対艦弾道ミサイル」の発射実験が行われました。有事の際、アメリカ軍の切り札ともいえる空母が海域に近づけない事態も想定され、アメリカはさらに危機感を強めています。</p><p>Ｑ：今後、米中の対立はどうなっていくと考えますか？</p><p>Ａ：中国はいま、南シナ海だけでなく、尖閣諸島のある東シナ海、台湾の周辺や、太平洋などでも海洋進出を活発化させるとともに、軍事力と経済力を背景に、各地で影響力を拡大する動きも見せています。</p><p><img alt="i200729_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/i200729_10-thumb-420xauto-1141493.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国は「実力を隠して力を蓄える」という慎重な道を歩んでいた時代もありましたが、いまの習近平政権は、力を背景に露骨な強硬姿勢が目立つようになっています。一方のアメリカも、中国脅威論はトランプ大統領の選挙対策というだけではなく、党派を超えて共通の認識になっています。米中の対立は今後も、先鋭化した状況が続くと考えざるをえません。<br>　アメリカは日本の役割にも期待を表明していますが、対立の激化は好ましいことではありません。日本は自由主義社会の一員としてどのように関与していくのか、慎重に検討すべき課題です。</p><p>（津屋　尚　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 08:00:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の夏　子供の水難事故を防ぐには」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/433416.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>7月も下旬、夏本番。<br>しかし今年はすでに多くの子供が水難事故に。<br>新型コロナウイルスの影響でプール授業の中止が相次ぎ、子供たちが水に慣れていないこの夏は、水難事故に一層の注意が必要。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200729_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_0-thumb-420xauto-1141034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今年はコロナの影響で小中学校では夏休みはまだというところも多いがそれでも子供の水難事故多い。</p><p><img alt="k200729_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_01_0-thumb-420xauto-1141036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月も三重県の川で小学6年の男児が、また福岡県の海岸で小学4年の女の子が<br>亡くなるなど、中学生以下の子ども4人が溺れて亡くなっている。</p><p><img alt="k200729_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_01_1-thumb-420xauto-1141038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>水難事故を研究する水難学会のまとめでは、暑い日が増え始めた5月以降、<br>全国で少なくとも11人の子どもが溺れて亡くなっている。<br>ここ数年は、年に20人から30人の子供が水難事故で亡くなっているが、<br>多くが夏休みに入ってからなので、すでに11人というのは例年よりも多いということ。</p><p><img alt="k200729_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_01_2-thumb-420xauto-1141040.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ今年は多いのか<br>水難学会の会長で長岡技術科学大学の斎藤秀俊教授は、<br>コロナの影響で小中学校が休校や分散登校となり、子供の自由な時間が増えたこと。<br>また感染予防のためとして学校のプール授業が地域によって中止になったことが<br>影響している可能性を指摘。<br>まず11件の事故をみると、半分近くが夏休み前の平日に発生。<br>斎藤会長によると平日の子供の事故は去年まではほとんどみられなかったと、<br>例年なら学校や塾で忙しかった子供がコロナで家にいる時間が増えて、<br>少し暑くなると近くの川などに遊びに行くケースが増えたためではないかというわけ。</p><p>またプール授業は子供たちが水の怖さを知るという意味で極めて重要。<br>昔のプール授業は、クロールなどでいかに速く泳ぐかが中心。<br>しかし最近は水難事故への備えも重視されるようになり、<br>文部科学省は学習指導要領を改訂し、今年度から小学校のプール授業で、<br>服を着たまま溺れかけた場合の安全確保の方法を教えることを必修化したばかりだった。<br>ところが今年はコロナの影響でプール授業を行わない学校も多く、<br>子供たちが水の怖さを忘れたまま暑い季節を迎えて、<br>水難事故が増えているんではないかということ。</p><p><img alt="k200729_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_02-thumb-420xauto-1141042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では水難事故に遭わないためにはどうすべきか。<br>先ほどの11件の事故のうち9件は子供たちだけで出かけている。<br>泳ぎに行くときはもちろん、水辺で遊ぶだけという場合も必ず保護者が付き添うこと。<br>そして水に入る場合は一緒に入ること。<br>保護者が飲食しながら遠目に子供を見るというのはもってのほか。<br>装備も重要で命を守るためにはライフジャケットの着用を。<br>これは保護者も同様。</p><p><img alt="k200729_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_03_0-thumb-420xauto-1141044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>でもライフジャケットつけていなくて溺れかけた場合にはどうすればいいか。<br>その場合はおちついて「ラッコの体勢をとる」と覚える。<br>ラッコのように仰向き、つまり背浮きの体勢で、<br>口や鼻を水面の上に出して呼吸できるようにしておくことが命を守る大事なポイント。<br>実際にどんな体勢なのか、水難学会が行っている背浮きの練習の様子をみると、<br>普段着のまま水中に転落した場合でもあわてずに、両手で水をかきながら<br>体が仰向けになるようにする。<br>この時のポイントは姿勢が安定するまでは息を吐かないようにすること、<br>そしてバランスが保てないようであれば、脚ではなく両手の力だけで水をかくこと。</p><p><img alt="k200729_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_03_1-thumb-420xauto-1141046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜこのラッコの体勢、背浮きが効果的なのか。<br>空気を吸ったときの人間の水に対する重さ、比重は０．９８。<br>からだの98％は水の中に沈んでしまい、2％だけが水の上に浮く。<br>ということは立ったままの姿勢だと、頭の上しか水の上に出ないので呼吸ができない。<br>しかも大声を上げ続けて息を吐いてしまうと比重は1.03程度まで増えてしまい、<br>体は浮力を失って完全に沈む。<br>溺れかけたときには息を吐くのをしばらく我慢してすばやく背浮きの体勢になれば<br>ちょうど鼻と口が水の上に出る2％となりこれで呼吸ができるというわけ。<br>夏のこの季節はスニーカーなどをはいていることが多いが、<br>多くは水に浮くので、両足はばたつかせずそろえるような体勢をとるのがポイント。</p><p>では溺れかけた子供がいた場合、まわりの保護者はどう対応したらいいか。<br>溺れかけた子供を間近に見れば、親は助けようととっさに水に入ってしまう。<br>ただ子供はパニック状態となっている可能性があり、親自身にも溺れる危険性がある。<br>先月も、岐阜県の川で溺れかけた2人の子供を助けようと水に飛び込んだ父親が<br>溺れて亡くなっている。</p><p><img alt="k200729_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_04_1-thumb-420xauto-1141048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>11件の事故の多くは川で起きているが、多いのが深みにはまる事故。<br>川の水深は一定のように見えるが、大雨で増水した時などに、<br>上流よりも一段下がった下流の底がえぐられていく。<br>これが繰り返されると大人も足が届かない水深数ｍ以上の「深み」ができる。<br>子供がこの深みにはまって溺れかけたのを見て、<br>親が準備もないままあわてて助けに入れば、泳ぎに自信があったとしても<br>同じように深みにはまる危険性。このとき立ったままの姿勢でもがけば、<br>やはりからだ全体が沈んで溺れてしまうことが多い。</p><p><img alt="k200729_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_05_4-thumb-420xauto-1141050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なので溺れかけた子供がいたら、周りの人は無理に助けようとせず、<br>▽まずは岸から、背浮きをするよう指示。<br>▽次に119番に電話して救急隊を呼ぶ<br>▽浮き輪などがあれば投げ入れる。<br>無い場合は空のペットボトルが浮き輪代わりに。<br>投げ入れて「ペットボトルいったよ！かかえて浮いて待て！」と指示。<br>背浮きを崩さずペットボトルがつかめたら、へそのあたりで保てば体勢が安定する。</p><p><img alt="k200729_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/k200729_06-thumb-420xauto-1141052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>でもこうしたことは事前に知っておかなければできない。<br>なので学校のプール授業で教えることになっているわけだが、<br>今年プール授業が無かった場合、水難学会が推奨するのは、水辺に行く前に保護者が近くや家庭用のプールなどで<br>子供に背浮きの練習をさせること。<br>背浮きの方法についてはネット上の映像を参考にできるし、<br>水難学会などではオンラインでの講習会も開いている。保護者がこうしたことを参考に背浮きの方法を家族全員で共有し、<br>子供の安全を守ってもらいたい。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 11:47:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『黒い雨』訴訟原告勝訴　「被爆」の意味は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433548.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>広島に原爆が投下された直後に降った「黒い雨」。放射性物質を含むこの雨で健康被害を受けたと訴えた裁判で、広島地方裁判所は２９日、原告全員を被爆者と認め、広島市などに被爆者健康手帳を交付するよう命じる判決を言い渡しました。<br>黒い雨をめぐり、救済の枠組みを大きく広げた初めての判断とその背景について考えます。</p><p><img alt="j200729_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_01-thumb-420xauto-1141506.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】<br>解説のポイントは、<br>「黒い雨とは何か」<br>「焦点は雨の範囲」そして<br>「７５年の課題」です。</p><p>【黒い雨とは何か】<br>１９８９年に公開された今村昌平監督の映画「黒い雨」です。黒い雨を浴びた女性が、やがて原爆症を発症するという、被爆時の日記などをもとにその悲劇を描いた作品です。</p><p><img alt="j200729_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_02-thumb-420xauto-1141508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは住宅の壁に残されていた黒い雨の痕跡です。<br>原爆投下直後に、爆風と街を焼き尽くした火災によってすすなどが巻き上げられ、放射性物質を含んだ黒い雨をもたらしました。<br>映画の原作で井伏鱒二は「降つてくるのは万年筆ぐらゐな太さの棒のやうな雨であつた。真夏だといふのに、ぞくぞくするほど寒かった」（「黒い雨」より）と記しています。</p><p>【降雨範囲が裁判の焦点に】<br>この黒い雨はどこで降ったのでしょう。当時の広島管区気象台の職員たちが調査を行っています。</p><p><img alt="j200729_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_04-thumb-420xauto-1141510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>調査でこの楕円形が「強く降った地域」とされました。爆心地からおよそ南北１９キロ、東西１１キロです。</p><p><img alt="j200729_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_06-thumb-420xauto-1141512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>調査結果を元に国は「援護区域」を指定しました。この中にいた人は、健康診断を無料で受けることができ、国が指定した１１種類の病気のいずれかを発症した場合、被爆者健康手帳が交付されて、医療費などが支給されます。<br>今回の８４人の原告は、援護を受けられない、楕円形の外側の住民です。しかし、気象台の調査とは異なり、自分たちの住んでいる場所にも「ザーザーと黒い雨が降った」「大降りとなった」という証言が相次いでいます。なぜでしょうか。</p><p><img alt="j200729_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_08-thumb-420xauto-1141514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実はこの気象台の調査は、終戦直後の昭和２０年９月から１２月という原爆投下直後に、職員らわずか６人で行ったものでした。<br>当時としてはできる限りの取り組みだったと思われますが、放射能の専門家ではない上、食糧事情も悪く、日帰りの範囲でしか調査ができませんでした。<br>聞き取りは１００数十件にとどまり、爆心地から離れた場所ほど、調査は手薄になりました。<br>加えてこの調査では、「小雨が降った」とされる地域もまとめられましたが、国は「小雨」の範囲を基本的に援護区域に含めず、「強い雨が降った地域」に限定したのです。</p><p>【原告の思いは】</p><p><img alt="j200729_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_10-thumb-420xauto-1141516.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>原告の１人。広島市佐伯区の本毛稔さん（８０）です。援護区域の境界線である川を挟んだすぐ外側で、黒い雨を浴びました。<br>当時、５歳。自宅に井戸はなく、黒い雨が流れ込んだ沢の水を飲み、黒い雨を浴びた野菜を食べていたということです。<br>その後、本毛さんは、たびたび鼻血が出て止まらなくなりました。やはり雨を浴びた２歳の弟は、肝硬変で亡くなります。自身も白内障を発症し、３度手術を受けてきました。しかし、区域外のため、援護を受けることができません。<br>本毛さんは「黒い雨が降っていたことは確かだ。川を境に一律に線引きをするのはおかしい」と訴えています。</p><p>【市・県も拡大を要望しながら裁判は“ねじれた構図”に】<br>もっと詳細な調査はできなかったのでしょうか。</p><p><img alt="j200729_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_13-thumb-420xauto-1141518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、広島市は２００８年に３万６０００人を対象にした大規模なアンケート調査を行っていました。この結果を研究班が分析したところ、黒い雨が降った地域は今の区域の６倍に広がる可能性があることが分かりました。２０１０年に広島市と広島県などは、これを基に、国に支援の拡充を要望しました。<br>しかし国の検討会は、「区域の拡充は困難」という結論をまとめ、救済の対象を広げることはできないという結論になりました。</p><p><img alt="j200729_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_14-thumb-420xauto-1141520.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は「税金が使われることや、すべての国民が戦争被害を受けたことを考慮すると、科学的・合理的な根拠が必要だ」という立場を取っています。<br>援護区域を決めているのは国です。しかし被爆者健康手帳の交付事務を行っているのは自治体のため、裁判では事務を担う広島市や県が被告となり、国の方針に従って争い続ける、いわば「ねじれた構図」になっていたのです。</p><p>【判決の指摘は】</p><p><img alt="j200729_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_15-thumb-420xauto-1141522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２９日の判決で広島地方裁判所は、黒い雨の範囲について、「かつての気象台の調査に限定せず、ほかの調査結果なども参考に、もっと広い範囲で黒い雨が降った事実を確実に認めることができる」と指摘し、黒い雨が降ったのは、援護区域よりも広範囲だと判断しました。<br>そのうえで、放射性物質を体内に取り込む「内部被ばく」について、「黒い雨が混じった水を飲み、付着した食べ物を食べたことなどによる内部被ばくの可能性を検討する必要がある。雨の降った時間だけで扱いを分ける合理性はない」などと指摘しました。<br>そして原告１人１人の証言や診断書を検討した結果、原告全員を被爆者と認め、被爆者健康手帳を交付するよう命じたのです。</p><p><img alt="j200729_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_16-thumb-420xauto-1141524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現在の援護区域に限らず、黒い雨を浴びた人たちを幅広く救済の枠を広げた初めての判断です。判決は今回の原告に限らず、支援の対象を限定している、現在の援護区域の見直しを事実上迫るものとなりました。</p><p><img alt="j200729_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_17-thumb-420xauto-1141526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>判決について原告の本毛稔さんは「長い裁判の途中で亡くなった１６人の仲間に、『勝ったよ』と伝えたい」と話しました。<br>一方、被告のうち広島市の松井市長は「原告の方々の切なる思いが司法に届いたものと受け止めている。被爆者健康手帳の交付事務は法定受託事務なので、今後の対応については、厚生労働省、広島県などと協議して決めたい」とするコメントを出しました。</p><p>【長年翻弄されてきた歴史】<br>ノンフィクション作家の柳田邦男さんによる「空白の天気図」には、終戦直後の気象台の報告書に書かれた黒い雨に関する証言内容が記されています。</p><p><img alt="j200729_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200729_18-thumb-420xauto-1141528.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこには、作物が枯れ、池や川の魚が死んで浮かび上がってきたほか、住民も脱毛や下痢などの症状がみられたことが書かれています。<br>しかし、この報告書はＧＨＱが発表を許可しない方針を明らかにしたため、当時、公表されませんでした。現在からみれば十分な規模とは言えないこの調査報告書でも、一般に明らかにされたのは終戦から８年後の１９５３年のことでした。</p><p>原告の多くは、黒い雨の危険性を長く知らされず、明らかになった後も、今度は原爆症への恐怖や、一律の線引きで被爆者と認められないいらだちを抱えてきました。それは黒い雨によって長年、翻弄されてきた歴史でもあるように思います。</p><p>原爆投下から今年で７５年になります。<br>黒い雨をめぐる今回の判断は、爆心地から離れた人々に影響を与える原爆の恐ろしさを改めて示すとともに、７５年たった現在も残る課題を浮き彫りにしました。<br>高齢化が進む中で、今回の判決をきっかけに、今後は少しでも早く、黒い雨を浴びた人々の救済が望まれます。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 Jul 2020 23:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン氏の副大統領候補は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433547.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙に向けて、民主党のバイデン前副大統領は、みずからの副大統領候補に誰を選ぶでしょうか？髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C200730_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200730_05-thumb-480xauto-1141504.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはバイデン氏が何かの実験中？<br>Ａ１）<br>自宅の地下室にこもって政権構想をめぐらすバイデン氏。とかく人間関係はケミストリー。誰とコンビを組むかで思わぬ“化学反応”が起きるかも知れません。すでに「女性を副大統領候補に選ぶ」と明言しているバイデン氏は、来週にも意中の人物を絞り込み、選考結果を公表したいとしています。</p><p>Ｑ２）<br>誰が有力とされている？<br>Ａ２）<br>最近メディアが取り沙汰している候補者リストの一部がこちらです。ハリス上院議員やウォーレン上院議員は予備選挙でバイデン氏のライバルでした。アジア系のダックワース上院議員は退役軍人です。オバマ前政権で大統領補佐官を務めたライス元国連大使のほか、ヒスパニック系でニューメキシコ州のグリシャム知事、議会でアフリカ系グループを率いるバス下院議員ら、バラエティーに富んだ顔ぶれです。</p><p>Ｑ３）<br>ではバイデン氏は、何を基準に副大統領候補を選ぶ？<br>Ａ３）<br>人種や世代、出身地域などのバランスを考慮して、選挙戦を有利に運びたい計算は当然あるでしょう。民主党内では初の“黒人女性”を推す声も高まっています。そのうえ、現在77歳のバイデン氏は高齢に不安の声もあるだけに、副大統領候補には“即戦力”として、いつでも仕事を任せられる能力を重視すると言っています。当選したら政権ナンバー・ツーは、そのまま民主党の後継候補になる可能性もあるからです。<br>ただ、最終的にはバイデン氏とのケミストリーつまり政治家としての“相性”が、決め手になるかも知れません。<br>いまバイデン氏は、新型コロナ対策でつまずくトランプ大統領に対してリードを広げていますが、投票日まで残り3か月間で何が起きるのか？情勢はいつにも増して流動的です。そうした中で、誰を副大統領候補に選べば“勝利への不等式”を導き出せるのか？バイデン氏の決断に、注目が集まります。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 07:11:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「疲弊する医療現場　『余裕』ある体制を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/433551.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大に歯止めがかかりません。３０日には全国で感染が確認された人が１３００人を超え、これまでで最も多くなりました。懸念されるのが、重症化リスクの高い高齢者などに感染が広がり普段なら救える命が救えなくなる医療崩壊です。</p><p><img alt="j200730_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_01-thumb-420xauto-1141533.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（解説のポイント）。<br>解説のポイントは３つです。▽現在の感染の再燃はいわゆる“第１波”と何が違うのか。▽いま、医療現場で懸念されていること、そして▽求められる医療政策の見直しについて考えます。</p><p>（“第１波”と何が違う？）。</p><p><img alt="j200730_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_02-thumb-420xauto-1141535.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言が解除されてから２か月余り。感染はじわじわと広がり、１日に報告される感染者の数は緊急事態宣言の頃よりも多い日が続いています。</p><p><img alt="j200730_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_03-thumb-420xauto-1141537.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>４月のいわゆる第１波の時と異なるのが感染者の多くが２０代、３０代の若い世代で、無症状や軽症の人が多いということです。接待を伴う飲食店や飲み会、家庭内での感染のほか、感染経路がわからないという人も少なくありません。感染が確認される人が増えている背景には、検査が比較的受けやすくなったということもあります。</p><p><img alt="j200730_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_04-thumb-420xauto-1141539.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１日に検査が可能な件数はおよそ３万５０００件。まだ十分ではありませんが、４月上旬の３倍です。対象は症状がある人だけでなく、症状がない濃厚接触者などにも広げられました。検査体制の充実で迅速に診断がつき、早期に治療が開始されているのも第１波と異なる点です。注目したいのが、症状が出始めてから診断がつくまでの平均の日数です。４月の中旬は１週間余りかかっていましたが、いまは全国平均でおよそ５日。まだ新型コロナウイルス感染症への決定的な特効薬はありませんが、別の病気の薬を使ったり複数の薬を組み合わせたりするなど治療法も進歩しています。早期に治療を始めることによって重症化を防いでいる面もあるのではないか。医療現場からはこうした声も聞こえてきます。このように感染者の年代や検査体制、それに治療法の進歩など第１波とは異なる点がいくつかあるのです。一方で、感染者全体の増加に加え、重症化リスクが高くなる中高年の感染者の割合も徐々に増えてきていることから医療機関の負担は重くなっています。</p><p><img alt="j200730_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_05-thumb-420xauto-1141541.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染者が最も多い東京では、入院患者は７月２９日の時点で１１０６人と７月初めのおよそ４倍、重症者の数もおよそ２倍に上っています。確保しているベッドの数は２４００床とまだ余裕があるように見えますが、入院や施設などでの療養を調整中の人も６２０人と感染者の増加に調整が追い付いていない様子がうかがえます。第１波の時は医療崩壊が近かったともいわれますが、いま感染者を受け入れる病院はどうなっているのでしょうか。</p><p>（疲弊する医療現場）。<br>東京・葛飾区にある平成立石病院は主に中等症の患者を受け入れています。<br>私はこの４か月の間、状況の変化を取材してきました。第１波が落ち着いた５月下旬、いったん通常の診療に戻りましたが、７月初めスタッフステーションは再び防護シートで覆われコロナの患者の受け入れを再開しました。用意した１９床のうち、１４床が埋まっています。患者の受け入れを要請する電話はひっきりなしにかかってきます。</p><p>（わかってきたウイルスの対処法）<br>第１波とは何が違うのか。</p><p><img alt="j200730_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_06-thumb-420xauto-1141543.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大澤秀一院長は、ウイルスの対処法が徐々にわかってきたことで、より多くの患者を受け入れられるようになったことをあげます。入院期間が短くなりベッドの回転率が上がったのです。以前は退院するには発症から１４日間経過し、かつ症状が軽くなってからＰＣＲ検査で２回陰性を確認する必要がありました。しかし、研究が進み発症から１０日を過ぎるとほかの人に感染させるリスクが低いとみられることがわかったため、発症から１０日で退院できるよう国の基準が変更されたのです。加えて、３０分程度で結果がわかる抗原検査の導入で、かつてたらい回しが問題になった、コロナの診断がついていない救急患者も断ることがなくなったといいます。</p><p>（医療現場の懸念は）。<br>多くの患者を受け入れられるようになった一方、懸念もあります。ひとつは感染が高齢者などに広がり重症患者が増えることです。１週間ほど前には入院患者のほとんどが２０代と３０代でしたが、年代が上がってきたからです。実際に症状が悪化した８０代の患者を、人工呼吸器などを備えた大学病院に送るといったケースもありました。２つ目の懸念はスタッフの疲弊です。第１波から休む間もなく増え続ける患者の対応に追われているのです。そして３つ目が経営の悪化です。ことし２月以降、コロナの患者の受け入れを優先し通常の医療や手術を制限した分、経営が苦しくなっているといいます。この病院だけでなく、全国で患者を受け入れた病院のおよそ８割が赤字になっています。</p><p><img alt="j200730_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_07-thumb-420xauto-1141545.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした問題に国は診療報酬の引き上げや、医療スタッフへの慰労金、そして患者の受け入れに備え空きベッドを確保した際には最大で３０万円余りの補助金を出すなどの支援をしています。病院や病棟単位で患者を受け入れたところには手厚い額ですが、それ以外の病院への支援は心もとない額です。しかし、少ないベッドでもひとたび患者を受け入れると人手もかかるので通常の診療を制限せざるを得ないのが現状です。いまのように複数の病院が広く薄く患者を受け入れるのではなく、財政的な支援をした上でコロナの患者だけを専門に受け入れる病院を地域で決める。そして通常の診療はほかの病院に担ってもらうなど役割分担を進め体制の強化を図っていく必要があるのではないでしょうか。</p><p>（医療政策に欠けていた感染症の視点）。<br>こうした対応と合わせて進めなければならないのが医療政策の見直しです。これまで感染症の視点が欠けていました。高齢化と人口減少が進む中、日本の医療は変革の真っただ中にあります。</p><p><img alt="j200730_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/j200730_08-thumb-420xauto-1141547.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は都道府県に対し地域医療構想と呼ばれる地域医療の未来図をつくるよう求めています。その柱は財源や人手が限られる中、効率的で不足のない医療提供体制の構築です。去年９月にはがんや救急などの領域で診療実績が特に少なく、近くに似たような機能を持つ病院がある全国４００余りの公立・公的病院の名前を公表し、病院の再編や統合の議論を進めるよう求めました。病院の再編・統合を通じて、手術後の治療などを行う急性期の病床を減らし、超高齢社会のニーズに合わせてリハビリなどの病床を充実させる狙いもありました。しかし、感染症の病床をどうするのかといった視点は抜け落ちていたのです。感染症の病床はこの２０年ほどの間に５００床あまり減っています。起きるのかわからない感染症のためにベッドを空けておくのは効率的ではないという考え方もあったと見られます。しかし、未知の感染症の大流行＝パンデミックは起きるか起きないかではなく、いつ起きるかが問題だと常々言われてきました。その準備が不足していたと言わざるを得ません。人手を集め病院の機能を強化するために再編や統合は必要な面もあるでしょう。ですが、同時に、これまで効率化に比重を置いていた医療政策を見直し、いざというときに備えあらかじめ感染症のベッドを確保するなどある程度“余裕”を持った医療体制に作り替えていく必要があります。</p><p>新型コロナウイルスの感染拡大をきっかけに、日本の医療のいわば弱点も見えてきました。医療機関の疲弊が続くと医療崩壊につながりかねません。そうならないための迅速な見直しを求めたいと思います。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 Jul 2020 23:36:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「極東で広がる反プーチンデモ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/433552.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシア極東のハバロフスク地方で、反中央、反プーチンの大規模デモが続いています。<br>石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200731_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200731_0-thumb-480xauto-1141552.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>▼極東でなぜ反プーチンデモなのですか？</p><p>●ハバロフスク地方、中国国境からアムール川沿いにオホーツク海まで広がる極東の要衝です。知事のフルガル氏は野党ロシア自民党の政治家で二年前の選挙で与党の現職知事に圧勝し、人気がありました。しかし今月、実業家だった15年前にライバルなどの殺人や暗殺を指示した疑いで逮捕、その後大統領によって解任されました。</p><p><img alt="C200731_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200731_3-thumb-480xauto-1141554.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>事件の真相は分かりません。<br>しかし住民は、モスクワが知事を排除するためでっち上げた政治的な事件だと受け止め、毎週土曜日に「知事を自由に」と数万人規模の大規模デモが続いているのです。</p><p>▼プーチン大統領、苦虫を噛み潰していますね？</p><p>●良き皇帝という構図が崩れたのです。ロシアの地方ではプーチンは良い奴だが、知事は酷いという声をよく聞きます。善き皇帝の大統領に対して悪しき代官の知事。善き皇帝プーチンが悪しき代官を罰して解任するという構図で、住民の不満をそらす仕組みでした。しかしハバロフスクでは、住民が「ここはモスクワではない」、「大統領は横暴だ」と知事の側に立ち反旗を翻したのです。</p><p><img alt="C200731_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200731_5-thumb-480xauto-1141556.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>▼なぜ住民は反旗を翻したのですか</p><p>●フルガル氏が前の知事の豪華なヨットを売却するなど役人の特権を廃止し、住民との対話を重ねてきました。体制内野党で決して反プーチンではないのですが、クレムリンではなく住民の方を向いた政治を行い、住民は自分たちの知事と考えたのです。</p><p>▼プーチン体制への影響は</p><p><img alt="C200731_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/07/C200731_7-thumb-480xauto-1141558.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>●プーチン大統領は、今月全国投票で自らの続投も可能とする憲法改正を成し遂げ求心力を強めるはずでしたが、極東の反乱で思惑が狂いました。<br>後任にフルガル氏と同じ政党の国会議員を任命し、懐柔策にでました。しかし住民はモスクワの傀儡だとして、反発を強めています。力で抑えればますます反発が広がります。<br>経済の悪化で生活レベルが低下する中で、反中央の空気がほかの地方にも伝播することをクレムリンは恐れています。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 31 Jul 2020 07:54:34 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>