<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>新元号「令和」 決定の舞台裏に迫る - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/reiwa/">令和</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/gengo/">元号</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>平成に代わる新たな元号が「令和」に決定。これまで247すべての元号は、中国の古典が出典とされるが、今回は日本最古の歌集「万葉集」が出典となった。新元号は、いったい誰が、どんな思いで考案したのか？そして初めて日本の古典から引用された背景に何があるのか？政府が徹底した情報管理体制を敷く中、番組では、謎に包まれる元号選定作業の一端を明らかにするため、関係者を徹底取材。「令和」決定の舞台裏に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>所功さん
                                  <span class="person2__note">（京都産業大学名誉教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！ ６つの原案は誰が？ どんな思いで？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>新元号決定の舞台裏で何が起きていたのか。ＮＨＫでは、数か月にわたり追跡取材を続けてきました。</p>
<p>昨日（１日）発表された新元号「令和」。今日（２日）新たに、選ばれなかった５つの原案が明らかになりました。このうち「英弘」は、「令和」と同じく日本の古典から。「久化」「万和」「万保」は、中国の古典が典拠に含まれます。そして「広至」は、日本と中国、両方の古典から引用されたものだと分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>誰が、どんな思いでこれらの案を考えたのでしょうか。取材をもとに、日本を代表する研究者の中から、考案者になる可能性が高い人物十数人を抽出。元号誕生の舞台裏に迫りました。考案者かどうかについては、皆一様に口を閉ざす一方で、元号の持つ意味の重さを教えてくれた人もいました。</p>
<p><strong>「（考案者かどうかは）はっきり答えてはいけないことになっている。否定も肯定もしません。」</strong></p>
<p><strong>中国文学の専門家<br>
「（国民の）願いが集約されるような元号が考えられるなら、一番いいと思っている。」</strong></p>
<p>そして、新元号「令和」の出典となった万葉集。日本の古典に詳しい研究者への取材では、考案者と見られる人物を示唆する証言も得られました。</p>
<p><strong>「（出典を）日本の古典にすべきという議論があるのは知っています。考案に携わっているであろう人も私の周囲にいるので…。」</strong></p>
<p>「令和」を考案したと目されるのは、万葉集が専門の国文学者、中西進氏。私たちは今日、自宅を訪ねました。</p>
<p><strong>武田：</strong>考案者候補を探る取材を通して見えた、元号の意味とは。あなたも考えてみませんか？</p>
<p>元号の考案を託される研究者とは、どんな人物なのか。「平成」を決める際、事務方の責任者を務めた、的場順三氏が具体的な条件を明かしました。</p>
<p><strong>元内閣内政審議室長　的場順三氏<br>
「学士院会員であるかが大事。学士院の部会の会員になることは、ものすごく名誉なことなんです。願わくば文化功労者になり、文化勲章をもらっておられたら、これは誰も文句つけられない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本学士院は、学術的な功績が顕著だと認められた研究者だけが加入を許される機関。現在、各分野を代表する１３３人が所属しています。その中でも、研究者仲間から一目を置かれる存在であることが重要だといいます。</p>
<p><strong>的場順三氏<br>
「学者は学者仲間の目が怖いんですよ。『これはしょうがないな』と思っている先生に決めてもらう必要がある。」</strong></p>
<p>私たちはさらに、関係する分野の研究者や学術書の出版関係者などに取材を重ね、独自に考案者となる可能性が高い人物十数人を絞り込みました。国文学、中国文学、東洋史学などの権威です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本古典の“重鎮”を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>まず焦点を当てたのは、日本史学のスペシャリスト、Ａ氏。私たちは今回、日本の古典「国書」からの引用もあると見ていました。的場氏は、実は前回、「平成」の改元の際にも、政府が国文学の専門家に依頼していたと明かしたからです。「国書」になる可能性はあるのか。「国書」にする意義とは。先月（２月）学会に出席していた日本史学の専門家、Ａ氏を直撃取材しました。ところが、Ａ氏の口から飛び出したのは、意外な言葉でした。</p>
<p><strong>日本史学の専門家　Ａ氏<br>
「日本の古典はそもそも『漢籍』にオリジナルがあるので典拠になりにくいんですよ。『日本書紀』も『古事記』も、中国の古典を参考にしている箇所がほとんどですしね。さらに言えば、例えば、万葉集に使われる『万葉がな』は当て字みたいなものなんです。意味があるフレーズから引用するという、これまでの元号選定の趣旨からそれてしまいますから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「万葉がな」とは、万葉集などに使われた日本独特の表記。漢字の音や訓を用いて、日本語の話し言葉を表しています。例えば、春は「波」と「流れる」を使って「波流（はる）」。花は、「波」と奈良の「奈」で「波奈（はな）」。元の漢字の意味とはかけ離れた字になります。そのためＡ氏は、「国書」から元号を引用するのは難しいというのです。</p>
<p>記者<br>
「では、あなたに政府から考案の依頼はないということですか？」</p>
<p><strong>Ａ氏<br>
「それはない。信じてもらって結構です。日本の古典だとしても、漢文を下敷きにしているわけですから、むしろ漢文の専門家に話を聞くべきじゃないですか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国古典の“重鎮”を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「平成」まで２４７の元号は、全て中国の古典「漢籍」から引用されているといいます。そのため、中国古典の専門家を訪ねるべきだというのです。私たちは、絞り込んだ人物の中から、中国古典のスペシャリスト３人に話を聞くことにしました。そのうちの１人、中国史を専門としている、京都大学 名誉教授のＢ氏です。匿名での取材ならばと、面会に応じました。しかし、開口一番、考案者ではないかと思われることへのいらだちを口にしました。</p>
<p><strong>中国史が専門　Ｂ氏<br>
「午前中、ほかの記者が来て、追い返したんやけど、あんた、まだ私のこと、疑っているの？あんだけ言うてるのに、はっきり言ってアホと違うか。」</strong></p>
<p>記者<br>
「政府関係者からの接触は、まったくありませんか？」</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「本当に何もない。興味もないんですわ。」</strong></p>
<p>およそ１時間の面会中、Ｂ氏は、元号の考案に関する自身の考えを一切明かしませんでした。その道の権威でさえ口にすることをためらう元号の重み。取材の最後にＢ氏はつぶやきました。</p>
<p><strong>Ｂ氏<br>
「元号が発表されたら、早く考案者を明らかにしてほしいな。関係のない人間がいつまでも追っかけられるのは、たまったもんじゃないですよ。」</strong></p>
<p>次に当たったのは、中国文学が専門の東京大学 名誉教授、Ｃ氏です。Ｃ氏はまず、これまでの元号が「漢籍」から引用されてきた意味を知ることが大切だと語り始めました。</p>
<p><strong>中国文学が専門　Ｃ氏<br>
「統治構造や君主制度というものを基本的に作ったのは中国です。紀元前２００年ごろから始まった『漢』は、長期にわたり安定していて、中国の統治のあり方などがまとまりました。だから元号は、古い『漢籍』からとっているんです。」</strong></p>
<p>記者<br>
「元号は中国の古典から選ぶのが必然ということですか？」</p>
<p><strong>Ｃ氏<br>
「そういうことです。」</strong></p>
<p>中国の古典に高い見識を持つＣ氏が考案者の１人ではないのか。私たちの問いに対し、Ｃ氏は含みを持たせて答えました。</p>
<p><strong>Ｃ氏<br>
「考案者かどうかは、はっきり答えてはいけないことになっている。申し訳ないけど、言えません。はっきり答えたら消去法で分かってしまうでしょ。だから、肯定も否定もしません。」</strong></p>
<p>２人がカメラでの取材を拒む中、３人目の人物がインタビューに応じてくれることになりました。指定されたホテルに現れたのは、京都大学 名誉教授の興膳宏氏。中国古典の文学理論に精通し、日本学士院賞も受賞している重鎮です。興膳氏は、私たちが予想もしていなかったことを語り始めました。</p>
<p><strong>京都大学 名誉教授　興膳宏氏<br>
「私、個人としては、元号はなくてもいいと思っております。中国で空間を支配する王者であると同時に、時間を支配する王者でもあるという、その象徴として、シンボルとして元号が制定された。天皇が統治するという前提のもとにできている元号が（現行の）憲法との整合性という意味で、ちょっとおかしくなってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつて、権力者による支配の象徴として用いられてきた元号。それを、今の日本で使い続ける意味は何なのか、興膳氏は問いかけたのです。</p>
<p><strong>興膳宏氏<br>
「根本的な議論がなされないままに、なんとなく、また新しい元号を使うということになりそうだけれども、ものの考え方として、それでいいのかという疑問を私などは感じますね。」</strong></p>
<p>元号を本気で否定しているのか、それとも存在意義を見つめ直すべきだということなのか。</p>
<p>取材班<br>
「先生は今回の新元号の考案には関わっていますか？」</p>
<p><strong>興膳宏氏<br>
「いや、私は関わっておりませんし、もし関わっていたとしたら『私、関わっています』とは絶対言いません。関わっていなくてもそう言いますし。公の場で言う必要があるわけですか。それはないでしょ。だからそれは、『私の言ってることからご判断ください』ということですよね。」</strong></p>
<p>取材した３人は、考案者かどうか答えは濁したものの、元号の持つ意味を私たちに語ってくれました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初の“国書典拠”　なぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方で、元号の選定に携わる複数の政府関係者は、早くから「国書」の可能性についてほのめかしていました。</p>
<p><strong>政府関係者Ａ<br>
「『国書』は『漢籍』から引っ張ってきているような表現ばかりなので、淵源をたどると『漢籍』にたどり着くという面はある。だけどそれは、そんなにこだわる必要はない。」</strong></p>
<p><strong>政府関係者Ｂ<br>
「『国書』から選ぼうと思っても、なかなか難しい面はある。ただ、探せばちゃんとした意味のあるものもある。」</strong></p>
<p>安倍総理大臣の強固な支持基盤である保守層からも、「国書」に期待する声があがっていました。考案を依頼された専門家は、政府の意向をくみ取るものなのか。私たちは、皇室ともゆかりのある国文学の重鎮に取材しました。電話での取材に応じたＤ氏。次のように切り出しました。</p>
<p><strong>国文学の重鎮　Ｄ氏<br>
「改元は政府主導でしょ。政治的な問題には関わりたくありません。」</strong></p>
<p>記者<br>
「先生の研究で出典となりそうなものはありますか？」</p>
<p><strong>Ｄ氏<br>
「私の研究分野は、かな中心の和歌ですし、そもそも『国書』は考えにくいですよ。『漢籍』の重さを考えたら、そう簡単に『国書から』とは言えませんよ。それは、古来中国文化の影響力を無視した考えです。」</strong></p>
<p>元号を巡って浮かび上がってきた、さまざまな見解。昨日、新元号選定に向けて、各界の代表や有識者による懇談会が開かれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで示されたのは、６つの原案。１枚の紙に５０音順に縦書きで書かれ、それぞれの典拠も書かれていました。典拠に「漢籍」が含まれるもの、「国書」を出典にしたもの、両方から引用したものがありました。<br>
そして、選ばれた新元号は「令和」。１，３００年余りの歴史の中で初めて「国書」を出典とした元号でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは今回、「令和」を考案したとみられる万葉集の第一人者、中西進氏に取材を試みました。しかし「お話しすることはありません」との答えでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材した国文学者の多くが難しいとしていた「国書」から、なぜ選ばれたのか。ポイントは、万葉集の序文にありました。歌の部分など、ほとんどが万葉がなで書かれています。当て字のようなもので、元号の背景になるような意味のある文章が存在しないと、専門家は指摘していました。ところが、例外があったのです。それが、序文です。序文とは、歌が詠まれた時の状況を漢文風の文章で説明したもので、当て字ではありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新元号は、「国書」の中から、意味のある文章の一部分を選ぶことで生まれていたのです。しかし、その序文は「漢籍」を参考にしたとも指摘されています。それに対して、政府関係者は昨日、「あくまで万葉集がオリジナルだ」と答えました。</p>
<p><strong>政府関係者Ａ<br>
「該当部分は、中国の古典を参考にして書いた。ただ、そのまま引用したのではなく、ならって書いたということだから。」</strong></p>
<p><strong>政府関係者Ｂ<br>
「漢字はそもそも中国から来ているわけで、どれもさかのぼったら中国にあるようなものだから、そんなこと気にしていませんよ。」</strong></p>
<p>６つの原案から「令和」が選ばれたのは、なぜなのか。元号はそもそも何のためにあるのか。スタジオで詳しくお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">考案者は？　追跡取材で見えたもの</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>さあ、ここからのポイントは、この３つです。「考案者は中西氏？なぜこの人が？」「６案のうち、なぜ『令和』？」「元号は何のために？」。まず、万葉集研究の大家、中西氏ですけれども、文化勲章も受章していて、的場さんが言っていた条件にも当てはまる方です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元号の取材を統括してきた政治部の原記者。考案者は秘匿するとされてきたわけですけれども、なぜ、中西さんが浮かび上がってきているんでしょうか？</p>
<p><strong>原聖樹記者（政治部　官邸キャップ）：</strong>中西さんは、万葉集の研究を究めた“泰斗”、専門家の間でも一目置かれる存在なんです。さまざまな取材ルートを踏まえましても、中西さんというのが有力だと見られています。</p>
<p><strong>武田：</strong>取材の中で、中西さんには迫れていたんですか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>有力な候補者として見ていたんですけれども、残念ながら取材班としては事前の取材はできていませんでした。といいますのは、万葉集に比べまして、漢文に近い表現方法が多く使われているのは、日本書紀ですとか、古事記の方が可能性が高いと見ていたからなんです。ただ、今回の取材では、考案者を探すことに加えまして、元号の持つ意味、あるいはもっといえば、象徴天皇制をどう捉えればいいのかといったことを考えるきっかけにしたいというようなことも目的でした。そうした中で見えてきたのが、考案者の苦悩でした。後世に残りまして、自分の死後も使い続けられる元号を考案する重圧というのは、その道を究めた専門家だけに、一般の私たちよりもかなり重いものだと思われます。その意味からも、今回、無理を言って取材に応じてくださった方々には、お礼を申し上げたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">初の“国書典拠”　なぜ万葉集？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　所功さん（京都産業大学 名誉教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>次に、６案のうち、なぜ「令和」になったのかということですけれども、政府が有識者懇談会などに示した６つの原案が、今日判明しました。「令和」「英弘」は、いずれも日本の古典由来。そして「久化」「万和」「万保」は、中国の古典が典拠に含まれ、「広至」は日本と中国の古典の２つを典拠としているということであります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>元号研究の第一人者の所功さんにもお越しいただいています。これまでは全て「漢籍」が由来とされてきたわけですけれども、今回、この半数は日本の古典が由来となっている案が含まれている。このバランスをどういうふうにご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>所さん：</strong>従来、１，３００年近く、中国の古典によってまいりました。念のためですが、ここに「万保」「万和」「久化」とありますが、これは過去何回も候補に上った、ある意味で優れた案です。そういうものに、新たに「国書」を加えるとなりますと、やはり０から１、２を加えていくというのは相当な配慮がいったわけで、結果的にバランス良く、大体３、３くらいの案を出されたのだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはり日本の古典を選ぶという意志も感じますか？</p>
<p><strong>所さん：</strong>恐らく、最初から強い今回の方針であったと思われます。ただし、日本の古典といってもいろいろありますので、どれを取るかということは工夫がいったと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>万葉集が最終的には選ばれたわけですが、これはどういうことから？</p>
<p><strong>所さん：</strong>結局、日本の古典といえば、やはり古事記とか日本書紀がまず浮かびますし、とりわけ日本書紀を有力視すると見られましたが、万葉集という古典中の古典があったということに今回、着目されたんだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>政府や安倍総理大臣は、日本の古典、「国書」から取ることにこだわっていたんでしょうか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>「令和」発表後、政府高官は「いいものを選ぼうと思っていたが、必ずしも『国書』ありきではなかった」と述べていました。しかし、保守層や安倍総理大臣の近い議員からは、「国書」を推す意見が強く出ていましたので、そうした点も考慮されたんだと思います。最終段階で開かれました全閣僚会議では、一部から「英弘」を推す意見が出たということも新たに分かってきましたが、最終的に安倍総理大臣も「令和」を推す考えを表明しまして、異論なく対応が一任されました。元号はこれまで、「漢籍」、中国の古典からとられてきましたので、一つ一つの文字から意味を読み解くことが多かったんですけれども、一方、安倍総理大臣は典拠とした序文が書かれた際の「令和」の情景、美しい月の下で、梅が咲き誇っている様子が映像として浮かんで、明るい時代につながるのではないかと考えたと述べていました。また、政府関係者は、「漢籍」に典拠を求めると、皇帝が民を統治する意味合いが出がちになると。これに対しまして、さまざまな階層の人の歌が収められている万葉集から取ることで、言ってみれば、上から目線ではない印象を与えることができると話していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして今回、改めて考えさせられたのが、元号は何のためにあるのかということです。さまざまな関係者に取材をする中で、そのことに気付かされる言葉に出会いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">元号は何のために？　“弟子”たちの証言</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今の元号「平成」を考案した、東洋史学の大家、山本達郎氏。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その指導を半世紀にわたって受けた弟子の１人、東京大学 名誉教授の斯波義信氏です。恩師は、「平成」の２文字に、平和な世の中に対する祈りにも似た気持ちを込めたのではないかと考えています。</p>
<p><strong>東京大学 名誉教授　斯波義信氏<br>
「穏やかで平らかだと、そういう願いを込めて、大体そのとおりだったんじゃないですか。確かに大災害があって、それどころじゃないというころもいえるけど、長い目で見て、『平成』という感じだった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>神戸女子大学 名誉教授の林田愼之助氏。「平成」が選ばれた時、原案の１つだった「修文」を考案した、中国文学の権威、目加田誠氏の弟子です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>恩師は、元号の考案に全身全霊を注いでいたといいます。</p>
<p><strong>神戸女子大学 名誉教授　林田愼之助氏<br>
「おっしゃったことは、『苦労しているよ』ということでした。『これが後世に残っていくという責任の重さがきつい』とおっしゃっていた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>恩師の姿を間近で見ていた林田氏。時代の象徴となる元号は、社会の進むべき方向を指し示すものが望ましいと語りました。</p>
<p><strong>林田愼之助氏<br>
「国民が総体として『こうありたい』と願っている。願いが集約されるような元号が考えられるなら、一番いいと思っている。」</strong></p>
<p>来月（５月）から始まる「令和」。私たちはどんな時代を築いていくのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">私たちにとって元号とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>どんな元号になるんだろうと、国民、大いに盛り上がりましたよね。国民が少しでも参加できるような仕組みにならないものなんでしょうか？</p>
<p><strong>原記者：</strong>そうした指摘が出るのは、ある意味、自然なことだと思います。今回、政府は新元号が事前に漏れることを避けるために、官邸の上層部ではジャミング、電波を妨害する装置を導入したんです。また政府内では、行政文書の管理には、通常、電子決裁なんですけれども、今回は旧来の紙に判を押す方式を取ったんですね。電子決裁は共用サーバーに情報が共有されることから、情報漏れを恐れたということだったんですね。新元号が国民に受け入れられる環境整備を進めるという意味では、政府の対応は一定程度、理解できると思います。ただ、「昭和」までの元号が、天皇統治の象徴だったのに対しまして、主権在民を掲げる現行憲法の下では、元号は国民のものとも言えると思うんですね。元号の在り方や、その意義を国民全体で共有するためには、選定手続きの透明性の確保だけではなく、選定や決定の方法などについても議論の余地があるのではないかと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>元号は何のためにあるんだと、改めて考えさせられましたけれども、所さんは、日本社会にとって、どういうふうにお考えになっていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>所さん：</strong>元号というのは、年を表すものですが、これは漢字によって表す、いわば文化だと思うんですね。それに対して西暦は、数字によって示される文明だと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4264/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それぞれに長所もあり、また問題もあるんですが、その数字によって表される西暦が持ちえない、いわば意味、表意性というものが元号にはありますので、先ほど、林田先生もおっしゃっておられましたけれども、社会のこれからあるべき理想とか、希望というものを漢字によって表す。これはやはり一つの優れた文化だと思います。それぞれの特徴を考えながら、文化と文明の共存、あるいは使い分けということを考える上で、やはり元号の持つ意味は十分あるだろうと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>ある一つの時代を、みんなが共有するという意味でも、やはり文化というふうに捉えることができるわけですね。</p>
<p><strong>所さん：</strong>簡単に申しますと、元号はいわば帯のようなもので、その時代の特徴を表すという特色があると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4264" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 02 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>食費が激減!? “食品ロス”だけで暮らしてみた - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/shokuhinrosu/">食品ロス</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>国が４月中に食品ロス削減推進法の成立を目指すなど、食費ロス削減への機運が高まるなか、抜本的な対策として注目される新潮流がある。それはビジネスの力で削減しようという取り組みだ。月1980円の定額料金で弁当などを毎日受け取れるアプリや、外食メニューなどを割り引いてもらえるアプリ、メーカーや卸から廃棄間近のカップ麺などを送ってもらえる通販サイトなど。NPOなどが中心だった従来の取り組みと違って、消費者は食費を節約できる、食品企業は販売益を得られる、行政は焼却処分予算を削減できるという“三方よし”のフードシェアビジネスが次々と立ち上がっている。この新サービスでどこまで食品ロスを減らし、食費を節約できるのか。ディレクターが当事者として実際に「食品ロスだけで生きる」生活を実践。体当たりドキュメントを通じて、食品ロス削減の可能性や大手外食・流通企業の姿勢、消費者の志向など課題を明らかにする。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（ノンフィクション作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ある５０代主婦の冷蔵庫の中。</p>
<p><strong>主婦<br>
「うわっ！！」</strong></p>
<p>存在を忘れていた、つくだ煮。手付かずのまま、期限切れの豚肉。</p>
<p><strong>主婦<br>
「もうダメじゃん！！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>花見の宴会でも、ついつい食べ残し。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>花見客<br>
「もったいないですね。」</strong></p>
<p><strong>「わかっちゃいるんだけれども。」</strong></p>
<p><strong>「やめられないですね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>本来、食べられるのに捨てられる食品「食品ロス」。日本では、年間６４６万トンも発生しています。「もったいない」を重んじるはずの日本が、実は廃棄する量で、アジアワースト１位、世界でも６位。処分に必要な税金はおよそ１兆円と言われ、国会が食品ロスを減らすための法案の成立を急ぐなど、危機感が高まっています。</p>
<p><strong>だったら、その食品ロス、お得に食べてしまおう！</strong></p>
<p>番組ディレクターが注目したのは、食品ロス削減対策として期待される最新アプリ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それを試して、捨てられるものだけを食べて生活してみることにしました。</p>
<p>番組ディレクター<br>
「うまい！！」</p>
<p>うまくいけば、ひと月の食費が１，９８０円で済む上に、社会貢献もできるというのです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これだけで本当に食べていけるのか、体当たり実験です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が月１，９８０円！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>入局９年目、占部ディレクター、３０歳、独身。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>カップ麺たちですね。基本的に私は外食オンリーでして、自炊は全くしません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで、ひと月の食費は５万円。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>冷蔵庫、開けますと…、あっ、変色した肉まんが出てきましたね。完全にアウトですね。</p>
<p>この日から放送日まで３週間、食品ロスだけ生活の始まりです。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>今回のミッションは２つです。まず１つ目に関しては、どれだけ食品ロスを減らすことができるのか。２つ目は、食費をどれだけ節約することができるのか。この２つに今回挑戦したいと思います。</p>
<p>可能性を検証するのはこちら、去年（２０１８年）サービスが始まった「食品ロス削減アプリ」です。加盟する食品販売店が、廃棄する予定の商品を出品。ユーザーがそれを選んでマッチングが成功すると、色が薄くなります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントは定額制。月に１，９８０円払えば、毎日２回、食べ物をゲット。店側にも定額料金の一部が支払われ、双方にメリットがあるといいます。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>じゃあ、登録。おっ、すごい！早速『本日の余剰食品 残り１５個』って出てますね。お試しセット２個入りから、タルトタタン、食パン６枚１斤、リンゴジュース。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自宅から電車を使って３０分。最初に訪れたのは、地域住民に愛される老舗のパン屋さん。</p>
<p><strong>店員<br>
「２つパンが入っています。」</strong></p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>夕方に食品ロスなら分かるが、この時間に出ているのはなぜ？</p>
<p><strong>店員<br>
「きのうのものになります。きょう中は全然食べられるので、それで提供しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>いただきます。</p>
<p>まずまずの滑り出し。ところが、その日の夕方。アプリを起動してみると…。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>うわっ！え？うそ、全然ない。まじで？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出品商品の多くが品切れに。夕食の争奪戦は思ったより激しいようです。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>今、この４択。チョコロールか、クロワッサンか、鬼打ち豆か、チョコまんじゅうか。</p>
<p>電車に乗り、４０分かけてやって来たのは…。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>こちらですね。老舗の地元のスーパーみたいな感じですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>店員<br>
「じゃあ、３袋で。」</strong></p>
<p>節分の売れ残りの豆。腹もちが良さそうだと選びました。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>ちなみにどれくらいお客さんが来られたんですか？</p>
<p><strong>店員<br>
「これですか？意外と来ましたよ。最初は全然ダメかなと思ったんですけど、でも、最初２４個あったんだけど、６−７人くらい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>占部ディレクター：</strong>ただいま。<br>
本日、晩ごはん。こちら、節分の豆、福豆いただきました。</p>
<p>初日から、いきなりピンチに。２日目の朝は、豆の残り。昼は、アプリでめぼしいものが見つからず、食事を抜くことに。早くも追い詰められたディレクター。どうなるのか。</p>
<p>そのころ、高山リポーターは別のアプリの取材。関西で注目の食品ロス削減アプリです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>食品ロスで食い倒れ！行ってきます！</p>
<p>アプリの加盟店の一つ、鍋が売りの居酒屋では、この日、余った締めの麺を使って、特製焼きそばを作り、アプリのユーザーに提供。</p>
<p><strong>高山：</strong>これが“残りもの”だとは信じられませんね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>仕組みは、やはり定額制。月２，９８０円を払うと、加盟している飲食店で余った食材を使った特別メニューを食べられます。利用者は男性が多く、ちょっとしたぜいたくを楽しみながら、ロス削減に貢献できるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは大阪名物の串カツ店。豊富なメニューが売りですが…。</p>
<p><strong>高山：</strong>１２０種類、串だけであるじゃないですか。</p>
<p><strong>店員<br>
「やっぱり廃棄ロスっていうのは、どうしてもありますね。」</strong></p>
<p>そんな時にアプリに出品。捨てる食品が減る上に、さらなるメリットも。</p>
<p><strong>店員<br>
「アプリを活用して集客につなげたい。」</strong></p>
<p>これをきっかけに新たな客を呼び込めるというわけです。</p>
<p>一方、食品ロスだけ生活に挑む、占部ディレクター。２日目の夕方、ある光明を見い出しました。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>イタリアンチーズハンバーグ弁当、来た！</p>
<p>この生活が始まって初めてのお弁当。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>しかも場所は神泉。めちゃ近い、やったー！</p>
<p>夕方５時になる前に、廃棄を決める弁当店が多いことに気付いたのです。味をしめた占部ディレクター。手際よくお弁当をゲット。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、４日目の午後。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>え？うそ！全然ない。</p>
<p>休日の土曜日。アプリにはほとんど出品がなく、自宅近くのエリアは壊滅状態。何時間も探しましたが、おなかの膨れる食べ物の出品が近場には見つかりません。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>結構キツいな。</p>
<p>頼みの綱だった弁当は、サラリーマン向けの店舗がほとんどで、休日はお休み。そのほかの出品も極端に少なかったのです。一体なぜ、これほど出品が少ないのか。アプリの加盟店を数えると、まだわずか１４０軒。しかも、ほとんどが個人店でした。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>大手（企業）全然入ってない。</p>
<p>なぜ、大手チェーンは参加していないのか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス”だけで暮らしてみた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（ノンフィクション作家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大 教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>占部ディレクター、大丈夫かな？と、ちょっと心配になりましたけれども。<br>
水曜リポーターは高山アナウンサーです。なぜ大手は参加していないのでしょうか？</p>
<p><strong>高山：</strong>ずばり大手の外食１０社に聞いてきました。回答結果、実はどこも導入していません。理由も聞いてみました。すると、食品なので安全面に配慮しているのと、出来たてが食べられると期待したお客さんを裏切りたくないという、ブランドイメージという声が聞こえました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いずれも少し消極的なんですが、その理由について、食品ロスに詳しい神戸大学の石川先生に聞いてきました。「現状では、食品ロスに向き合っても利益にはなかなかならない。新たに食品ロスに対する仕組みを作る必要があるので、及び腰。負荷がかかるので手を出さないんじゃないか」ということでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大手が参加しないと、毎日、お腹いっぱいにはならないと。<br>
それにしても、日本が食品ロス大国だということはショックなんですけれども、一体これはどこに原因があるのか、どうすればいいのか、石井さんの問題意識はどうですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>今、おっしゃったような企業の考え方というのは、別に日本だけが特異なわけじゃなくて、海外でもそうなんですよね。僕はずっと途上国の取材をしてきましたけれども、途上国の食品会社っていうのは、例えば魚１匹いるじゃないですか。この頭と尾っぽで切って、胴体の部分はお金持ちに売って、あるいは海外に輸出して、頭としっぽはスラムの人たちにあげるか、処分するか。スラムの人たちはそれを食べる。そこからさらに余ったものをストリートチルドレンたちが食べる。そこで余ったものを、さらに犬や猫が食べる。自然のサイクルがあるんですよね。じゃあ日本で、なぜそれをできないのかと言えば、いろんなコンプライアンスだとか、会社のルールだとか、そういったものにすごく縛られている。これはしょうがない。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>余りものはお客様に提供できないと。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>それがもし腐っていた時に健康を害したらどうするんだ、それはそれで悪いことじゃないと思うんです。ただ、やはりそういった会社、企業の問題として、ルールだとか、コンプライアンスが発達すればするほど、そういった食品ロスが生まれてしまう構造っていうのはある。ここがやっぱり考えなきゃいけないところかなと思っていますけれどもね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、どこにこの問題意識をお持ちですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/21.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>今、石井さんがおっしゃっていたような、構造的な問題は大きいかなと思います。例えば、今は多くの企業さん、やはり利潤を上げなくてはいけない。そうすると、いわゆる欠品して売れないというリスクを「チャンスロス」と言うんですが、こうなってしまうよりは、もう少し多く作って余らせた方がもうかる。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>恵方巻きとか、クリスマスケーキみたいに？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>やはりチャンスロスよりは、チャンスを狙っていこうと。企業側に、そこを削減するような動機がないと。例えば、フランスのような国では、食品廃棄禁止法というのがあって、つまり国側の仕組みなんですが、そこに対して、いわゆる企業側が取り組まなくてはいけないような仕組み作りもあるので、この構造的な問題を社会の中でどう捉えるか。これも必要になってくるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>食品ロス削減アプリの実験をしているディレクターですけれども、食品が確保できなくて、ちょっと大変そうでしたね。これは逆に言うと、いろんな方が利用していて、それなりに可能性があるということですか？</p>
<p><strong>高山：</strong>いろんなタイプがありまして、先ほどまで定額制でしたけれども、実は定額制以外にも、割引制というものもあるんですね。例えば、ランチタイムに作り過ぎたものをディナーまでに売り切ろうということで、半額になる。これを合わせて使うことによって何とか飢えをしのぐことができて、５日目終了した時点で２，０００円を超えてしまったんですけれども、３，０００円を少し超えたぐらいで、今、番組ディレクター、頑張ってやっております。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ただ、どうしても食品ロスというと、企業のイメージがあると思うんですけれども、実はほぼ半分は家庭から出ていると。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これ、意外と知らない方も多いんですけれども、ここでもアプリが大活躍するんです。日記をつけるように「食品ロスダイアリー」というものがありまして、こちらを登録して、理由なども入力することによって、見える化と、それからどうすればよかったのかを考える。この２つを実行するだけで、何と年間に６万円も食費が浮いたというご家庭があるんですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実は、私もちょっと使ってみたんです。その結果どうだったかといいますと、１週間で３５０グラム。</p>
<p><strong>高山：</strong>結構、管理されている方によると、優秀な数字だそうです。ロスが少ない。ただ、冷蔵庫にはこんなものが隠れていました。刺身のツマ、それから１０年前のエジプトのお土産、お仕事ですかね？果物のデーツ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ツマはお刺身食べた後、翌日にサラダにして食べようと思って取っているんですけれども、この時は残念ながら大葉だけ食べて、あとはちょっと、あんまり良さそうじゃなかったので食べませんでした。</p>
<p><strong>高山：</strong>そして、お土産のデーツ。</p>
<p><strong>武田：</strong>これはロスじゃないんです。これは記念品なので、ずっと取っているんです。</p>
<p><strong>高山：</strong>もはや食べられない？</p>
<p><strong>武田：</strong>いやいや、記念品なので食べちゃダメです。</p>
<p><strong>高山：</strong>でも、こうやって見える化と、それから考えることによって、家庭での食品ロスは減っていくであろうと期待されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>石井さんは、世界各地の貧困地帯を取材なさっていますけれども、そこから見えてきている食品ロスの現状、どういうふうに考えていますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>日本人というのは、実は結構痩せているんですよ。例えば、ＯＥＣＤ＝経済協力開発機構の加盟国の中で、日本人は一番痩せている。中国人、韓国人よりも痩せていて、アジアでいうと、カンボジア人と同じぐらいなんですね。日本の中で、スマートに生きていこうというのがあって、それでなぜ食品ロスが生まれるのかというと、家庭の食品ロスの４割が食べ残しなんですよね。じゃあ、なぜそれが出てしまうのかというと、例えば夜１０時以降に旦那さんが帰ってきて、今日これ以上食ったらメタボになっちゃうなと思って、奥さんがせっかく作ったのに食べないとか、あるいは子どもが残したものを、お母さんが太るから食べない。それは家で余ってしまいますよね。昔であれば、それを犬にあげようと思うんだけれども、犬は人間が食べたものを食べると病気になってしまうからあげない。そうすると、それは全部ごみになってしまう。つまり、健康を守ろうとするがゆえに、命であるはずの食品を捨ててしまう。そういった構図というのもあるんじゃないのかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>健康とのバーターになっていると？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>おっしゃる通りですね。自分の家庭でコントロールできる時は、まさに石井さんがおっしゃっていたように、できるだけロスを減らす。一方で、この番組を見た方に、もう一つ、心に留めていただきたいのは、例えば、機内食だったりとか、広く外食で供給される場合って、個人に合わせていないですよね。その時に、自分が無理して食べて、胃袋を大きくして、それによってメタボの方向に入っていってしまう。今度、健康を害してしまうので。</p>
<p><strong>武田：</strong>別の社会的な問題が生まれてしまう。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>個人の胃袋だけで食品のロスを吸収するのは難しいということもあるので、皆さん、ご自身の体調とのバランスを考えて取り組んでいただければなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>さて、食費も食品ロスも減らせるか検証するディレクターの実験ですが、残り２週間どうなったんでしょうか。</p>
<p>食品ロスだけ生活６日目。平日夕方は得意の弁当作戦を展開。さらに。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>こちらキャベツまでいただきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アプリに出品されていた余ったキャベツと食パンを使い、サンドイッチを初めて自作。職場に持参し、アプリの出品が少なくても、何とかカロリーを摂取しようとしていました。<br>
ところが８日目。健康チェックを依頼している医師の診察を受けたところ…。</p>
<p><strong>中野セントラルパーククリニック 医師　山本竜大さん<br>
「ビタミン類というのが若干減っているのかなと…。」</strong></p>
<p>栄養の偏りを指摘されました。食品の確保に四苦八苦する中、栄養バランスが後回しになっていたのです。そこで、やむにやまれず手を出したのが、食品ロスの通販サイト。ここにも廃棄間際の商品が数多く出品されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>賞味期限前の商品が、定価の平均４割引で購入できると、節約志向の主婦に利用されているそう。占部ディレクター、ビタミン不足を補おうと、野菜ジュース１箱２４本と、腹の足しにそばを購入。合計２，０７６円の出費となりました。ところが、なかなか届きません。栄養の偏りに加え、体重は当初から３．４キロ減少。この実験を始めて最大のピンチに陥りました。<br>
５日後、ようやく野菜ジュースをゲット。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>うめー！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>賞味期限が１０月１日なのに、こんなに安くなって売られている。なんでこれが食品ロスなのか。</p>
<p>その謎を解き明かすべく、高山リポーターが野菜ジュースの送り元へ。そこは郊外の倉庫。中には食品はほとんどなく、家具などの在庫品や中古品が積み上げられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>廃棄予定の食品は？と聞くと、案内されたのが別の倉庫。これもこれも食品ロスになるものばかり。およそ２０万点。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>詳しく見ていくと…。</p>
<p><strong>高山：</strong>抵糖質って、ダイエットが気になる女性に、ここ最近うけてる。こんなロスもあるんですね。</p>
<p><strong>通販サイト運営会社　執行役員　藤井厚さん<br>
「これは外装不良の商品ですね。段ボールが丸まって箱の形状が悪いので、納品先から受け入れ拒否をされて返品された商品です。商品の中身はべつに傷があるとか、汚れがあるわけでは（折れてるわけじゃないですね）ないですね。賞味期限は２０２０年９月２５日なので１年半くらい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>特に多かったのが、賞味期限がかなり先の商品。背景には、食品業界のある商慣行がありました。</p>
<p><strong>藤井厚さん<br>
「３分の１ルールから外れた商品で、納品が出来なかった商品。」</strong></p>
<p>３分の１ルールとは、いつも新鮮なものを食べたいという消費者のニーズに応えようと、２０年ほど前に大手スーパーが始めた仕組みです。製造から賞味期限までを３分割。例えば、４月に製造され、６月末が賞味期限の商品の場合、初めの３分の１を過ぎて５月になると、メーカーや卸はスーパーなどに納品できなくなります。納品期限に間に合っても、さらに３分の１が過ぎて６月に入ると、スーパーなどは消費者に販売できなくなってしまうというルールです。そのため多くの食品が新品のまま廃棄となっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>食品ロスだけで３週間暮らす、占部ディレクター。放送日まで２日。“食費”と“食品ロス”はどれだけ減らせるか？</p>
<p><strong>武田：</strong>ということで、占部ディレクター、結果をお願いします。大丈夫？</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>先ほど、母親から大丈夫？って言われましたので。<br>
とりあえず、結果を発表させていただきますと、食品ロスを何グラム食べられたかというと、１９キログラム食べました。家庭で１人あたり大体４１グラム出すと言われているので、３週間で４６３日分食べました。あと、食費が５，９７６円。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>結構かかったね。</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>でも１万円以内に収まったので、そこはいいかなと思います。<br>
一方で、もともと５９．４キロだった体重が５５．４キロと、めちゃくちゃ細くなったのと、交通費も３，５７７円かかったので、こっちの方が高くついてしまうなという感じですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>やってみて、どんなことを感じましたか？</p>
<p><strong>占部ディレクター：</strong>取材中に、ある教授が「今、出ている食品ロス６４６万トンというのは、みんなが合理的な選択をした結果出たもので、もうしょうがない数字なんじゃないか」と言っていました。それは何なんだろうって、こういう生活を続けながら思ったのは、私、ずっと遅くまで仕事をしていると、家に帰って調理とかするのは、体力的にどうしてもできないとなった時に、やっぱり２４時間開いているコンビニエンスストアであるとか、２４時間開いている牛丼屋とかに行ってごはんを食べる。そんな私みたいな消費者のことを考えて、ものを作っていて、それがロスになっているということを思った時に、これは食品ロスをなくすとしたら、そういうライフスタイルであるとか、働き方であるとか、そうしたものからちゃんと考えることからやった方がいいんじゃないかなと強く思いました。</p>
<p><strong>高山：</strong>ご紹介した、小売りも変わろうとしていまして、かなり見直し進んでいるんですけれども、３分の１から、実は２分の１というルールの導入が今、進んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これはどういうことか言うと、３分の１じゃなくて、ちょうど半分のところに納品の期限を持ってくることによって、商品の受け入れの期間が長くなるので、ロスが減る。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>納品期限を半分にしようということなんですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>しかし、神戸大学の石川さんによると、販売期限が３分の１のままなんですね。ここがもう少し賞味期限のところに近づかないと、ロスは完全には減っていかないだろうということで、これは我々、消費者の意識というのも合わせて変わる必要があるとおっしゃっていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食費が激減！？　“食品ロス生活”から見えた課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>高山さんも今回、クローズアップ現代初登場で取材に行って、どんなことを感じました？</p>
<p><strong>高山：</strong>アプリなどを通じて、私は、食品ロスを減らせと言われても…というのがあると思うんですが、「“減らす”から“楽しむ”時代へ」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、世界的には人口がどんどん増えていますし、日本だけじゃなくて、農業をする方、生産者が逆に減っているんですよね。ですから、食べ物を奪い合うというのが加速する前に、ぜひ皆さん、楽しみながらロスと向き合ってもらえたらなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのうち楽しむどころじゃないという時代が来るということですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>そうなんですね。これは私の願いです。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、ＩＴとか新しい技術にお詳しいんですけれども、これはどういうようなことでロスを減らしていけばいいんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>私は、「データを活用して、ロスを減らして、おいしさをもっと」ということで、例えば今、日本では気象予測のデータと連動しながら、食品を作り過ぎない、取り過ぎない、こういったことをコントロールしてロスを減らしていく。こういうような施策も進んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、それを使うと、今度、例えば日照時間が短くて甘くない果物が出来てしまった。これじゃあ、例えばゼリーと混ぜて、甘さを補完してもっとおいしく提供しようと。安くたたき売られるんじゃなくて、食品の価値を上げるということにもつながるかもと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、石井さんは？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕は、社会の目線というか、「かっこいい」ということだと思うんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4265/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、本当にいろんな企業がエコというものを「かっこいい」ということに見せていこうと。これは、やはり僕たちがロスをやめることをいいこと、「かっこいい」ことだ、そういうような雰囲気というのを、どんどん作っていかないといけないのかなと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>新しい、「かっこいい」という価値観を作るということですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>メディアとか教育とか、そういうところが作っていくということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4265" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 03 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ドル箱路線が次々と　都市の路線バス減便の衝撃 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/bus/">バス</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hitodebusoku/">人手不足</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kotsuinfura/">交通インフラ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「あれ、バスが来ない！？」こうした声が今、全国主要都市のバス停で相次いでいる。NHKの取材でこの一年、東京、横浜、京都などで黒字路線、いわゆる“ドル箱”路線が減便していることが判明。地域の足をどう守るかは、地方でなく都会の問題になってきているのだ。背景にあるのが深刻な「運転手不足」。スタジオに減便を行ったバス会社の経営者を招き、本音を直撃。人手不足時代の交通インフラのあり方を掘り下げて考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>戸崎肇さん
                                  <span class="person2__note">（桜美林大学 教授）</span>
                              </li>
                                  <li>山本宏昭さん
                                  <span class="person2__note">（バス会社 社長）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ドル箱路線が次々と…　暮らしを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都会を分刻みで走る路線バスに、異変が起きています。車内は常に満員。まさにドル箱路線にもかかわらず便数が減り、さまざまな影響が出ているんです。</p>
<p>栗原<br>
「東京・渋谷駅前のバス停です。実はこの４月から、あちらのバスでもこちらのバスでも、バスの本数が減らされる減便が行われるんです。４月から、７時台と９時台で１本ずつ減便になるんです。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原<br>
「池袋駅前を発着するこちらのバスでも、減便が行われています。」</p>
<p>さらに、新宿、品川、川崎、京都、広島、大阪、福岡など。この１年で、４２１の路線で減便していることがＮＨＫの調べで分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それだけではありません。終電後に走る深夜バスの最終便にも、変化が…。深夜１時５分まであったバス。４月から、最終バスの時刻が１５分早まりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>栗原<br>
「減便されましたけれど、いかがですか？」</p>
<p><strong>バス利用者（大阪）<br>
「バスを使うのが多くなってきているのに、バスは減数されているので、ちゃんとマーケティングできているのかなと思う。」</strong></p>
<p><strong>バス利用者（福岡）<br>
「帰れないです、家に。バスお願いします。」</strong></p>
<p>ひたひたと進むバス減便。取材を進めると、運賃の値上げを受け入れるか、これまでどおりの利便性を諦めるか、私たち一人一人が選択を迫られていることが見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">仕事も…学校生活も…　暮らしを直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>和田悦子さん<br>
「鍵は持った？上着は？」</strong></p>
<p>分刻みで暮らす都会の現役世代にとって、バス減便は死活問題となっています。<br>
和田悦子さんです。通勤途中に利用しているバスが来なくなりました。長女の登校を見届けてから利用するため、７時５７分のバスに乗るのが日課でしたが…。</p>
<p><strong>和田悦子さん<br>
「７時５７分、ここですね。」</strong></p>
<p>７時台、６本あったバス。５本に減り、５７分のバスはなくなっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで、８時３分のバスに乗り、保育園へ。しかし、さらなる問題が…。</p>
<p><strong>和田悦子さん<br>
「あ！行っちゃった。」</strong></p>
<p>乗り継ぎがうまくいかず、バス停で待つ時間が最大で１０分増えたのです。その後の乗り継ぎも悪く、出社時間を３０分遅らさざるをえなくなった和田さん。勤務時間を、毎日３０分減らすことになったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>和田悦子さん<br>
「１本遅れるだけでも、そのあとの時刻が変わってきてしまうので、かなり生活に影響が出ると思う。」</strong></p>
<p>バス減便の影響で遅刻する生徒が続出。学校のルールを変更した高校もあります。この高校の生徒たちがバスに乗る、東京都西部の小平駅。</p>
<p><strong>運転手<br>
「次のバスをお待ちいただけますか。」</strong></p>
<p>朝の通学時間帯。１０本のバスが、８本に減便。乗り切れなくなる生徒が続出しているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス利用者<br>
「乗れない日と乗れる日で、運に任せるみたいになってしまうので、乗れなかったら完全にアウト。」</strong></p>
<p>高校は、相次ぐ遅刻者のために新たなルールを設けました。特にバスが遅れがちな雨の日、バス利用者の登校時間は１０分遅れてもよいとしたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>生活指導部 教員　齋藤和可子さん<br>
「バスが減ってしまうことで、学校生活、勉強の時間が減ってしまったり、大きな問題だと感じています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">利用者いるのになぜ？　バス会社社長を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この高校の生徒たちが利用するバス会社は、乗り切れないほどの利用者がいるのにもかかわらず、なぜ減便するのか。社長の山本宏昭さんに聞きました。</p>
<p>栗原<br>
「これは何ですか？」</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「交番表、１か月の乗務員のシフト表。」</strong></p>
<p>山本さんは、運転手のシフト表を見せ、減便した訳を説明しました。「不足交番」という文字。運転手の不足を意味します。青で囲んだ部分は、運転手が確保できていないダイヤです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「人手がどうしても足りない。車があって仕事があるけど、運転手がいないから仕事ができない。」</strong></p>
<p>不足を埋めるため、シフト表には山本さんの名前が…。</p>
<p>栗原<br>
「社長も運転するんですか？」</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「もちろん。路線でも貸し切りでも、なんでも運転もするし、なんでもします。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「何かあったら、社長が補っていく…。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社長業のかたわら、多いときは１日８時間運転することもあるという山本さん。運転手が、より待遇のいい会社に移り、十分に人手が確保できませんでした。</p>
<p><strong>バス会社 社長　山本宏昭さん<br>
「募集をかけて、あすこそは応募があるぞと、来月になったら人が入って盛り返せるぞって部分の中で、精いっぱいやってきましたけど、『もうこれ以上は』というところ。苦肉の策として、減便っていうことですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">４２１路線で…　なぜ深刻な運転手不足？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちは、東京都と全国の政令指定都市で路線バスを走らせる、１２４の事業者を取材しました。確認できた、各地での減便した路線の数です。福岡市で１２。広島市で１７。京都市で５１。東京都で８５。仙台市で４６。そして、札幌市では５６。合計で４２１路線。その理由の多くは人手不足でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、路線バスの人手不足が深刻なのか。かつて、路線バスの運転手をしていた、４０代の男性です。見せてくれたのは、当時の給与明細。１か月でおよそ２２０時間働いても、給与は手取りで２３万円ほどでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元路線バスの運転手<br>
「毎月『うわー』っていう感じ。『安すぎない？』みたいな。『ここまでやったのに、これだけ？』みたいな感じ。」</strong></p>
<p>男性は、外国人観光客の増加で需要が高まる高速バスの運転手に転職。年収は、およそ１００万円増えたといいます。</p>
<p><strong>元路線バスの運転手<br>
「（路線バスは）給料も安いし、それなりの拘束時間で割に合わない。高速バスでズバーンと行ってしまった方が、止まったり降ろしたりというストレス的なものが、本当にない。精神面でも体力面でも、すごい楽になった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">路線バス運転手はつらいよ！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私が今回の取材で痛感したのは、路線バスの運転手の皆さんの負担は想像以上に大きいということでした。<br>
運転席に座らせてもらうと…。</p>
<p>栗原<br>
「ミラーの数が多いんですよ。１、２、３、４、５…。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>複数のミラーで安全を常に確認。さらに、ドアの開閉や運賃箱など多くの装置をすべて１人で操作しなければなりません。運転中、注意を払わなくてはいけないのが、乗客の安全です。突然、小学生がふらつくと…。</p>
<p><strong>運転手<br>
「つかまって。」</strong></p>
<p><strong>「（ブザー音）ちょっと下がってくれますか。」</strong></p>
<p>技術と経験のある運転手が、路線バスを支えてきたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">運転手不足で深刻な未来も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした運転手が不足し、経営自体が揺らぎかねないという会社もあります。バス会社の人事担当者が内実を語りました。<br>
会社では、去年（２０１８年）、運転手の１割が退職。新たに採用するための費用、さらには流出を食い止めるために給与を上げなければならないといいます。こうした新たな人件費が、会社の経営を圧迫するというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>関西のバス会社 人事担当者<br>
「このままだと『労務倒産』というんですか、人件費にお金を費やしてしまって、それで会社が潰れてしまうかもしれない。」</strong></p>
<p>さらに、路線バス特有の知られざる問題もあるといいます。東京西部で減便したバス会社社長の、山本さんを直撃します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">利用者いるのに…　路線バス　驚きの実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>戸崎肇さん（桜美林大学 教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>山本宏昭さん（バス会社 社長）</div>
<p><strong>武田：</strong>社長みずから運転せざるをえないというような状況で、日々の運行というのはちゃんと維持できるんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>大変な窮地に今、追い込まれていますね。ですから、その中でやれることは、もう私がやると。それでもやりきれない部分がある。でも、頑張っていく部分は、乗っていただけるお客様の「ありがとう」というその言葉に支えられて、よっしゃ！というところで、やっていますけども。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/53.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>私も驚いたデータがあるんです。山本さんの会社では、観光バスと路線バスの利益が全然違うんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ドライバー１人当たり、路線バスは１日７７５円、観光バスは４万４，０００円。なぜ、こんなに違うのかといいますと、売り上げそのものが４倍近く違うんです。これに加え、路線バスの方は人件費や燃料費などでほとんど売り上げが消えてしまうんです。そのため、路線バスを維持するためには、観光にも力を入れていかないといけないということなんです。ただそうすると、路線バスに割く人手が苦しくなるということなんですね。<br>
そもそも、この路線バス、利益が７７５円。なぜ、こんなにもうからないんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>人がいてもいなくても、この時間はバスを走らせなければいけないので、その経費は当然かかってくるし。運転手さんも１人で済まないから１日、数人いなければいけない。時間帯も、朝早くから遅くまでというと早朝、深夜の割り増しも出てきますし。そういったところでは、すごく経費はかかってきます。売り上げは決まっちゃってる。「よし、今日は頑張って売り上げを上げよう」といっても、宣伝したからといって路線バスに乗っていただけるわけではないので。</p>
<p><strong>武田：</strong>もうひと方、バス業界に詳しく、みずからもバスの免許を持っていらっしゃるという戸崎さん。非常に厳しい状況はよく分かったんですけれども、危機的な路線バス会社の状況、ほかにもあるんでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>これまでは、バスの問題というのは、地域の問題に限定されていたような感じがしておりました。しかしながら、今までのお話のように、今、本当に都会の方で、バスの運転手さん不足、それによる減便というのは非常に深刻になってきています。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここはやはり、考えなければいけないんじゃないですか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>都会の場合には、ＶＴＲにもあったように１本とかそういったことですけども、その１本というのが相当なダメージを生活に与えていきます。そうすると利用者も、これはサービスの水準が悪くなってきた。本当に考えなければいけないということで、バスの利用を控えるようになると、最初は１本だったのが、２本、３本と減便しなくてはいけない。最終的には、最初の１本がバス会社の崩壊になっていくということになると思いますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都会の路線バスをどう守っていくのか。その難しさがあらわになる事態が、去年、京都市で起きました。<br>
「市バス」と書かれたこの路線バス。実は、京都市は民間のバス会社に運行や車両の管理を委託することでコストを削減し、税金の支出を抑えてきました。ところが去年１１月、京都市が運行を委託していた民間会社６社のうち、２社が撤退・縮小を表明したのです。<br>
撤退したバス会社の社長です。委託事業は高速バスなどの事業に比べると、ほとんど利益がなかったといいます。</p>
<p><strong>バス会社 社長　鈴木一也さん<br>
「（バス会社は）地域の公共交通に関して責務を負うのも事実。自治体からの要請もあるし、そのオーダーに応えていかないといけないという思いも強く持っている。そこと、民間企業で収支を考えないといけないので、そのはざまに立って、はっきり言って『どうしようもなかった』というのが答えになると思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">運賃値上げ？　あなたは？　守る手立ては？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今日から番組に加わる栗原さん。待遇の改善はできないのでしょうか？</p>
<p><strong>栗原：</strong>現場を取材していますと、バス会社や運転手一人一人の強い公共的使命ということで成り立っていると思うんですが、それが、もはや限界に来ているというふうにも感じたんです。運転手の待遇を上げるためには、運賃の値上げをどこまで許せるかという議論にまでなってきているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の取材で、専門家からは、問題解決のためには運賃の値上げもやむをえないという意見も聞かれました。どこまで値上げが許せるか。普通運賃が２１０円の、都バスの利用者に聞きました。</p>
<p><strong>バス利用者<br>
「１００円以内かなって気がしますけど。どこも人材不足って伺っていますので。」</strong></p>
<p><strong>「上げても５０円とかじゃないですか。１００円まで上げると、利用してる方から反感を買うのではないか。」</strong></p>
<p>多くの人が「最大１００円までなら受け入れられる」と答えました。しかし、若い人たちからは異論も…。</p>
<p>栗原<br>
「運賃を上げたらどうかという話なんですが。」</p>
<p><strong>バス利用者（１０代）<br>
「困ります、困ります。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「１０円とかでも？」</p>
<p><strong>バス利用者（１０代）<br>
「ダメです、ダメです。毎日、往復で乗ったら死にますよ。」</strong></p>
<p>では、なぜ運賃の値上げが必要だというのか。バス会社によると、運転手の確保や不足を補うためのＩＴ技術の導入などには、多額の費用がかかるといいます。</p>
<p>東京都は昨年度、４，０００万円をかけて、ＩＴ技術を用いた自動運転の実証実験を行いました。</p>
<p><strong>アナウンス<br>
“発車します。おつかまりください。”</strong></p>
<p>あらかじめ走る路線を設定すると、ハンドルを離しても自動で走行します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アナウンス<br>
“危ないですので、走行中の立ち上がりや移動はご遠慮ください。”</strong></p>
<p>車内に搭載された複数のカメラは、運転手の目の代わりに。ＡＩが乗客の動きを感知して注意喚起を行います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ビッグデータを活用して、路線バスをどこにどう走らせるか見直そうという動きも始まっています。福岡市のバス会社が開発を進めているのが、バス一台一台の乗客数をリアルタイムに見るシステムです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>地図上を動いているのは、一台一台のバス。円の大きさは乗客の数、赤は運行が遅れていることを示しています。バスに搭載されたＧＰＳと、乗客のＩＣカードなどが情報源となります。<br>
例えば、通勤ラッシュの時間帯。前の２台は多くの乗客が乗り降りしたため、遅れが出ています。一方、後ろの２台のバスが乗せているのは、１０人ほど。運行の間隔に問題があり、無駄を生んでいることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ダイヤ作成担当　下條寛顕さん<br>
「例えば時刻を少し遅くして間隔をあけるとか、後ろにもバスがあるようであれば、減便の対象になる。路線バス自体をより利便性の高いものに変えていけるのではと。」</strong></p>
<p>運転手不足が深刻になる中、私たちはこれまでどおりの利便性を諦めざるをえなくなるかもしれません。<br>
このバス会社は、公共性を重視し、苦肉の策を取りました。</p>
<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「これ、一番収益の大きい便です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>減便したのは、バスが最も頻繁に行き交う路線。多くの利用者に不便を強いることになり、利益にも影響があるといいます。</p>
<p>栗原<br>
「会社全体の利益が小さくなることもある？」</p>
<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「当然あります。」</strong></p>
<p>一方、郊外の路線は住民への影響が大きいとして、減便はしませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>運輸部次長　児玉健さん<br>
「１日３便が２便になると、生活そのものが成立しなくなるのではないか。減便はできないと判断した。<br>
業務量全体を少し小さくしていく、リサイズしていく。今のこの局面を乗りきる。接続をしていく。なんとか次の世代につなげていく。」</strong></p>
<p>私たちの足を守るには、どうすればいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">値上げか…利便性か…　あなたは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>見えてきたのは、運賃の値上げを受け入れるのか、あるいは利便性を諦めるのか。あるいは、ほかに何か道があるのか。もっと柔軟に運賃を上げるというようなことはできないんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>それは難しいんです。バス会社が一方的にいくらになりますよということで決まるわけではなくて。一般の商店なら値つけはそのお店側が任されていますけれども、バスの場合はそうではなくて、公共料金ですから、国交省の認可が必要なんです。その認可を申請するにあたって、かなり細かいデータを出すんです。全部のバスの約半月分ぐらいを、何人乗って、誰がどこから乗って、どこで降りたとか、そういう細かいものをやっていって、値上げの根拠というものを認めていただくと。そのデータを作るのに、膨大な手間と費用がかかるわけです。</p>
<p><strong>栗原：</strong>今回、改めて調べてみて驚いたんですけれども、実は、この運賃の値上げの歴史を見てみますと、非常に慎重に行われてきたということが分かるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは都営バスの運賃の推移を表したグラフなんですけれども、最初は大正１３年、１０銭。ここから始まって、その後、今の平成７年になりますと２００円。その後、今の２１０円になるまでには、実に２０年近くかかって値上げをしているということが分かるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、この値上げに慎重な姿勢なのでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>先ほどのお話にもありましたが、１０円値上げするのでも、相当、利用者にとっては反発です。ただし１０円値上がりしたところで、どこまで事態の改善になるのか本当に改善しようと思ったら、料金を倍にしたり３倍にしないと、やはり本当に優秀なドライバーさんは来ないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>自動運転やＡＩの導入といった技術革新で、一発逆転、状況が劇的に改善するというような可能性は、どうご覧になっていますか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>劇的にはないと思いますね。まず、都市部が非常に難しいと思います。道路空間は、自転車もありますし、非常にいろいろな突発的な事態がある。そうした中で、車内放送で注意を喚起するとしても、いざ事故が起こったときに、それにその場で対応しなければいけません。ただし、自動運転は、運転者さんの負担を軽減する道はあると思うんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>外国から運転手になるような人材を受け入れるというような議論は、されているんですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>それは私どもも考えています。そういうこともなければ、運転手さんそのものの人材、人手がいないのであれば、海外も含めて、そこは補わなければいけないことも出るでしょう。</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>外国人の労働力というのは今、非常に求められてます。当然、バスに関してもそうした議論はありますけれども、やはり、バスというのは難しい運転技術を要します。それは、地理的な感覚、国際的な交通ルールの違いもあります。ですから、その点に関しては少し慎重であるべきではないかと思います。ましてや日本の交通事情の中で、難しいお客様の接待をするということがあれば、やはり、外国人の方々がこの業界の中で救世主になるかというと、当面はかなり難しいのかもしれないですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">路線バス　大再編時代到来！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>行政主導の下、企業どうしが枠を超えて路線を見直す動きが始まっています。広島市内に路線バスを走らせる会社は、１２社。中心部で便数が増える一方、利用客が少ない郊外の路線の維持が経営を圧迫してきました。広島市は、各社に補助金を出してきましたが、年々膨らみ続け、財政の負担になってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バス事業者 交通政策部長　大上明紀さん<br>
「こちらが昨年より運航を開始しました、“エキまちループ”です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで去年、広島市が民間企業２社に呼びかけ、循環バスの共同運行が始まりました。２社の路線のうち、広島駅が発着点となる中心部の経路が、一部で重なっていました。重なるルートのバスを減らし、繁華街を走る新たなルートを開設。２社が運転手を出し合いながら、より多くの利益を目指します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/49.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>広島市 道路交通局　米田英生さん<br>
「やはり事業者の効率性、これも大事。もう一方の利用者の利便性、この２つを両立していくところを目指して、行政が積極的に動いていくことは必要であろうと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4267/images/51.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>路線バスの現状について、国は、「バスをはじめとする公共交通は、厳しい状況に置かれているものと認識しています」と回答。その上で、「路線バスの再編、ＩＴ技術の導入促進や人材の確保、そして、運賃のあり方などを検討していきたい」としています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたはどう考える？　路線バスの未来</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>戸崎さん、いかがですか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>公共性を重視するのであれば、別の財源を、きちんと国として保証していかなければいけない。事業者が自助努力でやるのではなくて、国としてそういったシステムを保障していく体制にしなければいけないのではないでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>全体の税金のパイが限られている中で、それは本当に可能でしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>これは、現時点だけの話ではなくて、将来世代に非常に関わってくることです。高齢化社会に対する先行投資という形で、財源は投入すべきであるし、今までであれば、医療政策、福祉政策、交通政策というのは全く分断されているような状況です。しかし、それを融合させて、新たな枠の中で整理していくならば、バスの重要さというのはもっと増える。そうした余地は十分あるというふうに考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば海外では、こういった公共交通機関をうまく、公もサポートしながら運営しているような事例というのはあるのでしょうか？</p>
<p><strong>戸崎さん：</strong>今、フィンランドを中心として、「ＭａａＳ（マース）」といわれる「モビリティ・アズ・ア・サービス」ということがあります。これは、マイカーも含めて、すべての交通機関を、ＩｏＴのように情報を一貫して輸送するというような試みです。<br>
バスだけではなくて、いろいろな公共交通機関を中心として情報を共有し、ビッグデータの中で社会的に最適な手段というのを模索していく。そうした中でむだをなくしながら、より皆さんに使いやすいようなシステムというのが、今、模索されています。<br>
バスというのは、「ラストマイル」です。一番、生活に密接なところです。つまり、駅まで行けなかったら、そこから動けない。つまり、末端のところから日本は機能不全に陥っていく。こういったことが危険性としてありうる。それが、バスの事例じゃないでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>利用者であるわれわれも、しっかりと考えていかなくてはならない問題だと感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4267" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Apr 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>