<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「はやぶさ２帰還へ　成功へのカギは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440418.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>探査機はやぶさ２の地球への帰還が3日後に迫りました。カプセルを無事地球に届け、小惑星リュウグウのかけらを手にできるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C201203_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201203_0-thumb-480xauto-1172290.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>はやぶさ２、すでにオーストラリアの着陸地点に向かう軌道に入っているが、うまく帰還できるか成功への鍵が２つある。</p><p><img alt="C201203_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201203_4-thumb-480xauto-1172292.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>一つ目はかけらが入ったカプセルを計画通り分離して、過酷な大気圏突入を乗り越えられるかどうか。そのために、はやぶさ２は短時間で姿勢を大きく変えてカプセルを着陸方向に向けた上で、予定時間に分離しなければならない。<br>計画ではあさって午後2時半に火薬に点火して分離し、カプセルは6日未明に弾丸の10倍の速度で大気圏に突入の予定。<br>もしも分離うまくいかなかったらどうするか。もう一度やり直したいところだが、陸地は目前でその時間はない。ワンチャンス。管制チームの緊張はピークだが、姿勢制御の訓練を繰り返すなど「やるべきことは全てやった」と話す。<br>もしも分離できなければ、最後の手段。<br>機体もろとも大気圏に突入する想定で、探査機はバラバラになるが耐熱構造のカプセルは着地できるとみられる。</p><p><img alt="C201203_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201203_6-thumb-480xauto-1172294.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>成功への2つめのカギは、着地点となるのは100キロ四方の広大な砂漠地帯からたった40㎝のカプセルを見つけ出せるかどうか。<br>そこでチームは、6段がまえの回収作戦。<br>地上ではカプセルの光跡をカメラで観測、カプセルからの電波を捉えるアンテナやレーダーも設置。上空からはヘリや航空機のほか、ドローンも飛行させて徹底追尾する計画。<br>今回新型コロナの影響で回収チームは人数を絞ることを余儀なくされたが、現地で回収訓練を繰り返し、こちらもやるべき事はすべてやったとしている。<br>カプセルには世界初となる小惑星の地下の物質も含まれるとみられ、生命の起源に迫ることが期待される。まずは週末のカプセル分離に注目。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p><hr><p>■取材後記</p><p>はやぶさ２のカプセルが着地するのはオーストラリア南部の小さな村ウーメラの砂漠地帯です。以前現地を取材したことがありますが、360度地平線を見渡すことができる広大なエリアで、たまに見かけるのはカンガルーやエミューくらいです。ただ草や低木は生えていますので、ここから直径40センチのカプセルを探すのは容易ではありません。今回現地取材をしたかったのですが新型コロナの影響で原則外国人の入国は禁止されており断念。回収チームは科学的に意義があるとして特別に入国が認められましたが現地で2週間の隔離を余儀なくされました。そして40度の高温の中での（オーストラリアは夏）回収作業となります。無事帰還に成功し、回収した小惑星のかけらから生命の謎に迫る成果が出てくることを期待したいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 06:13:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増える&quot;無人駅&quot;　安全と利便性は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440355.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>一日中、駅員がいない「無人駅」が全国各地で増えてきています。この駅の無人化、新型コロナウイルスの影響により鉄道会社が減収となっているいま、「無人駅」がさらに増えることを危ぶむ声もあります。駅の無人化は私たちの暮らしにどんな影響を及ぼすのでしょうか。</p><p><img alt="k201203_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_1-thumb-420xauto-1171966.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【増える無人駅・時間帯によって改札に人がいない駅】</p><p><img alt="k201203_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_2-thumb-420xauto-1171968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．いま「無人駅」はどのくらいあるのでしょうか。<br>Ａ．国土交通省によると、今年３月末の時点で全国に９４６５ある鉄道の駅のうち、４８．２％にあたる４５６４駅が、無人駅だったということが分かりました。これ１０年前は４１２０駅でしたから、４００駅以上増えているんです。</p><p><img alt="k201203_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_3-thumb-420xauto-1171971.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．地図を見ると地方の割合が非常に高くなっていますが、東京や大阪といった大都市圏は少ない感じですね。<br>Ａ．ただ、ここには含まれていないんですが“時間帯によって改札に人がいない”、つまり利用者が少ない時間、早朝や夜間、日中など、改札に駅員がいなくなってしまう駅もあるんです。<br>たとえば、JR東日本管内では、国立競技場の最寄り駅である千駄ヶ谷駅や信濃町駅のほか、１日の乗降者数の平均が５万人を超える国立駅など、東京駅から３０キロ圏内に２３か所、JR東日本の管内だと、およそ３００あるということなんです。</p><p>【無人駅が増える理由とサービスの低下】</p><p><img alt="k201203_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_4-thumb-420xauto-1171973.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．なぜ、無人駅や時間帯によって改札に人がいない駅が増えてきているんでしょうか？<br>Ａ．背景には、人口減少に伴い将来的に鉄道利用者が減ることや、併せて社員の確保が困難になるため限られた人的資源で鉄道網を整備・維持するということがあります。</p><p><img alt="k201203_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_6-thumb-420xauto-1171981.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、無人駅になれば、これまでよりもサービスが低下することは否めません。例えば、急病のとき。駅員がいなければすぐには対応できませんよね。また、券売機の故障など機械のトラブルに対応できないことも想定できますし、ベビーカーで動いているときに助けが欲しくても、助けてもらえないといったこともあるかもしれません。ほかに治安の心配もありますよね。</p><p>【安全と利便性は確保できるか】</p><p>Ｑ．いろいろ想像すると不便がありそうですね。<br>Ａ．なかでも最も影響を受けるのは、列車の乗り降りに介助が必要な人、障害のある人たちです。どんな影響を受けるのかというと、大きく分けると２つあると思います。１つは「安全面」。もう1つは「利便性」です。</p><p><img alt="k201203_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_7-thumb-420xauto-1171988.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず「安全面」についてです。これは特に視覚障害のある人に大きな影響があります。視覚障害者にとって駅のホームは「欄干のない橋」や「柵のない絶壁」といった形で例えられますが、日本視覚障害者団体連合によると、視覚障害者のおよそ４割がホームからの転落を経験しているといいます。</p><p><img alt="k201203_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_9-thumb-420xauto-1171987.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．先日も視覚障害者の方がホームに転落されて死亡されましたよね。<br>Ａ．そうですね。事故が起きた東京メトロ東陽町駅は有人駅ですが、改札で駅員が白い杖を持っていた人に気づけなかったということです。駅員がいてもホームからの転落は起きるわけですから、無人駅だと尚更ですよね。<br>無人駅、インターホンがついていて、別の駅にいる駅員を呼び出して頼める仕組みになっています。しかし、そもそもインターホンがどこにあるか視覚障害者には分かりません。そのため機能していないという声もあります。</p><p><img alt="k201203_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_10-thumb-420xauto-1171993.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．そうなると、視覚障害者にとって、人がいることが駅を使う上で安全を確保するには大事なことなんですね。事前に連絡してということで解消できませんか？<br>Ａ．おっしゃる通りです。安全確保のためには連絡するというのは必要なことだと思います。ただ、この事前連絡を求められるのは、「利便性」を大きく低下させます。<br>これは視覚障害者も車いすユーザーも変わらないのですが、たとえば「今日の何時」に「○○駅から△△駅」と連絡します。すると、駅員からは「ちょっと、調整します」と言われます。人がいればその場で対応できたものが、無人駅になったことで調整に３０分とか１時間とか、場合によっては希望の時間に間に合わないなど、これまで以上に長時間待たされます。「利用するなら１日前に連絡して欲しい」というようなことを言われることもあります。</p><p><img alt="k201203_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_15-thumb-420xauto-1171995.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．それでは、急な予定変更とかできないですよね。<br>Ａ．加えて「帰りの時間は？」と聞かれ、利用者は「帰りの時間…？」となるわけです。予定はしても変更は起こりますよね。仕事や勉強、買い物、そして通院など、生活が様々制約されてしまうんです。そして、これを鉄道を利用するたびにしなければならないのは、かなりの負担になります。<br>駅の無人化によって、大分市に住む吉田春美さん※ら男女３人は当初、利用使用していた駅の変更を求めたり、無人駅を急きょ利用しようとして断られたことから、今年９月「駅の無人化は移動の自由を侵害する」などとして、JR九州に対し訴訟を起こしました。</p><p>訴えについて、JR九州は「訴状の内容をしっかり確認し、真摯に対応させていただきたい」としていますので、今後の対応を注視したいと思います。<br>※吉田さんの「吉」は「土」に「口」です</p><p>【無人駅、ガイドライン策定へ】</p><p><img alt="k201203_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_18-thumb-420xauto-1171997.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．無人駅への対応、国はなにか対策を考えているんでしょうか。<br>Ａ．今年５月に成立した改正バリアフリー法では、無人駅で鉄道会社が障害者のために取り組むべきガイドライン、たとえば、介助を希望する障害者に対しては乗降時にすぐに対応できる支援体制を整備すること、あるいは介助を必要としない障害者に対しては、一人で列車に乗り降りできるように駅やホームを整備するようにということが付帯決議に盛り込まれました。<br>先月には、国土交通省が駅の無人化に関して鉄道会社と障害者団体が参加する検討会を立ち上げ、来年の夏までに鉄道会社向けのガイドラインを作る方針でいます。</p><p>【安全と利便性をどう確保するか】<br>Ｑ．安全と利便性が確保される方針がだされるといいですね？<br>Ａ．安全を確保するのも利便性を提供するのも鉄道会社であり、公共交通機関としての責務があると私は思います。そして無人化するなら最低限バリアフリーは必須だと考えます。しかし、費用の面からすべての鉄道会社が整備するのは難しいというのも事実だと思います。だとすれば、ほかに方策を探る必要があると思います。</p><p><img alt="k201203_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201203_19-thumb-420xauto-1171999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえばですが、ＪＲ九州は利用者から要望もあって宮崎県の川南（かわみなみ）駅で、初めて自治体の職員が対応できるようにしました。これまで安全性を理由に車いす利用者の乗降の介助を認めてこなかったんですが、条件として、JR九州が定めているマニュアルに沿って研修を行うなどすることで可能にしました。時間的制約などがあり、利便性が十分に確保されているとは言えませんが、地域の実情にあわせて、自治体や民間企業と業務提携する。あるいは、都市部であれば学生ボランティアなどとも協力体制を組むのは検討の余地はあると思います。ただ、これだけでは解決できない課題もあるでしょうから、より最善な策を講じていく努力を鉄道会社には求めたいと思います。</p><p>Ｑ．私たちにもできることはありますかね。<br>Ａ．欧米のように周りの人が、支援が必要だと感じた人に声をかけ、手を貸す意識を持てるようになる。そして、障害者も受け身ではなく助けを求められるようになる。そうなることで、誰もが安心して自由に使える鉄道への一助となるのではないでしょうか。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 11:31:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「辺野古土砂投入２年　対立はなぜ続くのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440416.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設計画。<br>沖縄県が移設の阻止を目指して起こした裁判が先月２７日に開かれ、県が敗訴しました。しかし埋め立て予定海域で見つかった「軟弱地盤」により、工事の難航、長期化が予想され、今後この問題の取り扱いが焦点となります。政府と沖縄県の対立の今と、今後について解説します。</p><p><img alt="j201203_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_01-thumb-420xauto-1172264.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>《辺野古は今》<br>今月１４日で土砂の投入が始まってから２年になります。防衛省は９月末で、護岸で囲った１つの区域、６へクタールあまりの陸地化を終えたと発表しました。これは埋め立て面積全体の４％にあたります。</p><p>《「承認」と「撤回」で対立》<br>今、政府と沖縄県が激しく対立しているのが、「承認」と「撤回」をめぐってです。</p><p><img alt="j201203_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_02-thumb-420xauto-1172266.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防衛省は、２０１３年に当時の仲井真知事が辺野古沖の埋め立てを承認したことを根拠に工事を進めています。その後、移設阻止を掲げた翁長氏が知事に就任、工事の進め方に問題があるなどとして承認の撤回を表明しました。翁長知事の死去後、県は承認を撤回。翁長知事の後に、就任した玉城知事も方針を受け継ぎました。これに対する政府。埋め立ての法律を所管する国土交通大臣は、「撤回には理由がない」などとして取り消しました。</p><p><img alt="j201203_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_04-thumb-420xauto-1172268.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月２７日、この撤回をめぐる裁判の判決が那覇地裁で言い渡されました。<br>県が、国土交通大臣による撤回の取り消しは違法と訴えたものです。<br>玉城知事がみずから法廷に立ち、「埋め立て予定海域で軟弱地盤の存在が明らかになり、工事では環境破壊が繰り返されている」などとして、撤回の正当性を訴えました。しかし判決は「撤回」が妥当かどうかなどには踏み込まず、「裁判の対象にならない」と、いわば「門前払い」の却下としました。沖縄県は、移設の阻止を目指し、これまで何度も裁判を起こすも訴えは認められていません。</p><p><img alt="j201203_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_05-thumb-420xauto-1172270.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、官房長官時代、移設計画を中心になって進めてきた菅総理大臣。１０月の初めての所信表明演説で、「普天間基地の危険性を１日も早く除去するため、辺野古移設の工事を着実に進める」と述べました。<br>玉城知事は、菅総理大臣とおよそ５分間の会談で対話による解決を目指し、協議の場を設置するよう求めましたが、実現していません。</p><p>《焦点は軟弱地盤》<br>一方、政府にとっては今後、軟弱地盤という問題が大きな壁になってきます。<br>これにより、大部分の埋め立て工事ができなくなる可能性があり、工事が長期化するのは間違いない状況です。この問題について考えたいと思います。</p><p><img alt="j201203_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_09-thumb-420xauto-1172272.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>埋め立て承認後に、埋め立て予定海域に軟弱地盤があることがわかったとして、防衛省は、およそ７万１０００本の杭を海底に打ち込み、地盤を強化する改良工事を行うことにしています。図の黄色の部分が、その工事が必要な所です。現在埋め立てが進められている区域とは別の所で、広範囲に及んでいます。<br>これによりなぜ工事が進められない可能性があるのか。<br>それは、法律で、工事の方法を変更するには知事の許可が必要になるからです。<br>防衛省はことし４月、変更を県に申請。<br>実に埋め立て面積全体の７０％以上が、知事が認めなければ、今後、工事ができない状況になるのです。玉城知事が結論を出すのは年明け以降になる見通しです。<br>また、この改良工事、簡単なものではありません。</p><p><img alt="j201203_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_12-thumb-420xauto-1172274.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防衛省が作成した海底の推定断面図です。茶色で示したのが「粘性土」という、いわゆる軟弱地盤の部分です。一番左のところ、海面から９０メートルの深さに及びます。ここには７０メートルの深さまで杭を打ち込むとしていますが、ここまでの深さの工事は国内では前例がないということです。<br>また軟弱地盤の深さは場所によって違い、固い地盤も入り組んでいるのがわかります。このため改良工事後も時間の経過につれ地面の高さが均一にならず、いわば「段差」のようなものが生じることが想定され、防衛省は定期的な補修が必要になるとしています。防衛省は２０年間で２回から４回ほどの補修を行う必要があると試算。これに対し沖縄県は基地として使い物にならず補修の費用も莫大になるのではと指摘しています。防衛省はその費用については、これまで明らかにしていません。また改良工事が加わったことで、作業にあたる船も１日最大１００隻におよぶことから、県は周辺の自然環境に悪影響を及ぼす可能性も指摘しています。</p><p>《早期返還は絶望的？》<br>そして工事の長期化の問題があります。</p><p><img alt="j201203_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_15-thumb-420xauto-1172276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>防衛省は、改良工事に着手すれば９年間で埋め立ても含めて工事を終え、その後３年間かけて必要な手続きなどを行うとしています。<br>軟弱地盤の存在が明らかになる前は、普天間基地は早ければ２０２２年度に返還としていましたので、１０年以上遅れるのは間違いない状況です。また３５００億円程度としていた移設工事費用も改良工事が加わり工期が延びたことなどから９３００億円に上るとしています。</p><p>玉城知事は工事の変更申請について、「普天間基地の早期返還につながらないのは明らか」として最終的には認めない構えです。認められなければ大部分の埋め立て工事ができなくなり、今度は政府の方が県を訴える可能性が出てきます。<br>その争いが長引けば長引くほど、移設の実現は遠のき、普天間基地の返還は見通せない状況になります。<br>仮に、政府の主張が認められても、それからようやく１２年後に移設が可能になります。普天間基地の早期返還は政府も県も一致して目指すところですが、当初の計画と比べれば絶望的と言えます。</p><p><img alt="j201203_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_16-thumb-420xauto-1172278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それでも防衛省の担当者は、日米両政府の間では辺野古が唯一の選択肢というのは揺るがず、これが一番の近道だと言います。<br>ただ先月公表された、アメリカの有力なシンクタンク、ＣＳＩＳ＝戦略国際問題研究所の報告書では、工期の延長や費用の高騰に触れ、「完成する可能性は低いと思われる」という記述が盛り込まれました。</p><p>菅総理大臣は、日米同盟による抑止力を維持しつつ沖縄の基地負担軽減に取り組むと強調しています。辺野古には普天間基地の規模や機能を縮小したうえでオスプレイの部隊などを配備する計画で、政府関係者の１人は、「今の安全保障環境を考えれば、沖縄からその部隊を削減するという発想は出てこないのではないか」と言います。ただアメリカの、この問題へのスタンスに、今後変化が出てこないかは注目していきたいと思います。</p><p><img alt="j201203_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201203_18-thumb-420xauto-1172280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで見てきたように、移設阻止を掲げた翁長前知事、玉城知事が選挙で勝利し、去年の県民投票では埋め立てに「反対」が多数を占めた、いわば沖縄の民意と、政府の方針の食い違いの溝は埋まっていません。<br>３世代にわたり辺野古に住む男性は、「目の前の海が埋め立てられるのは賛成ではないが反対しても国には勝てず、もう疲れたというのが正直なところだ」と話していました。沖縄県内では、「政府はそうした“あきらめ”を待っているのではないか」という見方もあります。ただ移設工事が長期化するのは間違いない中、政府と沖縄県が一致している沖縄の基地負担軽減、とりわけ普天間基地の早期返還をどう考えるのか、政権が変わるアメリカの出方も踏まえながら、打開に向けた糸口を見つける時期に来ているのではないでしょうか。　<br>　　　　　<br>（田中　泰臣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 03 Dec 2020 23:59:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中村哲さん銃撃１年　アフガン和平は可能か」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440417.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフガニスタンで長年、人道支援や復興に携わってきた医師の中村哲さんが銃撃され、死亡した事件から、1年になります。<br>中村さんが活動してきたアフガニスタンでは和平に向けた協議が始まっています。</p><p><img alt="C201204_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201204_0-thumb-490xauto-1172282.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><div><p>Q。中村さんが見守る中、テーブルに２人の人物が座っていますね。</p><p>A。アフガニスタン政府と反政府武装勢力タリバン、長年対立してきた両者が、この9月から和平協議のテーブルに着いています。<br>協議が実現した背景には、アフガニスタン政府の後ろ盾になってきたアメリカが、ことし2月、タリバンと結んだ和平合意があります。<br>大統領選挙に向けた成果にしたいと、トランプ政権が、駐留する外国部隊の完全撤退を条件付きで約束し、それと引き換えに、タリバンが政府との協議に応じたのです。</p><p><img alt="C201204_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201204_2-thumb-490xauto-1172284.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><p>Q。協議の焦点は何でしょうか。</p><p>A。「停戦」の実現と、タリバンも参加する形の将来の「国のあり方」、この二つです。<br>ただ、いずれも合意は簡単ではありません。<br>まず、停戦ですが、タリバンは、交渉を有利に進めるため、武力で存在感を示そうとしていて、各地で戦闘が続いています。<br>協議のテーブルの下で、けりあっているような状態です。<br>アフガニスタン政府からは、トランプ政権が約束した来年4月末までの外国部隊の撤退は性急すぎる、という懸念も出ています。<br>バイデン政権になれば、撤退の先延ばしを検討するという見方もあり、その場合、今度は、タリバンが強く反発することも予想されます。</p><p><img alt="C201204_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201204_7-thumb-490xauto-1172286.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><p>国のあり方をめぐっても、タリバンはイスラム教を極端に厳しく解釈した統治を主張していて、特に女性の権利などの面で政府側との隔たりは大きいと言われています。</p><p>Q。協議を何とか和平につなげてほしいですね。</p><p>A。アフガニスタンでは、40年あまり戦乱が続いています。<br>亡くなった中村さんは、「いまは戦争している暇はない。敵も味方も一緒になって、国土を回復する時期だ」と語っていました。</p><p><img alt="C201204_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201204_8-thumb-490xauto-1172288.jpg" width="490" height="275" class="mt-image-none"></p><p>政府とタリバンの双方が、自からの利益ではなく、国民のことを第一に考えて、真摯に和平協議に臨むことを期待したいと思います。</p><p>（藤下　超　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Dec 2020 07:06:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍で　不安・ストレス　どう対処？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440580.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染流行が長く続くことで、以前のような生活に戻れず、不安や、ストレスを感じている方も多いのではないでしょうか？今日は心の問題、不安・ストレスについて、専門家に伺った対処法などをご紹介します。</p><p><img alt="k201204_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_0-thumb-420xauto-1173059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>◆不安・ストレスを感じている人はどのぐらいいる？</p><p>12月1日に国立成育医療研究センターが発表した、全国の小学生から高校生までの子ども、それから１７歳以下の子どもをもつ保護者　約1万人を対象に調査結果があります。子どもたちにアンケートした所、73％がストレスを感じていたということです。<br>調査を担当した一人、半谷（はんがい）まゆみさんにお話しを伺ったところ、「子どもは思ったよりストレスを感じているので、保護者や先生は子どもの話を聞く工夫などをしてほしい。」ということでした。</p><p><img alt="k201204_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_01_2-thumb-420xauto-1173061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、保護者自身の「こころの状態」をアンケートしたところ「こころの負担（不安・ストレス）がある」と考えられる人が 30％、「心理的苦痛を感じている」は 10％、「（うつ病のような）深刻なこころの状態のおそれ」は 12％と、半数以上の保護者に何らかの　こころの負担・苦痛などがあるかもしれないことがわかりました。</p><p><img alt="k201204_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_02_0-thumb-420xauto-1173063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「保護者自身も多くの不安・ストレスを感じています。子どものことを優先して、不安・ストレスのある保護者自身の心身のケアがおろそかになっていないか注意してほしい」と半谷さんは言います。また、「感染拡大している今、保護者のこころの状態が悪化している可能性もあるので、子どもへの影響に注意が必要だ」とのことでした。</p><p>◆感染が拡大の影響でくらし・働きかが変わることでおこる「不安・ストレス」</p><p>では、大人の方で不安・ストレスがる場合、どんなケースがあるのでしょうか？ストレス外来をもつ東邦大学医療センター小山文彦教授にお話しを聞きました。</p><p><img alt="k201204_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_03_0-thumb-420xauto-1173065.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの感染拡大の影響で、主に在宅勤務をしている会社員のAさん。仕事中の同僚とのやりとりは、ほとんどがメールです。以前は簡単に済んだことも、確認に時間がかかり、ストレスを感じるそうです。また、たまの通勤でも感染するのではないかと不安を感じています。最近は、ほとんど毎日、早朝には目が覚めてしまい、眠れず、日中の集中力が下がっているということで、外来にきたそうです。Aさんは、「感染拡大で、暮らし・働き方が変化したことで、不安・ストレス」を感じるようになったんです。</p><p>◆不安・ストレス　対処法　~コミュニケーション・自分ができることを実践</p><p>小山さんは、この患者さんへのアドバイスはこちら。</p><p><img alt="k201204_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_04-thumb-420xauto-1173067.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、コミュニケーション。メールだけではなく、同僚と電話やWEB会議などでもしてストレスを減らしましょうとのことです。私たちが人に伝達できる情報量は、直接、対面した方が表情・態度などもわかるので電話より多いですし、電話の方がメールより情報量が多く、細かいニュアンスが伝わるからです。また、「感染への不安」については、基本中の基本ですが、マスクをする、手を洗う、通勤時間を調整してなるべく三密を避ける、換気をするなど、自分ができることを実践することが大切だということ。そして、「すべてをコントロールできるわけではないと考える」、とアドバイスしたそうです。つまり自分がコントロールできないことは考えすぎないことが大事、ということです。</p><p>◆不安・ストレス　対処法~　“幸せホルモン”を増やす！</p><p>コロナ禍の　不安・ストレス対処法として、「幸せホルモン」を増やす！という視点をもつといいのではというアドバイスもありました。</p><p><img alt="k201204_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_05_0-thumb-420xauto-1173069.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>広島大学　山脇成人（しげと）特任教授によると、人の脳では、心や体を正常に保つために様々な「幸せホルモン」があるそうです。その代表がオキシトシンとセロトニン。<br>オキシトシンは、幸福感を与え、不安・恐怖を和らげてくれるもので、母親と赤ちゃんのふれあい、手をつなぐなどの「スキンシップ」などで体の中でたくさん増えることが知られていたのですが、このオキシトシン、電話で親しい人の声を聞くのでも増えたり、相手を思いやって　他人に親切にしたり、助け合うと増えることもわかってきたそうです。<br>新型コロナウイルスの影響で、人と会って話すのが難しい今、電話などのコミュニケーションは、本当に大切かもしれません。</p><p>「セロトニン」は分泌が多いと精神が安定し、不眠・うつ病になりづらいと言われているそうです。セロトニンを増やすために重要なのが「太陽の光」をあびること。ウォーキングのような一定のリズムを刻む運動もセロトニンを増やす。<br>そして食事。セロトニンはほとんどが腸で作られます。日頃から腸内環境を整え、セロトニンの原料になるたんぱく質を含む卵・大豆・大豆製品・乳製品などがお勧めです。</p><p>◆不安・ストレスのサイン　体の不調を見逃さない！</p><p><img alt="k201204_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201204_06-thumb-420xauto-1173071.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先ほど、ご紹介したＡさんには不眠がありました。「眠りたくても眠れない　不眠」は、「不安やストレス」がある時に、起こりやすい「体の不調」です。「不安やストレスがありますよ」ということを示す、体が出す「サイン」のようなものです。<br>このサインで、不安やストレスを持っている、ことに気づくこともできるのです。サインは他にもあります。肩こり・めまい・頭痛などの筋肉などの緊張、動悸（き）、あるいは便秘・下痢などの消化器系症状です。こうしたサインに気づくことは大切です。実は、不安・ストレスがあるのにそのままにしておくと、「うつ病」などの病気つながる場合もあるからです。<br>昨年まで減少していた自殺者の数が、ここ数か月、増えています。以前は、病気や悩みがあったら、周囲の人と「コミュニケーション」ができました。でも今は、人と会って話すことが減り、ストレスがかかり、時に孤独を感じたり、あるいは自殺へとつながる例もあるそうです。もし、体の調子がひどい、ひどく不安・ストレスがある場合、是非、医療機関を受診してみてください。</p><p>◆不安・ストレス対処法~リラクゼーション・筋しかん法</p><p>姿勢を正し、手でグーをつくって　ぎゅっと握り、手首　と 肘も曲げ、 脇をしめ、両肩をすくめて、グーッと上に持ち上げて、少しの間、そのままで保ち、それから、フーッと、力を抜いて伸ばします。あらゆる関節をぎゅっと曲げてから、全てを緩めて延ばすことがポイントです。またぎゅっとするときに息を吸い、そのまま息をとめ、力を抜きながら、息もフーッと吐くとよいそうです。</p><p>◆マスクの下で笑顔を作る！</p><p>皆さん、マスクをする機会が増えたかと思います。マスクの下で笑顔を作ることもおすすめです。様々な顔の筋肉を動かして笑顔を作ると、脳は笑っていると錯覚し、不安が緩和され、心身の緊張が和らぐそうです。通勤中でもマスクをしているので、他の人に気がつかれずにできます。</p><p>まだまだ感染拡大が続いています。これからも不安ストレスを感じたり、緊張する場面があるかと思います。そんなときに、一度、実践していただけたらと思います。</p><p>（矢島　ゆき子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Dec 2020 11:12:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「臨時国会閉会　見えてきた課題と展望」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440496.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>菅総理大臣が就任して初めての国会論戦となった臨時国会は、４日、事実上、閉会しました。菅総理大臣は、閣僚の多くを安倍内閣から再任する手堅い布陣で臨み、野党第１党の立憲民主党は、合流新党として国会を迎えました。会期中、新型コロナウイルスの感染が急速に拡大し、論戦に大きな影響を与えました。今国会で、菅政権、野党側それぞれに見えてきた課題と展望について、考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j201204_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_01-thumb-420xauto-1172628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（菅政権の課題①感染・経済対策）<br>臨時国会は、政府が提出した法案や議案がすべて成立し、５日、閉会します。菅総理大臣にとっては、就任後、初めての国会でしたが、国民への説明のあり方が問われました。</p><p><img alt="j201204_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_02-thumb-420xauto-1172630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今国会、菅総理大臣は、冒頭の所信表明演説で、「爆発的な感染を絶対に防ぐ。そのうえで、社会経済活動を再開させ、経済を回復させる」と述べ、感染対策と経済の両立を最優先課題に位置付けました。<br>しかし、会期中、感染の急速な拡大がみられました。国会が召集された１０月２６日に、全国で４１０人だった新規感染者数は、今月３日には２５１８人と、およそ６倍となり、１６２人だった重症者も、今月３日には４９７人と、およそ３倍になっています。先月２５日、分科会が３週間程度の短期間に集中して、さらに強い対策を求める提言を出したことを受けて、政府は、▼知事と連携して、飲食店に対する営業時間の短縮要請を徹底すること、▼「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」事業の一部を見直すことなどを打ち出しました。</p><p><img alt="j201204_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_03-thumb-420xauto-1172632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」事業の見直しをめぐっては、わかりにくさが指摘されました。<br>政府の分科会は、強い対策が必要な「ステージⅢ」相当となる地域で、「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」事業の一時停止を行い、その際には、その地域からの出発分についても一時停止を検討するよう提言しました。これに対し、政府は、札幌市と大阪市を目的地とする旅行は対象から外したものの、出発分は、事業の利用の自粛にとどめました。東京発着の旅行については、事業から外すことはせず、６５歳以上の高齢者などに自粛を呼びかけることになりました。<br>提言と対応に違いが生じたことで、政府と専門家の間に認識のずれがあるのではないかという見方や、総理大臣の顔が見えないといった指摘が出されました。<br>菅総理大臣は、きょう、記者会見で、「強い危機感を持って対応している」としたうえで、基本的な感染対策の徹底を呼びかけました。<br>コロナ禍に打ち勝つには、幅広い国民の理解と協力が不可欠で、今後も、節目で、菅総理大臣が、感染の抑え込みと経済の両立に向けて、どの地域のどの年代に、どのような対策を打っていくかなど、方針をより分かりやすく説明することが求められます。</p><p>（菅政権の課題②日本学術会議問題）<br>今国会の前半、日本学術会議の会員の任命をめぐる問題は、政府と、立憲民主党や共産党などの野党側との間で激しい議論の応酬となりましたが、この問題も、総理大臣の説明のあり方が問われました。</p><p><img alt="j201204_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_04-thumb-420xauto-1172634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この問題は、学術会議側が推薦した会員候補１０５人のうち、いずれも人文・社会科学の学者６人が任命されなかったというもので、野党側は、安全保障関連法などに反対したことが今回の判断の理由ではないかと指摘し、措置の撤回などを求めています。</p><p>この問題は、学術会議の組織の持つ２つの側面が影響しているように思えます。<br>学術会議は、政治的判断から独立して学術的な観点から意見を出すため、法律で、独立して職務を行うとされています。同時に、学術会議は、内閣府に置かれた機関であり、会員は特別職の国家公務員となります。前者の側面をより重視する野党側は、独立性を確保するには、内閣は、学術会議の推薦通りに任命すべきで、任命しないことは、憲法２３条が保障する学問の自由を侵害する、あるいは影響を与えるものだとしています。これに対し、政府は、公務員の選定は国民固有の権利であることが憲法15条で定められており、会員の任命は総理大臣が国民や国会に対して責任を負うものだとして、ともに憲法を根拠に主張しています。</p><p><img alt="j201204_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_05-thumb-420xauto-1172637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一連の質疑で、菅総理大臣は、政府の立場を説明しましたが、先月のＮＨＫの世論調査では６割を超える人が、「説明は十分ではない」と答えています。<br>ただ、戦前の日本では、学問の自由が、直接、国家権力に侵害された歴史があり、学術界から強い懸念が示されています。人事をどこまで説明するかは難しいところがありますが、菅総理大臣は、学問の自由の重要性について所見を述べるなど、みずからの言葉で、国民の理解を得る努力が必要なのではないでしょうか。</p><p>（菅政権の課題③「桜を見る会」をめぐる問題）</p><p><img alt="j201204_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_06-thumb-420xauto-1172644.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国会の最終盤で、安倍前総理大臣の「桜を見る会」の前日夜の懇親会をめぐる問題が報じられました。前の総理大臣の後援会が主催していただけに、捜査の行方次第では、政治への影響は小さくありません。安倍氏は、国会で、事務所や後援会の収入、支出は一切ないと繰り返し答弁していて、野党側は、虚偽答弁だとして、本人の国会招致を求めています。安倍氏はきょう、「誠意をもって対応していく」と述べています。仮にこれまでの答弁が事実と異なるとすれば、それをどう扱うのか、政府・与党の対応も焦点になります。</p><p>（菅政権の課題④看板政策は）</p><p><img alt="j201204_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_07-thumb-420xauto-1172646.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅政権の主要政策である、「デジタル庁」の新設や、２０５０年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにする「２０５０年カーボンニュートラル」は、法案や計画の詳細が固まっていないことから、今国会では総論的な議論にとどまりました。政府は、「デジタル庁」に関しては、来年の通常国会に必要な法案を提出するとしていて、本格的な論戦は来年に持ち越されることになりました。</p><p>（野党第１党・立憲民主党の課題）<br>野党第１党の立憲民主党は、非自民勢力の「大きな塊」を目指して、ことし９月、前の国民民主党などと合流して、数の上では、２００９年に政権交代を果たす前の旧民主党と同じ水準となり、国会に臨みました。</p><p><img alt="j201204_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201204_08-thumb-420xauto-1172648.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政党支持率をみますと、合流した９月には、６.２％と、前の月から２ポイント上昇しましたが、先月には４.９％に下落し、合流効果を支持拡大につなげているとは言えません。<br>今回の合流は、旧民主党が政権交代を実現したきっかけとなったとも指摘される２００３年の民主党と自由党の合併がモデルになったとの見方があります。当時の政党支持率をみてみますと、両党が合併に合意した２００３年７月に、民主党の支持率は６.４％でしたが、その年の１２月には１３ポイント以上上昇して、１９.８％となっています。<br>当時は、合併したばかりの民主党が、選挙公約に具体的な数値目標を盛り込むマニフェストをかかげたり、党役員に当選回数の若い議員を抜擢したりするなど、清新さをアピールしていました。<br>立憲民主党は、現在、総選挙に向けて党の基本政策のとりまとめに当たっていますが、エネルギー政策などをめぐって異論が出て、核となる政策を打ち出せないでいます。<br>自民党に代わる政権の受け皿として、国民に信頼され、支持を広げられるかが問われることになります。</p><p>【まとめ】<br>来年の通常国会について、政府・与党は、来年１月中旬に召集する方向で調整を進めていて、感染状況を踏まえれば、早期の解散は難しいとの見方があります。<br>ただ、来年は、１０月までに衆議院選挙が行われ、政治決戦の年であることから、通常国会は、冒頭から、与野党の激しい攻防が予想されます。予算案に加えて、今国会から持ち越された菅政権の主要政策、外交についても、本格的な論戦が交わされるとみられ、各党は、コロナ禍という未曽有の事態に取り組みながら、ポストコロナの社会を見据えた政策を国民に提示できるのかが問われることになります。</p><p><span>(梶原　崇幹 解説委員)</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 04 Dec 2020 23:20:10 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ドコモ値下げ　各社の対抗策は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440575.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>携帯電話料金の引き下げを巡って、<br>最大手ドコモが業界最安値の水準を打ち出したことで<br>各社の値下げ競争が本格化することになりそうです。<br>竹田　忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C201207_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201207_0-thumb-480xauto-1173033.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①これは子供のかけっこに、大人が出てきたということですか？</p><p>Ａ<br>そんな感じです。<br>菅政権が携帯料金の引き下げに強い意欲を示している、ということで<br>この秋、二つのブランドが割安なプランを発表しました。<br>ただこの二つは、大手のKDDIとソフトバンクがそれぞれ作った<br>第二ブランドで、規模は本体よりも小さい。</p><p>そこに、業界最大手のドコモが、<br>直接、本体として新たな割安プランを作って参入してきた。<br>その料金も、２０ＧＢのデータ容量で月額２９８０円。<br>ドコモの既存プランより６割以上安い。<br>単純比較で、この先行２社より１０００円以上安いですし<br>この春、価格破壊をうたって本格参入して来た<br>楽天モバイルとほぼ同水準まで下げてきている。</p><p>Ｑ②そうすると、ライバル各社はこれからどうするんでしょうか？</p><p>Ａ<br>この新プランは来年３月からなので<br>各社もそれまでには対抗値下げが必要になってくると思われます。<br>焦点は二つ<br>一つは、今回のドコモのように、第二ブランドではなく、<br>本体の主力ブランドでどこまで値下げができるのか？</p><p>そしてもう一つは、ずっと前からの課題なんですが、<br>手数料ビジネスの見直しができるか？</p><p><img alt="C201207_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201207_5-thumb-480xauto-1173035.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ③手数料といえば、ここにイロイロ出てますけど。<br>乗り換えようとすると、いろいろ取られるんですよね。</p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>たとえば、この第二ブランドについてもそうです。<br>主力ブランドの利用客が<br>割安な第二ブランドに乗り換えようとすると、<br>同じ会社の中での移行なのに<br>最大で１万５０００円程度の手数料がかかる。<br>一方、逆に安い方から、高い主力ブランドの方に移ろうとすると、<br>手数料が無料になったり、大幅に割り引かれたりすると言うんです。<br>コレでは、せっかくの安い料金プランが<br>利用しづらくなっている、として総務省は問題視していまして、<br>業界には是正が求められる形になっているんです。</p><p>長年、問題とされてきた顧客の囲い込みはやめて、<br>利用者が選択しやすいようにして、もっと競争をする、<br>そういうことが求められているんだと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 07:58:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「はやぶさ２帰還　ミッション成功の意義」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440581.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>探査機はやぶさ２が無事地球に帰還、小惑星の岩石のかけらが入ったとみられるカプセルも回収されあす日本に到着する。そしてはやぶさ２は、予定外のあらたな小惑星探査に向かった。小天体探査で日本がまた世界を大きくリード。<br>ただ成果の一方で、こうした宇宙科学分野は日本の宇宙政策の中で優先順位は高くなく、予算は低迷。<br>▽ミッション成功のカギは何だったのか？<br>▽今後どんな成果が期待されるのか<br>▽そしてこの分野で世界をリードし続けるには<br>以上3点からミッション成功の意義を水野倫之解説委員が解説。</p><p><img alt="j201207_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_01-thumb-420xauto-1173073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>帰還後の会見で、津田プロマネは「我々は惑星間の往復の飛行の扉を、完全にくぐり抜けることができた。100点満点で1万点。」と述べ、ミッションの締めくくりも完璧だったことを強調。<br>はやぶさ２のカプセルはきのう未明に大気圏に再突入。<br>着地点のオーストラリアでは夜空にオレンジ色に30秒間輝き続け、広大な砂漠地帯に着地。<br>新型コロナの影響で回収チームは縮小せざるを得なかったがその分ヘリコプターなど6段構えの態勢で捜索にあたり、カプセルを発見。あす日本に到着する。</p><p><img alt="j201207_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_03-thumb-420xauto-1173075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>はやぶさ２はこれまで数々の成果。<br>直径900mの小惑星リュウグウが46億年前に天体どうしが衝突してできた破片が集まってでき、内部はスカスカであること。<br>そして光の反射率から炭素が多くあることなどを明らかに。<br>さらに2回の着陸と人工クレーター作成にも成功。小天体探査で日本がまた一歩世界をリード。<br>一連の成功のカギはトラブルが多発した初号機の教訓を全員が共有した上で、相手をよく知り、さらに自分たちを知ることを徹底したこと。</p><p><img alt="j201207_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_04-thumb-420xauto-1173079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>1回目の着陸延期後の対応でよくわかる。<br>リュウグウはどこも岩がゴツゴツの状態で、チームは着陸を延期。<br>その後４か月、チームは相手となるリュウグウを知ることに徹しました。1万個の岩を徹底観測。高さを見直し立体地図を作成して、ようやく平坦な場所を発見。<br>ただそこは幅が6ｍしかなく、機体の飛行精度は設計上50ｍの誤差があったためまだ着陸できない。<br>そこでチームは自分たちの能力を知りその向上に力を注ぐ。まずは機体の12個ある姿勢制御エンジンのくせを調べ、どう噴射するかを決めたプログラムを作り、飛行精度を２．７ｍに高めた。さらにメンバーの運用能力を高めるためシミュレーターでトラブルが次々に起きる着陸訓練を48回重ねました。22回はうまくいかなかったがその分対応方法がわかり、着陸成功につなげた。</p><p><img alt="j201207_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_06-thumb-420xauto-1173081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした対応は2回目の着陸でもカギとなった。<br>チームは人工クレーターで噴出した地下物質の採取に挑戦しようとしたところ、JAXA上層部は待ったをかけた。<br>すでに岩石を手にした可能性が高いのにあえてまた危険を冒す必要があるのか、100点ではなく60点で帰ってくればいいと。国の予算を使う以上失敗は許されないというわけ。<br>これに対しチームは、「風化していない地下物質は価値が高く、着陸して採取すべき」との意見で一致。着陸地点周辺に危険な岩がないことを再確認した上で、姿勢制御エンジンが想定通り噴かないなど10万通りを想定し、そのすべてで対応できることを示してようやく了解を得て、再着陸に挑戦。<br>さらに最後の帰還も姿勢制御の訓練を繰り返した上で成し遂げた。<br>このようにミッション成功は何も偶然ではなく、常に自分たちの能力を高め続けて勝ち得たもの。</p><p><img alt="j201207_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_07-thumb-420xauto-1173085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、苦労して手にしたかけらからどんな成果が期待されるのか。<br>最も注目されるのは、生命誕生のなぞに迫る成果。<br>地球の生命は、有機物や水を含む小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから生命が誕生した、つまり地球上の生命は宇宙からやってきたとする説が注目。</p><p>リュウグウに多く存在する炭素は有機物を作る成分。<br>またリュウグウの表面の光を分析したところ、水の成分を含む岩石の存在も判明。<br>今回採取したかけらに有機物や水の成分が含まれていれば、生命誕生のメカニズムを解明する手掛かりが得られることが期待される。</p><p><img alt="j201207_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_08-thumb-420xauto-1173087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにはやぶさ２はミッションを延長し、あらたな探査。<br>目的地は1998KY26という直径30mの小さな小惑星で、10年かけ100億キロ飛行し到着する計画。数10mクラスの小天体は数百年に1回の確率で地球に衝突し被害を及ぼすおそれがあるとされる。こうした小天体の実態が明らかにできれば、その防御方法を検討する上でも役に立つ可能性があり、延長ミッションは大きな意義がある。<br>ただはやぶさ２は設計上の寿命を大幅に超えて運用されることになるため、今回培った探査のノウハウを生かして慎重な運用に徹し、新たな成果を期待したい。</p><p><img alt="j201207_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201207_11-thumb-420xauto-1173090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように小天体探査で様々成果を上げている一方で、その基盤は心もとない。日本の宇宙関連予算は少しずつ増えて年間3千数百億円。ただ安全保障や産業利用に重点投資され、無人で天体探査を行うような宇宙科学分野の優先度は高くない。その予算も5年前は200億円以上確保されていたが減少傾向で今年度は160億円。実際はやぶさ２も当初は十分な予算がつかず、初号機が帰還していなかったら実現していなかったかも。現場で関係者は技術開発で探査機を小型にして予算を抑えるなど、知恵と工夫で乗り切っている。<br>ただ世界はこの分野に意欲的。<br>すでにアメリカが1000億円をかけて大型探査機を小惑星に送り、10月に岩石採取に成功したとみられるほか、ヨーロッパも今後探査の予定。また中国の探査機が今月月面に着陸、岩石を採取したとみられるなど、各国は追い上げ。<br>日本がはやぶさの２機にかけた予算は500億円あまり。アメリカの半分の予算で世界初のことを成し遂げ、大きな成果も期待されている。<br>日本の小天体探査は費用対効果が高いともいえるわけで、実際欧米より10年先を行くと評されるなど宇宙開発の中でも数少ない世界トップレベルの分野。<br>こうした得意分野を持てば、国際協力で宇宙利用を進める場合に対等にやっていけるメリットもある。今回得られたノウハウを継承し小天体探査をさらに育てていくためにも、予算や人員面でしっかりと支えていく必要。<br>ただそのためには国民の理解も必要。<br>小惑星の岩石は今月中にはカプセルから開封され、分析が始まる。チームはその分析の経過と成果を逐一示して、小天体探査をめざす意義をわかりやすく説明していってほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 07 Dec 2020 23:28:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「エチオピア　戦闘は収束するか？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440576.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフリカのエチオピアでは、先月初めから、政府軍と少数民族の武装組織との戦闘が続き、大勢の死傷者が出ました。アビー首相は、武装組織が拠点とする北部の都市を制圧したと宣言しましたが、問題解決とは行かないようです。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="C201208_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_0-thumb-480xauto-1173037.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>今回の戦闘が注目されているのはなぜですか。</p><p><img alt="C201208_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_1-thumb-480xauto-1173039.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>去年、ノーベル平和賞を受賞したアビー首相が、紛争解決のため武力に訴えたことが物議を醸しています。<br>エチオピアは多民族国家です。おととし就任したアビー首相は、隣国のエリトリアとの国境紛争を終結させ、国内では、独裁や腐敗を撲滅する政治改革を進め、ノーベル平和賞を受賞しました。この改革で、長年、北部を拠点に、政府と軍を支配してきた少数民族ティグレ人の武装組織は、既得権益を失う形となり、先月初め、政府軍の基地を攻撃しました。これを受けて、アビー首相は、武装組織を一掃する軍事作戦に踏み切ったのです。</p><p>Ｑ２：<br>戦闘はその後どうなりましたか。</p><p><img alt="C201208_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_3-thumb-480xauto-1173041.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>アビー首相は、先月２８日、北部のティグレ州の中心都市を制圧したとして、軍事作戦の終了を宣言しました。この間、双方の兵士と市民に大勢の犠牲者が出たもようですが、政府軍がティグレ州を封鎖し、通信も遮断したため、犠牲者の数や被害の規模はわかっていません。一方、ティグレ人武装組織は、徹底抗戦を宣言し、山岳地帯を拠点にゲリラ戦を展開する構えで、戦闘の長期化が懸念されています。</p><p>Ｑ３：<br>多くの人々の命が危険にさらされているのですね。</p><p><img alt="C201208_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201208_5-thumb-480xauto-1173043.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。深刻な人道危機が起きています。今回、４万人を超える人々が難民となって、西隣のスーダンに逃れました。加えて、ティグレ州では、以前から北のエリトリアの紛争から避難してきた１０万人近くの難民がキャンプ生活を送っていましたが、住む場所を失いました。封鎖の影響で、国連などが食糧や水を届けることも難しく、人々は、寒さの中、飢餓や栄養失調に苦しんでいます。国際社会が、一刻も早く支援態勢を整える必要があります。ノーベル賞委員会が、平和的な解決を求める異例の声明を出すなど、平和賞の存在意義も問われる事態です。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 07:03:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする？　コロナ禍の初詣」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440578.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナ禍での初めての初詣。あなたはどうしますか？<br>「どうする？　コロナ禍の初詣」をテーマに名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="k201208_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_01-thumb-420xauto-1173045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【各地で“分散参拝”呼びかけ】<br>各地の神社仏閣は、それぞれ感染防止のため、手を清める際のひしゃくを撤去したり、お札やお守りの授与所にアクリル板を設置したりするなどの対策をとっています。<br>そのうえで、「分散参拝」、時期をずらして参拝してもらうよう呼び掛けています。</p><p>来年は、１月４日の月曜日から仕事という方もいて、曜日の並びの関係で三が日に初詣に行く人が集中するのではないかと懸念されているので、分散参拝が求められているのです。</p><p><img alt="k201208_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_04-thumb-420xauto-1173047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、和歌山県にある世界遺産の熊野本宮大社は、初詣を１月１７日まで分散してほしいと呼びかけ。さいたま市の武蔵一宮氷川神社や、大阪の住吉大社は、２月の節分までに分散してほしいと呼びかけています。<br>このように、分散する時期はそれぞれで、特に決まりがあるというわけではありません。<br>神社仏閣が、参拝者の数や、地域の事情などによって個別に設定して呼び掛けています。<br>旧正月の２月１２日ごろまでというところもありますし、長いところでは、例えば、福岡県の太宰府天満宮のように３月末まで分散を呼び掛けるところもあります。<br>また年始ではなく年末に、その年の感謝を伝えにお参りすることを勧めるところもあります。</p><p>一方、明治神宮は、分散参拝を呼び掛けていますが、特に「いつまで」という期間は設けないということです。<br>１２月７日時点の予定では、例年通り、大みそかから元旦にかけて終夜、参拝者を迎え入れる計画です。<br>ただ、飲食できる場所はなくし、境内で人が滞留しないよう、例年とは違った導線を検討しているということでした。</p><p>【初詣のはじまりって何？】<br>初詣は、時代とともに変化してきた人々の習慣です。<br>初詣の歴史に詳しい、民俗伝承学の専門家、國學院大学の新谷尚紀客員教授によりますと、もともと日本に初詣という習慣はなく、今のような初詣が行われるようになったのは、明治の後半以降なのだそうです。当時は、七草の頃まで、あるいは小正月、つまり１月１５日までにお参りする習慣だったようです。<br>つまり、かつては、すでに分散型の参拝だったというわけです。<br>では、どういう経緯で初詣が大規模に行われるようになったのでしょうか。</p><p><img alt="k201208_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_06-thumb-420xauto-1173049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新谷さんによりますと、もともと日本人は、正月には家にいて新年の運気をくださる「年神様」を待っていた習慣が基本だったそうです。</p><p><img alt="k201208_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_07-thumb-420xauto-1173051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それが江戸時代の後半には、「恵方参り」といって、江戸の庶民が、良い運気のある方角の寺や神社にお参りするようになった。つまり、自分からご利益を受け取りに行く習慣に変わってきたそうです。</p><p><img alt="k201208_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_09-thumb-420xauto-1173053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、次第に恵方を気にするよりも、家の近くの寺や神社へ行き、とにかく早く、ご利益をもらった方が良い運気がもらえるという考え方になって、明治後半には、今のような初詣の形になったということです。<br>さらに、これを後押ししたのが鉄道の開通です。大きな神社仏閣の参拝者を大量に輸送し、年始の文化として定着していったという歴史があります。<br>このように初詣は時代と共に変化してきた習慣なのです。</p><p>【“分散参拝”を後押し】<br>でも、今度の正月にちゃんと分散されるかどうかはやってみないと分かりません。<br>そこで、分散を促す取り組みも各地で進んでいます。</p><p><img alt="k201208_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_10-thumb-420xauto-1173055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、例年、正月の三が日には全国最大規模の３００万人以上が集まるという千葉県の成田山新勝寺の場合、地元の成田市が、分散参拝を促すキャンペーンを実施します。<br>具体的には、来年１月１２日から１か月間、成田市内の１６００以上の店舗で買い物をする際、特定のキャッシュレス決済で購入すると、「２０２１年」にちなんで購入金額の２１％分のポイントが付与されるというキャンペーンです。<br>つまり、正月三が日を避けて、「１月１２日以降に成田市に来た方がお得ですよ！」と呼びかけることによって、分散参拝を後押ししようという分散と経済効果の両方を考えたアイデアです。</p><p>ほかにも、伊勢神宮がある三重県伊勢市は、「平日伊勢まいり」と題したキャンペーンを実施します。<br>１月６日以降の１月の平日であれば、伊勢神宮の近くにある市営駐車場、１８００台分について、４時間まで無料にします。<br>また平日に伊勢市を訪れた観光客に、抽せんで地元の特産品が当たる応募券を配布するなどします。<br>平日に行けばお得になるというキャンペーンで、土日・祝日の「密」を減らす狙いです。</p><p>【お札の郵送も】<br>一方、分散参拝ではなく、そもそも初詣を控えたいという人に向け、神奈川県鎌倉市の鶴岡八幡宮は、祈とうしたお札を郵送することにしています。<br>専用の用紙で、「家内安全」「開運厄除」などと祈願したい内容を記して申し込むと、ふだんと同じ場所で<br>祈とうし、郵送してもらえるということです。<br>鶴岡八幡宮は、「しっかりとご祈とうしたお札を送るので、自宅でそのお札にお参りしていただければ神様のご加護は十分にあると思います」としています。</p><p>【QRコードでおみくじも】<br>このほか、接触のリスクを少なくするため、神戸市の生田神社は、ＱＲコードを利用したおみくじを取り入れています。<br>おみくじをひく際に普段は筒を振りますが、不特定多数の人が触ることになるので、これをやめて、境内にＱＲコードを載せた看板を設置しました。<br>参拝者が撮影すると、おみくじ専用のサイトが立ち上がって、おみくじを引けるようにする仕組みです。</p><p>【私たちが気を付けること】</p><p><img alt="k201208_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201208_11-thumb-420xauto-1173057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例年とは違った新たな参拝の形の模索が続いています。<br>これから年末年始にかけて、どこまで感染拡大するかによって判断が分かれると思いますが、初詣に行く場合は、とにかく「密」を避けて、すいている時期にお参りに行くという分散の徹底が重要です。<br>また、大声での会話や飲食を控えるなどの対策も心掛けてほしいポイントです。<br>さらに、境内の中を一方通行にするなど、各神社仏閣でのルールがあるので、それに従って感染防止対策に協力しましょう。<br>多くのところが、インターネット上のライブカメラで混雑状況を確認できるようにホームページなどで公開する予定です。<br>ぜひお出かけ前に確認をして、混雑を避けてください。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 11:07:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「第三波の中で～経済対策の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440626.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策と、苦境に陥った人や企業への支援、そして経済の再生をめざす政府の経済対策がまとまりました。きょうは対策の内容を見たうえで、政策の優先順位について考えていきたいと思います。</p><p><img alt="j201208_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_1-thumb-420xauto-1173340.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです。<br>１）求められる支援の継続<br>２）“Ｇｏ　Ｔｏ”　延長の課題<br>３）緊急に求められる対策は？</p><p>１） 求められる支援の継続<br>今回の対策は、感染拡大防止策、景気の下支えとポストコロナにむけた経済構造の転換、それに国土強靭化の三つの柱を重点に掲げ、事業規模は総額で７３兆６０００億円にのぼります。コロナ関連の対策を中心に見ていきたいと思います。</p><p><img alt="j201208_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_2-thumb-420xauto-1173343.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、感染症関連では、▼医療機関向けの「緊急包括支援交付金」を増額して必要な病床の確保を後押しすること▼ＰＣＲ検査に必要なキットの増産の支援や、検査機器などの整備に向けた支援を行うこと▼費用を、国費で負担するなどワクチンの接種体制を整備することなどが盛り込まれています。<br>コロナ禍で苦しい生活が続く人への支援としては、所得の低いひとり親世帯に対し、一世帯あたり5万円、二人目以降の子供には3万円づつの「臨時特別給付金」を年内に支給するとしています。景気が悪化する中、パートや派遣社員などの非正規労働者の就業の数は、今年10月には前の年に比べて８５万人も減っていて、非正規雇用の割合が高いひとり親は、収入が減少して苦しい生活が続いています。<br>今年１０月に自殺した人の数は、全国で２１５８人と去年の同じ月に比べて４０％も増加していて、新型コロナウイルスの影響が長期化していることが背景にある可能性が指摘されています。<br>いまの生活を乗り切るのも困難だという人に、すみかにお金がわたるようにすることが求められているのです。<br>一方、中小企業の支援策として、自治体が、飲食店などに営業時間の短縮を要請し、協力金を支払う場合に活用できる「地方創生臨時交付金」を拡充すること。民間の金融機関と政府系金融機関が行っている実質無利子・無担保の融資をめぐっては、民間の融資は来年3月まで、政府系は来年前半まで継続するとしています。厳しい資金繰りを支えることで失業の増加にもつながる経営破綻を防ごうとしています。</p><p>２） “Ｇｏ　Ｔｏ”　延長の課題</p><p>次に、今回の対策で注目されたのが、Ｇｏ　Ｔｏ事業の取り扱いです。旅行の費用の一部を補助するＧｏ　Ｔｏトラベルと、　Ｇｏ　Ｔｏイートのうち購入額の２５％のプレミアムがつく食事券の発行は、いずれも、今年度いっぱいとされていたのを来年6月マツまでを基本に延長することになりました。背景には、旅行や外食産業の厳しい経営状況があります。</p><p><img alt="j201208_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_3-thumb-420xauto-1173346.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフはクレジットカードの利用情報をもとに旅行と外食の消費を指数化し、去年の同じ時期に比べた変化の推移を示したグラフです。旅行と外食いずれも一時は前の年より大きく落ち込んでいましたが、旅行は7月からはじまったＧｏ　Ｔｏトラベルに、外食は9月から始まったＧｏ　Ｔｏイートに押し上げられるなどして回復に向かいました。<br>しかし10月以降は感染拡大にともなって再び消費が落ちこんでいます。Ｇｏ　Ｔｏ事業の延長には、こうした苦しい立場にある旅行や外食産業で失業を増やさないなど、地域の経済への配慮がうかがえます。<br>しかし、Ｇｏ　Ｔｏ事業の延長に対しては、疑問の声も出ています。</p><p><img alt="j201208_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_4-thumb-420xauto-1173348.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の分科会は感染の拡大が続く中、強い対策が必要なステージⅢ相当となる地域を、目的地としたり、その地域から出発する旅行について、Ｇｏ　Ｔｏ事業の一時停止を検討するよう提言しました。これに対し、政府は、札幌市と大阪市を目的地とする旅行を対象から外したものの出発分は利用の自粛にとどめました。さらに東京についても、６５歳以上の高齢者などに自粛を呼びかけるのにとどめ、専門家の提言と政府の対応にずれが生じているように見えます。</p><p><img alt="j201208_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_5-thumb-420xauto-1173350.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｇｏ　Ｔｏ事業を継続するのであれば、旅先で気を緩めて感染防止を怠ることのないよう呼びかけたり、飲食店にはテーブルの上にアクリル板を設置するといった対策強化を要請するなど、感染防止対策を厳格に徹底していくことが求められます。さらに、今後も各地の感染の状況に応じて事業の停止や自粛の要請がありうるということを考えると、そのたびに利用者の混乱を招くことのないよう、感染者がどの程度急増した場合に事業の停止や自粛要請の判断をするのか。あらかじめ一定の指針を示すなど、より透明性をもって政策を行うことも必要ではないでしょうか。</p><p><img alt="j201208_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_6-thumb-420xauto-1173352.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、今回の対策には、コロナ禍での支援策に加え、ポストコロナに向けて経済構造の転換を図る政策も盛り込まれています。<br>具体的には、２０５０年までに温室効果ガスの排出を実質ゼロにする目標の実現にむけて、2兆円の基金を創設し、野心的なイノベーションに挑戦する企業を１０年間継続して支援すること。マイナンバーカードの普及促進や、最新の通信規格５Ｇをさらに強化する６Ｇの技術開発を進めるなどデジタル化の推進に1兆円を超える規模の対策がもりこまれています。<br>また中小企業対策では、事業の転換にとりくむ企業を支援する制度を設け、設備投資の費用など最大で1億円を補助するとしています。コロナ禍で、テレワークが拡大し、外食産業ではテイクアウトが増えるなどビジネスや生活の様式が変わる中で、既存の業態がたちゆかなくなり、新たな分野への転進をはかる企業を支援しようというものです。</p><p>３） 緊急に求められる対策は</p><p>こうした政策は、確かに、コロナ禍が浮かび上がらせた日本経済の弱点を克服し、将来の成長のタネをまくものとして欠かせないものと言えますが、それ以前に重要なのが、来年にかけての日本経済がどうなるかです。先日気になるニュースがありました。</p><p><img alt="j201208_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_7-thumb-420xauto-1173356.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>経団連が、来年の春闘にむけた基本方針の原案で、「業績が悪化している企業については、事業と雇用の維持が最優先だとして、基本給をひきあげるベースアップの実施は困難だ」と明記し、８年ぶりに賃上げに慎重な方針を示す見通しだというのです。菅総理大臣は、先週行われた政府の経済財政諮問会議で「デフレへの後戻りをなんとしても避けるため、賃上げの流れを継続してもらいたい」と話していますが、賃上げにせよ、設備投資にせよ、企業が積極的になるには、感染拡大が一定の範囲内に抑えられ、コントロールされていくという確かな見通しが持てるようになることが必要だと思います。</p><p><img alt="j201208_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201208_8-thumb-420xauto-1173365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　それを考えるといまの状況はどうでしょうか。感染拡大に歯止めがかからず、医療提供体制がひっ迫してきています。コロナに対応する医療従事者の負担は増す一方で、医師や看護師のなかには離職する人もでてきています。今回の対策で病床数を増やす予算措置が盛り込まれていますが、病床が増えても医療従事者の確保ができなければ、患者を受け入れることはできません。コロナの感染をコントロールするには、感染防止策の徹底に加えて、現場を支え、日々大変な思いをしている医療従事者への手当の拡充など、必要な人材の確保を後押しする。<br>医療体制を守るための政策と財政的な措置。それがいま何よりも求められているのではないでしょうか。</p><p>　新たな経済対策は、コロナから国民を守ると同時に、将来の成長をめざす攻めの姿勢を打ち出す形となりました。しかし、感染拡大を防ぐことなく、経済の再生はありません。まずはコロナをしっかりと抑え込み、苦境に陥った人々の生活を支える「守り」があって、そのさきに「攻め」がある。政府には、その優先順位を忘れず、くれぐれも「二兎追うものは一兎も得ず」ということにならないよう気を付けてほしいと思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:17:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン経済チーム発表　その狙いと課題」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/440636.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙で勝利を宣言したバイデン前副大統領は先週、財務長官にイエレン前・FRB議長を指名するなど、自らの「経済チーム」の布陣を発表しました。<br>コロナ危機が今も続く中、アメリカ経済をたてなおせるかどうかは、日本をはじめ世界経済全体にも大きな影響を与えるだけに、バイデン政権の人事に、注目が集まっています。<br>その狙いと課題について、櫻井解説委員に聞きます。</p><div><p>Q　櫻井さんは、２００８年のオバマ政権発足時にワシントンで取材にあたっていました。その時と、今回と、政権移行チームのメンバーが共通しているところが多いそうですね。</p><p>A　とても、似ています。当時はリーマンショック、１００年に一度の世界的な金融危機の直後で、どうやってアメリカ経済を再生していくかが大きなテーマでした。<br>今回の顔ぶれはコロナ危機を受けて、その時に仕事をしていたメンバーが評価され、重要ポストに起用されようとしているといえます。<br>▼まず、次の財務長官に指名されたジャネット・イエレンさん。もともとは経済学者ですが、リーマンショックのときはサンフランシスコ連銀の総裁として危機の収束に力を尽くしていました。議会で承認されればアメリカで初めての女性の財務長官となります。<br>▼次に、CEA・大統領経済諮問委員会の委員長には、プリンストン大学で教鞭をとるセシリア・ラウスさん。労働経済学を専門とし、オバマ政権のもと、CEAの委員をつとめました。<br>▼また、当時のバイデン副大統領に、アドバイザー兼チーフエコノミストとして仕えたジャレッド・バーンスタインさんもCEAの委員の一人に指名されました。ホワイトハウスでの経験に加えて、労働省での勤務経験があり、特に左派からの支持が高い人です。私もオバマ政権発足当時に、ご自宅に伺って経済政策の見通しについてお話を伺ったことがあります。</p><p>Q　ワシントン中枢での勤務経験があり、明日にも仕事を始められそうな人たち、との印象を受けますね。</p><p>A　はい。経済チームにとどまらない特徴かもしれませんが、「即戦力」がキーワードになっていると思います。<br>２００８年のリーマンショックと今回をくらべますと、リーマンショックのときは、失業率が１０パーセントを超え、信用不安の連鎖から大手金融機関、それにアメリカ３大自動車メーカーのうち、ゼネラル・モーターズとクライスラーの２社が破綻するなど、深い爪痕を残しました。<br>今回のコロナショックはその時の教訓を活かして、大規模な財政出動や積極的な金融緩和がすぐさま行われたおかげで、失業率はひととき１４パーセント以上まで悪化したのが、なんとか６．７パーセントにまで改善はしてきました。ただコロナ危機前とくらべると、依然として、２倍近い高さですし、新型コロナウィルスそのものが収束しない中、失業保険の拡充や家賃の支払い猶予といった特別措置が今月いっぱいで期限切れになることから待ったなしの経済政策が必要になる局面が続きそうです。<br>その点、イエレンさんはFRB議長として過去に議会の承認を受けていて、そのキャスティングボードを握る共和党の議員たちからも、バイデン氏の勝利の要因の一つとなった、左派の人たちのいずれからも支持されています。「政治的空白」が許されない中では、適任だといわれています。</p><p>Q　FRB議長としての実績はどうだったんでしょうか？</p><p>A　はい。一般的にはハト派、つまり景気を支える政策を重視する人だとみられているようですが、実際には、在任中に５回の利上げ、つまり景気を引き締める政策も行っています。メリハリのきいた金融政策、つまり景気が悪いときは大胆に金融緩和をし、景気が上向けば金利を上げて引き締めをはかる、という、当たり前のようでいて実行するのが難しいことを達成した、と専門家は分析しています。<br>新型コロナウィルスの感染拡大を受けてアメリカが思いきった利下げを行なうことができたのも、イエレンさんがリーマンショックのときに導入されたゼロ金利政策を解除し、利上げをきちんとしておいたことが大きかったといわれています。<br>それなのに、トランプ大統領に、再任されず１期４年で終わったという因縁があり、<br>イエレンさん本人もFRB議長経験者にしては珍しく、ワシントンでの仕事に意欲に燃やしている印象があります。</p><p>Q　財務長官に就任すれば、政権交代に伴った「返り咲き」に近い側面もあるわけですね。</p><p>A　はい。そして、今回の人選には「３つの狙い」があると思います。<br>一つ目は、バイデン氏自身の関心が高い「格差是正」の推進です。<br>イエレンさんはFRBの議長をつとめていたときに、パートタイマーや長期失業者が増えていることに注目し、実際には働きたいと考えているのに仕事が見つからない人たちが、見かけの数字よりも多いことを指摘して、金融政策を決める上での重要な材料としていました。ラウスさん、バーンスタインさんも労働経済学に造詣が深い人たちです。こうした専門性を活かして、１２年前のリーマンショックの時以上に拡大している経済格差の是正につながる対策を打ち出し、バイデン氏勝利の原動力となった人々の不満や不安を払拭できるかが注目されます。法人税・それに富裕層を中心とした所得税の増税、それに社会保障を手厚くするための施策を打ち出してくると予想され、議会との調整が注目されます。</p><p>Q　２つ目の狙いはなんでしょうか。</p><p><img alt="i201209_08.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_08-thumb-420xauto-1173385.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　今、アメリカだけでなく、世界的にも注目を集めている「グリーンエコノミー」の推進です。</p><p><img alt="i201209_09.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i201209_09-thumb-420xauto-1173387.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イエレンさんはことし秋に、イングランド銀行の総裁をつとめたマーク・カーニー氏とともに、「気候変動の問題を経済対策の観点からどう解決していくか」という研究リポートを発表しています。炭素税の導入にも賛成する姿勢を示しています。電気自動車や再生エネルギーの普及の推進する企業への支援といった政策に加えて、消費・生産の両面から石油大国であるこれまでのアメリカでは考えられなかった政策を提言してくるか、も注目です。<br>ちなみにこうした動きについては、日本の企業関係者も大きな関心を寄せています。</p><p>Q　どういうことですか？<br>A　「グリーンリカバリー」を前面に打ちだしているヨーロッパとアメリカが組んで、環境技術や関連する世界標準を握っていくのではないか。<br>バイデン政権による温暖化防止の枠組みである「パリ協定」への復帰が期待される一方、環境技術の開発や規格づくりで日本抜きに欧米だけが主導権を握ってしまうようなことにならないように、という警戒感も出ています。</p><p>Q　環境対策を巡る世界的な主導権争いという点からも目が離せませんね。<br>そして、三つ目の狙いはなんでしょう？</p><p><img alt="i20120910.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/i20120910-thumb-420xauto-1173389.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい、今は表面化していませんが、「次の金融危機が起きてしまった場合への対応」という側面もあるのではないでしょうか。<br>ニューヨーク平均株価は３万ドルを突破し、ワクチンへの期待などもあるとはいえ、コロナで苦しむ実体経済とは大きくかい離していることは間違いないと思います。<br>コロナ対応で実施された財政出動と金融緩和によって市場に溢れている投資マネーが、巨大資産運用会社やヘッジファンドなどに流れ込んだ結果、実態以上の株高を招き、その歪みがやがて、新たな危機を招くことになるのではないか。このように警告している専門家たちもいます。<br>リーマンショックの収拾におわれたイエレンさんたちが、こうした危機を、金融規制の強化などを通じて、未然に防ぐ。あるいは危機が起きた場合にも速やかに対応してくれることも、期待されているのではないかとみられます。課題山積みのアメリカ経済ですが、バイデン経済チームの手腕に、注目していきたいと思います。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 08:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「この冬　人気の旅行先は？　オンラインツアーの楽しみ方」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440638.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>コロナ禍で仕事も趣味も、そして食べたり飲んだりするのも自宅でという方が多いですね。「テレワーク」や「おうちでOO」といった言葉もすっかり定着しましたが、旅行も例外ではありません。パソコンやスマートホンを使ったオンラインの旅行も実際に歩いて見学する従来の旅とはまた違った魅力があるようです。</p><p><img alt="k201209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_0-thumb-420xauto-1173391.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．オンラインの旅行にはどんなものがあるの？</p><p><img alt="k201209_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_0-thumb-420xauto-1173394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大手旅行会社のホームページでもこのように様々なツアーがあります。</p><p><img alt="k201209_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_01_1-thumb-420xauto-1173397.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、スキーツアーは１０００円から。ツアーの日程や見どころなど従来のツアーと同じようになっています。このツアーは基本編でゲレンデに行って滑るところまでですが、ヘリコプターで山頂まで行って滑り降りるツアーもあります。映像を見ていると自分も滑っているような感覚になるそうです。</p><p>Ｑ．この冬はそんな場所が人気なのですか?</p><p><img alt="k201209_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_02-thumb-420xauto-1173399.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いつもの年ですとこの時期はヨーロッパのクリスマスマーケットが人気ですが、大手旅行会社によればコロナ禍の冬のオンラインツアーはこんな場所が人気です。無料のツアーでは、▼フランスのモン・サン・ミシェル、▼スペインのバルセロナ、▼イギリス・ロンドンのウェストミンスターが上位です。有料のツアーでは、▼香港と▼カンボジアのアンコールワットなどの遺跡群といったようにアジアの人気が高いということです。</p><p>Ｑ．オンラインツアーでも現地の案内があるのですか？<br>生中継で案内をしてくれたり質問に答えてくれたりするものもあります。<br>ツアーの一部を見てみましょう。</p><p>ユネスコの世界遺産に登録されているガウディの傑作の１つ、カサ・バトリョを借り切って内部を見学するツアーです。ピサの斜塔の階段をのぼるツアーもあります。実際にその場にいるような気分になりますね。新型コロナウイルスの感染のリスクが高い地域ではライブのツアーは無理ですが、それ以外の地域でマスクを着けるなど感染防止策をとりながら案内しています。</p><p><img alt="k201209_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_03-thumb-420xauto-1173403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ以外にも各社工夫を凝らしたツアーがあります。たとえば、▼オーストラリアのケアンズでマンゴの収穫風景を見学し、いろいろな食べ方を知ることができるツアーや、▼南半球のニュージーランドで星を観測したり、マレーシアで昆虫を観察したりするツアーもあります。▼カナダの家庭で留学体験をするツアーは、現地の女性と英語で会話するこのツアーはキャンセル待ちが出るほどの人気だそうです。１０代や７０代の方も参加するそうです。この他、▼「世界三大仏教遺跡をめぐるツアー」では、カンボジアのアンコールワットとインドネシアのボロブドゥール、それにミャンマーのバガンの３か所を訪れます。実際に行くとなると時間もかかりますし費用も高額になりますのでオンラインならではのツアーですね。変わったところでは、▼結婚式場の下見ツアーや、▼現地のお土産が送られてくるツアーもあります。一人だけで旅をするオーダーメイドのツアーは、自分の行きたい街でブティックをのぞいたりカフェに立ち寄ったりすることもできます。</p><p>Ｑ．小さな子どもや高齢の親がいたり、体調が悪かったりするとなかなか海外旅行というわけにはいきませんが、オンラインだと安全ですし気軽に行けて良いですね。</p><p>オンラインツアーの参加者は４０代から５０代が多く、とくに女性に人気だそうです。<br>ただ、参加するには動画を見ることができるネット環境が必要です。また、有料のツアーではキャンセル料が発生する場合もありますので注意が必要です。</p><p>Ｑ．実際の海外旅行がいつ再開されるか見通しが立たないだけにしばらくはオンラインツアーですね。</p><p><img alt="k201209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_04-thumb-420xauto-1173405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国連世界観光機関（UNWTO）によれば、去年１年間の海外旅行者数は世界全体で<br>１４億５８００万人に上りました。各国に到着し１泊以上した人の数をまとめたもので、<br>おととしより３．５％増え、過去最高を記録しました。旅行者が訪れた上位の国々がこ<br>ちらです。やはりフランスやスペインが上位で、日本は１１位です。<br>しかし、今年は新型コロナウイルスの感染拡大により、上半期の旅行者数が去年の同じ<br>時期より６５％も減少し、観光収入は４６００億ドル、日本円でおよそ４８兆円の損失<br>となりました。旅行者の数が最も減ったのは日本を含む北東アジアで、80%以上も<br>減りました。下半期はさらに減るのは確実です。今後も世界の旅行業界は不安定な状態<br>が続き、ＩＡＴＡ・国際航空運送協会は、航空機の利用者数が去年の水準まで回復する<br>のは２０２５年頃になるだろうと予測しています。</p><p>Ｑ．そこでオンラインツアーなのですね。</p><p>はい。旅行会社だけでなく各国政府もオンラインの観光に力を入れています。</p><p><img alt="k201209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_05-thumb-420xauto-1173408.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>たとえばドイツでは、今年、東西統一３０周年、ベートーベンの生誕２５０年でもあることから様々なイベントが予定されていましたが、軒なみ中止か延期となり、今年ドイツを訪れる観光客は５７％減少する見通しです。そこでドイツ観光局は、「インフルエンサー」と呼ばれる、ブログやソーシャルメディアで多数のフォロワーを持つ人をターゲットにしてマ−ケティングや観光キャンペーンを行っています。観光局のツイッターはフォロワーが１１万人近くに上っているそうです。</p><p>Ｑ．旅行も大きく変わりつつあるのですね。</p><p>観光業界も各国政府も、戦略の見直しを迫られています。当面は人込みや密を避ける工夫が必要ですし、環境保護や持続可能性などの長期的なビジョンも必要です。ドイツ政府は、文化や伝統をテーマに、とくに日本やアメリカからの観光客誘致に力を入れています。また、オンラインでは従来のツアーにはなかった場所が日本でも人気になっています。それがこのお店です。</p><p><img alt="k201209_06_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_0-thumb-420xauto-1173412.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_1-thumb-420xauto-1173417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k201209_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_2-thumb-420xauto-1173420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．きれいなお店ですね。何を売っているのですか？</p><p>ドイツ東部ドレスデンの牛乳屋さんです。牛乳やチーズなどの乳製品の他、石鹸やスキンケア用品なども売っています。壁や天井はドイツの有名な陶磁器メーカーによる手書きのタイルで埋め尽くされ、ギネス記録集に「世界１美しい乳製品を売る店」として登録されています。ドイツ観光局がツイッターで紹介したところ日本で大人気になっているそうです。</p><p><img alt="k201209_06_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201209_06_4-thumb-420xauto-1173424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ベートーベンの生誕地やゆかりの地を訪れ、現地の人々の生の声を聞くことができる企画も人気です。生誕２５０年の今月１６日と翌１７日には記念コンサートが行われ、日本でもオンラインでライブコンサートを聞くことができます。</p><p>Ｑ．興味深い企画が多いですね。</p><p>もちろん実際に現地に旅行するにこしたことはありませんが、オンラインツアーは気軽に海外を旅する気分を味わうことができ、コロナ後の旅行先を見つける手がかりになるのではないでしょうか。ツアーが中止され収入が絶たれた現地のガイドさんにとっても活躍の場が増えるのは良いことですね。オンラインツアーは今後、新しい旅のかたちとして定着するかもしれません。ただいかに独自性を出し付加価値のある旅を提供するか各社の知恵比べでもあります。世界を知ることは日本の良さを見直す機会にもなるだけに、自分にあった旅を見つけてほしいと思います。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 09 Dec 2020 11:42:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対中感情悪化　日中のすれ違い」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本と中国の共同意識調査で、日本人の中国に対する印象が悪化していることがわかりました。神子田解説委員です。</p><p><img alt="k201210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_01-thumb-420xauto-1173734.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ　神子田さん、この調査、どういうものなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_02-thumb-420xauto-1173736.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　これは日本の民間団体「言論ＮＰＯ」と、中国の外国向けの出版発行機関である「中国国際出版集団」が、毎年行っているものです。<br>今回は日本全国の１０００人　中国の北京や上海など１０の主要都市の１５７１人に有効な回答を得ているんですが、日本ではアンケート用紙を渡してあとで回収する方法で、中国では面談方式で行われました。</p><p><img alt="k201210_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_05-thumb-420xauto-1173740.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　その結果なんですが、まず中国人に、日本への印象を聞いたところ、「良い、またはどちらからといえば良い印象をもっている」人の割合と、「良くない、またはどちらかといえば良くない」がいずれも去年と今年でほぼ変わりなかったのに対し、日本人に中国に対する印象を聞いたところ、「よい」のほうが去年は１５％とただでさえ少なかったのに、今年はさらに５ポイント減って１０％に減少し、悪いという人の割合は、去年の８４.７％からさらに5ポイント増えて、８９.７％に増えました。</p><p>Ｑ　対照的な結果となっていますが、なぜ日本人の中国に対する印象が今年悪化したのですか？</p><p><img alt="k201210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_07-thumb-420xauto-1173742.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　調査では、よくない印象の理由について複数回答で聞いているのですが、「尖閣諸島周辺の日本領海や領空をたびたび侵犯しているから」という理由を挙げた人が、５７.４％と最も多く、去年に比べて6ポイント増えています。沖縄県の尖閣諸島周辺では、中国当局の船が領海に入ったり、領海のすぐ外側にある「接続水域」を航行したりしていて、このうち接続水域での航行日数は、今年過去最高に上っていますので、安全保障上の観点から、中国によくない印象をもつひとが増えているということのようです。</p><p>Ｑ　「共産党の一党支配という政治体制に違和感を覚えるから」というのは、どういうことなんでしょうか？</p><p><img alt="k201210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_08-thumb-420xauto-1173744.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はいこちらも、去年より4ポイント増えて４７％に達しています。<br>背景には、中国が「香港国家安全維持法」の導入を決定し、香港政府当局が反政府的とみなす動きへの取り締まりを一段と強化したことがあります。政府に反対する立場の民主派の人たちは、これまでデモや集会などで民主化を求める声を上げてきたわけですが、こうした抗議活動はいまほぼ姿を消しています。こうした自由な言論が認められない政治体制への違和感がこの答えの背景にあると思います。<br>もうひとつ、私は、新型コロナウイルスの感染が中国の武漢市で始まった際の、中国当局の対応もこの数字に影響したのではないかとみています。</p><p>Ｑ　それはどういうことでしょうか？</p><p><img alt="k201210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_10-thumb-420xauto-1173746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　武漢では、発生当初の去年12月末、市内の病院の医師が「ＳＡＲＳのような病例、つまり感染力の強い症例が複数確認された」と、仲間の医師らにＳＮＳを通じて発信し注意を促しました。ところがネットを監視していた当局が１月初めにこの医師を、デマを流したとして訓戒処分にしたのです。そして、武漢市内の正確な感染状況の公表が遅れたことが、感染を拡大させたと指摘されています。このことは、習近平指導部の言論統制の弊害を物語るものだという見方もあり、こうしたことも中国への印象を悪化させたと見られます。</p><p>Ｑ　中国の人はこうした結果をどう受け止めているんでしょうか？<br>Ａ　先月３０日から今月1日にかけて、この調査を行った「言論ＮＰＯ」などが主催して、日本と中国の有識者が日中の課題について議論するフォーラムが開かれました。</p><p><img alt="k201210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_11-thumb-420xauto-1173748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その中で、この調査結果についても議論が交わされました。中国側の発言からは、日本人の中国に対するイメージが改善しないことを、かなり気にしている様子がうかがえました。中国の有識者の中には、日本の中国に対するイメージが悪いのは、メディアが、中国の悪い面をことさら取り上げて報道し、良い面をとりあげないからではないかという意見も出されましたが、これに対して日本の有識者からは、最近は日本以外の先進国でも中国に対するイメージが相当悪くなっているという指摘が出ました。中国側の有識者の中には、日本での中国でのネガティブな報道が多いことについて、政治家による働きかけが必要だ、という発言も出て、日本には言論の自由がありますから、これには私も強い違和感を覚えました。</p><p>Ｑ　様々な価値観が違う日中両国ですが、今後どう変わっていくんでしょうか？<br>Ａ　調査では日中関係向上のために何が有効か聞いたところ、日本と中国で意識の差がみられたなかの一つが、首脳間の交流についてです。<br>実は日本政府は去年大阪でＧ２０サミットが開かれた際に、習近平国家主席を国賓として招く考えを示し、今年の桜の咲くころをめどに、習主席が訪日する方向で話が進められていました。ところが、コロナ禍で、この春の訪日は実現せず、現在宙に浮いた形となっています。</p><p><img alt="k201210_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_13-thumb-420xauto-1173750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この首脳同士の相互訪問について、両国の国民がどう考えているかと尋ねたところ、「新型コロナウイルス感染拡大が収束した後にすべき」とする人が日中とも同じくらいいたのですが、「両国間に様々な懸案がある今だからこそ、なるべく早く首脳の相互訪問を実現すべき」と答えた人が、中国側が30.7％なのに対して、日本側は１８.８％。一方、「両国間に様々な懸案がある困難なタイミングなので首脳相互訪問はいったん白紙にすべき」と答えた人は、日本が１５.９％、中国が９.５％でした。中国側のほうが日本に比べて早期の首脳の相互訪問をのぞんでいる人が多いように見えますね。</p><p>Ｑ　この違いの背景には何があるのでしょうか？<br>Ａ　中国の人々が首脳の相互訪問の実施により前向きになっている背景には、中国政府の外交姿勢があると思います。中国はいまアメリカとの関係が悪化し、経済的にも悪影響が出ている中で、日本との関係を強化したいという思惑があるとみられます。一方、日本の人々は、中国当局の船が尖閣諸島周辺の領海に頻繁に侵入するというニュースが伝えられる中で、習主席の国賓としての来日に慎重な考えをもつひとが少なくないようです。<br>このようにすれ違いの多い両国関係なんですが、最後にこちらをごらんください。</p><p><img alt="k201210_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201210_16-thumb-420xauto-1173752.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　これは中国の武漢市で感染拡大していたころに、日本からから贈られた支援物資の箱なんですが、ここに「山川異域　風月同天」という文字が書かれています。これは奈良時代、天武天皇の孫の長屋王が、当時の中国　唐の僧侶に送った袈裟に刺しゅうされていた文言だと伝えられていまして、山と川が異なるつまり違う国にいても　同じ空を見ていますという意味なんですが、中国の人はこの言葉を見て感激したということなんです。<br>　領土などめぐって簡単に乗り越えられない問題を抱える日中両国ですが、互いに引っ越しができない隣国で、経済も密接に結びついています。また感染症対策さらに環境問題など、お互いの経験や知見を寄せ合うことで解決の道が見つかる課題もあると思います。日中間の人の往来の本格的な再開は、コロナの収束を待たなければなりませんが、今後も地道に官民双方のレベルで交流を続けていくことが、両国の関係を安定したものとしていくための大事なカギになると思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）　</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 11:46:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海外で進むワクチン接種　日本は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440716.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスのワクチンについてです。イギリスで接種が始まるなど、海外でワクチン接種の動きが進んでいます。</p><p>Ｑ：国内ではいつごろ接種できるようになるのでしょうか？<br>Ａ：現時点では、はっきりとした時期はわかりません。ただ、どういった状況なのか見てみます。</p><p><img alt="C201210_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_1-thumb-480xauto-1173719.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>上の図は、海外で開発されたワクチンの接種までの流れです。日本では、いまアメリカの製薬大手「ファイザー」などのワクチンが数百人規模の臨床試験を行っています。まだ、申請の前の段階です。</p><p>Ｑ：この後は、大規模な臨床試験を行うのですか？<br>Ａ：海外のワクチンも、日本人で安全性や有効性の確認が必要です。イギリスのように数万人を対象にした大規模の臨床試験を行えば、数か月程度はかかります。</p><p><img alt="C201210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_3-thumb-480xauto-1173721.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ、日本の審査機関は、２０２０年９月に「大規模臨床試験を行わない場合もある」、つまり、図の赤い橋も渡れるという考え方を示しています。</p><p>Ｑ：そうなれば、スケジュールが早まりそうですが、大規模な臨床試験せずに、安全性の確認などは大丈夫なのでしょうか？<br>Ａ：海外の大規模臨床試験や国内での臨床試験などを総合して、安全性、有効性が確認できること、というのが赤い橋を渡る条件です。審査ではこうした点を慎重に判断ことが重要です。</p><p>Ｑ：図の「承認」まで行っても橋が工事中です。接種の段階に、すぐには行かれないのでしょうか？<br>Ａ：準備が必要です。</p><p><img alt="C201210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201210_6-thumb-480xauto-1173723.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ひとつが「流通体制」です。ファイザーのワクチンでいいますと、−７０度前後の非常に低い温度で管理する必要があります。日本政府は、３０００台の冷凍庫を全国の医療機関に配置して、さらにそこからドライアイスを使って低温に保つ特殊な箱で病院などに運ぶ方針です。こうした体制づくりが一つ。<br>そして、１０００人分といったように、まとまった数のワクチンが一度に運ばれてくることが想定されています。公共の施設に住民を集めて集団接種を行うなど、効率的な「接種体制」も求められます。</p><p>Ｑ：承認後、前に進めるように準備を進める必要がありますね。<br>Ａ：今後は、一人一人が冷静に混乱なく接種できるようにする必要があります。<br>そのために、国は安全性をどう評価したのか、有効性はどれくらい期待できるのかといった情報を、国民にわかりやすく説明することが大切になっています。</p><p><span>（中村　幸司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:56:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>