<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「Ｇ７は結束できるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299335.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（伊藤）<br>まもなくカナダでＧ７サミット＝主要７か国首脳会議が開幕します。これを前に、日米首脳会談が行われ、日米は、北朝鮮への対応で、緊密に連携し、制裁措置を継続していくことで一致しました。一方で、貿易をめぐり、アメリカと各国は対立しています。<br>Ｇ７は、結束できるのか。経済担当の神子田解説委員、アメリカ担当の髙橋解説委員とともにお伝えします。</p><p><img width="351" height="197" class="mt-image-none" alt="j180608_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_00mado.jpg"></p><div><p>まずサミットに先立って行われた日米首脳会談についてです。史上初の米朝首脳会談を前に、焦点の北朝鮮への対応について、安倍総理大臣とトランプ大統領は、北朝鮮に対する国連安全保障理事会の決議に基づく制裁を継続するとともに、完全で検証可能かつ、不可逆的な非核化にむけて、北朝鮮から具体的な行動を引き出すため協力していくことで一致しました。</p><p>安倍総理大臣と、トランプ大統領は、ホワイトハウスで会談したあと、共同記者会見に臨みました。髙橋さん、北朝鮮との米朝首脳会談に向けたトランプ大統領の発言をどう見ますか？</p><p><img width="380" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_01.jpg"></p><p>（髙橋）<br>「会談はすばらしい成功を収めるだろう」「今度はキム委員長をホワイトハウスに招いても良い」そうした楽観的、融和的な発言が目立ちました。しかし、最大の焦点である非核化をどのように進めていくのか、具体性に乏しかった印象は拭えません。「北朝鮮が非核化を行動に移すまで現在の制裁は維持する」としながらも「最大限の圧力という言葉はもう使わない」と改めて述べました。「１回の会談で大きな合意に達するのは難しい」とする一方で、「朝鮮戦争の終結で合意して調印する可能性もある」と意欲を見せました。今度の会談は、対話のプロセスが始まることにこそ、意義があるというのでしょう。</p><p>（伊藤）<br>そんなアメリカの前のめりの姿勢を危惧する声も日本政府内にはあるようです。なぜトランプ大統領は、ここまで今度の米朝首脳会談に並々ならぬ意欲を見せているのでしょうか？</p><p>（髙橋）<br>何としても歴史的な業績を挙げたい。そんな大統領のこだわりだけではなく、アメリカ国内の世論に背中を押されている面もあるのでしょう。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_02.jpg"></p><p>現に、最新の世論調査では、今度の米朝首脳会談の開催を72％が支持しています。僅か数か月前まで首脳同士が公然と罵りあい、核戦争の危機すら懸念された頃とは一転し、トップ会談によって突破口が開かれることに、成果はどうあれ一定の期待が寄せられていることがうかがえます。党派別に見てみると、与党・共和党の支持層では実に95％、野党・民主党の支持層でも半数が、今度の米朝首脳会談の開催を支持しているのです。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_03.jpg"></p><p>（伊藤）<br>一方、日本にとって重要課題である拉致問題については、アメリカが本当に、この問題を米朝首脳会談で取り上げるか心配するむきもありましたが、トランプ大統領は、必ず取り上げると強い言葉で約束しました。拉致問題は、日本が独自に北朝鮮との間で解決すべき問題です。安倍総理大臣は、日朝首脳会談を行うことも視野に北朝鮮と協議していく考えを示しました。ただ、トランプ大統領は、記者会見で、非核化が実現した際には、日本や韓国の経済面での支援に期待する考えを示しました。日本は、拉致、核、ミサイルの問題の包括的解決が、経済協力の前提になるという立場です。北朝鮮をめぐる各国の調整が続く中で、北朝鮮との協議をどのように進め、各国の理解を得ていくのか、日本外交は正念場を迎えることになりそうです。</p><p>さて、ここからは、まもなく開催されるＧ７サミットの焦点について見ていきます。とりわけ貿易面では、アメリカと他の６か国の間で、対立が目立っています。神子田さん、経済面では、貿易の問題の議論はどうなりそうですか？</p><p>（神子田）　<br>トランプ政権が相次いで打ち出している保護主義的な措置が議題に上り、そしてこの問題で会議が紛糾する場面も予想されます。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_04.jpg"></p><p>アメリカは、日本や、EU＝ヨーロッパ連合、それにカナダなどから輸入される鉄鋼製品やアルミ製品に15％から25％の高い関税をかける措置を打ち出しました。こうした製品の輸入増大が安全保障上の脅威にあたるからだとしていますが、各国からは自由貿易のルールに違反していると批判を浴びています。<br>こうした中でＥＵが、ウィスキーのバーボンなどアメリカを象徴する製品に対して、来月から報復関税を課すと発表しました。さらに、中国もすでに報復関税をかけているほか、隣国のカナダもアメリカからの輸入品に10％から25％の関税をかける方針を示しています。こうした報復合戦は世界経済に確実にマイナスの影響を与えます。OECDは、アメリカ中国EUがそれぞれすべての輸入品の関税を10％引き上げると、世界のGDPを1．4％押し下げるという予測を発表しました。</p><p>（伊藤）<br>そうした事態はなんとか避けたいところですが、今回の首脳会議で解決が図られそうでしょうか？</p><p>（神子田）<br>簡単におさまりそうもありません。というのも、トランプ政権は、各国からの自動車の輸入についても、25％の関税をかけるかどうか調査を始めるなど、保護主義的な姿勢を一段と強めているからです。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_05.jpg"></p><p>実はサミットの前哨戦として先週末に開かれた主要国による財務相などの会議でもアメリカの輸入制限措置が中心的な議題となりました。この席で日本を含めた各国が、アメリカの措置が自由貿易を脅かすおそれがあると強い懸念を表明しました。これに対しアメリカのムニューシン財務長官は、自国経済を最優先に不均衡の是正をめざす姿勢は変えませんでした。いわば主要７か国が１対６に分裂した状況です。</p><p>（伊藤）　<br>髙橋さん。1対６とは極端な構図だが、トランプ大統領は、今度のサミットでどう対応する？</p><p>（髙橋）<br>トランプ大統領は、当初の予定より若干遅れて、サミットの舞台となるカナダに間もなく到着する見込みです。関係者らは、ほっと胸をなでおろしていることでしょう。と言うのも、大統領は、各国との対立の構図のもとで、貿易問題だけではなく、イランとの核合意からの離脱などでも他の首脳から批判を浴びるのが確実なため、米朝首脳会談を控えて「気が散る」と、周囲に不満をもらしていたからです。トランプ大統領はサミット2日目の途中で日程を早々と切り上げて、そのままシンガポールに向かう予定だとしています。</p><p>（伊藤）　<br>トランプ大統領自身も“居心地の悪いサミット”となるようですが、その原因をつくっているのもアメリカ。なぜアメリカは頑なに保護主義的な動きに走るのでしょうか？</p><p>（髙橋）<br>アメリカの製造業を守り抜く。そうした姿勢を見せることが、そのまま秋の中間選挙対策になっているからです。トランプ政権は、理念や原則で動くのではなく、アメリカの世論とりわけ自らの支持層に忠実な政権です。いま支持率は、だいたい40％台の前半ですが、与党・共和党の支持層に限っては、圧倒的に高い支持率を保っています。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_06.jpg"></p><p>就任から500日の時点で、戦後の歴代大統領と比べると、与党からの支持率は、イラク戦争を始めた年のブッシュ元大統領に次ぐ歴代２位。こうした共和党の支持層を固めることが、中間選挙で勝利するための絶対条件です。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_07.jpg"></p><p>とりわけ力を入れているのは、与野党がほぼ拮抗している議会上院で多数を維持することです。上院で改選されるのは定数100のうち、黄色で示した35議席です。このうち、民主党は18議席、共和党も６議席を今のところ確保できそうだとみられています。残る11の議席が、どちらが勝つか判らない「接戦州」です。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_08.jpg"></p><p>この接戦州を地図で見てみましょう。実は11の州のうち、青色で示した西部ネバダ州を除いて、赤色の10の州はすべて、トランプ大統領が、おととしの大統領選挙で勝利した州でもあるのです。では、どうすれば“トランプ支持者”に中間選挙でも与党候補に投票してもらえるか？鍵を握るのは、大統領選挙の時と同様に、かつて盛んだった製造業が外国製品に押されて衰退し「ラストベルト=錆付いた工業地帯」と呼ばれている中西部の各州です。つまり「ラストベルトで勝てば中間選挙に勝てる」。共和党は伝統的に自由貿易を重んじますから、トランプ大統領の保護主義的な政策は、一見、不合理にも見えますが、地域を絞った選挙対策としては、きわめて合理的な判断と言えるのです。</p><p>（伊藤）<br>神子田さん。こうした中で今回のサミットでは、トランプ大統領と最も近い安倍総理大臣から、トランプ大統領を説得してほしいと期待する声が高まっています。日本はどう説得していくことが考えられますか？</p><p>（神子田）<br>日本自身がトランプ大統領の攻勢を浴びているだけに、難しいところです。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_09.jpg"></p><p>実際にトランプ大統領は、8日の日米首脳会談のあとの共同記者会見で、「安倍総理大臣は、軍用機や航空機、それに農産物など数十億ドルにおよぶ製品を購入すると表明した」と強調し、アメリカから日本への輸出にとっての障壁をとりのぞいていきたい考えを示しました。これに対し安倍総理大臣は、アメリカに進出している日本企業が海外に輸出している額は、対日貿易赤字の額を上回っていると説明して理解を求めたということです。</p><p><img width="381" height="214" class="mt-image-none" alt="j180608_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_10.jpg"></p><p>このようにアメリカが各国と対立し、一方的な制裁措置に傾く背景には、日本やＥＵなどとの間に巨額の貿易不均衡を抱えており、アメリカが「公正で互恵的」だ」と考える状況になっていないという不満があります。ただ、そのアメリカも自由貿易体制そのものを否定しているわけではありません。実際にホワイトハウスの高官はＧ７内の軋轢は、いわば「家庭内の揉め事に過ぎない」と楽観的な見通しを語っています。<br>ポイントは、貿易問題を二国間の黒字や赤字の額だけで考えるのでなく、経済面で依存しあう各国が多国間の枠組みを通じて、貿易量全体を増やしていくことが大事だという視点で説得していくことだと思います。さらに今回のＧ７は、別の意味でも自由貿易を守る重要な分岐点になると思います。</p><p>（伊藤）<br>それはどういうことでしょうか？</p><p>（神子田）<br>実は、いまアメリカが最も強い不満をもっているのは、先進国というよりも、異なる経済体制のもとに急速に発展している中国です。</p><p><img width="379" height="213" class="mt-image-none" alt="j180608_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180608_11.jpg"></p><p>中国は、ＷＴＯ・世界貿易機関に加盟して以降、日本や欧米など市場主義経済に移行することが期待されていました。しかし実際には、国家主導の経営統合で強力な企業を生み出し、そうした企業が資金力にものを言わせて先端技術をもつ欧米各国の企業を買収している。さらにそうした企業が知的財産権をきちんと守らない。あるいは収益の悪化したいわゆるゾンビ企業が事実上政府の補助金を受けて生き残り鉄鋼などの製品を過剰に生産しているといった問題です。アメリカは中国に対しても独自の制裁を打ち出す構えですが、こうした問題が世界の自由貿易体制をゆるがしているという認識では、日本やヨーロッパ各国も一致しています。このため、先進各国は分裂するのではなく、結束して中国に改善を求めていくことが求められています。</p><p>（伊藤）<br>髙橋さん。今回のＧ７、何が求められているのか？</p><p>（髙橋）<br>Ｇ７の経済規模が世界に占める割合は、新興国の伸びにおされて、いまや5割を切っていますが、そのＧ７の中で5割以上を占めるのがアメリカです。アメリカの積極的な関与抜きに、Ｇ７は機能できません。いまは中間選挙で頭が一杯のトランプ大統領も、その後は2020年のみずからの再選に向けて、各国との協力のあり方を見直さざるを得ない場面も出てくるでしょう。価値観を共有するＧ７。コップからこぼれてしまった水よりも、まだコップに残った水の価値にこそ目を向けるべきではないでしょうか。</p><p>（神子田）<br>サミットの存在感は低下したとはいえ、世界経済の安定成長、自由で公正な貿易、あるいは温暖化防止の取り組みなどで世界をリードしてきました。それも各国の結束があったからだと思います。もしこのまま分裂が続くということであれば、将来、再びリーマンショックのような事態が生じた場合に、うまく対応できなくなるおそれもあります。今回の会議で、アメリカの一国主義的な行動に歯止めをかけ、各国の協調の枠組みの中に引きとどめることができるのか、重要な分岐点となりそうです。</p><p>（伊藤）<br>Ｇ７内の対立が激しくなればなるほど、結果的に、国際社会の中で、中国の影響力が強まることにつながります。主要国として、世界をリードしてきた責任をどう考えるのか、対立を抱えた今だからこそ、どこまで明確なメッセージを世界に打ち出すことができるのか。G７は、その存在意義を問われる局面を迎えているといえそうです。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員／神子田　章博 解説委員／髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 Jun 2018 23:53:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「土砂災害の特徴と対策」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/299459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>国士舘大学　教授　山﨑 登</span></strong><br><br>６月に入って西日本から東日本までが梅雨入りし、今年も大雨の被害が心配な季節になりました。また地球温暖化の影響が大きいとみられますが、最近はかつてはなかったような猛烈な雨が東日本や北日本でも降るようになり、土砂災害が深刻化する傾向にあります。そこで最近の土砂災害の特徴をみながら、対策を考えてみたいと思います。</p><div><p>私は去年の９月まで、ＮＨＫで自然災害と防災を担当する解説委員をしていて、全国各地の土砂災害を取材してきましたが、最近の土砂災害の特徴は大きくいって３つあると思います。<br><br>一つは、土砂災害はひとたび巻き込まれたら助かることが難しい災害だということです。<br>国土交通省が突出して犠牲者が多かった阪神・淡路大震災と東日本大震災を除いて、１９６７年（昭和４２年）から２０１１年（平成２３年）までの４４年間に起きた自然災害全体の犠牲者に占める土砂災害の割合を調べたところ４１パーセントもありました。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_020.jpg"></p><p>被災地で実際に経験した人に話しを聞くと、「ごろごろと大きな石が濁流とともに流れてきて生きた心地がしなかった」とか「あっという間に隣の住宅がなくなっていた」と声を震わせながら、土砂災害を目の当たりにした恐さを話していました。<br><br>二つ目は、土砂災害に襲われる場所はある程度限られているということです。静岡大学防災総合センターの牛山素行（うしまや・もとゆき）教授が、２００４年（平成１６年）から２０１４年（平成２６年）までの１０年間の土砂災害の犠牲者２４３人について調べたところ、災害に遭遇した場所が公表されている土砂災害危険箇所の範囲内だった犠牲者が７２パーセントいました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_021.jpg"></p><p>また危険箇所から数十メートル以内の「範囲近傍」は１５パーセントで、両方を合わせると８７パーセントに達しました。土砂災害は予想もつかない場所で起きるのではなく、ほとんどの場合「起こる可能性が高い場所」で発生するのです。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_022.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_022.jpg"></p><p>また屋内での被災が多いのも土砂災害の特徴です。河川の決壊や洪水などの災害は屋外で避難の途中に被災することが多いのですが、土砂災害は多くの場合、避難が間にあわず屋内で犠牲になっています。<br><br>三つ目は、土砂災害は単独で発生することもありますが、河川の氾濫や地震、火山の噴火など大きな災害に付随して起きることが多い災害です。去年の九州北部豪雨では山あいを流れる中小河川が相次いで氾濫を起こし、周辺の土砂や流木を巻き込んで流れくだりました。また２年前の熊本地震でも土砂の被害が出ています。したがって最近地震で強い揺れがあったり、火山の噴火で火山灰などの堆積物がたまったりしている地域は、今年の雨に特に注意が必要です。<br><br>“最近の雨の降り方は昔に比べて激しくなった”と感じている人が多いと思いますが、それを雨のデータから裏付けることができます。ニュースや天気予報が「非常に激しい雨」と表現する雨は「１時間に５０ミリから８０ミリ」の雨のことをいいます。滝のようにゴーゴーというほどに降る雨で、土砂災害の危険性が高まり、地域によっては避難の目安となる雨です。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_027.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_027.jpg"></p><p>気象庁が１時間５０ミリ以上の雨の年間発生件数を調べたところ、１９７６年からの１０年に比べて、直近の２００７年からの１０年のほうが全国平均で３３．５％増えていることがわかりました。<br>実際に去年（２０１７年）７月の九州北部豪雨では、２４時間の雨量が福岡県朝倉市で５４５．５ミリ、大分県日田市で３７０ミリなど各地で観測史上１位を記録する豪雨となりました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_001.jpg"></p><p><img width="401" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_030.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_030.jpg"></p><p>このため山あいを流れる中小の河川があちこちで氾濫し、流木や土砂を巻き込んで流れくだり大きな被害をだしました。また２０１１年（平成２３年）８月から９月にかけて紀伊半島を中心に大きな被害がでた豪雨災害では、奈良県上北山村（かみきたやまむら）で、７２時間の降水量が１６５２．５ミリに達し、国内の最高記録を更新しました。<br><br><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_032.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_032.jpg"></p><p><img width="399" height="224" class="mt-image-none" alt="s180611_033.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_033.jpg"></p><p>この豪雨で紀伊半島の各地で、通常の土砂崩れよりも深いところから崩壊する深層崩壊と呼ばれる大規模な土砂災害が起きました。こうして雨の降り方が激しさを増してきて、土砂災害が深刻化する傾向がみえはじめています。<br><br>　では対策をどう考えたらいいのでしょうか。主なポイントは３つあると思います。<br>一つは、土砂災害の危険箇所を知ることです。「土砂災害防止法」は土砂災害が発生した際に住民に危害が及ぶ恐れがある区域を、都道府県が調査した上で指定し、対策を進めることを求めています。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="s180611_034.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180611_034.jpg"></p><p>指定には２種類あって、住民に土砂災害の危害が生じる恐れがある区域は「土砂災害警戒区域」です。その中で特に生命に危害が及ぶ恐れがある区域は「特別警戒区域」です。「警戒区域」では市町村がハザードマップを作って、住民に危険区域と避難場所などを知らせ、危険が迫った際には避難する仕組みを作ることになっています。また「特別警戒区域」では、新たに住宅や福祉施設などを建てるのを制限する一方、既に建てられている建物には擁壁を作るなどの安全対策を求めています。これらの地域については、市町村がハザードマップを作って各世帯に配布したり、ホームページで公表したりしています。自分の家が、もし「警戒区域」に入っていたら、危険が迫ってきたときには速やかな避難が必要です。特に「特別警戒区域」に入っていたら、土石流などの直撃を受ける恐れがあって、住宅はひとたまりもありませんから、家を離れて安全な避難所などに行く必要があります。<br>二つ目は、土砂災害が発生する危険性が高まったことを知らせる「土砂災害警戒情報」が出たら、避難など安全を確保する行動を始めることです。「土砂災害警戒情報」は、多くの場合大雨警報が出た後に出る情報で、過去にその土地で土砂災害が起きたのと同じような状況になる２時間程前に出る情報です。「土砂災害警戒情報」は市町村が避難勧告を出すことを検討する手がかりとなる情報ですから、自分の住んでいる地域にこの情報がでたら早めに避難など安全を確保することを考えて欲しいと思います。<br><br>三つ目は、周辺で土砂災害の前兆とみられるような、いつもと違う現象がいくつも確認されるようなら迷わず避難をすることです。土砂災害の前には大きな音がしたり、土臭い匂いがしたり、斜面から石などが落ちてきたり、付近の川の濁りがひどくなったり、水位がいちじるしく上がったり、下がったりといった現象が報告されることがよくあります。過去の災害では「土砂災害警戒情報」が災害に間に合わなかったことがありますから、不安を感じたら避難などの行動に移すことが重要です。<br><br>ここまで土砂災害の特徴と最近の雨の傾向をみながら対策を考えてきましたが、土砂災害は専門家でも発生を的確に予測するのが難しい災害です。ひとたび巻き込まれたときの被害の大きさを考えると、危険が迫ったら迷わず安全確保の行動をとることを徹底しておくことが重要なのです。国土交通省によりますと、全国には土砂災害の危険箇所が５２万５３０７ヶ所もあります。<br>土砂災害は他人事ではありません。全国の自治体と地域で備えをすすめ、今年の土砂災害を防いで欲しいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 06:34:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新潟県知事選挙　国政への影響は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新潟県知事選挙の結果が国政に与える影響について、伊藤解説委員に聞きます。</p><p><img width="460" height="258" class="mt-image-none" alt="C180611_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180611_0.jpg"></p><div><p>キャスター）与党側が支援した候補が勝った要因は？<br><br>伊藤）まずは、各種団体など厚い支持層に徹底的に働きかけた与党の組織力。そして政党色を抑えて幅広い支持の獲得を狙った戦略が一定の効果をあげたということでしょう。きのうの出口調査の結果、与党が支援した花角氏は、自民党支持層の７０％台後半、特に支持している政党がない、いわゆる無党派層から３０％台後半の支持を得たことからも見てとれます<br><br>キャスター）東京電力柏崎刈羽原子力発電所の再稼動をめぐり関心が高い選挙でしたが？<br><br>伊藤）再稼動の時期が見通せない状況は当面、変わりそうにありません。花角氏は、再稼動については、新潟県が独自に進めている福島の原発事故の検証作業の結果が出たあとに判断すると主張し、当選後も県民が納得することの重要性を強調しています。新しい知事のもと、検証作業がどう進むのかが、引き続き、注目点です。<br><br>キャスター）選挙結果が最終盤の国会など、国政に与える影響は？<br><br><img width="458" height="257" class="mt-image-none" alt="C180611_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180611_03.jpg"></p><p>伊藤）与党にとっては、森友学園や加計学園の問題など、国会で、野党側から厳しい批判を受けていますから、強くはなくても追い風にできるかどうかは、これからです。勝利におこらず緩まない。その上で、働き方改革関連法案や、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備にむけた法案などを確実に成立させるため、審議を促進していくことになると思います。<br>また、来年の参議院選挙にも、関係があると思います。    <br>参議院選挙では、１人を選ぶ選挙区の勝ち負けが、選挙全体の結果を左右するとも言われます。新潟県は、このところの選挙で、与野党が激しい戦いを続けてきました。与党側は、こうした地域での政党が全面に出て戦う国政選挙でも、着実に支持層を固めたうえで、支持の幅を広げる選挙体制の強化に取り組むことになります。<br>一方、立憲民主党など野党５党にとっては、選挙協力が課題です。協力をさらに強めるべきか、各党の独自性も重視すべきか、候補者の擁立や政策のすり合わせ、運動の進め方などが検討されていくものと見られます。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 07:23:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「袴田事件　なぜ『再審取り消し』」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299456.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>半世紀にわたって無実を訴え続けている元プロボクサー、袴田巌さんの再審＝裁判のやり直しの判断が、東京高等裁判所で取り消されました。<br>一度は再審開始が認められ、釈放までされている袴田さんへの判断を覆したのは、なぜか。この袴田事件の高裁決定について、お伝えします。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_00mado.jpg"></p><div><p>【ポイント】<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_01_0.jpg"></p><p>●事件からこれまで、５０年を超える異例の経過をたどります。<br>●そして、なぜ東京高裁は再審を認めなかったのか。<br>●最後に、袴田さんは今後、どうなるのでしょうか。<br><br>【袴田事件とは】<br><br><img width="400" height="224" class="mt-image-none" alt="180611_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_02_4.jpg"></p><p>昭和４１年６月、今の静岡市清水区で、みそ製造会社の専務の自宅が放火され、焼け跡から子どもを含む一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br>その２か月後、会社の従業員だった袴田さんが逮捕されます。当時３０歳でした。<br>そして裁判が始まっていた翌年になって、みそ工場のタンクから血の付いたシャツやズボンなど、「５点の衣類」が発見されます。後になって見つかったのは、極めて不可解なことでした。<br>しかし裁判所は、「５点の衣類」は、本人が犯行の際に着ていたもので、有罪の証拠だとして、昭和５５年に死刑判決が確定しました。<br><br>【ＤＮＡ鑑定で一度は再審開始決定】<br>この「袴田事件」で４年前、静岡地裁が再審開始を認めました。最大の根拠が、ＤＮＡ鑑定でした。<br>ＤＮＡ鑑定は平成に入って本格的に導入されたため、事件が起きた時には、まだ用いられていません。鑑定技術が向上したことから、平成２０年に申し立てられた２度目の再審請求で実施されました。<br><br><img width="401" height="226" class="mt-image-none" alt="180611_03_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_03_6.jpg"></p><p>鑑定で特に注目されたのが、「５点の衣類」のうちシャツの右肩に付いていた血痕です。死刑判決では、袴田さんが事件の時、右肩にけがをしていて、シャツの血痕と血液型が一致したことから、本人が犯行の際に着ていたと判断していました。ところが弁護側の推薦した専門家によるＤＮＡ鑑定の結果、「シャツの血痕と袴田さんのＤＮＡの型は一致しない」とされました。<br>これが決定打となって、静岡地裁は４年前に「無罪の明らかな証拠だ」として再審開始を認めました。静岡地裁の決定では「５点の衣類」は、「警察がねつ造した疑いがある」と指摘されました。そして「耐えがたいほど正義に反する状況だ」と述べ、極めて異例ですがこの時点で、袴田さんの釈放を決めました。<br><br>【袴田さんはいま】<br>袴田さんは、現在は姉のひで子さんと一緒に故郷の浜松市で暮らしています。８２歳の今も、家の周囲を散歩することが日課です。ただし、家族や支援者とも十分な会話は、難しい状態です。袴田さんが釈放された後も、検察は地裁の再審開始決定を不服として争い、東京高等裁判所で審理が続けられていました。<br><br>【高裁決定の理由は】<br>今回の決定で、東京高裁はなぜ、正反対の判断を行ったのでしょうか。<br><br><img width="350" height="197" class="mt-image-none" alt="180611_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_04_1.jpg"></p><p>最大の理由はＤＮＡ鑑定の結果の評価です。ＤＮＡ鑑定は、現場に残された血液などをもとにＤＮＡを分析して、そのタイプが一致しているかどうかで、本人のものか判断しようというものです。ただ、他人のだ液が混入するなど状況によっては、鑑定結果が不正確になることがあるとされています。</p><p><img width="400" height="225" class="mt-image-none" alt="180611_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_04_6.jpg"></p><p>静岡地裁が再審開始決定の根拠とした専門家の鑑定は、他人の汗やだ液などのＤＮＡを誤って検出しないよう、血液の細胞だけを選別して、ＤＮＡを抽出するものでした。検察はこの手法が一般的ではないことから、実験そのものが信用できないと主張していました。<br>そして、高裁では、別の専門家が検証した結果、「鑑定の手法や結果には疑問がある」とする報告をまとめていました。今回の判断は、この報告などをもとに「地裁が認めた鑑定の手法の科学的原理や有用性には、深刻な疑問が存在する」とした上で、さらに犯人のものとされる衣類は袴田さんのものだとした確定判決の認定に不合理な点はないという判断を示しました。<br>今回の決定に対して弁護団は「正当な鑑定の手法であり、誠に不当な決定だ」と強く批判し、最高裁に特別抗告する方針です。<br>一方で東京高等検察庁は、この決定について「適切かつ妥当な判断だと理解している」というコメントを出しています。<br><br>【取り調べの録音テープ】<br>東京高裁での争点は、このＤＮＡ鑑定だけではありませんでした。高裁の審理になって、新しい証拠が開示されました。それは、袴田さんが警察官から取り調べを受けていた様子を録音したテープです。<br><br><img width="399" height="225" class="mt-image-none" alt="180611_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_05_3.jpg"></p><p>ここには、警察が深夜まで連続して長時間の取り調べを続け、繰り返し自白を求める様子が生々しい音声で残されていました。さらに、トイレに行かせないまま「言えなきゃ、頭だけ下げなさい」などと求める様子も記録されていました。この結果、警察官が、袴田さんを取調室の中で用を足させてトイレにも行かせなかったことなどが明らかになり、弁護団は「身体的にも心理的にも苦痛を与えて自白を迫った」と主張していました。<br>取り調べに「やっていない」と言っていた袴田さんが“自白”したのは、この録音の２日後でした。<br><br><img width="398" height="224" class="mt-image-none" alt="180611_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180611_06_5.jpg"></p><p>弁護団は「虚偽の自白に追い込んだことは明らかだ」としていました。当時の捜査手法について静岡地裁も、「人権を顧みずに追及する姿勢が顕著だった」とすでに指摘しており、テープと重なる内容でした。<br>しかし、東京高裁はこの録音について、「取り調べは疑問と言わざるを得ない手法が含まれていることは認められる」としながらも、「判決に合理的な疑いを生じる証拠の価値があるとは言えない」として弁護側の主張を退けています。<br>取り調べを録音、録画するいわゆる「可視化」の制度は、かつて無理な取り調べで得た供述が、間違った判決につながってきたことへの反省からスタートしたはずです。<br>東京高裁のこの録音に対する判断は、ＤＮＡ鑑定の部分に比べるとごく短い分量です。果たして、こうした過去の教訓をどこまで踏まえたのか。疑問も残ります。<br><br>【これからの袴田さんは】<br>私は４年前、袴田さんが静岡地裁で再審開始の決定を受けたとき、支援者などの集会に参加する袴田さんを何度も取材しました。<br>元気そうな様子でしたが、そのやりとりはかみ合わず、やはり意思の疎通は十分にできない状態でした。これは４８年も拘束され、死刑が確定してから、毎日、きょうが死刑かもしれないという恐怖に、３０年以上もさらされ続けたためとみられます。<br>今回、ＤＮＡ鑑定の結果を中心に行われた東京高裁の判断。釈放までは取り消しませんでしたが、もし、今後、最高裁が特別抗告を退けて確定すれば、袴田さんは再び拘置所に収容されうる状態となります。<br>袴田さんはすでに８２歳です。最高裁にはできるだけ幅広い争点に対し、客観的な判断を行うとともに、「疑わしきは被告人の利益に」という原則を貫いた迅速な審理を望みたいと思います。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 23:54:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フードバンク活動から見えた子どもの貧困」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/298721.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>ＮＰＯフードバンク山梨　理事長　米山 けい子</span></strong><br><br>みなさんは日本の子どもの貧困率をご存知でしょうか。１３．９％、実に７人に１人といわれています。私は、フードバンクという活動をしていますが、きょうはその活動から見える「子どもの貧困」についてみなさんと一緒に考えたいと思います。</p><div><p>まずはフードバンクの活動についてご説明しましょう。<br><br>日本でまだ食べられるのに廃棄されてしまう食品ロスは、なんと、年間６２１万トンに上ります。<br>これは世界食糧計画による世界全体の食料援助量３２０万トンの約２倍といわれています。<br>フードバンクはそのようなもったいない食品を無償で寄付していただき、生活に困っている人たちや児童養護施設などに無償で届ける取り組みです。<br>日本には多くの食品ロスとなる食料がある一方、今、明日の食べ物にも事欠く子どもの貧困が広がっています。<br><br>日本の子どもの貧困といわれても、イメージすることが難しい方が多いのではないでしょうか。私は１０年前に仕事を退職した後、一人で自宅からフードバンク活動をはじめました。私もフードバンク活動をしていなければ、日本の子どもの貧困に気づいていない１人だったと思います。<br><br>貧困の定義は大きく２つに分ける事ができます。１つめは、食べ物がない、家がないなど人間として最低限の生存条件を脅かす様な「絶対的貧困」です。<br>▼２つめは、必要最低限の衣食住は確保できるものの、普通とされる平均的な生活が困難な状態の「相対的貧困」です。<br>皆さんは日本の子どもの貧困はどちらだと思いますか？多くの方は世界第３位の経済大国である日本であれば、後者の「相対的貧困」と思われる方は多いと思います。しかし私達のフードバンク活動からは、明日の食べ物に事欠く「絶対的貧困」に近い子どもたちの現状が明らかになっています。<br>私が日本の子どもの貧困に気づいたのは、フードバンク活動で食料支援を受けている方からの返信ハガキからでした。この返信ハガキは食品と共に同封し、私たちと利用者をつなぐ、とても大切な役割を果たしています。<br><br>ご紹介させていただきます。<br>「品物が届きました。ここ数年、本当に大変な思いをしていました。２年前、１日に豆腐１丁しか食べさせることが出来ない時がありました。体の大きな孫は空腹で眠れずに、夜中にふと気付くと台所でボーっと立ちすくんでいました。その姿は今でも忘れることができません。」という内容でした。夜中に台所でお腹を空かせた子どもを見た祖母のどうにもできない悔しさや悲しみが内容から伝わってきました。<br><br>　では、何故いまお伝えしたように、非常に状態の悪い子どもの貧困の実態が社会には見えにくいのでしょうか。私はその要因は日本に根付く「恥の文化」だと思っています。<br>「恥の文化」とは、思いやりがある、礼儀正しいなど日本人の長所ともされてきました。反面、自己表現が消極的、人目を気にしすぎているなど貧困に陥った場合は「人に知られたくない」といった、SOSを出しにくくしてしまう短所でもあるのです。これから紹介する返信ハガキからそれを汲み取る事が出来ます。<br><br><img alt="s180612_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_01.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>「この度は、食料支援をしていただき本当にありがとうございました。子どももとってもいい笑顔で喜んでいました。フードバンクの車でフードバンクのジャンバーを着た人が配達してくれるものと思っていたのですが、郵便配達でご近所に知られる事もなく、少しホっとしました。いろいろとご配慮していただき感謝いたします。なんとか今の苦境を乗り越え頑張っていこうと思います。」<br><br><img alt="s180612_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_02.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>利用者がSOSを出しやすいように、食品を宅配便で送る配慮もその１つです。<br>本来、明日の食べ物にも事欠く状態であれば、「私は困っています、助けて下さい」と手を挙げSOSを発信すれば、ご近所や親族、会社の同僚などが手を差し伸べてくれることでしょう。<br>しかし、日本人特有の「恥の文化」で声を挙げずに食費を削って我慢するなど、自分で何とかしようとさらに貧困を重篤にしてしまっているのが現実です。そして最もその影響を受けやすいのが弱い立場の子ども達です。<br>２０１６年に実施した子どもの貧困の把握に関する教育機関向けアンケート調査があります。それによると「子どもが貧困状態にあると感じた経験」は約半数（47%）の先生が「ある」と回答しています。<br><br><img alt="s180612_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>さらに「子どもが貧困状態にあると感じたのはどの様な場面、状況ですか」という回答では、何らかの集金の未納や子どもの衣服の汚れ、綻びなどが一番多くなっています。しかしここで私が一番注目するのは、「親からの困窮状態についての相談」が最も少なかったことです。<br>では何故親は生活が困窮しても先生に相談しないのでしょうか？これもまた「恥の文化」が大きな要因となっていると思います。さらに調査の記述回答には、学校から見える子どもの貧困の厳しい実態が見えてきました。<br><br>・かなりサイズが合わなくなった衣服が見うけられる。上履きなどもボロボロになっても使うしかない状態。<br>・弟や妹にご飯を食べさせる為に自分はあまり食べない。<br>・給食時に食べることに必死な姿を見ることがある。<br>・お腹が空いて何もやる気にならない<br><br>では、これから私達大人や社会が子どもの貧困対策をどう進めていくべきか考えたいと思います。私は、貧困問題の専門家でも研究者でもありませんので、１人の活動家として現場からの意見としてとらえて下さい。<br><br>日本の子どもの貧困は見えにくいのですが、これまでお話したように私達が思っている以上に深刻化しています。それはリーマンショック後の経済状況の悪化に加え、本来、セーフティネットとして機能するはずの、地縁、血縁、社縁、つまり会社を基礎とするつながりが衰退したことも要因であると思います。<br><br>私達フードバンク山梨では、学校給食のない夏休みに食料支援・学習支援・体験型イベントなどを実施する「フードバンクこども支援プロジェクト」を始めています。<br><br><img alt="s180612_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180612_04.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>このプロジェクトは食品・運営費の寄付、ボランティアと多くの企業・市民が参加できる仕組みです。利用者に送る食品は誰からの寄付なのか顔の見える関係ではありません。寄付者にとっても誰を支援しているのか分かりません。それはこれまでの顔と顔の見える縁ではない新しい縁と言えるでしょう。全国でそのような新しい縁の再生、つまり、つながりを作っていくために、学習支援・こども食堂、そしてフードバンクなどの民間団体が活躍していくことが大切だと思っています。<br><br>最後に３０００通を超える返信ハガキの中から、その新しい縁を感じる一通をお伝えしたいと思います。<br><br>「最初は私なんかが支援を受けて良いのだろうか？などと悩んでいましたが、テレビで高校生たちのボランティアの方たちが箱詰めしてくれているのを見て、胸が熱くなりました。支えてくれる人たちがいるという事や私達と同じような境遇の人も沢山いるという事を知り、頑張っていこうと新たに決意しました。」<br><br>このハガキから新しい縁により親子の前向きな姿を感じ取ることができます。<br>この様な子どもたちが、夢や希望を失わないように、今を生きる私達大人がそれぞれの立場からできることを行動に移していくことが最も大切なことだと思います。<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 06:48:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談直前、見守る日本政府は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299458.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>史上初めての米朝首脳会談が、シンガポールで、まもなく始まります。権藤解説委員です。<br><br><img width="480" height="269" class="mt-image-none" alt="C180612_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180612_0.jpg"></p><div><p>Ｑ１）2人の真剣勝負がいよいよ始まりますね。<br><br>Ａ１）はい、トランプ大統領としては、「体制保証」、キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は、「非核化」というカードを、いかに有効に使うのかが、交渉を有利に進める上で、ポイントとなりそうです。<br>後ろでは、トランプ大統領ときのうも電話で会談し、作戦をすり合わせてきた安倍総理が、勝負の行方を、固唾を呑んで見守っています。<br><br>Ｑ２）安倍総理、心配そうにも見えますが？<br><br>Ａ２）そうですね。トランプ大統領が、成果を残したいばかりに、安易な合意に走るのを心配しているのです。<br>今回の会談では、北朝鮮の、完全で、検証が可能、そして後戻りできない非核化で、合意できるのかが焦点です。<br>ただ、仮に合意に至ったとしても、言葉だけの非核化で、アメリカが、韓国や中国などとともに、北朝鮮への圧力や制裁を緩めることになれば、非核化の実現まで制裁を緩めてはならないとしている日本だけが、強硬派として孤立する恐れもでてきます。<br>    <br>Ｑ３）日本にとっては拉致問題も重要ですよね？<br><br><img width="481" height="270" class="mt-image-none" alt="C180612_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180612_1.jpg"></p><p>Ａ３）その通りです。予測不能なトランプ大統領といえども、「提起を１００％保証する」と約束しただけに、拉致問題のカードを示す可能性は高いと思います。<br>ただ、今回の会談で、拉致問題が取り上げられたとしても、これは、日本と北朝鮮で直接、話し合わなければ解決できません。<br>新たなテーブルを持ってきた安倍総理は、日朝首脳会談に強い意欲を見せています。<br>しかし、北朝鮮の「拉致問題は解決済み」という立場を崩し、すべての拉致被害者の帰国を実現させるのは、なかなか容易ではないという見方もあります。<br>米朝首脳会談の結果を、世界が賞賛したとしても、日本外交にとっては、試練の始まりとなるかもしれません。<br><br>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 07:26:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　前進か後退か」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299574.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初めての米朝首脳会談が、きょう（12日）シンガポールで行われました。60年以上にわたって敵対してきた両国の首脳は固く握手を交わし、「朝鮮半島の完全な非核化に向けて取り組む」などとする共同声明に署名しました。<br>現地で取材にあたっているアメリカ担当の髙橋解説委員、朝鮮半島担当の出石解説委員と中継で結んでお伝えします。<br><br><img alt="180612_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>（西川）<br>史上初めての米朝首脳会談が実現しました。今回の会談の成果をどう評価しますか？まずアメリカ担当の髙橋さん。<br><br>（髙橋）<br>朝鮮戦争で戦火を交え長年にわたり敵対してきた米朝の首脳同士が、初めて握手を交わし、「朝鮮半島の平和と素晴らしい未来」をめざして、ともに努力することで合意した。そのこと自体の意義は決して小さくないでしょう。僅か数ヶ月前まで首脳同士が公然と罵り合い、一時は核戦争の危機すら懸念された米朝両国は、対話による問題解決に向けて舵を切り、この会談でまさに第一歩を印したからです。先例にとらわれず、むしろ先例を覆すことを好むトランプ氏のようなトップダウン型の大統領が決断したからこそ“歴史的な会談”が実現したのも確かです。<br>しかし、大統領自身が会談後の記者会見で形容したような「素晴らしい成果を収めた画期的な会談」そうしたいわば自画自賛を額面通り受け取ることもまた難しいでしょう。会談後の共同声明は、多くの課題を先送りにし、具体性にも著しく欠けていたからです。<br><br>（西川）<br>朝鮮半島担当の出石さんはどうでしょうか？<br><br>（出石）<br>もともとアメリカとの対話を提案してきたのは北朝鮮の側です。予備交渉の段階で一時は開催が危ぶまれる事態もあっただけに、アメリカとの首脳会談に漕ぎつけたのは、北朝鮮にとって大きな成果です。<br>アメリカという世界最強の超大国の大統領と、一対一で渡り合う姿を内外にアピールできただけでも、わざわざシンガポールまで来た甲斐があったと、キム委員長は考えているのではないでしょうか。</p><p><img alt="180612_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（西川）<br>今回の首脳会談では「完全な非核化」と「体制の保証」が最大の焦点でした。<br>この2つがどうなったのか、順に見ていきます。<br><br><img alt="180612_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180612_02_2.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="243"></p><p>まず「完全な非核化」です。<br>アメリカは、北朝鮮のＣＶＩＤ＝完全で検証可能かつ後戻りできない（不可逆的な）非核化を早期に行うよう求めていました。一方、北朝鮮は、“北朝鮮の非核化”ではなく“朝鮮半島の非核化”を時間をかけて段階的に行うと主張していました。<br>髙橋さん、この「完全な非核化」については、アメリカの満足のいく結果となったのでしょうか？<br><br>（髙橋）<br>十分満足のいく結果とは決して言えないでしょう。これまでのアメリカ側の主張と照らし合わせると、むしろ不満の方が多いのではないでしょうか。<br>現に、米朝双方は、非核化を共通の目標とすることでは合意しましたが、実現へのロードマップや完了まで期限は、明確に示されませんでした。とりわけアメリカ側がもっとも重視して、これまで北朝鮮が約束を反故にした際に主な原因ともなっていたＣＶＩＤのＶの部分、つまり“検証”のあり方が、共同声明には全く盛り込まれませんでした。<br>これまでアメリカは、北朝鮮に非核化を「速やかに一括して実現するよう」求めてきましたが、大統領は記者会見でも「多くの時間がかかるだろう」「１回の首脳会談で解決できるものではない」と発言し、事実上ハードルを下げました。会談を決裂させるリスクを負うよりは、まず首脳同士の信頼醸成を優先したと見ることも出来そうです。<br><br>（西川）<br>北朝鮮の受け止めは？<br><br>（出石）<br>「朝鮮半島の完全な非核化に向けて努力する」という表現は、南北首脳会談でのパンムンジョム宣言とまったく同じです。<br>共同声明に書かれていない「ミサイル発射試験場の取り壊し」は新たな取り組みですが「完全な非核化」を実現するためのプロセス全体からみれば、枝葉末節に過ぎません。むしろトランプ大統領に完全な非核化には長い時間が必要だと認めさせたことは、段階的な非核化を主張してきた北朝鮮にとっては成果だったのではないでしょうか。制裁の解除などが得られるという確証がない限り、次のステップには踏み出さないという慎重な姿勢を守った形です。<br><br>（西川）<br>双方の受け止めを聞くと、完全な非核化については、一定の方向性は示すことができたものの、具体的な手順などについては先送りされたという印象が否めません。何としても史上初めての首脳会談を実現させたかったトランプ大統領が、北朝鮮側に配慮したようにも見え、具体性が大きく欠如している点で、前進と言いき切るのは難しいかもしれません。<br>では、もうひとつの焦点だった「体制の保証」について、どう受け止めているのでしょうか？これは北朝鮮が強く求めていましたね？<br><br>（出石）<br>朝鮮戦争で戦ったアメリカは北朝鮮にとって最大の脅威です。北朝鮮は、アメリカから攻撃されないために核兵器を開発したと公言していましたので、核の放棄を約束するからには北朝鮮を攻撃しないという確証を得ることが不可欠でした。共同声明では「北朝鮮に対して体制の保証を提供する約束をした」と「保証＝ギャランティー」という強い表現で、北朝鮮の体制を保証させることに成功しました。ただ体制を保証してもらうための措置、例えば「平和協定の締結」や「国交正常化」については、具体的な合意には至らず、今後の協議に持ち越された形です。<br><br>（髙橋）<br>アメリカ側から見ると、共同声明にあった「保証＝Guarantee」という言葉は、曖昧で抽象的な言葉だからこそ敢えて盛り込んだのだと思います。そもそも一国の政権、しかも“世襲の独裁体制”の存続を保証するというのも、民主国家のアメリカとしては受け入れがたい話です。実質的には「アメリカから攻撃したり積極的に体制転覆をはかったりはしない」という意思表示に過ぎません。会談を前に大統領が意欲を見せていた朝鮮戦争の終結宣言も声明には盛り込まれませんでした。関係正常化という目標こそ否定しなかったものの、平和条約のあり方も、在韓米軍の扱いも、難しい課題は軒並み先送りしたかたちです。<br><br>（西川）<br>北朝鮮が強く求めていた「体制の保証」については言及があったものの、それを補強することになる朝鮮戦争の終結宣言には至りませんでした。これから先には、平和協定の締結にせよ国交正常化にせよ、クリアしなければならない難しい問題が山積しています。今後の協議に委ねられた形で、難航が予想されるのではないでしょうか。<br><br>ここまで「完全な非核化」と「体制保証」という2つの焦点について、会談の成果を見てきましたが、日本にとって忘れることができないのは拉致問題です。<br>米朝首脳会談に先立って、安倍総理大臣は先週ワシントンでトランプ大統領と会談して拉致問題を取り上げるよう要請し、トランプ大統領も「必ず議論する」と約束していました。<br>髙橋さん。拉致問題は会談でどのように取り上げられたのでしょうか？<br><br>（髙橋）<br>トランプ大統領が拉致問題を取り上げたのは確かです。しかし、それにキム委員長がどのような反応を見せたのか、現時点では明らかになっていません。<br>トランプ大統領は、核とミサイルの問題だけではなく、拉致問題も含めた北朝鮮が抱える人権問題に今後も取り組んでいくと語っています。ただ、日本への側面からの支援という形以外に具体的にどこまで積極的に臨むかは不透明です。<br><br>（出石）<br>北朝鮮は、「拉致問題は解決済み」だとして、この問題を何度も提起する日本政府に対して不快感をあらわにしていました。しかしこれは取りも直さず、この問題が北朝鮮にとって後ろめたい、触れられたくない問題であることの証拠でもあります。<br>首脳会談という友好ムードが強調されがちな場で、トランプ大統領が拉致問題に言及したことは評価に値しますが、日本人の拉致問題は日朝の２国間で解決しなければならない問題です。日本政府は日朝の首脳会談も模索しているようで、その進展を待ちたいと思いますが、人権問題は最高指導者の責任にも関わってくる問題だけに、核やミサイル以上に北朝鮮の譲歩を引き出すのは難しく、いっそうタフな交渉が求められると思います。<br><br>（西川）<br>「完全な非核化」も「体制の保証」も「拉致問題」も、一定の前進はあったものの、まだまだ長い道のりの第一歩に過ぎないという印象です。<br>今後の米朝の交渉を見ていくうえで、2人は何に注目していますか？<br><br>（出石）<br>トランプ大統領が記者会見で口にした「朝鮮半島の素晴らしい未来」という言葉です。<br>首脳会談の前日の夜、キム委員長は宿泊先のホテルを出て、およそ2時間にわたってシンガポールの観光名所を訪れました。東南アジアでもっとも目覚ましい繁栄を遂げたシンガポールの街は、キム委員長の目にどのように映ったのでしょうか。「核を放棄すれば、国際的な孤立から脱却し、制裁も解除されて経済が発展する。人々の生活も豊かになる」。もしキム委員長がそんな夢を描いているのだとすれば、非核化はけっして夢物語ではないようにも思えます。<br><br>（髙橋）<br>その「朝鮮半島の素晴らしい未来」という言葉は、トランプ大統領にとって、アメリカ自身が平和と繁栄を担うという強い決意の表れだとは私には思えません。北朝鮮との経済協力についても、アメリカではなく、日本や韓国それに中国などの近隣諸国が行うべき問題だと言うのです。<br>むしろ今後のポイントは、米朝が対話のチャンネルを絶やさず、信頼醸成と緊張緩和に向けた今の勢いを削がないことにこそあるのではないでしょうか。両首脳はきょうの歴史的な会談で「これから新しい歴史を作っていく」と決意を語りました。そうした米朝の歩み寄りをさらに後押しするために、関係各国が果たすべき役割も、ますます重要になっていくでしょう。<br><br>（西川）<br>今回の首脳会談の共同声明には、「平和と繁栄に向けた願いに基づいて、新しい関係を樹立する」という文言が盛り込まれています。<br>きょうの首脳会談は、長い道のりのスタート地点に過ぎないのかも知れません。「完全な非核化」ひとつをとっても、多くの具体的な問題が今後の協議に委ねられています。そして、それが順調に進展する保証はどこにもありません。<br>北朝鮮が、非核化の約束を口約束だけに終わらせず、着実に実行に移す仕組み、体制をつくっていくことが何よりも重要だと思います。<br><br>この時間は、米朝首脳会談の成果と課題について、現地シンガポールで取材にあたっているアメリカ担当の髙橋解説委員、朝鮮半島担当の出石解説委員と中継で結んでお伝えしました。<br><br>（西川　吉郎 解説委員長／出石　直 解説委員／髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Jun 2018 23:54:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　中国の思惑は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299526.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（キャスター）<br>アメリカのトランプ大統領と、北朝鮮の金正恩委員長が、きのうシンガポールで史上初の米朝首脳会談を行い、共同声明に署名しました。加藤解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C180613_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>加藤さん、この首脳会談の結果について、北朝鮮に大きな影響力を持つ中国はどう受けとめているのでしょうか？<br><br>（加藤）<br>米朝両国の首脳が、共同声明の中で、「数十年来の緊張と敵対関係を乗り越え、新しい未来を切り開く」と確認しあったことに、中国は満足していると思います。<br>実は、この問題で中国が最も恐れてきたことは、トランプ大統領が、北朝鮮に対して武力行使に踏み切るシナリオでした。実際、去年春、習近平国家主席がアメリカを訪れ、トランプ大統領と首脳会談を行っていた最中に、トランプ大統領は、シリアに対して「化学兵器を使った」として大規模な巡航ミサイル攻撃を行いました。もし、同じような攻撃を、北朝鮮の核施設などに行えば、北朝鮮が韓国などに報復攻撃を行い、朝鮮半島が戦争の炎に包まれかねません。そうなれば、中国の安全保障が脅かされるだけでなく、北朝鮮と国境を接する中国にも大量の避難民がなだれこみ、中国経済にも深刻な打撃を受けかねないという危機感が中国側にはありました。<br>そこで中国は「いかにアメリカの武力行使を阻止するか」を最大の外交課題として、この一年あまり、陰ながら米朝首脳間の対話の橋渡しをしてきたと私は見ています。<br><br><img alt="C180613_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>（キャスター）<br>では、今回の米朝首脳会談の結果は、中国の思惑通りになったといえるでしょうか？<br><br>（加藤）<br>一応、思惑通りの方向に進み始めたと見ていると思います。米朝両国が、今回の首脳会談を受けて、今後、朝鮮戦争の完全終結に向けて動きを加速すれば、当時、義勇軍を大挙派遣する形で朝鮮戦争に参加した中国も「当事国」として、そのプロセスに深く関与し、影響力を行使することができると考えているでしょう。<br>過去５年間、ぎくしゃくしていた中朝関係がここに来て、にわかによりを戻し、中国が北朝鮮の後ろ盾としての存在感を増してきたのも、そのためだと思います。<br><br>（キャスター）<br>ただ、中国は、朝鮮戦争当時戦ったアメリカや韓国とはすでに国交を正常化し、今や経済交流もかなり活発ですが、それでも戦争を終結させることに中国のメリットはあるのでしょうか。<br><br><img alt="C180613_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180613_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>（加藤）<br>朝鮮半島の安全保障を巡って、中国が最も強く反発してきたのが、実は、アメリカが近年韓国に配備してきた「サード」と呼ばれる迎撃システムです。北朝鮮の弾道ミサイルによる対米攻撃を警戒・阻止するというのが配備の理由でした。しかし中国は、本当の目的は北朝鮮ではなく、高性能なレーダーで中国国内の軍の動きを探ることではないかと疑い、即時撤去を求めてきました。実際、サードが持つ高性能レーダーによって、中国の上空も丸見えになるようです。これに中国政府は大反発し、韓国の関係が一気に冷え込む事態にもなっていきました。ところが、もし朝鮮戦争が終結し、北朝鮮が核やミサイルを完全に放棄すれば、もはやアメリカがサードを韓国に配備しておく口実はなくなるはずだと中国は踏んでいると思います。私は中国にとっての最大のメリットというなら、そのあたりが一番大きいのではないかと見ています。<br><br>（加藤　青延 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 07:25:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『北朝鮮』『森友問題』と国民の視線」（くらし☆解説）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299543.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きのう（１２日）行われた、史上初の米朝首脳会談や、決裁文書の改ざんをめぐる財務省の報告書の公表など、今月に入って、内政・外交とも大きなニュースが相次いでいます。こうした問題について、国民の皆さんはどう見ているのか。今週まとまったＮＨＫの世論調査をもとに太田真嗣解説委員とお伝えします。<br><br><img alt="k180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ、まず、安倍内閣の支持率は、どうなりましたか？</p><p><img alt="k180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="259"></p><p>Ａ、結論から言うと、支持・不支持とも、前回・５月の調査と全く変わりませんでした。これには様々な要素が絡んでいるのですが、大雑把に言えば、米朝首脳会談に向けて積極的に動いた外交面でのプラス要素と、森友・加計学園問題などといった内政面でのマイナス要素があり、その足し算・引き算の結果だということでしょう。<br><br><img alt="k180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="460" height="257"></p><p>支持・不支持の理由を、複数の選択肢から選んでもらっているのですが、支持する理由では、「実行力があるから」、逆に、支持しない理由では、「人柄が信頼できないから」が増えているのも、そうしたことを反映しているように思います。<br><br>Ｑ、それでは、項目ごとに細かく見ていきたいと思いますが、まず、外交面では、きのう、史上初の米朝首脳会談という大きなニュースがありましたね。<br><br>Ａ、はい。両首脳は、「トランプ大統領が北朝鮮に対して体制の保障を約束する一方で、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について、断固として揺るがない決意を確認した」とする共同声明に署名しました。また、トランプ大統領は、キム委員長との会談で、拉致問題についても提起したということです。<br>この調査は、先週金曜から日曜にかけて行ったものですから、会談が行われる前の予想を聞いた形になりますが、完全な非核化で合意できるか、また、拉致問題が前進するかについて、多くの皆さんが、厳しい見方をしていたことが伺えます。<br><br><img alt="k180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、会談では、「完全な非核化で合意した」とされていますが、事前には、『できないだろう』と思っていた人が多かったのですね。<br><br>Ａ、それは、『完全な非核化』という言葉の捉え方だと思います。確かに、両首脳は、完全な非核化という目標では合意しましたが、その期限や手順などは共同声明に盛り込むことはできませんでした。米朝両国は、引き続き協議していくとしていますが、本当に北朝鮮の非核化が進んでいくのか、それとも、多くの皆さんの予想の方が正しかったのかは、さらに慎重に見極めていく必要があります。<br>一方、拉致問題については、アメリカの大統領が北朝鮮のトップに問題を提起したのは、重要な一歩だと思います。ただ、この問題を解決するには、最後は、当事者間で決着をつけなければなりません。<br><br>Ｑ、日本と北朝鮮の間で、直接、話し合う必要があるということですね。<br><br>Ａ、はい。安倍総理も、日朝首脳会談の開催に意欲を示しています。それについて、評価するかどうかを聞いたところ、「評価する」は６５％、「評価しない」は２７％でした。<br><br><img alt="k180613_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_05.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>安倍総理の実行力への期待が大きい一方で、厳しい意見の背景には、これまで、北朝鮮が拉致被害者の再調査といった約束を、きちんと果たしてこなかった歴史がある。ですから、前のめりになるのではなく、確実に解決につながるよう、タイミングを慎重に見定める必要があるという思いでしょう。<br><br>Ｑ、さて、一方、日本国内の問題は、どうだったのでしょう。<br><br>Ａ、森友学園をめぐる決裁文書の改ざんについて、財務省は、先週、内部調査の結果と幹部の処分を発表し、麻生副総理兼財務大臣は、閣僚給与１年分を自主的に返納することになりました。<br>そうした麻生大臣の責任の取り方について、納得できるかを聞いたところ、「納得できる」は２７％、「納得できない」が６４％という、厳しい結果になりました。<br><br><img alt="k180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、与党の支持者でも、「納得できない」という人が５０％、半数を占めているのですね。<br><br>Ａ、そうですね。安倍総理は、「政治責任とは、こうしたことが２度と起こらないように対策を徹底して講じていくことだ」として、麻生大臣を続投させる考えですが、野党側は、大臣の辞任を求めていて、麻生大臣の不信任決議案の提出も検討しています。<br><br>Ｑ、また、財務省の調査では、佐川前理財局長が、文書の改ざんを事実上指示していたことも明らかになりましたよね。<br><br>Ａ、そこで、まず、大阪地検特捜部が、佐川氏らを不起訴処分としたことについて聞いたところ、「納得できる」は２４％、「納得できない」は６６％でした。<br>また、野党側が求めている佐川氏の証人喚問については、「必要だ」が４３％で、「必要ではない」が２１％、「どちらともいえない」が２６％でした。<br><br><img alt="k180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、不起訴処分に納得できないという意見と、承認喚問が必要という意見には、ちょっとギャップがあるのですね。<br><br>Ａ、佐川氏の証人喚問は、今年３月にも行われていますから、与党支持者の中に、もう「必要ない」という意見が多くありました。ただ、財務省の調査結果をめぐっては、野党側だけでなく、自民党内からも、「なぜ、改ざんが行われたのか明確になっていない」「当事者だけで作った報告書は信頼できない」という厳しい声が出ています。形はどうであれ、この問題の真相はどこにあるのか、国民の胸にストンと落ちるような説明ができなければ、疑念の目を払拭するのは、なかなか難しいと思います。<br><br>Ｑ、国会も終盤を迎えていますが、個別の法案審議などをめぐっては、どのような意見があったのでしょう？<br><br>Ａ、安倍総理が、最重要法案と位置づける『働き方改革関連法案』について賛否を聞きました。賛成は１４％、反対は３２％で、「どちらともいえない」が、４４％、わからない・無回答が１１％でした。</p><p><img alt="k180613_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_08.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、「どちらともいえない」「わからない」など、『未だ判断がつかない』という人が半数以上いるのですね？<br><br>Ａ、そうなのです。ちなみに、質問の仕方がちょっと違うので、単純に比較はできないのですが、参考までに、前の月の調査と比べてみても、この傾向は、ほとんど変わっていません。法案は、衆議院を通過し、いま、参議院で審議されていますが、審議は進んでも、国民の理解は全く進んでいないというのが現状です。<br><br>そして、もうひとつ、この国会で焦点となっている、カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備に向けた法案ですが、賛否はこうなっています。<br><br><img alt="k180613_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_09.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Ｑ、こちらも反対の方が多く、与党の支持者でも反対が上回っているのですね？<br><br>Ａ、政府は、「観光や地域振興のために必要だ」としていますが、「ギャンブル依存症対策は十分なのか」とか、「周辺環境が悪化するのではないか」といった懸念も根強くあります。与党側は、いまの国会で成立を目指し、近く、衆議院の委員会で採決に踏み切る構えをみせていますが、野党側は、「審議が不十分な中での採決は認められない」と強く反発しています。<br><br>最後に、各党の支持率です。この様に、各党の支持率には、大きな変化は見られませんでした。<br><br><img alt="k180613_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180613_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>Ｑ、今回の調査を通じ、全体として、どんな国民の思いが見えてきましたか？<br><br>Ａ、特に、国内の政治課題をめぐって、「納得ができない」とか、「どちらともいえない」といった答えが多かったように思います。それは、いまの政治、政治家の振る舞いと、国民の想いとの間にギャップが生じている、あるいは、政治家の言葉が、国民の心に届いていないことの表れとも言えます。<br>国会は、最終盤を向かえ、与野党の攻防は、今後、さらに激しくなりそうです。ただ、それについて与野党ともに、きちんと国民に説明し、理解と共感を得なければ、国民の関心は、ますます政治から離れてしまうように思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:52:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝『非核化』合意　日本はどうすべきか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299585.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トランプ大統領とキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長による史上初の米朝首脳会談。両首脳は、北朝鮮が、朝鮮半島の完全な非核化に取り組み、アメリカが体制保証を約束するとした共同声明に署名しました。ただ、共同声明は、いつまでに、どうやって、非核化を実現するのかが盛り込まれず、非常に具体性の乏しい内容になりました。<br>こうした中で、北朝鮮の核の脅威にさらされてきた日本は、どう対応すべきか。そして拉致問題を解決するために、どう動くべきか。<br>今回の米朝合意の評価と、今後の日本外交のあり方について考えます。</p><p><img alt="J180613_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>シンガポールで行われた米朝首脳会談。<br>両首脳が署名した共同声明のポイントです。</p><div><p><img alt="J180613_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、北朝鮮に対して、体制の保証を提供する約束をし、キム委員長は、朝鮮半島の完全な非核化について断固として揺るがない決意を示した。両国は、朝鮮半島に永続的で安定した平和の体制を構築するため、ともに努力するなどとなっています。<br>これは、アメリカが、朝鮮戦争以来の、北朝鮮への敵視政策をやめる意思を表明したのに対し、長年、核兵器の開発を続けてきた北朝鮮が、それを将来的に放棄する意思を表明したということです。<br>その一方で、アメリカが求めてきた、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化という文言は盛り込まれませんでした。また、焦点だった非核化を実現する時期や、具体的な行動や検証方法では合意できず、今後の高官による協議に委ねられました。</p><p><img alt="J180613_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これについて、トランプ大統領は記者会見で「時間が足りなかった。私はここに１日しかいない」と述べ、突っ込んだ議論に踏み込めなかったことを認めました。その上で「完全な非核化には、時間がかかる。そのプロセスはすぐに始まる」と強調しましたが、やはり、非核化に向けた具体的な行動や検証方法についての言及はありませんでした。</p><p><img alt="J180613_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>アメリカのメディアからは、会談の成果を疑問視する報道が相次いでいます。ウォールストリートジャーナルは「アメリカが長年、求めていたはずの、完全で検証可能かつ不可逆的な非核化を実現するプロセスは、ほぼ含まれていない」とし、ＣＮＮも「過去の北朝鮮問題に関する声明と比べても、驚くほど弱い」と批判しています。<br>これとは対照的に、北朝鮮の国営メディアは、会談の成果を文字通り、誇示しています。朝鮮労働党機関紙「労働新聞」は、きょう、会談の結果を初めて報道し、「新しい米朝関係を樹立した」と、その意義を評価しました。その上で、▽朝鮮半島の非核化を成し遂げる過程で、段階別の同時行動原則を順守することが重要だという認識をともにした、▽トランプ大統領が、米朝対話が続く間は、米韓合同軍事演習を中止する意向を表明したと伝えました。つまり、北朝鮮は、自らが主張してきた「段階的な非核化」を、アメリカに呑ませ、米韓合同軍事演習の中止を勝ち取ったと考えているのです。<br>今回の首脳会談を経て、北朝鮮問題をめぐる局面は、圧力から対話へとシフトしつつあります。</p><p><img alt="J180613_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>トランプ大統領は、来週にも、ポンペイオ国務長官とボルトン大統領補佐官が、北朝鮮側と協議するという見通しを示しています。<br>ただ、非核化プロセスをめぐる課題は山積しています。</p><p><img alt="J180613_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>完全な非核化を実現するためには、北朝鮮にすべての核関連施設を正確に申告させ、国際機関による査察を受け入れさせる。核兵器や関連部品、製造工場など一切を廃棄し、プルトニウムや濃縮ウランなど核関連物質を国外に搬出する。こうした措置が確実に行われたかどうかを検証する。そして、こうした作業に期限を設ける。<br>これらを一つ一つ、詰めていかなければなりません。「悪魔は細部に宿る」。交渉には、相当な困難が伴うでしょう。<br>こうした中で、日本は、どうすべきでしょうか。<br>私は、今後の交渉には、北朝鮮の核の直接的な脅威にさらされてきた日本こそが、積極的に関与する必要があると思います。<br>非核化のプロセスには、査察や核物質の搬出、原子炉の解体から「見返り」の経済支援まで、多額の資金が必要です。トランプ大統領は、非核化に要する費用は「日本と韓国が支援する」と述べていますので、日本も、その負担を求められることになるでしょう。日本としては、負担だけを求められ、当事者として意見を言う場には関与できないというのが、最悪の展開です。アメリカに対し、できるだけ早く、当事者になる意思を伝えるべきでしょう。日本が主導して、かつての６か国協議の枠組みを復活させることや、その枠組みを活用した外相会議を提唱することも、考えるべきでしょう。</p><p><img alt="J180613_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>そして、日本にとって、決して忘れることができない大事な問題が、拉致問題です。<br>トランプ大統領は今回、「拉致問題は、安倍総理にとって大事な問題だ。この問題を提起した」と述べました。その上で、「共同声明には、記されなかったが、彼らは、この問題に取り組んでいくことになる」と述べました。</p><p><img alt="J180613_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>拉致被害者、横田めぐみさんの母親の早紀江さんは、「奇跡的なことが起きたという思いで、よくここまで来たなと感じています」と語りました。一方、拉致被害者の家族会の代表の飯塚繁雄さんは、「安倍総理や日本政府には、解決に向けた具体的な動きを早急に考えてほしい」と求めました。確かに、米朝首脳会談でトランプ大統領が提起したからといって、それで拉致問題が解決するわけではありません。</p><p><img alt="J180613_08_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>安倍総理も、「最終的には、私とキム・ジョンウン委員長の間で解決をしなければならない問題だと決意している」と、日朝首脳会談に強い意欲を示しています。しかし、日朝首脳会談には、拉致問題を政権の最重要課題と位置づけてきた安倍総理だからこその、難しさがあります。２０１４年、北朝鮮が拉致被害者の消息を再調査するとしたストックホルム合意は、北朝鮮が一方的に中止を通告してきました。日朝協議を再開するにしても、日本はまず、「拉致問題は解決済み」という北朝鮮の方針を変えさせることから始めなくてはなりません。そして、北朝鮮に再調査をさせたとしても、再び厳しい結果を突きつけられる可能性も否定できません。</p><p><img alt="J180613_08_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J180613_08_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一方で、北朝鮮に対する強硬姿勢で世論の支持を受けてきた安倍総理にとって、拉致問題で妥協したと受け取られることは、絶対に避けたいはずです。日朝首脳会談を行うのであれば、拉致問題で日本の世論が納得できるだけの成果がなければならない。しかし、北朝鮮の出方は予断を許さない。そこに安倍総理の政治的ジレンマがあります。<br>では、こうした状況を、日本はどうすれば打破できるでしょうか。<br>日本にとって最大のカードになり得るのは、経済支援です。<br>「日朝ピョンヤン宣言に基き、拉致、核、ミサイル問題を包括的に解決し、国交正常化を早期に実現する、そして、国交正常化の後、北朝鮮に経済協力を行う」というのが日本政府の立場です。<br>裏を返せば、日本は、拉致問題が解決しない限り、経済支援はできません。このことを、北朝鮮に改めて理解させ、拉致問題に真剣に取り組ませるためのインセンティブとして最大限に活用する。<br>こうした一種のしたたかさが必要でしょう。<br>日本外交に今、求められているのは、戦略的思考に裏打ちされた構想力と、それに基づく大胆な実行力だと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:59:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新元素『119番』に挑む！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299677.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>原子番号113番の「ニホニウム」を作った理化学研究所などのチームが、今度は未知の119番元素の合成目指して、今週末から本格的な実験を始める。水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180614_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180614_1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><div><p>サッカーのワールドカップ始まるので、周期表をゴールに。<br>元素の種類は、中心にある陽子の数で決まる。<br>陽子1個の水素が1番、陽子92個のウランまでは天然に存在するが、それ以降は天然元素同士を合体させて人工的に作ったもので、これまでは米露やドイツが独占し、命名。<br>そこに風穴を開けたのが日本のチームで、113番元素を合成、2年前、「ニホニウム」と命名。<br>そして今回再び命名権獲得に向けて未知の119番の合成目指して実験開始。<br><br><img alt="C180614_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180614_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>今回チームは陽子96個のキュリウムに23個のバナジウムをぶつける。<br>ただ番号が上がるほど合成は難しく、チームでは加速器や検出器の性能を高めて、秒速3万キロで。<br>それでも合体確率は低く、ニホニウムも合成できたのは9年間で3個なので、簡単にはいかないかも。<br>119番どんな元素なのは作ってみなければわからない。<br>1秒以下で別の元素に変わってしまうとみられすぐに役に立つものではないことだけは確か。<br>ただ元素には限界はあるのか探求していくのが基礎研究。<br>119番を巡ってはロシアやドイツとの競争も激しくなっており、ワールドカップと同じくぜひ、日本がいち早くゴールを決めて、科学水準の高さを世界に示してほしい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 07:27:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国の海洋進出にどう向き合うのか」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/299591.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>史上初の米朝首脳会談に世界の関心が集中する中、着々と軍事力の増強を強める国があります。それは「一帯一路」の構想をかかげ、世界への影響力拡大を狙う中国です。南シナ海では、国際法廷でその主張が否定された後も、人工島の軍事化を着々と進めています。先ごろシンガポールで開かれたアジア安全保障会議では、中国の海洋進出に対し、各国の国防のトップから強い懸念が示されました。</p><p><img alt="i180614_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>（フランス・パルリ国防相）<br>「板門店に世界の焦点が当たっているからといって南シナ海の問題が消えたわけではない」<br>（アメリカ・マティス国防長官）<br>「中国は脅迫と威圧のため島に軍を配置している」<br>中国の軍拡と海洋進出について考えます。<br><br>軍事・安全保障問題が専門の津屋尚解説委員です。</p><div><p>Q:　アメリカは最近、ハワイに司令部を置く「太平洋軍」を「インド太平洋軍」と名称を改めました。中国の海洋進出と軍備増強がその背景にあると聞いていますがそうなんでしょうか？<br>A:　その通りです。この名称変更の背景には中国の存在があります。中国の海洋進出がインド洋にも広がろうとしていることを受けての対応です。中国に対する警戒感の大きさを示すものです。最近は、北朝鮮情勢にメディアの関心が集まりがちですが、長期的に見れば、中国の軍備増強や海洋進出は、日本の安全保障にとってより大きな問題だと言うこともできます。<br><br>■続く軍備増強</p><p><img alt="i180614_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_003.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>Ｑ：中国の国防費が年々増える傾向は続いているのでしょうか？<br>A：いぜん高い水準で伸び続けています。3月に発表された今年の中国の国防費は、去年より8,1％増えて１兆１０６９億元（約１８兆４０００億円）。30年間で実に50倍です。10年前と比較しても3倍以上にもなっています。<br>予算の額だけでなく、質的にも飛躍的に向上しています。１月にアメリカ国防総省が公表した「国防戦略」という戦略文書は、中国が軍事技術を飛躍的に向上させていることを念頭に次のように分析しています。<br>『アメリカの軍事的優位性は失われつつある』。<br>『“陸・海・空・宇宙・サイバー”というすべての戦闘領域で優位性を失う可能性がある』。極めて厳しい情勢認識と危機感を示しています。<br>今月初め、世界各国の国防のトップや専門家がシンガポールに集まってアジアの安全保障問題について議論する「アジア安全保障会議」が開かれ、私も参加しました。この会議では毎年、中国の軍拡や海洋進出が議論の大きなテーマになりますが、今年は例年にも増して各国の参加者から強い懸念が示されました。<br><br>■進む南シナ海の「軍事化」</p><p><img alt="i180614_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_008.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ｑ：どんな懸念ですか？<br>Ａ：特に問題が深刻化しているのが、南シナ海の情勢です。南シナ海は世界経済にとって極めて重要なシーレーンで、日本にとっても中東から運ばれる石油のほとんどはここを通過します。中国は、そのほぼ全域が自国の海だと主張して周辺国と対立してきました。そして、浅瀬を埋め立て人工島を次々と造成して、その人工島も自国の領土だと主張しています。ところが、おととし７月、ハーグの国際法廷は、この主張を否定する判断を下しました。にもかかわらず、中国はこれを無視して、その後も人工島の造成を続けています。<br>アメリカは、中国の主張を打ち消すため、人工島周辺の海域に米海軍の艦艇をわざと入れて航行させる「航行の自由作戦」を行っていますが、中国は主張を改めていません。時間の経過とともに人工島はどんどん大きくなり、港湾施設や滑走路やレーダーなどの施設が次々に完成。軍用機の発着も確認されるなど、人工島の“軍事利用”が着実に進んでいます。<br>これについてアメリカのマティス国防長官は「中国は脅迫と威圧を目的に人工島の軍事拠点化を進めている。習近平国家主席が２０１５年、オバマ大統領に人工島の軍事化はしないとした約束したが、それに反している」と厳しく批判しました。<br>この批判に対して中国人民解放軍の可雷中将は、「自国の領土に軍隊が駐留するのは国際法が認める当然の権利だ。南シナ海を軍事化しているのは軍の艦艇を送り込んでいるアメリカの方だ」と強く反論しました。この発言があった大会議場に私も居合わせていて直接その主張を聴いていましたが、中将は顔を赤らめて、非常に大きな声で主張を展開していたのが印象的でした。中国はこうした国際会議の場では、国際社会からの批判も意識して、特に人工島の「軍事利用」については慎重に発言していたという印象がありましたが、今回は、自分の島に軍が駐留するのは当たり前と開き直った形です。もうここまで来たら誰も止められないだろうと中国は自信を深めているように思います。会議では、「法に基づく国際秩序」の重要性が多くの参加者から語られましたが、南シナ海の現状を見る限り、まったく逆の方向に進んでいると言わざるを得ません。<br><br><br>■日本周辺でも海洋進出。<br>Ｑ：中国軍の活動は日本周辺でも目立ってきていますよね？<br>Ａ：その通りです。こちらの地図を見てください。</p><p><img alt="i180614_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_010.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>見慣れた日本周辺の地図ですが、横にして見ると中国が抱える地理的な制約がわかります。日本列島と南西諸島の島々の連なりが、中国にふたをするように位置し、中国が外洋に出て行くのを妨げているようにも見えます。この島々の連なりは「第一列島線」と呼ばれています。</p><p><img alt="i180614_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_012.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p><img alt="i180614_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_013.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>中国の海軍艦艇はかつて「沿岸防衛型」といって、この内側での活動がほとんどでしたが、いまはこの外側で活動する「外洋型」への変貌を図ろうとしていて、<br>実際、太平洋への進出が常態化しています。その際、空軍機もその上空を飛行するケースも多く、海軍と空軍が連動して活動していることをうかがわせています。</p><p>■インド洋にも・・・。</p><p><img alt="i180614_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180614_014.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ｑ：太平洋と南シナ海、中国の海洋進出は広がっていますね？<br>Ａ：実は中国の活動はインド洋にも広がっています。インド洋では、中国の潜水艦の行動が確認されているほか、アフリカのジブチには去年、中国初の海外軍事基地がつくられ、補給拠点となっています。さらに、ミャンマー、バングラデシュ、スリランカなどインド洋沿岸の国々には、中国が資金を出して、港湾施設が建設されています。将来、必要が生じた時、軍事拠点としてこれらの港湾施設を使いたいという思惑があるではないかと指摘されています。<br>そして、有名な「一帯一路」構想は、経済的な観点から語られることが多いですが、経済支援をテコに安全保障面でも影響力を拡大することに本当の狙いがあるのではないかと安全保障の専門家は指摘しています。そこには、アメリカが<br>支配してきた世界の海洋秩序を自国の都合のよいように書き換えたいという思惑があるとみられます。<br><br>■国際社会の対応は・・・。<br>Q：国際社会は中国の動きにどう対処すべきでしょうか？<br>A：いまは、中国への警戒感を共有する日米豪印といった多国間の協力が注目されていますが、状況は簡単ではありません。特に、南シナ海について言えることですが、法に基づいて国際秩序を維持することが望ましいですが、経済力と軍事力にものを言わせて国際ルールを無視する中国に対しては、有効な手立てを<br>見つけられないのが現状です。<br>　海洋を通じた世界との貿易によって支えられる日本にとっては、違う価値観を持った中国の海洋進出の動きは、一層注意を払って見ていく必要があると思います。<br><br>（津屋　尚 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 08:56:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「八丁味噌　名前は誰のもの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299675.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは「八丁味噌　名前はだれのもの？」です。愛知県の名物、八丁味噌の名前を巡って、老舗メーカーと農林水産省との対立が続いています。担当は合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="k180614_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ． 対立しているというのは、どういうことでしょうか？<br><br>八丁味噌と言えば、味噌カツや味噌おでんと言った名古屋の食文化には欠かせない愛知県の代表的な味噌ですよね。これを去年12月、農林水産省が「ＧＩ　地理的表示」として登録したことから問題が始まった。<br>そもそもこのＧＩ地理的表示、夕張メロンや市田柿、それに松阪牛といった、日本各地の伝統的な食品や農産物を、地域ブランドとして、その名前を国が登録、保護する仕組みです。現在６２の産品が登録され、作り方や生産地域を限定することで、偽造品の流通防止や、輸出の後押しになると期待されています。<br><br><img alt="k180614_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ．であれば、メーカーにとって良いことではないのでしょうか？<br><br>　ところが、「八丁味噌」については、伝統的製法を守る岡崎の老舗メーカー2社の八丁味噌組合と、愛知県の他のメーカーなどが作る愛知県味噌たまり醤油組合の2つが、「八丁味噌」の名前を名乗りたいと申し出、農林水産省は審査の結果、老舗メーカーではなく、県組合の申請を受理し登録した。<br>　これに老舗メーカーが反発、認定した農林水産省に対して不服申し立てを行い、現在審査中なのです。<br><br>Ｑ．そうなのですか。<br><br>はい。昨日は、老舗メーカーのある岡崎市の駅前で、国に登録の見直しを求める署名活動が行われていました。<br>活動を行っているのは、岡崎市内にキャンパスがある４つの大学の学長が、商工会などに呼びかけて作った団体で、岡崎の財産を未来につなごうと署名を始めました。市民の反応は大きく、１０日間ほどで１万人以上の署名を集めたとしている。<br><br>愛知産業大学・堀越哲美学長<br>「八丁味噌は地元の誇り。このままでは、岡崎の伝統ブランドの信用は失われ、未来に八丁味噌を伝えることができない。」<br><br>Ｑ．それにしてもなぜ、農林水産省は、老舗ではない組合にGIを認めたのか<br><br>その前にまず、八丁味噌とはどういう味噌か、見てみたい。<br>艶のある黒みを帯びた褐色の色、そして渋みや甘み、旨みによる濃厚なコクと特有の香りが特徴です。名古屋の食文化には欠かせない味噌とされています。<br>もともとこの八丁味噌、徳川家康のお膝元、岡崎城から八丁、８００メートルの距離にある八帖町で、江戸時代から造られていたことが名前の由来になっています。しかも、醸造にはいまでも木の桶を使い、天然石の重しを円錐状に積み上げ、中の空気を抜きながら２年あまりにわたってじっくりと味噌を熟成させる製法を守っている。<br>老舗2社は、ここ八帖町で、この製法で作られた味噌だけが八丁味噌だと主張している。<br><br>Ｑ．まさに伝統食品ですよね。<br><br>ところが、こうした八丁味噌、実は昭和に入った頃から、岡崎市だけでなく愛知県の他の地域でも作られはじめました。ＧＩ登録をした県組合加盟の６社も八丁味噌を造っている。<br>そうしたメーカーの中には、すでに90年にわたって八丁味噌という名前で製品を販売しており、生産量も組合全体で２社に迫るところにまで増えている。八丁味噌というブランドは生産者全体で作ったものであり、2社だけにＧＩを認めれば、そうしたメーカーを排除することになる。<br><br><img alt="k180614_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>農林水産省では、老舗2社に産地を広げて申請をやり直すように求めたが断られ、結局、産地を愛知県全域としている県組合に、地理的表示を認めざるをえなくなった。<br><br>Ｑ．ただ、中身はどうなのか<br><br>　実は作り方は大きく違う。</p><p><img alt="k180614_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>両者とも、大豆と塩だけを原料とするというところは同じ。しかし大豆をつぶして麹を付着させる味噌玉については、2社はその大きさを握り拳ほどと大きいが、県組合は味噌玉の直径は２センチ、長さ５センチ以上と小さめ。<br>味噌を仕込む桶も、先ほど見たように２社は木造の仕込み桶で、天然石３トンを円錐状に積み上げるとしているが、県組合では、桶も重石も形状は問わないとしている。<br><br>Ｑ．熟成の期間はどうですか？<br><br>老舗２社は、2年以上にわたって熟成させるとする一方で、県組合は一夏以上と短く、熟成を早めるための加温も可能だとしている。<br>このように、双方で作り方が違い、これでは八丁味噌とはいえないと、老舗２社は反発しているのです。<br><br>Ｑ．確かにかなり違いますね。<br><br>　ただ農林水産省は、醸造の専門家などの意見を聞いた結果、確かに老舗２社が昔ながらの方法で作ってはいるのだが、八丁味噌の特徴としている、艶のある黒みを帯びた色や、濃厚なコクと特有の香りなどの特性は、この方法で無くとも実現できるとした。<br>　しかも県組合加盟のメーカーは、全てが簡単な方法で味噌を造っている訳ではない。<br><br>Ｑ．どういうことですか？<br><br>八丁味噌を造る県組合加盟のメーカーを訪ねてみました。<br>老舗２社と同じように木の樽を使い、１年半以上熟成させるこだわりの製法を守り続けています。それでも組合全体で比較的緩い基準を受け入れたのは、県内の味噌メーカーが年々少なくなり、最盛期の５分の１に減り続けている現状があるからだと言います。<br><br>Ｑ．まずはみんなでまとまることが大切だと言うことですか。<br><br>はい。県組合は緩い基準ですから、老舗の2社も県組合の基準を受け入れれば、ＧＩのマークをつけることはできる。そうした上で、おたがいに競争して業界全体を活性化しようという考え方なのです。<br><br>Ｑ．この問題どうなるのでしょうか？<br><br>いずれにせよ、２社が提出した不服申し立てが現在、農林水産省で審議されている。<br>ただ、国が県組合のような緩い基準を認めるのなら、どういう製法で作っているのか、消費者としてはそれが分かるようにして欲しいと思います。<br><br>Ｑ．双方の考えがあるだけに、国も時間をかけて調整する訳にはいかなかったのか？<br><br>そうもいかない。実は、日本食ブームの中で、海外で日本産を装った商品が年々増えている実態があるというのです。</p><p><img alt="k180614_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これは去年、農林水産省が海外市場で調査したものだが、たとえば台湾や中国で、海外産の沖縄の黒糖や静岡のマスクメロンが、あたかも日本製のように売られていましたし、インドネシアでは、本来はあり得ない塩が日光の塩として、売られている。そして、その中に「尾張の八丁風味噌」という八丁味噌もどき売られている。<br><br>Ｑ．これは大変ですね。<br><br>実は地域の名前を巡る対立、八丁味噌だけでなく各地で起こっている。しかしその対立を長引かせれば、海外で日本の地名を名乗る商品がどんどん増えていく。そうしたことを防ぐためにも、ＧＩの判断を急いだと農林水産省は説明している。<br>日本産食品をＧＩ、地理的表示として保護すれば、外国で偽造品が出てきても、国として取り締まりなどの対応ができる。どの地域もお互いの思いを乗り越えて、うまく調整がつけばいいと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「福島第二廃炉へ　問われる経営トップの判断」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第二原発の廃炉について水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>廃炉の検討は遅すぎたくらいで、もっと早く決めるべき。<br>経営トップの判断のあり方が、今、問われている。<br>地元は一致して廃炉を求めていたので、再稼働が無理なのは明らか。東電は経営への影響などを見極めていて判断が遅くなったとみられるが、福島の人たちの思いをきちんと受け止めていれば、もっと早く決断できたんではないか。<br>福島の人たちの思いはもうこれ以上放射能の心配はしたくない。<br>いまだに4万人あまりが避難を強いられ、帰還できない区域も残るなど、原発で一旦事故が起きればふるさとを奪われるということを身を持って知った。<br>福島第二の稼働の可能性があるなら帰還をためらうという人も出てきて、復興が進まないかもしれない。<br>ただきのう小早川社長は、「あいまいなままでは復興に影響するので廃炉の検討を決めた」と発言していたので、ようやくその思いに気づいたということかも。<br><br><img alt="C180615_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>であれば、ほかにも福島第一の汚染水の問題、経営トップとして判断しなければ。<br>汚染水は放射性物質のトリチウムだけは処理しきれずに残り、タンクはすでに100万ｔを超え、廃炉作業にも影響。<br>国の専門家会合は、薄めて基準以下にして海に流すのが最もコストがかからないと。でも漁業者はこれ以上放射能を出すなと強く反対。<br>こうした中、東電はどう処理するか判断しようとせず、責任ある姿を見せていない。<br>経営トップは責任持って理解が得られる方法をさぐり、判断を示していかなければ。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 07:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「小惑星到着間近！はやぶさ２」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299680.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はやぶさ２が今月27日前後に小惑星に到着する見通しに。<br>はやぶさ２の探査について、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k180615.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>今、はやぶさ２は小惑星リュウグウまであと750キロのところまで迫り、追っかけているところ。<br>きのう、はやぶさ２のチームが会見を開き、今月27日前後にリュウグウの上空20キロを回る軌道に到着できる見込みとなったと発表。<br>JAXA吉川真准教授は、「非常に楽しみ。サイエンスチームはエキサイトしている。」と話した。<br>初号機はトラブル続きだったが、はやぶさ２ここまでトラブルらしいトラブルもなく、順調。</p><p><img alt="k180615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>１号機をベースにしていて電気の力でガスを噴射して加速するイオンエンジンや小惑星のかけらを採取するための筒、かけらを入れる耐熱カプセルなど基本的な装備や、見た目はほぼ同じ。<br><br>2014年12月に打ち上げられたはやぶさ２は、地球の重力を利用して軌道を変換し、地球と火星の間にあるリュウグウを追いかける軌道に入った。<br>そしてイオンエンジンで加速、これまで31億キロの道のりをほぼ予定通り、飛行。<br>今後無事到着できれば、１号機と同じように小惑星に着地し、かけらを採取して地球に持ち帰り、太陽系がどうやって形成されたのか詳しく調べる。<br><br>ここまで順調に飛行できたのは見た目は同じでも１号機のトラブルの教訓を生かして、機体に様々工夫をこらしているから。<br>１号機では姿勢制御装置が相次いで故障、４台あるイオンエンジンも地球帰還直前にはすべて使えなくなるという絶体絶命のピンチに。</p><p><img alt="k180615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>そこではやぶさ２では姿勢制御装置の予備を1台増やし、イオンエンジンも電子部品を改良し、長寿命化とパワーアップを実現。<br>こうしたトラブルの教訓が生きて、順調に来ていると思う。<br><br>でもチームに楽観ムードはない。リュウグウのことがまだよくわかっていないから。<br>ただ近づくにつれて徐々に見えてきている。</p><p><img alt="k180615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら、今月６日にはやぶさ２のカメラが捉えたリュグウの写真で、2600キロまで接近した段階で撮影したが、まだ点。</p><p><img alt="k180615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>きのう公開された画像を見ると、少しですが大きく見えてきている。</p><p><img alt="k180615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまでの観測で、直径はおよそ900mで東京スカイツリーより2まわりは大きい。<br>また形はきのうの画像からは、やや角ばった部分があるのかもしれないと見る専門家も。<br>ただ表面のでこぼこの様子は全くわかっていない。<br>さらに7時間あまりで自転していることもわかってきた。<br>でもどんな向きに回転しているかはいまだ不明。<br><br>ただよくわかっていないことを逆手にとって、チームでは一般の人や関係者にリュウグウの想像図を描いてもらうコンテストも。</p><p><img alt="k180615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら表面が少しでこぼこしていますが、平らな場所を探せば安全に着陸できそうです。</p><p><img alt="k180615_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>穴ぼこだらけのもある。</p><p><img alt="k180615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>この画像は、NASAの探査機が撮影した土星の衛星の一部。ここまででこぼこだと危険ではやぶさ２は着地できず、観測計画の練り直しが迫られることになるかも。<br>地表面の様子の不安以外にもチームが今最も心配しているのはリュウグウの衛星。<br><br><img alt="k180615_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>リュウグウの直径は900mほどなので引力はそれほど強くないが、月のような天体が周りを回っていることはありうる。<br>チームでは衛星を探そうとカメラでリュウグウの方向を撮影し続けました。<br>その結果、リュウグウから50キロ以内には50センチ以上の衛星がないことは確認できたがもっと小さい衛星がある可能性は残るということで、カメラで確認しながら、慎重に近づいているところ。<br><br>心配事が尽きないが、これまでの観測でチームにとっていいことも。<br>表面の色合いから、リュウグウには有機物を含む鉱物があることが確実に。<br><br>地球上の生命は、有機物のある小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから進化して誕生したとする説が最近注目されている。「はやぶさ２」で、生命誕生の手掛かりが得られる可能性も。<br><br>「はやぶさ２」は、到着後2か月表面を綿密に観測して着地場所を決め、秋以降に3回着地してかけらを採取します。<br>再び感動をもたらしてくれるのか、今後のはやぶさ2の探査注目したい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>