<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「乳幼児はいかに言語を学ぶのか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/438700.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学ニューロインテリジェンス国際研究機構　主任研究者　辻　晶</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201102_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_008-thumb-380xauto-1163679.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>乳幼児、幼少期の言語発達は将来の学力などに大きく影響するため、教育者をはじめ社会全体で、初期の言葉の発達に注力していくことが重要です。<br>赤ちゃんは大人にも、最新のAIシステムにも負けない優れた効率性でことばを習います。しかし、このように優れた学習能力にもかかわらず、ことばの学習は環境のリスク要因に左右されることもあります。<br>きょうは、赤ちゃんの驚異の言語能力について、その能力をのばすための秘密についてお話したいと思います。</p><div><p>最初に、赤ちゃんは生後一年間で何を習うかを簡単に説明します。</p><p><img alt="s201102_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_010-thumb-550xauto-1163681.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>この図では、赤ちゃんが生まれる前後に習ういくつかの要素を表示しています。上には知覚、下には発声を表示しています。ここで一番注目していただきたいことは、赤ちゃんは発話し始める前から様々なことを知覚し習うことです。実は、母体内にいる時からことばのある特徴を知覚できます。続いて母語を経験しながら母語特有の母音、子音、音の並び、単語の形などについて学んでいきます。</p><p>例えば、日本語環境で育つ赤ちゃんは「おばさん、おばあさん」のように、「あ」と「ああ」の違いに敏感になって行きますが、アルファベットの「l」と「r」の違いに関してはそうでもないです。</p><p>日本人の多くは大人になってから「l」と「r」の区別に悩んでいますので、「赤ちゃんの時にその能力を無くさなければよかったのに、、、」と思う方が多いかも知れません。しかし、実は人間の脳が発達の初期にその環境にとって必要な要素を強化していき、逆に必要ではない要素を減らしていくのは良いことであります。</p><p>生後一年間での言語発達で一番驚くべきところは、赤ちゃんはどの言語環境に生まれても、その環境の言葉を学習して行くことです。例えば、日本語には母音が５個、あるいは、長い母音も含めると１０個ありますが、デンマーク語にはその2倍以上の２６個もあります。</p><p><img alt="s201102_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_014-thumb-550xauto-1163683.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>世界の言語における母音の数の分布が示されています。青い点は母音の数の少ない言語、赤は母音の数の多い言語を示しています。世界言語の様々な違いにも拘わらず、赤ちゃんは自分のおかれている環境に合わせて柔軟にことばを習います。<br>それだけではなく、赤ちゃんは現在の最先端な機械学習アルゴリズムに比べても驚くべき早さで、効率よくことばを学習します。右側の言語インプットのグラフで、赤ちゃんの絵があるデータでは、世界の子供が10歳までに経験する単語の数を示されています。国や文化によって違いますが、その数は2,000万から１億5，000万前後です。それに対して右側の自動音声認識アルゴリズムが必要とするデータ量はその２〜１０倍ほどのデータ量を必要とする場合も多いです。</p><p>このようなことを背景に、最近テクノロジー業界が赤ちゃんの学習能力に大変興味を示しています。赤ちゃんのより優れた学習の謎を解明する為には、赤ちゃんが持つ好奇心やどのような社会的指標に赤ちゃんは敏感に反応をしめすかを理解する必要があると考えられます。また、そのような能力をどう機械に反映させられるかについて、今AI研究者・発達心理学の研究者が一緒にとりかかっているところです。</p><p>そのような機械への応用にしても、一般的な発達メカニズムを解明することにしても、大きな問題となっているのは、ほとんどの研究が西洋言語を習っている赤ちゃんを対象に行われてきたことです。</p><p><img alt="s201102_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_015-thumb-550xauto-1163685.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>この図の左側は、世界において最近の発達研究論文がどの地域から発表されているかを示しています。上位三つを見るとアメリカ、その他の英語圏、ヨーロッパで、全体の90%以上を占めています。例えば、世界の赤ちゃんの16％がアジアで生まれているのに、アジア言語を対象に行われている研究は全体の研究の5％以下しかありません。そのため、日本を含め非西洋言語で育つ赤ちゃんの研究が今後とても重要となります。</p><p>言葉の発達には言語環境の違いだけではなく、一つの言語環境の中の要因も大きく影響することが判明されています。</p><p>言語発達におけるリスク要因としてよく取り上げられるのは、社会経済的地位や教育レベルです。</p><p><img alt="s201102_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_018-thumb-550xauto-1163687.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>このような環境リスク要因が多いほど、子供への話しかけの頻度が少なくなる傾向にあります。それが、理解語数・発話語数や学力の低下につながる一つの原因だと考えられます。このような研究結果は今までアメリカで得られているものが多いですが、日本国内でも子供のおよそ１５％が貧困な状態に育つため、この点においては我国にとっても重要なポイントと言えます。</p><p>このような発達の遅れにつながる環境の改善に現在多くの研究者が取り組み、乳幼児が聞く言葉の頻度や質を増やすための介入プログラムが進んでいます。</p><p>そのような介入でよく使われる方法は、乳幼児とのインターアクションの機会や一緒に話す機会を増やすことによって、聞くことばの量や多様性を増加させることです。例えば、私たちが今実施している介入では、保育園のスタッフに説明ビデオを毎週見てもらい、言語発達に効果的な子どもへの接し方や話しかけを行う機会を増やして行きます。</p><p>まだ少ない件数ですが今まで実施された介入プログラムでは、全般的には良い効果が見られました。特に保健機関経由の介入では、より多くの子どもたちに介入でき、今後の発展性や実現性の高い方法と言えそうです。</p><p>そのような研究者等による組織的な規模の介入プログラムと並行して、皆様が家庭でできる支援方法がたくさんあります。そこで今日最後に取り上げたいのは、多くの親が今疑問に思っている「スクリーンタイム」の話題です。今まで環境の影響について色々話してきましたが、実際、ここ10年では「スクリーン」、つまり「画面」の役割が私達の環境を大きく変えてきていると考えられます。</p><p>長年「画面」といえば、テレビ、ビデオ、DVDの世界でした。そのような一方的で受動的ないわゆる「パッシブスクリーン」に関してはこれまで多くの研究結果が得られていまして、実際3歳前の子供にはあまりおすすめできないという結果が出ています。</p><p>ただし現在の赤ちゃんはテレビの他にスマホ、タブレット、その中のアプリなどに日常的にさられていることが多いと思われます。それらはテレビとどう違うかと言いますと、反応性・随伴性、つまりインターアクティビティの要素があることです。<br>最近の研究で分かったことは、ビデオチャット機能を通じて赤ちゃんに画面の向こう側で人と対面させると、実際に対面した時と同様に単語が習えることです。</p><p>さらに、画面の向こう側に実際の人ではなく、インターアクティブなキャラクターがいてもそれが学習につながります。</p><p><img alt="s201102_019.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201102_019-thumb-550xauto-1163689.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>私が行った研究では、「インターアクティブ条件」、つまり、画面上に出てくるキャラクターが自分の視線を赤ちゃんの視線に合わせた場合と「非インターアクティブ条件」、つまり、キャラクターが赤ちゃんの視線に反応しない条件を比較しました。反応してくれるキャラクターの場合のみ赤ちゃんは新しいことばを習いました。この場合、人間でなくても画面上にインターアクティビティがあれば、それはよりことばの学習につながると言えるでしょう。</p><p>しかし、インターアクティビティがあれば良いというわけではありません。画面上のインターアクションが習うべき内容から気をそらしてしまう場合もあります。<br>まだ研究者による実験や検証で確認ができているコンテンツは少ないのが現状です。</p><p>お子さんが一つの画面を長く見過ぎない、保護者と一緒に画面を見るなど注意が必要です。</p><p>赤ちゃんは、驚くべきスピードや効率性で母語を獲得します。しかし、その中で環境要素によりリスクが生まれることもあります。ことばの学習が将来の学力に大きく影響しますので、<br>親として、教育者として、研究者として、社会全体で協力しあい、誰もが平等に言語を取得できる環境を整え、平等な社会の実現に向かいましょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 06:01:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「いつ決まる？混迷の米大統領選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438698.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いよいよあす（３日）に迫ったアメリカ大統領選挙、トランプ大統領とバイデン前副大統領の争いは、開票が進んでもなかなか決着がつかず選挙結果をめぐる混乱が続く可能性が指摘されています。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C201102_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_0-thumb-480xauto-1163669.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、両候補が投票用紙の取り合いですか？</p><p>Ａ１、もしかしたらこんな光景が繰り広げられるかも知れません。アメリカの大統領選挙は、＜投票総数ではなく＞州を代表して投票する選挙人の数で決まります。</p><p><img alt="C201102_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_3-thumb-480xauto-1163672.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>例えばこちらフロリダ州、今回もっとも注目されている激戦州のひとつですが、ここには２９人の選挙人が割り当てられています。<br>ここで一票でも多く得票した方が２９人の選挙人すべてを獲得できるのです。</p><p>Ｑ２、一票の違いが勝敗を大きく分けることになるのですね。</p><p>Ａ２、その通りです。今から２０年前、２０００年に行われたブッシュ候補とゴア候補による選挙では、このフロリダ州で大混乱が起きました。ゴア陣営が票の再集計を要求し手作業による数え直しが行われたのです。私はこの時、現地で取材していたのですが、集められた投票用紙を一枚一枚手にとって＜どちらに入れた票なのか＞確認する作業が延々と続けられました。</p><p><img alt="C201102_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_4-thumb-480xauto-1163674.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３、この時は、結果が出るまでどれくらいかかったのですか？</p><p>Ａ３、連邦最高裁がゴア陣営の訴えを退け、ゴア候補が敗北を認めたのは投票日から一か月以上も経ってからでした。今回は＜コロナの影響で＞郵便による投票が大幅に増えていますから、この時以上の混乱が起きるかも知れません。州によっては投票日が過ぎてから到着したものも有効としているところもありますので、開票作業が大幅に遅れる可能性があるのです。</p><p>Ｑ４、その郵便投票にはトランプ大統領は懐疑的ですよね。</p><p><img alt="C201102_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201102_7-thumb-480xauto-1163677.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４、「郵便投票は不正の温床だ」と批判しています。このため郵便投票の開票が終わらないうちに、トランプ大統領が一方的に“勝利宣言”をしてしまう可能性も指摘されています。選挙では激しく争っても、最後は敗者が潔く敗北を認めて勝者を祝福するというのがアメリカの良き伝統でした。この伝統が守られるのかどうかにも注目したいと思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 07:51:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪住民投票　大阪市存続の背景と影響」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438811.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>いわゆる「大阪都構想」の是非が問われた大阪の住民投票は、１１月１日、投開票が行われ、反対が多数を占め、大阪市は存続することになりました。反対が多数を占めた背景と構想を推進してきた維新の会や政治への影響を考えます。</p><p><img alt="j201102_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_01-thumb-420xauto-1164176.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>法的な拘束力を持つ今回の住民投票は、政令指定都市の「大阪市を廃止」し、４つの「特別区を設置」することの是非が問われました。</p><p><img alt="j201102_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_04-thumb-420xauto-1164179.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>結果は、反対が賛成を、およそ１万７０００票上回り、大阪市は存続することになりました。<br>投票率は、６２．３５％。賛成と反対の差は、１ポイントあまりというわずかな差で、いわゆる「大阪都構想」は、５年前に続いて、再び否決されました。<br>なぜ、反対が多数を占めたのか、「大阪都構想」が目指したものと、有権者の意識から探ってみます。<br>大阪では、維新の会が、去年４月の大阪府知事と大阪市長のいわゆる「ダブル選挙」と衆議院の補欠選挙で勝利して以降、存在感と支持を広げてきました。<br>今回の住民投票で、１日に投票した有権者を対象にしたＮＨＫの出口調査では、大阪維新の会による大阪府と大阪市の行政運営について、「大いに評価する」と答えた人が２６％、「ある程度評価する」が４７％で、あわせて７３％が「評価する」と答え、評価は高い水準です。<br>ところが、この「評価する」とした人たちの投票先を見ると、そのおよそ３割が「反対」に投票したと答えています。維新の会の行政運営への評価が、必ずしも「賛成」に結びつかなかったことがわかります。</p><p><img alt="j201102_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_09-thumb-420xauto-1164182.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「大阪都構想」の狙いは、まず、大阪府と大阪市が、同じような権限を持ち、競い合うように投資を行ってきた「二重行政」の解消があげられます。<br>維新の会は、大阪府知事と大阪市長を擁し、これまでに「二重行政」は解消されてきているとしています。そのうえで、「今は、知事と市長の人間関係で成り立っているのであって、仕組みを変えなければ、将来、選挙によって、再び『対立や二重行政』が再燃しかねない」と主張しました。これに対しては、維新の会の行政運営を支持する人の間でも、「すでに『二重行政』は解消されつつあり、成果も出ているのに、なぜ大阪市を廃止しなければならないのか」という疑問の声がありました。<br>また、維新の会は、「二重行政」のムダを省き、成長戦略など広域行政を大阪府に一本化し、必要な政策は、スピード感をもって実現できると強調してきました。<br>これに対しては、司令塔を一本化することがなぜ成長戦略に結びつくのか。賛否が分かれるカジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備や活性化の起爆剤とする２０２５年の大阪・関西万博に頼るだけでなく、中小零細企業の活性化策など成長戦略の具体的な中身が必要ではないか。さらに、新型コロナウイルスが社会と経済に大きな影響を及ぼしている、今、この時期に必要な改革なのか、こうした疑問や懸念に答えきれなかったという面があったように見えます。</p><p>住民投票で、反対が多数を占めた要因には、特別区への再編によって、行政サービスの低下や格差が生じるのではないかという疑問や不安もあげられます。</p><p><img alt="j201102_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_05-thumb-420xauto-1164184.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>選挙の結果を、現在の大阪市の２４の区ごとに見ます。府庁や市役所がある中心部に近い１０の区で賛成が多数を占めたのに対し、これを取り巻くように、おおむね南東部から西部にかけての１４の区で反対が多数を占め、地域ごとに差が出ています。</p><p>「大阪都構想」の柱の一つが、４つの特別区に再編することで、住民のニーズを反映し、行政サービスを拡充できるという点でした。</p><p><img alt="j201102_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_13-thumb-420xauto-1164187.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>維新の会は、４つの特別区は、これまでと違って、区長と区議会議員を直接選挙で選ぶことから、身近なことは身近な特別区で決めることができる。<br>また、これまでは大阪市に１つだった児童相談所、保健所、教育委員会が４つの特別区ごとに設置されることで、きめ細かい対応が可能になる。<br>そして、必要な事務サービスと財源をセットで振り分けるので、特別区がスタートする段階で、行政サービスが低下することはないと強調しました。<br>これに対し、反対派は、「特別区独自の行政サービスは、選挙で選ばれる区長や区議会に委ねられ、将来も維持される保証はない」、「大阪市が一つだから同じ水準が維持できるのであって、４つに分割してしまえば、財政状況など特別区の体力の違いから、格差が生じる可能性がある」などと批判してきました。<br>「都構想」を推進する側にとっては、「身近なことは身近なところで決める」という地方自治の大原則を掲げる以上、将来の行政運営を、あらかじめ縛ることはできないという点が、有権者の疑問や不安を払拭しきれなかった背景にあったように思います。</p><p>ここからは、構想を進めてきた維新の会を中心に、政治への影響を考えます。</p><p><img alt="j201102_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_17-thumb-420xauto-1164190.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域政党の大阪維新の会と国政政党の日本維新の会の代表をつとめる松井大阪市長は、「先頭で旗を振ってきた。政治家として、けじめはつけなければならない」と述べ、残り二年半の市長の任期までで政界を引退する意向を示しました。また、大阪維新の会の代表代行をつとめる吉村知事は、「否決を重く受け止める。僕自身が都構想に再挑戦することはない」と述べています。<br>衆議院議員の任期が残り１年を切る中で、維新の会としては、「都構想」を実現させ、それをはずみに、全国での勢力拡大を図りたいところでした。しかし、「１丁目１番地」としてきた「看板政策」が封印され、５年前の住民投票が否決され政界を引退した橋下元大阪市長とともに結党当時からの中核メンバーの松井代表が、政界引退を表明した打撃は大きく、何を旗印に、どう求心力を維持していくか、難しい課題をつきつけられた形です。<br>一方、国政への影響は、どうでしょうか。</p><p><img alt="j201102_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201102_21-thumb-420xauto-1164192.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>維新の会は、国政では是々非々の立場を取っていますが、菅総理大臣とは近い関係にあるといわれ、発足後の菅内閣の方針を支持する場面が目立っていました。菅総理大臣は、「都構想」の否決について「地域の判断なので政府としてコメントは控える」としながらも、「大都市制度の議論において一石を投じることになったのではないか」と述べるなど、一定の配慮をうかがわせました。ただ、自民党大阪府連には、「都構想」に反対し、衆議院選挙でも維新と激しく争うことが予想されるだけに、反対に積極的に動かなかった党本部への不満の声もあります。<br>また、公明党は、今回、構想に賛成の立場を取りました。衆議院選挙で維新との小選挙区での競合をさける狙いもあったと見られますが、連立を組む自民党との間で、選挙協力などをめぐって、しこりが残ることを懸念する声もあります。<br>一方、野党側の立憲民主党や共産党などは、これまで維新の会とは一定の距離を置いてきました。今後、連携の余地を探りながらも、小選挙区で競合する可能性もあるだけに、維新への批判を次第に強めていくのではないかという見方も出ています。</p><p>否決された「大阪都構想」。これは、全国の都道府県で二番目に面積が狭い大阪府に、人口のおよそ３割を占める大阪市という政令指定都市があるという特別の事情から、浮上してきたと見ることもできるでしょう。一方で、全国には、大阪市を含めて１５の道府県に２０の政令指定都市があり、道府県と政令指定都市が、協力、補い合って成長戦略を実現できるか、身近な住民サービスをどう維持していくか、これから答えを出すべき大都市共通の課題を浮き彫りにしたのではないでしょうか。<br>そして、それを推進してきた維新の会にとって、「都構想」の否決は、地域政党から国政に進出し、第三極を標ぼうしてきた国政での存在意義と役割を改めて問いかけるものになったともいえると思います。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:10:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「より効率的・効果的な生活保障の構築に向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/438701.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　教授　近藤　絢子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201103_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201103_007-thumb-380xauto-1163691.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　新型コロナウイルスの感染拡大と、それによる経済活動の縮小は、私達の生活に大きな影響を与えています。もともとの所得が低く、雇用が不安定だったひとたちほど、より深刻な影響を受けやすいことが、欧米のみならず、日本のデータを用いた研究からも分かってきています。つまり、感染症の拡大は、人々の間の所得格差も拡大しているのです。このため、これまで以上に社会保障制度、公的なセーフティネットの重要性が高まってきています。</p><div><p>　一方で、現状の日本の社会保障制度の抱える重要な問題点として、現役世代の間の格差是正効果が弱いことが挙げられます。税金や社会保険料の形で徴収したお金を、様々な形の給付で配りなおすことを「所得再分配」といいますが、この所得再分配によって所得格差を是正することがうまくできていないのです。確かに、日本の社会保障支出は年々増加しており、国民全体で見た場合の税・社会保障による所得再分配の前後の所得分布は大きく違っています。しかし、社会保障給付のかなりの割合を占めるのは、年金、医療、介護であり、高齢者世帯間の格差や高齢者と現役世代の格差の縮小には寄与しても、現役世代の間の格差の縮小への寄与は限定的です。<br>具体的な数字を見てみましょう。</p><p><img alt="s201103_001.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201103_001-thumb-550xauto-1163693.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>厚生労働省の所得再分配調査では、所得分布の不平等の度合いを示すジニ係数という指標が、再分配後にどのくらい小さくなったかを「ジニ係数の改善度」として公表しています。直近の3回の調査を見てみると、高齢者世帯の改善度はおおむね50％強で推移しているのに対し、高齢者世帯でも母子世帯でもない「その他の世帯」の改善度は17-20%程度にとどまっています。<br>　なぜ現役世代の間の再分配による格差是正効果が弱いのでしょうか。まず挙げられるのが、社会保険料の逆進性です。</p><p><img alt="s201103_006.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201103_006-thumb-550xauto-1163695.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>ご覧いただいているグラフは、当初所得に占める社会保険料と、社会保険料と税金の合計額の割合を、それぞれ等価当初所得階級ごとにプロットしたものです。当初所得というのは、税や社会保険料を引く前の所得、等価当初所得と言うのは、当初所得を世帯人数に合わせて一人当たりの所得になるよう調整したものです。このグラフを見ると左側、比較的所得の低い階層では、所得が上がるにつれて当初所得に占める拠出額の割合が下がっています。このように、所得が高いほうが負担が小さくなることを「逆進性」といいます。このような逆進性のおきる原因としては、所得が低い人ほど、勤め先の会社を通じて社会保険に入るための条件を満たさないことが多いことが挙げられます。勤め先の社会保険に入れない場合、国民健康保険や国民年金に加入することになりますが、その場合に負担する保険料は、ほとんどの場合、同じ所得の人が払わなければならない被用者保険の保険料よりも高くなります。所得の低い階層では所得税率が低いため、税を足しても逆進性はほとんど変わりません。<br>加えて、さまざまな社会保障給付も、勤め先を通じて社会保険に加入している人のほうが受け取りやすくなっています。失業給付金をはじめとする雇用保険からの給付金は、一定期間雇用保険に加入していないと受け取れません。今回の新型コロナウイルスの感染拡大に際しての「持続化給付金」等、非常時には自営業主向けの支援策も打たれますが、その申請作業を自分でやらなければならないという点も含めて、公的な保障体制には差があるといわざるを得ません。近年進められている、非正規雇用への社会保険加入拡大ももちろん大切ですが、今後、フリーランスへの業務委託など雇用によらない働き方が増えていくことが予想されますので、被用者保険以外のセーフティネットの拡充も必要になってくるでしょう。<br>さらに言うと、世帯主がフルタイムで働き配偶者と子供を養うという、旧来の片働きのモデル世帯を想定した制度自体が時代に合わなくなってきています。とくに、サラリーマンの配偶者で年収が130万円未満の人の社会保険料負担が免除される第3号被保険者制度や、所得税の配偶者控除の存在は、既婚女性の労働供給を抑制し、女性の社会進出を阻害することが指摘されています。それだけでなく、社会保障の財政的にも大きなロスになりますし、世帯収入で見たときに必ずしも困窮しているわけではない専業主婦世帯を優遇する制度は所得格差の解消にも寄与しません。女性の活躍を謳うのであれば、それを阻害する制度を改めていくことが必要です。<br>　以上を踏まえて、私が提言したいポイントは４つあります。</p><p>　1つ目は、社会保障拠出の逆進性改善です。現在の、被用者保険を中心にした社会保険制度自体を抜本的に変えるか、現行の制度のもつ逆進性を補えるくらいに所得税の累進度を上げる、ないしは低所得者の社会保険料を大幅に減免するなどといった施策が必要だと思います。所得税の累進度を上げるためには、低所得者層にはむしろ労働所得に比例した給付を行う「負の所得税」の導入も検討に値すると思います。</p><p>2つ目は、格差解消に貢献しない非効率な再分配をなくしていくことです。基本的に、税や社会保障による所得の再分配は、高所得を得るインセンティブをそぐので、どうしても経済全体の効率性を損ねます。いわば、公平性と効率性はトレードオフの関係にあるわけですが、公平性に寄与しないような再分配はただの非効率です。代表的なものが、先ほどお話しした第3号被保険者制度や配偶者控除です。</p><p>3つ目は、被用者保険以外のルートでの社会保障給付の拡充です。現行の制度では、被用者保険の網から漏れた人たちの保障がどうしても薄くなってしまいます。マイナンバー制度の活用など、社会保険とは別の給付の手段を確保しておくことは、非常時への対応としても重要です。現在起きている、新型コロナウイルスの感染拡大に伴う経済活動の縮小のように、特定の業種にダメージが集中し、なおかつスピーディーな支援が必要な場合には、とりあえず幅広く給付したのち、ダメージが少なかったことが分かった人たちからはあとで税金の形で取り戻す、といったことを可能にするようなシステムが必要だと思います。</p><p>4つ目は、社会保障全般の手続きをより分かりやすくすることです。煩雑な手続きを理解して必要書類をそろえること自体、ある程度余裕がないとできません。本当に困っている人にきちんと支援を届けるためには、制度のわかりやすさが必要です。特に、税控除の類は分かりにくくなりやすく、わかりにくさ自体が逆進性の原因にもなります。<br>　高齢化の進展による年金や医療支出の拡大ばかりが目につきやすい社会保障制度ですが、現役世代の間の格差の解消に向けて、より効率的な制度設計が求められています。<br>旧来の、フルタイムで働く世帯主を中心とする片働きモデルから脱却し、時代に合わせた制度に変更していくために、国民の間で議論を深めていく必要があると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 06:08:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「文化の日　今こそ『文化財防災』を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438813.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>自分が住む地域で、かつて人々がどんな暮らしを営んでいたのか。そんな身近な歴史の継承が、このままでは難しいものになってしまうかもしれません。地震や水害などの自然災害が、地域の歴史を今に伝える多様な文化財に、大きな被害をもたらすケースが相次いでいるからです。文化財を災害から守り、後世に残していくにはどうすればよいか、考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j201103_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_01-thumb-420xauto-1164196.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【相次ぐ自然災害で文化財に被害】<br>毎年のように日本列島を襲う自然災害によって、各地の文化財は大きな被害を受けています。</p><p><img alt="j201103_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_02-thumb-420xauto-1164198.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この５年間を振り返ってみますと、２０１６年の熊本地震では、熊本のシンボル熊本城が建物の倒壊や石垣の崩落など甚大な被害を受けました。３年前の九州北部豪雨やおととしの西日本豪雨、それに去年の台風１９号は広い範囲で浸水被害をもたらし、その地域に伝わる古文書など、多くの歴史資料が水につかりました。ことしの７月豪雨でも、熊本県の人吉城歴史館などに被害が出ています。<br>文化財がいったん被害を受けると、復旧・復元には大変な手間と長い時間がかかります。<br>神奈川県の川崎市市民ミュージアムは、去年の台風１９号で、マンホールなどからあふれた水が地下１階にある収蔵庫に流れ込みました。文化財を守るはずの収蔵庫ごと大きな被害を受けてしまったのです。<br>収蔵品はことし６月までにすべて運び出されましたが、大変なのはこれからです。</p><p><img alt="j201103_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_03-thumb-420xauto-1164200.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被害を受けた収蔵品は、全体の９割近くにあたる２２万９０００点。現在、冷凍庫に保管されていますが、市によりますと９月末の時点で修復が終わったのはこのうち１３点で、修復中のものも２０２５点にとどまっています。作業が終わる見通しは立っていません。<br>また、ミュージアム自体も、建物の移転や建て替えを含めた抜本的な見直しが迫られ、市は有識者からなる検討部会を設けて、来年夏をメドに今後の方針について議論を続けています。</p><p>【すそ野に広がる未指定の文化財】<br>一方、博物館や美術館のように収蔵品のリストがない場合、そもそもどの文化財にどの程度の被害が出ているのか、把握するのは困難です。<br>文化財はピラミッド状に分類され、それぞれ保護が図られています。</p><p><img alt="j201103_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_04-thumb-420xauto-1164202.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば絵画や仏像などの美術工芸品の場合、国が指定する重要文化財があり、その中でも価値が高いと評価されたものが国宝に選ばれています。このほか、都道府県や市町村が独自に文化財に指定しているものがあります。<br>こうした指定文化財は、場所や保存状況を行政が事前に把握しているため、災害が起きたときには被害がなかったかどうか速やかに確認することができます。<br>一方、そのすそ野には、時代も種類もさまざまな未指定の文化財がありますが、どこにどのようなものがあるのか、地元の自治体も全容を把握できていないため、どんな被害にあったのか確認することができません。<br>こうした未指定の文化財は、１つ１つが持つ価値は指定文化財に及ばないかもしれませんが、総体として地域の歴史を解明し、その豊かさを継承していくためには欠かすことができない存在です。また、今後調査が進むことで価値が高まる可能性もあります。<br>災害で破損したり、災害ゴミとして捨てられてしまったりする前に、１つでも多く救い出す必要があります。</p><p>【文化財の総合的な把握を】<br>そこで重要になってくるのが、未指定のものも含めた文化財の総合的な把握です。</p><p><img alt="j201103_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_05-thumb-420xauto-1164204.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことし７月に豪雨災害に襲われた熊本県では、県などが「文化財レスキュー」を行った際に、県立図書館が以前まとめていた古文書のリストが活用され、水につかった古文書や掛け軸など９３４点の救出につながりました。県の担当者は「手探りで一軒一軒回るわけにもいかず、リストがあったのは大きい」と、事前に所在を把握しておくことの重要性を指摘しています。<br>古文書に限らず、地域内の文化財をくまなく把握することを試みている自治体もあります。</p><p><img alt="j201103_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_06-thumb-420xauto-1164206.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>島根県益田市では９年前から地区ごとに調査員を募集して現地調査を依頼し、調査カードに、時代や文化財の種別、概要などを記入してもらいます。</p><p><img alt="j201103_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_07-thumb-420xauto-1164209.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでにのべ人数で２２０人あまりの調査員がカードを作成し、その数は５０００枚を超えたということです。カードは地区ごとにファイルされて市の文化財課に保管され、被災時には、状況を把握する基礎資料として活用することができます。<br>こうした未指定を含む幅広い文化財の調査は、地域の歴史の掘り起こしや文化財の活用にもつながることから、文化庁も後押ししています。おととし改正された文化財保護法では、指定文化財だけでなく、未指定を含めた文化財を後世に伝えるために、地域をあげて継承の取り組みを進めることが打ち出されています。自分たちの地域にはどんな文化財が残されているのか、その把握を進めることは、災害への備えをはじめとした「保存」に直結するだけでなく、地域の歴史や文化を見直し、観光資源として「活用」することにもつながるのです。</p><p>【現地活動とネットワーク化】<br>次に、こうした文化財を実際に災害から守っていく活動の充実について考えてみたいと思います。活動には、２つの側面があります。１つは災害が起きたあと現地で行う「文化財レスキュー」の活動。そしてもう１つが、関係するさまざまな団体をつないで、いざという時に備える「ネットワーク化」の推進です。<br>文化財レスキューを各地で積極的に行っている団体に、「史料（資料）ネット」と呼ばれるボランティアの組織があります。その１つ、長野県の「信州資料ネット」は、去年の台風１９号による被害を受けて地元の研究者などが立ち上げ、お寺や旧家から仏像や古文書などを救い出し、汚れやカビを取り除いて元の状態に近づける地道な作業を続けています。現在もおよそ１０人のボランティアが週に２回、集まって、活動しているということです。</p><p><img alt="j201103_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_08-thumb-420xauto-1164211.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「史料ネット」は２５年前の阪神・淡路大震災をきっかけに活動が始まり、各地で災害が起きるたびに増えています。今では全国で２８の団体が活動を行っています。各地の史料ネットが連携してそれぞれの活動の充実を図るとともに、「空白地域」を少しでも減らして全国を網羅する形に活動が広がることが望まれます。<br>もう１つの「ネットワーク化」については、最近、新たな動きがありました。独立行政法人の「国立文化財機構」が１０月１日、常設の「文化財防災センター」を設立したのです。</p><p><img alt="j201103_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_09-thumb-420xauto-1164213.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文化庁や地方自治体、それに史料ネットなどの団体と連携することで、全国的な防災体制の構築を進めることが、大きな目的です。<br>国立文化財機構には、東京と奈良にある文化財研究所と、東京、京都、奈良、九州の４つの博物館があります。全国を６つにブロック分けしてそれぞれの地域担当を決め、地域内の自治体との連携体制を構築するとしています。<br>東京と奈良の文化財研究所を東と西の中核拠点に位置づけ、大規模な災害が起きたときには前線対策本部にするということです。</p><p><img alt="j201103_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201103_10-thumb-420xauto-1164215.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、被害を少しでも減らすことができるよう、事前の備えとして、文化財の種類ごとのガイドラインの整備や、過去の災害の痕跡などをまとめたデータベースの構築などを進めるとしています。<br>国立文化財機構は、東日本大震災をきっかけに体制づくりを進めてきましたが、文化庁の補助金による事業だったため、取り組みには制約がありました。今後はこれまでよりも柔軟に人や予算を動かすことができるということで、国内の文化財防災の中核として、一層の体制の充実を図り、リーダーシップを発揮してほしいと思います。</p><p>過疎化や少子高齢化が進む今、地域の文化財を守り伝えていくことは、平時でも難しくなりつつあります。災害によって多くの文化財が一気に失われてしまえば、そうした傾向に拍車がかかり、地域の歴史の断絶にもつながりかねません。<br>災害への備えは、人々の生命や財産を守るために欠かすことができませんが、地域の歴史を継承するという観点からも、どんなことができるのか考えていく必要があります。関係する団体が幅広く連携して、多くの市民とともに減災への取り組みをいっそう進めていくことが求められています。</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 03 Nov 2020 23:17:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフターコロナの新しいまちづくり」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/438961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学　不動産イノベーション研究センター　特任教授　辻田　昌弘</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201104_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_018-thumb-380xauto-1164867.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>皆さんこんにちは。本日は、まちづくりの新しい潮流について、今般のコロナ禍の影響を踏まえながら考えていきたいと思います。</p><div><p>国連の2018年の推計によれば、現在世界の人口の約55%が都市部に暮らしており、2050年にはこれが70%近くに達するとみられています。都市に人口が集中することを「都市化」と言いますが、多くの人や企業が特定の地域に集まることによって、私たちはさまざまなメリットを享受しています。<br>しかしその一方で、都市化は通勤の長時間化や混雑、道路の渋滞や大気汚染の深刻化など、さまざまなデメリットをもたらします。都市化のメリットを活かしながらいかにしてデメリットを軽減させていくのか、というのはまちづくりの大きな課題です。<br>また、2015年の国連総会でSDGs−持続可能な開発目標−が採択されましたが、まちづくりはこのSDGsにも大きく関わっています。</p><p><img alt="s201104_009.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_009-thumb-550xauto-1164869.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>《目標11：住み続けられるまちづくりを》はもとより、《目標3：すべての人に健康と福祉を》や《目標13：気候変動に具体的な対策を》なども含めて、17の目標のすべてがなんらかのかたちでまちづくりと関連していると言ってよいでしょう。</p><p>欧米のいくつかの都市では、このSDGsの文脈に位置づけられた新たなまちづくりの取り組みが既に始まっています。</p><p><img alt="s201104_011.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_011-thumb-550xauto-1164871.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>例えばオーストラリア・メルボルン市の「20分生活圏：20-minutes neighbourhoods」構想やフランス・パリ市の「15分の街：ville du 1/4d’heure」構想などが代表的な事例ですが、図のように、徒歩や自転車で自宅から15分から20分の範囲で、働く場所、学校、買い物、公園、病院など、ひととおりの都市機能にアクセスできるようなまちづくりのコンセプトを都市計画に位置づけている都市が少なくありません。<br>このような、歩いて暮らせるまち−ウォーカブルなまち−を実現するためには、同時にカーフリー−自動車の利用を減らしていく必要があります。移動手段を自動車から徒歩や自転車にシフトすることによって、大気汚染が改善されCO2排出量が削減されます。自動車の利用が減れば交通事故が減って子どもや高齢者も安心してまちを歩けるようになりますし、徒歩や自転車利用が増えることは住民の健康増進にプラスに働きます。そのために欧米の諸都市では、自動車のための車道を自転車専用レーンや歩道などにリプレイスしていくという取り組みが積極的に進められています。</p><p>一方、我が国の現状はどうかというと、コロナ以前には、都市部では多くの人々が、毎日混雑した通勤電車に乗って、自宅から都心のオフィスに通勤していました。特に首都圏ではその傾向が顕著で、東京23区への周辺からの流入人口は約276万人にのぼります。毎日毎日これだけ大勢の人々が、混んだ通勤電車に長時間揺られて自宅と都心の間を往復していたのです。<br>しかし、コロナの発生以後、状況は一変しました。</p><p><img alt="s201104_012.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_012-thumb-550xauto-1164873.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>朝の通勤時間帯の首都圏主要駅の利用状況を見てみますと、緊急事態宣言が発出された4月には、コロナ発生前の3割近くにまで激減しました。5月末の緊急事態宣言解除後はいくぶん持ち直しましたが、それでもなおコロナ発生前の7割前後に留まっています。</p><p>これは言うまでもなく、多くの企業が「三密」を避けるためにいわゆるテレワーク−在宅勤務−に取り組んで来たからです。</p><p><img alt="s201104_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_014-thumb-550xauto-1164875.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言が解除されてからは、テレワークの実施率は下がりましたが、それでも10月の時点でなお2割弱の人がテレワークを実施しています。当初はやむを得ず、いわば緊急避難的に取り組まれてきたテレワークですが、人々の満足度は意外にも高く、また仕事の効率についても当初に懸念されたほどには低下していないようです。</p><p>一方、雇用主である企業の側も、今回のコロナ禍を契機として、従業員が同じ場所・同じ時間に集まって働くという従来型の働き方から、時間や場所にとらわれない柔軟な働き方−フレキシブル・ワーク−に移行していこうという動きが出てきています。そのため、テレワークに象徴される「働き方の多様化・分散化」は、コロナ禍が収束した後も「ニューノーマル−新しい常態−」として一定程度定着していく可能性が高いのではないかとみられています。これはコロナ以前から始まっていた「働き方改革」や「健康経営」といった一連の流れにも合致しています。</p><p>もし今後このような働き方の多様化・分散化が進むとすれば、−もちろんこれまでと同様に都心のオフィスに通勤する人も多いでしょうが−自宅やカフェでのテレワーク、あるいは自宅の近くのコワーキングスペースやシェアオフィス、サテライトオフィスなどで仕事をする人も増えるでしょうし、さらにはワーケーションということで地方やリゾート地で仕事をする人も出てくるでしょう。<br>働き方の多様化・分散化が進むと、各人がそれぞれの仕事の内容に応じて、あるいは子育てや介護といったそれぞれの生活の都合に合わせて、仕事をする場所と時間を選べるようになります。そうなると、住宅地はこれまでのような、昼間は都心で働く人々が夜に帰って寝るだけのまち−いわゆるベッドタウン−ではなく、職と住がセットになった、歩いて暮らせるまち−ウォーカブルなまち−として再編成されていくという、まちづくりの新しい方向性が考えられます。その意味で、先に挙げたような欧米の都市における取り組みは、期せずしてコロナ後の新しいまちづくりの方向性にも合致したものであったと言うことができます。</p><p>また、コロナとの関連で言えば、いま、欧米の諸都市ではコロナ対策として、「密」を避けるために道路空間を活用する動きが顕著です。</p><p><img alt="s201104_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_015-thumb-420xauto-1164877.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、パリやバルセロナ、ミラノなどでは公共交通機関の「密」を避けるために自転車を利用することが奨励されており、そのために自転車専用レーンの整備が急ピッチで進められています。またニューヨークなどでは飲食店の店内の「密」を避けるために、飲食店の前面の歩道や車道にイスやテーブルを並べてテラス席のように使わせるということを認めています。<br>これらの取り組みはいずれも「密」を避けるためのコロナ対策として取り組まれているものですが、自転車専用レーンについて言えば、元々カーフリー政策として計画されていたものを前倒しして整備をするというケースが多いようですし、飲食店の路上テラス席についても、タイムズスクエアを完全に歩行空間化したように、ニューヨーク市は以前からカーフリー政策に積極的に取り組んで来ており、今回の施策もそのバリエーションのひとつとして位置づけることができます。これらの都市の取り組みを見ていると、コロナという危機的な状況をむしろ積極的に取り込んで、それを持続可能なまちづくりに活かしていこうというしたたかさが感じられます。</p><p><img alt="s201104_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_016-thumb-420xauto-1164879.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s201104_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/s201104_017-thumb-420xauto-1164884.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ちなみに、路上テラス席については、我が国でも国土交通省がコロナ対策として、飲食店等に道路占用を認める規制緩和を実施しており、全国各地で活用が進んでいます。今のところ11月末という期限付きの特例となっていますが、これを恒久化する方向で現在検討が進んでいるもようです。</p><p>さて、冒頭にも申し上げたように、そもそも都市とは多くの人々が集まって暮らすこと、つまり「密」であることを前提としていますが、コロナのような感染症はその前提を根底から大きく揺るがせるものです。しかし、これまで見てきたように、「密」を回避しながら、人々の生活の質−クオリティ・オブ・ライフ−と持続可能性−サステイナビリティ−を同時に高めるようなまちづくりの方向性もまた垣間見えてきました。<br>言うまでもなく、コロナは我が国にとっても世界にとっても未曾有の危機です。しかしこの危機は同時に、都市が抱えるさまざまな課題を解決し、より良いまちづくりに取り組むことを可能にする、非常に大きなチャンスでもあるのです。その意味で、「災い転じて福となす」という前向きでしたたかな構えこそが、今の私たちには求められているのではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 06:18:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「原発稼働ついに1基に　その影響は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438817.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島の事故のあと9基が再稼働した原発、このうち稼働中がきのう、1基のみに。<br>何が起きているのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="c201104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_01-thumb-480xauto-1164220.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>まずは強制的に運転が止められたケースが相次いだ。<br>一つ目は司法判断で、裁判所が安全対策が不十分だとして伊方原発の運転停止を命じた。<br>次に新基準に適合しないケース。<br>新基準はテロ対策施設を義務付けているが、その設置期限に間に合わず、4基が原子力規制委員会から事実上強制停止させられた。<br>ほかにもトラブル対策の長期化も。</p><p><img alt="c201104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_03-thumb-480xauto-1164223.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>大飯原発では配管に傷が見つかり、再開のメドが立たなくなっている。<br>このほか通常の点検に入った原発もあり、点検などが終わる今月下旬まで、稼働中の原発は玄海原発1基のみに。<br>このように原発は不安定な運転状況が続いているわけで、始まったばかりのエネルギ政策の改訂作業では、原発政策の見直しが不可欠。</p><p><img alt="c201104_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/c201104_07-thumb-480xauto-1164225.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>最大の焦点は2030年の電源構成。<br>現在の計画で原発は重要電源と位置づけられ、2030年には電力の20～22％を原発だけでまかなうのが目標。<br>ただ目標達成には、まだ再稼働していない原発も含め30基の稼働が必要に。<br>しかし今後もテロ対策施設の不備による運転停止の可能性もあって不安定な状況は続くとみられ、目標達成は困難ではとの見方が広がっており、まずは比率を下げて現実的な目標を検討していく必要。<br>その分については、政府は2050年のCO2排出実質ゼロを打ち出していることから火力発電で賄うわけにはいかない。<br>脱炭素化には太陽光や風力などの再生可能エネルギーをどこまで増やせるかが焦点。<br>今回の稼働原発1基をきっかけに、再エネ拡大に向けた議論も加速し、電源構成を大胆に見直していくことが求められる。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 07:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「五中全会　中国展望」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/438820.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週北京で開かれた中国共産党の重要会議、５中全会。来年から2025年までの経済政策の基本方針などを盛り込んだ新たな「5か年計画」と、2035年までの長期目標に関する提案を採択して29日、閉会しました。事前に取りざたされた、習近平氏の後継者につながる人事は示されず、習主席が再来年以降も党のトップにとどまり長期政権となる可能性が強まりました。中国は長期的にどうなっていくのか。展望します。</p><div><p>（Q1）<br>スタジオには加藤専門解説委員です。今回の５中全会、長期目標は出されましたが、習主席の後継者については示されませんでした。これはどういう意味があるのでしょうか。</p><p>（A１）<br>習主席の任期はまだ２年ありますし、習主席の後継者をまだ決められる段階ではないということでしょう。事前に様々な観測がありましたが、今回人事があると公式に発表されていたわけではありません。それよりも私が注目するのは、今回、1995年以来25年ぶりとなる長期目標が打ち出された点です。2035年までの長期目標をなぜ打ち出したのかとなると、政治的な思惑が強いと考えざるを得ないのです。中国を取り巻く経済状況は、新型コロナウイルスの感染が地球規模で拡大し、世界経済に大きな打撃を与えていることや、アメリカとの経済摩擦や政治対立が激化していることもあって、先行きを見通すことがなかなか困難で、不透明な状況だといえます。<br>ところが、政治的な視点から見れば、15年先の2035年までの長期目標を立てる意味合いは大きかったと思います。これから15年間、目標を打ち出した習近平国家主席自身が、責任をもって、自らの手でその目標を達成して見せるという、長期政権実現に向けた、政治的な意思表示だと受け止められるからです。</p><p>（Q2）<br>というと、習主席は2035年まで続投するということですか。</p><p>（A２）<br>現段階ではそこまで断言はできません。実は、習近平国家主席が、現在の任期が切れる再来年以降も長期政権を維持するためには、元来二つの障害があるといわれてきました。▼一つは、憲法で国家主席は２期10年までと決められていたこと、そしてもう一つは▼最高指導部を構成する政治局常務委員は、党大会の時点で、67歳以下なら続投可能だが、68歳以上は引退するとされてきた慣習です。<br>このうち国家主席の任期については、おととし春の全人代で憲法改正を行い、任期撤廃をすることでひとまず乗り越えた形になっています。問題は、二つ目の障害、政治局常務委員の事実上の定年制をどう乗り切るかということがあったと思われるのです。<br>習近平主席が3期目に入る、2022年秋の党大会の時点で、習主席は69歳と、引退年齢の68歳を１歳上回ってしまうのです。そこで2035年までの長期目標をあえて掲げ、これを達成するまでは、習近平主席がトップとして責任を持ち続けるという口実をつくりたかったのだと思います。実際、習近平主席の年齢を考えると、2035年の持つ意味が見えてきます。<br>2035年の秋時点で習近平主席は82歳になっているのですが、実は、それは終身指導者だった毛沢東が1976年9月に亡くなった時点の満年齢とぴったり一致するのです。つまり、習近平国家主席も、毛沢東と同じように82歳まではトップに居続けたいと考えたと考えるのが自然かもしれません。</p><p>（Q３）<br>そうすると、習主席は長期政権を実現して何を達成したいと思っているのでしょうか。<br>（A３）<br>習主席の心の内まではとても読み切れませんが、おそらく自分を毛沢東のような終身的な絶対指導者にしたいと思っているのではないでしょうか。今回掲げられた経済的な目標はそのための後付けの理屈と言ってしまえば言い過ぎかもしれませんが。いずれにしても、既に発表されているコミュニケからわかる範囲で申し上げますと、長期目標では、▼経済力や科学技術力など総合的な国力を大幅に向上させることで、一人当たりのGDPを中レベルの先進国並みに引き上げること。▼とりわけカギとなるコア技術で重大な突破、つまりブレークスルーを果たすことで、イノベーション型国家の先頭に並ぶということが主要目標として掲げられています。ただ、これを意地悪く、裏返して読みますと、「中国はコア技術で先進国よりもかなり遅れをとっており、ブレークスルーを実現しなければ、イノベーション型国家の先頭に立つこともできず、先進国並みにもなれない」という厳しい現状を読み解くこともできます。</p><p>（Q４）<br>今回打ち出された５か年計画にはどのような特徴が？<br>（A４）<br>今回の特徴を一言でいえば、発展の方向をこれまでの「外向きの姿勢」から、「内向きの姿勢」に転換したことにあるのではないかと思います。<br>その象徴的ともいえるのが新たに打ち出された「双循環」構想です。これは、国内経済を発展させるための「大循環」と、海外から技術や投資を呼び込むといった「国際循環」とを連結させることで、安定した成長の実現をはかろうとするものです。<br>ただ、これまでの中国の発展戦略いえば、なんといっても▼世界規模の経済圏構想「一帯一路」や、▼中国が世界のリーダーシップをにぎることをめざす「人類運命共同体」構想でした。ところが中国の野心的な拡張戦略に対して、アメリカが近年強い警戒心を見せるようになり、オーストラリアやインドなどとも手を組むことで、中国包囲網を形成するようになってきたのです。<br>また、ヨーロッパ諸国も、中国が今年７月、国際公約の一国二制度を踏みにじるかのように、香港に国家安全維持法を押し付け、民主活動家を弾圧し始めると、一斉に中国非難をはじめました。中国は世界の主要な経済体の中からどんどん締め出され始めたのです。そこでやむなく、発展の矛先を内向きに方向転換せざるを得なくなった、いわばその苦肉の策こそが、中国の内需拡大に最大の力を入れる、双循環構想だと思います。</p><p>（Q５）<br>習近平国家主席、このまますんなりと長期政権への道は開かれたといえるのでしょうか。<br>（A５）<br>現段階ではそこまではっきりと言い切ることはできません。毛沢東時代にもどるかのように、時計を逆戻しすることには、まだ相当抵抗もあるでしょうから。そして何より、習近平国家主席が一手に権力を掌握したまま、これから長期間、一切異論を許さない強圧的な統治をおこなえば、中国の社会はかなり息苦しくなってしまうのではないかと思います。また対外的にも、今年に入り、威圧的な「戦狼外交」という独善的な強気の外交を展開した結果、特に、主要先進国の中国離れが加速しています。中国で発生した新型コロナウイルスに対する初期対応の失敗や、最大の貿易相手であったアメリカとの対立激化、さらには香港に対する民主派弾圧など、習近平政権が打ち出してきた政策は、はた目からは、ことごとく裏目に出たように見えるのです。<br>このまま習近平主席に権力を集中させておけば、中国はとんでもないことになるのではないかと、将来を懸念する声が、中国の内外から聞こえるようになりました。中国共産党内にも、習近平国家主席の続投を望まない声があるといわれています。<br>党大会まであと２年。習近平長期政権の是非を巡る中国共産党内部の綱引きは、むしろこれから激しさを増すことになるかもしれません。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 08:36:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2020アメリカ大統領選挙　試されるデモクラシー」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438948.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は残りの開票集計が進められています。トランプ大統領が土壇場の巻き返しで再選をつかむのか？それとも民主党のバイデン前副大統領が政権奪還を果たすのか？両者とも、みずからの勝利を確信していると譲りません。未曽有のコロナ禍で異例ずくめの展開となった今回の選挙。はたして有権者が下す審判を双方は混乱なく受け入れるでしょうか。民主主義のモデルとされてきたアメリカ版デモクラシーの根幹が今まさに試されています。現状を分析し、今後の見通しを探ります。</p><p><img alt="j201104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_01-thumb-420xauto-1164791.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは3つ。<br>▼勝敗を決する激戦州の行方<br>▼そこで何が明暗を分けるのか<br>▼そして開票後に予想される事態についてです。</p><p><img alt="j201104_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_02-thumb-420xauto-1164793.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの開票結果から見て参りましょう。<br>アメリカ大統領選挙は、ほぼ人口に応じて各州に割り振られた選挙人の過半数270人を獲得した候補が勝つ仕組みです。ほとんどの州で1票でも多く得票した候補がその州の選挙人をすべて獲得する“勝者総取り方式”がとられます。<br>今のところバイデン氏が獲得した選挙人が225人。トランプ大統領が獲得した選挙人は213人。勝敗の行方は残り9つの州の争奪にかかっています。</p><p><img alt="j201104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_03-thumb-420xauto-1164795.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>真っ先に注目された激戦州は南部フロリダでした。選挙人が29人とカリフォルニアやテキサスに次いで全米3番目に多く、選挙のたびに共和・民主両党が激しく競り合います。このフロリダの激戦をトランプ大統領は前回4年前に続き今回も僅差で制しました。トランプ大統領にとって、地元フロリダは“必ず勝たなければならない州”のひとつです。トランプ支持者の熱気と底堅さでコロナ禍の逆風を跳ね返し、終盤でバイデン氏に追いつき追い抜いたかたちです。</p><p><img alt="j201104_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_04-thumb-420xauto-1164797.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつ最後まで注目されそうな激戦州が東部ペンシルベニアです。選挙人が20人。もともと民主党の地盤でバイデン氏が生まれた州でもあります。ここは投票の締め切りから事前に届いた郵便投票の開票作業がスタートし、集計が進められていますので、まだ大勢が判明していません。<br>ペンシルベニア州は、前回トランプ氏が失業などで不満を抱える白人労働者層から支持を集めて僅差で競り勝ちました。今回は一貫してバイデン氏が優勢に戦いを進めてきましたが、最後のテレビ討論会でバイデン氏が、環境保護の立場から“フラッキング”と呼ばれる水圧破砕による石油・天然ガスの採掘方法に否定的な考えを示したことから、トランプ大統領がエネルギー産業の雇用を守ると訴えて巻き返しをはかりました。</p><p><img alt="j201104_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_08-thumb-420xauto-1164799.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、最終的にどの激戦州で決着がつくでしょうか？<br>トランプ大統領が再選に向けて“必ず勝たなければならない主な州”は、いずれも前回は競り勝った南部フロリダ、中西部オハイオ、南部ノースカロライナ、西部アリゾナ、また従来は共和党の地盤だった南部テキサスやジョージアも今回は激戦州となりました。<br>このうちフロリダとオハイオ、テキサスは、すでに勝利を確実にしています。南西部の各州は、人口流入や都市化に伴って、共和・民主両党の勢力図が以前とは変化していることから、こうした“サンベルト”と呼ばれる地域で抑えるべき州を軒並み死守できるかが焦点です。</p><p>これに対して、バイデン氏が政権奪還に向けて“必ず勝たなければならない主な州”は、従来は民主党の地盤でありながら前回はトランプ氏に奪われた中西部ミシガン、ウィスコンシン、それに先ほどの東部ペンシルベニア。こうした“ラストベルト”と呼ばれる3つの州の奪還が焦点です。<br>いずれもまだ大勢は判明していません。3つの州をすべて奪還すればバイデン氏の勝利が濃厚となります。しかし、ふたつ以上落としたらバイデン氏の勝利は厳しくなるでしょう。</p><p>とりわけペンシルベニア州は、郵便投票の受付の延長をめぐる共和党による異議申立てが連邦最高裁に受理されず、投票日から3日後の11月6日までに到着した分も集計するとしていることから、大勢の判明はずれ込む公算が大きくなっています。トランプ大統領は「不正の温床になる」として郵便投票に反対してきたため、これが法廷闘争の火種になるかも知れません。</p><p>選挙戦の最終盤、新型コロナウイルスで報告されたアメリカ国内の１日の感染者数は、およそ10万人にも上り、もはや感染ルートを追跡できない制御不能に陥るのではないかと心配されています。そうしたコロナ禍で、期日前投票は記録的な多さとなり、最終的な投票率は過去最高の水準に達するのではないかという見方も出ています。</p><p><img alt="j201104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_11-thumb-420xauto-1164801.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>トランプ大統領は、「コロナ感染でロックダウンはもう沢山」「もうすぐワクチン配布も始まる」と訴えて、コロナ対策より経済回復を優先する姿勢を鮮明にしています。<br>これに対してバイデン氏は「感染拡大に歯止めがかからないのはトランプ大統領がコロナを甘く見たからだ」とその責任を追及し、当初はみずからの遊説は最小限にとどめ、自宅の地下室からリモートで政策を訴える、いわば“地下室戦略”を採りました。外出時はマスクを着けるなどの良識と科学に基づく対策の立て直しが必要だというのです。<br>いわば“コロナに始まりコロナに終わる”のが今回の選挙なのかも知れません。</p><p><img alt="j201104_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_12-thumb-420xauto-1164803.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方こちらは全米の有権者に4年前に比べて暮らしが良くなったかどうかをたずねた世論調査です。コロナ感染拡大の真只中でも「良くなった」と答えた人が過半数を占めています。実はこの56％という数字は、同じ世論調査機関のデータでオバマ前大統領が再選された2012年当時の45％、ブッシュ元大統領が再選された2004年当時の47％よりも格段に高いのです。向こう4年のトランプ政権の継続を問う今回の選挙で、大統領の経済手腕への期待は衰えていないようです。</p><p><img alt="j201104_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201104_16-thumb-420xauto-1164806.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、今後はどのような事態が予想されるでしょうか？<br>いま各州が進めている開票集計について、異議を申し立てる事実上の期限は12月8日。それまで両陣営は、郵便投票の有効性や票の再集計などをめぐり、法廷闘争を展開する構えを崩さないかも知れません。<br>この結果に基づく選挙人が、それぞれの州で投票するのが12月14日。そこで一般の有権者による投票結果には従わない“Faithless Elector”＝不誠実な選挙人と呼ばれる造反が出てくる可能性もあります。<br>この選挙人による投票結果が連邦議会で確定するのが12月23日。そこで仮にどちらの候補も過半数を獲得できなければ、来年1月に発足する新しい連邦議会に決着の舞台は移されます。大統領は下院で、副大統領は上院で決選投票が行われます。<br>このため大統領選挙と同時に改選される上下両院選挙もきわめて重要になります。下院は民主党が多数派を維持する見通しです。しかし決選投票は各州1票ずつの投票となるため、州ごとの議席数次第で共和党が有利になる可能性もあります。<br>新しい大統領の就任式は1月20日の正午。それまでに正副大統領がもし決まらなかったら、下院議長が暫定的に大統領代行に就任します。アメリカ史上そのような前例はありません。</p><p>アメリカ大統領選挙の仕組みは奇妙で複雑です。全米の総得票数が多かった候補が、必ずしも勝者になるとは限らないケースもあり得ます。しかし、遡ればアメリカが建国まもない頃、異なる政党間で投票による政権交代を初めて実現して以来、こうした大統領選挙を綿々と踏襲してきたのは、人民の意志が示した投票結果を双方が尊重し、敗者が敗北を認め、平和裏に政権移行することこそが、デモクラシーを支える礎と考えてきたからです。<br>トランプ大統領とバイデン氏のどちらにも、たとえどんなに時間がかかろうと、今回の結果を混乱なく受け入れて、これ以上アメリカに世界が寄せる信頼を傷つけることのないよう求めたいと思います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:38:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「津波防災の日　気軽な防災訓練『シェイクアウト』」（ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/438949.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう１１月５日は、江戸時代に起きた安政の南海地震にちなんだ「津波防災の日」です。<br>今年は感染拡大防止のため、大規模な訓練は各地で中止や縮小される中、気軽にできる「シェイクアウト」という訓練が注目されています。</p><p><img alt="C201105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_0-thumb-480xauto-1164809.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q・この「シェイクアウト」という訓練、どんな訓練なのですか？</p><p>A・この3つの絵のように、①まず低い姿勢になって、②頭を守り、③しばらく動かないという行動をするだけ。１分ほどで済みます。アメリカ発祥の訓練で、「シェイクアウト」とは「揺れに備えろ！」という意味の掛け声に使われています。</p><p><img alt="C201105_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_1-thumb-480xauto-1164812.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q・これなら簡単ですね。</p><p>A・今年は、９月１日の「防災の日」でも大規模な訓練は中止や縮小が相次ぎましたが、このシェイクアウト訓練は、大勢が避難したり、集まったりしないので、コロナ禍でも安心してできます。訓練自体は、この３つの行動をするだけです。いつでも、どこでもできます。<br>ただ、普及を目指す「日本シェイクアウト提唱会議」を通じて、事前に登録すると、公式な参加者としてカウントされます。去年は世界でおよそ６７００万人、日本では６８０万人が参加しました。登録は、自治体や会社、学校単位だけでなく、個人でもできます。</p><p><img alt="C201105_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201105_4-thumb-480xauto-1164814.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q・先週はトルコとギリシャで地震と津波がありました。日頃の備えや心構えが大切ですね。<br><br>A・津波防災の日のきょうは、気象庁などが緊急地震速報の配信訓練をするので、これに合わせて、シェイクアウト訓練への参加を呼び掛けています。地域や施設などによっては、館内放送や防災無線で合図があります。<br>地震の揺れでけがをしたり、タンスの下敷きになったりしたら、地震の後、津波や火災から逃げられなくなってしまいます。<br>いつ、どこにいても命を守れるよう、まずは、1分間、この訓練をやってみてほしいと思います。</p><p>（二宮　徹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 07:45:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米大統領選挙　開票続く～国際情勢の行方は～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/438951.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の先行きを左右するアメリカ大統領選挙は、投票から２日たった今もなお開票作業が続いています。バイデン前副大統領が当選に必要な選挙人の獲得に近づいていますがトランプ大統領は法廷闘争で対抗する構えで、開票作業を巡る混乱は今のアメリカの政治の混迷と社会の分断を改めて示すものとなっています。<br>大統領選挙の開票作業の行方と国際情勢に与える影響について考えます。</p><p><img alt="j201105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_01-thumb-420xauto-1164816.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）最新の開票状況は。</p><p>Ａ）（髙橋）かなり際どい大接戦です。開票の大詰めで郵便投票の集計が進むのにつれてバイデン氏が得票を伸ばし、将棋に喩えますと政権奪還に向けて“王手”をかけようかというところでしょうか。</p><p><img alt="j201105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_02-thumb-420xauto-1164818.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの選挙人の獲得数を見ますと、当選ラインの270人までバイデン氏はあと一息まで漕ぎつけました。激戦州の中でもラストベルトの中西部ミシガンやウィスコンシンを今回はトランプ大統領から奪い返したことが大きいでしょう。逆にトランプ大統領は残りの州をもうひとつも落とせない厳しいところに追い込まれつつあります。<br>トランプ大統領は「選挙に不正があった」と主張し、裁判でとことん争う構えを崩しません。すでに郵便投票の集計差し止めや票の数え直しを求めて各州で訴訟を起こしています。それは裏を返しますと“このままでは再選は厳しい”そんな危機感の表れに他なりません。これに対してバイデン氏は、結果が確定するまで事態を慎重に見守る姿勢をアピールしながらも、みずからの「勝利は確信している」としています。政権移行チームを立ち上げ、ホワイトハウスへの復帰準備に着手しようとしています。<br>こうした一種の“二重権力”あるいは“権力の空白”も生じかねない事態が長引きますと、アメリカ社会の分断はますます深くなり、混乱に拍車をかけることが心配です。</p><p>（日米関係への影響は）<br>Ｑ）トランプ大統領の再選か、バイデン氏の政権奪還か、今後の日米関係にはどう影響するのでしょうか。</p><p>Ａ）(梶原)　いずれの大統領になっても、日米関係のかじ取りが難しいことに変わりはなさそうです。バイデン氏が勝利した場合、国際協調に舵を切るとみられ、特に気候変動をめぐって、就任１００日以内に対策を話し合う世界サミットを開くとしています。バイデン氏は、気候変動対策を政権の最重要課題と位置づけ、２０５０年までに温室効果ガス排出を実質ゼロにする公約を掲げています。菅総理大臣も、いまの国会で、同様の目標を打ち出しました。気候変動対策での連携などを通して、トランプ政権とは違う、国際協調の分野で、関係を強化する形を見出す必要があります。<br>一方、トランプ大統領の場合、年内にアメリカでＧ７サミットを開く可能性があります。政府は、招待があれば出席するとしていて、実現すれば、初の直接会談となります。首脳間の関係を重視するトランプ大統領とモノを言える関係を構築する必要があります。<br>ただ、選挙の結果に関わらず、日米両国には、在日アメリカ軍の駐留経費の日本側負担、いわゆる「思いやり予算」をめぐる交渉が待ち受けています。</p><p><img alt="j201105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_04-thumb-420xauto-1164820.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>駐留経費をめぐって、日本政府は、５年ごとにアメリカ政府と特別協定を結んで負担を行っていて、いまの協定は来年３月に期限を迎えます。両政府はちかく交渉を本格化させる方針で、日本政府は、今年度１９３３億円を負担し、上乗せの余地がほとんどないことから現状維持で合意したい考えです。アメリカ政府から、具体的な要求額は示されていませんが、トランプ大統領は、日本側負担を、現在の４倍にあたる８０億ドル、日本円でおよそ８４００億円に引き上げるよう求める意向だとされ、難航は必至です。<br>バイデン氏が勝利した場合、負担増を求める姿勢は変わらないとみられるものの、一致点を見いだせる可能性があり、政府は、あえてトランプ政権との交渉を急がず、バイデン政権に代わって交渉する考え方もあります。<br>また、選挙結果が長期間、確定しない場合、アメリカ政府内が混乱する可能性もあり、日本政府内では、期限内に交渉がまとまらない場合には、期限が１年の暫定合意を結ぶこともやむを得ないという声が出ています。</p><p>（アメリカの外交政策は）<br>Ｑ）バイデン氏が政権を奪還すれば、アメリカ外交はトランプ大統領の登場前の政策に戻るのでしょうか。</p><p>Ａ）（髙橋）バイデン政権になった場合の主な顔ぶれを考えますと、前のオバマ政権と重なる部分が大きいでしょうから、外交・安全保障の分野では、ひとまずオバマ時代の協調路線に復帰をはかることになりそうです。<br>この4年間、トランプ大統領は、アメリカファーストを旗印に、それまでの国際的な取り決めや協力関係を大胆に見直し、敢えて言えば破壊し続けてきた観もあります。</p><p><img alt="j201105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_05-thumb-420xauto-1164822.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ご覧のように、就任直後のTPP離脱に始まり、ことしコロナ禍でのWHO＝世界保健機関から脱退表明に至るまで、離脱・脱退・破棄した主なものだけでも、これでごく一部に過ぎません。<br>それでも、トランプ大統領は、大きな戦争は新たに起こしませんでした。中東やアフガニスタンから兵力撤退も進めました。中国との激しい貿易摩擦や最先端技術をめぐる対立も、アメリカ国民の相当数がそれを望んでいるのは確かです。日本を含む同盟国にも、アメリカがもはや世界の安全保障を一手に担う存在ではないことを強く印象づけました。では、バイデン政権が仮に誕生して国際協調に舵を切ったら、そうした流れは逆行するでしょうか？あまり楽観的にはなれません。たとえばTPPの再交渉、パリ協定やイラン核合意への復帰、WHOの脱退取り止めなどは予想される範囲です。しかし、アメリカによるリーダーシップと影響力の復活は決して容易ではないでしょう。<br>いまの民主党は左派勢力の台頭が顕著で、人権問題や気候変動対策などの例外を除き、内向き志向が4年前よりもっと強くなっているからです。医療保健改革などの国内課題に多くの財源が振り向けられ、国防費は削減を余儀なくされるかも知れません。<br>議会下院は民主党が多数派を維持しても、上院は共和党がこのまま多数派を維持すれば、バイデン氏が公約している富裕層への増税なども、ただちに実現は難しそうです。その分、多国間協力の場でも、同盟国への注文や負担要請はむしろ増える可能性があるでしょう。</p><p>（米中関係への影響は）<br>Ｑ）トランプ大統領の再選とバイデン氏の政権奪還、中国はどちらが良いと考えているのでしょう。</p><p>Ａ）（西川）中国の公式な論評はありませんが、どちらの候補もやりにくいとみているのは確かだと推測できます。</p><p><img alt="j201105_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_07-thumb-420xauto-1164824.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、トランプ大統領ですが、その交渉スタイルは、原理原則を重視するというより、取引、駆け引きに近く、予想しにくい側面があります。強硬な主張の仕方もしたたかです。アメリカ第一主義をかかげ単独行動も辞さない姿勢を交わすには、労を要するかもしれません。<br>副大統領の経験のあるバイデン氏は、政策や要求に合理的で、予見可能性があると評されていますが、それだけに理詰めのタフな交渉が求められることもあるでしょう。また、民主党として人権問題や香港問題などでは批判を強めてきそうです。しかも、多国間外交や同盟関係を利用してより強力な中国批判を展開してくることも考えられます。</p><p>Ｑ）アメリカに対し中国はどう向き合おうとしているのでしょうか。</p><p><img alt="j201105_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_09-thumb-420xauto-1164826.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）（西川）習近平政権にとって、中国共産党の一党独裁を安定して維持していくうえで、共産党の正統性を支える右肩上がりの経済成長は生命線です。先週開かれた、共産党の重要会議では、国内経済により足場を置く戦略をとりいれ、輸出に依存する戦略との両輪で、一層の成長を確保する方針が打ち出されました。アメリカとの対立や、いち早い終息を図ったにしろ、コロナの感染拡大で受けた経済への打撃を最小限にとどめ、しのいでいく狙いとみられます。<br>一方、先月、王毅外相がアセアン諸国を訪れて新型コロナウイルスのワクチンを優先して提供する意向を示すなど、周辺諸国を中心に取り込みに務めています。<br>米中の対立が経済問題から香港、台湾問題に拡大していく中で、中国としては、経済への打撃を押しとどめるためにも、アメリカの大統領選挙については結果待ちで、これ以上の摩擦を避けつつ、脇を固めていくというのが中国の立場とみられます。</p><p>Ｑ）アメリカの対中政策は、日本政府はどうみているのでしょうか。</p><p>Ａ）（梶原）中国への輸出管理やアメリカへの投資規制など、中国への圧力を強める措置は、アメリカ議会で超党派の合意を得て成立した法律に基づいていることから、政府は、中国への厳しい見方はワシントンで幅広く共有され、方向性は変わらないとみられます。ただ、実際の政策実行は、閣僚や大統領補佐官の顔ぶれが大きく影響します。</p><p><img alt="j201105_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201105_08-thumb-420xauto-1164828.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは、バイデン陣営の外交・安全保障政策を支え、政権入りが取りざたされているメンバーです。いずれもオバマ政権で高官を務めていて、フロノイ氏は、アメリカの抑止力を再構築し、中国に強い姿勢で臨むべきだと主張しています。ブリンケン氏は、中国が経済や軍事で最大の挑戦だとしながら、協力できる面もあるとしています。ライス氏は、オバマ大統領の補佐官を務めていた際、「新しい大国間関係」という中国の主張に理解を示し、南シナ海での中国の動きに対抗する「航行の自由」作戦に消極的だったとされています。このように中国への対応に強弱がみられ、バイデン氏も気候変動問題で中国と協力する必要があるとしていることから、政府内では、中国の海洋進出問題などの優先順位が落ちるのではないかと警戒する見方もあります。<br>政府は、首脳同士はもちろん、閣僚や事務レベルなど、複数のパイプを通して、意見のすり合わせを行うことができる関係を、早期に構築することが求められます。</p><p>Ｑ）台湾を巡る米中の緊張関係に対し大統領選挙の結果はどう影響するのでしょうか。</p><p>Ａ）（西川）トランプ大統領は、台湾と断交して以来、最高位となる政府閣僚をこの夏台湾に派遣しました。また、台湾周辺でのアメリカ軍のプレゼンスを高めると同時に、F16戦闘機66機を売却する計画で、台湾への連携と支援を強化しています。<br>一方、今年に入ってから、中国軍機が、偶発的な衝突を避けるため設けられた台湾海峡上の中間線の台湾側に侵入する回数が増えており、中国は軍事的な牽制を強めています。<br>不測の衝突が起こらないとも限らない情勢で、トランプ政権が継続した場合、緊張がエスカレートすることが心配されています。バイデン政権が誕生すれば、新型コロナ対策など国内問題が当面優先されるため、少なくとも緊張を高めることは避けるとみられます。中国側は対抗する上で、牽制の手を緩めることはない構えです。<br>台湾の軍事的緊張をめぐっても、選挙の結果が注目されます。</p><p>（今村）「どちらが大統領になったとしても、冷戦の初期以来、最も難しい外交政策の試練に直面するだろう」ハーバード大学のグレアム・アリソン教授らは、先週、外交専門誌で、アメリカが置かれている状況について厳しい見方を示しました。この中で、「中国が急速に経済力を高めつつ、軍事力を増強し、国際情勢が大きく変化しているにも関わらず、アメリカの有権者はもっと国内問題に力を注ぐよう求めており、アメリカが海外に向けることができる資源は、確実に減っていく。次の政権はそれをどこにどのように振り向けるか、苦渋の決断を迫られるだろう」と指摘しました。<br>大統領選挙の開票結果を巡る混乱が長引けば、アメリカの世界におけるリーダーシップの低下に繋がりかねません。自らのリーダーを国民が納得できる公正な手続きで選ぶことができるのか、民主主義の旗手として世界をけん引してきたアメリカの威信がかかる開票作業の行方に世界の目が注がれています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 西川　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 05 Nov 2020 23:49:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『２０５０年脱炭素社会』への課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439037.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>菅総理大臣は先週国会で、２０５０年までに温室効果ガスの排出を全体としてゼロにするカーボンニュートラル、脱炭素社会の実現をめざす、と宣言し、世界的な潮流に日本も舵を切りました。しかし、実現には多くの課題もあります。この２０５０年脱炭素社会への道筋を考えます。</p><p><img alt="j201106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_01-thumb-420xauto-1165258.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_05-thumb-420xauto-1165263.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　そもそもなぜ、「２０５０年脱炭素社会」か。<br>　言うまでもなく今や気候危機とも言われる、深刻な地球温暖化にブレーキをかけるためです。最高気温を年々更新し、大雨や洪水、山火事などの災害も激甚化させる温暖化を食い止めるため、「パリ協定」では気温の上昇を産業革命前より１．５℃までに抑える努力を追求すると明記されています。この、気温上昇を１．５℃に抑えるには、大気中に排出される温室効果ガスを２０５０年には世界全体で実質ゼロにする必要がある、と計算されているのです。<br>　既に１２０以上の国と地域が２０５０年までに実質ゼロの目標を掲げ、アメリカ大統領選でもバイデン氏はこれを公約に掲げています。世界最大の排出国で、これまで排出量自体の削減目標は示していなかった中国も９月に「２０６０年までに実質ゼロをめざす」と表明しました。日本はこれまで「今世紀後半のできるだけ早期に脱炭素社会をめざす」と具体的な時期は示していませんでしたが、世界の動きが加速する中、これ以上曖昧な姿勢を続けて、温暖化対策に後ろ向きだと批判されることは望ましくなかったとも言えるでしょう。また既に東京都をはじめ２２都道府県などが２０５０年実質ゼロを表明し、その人口を合わせると８千万人を超えたとされ、国として決断する機も熟したとの見方もできます。</p><p><img alt="j201106_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_07-thumb-420xauto-1165265.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ところで、たびたび使われるこの「実質」ゼロとはどういう意味でしょう？<br>　これは、人為的に排出されるＣＯ２・二酸化炭素などの量と森林などが吸収する量との間で均衡が取れた状態のことです。つまり、植林などで森林の吸収量を増やせれば、その分は排出が可能とも言えます。また、ＣＯ２を何らかの技術で捕まえて利用できるなら、やはりそれだけ排出することもできます。これが「カーボン・リサイクル」と呼ばれる技術です。ですから、「実質ゼロ」は化石燃料の使用を完全にゼロにすることまでは意味しませんが、かなりゼロに近づける必要はあります。</p><p><img alt="j201106_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_09-thumb-420xauto-1165273.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　どうすれば、それを実現できるのでしょう？<br>　日本でＣＯ２の排出が最も多いのは、「エネルギー転換」と呼ばれる、発電所や製油所などの分野です。これはつまり、私たちが車が電気自動車に変えるなどしても、発電が化石燃料で行われている間は効果が乏しく、まず電力を再生可能エネルギーに変えることなどが極めて重要なことを意味します。<br>　次に排出が多いのは産業分野ですが、削減が容易でない産業もあります。例えば、日本のＣＯ２排出の１割以上を占める「製鉄」です。</p><p><img alt="j201106_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_13-thumb-420xauto-1165276.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　鉄鋼の生産自体に大量のエネルギーが必要なことに加え、鉄鉱石は鉄と酸素が結びついた物質で、これを鉄に変えるにはコークス、つまり石炭を使う必要があるのです。そのため、ＣＯ２の発生は避けられないと思われてきました。ところが、このコークスの代わりに水素を使うことで、将来的にＣＯ２を出さず鉄を作る技術のイノベーションが始まっています。日本の製鉄業界も「ゼロカーボン・スチール」と呼んで、今世紀末に実現するシナリオを打ち出しています。<br>　また、他にもＣＯ２を多く出すものとしてセメント・コンクリートの製造があります。これも化学反応の性質上、ＣＯ２が出るのを避けられないと考えられてきました。しかし、最近は逆に、ＣＯ２を原料のひとつにしてコンクリートを作る技術が開発されています。ＣＯ２を出すどころか利用して減らす、そして同時にコンクリートを作るというもので、こうした技術は「カーボン・リサイクル」と呼ばれます。<br>　このように、イノベーションによって困難とされていた分野も脱炭素化が可能になる、むしろそれが新たな競争力を生む、という考え方が広がりつつあるのです。とは言え、コスト面でも技術面でもまだ課題は多く、政策的な後押しが欠かせません。</p><p><img alt="j201106_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_15-thumb-420xauto-1165280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　一方で、２０５０年というと先の話と思われがちですが、イノベーションが解決してくれるのを待っている時間の余裕はありません。と言うのも、気温上昇を１．５℃に抑えるにはＣＯ２の累積での排出量を抑えなくてはならないため、２０５０年にゼロにするだけでなく、その途中も確実に減らす必要があるからです。<br>　例えば日本の２０３０年度の削減目標は、現在のところ２０１３年度比で２６％削減というものです。しかし、２０５０年に実質ゼロにするには２０３０年には４５％程度も削減するペースが必要で、大変なギャップがあります。ギャップを埋めるカギは、やはりまずエネルギーの脱炭素化です。先月から国は２０３０年度の「エネルギー基本計画」の見直しを始めています。</p><p><img alt="j201106_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_16-thumb-420xauto-1165285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　現在の国の計画では、２０３０年度の電源構成はこうなっています。<br>　石炭やＬＮＧといった化石燃料が半分以上を占めますが、これをさらに大幅に削減する必要があるのです。中でも最もＣＯ２排出が多い石炭火力は、いくらか高効率のものであっても今から新設することは無理がありますし、脱石炭の具体的な道筋が求められます。<br>　そして、大きな議論があるのが「原子力」です。再エネと共にＣＯ２を出さない電源として菅総理は安全最優先で原子力も進めるとしています。確かに原子力抜きで実質ゼロをめざすのは、よりハードルが高くなる面はあるでしょう。一方で、災害のリスクが高く、核のゴミを処分する場所にも苦労している日本が、原発に将来も頼ることが果たして持続可能なのでしょうか？電力の２０％以上を原発でまかなうには３０基もの稼働が必要と言われ、現実的とは言えないでしょう。</p><p><img alt="j201106_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201106_18-thumb-420xauto-1165288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　では、原発にも頼らない脱炭素社会はどうすれば可能でしょう？再エネ１００％をめざすには、天候などで変動する発電量を調整する仕組みが必要です。<br>　この秋、神奈川県小田原市で国の補助事業に選ばれたひとつの取り組みがあります。電力会社が一般家庭に太陽光パネルを設置してネットワークを結び、余剰な電気を地域内の蓄電池や電気自動車に供給。災害時には防災拠点でも活用する構想です。まだこれはひとつの狭い地域内の実験的な取り組みですが、地域社会の脱炭素化を考えるヒントになるかもしれません。<br>　また、再エネの発電量が多い時には水素を作ってためておき、石油やガスに代わる燃料にするのも有力な方法です。水素で走る燃料電池自動車は日本で既に市販されていますし、ヨーロッパのエアバス社は、２０３５年までに水素を燃料にする航空機を実用化させる、と発表しています。<br>　このように脱炭素社会につながる技術は既に色々出てきていますが、それを普及させる上での最大の壁はやはりコストです。再エネの導入拡大にＦＩＴ・固定価格買取制度が一定の役割を果たしたように、エネルギーを貯める技術やカーボン・リサイクルなどの導入が経済的にペイするようになるまでは、それを後押しする仕組みも検討が必要でしょう。<br>　このように２０５０年脱炭素社会の実現には、地域社会や産業のあり方自体も大きな変革が求められることになります。世界的に、新型コロナからの復興にも、気候変動対策などを経済成長にも結びつける「グリーン・リカバリー」の考え方が広がりつつある今、イノベーションを加速しつつも、その成果を待つだけで無く脱炭素社会への変革を進める必要があるのではないでしょうか。</p><p><span>（土屋　敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 06 Nov 2020 23:18:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「与党の過半数確保なるか　ミャンマー総選挙」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/439040.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ミャンマーで、きのう総選挙の投票がおこなわれました。アウン・サン・スー・チー国家顧問の与党が、議席の過半数を維持できるのかが焦点です。</p><p><img alt="C201109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_0-thumb-480xauto-1165363.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q．はかりの左側にスー・チー氏。反対側は軍人ですね。</p><p><img alt="C201109_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_3-thumb-480xauto-1165372.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．ミャンマーのいまの政治は、政権トップのスー・チー氏と、軍という２つの権力のバランスの上に成り立っているんです。<br>スー・チー氏の政党NLD＝国民民主連盟は、前回５年前の総選挙で圧勝し、政権を握りましたが、それまで半世紀にわたってミャンマーを支配していたのは軍です。<br>今も国防と治安の実権を握り、議会の４分の１が軍人枠になっているなど、政治的にも強い力を持っています。<br>スー・チー氏は、国民からの支持を背景に、軍人議員の削減など、いっそうの民主化を進めようとしましたが、軍の反対にあい、頓挫しています。<br>今回の選挙では、この両者のバランスがどうなるのかが、注目されていると言ってもいいと思います。</p><p>Q．NLDが過半数を維持できるかどうかが焦点ということですね。</p><p><img alt="C201109_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_5-thumb-480xauto-1165374.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．スー・チー氏は、国際的にはロヒンギャ問題で批判されていますが、国内では、とくに多数派のビルマ人の間で高い人気を保ち、NLDが第一党を確保するのは確実視されています。<br>しかし、圧勝した前回ほどの勢いはないとする見方もあり、仮に大きく議席を減らせば、権力のバランスが軍の方に傾き、民主化が停滞する可能性もあります。<br>逆に、前回同様、単独で政権をとれる過半数を確保すれば、軍に対しても強い立場を保てると見られているんです。</p><p>Q．過半数は確保できるでしょうか。</p><p><img alt="C201109_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/C201109_6-thumb-480xauto-1165376.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A．人口の３割を占める少数民族の支持をつなぎ止められるのかが、カギになりそうです。<br>少数民族の間では、政府と少数民族武装組織との和平が進まないことなどから、政権への失望が広がっているとされ、予断を許しません。<br>民主化の途上にあるミャンマーの今後に大きな影響を与える選挙だけに、開票結果に注目したいと思います。</p><p><span>（藤下　超 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 07:21:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ大統領選挙『バイデン政権』移行への試練」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/439158.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ大統領選挙は民主党のバイデン氏が勝利を宣言し、週明けから政権移行に向けた準備を本格化しているのに対し、トランプ大統領は依然「選挙に不正があった」と主張し、法廷で争う構えを崩しません。民主主義の旗手をもって自らを任じてきたアメリカは、こうした試練を乗り越えて、平和的な政権移行を実現できるでしょうか？現状を分析し、今後の見通しを探ります。</p><p><img alt="j201109_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_1-thumb-420xauto-1165890.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つ。<br>▼まず政権交代への流れは固まったか<br>▼次に混乱はいつどのように収束するか<br>▼そして“バイデン政権”発足への課題についてです。</p><p>トランプ政権４年の信が問われた今回の選挙。メディアが当選確実を伝えるや、バイデン氏はためらいを見せず勝利を宣言し、党派対立の解消を真っ先に訴えました。</p><p>バイデン氏の発言（7日デラウェア州）「皆さん、国民の審判が下りました／明白な勝利は揺らぎません／われわれ人民が勝利しました／国民を分断せず結束させることを誓います／共和党の赤色の州も民主党の青色の州でもない合衆国の大統領になります」</p><p>バイデン陣営は選挙結果が長く確定しない事態を予め想定し、民主党が苦杯を舐めた２０００年選挙も教訓に、いわば先手必勝で勝利を既成事実化して印象づけるイメージ戦略を練り上げていました。</p><p><img alt="j201109_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_2-thumb-420xauto-1165892.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまでの開票集計を見てみましょう。推定開票率９5％の時点で、バイデン氏が獲得した選挙人は当選ラインの２７０を上まわる２７９に対し、トランプ大統領は２１４にとどまっています。<br>バイデン氏の総得票数は史上最多となる７５００万票を超え、またトランプ大統領の総得票数も現職候補としてはこれも史上最多となる7100万票に達しました。</p><p>残り４つの州は大勢が判明していません。しかしバイデン氏は、製造業が衰退して“ラストベルト”と呼ばれ、前回4年前はトランプ氏が競り勝った中西部ミシガン、ウィスコンシンそれに東部ペンシルベニアの激戦３州を奪還したことが決め手となりました。</p><p>トランプ陣営は「勝者はメディアではなく裁判が決める」として、票の数え直しを求め、投票日を過ぎて届いた郵便投票の有効性を争う法廷闘争の構えを崩しません。ただ、再集計が行われても、各州の票差は、勝敗そのものを覆すまでには及ばないという見方が大勢を占めています。</p><p><img alt="j201109_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_3-thumb-420xauto-1165894.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国際社会の反応も迅速でした。イギリス、フランス、ドイツ、イタリアといったヨーロッパの主要な同盟国のほか、隣国のカナダ、日本の菅総理大臣ら、Ｇ７のメンバー国は「バイデン氏とともに課題克服に取り組むことを楽しみにしている」とする声明や首脳談話を相次いで発表。またインドのモディ首相や、イスラエルのネタニヤフ首相など、トランプ大統領と親しいとされてきた首脳も相次いでバイデン氏に祝意を表明しました。<br>中国やロシアは、公式な反応では踏み込んだ態度を示さず、アメリカの政権交代が外交政策に及ぼす影響を慎重に見極めようと静観の構えです。<br>客観的に見て、トランプ大統領は、すでに外堀は埋められて、本丸も落城寸前の観が否めません。</p><p><img alt="j201109_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_5-thumb-420xauto-1165896.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした窮地にトランプ大統領はどう出るでしょうか？それぞれの州が選挙人獲得数をまとめて報告し、選挙結果に異議を申し立てる事実上の期限となるのが来月8日。来月14日には、それぞれの州で選挙人による投票が行われます。理屈の上で、それまでは、司法による判断や州議会での議決などにより、票数が動く可能性はあります。<br>トランプ大統領は、選挙人の獲得数を確定できない州が出てきて、バイデン氏が過半数に達しない場合にのみ、来年1月に発足する新しい議会下院で決選投票に持ち込むことが出来ます。</p><p>しかし、多くの弁護士を雇い入れる法廷闘争は巨額の費用がかかります。トランプ陣営は政治献金が集まらず、資金不足も伝えられています。しかも、共和党内には大統領が確たる証拠を示さないまま結果を受け入れない姿勢を疑問視する動きも表面化しています。ブッシュ元大統領やかつて共和党の大統領候補だったロムニー上院議員ら、中道寄りの穏健派の重鎮は、すでにバイデン氏に直接祝意を伝えました。</p><p>たとえホワイトハウスを失っても、共和党は政党として存続し、今後も選挙を戦わなければなりません。世論の動向をにらみながら、そうした共和党内から大統領に“名誉ある撤退”を説得する事実上の“トランプ降ろし”が本格化すれば、混乱は収束に向かうでしょう。</p><p><img alt="j201109_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_6-thumb-420xauto-1165898.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の選挙は、どのような有権者がバイデン氏に投票したのでしょうか？<br>こちらの出口調査によると、性別では男性はトランプ大統領、女性はバイデン氏に、やや多く投票した傾向がうかがえます。<br>人種別では白人の多数はトランプ大統領、黒人のほか、白人以外のヒスパニック、アジア系の多数はバイデン氏に投票した傾向がありました。<br>注目は年代別の投票傾向です。18歳から20代で“Ｚ世代”と呼ばれる若者や、21世紀に成人した“ミレニアル世代”など、年齢が若ければ若いほどバイデン氏により多く投票した傾向がみられます。<br>つまりバイデン氏は、民主党が支持基盤とする女性、若者、マイノリティー票を着実に抑える一方、トランプ大統領は、主に中高年の白人男性から多くの支持を集めながら、人種の多様化や世代交代に伴う変化を十分に取り込み切れなかったことがうかがえます。</p><p><img alt="j201109_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_7-thumb-420xauto-1165900.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大統領選挙と同時に行われた議会選挙でも、共和・民主両党が激突しました。<br>議会下院は民主党が多数派を維持する見通しですが、共和党も現有議席から増やしています。<br>議会上院は残り4議席の結果次第で、どちらが多数派になるか、まだわかりません。共和党は上院のアラスカ州と南部ノースカロライナ州は今のところ優勢で議席を確保できそうです。しかし、南部ジョージア州の現有2議席は、来年1月5日の決選投票にもつれ込む見通しです。仮に上院で共和・民主両党が50議席で並べば、議長を兼ねる次の副大統領が採決を最終的に決定づけることになります。このため、共和党指導部は、トランプ大統領とペンス副大統領の落選が確定した場合、上院の多数派維持をかけて、このジョージア決戦に全精力を注入することになるでしょう。</p><p><img alt="j201109_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/j201109_8-thumb-420xauto-1165902.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この議会上院の行方次第で、“バイデン政権”の骨格づくりも左右されそうです。バイデン陣営は、すでに政権移行チームを立ち上げて、主要な人事に着手していますが、その中で、女性や若手、マイノリティーを積極的に登用するとしています。<br>しかし、閣僚や各省庁の高官ポストは議会上院の過半数で承認が必要となるため、党派色の強い人事は共和党が抵抗するかも知れません。このため、バイデン陣営は、新政権には共和党からも人材を起用することを検討しています。<br>“バイデン政権”が公約どおり、新型コロナ対策を最優先に就任早々から走り出せるかどうかは、従来の党派対立を解消し、“分断の溝”をどこまで修復できるかにかかってくるでしょう。</p><p>この4年間、トランプ大統領は、アメリカ社会の分断を敢えて煽ることで、みずからの支持基盤を固めてきました。しかし、分断はトランプ氏自身が作り出したものではなく、むしろ分断こそがアメリカ史上まれに見るこの“特異な大統領”を生み出しました。<br>これから7２日後、トランプ政権が任期切れで仮に終わっても、分断された“ふたつのアメリカ”はすぐには消えません。アメリカは、この試練を克服し、あらゆる人が自由で平等、法による支配が確立した民主主義の理想国家にどこまで近づけるでしょうか？バイデン氏には強力なリーダーシップと相当な時間が必要となりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 09 Nov 2020 23:21:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「菅政権初の本格論戦　国民の意識は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/439163.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１１月のＮＨＫ世論調査がまとまった。菅政権は発足して２か月近くが経ち、アメリカ大統領選挙ではバイデン前副大統領が当選を確実にした。国民の意識はどうなのか。</p><p><img alt="k201110_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_0-thumb-420xauto-1165904.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【アメリカ大統領選挙】</p><p><img alt="k201110_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_01_1-thumb-420xauto-1165908.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世論調査は１１月６日から３日間、全国の１８歳以上を対象に行った。調査期間中、投票から４日が経った日本時間の８日未明に結果がようやく判明し、バイデン氏が勝利を宣言したが、トランプ大統領は訴訟で対抗する姿勢を示している。新しい大統領が決まらない異例の事態となっている状況が日米関係に及ぼす影響をどの程度懸念しているか聞いたところ「懸念している」は５０％、「懸念していない」は４０％だった。<br>混乱した事態が長引くことで、日本にとってとりわけ懸念されるのが安全保障面だ。いわゆる「権力の空白期間」を狙った中国による東シナ海や南シナ海での海洋進出や、北朝鮮のミサイル挑発などがそれにあたる。</p><p><img alt="k201110_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_0-thumb-420xauto-1165910.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン氏の当選確実が伝えられると菅総理は、数時間後には早速自らのツイッターでお祝いのメッセージを投稿した。２人は安倍政権で官房長官、オバマ政権で副大統領と同じ時期に政府の要職を務めた間柄だ。</p><p><img alt="k201110_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_1-thumb-420xauto-1165912.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政策面でも地球温暖化問題にともに関心が高く、菅総理が表明した「２０５０年までに、温室効果ガスの排出実質ゼロ」には、世論調査でも６割余り（６２％）の人が「評価する」としている。またバイデン氏も同様の目標を掲げ、大統領に就任したらトランプ大統領が離脱した「パリ協定」に直ちに復帰するとしている。</p><p><img alt="k201110_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_02_2-thumb-420xauto-1165914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>個人的な信頼関係を構築し、日米共通の課題にともに取り組みたいというのが菅総理の考えで、バイデン氏と直接顔を合わせた会談を早期に実現するため、タイミングを探ることにしている。</p><p>【内閣支持率】</p><p><img alt="k201110_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_03_1-thumb-420xauto-1165916.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅総理が就任して２か月近くが経ち、内閣支持率は、「支持する」は１ポイント上がって５６％、「支持しない」は１ポイント下がって１９％で、１０月からそれぞれほぼ横ばいだった。内訳を見ると、与党支持層からの支持は高い水準を維持しているものの、有権者の４割を占める「無党派層」は減少傾向が続いている（４３％→４１％）。また男女別支持で依然差があり、男性の６割近く（５９％）が支持しているのに対し、女性は５２％にとどまっている点も目を引く。</p><p>【日本学術会議】</p><p><img alt="k201110_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_03_2-thumb-420xauto-1165918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政策面で内閣支持率に影響を与えているとみられるのは、日本学術会議をめぐる議論だろう。発端は学術会議側が推薦した会員候補１０５人のうちいずれも人文・社会科学の学者６人が任命されなかったことで、事態が明らかになってから１か月以上が経つ。そこで菅総理のこれまでの説明は十分だと思うかどうか聞いたところ、「十分だ」は１７％、「十分ではない」は６２％で、与党支持層でも半数以上（５６％）が「十分でない」と答えている。<br>野党側は、「任命を拒否した今回の政府の判断は違法」であり「学問の自由を脅かす重大問題だ」と対決姿勢を強め、今回の人事に関与した杉田官房副長官にも国会で経緯を説明するよう求めている。これに対し菅総理は、任命しなかった理由を問われ「人事に関することであり（答弁は）控えたい」としつつ、「法律に基づき適切に対応した結果」であり、政府の法案に反対したからというのは「あり得ない」としている。また「会員の大学などに大きな偏り」があり「閉鎖的で既得権のようなものになっている」という問題意識も明らかにした。<br>一方で政府・自民党が学術会議のあり方を検証することに「適切だ」と答えた人は４５％に上り、「適切ではない」は２８％だった。<br>今後の国会論戦でも、政府による人事権の行使の是非にとどまらず、学術会議の組織のあり方など論点が多岐に渡っていきそうだ。</p><p>【Ｇｏ Ｔｏトラベル延長・年末年始の帰省旅行は】</p><p><img alt="k201110_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_0-thumb-420xauto-1165921.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国会論戦で、学術会議と並んで多くの時間が割かれているのが新型コロナウイルス対策。菅内閣は感染防止とともにとりわけ経済や雇用の回復を重視している。こうした中、政府内で検討されているのが観光需要の喚起策「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」の延長だ。具体的には来年１月末がめどとされている代金の割引が受けられる旅行商品の販売を来年春の大型連休まで続ける案が出ている。そこでこの案に賛成か反対か聞いたところ「賛成」は４４％、「反対」は３６％で、「分からない」も２０％だった。年代別にみると「賛成」と答えた人は高齢層ほど少なく、１８歳から３９歳までは６２％となっているが、７０歳以上では３５％となった。</p><p><img alt="k201110_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_1-thumb-420xauto-1165924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナをめぐる政府のこれまでの対応を６割の人が「評価する」と答え、観光庁によると「Ｇｏ　Ｔｏトラベル」を利用した人は１０月中旬（１５日）までにのべ３１３８万人に上るということだが、この政策を延長すべきかどうかは、年齢やその人の置かれている状況で考え方は様々ということかもしれない。</p><p><img alt="k201110_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_04_2-thumb-420xauto-1165926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で年末年始に帰省や旅行をするか聞いたところ、「帰省や旅行をする」は８％、「まだ決めていない」が２０％だったのに対し、「帰省も旅行もしない」は６７％に上った。自分や家族が感染する不安を「感じる」と答えた人も８割近く（７９％）と、依然として高いことが背景にあるのは間違いない。７割近くの人が「帰省や旅行をしない」のであれば、ことしはいつもとは違った年末年始となりそうだ。<br>ここにきて国内で１日の感染者数が１０００人以上確認され、クラスターも各地で相次いで起き、政府の分科会も９日夜、適切な対策を取らなければ急速な感染拡大に至る可能性があるとする緊急提言を行っている。国内で感染が確認されたのは１月。終息のめどが見えない中、インフルエンザとの同時流行も心配される冬を迎え、臨時国会でも引き続き重要なテーマだ。</p><p>【政党支持率】</p><p><img alt="k201110_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/11/k201110_05-thumb-420xauto-1165929.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いま何党を支持しているか尋ねたところ、自民党は３６.８％、立憲民主党は４.９％などとなっている。<br>衆議院議員の任期が残り１年を切る中、最近も自民・公明両党の幹部が相次いで来年１月の通常国会冒頭の解散総選挙の可能性に言及した。議員心理として次の選挙が気になるのは仕方ない面もあるが、内政外交、課題は山積している。まずは国会で課題の解決につながり、なおかつ国民の判断にも役に立つ論戦を求めたい。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 10 Nov 2020 11:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>