<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>中国“再エネ”が日本を飲み込む！？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>「化石燃料と原発」のイメージが強かった中国。そのエネルギー事情に地殻変動が起きている。大気汚染が国内で限界に達し、次の主力と考えていた原発も日本での事故を受け世論から不安の声が上がり新規建設が年々厳しくなるなか、必要に迫られ再生可能エネルギーへのシフトが始まった。それから数年、技術力は高まり、コスト競争でも他の追随を許さないほどに成長。気づけば世界の市場をリードするまでに。欧州各国が再エネへ舵を切り始めると、チャンスとばかりに中国政府も強力に国内産業を後押しし始めた。一方、日本の再エネ市場は低迷。太陽光パネルメーカーの撤退が相次ぎ、震災直後盛り上がりを見せた新規参入事業者も減少を続けている。背景にはわが国特有の規制の壁があった。中国、日本の再エネビジネスの最前線を取材する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>髙村ゆかりさん
                                    <span class="person2__note">（名古屋大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>李　志東さん
                                    <span class="person2__note">（長岡技術科学大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本を飲み込む！？　中国“再エネ”のうねりが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>中国のエネルギー企業が、日本をターゲットに。愛媛県の山中で土地を探すビジネスマン。</p>
<p><strong>中国企業社長<br>
「風速がいちばん大事です。風はどの方向から吹くかも重要です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>風力発電を建設するための場所を、日本各地で探しているといいます。<br>
次々にやって来る中国企業。一体何が起きているんでしょうか。<br>
実は今、中国ではエネルギー政策の大転換が猛スピードで進んでいます。火力や原子力から再生可能エネルギーへ。中国全土に、太陽光パネルの発電施設が次々に出現。多くの企業が参戦し、低コストと技術力を武器に日本にも猛烈な勢いで進出し始めています。</p>
<p><strong>中国太陽光パネルメーカー<br>
「日本の再生可能エネルギー市場は、戦略的に大きな意味があるんです。」</strong></p>
<p>なかなか再生可能エネルギーが定着しない日本。中国のうねりに飲み込まれる懸念はないのか。最前線を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜいま中国で加速？　“再エネ”シフト</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>エネルギー政策のかじを大きく切り始めた中国。今年（２０１７年）１０月、習近平主席はこう宣言しました。</p>
<p><strong>中国　習近平国家主席<br>
「エネルギー生産と消費で革命を起こし、クリーンで低炭素、安全で高い効率のエネルギー体系を築きます。」</strong></p>
<p>再生可能エネルギーを２０５０年までに全電力の８割に拡大するという大目標。それを受け、勢いづくのがエネルギー業界です。上海に本社を持つ太陽光パネルメーカーです。大量生産の技術を確立。去年（２０１６年）、パネルの出荷量で世界一となりました。今、最も力を入れているのが独自の発電事業です。中国国内にすでに３００以上の発電所を所有。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>売りは、高い技術と低コストです。割高だった再生可能エネルギーによる発電。火力や原子力よりも低い価格を実現しました。</p>
<p><strong>「ドローンを使って監視を行っています。人員削減しても、発電効率には影響は全くありません。」</strong></p>
<p>太陽光パネルだけでなく、今後は、こうした発電所のインフラを丸ごと世界に輸出していく構えです。</p>
<p><strong>太陽光パネルメーカー　李仙德会長<br>
「研究開発に力を入れ、引き続き世界のトップでいられるよう努力します。太陽光発電を、世界の隅々まで広げていきたいと思っています。」</strong></p>
<p>さらに、国の至る所でベンチャー企業も誕生。急成長を遂げています。この会社は１０年前、２０人でスタート。瞬く間に、中国トップクラスの小型風力発電機メーカーに成長しました。今や取り引き先は世界３０か国以上。最大のセールスポイントはやはり、コストの低さと壊れにくい耐久性です。</p>
<p><strong>風力発電機メーカー　魯中間社長<br>
「設置して５年後に一度解体します。その後もデータをとるために、２年ごとに解体します。アフターサービスを充実させるためです。」</strong></p>
<p>農村では新しいビジネスモデルも広がっています。日当たりのいい農地に、企業が太陽光パネルを設置。発電で企業が収益を得るだけでなく、農家も土地の賃料が得られます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>再生可能エネルギーで貧困問題も解決できるのではと、早くも海外から引き合いが来ているといいます。</p>
<p><strong>太陽光パネルメーカー　王柏興会長<br>
「５月に開催された一帯一路のサミットで、アルゼンチンの大統領から急いで事業を展開してほしいと言われました。農業大国のメキシコからもです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国が“脱原発”？　“再エネ”シフトの裏で…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>急速に進む中国の再生可能エネルギーへのシフト。しかし、少し前までは原発の大量建設を進めているとみられていました。一体、何があったのか。これまで中国のエネルギーの柱は、石炭火力と原子力でした。ところが、深刻な大気汚染と健康被害から、火力は限界に。そして期待をかけた原発も、６年前に日本で起きた事故が影を落とします。<br>
２０１４年、政府系の研究者が発表し、話題となった論文です。中国内陸部で福島のような原発事故が起きれば、国家の破綻を招きかねない被害が予想されると論じています。<br>
国のエネルギー政策に提言を行ってきた、研究者の劉正新さんです。</p>
<p><strong>中国科学院　特任教授　劉正新さん<br>
「日本のような事故が起きたらどうなるのか、国中が関心を持ちました。中国政府は、期待していた原発の安全性に限界があることに気付いたのです。」</strong></p>
<p>実際に、国の原発政策には変化が表れています。５か年計画では２０２０年までに国内に新たな原発を３０基作ることを目標に掲げていましたが、建設は計画どおりに進んでいません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国家のエネルギー政策の策定に深く関わった専門家は、再生可能エネルギーへの流れは今後さらに加速するとみています。</p>
<p><strong>国家発展改革委員会　政策担当研究者　李俊峰さん<br>
「新しいエネルギーの発展は国家戦略の最優先課題で、国民の望む方向とも一致します。もはや原発のコストは海上風力よりも高くなっています。経済的な面からも、競争には勝てないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“再エネ”大国へ　中国のねらいは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>李志東さん（長岡技術科学大学大学院　教授）</div>
<p><strong>田中：</strong>“再エネ”＝再生可能エネルギーは、今後ますます伸びると予想されています。こちらは、国際エネルギー機関による、再エネの将来の発電量の見通しです。各国の政策などをもとに算出されています。中国は、２０１４年の時点と比べて、２０２０年にはおよそ１．５倍に、そして２０４０年には３倍にまで増えるとみられています。日本も増える予想ではありますが、中国の突出ぶりが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">中国で進む再エネシフト、この流れは一時的なものでなく、本物とみていい？</h3>

<p><strong>李さん：</strong>私は本物だと思います。というのは、中国の場合、議会が２００９年に低炭素社会を構築するということを決議し、それに合わせて翌年に低炭素産業を育成するということを政府が決めたんです。その結果、再生可能エネルギー産業の競争力が急速に高まって、今、国内での発展だけではなくて、世界各地にも輸出できるようになったんですね。つまり、１つ立派なビジネスとして成長してきたということが、非常に大きいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">原発よりも再エネのほうを優先させようということになっている？</h3>

<p><strong>李さん：</strong>現実にはそうなってます。原発と比べると、中国の場合、再生可能エネルギーは、もっといい電源だというふうに認識し始めた。その結果として、例えば今年の１月から９月まで、太陽光発電が実は４，３００万キロワットもできたんですね。これは大体原発の９基分に相当します。</p>
<h3 class="nsh3">原発を作らない分を太陽光に充てて賄う、それができると確信しているということ？</h3>

<p><strong>李さん：</strong>そうだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界で進む“再エネ”　低コスト化も実現</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>髙村ゆかりさん（名古屋大学大学院　教授）</div>
<p><strong>田中：</strong>再エネが中国をはじめ急速に普及している背景にあるのが、低コスト化です。技術の進歩で、発電にかかるコストは年々減少しています。去年、ヨーロッパでは風力発電で、１キロワットアワー６円で発電をする企業が登場。また中東ＵＡＥでは、３円で発電するメガソーラーが建設されています。ちなみに、日本で最も利用されているＬＮＧ火力のコストは１４円程度とされているので、いかに世界で再エネの低コスト化が進んでいるかが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">日本にいると、こうした海外の動きはなかなか実感できなかったが、世界の動きはここまで来ている？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>２０１５年に、２０３０年のエネルギーミックス、電源構成の議論をしてたときにも、こんなに早く、こんなに安く再生可能エネルギーのコストが下がっていくとは思っていませんでした。２０１５年あたりが大きな分岐点になりそうで、２０１５年に世界で新しく導入される発電設備のうち、２つに１つ以上が再生可能エネルギーの発電設備になっています。<br>
もともと陸上風力などは、火力発電所とコストで競争ができるような電源だったんですけれども、立地を選ばない太陽光が、２０１０年から１４年の５年間で半分にコストが下がります。このことによって、太陽光ですら火力発電所と競争ができるような水準のものが出てきたということになります。今起きていることは、そういう意味では政策で無理やり再生可能エネルギーを入れているというよりは、安いので、市場が経済合理性から選択をしている。したがって、これは政策どうこうが変わることで止まる、止まらないということではなく、政府が予想を超える速度・規模で導入が進んでいるという現状になっています。</p>
<h3 class="nsh3">もう１つの課題の「安定性」も克服されつつある？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>特に太陽光・風力のように、自然に変動する電源、これをどういうふうに系統に入れていくか、送電線に入れていくかというのは大きな課題なんですけれども、ヨーロッパなどの事例を見てみますと、いろいろな方法を使って、２０％、３０％と系統に、こうした太陽光・風力の電気を入れていっています。国際エネルギー機関の報告書でいきますと、２０％ぐらいは特に大きな追加的なコストなく導入することが可能だというふうにいわれています。</p>
<h3 class="nsh3">送電線の工夫といいますと、例えば晴れた所から曇った所へとか、風がある所からない所へ送電線を使うなど、うまく電気をやりくりすると？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>蓄電の設備とか、火力発電所で調整するという方法もありますけれども、今おっしゃったように、送電線をできるだけ広く使うと、そうした自然の環境をうまく調整をして、導入をすることができるということが分かってます。これがいちばん、最も安い方法だというふうに評価されています。</p>
<p><strong>田中：</strong>そうした中、日本の再エネ市場はどうなっているんでしょうか。実は、一時期の勢いを失っているんです。こちらは、太陽光発電などに新たに参入した事業者の数をまとめたものです。東日本大震災直後から急増し、一時は年間３，３００社にまで増えました。しかし、ここ数年、減少を続け、今では１，８００社にまで減っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、倒産件数も増えています。今年は９月の段階で６８件、これはすでに過去最多です。こうした状況に目をつけているのが、中国の企業です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国の“日本買い”　“再エネ”がねらわれる！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>再生可能エネルギーの分野で進む、中国の「日本買い」。東北にある発電施設の建設現場。訪れたのは、中国のパネルメーカーの担当者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中国　太陽光パネルメーカー　任旭さん<br>
「８万平米ありますので、奥まで（パネルを）張っていきます。」</strong></p>
<p>資金繰りが厳しくなった日本のエネルギー事業者から、十数億円かけ、土地と事業の権利を買い取ったといいます。</p>
<p><strong>中国　太陽光パネルメーカー　任旭さん<br>
「行き詰まった会社に権利を売っていただきまして。弊社は現金、お金を用意して、これからどんどん（発電所を）作っていこうと。」</strong></p>
<p>今、資金的に行き詰まる日本の事業者が続出。中国資本に頼るケースが増えています。日本の再生可能エネルギーに何が起きているのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本の“再エネ”　なぜ進まないのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本の事業者にとって壁となっているのが、高いコストです。この事業者は、３年前に太陽光発電のために土地を購入。しかし、施設の建設を中断しました。</p>
<p><strong>太陽光発電事業　森裕一さん<br>
「固定資産税は払ってますけど、あとは何もしてないですね。」</strong></p>
<p>きっかけは、地元の電力会社から突如求められた、想定外の出費でした。発電事業者は、電力会社が管理する送電線に接続し、そこを通じて、発電した電力を消費者に購入してもらいます。しかし電力会社は、発電事業者が増えたため送電線の増強工事が必要になったと主張。費用の負担を求めてきたのです。この事業者が提示された金額は…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>太陽光発電事業　手塚博文社長<br>
「負担金が３億１，３００万円、工期が６年２か月かかる。事業が到底継続できない。」</strong></p>
<p>当初、想定していなかった出費に加え、工事完了までの６年間は発電による収入が得られないことに。</p>
<p><strong>太陽光発電事業　手塚博文社長<br>
「この（再エネ）事業は非常に大切だと思っているからしつこくやりますが、極めて厳しい。」</strong></p>
<p>送電するためのインフラが、自由に使えないというケースもあります。全国で再生可能エネルギーの電力を販売する半澤彰浩さんです。去年、新たな風力発電所の工事を着工したやさき、思わぬ事態に…。</p>
<p><strong>再生可能エネルギー販売　半澤彰浩さん<br>
「東北電力管内で『空き容量ゼロ』と発表されて。」</strong></p>
<p>地元の東北電力が、基幹となる送電線の空き容量がなくなったと発表。つまり、発電しても電気を送るインフラを十分に使えない可能性が出てきたのです。</p>
<p><strong>再生可能エネルギー販売　半澤彰浩さん<br>
「時間とか日にちとか期間を限定して、風車でいえば、風車の稼働をストップしろということ。出力制限をされると売電できないので、事業上すごい不安定になる。」</strong></p>
<p>送電線の空き容量は本当にゼロなのか。疑問を呈する専門家もいます。日本の再生可能エネルギー政策を研究する安田陽さんです。安田さんは、送電線の最大容量と実際に流れた電力量を調べ、東北４県の送電線の利用率を計算しました。すると、意外な結果が…。</p>
<p><strong>京都大学　特任教授　安田陽さん<br>
「（送電線の利用率は）最大でも２０％を超えない。中には４％とか２％といった１０％を割っている低い利用率が多くある。」</strong></p>
<p>空き容量がゼロと公表された送電線は、実際には２～１８％程度しか使われていなかったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>電力会社は、空き容量をどのように計算しているのか。一般に電力会社は、電力を安定供給するため、火力・原子力・再生可能エネルギーなど、全てがフル稼働した場合を想定し、送電線の最大容量を決めています。しかし、震災前に供給電力の４分の１を占めていた原子力発電所は、現在、稼働していません。それでも、将来の再稼働に備え、送電線の容量を確保しておかなければならないというのが電力会社の考えです。</p>
<p><strong>東北電力　電力システム部　山田利之さん<br>
「全ての発電機がフルマックスで運転するという可能性も否定はできません。そういった状況のときにも安全に安定した電気を送れるように、今後稼働を予定している電源も考慮しながら算定する必要があります。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">中国“再エネ”　日本を飲み込むか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>新規事業者にとって、まだ壁が多い日本の再生可能エネルギー市場。中国企業にとっても、規制が多い日本はうまみが少ないのではないか。<br>
しかし、そうではないといいます。日本の「固定価格買取制度」という仕組み。国内の事業者を育てるため、再生可能エネルギーの価格を２０年間、高値に据え置く制度です。これを利用すれば、初期投資が高くついても利益は十分出るとみています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>太陽光パネルメーカー日本法人社長　孫威威さん<br>
「日本の安定した市場でビジネスを展開していきたい。発電所も作っていきたいですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ねらわれる日本の“再エネ”　中国企業の思惑は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">日本の市場には課題が多々あるが、そうした中でも中国が進出しようというのは、どういう思惑が？</h3>

<p><strong>李さん：</strong>１つは、固定買い取り価格というのが中国よりも高く、また市場としても拡大する潜在力が非常に高いんです。そうすると、日本でビジネスが非常に魅力的になります。もう１つ、日本でビジネスが成功すれば、高いブランド力を手に入れることができて、世界の展開には非常にプラスになるというふうに考えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日本の“再エネ”　普及の課題は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">日本の再生エネルギー普及にはコストの問題があり、送電のインフラの問題が大きいということだったが、どうすれば？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>再エネのコスト低下の１つの鍵というのは、現在ある送電線をうまく最大限使っていくということだと思います。送電線というのは、もともと私たちの電気料金によって作って支えているものですので、これがやはり公平・中立に使われていくこと、そして透明性が高い形で、どのように使われているか、そうした送電線の使い方の情報が明らかになる形で使われていくということが必要だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">送電線が公平・中立に使われるようになれば、日本でもコストは下がる？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>１つの、下がる大きなドライバーになると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界で加速する“再エネ”　日本は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>では、日本は再エネ政策の未来について、どう考えているんでしょうか。２０１４年度の日本の電源比率では、再生可能エネルギーは全体の１２％でした。国は２０３０年度、この比率を２２～２４％程度に増やしたいと考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4072/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">こうした見通しの是非も含めて、各国が再エネシフトを進める中、日本はどうしていけばいい？</h3>

<p><strong>髙村さん：</strong>まずは再生可能エネルギーのコストをできるだけ下げていくように、さまざまな制度改革を含めた、先ほどの送電線の制度もそうですけれども、環境、投資環境・制度環境を作っていくことだと思います。中国などの先ほどの事例を見ますと、大気汚染、温暖化対策、さまざまな理由で再生可能エネルギーが導入されていると思いますけれども、これだけ安い電気になってまいりますと、まさに産業の競争力を支える電気として戦略的に導入をされていると思います。そういう意味で、日本の産業競争力を考えたときに、再生可能エネルギーをやはりうまく入れていくということを考えていく必要があると思います。</p>
<h3 class="nsh3">日本の産業競争力を高める源にもなりうる？</h3>

<p>そのとおりです。</p>
<h3 class="nsh3">日本のエネルギー政策をどうしていくのか。こうした海外の新しい潮流も見据えて、向き合うべきときだと感じました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4072" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Dec 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追いつめられる留学生　～ベトナム人犯罪“急増”の裏側で～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ベトナム人による万引きが急増している。来日外国人の犯罪件数でも中国を抜いて最多となった。背景にあるのは、ここ１０年で２０倍以上に増えたベトナム人留学生たちの“窮状”だ。昼は日本語学校に通い、夜は仕事へ。宅配便の仕分けや新聞配達など、夜間早朝の厳しい労働現場も少なくない。一部では、多額の借金を返すためやむなく犯罪に手を染めるケースまで。追いつめられるベトナム人留学生の実態に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>出井康博さん
                                    <span class="person2__note">（ジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>市川不二子
                                    <span class="person2__note">（NHK記者）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増　ベトナム人犯罪　いったいなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>商品を次々とバッグに入れる大胆な手口。外国人による組織的な犯行です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、日本で国別の犯罪検挙件数が最も多いのが、ベトナム。中国を上回っています。実は、検挙されたベトナム人のおよそ半数が、日本語学校などに通う留学生です。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「とても後悔しています。もう取り返しがつきません。」</strong></p>
<p>一体、何が起きているのか？<br>
取材から見えてきたのは、多額の借金返済のために限界を超えて働く、ベトナム人留学生の姿。そして中には、教育よりも利益を優先する悪質な日本語学校も…。</p>
<p><strong>「一番優先しないといけないのは学費。留学生はビジネスを支える一番大事な源。」</strong></p>
<p>犯罪急増の裏側にある、ベトナム人留学生の知られざる現実に迫ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/02.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田中：</strong>去年（２０１６年）万引きなどの犯罪で検挙されたベトナム人留学生は１，２０８人。これは、５年前の８倍以上に上っています。背景には、留学生そのものの数が急増している実態があります。アルバイトをしながら日本語学校などに通うベトナム人留学生の数は、この５年でおよそ２８倍の７万５，０００人。外国人留学生の中で最多です。経済成長が進む中国からの留学生を抜き、去年初めてトップになりました。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">まずは、ベトナム人留学生が急増している現場を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">え、こんなに！　急増　ベトナム人留学生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>神戸市にある日本語学校です。およそ１４０人が通っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この２、３年で受け入れる留学生は大きく様変わりしました。</p>
<p><strong>日本語学校　理事長　西崎悦子さん<br>
「第１期生です。ほとんど中国人です。（今は）もう中国人はいません。」</strong></p>
<p>今、学生の９９％はベトナム人。授業をのぞくと、居眠りする学生の姿が見られました。</p>
<p><strong>日本語学校　職員<br>
「１１番ですね。」</strong></p>
<p><strong>日本語学校　職員<br>
「わかりました。」</strong></p>
<p>休んだ学生には、職員が必ず連絡します。</p>
<p><strong>日本語学校　職員<br>
「たぶん寝坊だと思います。」</strong></p>
<p>授業が終わった午後６時。学校の近くの駅に、次々とバスが集まってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「どちらに行かれますか？」</p>
<p><strong>ベトナム人留学生<br>
「仕事です。」</strong></p>
<p>「アルバイト？」</p>
<p><strong>ベトナム人留学生<br>
「そうです。バスに乗って行きます。眠い。」</strong></p>
<p>留学生によると、仲間の多くは夜間のアルバイトをしているといいます。この学校には、今、倉庫の仕分けや食品加工などの求人が殺到しています。法律で、週２８時間までアルバイトが認められている留学生。人手不足に悩む現場を支えているのです。</p>
<p><strong>日本語学校　理事長　西崎悦子さん<br>
「店長とか社長が『人が不足しています』と。（留学生を）雇いたいというお店もいっぱい出てきて、直接学校に来られる。」</strong></p>
<p>東京・江戸川区にある、ドライアイスの加工工場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今年（２０１７年）ベトナム人留学生を、初めてアルバイトとして採用しました。国内で働くベトナム人留学生はおよそ７万人。日本にとって欠かせない労働力になっています。</p>
<p><strong>現場責任者　伊藤勇人さん<br>
「募集をかけても日本人のアルバイトは来ない。（留学生は）うちの戦力として、頑張ってもらっている。本当に助かっている。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">日本の労働現場で欠かせない存在になっている、ベトナム人留学生。しかしなぜ、一部留学生は犯罪に手を染めてしまうのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ベトナム人犯罪　急増の裏側　追いつめられる留学生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>刑務所に服役している、２０代のベトナム人の元留学生。去年１２月、スーパーで化粧品など１９６点を万引き。執行猶予の期間中に再び万引きし、１年６か月の実刑判決を受けました。犯罪に手を染めたきっかけは、２年前、日本語学校への留学のために、ベトナムで作った多額の借金だったといいます。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「ベトナムの業者に１５５万円を支払いました。（そのため）銀行と家族の友達からお金を借りました。」</strong></p>
<p>今、ベトナムで何が起きているのか。ここ数年、日本への留学ブームが過熱。留学生は、毎年およそ１万人ずつ増加しています。日本語を身につければ、高収入の仕事に就けると考えられています。<br>
それに伴って乱立しているのが、留学あっせん業者。取材を進めると、ある仕組みが浮かび上がってきました。<br>
あっせん業者は、提携先の日本語学校を留学生に紹介。留学生から１年分の授業料や書類作成費、手数料など１００万円を超える現金を受け取ります。平均月収が２万円程度のベトナムでは大金。多くの人が借金をして支払います。業者は、日本語学校に授業料などを送金し、留学生を送り出します。そして、１人当たり１０万円ほどの紹介料まで受け取るのです。<br>
ハノイ市で留学のあっせんに関わっていた業者です。多額の利益を目当てに留学生の激しい奪い合いが起きているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元留学あっせん業者<br>
「誰もが留学をあっせんできるので、この業界は競争が激しいです。客をつかまえるためには何でもやります。」</strong></p>
<p>業者は、留学生を掘り起こすため、貧しい農村部にまで進出。中には、日本の実情を知らない若者を言葉巧みに勧誘する業者もいます。</p>
<p><strong>声：若者を勧誘する業者<br>
「私の姪（めい）は、日本の地方都市で一年働いただけで借金をすべて返しました。現在は両親に家を建ててあげています。」</strong></p>
<p>服役中の元留学生も、大金を稼げるという言葉を信じて、日本への留学を決めました。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「頑張れば、月２５〜３０万円は稼げると聞きました。」</strong></p>
<p>しかし、日本で待っていたのは過酷な現実でした。広さ２０畳ほどの部屋に１５人で生活。借金に加えて、家賃や２年目の学費も重くのしかかり、夜通し働かざるを得なかったといいます。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「弁当工場と野菜工場、ラーメン工場で働きました。夜７時から朝７時まで仕事。学校は朝９時から勉強。でも時々工場が忙しいと、帰りたいと言っても『ダメ、仕事が終わってない』だから帰れない。学校の勉強もできない。でも、しかたがない。今はお金がない。」</strong></p>
<p>親に相談しても、逆に「借金を返すお金を送ってくれないか」とせがまれ、次第に追い込まれていきました。そして、日本にいるベトナム人から、高い金利で新たに借金。返済が滞ると、万引きをするよう脅されたというのです。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「『明日までに金を返せなければ、親に危害を加える』と脅されました。その後、彼らは品物の写真を送ってきました。『この品物をスーパーマーケットで盗んでこい』と言うのです。」</strong></p>
<p>元留学生は指示に従い、万引き。その場で逮捕されました。</p>
<p><strong>服役中のベトナム人元留学生<br>
「そのとき私は理性を失っていました。とても後悔しています。今となっては取り返しがつきません。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ベトナム人犯罪　急増の裏側　追いつめられる留学生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　出井康博さん（ジャーナリスト）</div>
<h3 class="nsh3">長年、外国人労働者の問題を取材してきた出井さん。<br>
もちろん、ほとんどの留学生が犯罪とは無縁だと思うが、犯罪に至らなくても、こうして留学生が追いつめられるケースは多い？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>多いですね。多くの留学生が、今ビデオで紹介されたような状況に置かれています。まず、多額の借金を背負って日本に来る、しかも次の年の学費を稼ぐために、また仕事に明け暮れると、もうこれは国際社会から見れば、人身売買と言われてもしかたのないような制度が今、起きているというふうに言えるんじゃないでしょうか。<br>
（そういった厳しい状況に置かれて、犯罪に巻き込まれてしまう？）<br>
そうですね。</p>
<h3 class="nsh3">労働時間の制限がある、そしてまた現実は厳しいということも現地では知られているとは思うが、なぜ借金をしてまで日本に来ようという若者が増えている？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>これは単純に出稼ぎということですね。ベトナムの場合、なかなか出稼ぎ先っていうのは限られているわけですけれども、その中で条件がいいのは日本だと。日本には技能実習生として行くパターン、もしくは留学生ということなんですが、実習生の場合、仕事が変われない。しかも上限があって３年まで、もしくは５年までしか働けないという条件がある。一方で留学生の場合は、日本語学校から大学に進学すると、結構長い期間いれますので、そういう理由によって、実習生ではなく、留学生として出稼ぎにやって来る若者が増えているという状態です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田中：</strong>日本にやって来る留学生の増加を後押ししているのが、９年前、日本政府が打ち出した「留学生３０万人計画」です。世界から優秀な人材を集めるため、在留資格の要件を緩和するなどして、２０２０年までに留学生を３０万人にまで増やす計画です。それに伴って、留学生の受け入れ先となる日本語学校も急増しています。その数は全国で６４３校に上り、過去最高を更新しています。しかし、この日本語学校の経営者が摘発される事件も相次いで起きているんです。栃木では、学校の理事長が別に経営する人材派遣会社を通じて、留学生にアルバイトをあっせん。違法な長時間労働をさせた上で、あっせん先の企業から多額の手数料を受け取っていました。一体なぜ、悪質な日本語学校が増えているのか。実態を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“悪質”日本語学校の闇　追いつめられる留学生</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本語学校で職員として働くベトナム人から内情を聞くことができました。一部の学校では、教育よりも利益を優先する風潮が広がっているといいます。</p>
<p><strong>日本語学校で働くベトナム人<br>
「学校の立場から見ると、一番優先しないといけないのは学費。だから学費を払えば（授業中）寝ても大丈夫。」</strong></p>
<p>留学生として来日するためには、学費の支払い能力などを証明する書類を提出し、入国管理局の審査を受ける必要があります。しかし、そうした書類も、金を払えば簡単に偽造できるといいます。</p>
<p><strong>日本語学校で働くベトナム人<br>
「ほとんど８０パーセント、ねつ造です。ベトナムでは、お金を払ったら、どんな書類でも、ねつ造できる。偽造業者に作ってもらった（と聞いた）。」</strong></p>
<p>「あなたの学校は（偽造に）気づかない？」</p>
<p><strong>日本語学校で働くベトナム人<br>
「気づいています。ベトナムのこの地域では、この収入はありえないと、すぐにわかる。でも学生がほしいから（黙認する）。留学生はビジネスを支える一番大事な源。」</strong></p>
<p>多額の借金を背負わせるベトナムのあっせん業者。それを承知で受け入れる一部の日本語学校。そのはざまで、留学生は追いつめられています。<br>
去年、日本語学校に入学した男性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１２５万円の借金を返すため、生活費を切り詰めています。狭いアパートで３人暮らし。週２８時間の上限を超えてアルバイトをせざるを得ないといいます。</p>
<p>「週２８時間の制限は知っていますか？」</p>
<p><strong>ベトナム人留学生<br>
「生活費のために２８時間だけ働くつもりでした。しかし全然足りなかった。自分で稼ぐしかないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する日本語学校　教育より労働者集め？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>市川不二子（NHK記者）</p>
<p><strong>田中：</strong>ＮＨＫが調べたところ、日本語学校全体のおよそ３割、２００校以上がこの５年間に新設されたことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材に当たった市川記者。<br>
日本語学校急増の裏には、どんな実態があるんでしょうか？</p>
<p><strong>市川記者：</strong>新設された日本語学校を調べたところ、建設業者や人材派遣業者、それに介護事業者といった業種からの参入が相次いでいることが分かりました。ある日本語学校の校長は、「学校を経営する介護事業の会社の労働力として活用するために開校した」と話していました。取材からは、日本語学校をいわば労働力の受け皿として利用しようという動きが、一部で広がっている実態が見えてきました。</p>
<p><strong>田中：</strong>こういった状況を国はどう見ているんでしょうか？</p>
<p><strong>市川記者：</strong>授業時間や教員の数などの基準を満たしていれば、ほかの業種から参入しても問題はないとしています。しかし法務省は、留学生が法律の上限を超えて、長時間働くことがないよう、学校側に周知の徹底を求めるなど、対策を進めています。また、借金返済のために上限を超えるアルバイトをしなくても、授業料が支払えるのかどうか、留学生が提出する書類の審査を厳格化しているんです。ただ、留学生が急増する中で、海外で作成された全ての書類をチェックするのは難しく、実体がつかみにくいのが実情なんです。</p>
<h3 class="nsh3">書類の偽造について取材されたそうだが、実態は？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>この書類の中には、留学生が銀行の預金残高だとか、親の年収の証明書も出さなければいけないという決まりがあるんですけれども、私が取材を通じて入手したものを見ると、ほとんど数字が同じなんですね。<br>
（いろんな留学生の数字が同じ？）<br>
しかも、普通に考えて、ありえないほどの金額が書いてあるわけですね。</p>
<h3 class="nsh3">それをなぜ見抜けない？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>それは、偽造とはいえないんですね。というのは、銀行の証明書であれ、また向こうの行政期間が出した証明書であれ、本物のはんこが押してあるんですよね。結局、賄賂を払えば、そういった書類が簡単に作れてしまうと、それに対して日本の側も、なかなかそれが偽物だとは言えない。本物なわけなので、偽物だと言えないということですね。</p>
<h3 class="nsh3">国は、労働時間の制限があることを周知するという対策を打ち出しているが、こういった対策は十分だと言える？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>いえ。それは、もう今、来ている留学生たち、これはベトナムに限らずなんですけれども、２８時間しか働けないということを分かってきています。分かっているんだけれども、それだけじゃ借金を返せないということで、その上限を超えて働いてしまうというのが現状だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">国は、その労働時間の制限に関して、新しい対策の検討も進めている？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>この２８時間という制限を延ばして、３５時間、また４０時間に増やしていこうという議論も一部あるわけですけれども、これは、私は本末転倒も著しいことだと思います。結局、日本人が嫌がる仕事にベトナム人を使いたいということなんですが、そうじゃない、根本のところを改めるべきだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">国の対策が後手に回る中で、日本で苦しむベトナムの若者たちに手を差し伸べようという取り組みも民間で始まっています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増　ベトナム人留学生　孤立と犯罪を防ぐ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>福島県郡山市。ここで、ベトナム人留学生などの支援のため、ＮＰＯ法人を立ち上げた人がいます。岡部文吾さん。本名は、ファム・ニャット・ブン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>８歳のときに、難民として日本へやって来たベトナム人です。</p>
<p><strong>岡部文吾さん<br>
「ここを、彼らを保護するシェルターとして使う予定です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>岡部さんは今、古い空き家を借りて、困窮する留学生などが一時的に避難できる施設を作ろうとしています。誰にも相談できず、孤立していく若者たちが犯罪に走るのを食い止めようというのです。</p>
<p><strong>岡部文吾さん<br>
「『誰か助けてください』って言ったときに、誰が助けてくれるんですか？いないんですよ、本当に。悪いことしたらダメです。でもやっぱり耐えられなくて、そういう道に走る子も実際はいます。そういう子を、ただ非難するのではなく、どうしたら救えるか。」</strong></p>
<p>この日訪れたのは、まもなく帰国する若者たちの送別会。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4073/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本での生活の実情を聞くためです。夢を抱いてやって来た若者たちの心に、日本への失望が刻まれることを、岡部さんは危惧しています。</p>
<p><strong>帰国するベトナム人<br>
「大変なことがけっこうあったんですよね。みんな帰りたいんですよ。だけど、帰れなかったんですよね。」</strong></p>
<p><strong>岡部文吾さん<br>
「自分が今まで受けた苦しみとか、同じ経験をしてほしくない。日本を嫌いになってほしくない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増　ベトナム人留学生　孤立と犯罪を防ぐ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">留学生たちのセーフティーネットを作ろうという、こうした取り組みをどう見た？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>非常に貴重な取り組みだと思います。というのは、とりわけ留学生に関しては、なかなかこういう助けてくれる組織はないというのがあります。私自身、取材して感じるんですけれども、日本で暮らしていくうちに、日本のことを嫌いになっていく留学生、また外国人労働者にたくさん出会ってきました。その意味でも貴重な取り組みだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">日本で働く外国人は、私たちの暮らしに欠かせない存在になっているが、どう向き合っていえばいい？</h3>

<p><strong>出井さん：</strong>私たちが、出稼ぎ目的の留学生や外国人労働者に無関心でいることはできるんですね。しかし、無関係ではいられない状況があると思います。もう彼らが私たちの暮らしの最底辺の部分を支えてくれているんだと。そのために、きちんとした制度を作っていくべきじゃないでしょうか。<br>
（どういう制度が必要？）<br>
例えば、お隣の韓国は、雇用許可制というものを作って、労働者としてきちんと受け入れる、国自体が受け入れの枠を決めて、受け入れるという制度を作っています。日本にとっても参考になる取り組みじゃないでしょうか。</p>
<h3 class="nsh3">この問題の本質は、ベトナム人の留学生が人手不足を補う労働力となっている実態だと思います。外国人労働者とどう向き合うのか。現実を直視した議論が今、必要だと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4073" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>