<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「DV・虐待 加害者更生のために」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/412981.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>立命館大学　教授　中村　正</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s190925_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190925_011-thumb-380xauto-1067572.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>１　親しい人同士でおこる暴力の特徴</p><p>きょうは私が取り組んでいる加害者向けのグループワークのお話を中心に、DVや虐待を減らすため、加害者更生について考えたいと思います。</p><div><p>まず、被害の現実です。</p><p><img alt="s190925_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190925_014-thumb-450xauto-1067574.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>内閣府の調査では女性の30％程度がＤＶの被害にあっています。男性の被害者もいますが、今日は女性が被害者で男性が加害者の場合について話をします。被害者救済は徐々に整備されてきましたが、加害者対策は、処罰以外は構築されておりません。</p><p>DVや虐待は、身体への暴力が多いのですが、その背景には心理的な暴力があります。パワーとコントロールといいます。被害者の話からそうした加害者の行動がみえてきます。<br>いくつかご紹介いたします。</p><p>「自分のものを買うときにいつも一緒に付いてくる。『僕の好みの女性になってほしい』と言う。自分が自分でなくなっていく感じがする」</p><p>「交通の便の良くないところに住んでいるので本当は免許が欲しい。必要なのに、免許を取らせてくれない。『運転が下手だから』って言う。だからいつも彼の車で行動することになる」</p><p>「『習い事をしている』と言うと、『それは男性から教わるのか』って聞いてくる」</p><p>「DVを受けているのに彼といる方が安全だと思うような意識になったことがある。実家に逃げていると追いかけてきたり、メールが頻繁に入ったりするので、結局一緒にいることで落ち着くこともあり、しぶしぶ元の関係に戻ってしまう」</p><p>「『今日は何をしていたのか』と聞いてくる」、「『死んでやる』と言われると別れられない。元の関係に戻ることが多い」</p><p>「授業の前に携帯メールがあった。『俺のとっている講義が休講になったのでこれから会いたい』と。彼女はこれから講義がある。そうしないと愛情が薄いと非難されると思うと怖い」。</p><p>　もちろんこれらはすべてが直ちに暴力だというわけではありません。愛情、配慮、心配の裏返しともいえます。とはいえ、境界域にあるコミュニケーションや行動です。共通していることは「関係をコントロールしようとしている」ことだといえます。</p><p>　親密な関係性では、いまここで起こっていることの意味づけの枠組の混乱が生じやすいのです。例えば、「暴力は愛という名の鞭」という言い方が典型です。この背景にあることは、養っている自分が一番という特権意識、さらに俺の家族や恋人だという所有意識があります。そして自分を怒らせる相手が悪いので自分こそが被害者だという意識もあります。<br>　<br>　こうした関係が長く続くと被害者は、恐怖感や無力感に陥ります。責められ続けると自分にも落ち度があったのではないかという「自責の念」を持ちやすくなります。</p><p><img alt="s190925_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190925_015-thumb-450xauto-1067577.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>　さらに、DVと虐待の重なりも重大です。DVは子どもからみたら母への暴力に他なりません。面前DVといいます。お前の子育てはなっていないとか子どもを虐待しろと命令することがあります。母であり妻である女性への暴力となります。</p><p>２　脱暴力の場をつくっています<br>　<br>私は、夫婦、親子の家族同士で暴力を振るってしまう加害者たちの脱暴力にむけた更生に取り組んでいます。これを「加害者臨床」といいます。子ども虐待で児童相談所に介入され、親子分離された父親たち、DV防止法で保護命令を受けた夫たち、DVや虐待が理由で離婚調停を申し立てられ、混乱している夫たちです。なかには傷害や暴行の罪で刑事事件となった男性もいます。その妻、子どもと面談することもあります。<br>　暴力加害者一人ひとりとの対話だけではなく、グループワークもしています。大阪で児童相談所と連携して虐待とDVの父親向けの「男親塾」という名のグループワークを主宰しています。グループワークとは、薬物やアルコールへの依存、性犯罪の再犯防止等にも使われている手法です。</p><p><img alt="s190925_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190925_016-thumb-450xauto-1067580.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>同じ問題を抱える人同士が集まり、問題をなくしていくプログラムをおこなう場となります。<br>　そうした場を「セラピューティック・コミュニティ」といいます。私は、「脱暴力のためのサークル」と位置づけています。暴力から離脱するには支援が必要です。一人では難しいからです。基本的な考え方は、処罰だけでもなく、マンツーマンのカウンセリングだけでもない、相互に学び合い、自ら問題を解決する力をも身につける場なのです。</p><p>３　脱暴力のための場への「受講命令・社会更生命令等」の制度構築が必要</p><p>　法律に従って、DVがあると保護命令が出され、接近禁止が指示されます。子ども虐待の場合は親子の分離がなされます。加害者は、介入された後にこそ、不安が高まり、孤独感にさいなまれ、ひとりでもがくことになります。こうした分離の措置の後に、問題を解決するための機会となるような場に参加するような指示が効果的です。</p><p><img alt="s190925_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/s190925_017-thumb-450xauto-1067582.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>これを脱暴力のプログラムへの「受講命令・社会更生命令」といいます。しかし日本ではこの制度はありません。<br>海外では韓国やイギリスで、社会奉仕・受講命令、相談委託、社会更生命令などが制度化されています。<br>　<br>私が試験的に実施している「男親塾」は自治体と連携した脱暴力のグループワークです。現在は受講と参加を命令する制度がないので、任意の自発的な参加です。児童相談所の担当ケースワーカーが進めることとなっています。DVの場合は妻から言われて参加する人がいます。暴力があるので離婚調停中の人もいます。虐待での介入と重ねてDVの保護命令を受けている男性もいます。</p><p>　「男親塾」の参加者のほとんどは、加害性について「否認」をします。それは相手が悪いと思っているからです。私が取り組んでいるのは、加害者が自らの行為を合理化し、正当化するために保持している「暗黙理論」を取りだし、それと対話するやり方です。DVや虐待で介入されることになった事実を振り返り、その時の加害者の「言い訳」という「主観的な意味づけ」に注目します。「相手が悪い」という解釈や意味づけがでてきます。これは暴力を肯定し、責任を逃れる「中和化」でもあります。冷静になって、これを支えている認知の仕方の問題点をグループワークで一緒に考えていきます。</p><p>　ほとんどの加害者は家族だけ、恋人だけ、子どもだけと相手を選択しているのですから、その時点で意思が働いています。その際の言い訳を聞きながら暴力を肯定する認知の仕方を言葉にし、それを修正していくことにしています。</p><p>　DV加害男性たちの中には「親密な相手だからこそ殴ったのだ」、「家族だから犯罪には当たらない」といった身勝手な理屈、甘えの意識が内在しています。しかし、自分よりも力の弱い者に暴力を振るうことは一般的な男らしさの規範に照らすと「卑怯」であることになります。そこで必要になってくるのが「正当化のロジック」です。先ほどの、被害者意識をもつことで、この卑怯さを誤魔化しているのです。<br>　さらに私が重視していることは加害者の多くが男性である点です。もちろんすべての男性が加害行為をするわけではありませんが、暴力の程度が激しく、数も多いからです。<br>「男らしさの病」と名づけています。</p><p>４　加害者対策のための「治療的司法」</p><p>　脱暴力のための機会を提供する加害者臨床は、受講命令・社会更生命令を発することのできる問題解決をすすめる司法制度がないと展開できません。これを「治療的司法」といいます。それを実践するためのグループワークやカウンセリングの組織が必要です。これは「治療のためのサークルやコミュニティ」です。<br>受講命令・社会更生命令制度の構築が早急に求められています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 07:27:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「映画で難民を知る」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/412969.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界の難民をテーマにしたドキュメンタリーなどを上映する映画祭が２１日に開幕しました。難民映画祭は、日本ではあまりなじみのない難民問題を映画を通じて理解してもらおうと、１４年前から開かれてきましたが、ことしから「ＷＩＬＬ ２ ＬＩＶＥ映画祭」として生まれ変わりました。</p><p><img alt="k190925_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_01-thumb-350xauto-1067506.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k190925_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_02-thumb-420xauto-1067510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>主催する国連UNHCR協会は、難民をかわいそうな人という目で見るのではなく、厳しい境遇に置かれながらも希望を捨てずに逞しく生き抜こうとする意志を持ち、私たちに勇気を与えてくれる存在であることを知ってほしいと話しています。どのような作品が上映されるのでしょうか、またそこにはどんなメッセージが込められているのでしょうか。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_03-thumb-420xauto-1067508.jpg" alt="k190925_03.jpg"></p><p>ことし上映される作品は７本です。<br>アフガニスタンから逃れた一家を描いたドキュメンタリーが「ミッドナイト・トラベラー」は、映画監督のハッサン・ファジリさんが自ら撮影、制作したドキュメンタリーです。ハッサンはアフガニスタンの平和をテーマにした作品が、反政府武装勢力、タリバンの怒りを買い、命を狙われます。</p><p><img alt="k190925_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_001-thumb-420xauto-1067512.jpg" width="420" height="226" class="mt-image-none"></p><p>妻と二人の娘をつれて祖国を離れ、ヨーロッパを目指します。イラン、トルコ、そしてブルガリアへと安全な場所を求めて逃げますが、途中には様々な困難が待ち構えています。密航業者に騙されて所持金も失い野宿をしながら歩き続けます。一家は安住の地を見つることができるでしょうか。映像は3台のスマートホンを使って撮影されました。</p><p><img alt="k190925_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_00-thumb-420xauto-1067515.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京千代田区のイタリア文化会館で行われたオープニングの上映会はほぼ満席となり、常に前を向いて生きようとする一家に感銘を受けた人が多かったようです。上映後ある男性は、「ニュースとまた違った角度で見ることができ、心を打たれました」と話していました。また女性は、「平和に暮らす私たちと同じ人たちが、突然日常を奪われ苦しんでいることを知りました」と話していました。</p><p>難民たちは私たちの想像を超える苦悩を抱えていることがわかりますね。他にはどんな作品がありますか。</p><p><img alt="k190925_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_002-thumb-420xauto-1067517.jpg" width="420" height="226" class="mt-image-none"></p><p>「ヒューマン・フロー」は、地球上のいたるところで逃げ惑う人々を撮影したドキュメンタリーです。世界が今直面している難民危機が生々しく記録され、ベネチア国際映画祭などで高い評価を得ました。<br>ギリシャの海岸に満員のボートでたどり着いた難民たち。２０１５年から１６年にかけて１００万人もの人が命からがら地中海を渡ってヨーロッパに逃げこみました。途中で命を落とした人も５０００人を超えました。<br>紛争が続くシリアからは６００万人以上が周辺の国々に逃げ込みました。紛争はすでに８年目に突入しましたが、収束の見通しはたっていません。<br>アジアでは、ロヒンギャと呼ばれるミャンマーの少数派イスラム教徒が、最低限の権利も認められず、弾圧され続けてきました。１００万人が国外に逃れたまま、祖国に戻るめどは立っていません。老人は、「我々も人間なのに漂流者だと呼ばれる。弾圧のせいだ。未来が奪われたのだ」と話します。<br>ＵＮＨＣＲによれば世界の難民や国内避難民は、去年末の時点で７０８０万人に上っています。戦後最悪の数字で、２秒に１人の割合で住む家を追われています。中東やアフリカ、アジアでは今も新たな難民が生まれ、ヨーロッパやアメリカでも社会に大きな不安を投げかけています。<br>スマートホンやドローンを駆使して撮影されたこの作品、ナレーションはいっさいありません。事実をありのままに描き続け、それがかえって胸に迫ってきます。</p><p>行き場のない絶望感に苦しんでいる人は少なくありません。しかし、そうした中でも生き続けようと希望を持ち続ける人。夢の実現に向けて頑張っている人たちも大勢います。</p><p><img alt="k190925_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_003-thumb-420xauto-1067519.jpg" width="420" height="226" class="mt-image-none"></p><p>「イージー・レッスン」、日本語のサブタイトが「児童婚を逃れて」です。結婚を迫られた少女が祖国を離れ、異国の地で新たな生活を送る姿を追い続けたドキュメンタリーです。世界では１８歳未満で結婚した少女が６憶５０００万人に上ると推定され、アフリカではその数が増えています。金のために１０代前半で結婚を強いられる子どもも少なくありません。そんな少女が異国の地で悩みながら奮闘する姿を描いたのがこの作品です。<br>少女の名はカフィア。ハンガリーの高校に通うソマリア出身の少女です。<br>１５歳のときに父親から年老いた男性との結婚を迫られましたが、自由に生きてほしいという母親の手助けによって単身祖国から逃れました。<br>高校に通いながら、独り立ちできるようにモデルの仕事をしています。<br>内戦や武装勢力のテロが続く祖国では満足に学校に行くこともできませんでした。<br>最初は授業についていけず教師からは卒業が難しいと言われます。<br>必死に勉強を続け、いよいよ合否発表の日。<br>教師の「見事でした。努力しましたね」という言葉にみな拍手をします。</p><p>難民たちは様々な苦悩をかかえながらも夢や希望を持っています。それを失わないように才能を伸ばし。自立を後押しすることが難民支援で重要だと映画を見て感じました。</p><p><img alt="k190925_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_07-thumb-420xauto-1067522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>映画祭は来月半ばまで東京と名古屋で開催されますが、それ以外にも札幌市や山形県酒田市の酒田市、それに全国８つの大学などで、ことしの映画祭の作品や過去の映画祭で評判だった作品が上映されます。誰でも見ることができますので、ぜひ近くの会場で映画を見て難民問題を考えてほしいと思います。</p><p><img alt="k190925_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190925_08-thumb-420xauto-1067524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、来年は東京オリンピックとパラリンピックに難民の選手団が参加します。困難を乗り越え世界のアスリートと競い合う難民の選手たちにもぜひ声援を送ってほしいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 11:26:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「温暖化から『気候危機』へ　急がれる対策強化」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413019.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週金曜、世界各国で４００万人とも言われる若者たちが、デモ行進や学校のストライキなどをおこし、地球温暖化対策の強化を訴えました。こうした行動の先駆けとなったスウェーデンの高校生、グレタ・トゥーンベリさんは、二酸化炭素を大量に出す飛行機ではなくヨットで大西洋を渡りました。</p><p><img alt="j190925_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_1-thumb-380xauto-1067761.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>若者たちのアピールが向けられたのは、アメリカ・ニューヨーク。国連総会にあわせて、２３日に温暖化対策サミットが開かれたのです。</p><div><p><img alt="j190925_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_2-thumb-450xauto-1067763.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"> </p><p><img alt="j190925_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_3-thumb-380xauto-1067765.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　呼びかけたのは国連のグテーレス事務総長。「気候変動」はもはや「気候危機」であり「気候非常事態」だと発信しています。今年、猛烈な暴風雨で大被害を受けたアフリカのモザンビークやカリブ海のバハマを視察し、対策を強化する必要性をあらためて訴えてきました。<br>　２３日の温暖化対策サミットの前には、ニューヨークで若者たちが参加する「ユースサミット」が開かれ、世界での一斉行動と合わせて、各国首脳に温室効果ガスの削減強化を求める機運を盛り上げてきたのです。</p><p><img alt="j190925_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_4-thumb-380xauto-1067768.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　この「気候危機」は、最新の科学によっても裏付けられています。<br>　きょう、ＩＰＣＣ気候変動に関する政府間パネルが最新の「海洋・雪氷圏特別報告書」を発表しました。これは海や極地などでの温暖化の影響を詳しく分析したものです。例えば、海面上昇はこれまで今世紀末に最大８０センチ程度と見積もられていましたが、近年、南極の氷が溶け出すスピードが急激に増している影響もあって、このままでは２１００年には最大で１ｍ以上上昇するとの新たな予測が出されました。その後も数百年にわたって、海面は数メートル上昇するおそれがあります。海抜の低い沿岸部には、世界で今後１０億人以上が住むと予測されていますが、台風の高潮などでより危険にさらされることも懸念されます。また、水温の上昇に加え、海水が酸性化し、水中の酸素が減って海の生態系が崩れ、漁業は漁獲可能な量が最大２割以上減るなど深刻な打撃を受けると予測されました。<br>　ＩＰＣＣは先月、「土地関係特別報告書」を去年１０月には「１．５℃特別報告書」を発表し、今回と合わせて最新の科学研究をまとめてきました。この土地関係特別報告書では、温暖化により砂漠化や水不足が深刻化すると共に、２０５０年には世界の穀物価格が最大で２３％高騰することを示しました。そして、１．５℃特別報告書では、気温上昇を１．５℃に留められるか２℃上昇するかのわずか０．５℃の違いでも洪水や干ばつの被害を受ける人の数など被害に大きな差が出ること、しかも早ければ２０３０年代にも気温上昇は１．５℃に達することが示され、対策を急ぐ必要があることが突きつけられたのです。</p><p>　さらに重要なのは、温暖化の被害は将来だけではなく今既に生じているという点です。ＷＭＯ世界気象機関は去年の夏、西日本豪雨をはじめとして世界各地で相次いだ大雨や熱波、干ばつなどの異常気象が、地球温暖化の長期的な傾向と一致している、と警鐘をならしています。温暖化対策に消極的なアメリカ政府が去年まとめた報告書でさえ、温暖化が関連したと見られる山火事やハリケーンなどで、２０１５年以降だけでも４千億ドルもの被害が出ているとしています。</p><p><img alt="j190925_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_5-thumb-380xauto-1067772.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　２２日に世界気象機関が発表した最新報告では、現在の世界の気温は産業革命前に比べ既に１．１℃上昇しています。<br>　温室効果ガスの削減を国際的に合意した「パリ協定」の対象期間は２０２０年から、いよいよ来年からです。このパリ協定では、産業革命前に比べ気温上昇を１．５℃に抑えることをめざすと合意していますが、そのために各国が提出した削減計画を全て実施したとしても、気温は３℃上昇してしまうと計算されています。つまり、対策がまるで不十分なのです。１．５℃に抑えるためには２０５０年までに世界のＣＯ２排出を実質ゼロにする必要があると見積もられています。<br>　グテーレス事務総長はこの状況に危機感を抱き、温暖化対策サミットを企画。各国首脳に書簡を送り、「聞こえの良いスピーチではなく具体策を持ってきてほしい」と要請したとされます。</p><p><img alt="j190925_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_6-thumb-380xauto-1067770.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　これに応えてサミットにはヨーロッパ各国やインドなど多くの首脳が参加。フランスやドイツなど７７か国が２０５０年までに実質的に排出ゼロにすることを約束しました。<br>　一方で世界最大の排出国である中国は、国連の発表では年間１２０億トンの削減を表明し、インドは再生エネルギーの大量導入を約束したものの、排出ゼロにはほど遠い内容でした。アメリカはトランプ大統領が短時間出席したのみで登壇せずすぐに退席。日本は安倍総理ではなく小泉環境大臣が出席しました。小泉大臣はサミットに先立って、気候変動対策で日本がリーダーシップを取る意志を表明していましたが、サミットでは登壇することなく新たな対策も示すことはありませんでした。<br>　日本は今年のＧ２０に合わせて、２０５０年に排出量を８０％削減する長期戦略を提出しています。この８０％削減というのも今はまだ実現していないイノベーションを前提にしたもので、現状では大変な目標です。しかし、世界が２０５０年排出ゼロに向けて動き出そうという中で、日本が期待に応えているとはとうてい言えないでしょう。<br>　このように、温暖化対策サミットには一定の成果はあったものの、各国の温度差もあらためて浮き彫りになったと言えます。</p><p><img alt="j190925_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190925_7-thumb-380xauto-1067774.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>　では、排出ゼロの実現に向けては、何から手をつければよいのでしょう？グテーレス事務総長は各国に、まず大量のＣＯ２を出す石炭火力発電の新設をやめることや、化石燃料に課税するなどの「カーボンプライシング」の導入を求めています。<br>　日本では今も石炭火力の新設計画が後を絶たない上に、途上国に高効率の石炭火力を輸出することが温暖化対策だと主張しています。カーボンプライシングについては環境省の有識者会議で議論されてきましたが、産業界の反対が根強くめどが立たない状況です。<br>　日本は水素の利用拡大やＣＯ２を回収し再利用するカーボンリサイクルなど新たな技術に大きな期待をかけており、それももちろん重要です。しかしそれだけで排出ゼロの「脱炭素社会」を実現できるのでしょうか？</p><p>　「気候危機」は、いま既に私たちの生命や財産を高まる自然災害のリスクにもさらしている現実の危機です。日本がその対策で本当にリーダーシップを示せるのか？それどころか、まず世界と足並みを揃えた取り組みが出来るのか？その本気度が問われています。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 25 Sep 2019 23:02:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トランプ大統領『弾劾調査』の影響は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413023.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ議会下院が調査を始めることで、はたしてトランプ大統領は弾劾に追い込まれるでしょうか？髙橋解説委員です。</p><p><img alt="C190926_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190926_0-thumb-450xauto-1067789.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、トランプ大統領とバイデン前副大統領が釣り糸を垂れている？<br>Ａ１）<br>舞台は、いわば疑惑の“ウクライナ沼”。共和・民主両党が、来年の大統領選挙に向けて、何か相手に不利な情報はないか？そう水中にじっと眼を凝らしていたさなかのことでした。民主党側の釣り針に、情報当局者からの“内部告発”で大統領の新たな“疑惑”がかかりました。トランプ大統領が、ことし７月ウクライナとの電話首脳会談で、支援継続をいわば“エサ”に、バイデン氏の周辺に対する調査に協力するよう「不当な圧力をかけた」というのです。これまで民主党のペロシ下院議長は、大統領の弾劾は「世論の分断を深める」として慎重でしたが、この疑惑が明るみに出たことで、調査の開始に踏み切ったのです。<br>これに対してトランプ大統領は、先ほど記者会見でも疑惑を全面否定。みずからの顧問弁護士を務めるジュリアーニ元ニューヨーク市長が調べていたバイデン氏の“疑惑”を釣り上げて、「バイデン前副大統領が在職中、息子がウクライナとの不透明な取引で何百万ドルも儲けたことこそ問題だ」と反論しています。</p><p><img alt="C190926_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190926_3-thumb-450xauto-1067792.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>トランプ大統領が議会で弾劾される可能性はどれぐらいある？<br>Ａ２）<br>結論から言って、トランプ大統領が弾劾されて罷免に追い込まれる可能性は、限りなくゼロに近いでしょう。民主党が多数を占める下院で仮に弾劾が決議されても、上院は共和党が多数を占めているからです。ただ、民主党の大統領候補選びには、思わぬ影響が生じるかも知れません。</p><p><img alt="C190926_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190926_4-thumb-450xauto-1067794.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>どのような影響ですか？<br>Ａ３）<br>指名争いでトップのバイデン氏を追い上げる2位のエリザベス・ウォーレン上院議員の急浮上です。大統領の弾劾をいち早く求めてきたウォーレン氏は、党内左派から支持を集め、一部の州では既にトップに躍り出ています。中道派のバイデン氏の疑惑が深まれば、ウォーレン氏は、いわば“漁夫の利”を得ることになりそうです。肝心の真相究明は、“疑惑の沼”だけに双方の“水掛け論”に終始するかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 07:36:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どう変わる？「全世代型」 社会保障」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/413027.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>人生１００年時代を見据えて<br>社会保障の在り方を見直すための政府の会議が始まりました。<br>今回、政府がまず目指すのは、支えられる側だった高齢者に、<br>支え手になってもらうことです。<br>担当は竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="k190926_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_1-thumb-380xauto-1067820.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【会議は「全世代型社会保障検討会議」と名付けられていますが？】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_2.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_2-thumb-380xauto-1067822.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>まず、会議の映像を見てください。<br>ちょっと違和感を覚える人もいるのでは？<br>全世代型の社会保障を議論する、といいながら、若い人の姿がない。<br>経済界や学者など、９人の有識者が委員になっていますが、<br>高齢者や、５０代以上の人たちばかりで、<br>４０代や３０代の人たちがいない。<br>社会保障への将来不安を感じているのは、若い人たちなんです。<br>こうした若い世代にも入ってもらうべきではないでしょうか？</p><p>【そもそも、この“全世代型”とはどういうことなんでしょう？】<br>もともと、社会保障というのは、年金、医療、介護、のように<br>主に高齢者が利用し、給付を受けるものが中心です。</p><p><img alt="k190926_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_3-thumb-380xauto-1067825.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>なので、それだけでなく、子育て支援など、<br>若い人、現役世代が利用するものも充実させよう。<br>つまり、給付を若い世代にも広げよう、<br>それが、全世代型の社会保障、と言われているわけです。<br>しかし、今回の会議は、それだけではない。</p><p><img alt="k190926_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_4-thumb-380xauto-1067827.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>給付だけでなく、負担や、支えあいも全世代型にする。<br>つまり、高齢者にも、支え手になることを求めてるんです。</p><p>【“全世代型”には、そういう意味もあるんですか？】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_5.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_5-thumb-380xauto-1067829.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>そうなんです。実は、この言葉は、<br>２０１３年に、社会保障制度改革国民会議という政府の会議が<br>消費税を１０％に上げるのに合わせて社会保障をどう変えるか、<br>議論した報告書の中で使われている言葉なんです。</p><p>そこでは、“全世代型”についてこういうような説明をしています。<br>「すべての世代に　給付やサービスの対象を広げ、<br>すべての世代が　負担能力に応じて、負担し、支えあう」仕組みだと。</p><p>これを受けて、政府はその後、<br>給付の全世代型について取り組んできたわけですが、<br>いよいよ、後段の部分、負担・支え合いの全世代型についても<br>進めることになった、という流れだと思います。</p><p>【それはなぜですか？】<br>社会保障がこれから正念場を迎えるためです。<br>社会保障にかかるお金は、これからもっと増えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_6.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_6-thumb-380xauto-1067837.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今がおよそ１２０兆円ですが、<br>これが、２０２５年には、１４０兆円に増えます。<br>２０２５年というのは、<br>団塊の世代が全員、７５歳以上、つまり後期高齢者入りをして<br>医療・介護の費用が膨れ上がるためです。</p><p>さらにその後も、社会保障費は増えます。<br>２０４０年には１９０兆円に達します。<br>今度は、団塊ジュニアの世代も高齢者になって<br>高齢者の数がついにピークを迎えるためです。</p><p>【そのお金はどうやってまかなうんですか？】</p><p><img alt="k190926_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_7-thumb-380xauto-1067839.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>もともと、消費税１０％への引上げは、<br>２０２５年に備えることが目的でした。<br>それを大きく上回る２０４０年の社会保障費に<br>どうやって備えるのか？<br>今度も、消費増税で対応できるのか？</p><p>実はこの肝心の消費増税問題について、<br>この会議では議論する予定はありません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_8.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_8-thumb-380xauto-1067841.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>なぜなら、安倍総理大臣が<br>この夏の参議院選挙の際の党首討論で、<br>消費税を１０％から、さらに引き上げる可能性について、<br>「今後１０年くらいは、必要ないと思っている」と述べてことで<br>新たな消費増税の議論が、事実上、封印されているためです。</p><p>【では、どうすればいいんですか？】<br>そうなると、頼みの綱は、現役で働いている人たちに、<br>もっとガンバってもらおう、ということになりますが、<br>実は、これもまた厳しい。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_9.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_9-thumb-380xauto-1067843.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今後の人口の見通しを見てください。<br>高齢者は２０４０年までさらに増え続け<br>その後も大きな割合を占め続けます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_10.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_10-thumb-380xauto-1067845.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>しかし、その高齢者を支える現役世代、<br>生産年齢人口は、ずっと減っていきます。<br>この結果、２０５０年ころには<br>一人の現役が、一人の高齢者を支える割合になります。<br>これでは、支えることが難しくなる。<br>そこで、高齢者の人たちに、<br>支えられる側ではなく、支える側・支え手になってもらう。<br>今より長く働いて、税金や保険料も払ってもらう。<br>そうお願いできないだろうか、というわけです。</p><p>【高齢者の人たちにとっては、大変な話し。<br>　　そもそも、体力的に無理だという人もいるはず。】<br>そうだと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_12.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_12-thumb-380xauto-1067847.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>一体、いつまで働かされるのか？<br>いつまで、負担をしなければいけないのか？<br>そういう声も強まると思います<br>ただ、働きたくない人に無理やり働け、という話しではありません。<br>あくまで、元気で、そして、働く意欲のある人が<br>もっと働けるように、制度や環境を整備しよう、という話しなんです。</p><p>【今後、具体的にどういうことが議論されるのか？】<br>年内は次のような議論が柱となります。<br>▼７０歳まで働けるよう制度を整備する。<br>現在、企業は、希望する人は全員、６５歳まで雇用する義務がありますが、<br>さらに７０歳まで、働く機会を確保するよう企業に求める法改正を行う。</p><p>そして、これとセットになっているのが、<br>▼年金の受給開始年齢の上限の引き上げです。<br>現在、年金の受け取りの開始は、<br>６０歳から７０歳までの間で<br>本人が自由に選べるようになっていて、<br>後からもらいはじめるほど、年金の額は増えます。<br>これを、もっと後まで、<br>たとえば７５歳ぐらいまで引き上げることなどを検討する予定なんです。</p><p>▼そして、さらに、働きながら年金をもらうと、年金が減らされる<br>　在職老齢年金制度の見直しです。<br>この制度は、年金と賃金の合計が一定額を超えると<br>年金がカットされるという制度なんです。<br>その結果、年金がカットされないように、<br>高齢者が仕事を減らして調整してしまう、として批判されています。<br>高齢者にも、フルタイムで働いてもらえるように<br>制度を見直すことにしています。<br>会議では年内にも中間報告をまとめ、<br>こうした項目について来年の法改正を目指すとしています。</p><p>【そうすれば、社会保障は大丈夫なんですか？】<br>そういうわけにはいきません。<br>支え手を増やすことは重要ですが、膨れ上がる社会保障費にはまだ足りない。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190926_13.jpg"></a></p><p><img alt="k190926_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/k190926_13-thumb-380xauto-1067849.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>７５歳以上の医療の窓口負担や、介護サービスの自己負担、<br>このいずれも１割から２割に引き上げたり、という<br>負担増や、給付減、という痛みを伴う見直しも議論は避けられない。<br>そうでないと、結局、若い世代に負担を先送りすることになる。</p><p>全世代型、とわざわざ名乗るなら、<br>議論を逃げてはいけないと思います。<br>次の大きな焦点です。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 11:50:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日米貿易協定～スピード決着の背景と評価」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413097.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本とアメリカの間の貿易交渉が合意に至りました。本格的な交渉スタートからわずか半年でスピード決着した今回の合意をどう評価すべきか。結論から言うと、手放して成果を誇れるようなものでもないと、私は考えます。今夜はこの問題をとりあげます。</p><p><img alt="j190926_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_01-thumb-380xauto-1068233.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは三つです<br>１） 守られたか　ＴＰＰ並み水準<br>２） 米中摩擦が日本の追い風に<br>３） 今回の合意をどう評価するか</p><p><img alt="j190926_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_02-thumb-380xauto-1068277.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>１） 守られたか　ＴＰＰ並み水準</p><p><img alt="j190926_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_04-thumb-380xauto-1068253.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>最初に、最も注目された農業分野の合意の中身をみていきたいと思います。焦点は、TPP＝環太平洋パートナーシップ協定並みが守られたかどうかです。<br>アメリカが離脱する前のＴＰＰの合意では、輸入牛肉の関税は、現在の３８.５％から最終的に９％にまで引き下げることになっていました。これを踏まえ日本政府は去年９月の日米共同声明に、「TPPの合意の水準が、農産物の関税引き下げの最大限という」という文言を盛りこみました。その後、トランプ大統領が安倍総理大臣の目の前で「私はTPPとは関係ない。アメリカはTPPには縛られていない」と発言したこともあり、一時は、TPP並みの実現を危ぶむ見方もでていました。しかし最終的に牛肉をはじめ豚肉などの農産物に関しては、TPPと同様の関税引き下げで合意しました。さらにTPPで合意していた関税を課さないコメの輸入枠については、日米協定では盛り込まないことになりました。アメリカから一定の譲歩を引き出した形で、ＴＰＰよりも日本にとって有利な内容となったのです。このように農業分野では、総じて日本の思惑通りに事が運んだといえます。</p><p>２） 米中摩擦が日本の追い風に</p><p><img alt="j190926_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_05-thumb-380xauto-1068258.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>その背景には何があったのか。わたしは長引く米中摩擦が大きな追い風になったと思います。<br>アメリカは中国との協議の中で、政府による事実上の補助金や知的財産権の侵害が外国企業との公正な競争を妨げているとして、国際ルールをきっちりと守るよう求めています。これに対し中国側は、国家体制の原理原則に関わる問題だとして、一切譲歩しない姿勢を崩していません。実は今月日本の経済界の代表団が中国を訪れて李克強首相と会見したのですが、日本側が中国に、「先進国と同等の立場でグローバル経済の秩序形成に責任ある役割を果していくよう」求めたのに対し、李首相は「中国は世界最大の発展途上国として多国間の自由貿易システムを支持する」と応じていました。この言葉からは、中国が先進国並みの厳しい国際ルールが適用されない発展途上国としての地位を維持したいという思惑と、保護主義的な行動が目立つトランプ政権をけん制する狙いが透けて見えます。このように米中協議は依然として解決の糸口が見えず、長引く様相を呈しています。</p><p><img alt="j190926_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_06-thumb-380xauto-1068255.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、アメリカ国内では農家の不満が強まっています。<br>中国はアメリカへの対抗措置として、アメリカ産の大豆などの農産物に高額の関税を上乗せしており、アメリカから中国へ輸出が大幅に減っています。さらにアメリカがTPPを離脱したことで、日本に牛肉を輸出する際の関税は３８.５％のままになっており、関税が下がったオーストラリアなどと比べて不利な立場に立たされています。トランプ大統領が来年の大統領選挙で再選をはかるうえで中西部の農家票は重要なカギを握っています。このため、日米交渉では農業分野での成果を有権者にアピールしなければならない。そのためには日本に多少譲ってでも、交渉の合意を急ぎたい。日本との交渉にのぞむトランプ政権にはそうしたあせりがあったものとみられます。</p><p>３）今回の合意をどう評価するか　</p><p>このように今回の交渉では、いわば日本への追い風が吹いていたことを踏まえ、改めて合意の内容を評価すると、果たして手放しで成果を誇れるものなのか疑問に思います。その理由の一つが、アメリカが輸入車にかけている関税の問題です。</p><p><img alt="j190926_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_07-thumb-380xauto-1068269.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>ＴＰＰの合意では、２点５％の関税を２５年かけてゼロにするとしており、日本政府は日米協定でも乗用車の関税の撤廃を盛り込むよう求めていました。これに対しアメリカは強硬に反対。自動車分野ではただでさえ巨額の不均衡がある中で、大統領選でカギを握る中西部に本拠を置く国内の自動車メーカーの理解を得られないからです。しかし、ＷＴＯ＝世界貿易機関のルールでは、二国間の自由貿易協定は、貿易額全体の９０％程度を対象にしなければならないという解釈が一般的で、日本からの輸出額の３割あまりを占める自動車分野が対象外となれば、ルール違反になるおそれがありました。日本が必死に説得した結果、協定に「さらなる交渉による関税撤廃」という表現が盛り込まれましたが、具体的な期限は示されず、現時点で実質的な成果はないという厳しい見方もあります。<br>さらに、より深刻なのは、アメリカの一方的な関税引き上げの問題が、根本的に解決されず先送りされたことです。</p><p><img alt="j190926_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_09-thumb-380xauto-1068271.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本がアメリカとの貿易交渉に応じた背景には、アメリカが安全保障上の理由から輸入車に２５％の関税を上乗せする措置を検討していることがありました。実際に発動されれば、対米輸出が年間１７０万台にものぼる日本の自動車産業は大きな打撃を受けることになるからです。このため、アメリカとの貿易交渉に応じることといわばひきかえに、交渉が続いている間は高額の関税を発動しないという合意をとりつけたのです。しかし、そもそもアメリカの一方的な関税引き上げは、自由貿易のルールに反する疑いが強いといわれています。これに対し、日本は正面から対峙する道を選びませんでした。その結果、関税の引き上げをてこに日本を貿易交渉のテーブルにつかせることができたという一種の成功体験をアメリカ側に与える形となったのです。<br>ではその交渉が合意に至ったいま、高額関税の行方はどうなるのでしょうか。<br>今回発表された日米共同声明には「協定が誠実に履行されている間は、協定や共同声明の精神に反する行動はとらない」という文言が明記され、日本政府はこれをもって、アメリカが高額の関税を発動しないことが確認されたとしています。しかしこの文言は、「協定が誠実に履行されている間は」といういわば期間限定で発動しないとしているだけで、関税カードを完全に手放したわけではないとも読みとれます。<br>これに加えて私が気になるのは、去年９月の日米共同声明の内容です。</p><p><img alt="j190926_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_11-thumb-380xauto-1068273.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この中では、農産物の関税引き下げはＴＰＰ並みにするという主旨の文言のすぐ下に「日本は、自動車業界の製造や雇用の増加をめざすアメリカの立場を尊重する」とも書かれているのです。アメリカはこの前段部分の合意を守った形です。となると今後の自動車分野の協議の中で、この後段部分の合意をたてに、日本の自動車メーカーによるさらなる現地生産の拡大などをせまってくる可能性もあります。その際、いまだ手の内に残す高額の関税というカードをちらつかせながら、日本に譲歩をせまってくるおそれも依然残っているのです。そう考えると、今回の合意は、とりあえず目の前の嵐をやり過ごしたものの、重要な対立点の解消は先送りされたに過ぎないと評価すべきではないでしょうか。</p><p><img alt="j190926_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190926_12-thumb-380xauto-1068275.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>日本はアメリカがTPPから離脱した後、残る１０か国に対し、いつかはアメリカもTPPに復帰することを前提に、アメリカ抜きのTPP１１で合意するよう働きかけてきました。それを考えると今回の合意で日本にとって良い結果がでたからそれでよし、とするのでは、TPPのほかの加盟国から理解を得られないのではないでしょうか。<br>今後のアメリカとの交渉をどう進めていけば、自由貿易を守る国際的な枠組みの強化につなげていくことができるのか。性根を据えた通商戦略が改めて問われることになります。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 26 Sep 2019 23:37:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日韓外相会談　対立は長期化の様相」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413089.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>悪化が続く日韓関係の行方について、梶原解説委員です。</p><p>茂木外務大臣は、韓国のカン・ギョンファ外相と、９月２６日（現地時間）、訪問先のニューヨークで会談しましたが、「徴用」をめぐる問題などで、双方が従来の立場を主張するにとどまりました。</p><p><img alt="C190927_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190927_0-thumb-380xauto-1068223.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）イラストは、茂木大臣とカン外相が乗っている船が、氷に閉ざされて動けなくなっているんですね。<br>Ａ）両国の行方には、さまざまな懸案が待ち受けていますが、日本政府は、いてついた日韓関係を打開するには、「徴用」をめぐる問題が最優先だとして、まずは韓国が、この問題を解決すべきだとしています。<br>これに対し、韓国政府は、日本の輸出管理強化の撤回を強く求めています。<br>今回も、こうした、お互いの主張を述べあうにとどまりました。会談では、通訳だけを入れた１対１のやりとりも行われましたが、顔合わせの意味合いが強いものでした。</p><p>Ｑ）歩み寄りがみられない背景には、なにがあるのでしょうか。<br>Ａ）両政府ともに相手に対する不信感を深めていることがあります。<br>日本政府にとっては、「徴用」をめぐる問題は、両国関係の土台となってきた日韓請求権協定に関わる問題だけに、譲歩するわけにはいきません。<br>この日韓請求権協定とは、１９６５年に、日韓両国が国交を正常化する際に結ばれたもので、戦後処理でもっとも難しいとされる補償の問題を「完全かつ最終的に解決する」ことを内容としています。<br>日本政府としては、ムン・ジェイン政権が対応策を示さず、協定で一括解決した補償の問題を蒸し返そうとしているのではないかと不信を強めています。<br>一方、韓国政府は、半導体が経済の柱だけに、安倍政権が、輸出管理強化で、韓国経済の柱を狙い撃ちしたと反発しています。<br>さらに、ムン大統領の支持率は低下傾向にあり、「徴用」をめぐる問題で、日本に譲歩したと受け取られかねない対応は取りにくいのが現状です。</p><p><img alt="C190927_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190927_4-thumb-380xauto-1068228.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）両国関係は今後も厳しい状況が続くことになるのでしょうか。<br>Ａ）不信感がここまで強まってしまうと、首脳同士が会談して事態を打開するのは難しく、対立の長期化は避けられないという見方が大勢です。<br>当面は、閣僚間の協議や、国会議員間の交流を粘り強く続け、パイプを維持していくことが求められると思います。<br>これから年末にかけて、ＡＰＥＣ＝アジア太平洋経済協力会議や、日中韓３か国の首脳会議など、両国の首脳や閣僚が顔を合わせる機会が予定されています。日本政府としては、こうしたタイミングも見ながら、さまざまなパイプを通して韓国政府に対応を求め、関係改善の糸口を探ることになりそうです。</p><p>（梶原　祟幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 07:18:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「まもなく消費増税　広がる『買い控え』対策」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/413282.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、消費増税後の買い控えを防ぐための対策について、今井解説委員。</p><p><img alt="k190927_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_01-thumb-350xauto-1069035.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【消費増税まで、あと４日になりましたね】<br>今、街を歩くと、あちらこちらで「増税前の大セール！」「今まとめ買いのチャンス！」といった、キャンペーンが繰り広げられていますよね。でも、増税前の駆け込み需要があまり大きくなると、心配だという見方があるのです。</p><p>【なぜですか？】<br>前回、消費税率が８％になった時の個人消費の推移を見てみますと・・増税前に買い物をする駆け込み需要が大きく盛り上がりました。その結果、増税後には、「必要なものは買ったので、しばらくは買わなくてもいい」という動き。そして、価格が上がることによる節約の動き。両方があわさって、増税後の買い控えが深刻になりました。消費の落ち込みが経済の足を引っ張り、この年度、マイナス成長に陥る要因になったと、政府は分析しているのです。</p><p><img alt="k190927_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_02-thumb-420xauto-1069037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、今回は、少しでも、増税前のかけこみと、増税後の買い控えを防ごうと、政府は、前回にはなかった対策を次々打ち出しました。</p><p>【前回になかった対策ですか？】<br>はい。例えば、<br>▼　食料品やお酒を除く飲み物については、軽減税率が適用され、消費税率は８％に据え置かれますし、<br>▼　増税後に９カ月間、政府の予算で、ポイント還元制度も実施。<br>▼　さらに、増税後のセールも事実上推奨しているのです。</p><p><img alt="k190927_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_04-thumb-420xauto-1069053.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【このポイント還元制度。結局、参加する店は、どのくらいになりそうなのですか？】<br>まず、改めて制度を押さえておきたいのですが、対象は、中小の店です。お客さんがクレジットカードやスマホ決済などで支払いをした場合に、原則５％、フランチャイズのコンビニなどは２％のポイントを還元する=事実上値引きとなる仕組みです。つまり、対象の店では、増税後に買った方がお得ということになります。<br>１０月１日からポイント還元に参加する店は、およそ５０万店。対象となりうる店の２５％程度とみられていますが、さらに２０万を超える申請がきていますし、今後も、申請を受け付けますので、まだまだ増える見通しです。<br>この制度に参加しようと、対象となる中小の店の条件に当てはまるよう（例えば小売業だと「資本金５０００万円以下、または、従業員50人以下」）、資本金を減らす企業もいて、今年１月から８月までに資本を減らした企業は、前の年の１．６倍に増えたという統計もあります。それほど、注目されているのです。</p><p><img alt="k190927_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_06-thumb-420xauto-1069055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【事実上５％の値引きというのは、消費者としても無視できません。対象の店は、ポスターが目印ですね】<br>はい。<br>▼　対象となる店は、入り口などにポスター。また、タクシーなどでも、ステッカーが貼られます。そこにポイントの還元率。そして、どの決済手段が使えるのかが示されています。<br>▼　また、政府は地図アプリもつくりました。地図から、どこにポイント還元の対象となる店があるのか。店をクリックすると、どの決済手段が使えるのか、といったことを見ることができます。経済産業省のホームページから検索したり、ダウンロードしたりすることができます。</p><p><img alt="k190927_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_10-thumb-420xauto-1069057.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【次に、増税後のセール。なぜ、政府は、今回、セールを推奨しているのですか？】<br>前回の反省があるからです。消費税率が８％に上がった時、政府は、店側に対して、増税分を消費者の販売価格にきちんと転嫁するよう、厳しく監視しました。大規模な店が値引きやセールをすると、その分、中小の仕入れ先に値引きを強いるのではないか、力の弱い中小にしわ寄せがいくことになるのではないか、という懸念からでした。ただ、厳しく監視をした結果、当時、店側は、ほぼ一斉に３％の値上げに踏み切り、負担の重さから、消費者が増税後に買い控えをする要因のひとつになったと政府は分析しています。</p><p><img alt="k190927_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_12-thumb-420xauto-1069059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、今回は、一転して、価格設定は企業の自由だと強く呼びかけ、余力のある大規模な店に対して、消費を冷え込ませないためにも、増税後にセールや値下げ、ポイント還元をしてください！と、事実上推奨しているのです。</p><p><img alt="k190927_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_13-thumb-420xauto-1069061.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【実際、店側の対応はどうなのでしょうか？】<br>大手の側も、消費者の節約志向は根強い。何もしなければ、５％還元の対象になる中小のお店に客を奪われかねないとして、期間限定のセール・キャンペーン。さらには、値下げに踏み切る動きが広がっています。<br>例えば、セール・キャンペーンでいうと、<br>▼　主力商品について、本体価格から１０％値引きする、あるいは、<br>▼　店が発行している独自のプリペイドカードで支払いをすると、税込み価格の２％分ポイントが還元される。こうしたキャンペーンの動きがでてきています。</p><p>そして、値下げについては、本体価格を２％分値下げして、税率が１０％に上がっても、税込みの価格がかわらないようにする動きがでてきています。具体的には、<br>▼　一部の書籍などをのぞく、ほぼすべての商品について。<br>▼　全体の売上高の５０％を占めるプライベートブランドの商品について、<br>▼　さらに、食料品やお酒を除いた、化粧品、医薬品、日用品などついて、<br>それぞれ、値下げをして税込み価格を据え置くという動きがでています。<br>また、外食でも、店内で食べる場合、<br>▼　お酒など一部をのぞくほぼすべてのメニューで。あるいは、<br>▼　主力商品について、値下げをして、税込みの価格を据え置くという動きが広がっています。<br>こうした店では、値下げ分は、客数が増えて売り上げが増えることで対応できる。中小の仕入れ先にしわ寄せはしない。と話しています。</p><p>【政府のポイント還元は、現金以外で支払った場合だけでしたが、こちらはどうなのですか？】<br>プリペイドカードで払う場合というところもありますが、そのほかは、価格そのものを下げますので、現金でも大丈夫です。</p><p>【家電量販店とか、大手のスーパーとかはどうですか？】<br>いくつか問い合わせをしましたが、今、増税前のセールで売れるだけ売りたいということもあるのか、「検討中としか言えません」「まだ、具体的には言えません」という答えばかりでした。ただ、政府のポイント還元セールの対象ではない大手スーパーおよそ５０社のうち、４０％が何らかの対策をとるとして、具体的には、２０％あまりが「自社のポイントカードにポイントを上乗せする」。１０％近くが「商品を値引きする」と答えたアンケート結果もありますので、今後、セールや値下げの動きはさらに増えていくかもしれません。</p><p><img alt="k190927_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k190927_16-thumb-420xauto-1069063.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【消費者がお得になるこうした対策。ありがたいですが、実際、駆け込み需要はどうなのですか？】<br>増税前の最後の週末となるこの週末。駆け込み需要は盛り上がると思いますが、今の段階では、前回の時ほどの勢いはないという声が聞こえてきます。増税後の買い控えを防ごうという様々な対策が、少しは影響しているのかもしれません。ただ、政府のポイント還元も来年の６月末で終了します。増税の負担は、段階的にではありますが、間違いなく私たちにのしかかってきます。そこで、次回の放送では、増税の家計への影響について見ていきたいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 11:54:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「サウジアラビア石油施設攻撃と米・イラン対立」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413181.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サウジアラビアの石油施設が、今月１４日、何者かに攻撃されたことをきっかけに、アメリカとイランの間で緊張が高まっています。今週、ニューヨークで開かれている国連総会を、両国の緊張緩和の機会とするための外交努力も続けられましたが、期待されていた首脳どうしの直接対話は実現しませんでした。今夜はこの問題を考えます。</p><p><img alt="j190927_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_01-thumb-380xauto-1068655.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、<br>▼謎が多いサウジアラビアの石油施設への攻撃、▼失敗に終わった緊張緩和に向けた外交努力、そして、▼これ以上の事態悪化を防ぐためには何が必要か、です。</p><p><img alt="j190927_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_02-thumb-420xauto-1068657.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■最初のポイントから見てゆきます。<br>問題の攻撃は、今月１４日、サウジアラビア東部のアブカイクとクライスにある２つの主要な石油施設で起きました。大規模な火災が発生し、サウジアラビアの１日の生産量の半分にあたる石油生産が一時的にストップしました。<br>同じ日、イエメンの反政府勢力「フーシ派」が、犯行声明を出しました。「イエメンの内戦で、サウジアラビア軍に攻撃されたことへの報復として、１０機のドローンを使って攻撃を実行した」という内容です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_03.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_03-thumb-380xauto-1068662.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>サウジアラビアとアメリカは、「イランが攻撃に関与し、責任があるのは明白だ」と、イランに非難の矛先を向けました。背景には、「フーシ派」が、イランの支援を受け、強い影響下にあるという認識があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_04.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_04-thumb-380xauto-1068664.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>サウジアラビア政府は、石油施設は、南のイエメンからではなく、北のイランの方角から攻撃されている。現場に残された残骸の分析から、イラン製のドローン１８機、巡航ミサイル７発で攻撃されたと主張しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_05.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_05-thumb-380xauto-1068666.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>一方、アメリカ国防総省は、「計画的かつ洗練された攻撃であり、すべての兆候が、イランに責任があることを示している」という見方を明らかにしました。<br>ポンペイオ国務長官も、「使用された武器はフーシ派のものではないと確信している」「サウジアラビアに対する直接の戦争行為だ」と強く非難しました。<br>これを受けて、トランプ大統領は、イランの中央銀行や革命防衛隊、そして、原油輸出を対象にした経済制裁を強化する措置を発表しました。ただ、今のところ、軍事行動は控えています。イランと本格的に衝突すれば、来年の大統領選挙に、マイナスになると考えているようです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_06.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_06-thumb-380xauto-1068668.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>これに対し、イランのロウハニ大統領は、「アメリカの主張には根拠がない」と、攻撃への関与を強く否定し、トランプ政権による制裁強化を非難しました。</p><p>■いくつもの疑問や謎があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_07.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_07-thumb-380xauto-1068670.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>サウジアラビアもアメリカも、「イランに責任がある」と非難しつつも、「イランによる攻撃」と断定するのを避けています。攻撃にイランがどう関与したのか、ドローンやミサイルがどこから発射されたのか、詳しい説明も、具体的な証拠も示されていません。<br>次に、もし、イランの指導部が攻撃に関与していたと仮定すると、その目的がはっきりしません。制裁を続けるアメリカとその同盟国サウジアラビアに警告を与える狙いがあったのではないかという見方も出ています。しかし、イランの関与が露見した場合、報復攻撃を受けるリスクや、国際社会からの批判で孤立するリスクは、あまりにも大きすぎます。<br>いったい誰が、何の目的で、攻撃を計画し、誰が実行したのか、国連などによる真相究明が不可欠です。</p><p>■２つ目のポイントです。<br>今回の攻撃は、イランをとりまく国際環境を悪化させ、ペルシャ湾岸の緊張を再び高めています。ニューヨークで行われている国連総会には、関係国の首脳が顔を揃え、緊張緩和に向けた外交努力が続けられました。<br>フランスのマクロン大統領、イギリスのジョンソン首相、それに、ドイツのメルケル首相は、２３日、ニューヨークで、共同声明を発表しました。今回の攻撃について、「イランに責任があるのは明白だ」と非難しました。こちらも、根拠を示していません。これまでイランの立場に理解と同情を寄せていた３か国が厳しい姿勢に転じたことは、イランにとっては大きな痛手です。<br>マクロン大統領は、その後、トランプ、ロウハニ両大統領と個別に会談を重ね、両者が問題解決に向けて、直接対話するよう、強く働きかけました。<br>２４日、国連総会で演説したトランプ大統領は、「イランの脅迫的な行動が続く限り、制裁は解除されないばかりか、いっそう厳しくなるだろう」と、制裁を解除する可能性を否定しました。そのうえで、「イランの指導者たちは、一歩前に踏み出す時だ」と述べて、自らが一方的に離脱した「核合意」に代わる新たな合意を目指して、交渉のテーブルに着くよう求めました。<br>これに対し、２５日、国連総会で演説したロウハニ大統領は、「最も厳しい制裁を科したと言う相手からの誘いには応じられない。対話を始めたいなら、アメリカは核合意に復帰すべきだ」と述べて、アメリカが制裁を解除しない限り、対話や交渉には応じない立場を強調しました。<br>こうして、期待されていた国連総会での直接対話の可能性は消滅しました。ロウハニ大統領は、すでに帰国の途に就いています。</p><p>■ここからは、日本を含む国際社会の対応と、緊張緩和に向けた方策について見てゆきます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_08.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_08-thumb-380xauto-1068673.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>安倍総理大臣は、２５日、国連総会での演説で、サウジアラビアの石油施設への攻撃について、「国際経済秩序を人質にする卑劣極まる犯罪だ」と強く非難したうえで、イランに対し、「歴史ある大国にふさわしい、叡智に基づく行動を求めてゆく」と述べました。</p><p><img alt="j190927_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_09-thumb-380xauto-1068675.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>この演説では、イランの責任には言及しませんでしたが、トランプ大統領との首脳会談では、「イエメンの反政府勢力フーシ派の能力に鑑みれば、攻撃を実行できると考えるのは困難だ」と述べて、イランの主張に疑念を示しました。さらに、ニューヨークでの記者会見で、「アメリカと同盟関係にあり、イランとも友好関係を維持してきた日本ならではの舵取りが求められている」と述べて、緊張緩和のための外交努力を続ける考えを表明しました。一連の発言からは、攻撃にイランが関与したとするアメリカやヨーロッパ諸国の見方に近づいている様子も窺えます。<br>トランプ政権は、ペルシャ湾などを通る船の安全を守るための、いわゆる「有志連合」の結成をめざし、日本など各国に参加を働きかけてきました。イランは、「有志連合」は、イランに圧力をかけ、封じ込める狙いがあると見て、これに参加しないよう、日本にも要請しました。今回の攻撃へのイランの関与を疑う見方が広がったことで、新たに「有志連合」への参加を表明する国も出ています。今後、国内での議論に影響が出ることも予想されます。</p><p>■注意すべきなのは、イランは、北朝鮮などとは異なり、「一枚岩の独裁国家」ではないと言うことです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190927_10.jpg"></a></p><p><img alt="j190927_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/j190927_10-thumb-380xauto-1068677.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>たとえば、最高指導者ハメネイ師は、トランプ政権との対話の可能性を一貫して否定してきました。これに対し、穏健派のロウハニ大統領は、国連総会で、「もし、制裁が解除されるなら、核合意の変更や修正について議論してもよい」と発言しました。指導部の中でも、アメリカに対する姿勢には温度差があります。<br>また、アメリカを敵視する「革命防衛隊」や、その影響下にある武装組織が、状況を読み誤って、攻撃を実行したのではないかという見方も出ています。意思決定や指揮命令のプロセスは、外からは窺い知れません。<br>今、イランの最優先の目的は、制裁を解除させることです。これに対し、トランプ政権は、イランを屈服させ、交渉のテーブルに着かせようと、制裁強化一辺倒です。<br>確かな証拠がないまま、「イラン責任論」が広がれば、イランをいっそう追い詰め、ペルシャ湾を舞台にした軍事衝突の危険性も高まりかねません。日本を含む国際社会は、対話以外に緊張緩和の道はないことを肝に銘じ、アメリカ、イラン双方への説得を続ける必要があると考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Sep 2019 23:38:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「最低賃金 『１０００円』 広がる格差」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413185.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。<br>明日から（１０月１日）最低賃金の引き上げが各都道府県で、順次始まります。<br>初めての時給１０００円越えも登場です。<br>竹田解説委員に聞きます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190930_0.jpg"></a></p><p><img alt="C190930_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190930_0-thumb-450xauto-1068686.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><div><p>【　これはマラソンを走っているところですか？　】</p><p>そうなんです。今回は大河ドラマの「いだてん」のイメージです。<br>スースーハーハーで、ちゃんとタビもはいてます。</p><p>なぜ、マラソンかというと、<br>最低賃金というのは、<br>毎年、国が、時給でいくら上げるか、目安を決めるんですが、<br>最終的には、それをもとに各都道府県が決めるんです。<br>つまり、全国４７人のランナーが、<br>長い長い賃上げのレースを競ってると。</p><p>先頭は東京都で１０１３円。<br>続く神奈川県が、１０１１円。<br>最低賃金が１０００円を超えるのは、いずれも史上初めてです</p><p><img alt="C190930_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190930_1-thumb-450xauto-1068691.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>【　他のところは、どうなっているんですか？　】</p><p>はい、働く人の数も合わせた全国の加重平均は、９０１円。<br>一番時給が低い所は７９０円。<br>ここで１５の県が集団を作っています。</p><p>【　トップとはかなり開いてますが？　】</p><p>問題はそこなんです。<br>この最下位グループと、トップとでは２２０円以上の開きがある。<br>時給でこれだけ開きがあると、<br>若い人や、貴重な戦力である外国人労働者が<br>時給の高い方に移っていく可能性が指摘されているんです。</p><p><img alt="C190930_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190930_2-thumb-450xauto-1068696.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>【　それは地方にとって困りますよね？　】</p><p>まず、そもそも日本の最低賃金が低いんです。<br>イギリスやフランス、ドイツの７割程度しかない、と言われます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190930_3.jpg"></a></p><p><img alt="C190930_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190930_3-thumb-450xauto-1068698.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>そこで安倍政権は<br>早期に平均１０００円を目指す、と旗を振っているんですが、<br>最近、中小企業などからは、<br>引き上げのペースが速すぎる、ついていけない、と批判が強まっている。</p><p><img alt="C190930_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/09/C190930_4-thumb-450xauto-1068700.jpg" width="450" height="252" class="mt-image-none"></p><p>【　どうすればいいんですか？　】</p><p>そこで今、政府では、<br>省庁横断的に検討会のようなものを作って<br>中小企業が賃上げできる環境を作るため、<br>いろんな支援策を考えようという動きもあります。</p><p>ただ、実際に平均１０００円が達成されても、<br>それで普通に働いたとして、<br>年収は２００万円ぐらいです。</p><p>今の日本の最大の課題は少子化です。<br>働けば、チャンと生活できて<br>子供を産み育てられるような社会にするためにも、<br>最低賃金の引き上げは。<br>今後ますます重要になると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 07:08:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費税率引き上げ　将来の財政・社会保障の姿は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413286.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費税がまもなく、10月1日から、１０％に引き上げられます。<br>平成元年に導入された消費税は30年余りを経て、二桁に引き上げられることになります。<br>今日は、「消費税引き上げの意味」、議論が始まった「全世代型社会保障の課題」、そして、これから避けて通ることができない「超高齢社会をどう支えるのか」の三つのポイントについて、時間を⑤分拡大して財政担当の神子田委員、社会保障担当の竹田委員と考えます。</p><p><img alt="j190930_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_01-thumb-350xauto-1069071.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j190930_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_02-thumb-420xauto-1069073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>① 消費税引き上げの意味。<br>（今村）今回の消費税引き上げ、増え続ける社会保障費の財源を確保するとともに財政を立て直すのが狙いですが、消費税を引き上げても日本の財政はまだ厳しい状況ですね。</p><p>（神子田）高齢化にともなって医療や介護などの社会保障費が膨らむ一方で、税収などの財源が追い付いていません。</p><p><img alt="j190930_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_03-thumb-420xauto-1069075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今年度の予算で見ますと、政策に必要な経費が７８兆円に上るのに対し、税収などの収入が６９兆円にとどまっています。足りない分は国債発行つまり借金をして補っています。政府の借金の総額は、いまや８９７兆円。国民一人あたりにすると７１３万円にのぼる計算となります。<br>政策に必要な経費の４割以上を占めるのが社会保障費で、その額は今後も高齢化にともなって急速に増加していくことが予想されます。その財源をなんらかの形で手当てできなければ、さらに借金が膨らむ構図です。その借金を返していくのは、後世の世代ということになります。</p><p><img alt="j190930_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_04-thumb-420xauto-1069077.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br><img alt="j190930_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_05-thumb-420xauto-1069097.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、今年度の一般会計の歳出です。このうち国債費というのは過去の借金を返済したり、利息を支払うための費用ですが、私たちの世代で借金が膨らむと、後世の世代の国債費の負担が大きくなります。そうすると、社会保障や公共事業や教育・防衛といった政策に使えるお金が減ることになる。つまり、私たちの子や孫の世代の予算の使い道の選択肢をせばめてしまうことになるのです。</p><p>（今村）一方で消費税の引き上げは景気には短期的にマイナスの影響が避けられません。消費税の引き上げの景気への影響をどうみますか？</p><p>（竹田）<br>景気への影響は、決して油断できないと思います。なぜなら、家計にとって最も重要な賃金が下がっているからです。物価変動の影響を除いた、実質賃金で見ると直近の今年７月は、前年同月比で、マイナス０．９％（速報値）。<br>実は今年に入って、実質賃金は７ケ月連続で下がり続けています。</p><p><img alt="j190930_000.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_000-thumb-420xauto-1069145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>企業のボーナスなどが減っていることが響いたとみられていますが、賃金が減る中での増税というのは、やはり影響は避けられないでしょう。</p><p><img alt="j190930_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_08-thumb-420xauto-1069079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）政府は、電子決済による買い物にはポイントを還元したり、災害に強い国土をつくるための公共事業を拡大するなど、増税による負担を上回る２兆円を超える対策を打ち出しました。景気の下支えに一定の効果があると期待されています。ただ、軽減税率が導入されたことで、店で食べれば１０％で、持ち帰れば８％になるとか、電子決済によるポイント還元策も、カードやスマホをもたないお年寄りが使えないなど、非常にわかりにくい、使いづらいという声も多く聞かれます。こうした対策が広く利用されて思ったような効果を生むのか注意してみていく必要があると思います。</p><p>② 全世代型社会保障の課題<br>（今村）今回の消費税の引き上げで、どの程度、社会保障制度を安定させることができるのでしょうか。</p><p>（竹田）社会保障制度の安定に向けて道のりは道半ばといわざるをえません。<br>まず、政府は、その社会保障制度の安定のため、「全世代型社会保障検討会議」というものを立ち上げました。<br>そもそも、消費税の１０％への引上げは、単なる増税ではなくて、社会保障と税の一体改革といって、社会保障の充実策とセットで行われることになりました。少子高齢化で医療、介護を中心に社会保障費の膨張が避けられません。</p><p><img alt="j190930_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_09-thumb-420xauto-1069081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>社会保障費は現在は１２０兆円だが、団塊の世代が、全員７５歳以上、つまり後期高齢者になる２０２５年には、１４０兆円に増大する見込みです。消費税１０％は、この２０２５年に備えることが大きな目的として実施が決まりました。しかし、さらに、社会保障費の膨張は続く見通しです。団塊ジュニアの世代が、６５歳以上になって高齢者の数がピークを迎え、２０４０年には、１９０兆円に達するとみられています。</p><p>（神子田）<br>社会保障というと、これまでは高齢者に手厚く給付が行われてきましたが、全世代型では、消費税の増税分を財源に子育て支援や教育の無償化など若い世代への給付も拡大しました。社会の格差が広がる中、子供の教育ではだれもが同じスタートラインに立てるようにして、世代を超えて格差が連鎖しないようにする意味合いが込められています。その一方で、こうした政策への財源の手当ても必要になってきます。</p><p>（竹田）<br>尚更、２０４０年に必要なお金をどう手当てするのか。財源問題をキチンと議論すべきですがこの会議では、その予定はありません。なぜなら、安倍総理大臣は、この夏の参院選の時の党首討論でさらなる消費増税については、今後１０年間くらい必要ないと思うと発言して、消費税議論は事実上、封印された形になっているためです。</p><p>（今村）<br>検討会議ではどのような議論が交わされるのでしょうか。</p><p>（竹田）<br>実は、２０４０年に向けては、財源問題とは別に、もう一つ、深刻な課題があります。高齢者を支える、現役世代の減少です。</p><p><img alt="j190930_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_11-thumb-420xauto-1069083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ご覧のように、高齢者は、ずっと大きな割合を占め続けますが、生産年齢人口が、一貫して減っていく。２０５０年を過ぎると、一人の現役が、一人の高齢者を支える割合になります。そこで、元気な高齢者には支える側に回ってもらう、できるだけ長く働いてもらって、税金や保険料を納めてもらえないか、当面はこうした点について議論が交わされる予定です。</p><p><img alt="j190930_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_12-thumb-420xauto-1069085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>具体的な検討項目としては、<br>▼企業は現在、希望する社員を６５歳まで雇用する義務がありますが、さらに、７０歳まで働ける機会を確保するよう求める、<br>▼年金の受給開始は、現在６０歳から７０歳までの間で自由に選べますが、この選択の期間をたとえば５年ほど引き上げではどうか？<br>▼収入が一定以上ある高齢者は、年金を減らされる、在職老齢年金制度の見直し、などが議論されることになっています。</p><p>（今村）<br>70歳まで働きたいという人もいると思いますが、ゆっくり過ごしたいと考える人もいるでしょうし、それぞれの事情に沿って個人が選べる余地を残すべきでしょう。</p><p>③ 超高齢社会をどう支えていくのか</p><p><img alt="j190930_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_13-thumb-420xauto-1069087.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この図は、世界各国が、経済規模に比べてどれくらい社会保障にお金を使っているかと、国民が税金と保険料をあわせてどれくらい負担しているかの割合とを示したものです。右上に位置するフランスは、社会保障制度が充実していますが、その分、国民の負担も大きい、いわば高負担高福祉の国です。一方、アメリカは、その逆で低負担、低福祉です。日本は、国民の負担では、ヨーロッパ各国より低いものの、社会保障の水準は国際的にみると中程度です。<br>日本の場合今後のこのまま社会保障の費用が膨らめば、この給付と負担のバランスが崩れていくことは避けられない状況です。こうした中で日本は今後、税、社会保障の将来像をどう描いていったらよいのでしょうか。</p><p><img alt="j190930_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_14-thumb-420xauto-1069089.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（神子田）政府は日本経済の将来像について、半年ごとに試算をまとめています。<br>ただその見通しの範囲は、２０２０年代までにとどまり、見通しの前提となる経済成長率が現実離れしているという指摘もあります。高齢化のピークは２０４０年代以降に来るといわれているわけですから、その時点まで見通したリアルな将来像を示すことが必要ではないかと思います。</p><p><img alt="j190930_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_15-thumb-420xauto-1069091.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたなか、経済同友会は、年度のごとの税収などの収入から政策に必要な支出をひいた数字を、いまの歳出の構造を変えないまま黒字に転換し、さらに２０４５年まで黒字を維持するためには、２０２１年度から消費税率を年１％づつ引き上げて最終的に１７％にする必要があるとしています。<br>今のままでは、消費税率を１７％まで引きあげる必要があるという試算でしたが、一方で野党の中には、凍結や減税を求める政党もあり、増税の前にもっとやるべきことはあるという議論も根強くあります。もっとできることがあるのではないでしょうか。</p><p>（神子田）その通りです。政府には、行政の無駄をはぶくのはもちろんのこと、歳出の一段の効率化を進める必要があります。例えば医療費では、市販薬でも同じ効能をもつ花粉症の薬や湿布薬などは自己負担とすることが議論されていますが、「難病やがんといった重病など大きなリスクは政府に見てもらえる。小さなリスクに対しては、自ら備える」というように、財源が無限にないなかで、何を政府に負担してもらい、どこまで自ら負担すべきか、国民全体でよく考えていく必要があると思います。</p><p><img alt="j190930_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_18-thumb-420xauto-1069093.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに国民の負担を考えるうえで重要なのは、税金や社会保険料を一体のものとして考えていくことです。政府内では、役所の縦割りにしたがって、財政は財政、年金は年金など、別々に議論が進んでいるケースがよくみられますが、年金保険料にせよ、健康保険料にせよ、結局は国民のお財布から出ているものです。税や保険料のお財布を一体として考え、全体としていくらのお金があるのかを見極めたうえで、必要な財源を税金で負担してもらうのか、保険料で負担してもらうのか。経済へのショックを抑えながら持続可能な財政を実現するためにはどうすればよいのか。国民にわかりやすい形で議論を進めてもらいたいと思います。</p><p>（竹田）<br>もう一つ、消費税を引き上げる前にやるべきこと、といえば。それはやはり応能負担をハッキリさせることです。<br>応能負担。能力に応じて負担する。つまり、お金がある人には、多く負担してもらい、そうでない人には負担を軽くする。格差が拡大する中で、みんなに負担を求めるためには、この原則をハッキリさせる必要があるでしょう。<br>そのために大きなカギを握るのはマイナンバーです。</p><p><img alt="j190930_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j190930_20-thumb-420xauto-1069095.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらの図をご覧ください。引退生活で、特に決まった収入のない人。この人たちは、低所得という扱いになって、医療でも介護でも低い負担で済みます。しかし、将来、マイナンバーがすべての銀行口座に紐づいた場合、役所は、このマイナンバーを使って銀行に残高を照会することができます。<br>ここでたくさんの金融資産があることがわかった、という場合は、その人は低所得だけど、多くの資産を持っているということで、高負担を求められる。<br>資産が少ない人は、引き続き低負担のまま、というこういう仕組みです。<br>応能負担を進めるためにも積極的にマイナンバーの適用拡大を進めるべきだと思います。<br>さらに、さきほど実質賃金が下がり続けているという話しをしましたが、内部留保という利益ばかりをためている企業に、もっと賃上げを促す、ということも真剣に考えるべきでしょう。</p><p>（今村）<br>超高齢社会に入り社会保障の負担が今後も日本に重くのしかかってくるとことは避けられません。ただ人口が減りつづける中でも国の成長力を高めていくためには、人材教育や研究開発といった分野にこれまで以上のお金をかけていくことも必要です。年金、医療、介護も含めた様々な行政のサービスは、打ち出の小槌から出てくるものではなく、税であれ保険料であれ、私たちが負担しそれを分かち合うものです。行政にどこまでのサービスを求め、その費用を誰がどういう形で負担していくのか、その選択肢を示し、問題を先送りせずに、どの道を選ぶか、国民一人一人が考える、消費税の引き上げを、そのきっかけにすべきではないでしょうか。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 竹田　忠 解説委員 / 神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 30 Sep 2019 23:24:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税スタート　景気はどうなる？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413280.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費税の税率が８％から１０％に引き上げられました。<br>平成２６年４月以来の引き上げです。</p><p><img alt="c191001_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191001_0-thumb-480xauto-1069027.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　こちらの船、高波に囲まれていますね。</p><p>A1　はい。消費増税は５年半ぶりですが、前回とくらべて、国内外の経済環境が厳しい状況を、イラストにしてみました。<br>といいますのも、今、世界経済は、米中貿易摩擦の大きな波を受けて、減速しています。日本でもことしの４月から６月までの製造業の設備投資が２年ぶりの減少となり、きょう（１０月１日）発表される日銀短観でも、大企業製造業の指数が悪化する、と多くの専門家はみています。</p><p><img alt="c191001_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191001_2-thumb-480xauto-1069029.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>さらに先には、イギリスのEU・ヨーロッパ連合からの離脱や、中東情勢の緊張による原油価格の上昇リスクもあります。消費増税という重い荷物を抱えつつ、押し寄せる荒波をくぐりぬけることができるか、注目されます。</p><p>Q2　緊張感が漂うスタートですね。</p><p><img alt="c191001_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191001_4-thumb-480xauto-1069031.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2　はい。実は前回の２０１４年・平成２６年４月は、国内外の景気に、より、明るさがありました。当時は、日銀の大規模な金融緩和が始まってちょうど１年。円安・株高がすすんで、企業は増収増益。賃上げも相次ぎ、「今、増税しなければ、いつやるのか」といった声まで聞かれるほどでした。ところがその後は、増税前の駆け込み需要の反動が大きく、その年の4月から６月までのGDPはマイナス７％に。消費は回復するまで、３年もかかりました。</p><p>Q3　となると、政府としても前回以上に、景気を落ち込ませないための対策が必要ということですよね？</p><p>A3　はい。今回の消費増税は将来への不安を少しでもなくせるようにと決まったものですが、政府は足元の景気にも目配りしようと、軽減税率の導入や、増税後のキャッシュレス決済のポイント還元策などを打ち出しています。駆け込み需要を抑え、その後の反動を最小限にしたい考えです。実際、これまでの駆け込み需要の規模は、前回より、小さい、とみられています。</p><p><img alt="c191001_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/c191001_6-thumb-480xauto-1069033.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ専門家からは、駆け込み需要が抑えられているというよりも、消費そのものが弱いだけではないのか？すでに景気がそれだけ厳しくなってきているのではないか？と懸念する声も出ています。前回の教訓も念頭に、注意深い舵取りが、求められていると思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 07:36:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「消費増税　家計への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/413289.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから消費税率が１０％になりました。今井解説委員。</p><p><img alt="k191001_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_01-thumb-350xauto-1069113.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></p><div><p>【けさ買い物をして、１０％分の消費税を負担してきました】<br>今回、増税分は２％ですが、本体価格１０００円のものを買うと、支払額は１１００円に。１万円のものだと１万１０００円になります。財政の健全化、そして、社会保障の充実のため。つまり、将来の安心のために大事だということはわかりますが、それでも、２ケタの消費税率。重さは感じますね。</p><p>【タイトルにもある、家計への影響。どのくらいかかりそうでしょうか？】<br>まず、年間の家計全体への負担をみてみましょう。<br>消費税率が２％上がったこと。そして、軽減税率を導入するためにたばこ税や所得税を見直したことで、負担は、あわせて６兆３０００億円増えます。</p><p><img alt="k191001_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_02-thumb-420xauto-1069115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、今回は、増税で増える財源の使い道として、また、増税後の消費の落ち込みを和らげるために、家計の助けになる、様々な対策がとられました。<br>▼　まず、食料品、そしてお酒をのぞく飲み物などについて、税率を８％に据え置く軽減税率が導入されましたし、<br>▼　中小の店で、クレジットカードやスマホ決済などで買い物をした場合に原則５％分のポイントが還元される制度もスタートしました。</p><p><img alt="k191001_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_03-thumb-420xauto-1069117.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その他にも<br>▼　３歳から５歳の子どもの幼稚園・認可保育所などの保育料が原則、無料に。０歳から２歳の子どもについては、住民税が非課税の世帯で認可施設の保育料が無料になりますし、<br>▼　所得制限がありますが、大学などの授業料や入学金が減免されることになります。<br>▼　さらに、年金が少ないために低所得になっている高齢者には、ひと月で最大５０００円の給付金の支給。<br>▼　子育て世帯や所得が低い世帯向けには、２万円を払うと、地域で２万５０００円分の買い物ができる。つまり５０００円お得になる商品券の発行。<br>こうした手厚い対策が取られることになりました。<br>大学などの授業料の無償化は、来年４月からですが、そのほかは、消費税率の引き上げとあわせて始まりました。</p><p><img alt="k191001_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_04-thumb-420xauto-1069119.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【きょうからですね】<br>そうです。そして、こうした対策によって、家計の負担は、全体で４兆９０００億円減ります。負担が増える６兆３０００億円から、差し引きすると、年間で、１兆４０００億円、負担が増える計算になります。（日本総研試算）<br>前回、２０１４年に消費税率が８％に上がった時は、年間およそ８兆円の家計負担が増えましたので、それと比べると、少ない額ではありますが、それでも重い負担です。</p><p><img alt="k191001_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_06-thumb-420xauto-1069121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一世帯あたりでみると、どのくらいの負担になるのですか？】<br>今回は、世帯のタイプで、負担に大きな差があります。所得の低い世帯や子どもがいる世帯向けの対策も多く、世帯の構成によって、負担と恩恵のバランスに大きな差があるからです。<br>ただ、イメージを持っていただくために、家計調査をもとにした日本総研の試算を見てみたいと思います。様々な対策が一年間続いた場合の影響ですが、<br>例えば、働いている人がいる、２人以上の世帯で<br>▼　年収が２５０万円の世帯は、大学無償化の効果が大きいため、平均でみると、年間９万２０００円負担が減ると。そして、<br>▼　年収５００万円の世帯でも、幼児教育などの無償化の効果があるため、年間１万３０００円負担は減ります。</p><p>【恩恵の方が大きいということですね。これは、助かりますね】<br>はい。一方、<br>▼　年収１０００万円の世帯では、年間２万４０００円、こちらは負担が増えます。<br>▼　年収４００万円の単身者の世帯は年間３万３０００円、世帯主が６５歳以上の年金暮らしの世帯も、年間１万１０００円。それぞれ、負担が増える試算になっています。</p><p><img alt="k191001_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_08-thumb-420xauto-1069123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>年収に加えて、こどもがいるかいないか。こどもが何歳かによって、恩恵と負担は大きく変わります。ざっくり言うと、子どもがいない世帯、そして収入が多い世帯は、負担が重くなる傾向と言えます。</p><p><img alt="k191001_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_09-thumb-420xauto-1069126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に、家計への影響を物価から見てみたいと思います。</p><p>【２％の増税ですから、物価は、２％上がるのではないですか？】<br>それが、家賃など消費税がかからないものもありますし、今回、軽減税率で８％に据え置かれるものもありますので、物価を押し上げる影響は１％程度とみられています（幼児教育・保育無償化の影響を除く）。８月の物価は、一年前と比べて０．５％上がっていて、そこから、さらに増税の分がのっかる形になりますので、やはり、負担は重いと感じますよね。</p><p><img alt="k191001_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_12-thumb-420xauto-1069129.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【やはり、節約の動きはでてきそうですね】<br>それが心配です。前回、消費税率が８％に上がった時は、増税後に消費が大きく落ち込み、経済の足を引っ張りました。</p><p><img alt="k191001_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_13-thumb-420xauto-1069131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、当時、外に目を向けると、アメリカをはじめ、世界経済は絶好調でした。増税で消費は大きく落ちましたが、輸出や海外の事業は好調で、外需が引っ張る形で、時間はかかりましたが、なんとか日本経済は景気回復の軌道に戻ることができました。</p><p><img alt="k191001_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_16-thumb-420xauto-1069133.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、今回はどうかというと、アメリカと中国の貿易摩擦の影響もあって、世界経済は勢いを失っています。日本からの輸出も減少が続いていて、きょう公表された日銀の短観では、大企業の製造業の景気判断は、３四半期連続で悪化しました。ここで、これまで景気を支えてきた消費が落ち込み、それが長引くようだと、経済を引っ張るけん引役がなくなります。</p><p><img alt="k191001_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_19-thumb-420xauto-1069135.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今度こそ、景気の回復軌道に戻れずに、不況が長引くことにもなりかねません。今後の景気にとって、消費がどうなるかは、大きなカギを握ります。</p><p><img alt="k191001_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_20-thumb-420xauto-1069137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【先週のこの時間の放送で、駆け込み需要が大きくなると、その反動で、消費が落ち込むことがないか心配という話もありましたよね。最後の駆け込み需要はどうだったのでしょうか？】<br>はい。先週末に最後の駆け込み需要はありましたが、前回ほどの盛り上がりはなかったという見方が出ています。ですから、その反動はあまり大きくないかもしれません。でも心配なのは、そもそも、家計の力が弱まっている。だから、消費が盛り上がらないのではないか、という懸念がでていることです。</p><p>【家計の力ですか？】<br>はい。賃金から物価の上昇分を差し引いた、実質賃金。つまり、賃金で買えるものの価値、買い物する力と言ってもいいと思いますが、７月は一年前と比べて、１．６％減りました（共通事業所ベース・三菱UFJリサーチ＆コンサルティング試算）。物価の上昇分に賃金が追いついていないためで、家計にとっては厳しい状態です。そこに、増税の影響が乗っかります。また、ポイント還元やプレミアム商品券は、期間限定ですので、制度が終わるとその分、さらに負担が増えることになります。<br>一方、企業は今年度、全体で減益となるのではないかという予想もありますが、利益の水準は低くはありません。企業が抱える現金・預金も、２６６兆円と、一年前よりさらに増えています。株主への配当を増やす企業も目立ちます。</p><p><img alt="k191001_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_22-thumb-420xauto-1069139.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それだけに、ぜひ、賃金も引き上げてほしい。</p><p><img alt="k191001_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/k191001_23-thumb-420xauto-1069143.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>消費を支え、景気の悪化を避けるためにも、企業は、賃金引上げにも、力を入れてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 11:52:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「建国から７０年　中国の行方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/413338.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国はきょう、建国から７０年の節目を迎え、北京では大掛かりな軍事パレードが行われました。一方、香港ではこれに抗議するデモが行われ、中国が抱える課題の一端も浮き彫りになりました。そこで、建国７０年を迎えた中国のこれまでと、今後の展望を考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j191001_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_01-thumb-380xauto-1069364.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>北京の天安門周辺で行われた軍事パレードには、およそ1万５千人の兵士が参加。過去最大規模になりました。パレードにはアメリカのほぼ全域を射程に収める新型の大陸間弾道ミサイル「東風４１」や、極超音速兵器「東風１７」などの最新兵器も次々と登場しました。</p><p>習近平主席はこのように述べ、中国の力強い発展に自信をのぞかせました。<br>確かにこの７０年で、中国は、格段に強くそして豊かになったといえるでしょう。しかしその間、中国が歩んできた道は、波乱に満ちていたと言えるのではないかと思います。<br>中国の過去７０年は、大きく分けて３つの区切りに分けられます。</p><p><img alt="j191001_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_04-thumb-380xauto-1069366.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>1949年の建国から最初のおよそ30年は、建国の父、毛沢東氏の時代。権力を巡る政治闘争がさかんでした。集団で大規模農業を行う人民公社の建設や、紅衛兵と呼ばれる若者たちが暴れまわった文化大革命などの大混乱で、経済は低迷しました。その後の30年あまりは、改革開放の時代になりました。「白猫でも黒猫でもネズミを捕るならいい猫だ」と語った現実主義者の鄧小平氏の下で、外資を積極的に導入し、経済の高度成長を成し遂げました。しかし政治面では、中国共産党の独裁体制にこだわり、建国40年目にあたる1989年には、民主化運動を武力弾圧する天安門事件を引き起こしました。<br>そして2012年、鄧小平氏に指名されていない初のリーダーとして習近平氏がトップの座に就くと、習近平氏は、「中華民族の偉大な復興」を旗印に、「強い中国」を演出。野心的ともいえる成長目標を掲げました。</p><p>習近平主席は、自らの統治する時期を、さかんに「新しい時代」と呼ぶようになりました。<br>つまりそれは、これまではおとなしくしていたが、これからは強気で世界に打って出るという意思表示として受け止められました。実際、中国の国際的な影響力の拡大は近年著しいものがあります。</p><p><img alt="j191001_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_06-thumb-380xauto-1069368.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>例えば、習近平国家主席は、就任直後の2013年に、陸と海のシルクロード、「一帯一路」という巨大な経済圏構想を打ち出しました。当初は、中国とヨーロッパとを結ぶ、ユーラシア大陸横断の経済圏構想と見られた一帯一路も、去年からは、北極海や中南米・カリブ海地域にまで拡大し、自らがイニシアチブを握る、この巨大経済圏構想の版図に組み入れたのです。<br>習近平政権はまた、影響力拡大の範囲を、宇宙空間やインターネット空間、さらには最先端の技術開発の分野にまで拡大し、そこで新たに生み出した技術や製品を、一帯一路の経済圏に浸透させ始めているのです。<br>これに強く反発したのがトランプ大統領というのが、今、米中の間でエスカレートしている対立の構図だと言えそうです。</p><p>つまり、中国の近年の影響力拡大は、これまで世界を牛耳ってきた超大国アメリカの地位や権益を脅かし、さらには取って代わる勢いを持ち始めたと言えるのです。<br>では中国は、アメリカを上回り、世界一の超大国になれるのでしょうか。<br>私は、現在の中国には二つの顔がある。つまり、二つの側面から見なければ正確にその地位をとらえられないのではないかと考えます。</p><p><img alt="j191001_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_10-thumb-380xauto-1069370.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>一つの顔は「強い中国」。日本を抜き世界第二のになった「経済大国」としての中国。新たな移動体通信の技術５Ｇや中国版ＧＰＳなど最先端技術を手にした「技術大国」。そして、今日の軍事パレードでも誇示されたように、着々と増強され実力をつけている「軍事強国」。<br>習近平政権が一時期盛んにもてはやした「すごいぞ我が国」という宣伝映画のような側面です。<br>一方、中国にはもう一つの顔、「まずい中国」という側面もあると思います。まず第一に、中国はまだ発展途上国に過ぎない事。確かに経済規模は世界第二位ではありますが、それは１４億人も人がいるからにほかなりません。一人あたりのＧＤＰで見るなら、中国はおよそ１万ドル。世界の順位で言えば７０位程度にすぎないのです。しかも、習近平政権による中国共産党の事実上一党独裁体制は、近年ますます専制的な色彩を帯びています。言論の自由はもちろん認められず、党や政府を批判した多くの人たちが政治犯として捕まっています。</p><p>これは、自由主義の世界から見れば、暗黒政治であるかのように思えてしまいます。そしてもう一つ注目すべきは、中国が抱える人口問題です。</p><p><img alt="j191001_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_11-thumb-380xauto-1069374.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j191001_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_12-thumb-380xauto-1069376.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p> </p><p><img alt="j191001_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_13-thumb-380xauto-1069380.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、中国の人口の割合を年齢別に積み上げた、いわゆる人口ピラミッドの図です。<br>建国直後の1950年は、子供の数が非常に多く、年齢が増すごとに次第に数が減る、きれいなピラミッドの形をしていました。ところが50年後の2000年になりますと、悪名高い強制的な一人っ子政策もあって、若い年齢の人口は増えず、いわゆる釣鐘のような形になりました。。そしてここから先は、あくまで予測ですが、このままで行くと、今後30年後の2050年には、俗にいう「棺桶型」になり、非常に多くの高齢者を、少ない若者たちが支える最悪の形になると予想されているのです。</p><p>その時には、６０歳以上の人口が５億人にもなるとされ、高齢者のケアをどうするのか、予測もつかない事態が待ち構えているのではないでしょうか。そのような将来が今後ひしひしと迫り始める中、果たして、中国の強権支配体制はいつまでも続くのでしょうか？</p><p><img alt="j191001_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/j191001_14-thumb-380xauto-1069382.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>現在の習近平政権は、習近平国家主席に全ての権力を集中させ、その習主席を側近が取り巻く専制的な政治体制となっています。国民の暮らしは確かに豊かになっていますが、常に当局によって監視され、中国共産党を公然と批判することは許されません。密告も奨励され、気の知れあった仲間同士でも、うっかり口を滑らせれば何が起こるかわからない。そのような社会に、中国の人々が心底満足しているのかどうかが気がかりです。</p><p>言論の自由が保障されている香港では、建国７０年の記念日の１日も、中国共産党の支配に反対する抗議デモが起きて、警官隊と激しく衝突しています。<br>現地からの情報では、デモの参加者は数万人にのぼり、各地で警官隊と衝突。これまでにデモの参加者51人がケガをし、このうち実弾で撃たれるなどした２人が重体だということです。まさに中国建国の日に起きた悲劇に、香港の人たちの憤りはさらに高まるかもしれません。</p><p>習近平政権はいま、対外的には、経済や安全保障をめぐりアメリカと対立する一方、国内では、経済成長の鈍化や香港問題など、まさに内憂外患に直面しています。このあと今月に開催が予定されている中国共産党の中央委員会総会で、全国から集まる中央委員たちが、習主席が進めてきた内政や外交をどう評価するのか、習近平政権にとっては、建国７０周年というきょうの節目の後に、もう一山、乗り越えなければならない難しい政治の舞台が待ち構えていると言えます。</p><p>（加藤　青延 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 01 Oct 2019 23:27:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフガニスタン大統領選挙と和平の行方」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/413332.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アフガニスタンでは、先週土曜日（２８日）、世界が注目する大統領選挙が行われました。反政府武装勢力タリバンによるテロや攻撃で大勢の死傷者が出るなど、治安の回復が急務となっています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C191002_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191002_0-thumb-380xauto-1069327.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>アフガニスタンの大統領選挙、なぜ重要なのでしょうか。</p><p>Ａ１：<br>国際テロ組織の一大拠点となったアフガニスタンを平和な国にできるかどうかが、かかっているからです。極端なイスラム主義を掲げるタリバンの政権が、２００１年、アメリカ軍などの攻撃で倒されてから、４回目の大統領選挙です。<br>タリバンは、アフガニスタン政府の正統性を認めず、今回の選挙を妨害すると予告して、各地でテロや攻撃を行い、投票日だけでも１００人以上が死傷しました。投票した人は、全有権者の６分の１にも満たなかったと見られます。</p><p>Ｑ２：<br>命がけの選挙という感じですが、誰が大統領に選ばれそうですか。</p><p><img alt="C191002_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191002_1-thumb-380xauto-1069343.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>１０人以上が立候補しましたが、現職のガニ大統領と、政権ナンバーツーのアブドラ行政長官の事実上の一騎打ちとなっています。実は、この２人、前回５年前の選挙でも大接戦で、決選投票となりました。開票に不正があったと揉めた末に、「挙国一致政権」をつくることで、権力を分け合いました。今回も、２人の決選投票に持ち込まれる可能性が高く、どちらが大統領の座に就くか、わかりません。そして、前回は、最初の投票から大統領就任まで、およそ半年もかかりました。</p><p>Ｑ３：<br>治安の回復には、何が必要でしょうか。</p><p><img alt="C191002_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/10/C191002_5-thumb-380xauto-1069349.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>タリバンとの和平をどう実現させるかが焦点です。<br>アフガニスタンから軍を撤退させたいアメリカのトランプ政権は、タリバンと和平交渉を続け、１か月前、原則合意に至りました。ところが、そこで、タリバンのテロが起き、アメリカ軍の兵士が犠牲になったため、トランプ大統領は、和平交渉を中止しました。<br>アメリカとタリバンの和平交渉を再開させ、改めて合意できるか、これが、第１の関門です。そのうえで、新たに発足するアフガニスタン政府とタリバンが交渉し、和平の条件や、タリバンの処遇について決めるのが、第２の関門です。非常に険しく長い道のりです。国際社会も、アフガニスタンの安定に向けた国づくりを支援しなければ、この国は、国際テロの温床となり続けるでしょう。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 02 Oct 2019 07:24:49 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>