<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「辺野古移設工事再開　強まる沖縄の反発」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308708.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄のアメリカ軍普天間基地の名護市辺野古への移設をめぐり、国は沖縄県の埋め立て承認の撤回の効力を一時的に停止する決定を行いました。埋め立て予定地の現場では中断していた工事が再開され、沖縄の反発は強まるばかりです。<br>　<br><img alt="j181105_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>▽移設工事中断・再開の経緯<br>▽沖縄はもとより、国会や専門家からも今回の国の手法には疑問が相次いでいます。何が問題視されているのか。<br>そして▽深まる国と沖縄県の対立に出口はあるのか。<br>以上３点をポイントにこの問題を考えます。<br>　<br><img alt="j181105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_01.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>国が普天間基地の名護市辺野古への移設工事の再開に向けて手続きに入ったのは、移設反対を掲げて当選した沖縄県の玉城デニー知事の誕生から半月後のことでした。<br>移設工事は、亡くなった沖縄県の翁長雄志前知事の遺志を受け継ぎ、県が今年８月３１日に行った埋め立て承認の撤回によって法的な根拠が失われ、中断していました。工事の再開を目指す防衛省は、１０月１７日、行政不服審査法に基づいて埋め立ての法律を所管する国土交通大臣に撤回の効力を一時的に停止する執行停止の申し立てと、撤回の取り消しを求める審査請求を行いました。<br>国土交通省は、それから２週間後の１０月３０日、県の埋め立て承認撤回の効力を一時的に停止することを決定。<br>その２日後の１１月１日、沖縄防衛局は、現場の海域で立ち入り禁止区域を示すフロートの設置作業を始めるなど工事を再開しました。<br>政府が工事を急ぐのは、「世界一危険とも言われる普天間基地の危険性を一刻も早く取り除く」というのが理由です。岩屋防衛大臣は撤回の執行停止の申し立てを行った際、「最終的な目的は普天間の危険性の除去と全面返還。そこに向かって進みたい。」と強調しました。<br>それでも今回の国の一連の対応には、「県民の気持ちを逆なでするものだ」という憤りの声が沖縄だけでなく、国会の論戦の中でも聞かれるほか、法律の専門家からも手法を疑問視する意見があります。<br>　<br><img alt="j181105_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>背景にあるのが、選挙で示された沖縄の民意との乖離です。９月に行われた沖縄県知事選挙で、玉城知事の得票は３９万票余り。政府与党が支援する候補に８万票の大差を付け、沖縄県知事選挙では過去最多の得票でした。全県選挙で、再度辺野古移設に反対する県民の意思が示された形です。さらに知事選後に行われた那覇市と豊見城市の市長選挙でも玉城知事を支持するグループが応援する候補が相次いで当選しました。こうした民意を背景に、玉城知事は先月総理官邸で実現した安倍総理大臣との会談で、問題の解決に向けて対話の継続を求めました。翁長前知事が安倍総理との面会を果たしたのは当選から４か月後でしたから、早期の面談が実現した形です。この際、安倍総理は、「米軍基地の多くが沖縄に集中している現状は、到底、是認できるものではない。今後とも県民の皆さまの気持ちに寄り添いながら、基地負担の軽減についてひとつひとつ着実に結果を出していきたい」と述べています。<br>沖縄の人たちにしてみれば、気持ちに寄りそうと言うのなら、選挙で示された民意をどう考えるのか。沖縄の基地負担の軽減と言いながら、県内での基地移設を強いるのでは、軽減とは言えないのではないかという疑問があります。１度だけの会談でこうした疑問への回答がないままの強硬措置に、県民の中からは「沖縄は日本として認められていないのではないか」との声も聞かれます。<br>　<br><img alt="j181105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>一方、行政法の専門家からは、今回の防衛省が取った対抗措置は法の乱用だとの指摘が上がっています。先月２６日には、行政法の研究者１１０人が賛同する声明が出されました。今回の防衛省の対抗措置は、行政不服審査法に基づいて行われました。この法律は、そもそも国や自治体の違法または不当な処分に関して国民が迅速な手続きのもとで不服申し立てを行うためのものとされています。声明では、国の機関が一般の国民と同じ立場で審査請求や執行停止申し立てを行うことが妥当なのかと批判しています。さらに、防衛省も国土交通省も同じ国の行政機関ですから、いわば身内が身内の申し立てを審査することになり、第三者性や中立性、公平性が担保されないとしています。<br>この問題については、開会中の国会でも質問が相次いでいます。政府は「国の機関であっても一般私人と同様の立場で審査請求をなしうると解釈できる」という説明を繰り返しています。安倍総理は「法律に基づき必要な法的手続きが行われたと認識している」と答弁しています。中立性・公平性が担保されないとの疑問には「いずれも当たらない」という答えです。<br>　<br><img alt="j181105_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_04.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>では、深まる国と沖縄県の対立に出口はあるのでしょうか。結論から言えば、このままでは県はもとより国にとっても厳しい状況です。<br>まず、沖縄県です。県は今後、国と自治体の争いを調整する第三者機関である国地方係争処理委員会に審査を申し立てる方針です。ただ、審査が続く間も国は工事を中断する必要はありません。最終的には今回、国交省が出した承認撤回の効力停止の決定を取り消すよう求める訴訟に踏み切ることも視野に準備を進めています。しかし、切り札とされる承認撤回を封じられることになれば、法的な対抗策は見当たらないのが実状です。<br>県がもう一つ見据えるのは、辺野古移設をめぐって埋め立ての賛否を問う県民投票の実施です。県民投票は県議会で条例が成立し、来年４月末までに実施されることが決まりました。ただ、工事を止めさせる法的拘束力はありません。また、埋め立てに反対する票が過半数となっても投票率が低ければ、真の民意と言えるのかとの批判が強まる可能性もあり、県にとっては両刃の剣との見方もあります。<br>一方、国側にもここに来て、想定外の事態が生じています。埋め立て予定地に大量の土砂を運ぶための港が使えるメドが立たないことがわかったのです。この港は、ことし９月の台風で一部が被害を受けて使えない状態で、県の指導を受けた地元の町は、防衛省が行った港の使用許可の申請書類の受け取りを拒否しています。土砂は海上から運ぶことが国と県の間で決められています。土砂が運べなければ本格的な埋め立て工事は出来ません。フロートの設置が終わり次第、１１月中に本格的な埋め立てを始める方針の防衛省にとっては思わぬ障壁です。<br>移設工事再開の知らせを受けた玉城知事は、「極めて残念」としながらも「対話で解決策を導きたい」との姿勢を崩していません。玉城知事は、今週再び上京し、安倍総理や菅官房長官ら政権幹部との会談を希望しています。土砂投入のメドが立たない以上、国は闇雲に工事を急ぐ必要はないのではないでしょうか。まずは対話を重ねた上で糸口を見つけることは、国、県双方に課された責務ではないでしょうか。<br>　<br><img alt="j181105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j181105_05.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>１０月行われたＮＨＫの世論調査で、普天間基地の移設を進める政府の方針への賛否について聞いたところ、賛成と答えた人は２３％だったのに対し、反対は３２％、どちらとも言えないは３６％でした。国内全体の世論を見ても「辺野古移設が唯一の解決策」と繰り返すばかりの政府の方針は、必ずしも理解されているとは言えないのが実状です。これまで犠牲を強いられ続けてきた沖縄の人たちに寄りそうとはどういうことなのか。在日アメリカ軍基地の問題は沖縄だけの問題ではないということを改めて国民全体で考える必要があります。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 23:07:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「小学校の英語教育はどうなるのか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/308968.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>立教大学　名誉教授　鳥飼　玖美子</span></strong><br><br>今日は英語教育についてお話しします。<br>日本の学校英語教育は、長いこと「文法を教えて英文を訳すようなことばかりやっているから話せない」と批判されていて、この３０年近く「英語を話せる」ことを目標に改革が行われてきています。<br>　最近では、２０２０年からセンター試験の後継として新しく始まる「大学入学共通テスト」で、話す力を測定するために民間の英語試験を使うことになりました。それぞれ内容が異なる各種の民間試験の結果をどうやって公平に判定するのか、「話す力」をどうやって測定するのかなど、多くの問題が指摘されています。<br>　もうひとつ大きな改革が予定されていて、２０２０年には、公立小学校で英語が教科として教えられることになっています。一体、どういう英語教育になるのだろう、という期待もあれば不安もあるようですので、今日は、小学校で始まる新しい英語教育を中心に、考えてみたいと思います。</p><div><p>「英語を話せるようになりたい」という日本人の願いは実は明治時代からありました。第二次世界大戦後は英語ブームとなってラジオでの英語講座が大人気でした。ただ、学校では文法や読み書きを教えて、会話は英会話学校かラジオ講座というように、役割を分担していた時期が続きました。<br>　ところが１９８０年代に入ると、経済界から「使える英語」を求める声が非常に強くなり、１９８９年の学習指導要領から、「英語教育はコミュニケーションが目的」だ、という方向性がはっきり打ち出されました。話せるようになるため、「オーラル・コミュニケーション」という科目が新しく作られ、リスニングやデイスカッション、デイベートなどが授業で取り入れられるようになりました。<br>　それだけではありません。今日に至るまで、文部科学省は抜本的な英語教育改革を次々に行ってきました。ALTと呼ばれる英語を母語とするネイテイブスピーカーを指導助手として各学校に送り込んだり、センター入試の英語にリスニング試験を導入したり、公立中学高校の英語の先生全員に研修を受けさせたり、多くの予算を注ぎ込んで改革を続けてきました。<br>　ところが、残念ながら目覚ましい成果は得られていません。そこで、やっぱり早くから始めた方が良いのではないか、となり、とうとう小学校で英語を教えることになったわけです。<br><br>　現在の公立小学校では、５年生と６年生が週に１回、「外国語活動」として英語でゲームをしたり歌を歌ったりしています。教えているのは学級担任の先生が中心で、ALTがつくことも多くなっています。<br>　そして２０２０年からは新しい学習指導要領が始まり、５年生と６年生は「教科」として英語を勉強することになります。英語に親しむことを目的とする「外国語活動」は３年生と４年生になります。<br>　５年生と６年生は、「教科」としての英語を学ぶので、遊んでばかりはいられません。検定教科書を使って、話すだけでなく、読んだり書いたりもします。小学校の４年間で６００語から７００語の単語を覚えることになっています。<br>「教科」なのですから、もちろん成績もつきます。<br>　　<br>　ここまでお聞きになると、「それは良かった、小学校で英語を始めれば、日本人も英語を話せるようになるだろう」、と思われるかもしれません。<br>　ところが、新しく「教科」となる英語教育には、心配な点があるのです。<br>　最大の問題は、「誰が教えるのか」という点です。小学校の先生は、小学生を教える専門家ですけれど、英語の専門家ではない先生たちが大半です。その先生たちがなんとか英語を教えられるように、短期の研修を行っていますが、とても十分とは言えません。<br>　中学校の英語教員免許を持っている人が小学校で教えることも実施されていますが、中学生と小学生では認知的な発達が違います。中学生に教えていたのと同じやり方で小学生を教えようとしても無理なので、なかなか苦労が多いようです。<br>　英語ができる一般の人たちに「特別免許」を発行して小学校で教えてもらうことも始まっていますが、英語を教える資格があるかどうかを誰が、どうやって見極めるのか、質の確保は大丈夫なのか、という懸念もあります。<br>　児童英語教育の専門家は数が少ないので、全国の公立小学校に行き渡るほどはいません。ALTを増やせば良いという見方もありますが、英語教師としての訓練を受けていない場合は、単に母語としての英語を話せるだけですので、すべてお任せする、というわけにはいきません。<br><br>　小学生に英語を教えるということは、想像するほど簡単ではないのです。<br>　初めて習う外国語は、最初が肝心です。小学生をよく知っている英語の専門家が教えないと、成果が上がるどころか英語嫌いが増えてしまいます。<br>英語の専門家でない人がなまはんかな知識で英語を子供に教え込んでしまうと、間違った英語が身についてしまい、後で「学び直し」が必要になります。これでは子供たちがかわいそうです。<br>まずは教員免許法を改正して、「小学生に英語を教える専門家」を養成するべきでしょう。<br>　ただし、これには時間がかかるので、今の子供たちには間に合いません。そこで小学生を持つ親御さんなど保護者の方々には、小学校の英語教育で英語が完璧にできるようになる、などという幻想を持たないでいただきたいと思います。　<br><br>　どのみち小学校で週に１回か２回勉強すれば誰もが英語を話せるようになるというわけではありません。簡単な日常会話のパターンを覚えるだけでは、仕事に使える英語にはならないのです。<br>　英語をコミュニケーションに使えるようになるためには、中学と高校での基礎作りが欠かせません。英語を読んで単語や表現を学んで、それを書いてみる、口に出して言ってみる。そういう地道な練習が土台となって、英語を話す力が少しずつ培われていくのです。<br>　学校英語教育で教えるべきは、語彙や発音や文法などの言語知識と、一貫性を持って書いたり話したりする力です。その上で、英語圏の社会で適切とされる表現やコミュニケーションの方法など、「社会言語能力」を、時間をかけて学んでいかなければなりません。<br>　そもそも外国語は、生涯をかけて学ぶものです。まして英語は、文法も発音もコミュニケーション・スタイルも、全てが日本語とは全く違う外国語です。話せるようになるまで時間がかかるのは、仕方のないことです。<br><br>　小学校では、母語である日本語を使って、友達や先生と言葉を通してコミュニケーションをとることが、最も大切な学びとなります。言葉は相手との関係を深めることもあれば、壊すことだってあります。そのような言葉の楽しさと怖さに気づくこと、それが外国語を学ぶための素地となり、根っことなります。<br>　母語と違う外国語を学ぶことは、母語とは違う世界への「窓」を持つことになります。英語の「窓」を通して世界が見えるだけでなく、日本語が見えてくることもあります。つまり、視点が増えることになります。複眼的な見方や多角的な考え方ができることは、これからの子供たちが世界で活躍する上で、貴重な財産となります。英語だけでなく、いずれ他の外国語も学べば、世界はもっともっと広がります。<br>　その出発点となる、と考えれば、やっぱり英語は大事です。<br>　でも、急ぐ必要はありません。ゆっくり、楽しく英語と接し、「英語って、日本語とはずいぶん違うけど、なんだか面白いな」と子供たちに感じて欲しいと願っています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 06:28:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「投票率アップどちらが波に乗る？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308710.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう（6日）投票日を迎えるアメリカ議会の中間選挙は、有権者が近年になく高い関心を寄せていることから、投票率も異例の高さになるという見方が出ています。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="C181106_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181106_5.jpg" class="mt-image-none" width="500" height="281"></p><div><p>Ｑ１）<br>どうして有権者の関心が近年になく高い？<br>Ａ１）<br>この2年近くの“トランプ政治”にどのような審判を下すのか？投票用紙にその名は無くても、大統領に対する事実上の“信任投票”の様相を呈しているからです。実際どの世論調査でも有権者の関心は極めて高く、いわば投票率の“高い波”が起きる兆候があるのです。<br>実は、中間選挙の投票率は通常そんなに高くありません。近年は大統領選挙が60%前後に対して中間選挙は40％前後にとどまるのが通例でした。ところが今回は、すでに期日前投票を済ませた人が記録的に増えて3000万人を超え、全米の半数以上の州で前回を大きく上まわる出足を見せているのです。<br><br>Ｑ２）<br>どういうところで期日前投票が多い？<br>Ａ２）<br>やはり共和・民主両党が激しく競り合っているところが目立ちます。現に先週そうした激戦州のひとつ南部テネシーに行ってきたのですが、「必ず投票に行こう！」そう地元出身の超人気歌手テイラー・スウィフトさんが呼びかけた効果か？あるいはスウィフトさんが民主党候補に支持を表明したことへの反発もあったのか？投票所には長蛇の列が出来ていました。<br><br>Ｑ３）<br>では投票率が上がったら、共和党と民主党のどちらが有利になる？<br>Ａ３）<br>そこは、見方が分かれます。民主党は、これまで投票率が低い傾向にあった若者や、黒人・ヒスパニックなどマイノリティーの期日前投票が増えたことが“追い風”となり、下院の多数派奪還を目指したいとしています。これに対して共和党も、白人男性など、もともと投票率が高い傾向にある支持層が危機感を募らせて終盤に追い上げ、上下両院とも多数派維持は可能だとしています。<br>読み切れないのは女性有権者の動向です。すでに投票を済ませた人は女性が男性より多いのですが、共和・民主両党とも自分たちの得票が多いはずだと譲りません。はたして、いずれの党が“投票率の波”に乗ることが出来るのか？その結果はトランプ大統領が再選を目指す2年後の大統領選挙にも大きな影響を与えることになりそうです。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 07:15:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？大学生の就活」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308712.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学生の就職活動。経団連がルールを決めるのをやめると発表し、混乱が心配されていましたが、当面、政府主導でルールが維持されることになりました。今井解説委員。<br>　<br><img alt="k181106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_01.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>【就職活動のルールは、変わらないことになったのですね】<br>そうです。ルールは変わらないことになりました。でも、実際の就職活動の日程は、今回のことをきっかけに、変わっていくのではないか、という見方もでているのです。<br><br>【ルールは変わらないけれど、実際の日程は変わるかもしれない。どういうことですか？】<br>まず、ルールを見てみましょう。<br>来年。つまり、今の大学３年生までは、<br>▼　大学３年生が終わる３月に、説明会やエントリーシートと呼ばれる応募の受け付けが始まり、<br>▼　大学４年生になった６月から面接、事実上の内定が解禁となっていました。<br>経団連が定めて、加盟している企業に守るよう、要請してきました。</p><p><img alt="k181106_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_02.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="208"></p><p>それが、再来年。今の大学２年生もついても、<br>▼    このルールが維持されることが、先週、決まりました。今の大学１年生以降も、当面、このルールが維持される方向です。<br><br>【同じですね】<br>ただ、今度は、政府が、経済団体や業界団体に要請する形になります。それによって、経団連の大企業が、採用を始める時期を、早めてくるのではないかという見方があるのです。<br>　<br><img alt="k181106_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_04.jpg" class="mt-image-none" width="371" height="211"></p><p>【なぜですか？】<br>これまでは、自らがルールをつくっていたので、それに縛られていました。でも、これからは、政府の要請です。早くに内定を出している経団連以外の企業と同じ立場になるからです。<br><br>【早くに内定を出している企業ですか？】<br>例えば、ＩＴ系や外資系の企業です。これまでも2月、３月ころに内定を出してきました。こうした企業。若いうちから責任ある仕事を任され、高い給料がもらえるということで、学生の間で年々、人気が高まっています。これに対して、経団連の大企業は出遅れているという焦りがあったというのです。それが、政府の要請に変わります。<br>　<br><img alt="k181106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_05.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【政府の要請は、守らないのですか？】<br>一定のメドとしての効果はあると思います。ですが、義務ではありません。ＩＴ系や外資系の企業は、もともと「採用活動は、企業が自由に決めるべきだ」との考えで、今後も、政府の要請に縛られずに動くとみられています。一方、多くの大企業も、主に大学３年生の夏以降、仕事の体験をしてもらうインターンシップで、学生との接点を増やしています。今後は、そこで優秀と判断した学生。特に、ＩＴ系や外資系と採りあいになるような学生については、同じような早い時期から内定をだすようになるのではないか、というのです。その上で、他の多くの学生は、６月をメドにしながら内定を出していく。また、秋採用をしたり、いい人材がいれば、新卒、中途、外国人にかかわらず、即、採用したりする。このように、採用が通年化する動きにつながっていくのではないかというのです。<br>さらに言うと、外資などと採りあいになる学生については、同じ新卒でも、はじめから高い給料を提示するようになるのではないか、という見方も専門家の間ではでています。<br>　<br><img alt="k181106_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【そこまでいくと、大きな変化になりますね。なぜですか？】<br>背景として、大企業が求める人材像が変わってきているという点があげられます。今、ＡＩ＝人工知能や、ロボットなど、技術の急速な進歩で、新しいビジネスが次々登場し、企業は、その中身を大きく変えようとしています。<br>▼    トヨタは、「１００年に一度の大変革の時代に突入した」として、自動車をつくる会社から、移動に関わるあらゆるサービスを提供する会社へと、形を変えると宣言。<br>▼    日立製作所も、電機メーカーから、社会の様々な課題を解決するサービスを提供する会社へと、舵を切っています。<br>▼    また、三井住友銀行が、新卒採用のホームページに「かつては、銀行と呼ばれていた。そんな未来が、もうそこまでやってきているかもしれない」というメッセージを載せるなど、銀行も今の姿では生き残れないという危機感をあらわにしています。<br>こうした中、求める人材が、外資系やＩＴ系と重なってきて、なんとかこちらに振り向いてほしい。と、大企業は、かなり追い込まれたところにきているというのです。</p><p><img alt="k181106_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【大企業が採りたいと求める優秀な人材。どのような人材なのですか？】<br>これまで、日本の企業は、潜在能力の高そうな新卒の大学生を、まっさらな状態で採用して育ててきました。そうした中では、「コミュニケーション能力」とか「協調性」とかが重視されてきました。でも、今、銀行では、支店の窓口などの業務を大幅に減らす方向ですし、また、電機大手の富士通は、先日、総務や経理など間接部門の社員、およそ５０００人を、営業やシステムエンジニアなどに配置転換し、それが難しい社員は、転職を支援すると発表しました。<br>　<br><img alt="k181106_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_10.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【すでにいる社員もこれまでの業務を変えることが求められているのですね】<br>そう。経団連の中西会長は、今後は、新卒についても、コミュニケーション能力などに加えて「ＡＩやＩＴといった専門性」「語学力」そして、「幅広い教養」が重視されていくと話しています。あと、「ものごとを変革する力」をあげる企業も多いですね。<br><br><img alt="k181106_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_11.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>【学生は、どう受け止めたらいいのでしょうか】<br>もちろん、大学は、職業につくための予備校ではありません。学問を探究することは、当然、大事ですし、運動や社会貢献など、様々な経験をして人間としての幅を広げることも大切です。ただ、グローバルな競争をしている大企業に就職したいと、考えている学生は、これまで以上にこうした勉強に力を入れることが求められている。ということは、頭の中に入れておいた方がいいかもしれません。その上で、少し視野を広げて考えることも大事ではないかと思います。<br><br>【視野ですか？】<br>中小企業やベンチャーです。今、学生１人に対して、企業側の求人がどれだけあるかを示す、求人倍率。全体では、１．８８倍。特に、３００人未満の中小企業は、９．９１倍と、１人の学生をおよそ１０社が採りあう形です。一方、５０００人以上の大企業に限ってみると、０．３７倍。希望する学生３人に１人しか入れないという狭き門になります。３年前の０．７０倍から、年々狭くなっています。売り手市場ということで、大企業への就職を希望する学生が急激に増えているからとみられています。でも、日本の中小、ベンチャーの中には、技術力があって、将来性が豊か。また、働き方に配慮している企業もたくさんあります。もちろん、ここでも専門性や語学力が必要にはなってきていますが、視野を広げることで自分を活かせる職場の選択肢が広がると思います。<br><br>【でも、中小企業に、どういう会社があるかわからない人も多いですよね】<br>それだけに、中小企業こそ、地域の大学との連携＝インターンシップを強化して、仕事や職場への理解を深めてもらう取り組みが大事ではないかと思います。１、２年から体験をすることで、働くことへの理解が広がり、そのために今、自分は何をすべきか。勉強への意欲も高まる効果があると指摘されています。<br><br><img alt="k181106_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>その上で、学生にとって、一番大事なのは、自分は何をしたいのか。そのために、どう自分を磨けばいいのかを、自ら考えることではないでしょうか。<br><br><img alt="k181106_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181106_16.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>最後は、その点を忘れずに、学生生活、そして、就職活動にのぞんでほしいと思います。<br><br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 11:44:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対イラン制裁　広がる影響と国際社会」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308798.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカのトランプ政権が、イランの原油輸出や金融を対象にした非常に厳しい経済制裁を、５日、発動させました。イランだけでなく、世界各国を巻き込む制裁で、影響は極めて大きく、各国とも難しい対応を迫られています。今夜は、この問題を考えます。<br><img alt="181106_00mado.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181106_00mado.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"></p><div><p>■解説のポイントは、▼「イラン核合意とトランプ政権の制裁」。▼「イランへの影響と対応」。そして、▼「国際社会の対応」です。<br><img alt="181106_01SW.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181106_01SW.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="329"><br><br>■トランプ政権は、今年５月、「イラン核合意」から一方的に離脱し、イランに対し、「過去最大級の制裁を行う」と予告しました。<br>「核合意」は、アメリカのオバマ前政権が、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国とともに、３年前、イランとの間で結んだものです。イランが核開発を大幅に制限する見返りに、関係国がイランに対する制裁を解除する内容で、国連安保理決議のお墨付きもあります。<br><img alt="181106_02_1.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181106_02_1.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>ところが、トランプ政権は、イランが将来、核兵器を獲得するのを止められない「最悪の合意」だとこきおろして一方的に離脱しました。イラン、および、アメリカ以外の国は、現在もこの合意を守っています。<br><img alt="j-181106_02_2.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_02_2.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>■▼トランプ政権は、８月、第１弾として、イランの自動車や鉄鋼などの分野で制裁を発動させました。<br>▼今回は制裁の第２弾で、イランの原油や石油製品、イランの中央銀行やほとんどの金融機関、海運、保険など広い分野に及び、イランと関係する７００以上の個人や団体が対象です。<br><br>これは、イラン経済を窒息させてしまうほどの非常に強力な制裁です。原油の輸出は、イランの国家収入の３分の１を占める経済の柱です。また、金融制裁によって、イランは、外国との貿易や投資の決済が、事実上できなくなります。トランプ政権は、イランと取引を続ける外国の企業や金融機関をアメリカの市場から閉め出すとして、「アメリカをとるのか、イランをとるのか」、二者択一の選択を迫っているのです。<br><img alt="j-181106_02_6.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_02_6.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br>■国際合意を無視した理不尽とも言える制裁の狙いですが、トランプ政権は、イランの指導部との間で、今の核合意に代わる「新たな合意」を結びたいと考えています。<br>そこには、▼イランの核開発を、制限するのではなく、完全に停止させること。▼イランによる弾道ミサイルの開発をやめさせること。▼イランをシリア内戦から撤退させることなどを盛り込みたい考えです。<br><br>イランの生命線とも言える原油輸出と金融を遮断すれば、イランは経済的に立ち行かなくなり、「新たな合意」に向けた交渉に応じざるを得なくなるだろう。<br>そして、あわよくば、アメリカを敵視し続けてきたイランのイスラム体制を崩壊に追い込むこともできるかもしれない。トランプ政権は、そう考えているようです。<br><img alt="j-181106_03_4.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_03_4.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>■その一方で、トランプ政権は、日本をはじめ、８つの国と地域を、制裁の「適用除外」とし、今後１８０日間は、原油の輸入を認めると発表しました。こちらが、その国と地域です。<br>【日本、中国、韓国、インド、トルコ、イタリア、ギリシャ、台湾】<br>アメリカ政府の高官は、「期間は最長１８０日で、延長はしない。各国には、あくまでも、イラン産原油の輸入の完全な停止を要求する」と説明しています。<br>また、トランプ大統領は、「適用除外」を設けたのは、原油価格の急激な上昇を抑えるためとしています。<br><img alt="j-181106_04SW_3.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_04SW_3.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="410" height="363"><br>■制裁がイランに与える影響とイランの対応を考えます。<br>▼イラン経済は、非常に大きな打撃を受けます。イランの通貨リアルは、トランプ政権が核合意からの離脱を表明してから、米ドルとの交換レートがおよそ３分の１に下落し、現在、インフレ率は３６％。若者の失業率も３０％を超えています。今回の制裁で、政府の収入が大幅に減れば、食料などの補助金も削減せざるを得ません。<br><br>▼こうした中、イランのロウハニ政権は、当面、核合意にとどまる考えと見られます。これまでは、核開発を制限することに見合う経済的利益が得られない場合、とくに、原油の輸出ができなくなった場合には、核合意から離脱すると表明してきました。しかし、今、「核合意」から離脱すれば、ヨーロッパ諸国などとの取引や協力関係を失うことになるため、直ちに離脱することはないと思います。<br><img alt="j-181106_05_2.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_05_2.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>▼ロウハニ大統領は、きのうの演説で、「われわれは、経済戦争のさなかにある。しかし、制裁には屈せず、原油の輸出も続ける。ヨーロッパやアジアの国々は、われわれの側にある」と述べています。<br>ここから読み取れるのは、当面、ヨーロッパ諸国、中国、ロシアなどと連携し、金融制裁の影響を受けない方法を模索しながら、原油の輸出ルートを確保するという戦略です。<br><img alt="j-181106_06.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_06.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>▼そして、イランは、トランプ政権が求める「新たな合意」を目指す交渉には応じず、トランプ政権が終わりの時を迎えるのを辛抱強く待つのではないか。価格統制や配給と言った「戦時経済」に移行することも含め、国内を引き締め、難局を乗り切ろうとするのではないか。こうした見方が、専門家の間では有力です。<br><img alt="j-181106_07_3.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_07_3.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>■続いて、国際社会の対応です。<br>▼ヨーロッパ諸国、中国、ロシアは、イランは「核合意」を守っており、核の拡散をくい止める効果があるとして、核合意を支持する立場を明確にしています。<br><br>▼そして、ＥＵ・ヨーロッパ連合と、イギリス、フランス、ドイツの外相は、２日、共同声明を発表し、トランプ政権の制裁発動に「深い遺憾の意」を表すとともに、ヨーロッパの企業が、イランと取引を続けることを保護する姿勢を明らかにしました。ＥＵは、金融制裁の影響を受けない「新たな決裁システム」を導入する計画を発表していますが、いつ実現するのか、見通しは立っていません。<br><br>▼一方、ヨーロッパ各国の企業の対応は、政府とは異なります。「トタル」、「プジョー・シトロエン」、「エアバス」などの大手企業が、相次いでイランとのビジネスを停止、あるいは、撤退すると表明しました。いずれも、アメリカとのビジネスは犠牲にできないという経営判断が働いたためと見られます。<br><img alt="j-181106_08_2.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_08_2.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>▼そして、中国の対応が注目されます。イランの原油輸出のおよそ４分の１を占める最大の輸出先だからです。中国は、トランプ政権の制裁を拒否してきましたが、今回、「適用除外」を受けました。これは、中国の国営石油会社が、９月以降、イランからの原油の輸入量を減らすなど、ある程度の協力姿勢を見せたためではないかと見られています。今後、中国がイランとの原油取引をどの程度維持するかが、核合意の行方と、イランの対応を左右するカギとなります。<br><img alt="j-181106_09_5.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_09_5.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>■次に、日本の対応です。政府は、「イラン核合意」を支持する一方で、日本企業の活動に影響が出ないようトランプ政権と交渉を重ね、「適用除外」となりました。<br>日本は、原油の５％程度をイランから輸入していましたが、石油元売り各社は、制裁発動を見越して、先月（１０月）分から、イラン産原油の輸入を停止しています。トランプ政権が、「制裁の適用除外は最長で１８０日間」としているため、各社は、調達先をイラン以外の国に切り替える対応を迫られそうです。<br>さらに、原油以外のビジネスも深刻な影響を受けています。イランへの自動車などの輸出は、ほとんど停止しました。イランに進出している商社などは、駐在員の数を減らし、イラン側との関係の維持に専念しています。<br><img alt="j-181106_10_5.jpg.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j-181106_10_5.jpg.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>■トランプ政権の今回の制裁によって、イラン核合意は、その根幹を失いました。今後、この制裁がイラン経済に与える打撃の大きさによっては、最終的に、イランが離脱を決断し、核合意が崩壊する恐れも否定できません。その場合、ペルシャ湾の軍事的な緊張が高まり、この地域にエネルギーの大部分を依存する日本にとって由々しき事態となります。日本としては、他の国々と協力し、良好な関係にあるイランにも働きかけて、現在の核合意を維持するため、最大限の外交努力を続けることが重要だと考えます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Nov 2018 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「海洋プラスチック汚染の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/308970.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>九州大学　教授　磯辺　篤彦</span></strong><br><br>世界の海岸漂着ゴミのうち、数にして約七割を廃プラスチックが占めます。これら廃プラスチックは、紫外線などによって海岸で劣化し次第に細かく砕けていくと言われています。</p><div><p><img alt="s181107_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181107_01.jpg" class="mt-image-none" width="448" height="252"></p><p>海岸で砂に混じり海を漂うこの厄介な海洋汚染物質を、私たちはマイクロプラスチックと呼んでいます。大きさは5㎜以下です。<br>海に漂うマイクロプラスチックの発見は、米国の東海岸沖において1970年代初頭にまで遡ります。ただし、その浮遊数は海面一平方キロメートルあたり数千個程度でした。ところが最近では、太平洋や大西洋の中ほどや、あるいは生活圏から最も遠い北極海や南極海ですら、二桁から三桁は多い浮遊数が確認されています。そして、海洋生態系への影響に対する懸念が、最初は研究者から、そして社会全体へと広がりをみせています。今日は、このマイクロプラスチックについて最近の研究成果を踏まえつつ、将来に危惧される海洋プラスチック汚染を回避するため、私たちが取るべき方策について述べてみたいと思います。<br><br>そもそも、本来は無害であるはずのプラスチックが、なぜ海洋汚染をもたらすのでしょうか。数ミリメートル以下の大きさになったマイクロプラスチックは、誤食を通して容易に海洋生態系に紛れ込んでしまいます。実際、最近の研究によれば、クジラから魚類や動物プランクトンに至る多種多様な海洋生物の体内から、マイクロプラスチックが検出されています。<br>　生物が誤食したところで、プラスチックそのものは、本来は無害です。ただし、海を浮遊するプラスチック片の表面には、海水中に薄く広がる化学汚染物質が濃縮して吸着されていきます。加えて、プラスチックには微量ながら有毒な添加剤が含まれています。このような汚染物質がマイクロプラスチックと共に海洋生態系に入り、生物体内で脱着したのち何らかのダメージを与えるといったシナリオを私たちは危惧しています。<br>化学汚染物質だけではありません。添加剤を含まない未使用のプラスチックビーズを使って、これを海洋生物に摂食させ、発現した障害を報告した実験結果も、最近になって数多く報告されています。毒ではないが栄養にもならないプラスチックを摂取することが、海洋生物にとって大きな負担となるのでしょう。ただし、これらの研究は、いずれも実験室での結果であり、いまのところマイクロプラスチック由来のダメージが、実際の海で海洋生物に見つかったとの報告はありません。<br>ましてや、海産物経由で人体に影響が出ると言った研究は、現在まで報告されていません。まだ実際の海での浮遊量は、海洋生物に影響を与えるほど多くはないのでしょう。実際にはありえないほど大量のプラスチックを与えた実験は、現実に置き換えにくいものです。大切なことは、実際の海で、現在のマイクロプラスチックの浮遊量を監視しつつ、将来の増加量を確からしく予測することです。<br><br>　ところが、マイクロプラスチックの浮遊量を予測することは、なかなか難しい仕事です。最近の研究は、海面近くを漂うマイクロプラスチックが、海流や波に流されつつも、少しずつ姿を消す事実を捉えだしています。<br><br><img alt="s181107_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181107_02.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>実際の海で、海水1立方メートルあたりに浮かぶマイクロプラスチックの数を、サイズ別に見てみましょう。図のバーが実際の海で採取されたマイクロプラスチックの数です。破線は、5ミリメートルの大きさのマイクロプラスチックが細かく砕けたとして、質量保存より予想される、サイズ別の数の変化を表します。細かくなるにつれて、海に浮かぶマイクロプラスチックは次第に数を増やすはずでした。ところが実際のマイクロプラスチックの数は、特に1ミリメートルを下回るあたりで、予想よりも急激に少なくなっています。<br><br><img alt="s181107_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181107_03.jpg" class="mt-image-none" width="450" height="253"></p><p>海洋生物が誤食した一部は、フンや死骸とともに海底へと沈んでゆくのかもしれません。漂流中に表面を生物膜で覆われ、重くなったマイクロプラスチックも沈むと言われています。海岸に打ち上がって、砂に紛れて、そのまま深く潜り込むこともあるでしょう。北極では海の氷に閉じ込められた大量のマイクロプラスチックが発見されています。<br>私たちが海域でマイクロプラスチックを採取する際には専用のネットを用いますが、文字通り網の目をくぐるほど細かく砕けたものは、私たちの目に触れることなく、それでも大量に海を漂っているのかもしれません。そもそも、大型の漂着プラスチックごみが、マイクロプラスチックにまで細かくなる過程もよくわかっていません。マイクロプラスチックの発生や行方がよくわかっていないため、必然として将来の浮遊量や海洋生態系への影響を見通すことは難しいのが現状です。<br>　<br>さて、実際の海に広がったマイクロプラスチックを回収することは難しいため、ひとたび海洋生物にダメージが現れれば、もはや手遅れです。従って、将来の予測が難しい今であっても、私たちはプラスチックの削減に向けて一歩を踏み出さなければいけません。</p><p><img alt="s181107_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s181107_04.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="253"></p><p>我が国では、毎年、約900万トンの廃棄プラスチックが回収され、リサイクルや焼却処分、あるいは埋め立て処理に回されます。しかし、年間廃棄量の1〜2％に当たる14万トンの廃棄プラスチックは、毎年、環境中に流出すると試算されています。<br>一般論として50％を90％に高めることは可能であっても、99％を100％に上げることは難しいものです。我が国において廃棄プラスチックの回収率をこれ以上高めることは期待できず、新素材への転換もすぐには困難であるならば、プラスチックの使用量を削減するよりほか当面の方策はありません。我が国のみならず、どの国であっても、いずれ回収率の向上は頭打ちになって、プラスチック使用量の削減は避けられないでしょう。<br>　<br>一方で、プラスチックは富裕層のぜいたく品ではなく、安価で丈夫、そして清潔であったからこそ、広く世界に普及しました。拙速なプラスチック使用の規制が、高コストで不衛生な日用品の利用を経済的弱者に強いるようでは、持続的なプラスチック削減など不可能でしょう。プラスチックの使用削減に先進国は耐えられるかもしれませんが、先進国以外の国々にとって、プラスチックを使わないリスクは大きすぎるかもしれません。<br>　<br>海洋プラスチック汚染と地球温暖化は問題の構造がよく似ています。どちらも人類の廃棄物による地球環境の変質です。そして、これまでの地球温暖化に対する取り組みが、海洋プラスチック汚染にとって指針を与えるでしょう。気候変動に関する政府間パネルのような研究者や行政が参加する国際機関が、今後のプラスチック削減には必要でしょう。最新の科学的知見を持って、プラスチックを使うリスクと使わないリスクを最小化できるよう、私たちは持続的なプラスチック削減への道筋を、国際的な連携のもとで定めていかねばなりません。<br>そこには、プラスチックの便利さを享受する市民が、決して大国や豊かな人々だけでなく幅広い市民が、プラスチックを減らす社会の実現に向けた取り組みに主体的に参画できることが重要です。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 06:39:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＮＨＫ杯フィギュア・新ルールの注目点」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308807.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラスト解説ここに注目です。<br>あさってからＮＨＫ杯フィギュアが、広島で開幕します。今シーズン、ルールが大幅に改正されたフィギュアスケート。ＮＨＫ杯の注目点について刈屋解説委員です。<br><img alt="c-2018-1107-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2018-1107-0.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"></p><div><p>Ｑ　ＮＨＫ杯、楽しみですね？<br>そうですね、ＮＨＫ杯は、世界６カ国で開かれているグランプリシリーズの第４戦、ピョンチャンオリンピックで活躍した宇野昌磨選手と宮原知子選手が、出場しますのでどんな演技を見せてくれるか楽しみですね。<br><img alt="c-2018-1107-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2018-1107-1.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｑ　今シーズン、ルールも大きく変わったのですね？<br>はい、ルール改正の狙いは、ジャンプに偏っていた流れに歯止めをかけて、技の完成度や演技の質の評価に重点をおこうというものです。<br>最大のポイントは、ＧＯＥ、いわゆる出来栄え点の幅が広がったところです。<br><img alt="c-2018-1107-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2018-1107-2.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｑ　出来栄え点というのは、よく耳にはしますが？<br>実施された技の評価のことで、この評価の幅が、プラス・マイナス３段階から、５段階に広がりました。例えば３回転半のトリプルアクセルの基礎点は８点です。そのジャンプを、審判がプラス５からマイナス５まで判定します。ちなみにプラス１は、プラス１点ではなくて、技の１割の点、つまり８点の一割の０．８。各段階０．８ずつの加点減点が行われますので、プラス５は、４点が加点され１２点、マイナス５は４点減点で、得点が４点になってしまいます。<br><img alt="c-2018-1107-6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2018-1107-6.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br>Ｑ　だったら、無理をせずに確実に決めて、プラスを貰った方が良いですね？<br>ええ、そう考える選手は特に女子に多いです。というのはトリプルアクセルをクリアーにとぶ女子のトップ選手が、今世界にいませんので、確実にとべるジャンプで出来栄え点勝負という考えが主流です。<br>しかしその流れを変えそうな選手がＮＨＫ杯に登場します。<br>紀平梨花選手、１６歳。浅田真央さん以来となる、国際スケート連盟公認の大会で、女子フリー２本のトリプルアクセルを成功させました。<br>紀平選手がトリプルアクセルで点を伸ばしていけば、世界のライバルたちも、トリプルアクセルに挑まざるを得なくなります。<br>紀平選手の演技しだいで、女子フィギュアの流れが変わるかもしれません。<br><img alt="c-2018-1107-7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2018-1107-7.jpg" class="mt-image-none" width="482" height="271"><br>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ中間選挙　分断は続く」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308855.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカの中間選挙の大勢が判明しました。議会上院は与党・共和党が多数派を維持する一方、下院は野党・民主党が多数派を奪還することが確実になりました。トランプ大統領に対する事実上の信任投票の様相を呈した今回の選挙は、アメリカの政治と社会の分断を改めて印象づけたようにも見えます。選挙結果の分析を通して、今後のトランプ大統領による政権運営に、どのような影響が出てくるかを考えます。</p><p><img alt="J181108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>ポイントは3つあります。<br>＜解説のポイント＞</p><p><img alt="J181108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>▼まず民主党は下院の多数派奪還で「大きな勝利をつかんだ」としています。ただ、共和党もまた上院や州知事選挙で「期待以上の成果を得た」としています。いわば勝利と敗北が交錯しているのはなぜでしょうか？<br>▼次に、上下両院で多数派の党が異なる“ねじれ”の状態をアメリカでは「分断議会」と言います。今後どのような事態が予想できるでしょうか？<br>▼そして、トランプ氏が再選をめざす2年後の大統領選挙には、どのような影響が出てくるでしょうか？<br><br>＜大勢判明＞<br>さっそく現時点での開票結果を見ていきましょう。</p><p><img alt="J181108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>画面左が上院です。上院は共和党が多数派を維持しました。もともと共和党は上院の改選議席が民主党より格段に少ないため、優位に戦いを進めてきましたから、多数派の維持それ自体は事前に大方が予想していた通りでした。ただ、さまざまな批判の逆風も浴びながら、大統領がみずから足を運んだ激戦州の多くを競り勝って、現有51議席からさらに最大で55議席まで増やしそうな勢いを見せていることは若干の驚きでした。選挙戦の終盤に入って危機感を募らせた“トランプ支持者”の結束が、想像以上に固いことを見せつけたかたちです。<br><br>これに対して画面右が下院です。下院は、民主党が8年ぶりに多数派を奪還しました。従来の中間選挙では、ときの政権に対する批判を追い風に、野党が議席を伸ばすケースが圧倒的に多かったので、こちらも民主党による多数派の奪還それ自体は驚きとは言えません。しかし、終盤の共和党による激しい追い上げをふり切って、現有議席から少なくとも30議席を増したことは、“反トランプ”という批判もまた想像以上に強固なことを示したかたちです。<br><br>トランプ大統領に対する評価は文字どおり２分されています。その毀誉褒貶の激しさは、投票率が暫定的な集計で47.3％。中間選挙としては過去50年間で最も高い水準に達したことからもうかがえます。では、なぜ今回の選挙は、どちらか一方の躍進ではなく、双方が躍進と後退をそれぞれ分け合うような結果となったのでしょうか？<br><br>＜都市部と地方＞</p><p><img alt="J181108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>それは、近年のアメリカが、都市部が青色の民主党の地盤、地方が赤色の共和党の地盤にくっきり色分けされていることと関係しています。<br>民主党は大都市とその近郊に住む女性や若者、それに黒人やヒスパニックなどのマイノリティーを取り込むことに成功しました。議会下院は人口に応じて議席が各州に割り振られますから、民主党は都市部の選挙区を軒並み制することで多数派の奪還を果たしました。<br>これに対して、上院は州全体がひとつの選挙区です。共和党は、みずからの地盤とする州で、地方に住む保守的な白人層にターゲットを絞り、いわば“選択と集中”によって、その州を制し、上院の多数派維持に成功したのです。いまのアメリカが党派的にも地域的にも「ふたつのアメリカがある」と言われている所以です。<br><br>＜新議会と政権運営＞</p><p><img alt="J181108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の結果を受けた新しい議会は、来年1月から始まります。上下両院で多数党が異なる「分断議会」はオバマ前政権のとき以来です。今度は共和・民主両党が攻守を入れ替えます。アメリカでは、政府に法案提出権がなく、予算も法案も上下両院でそれぞれ可決しなければなりません。このため、トンプ大統領が望むとおりの予算や法案は成立が難しくなります。仮に民主党が下院で予算審議に抵抗すれば、政府閉鎖が起きる可能性もあります。<br><br>一方、上院は閣僚や政府高官らの人事を承認する権限を持っています。共和党はその上院を抑えていますから、トランプ大統領は、気に入らない閣僚を交代させたり、連邦判事に保守派を起用したり、これまで通りの人事を進めていくことが可能です。<br>これに対して、下院は、議長も各委員会の委員長職も民主党が占めることになります。そこで民主党は、いわゆるロシア疑惑を徹底的に追及していく方針です。大統領の弾劾訴追をただちに求めることには慎重です。ただ、疑惑の捜査にあたるモラー特別検察官が報告をまとめ次第、政府に対する監督権限を行使して、公聴会を開いたり政権幹部らを証人に呼んだりするでしょう。混乱や紛糾も予想され、内政の停滞は避けられません。<br><br>その場合、トランプ大統領は、政権浮揚をはかるため、みずからの権限で実行できる外交や安全保障に活路を見出そうとするでしょう。各国との通商交渉でアメリカファーストの名のもとに貿易赤字削減を高圧的に迫る、あるいは中国や北朝鮮それに中東との外交でも思い切った策に走る。これまでと基本的に同じと言えば同じです。ただ外交には時に決裂を防ぐため一定の妥協も必要となる場面が出てきます。安易な妥協はもちろん困りますが、内政で得点稼ぎが出来ない分、トランプ外交に妥協の余地がこれまで以上に無くなることも心配です。<br><br>＜州知事選と2020激戦州＞</p><p><img alt="J181108_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>今回の中間選挙では、36の州で知事選挙が同時に行われました。実はこれもポイントです。上院選と同様、州レベルで共和・民主両党の得票力を占うだけでなく、州知事は選挙資金集めや選挙制度の見直しで重要な役割を果たすことが多いため、トランプ大統領が再選をめざす2020年の大統領選挙の行方にも大きく影響するからです。<br>共和党は、トランプ大統領を2年前の当選に導く原動力となった激戦州の南部フロリダやラストベルトの中核をなす中西部オハイオで今回接戦を制しました。トランプ大統領は、こうした結果に自らの再選戦略も狙い通りに進んでいると、自信を深めていることでしょう。<br><br>＜軌道修正か唯我独尊か＞</p><p><img alt="J181108_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/J181108_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>歴代の大統領にとって最初の中間選挙は鬼門と言われます。<br>クリントン元大統領は、1994年、初めての中間選挙で保守派の旋風に圧倒され、上下両院で多数派の座を失う大敗を喫しました。そこで、左派的な政策から中道寄りに軌道を修正し、再選を果たしました。<br>オバマ前大統領も8年前、初めての中間選挙は、保守派ティーパーティー旋風に圧倒され、下院で多数派の座を失う惨敗でした。しかし、クリントン氏とは対照的に、リベラル路線から軌道修正を拒み、いわば唯我独尊を貫きました。その結果、リベラル派からの支持で、再選は果たしましたが、保守派からいっそう反発も受け、2期目は目指す法案がほとんど成立せず、議会を迂回してみずからの権限で漕ぎ着けたイランとの核合意もＴＰＰもパリ協定も、後任のトランプ大統領によって悉く覆されたのです。<br>トランプ大統領もまたオバマ前大統領のような道を選ぶのではないでしょうか。みずからを支持する保守派のための政治、みずからの支持層のための外交を展開し、強気一辺倒でわが道を行くゴーイングマイウェイ。そんなスタイルは今後も変わらないでしょう。<br><br>この2年近く、トランプ大統領の型破りな政権運営が、アメリカ政治の分断の溝をいっそう深めてきたのは確かです。しかし、そもそもトランプ氏は、すでに90年代から徐々に深刻化してきたアメリカ社会の分断の中から出てきた大統領でもあります。アメリカの分断こそがトランプ政権を生んだのです。党派の違いを超えた融和、対話、協力といった言葉が聞かれなくなって久しい今、アメリカの分断の溝は、これからますます深まっていく。そんな現実を今回の中間選挙は私たちの眼の前にまざまざと見せています。<br><br>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 07 Nov 2018 23:15:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東海第二審査終了　再稼動へのハードルは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308869.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>首都圏唯一の原発、茨城県の東海第二原発について、原子力規制委員会はきのう、20年間の運転延長を認可し、審査がすべて終了。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>東海第二は特に課題が多く、今後もいばらの道が続きそう。</p><div><p>東海第二は特に課題が多く、今後もいばらの道が続きそう。<br>きのう審査というハードルは越えたが、<br>今後は地元の了解が得られるかが高いハードルとなって待ち構える。<br>というのも、これまでは立地自治体と県の了解だけで再稼動してきたが、<br>東海第二の場合、<br>これに加え周辺の5つの自治体から「事前了解を得る」という協定締結。<br>原発の地元としては初の試みで注目を集めたが、<br>このうち那珂市の市長が「市民アンケートで反対が65％を占めている」として先月再稼動反対を表明。関係者の間に衝撃。<br>しかし再稼動できないかというとそこはあいまい。<br>協定上、5つの自治体に拒否権はなく、意見が違った場合はどうするのか書いてない。<br>那珂市長は一自治体でも反対すれば再稼動できないと主張するのに対して、<br>原電・日本原子力発電は「納得いくまで協議する」と言うのみで、<br>再稼動の可否については触れない。<br>ただ了解を得るべき自治体の一つが反対を表明したわけで、<br>原電としては無視するわけにはいかず、再稼動へのハードルは一段上がった。</p><p><img alt="C181108_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181108_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>ほかにも30キロ圏には全国最多の96万人が住んでいて、避難計画づくりのハードルが。<br>避難場所や移動手段の確保のメドが立たず、計画策定は3つの自治体にとどまる。<br>原電が再稼動を進めたいというのであれば、<br>周辺自治体ともひざを付き合わせて意見を聴いて安全対策を進め、<br>避難計画作りにも協力していく姿勢が求められる。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 07:37:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中間選挙後のトランプ政権は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/309106.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>髙橋祐介解説委員とお伝えしていきます。</p><p><img alt="i181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ１）<br>今回の中間選挙の結果、全体を通してどう見る？<br>Ａ１）<br>上院は共和党が多数派を維持して下院は民主党が8年ぶりに多数派を奪還。この結果は当初から最も可能性が高いと大方が予想していたシナリオだから、その意味ではサプライズではなかった。<br>でも投票率が暫定集計で47.3％という中間選挙としては異例の高さとなった。投票者数も初めて１億人を超えた。とくに女性有権者が多かった。投票率の上昇は予想していたが、有権者の関心がここまで高かったことには若干驚いた。<br>なぜこうなったのか？「トランプ政治にストップを」という反トランプの動き。危機感を募らせて挙って投票に行ったトランプ支持者たち。良くも悪くも今回の中間選挙はやはりトランプ大統領に対する事実上の信任投票だったのだろう。<br><br>山澤）<br>最新の開票結果はこちらです。トランプ大統領は、中間選挙から一夜明けてホワイトハウスで記者会見に臨みました。</p><p><img alt="i181108_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ２）<br>「今回の選挙は自分と共和党に素晴らしい勝利をもたらした」と1時間半に及んだ記者会見で熱弁をふるったトランプ大統領。一連の発言をどう聞いた？<br>Ａ２）<br>「ドナルド・トランプの辞書に敗北の文字はない。なぜなら敗北を敗北とは認めないからだ」そんなジョークもある大統領のことだから、強気一辺倒の発言に不思議はない。民主党に下院の主導権を握られたのは事実。大統領の発言には悔しさもにじんでいた。<br>ただ、上院については、共和党が「期待以上の成果」を挙げたのもまた事実。共和党が獲得した議席は、いま見かけの上では現有51議席と同じだが、まだ開票後の集計結果を精査している中西部インディアナ、ミズーリ、ノースダコタ、もしかすると西部アリゾナも勝てるかもしれない。すると共和党は最大で55議席になる。これは確かに「勝利」と言って良い。</p><p><img alt="i181108_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i181108_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>実は今回の中間選挙では、全米50州のうち36州で行われた知事選挙も隠れた注目点だった。州レベルで共和・民主両党の得票の力がそのまま現れるだけでなく、州知事は次の大統領選挙に向けて、資金集めや有権者登録の制度運用、2020年の国勢調査に基づく選挙区割りの見直しなどで、重要な役割を果たすことが多いからだ。その州知事選挙で、共和党はトランプ大統領をおととしの当選に導く原動力となった激戦州の南部フロリダ、ラストベルトの中核をなす中西部オハイオ、大統領選挙の開幕を告げる緒戦となる中西部アイオワ、いわば“落とせない重要な州”でしっかり競り勝った。最終的に勝利を決定づけたのは、トランプ大統領の応援遊説だった。<br>今回様々な南部の州に行って保守派の選挙運動を見てきたが、共和党支持層のトランプ人気と動員力、結束はすごかった。大統領が今回の結果に手ごたえを感じ、みずからの再選戦略にも自信を深めているのは確かだろう。<br><br>Ｑ３）<br>今回の結果を受けて、来年1月から上下両院で多数派の党が異なる“ねじれ状態”になる。政権運営にどんな影響が予想される？<br>Ａ３）<br>アメリカでは上下両院で多数党が異なることを「ねじれ」ではなく「分断議会（Divided Congress）」と言う。よくあることで決して珍しくはない。これまでも下院を野党に握られると、予算も法案も大統領が望むような形で議会を通りにくくなった。今回も与野党の間で政治的な調整が必要になる。それが可能かどうかは判らない。<br>民主党の出方次第という側面もある。次の下院議長に復帰する民主党のナンシー・ペロシ院内総務は「分断はもう沢山」とひとまず融和姿勢をアピールしている。<br>下院で民主党が多数派になれば、ロシア疑惑をめぐり、トランプ大統領に対する弾劾訴追が現実味を帯びるという見方が当初あった。しかし民主党執行部は、ただちに弾劾への動きを本格化させることには慎重だ。仮に下院で弾劾訴追しても大統領を罷免するためには上院で3分の2の賛同を必要とする。これは可能性ゼロ。可能性ゼロが判り切っているのに弾劾訴追に踏み切れば、民主党が政治停滞の責任を国民から問われかねない。<br>ただ、来年から下院の各委員会の委員長職は民主党が占めることになる。民主党は、連邦議会の政府に対する監督（Oversight）権限を行使して、トランプ政権にまつわるロシア疑惑にとどまらず、脱税や司法妨害、利益相反など様々な疑惑や問題をひとつひとつ徹底的に追及していく方針。公聴会を開いたり、政権幹部らを証人として議会に呼んだりする。それはトランプ大統領が今もっとも恐れている事態だ。<br><br>山澤）<br>ロシア疑惑に関連して、先ほどセッションズ司法長官が解任されました。<br><br>Ｑ４）<br>このセッションズ司法長官の突然の解任も中間選挙と関係ある？<br>Ａ４）<br>もちろん関係が大いにある。セッションズ司法長官はロシア疑惑をめぐり自分が就任前にロシアの駐米大使と面会していたことを理由に手を引いた。その結果、司法副長官によるモラー特別検察官の任命という事態を招き、トランプ大統領から不興をかった。辞任は時間の問題と言われていた。トランプ大統領は中間選挙前に長官を更迭すると「疑惑隠しだ」と世論から反発を浴びて選挙戦に悪い影響を与えるので選挙が終わるのを待っていた節がある。<br>先ほどの記者会見で、トランプ大統領は「モラー特別検察官の解任に踏み切るか？」と聞かれ「解任しようと思えば出来るがそんな下品なことはしない」と言っていた。次の焦点は、モラー特別検察官による捜査報告が、いつの時点でまとめられるか。実は、これがかなり近いという観測がある。<br>トランプ大統領としては、今回の中間選挙の結果、来年から下院の主導権が民主党に移る前に、この疑惑の幕引きをはかりたい。つまり年内に片付けたい。そこで、選挙が終わったこのタイミングで、司法長官の解任に踏み切ったのだろう。<br><br>Ｑ５）<br>内政が停滞した場合、トランプ大統領は政権浮揚のため、自分の権限で実行できる外交や安全保障に活路を見出す可能性が高いと言われているが、外交とくに日本との関係では、どのような影響がありそう？<br>Ａ５）<br>日米の通商交渉は年明けから始まることが決まっている。貿易赤字の削減を強く迫ってくるのは確実だが、それも既に織り込み済み。過度に心配する必要はない。来週はペンス副大統領も来日して安倍総理らと会談する。そこで選挙後の内政と外交の立て直しをはかるトランプ政権と日本は安全保障戦略をすり合せなければならない。<br>焦点となるのは貿易戦争や南シナ海問題など「新冷戦」と言われる米中関係。トランプ大統領は今月末の南米アルゼンチンでのG20に合わせて、習近平国家主席と会談する見込み。ここでディールがあるか？あるとすればどんなディールか？その行方を日本も細心の注意を持って見なければならない。<br>トランプ大統領は、今回の中間選挙の結果、内政で得点稼ぎが難しくなった分、中国に対しても北朝鮮でも中東でも積極的なディール外交を展開する可能性がある。安易な妥協は無論困るが、逆にトランプ大統領に妥協の余地がまったく無くなることも心配だ。<br><br>Ｑ６）<br>今回の中間選挙によって、これまでの２年に比べて今後２年のトランプ大統領には変化は出てくる？<br>Ａ６）<br>その点は、トランプ大統領と因縁の深い過去ふたりの大統領のケースが参考になる。歴代の大統領にとって最初の中間選挙は鬼門と言われる。かなり痛い目にあうのが通例。<br>クリントン元大統領は、1994年、初めての中間選挙で保守派ギングリッチ旋風に圧倒され、上下両院で多数派の座を失う大敗を喫した。そこで、左派的な政策から中道寄りに軌道を修正し、再選を果たした。2期目もスキャンダルはあったが、軌道修正で財政赤字を減らしたお蔭で経済も絶好調、2期8年の任期を全うできた。<br>オバマ前大統領も8年前、初めての中間選挙は、保守派ティーパーティー旋風に圧倒され、下院で66議席も減らして多数派の座を失う惨敗だった。しかし、クリントン氏とは対照的に、リベラル路線から軌道修正を拒み、いわば唯我独尊を貫いた。その結果、オバマ氏は、リベラル派からの支持で再選は果たしたが、保守派からいっそう反発も受け、2期目は目指す法案はほとんど成立せず、2回目の中間選挙で上院の多数派も失ったため、議会を迂回して自らの権限で漕ぎ着けたイラン核合意もＴＰＰもパリ協定も、後任のトランプ大統領によって悉く覆された。<br>トランプ大統領はおそらくオバマ前大統領のような道を選ぶだろう。みずからを支持する保守派のための政治、みずからの支持層のための外交を展開し、強気一辺倒でわが道を行くゴーイングマイウェイのスタイルは今後も変わらない。<br><br>Ｑ７）<br>2020年の大統領選挙に向けた展開をどう見る？<br>Ａ７）<br>今回の中間選挙によって、ひとつハッキリしたのは、トランプ大統領が共和党内の主導権を完全に掌握したこと。「トランプなしに選挙は勝てない」と多くの党員が認識したことにある。2020年の共和党全国大会は近年激戦州となっている南部ノースカロライナ州シャーロットで開かれることが決まっているが、ここでトランプ氏以外の対抗候補を立てられる可能性はほぼ無くなったと見て良いのではないか。今回の選挙応援での働きから見て副大統領候補も引き続きペンス氏で決まりだろう。<br>民主党側はまだ“ポスト・オバマ”がはっきりしない。今回もオバマ・バイデンコンビに頼りきりだった。自薦他薦で様々な観測はあるが、党内で求心力を持つ「新しい顔」が見当たらない。それが今の民主党の課題であり、2年後に向けた今後の大きな注目点であろう。<br><br>（髙橋  祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 08:27:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「女性自衛官　活躍広がる背景は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308859.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こんにちは。くらし☆解説の時間です。<br>きょうのテーマは、「女性自衛官　活躍広がる背景は」です。</p><p><img alt="k181108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>政治・安全保障担当の増田解説委員に聞きます。<br>Ｑ１）<br>増田さん、最近、自衛隊で働く女性が増えているようですね。<br>Ａ１）<br>はい。自衛隊というと、「男の職場」というイメージが強いと思うんですが、最近は、女性の積極的な登用が進められています。<br>例えば、ことし８月、初の女性の戦闘機パイロットが誕生しました。宮崎県の航空自衛隊新田原基地に所属する松島美紗２等空尉です。これは、Ｆ１５戦闘機の訓練課程の修了式の映像ですね。<br>防衛省は、ちょうど３年前の２０１５年１１月、それまで男性に限ってきた戦闘機パイロットを女性に開放する方針を決めました。<br>これを受け、松島さんは、おととしから、戦闘機の操縦訓練に取り組できました。戦闘機パイロットは、自衛隊の花形とされていますが、精神的にも肉体的にも負担が大きい任務です。<br>超高速で旋回する機内では、最大で体重の９倍の重力がかかり、その中で操縦棹を引き上げるのは、男性でも相当な腕力が必要なんです。松島さんは、身長１メートル５９センチと小柄ですが、そうした作業を支障なく行うことができるそうです。<br>「小学校の時に映画の『トップガン』を見て以来、戦闘機のパイロットに憧れていました。後に続く女性のためにも努力を続け、職責を全うしたい」。<br><br>Ｑ２）<br>戦闘機のパイロット、厳しい任務ですよね。ようやく女性に開放されたということですが、まだ女性に開放されていない任務もあるんですよね。<br>Ａ２）<br>あります。海上自衛隊の潜水艦の乗組員です。<br>ただ、この潜水艦についても、性別による配置制限を撤廃する方向で現在、検討が進められています。</p><p><img alt="k181108_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>潜水艦は、海中に潜航して、敵に存在を知られないようにする。隠密行動が鉄則です。乗組員はおよそ７０人。１か月以上、海中で活動することもあり、密閉された空間で、長期間の集団生活を送ります。<br>女性用の部屋もトイレもなく、シャワーを浴びる際の脱衣所もありませんでした。ただ、それでも、女性の志願者がいるということで、現在、扉や仕切りを新たに作って、性別に配慮した居住空間を設けることができるかどうか、検討を進めています。<br>潜水艦が女性に開放されることになれば、自衛隊の性別による配置制限は、事実上、全廃されることになります。<br><br>Ｑ３）<br>これまで男性に限られてきた任務に、女性の登用を進めていくのは、なぜなんでしょうか。<br>Ａ３）<br>ひとつには、女性の軍事への登用が、国際的な流れになっていることがあります。<br>２０００年に国連安全保障理事会が採択した決議１３２５号。女性と平和・安全保障を関連づけた初の国連決議とされ、紛争予防・紛争解決・紛争後の平和構築という全ての段階で、女性の積極的な参画を進めるよう要請しています。過去の幾多の国際紛争で、多くの女性が深刻な被害を受けたことをふまえたもので、そのようなことが起こらないよう、軍事組織の意思決定に関わるポジションに女性を積極的に登用するよう促したものです。</p><p><img alt="k181108_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>軍事組織とジェンダーに関する研究をしている一橋大学大学院の佐藤文香教授は、自衛隊での女性の登用推進も、こうした国際的な潮流を強く意識したものだと指摘しています。その上で、「自衛隊の現在の取り組みは、国際的な流れからみれば、普通のことで、むしろ他国に比べれば、遅れを取ってきた」と話しています。<br>実際、人数という点からみれば、女性自衛官は、ことし３月末現在で、１万４６８６人。全自衛官のおよそ６.５％です。</p><p><img alt="k181108_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_6.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>一方、主要国の女性軍人の割合をみていきますと、アメリカは１５.９％、フランスは１５％、ドイツは１１.３％となっていて、各国の軍隊に比べると、自衛隊の女性の割合は、まだまだ低い水準なんです。<br><br>Ｑ４）<br>では、自衛隊は今後、女性の活躍の場を広げると同時に、女性自衛官の数そのものも増やす方針なんですね。<br>Ａ４）<br>そうです。防衛省は、２０３０年までに全自衛官における女性の割合を９％以上にするという目標を掲げています。<br>ただ、このような女性の登用推進の動きは、必ずしも男女平等だとか、女性の権利拡大という観点からだけではないという指摘があります。</p><p><img alt="k181108_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>先ほど紹介した佐藤教授は、こうした取り組みを基本的に評価するとした上で、「女性の軍事登用が進む背景には、男女平等とは異なる、組織の論理も働いている。女性を積極的に登用することで、多様性のある進歩的な組織だと、自衛隊のイメージアップを図る狙いもあるのではないか」と話しています。<br>また、組織の論理ということでは、女性の登用推進には、もうひとつ、事情があるんです。<br><br>Ｑ５）<br>何でしょうか。<br>Ａ５）<br>自衛隊が直面している深刻な人材不足です。少子化の影響で、自衛官の採用活動が、年々、難しくなっているんです。この状況が続けば、将来、自衛隊の運用に深刻な影響を及ぼす恐れがあるとみられています。自衛隊内で「静かな有事」といわれるゆえんです。<br>現状を具体的にみていきます。<br>自衛官候補生試験の応募者数は、２０１３年の３万３５３４人から、２０１７年には、２万７５１０人に減りました。これに伴い、自衛官候補生の採用者数は、昨年度まで４年連続で計画を下回っています。</p><p><img alt="k181108_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_10.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>自衛官の定員は、現在、２４万７１５４人ですが、現員は２２万６７８９人、充足率は９１.８％です。特に「士」と呼ばれる一番下の階級では、充足率が７３.７％と、かなり低いんですよね。<br><br>Ｑ６）<br>厳しい状況ですね。対策はあるんですか。<br>Ａ６）<br>ある防衛省幹部は、「対策は四人の活用だ」と言っていました。<br><br>Ｑ７）<br>「四人」ですか。<br>Ａ７）<br>はい。語呂合わせのジョークなんですが、切羽詰った自衛隊の本音が垣間見える表現だと思うんで、あえて紹介しますね。</p><p><img alt="k181108_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>「四人」とは、「婦人」「老人」「省人」「無人」を指します。<br>「婦人」は、これまで話してきたような女性の活用。<br>「老人」は、ちょっと言いすぎですが、「若ければ若いほどいい」という発想から転換して、比較的年齢の高い層を活用することです。<br>実際、防衛省は、先月１日から、自衛官の採用対象年齢の上限を２６歳から３２歳に引き上げました。定年の延長も検討しています。<br>省人と無人は、ＡＩやドローンを活用し、業務や装備の省力化、無人化を進めるということです。<br>また、現場も、いろいろ知恵を絞っています。<br>さて、岩渕さん、陸海空の三自衛隊の中で、最も人材確保に苦労しているのは、どこか、わかりますか。<br><br>Ｑ８）<br>え、どれでしょう。なんとなく、海上自衛隊ですかね。<br>Ａ８）<br>当たりです。海上自衛隊なんです。それで、こうした現状に危機感を抱いた海上幕僚監部は、海上自衛隊を選ばなかった若い自衛官にアンケート調査をして、理由を調べました。</p><p><img alt="k181108_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181108_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>すると、「海に出ると、携帯電話が使えない。あり得ない」という声が多かったそうです。確かに、遠洋航海などに出ると、６か月くらい、日本を離れることもありますので、その間、家族や彼女とメールもできないということなると、今の若い人には、厳しいかもしれません。それで、海上自衛隊では、ことし５月から、船の上からでもメールができるような環境を整えたということです。<br><br>Ｑ９）<br>現場も必死ですね。<br>Ａ９）<br>そうなんです。本当に必死なんです。<br>ただ、これまで見てきたように、少子化という大きな流れは、今後も変わらないと思います。そうした中で、解決策のひとつは、やはり、意欲と能力のある女性を自衛隊が積極的に迎え入れることだと思います。そのためにも、防衛省・自衛隊には、例えば、駐屯地での託児施設の整備だとか、女性が将来にわたって安心して任務をこなせるような仕組みを作ることが、いっそう求められると思います。　<br><br>（増田　剛 解説委員）　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 11:12:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦激化　大丈夫か中国経済」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/308959.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカとの貿易摩擦が、中国経済に大きな影を落としています。輸出企業の雇用に影響がでているほか、消費の伸びも鈍り始めています。米中貿易摩擦が中国経済に与える影響について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="181108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br><br>１）中国経済の現状<br>２）打ち出された対策と背景<br>３）中長期の課題<br><br>まず中国経済の現状をみてみます。<br><br><img alt="181108_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_01_5.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>アメリカのトランプ政権は、中国がアメリカ企業の知的財産権を侵害しているとして、今年7月から9月にかけて、中国からの輸入品あわせて２５００億ドル分に対し１０％から２５％の関税の上乗せする一方的な制裁措置を発動しています。これに対し中国側も、アメリカからの輸入品およそ１１００億ドル分に対し、関税を上乗せする対抗措置をとり、貿易戦争といわれる事態に陥っています。<br><br>こうした中で、中国では輸出企業を中心に影響が出始めています。中国政府の高官は、影響は輸出企業が多い沿海部を中心に広がっていて、企業によっては雇用に手をつけるまで深刻な事態になっていることを明らかにしました。その影響は日系メーカーにも及んでいます。</p><p><img alt="181108_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_02_6.jpg" class="mt-image-none" width="382" height="215"></p><p>現地に進出しているプラスチックの原料の樹脂をつくっている日系企業は、地元の中国企業からの受注が９月までは好調だったのに、それ以降はさっぱりなくなったといいます。発注もとの中国企業は、アメリカに対して、日用品やおもちゃなどのプラスチック製品を輸出しており、こうした製品に高い関税がかけられてアメリカ向けに輸出しにくくなるのを見越した動きと見られます。<br><br>影響を受けるのは、輸出企業に限りません。アメリカとの貿易摩擦がどこまでひろがるかわからないという不透明感は、株価の急落を招き、消費や投資にも影響を与えています。<br><br><img alt="181108_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>上海株式市場の株価は、トランプ政権が中国への制裁措置の具体化を宣言した6月以降、２０％程度も大幅に値下がりしました。株価の下落は、株式を保有する人々の資産の価値を目減りさせ、自動車など高額商品の売れ行きにも影響が及んでいるといわれています。中国の今年9月の新車の販売台数は、去年の同じ月を１１％あまり下回りました。日系メーカーも影響をまぬがれず、日産自動車、ホンダ、それにマツダの販売も減少しました。<br>さらに、先行きが不透明な状況の中で、企業の経営者の間では、設備投資を手控える動きがひろがっています。日本の生産設備メーカーも最近中国からの受注が減っていると伝えられています。<br>このように中国企業だけでなく日本企業にまで影響が及び始めている米中貿易摩擦。中国政府の高官は、今後トランプ政権が、制裁の対象を中国からのすべての輸入品に広げた場合、中国の経済成長率を０．７ポイント押し下げる効果があると話しています。去年からの中国の三カ月ごとの成長率はゆるやかな低下傾向が続いていました。それを考えると、実際に０．７ポイントも成長率が落ちるとなれば中国社会にたいへんなショックを与えることになります。習近平政権としては、なんとか景気を支える対応策をとってそうした事態を避けようと考えています。<br><br>では、実際にどのような政策がとられているでしょうか。</p><p><img alt="181108_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>まずアメリカ向けの関税引き上げで打撃を受ける輸出業者に対しては、税金の引き下げを行って企業の負担を減らすことで、経営を支えようとしています。<br>一方輸入業者に関しては、関税の税率引き下げを打ち出しました。中国はトランプ政権への対抗措置として、関税を上乗せしているのに、関税引き下げとはどういうことでしょうか。実は、これは、アメリカからの輸入品が関税の上乗せで大幅に値上がりし、売れ行きが落ちるのを防ぐためのもので、もともとかけていた関税を引き下げることで、価格の上昇を抑えようというのです。<br>ただあまりに関税をさげれば、アメリカへの対抗措置が骨抜きになってしまうため、限度があります。<br><br><img alt="181108_05_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_05_8.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>さらに金融面では、金融機関が中央銀行に預ける預金準備率をひきさげ、いわばお金の巡りをよくすることで企業の資金繰りを支援しようとしています。<br>こうした対策はかつて行われた財政出動を伴う大規模な対策に比べると、小粒なものにとどまっています。どうしてでしょうか。<br><br><img alt="181108_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_06_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>背景には習近平指導部が、いま、持続的な成長にむけて構造改革を進めている真っ最中だという事情があります。中国は、過去に行った巨額の投資のつけで、国有企業は過剰な生産能力や巨額な債務を抱えています。このため中国政府は、こうした企業の経営統合を進めて効率化をはかる一方、企業に対する融資を絞り込むことで、野放図な投資を抑え込もうとしています。今回大がかりな対策を行わない背景には、それによって改革の歩みが逆戻りすることを恐れているためだとみられます。</p><p><img alt="181108_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_06_6.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし構造改革は、企業のリストラなどを通じて失業者を生み出すなど、ただでさえ景気にマイナスの影響を及ぼします。これに加えて貿易摩擦によるショックがひろがっていった場合に、なおも安定した成長を維持することができるのか疑問視する見方も出ています。トランプ大統領は、中国からのすべての輸入品に関税を上乗せする構えを示しており、中国政府が今後新たな対策をせまられる場面も予想されます。<br><br>最後に、中国経済の中長期的な課題について考えてみたいと思います。<br>　重要なのは、外需へ頼る割合を減らすため、国内需要を一段と拡大していく経済構造の転換です。ただし、内需といっても、かつてのような政府による公共投資主導では、いつか来た道への逆戻りです。そこで問題は、国内消費をいかに拡大するかです。その意味で、今月新たな動きがありました。</p><p><img alt="181108_07_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/181108_07_7.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>中国政府は今週月曜日から輸入を促進することを目的とした初めての博覧会を開いています。博覧会といっても見本市のようなもので、１７０の国や地域から３６００を超える企業が参加。日本からも、参加国の中で最も多い４５０を超える企業や団体が参加して、製品を展示しました。この場で輸入の商談がまとまれば、中国ではまだ作ることができないハイテク製品や、ちょっとした工夫で生活を便利にする日用品などが各地の店頭に並ぶことになります。私もこの博覧会にいってきましたが、見たことのない舶来品に目を輝かせている中国の人々の姿が印象的でした。中国政府は、こうした商品が国民の消費意欲をかきたて、国内消費が一段と拡大することを期待しているのです。<br>さらに、輸入の拡大は別の効果も期待できます。中国市場が開放されると、国内メーカーは激しい競争にさらされることになりますが、逆に、そこで勝ち残ることができれば、海外に出ても強い競争力をもつことになります。中国企業をめぐっては、政府が事実上の補助金を出して助けている、いわばゲタをはいた状態で国際競争にのぞんでいると各国からの批判が強まっています。しかし本当の意味での競争力をつけた企業の製品が、外国企業と対等の条件で競い合い、海外での販売が拡大するということであれば、いまのように後ろ指をさされることもなくなるのではないでしょうか。<br><br>中国経済が打撃を受けないで済む最善の方法は、アメリカとの貿易摩擦が解消に向かうことです。輸入博覧会のスピーチで習国家主席は、国内企業と海外企業の間で公平な競争環境をつくることや、知的財産権の保護の徹底など、アメリカが問題視する点を着実に改善していくと宣言しました。その言葉を現実のものとすることが、中国経済のピンチを乗り切るための最善の策となるのではないでしょうか。その行方は日本を含め世界経済にも大きな影響を及ぼすだけに、強い関心をもって見守っていきたいと思います。<br><br>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 23:44:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大学入学共通テスト　課題の解決は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/308964.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大学入試センター試験にかわって導入される大学入学共通テストの２回目の試行テスト、プレテストが、１０日から２日間の日程で行われます。<br><br><img alt="C181109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181109_0.jpg" class="mt-image-none" width="485" height="273"></p><div><p>Ｑ．どこに注目していますか？<br><br>Ａ．タイトルにもある通り、プレテストを大学入学共通テストの実施に向けた課題の解決につなげられるのかという点です。共通テストの導入は、２０２１年からです。つまり、今の高校１年生が大学受験を迎える年が最初の実施です。今回のプレテストは、昨年度に続き２回目ですが、来年度には本番に向けた試験問題づくりに取りかかる必要があるため、大学入試センターは、本番前のプレテストは今回が最後と位置付けています。このため、１回目のプレテストで指摘された課題が改善されているのかが大きなポイントになります。<br><br>Ｑ．どんな課題があったんですか？<br><br>Ａ．いろいろあったんですが、最大の課題は、国語と数学に導入される記述式の問題に集中しています。記述式の問題は、受験生の思考力、表現力を問うために導入されることになりました。しかし、１回目のプレテストでは、国語で１２０字の記述を求めた問題で正答率がわずか０．７％でした。３問出された数学の記述式は、いずれも正答率が１割を切ったことに加え、受験した半数前後は問題に解答すらしていませんでした。これでは受験生の選抜には使えません。<br><br>Ｑ．記述式はマークシートと違って採点も大変ですよね？<br><br>Ａ．記述式は機械では採点できませんから、当初からそういう懸念はありました。去年のプレテストでは、テストの採点の問題に加えて、自己採点と採点結果が一致しなかったケースが２割から３割に上るという新たな課題も明らかになりました。共通テストの自己採点は、受験校を最終的に決める指針ともなりますから、受験生にとっては深刻です。<br><br>Ｑ．改善は可能ですか？<br><br>Ａ．実施時期を決めてしまっている以上、受験生にとっても利用する大学側にとっても改善は絶対条件でしょう。今回のプレテストは、実際のテスト会場となる全国の大学で現役の高校生８４０００人あまりが参加する大規模なものになります。さらなる課題が指摘される可能性もあり、大学入試センターにはこれまで以上に迅速でしっかりした対応が求められます。</p><p><img alt="C181109_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181109_4.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 07:14:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「祖先は丸木舟で？　３万年前の航海に迫る」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/308961.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼日本人の祖先が大陸からどのようにしてやってきたのか解明するため、およそ３万年前の航海を再現しようという取り組みが行われている。<br><br><img alt="k181109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p><img alt="k181109_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_04.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　私たち現生人類はおよそ２０万年前にアフリカで誕生したとされていて、その後世界中に広がり、日本列島でも３万数千年前頃から多数の遺跡や人骨がのこされています。当時の海岸線は大体このあたりだったとされ、大きく３つのルートで祖先はやってきたと専門家は考えています。中でも沖縄ルートは当時でも１００ｋｍ以上海を渡る必要があり、最も困難だったと見られます。<br>　　<br>▼３万年前の人にはそういう大航海が出来た？<br><br><img alt="k181109_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_07.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　そこが大きな謎です。最近縄文ブームですが縄文時代は１万数千年前頃からで、既に丸木舟があったことがわかっています。ところが３万年前というとさらに前の「旧石器時代」です。こちらのイラストはあくまで１つのイメージですが、当時は石器や動物の骨を加工した道具が主体で、骨を加工した針なども作られていたことは知られていますが、舟は見つかっていません。丸木舟などが仮にあったとしても、植物素材は３万年も経つとなかなか残らないのです。<br>　　<br>▼どうやって海を越えたかはわからない？<br><br>　沖縄の遺跡でこの時代の人骨が多数発掘されているので、人が住み着いていたのは事実ですが、その移動手段を示す物証は見つかっていません。そこで、国立科学博物館の人類学者・海部陽介さんらが、この３万年前の航海を再現しようというプロジェクトを立ち上げ、「実験考古学」と呼ばれる手法で謎に挑んでいます。<br>　考古学では例えば遺跡から石器が発掘されたら他の地域や時代のものと形を比較したり含まれている成分を化学分析したり様々な手法がありますが、実験考古学というのは、その石器を実際に使ってみて性能や使い道を探ったり当時の様子を推定するなどの手法をとります。</p><p><img alt="k181109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_08.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　グループでは３万年前に可能だったと考えられる技術で舟を作って、当時大陸と陸続きだった台湾から沖縄の島々に実際に渡れるか？検証しようとしています。そのため、科学者だけでなく、海洋探検家や古代の舟を製作できる大工さんなど幅広い分野の人たちが参加しています。<br>　　  <br>▼それで丸木舟で海を渡る実験をするということ？<br><br><img alt="k181109_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_09.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　最初は２年前に、まず与那国島に生えている草を束ねた簡単な舟で、７０ｋｍ離れた西表島までの実験航海を試みました。しかし、潮流でコースがそれてしまい途中で断念しました。去年は台湾に自生している太い竹を束ねて筏のような舟を作って海を渡ろうとしましたが、やはり思ったようにはいきませんでした。ですから、この航海を「冒険」として見れば、「失敗続き」ということになります。ただ、科学的な研究プロジェクトとして見れば、実はこの間も進展がありました。<br><br>▼どんな進展があった？</p><p><img alt="k181109_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_12.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　まず、なぜ渡れなかったか？がはっきりしました。一言で言えば、舟の速度が足りないということです。台湾から与那国島などへ渡ろうとすると、世界最大の海流の一つとされる黒潮を横切る方向への航海をする必要があります。プロジェクトのメンバーは、海底の堆積物の分析などから、３万年前も黒潮の流れは現在とほぼ同じだったと突き止めています。この黒潮の流れは時速５ｋｍにも達しますが、草束舟も竹筏舟も熟練した人たちが漕いでも時速３ｋｍから４ｋｍ以下しか出せませんでした。すると与那国に行こうとしても流されて島からそれてしまい辿り着けません。<br>　プロジェクトでは台湾の山の上から与那国島が直接見えることも発見しています。そこから、当時の人たちは与那国島の存在を知っていて、どんな動機だったかは謎ですが意図的にめざしたと考えています。ただ、その大航海を成功させるには、黒潮の流れ以上の速度を出せる舟が必要でした。<br>　そこで、もう一つの発見がありました。それは、「丸木舟も当時の技術で作れる」ということです。丸木舟は軽くて水の抵抗も少なく速度が出ることはわかっていましたが、先ほど触れたように発掘されているのが縄文時代以降なので、これまで試していませんでした。しかし、３万年前の石器を復元したものを石斧として使うことで大木を切り倒して舟型に加工もできることを実際に確かめたのです。<br>     <br>▼どのように確かめた？<br><br>　去年、石川県能登半島でこの石器を使って直径１ｍもある杉の木を切り倒し、切った木の内側を石器で削って舟の形に加工していきました。作業の様子は今年の夏には東京・上野の国立科学博物館で公開され、子供たちの注目も集めました。<br>　先月には房総半島沖で、こうして出来た丸木舟を漕ぐ練習が行われました。漕ぎ手は、男女５人でシーカヤックのガイドさんなど手こぎ舟の熟練者ばかりです。日本人の祖先が沖縄に住み着いた航海の検証なので、一人の冒険者ではなく子孫が残る男女の集団が移住したと考えてこうしたメンバー編成にしました。そして、房総沖には黒潮の分流も流れていますが、実際にそこを横切れる速度が出せることも確かめられました。      <br><br>▼黒潮を超えられた？</p><p><img alt="k181109_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k181109_15.jpg" class="mt-image-none" width="370" height="208"></p><p>　はい。この日の潮流は時速５ｋｍと台湾・与那国間の流速とほぼ同じでしたが、ここを丸木舟で約２時間で横切ることが出来ました。舟の速度は時速５、６ｋｍは出ていて、台湾から与那国までの距離は１００ｋｍ以上ありますので丸一日以上かかると見られますが、計算上は渡れるめどが立ったと言います。<br>       <br>▼今後はどんな計画？<br><br>　来年夏、気象条件の良い時を待って台湾から与那国島までの実験航海の本番を行う予定です。こうした基礎科学は、直接何かの役に立ったり産業の創出に結びついたりはしないので最近はなかなか公的な研究費も得にくい風潮がありますが、こうした中、プロジェクトでは「クラウドファンディング」と言って、ネット上で一般の人たちから寄付を募る方法で資金を集めてきました。色々な課題もありますが、こうした言わば科学の現場と一般市民が直接つながって進めていく手法は、これからの科学研究のあり方を考えるきっかけのひとつにもなるように思います。<br><br>（土屋　敏之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:59:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「揺れるＥＵ　今度はイタリアとの攻防」（ここに注目！）　　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/309108.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスの離脱をめぐる交渉が難航する中、ドイツのメルケル首相が任期限りでの引退を表明し衝撃が走ったＥＵで、今度はイタリア政府との対立が深刻化しています。</p><p><img alt="C181112_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_0.jpg" class="mt-image-none" width="480" height="269"></p><p>Ｑ．イタリアとＥＵの対立とはどういうことですか？</p><div><p>イタリア政府の２０１９年予算案について、ＥＵの執行機関であるヨーロッパ委員会が、財政規律に大幅に違反しているとして差し戻し、１３日までに新たな予算案を提出するよう求めました。これだけでも異例のことですが、イタリア政府は修正を拒否し、一歩も引かない構えです。<br>財政規律というのは、ＥＵの安定のために各国の財政赤字をＧＤＰ・国内総生産の３％以内、債務残高を６０％以下におさえることを義務づけたものですが、イタリアは債務残高が１３０％を超えています。ところがイタリア政府は、バラマキ的な予算案を作成、債務も赤字もさらに膨らむ可能性があります。８日発表された経済見通しでは、イタリアの経済は予想より低調となる見通しで、イタリアを震源とした新たなユーロ危機を懸念する声も上がっています。</p><p><img alt="C181112_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>Ｑ．イタリアはなぜ、ＥＵに従わないのですか？<br><br>イタリア政府は、景気刺激策によって成長を底上げし債務を減らすことができると主張していますが、実はＥＵに楯突くことがプラスになると計算しているのではないかという見方もあります。<br><br>Ｑ．ＥＵに楯突くことがですか？<br><br>ことし６月に発足したイタリアの政権は、極右とポピュリスト政党の連立で、反ＥＵを前面に打ち出してきました。ＥＵとの対決姿勢を強めるほど、自分たちの存在を強くアピールできるというわけです。来年５月にヨーロッパ議会選挙を控え、イタリアも簡単には譲歩できないのです。<br><br>Ｑ．１３日の期限までに新たな予算案を提出しないとどうなるのですか？</p><p><img alt="C181112_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C181112_6.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>財政規律に従わなければ、最終的にＧＤＰの０．５％相当の制裁金が課される可能性もあります。イタリアのルール破りを認めれば他の国にしめしがつかず、ユーロへの信頼低下も招きかねません。ＥＵはけん引役ともいえるドイツのメルケル首相が任期限りの引退を表明し、求心力の低下が危ぶまれています。さらにイギリスとの離脱交渉が年内にまとまるかどうか最後の山場を迎えているときだけに、新たに浮上した問題に頭を抱えています。<br><br>（二村　伸 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 12 Nov 2018 07:49:16 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>