<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>２０１８ 新たな時代へ “君たちはどう生きるか” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>８日は成人式。新たに大人の仲間入りをする若者たちの間で、いま静かに広がり続けている漫画がある。「君たちはどう生きるか」。８０年前、吉野源三郎によって書かれた小説を原作とする本だ。なぜ戦時中に書かれた物語が、２０１８年を生きる若者の心をとらえるのか？ 番組では、「君たち〜」押しの若者に人気のタレントや各界の著名人たちと共に作品の魅力とメッセージを紐解き、２０１８年を生きる“処方せん”を考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小芝風花さん
                                    <span class="person2__note">（女優）</span>
                            </li>
                          <li>池田エライザさん
                                    <span class="person2__note">（モデル・女優）</span>
                            </li>
                          <li>池松壮亮さん
                                    <span class="person2__note">（俳優）</span>
                            </li>
                          <li>ベッキーさん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>羽賀翔一さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家）</span>
                            </li>
                          <li>池上彰さん
                                    <span class="person2__note">（ジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>志波芳則さん
                                    <span class="person2__note">（東福岡高校サッカー部総監督）</span>
                            </li>
                          <li>高橋源一郎さん
                                    <span class="person2__note">（作家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">異例の大ヒットはなぜ　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>出版不況の時代に、１３０万部を超す異例のヒットが生まれています。「君たちはどう生きるか」。８０年前に書かれた物語が、時代や世代を超えて人々の心を強く捉えているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「すごくこれは自分に当てはまった。」</strong></p>
<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「今だからこそ読んでほしい。」</strong></p>
<p><strong>“僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから、誤りから立ち直ることもできるのだ。”</strong></p>
<p>この本を読み、みずからの人生を見つめ直す人も。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「今このタイミングで出会ったことに意味がある。」</strong></p>
<p>新たな時代のベストセラーに込められた、珠玉の言葉をひもときます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/04.jpg" alt=""></div>
    <p></p>
<h3 class="nsh3">２０１８年、今年は１２３万人の新成人が生まれました。若者たち、そして、私たちは先行きが見えないこの時代をどう生きていけばいいのか。そのヒントをこの本とともに探してみませんか。</h3>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">若者たちの心に響く　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昨日（８日）成人式を迎えた、女優の小芝風花さんです。<br>
１４歳でデビューした小芝さん。今月（１月）からスタートしたドラマでも、重要な役を演じています。「君たちはどう生きるか」を初めて読んだのは、ドラマの撮影が終わった去年（２０１７年）の冬でした。<br>
物語の舞台は昭和の初期。主人公の中学２年生・本田潤一君は、「コペル」というあだ名で呼ばれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学校生活を送る中、友人関係やいじめなど、多くの悩みに直面するコペル君。そのたびに生きていくうえでのヒントをくれるのが、近所に住む叔父さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ノートにつづられる２人のやり取りを通じて、物語は進んでいきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>（朗読）俳優　池松壮亮さん<br>
“世間の目よりも何よりも、君自身がまず人間の立派さがどこにあるか、それを本当に君の魂で知ることだ。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「『立派な人になってほしいと思っている』というのがたくさん出てきていて、立派って、まず何だろう。」</strong></p>
<p>小芝さんが気になった「立派」という言葉。コペル君の友人で、家が貧しいためにいじめられていた浦川君のエピソードとして出てきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>浦川君を守るために、いじめっ子に仕返しをしようとするコペル君の仲間たち。すると、いじめられていた当の浦川君がいじめっ子をかばう行動に出たのです。</p>
<p><strong>“世間には、他人の目に立派に見えるように、見えるようにと振る舞っている人が、ずいぶんある。そういう人は、自分がひとの目にどう映るかということを一番気にするようになって、本当の自分、ありのままの自分がどんなものかということを、つい、お留守にしてしまうものだ。<br>
いつでも、君の胸からわき出てくる、いきいきとした感情に貫かれていなくてはいけない。”</strong></p>
<p>一方的にやられる痛みを知っているからこそ、止めに入った浦川君。「周りの流れに勇気を振り絞って逆らった浦川君は立派だ」とコペル君は気付きます。</p>
<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「私あまり自分の意見を言える方ではなくて、たぶん、みんながＡって言って、自分の中でＢかなと思っていても、まわりに合わせちゃうタイプだったんです。だからすごく自分に当てはまったというか。」</strong></p>
<p>小芝さんは、しっかりと自分の考えを持つ大人になりたいと感じています。</p>
<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「もう二十歳だし、まわりの目ばかり気にしてないで、思ったことは一度言ってみよう。例えば台本を読んで私なりの演技プランというか、このシーンをこう思ってきたけど、どうですかって、自分の意見は言うようにしようと。少しでも、立派そうに見える人から立派な人になれるように、少しずつでも自分の中に積み上げられたらなと。」</strong></p>
<p>異例の大ヒットとなった「君たちはどう生きるか」。若い世代の火付け役の１人が、モデル、そして女優として若者に人気の、池田エライザさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>６０万人以上いるＳＮＳのフォロワーにこの本を薦めたところ、次々と反応が寄せられました。この本を繰り返し読むたびに心を打たれるというエライザさん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「ものの見方とか自分の意見も変わってくるだろうし、私自身がそうだったから（薦めたい）。」</strong></p>
<p>特に響いたのが「当たり前のように見えることへの感謝」です。家が貧しく、家業の手伝いで学校にも十分に通えない友だちの浦川君。コペル君も父親を早くに亡くし、母子家庭に育ちました。しかし、叔父さんは「学校に通えるだけでも恵まれていることなんだ」と語りかけます。</p>
<p><strong>“『ありがたい』という言葉によく気をつけてみたまえ。この言葉のもとの意味は、『そうあることがむずかしい』という意味だ。『めったにあることじゃあない』という意味だ。自分の受けている仕合せが、めったにあることじゃあないと思えばこそ、われわれは、それに感謝する気持ちになる。”</strong></p>
<p>子育てのかたわら働く母を、幼いころから見て育ったエライザさん。仕事に追われながらも常に支え続けてくれた母がいたからこそ、今の自分がいる。そう感じるようになりました。</p>
<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「私自身、母親とか父親の苦労を目の当たりにしてきて、それでも見返りを求めてこない親のすごさは、年齢を重ねてどんどん感じるようになってきたんですけど。<br>
私が頑張れるのは、私が頑張れるフィールドを作ってくれる人がいたからこそ、今ここで頑張れているんだという意識。だからそれは忘れちゃいけないと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">異例の大ヒットはなぜ　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>それにしても、なぜ８１年も前に書かれた「君たちはどう生きるか」が今の時代に響くのでしょうか？<br>
日中戦争が始まったこの年。言論や思想は厳しく統制され、国全体が戦争へ突き進もうとしていました。そんな世の中に危機感を抱いたのが、著者の吉野源三郎です。民主的で自由な考えは危険な思想とみなされ、吉野も厳しい弾圧を受けます。自由に考え生きることの大切さを、子ども向けのこの本に込めたのです。<br>
物語が生まれた時代と、今の時代に重なる部分がある。そう考えるのが、ジャーナリストの池上彰さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>異例のブームが起きる前からこの本に注目し、いち早く講義などで紹介してきました。</p>
<p><strong>ジャーナリスト　池上彰さん<br>
「コペル君も、いろいろな経験があった後、それをじっくり考えるわけでしょ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ジャーナリスト　池上彰さん<br>
「（８０年前は）同調圧力のような、ちょっとでも政府の方針に違反すると、売国奴とか非国民とか、そういうことを言われるようになってきた重苦しい雰囲気。今なにか政府の批判をすると、それだけで反日とレッテルをはられてしまう。ネットですぐ炎上したり、なんとなく若者も空気を読む。まわりを見て忖度（そんたく）をして、という形で息苦しい思い。（原作が出版された）当時と、共通したようなものがあるのかなと思う。」</strong></p>
<p>「君たちはどう生きるか」には、時代を超える普遍性が詰まっている。そう考えるのは羽賀翔一さん。漫画版の作者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「コペル君の髪型とかは、時代考証的には間違ってたりするんですけど。（当時は）みんな坊主頭なので。自分がこう描いてて、生き生きするなっていう絵を優先してました。」</strong></p>
<p>原作者の吉野が作品に込めたメッセージを現代にどう届けるか、試行錯誤してきました。</p>
<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「叔父さんが思想犯として捕まって、みたいな設定で描いたときもあった。」</strong></p>
<p>当初、羽賀さんは吉野をモチーフに「叔父さん」を描いていました。弾圧を受けて投獄されていた重い過去を持つという、物語が生まれた時代を意識した設定を考えていました。<br>
しかし、原作を読み込むうちに、羽賀さんは作品の持つ普遍性を大事にしたいと思うようになりました。学校や教室、自分の家など。いつの時代にも、そして誰にとっても身近な所にこそ考えるべき問題があることを、吉野は伝えようとしたのではないかと考えたからです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「世の中全体っていうものから、教室という狭い場所に限定して（吉野が）描いたからこそ、時代とかをこえて共感しやすいものになっている。一時のブームというか、終わってしまうんじゃなくて、原作がさらにまたこの先８０年読まれるための、（漫画版が）かけ橋になったらと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　あの後悔に背中おされて…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">「君たちはどう生きるか」。タイトルにもなっているこの問いに、本は最後まで答えを出してはくれません。だからこそ、多くの人たちがこの本を通して、みずから悩み、考えようとしています。</h3>

<p>「自分自身はどう生きるのか」。タレントのベッキーさんは、本をきっかけにその問いと向き合い続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ベッキーさんは、かつて不倫関係にあったことを報じられ、仕事が一時、激減。支えてくれた人たちの思いを裏切ってしまったと後悔してきました。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「本当にトンネルの中にいる感じでした。私は迷惑をかけた側なので、真っ先に言ってはいけないんですけど、正直つらかったです。申し訳ないなという気持ちとか、いろんな気持ちがありました。」</strong></p>
<p>ベッキーさんには、印象に残った本の場面があります。仲間が上級生に制裁を加えられる場面。助けると約束していたのに、恐怖心から一歩も動けなかったコペル君。<br>
友だちを裏切ってしまった…。後悔の意識にさいなまれるコペル君に、お母さんがみずからの苦い思い出を語り始めます。若いころ、街で重い荷物を運ぶおばあさんを見かけたとき、声をかけて手伝ってあげられなかった。お母さんは、そのとき感じた後悔が、あとになって背中を押してくれることがあると伝えます。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「後悔が背中を押してくれるという言葉は、はっとしました。もう人を悲しませないって思いながら。あのときの日々が私の背中を押しているというのはありますね。後悔というか反省ですけどね。」</strong></p>
<p><strong>“自分の過ちを認めることはつらい。しかし、過ちをつらく感じるということの中に、人間の立派さもあるんだ。僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから誤りを犯すこともある。しかし—</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから、誤りから立ち直ることもできるのだ。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「わたしは、まっすぐに生きたいです。格好つけると、人のために頑張りたいです。結果、それがまた自分のためにもなっているから。どれだけ仕事を頑張るか、その姿勢でありがとうを伝えたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　サッカー　頂点めざす若者たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>君たちはどう生きるか。その問いは、この冬、全国の頂点を目指した若者たちにも向けられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全国制覇７度の強豪校・東福岡高校サッカー部。４５年間このチームを指導してきた、総監督の志波芳則さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本の中の言葉には、今の若者に必要なものが詰まっていると感じていました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「ああ、なるほどな。やっぱり子どもと接する中において、ものすごく必要なことだなと感じました。」</strong></p>
<p>志波さんの心に留まったのは、コペル君が叔父さんと共にデパートの屋上に上るシーン。コペル君は突然、不思議な感覚に襲われます。群衆に紛れる自分の姿が見えたような気がしたのです。物質をかたちづくる分子のように、自分も世の中という大きな流れの中の１つにすぎないのではないか。叔父さんは、それこそが大きな発見だと語りかけます。</p>
<p><strong>“自分ばかりを中心にして、物事を判断してゆくと、世の中の本当のことも、ついに知ることができないでしまう。だから、今日、君がしみじみと、自分を広い広い世の中の一分子だと感じたということは、ほんとうに大きなことだと、僕は思う。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「自分の目線だけでものごとを考えるのではなくて、もっと広いところから、ひとつの局面を見る。そういうものの見方、それを僕はあの本を読んで特に感じましたね。」</strong></p>
<p>全国大会を前にした去年の暮れ。志波さんは選手にも本を薦めていました。<br>
キャプテンの福田湧矢さんです。３年生最後の大会にキャプテンとしてどう臨むのか。志波さんは、本を通じて自分中心ではなく、広い視野を持ってほしいと考えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３年生　キャプテン　福田湧矢さん<br>
「人としてのあり方が大事だなと改めて気付かされましたし、人間として大きくなれるなと、この本を読んで感じました。」</strong></p>
<p>志波さんは、福田さんからの感想文を受け取っていました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「しっかり彼も読んでくれたんだと思いましたね。自分さえ良ければいいという部分が、だんだん消えてきました。我の強い子なんですけどね。」</strong></p>
<p>先週、東福岡は、２回戦で優勝候補の一角と激突。ロスタイムに失点し、惜しくも敗れました。<br>
敗戦後、初めての全体ミーティング。勝ち負けだけではなく、人としてどう生きるかが選手としての成長に大切だ。志波さんはそう語りかけました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「本当に人間として当たり前のことを、当たり前にできる人間になってほしい。そちらの方がもっと大事かもしれません、最終的には。いいかい、戦うのは自分です。その気持ちを忘れないように。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　考えることの大切さ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>本が投げかける「どう生きるか」という問いに、答えを出したという人もいます。作家の高橋源一郎さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３０年以上前に初めて本に出会って以来、たびたび読み返してきました。高橋さんは「君たちはどう生きるか」に対する自分なりの答えとして、去年、小説を発表しました。タイトルは、「ぼくたちはこの国をこんなふうに愛することに決めた」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小学生が自分たちで新たな国を作るという、一風変わった課題に取り組む物語です。憲法や国旗などをどうするか。先生は悩む子どもたちに、みずから考えることの大切さを語りかけます。</p>
<p><strong>“わたしの考える『おとな』についてはなしましょう。『おとな』というのは『ひとり』ではなすことができるひとのことです。ただ『ひとり』で、自分の名前をもっていて、それだけの条件で、なにかをはなす、あるいはなにかを考える、それが『おとな』であることです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>作家　高橋源一郎さん<br>
「僕たちは疑問や質問があると、答えがあると思う。その答えがあるという場合の答えは、誰かが解いた答えなんです。自分の経験と知恵だけで頑張ってみる。そこで得られたものは、もしかしたら貧しいものかもしれないけれど、少なくとも自分の限界まで行ってみる。そういうことを繰り返すことで限界も広がっていくわけですね。」</strong></p>
<p>作者・吉野源三郎は、物語の最後をこう締めくくります。</p>
<p><strong>“最後に、みなさんにおたずねしたいと思います。君たちは、どう生きるか。”</strong></p>
<h3 class="nsh3">私がこの本でいちばん心に残っている言葉は、「僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている」です。先が見えない時代にどう生きるかを考え選び取ることは、時として怖いことでもあります。しかし、この言葉は、その大きな問いに向かっていく勇気を与えてくれるものだと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4081" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>史上初の永世七冠を獲得した将棋の羽生善治さんと２度の七冠を達成した囲碁の井山裕太さん。２人が到達した「前人未到の世界」とは？「独創的な一手」や深い「大局観」を生み出す秘密はどこにあるのか？そして、２人が目指しているという「真理」とは？国民栄誉賞の受賞が決まった羽生さんと井山さんへのダブルインタビューで徹底的に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>羽生善治さん
                                    <span class="person2__note">（プロ棋士・永世七冠）</span>
                            </li>
                          <li>井山裕太さん
                                    <span class="person2__note">（プロ棋士・七冠）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>永世七冠と２度の七冠。<br>
３０年近く将棋界のトップを走り、前人未到の偉業を達成した、羽生善治さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>囲碁界で史上初の快挙を２０代の若さで成し遂げた、井山裕太さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そろって国民栄誉賞の受賞が決定。２人からは意外な言葉が。</p>
<p><strong>囲碁　棋士　井山裕太さん<br>
「囲碁のことを全然わかっていない。」</strong></p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん<br>
「これから先どうなっていくのか、想像がつかない。」</strong></p>
<p>将棋と囲碁頂点を極めた者だけに見える世界とは。そして、その先に何があるのか。ダブルインタビューで迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　羽生善治さん（プロ棋士・永世七冠）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　井山裕太さん（プロ棋士・七冠）</div>
<h3 class="nsh3">羽生善治永世七冠にお越しいただきました。おめでとうございます。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>羽生さん：</strong>どうもありがとうございます。</p>
<h3 class="nsh3">「これから先どうなるのか、想像がつかない」とおっしゃっていたが、その心境は？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>もちろん非常にうれしいという気持ちもありましたし、同時に、まだまだ棋士の生活はこれから続いていくので、これから先、自分がどういう道を歩んでいくだろうということも思ったりしました。<br>
（また新たな棋士人生が始まったという感覚？）<br>
そうですね。まあ、１つの大きな節目になりましたので、また新たなスタートを切るという気持ちで、今はいます。</p>
<h3 class="nsh3">井山さんですけれども、今、中国で行われている親善試合に参加しているため、先週インタビューしました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">お正月はどう過ごした？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>久々に少しゆっくりできる時間があったので、家族とちょっと旅行に行ったり、少しゆっくりできました。</p>
<h3 class="nsh3">お正月の間、碁石は触られた？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>いや、旅行先では全く触ってないです。ただ、今はスマホと携帯電話等で画面上で囲碁に触れることはできますので、そういう意味では、全く何もしていなかったわけではないんですけども。<br>
常に、その辺りアンテナを張ってないと、どんどん遅れていくっていう、そういう感覚もあるので、毎日少しずつでもとは思ってはいます。</p>
<h3 class="nsh3">羽生さんは、お正月をどう過ごした？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>まあ比較的ゆっくりというか、のんびりはしていました。時々、将棋のことは考えていましたけれども、普通のお正月という感じで過ごしていました。</p>
<h3 class="nsh3">お２人は、お互いのことを意識して、深い関心を抱いていらっしゃるそうです。今日（１０日）は、羽生さんから井山さん、井山さんから羽生さんへの質問も交えながら、お２人の神髄に迫りたいと思います。まずは、お２人がどうやって、この厳しい勝負の世界で頂点を極められたのか、秘蔵映像をもとにひもときます。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２度の七冠　井山裕太　“創造的な囲碁を”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>前人未到の２度の七冠を達成した、囲碁の井山裕太さん。最大の持ち味は、常識にとらわれない独創的な打ち手です。そのルーツは、幼少期にありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小学１年生の時に、プロ棋士に弟子入りした井山さん。稽古場までは、電車で１時間以上も離れていました。インターネットを利用して、自宅にいながら、師匠と１，０００局以上対局を重ねたのです。<br>
師匠から繰り返し伝えられた言葉があります。</p>
<p><strong>「打ちたい所に打ちなさい」</strong></p>
<p>その言葉を胸に刻み、井山さんは独創的な囲碁のスタイルを身につけていきました。</p>
<p><strong>「負けました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>プロ入りすると、最年少記録を次々塗り替え、２０歳で初タイトルを獲得。そして２６歳で、囲碁界で初めての七冠制覇を成し遂げます。しかし、その直後、壁にぶつかります。王者としての重圧からか、持ち味の独創的な打ち手が影をひそめてしまったのです。半年後には、タイトルの１つを奪われてしまいます。</p>
<p><strong>囲碁　棋士　井山裕太さん（２０１６年１１月）<br>
「もう少し（七冠を）続けたかった気持ちもありますけど、いまの実力では、これが精いっぱいだったかなと思います。」</strong></p>
<p>そんな井山さんが、新たな境地を切り開いたきっかけは、ＡＩ・人工知能との出会いでした。人間のセオリーに縛られずに繰り出される型破りな手の数々。衝撃を受けた井山さんは、本来の独創性を取り戻していきます。<br>
そして、去年（２０１７年）１０月。再び、七冠制覇を目指して挑んだ名人戦の第五局。井山さんの一手に観戦者がどよめきました。</p>
<p><strong>石田芳夫九段<br>
「これを捨てて、どうのこうのって、あんまり見ないんだよ。」</strong></p>
<p><strong>金秀俊八段<br>
「普通の人がやったらムチャクチャ。井山さんだからうまくいくけど。」</strong></p>
<p>対局中盤のこの時、黒の井山さんは窮地に追い込まれていました。左上の１７の石が白に取られる寸前だったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>囲碁は、白と黒が囲った陣地の広さを競うゲーム。いかに相手の石を取り、自分の陣地を広げるかが重要です。この局面で、多くの棋士たちが予想したのは、黒の石を守る、この手。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、井山さんが打ったのは、盤の中央でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>左上の黒石を守らず、新たな場所で戦いを始めたのです。たとえ多少の損をしても、先手に回れば、黒の陣地は白よりも広げられる。常識にとらわれない独創的な一手が勝利を呼び込みました。<br>
「打ちたい所に打つ」。自分らしさを発揮して、再びつかんだ栄光でした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">永世七冠　羽生善治　“大局観”の将棋とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方の羽生さんがプロデビューしたのは１５歳の時。史上３人目の中学生棋士として注目を集めました。わずか１８歳で、現役の名人経験者全員を打ち破る快挙を達成。どんな不利な形勢からでも逆転に持ち込む一手は、「羽生マジック」と恐れられました。その強さの秘密は、いち早く導入したデータベース。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先人たちの膨大な対局記録を徹底的に分析。あらゆる戦法を頭にたたき込んでいったのです。羽生さんは、変幻自在の指し手で、タイトルを次々と獲得していきます。そして２５歳の若さで、史上初の七冠を制覇。金字塔を打ち立てます。<br>
タイトルを何度も制すると得られる永世の称号。その七冠に王手をかけたのは、９年前。そこに強敵が立ちはだかります。自分よりも１回り以上も若い、渡辺明竜王です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初戦から３連勝した羽生さんでしたが…。</p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん（２００８年）<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>そこからまさかの４連敗。将棋史上まれに見る逆転負けを喫しました。実は、３０代に入ってから羽生さんは、手を読む速さや記憶力が衰え、苦戦を強いられる場面が多くなっていたといいます。<br>
その中で羽生さんを支えたのは、ほかの棋士を上回る対局経験。トップクラスの棋士たちと、年平均６０局の実戦をこなし、勝負の流れを読む力、大局観を研ぎ澄ましていきました。<br>
そして去年。４７歳にして、７年ぶりに渡辺竜王への挑戦権を獲得します。</p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん<br>
「次がいつあるか、ないかもしれないですし、もしかしたら、最後のチャンスかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺明竜王（当時）<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>前人未到の快挙を支えた大局観。その神髄をご本人に伺います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">「最後のチャンスかもしれない」とおっしゃっていたが、やはりプレッシャーはあった？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そうですね。７年ぶりの挑戦ということもありますし、２０代の時とかと違って、毎年毎年チャンスがやって来るっていう感覚もないので、この１回を大切にしたいという気持ちは非常に強かったですね。</p>
<h3 class="nsh3">そのプレッシャーをどうはね返して、偉業を達成されたのか？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>やっぱり一番思っていたのは、結果はともかくとして、悔いが残らない対局をしたいということを強く思って。だから、例えばプレッシャーに負けてしまって、手がひるんでしまうとか、自分らしさを見失ってしまうとか、そういうことで、後から振り返った時に悔いが残る将棋は指したくない。やるだけのことはやって、駄目ならもうそれでしょうがないという感じで割り切って指していました。</p>
<h3 class="nsh3">そうした中で、年齢とともに磨いてこられたのが、大局観。これはどういう境地なのか？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>大局観は、簡単に言うと、大ざっぱにざっくり見るっていうことで、大体の方向性を決めるとか、今までの総括を簡単にするとか、非常にアバウトな、大ざっぱにその状況を見ると、判断するということです。</p>
<h3 class="nsh3">手を読むとか、そういった能力は若い頃の方が優れている？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そうですね。なので、１００手読んで正しい手を選ぶよりも、１０手とか５手とか、その短い手数で正しい手を選べるという、そういう方向性に変わっていく。だから、足し算で記憶をして計算をして足し算をするのではなくて、余分なものをそぎ落としていって、引き算の思考の中で質を上げるという作業を心がけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">羽生さんを目標にしているという井山さんからも、実は質問を預かってきていますので、ご覧ください。</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>長い年月をトップで走り続けてこられたわけですけれども、それだけ長く勝ち続けるために、ご自身でどういうことを意識してやってこられたのかなということはお聞きしてみたいです。</p>
<p><strong>羽生さん：</strong>将棋の方も囲碁の方もタイトル戦があって、１年中対局をやっているので、技術的なところも非常に大事なんですけど、１年間フルに高いパフォーマンスを保ち続けるということが、非常に大事になってくると思うんです。遠征が続いていく中で、健康面とか体調面とかが長く続けるのには非常に大事なんじゃないかなっていうふうには思っています。以前、井山さんに言ったことがあるんですけど、朝起きてどこにいるか分からなくなった時にはちょっと気を付けた方がいいですよってことを。というのは、あちこち行くんですよ。例えば札幌行って福岡行って大阪行って、ずっと続いていくと、だんだん自分がどこにいるか分からなくなってくるんですね。たぶん井山さん、まだそんなことないと思うんですけど、だんだんその生活が長く続いてくると、遠征先でぱっと起きた時に自分がどこにいるのか分からなくなる瞬間があるんで。そうなった時は、少し休養とかリフレッシュとかが必要になるんじゃないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">年齢による衰えは感じる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>１つの対局をするという点では、それほど違いはないんですけれども、１年間で数多くの長時間の対局をやっていくという面では厳しくなってきている。あるいはその間隔が詰まって、例えば中１日とかで長い時間の対局をするっていうのは、以前に比べるとちょっと厳しくなっています。</p>
<h3 class="nsh3">そんな羽生さんが井山さんに聞いてみたいということを聞いてきました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">羽生さんからの質問で『独創的なひらめきは一体どこから来るのか』ということだが？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>自分ではそんなに特別なことをやろうと思ってやっているわけではそんなになくって、自分の感覚であったりっていうのを信じてやっているっていうところなので、本当に「打ちたい手を打っている」というか、そういうところなんですけど。<br>
どうしても自分も長年囲碁をやってきて、少しずつ知識が増えていく中で、やっぱりどうしても、こういうところはこういうもんだっていう、そういう考えっていうか、そういうのが以前よりはどんどん固まってきてるとは思うんですけども、なるべくそういうことは取っ払って。<br>
対局中っていうのは誰も助けてくれないので、やはり自分自身の感覚であったり、判断であったりっていうのを信じるしかないので、そこは大切にしているというか自分を信じることですね。</p>
<h3 class="nsh3">ＡＩからヒントを得ることもある？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>最初は少し戸惑う部分もやっぱりあったんですけれども、ＡＩはこういうところはこうするべきだとかっていう感覚は当然ながらないでしょうし、ある意味すごく自由ですね。自分自身、まだまだ棋士としてこれからですけれども、囲碁の真理というんですかね、囲碁のことをどれだけ分かってるかって言われると、本当にまあ全然分かっていないというのが正直なところで、そういう意味でＡＩがこれだけ強くなってきて、いろいろな手を見せてくれて、改めて、ＡＩの登場によって囲碁の難しさとか深さというか、そういう物を感じているところなんですけども、ある意味ちょっとおもしろくなってきたという風にも感じていまして。</p>
<h3 class="nsh3">井山さんは、「ＡＩの登場で囲碁が面白くなってきた」ということだが、羽生さんは、どう思われる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>将棋の世界も全く同じですね。ここ２〜３年、本当にその影響を強く受けていて、昔からあったんですけど、それまでは、コンピューターの世界はコンピューターの世界、人間の世界は人間の世界で完全に分離されてたんですけど、完全に最近はそれが一緒になって、融合して、新しい発想とかアイデアを、ＡＩの発想やアイデアを人間が取り入れていく時代に今、入っています。<br>
（将棋においても？）<br>
そうです。</p>
<h3 class="nsh3">それから井山さんは、「リスクを冒しても打ちたい手を打つという姿勢を貫くことで強くなった」とおっしゃっていたが、これは羽生さんと共通する部分があるのでは？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>でも、やっぱりそこは井山さんならではの発想の柔軟性とか、大胆さみたいなものがそういう手を打たせているんだなっていうふうに思いました。やっぱり経験を積んでくると、どうしても常識的な手が多くなってしまうってところがあるので、そこを突き抜けて考えている井山さんは、さすがすばらしいなと思いました。<br>
（羽生さんも、そこは心がけていきたいと思っている？）<br>
そうですね。そこが一番難しいところで、目標としてそういう姿勢でありたいと思っています。</p>
<p><strong>田中：</strong>頂点を極めたお２人は、これから先どんな記録や目標に向かっていくのか。<br>
羽生さんは、獲得したタイトルの総数が現在、通算９９期。１００期が目前です。また、公式戦での勝ち数は、現在１，３９１勝で歴代２位。歴代１位の大山康晴さんの１，４３３勝を見据えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、井山さんが次なる目標にしているのは、世界一への挑戦です。今、囲碁は国際化が進み、７５の国と地域、およそ４，０００万人にまで広がっています。かつては主要な国際タイトルを独占するなど、世界最強とうたわれた日本ですが、中国や韓国のプロ棋士が台頭し、頂点に立つことは簡単ではなくなっているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“世界の頂点へ”　囲碁七冠　井山裕太</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この１０年あまり、世界一の座から遠ざかっている日本勢。立ちはだかってきたのは、中国や韓国の若手棋士たちです。特に中国では、碁の才能を買われた子どもたちが国内各地から集められ、徹底した英才教育を受けています。子どもたちは学校にも通わず、１日１０時間を超える修練に明け暮れています。<br>
日本の囲碁を再び世界の頂点へ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年１１月、井山さんはついにチャンスをつかみ取ります。世界ナンバーワンの中国の棋士に勝利し、世界大会の決勝に駒を進めたのです。決戦は来月（２月）。井山さんの今の境地は果たして…。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井山さん：</strong>よくも悪くも、自分なりの手というものを残していきたいというか、打っていきたいという思いは常にありまして、やっぱりそれで世界とも勝負したいという思いはありますので、世界のトップ棋士たちも、やっぱりその人ならではの手というか、その人にしかなかなか打てない手というか、そういうものを持っているなというふうに感じるので、自分なりの手で勝負していけたらなという思いはありますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">その上で、勝ち負けが全てなのか、それとも、それを超える何かがあるのか、聞きました。</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>囲碁っていうのは、どこに打ってもいいゲームで、本当に２人で対局相手と１局の碁を作り上げていくというか、そういうところは、勝負とは別にそういう部分もあるというふうに思うので、特にレベルの高い人同士がやると、お互いを高め合っていい作品ができるということもあるとは思うので。<br>
もちろん勝ち負けも大事ですけども、そういったところを、何て言うんですかね、表現するということも大きなものですし、プロとしては見ていただく方に何か感じてもらえるような、そういう碁であったり、そういう手を打てたらなという意識は、やっぱりありますね。</p>
<h3 class="nsh3">もちろん勝負というものは、本当に重いものだと思うが、羽生さんは、勝負を超えて、なぜ将棋を指す？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>内容も大事だと思っています。それは負けた時の言い訳にしてはいけないと思うんですけれども、そのプロセスとか個性とか、そういうことに棋士としての存在価値とか意義があるんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">名だたるタイトルを獲得し、前人未到の「永世七冠」を達成された。これから何を求めて進んでいかれる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>やっぱり対局をしていく中で、毎回毎回何かしらの発見とか進歩とかを感じられたらいいなというふうにいつも思っています。それは指している自分だけではなくて、見ているファンの人たちにもそういうことが伝わっていく、伝えることができたら、やる意味というか、そういうものが非常に深くなるんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">これからやり続けていくというのは、難しい面もあると思うが？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そういう意味では、先は分からないですけれども、まあ１年１年、一生懸命頑張って、自分の限界に挑戦したいというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">お２人に共通していること、リスクを恐れず、常に新たな一手を探求する姿勢だと思いました。その姿勢があるからこそ、頂点を極められたお２人だと思いました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4082" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>