<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「沖縄県民投票　示された民意は」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315091.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄のアメリカ軍普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立て工事の賛否を問う沖縄県の県民投票が２４日行われ、反対票が投票数の７割を超えました。玉城知事は「極めて重要な意義がある」と述べましたが、政府はこれまで通り工事を進める考えで、県側と激しい対立が続くことになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_00mado.jpg"><img alt="190225_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_00mado-thumb-480xauto-1011692.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>▽埋め立て工事が進む中で改めて行われた県民投票の意義と焦点。<br>▽県民投票について、政府は当初から結果は工事に影響しないとの立場でした。今回の結果を受けた政府の対応は。<br>▽移設工事には新たな問題があることが明らかになりました。そのことがどんな影響を与えるのか。<br>以上３点を中心にこの問題を考えます。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_01_0.jpg"><img alt="190225_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_01_0-thumb-480xauto-1011695.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br></a>まず、今回行われた県民投票の意義についてです。<br>今回の県民投票は、普天間基地の移設計画に伴う名護市辺野古沖の埋め立て工事の賛否を、賛成、反対、どちらでもないの３つの中から選ぶというものです。これによって、辺野古移設の是非という１点に絞って民意を問うたところに大きな意義がありました。</p><p>開票の結果です。埋め立てに賛成が１１万４９３３票、反対が４３万４２７３票、どちらでもないが５万２６８２票。反対が賛成・どちらでもないを大きく上回り、投票数の７割を超えました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_02_2.jpg"><img alt="190225_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_02_2-thumb-480xauto-1011698.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>沖縄県では、これまで、去年亡くなった翁長前知事、その翁長知事の遺志を継ぐ形で立候補した玉城現知事がともに辺野古移設阻止を掲げて選挙に圧勝しました。国政選挙でも、選挙区で移設容認を掲げて当選した候補者はいないなど、辺野古移設反対の民意は示され続けてきた形です。それでも「選挙の争点は辺野古移設の問題だけではない」などとして、政府の「普天間基地の危険性を除去するには、辺野古移設が唯一の選択肢」という説明が変わることはなく、移設に向けた工事が止まることはありませんでした。そうであるなら、争点を辺野古移設の是非という１点に絞る県民投票によって民意を明確に示すことで、改めて国に移設の見直しを迫りたいという狙いがありました。<br>投票率も大きな焦点でした。県民投票を実施する条例では、３つの選択肢のうち、いずれか多い方の得票が有権者の４分の１に達した場合は、知事はその結果を尊重し、総理大臣とアメリカ大統領に結果を通知することになっています。投票率が低ければ、４分の１に達するのは難しくなりますし、民意が示されたと言えるのかという疑問も生じます。結果は、投票率５２％で、反対を示す得票は有権者の４分の１を超えました。<br>反対票は、先の知事選での玉城知事の得票をおよそ３万票上回っています。普天間基地のある宜野湾市でも反対票が７割近くになるなど県内すべての市町村で反対が賛成・どちらでもないを大きく上回りました。民意を明確に示すという県民投票実施の狙いそのものは達成された形です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_02_4.jpg"><img alt="190225_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_02_4-thumb-480xauto-1011700.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>では、２つ目のポイント、今回の県民投票の結果を政府はどう受け止めているのでしょうか。<br>結果に法的拘束力はありませんが、玉城知事は、結果を受け、「辺野古埋め立てに絞った県民の民意が明確に示されたのは初めてで、極めて重要な意義がある。政府は辺野古が唯一という方針を直ちに見直し、これまで再三求めてきた県との対話に応じるよう強く求めていく」と述べました。</p><p>これに対し、安倍総理大臣は、けさ記者団に対し、「結果を真摯に受け止め、これからも沖縄の基地負担の軽減に向けて全力で取り組んでいく」としたうえで、「世界で最も危険な普天間基地が固定化され、危険なまま置き去りにされることは絶対に避けなければならない」として、移設計画を進めるため、県民の理解を得る努力を重ねていく考えを示しました。<br>もともと政府は、菅官房長官が、今回の県民投票の実施が決まった際にも移設工事に「まったく影響はない」と述べていました。実施前から県民投票でどんな民意が示されるにせよ、関係ないと言わんばかりの発言に、沖縄では、強い反発がありました。安倍総理大臣は、ことあるごとに「沖縄の気持ちに寄り添う」としてきました。県民投票の結果を受けても移設工事への対応は何ら変わらないというのでは、こうした安倍総理の言葉との整合性がこれまで以上に取れないと受け止められかねません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_03_2.jpg"><img alt="190225_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_03_2-thumb-480xauto-1011703.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>県民投票の結果に加え、早期の普天間基地の危険性の除去という政府の大義名分が揺るぎかねない事態が、明らかになりました。３つ目のポイント、移設工事に新たな問題があることがわかったのです。防衛省によりますと、辺野古沖の埋め立て予定地のうち、まだ工事が始まっていない東側の区域に、軟弱地盤があることがわかりました。軟弱地盤は６５ヘクタールと埋め立て区域全体の４割に上ります。計画では埋め立て地の上に滑走路などが整備されることになっています。このため地盤を強固にする必要があり、防衛省によると海底におよそ７万７０００本の圧縮した砂で作った杭を打ち込む改良工事が必要になるということです。</p><p>防衛省は、こうした工事は国内では実績があり、技術的には可能だとしています。しかし、その実績は、海面から７０メートルの深さまでしかないということです。防衛省によると今回の軟弱地盤は最も深いところで海面から９０メートルに及ぶと言いますが、実績の根拠については、説明はありません。改良工事に伴う設計変更は、沖縄県の承認を受ける必要があります。元々移設工事阻止を掲げる玉城知事は、承認しない考えです。今回の県民投票の結果を受ければ、なおのこと防衛省が承認を受けることは困難となります。国が法廷闘争などの対抗措置を取るとなれば、工事の見通しが立たなくなる、つまり、普天間基地の早期の危険性の除去となる閉鎖の見通しが立たないことになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_04_4.jpg"><img alt="190225_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_04_4-thumb-480xauto-1011705.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そもそも普天間基地の早期閉鎖が見通せないということは、翁長知事時代から指摘され、去年１１月に行われた国と沖縄県の協議の中でも、辺野古沖の軟弱地盤の問題を県側が取り上げていました。基地を移設するには軟弱地盤の改良工事が必要となることなどを根拠に、費用が当初の見込額のおよそ２４００億円の１０倍以上となる２兆５０００億円を超えるとの県の試算を示しました。このまま工事を進めても新たな基地の運用には１３年かかると想定されるとして、結局その間、普天間基地は固定化されると指摘しました。その際、防衛省は、県の主張に根拠はないとし、翌１２月から、海に土砂を投入する作業を開始しています。防衛省が今になって地盤の改良工事の必要性を認めたことに、沖縄では国はこのことを知りながら土砂の投入を進め、埋め立ての既成事実化を計ったのではとの疑問を呈する声が上がっています。移設費用は全額、日本政府が負担します。公共工事にもかかわらず、防衛省は改良工事にかかる工期も費用も明らかにしていません。説明責任をどう果たすのか、使われるのは我々国民の税金です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190225_04_7.jpg"><img alt="190225_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190225_04_7-thumb-480xauto-1011707.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>今回の沖縄の県民投票の実施に向けた署名活動を行った市民グループの代表の元山仁士郎さんは２７歳。基地をめぐる政治的な対立が県民を二分する状況が続く中で、分断を乗り越えたいという声が若者の間から上がったことも、今回の県民投票の大きな特徴です。玉城知事は、「国民全体に県民投票の意味と結果をしっかりと受け止めてもらいたい」と述べています。「沖縄が日本に甘えているのか、それとも日本が沖縄に甘えているのか」という翁長前知事の言葉を思い起こす必要があります。</p><p>(西川　龍一 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外国人材受け入れ拡大を考える②　多文化共生社会に向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/315273.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>明治大学　教授　山脇　啓造</span></strong></p><p>2018年12月に改正入管法が成立し、政府は本格的な外国人労働者の受入れに舵を切りました。あわせて、「外国人材の受入れ・共生のための総合的対応策」を取りまとめました。そこで、今日は、多文化共生をめざした社会づくりについてお話したいと思います。</p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_01.jpg"><img alt="s190226_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_01-thumb-450xauto-1012845.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>最初に、日本に今、外国人がどのぐらい住んでいるか、確認しておきましょう。法務省の統計によれば、2018年6月末現在、約264万人の外国人が住んでいます。在留外国人の数は、戦後ほぼ一貫して増えています。特に1990年代以降大きく増えましたが、リーマンショックと東日本大震災の影響で、一時期、減少しました。しかし、2013年以降、再び大きく増加して、現在に至っています。<br>外国人の受け入れに関わる政策は、どのような外国人の入国をどのぐらいの規模で認めるかにかかわる「出入国管理政策」と、入国した外国人を社会の構成員として受け入れる「多文化共生政策」に分かれます。後者は海外では、「統合政策」と呼ばれることが一般的です。出入国管理政策と多文化共生政策は外国人受け入れの車の両輪と言えます。<br>出入国管理政策は国、日本で言えば法務省の所管ですが、多文化共生政策は国と自治体が連携して取り組むべき分野です。しかし、日本では長く、自治体の取り組みが先行し、国の取り組みは遅れてきました。そこで、次に、自治体のこれまでの取り組みを振り返りたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_02.jpg"><img alt="s190226_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_02-thumb-450xauto-1012848.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>自治体の外国人住民政策が進んだのは1970年代以降で、当時、在日コリアンが多く居住する自治体で、人権の観点から外国人を住民として受け入れる政策が進みました。一方、80年代には外国人労働者が増え、90年代に東海地方を中心に南米系日系人の定住化が進みました。外国語で情報提供したり、相談を受け付ける自治体が増えましたが、外国人が急増した公営住宅ではトラブルが起きました。2000年代になると、総合的に外国人住民政策を進める自治体が増えました。その時のキーワードが「多文化共生」でした。総務省によれば、地域における多文化共生とは、「国籍や民族などの異なる人々が、互いの文化的ちがいを認め合い、対等な関係を築こうとしながら、地域社会の構成員として共に生きていくこと」です。さらに、2010年代になると、外国人を地域に活力をもたらす存在ととらえる観点が広がりました。これを私は、「多文化共生2.0」、すなわちバージョンアップした多文化共生と呼んでいます。</p><p>こうした自治体の取組みの中で、注目のポイントを３つ挙げたいと思います。<br>第１に、浜松市の取り組みです。浜松市は、90年代以降、ブラジル人労働者が急増した人口約80万人の自治体で、住民の約３％が外国人です。浜松市では、2000年代以降、外国人支援に力を入れてきました。2010年代になると、日本で育った外国出身の大学生が同様な環境にある高校生の相談にのったり、浜松の大学に通う外国人留学生と浜松の企業をマッチングしたり、外国人起業家の事例を紹介したりして、外国人の活躍の場づくりに務めています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_03.jpg"><img alt="s190226_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_03-thumb-450xauto-1012850.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらは、浜松市で毎年10月に行っている多文化共生月間のパンフレットです。浜松市は、昨年、欧州評議会が始めた多文化共生都市の国際的ネットワークである「インターカルチュラル・シティ」に、アジアから初めて参加しました。<br>第２に、広島県安芸高田市の取り組みです。安芸高田市は、人口３万人弱の小さなまちで、人口減少が進む、地方の典型的な小規模自治体です。外国人住民の割合は約２％です。2010年に多文化共生の担当課をつくりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_04.jpg"><img alt="s190226_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_04-thumb-420xauto-1012853.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>安芸高田市には消防団で活動している外国人もいます。写真の一番左側の方です。去年３月につくった多文化共生プランでは、外国人が「移住・定住したくなる魅力的な地域づくり」を基本目標に掲げました。これは、多文化共生の観点に立った地方創生の取り組みと言えます。<br>第３に、多文化共生に取り組む自治体のネットワークです。2001年に東海地方を中心に13の市町が集まって、「外国人集住都市会議」をつくりました。この会議は、毎年、省庁関係者を招いて、意見交換を行っています。政府の外国人政策に大きな影響を及ぼしてきた重要な会議です。今年度は、先月、群馬県の太田市で開かれ、法務省の入管局長などが参加し、総合的対応策の内容について、浜松市長や太田市長らと討論を行いました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_05.jpg"><img alt="s190226_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_05-thumb-420xauto-1012855.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>次に多文化共生社会づくりをめざす上での、今後の課題についてお話します。今回の政府の総合的対応策では、情報提供や相談の多言語対応と日本語教育が強調されています。来日間もない外国人には情報を多言語で提供し、定住者には日本語教育を推進することが望ましいでしょう。一方、滞在の長短にかかわらず、医療や災害など命に関わる情報は多言語化のニーズが高いと言えます。<br>　総合的対応策では、８から11言語による情報提供や相談を行うこととなっています。<br>自治体では以前から多言語対応が進んでいますが、最近特に注目されているのが「やさしい日本語」です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_06.jpg"><img alt="s190226_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_06-thumb-420xauto-1012858.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらのように、日本語に慣れていない外国人にわかりやすいように、簡単な語彙や文法で、短くはっきりと話す日本語のことです。政府には「やさしい日本語」の普及に努めてもらいたいと思います。<br>超党派の議員連盟が日本語教育推進法案を準備して、この国会での成立を目指していますが、定住外国人に関する日本語教育の体制整備は喫緊の課題といえるでしょう。</p><p>　次に生活環境の整備について考えてみましょう。皆さんが家族で外国生活を始める時にまず心配するのは、学校と病院ではないでしょうか。日本で暮らす外国人にとっても、教育と医療は大切な問題です。医療については、先ほどお伝えしたように、命に関わる情報として、全国的な医療通訳体制の整備が大きな課題です。<br>　教育問題も同様に重要です。文科省によれば、日本の公立学校で学ぶ外国人児童生徒は約8万人で、そのうち3万4000人が日本語指導を必要としています。その４分の１が日本語指導を受けていません。一部の自治体では、独自の政策を打ち出して外国人児童生徒の支援に取り組んでいます。<br>政令市の中で特に注目に値するのが横浜市です。2017年度に、日本語指導を集中的に行う拠点施設を設置しました。また、学校と地域が連携して、外国につながる子どもをサポートしています。横浜市で、今一番、外国につながる子どもが多いのが南吉田小学校で、全児童数の半数を超えており、多文化共生の学校づくりに取り組んでいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190226_07.jpg"><img alt="s190226_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190226_07-thumb-420xauto-1012860.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらは、南吉田小学校で日本人と外国につながる子どもたちがどうしたら仲良く学校生活を送れるかを話し合うパネル討論の様子です。こうした学校や地域の取組みを一冊の本にまとめて、まもなく出版する予定です。</p><p>　最後に、コミュニケーションや教育、医療など様々な課題に取り組むための体制整備のお話をします。国と自治体、企業や市民団体などが連携・協働して、多文化共生社会づくりに取り組むためには、多文化共生を推進する法律の制定が不可欠です。ところが、今回の政府の総合的対応策には、そうした政策が含まれていません。<br>先進国の多くは、移民の統合を進める法律を制定しています。ドイツでは、2005年1月に移住法が施行され、移民のためのドイツ語学習を中心とする統合コースが始まりました。韓国も2007年に在韓外国人処遇基本法を制定しています。諸外国や国内の自治体が積み重ねてきた取り組みを参考に、日本も体制整備を進めていく必要があります。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 06:15:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title> 「&quot; 一回５０００万円 &quot;「超高額」新薬の壁」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315095.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>白血病などのガンを治療するための新たな免疫療法が、日本でも承認される見通しになりました。<br>注目を集めるのはその効き目と高い価格です。<br>竹田　忠（たけだ・ただし）解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C020190226.jpg"><img alt="C020190226.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C020190226-thumb-480xauto-1011710.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>[　新たな免疫療法というのは、どういうもの？　]</p><p>一言でいうと、最先端の遺伝子治療薬です。<br>キムリアという名前がつけられていまして、その人の血液から免疫細胞を取り出して、遺伝子を操作して、がんを攻撃する力を強めて、それを点滴でまた体内に戻す。<br>こうすることで臨床試験では、対象となっている一部の白血病で、患者の８割で症状が改善したというんです。</p><p>[　実際に使えるようになるのは、いつから？　]</p><p>厚生労働省は来月にも正式に承認して、早ければ５月にも保険が適用される見通しです。<br>ただ問題は、その価格なんです。<br>この治療、基本的には一回ですむ、とされているんですが、すでに治療が始まっているアメリカではその一回の値段が、５０００万円を超えているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C120190226.jpg"><img alt="C120190226.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C120190226-thumb-480xauto-1011713.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br></a>[　なぜ、そんなに高いの？　]</p><p>それはオーダーメイドだから。<br>本人の血液から作った、本人にしか使えない薬だから、高い、という理由になっている。<br>ただ、日本では、公的医療保険で、高額な医療費の負担上限が決まっています。<br>もし仮に、アメリカと同じように一月で５０００万円かかったとしても個人の負担は平均的な年収の人で、６０万円程度ですむ可能性もある。<br>ただ、その場合、残りの４９４０万円は、医療保険がみることになる。<br>ただでさえ厳しい保険医療財政がさらに圧迫されることになる。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C420190226.jpg"><img alt="C420190226.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C420190226-thumb-480xauto-1011721.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>[　患者の立場からすれば、たとえ高くても、効果があるクスリはチャンと保険でみるべき！ ]</p><p>その通りだと思います、でも今後は、同じような超高額新薬が続々と登場する予定なんです。<br>そうなると大切な国民皆保険を守るためにいろんな検討が必要になる。<br>たとえば、高い新薬の値段をどれだけ抑制できるか？<br>かつて高すぎると批判を浴びたオプジーボは今は４分の１の価格にまで下げられている。<br>また、効き目の高い高額な新薬を保険の対象にするかわりに逆に、軽い症状を対象にしたクスリ、つまり市販薬と同じような薬は、保険から外す、とか、そして三つ目は、日本では行われていませんが、効果があったら払う、という成功報酬のような仕組をとっている国もあります。<br>今後は、いろんな議論が必要になると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C520190226.jpg"><img alt="C520190226.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C520190226-thumb-480xauto-1011725.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がるの？ ＱＲコード決済」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/315096.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうは、ＱＲコード決済について、今井解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_01.jpg"><img alt="k190226_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_01-thumb-480xauto-1011727.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【ＱＲコード決済。ずいぶん話題になっていますね？】<br>そうですね。買い物や食事をした時に、ＱＲコードと呼ばれるコードを使って、スマートフォンで支払いをする方法のことです。</p><p>【どうやって支払うのですか？】<br>あらかじめＱＲコード決済を手がけている事業者のアプリをダウンロードします。<a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_02.jpg"><img alt="k190226_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_02-thumb-480xauto-1011729.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br></a>その時に、銀行の口座番号やクレジットカード番号を入れるといった、一定の手続きが必要ですが、<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_03.jpg"><img alt="k190226_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_03-thumb-480xauto-1011731.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>いったん手続きをすれば、あとは、<br>▼　支払いの時に店で示されたＱＲコードをスマホのカメラで読み取って、自分で金額を入力し、支払う。それで支払い完了です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_06.jpg"><img alt="k190226_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_06-thumb-480xauto-1011733.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>▼　あるいは、大きな店などでは、自分のスマホに表示したコードをレジで読み取ってもらう方法をとっているところもあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_08.jpg"><img alt="k190226_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_08-thumb-480xauto-1011735.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【スマホだけ持っていればおカネは要らないのですね。消費者から店側に、どうやっておカネが渡るのですか？】<br>店の後ろに決済事業者がいて、どういう方法で利用者からおカネが引き落とされるかは、この事業者によります。主に<br>▼　クレジットカードで、あとから引き落とされる方式や、<br>▼　銀行口座から、瞬時に引き落とされるデビットカード方式。<br>▼　あるいは、あらかじめおカネをスマホにチャージして（＝貯めて）おいて、そこから引き落とす方式があります。クレジットカードだと使いすぎを心配する方もいますが、前払いだと心配は減るかもしれません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_09.jpg"><img alt="k190226_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_09-thumb-480xauto-1011737.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>そして、このＱＲコード決済。今後、利用者が急速に増え、２０２１年度には、２０００万人近くになるという予測もあります。</p><p>【日常の買い物は、現金で特に困りません。なぜ、ＱＲコード決済が、急速に増えそうだというのですか？】<br>確かに、日本では、ＡＴＭがあちらこちらにあるので、現金払いで困ることはほとんどありませんが、今年は、ＱＲコード決済に強力な追い風が吹いているのです。</p><p>【なんでしょうか？】<br>政府の、消費増税対策です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_10.jpg"><img alt="k190226_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_10-thumb-480xauto-1011739.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>１０月から期間限定ですが、中小のお店で、現金以外で支払いをすると、５％分が還元されることが決まっています。増税は２％分です。それを上回る還元ですので、現金以外で支払いをしたいという人が増えると見られています。このため、現金払いしか受け付けないと、お客さんが逃げてしまうかもしれないということで、ＱＲコード決済を導入する店が増えているのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_11.jpg"><img alt="k190226_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_11-thumb-480xauto-1011741.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【クレジットカードや電子マネーもありますが、なぜＱＲコードなのですか？】<br>まず、店の負担が少ない点があげられます。<br>▼ クレジットカードや電子マネーだと、店側は、専用の端末が必要になりますが、ＱＲコードだと、印刷した紙をレジに置くだけでも対応できます。<br>▼ また、決済のたびに払う手数料も、割安ですし、今、手数料無料のキャンペーンをしている決済事業者もあります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_14.jpg"><img alt="k190226_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_14-thumb-480xauto-1011743.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【店のコストが安いのですね】<br>それに加えて、もうひとつ。<br>▼ ＱＲコード決済が広がっている中国からの観光客は、現金を多く持ち歩かない人が多く、ＱＲコード決済だと、より多くおカネを使ってもらえる。そういう期待もあるようです。実際、地域の商店街やタクシー、屋台、観光向けの人力車など、幅広い業種でＱＲコード決済を導入する動きが広がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_15.jpg"><img alt="k190226_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_15-thumb-480xauto-1011745.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【消費者から見ると、使える店が増えているということですね】<br>そうです。一方、決済事業者は、利用する人も増やさなければということで、消費者に向けても、様々な“お得”をアピールしています。</p><p>【どのような“お得”ですか？】<br>▼　例えば、買い物をするたびに、０．５％から２％程度のポイントが還元されて次の買い物のときに使えたり、その場で割引きを受けられたりします。<br>▼　また、時折、すべての加盟店で使えるクーポンが届いたり、特定の店で支払いが半額になるセールがあったりもします。<br>▼　さらに、期間を限定して、抽選で全額戻ってくる、２０％分のポイントが戻ってくるといった、特別なキャンペーンもあります。</p><p>【うまく利用すれば、かなりのお得になりそうですね】<br>今は、事業者は赤字覚悟でキャンペーンを繰り広げていますので、利用する側から見て、かなりお得であることは、間違いないと思います。ただ、これだけの大キャンペーンは、いつまでも続くわけがありません。その後も、現金社会の日本でＱＲコード決済が定着するかどうかについては、現金や電子マネーでは得られない、利用者一人ひとりにあった、個別のお得なサービスをどれだけ提供できるか。そこを見極めていく必要があるように思います。</p><p>【でも、決済事業者は、なぜ、赤字覚悟でこれだけのキャンペーンをしているのですか？】<br>事業者は、購買のデータで稼ごうとしていますので、できるだけ多くの利用者を囲いこむ必要があるためです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_17.jpg"><img alt="k190226_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_17-thumb-480xauto-1011747.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、<br>▼　夕方、よく行くパン屋から、自分が好きなあんパンについて、割引のクーポンが届く。食品ロスを防ぐためということで、ありがたいと思う人もいると思いますが、店が、「このあんパンが好きな人」にターゲットを絞った広告を打てるのも、決済事業者が集めたデータがあるからです。店はそれに対して対価を払う仕組みになっています。<br>これは一例ですが、こうしたデータをもとにした様々なサービスを提供するためには、どれだけ購買データを集められるかがカギを握ります。今、ＱＲコードの決済事業には、これまでのＩＴ系に加えて、銀行やコンビニなども次々、参入しようとしています。生き残るためにも、とにかく利用者を増やそうと、キャンペーン合戦になっているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_20.jpg"><img alt="k190226_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_20-thumb-480xauto-1011749.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【年末にＱＲコードを使ったクレジットカードの不正利用が話題になりました。情報漏えいも心配です】<br>情報が漏れる不安があると、利用をためらいますよね。情報が漏れないよう、決済事業者や加盟店などが集まった産官学の協議会が年度内をメドに、対策のガイドラインをまとめることにしています。安心して使えるよう対策をとることは、利用の大前提です。<br>その上で、便利だということで、利用したいという人は増えていくと思いますが、その際には、注意も必要になります。</p><p>【どのようなことですか？】<br>▼　自分がどこで、いつ、どのような買い物をしたのか、というデータを渡すことになるわけですから、信頼できる事業者か。自分のデータを渡すだけのメリットがあるのかどうか。きちんと判断すること。<br>▼　また、そのデータがもとになり、自分に関心がありそうな広告やクーポンがきますので、知らず知らず買い物をコントロールされることにならないか。その点も、考えることが大事です<br>▼　さらに、消費生活センターには、おカネをチャージしたのに、使いたいときにシステムエラーがでて使えない。といった、相談も寄せられています。通信システムやソフトに障害が起きることもありますし、大きな地震などで停電が起きてシステムが使えなくなることもあります。ですから、スマホだけに頼るのではなく、いざという時に必要な現金は、備えておく必要もありますよね。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190226_23.jpg"><img alt="k190226_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190226_23-thumb-480xauto-1011751.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"><br></a>こうした点をきちんと理解した上で、どうつきあうか判断することが大事だと思います。<br>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＳの傷痕　洗脳された若者をどう受けとめるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315188.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１５歳でシリアの過激派組織ＩＳ・イスラミックステートに加わった女性の帰国をめぐって、イギリス国内で議論が巻き起こっています。女性は出まれて間もない子どものために危険なシリアから祖国への帰還を願っていますが、イギリス当局はテロ組織を支持したことを理由に帰国を認めていません。アメリカでも同様のケースが起きています。ＩＳ掃討作戦が終結に近づいている一方で、国際社会は過激派組織に加わった自国の若者たちにどう対処するかという難題に直面しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_00mado.jpg"><img alt="190226_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_00mado-thumb-350xauto-1012205.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>２０１５年２月、ロンドンの学校のクラスメート３人が、ＩＳに加わるためトルコを経由してシリアに入国しました。２人が１５才、１人が１６才でした。３人が出国したことは家族も気づきませんでしたが、空港のカメラが３人の姿を捉えていたことから発覚し、メディアでも大きく取り上げられました。それから４年、その中の１人の女性が、今月はじめシリア北部で保護され、帰国したいと訴えました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_02_6.jpg"><img alt="190226_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_02_6-thumb-400xauto-1012207.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>その理由は妊娠です。女性の話では、シリア入国の10日後に２７歳の戦闘員の妻となり、２人の子どもを生みましたが、病気と栄養失調で２人とも失いました。今回３人目の子どもを身ごもり、安全な祖国で育てたいとの思いから帰国を望んだのです。壊滅状態のＩＳに見切りをつけて戦闘員の夫は投降し、妊娠９か月だった女性は避難民キャンプに逃げ込みました。一緒にシリアに向かった同級生２人も外国人戦闘員と結婚しましたが、１人は空爆の犠牲となり、もう一人の安否はわかっていません。<br>イギリス国内で帰国の是非をめぐって論議を呼んでいた今月半ば、女性は男の子を出産しました。無事の知らせを聞いた家族は大喜びでしたが、ジャビド内相は、「テロ組織を支持する人物は帰国させない」と述べ、先週、国籍の剥奪を家族に通告しました。「国家とそこで暮らす人々の安全・治安が最優先される」というのがその理由です。女性は「シリアに行ったことを後悔していない」と話し、自責の念のない人物だと判断されたようです。国籍の剥奪は見直される可能性もありますが、シリアからの救出はリスクが大きいとして当局は冷ややかです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_03_3.jpg"><img alt="190226_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_03_3-thumb-400xauto-1012209.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカでも、ＩＳに加わった南部アラバマ州出身の２４歳の女性が、シリアからの帰国を望んでいますが、先週、トランプ大統領自身がツイッターで、女性の帰国を認めないようポンペイオ国務長官に指示したことを明らかにしました。この女性もシリアで戦闘員の妻となって子どもをもうけましたが、夫は戦闘で死亡し、１歳の子どもの安全のために帰国を望んでいます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_04_2.jpg"><img alt="190226_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_04_2-thumb-400xauto-1012211.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ＩＳに世界からどれだけの若者が集まったのか、イギリスの研究機関が各国政府の発表や報道をもとに集計、分析した報告書によれば、２０１３年４月から去年６月までの５年２か月間で、その数は８０か国の４万１千人あまりに上っています。それらの多くが戦闘や空爆で命を落としたか現地で拘束されましたが、帰国した人も７３００人余りと推定されています。このうちヨーロッパ出身の若者は１７００人余り、３割が帰国しました。早い段階で帰国したのはＩＳに幻滅した人たちと見られます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_05_6.jpg"><img alt="190226_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_05_6-thumb-400xauto-1012213.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>若者たちの中には、フェイスブックやツイッター、ユーチューブなどＳＮＳの刺激的な写真や動画、巧みな勧誘の言葉によって現地があたかも楽園であるかのように思い込んだ人も大勢いました。各国政府や過激派に関わった人物を追跡調査した専門家によれば、当初はイスラム教徒を守るためシリアに行ったと宗教的な理由をあげた人もいましたが、政府や社会への不満、将来への絶望、悲観などから孤立感を深め、自分の居場所を探すためシリアに行ったという人もいれば、金銭目当てや、ただ「刺激が欲しかった」という人、それに、戦闘員の妻になりたかった」という女性も少なくありませんでした。冒頭で紹介したイギリスへの帰国を望んでいる女性もその一人です。</p><p>シリアの紛争が始まってから８年、長い戦闘を経験した若者たちの一部は先鋭化し、他の国に逃れた戦闘員も少なくありません。各国政府は、そうしたいわば「第２世代」の帰国に神経を尖らせています。今度は自国で過激な思想を広め、テロを起こすおそれがあるからです。ヨーロッパでは帰国するよりシリアで戦闘によって命を落としてくれたほうがましだと公然と話す閣僚もいるほどです。さらに現地で拘束されている若者たちを将来どうするのか明確なルールがありません。アメリカのトランプ大統領は、シリアで拘束されている８００人以上のヨーロッパ出身の戦闘員をそれぞれの国が引き取り、裁判にかけるよう求めましたが、ドイツ政府は現地での活動の証拠が得られないとして拒んでいます。若者たちは祖国から突き放され行き場を失っています。保護するにしても処罰するにしても各国政府には自国の市民を見放すのではなく責任ある対応を求めたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_06_6.jpg"><img alt="190226_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_06_6-thumb-400xauto-1012215.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに懸念されるのは外国人戦闘員の子どもたちです。イギリスの研究機関の報告では、親に連れられてシリアとイラクに行った１７歳以下の子どもはおよそ４６００人、それ以外に現地で生まれた外国人戦闘員の子どもが７００人以上います。これらの８割はまだ帰国していません。<br>罪のない子どもたちをどうやって保護し、人間らしい生活を送らせるか、各国に突きつけられた課題です。子どもたちが無国籍者となれば、どの国からも保護されず、教育や医療を受ける権利も与えられません。人間としての権利が認められず、何の支援も受けられなければ、新たなテロリストになりかねないと警告する専門家もいます。ユニセフ・国連児童基金は、「すべての子どもは国際法によって名前や国籍を持つ権利があり、各国政府は子どもが無国籍とならないように保護する義務がある」として、元戦闘員の子どもであっても保護すべきだと訴えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190226_07_5.jpg"><img alt="190226_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190226_07_5-thumb-400xauto-1012217.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ではこれから帰国する元戦闘員に対してどのように対処すればよいのでしょうか。<br>過激な人物を刑務所に収監するだけでは解決策になりません。かつてＩＳなどのメンバーの勧誘の場でもあった刑務所が、再び過激派のネットワークの拠点になりかねないからです。これまで各国では、刑事処分とともに、更正と社会復帰のためのさまざまな取り組みが行われてきました。イギリスでは、過激な思想を取り除くためのプログラムが実施され、心理学者による集中教育と支援が行われてきました。とはいえ、それで過激な思想が完全に取り除かれるわけではありません。中東では数年もたてば再び過激派に戻ってしまう若者も少なくないということです。社会復帰のためには国・地域と家庭との連携が重要であり、危険な人物と接触させず、過激なインターネットサイトへのアクセスを遮断するなど息の長い取り組みが必要です。そのための法整備や施設の拡充、カウンセリングのための専門家の育成も急務です。<br>同時に新たな過激派予備軍を生まないために、若者が社会から孤立しないよう地域全体できめ細かく目配りしていくことが重要になってきます。<br>なぜ若者たちが過激派に向かったのか、その原因と背景をしっかりと分析し、有効な手立てを見出すために各国が協力して取り組んでいくことが求められます。日本にとっても決してひとごとではないように思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Feb 2019 23:31:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「インターネット投票の実現に向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/315296.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>情報セキュリティ大学院大学 教授　湯淺　墾道</span></strong>（ゆあさ　はるみち）</p><p>　近年、パソコンやスマートフォンを利用して、さまざまな手続がインターネット経由で行えるようになってきています。窓口に行って書類を提出する必要がなくなり、便利になりました。しかし、オンライン化が進む中でも、インターネットは全く使われていないという領域もまだ残っています。選挙の際の投票は、その一つです。</p><div><p>日本の選挙の投票は、原則として紙の投票用紙によって行われています。海外の有権者も、在外投票という制度を使って大使館や領事館に行って、紙で投票していますが、国内で投票するよりも手続が複雑で、投票用紙を日本にまで運んで開票する必要があるので、投票の締切は国内の投票日よりも早く設定されています。こうしたことから、在外投票の投票率は非常に低い状態が続いています。<br>そこで、投票環境を向上させる方法についての総務省の研究会で在外投票の利便性を向上させるための検討が行われました。その報告書が2018年8月に公表されましたが、対応すべき課題を解決すれば在外投票にインターネット投票を実現することは可能である、という結論となっています。今後、インターネット投票が導入されることが現実的になってきたわけです。</p><p>まず、インターネット投票と電子投票との違いについて、整理しておきたいと思います。</p><p><img alt="s190227_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190227_01-thumb-480xauto-1012956.jpg" width="513" height="289" class="mt-image-none"></p><p>2002年に、総務省の選挙システムに関する研究会による報告書が公表されましたが、その中では、電子投票について3段階に整理しています。<br>第1段階は、選挙人が指定された投票所において電子投票機を用いて投票するものです。第2段階は、指定された投票所以外の投票所においても投票できるものです。第3段階は、投票所以外の場所で個人の所有するコンピューターなどで投票するものです。この段階が、今回検討されているインターネット投票に当たります。</p><p>日本では、2002年2月に、公職選挙法の特例について定める法律が施行され、一部の地域で第1段階の電子投票が行われました。これは、地方公共団体が条例で定めることによって、地方公共団体の議会の議員や首長の選挙の際に、投票所の電子投票機を利用して投票するものです。その後、国政選挙にも電子投票を導入しようという動きがありましたが、実現しませんでした。<br>これに対して、今回提案されているのは、有権者が自分のコンピューターやタブレット、スマートフォンなどを使ってインターネット経由で投票するというものです。<br>このようなインターネット投票を国政選挙にも導入している国として有名なのは、バルト三国の一つであるエストニアです。</p><p>エストニアのインターネット投票では、投票の秘密を確保する方式として、「二重封筒方式」と呼ばれる方法を用いています。投票記録が改ざんされないようにするための暗号による保護と、投票した人がどの候補者に投票したかが分からないようにするための秘密の保護です。</p><p>　またエストニアのインターネット投票は、日本で言えば期日前投票に当たる期間に投票するものです。この投票の期間内であれば、何度でも投票のやり直しを行うことができるのが特色です。インターネット投票には、投票所の外で監視が無い環境で投票することが買収や投票の強制につながるのではないかという議論がありますが、エストニアでは万が一投票が強制されて行われたとしても、その後、有権者自身の意思で投票をやり直すことができるわけです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190227_02.jpg"><img alt="s190227_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190227_02-thumb-480xauto-1012958.jpg" width="512" height="288" class="mt-image-none"></a></p><p>　エストニアで初めてインターネット投票が実施された2005年の時点では、投票総数に占めるインターネット投票の利用率は、1.9％にすぎませんでした。その後、段々と利用率が上がってきて、2017年の選挙では、30％以上になりました。</p><p>　エストニアのインターネット投票は、世界の各国でもモデルとされているものですが、そのまま日本に導入できるわけではありません。インターネット投票に対しては、賛成・反対の両方からの議論があります。その主な論点について考えてみます。</p><p><img alt="s190227_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/s190227_03-thumb-480xauto-1012960.jpg" width="528" height="297" class="mt-image-none"></p><p>アクセスのしやすさの問題については、インターネット投票を導入すれば在外有権者にとっては投票しやすくなりますが、その反面で、インターネットを利用する環境の格差であるデジタルデバイドの問題や、タブレット端末等を使いこなせない有権者のリテラシーの問題が指摘されます。<br>投票参加については、在外投票の有権者の投票率が投票環境の向上によって上昇することが期待されますが、反面、スマートフォン等で簡単に投票できるようになることで、有権者として選挙にきちんと行って投票しなければ、という感覚が小さくなってしまうのではないかというおそれが指摘されています。<br>秘密投票については、インターネット投票が導入されることで、障がいを持っている有権者の投票の秘密が確保できるという面がある反面で買収、強要の問題や、有権者の投票が明らかになってしまうことはないのかという懸念があります。<br>選挙管理の正確性、透明性の問題では、疑問票の解消や人手によるミス等の問題が解消されるとの意見がある一方で、投票の改ざんやシステムの乗っ取りのおそれが指摘されています。</p><p>有権者の投票の秘密を守り、選挙権の行使を保障して公正な選挙を実現するために、高度なセキュリティ対策は、特に重要です。今日のセキュリティ問題はきわめて複雑なものになってきています。このため、総務省の研究会では、技術ワーキンググループを設けて、インターネット投票を技術的に導入することが可能かどうか、検討が行われています。<br>　まず、有権者以外の人によるなりすまし投票を防ぐために、本人確認をする必要があります。総務省の研究会の報告書では、マイナンバーカードを使って本人確認することを前提にしています。<br>　また、投票の秘密の確保、システムがダウンしてしまった場合はどうするか、システムへの不正アクセスへの対策、システムの信頼性確保などについての検討が行われています。これらの多くの課題について、研究会の報告書では検討すべき課題とそれに対する対応方策を提案して、在外投票にインターネット投票を導入することは可能という結論を出しました。インターネット投票を実現するためには、今後、公職選挙法の改正などが必要となると思われますが、まず第一歩を踏み出したことになります。　</p><p>　今はまだ、在外投票へのインターネット投票の導入が見えてきた段階です。総務省の研究会の報告書でも、国内でのインターネット投票の実現は、今後の課題とされています。<br>現在の日本の大きな問題は、少子高齢化と、人口の都心部への集中です。人口が減り、高齢者が増えている地方では、投票所の数を減らすようになってきており、お年寄りが投票に行くのがますます難しくなっています。逆に都心部では、投票所に駐車場がないことが多いので、ふだんは病院や介護施設に行くのに車を利用しているような有権者にとっては非常に不便です。また台風や大雨など、災害が各地で頻繁に起こるようになってきていますが、家の外に出るのは危ないというような天候でも、インターネット投票であれば家から投票することが可能になります。<br>今後、国内での投票にもインターネット投票が導入されれば、これらの問題の解決にも役立つのではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 06:47:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　焦点は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315190.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン委員長による２回目の首脳会談が、日本時間の今夜（27日）、ベトナムのハノイで行われます。会談の焦点について出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190227_0.jpg"><img alt="C190227_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190227_0-thumb-480xauto-1012219.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１、登山服姿のトランプ大統領とキム・ジョンウン委員長、山道にはたくさんの岩が転がっていますね。</p><p>Ａ１、非核化のプロセスを山登りに例えてみました。一口に非核化といっても、様々な段階をクリアしていかねばなりません。核実験やミサイル発射の「凍結」、核施設や核物質がどこにあるかの「申告」。申告に基づいて国際機関が「査察」と「検証」をし、「廃棄」を確認して、ようやく「完全な非核化」が実現するのです。北朝鮮はおととしの秋以降、新たな核実験やミサイル発射を行っていませんので、最初の「凍結」はひとまずクリアした形になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190227_2.jpg"><img alt="C190227_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190227_2-thumb-480xauto-1012221.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２、問題はさらにその先まで登ることができるかですね。</p><p>Ａ２、次の段階の「申告」に進むことができるかどうかが最大の焦点です。しかしそうは簡単にはいきません。仮に北朝鮮が核施設などの申告に応じたとしても、それで全部なのか、隠しているものはないのか、という疑問が残ります。逆に北朝鮮とすれば、すべてを申告してしまうと手の内がわかってしまう。この先、交渉が決裂して再び緊張状態に陥った時に、アメリカに攻撃対象を教えてしまうことになります。「申告」をクリアするハードルはとても高いのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190227_5.jpg"><img alt="C190227_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190227_5-thumb-480xauto-1012223.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３、この大きな岩を乗り越えることができるのでしょうか？</p><p>Ａ３、難しいと思います。ただこの２人、ここで失敗するわけにはいかないのです。トランプ大統領は、ロシア疑惑や民主党との対立を抱えています。来年に迫った大統領選挙を前にここで得点を上げておきたいところでしょう。キム・ジョンウン委員長も、交渉が決裂して再び軍事攻撃の脅威に晒される事態だけは何としても避けたいはずです。</p><p>Ｑ４、ここで失敗すれば谷底に落ちてしまうかも知れないのですね。</p><p>Ａ４、その通りです。私は、この岩をクリアするために、２人がかなり無理をしてハードルを下げてくるのではないかと見ています。互いにハードルを下げることで「会談は大成功」と成果を強調しようとしているのではないでしょうか。ただそれで本当に成功と言えるのか。会談の成果をきちんと見極める必要があると思います。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 07:46:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「知床と北方4島　流氷と森が造り出す一体の自然」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/315191.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>流氷の上に大鷲やオジロワシ、世界自然遺産・知床の羅臼沖の海です。そしてこの自然は国後島、択捉島など北方4島の自然は深く結びついています。今日本とロシアは北方領土問題を含む平和条約交渉を続けています。知床と4島の自然保護をどのように結びつけるのか考えてみます。石川一洋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_01.jpg"><img alt="k190227_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_01-thumb-350xauto-1012227.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q　知床半島と北方4島の関係は？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_03.jpg"><img alt="k190227_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_03-thumb-400xauto-1012229.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>A　地図をご覧ください。こちらが知床半島、その目の前にあるのが北方領土の国後島です。<br>その先には択捉島があります。知床半島と4島をつなぐのは流氷です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_001.jpg"><img alt="k190227_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_001-thumb-450xauto-1012232.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>知床半島のオホーツク海側の斜里では、岸まで一面流氷に覆われていました。流氷はオホーツク海の北部、ロシアの沿岸で海が凍り付き、その氷が風や海流で知床、そして国後や択捉など4島周辺にも運ばれてきます。船の運航の妨げとなる流氷ですが、一方豊かなミネラルやプランクトンなど大陸から運びこの海域を豊かな海としてきました。</p><p>Q　冬の今はどんな自然が見ることができるのですか？</p><p>A　私は先週、知床半島の根室海峡側の羅臼を訪れました。午前五時過ぎ、観光船に乗って出港しました。沖合に向かうと流氷が見えてきます。真冬も羅臼では観光船のシーズンです。バードウォッチングの愛好家たちで、実は日本人だけでなく、外国の方も多く乗っていて、この2月は40パーセント近くが外国人です。毎年、外国の観光客が増えているということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_002.jpg"><img alt="k190227_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_002-thumb-450xauto-1012234.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>Q　なぜですか、そしてどんな国からきているのですか。</p><p>A　アジアからヨーロッパまで世界中から愛好家が訪れます。この日はタイや台湾、北欧などからの観光客が乗っていました。流氷と大鷲やオジロワシの姿が合わせて撮影できるのは世界中でもこの知床半島、羅臼の沖合しかないと言われています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_003.jpg"><img alt="k190227_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_003-thumb-450xauto-1012238.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_004.jpg"><img alt="k190227_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_004-thumb-450xauto-1012240.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>越冬のため、カムチャツカやシベリア、サハリンなどから大鷲やオジロワシが飛来するのです。日が昇るとともに鳥たちの数が増えてきました。流氷の向こうには国後島が見えますが、領土問題があるため、国後島に近づくことはできません。黄色い嘴の羽を広げると二メートルにもなるといわれる日本最大の猛禽類、大鷲です。一方オジロワシは名前の通り、尾の先が白くなっており、凛々しい姿をしています。外国から来たバードウォッチャーたちは一心不乱にシャッターチャンスを狙っていました。羅臼岳など知床の山並みが荘厳な美しさを見せていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_005.jpg"><img alt="k190227_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_005-thumb-450xauto-1012244.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_006.jpg"><img alt="k190227_006.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_006-thumb-450xauto-1012246.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>スウェーデンから「素晴らしい感動的な自然です。そしてわしの姿、涙が出てきました」</p><p>知床の周りにも素晴らしい自然があります。国後島に一番近い野付半島では、間近にエゾシカの群れやオジロワシ、キタキツネの姿を見ることができました。地元ではこの自然と北方4島の結びつきをもっと多くの人に知ってほしいと願っています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_007.jpg"><img alt="k190227_007.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_007-thumb-450xauto-1012248.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>知床羅臼観光船協議会会長　長谷川正人さん<br>「こんな交通の不便なところに世界中から人が来る。世界がこの自然を認めている。ただまだ地元がそのことを分かっていない。知床の半分が根室管内にあるということは知られていない。国後もある」</p><p>Q　北方4島のほうではどのような自然が残されているのでしょうか</p><p>Ａ　2014年から私はビザなし訪問に同行して国後島と択捉島を訪問しました。日本人は、今は「ビザなし訪問」という形でしか訪問できません。国後島から択捉島に向かう途中、海には大量の渡り鳥（ハシボソミズナギドリ）が飛来していました。それだけ海も豊かだということです。そして択捉島、ここではグイ松などの樹海が一面に広がっていました。択捉島のオホーツク海側の海岸沿い、道なき道をトラックバスで行きますと、湿原を通り、そこにはエゾゼンテイカが一面に咲き誇っていました。そして石灰岩の切り立った白い崖が続く風景・ビラ海岸がありました。ビラとはアイヌ語で崖という意味と言われています。そして海岸の砂浜ヒグマの足跡がありました。知床半島と同様、択捉島にも同じような豊かな自然が残されていると感じました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_008.jpg"><img alt="k190227_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_008-thumb-450xauto-1012251.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_009.jpg"><img alt="k190227_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_009-thumb-450xauto-1012253.jpg" width="450" height="337" class="mt-image-none"></a></p><p>公益財団法人・知床財団事務局長　山中正実さん<br>「知床周辺と北方4島が渡りの中継地や越冬場所として大陸までも含めて自由に行き来している。海の場合も様々な生き物が行き来しながら非常に豊かな生物相を形作っている。」</p><p>山中さんは知床半島と北方4島の生態系は一体で、一体として保護しなければならないと強調しています。</p><p>Ｑ　では4島の自然保護の現状は？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_05.jpg"><img alt="k190227_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_05-thumb-400xauto-1012256.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　ロシアが北方4島に自然保護区を定めていて、ソビエト・ロシアを通じて自然保護区は厳格に管理されてきました。特に知床半島の対岸にある国後島の手厚い保護が目立っています。一方道路や空港の建設が進み、択捉島の北部は保護の対象から外れ、レアメタルの鉱山開発も計画されています。海では漁業資源の乱獲が進んでいます。将来は楽観できません。知床の自然保護団体は、日ロ双方は知床半島と北方4島を一体として保護すべきだという提案を出しています。</p><p>Q　どのような提案ですか</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_07.jpg"><img alt="k190227_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_07-thumb-400xauto-1012260.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>A　知床の世界自然遺産を日ロの合意の上で、同じ生態系にある北方4島とその先のウルップ島まで拡大する申請をユネスコにすべきだという提案です。知床半島では、観光や漁業など人間の経済活動と自然保護が、世界自然遺産登録によって両立しています。世界自然遺産を拡大し、北方4島の乱開発を今のうちに防ぐべきだとしています。実はユネスコも知床を世界自然遺産として登録するときの技術評価報告書の中で「将来的に近隣の諸島も含めた形の『世界遺産平和公園』して発展させることも可能である」と提言しています。</p><p>斜里町元町長・日ロ平和公園協会理事長　午来昌さん<br>「経済優先ではなく環境こそ原点であると安倍総理からプーチン大統領に働きかけてほしい。そうすればプーチン大統領も分かるのではないか」</p><p>Q　ただ日ロの間ではまさに領土問題があり難しいのではないでしょうか？</p><p>A　確かに難しいですが、不可能とは思いません。世界遺産条約では、係争地であっても登録は可能としています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190227_08.jpg"><img alt="k190227_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190227_08-thumb-400xauto-1012262.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>つまり「領土問題など係争地であっても当事国が合意すれば自然遺産登録は可能でそれはそれぞれの領土に関する主張に影響を及ぼさない」ということを定めています。さらに日ロは島での共同経済活動を始めようと交渉しています。その出発点となる安倍・プーチン両首脳による合意には「共同経済活動の調整に関する合意も、実施も平和条約に関する日本及びロシアの立場を害するものではない」としています。こうした条約や合意に立脚して、まさに4島を日ロ共通の世界自然遺産としようという将来像で日ロが一致すれば、決して不可能ではないでしょう。</p><p>日本は4島の帰属の問題を確定して平和条約を締結するとの基本方針のもと、ロシアと56年日ソ共同宣言を基礎に交渉を進めています。もちろん国境線が確定し平和条約が締結されれば、共同での自然遺産登録はしやすくなります。逆に平和条約交渉を進めるためにも日ロで4島の共通の将来を考える新しいアプローチの中で、まず自然保護で具体的な協力をしようという考えもあってよいのではないかと思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 11:51:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「少年法『改正』 年齢引き下げ議論の行方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315271.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>成人の年齢は２０２２年から１８歳になります。一方で、少年法の対象年齢を１８歳未満に引き下げるべきかどうかは、今も議論が続いています。法制審議会の諮問から２年が経ちましたが、意見は対立しています。<br>１８歳と１９歳を少年法の対象から外すことの課題と、今後必要な議論は何かを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_00mado.jpg"><img alt="190227_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_00mado-thumb-350xauto-1012807.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【少年法と引き下げ賛否】<br>少年法は２０歳未満を対象に、事件などを起こした少年への特別の手続きを定めた法律です。ちょうど２年前、国の法制審議会は、この少年法を１８歳未満に引き下げるべきかどうかを諮問し、裁判所、検察庁、弁護士、そして研究者などが検討を続けています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_01_4.jpg"><img alt="190227_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_01_4-thumb-400xauto-1012809.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>「凶悪な少年事件が後を絶たない」という声、あるいは「民法の成年年齢の引き下げと統一すべき」という意見もあります。一方で、「少年事件は１０年前の３分の１に減っている」ことや、「現在の制度はうまくいっており、変える必要はない」という意見もあります。</p><p>【単純な引き下げは治安悪化に】<br>では、２０歳未満と１８歳未満でどう異なるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_02_0.jpg"><img alt="190227_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_02_0-thumb-400xauto-1012811.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>現在の一例です。少年は基本的にすべて家庭裁判所へ送られます。家裁は事件の原因などを調べたうえで、少年審判で、少年院送致などを決定します。これに対して、大人は検察庁に送られ、起訴されると刑事裁判を受け、実刑ならば刑務所で服役します。これだけを見ると、似た流れに見えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_02_2.jpg"><img alt="190227_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_02_2-thumb-400xauto-1012813.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>仮に少年法の対象年齢が引き下げられた場合、１８歳と１９歳は大人と同じ扱いとなります。事件によっては厳しい刑が言い渡されることになるでしょう。<br>ただし全員が起訴されるのではありません。軽い事件を中心に全体の６割余りが起訴猶予や不起訴です。そうなれば、裁判を受けることなく手続きが終わります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_03_4.jpg"><img alt="190227_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_03_4-thumb-430xauto-1012815.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>刑法犯とされた１８歳と１９歳は、平成２９年で７８００人。つまり、もし今のまま、単純に年齢が引き下げられれば、毎年数千人の若者が起訴されず、処罰を受けず２０日あまりで社会へ戻ってくる計算です。<br>これに対し、現在は家庭裁判所の調査官や少年鑑別所が事件の原因や背景を詳しく調査します。大人なら起訴されない軽い事件でも、本人や家庭に問題があると判断されれば、少年院などに送られます。最終的に不処分・不開始などの結論だったとしても、親への指導や学校との連携など、様々な教育的な措置があります。<br>「少年法は甘やかしだ」「事件の責任を取らせるべき」という意見をよく聞きます。しかしこれを見ると、単純な年齢の引き下げでは、事件の責任を取ることがないまま、手続きが終わってしまうことも多いでしょう。<br>これでは治安はむしろ悪化する恐れがあります。</p><p>【「若年者の新たな処分」とは】<br>そこで今、浮上している案が「若年者への新たな処分」と呼ばれるものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_04_4.jpg"><img alt="190227_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_04_4-thumb-400xauto-1012818.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的な内容は今まさに賛否を含めて議論が行われていますが、大まかにいえば、少年法の対象年齢を引き下げ、１８歳と１９歳はいったん検察に送ったうえで必要な事件は起訴する一方、起訴しない者を社会にはそのまま戻すのではなく、家庭裁判所に送るなどの「特別な仕組み」を作るというものです。<br>これだと確かに、重大な事件は大人と同じになる一方、起訴しない者には違う取り組みが可能になり、評価する声もあります。<br>しかし、実はこれも、いくつもの課題が指摘されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_05_4.jpg"><img alt="190227_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_05_4-thumb-400xauto-1012820.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>１つは「ぐ犯」の扱いです。「ぐ犯」とは、将来犯罪を起こす恐れがあることを意味し、少年は補導や保護の対象になります。例えば、コンビニエンスストアの近くに少年たちが常にたむろし、近くの人たちを威嚇して怖い思いをさせていたとします。専門家によると、悪質な場合これも「ぐ犯」の疑いで補導することなどが可能です。家出中だった場合などさらに事情がある場合は、少年院へ送ることもあるということです。しかし少年法から外れると「ぐ犯」は対象になりません。<br>罰金も課題です。大人と同じ扱いになれば、罰金刑も増えるでしょう。しかし、罰金は金を払って終わり。事実上保護者が負担することも多いはずです。教育的な指導もなく親に払わせ、これで本当に反省が深まるのか、疑問の声もあります。<br>専門家からはこの「若年者の新たな処分」でも、結局若者への処遇は現在より後退するという指摘が出されています。<br>加えて、大人と同じ扱いになったはずなのに、若者だけ、大人には課されない不利益な処分が加えられることはおかしい、という意見もあります。</p><p>【家裁先議の維持も検討は】<br>このように詳しく見ていくと、まず検察に送る仕組み、つまり「検察官先議」だと、どうしてもこぼれ落ちるケースが出てくることが分かります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_06_6.jpg"><img alt="190227_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_06_6-thumb-430xauto-1012822.jpg" width="430" height="242" class="mt-image-none"></a></p><p>少年法の対象年齢を引き下げるか維持するか。いずれであっても、まずは家庭裁判所に送る現在の「家裁先議」の仕組みを、できるかぎり維持することも検討できるのではないでしょうか。そうすれば家裁で原因や背景の調査を行い、教育的な措置も取りやすくなります。<br>もちろん、若者だからと無条件に刑を軽くするだけでは、国民の理解は得られません。事件によっては検察に送る対象をさらに厳格化するなど、重大な事件の扱いは厳しくすることも検討できるでしょう。<br>一方で「法律を統一するためなら、若者への処遇が後退するのもやむを得ない」という意見はどうでしょうか。これではまるで「法律のためなら治安の悪化も仕方ない」と言っているかのように受け止められかねません。それこそ国民の理解は、到底得られないでしょう。</p><p>【司法の戦後の役割は】<br>法制審議会の議論で、もう１つ、疑問に感じることがあります。検討メンバーに加わっている最高裁側から、ここまで賛否や制度設計への意見が出ず、多くの場面で沈黙が続いているということです。<br>少年法の引き下げは戦後、繰り返し議論となってきました。学生運動が活発だった昭和４０年代には今と同じように法制審議会で検討されました。当時は７年に及ぶ議論の結果、１８歳未満への引き下げは見送られました。<br>かつて昭和４５年、当時の法制審で諮問があったその日に、東京家庭裁判所の所長だった宇田川潤四郎が、裁判官たちと作った引き下げ反対の決議文が残されています。当時の現物を入手しました。<br>決議にはこう書かれています。「１８、１９歳の少年といえば、まだ心身の発達の調和を遂げるに至らず、精神は多分に不安定であり、社会性は未熟であるのに、初めて社会に独り歩きを始めたところである」（一部を抜粋）。そして、家裁の少年審判こそ犯罪防止に役立っていると強く主張しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_07_0.jpg"><img alt="190227_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_07_0-thumb-400xauto-1012824.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190227_07_2.jpg"><img alt="190227_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190227_07_2-thumb-400xauto-1012826.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>家庭裁判所は今年で創設７０年です。仮に、少年法の対象年齢が単純に引き下げられれば、１８歳と１９歳は７０年の歴史で初めて、家裁の手を離れることになります。当事者である裁判所は、口を閉ざしたままでいいのでしょうか。<br>これは少年法の問題にとどまらず、司法が戦後果たしてきた役割をどう評価するかが問われている側面もあるのだと思います。</p><p>【実態を踏まえた議論を】<br>重大な犯罪に対しては、厳しい刑罰が必要になることもあるでしょう。また被害者や遺族への一層の支援も必要です。<br>加えて、今回は民法の成年年齢が１８歳になる中で検討するため、難しい課題をいくつも抱えたままの議論になっています。ただ、この問題は形式論に終始すべきではなく、若者の犯罪を減らし、安全な社会を作るため、どうすることが一番適切かを検討すべきでしょう。<br>あくまでも実態を踏まえ、社会を良くすることへとつなげることが、今後の議論でも求められているのではないでしょうか。</p><p>(清永　聡 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Feb 2019 23:37:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ　有人飛行再開へ秒読み」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＮＡＳＡは、スペースシャトル以来となる有人宇宙船を完成させ、今週末、宇宙ステーションに向けて無人の試験飛行を実施予定。水野倫之解説委員による解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190228_0.jpg"><img alt="C190228_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190228_0-thumb-480xauto-1012950.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>新型の宇宙船はシャトルのような飛行機型ではなく、月面着陸を果たしたアポロによく似ている。あさって試験を行うのはクルードラゴンと呼ばれる宇宙船で、7人乗り。<br>数千ものスイッチがあったシャトルに対し、すべてタッチパネル。<br>ステーションへのドッキングも自動で、飛行士が操縦にあまり関与しなくてもよい設計。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190228_2.jpg"><img alt="C190228_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190228_2-thumb-480xauto-1012952.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>最大の特徴は世界で初めて民間が開発した有人宇宙船という点。<br>ＮＡＳＡは有人月面探査やその先の火星探査を長期目標に掲げているが、これには莫大なコストがかかる。<br>そこでコスト削減と宇宙産業育成のため宇宙ステーションのような近場への輸送は民間に委託して、浮いた資金を惑星探査に回す方針。<br>民間はすでにステーションへの物資の輸送を担うなど実績あり、国策で進められてきたアメリカの宇宙開発は民間主導へと様変わり。<br>背景にあるのは豊富な宇宙人材。ＮＡＳＡ出身の技術者や若者がベンチャーに集まり衛星を使った宇宙ビジネスが盛んになり、将来的には月旅行を目指そうという勢いがある。<br>今回、物資輸送船を改良し、飛行士の緊急脱出装置や二酸化炭素の除去など生命維持に必要なシステムを加え、試験飛行で検証し、今年夏の有人飛行再開を目指す。<br>現在アメリカは有人飛行はロシア頼みで、1人当たり80億円以上の負担を強いられ、自前の有人技術獲得が悲願だっただけに関心が高まっている。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190228_4.jpg"><img alt="C190228_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190228_4-thumb-480xauto-1012954.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>また、今年末に宇宙ステーションに滞在予定の日本人飛行士野口聡一さんが乗り組む可能性もあってすでに訓練を受けており、あさっての試験飛行が注目される。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 07:41:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　埋まらなかった溝」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315342.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長は２回目の首脳会談に臨んだものの、非核化の進め方をめぐって合意に至らず、当初、予定されていた合意文書の発表も見送られました。ただでさえ足踏み状態が続いていた非核化の取り組みはこれで頓挫してしまうのでしょうか。現地ハノイで取材にあたっているアメリカ担当の髙橋委員、北朝鮮担当の塚本委員とともにお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190228_mado.jpg"><img alt="190228_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190228_mado-thumb-350xauto-1013138.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１、髙橋さん、合意に至らなかったことについてアメリカ政府はどのように受け止めているのでしょうか？</p><p>（髙橋）“まさかのノーディール”。米朝双方がそれなりの時間とエネルギーを割いて、遠くベトナムまで足を運んで首脳会談を開いたわけですから、内容はどうあれ、何らか最小限の合意は結べるはず。そう考えてアメリカ側は準備をしてきました。私も今回の結果には驚かされました。ただ、“急いで悪い合意をするよりも正しい合意をめざす”ここで中途半端な“悪い合意”に署名するよりは、ひとまず今回は合意を見送ろうというのが、トランプ大統領の判断だったのでしょう。現に、大統領自身、2回目の今回の会談も、非核化に具体的な成果が乏しければ、「交渉は失敗」との烙印を内外から捺されかねないプレッシャーに晒されていました。“これは交渉決裂ではない”“米朝の溝は埋められる”そんな楽観的な言葉も残して、トランプ大統領は帰国の途に就きました。</p><p>（出石）トランプ大統領は「決裂ではない」と強調しているようですが、塚本さん、北朝鮮は今回の結果をどのように受け止めているのでしょうか？</p><p>（塚本）北朝鮮側から論評などはまだ出ていませんが、「悪い合意に署名するぐらいなら合意を見送ろう」というトランプ大統領と同じ判断をしたのだろうと思います。もちろん、キム委員長はかねてからトランプ大統領との会談を望み、親書を何回も送って繰り返し呼びかけてきましたから、合意したかったというのが本音でしょう。ピョンヤンを出発した時から盛んに国営メディアを通じてキム委員長のハノイ訪問の動静を国民に伝えていただけに、超大国・アメリカとの間で、昨年に続く２度目の合意に至っていれば、キム委員長の権威をさらに高められたと考えているはずです。<br>ただ、トランプ大統領も会談後の記者会見で決裂だとは言っておらず、対話を継続する姿勢を見せていますから、北朝鮮側は、今後も交渉を続行できると計算しているのだろうと思います。</p><p>（出石）いずれにせよ、周到に実務者レベルの協議を積み重ねて首脳会談に臨んだものの、双方の溝は埋まらなかったことは間違いありません。<br>ここからは今回の首脳会談で米朝双方はどんな思惑からどのような要求をしたのか。溝はどの程度深いのかについて見ていきたいと思います。交渉ごとですから、双方、相手の出方を見ながら切るべきカードを複数用意していたと思います。▽北朝鮮は、核施設やミサイル発射台、そして核実験場の廃棄など、▽アメリカも北朝鮮の出方次第では、朝鮮戦争の終戦宣言や連絡事務所の設置、人道援助などには応じる用意があったものと思われます。しかし北朝鮮が切ってきたカードは「経済制裁の完全な解除」という、あまりに高い要求でした。塚本さん。いきなりこんな高い要求をしてきた北朝鮮の真意はどこにあったのでしょうか？</p><p>（塚本）これも想像するほかありませんが、２つの可能性があると思います。<br>ひとつは高い要求を出してもアメリカが応じると読み違えていた---つまり、作戦ミスの可能性です。アメリカはここに来て、見返りを与えることにより前向きになるなど、姿勢が軟化していました。北朝鮮としては、高い要求を出してもアメリカが検討してくれるはずだと考え、結果的にアテが外れたのかもしれません。<br>具体的には、ニョンビョンの核施設の廃棄を申し出れば、アメリカが経済制裁の解除に踏み切るか、少なくとも緩和に応じてくれるといったように、見返りを少なからず得られるものと思い込んでいた可能性です。<br>ニョンビョンについていえば、北朝鮮はすでに１０個分とも、３０数個分ともいわれる核兵器を生産してしまっています。これ以上、生産しなくてもよい、アメリカによる相応の措置がなされるのであれば廃棄してもよいと考えていたはずです。<br>トンチャンリにあるミサイル実験場も同様です。ミサイルをすでに生産して技術も獲得してしまっているので、これ以上、実験を繰り返す必要はありません。<br>このトンチャンリについては去年９月の南北首脳会談で署名したピョンヤン共同宣言で永久に廃棄するとし、また、ニョンビョンの核施設についても永久廃棄を盛り込みました。<br>さらに、プンゲリの核実験場も去年、坑道の入り口を爆破するパフォーマスンスを行い、廃棄に前向きな姿勢を示しました。<br>こうした、北朝鮮にとってはいわば不要になった施設でも廃棄すると表明すれば、アメリカが経済制裁の解除に応じてくれると誤解した可能性があるというわけです。<br>もうひとつの可能性は、今回は合意に至らないことを覚悟の上で、あえて高い要求を出した可能性です。アメリカが自分たちとの対話を断ち切ることはないと踏んで高い要求を突き付け、アメリカの反応をさらに見極めようとしたのかもしれません。今後、アメリカが降りてくれればベストだし、そうでなければ、要求のハードルを下げればよいと考えていることもあり得ます。</p><p>（出石）一方、トランプ大統領は会見で記者の質問に答え次のように述べています。</p><p>＜記者＞<br>「ニョンビョンの核施設の廃棄だけでは、あなたは満足しなかったのですね」<br>＜トランプ大統領＞<br>「ニョンビョンの核施設だけでなく、我々は皆さんが知らない施設も知っている」<br>＜記者＞<br>「ウラン濃縮施設のことですね」<br>＜トランプ大統領＞<br>「その通り」</p><p>髙橋さん、トランプ大統領はニョンビョンの廃棄だけでは満足しなかった。ニョンビョンの核施設以外の施設についても廃棄を迫ったということでしょうか。</p><p>（髙橋）トランプ大統領はキム委員長がニョンビョンの核施設については廃棄の意思を示したものの、アメリカとしてはニョンビョンの施設に加えて、ウラン濃縮施設を含むほかの核施設の廃棄も要求し、折り合えなかったことを明らかにしました。<br>つまり、「北朝鮮には公にしていない核施設がまだあることを、我々は上空の偵察衛星などインテリジェンスを通じて知っているぞ」そうした事実を交渉の場で突きつけた可能性があります。<br>そもそも“どこにどれだけ核があるか”北朝鮮がすべてを申告しないまま、すべての制裁解除に応じてしまえば、それは非核化をめざす交渉と言うよりは、北朝鮮を「核保有国」と認めた上でのいわば“核軍縮交渉”になってしまいます。<br>仮に実態がそうだとしても北朝鮮を「核保有国」と認めることは、アメリカ側には“出来ない相談”です。とりわけ今回の会談に同席したボルトン大統領補佐官をはじめ、いまのトランプ政権を支えている保守派は、北朝鮮による核保有は断じて認めず、５大国以外の核保有を禁じたNPT＝核拡散防止条約に復帰するよう迫っているからです。<br>帰国後のトランプ大統領は、首都ワシントン近郊で今週末まで開かれている全米の保守派の連合組織「ＣＰＡＣ」の年次会合に出席を予定しています。実は、これまでトランプ大統領は、イランとの核合意離脱や北朝鮮に対する「最大限の圧力」など、重要な安全保障政策を、この保守派の年次会合でアピールしてきたのです。このため、来年の再選をにらんで、そうした保守派の意向に反するような“安易な妥協”は、今回の会談でも、受け入れ難かったのでしょう。</p><p>（出石）トランプ大統領には安易な妥協には応じられないというお家の事情もあったようです。アメリカ政府にも北朝鮮にも対話を重視し一定の妥協はやむを得ないと考える人達と自らの主張は譲るべきではないとする強硬な立場の人達がいます。今回の会談に同席したボルトン大統領補佐官、そしてキム・ヨンチョル副委員長はともに去年６月のシンガポールでの一回目の首脳会談でも同席した側近ですが、いずれも強硬派として知られています。彼らが合意文書に待ったをかけた可能性も考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190228_03.jpg"><img alt="190228_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190228_03-thumb-400xauto-1013140.jpg" width="489" height="275" class="mt-image-none"></a></p><p>ここからは今後の米朝の協議がどうなっていくのか見ていきたいと思います。<br>髙橋さん。ポンペイオ国務長官も実務レベルの協議は今後も続けていくと言っていますね。</p><p>（髙橋）ポンペイオ長官は、「北朝鮮の非核化を通じて、世界のリスクを低減させるため、最終的に良い結果が得られるよう今後数週間に期待している」と述べました。<br>トランプ政権は、北朝鮮の核実験やミサイル発射が止まっている現状を、すでに外交上の大きな成果と位置づけていますから、そうした緊張緩和の流れを断ち切らないよう、今後の交渉のタイミングを慎重に探っていくのでしょう。<br>ただ、トップダウン型の外交には特有の難しさもあります。前回も今回も、まず首脳同士の書簡の往復によって会談の実施が決断され、いわば“始めに会談ありき”であったことから、その後の実務交渉は難航し、双方の主張の隔たりは最後まで埋まりませんでした。<br>大統領自身が北朝鮮の真意を見誤るリスクもあります。アメリカの情報機関は「北朝鮮がすべての核兵器を廃棄する可能性は低い」との見方を議会に報告しています。しかし、大統領は、そうした見解を公にしたコーツ国家情報長官に不満を募らせているというのです。<br>しかも、トランプ大統領には国内政局もあります。今回の米朝首脳会談とまさに同じタイミングで、アメリカ議会の公聴会では、長年トランプ氏に仕えてきた元顧問弁護士が「大統領は犯罪行為に関与した」と告発する暴露証言。トランプ大統領は疑惑を全面的に否定しています。しかし、野党・民主党からの追及をかわすためにも、大統領が北朝鮮との交渉で譲歩に応じる選択肢の幅は、これから狭くなっていくでしょう。<br>北朝鮮との交渉に長年携わってきたアメリカ政府の元高官は、北朝鮮は、先例にとらわれず、むしろ先例を覆すことを好むトランプ大統領のスタイルも、野党・民主党との対立がますます激しくなったアメリカの国内政局も、驚くほど事細かに把握し、研究していると言います。そうした手ごわい相手と非核化交渉を軌道に載せることは出来るのか？トランプ大統領は、これまで以上に難しいかじ取りを迫られることになりそうです。</p><p>（出石）塚本さん。北朝鮮はこの後、アメリカとの非核化をめぐる協議をどう進めていく考えなのでしょうか？要求を下げてくる可能性はあるのでしょうか？</p><p>（塚本）やはり、当面はアメリカの出方をうかがうということだろうと思いますが、同時に、韓国や中国に対して自らの立場に理解を求めることも考えられます。韓国のムン・ジェイン大統領は、会談前に行ったトランプ大統領との電話会談で、韓国の役割を活用してほしいと伝えるなど、米朝の間の橋渡し役を担おうとしています。<br>韓国から再度、アメリカへの働きかけをしてもらおうと北朝鮮が考えても不思議ではありません。中国の協力を取り付けようという働きかけも考えられます。キム委員長が北朝鮮への帰国の途中、北京に立ち寄るかどうかは別として、まだ実現していない習近平国家主席のピョンヤン訪問の実現などに傾く可能性もありそうです。<br>北朝鮮としては、少し時間を取って自らに有利な環境を整えながら、アメリカとの再交渉の機会をうかがうとみられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190228_04.jpg"><img alt="190228_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190228_04-thumb-400xauto-1013142.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>（出石）トランプ大統領は今回の会談で２度にわたって拉致問題を提起したということです。非核化で安易な妥協をしなかったことも含め、こうした姿勢は評価に値すると思います。<br>ただトランプ大統領が記者会見で何度も繰り返し強調していたように、北朝鮮との交渉は非常に複雑で困難、時間がかかることを覚悟しなければなりません。今回、合意に至らなかったからといって会談は失敗したと決めつけるのは危険です。悲観も楽観もせず、今後のアメリカ、北朝鮮双方の出方、そして実務者レベルでの協議の行方をしっかりと見守っていきたいと思います。<br>ベトナムの首都ハノイで行われた米朝首脳会談について、現地で取材にあたっているアメリカ担当の髙橋委員、北朝鮮担当の塚本委員とともにお伝えしました。</p><p>（出石　直 解説委員 / 塚本　壮一 解説委員 / 髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Feb 2019 23:20:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談 日本政府は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315343.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領と北朝鮮のキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長の２回目の米朝首脳会談は合意に至りませんでしたが、日本政府は、トランプ大統領の判断を支持するとしています。権藤解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190301_0.jpg"><img alt="C190301_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190301_0-thumb-480xauto-1013150.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）日本政府が「支持する」というのは、どうしてですか？</p><p>Ａ１）イラストの安倍総理が抱えているように、日本には、北朝鮮との間に、「拉致・核・ミサイル」という３つの問題があります。<br>このうち、核の問題をめぐっては、完全な廃棄がなければ経済制裁を解除すべきではないと、繰り返し、アメリカ側に伝えてきました。ただ、政府内には、成果を得たいトランプ大統領が安易に譲歩するのではないかという懸念がありました。それだけに、「日本を含むパートナーと築き上げてきた信頼を傷つけたくない」として北朝鮮の要求に応じなかったのが、評価できる理由の１つだと思います。</p><p>Ｑ２）日本にとってはミサイルも重要な問題ですよね？</p><p>Ａ２）それが、支持のもう１つの理由です。<br>北朝鮮は、おととし１１月以降、弾道ミサイルを発射していませんが、日本を射程に収める弾道ミサイルを数百発保有し、実戦配備していると見られています。<br>トランプ大統領は、「キム委員長が、『ミサイルと核兵器の実験は凍結する』と約束した」と説明しています。アメリカが重視しているのは、アメリカ本土に届くＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの廃棄です。ですから、安易な妥協の結果、日本を射程に収めるミサイルが残されてしまうという懸念もあったのです。こうしたことからもトランプ大統領の判断を支持するとなったのです。</p><p>Ｑ３）会談では、拉致問題も話し合われたのですよね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190301_3.jpg"><img alt="C190301_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190301_3-thumb-480xauto-1013152.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３）トランプ大統領は、安倍総理の要請を受けて、１対１の会談と夕食会の２回にわたって、キム委員長に、拉致問題を提起したということです。とはいっても、米朝の非核化協議の行方が見通せない中、拉致問題の協議もなかなか進展しそうにありません。<br>こうしている間にも、拉致被害者や家族らの高齢化は進み、「今が、被害者を取り戻す最後の機会だ」と話す人もいます。<br>安倍総理は、日朝首脳会談で解決を目指す決意を示しており、日本政府には、主導的な立場で、より戦略的な取り組みが求められていると思います。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 07:30:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新元号　発表まで１か月　選定の舞台裏は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/315345.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年は皇位継承の年。５月１日に新天皇が即位され、元号を「平成」から新しいものに改める、改元が行われます。<br>そして、きょうから１か月後の４月１日には、いよいよ新しい元号が発表されます。元号はどのように選ばれるのか。今回は、その舞台裏に迫ります。政治担当の増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_01.jpg"><img alt="k190301_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_01-thumb-350xauto-1013156.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、新しい元号が何になるか、私、すごく気になります。</p><p>Ａ１）<br>はい。元号は、私たちにとって身近なものですから、皆さん、本当に関心が高いですね。新しい元号を予想する動きもたくさん出ていて、本当に盛り上がっています。<br>ひとつ紹介しますと、埼玉県朝霞市のビンテージワインの販売では、運営しているホームページ上で、新元号予想の投稿を受け付けています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_02.jpg"><img alt="k190301_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_02-thumb-380xauto-1013158.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>店によりますと、きのうの正午までに４３２１通の応募があり、最も多い予想は、こちら、「安久（あんきゅう）」で、１６４通です。<br>次いで、「安永（あんえい）」が１３０通、「栄安（えいあん）」が６８通、以下、このように続きます。</p><p>Ｑ２）<br>「安」の字が入っているものが多いですね。</p><p>Ａ２）<br>そうですね。平成は、災害が多くあった時代ですから、新しい時代には、安全、安心な生活を望む人が多いのかもしれません。<br>また、元号の選定にあたっては、アルファベットにした時の頭文字が重要な要素となることが広く知られています。つまり、近代の元号、明治のＭ、大正のＴ、昭和のＳ、平成のＨと重複するものは選ばれないだろうと、皆さん、わかっているので、マ行、タ行、サ行、ハ行から始まるものは、上位に入っていませんね。それ以外、ア行、カ行、ワ行から始まるもので占められています。</p><p>Ｑ３）<br>皆さん、よく考えていますね。元号を選ぶにあたっては、政府が作った基準もありましたよね。</p><p>Ａ３）<br>はい。政府は、昭和５４年の元号法の施行後、「元号制定手続」を閣議報告し、新元号を選ぶ際の基準を明らかにしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_03.jpg"><img alt="k190301_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_03-thumb-380xauto-1013160.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>▽国民の理想としてふさわしい良い意味を持つ▽漢字２文字▽読みやすい▽書きやすい▽過去に元号やおくり名として使われていない▽俗用されていないとなっています。俗用されていないというのは、会社や大学、土地の名前などに使われていないということです。<br>また「元号制定手続」では、元号には出典が必要だとしています。単に読みやすく書きやすい漢字をパズルのように組み合わせるのではなく、中国や日本の書物など、何がしかの典拠から引いてくる必要があります。</p><p>Ｑ４）<br>この基準をクリアするものとなると、限られてきますよね。</p><p>Ａ４）<br>そうです。加えて、政府は、先月８日、元号制定手続き検討会議を開き、新元号の選定は、平成改元の際の手続きを踏襲することを決めました。<br>ということは、平成改元の舞台裏を検証すれば、今回の改元の実態にも迫れるのではないかと考えて、私、先日、この人に話を聞いてきました。的場順三さん。平成改元の実務責任者で、当時の竹下内閣の内政審議室長でした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_04.jpg"><img alt="k190301_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_04-thumb-380xauto-1013162.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ５）<br>この方、具体的には、当時、どんな仕事をしていたんですか。</p><p>Ａ５）<br>はい。政府は新元号を選ぶにあたり、事前に漢学や東洋史などの大家数人に候補名を考案するよう極秘に依頼します。的場さんは、実際にこの極秘の依頼をした人、そして、学者が考案した元号案を決定・発表の当日まで管理していた人です。的場さんによりますと、平成の改元の際は、昭和天皇が崩御した昭和６４年１月７日までに、新元号が三つの案に絞り込まれていました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_05.jpg"><img alt="k190301_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_05-thumb-380xauto-1013164.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>中国哲学が専門の宇野精一東京大学名誉教授が考案した「正化」、中国文学が専門の目加田誠九州大学名誉教授が考案した「修文」、東洋史が専門の山本達郎東京大学名誉教授が考案した「平成」。<br>ただ、的場さんは、当初から「平成」が本命だったといいます。<br>「僕は山本先生から、これを聞いた時に、決まりだと思いました。<br>だって、字を見ただけで意味がわかるじゃないですか。平（たいら）になる。平和な世がより平和になる。漢字２文字で、わかりやすくて、俗用されていないことにぴったりじゃないですか」。<br>このように話しています。当時の竹下総理と小渕官房長官も同じ意見だったそうです。</p><p>Ｑ６）<br>ということは、発表の当日までには、もう「平成」に固まっていたんでしょうか。</p><p>Ａ６）<br>少なくとも竹下さんや小渕さんは、「平成」にしたかったようです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_07.jpg"><img alt="k190301_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_07-thumb-380xauto-1013166.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>当日は、「正化」「修文」「平成」の３つの案を、有識者からなる懇談会にかけ、衆参両院の正副議長からも意見を聞き、全閣僚会議と閣議を経て、「平成」に決定されるという流れでした。的場さんは、一連の会議では、政府側が３つの案を示した上で、「平成にしようと思います」と言って、了承を取り付けたと証言しています。またこの時に、「平成」を推す理由として、「修文」や「正化」は、アルファベットの頭文字がＳで、昭和のＳと重なり、不都合が起きるという説明もされたそうです。</p><p>Ｑ７）<br>では、この時の経過を今回の改元にあてはめてみると、きょうの時点で、新元号の案が固まっている可能性もあるんですね。</p><p>Ａ７）<br>はい。けさのＮＨＫのニュースでは、候補案は十数個に絞り込まれているという報道がありました。あくまで、前回の経過と同様であればという条件付きですが、すでにかなり絞り込まれている可能性もあります。ただ、現段階ではっきりしないのは、今回、新元号を誰が発表するかです。平成改元では、内閣のスポークスマンということで、小渕さんが発表しましたが、今回、菅官房長官は「まだ決まっていない」としています。安倍総理が発表する可能性もありますね。ちなみに、これに関連して、的場さんが、あるエピソードを明かしてくれました。改元からしばらくして、竹下さんが的場さんに、「小渕ちゃんはこれをやって、平成おじさんになったよな」と話しかけてきたそうなんです。それで「総理にやってもらうべきでしたかね」と聞くと、竹下さんの答えは、「だわな」だったそうです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_11.jpg"><img alt="k190301_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_11-thumb-380xauto-1013168.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>小渕さんが「平成」の額を掲げる姿は、時代の幕開けを象徴する場面として歴史に刻まれています。竹下さんも、その役目を担いたかったのかもしれません。</p><p>Ｑ８）<br>改元には、いろいろなドラマがありますね。</p><p>Ａ８）<br>はい。改元をめぐっては、報道機関でも、熱いドラマが繰り広げられます。政府が極秘に選定を進める新元号は、記者にとっては、大スクープの対象だからです。<br>例えば、大正の改元について、朝日新聞は、新人記者だった緒方竹虎がいち早く入手し、特ダネで号外速報したとして、今も、会社案内に記しています。緒方竹虎はその後、政界に転身。吉田茂内閣の副総理を務め、保守合同、自民党結党の立役者になるなど、活躍しました。<br>一方、昭和の改元では、東京日日新聞、今の毎日新聞が「元号は『光文』」とした号外を出しました。これは結果として誤報となり、当時の社長が辞意を表明する事態になっています。</p><p>Ｑ９）<br>元号には、いろいろなエピソードがあるんですね。新元号、ますます気になってきました。増田さん、新元号の手がかり、他には、ありませんか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190301_12.jpg"><img alt="k190301_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190301_12-thumb-380xauto-1013170.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ９）<br>手がかりといえるかどうかわかりませんが、これまでの２４７の元号はすべて漢籍、つまり、中国の古典によっているんですね。<br>例えば、前回の「平成」は、「地（ち）平らかに天（てん）成る」、中国の歴史書の「史記」と「書経」が出典でした。このため、そろそろ国書、つまり、日本書紀とか古事記とか万葉集とか、日本の古典から採用すべきではないかという意見が出ているんです。今回、十数個に絞り込まれている候補案の中には、日本の古典によるものも含まれているということですので、もしかしたら、今回は、初の国書からの採用という可能性もあるかもしれません。</p><p>いずれにせよ、元号は、私たちの生きる時代を象徴するもの。<br>新元号が何になるのか、あと１か月、注目したいと思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 11:44:09 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝の隔たりと日韓の対立」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/315473.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>2月28日までベトナムのハノイで行われた米朝首脳会談は、おおかたの予想に反して合意に達することなく、物別れに終わりました。一方、韓国では1日、ムン・ジェイン（文在寅）大統領が日本に対し、歴史問題への対応を改めて求めました。米朝首脳会談の結果が日本と韓国にもたらす影響と、日韓関係について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_00mado.jpg"><img alt="190301_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_00mado-thumb-350xauto-1013637.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（塚本）<br>まず、米朝首脳会談について振り返ります。<br>アメリカのトランプ大統領は会談後の記者会見で、北朝鮮が制裁の完全な解除を求める一方、非核化の措置は一部にとどまったことが受け入れられなかったと説明しました。一方の北朝鮮のリ・ヨンホ外相は、全面的な制裁解除ではなく、一部の解除を求めたに過ぎないと反論し、また、アメリカがニョンビョン（寧辺）の核施設以外にも廃棄の対象を広げるべきだと主張したとして不満を示しました。米朝双方とも、今後も対話を続けるとしていますが、非核化の措置とその見返りをめぐる立場の隔たりの大きさは明らかで、今後の交渉は難航することが予想されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_01_5.jpg"><img alt="190301_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_01_5-thumb-420xauto-1013639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>非核化をめぐる今後の課題は後ほど触れるとして、増田さん、首脳会談でトランプ大統領は拉致問題をキム・ジョンウン（金正恩）委員長に改めて提起しました。日本政府はどう受け止めていますか？</p><p>（増田）<br>日本政府は、トランプ大統領の姿勢を高く評価しています。安倍総理は、昨夜、トランプ大統領から「拉致問題を２回にわたって提起した」と説明を受けたことを明らかにしました。直前の電話会談でも、拉致問題への協力を念押ししていただけに、トランプ大統領の約束通りの言及に、胸を撫で下ろしているのではないでしょうか。<br>その上で、安倍総理は、「次は、私自身がキム委員長と向き合わなければいけないと決意している」と述べ、日朝首脳会談の開催に強い意欲を示しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_02_4.jpg"><img alt="190301_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_02_4-thumb-420xauto-1013641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>言うまでもなく、拉致問題は、日朝間で解決すべき問題です。<br>米朝首脳会談でのトランプ大統領の提起は、日本への側面支援にはなるでしょうが、それだけでは問題は前進しません。<br>前回・去年６月の米朝首脳会談の直後も、安倍総理は、日朝首脳会談の開催に強い意欲を示していましたが、その後、日朝間に公式な対話はなく、進展はありませんでした。しかも、前回の首脳会談の際は、曲がりなりにも米朝の合意がありましたが、今回は、物別れです。<br>拉致問題は、日本が主体的に取り組むべき問題ですが、同時に核やミサイルの問題が進んでいかなければ、物事は全体として動きません。<br>日本は、米朝協議の進展を拉致問題解決に向けた日朝協議につなげる戦略でしたが、率直に言って、先行きは見通せません。</p><p>（塚本）<br>米朝首脳会談で合意に至らなかった非核化の問題に戻ります。もちろん、トランプ大統領が日本をはじめとする同盟国を意識し、北朝鮮と安易な妥協をしなかったのは評価できます。ただ、非核化の進展が得られなかったことが日本にとって望ましくないのは言うまでもありません。今回、明らかになったのは、核問題解決に向けた道のりの厳しさだけでなく、トランプ大統領とキム・ジョンウン委員長というトップ同士のディール、取引による交渉の危うさです。アメリカ研究が専門の慶応義塾大学の渡辺靖教授は、「本来、実務家レベルできちんと地ならしをして、トップ会談に挑むというのが通常の外交交渉のあり方だが、トップどうしの会談を実現しようと細部を詰めずに本番に臨んだことが今回の結果につながった」と指摘しています。交渉をどう立て直すのか、米朝両国は真剣に考え直すべきでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_03_3.jpg"><img alt="190301_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_03_3-thumb-420xauto-1013643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>増田さん、こうした状況ですと、日本はどういった役割を担えるでしょうか。</p><p>（増田）<br>日本としては、国際社会による制裁を維持した上で、北朝鮮が後戻りをしないよう米朝の交渉を後押ししていくというのが基本方針です。今回の会談結果を受けて、安倍総理は、安易な譲歩は行わないというトランプ大統領の決断を全面的に支持すると表明しました。<br>実は、会談前、日本政府内には、いわゆるトランプリスクを懸念する声がありました。つまり、トランプ大統領が成果を急ぐあまり、非核化の進展が不十分なまま、制裁の緩和などの見返りを与えてしまうのでないかと警戒していたのです。それだけに、日本政府内では、「今回、トランプ大統領はしっかり交渉した」という受け止めが大勢になっています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_04_3.jpg"><img alt="190301_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_04_3-thumb-420xauto-1013645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、先ほども話しましたが、日本政府は、米朝協議の進展を日朝協議につなげるという戦略を描いていましたから、その意味では、今回の結果には、「痛し痒し」という側面もあります。<br>また、日本は、今後もアメリカと緊密に連携しながら、制裁をテコに、北朝鮮に非核化を促していく方針ですが、ここで今微妙なのが、韓国との関係です。北朝鮮に対する国際社会の一致した圧力を重視する日本の外交当局としては、南北関係の改善を急ぐムン・ジェイン政権の姿勢にフラストレーションが溜まっているのです。</p><p>（塚本）<br>そのムン大統領は、1日、米朝の両首脳が長時間対話をしただけでも意味のある進展だったと評価した上で、米朝の仲介役として役割を果たす考えだけでなく、南北間の経済協力に積極的な姿勢を改めて示しました。米朝への働きかけをしなければならないという点で、日本と韓国は同じ立場にありますが、その方法論については大きなズレがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_05_2.jpg"><img alt="190301_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_05_2-thumb-420xauto-1013655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>韓国では、1日、日本統治下の朝鮮半島で独立運動が始まってから１００年の節目を迎え、ムン大統領は日本について、「朝鮮半島の平和のために協力を強める」と述べて未来志向を強調する一方、「力をあわせて被害者の苦痛を実質的に癒やす時、韓国と日本は、心が通じ合う真の友人になるだろう」と述べました。これは、慰安婦問題や太平洋戦争中の「徴用」をめぐる問題で、日本側の対応を求めたものです。</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_06-thumb-420xauto-1013647.jpg" alt="190301_06.jpg"></p><p>日韓は、レーダー照射問題も起きて、対立が深まっています。最近では韓国の国会議長が天皇陛下に元慰安婦への謝罪を求める発言もありました。天皇は国政に関与しないといまの憲法で定められていることを知らないだけでなく、日本の国民感情に思いが至らない、あまりにも思慮に欠けた発言でした。増田さん、韓国との関係は難しいものがありますね。</p><p>（増田）<br>はい。率直に言って、日本政府内では、今、日韓関係は、国交正常化以来最悪だといわれています。日韓の政治家が互いに非難を繰り返し、これに呼応して両国の世論が更に硬化していくという悪循環が続いているからです。<br>もちろん、問題の一義的な責任は、対日関係の悪化を放置するに任せていたムン・ジェイン政権にあると思います。ここまで、こじれてしまった以上、一定の冷却期間も必要でしょう。<br>ただ、北朝鮮の核問題や拉致問題での連携を考えれば、このまま長期にわたって韓国と関係が悪化したままでは、日本の国益にもなりません。今すぐというのは難しいかもしれませんが、互いに歩み寄りの道を模索することが必要ですし、そのためには、やはり、日韓の首脳が対話を始めることがきっかけになるのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190301_07_3.jpg"><img alt="190301_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190301_07_3-thumb-420xauto-1013649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>（塚本）<br>今回の米朝首脳会談の結果は、北朝鮮の非核化がいかに難しく、解決に時間を要するかを浮き彫りにしました。こうしたなかでの日韓の対立は、北朝鮮問題にともに取り組んでいく上で望ましくありません。それぞれの立場について意見交換すらできないからです。<br>まず、韓国は、日本で韓国に対する不満が広がっていることをもっと認識すべきでしょう。増田委員も指摘したように、当面、冷却期間をおくこともやむを得ない情勢です。<br>それでも、政治・外交の対立が経済や人の交流など、ほかの分野に影響を及ぼすことは避ける必要があります。そして、北朝鮮の核問題など、協力すべきことは、合理的に粛々と進めていくべきだと思います。<br>韓国も、そして、私たち日本の側も、忍耐と、東アジアの平和と安定に向けて大局的な見地から臨むことが一段と求められています。</p><p>（塚本　壮一 解説委員 / 増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 01 Mar 2019 23:31:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「論戦は参院へ　広がる論点」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/315476.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから参議院予算委員会で新年度予算案の実質的な審議が始まる国会について伊藤解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190304_0.jpg"><img alt="C190304_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190304_0-thumb-480xauto-1013661.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：このイラストは、与野党の論戦の舞台ですね？</p><p>Ａ１：ええ。この国会の舞台で、まず、スポットライトを浴びたのが、統計をめぐる問題でした。「毎月勤労統計調査」が、長年にわたり不正な手法で行われ、のべ２０００万人の雇用保険などの給付が、本来の額より少なくなっていたことがスタートでした。その後、厚生労働省の対応などこの間の経緯や第三者による実態解明の進め方が議論になりました。さらに、野党側は、調査方法の変更に総理大臣官邸の圧力があったのではないかと追及したのに対し、政府側は統計の精度を高めるためのものだったと関与を否定。数字や専門的な用語が飛び交う中、厚生労働大臣の責任問題なども絡んで、統計をめぐる論点は、広がりながら、次々に移っていきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190304_1.jpg"><img alt="C190304_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190304_1-thumb-480xauto-1013663.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>それだけ問題点が多く、根が深いということなのでしょうが、肝心の再発防止や統計への信頼回復までは、たどりつけていない状況です。</p><p>Ｑ２：舞台が明るくなり、次々に課題が浮かび上がってきましたね？</p><p>Ａ２：ここに来て、議論すべきテーマの幅も広がってきているのではないでしょうか。<br>日本経済の現状と消費税率の引き上げについては、政府の増税対策も具体化してきています。また、痛ましい児童虐待を防ぐための法改正をどうするかは、緊急性がある課題です。そして、先の米朝首脳会談を踏まえた外交・防衛政策、沖縄の県民投票の結果を受けた基地問題、さらに、まもなく東日本大震災の発生から８年、今後の復興方針、来月からは外国人材の受け入れも拡大します。今、議論すべき内外の重要課題はたくさんあります。</p><p>Ｑ３：今後の論戦のポイントは？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190304_4.jpg"><img alt="C190304_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190304_4-thumb-480xauto-1013665.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ３：論戦を見ている国民の関心と疑問にこたえることができるかどうかだと思います。今月は、統一地方選挙前半の知事選挙などが告示されますし、夏には参議院選挙が控えていますから、与野党の対決色は強まっていくでしょう。限られた時間で、多くの論点から、何を優先し、何を訴えるのか。そして、国民本位の論戦を深めていけるのか、各党の戦略が問われることになります。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Mar 2019 07:42:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>