<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「藤井二冠　史上最年少「名人」への絶対条件」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/443396.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>将棋の最年少記録を次々に打ち立てている藤井聡太 二冠が、２月９日、棋士のランクを決める「順位戦」で昇級をかけた重要な対局に臨みます。<br>名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="C210209_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210209_0-thumb-480xauto-1186645.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>【そもそも順位戦って何？】</p><p><img alt="C210209_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210209_1-thumb-480xauto-1186648.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>プロの棋士は、それぞれの実力に応じてＣ級２組から最上位のＡ級まで、合計５つのクラスに分かれています。<br>同じクラスの棋士同士が１年かけてリーグ戦で対局して順位を決めるのが順位戦です。<br>上位の成績をおさめると次の年に１つ上の組に昇級できます。<br>そして昇級を繰り返し、ついにＡ級で１位になると８大タイトルの１つ、「名人」に挑戦できる権利を得られるので、棋士たちにとっては負けらない戦いです。</p><p>【藤井二冠は最短で２年余で名人に挑戦】</p><p><img alt="C210209_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210209_3-thumb-480xauto-1186653.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>現在、藤井二冠は「Ｂ級２組」に在籍しています。つまり、最短だと、あと２年ちょっとで名人に挑戦できるかもしれない組にいます。</p><p>ファンとしては、タイトル獲得の「史上最年少記録」を期待する声が大きいのですが、それを達成するためには、年齢的に、今期での昇級が絶対条件になっています。</p><p>【期待される史上最年少での「名人」】</p><p><img alt="C210209_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210209_6-thumb-480xauto-1186655.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>藤井二冠は現在、１８歳と６か月。<br>最年少記録は、谷川九段の持つ２１歳２か月です。<br>藤井二冠が最短で名人に挑戦できたとしても、そのときは、まもなく２１歳になるという年齢。つまり、記録を達成するにはギリギリです。</p><p>Ｂ級２組は２月９日の対局を含め残り２局で、藤井二冠はここまで８戦全勝。負け無しの強さで来ていて、９日の対局で勝てばその日のうちに昇級が決まります。<br>敗れた場合も、他の棋士の結果次第で昇級の可能性があります。<br>ただ勝負の世界は最後まで分かりません。<br>藤井二冠が着実に今期での昇級を決められるか、注目したいと思います。</p><p><span>（名越　章浩 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 07:43:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ対策　国民の意識は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/443395.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２月のＮＨＫ世論調査がまとまった。新型コロナウイルスの感染者数は全国的に減少傾向が続く一方で、亡くなった人の数は高い水準が続いている。菅政権の取り組みを国民はどう評価しているのだろうか。</p><p><img alt="k210209_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_01-thumb-420xauto-1186619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【緊急事態宣言延長】<br>新型コロナ対策をめぐって、ここにきて政府の対応に動きがみられる。緊急事態宣言の延長、そして関係する法律の改正で、一連の対策の実効性をあげたうえで、ワクチンの接種を進めて感染拡大を何とか抑え込みたいというのが政府の考えだ。</p><p><img alt="k210209_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_02-thumb-420xauto-1186622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず今月２日、菅総理大臣は７日が期限だった緊急事態宣言を栃木県だけ解除し、東京など１０の都府県については来月７日まで延長した。そこで、１か月間という延長期間をどう思うか聞いたところ、「適切だ」が５７％、「短すぎる」が２３％、「長すぎる」が７％、「宣言は解除すべきだった」が４％だった。「延長」それ自体には大半の人が理解を示している。また来月の期限までに解除「できると思う」と答えた人が１２％、「一部でできる」が５５％、「できない」が２８％だった。年代や地域を問わず大半の人が宣言の延長を評価し、また今後全面的に解除することには慎重な考えであることがうかがえる。</p><p><img alt="k210209_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_03-thumb-420xauto-1186625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>解除の見通しを政府はどう見ているのだろうか。菅総理は宣言の延長を決めた際、感染状況が改善した地域は期限を待たずに順次解除する方針を表明しており、今週、具体的に検討する方針だ。ただ、高齢者の感染者や重症の人の数は依然高いレベルにあること。また医療現場のひっ迫から自宅療養となったり、入院の調整がつくまで何日も待ったりするなど、十分な医療を受けられないケースも起きていること。こうしたことから、宣言を解除した地域についても、先の法改正に従って飲食の自粛などの対策を継続し、段階的に緩和することを検討している。</p><p>【法改正の効果】</p><p><img alt="k210209_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_04-thumb-420xauto-1186628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府が宣言の延長を決めた翌日の今月３日、与党だけでなく立憲民主党、日本維新の会なども賛成して法律が改正された。改正法には飲食店が営業時間の短縮に応じなかったり、感染者が入院を拒んだりした際の罰則が盛り込まれた。そこでこの法改正が感染拡大の防止にどの程度効果があると思うか聞いたところ、「大いに」または「ある程度効果がある」が５８％、「あまり」または「まったく効果はない」が３７％だった。<br>ただ懸念も根強くある。罰則が強調されるあまり、感染した事実を隠したり、差別の風潮を増長したりしかねないのではないかという点。また当初の政府案から罰則が軽減されたとはいえ、国民に対し一定の強制力を持ち、私権の制限が強まることも事実だ。一方で法改正では、要請に応じた飲食店や医療機関などに、財政上の支援を行うことを国と地方自治体に義務つけている。</p><p><img alt="k210209_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_05-thumb-420xauto-1186630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「罰則と給付金などの支援をセット」にすることで、対策の実効性を上げるという法改正の趣旨に従い、罰則の適用には透明性と慎重さを、そして臨機応変な支援が必要だ。</p><p>【ワクチン接種したいか】</p><p><img alt="k210209_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_08-thumb-420xauto-1186632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府が感染防止の「決め手」としているのがワクチンで、今月中旬に接種が始まるように準備を進めている。そこで接種したいか、したくないか聞いたところ、「接種したい」が６１％、「接種したくない」が２８％だった。先月の調査より「接種したい」が１１ポイント増えた。欧米などが先行していることもあり、ワクチン接種で感染が収束することへの期待度が高まっていることが背景にあると思われる。今回の調査でも「大いに」または「ある程度期待する」が７９％に上り、「あまり」または「まったく期待しない」が１７％にとどまった。</p><p><img alt="k210209_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_09-thumb-420xauto-1186634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ現場を担う地方自治体からは、接種を行う会場や、それに見合う医師や看護師をどう確保すればよいのか。またワクチンの供給や配送が予定通りに進むのかなど、様々な声が上がっている。多くの人が短期間に効率よく、そして安心して接種するため、国は地方自治体と連携を密にしてあらゆる支援を行うこと。また副反応も含めた安全性、有効性の情報も包み隠さず明らかにする責任がある。</p><p>【内閣支持率】</p><p><img alt="k210209_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_10-thumb-420xauto-1186636.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月「支持」と「不支持」が初めて逆転した菅内閣の支持率は今月、「支持する」が３８％、「支持しない」が４４％だった。２か月連続で不支持が支持を上回り、その差は６ポイントに拡がった。</p><p><img alt="k210209_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_12-thumb-420xauto-1186638.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中でも支持しない理由として「実行力がない」が３４％と最も多くなり、政権発足直後の去年９月より２６ポイントも増えている。これは自分や家族が感染する不安を「感じる」と答えた人が８割を超える中で、政府のこれまでの対応を「あまり」または「まったく評価しない」人が、先月より減少したものの依然過半数に上っていることとも符合する。</p><p>【政党支持率】</p><p><img alt="k210209_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210209_13-thumb-420xauto-1186640.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政党支持率にも若干の変化がみられた。これまで４０％前後で安定していた自民党の支持率が３５.１％と先月より、３ポイント近く下げた点だ。自粛を呼びかける側が自粛を破るといった一連の振る舞いなどが支持率に影響を与えたことがうかがえ、最近の地方選挙で与党側が推薦した候補が敗れたり、党所属の現職議員が多数議席を失ったりしたことにもつながった可能性もある。<br>対する立憲民主党はというと、６.８％と自民党に大きく水をあけられたままだ。新型コロナ対策で積極的に提言し、政権への追及も強めているが、無党派層などからは政権の受け皿とまでは期待が高まらずにいることがうかがえる。</p><p>【政治の行方】<br>今後の国会、政治はどうなるのだろうか。現在審議が行われている新年度予算案が年度内に成立すれば、年内の衆議院の解散総選挙をめぐる駆け引きが一層活発になるだろう。また開幕まで半年を切った東京オリンピック・パラリンピックについて、ＩＯＣ＝国際オリンピック委員会などは開催を前提に準備を進めているが、国民の間では意見は様々だ。国内では来月２５日から聖火リレーが始まる予定だが、果たして感染拡大を収めて大会を７月に予定通り行えるのか。行うとしたら観客を入れるのか入れないのか、入れるとしたらどの程度とすべきなのか、国会でも議論となるだろう。大会を開催するかどうかは解散・総選挙のタイミングと密接に関係するとみられる。それだけに、新型コロナの感染状況が今後の政治状況を大きく左右することに変わりはなさそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 11:30:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の入試　受験生の不安解消を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/443397.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="j210209_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_1-thumb-420xauto-1186660.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この時期、全国各地で私立の大学や高校・中学の入試が行われていて、本格的な入試シーズンを迎えています。</p><p>しかし、会場での感染を懸念して、面接を中止したりオンラインに変えたりした学校に加え、個別試験を中止した国公立大学もあるなど、新型コロナウイルスの影響は小さくありません。</p><p>きょうは、この異例の入試シーズンに、受験生の不安を可能な限り減らす取り組みを考えます。</p><div><p>＜コロナ禍の入試＞<br>コロナ禍の入試シーズンは、先月１６日、大学入試センター試験に替わって導入された、初めての大学入学共通テストで幕を開けました。<br>座席は１ｍ以上の間隔をあけ、昼食は自分の席で、会話せずに食べるなどの感染対策が取られました。</p><p><img alt="j210209_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_2-thumb-420xauto-1186662.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしの入試日程です。共通テストは先月末に第２日程を終え、今は主に私立の大学や高校、中学の入試が行われています。このあと、来月にかけて全国各地の国公立の高校の一般入試、今週末には感染者などを対象にした共通テストの特例追試があり、今月２５日からは国公立大学の個別試験が始まります。２次募集や感染者などへの追試を含めると、入試シーズンは来月いっぱい続きます。</p><p>＜試験会場の感染対策＞<br>入試はほとんど会話をしないため、感染リスクは低いとされています。<br>実際、これまで行われた入試の会場では、感染者のクラスターは発生していないと見られますが、気を緩めずに、感染対策を徹底する必要があります。</p><p><img alt="j210209_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_3-thumb-420xauto-1186664.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文部科学省は、先月の共通テストで各会場が工夫した感染対策の事例集をつくり、全国の大学や短大に周知しました。<br>休憩時間はドアを開けっぱなしにして受験生がノブを触らないで済むようにした例や、教室の入口と出口を分けたり、トイレの隣の空き教室にトイレ待ちの動線を確保したりして、混雑させない工夫が紹介されています。<br>試験が終わった後、最寄り駅のホームが混雑しないよう駅と相談して、受験生に時間差で退室してもらったところもありました。<br>これから試験をする学校は、これらの工夫を、今後の感染対策の改善や徹底に役立ててほしいと思います</p><p>＜個別試験の変更や中止も＞<br>感染対策の一方で、受験生を戸惑わせているのが、入試の変更や中止です。<br>通常、入試の方法は１２月までに発表される募集要項から変わることはありませんが、今年は緊急事態宣言が出された年明け以降、変更や中止が相次ぎました。</p><p><img alt="j210209_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_4-thumb-420xauto-1186666.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文部科学省は、大学や短大からの報告をまとめ、ホームページで公表しています。<br>それによりますと、先月２９日の時点で、何らかの変更をした大学や短大は１３０校。全国のおよそ９校に１校にあたります。<br>感染対策として、面接や実技試験を取りやめたりオンラインに切り替えたりしたほか、試験会場を増やしたところが目立ちます。<br>中には、受験生の安全確保を理由に、個別試験を中止した大学もあります。<br>国公立大学では、山口東京理科大学が取りやめたほか、宇都宮大学と信州大学も一部の学部で中止し、共通テストの成績を活用して合否を判定します。<br>こうした場合、個別試験を重点に努力してきた受験生が、挽回の機会を失うことになります。<br>このため、文部科学省は、大きな変更は準備を重ねてきた受験生に不利益を与えるおそれがあるとして、慎重に検討するよう、先月２２日に各大学に通知を出しました。<br>その後、中止や変更をするところは減りましたが、今後も感染状況によっては変わるおそれがあり、受験生は各校のホームページなどで最新の情報を確認する必要があります。</p><p>＜追試などの救済措置増やして＞<br>こうした変更のうち、今からでももっと増やしてほしい変更があります。感染者や濃厚接触者、それに当日、体調がよくない受験生に対する、追試などの救済措置です。</p><p><img alt="j210209_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_6-thumb-420xauto-1186668.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>共通テストでは、当日体調が悪ければ追試を申請でき、無症状の濃厚接触者は、PCR検査で陰性などを条件に、別室で受験できました。<br>個別入試でも、多くの学校が追試を用意していますが、中には別室での受験や追試がない学校があります。<br>それに、追試はあるものの、本試験の日と近い学校は、感染した場合などに追試も受けられなくなるおそれが高まります。<br>受験できない場合、追試の代わりに「追選考」として、共通テストや調査書の成績で判定するという学校も増えていますが、挽回できないという問題が残ります。<br>これらの学校では、体調が良くなくても無理をして受ける受験生が出てくることも考えられます。<br>学校にとって追試は、別の試験問題を作ったり、会場を確保したりする負担がかかりますが、試験会場で不安を広げないためにも、受験できる機会を増やしてほしいと思います。</p><p>＜沖縄県の県立高校入試＞<br>追試は、感染者の回復や濃厚接触者の陰性確認を待つため、２週間程度は間隔を空けることが望ましいのですが、一つ、受験生のために思い切った対応と日程にした例を紹介します。</p><p><img alt="j210209_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_9-thumb-420xauto-1186670.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>沖縄県は県立高校の入試で、４月にもう一回、追試を設けたのです。<br>3月３日から本試験、３週間空けて、追試を２５日から行いますが、さらに、この追試も受けられない受験生がいた場合を考え、２つ目の追試を２週間後の４月８日に設けました。その２次募集も１２日に行います。<br>県立高校の入学式は７日です。合格発表後すぐに入学しても、新学期は始まっています。<br>たとえそうなっても、志望校を受験できない生徒が出ないようにしようという配慮です。<br>この二重の救済措置には、沖縄県の教育関係者の強い思いを感じます。<br>２週間以上離した追試を2回行うのは日程も準備も大変ですが、他の学校や自治体でも、検討してほしいと思います。</p><p>＜受験生と家族の感染対策＞<br>最後に、受験生の家庭での感染対策を確認します。</p><p><img alt="j210209_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210209_10-thumb-420xauto-1186672.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文部科学省に去年６月から１２月に感染の報告があった児童・生徒のうち、家庭内で感染したと見られる割合は、それぞれ小学生が７５％、中学生が６０％、高校生が３１％でした。<br>文部科学省と厚生労働省は、受験生の家庭に対し、普段から食事での距離を確保する、家族も外での会食を減らす、外食は向かい合わず、会話も最低限にする、また、体調が良くない家族がいる場合は、同じ部屋で食事や睡眠を取らない、家族の会話もマスクをするよう呼び掛けています。<br>このコロナ禍の受験は、長い人はあと２カ月近く続きます。<br>感染対策で疲れたり、孤独を感じたりしないよう、みんなで支え合い、励まし合ってほしいと思います。</p><p>＜まとめ＞<br>受験生は、この一年、常に感染への不安と闘いながら、志望校を目指して頑張ってきました。<br>これから入試を行う学校や自治体には、感染対策の徹底に加え、救済措置の充実を求めたいと思います。<br>受験生は、体調管理を万全にしながら、落ち着いて試験に臨んでください。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:52:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「離婚後の養育費・親権　制度をどうすべき？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/443398.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>夫婦が離婚した後の子どもの養育費や親権について、制度の見直しも含めた議論が法制審議会で始まります。<br>そのポイントを解説します。</p><p><img alt="C210210_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210210_0-thumb-480xauto-1186674.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>【議論のきっかけは】<br>離婚する夫婦は、養育費の支払いや、親権をどちらが持つのかといった、さまざまな問題を抱えます。<br>中には制度を変えなければ解決できない問題もあるという声が高まっていて、法改正を検討する法制審議会で議論されることになりました。</p><p>【養育費をめぐる論点】</p><p><img alt="C210210_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210210_3-thumb-480xauto-1186676.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>まずは養育費です。<br>離婚にあたっては、子どもを引き取る方が、相手から毎月いくら受け取るのか決めておくのが望ましいのですが、義務ではありません。<br>取り決めをしているのは母子世帯の４２．９％、父子世帯の２０．８％にとどまっています。<br>取り決めをしていても受け取れないケースが多いのが実状で、収入の少ない母子世帯は、コロナの影響もあって、深刻な状況に追い込まれています。<br>そこで法制審議会では、取り立てをしやすくする方法などについて議論される見通しです。</p><p>【親権をめぐる論点】</p><p><img alt="C210210_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210210_5-thumb-480xauto-1186678.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>親権は、子どもを育てたり教育を受けさせたりする権利や義務のことです。<br>日本では、離婚後はどちらか片方が親権を持つ形です。<br>親権を失った親の立場からは、海外のように「共同親権」、つまり双方が親権を持つようにして、子どもと同居していない親も面会したり教育に関わったりできるようにすべきだという声が上がっています。<br>一方で、反対意見もあります。<br>ＤＶ＝ドメスティック・バイオレンスがあったようなケースでは、接点ができて再び被害に遭うおそれがあるといった懸念の声があります。</p><p>【議論で大切なことは】</p><p><img alt="C210210_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210210_6-thumb-480xauto-1186680.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今後の議論では、「親が何を望むのか」という視点で意見を交わすと、対立するおそれがあると思います。<br>やはり、「子どもに対する責任」をどう果たすべきなのかということを最優先に考えるべきだと思います。<br>子どもの立場に立って、成長の過程で父親と母親がどう関わるのが一番いいのか、十分に議論してほしいと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 07:03:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮の新路線を読み解く」(キャッチ！ワールドアイ)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/443399.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮は先月開いた朝鮮労働党大会でキム・ジョンウン氏を総書記に選出するとともに、<br>国防力の強化や重化学工業の生産拡大などを柱とする新たな国家戦略を打ち出しました。<br>北朝鮮はどこに向かおうとしているのか出石　直（いでいし・ただし）解説委員に聞きます。</p><p><img alt="i210210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_01-thumb-420xauto-1186682.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１、党大会というのは北朝鮮にとって非常に重要な会議だということですね。</p><p>Ａ１、北朝鮮という国ができてことしで７３年になりますが、党大会はこれまでに８回しか開かれていません。北朝鮮の国家戦略を決めるもっとも重要な会議です。今回の大会で総書記のポストに就任したキム・ジョンウン氏はのべ９時間にわたる演説を行ない、まず経済の現状について「５年前に掲げた目標のほとんどが達成できなかった」と指摘しました。成果を華々しく誇示するのではなく経済政策の失敗を率直に認めたのには驚かされました。</p><p>Q２、失敗した原因については何か言及はあったのでしょうか。</p><p><img alt="i210210_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_03-thumb-420xauto-1186684.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A２、「内外の厳しい情勢が続いたため」と説明しています。<br>具体的には▽国際社会からの経済制裁、▽自然災害、▽新型コロナウイルスの感染による影響の３点をあげています。特に新型コロナウイルスの感染拡大による影響は深刻なようです。</p><p><img alt="i210210_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_06-thumb-420xauto-1186686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染拡大を防ぐため北朝鮮は去年１月から中国との国境を封鎖しています。このため去年１年間の中国との貿易総額は前の年の２割以下にまで落ち込んで過去２０年間でもっとも少なくなっています。おととし（２０１９年）と較べてみますと、去年後半からの減少が目立ちます。これは去年１０月の朝鮮労働党７５周年やことし１月の党大会という大きなイベントに備えて国境管理をさらに強化したためと見られています。去年１０月から１２月にかけての中国との貿易額は前の年の１００分の１程度にまで落ち込んでいます。</p><p>Ｑ３、１００分の１というのは深刻ですね。</p><p><img alt="i210210_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_08-thumb-420xauto-1186688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３、北朝鮮にとって中国は貿易の９割以上を占める最大の貿易相手国です。中国からの輸入が減れば物資が不足しますし、中国への輸出が落ち込めば外貨が不足します。<br>このように経済状況が非常に厳しい中で、北朝鮮は今回の党大会で「経済発展５か年計画」を打ち出しました。具体的には、金属工業・化学工業に投資を集中して生産を上げ、電力を増産して電力不足を解消するとしています。こうした取り組みによって経済を立て直し人民生活を向上させるとしています。</p><p>Ｑ４、北朝鮮の核・ミサイル開発がどうなるのかも心配されるところですが。</p><p><img alt="i210210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_10-thumb-420xauto-1186690.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４、党大会では「国防力の強化」が強調されました。キム総書記は演説で「最強の軍事力を備えるため国防力を質的にも量的にも強化する」と述べ、「核兵器の小型・軽量化」「超大型核弾頭の生産」「原子力潜水艦の建造」「軍事偵察衛星の運用」などの計画を明らかにしました。これによって軍事力を質量ともに強化するとしているのです。</p><p>Ｑ５、今月発足したアメリカのバイデン政権については何か言及があったのでしょうか？</p><p><img alt="i210210_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_11-thumb-420xauto-1186692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５、キム総書記は「誰が権力の座につこうとも、アメリカという実体は変わらない」「最大の敵であるアメリカを制圧し、屈服させることに焦点を合わせていく」と強調しました。キム総書記と良好な関係を維持していたトランプ前大統領は政権を去り、トランプ政権とは異なる“新たな戦略”を取るとしているバイデン政権が発足しました。トランプ前大統領との首脳会談で約束した「非核化」についての言及もありませんでした。アメリカの政権交代を意識して対話よりも対決姿勢を強く打ち出した内容となっています。</p><p>Ｑ６、ここまで経済、軍事・外交面について見てきましたが、今回の党大会で示された北朝鮮の新たな路線をどう見ますか？</p><p><img alt="i210210_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_13-thumb-420xauto-1186694.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６、非常に高い目標を掲げたなという印象です。<br>▽北朝鮮は２０１３年から「並進路線」つまり「核開発」と「経済発展」の両方を同時に進める路線を掲げていました。<br>▽しかし６回目の核実験とＩＣＢＭ級の弾道ミサイルの試験発射に成功した翌年の２０１８年には核実験やＩＣＢＭの試験発射の中止を宣言し、これからは「経済建設」に集中するという「新たな路線」を打ち出し、アメリカとの非核化交渉に乗り出したのです。</p><p><img alt="i210210_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_14-thumb-420xauto-1186696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽ところが今回の党大会では再び「核開発」と「経済発展」の両方を実現するとしています。「新たな路線」から「並進路線」に逆戻りしたと解釈できのではないでしょうか。</p><p>Q７、経済状況が厳しい中で両方を実現するというのはかなり無理があるように思えるのですが。</p><p><img alt="i210210_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/i210210_15-thumb-420xauto-1186698.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A７、私もそう思います。こうした高い目標を実現するためにキム総書記が演説で何度も強調したのは「自力更生・自給自足・一心団結」というスローガンでした。外国からの物資に頼らず何でも自力で賄える体制を整える。軍事・外交面でも、核の放棄をちらつかせながら制裁解除を勝ち取るという対話路線ではなく、核・ミサイル開発によって軍事力を強化し、自分達の力で国を守るというのです。しかし私は、こうした無理な戦略は早晩、行き詰まってくるのではないかと予想しています。新型コロナの感染状況をみながら国境管理を緩めてくるでしょうし、対外関係でも、再び核実験やICBMの発射に踏み切れば、今よりもさらに厳しい制裁を科せられることは確実ですから、バイデン政権の北朝鮮政策を見極めながら対話の道を探ってくるのではと見ています。</p><p>Q８、そうした北朝鮮に対して、拉致問題を抱える日本、そして国際社会はどう向き合っていけば良いのでしょうか？</p><p>A８、「自力更生・自給自足、一心団結」といった勇ましいスローガンは、北朝鮮が置かれている厳しい状況の裏返しです。北朝鮮が行き詰まり国際社会との対話を模索してくるまでは制裁の手を緩めるべきではないと思います。まずは国際社会との連携、とりわけアメリカのバイデン政権や、今は関係が冷え切っていますがこの地域の平和と安定にとって重要な韓国との連携も欠かせません。北朝鮮が今置かれている状況を客観的に分析し、北朝鮮が何を考え、どこに向かおうとしているのかを冷静に見極めながら国際社会全体として対処していくことが重要だと思います。</p><p><span>（出石　直 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 08:10:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新種の巨大深海魚！　ヨコヅナイワシ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/443485.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>海底２５００メートルあまりの深海で見つかった魚が、新種の深海魚だと判明しました。<br>「新種の巨大深海魚！　ヨコヅナイワシ」というテーマで、名越章浩解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="k210210_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_0-thumb-420xauto-1187102.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【どこで発見？】</p><p><img alt="k210210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_01-thumb-420xauto-1187104.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>発見されたのは、静岡県の駿河湾です。「日本で一番深い湾」として知られる場所です。<br>海洋研究開発機構などのチームが、２０１６年、水深およそ２１００メートル～２６００メートルの深海を調査して見つけました。<br>調査は、同じ年に２回行われ、あわせて４匹釣り上げました。<br>最も大きなものは、体長が１.４メートル近く。重さは、ほぼ２５キロありました。<br>ことし１月、新種として研究論文が発表されたのです。</p><p>海洋研究開発機構の海洋生物環境影響研究センター、藤原義弘・上席研究員によりますと、何しろ、未知の魚が揚がってきたので、最初は船上が騒然としたそうです。<br>「一時は“生きた化石”とも呼ばれるシーラカンスでは？という情報が入ってきてとてもびっくりした」と話していました。</p><p>【どんな特徴の魚？　なぜヨコヅナイワシ？】</p><p><img alt="k210210_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_00-thumb-420xauto-1187106.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>研究チームが遺伝子を解析したほか、骨格などの構造は、ＣＴ検査用の機器で調べました。<br>その結果、大相撲の関取が名前の由来ともいわれるセキトリイワシ科に分類されることが分かりました。</p><p><img alt="k210210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_02-thumb-420xauto-1187108.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「イワシの仲間？」と思われる方も多いと思いますが、名前は似ているものの、イワシの仲間ではありません。コイとかナマズに近い分類になるそうです。<br>そもそもセキトリイワシ科の魚は、食用ではないので、一般の人が目にすることはほとんどありません。<br>その一般的なセキトリイワシ科の魚は、体長が３０センチ～４０センチほどです。<br>しかし、今回見つかった魚は、１メートルを超える大きさ。セキトリイワシ科の中では最大だったので、研究チームは「ヨコヅナイワシ」と名付けました。<br>関取の中でも一番格が上の横綱ということです。</p><p>さらに、これまでに見つかっているセキトリイワシ科の魚と比べると、「背びれが尻びれより体の前にある」とか、「うろこの列が多い」とか、「体の大きさの割には目が小さい」「口は大きい」といった特徴もありました。さらに遺伝的な違いもあったことから、研究チームは新種だと結論付けました。</p><p>【ほかの深海魚とは別格】<br>そして、もう１つ分かったことがあります。<br>体全体の形に注目してみてください。<br>今回見つかった水深が２０００メートル以上の太陽の光も届かない、暗い海域の場合、生息する魚の多くが、ヒョロヒョロ長いか、やたらと頭だけが大きな形のものが目立ちます。<br>これは、そもそも深海はエサが少ないので、進化の過程で口を大きくするか、胃袋を大きくするような形になり、なおかつ、あまりエネルギーを消費せずに捕食できるように、最小限の動きができるような体つきになっていると考えられています。<br>それが、今回のような形状を保ち、それでいて大型という魚が、２０００メートル以上の水深で見つかるのは、とても珍しいことなんです。</p><p>【駿河湾の深海の食物連鎖の頂点にいる魚】</p><p><img alt="k210210_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_03-thumb-420xauto-1187110.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、口の中を調べてみると、上下のあごに細かく鋭い歯が多数並んでいるなどの特徴がありました。<br>体が大きくて、鋭い歯が並んでいる。<br>いかにも強そうですよね？<br>そうなんです。このヨコヅナイワシは、駿河湾の深海の食物連鎖の頂点に立つ魚だということも分かったのです。<br>まず、ヨコヅナイワシの胃からは比較的大きな他の深海魚を食べた痕跡が見つかりました。<br>さらに、筋肉のアミノ酸に含まれる窒素を分析することで、食物連鎖のどの位置にいるのかが分かる最新の研究方法があり、それで調べてみると、駿河湾の深海の頂点にいることが科学的にも確認されました。<br>研究チームの藤原さんは、次のように語っています。<br>「駿河湾で我々の生活のすぐ足元の所でもまだ１メートルを超えるような巨大な魚が全く見つからずに残っている。世界を広げて見ると、まだ私たちが知らない生物の多様性がそこにはある」</p><p>【謎の多い深海魚　研究の意義】</p><p><img alt="k210210_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210210_04-thumb-420xauto-1187112.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>深海の世界も、そこにすむ生物も、まだ謎だらけです。<br>地球の表面の７割は海ですが、その平均の深さは３７００メートル以上もあります。<br>中でも深海は水圧が高く、水温も低い暗黒の世界で、あまりにも過酷な環境のため、そもそも１９世紀の前半には、「深海には生物が存在しない」という学説が提唱されたほど、未解明なことが多いのです。<br>そこに生息する生物を調べるということは、進化の不思議を解き明かしていくことにつながります。</p><p>さらにこうした研究は、漁業資源の管理に役立ちます。<br>簡単な言葉でいうと、魚を獲りすぎないようにすることです。<br>実は、漁業の技術の進歩もあって、その漁獲の範囲は、面的な広がりだけでなく、次第に水深の深い場所へも広がっていて、藤原さんによりますと、世界の平均で１０年で６０メートルずつ深くなっているそうです。<br>深海の生物が、偶然にも網にひっかかってくるということもあります。</p><p>しかし、そもそも深海の生物は、水温が低いので成長が遅いのです。<br>ですから、繁殖する数が多いものと、そうでないものをしっかりと私たち人間が把握しておかないと、いずれ生態系が崩れてしまう危険性をはらんでいます。世界を見ると、すでに枯渇している魚もいるほどです。</p><p>しかも、今回、見つかったヨコヅナイワシは、駿河湾の食物連鎖の頂点に立っています。<br>トップにいるということは、自分を食べる敵がいないということです。<br>ということは、その頂点がいなくなると、食物連鎖のバランスが崩れ、生態系が一気に崩壊すると言われています。<br>もしかしたら、今まで私たちが食べられていた魚が食べられなくなってしまうかもしれません。<br>つまり、ヨコヅナイワシが、どの程度の繁殖力を持っているのか、寿命はどれくらいなのか、などを研究することで、実は生態系全体を守ることになるのです。<br>深海魚の存在を知り、その生態を知るということは、私たちの食卓の豊かさにもつながっているということを知っておきたいものです。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:19:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「中国海警法施行　日本はどう対応すべきか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/443477.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>沖縄県の尖閣諸島周辺で活発な活動を続ける中国公船が所属する、海警局の権限などを定めた法律が中国で成立し、今月１日から施行されました。法律は、国際法に反するとみられる内容を含んでおり、日本を始め、国際社会から懸念が示されています。</p><p><img alt="j210210_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_01-thumb-420xauto-1187033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（「海警法」とは）<br>今月１日、施行された中国の海警法は、海警局を含む海警機関の権限などを定めたものです。中国公船は、東シナ海や南シナ海で活発な活動を行ってきましたが、これまで海警局の権限の根拠となる法律はなく、大まかな通達程度しかありませんでした。海洋権益の主張を強めるために、法律を整備したものとみられます。</p><p><img alt="j210210_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_02-thumb-420xauto-1187035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その内容を見ていきます。法律では、①中国の「管轄海域」で、国家主権や海洋権益に危害を与える行為を予防、制止、排除するとし、②外国政府の船舶が「管轄海域」に入った場合は、強制的に退去させることができ、③外国の組織や個人に、主権や管轄権が侵害された場合には、武器の使用を含む一切の必要な措置を取ることができるとしています。<br>この法律の問題点の１つは、日本の主張する境界線を大きく超えて、「管轄海域」を主張する恐れがあることです。</p><p><img alt="j210210_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_06-thumb-420xauto-1187037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>法律には、「管轄海域」の定義はありません。ただ、中国は、大陸棚について、沖縄諸島の西側にある沖縄トラフまで主権的権利を主張していることから、「管轄海域」は、沖縄トラフの西側までの海域に及ぶと主張する可能性があります。<br>尖閣諸島周辺での海警局の活動は、日本の領海や接続水域などでも行われており、認められるものではありません。<br>中国は、この海警法で、尖閣諸島は「管轄海域」に含まれると主張し、海警局が、周辺で漁を行っている日本漁船を、「違法操業」として、拿捕や臨検を行うことを正当化するのではないかとみられています。<br>さらに、尖閣諸島周辺で警備にあたっている海上保安庁の船を強制的に排除することや、必要な場合には、武器を使用することも、想定しているものとみられます。<br>専門家は、多くの国が批准する国連海洋法条約では、領海や排他的経済水域などの海域を設けて、沿岸国の権利を細かく規定しているのに対し、海警法は、そうした規定を無視して、広大な海域を、あたかも中国の領海のように扱い、主権を行使しようとするものだと批判しています。<br>海警法は、国際法に基づく海洋秩序を否定している恐れがあり、日本政府は、中国政府に対し、強い懸念を伝えました。</p><p>（海警局を重視する中国の狙い）<br>それでは、なぜ中国は、海洋権益の主張拡大のため、海警局を重視するのでしょうか。<br>そこには、日本の自衛隊やアメリカ軍の介入を防ぎながら、尖閣諸島に対する日本の施政権にゆさぶりをかけるという、したたかな計算があるとみられています。</p><p><img alt="j210210_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_07-thumb-420xauto-1187039.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>尖閣諸島をめぐって、日本とアメリカは、日米が共同で対処することを定めた日米安保条約第５条の適用があることを確認しています。中国は、尖閣諸島などに海軍などの軍を用いれば、日本の自衛隊、ひいてはアメリカ軍の関与を招く可能性があります。むしろ、行政機関としての顔も持つ海警局が前面に出て、日本の執行管轄権にダメージを与えたほうが得策だとみているという指摘があります。</p><p>（準軍事組織化が進む海警局）<br>国際社会で、海警法に対する懸念が高まっているのは、法律の内容に加えて、海警局が純粋な法執行機関の枠を超えて、準軍事組織化が進んでいるという事情があります。</p><p><img alt="j210210_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_10-thumb-420xauto-1187041.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の海警局は、共産党の中央軍事委員会の指揮を受ける武装警察、武警に属しています。そして、中国国防法は、「中国の武装力は、人民解放軍、武警部隊、民兵により構成される」と規定していて、海警局は、人民解放軍と並んで、武装力と位置付けられているのです。２０１８年１月、習近平国家主席は、海警局を含む武警について、「軍の統合的な作戦体系に組み込む」と発言しています。<br>さらに、装備の面でも、準軍事組織化が進んでいます。２０１５年７月、中国海軍は、フリゲート艦３隻を、主砲を撤去し、船体を海警局の船の色に塗り替えて、引き渡しました。大型艦の中には、通常は軍艦に用いられる７６ミリの主砲を備えた重武装のものもあるほか、最新の船は、海軍のフリゲート艦をベースに、ほぼ同一の船体と推進装置を使用しているとの指摘もあり、大型化・武装化を進めています。<br>また人事の面でも、海軍出身者が海警局の主要ポストについていて、組織面、装備面、人事面で準軍事組織化が進んでいます。</p><p>（今後、尖閣諸島周辺で懸念されること）<br>法律の施行後、ただちに海警局が挑発的な行為に出るかは、予断を許しませんが、今後、尖閣諸島周辺で、懸念される事態とはどのようなものがあるでしょうか。</p><p><img alt="j210210_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_12-thumb-420xauto-1187043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今月６日、海警局の船２隻が、尖閣諸島周辺の領海に侵入し、日本漁船に接近する動きを繰り返しました。中国が、海域で恒常的に公船を航行させる段階から一歩進めて、漁船の取り締まりという、法執行の段階に入ろうとしているという指摘があります。<br>海警法の施行を受けて、海警局が、今後、日本漁船に対する追尾や嫌がらせに加え、臨検などを行う可能性があります。また、それを阻止しようとする海上保安庁の巡視船との間で、偶発的な衝突が発生するおそれも排除できず、不測の事態に備えて、政府内で、対応を確認しておく必要があります。<br>さらに、菅総理大臣は、去年１２月、海上保安庁の体制強化を進める方針を決めましたが、必要があれば見直しを行い、警備体制を万全にしておく必要があります。</p><p>自民党内では、海警局の準軍事組織化が進んでいることを受けて、武力攻撃には至らないものの、海上保安庁では対応できない、いわゆる「グレーゾーン事態」への対応の強化を求める声が出ています。</p><p><img alt="j210210_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210210_16-thumb-420xauto-1187045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０１６年８月、尖閣諸島周辺に２００から３００隻の中国漁船が、中国公船に守られながら押しよせる事案が発生しましたが、中国漁船の乗組員の中には、海上民兵が含まれていたとの分析もあり、「グレーゾーン事態」への危機感が高まっているとみているからです。</p><p>例えば離島に武装集団が上陸したような場合、政府は、自衛隊による「海上警備行動」及び「治安出動」を閣議決定し、自衛隊が対応することになっています。自民党の国防部会の幹部は、「治安出動」は、警察権の行使であるため、武器使用が、正当防衛などに限られ、不十分だとして、武器使用基準を緩和すべきだという考えを示しています。また、一定の条件で、平時から自衛隊が海上保安庁と連携して、警備に当たれるようにすべきだなどの意見も出ていますが、中国海軍に介入する口実をあたえ、事態をエスカレートさせてしまうとの批判もあり、様々な視点からの検討が必要です。</p><p>（まとめ）<br>海警法は、国際法に反してでも海洋権益の拡大を図っていく中国の姿勢を浮き彫りにするものとなりました。<br>南シナ海では、すでに中国の力による現状変更が次々と起きていますが、東シナ海では、そこまでは至っていません。その理由について、専門家は、「日本が、海上保安庁、自衛隊、日米安保という３重の構えで、妥協のない決意を示していることが大きい」と指摘しています。<br>「冷静かつ毅然と押し返す」という、日本のこれまでの方針を守るには、隙のない体制を整えておく不断の取り組みとともに、中国への働きかけや国際社会を味方につける外交努力が、これまで以上に求められると思います。</p><p>（梶原　崇幹 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Feb 2021 23:25:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「半塔体が足りない！問われる日本の戦略」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/443478.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クルマや家電製品を作るのに不可欠な半導体。<br>その半導体が足りなくなり、日本をはじめ、各国の自動車メーカーが、その影響で、生産を減らす動きが相次いでいます。<br>「半導体がなければ、クルマも、家電も、作れない」アメリカや中国はこうした認識のもと、今、半導体の生産や開発を「国家戦略の一部」ととらえ、積極的な政策に乗り出しています。<br>日本は、どうするのか。<br>▼一時的な要因にとどまらない半導体不足の背景<br>▼半導体を巡る米中の主導権争い<br>そして▼日本の対応策や課題について、考えます。</p><p><img alt="j210211_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_0-thumb-420xauto-1187047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【半導体不足の背景】<br>まずは足元で起きている、半導体不足の背景についてです。</p><p><img alt="j210211_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_1-thumb-420xauto-1187049.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スマートフォン、パソコン、クルマなどあらゆる電子機器に搭載される半導体の需要は、デジタル化の進展で、年々高まっています。<br>そして、それに一層拍車をかけているのが、新型コロナウイルスの影響です。<br>テレワークや巣ごもり需要が増えて、パソコンやゲーム機が飛ぶように売れ、半導体も世界的な奪い合いになっています。<br>ところが、車の部品メーカーは感染症拡大の影響を読み違え、半導体の注文をいったん大幅に減らしていました。<br>このため、半導体が手に入らず、クルマ用の部品も、完成車も、作れなくなってしまいました。<br>日産自動車とホンダは今週、今年度の販売台数の見通しを当初の計画より、引き下げると発表。<br>事態が収束するのは早くて夏ごろとみられています。<br>せっかく回復をみせてきた自動車業界ですが、その流れに、水を差す形となりました。</p><p>さて、半導体不足の要因が、これだけであれば、あくまで、一時的な現象だともいえるでしょう。<br>しかし、問題は、要因が、ほかにも、あることです。</p><p><img alt="j210211_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_3-thumb-420xauto-1187051.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼一つはアメリカと中国の対立です。<br>アメリカ政府が中国の半導体大手の輸出規制に踏み切る動きをにらんで、自動車以外の多くのメーカーが在庫のための注文を増やしていました。<br>これが半導体の争奪戦に拍車をかけることになりました。<br>▼また、ヨーロッパがすすめているグリーンエコノミー政策も、少なからぬ影響を及ぼしています。<br>脱炭素化の目標を達成するため、省エネ用の半導体に注文が殺到し、クルマ用にまわる分が、さらに少なくなったとみられているのです。</p><p>「デジタル化」と「脱炭素化」という時代の２つの大きな流れを受け、今、自動運転や、省エネの技術開発がすすんでいます。<br>最先端の半導体を手に入れられるかどうかが、その先の商品開発の成否を握り、企業や国の競争力をも、大きく左右します。<br>それだけに、「今回の事態がいったん収束しても、争奪戦は続き、欲しい半導体が、欲しいときに手に入らない、という事態が、再び起きる可能性がある」と警告する声も、聞かれます。</p><p>【半導体を巡る米中の主導権争い】<br>こうした中、「半導体を制するものが、世界を制す」と考え、主導権争いを繰り広げているのが、アメリカと中国です。<br>いずれも、「半導体の国産化への支援」と「輸出管理」というアメとムチを使い分け、ライバルに打ち勝とうとしています。</p><p><img alt="j210211_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_4-thumb-500xauto-1187053.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>まずアメにあたる「半導体の国産化への支援」についてですが、アメリカは“CHIPS FOR AMERICA”『半導体チップをアメリカに』をスローガンに、半導体を重要な戦略物資と位置付けています。<br>アメリカへの工場の誘致や設備の導入には、１件あたり日本円で、最大３０００億円程度を支援する方針を発表。<br>１０件の助成を決めれば、３兆円規模となる、巨大プロジェクトです。<br>昨年秋には、こうした支援策もテコに、世界最先端の微細化技術を持つ、台湾の半導体生産受託大手TSMCのアリゾナ州への工場誘致に成功しています。</p><p>一方、中国もあわせて５兆円もの資金を、半導体技術の開発に、投じています。<br>世界の携帯電話のおよそ９割、パソコンの３分の２以上を生産している中国ですが、それを作るための半導体は、海外からの輸入に大きく依存しています。<br>「半導体を売ってもらえない」という事態が続けば、兵糧攻めにあうかのごとく、国の生産活動に大きな影響が及びます。<br>このため、自らが半導体大国になることが国の悲願です。<br>優秀な人材を海外からもリクルートし、半導体の自給率を今の２０パーセント以下から、２０２５年までに７０パーセントに引き上げるという、高めの目標設定をしています。<br>次にアメとムチの、ムチにあたる「輸出管理」の部分ですが、日本にも、大きく影響が及ぶ可能性があります。<br>アメリカは、通信大手ファーウェイなど中国企業１５０社以上を対象に、アメリカの技術を使った製品の輸出を禁止。<br>第３国からの再輸出も禁じていることから、日本のメーカーの輸出にもすでに影響が出ています。<br>さらに今、アメリカと関係の深い国を巻き込み、「多国間半導体セキュリティ基金」を設立しようという動きがあります。<br>日本を含む各国に、中国への半導体の輸出管理で歩調をあわせるよう求めてくることも考えられます。</p><p>これに対し、中国もけん制をしています。<br>アメリカへの配慮で、中国への輸出を自粛する企業を、「信用できない会社リスト」に掲載する。<br>中国でのビジネスをやりづらくさせる。としています。<br>日本をはじめ各国が、アメリカと中国の「板挟み」にあい、翻弄されることも、予想されます。</p><p>【日本はどうする】<br>こうなると、問われるのが日本の戦略です。</p><p><img alt="j210211_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_5-thumb-420xauto-1187056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>かつては半導体王国ともいわれた日本は、今でも、一部の半導体や製造装置、シリコンウェハーと呼ばれる部品、それに生産過程で使われる化学薬品の分野では、世界トップクラスの技術やシェアをもっています。<br>しかし、人工知能やデジタル化の発達でこれから一番伸びるといわれている分野、ロジック半導体という、最先端技術の分野では、世界最強ともいわれる台湾のTSMCや、それに次ぐ韓国のサムスンに太刀打ちできる企業は、もはや日本にはありません。<br>半導体の研究開発予算も、２０００億円程度と、アメリカ・中国より、一ケタ少ないのが実情です。</p><p>では、日本は、どのような対策をとればいいのでしょうか。</p><p><img alt="j210211_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_6-thumb-420xauto-1187058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>自動車メーカーをはじめとする日本企業が安定した調達を続け、これから先も世界で通用する産業競争力を持つためには、海外の力を取り込む。<br>有力半導体メーカーの工場を国内に誘致することが重要ではないかと考えます。<br>こうした中、突破口として期待されるのが、今週決まった、台湾TSMCの、日本での開発拠点の設立です。<br>茨城県つくば市にある産業技術総合研究所の施設を使い、日本企業との共同開発に取り組みます。<br>日本政府の再三の招きに応じた形で、TSMCにとっても、日本の優れた素材メーカーと、組めるメリットがあります。<br>最終的な顧客である自動車メーカーも一緒になってやりとりし、技術を模索する中で、日本発の新しい製品のアイディアも生まれてくる。<br>それがまた、相手企業にとっても、最先端半導体の開発に役立つ、という、「好循環」を生み出すことが、期待できます。<br>これを手掛かりに、海外の半導体メーカーとの直接の結びつきをどう強め、日本の安定調達にも役立てるかが、課題となります。</p><p><img alt="j210211_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210211_7-thumb-420xauto-1187060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、もう一つ考えられる対応は、これから需要が伸びてくるであろう、省エネ用の半導体の研究を、重点的にすすめることではないでしょうか。<br>デジタル化で、クルマや通信機器が扱うデータの量が飛躍的に増え、消費電力も大きくなるのが、課題となってきました。<br>日本も脱炭素化を目指す中で、グリーンエコノミー政策の一環として、研究開発を加速させるべきではないかと考えます。</p><p>各国が半導体の重要性に気づき、スピード感をもって開発や生産を競う中、日本が手を打てるのは、今、しかありません。<br>日本の自動車や素材産業が世界のトップクラスにいつづけるためにも、半導体産業の再生に向けて、国も企業も全力を尽くしてほしいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:32:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がるか　コロナ探知犬　匂いで感染者発見」　（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/443480.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナの感染者を匂いで嗅ぎ分ける「コロナ探知犬」が世界で活躍し始めています。</p><p><img alt="C210212_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210212_0-thumb-480xauto-1187062.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q．犬が新型コロナウイルスを嗅ぎ分けることができるのですか？</p><p>欧米など世界各国で研究が進められ、９割以上正確に嗅ぎ分けることができるという結果も出ています。フィンランドでは首都ヘルシンキの国際空港で乗客に対して実証実験が行われ、ほぼ正確に判定されました。こうした研究をもとにアラブ首長国連邦や南米のチリの空港に配備され、アフリカのルワンダでも現在テストが行われています。</p><p>Q.どうやってウイルスを探知するのですか？</p><p><img alt="C210212_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210212_2-thumb-480xauto-1187064.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>人の首や脇、手首などからとった汗などのサンプルを犬に嗅がせ、感染している場合は犬が反応を示すという簡単な方法です。検査は数分で終わり、感染が疑われた人はPCR検査を受けることになります。<br>犬の嗅覚は人よりはるかに優れていて麻薬や爆発物などの探知だけでなく、最近は癌やマラリアなど病気の発見のための研究や訓練が行われています。コロナ探知犬は先月末、アメリカのプロバスケットボールの試合会場に登場しました。今後ショッピングセンターやイベント会場など大勢の人が出入りする場所で役に立つのではないかと期待されています。</p><p><img alt="C210212_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210212_3-thumb-480xauto-1187066.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q3.犬は感染しないのですか？</p><p>犬が陽性反応を示したケースは世界で何件か報告されていますが、症状は軽く犬から人に感染する可能性は低いと言われます。また、検査用の犬は直接、人やサンプルに触れないため感染のリスクは低いということです。そして犬以外に活躍しているのがこちらです。</p><p><img alt="C210212_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210212_4-thumb-480xauto-1187068.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q.ロボットですか。</p><p>ルワンダでは犬だけでなくすでにロボットが5体活躍しています。空港では入国した人の体温を瞬時に測り、マスクをしていない人には注意もします。また、病院では医師や看護師の代わりに患者の部屋を訪れて症状をチェックしたり、食事を運んだりして、医療従事者への感染防止に役立っているということです。９日にはUNDP・国連開発計画と日本政府の協力により紫外線を使った消毒用のロボット３体が仲間に加わりました。最新の技術を駆使したロボットや犬の活躍の場が世界に広がるでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 07:40:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「雪にともなう製品事故に注意」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/443483.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>この冬の大雪にともなって、家庭用の除雪機の事故や発電機や暖房器具による一酸化炭素中毒が相次いでおり、注意が呼び掛けられています。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k210212_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_1-thumb-420xauto-1187076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k210212_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_3-thumb-420xauto-1187078.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>雪国では必須のエンジン付きの家庭用の除雪機、毎年事故があり、製品評価技術機構によると報告があっただけでも昨年度までの10年で50件、19人が死亡。<br>さらにこの冬は大雪というところが多く、全国でこれまでに少なくとも7人が亡くなっている。<br>先月26日には新潟県で86歳の男性が除雪中に滑って転び、除雪機に巻き込まれて死亡。<br>そして先月14日には広島で80代の男性が死亡するなど、年配の方の事故が目立つが、製品機構によると今年は新型コロナの影響でふるさとへの帰省が控えられ、高齢の方が作業するケースが増えていることが影響しているのではないかということ。<br>ただ先月新潟県では、父親が作業中に9歳の男の子が巻き込まれて亡くなるいたましい事故も。<br>製品機構が過去の事故の原因を分析したところ、誤った使い方、特に安全装置を切ったまま使って事故にあうケースが多い。</p><p><img alt="k210212_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_6-thumb-420xauto-1187082.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210212_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_8-thumb-420xauto-1187084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>家庭用の除雪機は、積もった雪を本体前方の回転式の刃で砕いて集め、奥にある回転装置で雪を吸い込んで煙突のようなシューターから飛ばす仕組み。<br>回転部分が複数あって危険なためボタンで止まるなど複数の安全装置。<br>中でも重要なのがハンドルの両側についている安全装置で、使用者が手を離すと走行と刃の回転が停止。<br>使用者の手を離れたまま作動することを防ぐものだが、過去に長野県で70代の男性が除雪機の下敷きになって死亡した事故では、この装置がテープで固定されていた。<br>安全装置を固定すると手を離しても走行は止まらない。<br>また刃も回転したままで、巻き込まれたり下敷きになる危険性が高くなり大変危険。<br>除雪機の販売業者によると、短い時間で除雪したいと考える人がいるということ。<br>実はこの安全装置、事故が相次いだことから業界基準で2004年に取り付けが義務づけられたもので、それ以前の古い除雪機の中には手を離したままでも作動し続けるものあり。<br>こうした古い除雪機を使っていた人の中には、刃だけ回転させてそこに手作業で雪を入れて除雪したいと考える人がいるということで、安全装置を止めるケースがあると言う。</p><p><img alt="k210212_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_9-thumb-420xauto-1187086.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>またおととし新潟県で60歳代の男性がシュータに詰まった雪を取り除こうとしたところ右手を負傷。<br>エンジンを止めずに直接手を突っ込んで雪を除去したため、回転部分に触れてけがをしたとみられる。<br>除雪機を使う時の注意点。</p><p><img alt="k210212_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_10-thumb-420xauto-1187088.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>使うときは安全装置を絶対に切らない。<br>雪で滑って下敷きになるケースが多いことから、靴は滑りにくいものを。<br>雪を取り除くときは必ずエンジンを停止し、素手では行わず、付属の雪かき棒で。<br>さらに子供など周りに人がいないことにも注意。</p><p><img alt="k210212_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_13-thumb-420xauto-1187090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>除雪機以外の製品でこの時期怖いのが停電などで使う携帯型発電機や暖房器具での一酸化炭素中毒。<br>この10年間にあわせて13人が死亡。<br>この冬も先月、暴風雪で6万戸が停電した秋田県の能代市の住宅で、60代の夫婦が死亡。当時、家の玄関にはガソリンを使う携帯発電機が作動した状態で置かれていたということで、屋内で使ったことで一酸化炭素中毒を起こした可能性。</p><p><img alt="k210212_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_14-thumb-420xauto-1187092.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210212_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_16-thumb-420xauto-1187094.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちの体では、肺で取り込まれた酸素が血液中のヘモグロビンと結合して全身へ。一酸化炭素はこのヘモグロビンと結合しやすく、濃度が高まると酸素がヘモグロビンに結合できなくなって行き渡らなくなり、最悪死に至る怖い中毒。<br>一酸化炭素はものが不完全燃焼すると発生しやすいが、無色・無臭ですぐに気づくことはできない。<br>先ほどの携帯発電機の排ガスには一酸化炭素が多く含まれる。<br>これを室内で使うとどうなるのか。<br>4畳半の部屋で1時間に空気の半分が入れ替わる換気をした状態で、携帯発電機を使って実験をすると▽1分半で空気中の濃度が300ppmに。<br>この濃度が長く続くと、頭痛や耳鳴りの症状。<br>▽4分半で600ppmに達し、長く続くと激しい頭痛や嘔吐の症状。<br>▽さらに6分で1100ppmを超え、続くと意識がもうろう。<br>▽8分で2000PPM 、呼吸も微弱になり、5000ｐｐｍを超えると死亡する危険高。<br>あっという間に濃度高くなるので大雪で停電したときに携帯発電機を使う場合は、絶対に屋内や倉庫など排ガスがこもりやすい場所では使ってはいけない。屋外で。</p><p>そして一酸化炭素中毒は身近な暖房器具でも。<br>過去にも窓を閉め切った状態で石油ストーブを使い一酸化炭素中毒で死亡した事故が多く起きているが、その再現映像を見ると、窓を閉め切っていると酸素が不足して不完全燃焼となり、一酸化炭素が発生しやすい状況となることがわかる。<br>一酸化炭素は石油だけでなくガスストーブでも発生。<br>今、新型コロナウイルスもあるので石油やガスストーブを使う時はこまめに換気する事が重要。</p><p><img alt="k210212_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210212_17-thumb-420xauto-1187096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一酸化炭素、感じることができないがストーブをつけていて家族の誰かが頭が痛いと言って横になったら要注意。<br>心配な場合は一酸化炭素の警報機も有効。<br>もし警報機が鳴ったらすぐに部屋から出て、そのあと外から窓を開けるなど換気を。<br>まだまだ寒い季節続くので、雪国に限らず注意を。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 10:01:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「森会長辞任へ　社会に求められることは」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/443595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピック・パラリンピック組織委員会の森会長が、自身の女性蔑視と取れる発言の責任をとって辞任することになりました。今回の問題で何が問われ、社会に何が求められるのか、考えます。</p><p><img alt="j210212_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_01-thumb-420xauto-1187581.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▼森会長　どんな発言だったのか</p><p><img alt="j210212_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_02-thumb-420xauto-1187583.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（小澤）<br>組織委員会は２月１２日、理事と評議員を集めた会合を開き、森会長が自ら、会長を辞任することを明らかにしました。森会長の女性蔑視と取れる発言があったのは２月３日、ＪＯＣ・日本オリンピック委員会の評議員会です。評議員会ではＪＯＣの女性理事の割合を４０％以上にする目標が示されたあと、ＪＯＣの名誉委員も務める森会長があいさつに立ち「女性がたくさん入っている理事会は時間がかかる」と発言。翌日、その発言を撤回・謝罪しましたが、国内外からの批判がおさまることはありませんでした。</p><p>（飯野）<br>発言を聞いた当初、多様性を重んじる東京大会を率いるトップがこんな認識なのかと、私自身正直がっかりしたのですが、森会長の辞任が遅すぎるという意見もあります。なぜ、辞任の表明が今になったのですか？</p><p>▼なぜ今の決断だったのか？</p><p><img alt="j210212_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_03-thumb-420xauto-1187585.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（小澤）<br>オリンピックという大規模イベント開催には、政府、財界、それにスポーツ界などとの複雑な調整が必要です。総理大臣を経験し、豊富な人脈を持つ森会長の手腕と、批判とのはざまで、難しい対応が迫られました。去年は感染拡大の中、過去に例がなかった大会延期へと働きかけ、それ以外にも、経費削減のため、都内に整備する計画だった競技会場を他の県にある既存の施設に変更するなど、大会関係者の多くが、森会長だからこそ、難しい課題が解消できたと指摘します。東京大会は開幕まで半年を切りながら、依然として感染状況が見通せず、具体的なコロナ対策や観客数をどうするかなど、まだ課題が残されています。高まる批判にも、後任がいきなりその役を担うのは困難ではないかという見方がありました。一方で、大会を支えるボランティアや聖火リレーのランナーには辞退する人が続出しています。スポンサーからの苦言が相次ぎ、いったん「問題は収束」としていたＩＯＣ・国際オリンピック委員会は、２月９日に「完全に不適切」と、改めて声明を出しました。森会長は開催に向けて、辞任しか前に進む方法がないと判断したのだと思います。飯野さん、そもそもなぜ批判はおさまらなかったのでしょうか？</p><p>▼批判の背景になにがあるのか<br>（飯野）<br>世界が注目する組織委員会のトップの発言だったということは当然ありますが、森会長個人あるいはスポーツ界にとどまらず、発言の根っこにある問題が、私たちの日常に潜む性差別の意識や社会のありようにもつながっていると感じた人が多かったからだと思います。そうした意味では、森会長が辞任して終わりではなく、社会全体が抱える課題を考えていくことが、大事なのだと思います。</p><p><img alt="j210212_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_04-thumb-420xauto-1187587.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>改めて考えなければならない課題、大きく３つあると思います。ひとつ目は、人の振る舞いを性別によって分類し、決めつけることが偏見や差別につながるということです。今回も、女性は競争意識が強く話が長いと、ひとくくりに決めつけたことが、問題の発言につながりました。社会の中でも、女性は家事や育児があって責任ある仕事は難しいといった決めつけが、女性の登用を阻む壁になっています。ふたつ目は、性差別に対する感度の鈍さと事なかれ主義的な組織の体質です。会議の中で誰も発言をたしなめなかったことや、当初、発言を撤回したことで幕引きを図ろうとしたことも、その現れです。そうした対応を続けてきたことが、いつまでたっても社会が変わらない要因でもあると思います。don‘t be silent。欧州各国の在日大使館などが投稿したツイートのキーワードです。沈黙は、肯定していることと変わらない。だから沈黙しないでという日本社会へのメッセージです。３つ目は、意思決定のプロセスの問題、会議の場で、自由で活発な議論を封じ込めていないかということです。「組織委員会にも女性がいるが、みんなわきまえている」という森会長の発言。「わきまえる」は「物の道理を十分に知る」といった意味ですが、女性はおとなしく黙っていなさいといわんばかり。時間をかけて自由に議論すること自体をも否定していると批判の声があがっています。ツイッターではこの発言を逆手にとって「わきまえない女」というキーワードを付けた投稿が広がっています。これまでわきまえ癖があった女性たちが、誰もが萎縮せずに意見を出し共に考えられる社会にしていきたいと、勇気を出して声をあげ始めているのです。性別にかかわらず、多様な意見を尊重していくことが、今の社会にとって何より重要なのだと思います。</p><p>（小澤）<br>私はアスリートから「“スポーツばかりしてきて、それ以外は何もできないだろう“と決めつけられ、悔しかったことがある」と聞かされたことがあります。性別に限らず、個人の能力に目を向けずに、属性だけで判断してしまう問題は、私たちの身近に存在しているのではないかと思います。</p><p>▼辞任で東京大会の開催実現は<br>（飯野）<br>気になるのは、東京大会の今後です。森会長が辞任後、開催の実現に向けてどんなことが求められますか</p><p><img alt="j210212_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_05-thumb-420xauto-1187589.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（小澤）<br>組織委員会がまず取り組まなければならないのは、社会の共感と信頼を得なおす努力だと思います。今回、批判が拡大した理由には、発言が、立場上自身が最も遵守すべき、オリンピックや東京大会の理念に反していると受け取られたこともあげられます。オリンピック憲章には、人種、性別、性的指向、宗教など、あらゆる差別を認めないと明記され、組織委員会も、大会の基本コンセプトに「多様性と調和」を掲げています。東京オリンピックに参加する選手のうち、女性選手の割合は４８.８％、男女ほぼ同じ数になる予定でした。本来、こうした理念こそが、オリンピック・パラリンピックの最大の特徴です。会長は、コロナ禍による開催への逆風に立ち向かい、実現への道筋を作る立場だったはずですが、今回の発言で、理念に賛同していた人たちは落胆し、そもそも開催自体に懸念や不安を抱いていた人たちは、より反感を強めてしまったのではないかと思います。開催に向けて組織委員会は、透明性が求められる森会長の後任人事を含めて、社会からの共感と信頼を得るために、自ら組織を変化させる姿勢を、明確に示す必要があるでしょう。飯野さん、これから必要なことはなんでしょうか？</p><p>▼社会に求められることは</p><p><img alt="j210212_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210212_06-thumb-420xauto-1187591.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（飯野）<br>今回の問題を、スポーツ界を含めた社会全体の変革につなげていかなければならないと強く感じます。男女平等という点では、日本は国際社会の中で後進国です。世界経済フォーラムが公表している最新の「男女平等度ランキング」で、日本は１５３か国中１２１位。取り組みを加速させる世界の国々に水をあけられる一方です。日本が目指すのは、性差別のない多様性を重んじる社会です。そのためには、海外のように、意思決定の場に女性を増やす仕組みを取り入れたり、職場などでも、誰もが萎縮せずに意見を出せる環境を整えたりこと。そして一人一人が、性別だけでなく、年齢や国籍など属性に基づく決めつけをしていないか、自ら問い続けることも大事だと思います。多様な人材を活かせずして社会の持続可能性はあり得ませんし、多様な価値観がぶつかりあうことでこそ、イノベーションが生まれるのだと思います。</p><p>（小澤）<br>スポーツも社会の構成要素のひとつです。今回の問題を、今一度、東京大会はなぜ開くのか、なんのためにスポーツをするのか、考える機会にしなければならないと思います。そうすることで、最大のスポーツの祭典が多様な価値観を持つ社会への第一歩につながるのではないでしょうか。</p><p><span>（<span>飯野　奈津子 専門解説委員</span>／<span>小澤　正修</span>解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Feb 2021 23:12:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「震度６強の地震　今後も警戒を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/443596.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>震度６強を観測した福島沖の地震では１５０人以上がけがをしたのをはじめ被害が広がっています。今後、余震などにどういう注意が必要なのか、松本解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C210215_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210215_0-thumb-480xauto-1187595.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q) 東日本大震災からまもなく１０年というときにまた大きな地震が起きましたね。</p><p>A）<br>東北の太平洋側は過去、繰り返し大きな地震が起きています。超巨大地震だった東日本大震災のあと、地震の起こりやすさがどう変わったのか政府の地震調査委員会が「長期評価」を示していました。<br>今後３０年間にマグニチュード７から７.５程度の大地震が起こる確率が全体では９０パーセントとなっていました。<br>さらに６つのブロックごとの確率も示していて、今回、発生した福島県沖は５０パーセントとされていました。</p><p>Q)今回、大きな地震が起きたので、その確率が下がるのでしょうか？</p><p><img alt="C210215_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210215_2-thumb-480xauto-1187597.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A)<br>そうではなく、むしろ起こりやすくなるという解析結果もあります。<br>この地域は海側のプレートが陸側のプレートの下に潜り込んでいて、引きずり込まれたプレートが跳ね返り、赤の境界部分がずれ動くことで地震が繰り返されてきた。<br>５０％というのはこの地震の確率です。</p><p><img alt="C210215_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210215_4-thumb-480xauto-1187599.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかしおとといの地震はこれではなく、もっと深いところで起きた別の種類の地震。<br>プレート境界はずれ動いていないのでひずみ＝地震のエネルギーはたまったままです。<br>それだけでなく専門家の解析で、今回の地震で深いところの地盤がずれ動いたことで、<br>上部のプレート境界付近に力が加わって、プレート境界で地震がさらに起こりやすくなった可能性があるという結果も出ているのです。</p><p>Q)むしろ、より注意が必要ということですか？</p><p><img alt="C210215_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210215_5-thumb-480xauto-1187601.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A)<br>そうです。まず今回の地震自体がマグニチュード７.３と大きなもので、地震調査委員会や気象庁は今後１週間程度、同じくらいの揺れの余震に注意するよう呼びかけています。加えて長期的にも大きな地震が起こりやすくなった可能性があると考えて地震への備えを進める必要があります。</p><p><span>（松本　浩司 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 07:35:27 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナワクチン　接種に向けた課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/443739.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策の切り札として期待されるワクチンは、２月１４日に一つ目のワクチンが承認されました。接種の実務を担う自治体ではその態勢作りが急ピッチで始まっています。今回はワクチン接種に向けた課題と、その道筋について考えます。</p><p><img alt="j210215_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_1-thumb-420xauto-1188099.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは次の３点です。<br>▽接種態勢は難解なパズル<br>▽見えてきた課題<br>▽先行事例と情報の共有を</p><p><img alt="j210215_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_14-thumb-420xauto-1188101.jpg" width="420" height="283" class="mt-image-none"></p><p>■接種に向けた流れとスケジュール■<br>ファイザー社のワクチンは、国内１６０人を対象にした治験でも、９５％の有効性を示した海外と同じようなの効果が期待でき、重篤な副反応はなかったとして承認されました。<br>このワクチン、接種に向けての取り扱いには制約があります。ワクチンは中核病院など各自治体が決めた施設に冷凍で配送され、マイナス７５度前後の冷凍庫で保管、ここで接種が行われます。別の施設に小分けする時には冷蔵で移送・保管します。移送は原則として３時間以内、冷蔵で保存できるのは最大で５日間。そのあと、１つのバイアルから注射器に充填して５回分の接種となる見通しです。接種のための作業に入った後の保存が可能な時間は６時間です。</p><p><img alt="j210215_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_2-thumb-420xauto-1188103.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これから医療従事者への先行接種が１万人から２万人に行われた後、３月から医療従事者およそ３７０万人に行われます。本格的に住民への接種が始まるのは４月以降です。高齢者３６００万人への優先接種が行われ、そのあと持病のある人や高齢者施設で働く人、一般の人の順で接種が行われます。料金はすべて国が負担します。</p><p>■接種の種類と市町村の役割■</p><p><img alt="j210215_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_4-thumb-420xauto-1188106.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチンを効率的に接種するために推奨されているのが多くの人を会場に集めて行う「集団接種」です。一方で、身近な診療所などで接種する「個別接種」、高齢者施設などに医師や看護師が出向いて接種する「巡回接種」があり、地域の実情によって組み合わせながら接種を進めることになります。</p><p>４月以降の住民への接種で実務を担うのは市町村です。住民への接種券の配布や２回の接種の調整、会場の確保や運営、医療スタッフの確保や費用の支払い、システムへの入力などを一手に担います。しかも、肝心のワクチンは具体的な供給スケジュールが固まっておらず、国が確保を予定する３種類のワクチンのうち２つはまだ承認されていません。不確定な要素が多い中で会場やスタッフを確保しながら希望者全員にワクチンをきちんと打っていくこの事業、ある市の担当者は、「難解なパズル」をピースが揃わないまま解いているようだと話しています。</p><p>■接種に向けた課題■<br>接種にむけた態勢の構築を先行的に進めている自治体に聞くと、様々な課題もわかってきました。</p><p>川崎市で行われた集団接種の訓練では、当日の体調などを確認する「予診」から「接種」、そしてそのあとの状態観察までの流れを確認しました。限られた時間で多くの人に接種をするため、国は予診から接種までの目安を１人３分としていますが、想定通りには簡単には行きませんでした。</p><p><img alt="j210215_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_6-thumb-420xauto-1188108.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは体調などを確認する予診です。持病やアレルギーがないか確認するのですが、記入漏れがあったり、持病について相談したりする人も現れました。川崎市によると訓練では予診だけで平均３分余りかかったということです。<br>また、接種を受ける人の服装が厚着だと時間のロスにつながることもわかりました。今回のワクチンは筋肉注射で、インフルエンザワクチンなど国内の多くのワクチンと比べて、肩に近い場所に接種します。シャツを肩までめくり上げなければなりません。<br>川崎市では予診票の記入欄の事前チェックや、接種を待つ間の服装の準備で改善できないか検討するということです。</p><p><img alt="j210215_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_10-thumb-420xauto-1188111.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした集団接種、会場に医師や看護師に来てもらわなければなりません。<br>こちらは厚生労働省が出している接種会場のレイアウトです。医師２人が予診を行い、看護師５人が接種とその後の状態観察を担います。２列作って、１日７時間で接種できるのは２８０人、医師１人あたり１４０人です。<br>仮に１０万人の市で半分の５万人に２回、集団接種で行うとすると、必要な医師の数はのべ７１４人。日本の医師の数は人口１０万人あたり平均２５８人で、ほとんどは普段、医療機関で診療しています。国が決めた定額の報酬では医師や看護師の十分な確保が難しいという声も自治体からは出ています。</p><p><img alt="j210215_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_12-thumb-420xauto-1188113.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、診療所での個別接種を軸に検討を始める自治体も出てきています。この方針を大きく打ち出たのが練馬区で、会場や医療スタッフの確保を行う手間が少なく、近くの診療所で接種できるメリットもあります。しかし、実際に大人数に接種できるかは分かりませんし、接種の日程に合わせて細やかな移送の手配を行わなければなりません。<br>また、予約した人が体調を崩したり接種を受ける気がなくなってしまったりしてキャンセルが出たときはその分のワクチンが無駄になってしまいます。練馬区は、キャンセルが出た場合には優先接種にこだわらずに付き添いの人にも打ちたいとしていますが、優先順位を柔軟に運用していいのか、国の細かい判断はこれからです。<br>そしてそもそも、いつ、どれだけワクチンが地域に供給されるのかが決まらない中では、市町村は集団接種の会場確保も、移送のスケジュールも固められないままです。</p><p>■先行事例と情報の共有が必要■<br>こうした課題を乗り越えるのに必要なこととして２点あげたいと思います。</p><p><img alt="j210215_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210215_13-thumb-420xauto-1188115.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、市町村の準備に向けては、先行事例の共有です。<br>以前行われていた集団接種のノウハウは市町村では途絶えているのが現実で、川崎市をはじめ訓練を実施した自治体の教訓は貴重です。また、住民からの「予約やキャンセル」を受けて、市町村は複数のワクチンの「供給や接種会場」を調整しなければなりませんが、これはコールセンターで人が行うには複雑な作業です。先行する自治体では民間業者が入ってシステムの構築が進められています。先に検討している自治体でどんな課題に直面し、どう改善していこうとしているのか、事例を共有していくことが必要だと思います。<br>そして、接種にかかる費用の補助や優先接種についての考え方は、実務を担う市町村が力を最大限に発揮できるよう意見を柔軟に反映してほしいと思います。</p><p>そして積極的な情報開示です。<br>厚生労働省は、ワクチンの具体的な供給スケジュールについて、契約の詳細は答えられないとしたうえで、「確保に向かって努力しているところだ」としています。確かに国際的な競争の中で見通しが不透明なのは仕方ありませんが、供給の規模と日程が分からなければ自治体の準備も進められません。何がどこまで決まっているのか、開示することが必要です。<br>そして、もし仮にワクチンの安定的な確保が難しいのであれば、どのように配分するのか、感染が拡大する地域を優先するのか、それとも平等に分配するのかなど、見える形で議論し共有していくことが必要ではないでしょうか。その考え方を示さないと、今後各地がワクチンの供給を求める中で、トラブルになりかねないと思うのです。<br>国民への情報提供も重要です。ワクチンを接種するかどう判断するうえで有効性と安全性の情報をわかりやすく提供することは国の大きな責任です。これから始まる先行接種で得られる副反応の内容や頻度のデータは、高齢者の接種が始まるまでに、すべて出揃わなくても、順次開示されるべきだと思います。</p><p>日本の医療史上最大のプロジェクトともいわれる今回のワクチン接種。想定外のことは、まだまだ起きてくるはずです。それだけに、現場の自治体や住民がより良い判断ができるよう、国には積極的な情報の共有が求められています。</p><p><span>（米原　達生 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Feb 2021 23:09:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「世界が注目　イスラエルのワクチン接種データ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/443747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本でも、あす１７日から、医療従事者を対象に、新型コロナウイルスのワクチン接種が始まります。こうした中、世界最速のペースでワクチン接種が進むイスラエルが集めたデータに、世界の目が注がれています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C210216_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210216_0-thumb-480xauto-1188156.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イスラエルのワクチン接種、どのくらい進んでいるのですか。</p><p><img alt="C210216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210216_1-thumb-480xauto-1188158.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>イスラエルでは、アメリカのファイザー社などが開発したワクチンを、ネタニヤフ首相の主導で確保しました。２か月前から、まず６０歳以上の高齢者を中心に接種を進め、今月、１６歳以上に対象を拡大しました。すでに、およそ９３０万人の国民の４０％が少なくとも１回の接種を受け、２回接種を受けた人も２５％を超え、世界最速のペースです。そして、ワクチンの効果や副反応に関するデータも出始めています。</p><p>Ｑ２：<br>どんな結果が出ていますか。</p><p><img alt="C210216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210216_3-thumb-480xauto-1188160.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>イスラエルの保健当局や専門家の話を総合しますと、６０歳以上の新規の感染者数が、およそ６０％減り、病院に入院した患者は、およそ４５％減っている。ワクチンの有効性は、９３％から９４％と推定され、ファイザー社の臨床試験のデータとほぼ同じだということです。また、イスラエル政府は、先月２７日までの時点で、痛みや腫れなどの比較的軽い副反応が現れたのは、およそ０．２５％だったとしています。</p><p>Ｑ３：<br>同じファイザー社製のワクチン接種が始まる日本にも、参考になるデータですね。</p><p><img alt="C210216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210216_4-thumb-480xauto-1188162.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。イスラエルでは、ほぼすべての国民の医療記録、これまでどんな病気にかかり、どんな治療を受け、アレルギーがあるかどうかなどが、デジタルデータとして蓄積されています。<br>これがワクチン接種に活用される一方、迅速なデータ分析も可能です。すべてのデータがファイザー社に提供されることになっており、いわば、国全体が「ワクチンの実験室」となっているのです。ただし、若年層も含めた新規の感染者数は減少傾向にあるものの、現在も、１日３０００人前後と高い水準です。変異ウイルスの影響なども指摘され、長期にわたる追跡調査が必要です。<br>日本政府としても、今後、ファイザー社やイスラエル政府からデータを集め、接種計画に役立てる必要があると思います。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 07:53:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「離婚後の&quot;父親の決め方&quot;　ルール見直しへ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/443744.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>離婚して間もなく子どもが生まれた場合、誰が父親だとみなすのか。<br>明治時代にできたルールを見直す案が、専門家の審議会で示されました。<br>その背景や見直しの意味について解説します。</p><p><img alt="k210216_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_01-thumb-420xauto-1188118.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ：なぜ、離婚後の父親を決めるルールが定められているのでしょうか？<br>Ａ：現在は、父親が誰なのかを科学的に確認するＤＮＡ鑑定という技術がありますが、昔はありませんでした。<br>ただ、子どもにとっては、保護者の１人である父親がいつまで経っても決まらないということになれば、不利益になりますので、明治時代にルールが作られ、今の民法にも引き継がれました。</p><p><img alt="k210216_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_02-thumb-420xauto-1188121.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、結婚している間に妻が妊娠して出産した場合は、夫の子と定めます。<br>問題は、離婚後に子どもが生まれた場合です。</p><p><img alt="k210216_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_04-thumb-420xauto-1188123.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>離婚が成立したころまでに妊娠したのであれば、元夫の子の可能性があるため、元夫の子とみなすことにしました。<br>妊娠から出産までは３００日ほどの期間がありますから、「離婚した日から３００日以内に生まれた子どもは元夫の子」とすることにしました。<br>このルールは「嫡出推定」と呼ばれています。</p><p>Ｑ：このルールが見直されるのはなぜですか？<br>Ａ：子どもにとって何が最善なのかという視点で考えると、時代に合わなくなっている部分があるからです。</p><p><img alt="k210216_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_06-thumb-420xauto-1188126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、離婚前から別居して、事実上、関係が破たんしていた場合を考えてみましょう。<br>離婚の手続きに時間がかかり、正式に離婚が成立したころに、女性が、後に再婚する男性の子を妊娠したとします。<br>今の制度では女性は離婚後１００日間は再婚できませんが、１００日後に再婚したとしても、生まれた子どもは、法律上、再婚相手の子ではなく、元夫の子になってしまいます。<br>元夫が、自分の子だということを否定する「嫡出否認」という手続きを裁判所に申し立てれば親子関係が否定されますが、元夫の対応しだいです。</p><p>Ｑ：女性の方から元夫に働きかけなければならないのですね。</p><p><img alt="k210216_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_07-thumb-420xauto-1188128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。問題は、女性が元夫と関わりたくない場合です。<br>典型的な例は、元夫から暴力や暴言などのＤＶを受けていた場合です。<br>子どもの父親が元夫になってしまうのを避けたいという理由で、子どもの出生届を出せないケースが各地で相次ぎました。<br>その結果、戸籍が作られないまま子どもが育ち、就学や就職に影響が出てしまう事態になったのです。<br>これが、ルールの見直しが始まった大きな理由です。</p><p>Ｑ：数年前に大きな問題になった「無戸籍」ですね。<br>このルールが原因なのでしょうか？<br>A：はい。法務省は、運用を工夫して「無戸籍」を減らそうとしていますが、先月（１月）の時点でも９０１人が「無戸籍」の状態で、およそ７３％が「嫡出推定」が原因だと答えていました。</p><p>Q：それでは、どのようにルールを見直すのでしょうか？</p><p><img alt="k210216_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_08-thumb-420xauto-1188130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：妻が再婚した場合は、例外として、再婚相手の子とみなすことにしました。さきほどの図をもとに説明します。<br>ルールの見直しは法制審議会の部会で議論され、先日、中間試案・試みの案が示されました。<br>その案では、「離婚後３００日以内の子は元夫の子」というルールじたいは残すとしています。</p><p><img alt="k210216_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_10-thumb-420xauto-1188134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、今のルールをいくつか見直して、「離婚後３００日以内に生まれた子であっても、母が再婚していれば、再婚相手の子とみなす」ことにしました。<br>これなら、再婚すれば、元夫と一切関わることなく、今の夫の子とみなされることになります。</p><p>Ｑ：これで無戸籍の問題は解消されるのでしょうか？</p><p><img alt="k210216_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_13-thumb-420xauto-1188138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：前進することになりますが、課題は残されています。<br>例えば、母親と新たなパートナーが、事実婚を選択した場合です。<br>さきほどのルールの見直しは、法律上の「再婚」が条件です。<br>「離婚後３００日以内の子は元夫の子」というルールが残っているので、再婚しなければ、これまでどおり「元夫の子」になってしまいます。</p><p><img alt="k210216_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_14-thumb-420xauto-1188140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、「嫡出推定」のルールとは別に、新たな手続きの導入も提案されました。<br>それは、先ほど説明した「嫡出否認」という、親子関係を否定する手続きを、元夫だけでなく、もう一方の当事者である、子どもの側からも申し立てられるようにする、という仕組みです。<br>ただ、子どもは幼いので、母親などが代理人となって訴えを起こせるようにします。</p><p>Ｑ：ＤＶのようなケースでは自分たちから訴えを起こすのは難しいのではないでしょうか？</p><p><img alt="k210216_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_15-thumb-420xauto-1188142.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：そのため、「３００日ルール」そのものをなくした方がいい、という声が上がっています。<br>ただ、慎重な意見もあります。<br>ルールをなくすと、元夫にＤＶなどの問題がないケースでも、一律に父親と推定されなくなります。<br>そうすると、子どもが、父親からの経済的な支援とか、当然に得られるはずの利益を得られなくなってしまうケースが出てくるという意見です。<br>ルールをなくしてＤＮＡ鑑定で父親を特定することも可能ですが、「鑑定が適正に行われたのか」という争いが生じてしまうことをどう考えるか、という課題が残ります。<br>ルールをなくすかどうかについては、法制審議会の部会で、引き続き議論される見通しです。<br>そして、今回の見直しに関連して、もう１つ大きな注目点があります。<br>女性に対して、離婚後１００日間は再婚を禁止するルールを撤廃するというものです。<br>これも中間試案に盛り込まれました。</p><p>Ｑ：なぜ１００日間は禁止することになっているのですか？<br>Ａ：まさに「嫡出推定」のルールが原因です。<br>仮に、離婚が成立した直後に再婚できたらどうなるかを見てみます。</p><p><img alt="k210216_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_18-thumb-420xauto-1188147.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さきほど説明したように、「離婚後３００日以内に生まれた子は元夫の子」というルールがあります。<br>そして、実は、もう１つ別のルールもあるんです。<br>再婚後２００日以内に生まれたら再婚相手の子とみなさず、それが過ぎたら再婚相手の子とみなすというルールです。<br>この２つのルールが重複する期間、最大で１００日間は「父親が２人」という状態になってしまいます。</p><p><img alt="k210216_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_19-thumb-420xauto-1188149.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このため、１００日間は再婚が禁止されたのです。</p><p>Ｑ：今回の見直しで、再婚すれば、その時点で再婚相手の子になるんですよね？</p><p><img alt="k210216_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/k210216_21-thumb-420xauto-1188151.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：はい。「２００日」というルールはなくなります。<br>そして「再婚相手の子とみなす」というルールが「３００日ルール」より優先されることになります。<br>これによって嫡出推定が重複することはなくなり、再婚を禁止する期間を設ける必要がなくなるんです。</p><p>Ｑ：これも大きな見直しですね。<br>今回は中間試案ということですが、今後はどうなるのでしょうか？<br>Ａ：まだ試案の段階なので、法務省は「パブリックコメント」、一般の人たちからの意見を募ることにしています。<br>そして来年（２０２２年）の通常国会に法律の改正案を提出できるように、議論を進めていく見通しです。<br>課題として指摘されている部分も含めて、どのような結論になるのか、注目したいと思います。</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Feb 2021 11:27:39 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>