<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「原発事故の責任は～刑事裁判が結審」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【前説】<br>東日本大震災から８年。<br>原発事故をめぐって、東京電力の旧経営陣３人の刑事責任が問われた裁判は、１２日にすべての審理を終えました。<br>法廷で何が明らかになったのか。そして、事故を防ぐことはできなかったのか。刑事裁判を通じて考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_00mado.jpg"><img alt="j190312_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_00mado-thumb-470xauto-1016659.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【注目を集めた裁判】<br>（清永）<br>福島第一原発の事故に対しては、会社などに賠償を求める「民事裁判」とは別に、「刑事裁判」が行われてきました。<br>東京電力元会長の勝俣恒久被告、元副社長の武黒一郎被告、元副社長の武藤栄被告は、検察審査会の議決を経て強制的に起訴されました。業務上過失致死傷の罪に問われ、いずれも無罪を主張しています。<br>東京地方裁判所で３７回に及ぶ法廷が開かれ、のべ２０人を超える証人や遺族が発言しました。検察官役の指定弁護士は３人に対して、いずれも禁錮５年を求刑しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_01.jpg"><img alt="j190312_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_01-thumb-470xauto-1016661.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>（水野）<br>これに対し、１２日に開かれた最終弁論では３人が改めて無罪を主張し、すべての審理を終えました。<br>（清永）<br>私も法廷を何度か取材しましたが、常に傍聴を希望する多くの人が並び、傍聴席の抽選が行われるほど、高い関心を集めました。</p><p>【争点１：津波の予見可能性は】<br>（清永）<br>争点の１つは「津波は予測できたのかどうか」です。<br>ポイント「最大１５、７メートル」という試算結果です。これは政府の地震調査研究推進本部が出した「長期評価」が基になっていて、東京電力の子会社が震災の３年前に試算しました。<br>検察官役は「長期評価は信頼できる。試算によって津波は予測できた」と指摘しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_02_1.jpg"><img alt="j190312_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_02_1-thumb-470xauto-1016663.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（水野）<br>その巨大津波の試算については、３人の被告は、おそくとも事故の２年前、２００９年の５月までに報告を受けていたことを認めています。<br>ただその想定に対する受け止めですが、３人とも「長期評価の信頼性は低いと説明を受けた」などと証言し、津波は現実には予測できなかったと主張しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_03_1.jpg"><img alt="j190312_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_03_1-thumb-470xauto-1016665.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【争点２：事故は避けられなかったのか】<br>（清永）<br>もう１つの争点は、事故を防ぐことはできなかったのかという点です。これについて検察官役は「対策を取れば、事故は防げた」としています。これに対して３人は「防ぐことはできなかった」と主張しています。では、法廷での３人の発言はどうでしたか。<br>（水野）<br>具体的な津波対策をとることはなく、保留しました。<br>武藤元副社長は２００８年７月に防潮堤設置に数百億円かかると報告を受けると「専門家に確認するのは自然だ」として土木学会への検討依頼を指示して対策を保留します。<br>武黒元副社長も「想定はわからないことが多く、専門家に検討を依頼するのは当たり前と思った」と証言。<br>また勝俣元会長も「必要があれば報告されると理解していたので、対策は聞かなかった」と証言するなど、いずれも巨大津波の対策をすぐに取るべき根拠はなかったと強調しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_04_0.jpg"><img alt="j190312_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_04_0-thumb-470xauto-1016667.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>一連のやりとりを聞いていて強く感じたのは、当時の東電の原発の安全確保の責任体制の曖昧さが、対策保留につながったのではないかという点です。<br>3人はいずれも当時は社内で原発の安全に責任を持つ立場にいましたが、<br>社長もつとめた勝俣元会長は「社長も万能でなく、会長も業務上の決定権限はなかった。原子力立地本部に安全の責任がある」と主張。<br>では立地本部長だった武黒元副社長はというと「部長たちに権限が与えられ、実質的に業務を統括していた」と証言。<br>また副本部長だった武藤元副社長も「自分に決定権限はなかった」と主張しており、<br>これでは東電は原発を運転する資格がある会社だったのか疑念を抱かざるを得ません。<br>こうした点について、検察官役も言及していたがこの点についてはどうだったのでしょうか。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_05_4.jpg"><img alt="j190312_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_05_4-thumb-470xauto-1016669.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【「情報収集義務」と「高い壁」】<br>（清永）<br>検察官役はあるキーワードを挙げました。それは「情報収集義務」です。<br>これは「重要で具体的な情報に接した時には、最高経営層は先送りしたり、見て見ぬふりをしたりするのではなく、積極的に情報を得て、適切に対処すべきだ」という意味です。経営者にはそれだけの責任があり、「そうすれば事故は防げたはずだ」と主張しています。<br>しかしその一方で、一般に巨大企業の上層部になるほど、現場に直接関与することは少なくなると言われます。個別の対策に経営のトップが口を出さないという考え方です。<br>過去のケースを見ても、２００５年にJR福知山線で１０７人が死亡した事故で、JR西日本の歴代の社長３人が強制的に起訴されましたが、いずれも最高裁で無罪が確定しています。<br>企業という「組織」に賠償を求める民事裁判と違って、当時の経営トップという「個人」に業務上過失致死傷の罪で刑罰を求めることには、より高い壁があると言われます。判決でこの点がどう判断されるかが焦点になります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_06_6.jpg"><img alt="j190312_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_06_6-thumb-470xauto-1016671.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【裁判の意義は】<br>（水野）<br>清永委員は今回の法廷を傍聴して、裁判が開かれたことをどう受け止めましたか。<br>（清永）<br>私は裁判そのものにも、大きな意味があったと思います。<br>１つは、これまで知られていなかった調書が、明らかになったことです。原発の津波対策を行う元幹部の供述調書が、証拠として初めて、この法廷で読み上げられました。この中では▽１５、７メートルという津波予測への驚きや、▽対策に多額の費用がかかることなど、その内容には争いもありますが、詳細に供述されていました。<br>もし、不起訴のままであれば、この調書が表に出ることはなかったでしょう。告訴を行った弁護団は、裁判が開かれたからこそ、こうした調書の内容を知ることができたと言います。法廷で調書が読み上げられると、その内容に傍聴席からどよめきが起きるほどでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_07_0.jpg"><img alt="j190312_07_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_07_0-thumb-470xauto-1016673.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>もう１つは、専門家が法廷で、直接説明したことです。<br>地震調査研究推進本部で部会長を務めた東京大学の島崎邦彦名誉教授は、「長期評価」について、「専門家の間で否定する議論はなかった。対策を取れば、事故は起きなかった」と説明しました。<br>一方で、東北大学の今村文彦教授は「違和感も感じた。震災までに防潮堤を作るには技術的な難しさもある」と異なる考えを示しました。<br>日本を代表する研究者がこのほかにも何人も出廷し、刑事裁判の争点について公の法廷で直接意見を述べました。傍聴している人たちもこうした専門家の発言に対し、熱心にメモを取っていました。これも裁判が開かれたからこそ実現した、貴重な機会だったと言えるでしょう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190312_08_3.jpg"><img alt="j190312_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190312_08_3-thumb-470xauto-1016675.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>【トップのあるべき姿は】<br>（清永）<br>水野委員は、今回の裁判でどういうことを感じたでしょうか。<br>（水野）<br>原発の安全にトップが責任を持つことの重要性が明らかになったと思います。<br>原発に絶対の安全はないことは事故の教訓で、電力会社は常に安全性の向上に努めなければならず、トップの責任ある対応と判断が求められます。なぜなら安全対策には莫大なコストがかかるからです。<br>事故後各地の原発で新基準に対応するため安全対策工事が行われていますが、１基あたり１千億から数千億円のコストがかかることからトップの判断が必要で、原発の安全性についてトップが理解し責任を持っていなければならないわけです。<br>しかし責任体制が曖昧では適切な判断がなされず事故を招きかねないわけで、各電力会社のトップが安全に責任を持つ体制となっているかどうか、政府や原子力規制委員会は常にチェックしていくことが求められます。</p><p>【司法の判断は】<br>（清永）<br>巨大な津波は予測できなかったのか。そして、事故は防げなかったのか。原発事故で誰もが思った疑問は、そのまま、この刑事裁判の争点でもあります。<br>事故が引き起こした被害はあまりに大きく、悲惨な結果を招きました。今も多くの人が故郷から離れ、避難生活を余儀なくされています。<br>司法はこの事故の刑事責任をどう判断するのでしょうか。判決は半年後の９月１９日に言い渡されます。</p><p>(水野　倫之 解説委員・清永　聡 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Mar 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本型タテ社会は変われるか」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/316248.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>政策研究大学院大学　名誉教授　黒川　清</span></strong></p><p>平成元年、ベルリンの壁が倒れ、ソ連邦崩壊と東西冷戦の終結、「グローバリゼーションの時代」が始まりました。一方で、中東が不安定になり始めます。<br>そして社会の枠組み「パラダイム」を大きく変えるインターネット時代の始まりでした。<br>では、平成の30年の日本はどうだったでしょうか？</p><div><p>150年前の開国と急速な西洋モデル取り入れに成功、その後は太平洋戦争へ突入の失敗、昭和の戦後は「日米安保と冷戦の枠組み」の中で世界第２位のGDPへと経済成長した「ジャパン・アズ・ナンーワンものがたり」でした。</p><p>平成２年、総量規制で土地バブルは終わり始めましたが、それから数年間、バブル景気は続きます。<br>平成7年、ウィンドウズ９５でインターネットに多くの人たちがつながり、使えるようになり、私たちの生活、社会、そして意識は急速に変わり始めました。<br>タテ割りの「政産官」の「鉄のトラインアングル」、銀行を頂点とした「系列」、「新卒一括採用、終身雇用、年功序列」で動いていた「ジャパン・アズ・ナンバーワン」を支えた社会制度のほころび、いや、「崩壊のはじまり」ともいうべき事件がこの年に明確な形で次々と表われました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190313_010.jpg"><img alt="s190313_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190313_010-thumb-400xauto-1017524.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a><br>まず1月の阪神・淡路大震災です。一年前の同じ日、ロス・アンジェルスの大地震、テレビで崩壊した高速道路を見て、日本ではあんなことはあり得ない、と「うぬぼれた」コメントも　聞かれました。しかし、阪神・淡路大震災は、この「『うぬぼれの鼻』をへし折った」ばかりでなく、倒れた高速道路から見えたのは「政産官」を巻き込んだゼネコンの「手抜き工事」でした。</p><p>３月は東京の地下鉄サリン事件。驚いたことに、この「オウムの狂気」に一流大学卒の多くの秀才が主要な役割をしていたことです。<br>私は東京大学で教鞭をとっていた時のことで、研修医の一人も「オウム」にかかわり、有罪になりました。ショックでした。責任を感じました。「偏差値秀才の終焉」を思いました。<br>この30年間、世界が急速に変わるなか、日本の大学はどの程度変わったでしょうか？　<br>世界の若者や教員を引き付ける「世界の大学」になったのでしょうか？</p><p>4月は野茂。日本のルールを破り、退路を断ち、ストライキ中の米国メジャー、ドジャースに規定最低の給料で移りました。オープン戦から「ドクターK」のニックネームで人気者になり、5月にはストライキは終わり、ドジャースはその年の地区優勝、それからは何人もが　野茂に続き、メジャーで大活躍しました。　<br>今や日本の若者はメジャーを目指す、これがグローバリゼーションの本質です。<br>そうです、どの分野でも、活躍の場所は世界に広がっているのです。</p><p>そして三菱銀行と東京銀行合併の発表。１４の主要銀行はつぶれることはない、などという浮かれた話が当時は信じられていたのです。</p><p>この年の後半は住専問題。公金を土地バブル融資の補填に使うのか、国会で延々と議論のすえに、約７000億円の公金が救済に使われました。政府の財政規律の緩みの始まり、といえるでしょう</p><p>この年の新語・流行語には画面のようなものがありました。</p><p>不安定な中東情勢を背景に、21世紀が始まった平成１３年、2001年の9月11日、米国の多発テロが起こりました。皆さんも、あの衝撃をライヴで、テレビで、見ていたでしょう。それから中東の情勢はさらに不安定になりました。</p><p>そして平成22年12月、チュニジアで起こったアラブの春。　<br>あっという間にリビア、エジプトなど北アフリカから中東へと広がり、テロ多発、欧州への難民の急増となり、これがEUへの圧力となり、各国で「極右」政党の出現、英国のEU離脱などの背景となるのです。</p><p>アラブの春の3か月後に起こったのが、翌年の3月１１日、８年前の東日本大震災です。地震、津波は日本ではよく知られた自然災害ですが、三陸海岸に昔から伝えられていた津波の教訓は生かされませんでした。<br>この大震災で起こった東京電力フクシマ・ダイイチ原発事故は　チェルノブイリ原発に並ぶ歴史的大事故で、世界を恐怖に陥れました。<br>事故の様子は世界中にテレビ、ネットで流れ、うろたえる「日本のエリート」のありさまは世界に知れ渡りました。優れた材料、精密な工業製品で信頼を得てきた日本の事故だったからこそ、世界は一層大きな恐怖を感じたのです。　</p><p>その年のうちに　ドイツ、スイス、イタリアが脱原発を決めたほどのインパクトがあったのです。以来、安全対策などで　原発コストはうなぎのぼり、世界の多くの国が脱原発へ方向転換しています。<br>この歴史的大事故に対して、日本政府、東電などの当事者に加えて、国内外から多くの調査報告が発表されています。　</p><p>事故から9か月後、「憲政史上初」という国会による独立調査委員会が設置され、私が委員長に任じられ、辞令交付は偶然にも「太平洋戦争の日本参戦」７０年目の12月8日でした。</p><p>「憲政史上初」ということは、日本の三権分立は政府をチェックする機能が不十分、ということだったのです。<br>この独立調査委員会は委員会も記者会見も公開、英語の同時通訳を付け、インターネットでも国内外に同時公開。透明性を基本に運営されました。　<br>国民の視点を第一に、世界と事故の教訓を共有し、国家の信頼回復を目指して調査を進め、ほぼ6か月後の7月5日に国会に報告書を提出、これは今でもネット　&lt;naiic.org&gt; で全貌を見ることができます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190313_011.jpg"><img alt="s190313_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190313_011-thumb-400xauto-1017526.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s190313_012.jpg"><img alt="s190313_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/s190313_012-thumb-400xauto-1017528.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この歴史的大事故は未曽有の地震・津波が引き金とはいえ、「政産官」、そして「学もメデイア」も巻き込んだ「規制の虜」、つまり一括採用、終身雇用、年功序列で「単線路線」を「タテ」に昇進する「エリートたち」と一党政治が長期に続いたこと、などによる「人災」、つまりは「政府の失敗」だったのです。</p><p>この報告書は世界の関係者から高く評価され、私はこのいきさつを著した本を出版しました。</p><p>その3月11日から８年。<br>多くの人の悲しみと苦労は今も続いています。<br>日本は何を学び、何が変わったのでしょうか？</p><p>「ジャパン・アズ・ナンバー・ワン」の「中心」と称賛された「霞が関」で「公文書や統計データ処理など」で次々と起こる不祥事、「ガバナンス」も「カタチばかり」で次々と起こる一流企業の不祥事、国会の政治家の言葉の軽さなど、これらはいったい何なのでしょう。</p><p>「ヨコ」には動きにくい極端な「タテ社会」、上司の指示に従っていれば　それなりにうまくいった「忖度男子（ソンタク・ダンシ）」の社会、政治家は中央から利益誘導型の家業となっても通用していた、それでよかった「経済成長の枠組み」だったのです。<br>そんな時代の終焉が平成の30年間だったのでしょう。<br>そしてこの30年、グローバル世界とインターネットによるパラダイム大変化の時代、新しい「超」大企業が出現、中国をはじめとしてアジアの多くの国々の急速な成長が始まっています。</p><p>「ヨコ」に広がる、「個人の能力」が発揮しやすいネット時代、新しい価値創造する「新世代」の活躍が次々に出はじめている最近のありようが、「高齢・少子化」という人類史上初のフロンテイアを含めてチャレンジする「これからの日本」なのだ、と期待したいのです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 06:03:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるＥＵ離脱　英議会が協定案否決」(ここに注目!)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316069.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イギリスのＥＵ離脱期限が迫る中、イギリス議会は１２日、日本時間の１３日朝、離脱の条件を定めた協定案を賛成２４２、反対３９１で否決しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB0-2019-0313.jpg"><img alt="cB0-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB0-2019-0313-thumb-470xauto-1016706.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．メイ首相はまたしても議会の承認を得られず、ＥＵ離脱への道は険しそうですね。</p><p>反対が賛成を１４９票上回り、強硬派や野党議員の不満がびかに強いか改めて示されました。離脱期限ぎりぎりまで採決を先延ばしして、自らの協定案か、それとも合意なき離脱かの選択を迫ってきた戦術は功を奏さず、首相の退陣を求める声が強まることがも予想されます。まさに崖っぷちに追い込まれました。最大の障害となっていた北アイルランドと、陸続きのＥＵ加盟国アイルランドの国境管理問題で、メイ首相は「法的拘束力のある修正案」を取り付けたとして、これまで合意に反対していた強硬派の支持を得ようとしましたが、抜本的な修正には程遠く、閣外協力していた北アイルランドの地域政党からも支持を取り付けることはできませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB1-2019-0313.jpg"><img alt="cB1-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB1-2019-0313-thumb-470xauto-1016708.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２．このまま合意なき離脱となってしまうのでしょうか。</p><p>ＥＵとの合意案が否決されたことを受けて、メイ首相は１３日に「合意なき離脱」を認めるかどうかを議会に諮ります。何の合意もないまま離脱となる可能性もゼロではありませんが、経済への打撃が大きく日常生活でも混乱を生じかねないだけに合意なき離脱は議会でも反対が多く、否決される可能性が高いと見られます。そうなると今度は１４日に離脱延期の是非をめぐって採決が行われることになります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB3-2019-0313.jpg"><img alt="cB3-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB3-2019-0313-thumb-470xauto-1016710.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３．どうなりそうですか？</p><p>そこでも否決されると合意なき離脱となってしまうため、最後は３月２９日の離脱は延期となる可能性が高そうです。とはいえ、数か月延期したからといって解決策が見出せるとはかぎりません。ヨーロッパ委員会のユンケル委員長は、１２日の採決が失敗に終わっても「3度目のチャンスはない」とクギをさし、新たな交渉には応じないことを強調しています。また、５月にはヨーロッパ議会の選挙が予定されており、それまでに離脱しないとイギリスも選挙を実施しなくてはなりません。<br>秩序ある離脱か、合意なき離脱か、イギリスは今重大な岐路に立っていますが、離脱延期となれば、国民投票をやり直しＥＵに残留する道を選ぶ可能性も残されています。迷走を続けるイギリスの行方に当分目が離せません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/cB5-2019-0313.jpg"><img alt="cB5-2019-0313.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/cB5-2019-0313-thumb-470xauto-1016712.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東日本大震災から８年　&quot;震災関連死&quot;を防ぐために」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/316068.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>発生から8年になる東日本大震災では、避難生活で体調を崩して死亡するいわゆる「震災関連死」と認定された人が、3700人あまりにのぼりました。災害のたびに繰り返される関連死をどう防げばいいのか、担当は飯野解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_01.jpg"><img alt="k190313_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_01-thumb-470xauto-1016678.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１　震災関連死というのは、地震や津波など、災害による直接的な被害で亡くなられた方とは違うのですね<br>A１　違います。災害が起きた時には助かったものの、避難生活を続ける中で体調を崩して亡くなり、それが災害との因果関係があると認定された人たちです。<br>復興庁のまとめによると、震災発生から去年9月末までに、震災関連死と認定されたのは、全国で3701人にのぼります。年齢別ではおよそ９割が66歳以上の高齢者です。そして、関連死とされた人がいつ亡くなったのか、その時期をみますと、災害から一週間までが472人、それ以降1ヶ月までが741人、それ以降3ヶ月までが682人などとなっていて、全体の７５％の人たちが震災発生から1年以内となっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_02ok.jpg"><img alt="k190313_02ok.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_02ok-thumb-470xauto-1016680.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q２　１か月くらいのところが最も多いですね。関連死の原因は何ですか？<br>A２　関連死と認定された人すべてを分析した調査はないのですが、震災の翌年に、当時関連死と認定されていた１２００人あまりについて復興庁の検討会が原因を調べた結果があり、参考になります。<br>それによると最も多いのが避難所などでの生活による肉体的、精神的な疲労、ついで避難中の移動による疲労、病院の機能停止による持病の悪化などとなっています。避難生活による疲労では、冷たい床の上に毛布一枚で過ごすことのストレスや集団生活の中での睡眠不足、おにぎりやパン中心の食事は食べられなかった、トイレを心配して水分を控えているうちに体調を崩した、こうした事例が報告されています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_03.jpg"><img alt="k190313_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_03-thumb-470xauto-1016682.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q３　お年寄りの場合、環境が大きく変化するとその変化に身体がついていけないことがあるのかもしれませんね。<br>A3　そうですね。こうした関連死を防ごうと、東日本大震災を教訓に、法律が改正されて、それぞれの市町村に避難所の環境を整える努力義務が課せられました。ところが、避難所の環境改善は思うように進んでおらず、その後の災害でも関連死が相次いでいます。そうした中で注目されているのが、去年の西日本豪雨の際に、岡山県倉敷市の避難所で、福祉分野の専門職、災害派遣福祉チームが展開した活動です。</p><p>Q4　災害派遣福祉チーム、あまり聞きませんが、どんなチームですか？<br>A4　メンバーは、普段高齢者や障害者施設、生活保護の現場などで働く福祉専門職です。災害発生の2日後に避難所に入りました。避難してきた人から聞き取りをして、必要であれば施設に移す手配をしたり、避難所の段差をなくすための環境を整えたり。高齢者のサロンや子供たちの遊び場も設けたり。県内のチームだけでは手が回らないので、京都や岩手など５府県のチームも応援に入って、およそ２か月の間、避難所で支援を必要とする人たちを支えました。</p><p>Q５　こうした活動が関連死を防ぐことにつながったのでしょうか。<br>A5　避難所には何でも相談コーナーも設けて、家族のことやお金のこと、健康のことなど、被災者からのあらゆる相談に耳を傾けて、必要な制度につなげる支援を行いました。医療や保健師などのチームと連携しながら、避難して来た人たちが体調を崩さないように、生活そのものを支えたという点で、一定程度、関連死を防ぐことにつながったと思います。ただ、この福祉チーム、まだ全国の半数程度の都道府県にしかできていません。全国に設置して災害時に被災地に派遣できる広域支援体制を急ぐ必要があると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_05.jpg"><img alt="k190313_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_05-thumb-470xauto-1016684.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>そしてもうひとつ重要なのが、避難所の環境そのものを改善することです。<br>医師や災害の専門家で作る避難所・避難生活学会が、 TKB＝トイレ、キッチン、ベッドの改善を求めています。頭文字をとっているんですね。<br>関連死の主な原因は、▽不便で不潔なトイレや▽冷たい食事▽床での雑魚寝といった避難所の環境にあると考えているからです。<br>トイレが汚かったり数が少なかったりすると、水分を控える人が増えて、健康上のリスクが高まりますし、冷たい食事が続くと食欲が落ちて、体力も衰えてしまいます。床に直接寝ると塵やほこりを吸い込んで肺炎などの感染症の恐れがありますし、床から背中に伝わる冷え、立ち上がりにくさが、足の静脈に血栓ができるエコノミークラス症候群などにつながります。<br>避難所・避難生活学会によりますと、こうした劣悪な環境の避難所は先進諸国の中では日本だけだそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_06.jpg"><img alt="k190313_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_06-thumb-470xauto-1016686.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q６　他の先進国はもっと避難所の環境がいいということですか？<br>A６　そうです。この学会が、TKBの導入が進んでいる事例としてあげているのが、日本と同じように繰り返し大地震に見舞われている、イタリアです。<br>イタリアでは、発災から７２時間以内にトイレキッチンベッドを避難所に設置することを法律で定めているそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_10.jpg"><img alt="k190313_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_10-thumb-470xauto-1016688.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>●まずトイレ。コンテナ製の広いトイレが避難所に届きます。中には手を洗うスペースもあります。被災者２０人に１台以上のトイレが設置されます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_07.jpg"><img alt="k190313_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_07-thumb-470xauto-1016692.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>●そしてキッチン。避難所に料理をするためのキッチンカーが配備され、温かい食事が被災者に提供されます。栄養のバランスが良いというだけでなく、温かい食事が、疲れ切った被災者の心を癒すことにもつながるからです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_08.jpg"><img alt="k190313_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_08-thumb-470xauto-1016694.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>●３つ目がベッドです。イタリアでは、家族ごとにテントとベッドが支給されます。枕と枕カバー、毛布、シーツもセットになっているそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_09.jpg"><img alt="k190313_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_09-thumb-470xauto-1016696.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>Q７　日本でも段ボール製のベッドを使う動きが出ていますよね</p><p>A７　そうですね。去年の西日本豪雨の際も、岡山県倉敷市の避難所で段ボールベッドが使われました。ですが、災害時に段ボールベッドの提供を受けられるよう、業界団体と防災協定を結んでいる市町村は、まだ３００程度にとどまっているということです。</p><p>Q８　なぜ、イタリアではこれほど避難所の環境が充実しているのですか。<br>A８　きっかけは、1980年の大地震で、避難生活で体調を崩して亡くなる人が多数出たことでした。それまでは日本と同じように、避難所の環境整備をそれぞれの自治体に任せていましたが、それでは命は守れないと判断して、国を中心に、避難所の環境を整える仕組みを作ったそうです。<br>災害時に国民を保護する市民保護省が、ものと人両面から避難所を支援します。各地に備蓄倉庫を作って、コンテナ型のトイレやキッチンカーなどを備蓄しているほか、様々な職業をもつ職能ボランティアに事前に登録してもらっています。災害が起きると、たとえば、登録しているコックさんが避難所に行って、届いたキッチンカーで温かい食事を作って提供するといった具合です。被災地までの交通費は国が支払い、日当を支給する場合もあるそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_11.jpg"><img alt="k190313_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_11-thumb-470xauto-1016698.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q９　日本も避難所の環境改善を急がなければなりませんね。<br>A９　イタリアの仕組みはひとつの参考になるのではないでしょうか。日本では、災害が起きた時に、避難所の環境が悪くても仕方がない、我慢するしかないと考える人がまだ多いように思います。災害時だから仕方がないではなく、災害時こそ、できる限り普段と同じようにすごせるよう環境を整える。国や自治体の取り組みとともに、私たちも、自分の地域の避難所に関心をもち、環境を整えられるよう声をあげていくことが、関連死を防ぎ、被災した時に健康を守ることにつながるのではないでしょうか。それが、災害の後、復興を早めることにもつながるのだと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190313_12.jpg"><img alt="k190313_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190313_12-thumb-470xauto-1016700.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『球数制限導入の議論』が投げかけること」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316147.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>春のセンバツ高校野球がまもなく開幕します。わくわくしている人も多いと思いますが、一方で、高校野球のピッチャーへの球数制限導入の議論が静かに進んでいます。新潟県高校野球連盟・新潟県高野連が、この春の県大会から導入することを表明し、日本高校野球連盟・日本高野連も来月有識者会議を設置して、けが予防の検討を多角的に始めることになりました。それが何を意味しているのか、球数制限導入の議論が投げかけていることを考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_00mado.jpg"><img alt="j190313_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_00mado-thumb-350xauto-1016954.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントです。<br>① 球数制限を巡る経緯と今の動きについて。<br>② なぜ球数制限の導入は難しかったのか。<br>③ その上で、問われる意識改革、選手第一主義を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_01_0.jpg"><img alt="j190313_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_01_0-thumb-350xauto-1016956.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>▼球数制限を巡る経緯と今の動き<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_01_0.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_02_5.jpg"><img alt="j190313_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_02_5-thumb-350xauto-1016958.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>球数制限は文字通り、１試合で１人のピッチャーが投げる球数を制限する制度です。野球は比較的安全なスポーツとされていますが、ひじや肩に負担がかかるピッチャーについては、けがに悩まされる高校生があとを絶ちません。これまでは１人のエースが連投を辞さずに投げ続けるケースがしばしば見られ、平成３年夏の甲子園では、沖縄水産の大野投手が４連投を含む６試合で７７３球を投げ、その後、ピッチャーとしての将来を絶たれて、バッターへと転向しました。また、記録的な猛暑の中で行われた去年夏の甲子園でも、金足農業の吉田投手が決勝までの６試合で８８１球も投げて、投げすぎを防ぐルール作りが必要ではないかという声が改めてあがりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_03_4.jpg"><img alt="j190313_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_03_4-thumb-350xauto-1016960.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした中、去年１２月、新潟県高野連がことし春の新潟県大会で１人のピッチャーが１試合に投げる球数を１００球までに制限する制度を導入すると表明したのです。新潟県では小学生から高校生までのすべてのチームが加盟する組織、新潟県青少年野球団体協議会を結成し、目指すべき野球の姿を「新潟メソッド」としてまとめて、選手・指導者・保護者が、その意識を共有する取り組みを進めています。この中から、けが予防のために「できることからやろう」と、直接甲子園出場につながらない、春の県大会での導入表明に至ったのです。しかし高校野球は、全国共通の特別規則によって運営されています。このため、日本高野連は、導入へは整備がまだ十分でないとして春からの導入の再考を求める一方、来月、有識者会議を設置し、球数制限を含めたけが予防にどう取り組んでいくか、検討していくことを決めました。導入の結論はまだ出ていませんが、本格的な議論がようやくスタート地点についたとは言えるでしょう。</p><p>▼なぜ球数制限の導入は難しかったのか<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_04_4.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_04_4.jpg"><img alt="j190313_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_04_4-thumb-350xauto-1016962.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>日本高野連は、選手の健康管理のため、これまでも休養日の設置や、延長戦の短縮、それにランナーを塁に置いて攻撃を始め、決着を早めるタイブレークの導入などの対策をとってきました。しかし、長く必要性が指摘されていた球数制限については、ルール化には至りませんでした。アメリカでは大リーグ機構などが「ピッチスマート」というガイドラインを設けて世代別の投球数や登板間隔を示し、それぞれの州が球数の上限を定めているほか、１８歳以下など年齢別の国際大会でも同様に球数制限が設けられています。またワールドベースボールクラシックなど、プロ選手が出場する国際大会でも、ピッチャーの球数には制限があるのが現状です。では、なぜ、球数制限の導入に踏み切るのが難しかったのでしょうか。日本の高校野球は、部活動であると同時に非常に注目度が高く、潜在能力の高い選手がそろう強豪から、ぎりぎりの部員数で試合にのぞむ学校まで、様々なチームが参加してトーナメントを戦います。このため、導入した場合、エース級を複数揃えられる、部員数の多いチームが有利になり公平性が保てないのではないか、ファールで球数を稼ぐ作戦をとるチームが出てきたらどう対処するのか、高校野球が通過点ではなくゴールの選手も多く、投げたいと志願する選手の心情を考えたら、悔いの残らないようにしてやりたい、といった根強い声があったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_05_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_05_2.jpg"><img alt="j190313_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_05_2-thumb-350xauto-1016967.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>また、ピッチャーのけがの防止には球数制限だけではなく、多角的な要素から検討する必要があります。医療関係者は、ピッチャーのけがは、球数に加えて、投球の強度、投球動作、コンディション、個々の選手による違いといった５つの要素が組み合わさって、起きると指摘しています。実は球数を厳密に管理しているとされる大リーグですら、投げるボールのスピードが上がる中、２０１５年の時点でおよそ２５％ものピッチャーが、ひじのじん帯を修復する手術を経験していたという報告があります。国内では珍しい野球医学を専門とする馬見塚尚孝医師は、「球数だけを意識するのではなく、指導者が選手に、練習段階から、投球の強度や、コンディションなど、５つの要素を包括的に考える必要があることを教え、最終的には選手自身が、自ら、けが予防とパフォーマンスの向上に取り組むことができるようなコーチングが求められる」と主張しています。球児の健康管理への意識が高まる中で、今回の議論をきっかけに、けが予防へ、指導のあり方を含めて多角的な検討を進めることが求められています。</p><p>▼最も重要なのは実は小中学生のけが予防<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_06_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_06_6.jpg"><img alt="j190313_06_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_06_6-thumb-350xauto-1016970.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>新潟県高野連が問題提起した背景には、実は成長期にある小中学生のけがの予防があります。というのも、この年代でひじ肩をけがしてしまうと高校に進んでから、再発する可能性が高まると指摘されているからです。重症化してひじの曲げ伸ばしがうまくできなくなり、プレーどころか日常生活にも影響を与えるケースもあります。このため、注目度の高い高校野球で、けが予防の要素のひとつ、球数制限のルール化を、あえて率先して表明したことは、ジュニアでの野球のあり方に、一石を投じたとも考えられるでしょう。全日本軟式野球連盟はことし２月、ことしから小学生の全国大会で１日７０球までの球数制限を実施することを決定。それだけではなく、１日の練習時間も３時間以内とするガイドラインを作成しました。今、特にジュニアの指導者には、勝利優先から育成重視への意識の転換が求められています。</p><p>▼問われる周囲の意識改革、選手第一主義とは<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_07_5.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190313_07_5.jpg"><img alt="j190313_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190313_07_5-thumb-350xauto-1016972.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>今回の球数制限導入の議論の根本には、選手第一主義、アスリートファーストへの意識改革という、スポーツ界全体に共通する投げかけがあるのだと思います。去年スポーツ界では、アメリカンフットボール、体操、ボクシングなど様々な競技で不祥事が相次ぎました。その多くの原因が、指導者が自らのために勝利を強く追い求めるがゆえの選手に対する強権的な指導、選手を第一に考えない組織運営のあり方に集約できると思います。勝つために真剣にプレーすることに楽しさや喜びがあるのは間違いありません。ただ全ての世代で、どんな手段をとっても目先の勝利を優先することが、最も大事なことではないのです。指導者を含めた周囲が、勝利だけのために、限界を迎えた選手に練習や試合への出場を強いたり、逆に選手が無理を承知でプレーを志願する環境を作ったりしていないか。成長期にある子供の能力を最大限発揮させるには、どうしたらよいのか。指導者を含めた周囲すべての人たちが、アスリートファーストの視点を持つことこそが、選手のけが予防を考える上で最も大切なことではないかと私は思います。プロ野球、ＤｅＮＡの筒香選手は、球数制限導入の議論開始と時期をほぼ同じくして、現役選手としては異例の提言を行いました。<br>「指導者がよかれと思ってやっていることでも、実際は選手に負担になっていることもある。大人が中心になっていないか。スポーツの価値をみんなで高めていく行動が必要だ」。<br>球数制限導入の議論を、賛否だけでなく、投げかけられている本質を忘れずに、スポーツの価値を高めることにつなげてほしいと思います。</p><p>（小澤 正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Mar 2019 23:10:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本初！総合取引所の課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316171.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京証券取引所などを傘下にもつ「日本取引所グループ」と、「東京商品取引所」が今月中にも経営統合することで基本合意し、日本で初めてとなる総合取引所が実現する見通しとなりました。櫻井解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_0.jpg"><img alt="C190314_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_0-thumb-480xauto-1017016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q１　こちらは、日本取引所グループと東京商品取引所がお互いのメニューを持ち寄っているんでしょうか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_1.jpg"><img alt="C190314_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_1-thumb-480xauto-1017020.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A１　そうなんです。総合取引所ができますと、日本取引所グループが扱っている株式と、東京商品取引所が扱っている貴金属や穀物などを、一つのところで売買できるようになります。実は世界的にみますと、大豆や金といったモノに投資する「商品先物取引」はこの１０年あまりで３倍以上に拡大し、アメリカ・香港・シンガポールなど海外では株と商品を一緒に扱うのが主流となっています。一方、日本はその間、取引業者に対する取り締まり強化の影響もあり、３分の１程度にまで落ち込んでしまいました。そこで、国の規制改革推進会議の後押しで、関係者の協議がすすみ、総合取引所が誕生する見通しとなったんです。</p><p>Q２　総合取引所を作る狙いはなんですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_2.jpg"><img alt="C190314_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_2-thumb-480xauto-1017022.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A２　世界有数の日本取引所グループの信用力をもとに、海外にくらべ大きく見劣りする国内の商品先物市場に投資家を国内外から集めるのが目的です。システム投資を効率的にすすめることができる利点もあります。参加者が増えれば、おカネも、情報も集まり、日本経済の活性化につながりますし、商品価格を国内で決める力も出てきます。これは、輸入大国である日本には重要です。ただ今後に向けては大きな課題もあります。</p><p>Q３　どんな課題でしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190314_3.jpg"><img alt="C190314_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190314_3-thumb-480xauto-1017024.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>A３　日本が扱っている貴金属や穀物といった商品市場の最近の出来高は、世界全体のおよそ２４０分の１と、すぐにも世界で戦えるレベルにはなりません。日本の商社なども、商品取引は海外市場を使っていて、こうした企業を呼び戻す努力が重要です。商品の種類を増やし、そのノウハウがある人材を育てる必要もあるでしょう。「総合取引所」構想、実は１０年以上前に日本が「アジアの金融センター」となることを目指して政府が提唱したものの、実現せず、世界に取り残された形です。この遅れを取り戻し、日本市場の魅力を高めることができるかが、問われています。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 07:07:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「流氷と森の作る自然・知床の世界自然遺産の拡大を！」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/316156.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界自然遺産の知床半島、知床半島の羅臼、流氷の上の大鷲やオジロワシ、羅臼には外国人観光客も引き付けます。知床半島の自然は、国後島、択捉島など北方4島の自然と深く結びついています。今日は知床と北方4島の自然について考えてみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_1.jpg"><img alt="i190314_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_1-thumb-350xauto-1016984.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>石川一洋解説委員です。</p><p>Q知床半島と北方4島、そのつながりは<br>A　知床半島と深く結びついているのは、北方4島のうち国後島と択捉島です。<br>地図をご覧ください。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_2.jpg"><img alt="i190314_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_2-thumb-350xauto-1016987.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>知床半島と国後島、最も近い場所で20キロ余りしか離れていません。知床半島と国後島、半島と島という違いがありますが、形もよく似ています。</p><p><img alt="i190314_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_3-thumb-350xauto-1016989.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></p><p>さらに拡大しますと知床、国後、択捉、そしてその先のウルップ島まで細長い、東北東に向いた形はそっくりです。カムチャッカから北海道の知床半島まで北米プレートに太平洋プレートが潜り込むことでできた言わば兄弟のような存在ということが言えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_4.jpg"><img alt="i190314_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_4-thumb-350xauto-1016991.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>羅臼沖では5月からシャチなどの群れを見ることができます。知床半島と国後島の間、羅臼沖の海は水深が2600メートルもある深い海となっています。いわば知床半島と国後島を繋ぐ渓谷のようになって、そこに鯨やシャチなど鯨類も集まるようになっています。そうした豊かな海は国後や択捉の周辺にも広がっているのです。</p><p>Q知床半島と北方4島の自然が深く結びついているということですが、どのような特徴があるのでしょうか<br>A知床半島が世界自然遺産に登録されたときの国際自然保護連合のIUCNの技術評価報告書によりますと「海と森の生態系が結びついた顕著な見本とされ、北半球で最も南でみられる流氷の影響で豊かな海が形成されている」としています。<br>ヒグマや鯨、シャチ、そして大鷲、オジロワシそれに鮭など様々な生き物が暮らす生物の多様性も評価されています。実はそれは国後島や択捉島も同じことなのです。<br><br>先月、知床半島オホーツク海側では岸辺まで氷に覆われていました。択捉島などではまだ流氷に覆われていて、貨物船の行き来もままならない状況が続いています。船の運航などには支障となる流氷ですが、豊かな海の恵みももたらしてくれます。知床の自然保護の専門家は知床と４島の生態系は、分けることができずまさに一体として結びついていると指摘しています。</p><p>Q冬にはどのような自然が見ることができるのですか<br>A私は先月半ば、知床半島の根室海峡側の羅臼を訪れました。午前五時過ぎ、観光船に乗って出港しました。沖合に向かうと流氷が見えてきます。真冬も羅臼では観光船のシーズンです。バードウォッチングの愛好家たちで、実は日本人だけでなく、外国人の方も多く乗っていて、この日はタイや台湾、北欧などからの外国人観光客が半数以上乗っていました。流氷と大鷲やオジロワシの姿が合わせて撮影できるのは世界中でもこの知床半島、羅臼の沖合しかありません。越冬のため、カムチャッカやシベリア、サハリンなどから大鷲やオジロワシが飛来するのです。黄色い爪の羽を広げると二メートルにもなるといわれる日本最大の猛禽類、大鷲です。一方オジロワシは名前の通り、尾の先が白くなっており、凛々しい姿をしています。外国から来たバードウォッチャーたちは一心不乱にシャッターチャンスを狙っていました。羅臼岳など知床の山並みが荘厳な美しさを見せていました。流氷の向こうには国後島も見えていました。流氷が知床半島と北方4島を繋いているのです。この流氷のウォッチングは今週で終わりですが、5月からはシャチなど鯨類のウォッチングが同じ海で始まります。<br>スウェーデン人「素晴らしい自然です。そしてわしの姿、涙が出てきました」<br>知床ネイチャークルーズ<br>長谷川正人さん「こんな交通の不便なところに世界中から人が来る。世界がこの自然を認めている」</p><p>Ｑ一方北方4島の方にはどのような自然が残されているのでしょうか<br>Ａ知床の世界自然遺産の拡大を訴えるのは、国後島や択捉島には、知床半島をさらに豊かにしたような手付かずの自然が残されているからです。<br>国後島から択捉島に向かう途中、国後島太平洋側、知床とよく似た景観が続き、北方4島の最高峰　爺爺岳の姿も見えてきました。海にはハシボソミズナギドリの大群、南半球のタスマニア付近から飛来しています。それだけ海も豊かだということです。そして択捉島、ここではグイ松などの樹海が一面に広がっています。択捉島のオホーツク海側の海岸沿い、道なき道をトラックバスで行きます。湿原にエゾゼンテイカが一面に咲き誇っていました。そして石灰岩の切り立った白い崖が続く風景・ビラ海岸です。ビラとはアイヌ語で崖という意味といわれます。そして海岸の砂浜にあったのは、ヒグマの足跡です。日ロでは北方4島における共同経済活動の一つとして観光の実現を目指しています。知床と北方4島を繋ぐエコツアーの大きな可能性を感じました。</p><p>Q世界が注目しているということですが、自然保護と領土交渉の関係は？<br>A日ロの平和条約交渉が続いている中で、日ロ双方は知床半島と北方4島を一体として保護すべきだという意見が日本の自然保護団体の中から出ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_6.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_6.jpg"><img alt="i190314_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_6-thumb-350xauto-1017001.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>知床の世界自然遺産を日ロの合意の上で、同じ生態系にある北方4島とその先の得撫島まで拡大して登録をユネスコに申請すべきだという提案です。知床半島では、観光や漁業など人間の経済活動と自然保護が、世界自然遺産登録によって両立しています。世界自然遺産を拡大し、名称は「日ロ平和公園」として乱開発を未然に防ぐべきだとしています。実はユネスコが知床を世界自然遺産として登録するときに、国際自然保護連合ＩＵＣＮがユネスコへの技術評価報告書の中で「将来的に近隣の諸島も含めた形の『世界遺産平和公園』して発展させることも可能である」と提言していて、いわばそれを受けた形で自然保護団体が提案しているのです。<br>斜里町元町長・日ロ平和公園協会　午来昌理事長<br>「経済優先ではなく環境こそ原点であると安倍総理からプーチン大統領に働きかけてほしい。そうすればプーチン大統領も分かるのではないか」<br>知床財団　山中事務局長<br>「海洋資源の保護のためにあるいは利用のためにこれは非常に有効なことだと思います。今はビザなしで交流している程度で、一緒になって保全をしたり管理したりできない状況だ。当面共同管理みたいな形でも良いですから、一体として管理することができればかなり前進だ」</p><p>Qただ日ロの間ではまさに領土問題があり難しいのではないでしょうか？<br>Aもちろん平和条約が締結されて国境線が確定すれば、日ロの合意に基づく自然遺産の拡大ははるかにしやすくなります。ただ交渉中でも不可能とは思いません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_8.jpg"><img alt="i190314_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_8-thumb-350xauto-1017004.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>世界遺産条約では、このように定めていますが、つまり「領土問題など係争地であっても当事国が合意すれば自然遺産登録は可能でそれは当事国の主張に影響を及ぼさない」ということです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190314_9.jpg"><img alt="i190314_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/i190314_9-thumb-350xauto-1017007.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに日ロは島での共同経済活動を始めようと交渉しています。その出発点となる安倍・プーチン両首脳による合意には「共同経済活動の調整に関する合意も、実施も平和条約に関する日本及びロシアの立場を害するものではない」としています。<br>こうした条約や合意に立脚して、まさに4島を日ロ共通の世界自然遺産としようという将来像で日ロが一致すれば、決して不可能ではないでしょう。</p><p>北方4島の自然保護の将来は楽観できません。道路や空港の建設が進み、択捉島の北部は保護の対象から外れ、レアメタルなどの鉱山開発も計画されています。海では漁業資源の乱獲が進んでいます。平和条約交渉を進めるためにも日ロで4島の共通の将来を考える新しいアプローチの中で、まず自然保護で具体的な協力をしようというアプローチもあってよいのではないかと思います。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 08:42:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「賃上げ　相次ぐ前年割れ　人への投資は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316233.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>春闘は大企業の回答が相次いでいます。電機や自動車など多くの企業では、６年連続の賃金引上げは実現しました。ただ、その水準は、去年を下回るところが目立ち、経済への影響が心配されています。一方、今回の春闘では、技術が急速に進歩する中、新しい時代に向けて、どのように社員の能力を高めていくのか。労使で話し合い、取り組みを進める動きも出てきています。きょうは、こうした問題について考えてみたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_00mado.jpg"><img alt="190314_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_00mado-thumb-350xauto-1017422.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【春闘の焦点】<br>今年の春闘では、<br>▼ １０月に消費税率の引き上げを控えて、全体の賃金をいかに底上げするのか。<br>▼ また、４月以降に、段階的に施行される「働き方改革関連法」で求められる長時間労働の是正。正社員と非正規社員の間の合理的でない格差の解消、にどう取り組むのか。という点が、去年に続いて、大きな焦点になりました。<br>▼ さらに、今年は、新しい時代に向けていかに人材育成を強化していくのか。という新たなテーマについて、話し合う企業も見られました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_01_4.jpg"><img alt="190314_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_01_4-thumb-420xauto-1017424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【春闘の結果】<br>（製造業の結果）<br>まず、これまでに回答があった主な企業の正社員の賃金引上げについて見てみましょう。<br>自動車や電機などは、いずれも、年功序列で上がる仕組みの「定期昇給分」は確保しました。その上で、基本給の底上げにつながる、賃金の改善分＝「いわゆるベア」に相当する分も多くの企業が６年連続で引き上げました。しかし、その額を見ると、去年を下回る水準のところが相次ぎました。</p><p>（製造業以外の結果）<br>製造業以外を見ると、人手不足が深刻な業種では、組合の要求を上回る、あるいは、去年の３倍といった、大幅な賃金引上げに踏み切る動きもみられましたが、ベアゼロなど厳しい結果となった企業も目立ちました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_02_4.jpg"><img alt="190314_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_02_4-thumb-420xauto-1017427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（長時間労働や格差の是正では、前向きな対応）<br>一方、格差の解消や長時間労働の是正については、<br>▼ 日本郵政が、無期雇用の非正規社員およそ８万人に対して、扶養手当を支給することを決めたほか。<br>▼ 日本通運も、フルタイムで正社員と同じ仕事をしている非正規社員について、賃金を正社員と同じ水準に引き上げる。<br>また、<br>▼ 富士通やＩＨＩが、社員が会社を退社してから、翌日に出社するまでに１０時間あけるよう求める「インターバル制度」の導入を決めるなど、前向きな回答が目立ちました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_03_4.jpg"><img alt="190314_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_03_4-thumb-420xauto-1017429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【賃上げ前年割れの背景】<br>では、なぜ、製造業を中心に賃金引上げは、低い水準にとどまったのでしょうか？<br>（業績への不安）<br>背景には、業績の先行きに急速に不安の影が広がってきた点があげられます。<br>▼　中国やヨーロッパの経済が減速していることを受けて、日本の輸出、生産が減り、内閣府は、景気の状況を示す１月の景気動向指数で、景気の基調判断を「下方への局面変化」に引き下げました。政府全体としては、景気の回復基調は続いているとしていますが、実際には、景気はすでに後退し始めているのではないか、という指摘も経済の専門家から出始めています。<br>▼　企業の業績にも、急ブレーキがかかり、今年度は全体で３年ぶりに減益になる見通しに転じました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_04_3.jpg"><img alt="190314_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_04_3-thumb-420xauto-1017431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（弱まった政府の圧力）<br>その上で、政府の賃上げ圧力がここ数年と比べると弱かったという点。これも影響しているという見方があります。安倍総理大臣は、今年も経済界に賃金引上げを要請はしました。しかし、去年新しく就任した経団連の中西会長が、「企業が主体的に社員の処遇改善に取り組むべきだ」と強く主張したこともあって、３％という具体的な引き上げ水準にまで踏み込んで、繰り返し、賃金引上げを求めた去年から比べると、明らかに圧力は弱まりました。そうした中、経済の先行きに不安がでてきたことで、それなら、社会的に関心の高い、長時間労働や格差の是正を優先させよう。一度上げると下げにくくなる基本給の引き上げは抑えよう。という企業の考えにつながったという見方です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_04_7.jpg"><img alt="190314_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_04_7-thumb-420xauto-1017460.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（評価）<br>生活する立場から見ると、このところ、食料品の値上げが相次いでいます。１０月には、消費税率の引き上げも予定されています。この程度の賃金引上げでは、負担の増え方に追いつかず、生活が苦しくなる心配があります。輸出、生産が減っているところに頼みの綱の消費も落ち込み、景気の足をさらに引っ張る懸念さえ出てきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_05_3.jpg"><img alt="190314_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_05_3-thumb-420xauto-1017436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>全体で減益と言っても、利益水準が高い企業も多くあります。抱える現金・預金も２６５兆円と、過去最高を更新し続けています。確かに、６年連続で賃金が上がるという流れを途切れさせなかったことは評価していいかもしれませんが、「賃金引上げは、企業自らのために自ら決める」と言ったのなら、もっと積極的に引き上げてほしかった。経済やくらしへの影響という点では力不足というのが、正直な思いです。　</p><p><img src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_04_8-thumb-420xauto-1017434.jpg" alt="190314_04_8.jpg"></p><p>（中小企業の賃上げに期待）<br>これから、中小企業で交渉が本格化します。中小企業には、働く人の７０％が勤めています。今回、組合側は、大企業との賃金の格差是正に力を入れていて、実際、大企業を上回る賃金引上げの要求をしている組合も多く見られます。経営側も、大企業より深刻な人手不足を背景に、帝国データバンクが１月に行った調査では、５６．５％の中小企業が、何らかの形で賃金を引き上げると答えました。去年とほぼ同じ高い水準です。経済への不安はあるとは思いますが、少しでも余裕のあるところは、生産性を上げる取り組みとあわせて、思い切った賃金の引き上げに踏み切ってほしい。よい人材を確保するためにも、大企業の結果に引きずられず、前向きに対応してほしいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_06_5.jpg"><img alt="190314_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_06_5-thumb-420xauto-1017439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>【今後の課題】<br>（人材育成の強化）<br>一方、今年の春闘では、人材育成の強化という新しい課題も見えてきました。<br>今、ＡＩ＝人工知能やロボットなど、技術の急速な進歩に伴い、企業は事業の中身を大きく変えようとしています。ただ、こうした分野の専門的な人材は、世界的に激しい採りあいになっています。そこで、企業の中には、外に新しい会社をつくって、本体とは別の高い賃金体系で、優秀な人材を移したり、新卒や海外から新たに採用したりするところもでています。一方、本体では、これまでの仕事がなくなる社員もでています。仕事がなくなった社員が切り捨てられたり、賃金の二極化が進んだりしないよう、いかに全体の社員の能力を高めていくかということが、働く側にとってもこれからの大きな課題です。取り組みを始めた企業もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_07_5.jpg"><img alt="190314_07_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_07_5-thumb-420xauto-1017445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（人材育成の取り組み）<br>▼　日立製作所は、４月以降、社内の研修の体制を強化します。役職ごと必要な技術や経験を明確にして、意欲を示した社員などにＡＩやＩｏＴなどの研修を拡充することを労使で確認しました。今後、具体的な検討をしていくとしています。<br>▼　また、ダイキン工業は、去年大阪大学と連携して社内に情報技術大学を開きました。新卒や若手社員にＡＩやデジタル技術をみっちり研修するほか、今後は、対象を営業や事務系の管理職にも広げて、ＡＩなどの基礎的な知識について研修していくことにしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190314_07_7_.jpg"><img alt="190314_07_7_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190314_07_7_-thumb-300xauto-1017446.jpg" width="300" height="149" class="mt-image-none"></a></p><p>今回の春闘では、年功序列、あるいは一律に、賃金やポストを引き上げる、これまでの人事のあり方について、見直しを求める経営側の姿勢が目立ちました。放っておけば、ますます二極化が広がりかねません。そうならないよう、いかに人への投資を強化して、社員の能力、そして、賃金の水準を同時に底上げしていくのか。春闘の後も、労使で話し合いを続けて、取り組みを急ぐことが求められると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Mar 2019 23:01:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？ロシア疑惑モラー報告書」（ここに注目！） 2019年3月15日（金）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316231.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>3年前のアメリカ大統領選挙にロシアが介入したとされる、いわゆるロシア疑惑をめぐり、捜査にあたってきたモラー特別検察官が、近く報告書をまとめ、司法省に提出する見込みです。髙橋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190315_1.jpg"><img alt="C190315_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190315_1-thumb-470xauto-1017383.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>いよいよ疑惑の真相が明らかになる？<br>Ａ１）<br>さぁどうでしょう。けさのイラストはクイズ番組をイメージしてみました。最初の回答者が真ん中に座るモラー特別検察官。質問はふたつありました。ひとつは、当時のトランプ陣営とロシアに“共謀”の関係があったかなかったか？もうひとつは、捜査を違法に阻む“司法妨害”があったかなかったか？こうした疑惑の核心部分は、すでに訴追されているトランプ氏の元側近らの裁判でも立証されていません。最大の焦点はトランプ大統領その人が疑惑に関与したかしなかったかです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190315_3.jpg"><img alt="C190315_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190315_3-thumb-470xauto-1017385.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ２）<br>トランプ大統領はロシア疑惑そのものを繰り返し否定していますよね。<br>Ａ２）<br>その通り。ですから“モラー報告書”が大統領の「関与あり」つまりクロの判断を示せば、野党・民主党のペロシ下院議長がすぐさまボタンを押して、大統領の“弾劾”という札をあげるかも知れません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190315_4.jpg"><img alt="C190315_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190315_4-thumb-470xauto-1017387.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>反対に、大統領の「関与なし」つまりシロの判断を示せば、今度はトランプ大統領が「それ見たことか！」身の“潔白”が証明されたとする札を挙げ、みずからの再選に向けて、弾みをつけようとするでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190315_5.jpg"><img alt="C190315_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190315_5-thumb-470xauto-1017389.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３）<br>では、注目の“モラー報告書”、シロ・クロどちらになりそう？<br>Ａ３）<br>実は肩透かしのようですが、シロ・クロどちらでもないグレーの判断、つまり大統領による関与の有無には触れず、明確な結論がただちに出てこない、いわば“第3の可能性”もあるのです。<br>報告書の内容が、どこまで一般に明らかにされるのかも微妙です。バー司法長官は、提出された報告書の“概要”を議会に知らせる義務がありますが、民主党は捜査結果を“すべて”明らかにするよう求め、証人喚問や法廷闘争も辞さない構えです。<br>はたして“モラー報告書”は疑惑の全容解明にどこまで踏み込むか？トランプ政権の浮沈をかけた攻防が、いっそう激しさを増すことだけは、間違いないでしょう。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 07:36:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「羽田国際線増便　背景と課題は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/316232.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年の東京オリンピック・パラリンピックを前に、首都圏の空の玄関口・羽田空港の国際線の発着便が大幅に増えることになりました。この背景と課題について、政治・外交担当の増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_01.jpg"><img alt="k190315_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_01-thumb-350xauto-1017391.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、羽田空港の国際線が大幅に増えるということですが、どれくらい増えるんでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_03.jpg"><img alt="k190315_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_03-thumb-380xauto-1017393.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１）<br>はい。政府は、羽田空港に新しい飛行ルートを作って、国際線の増便を図る方針で、具体的には、国際線の年間発着枠が、早朝・深夜の時間帯を除いて、今の６万回から９万９千回に増えます。一日あたりの便数も、今の８０便から５０便程度増え、約１３０便になります。そして増加する５０便のうち、ほぼ半数にあたる２４便は、日本とアメリカを結ぶ路線に割り当てられます。残りの２６便については、今後、アジアやヨーロッパの各国と交渉を進め、具体的な路線を決めることにしています。<br>また、増便の時期ですが、政府は、来年夏の東京オリンピック・パラリンピックまでに、新しい飛行ルートの運用を開始し、増便を実現したいとしています。</p><p>Ｑ２）<br>羽田空港の国際線を増やすのは、外国人観光客を日本にたくさん呼び込むためですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_05.jpg"><img alt="k190315_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_05-thumb-380xauto-1017395.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ２）<br>そうです。政府は、日本を訪れる外国人の数を、来年２０２０年に４千万人に引き上げるという目標を打ち出しています。そして、外国人観光客の受け入れを拡大するためには、羽田空港の国際線の増便が欠かせないとしています。羽田空港は、都心に近いという強みがありますから、国際線の乗り入れが増えれば、外国人にとって、より利用しやすい空港になるとみているんです。<br>また、政府は、日本の国際競争力を拡大し、今後の成長を支えるためにも、羽田空港の機能強化が重要だとしています。羽田空港の利便性が向上すれば、東京は世界中からヒト・モノ・カネを呼び込める。羽田空港の豊富な国内線と国際線を結ぶことで、世界の成長の果実を地方にも届けることができると説明しています。<br>政府は、その経済波及効果は、年間６５００億円にのぼると試算しています。</p><p>Ｑ３）<br>なんだか、良いことばかりに聞こえますね。</p><p>Ａ３）<br>ただ、これは、あくまで政府の言い分で、もちろん、課題もあります。というのは、羽田空港の国際線の発着枠を増やすためには、東京都心の上空を通る新しい飛行ルートを作らなければならないからです。なぜ、そうなるかを説明しますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_06.jpg"><img alt="k190315_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_06-thumb-380xauto-1017399.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_07.jpg"><img alt="k190315_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_07-thumb-380xauto-1017401.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_08.jpg"><img alt="k190315_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_08-thumb-380xauto-1017403.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>羽田空港は、４本の滑走路が井桁の形に配置されていて、その時の風向きや気象条件に応じて、様々な方角から出入りできるようになっています。できるだけ多くの航空機が発着できるようにするためです。ただ、到着機が、北側から直線で進入するルートは、都心の上空を通ることもあって、採用していませんでした。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_11.jpg"><img alt="k190315_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_11-thumb-380xauto-1017405.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、国土交通省が、様々な技術的検証を行った結果、夕方の時間帯の旺盛な国際線需要に応え、発着回数を増やすためには、このルートを採用する以外にないという結論に至りました。<br>このため、政府は、南風の時、午後３時から７時の時間帯に限り、到着機が北側から進入する、この新しいルートを採用する方針を固めたんです。</p><p>Ｑ４）<br>ただ、このルートだと、東京の真上を通ることになりますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_12.jpg"><img alt="k190315_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_12-thumb-380xauto-1017407.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ４）<br>そうなんです。埼玉県から、東京の練馬区や中野区、新宿区や渋谷区、港区や品川区など、人口密集地の上空を縦断します。<br>ルート沿いの住民の反応は、後で触れますが、このルートを作るにあたって、ある問題が持ち上がりました。新ルートは、この辺りで、数分間ですが、在日アメリカ軍の「横田空域」を通過しなければならないんです。<br>岩渕さん、この「横田空域」、ご存知ですか。</p><p>Ｑ５）<br>聞いたことはありますが、詳しいことはわかりません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_14.jpg"><img alt="k190315_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_14-thumb-380xauto-1017409.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ５）<br>はい。横田空域は、東京西部にある在日アメリカ空軍横田基地を中心に、南北で最長約３００キロ、東西で最長約１２０キロの、１都９県に及ぶ広大な空域です。<br>高度約２４５０メートルから約７０００メートルまで６段階の高度区分で立体的に設定され、日本の領空ではありますが、アメリカ軍が航空管制を担っています。航空管制というのは、航空機の安全な運航のため、離着陸の順序や飛行ルート、高度などを無線やレーダーで指示し、管理する業務です。日本では、通常、国土交通省の航空管制官が行いますが、在日アメリカ軍の飛行場やその周辺では、特例として、アメリカ軍が行っているんです。</p><p>Ｑ６）<br>それにしても、この横田空域、広すぎませんか。</p><p>Ａ６）<br>そうですね。これだけ広大な空域の管制を外国の軍隊が担う例は、世界的にみても、他にないのではないかといわれています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_15.jpg"><img alt="k190315_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_15-thumb-380xauto-1017411.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_16.jpg"><img alt="k190315_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_16-thumb-380xauto-1017413.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>また、ここは、アメリカ軍が戦闘機の訓練や輸送機の運航などに優先的に使用できる空域で、民間機は、アメリカ軍の許可がなければ通過できません。このため、羽田空港に出入りする民間機は、横田空域を迂回するルートを取っていました。<br>ただ、今回、新ルートを作るためには、横田空域を一部、通過しなければなりませんので、日本政府は、在日アメリカ軍と交渉を続けていたんです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_17.jpg"><img alt="k190315_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_17-thumb-380xauto-1017415.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>当初、アメリカ軍は、軍用機の運用に支障が出かねないと難色を示していました。ただ、日本側が「新ルートを設定できなければ、オリンピックの運営に支障が出かねない」と理解を求めた結果、ことし１月末になって、アメリカ側も受け入れました。ちなみに、冒頭で、国際線の増加分のうち、ほぼ半数がアメリカ路線に割り当てられたと紹介しましたが、この措置には、横田空域の通過を認めたアメリカへの配慮があるのではないかという指摘もあります。</p><p>Ｑ７）<br>新ルートが上空を通る地域の住民の反応はどうですか。</p><p>Ａ７）<br>一部の住民からは、反対や懸念の声があがっています。<br>新ルートは、人口密集地の上空をジェット機が降下しながら飛行します。騒音や部品の落下への懸念があるのは当然でしょう。<br>【ＶＴＲ】<br>こちらは、国土交通省がＣＧを使って作成した、新ルートを飛行する大型機が地上からどれくらいの大きさに見えるかを示した動画です。高度３００メートル、品川区の大井町駅の上空を大型機で飛んだ場合は、このようになります。<br>また、国土交通省は、同じ高度で大型機が飛行した場合の地上で聞こえる音のレベルは、最大で８０デシベルと推定され、「騒々しい街頭」と同じ程度だと説明しています。<br>国土交通省は、去年１２月から先月にかけて、関係自治体の住民を対象に説明会を開きました。私も、港区民なので、先月下旬、港区の地域説明会に出席しましたが、ここで渡された資料によりますと、港区では、南風の時、午後３時から７時までの間、住宅地や学校の上空、高度６００メートルから４５０メートルのところを、航空機が徐々に降下しながら飛行します。</p><p>Ｑ８）<br>住宅地や学校の上空を飛行するのは気になりますね。説明会で、政府は、どう説明しているのですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190315_19.jpg"><img alt="k190315_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190315_19-thumb-380xauto-1017417.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ８）<br>国土交通省は、▽羽田空港では、騒音が大きい大型機の割合は、現在、４分の１程度で、比較的騒音が小さい中小型機が７割を占めていること、▽付近の教育施設について、防音工事の助成制度を拡充したことなどを説明したほか、▽落下物対策として、２２０件の対策を定めた、世界でも類を見ない厳しい基準を策定し、国内の航空会社には、１月から、外国の航空会社には、ちょうどきょう３月１５日から、対策を義務付けると強調していました。<br>羽田空港の国際線増便は、外国人観光客の受け入れ拡大、日本の競争力の向上という観点からみれば、歓迎すべきことでしょう。ただ、増便に伴う騒音や安全性を懸念する住民が少なからずいる以上、政府は、こうした懸念を払拭するための実効性のある取り組みを、誠意を持って進める必要があると思います。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 11:46:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中経済摩擦の中　全人代閉幕」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316362.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと中国の激しい経済摩擦が続く中、北京で開かれていた中国の国会、全人代全国人民代表大会が閉幕しました。アメリカへの配慮が強くにじみ出た異例の全人代になったとの印象を受けるものとなりましたが、果たしてこれを受けて米中関係は好転するのか、今夜はこの点について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j190315_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_00mado-thumb-350xauto-1017992.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_01_0.jpg"><img alt="j190315_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_01_0-thumb-350xauto-1017994.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>解説のポイントは次の３つです。まず▼今回の全人代はどのようなタイミングで開催されたか。そして▼今回の全人代からにじみ出てきたアメリカへの配慮とジレンマ。最後に▼米中対立の根底にあるものと両国関係の今後を考えます。<br><br>まず今回全人代が開かれたタイミングですが、開催時期そのものは<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_02_1.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_02_1.jpg"><img alt="j190315_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_02_1-thumb-350xauto-1017996.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>３月５日に開幕し、およそ十日間の日程を経て閉幕するといういつものパターンでした。ただ異なっていたのは、開幕直前の３月１日に米中の経済交渉の期限が設定されていたことです。もし１日までに決着しなければ、全人代では、中国の経済成長の先行きに悲観的な見通しが膨らみ、これまで水面下でくすぶっていた習近平指導部への批判の声が中国全土から集まった３千人近い代表の中から噴き出すことも考えられました。そこで交渉期限を全人代の閉幕後まで何とか引き延ばし、最終的には米中首脳会談で決着を図る方向に持ち込めたことは、習近平指導部にとって大いに意味のあることでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_02_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_02_3.jpg"><img alt="j190315_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_02_3-thumb-350xauto-1017999.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ全人代の後まで交渉期限を先送りした以上、全人代では米中交渉を決着に向かわせるための具体的な手立てを講じなければなりません。その意味で本来内政を審議する場である全人代が、いわば米中交渉引き延ばしの「取り引き材料」のようになった感すら禁じえませんでした。そうせざるを得なくなった背景には、アメリカの制裁が中国経済にじわじわと悪影響をもたらしたからではないかと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_03_0.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_03_0.jpg"><img alt="j190315_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_03_0-thumb-350xauto-1018002.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>アメリカは、中国からの輸入品に対する関税上乗せの対象を去年７月、８月と段階的に引き上げてきました。そして去年９月には2000億ドル相当の輸入品の関税を十％上乗せし、９０日間の交渉で問題が解決しなければ、３月２日からさらにその関税を２５％までどかんと引き上げるぞと迫りました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_03_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_03_2.jpg"><img alt="j190315_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_03_2-thumb-350xauto-1018004.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>中国側は、当初大変強気で、アメリカに対して同規模の関税上乗せをすることで対抗し、報復合戦の様相を呈しました。しかし世界一位と二位の経済大国同士がぶつかり合う中で、中国の経済成長には次第に大きなブレーキがかかるようになったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_04_1.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_04_1.jpg"><img alt="j190315_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_04_1-thumb-350xauto-1018006.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらは中国国家統計局が発表している景気がよいか悪いかを示す景況指数のグラフです。５０より上が「景気がよく」下が「景気が悪い」ことを示しますが、去年春から右下がりに下降し、去年１２月以降はついに５０以下に落ち込み、公式なデータからも不況感が広がりつつあることが鮮明になりました。<br><br>習近平政権にも、アメリカとの経済対立をこれ以上激化させることは避けたいとの思惑が働き、今回の全人代に色濃く反映された形になったといえます。では今回の全人代は米中経済摩擦解消に向けてどのような具体的な対米配慮の政策を打ち出したのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_05_1.jpg"><img alt="j190315_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_05_1-thumb-350xauto-1018022.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>まず外資系企業に対する技術移転の強要をめぐる変化がありました。中国ではこれまで、進出した外資系企業に対して、その技術を中国側に移転するよう当局が強く求めてきました。これに対してトランプ政権は、進出企業から技術を横取りするのは、明らかに知的財産権の侵害だと、強く非難してきたのです。<br><br>アメリカが改善を強く迫る中、きょう全人代が新たな法律を成立させました。</p><p><img alt="j190315_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_06_2-thumb-350xauto-1018020.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></p><p>「外商投資法」という名のこの法律では、政府や役人が外国から進出してくる企業に、技術移転を強要することを禁じています。ただそれには地方政府や中国企業の根強い抵抗もあるようで、この法律で規制をうけるのは公的な立場の組織や人で、民間団体などを通じて強要する抜け道が残されたとの指摘も一部に出ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_07.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_07.jpg"><img alt="j190315_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_07-thumb-350xauto-1018024.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>全人代の閉幕後、きょう記者会見した李克強首相は、「外商投資法は法律の手段で外資系企業をいっそう保護し、外国からの投資をひきつけるものだ。この法律を順調に施行するため、さらに関連の法規や通達などを出すこともある」と述べ、理解を求めました。<br><br>今回の全人代でもうひとつ注目されたのが、アメリカが強い警戒を示してきた「中国製造2025」という言葉を、政府活動報告の中で使わなくなったことです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_08_3.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_08_3.jpg"><img alt="j190315_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_08_3-thumb-350xauto-1018026.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>中国製造2025とは習近平政権の発展戦略の表看板と見られてきました。次世代技術を急速に発展させることで中国をアメリカをも凌駕する一大先進国にしようというものです。具体的には、移動体通信の５Ｇ技術、産業ロボットの技術、さらには宇宙開発など、最先端分野の企業を政府が積極的に支援し、世界トップレベルの技術とシェアを獲得しようという野心的な目標が掲げられました。<br><br>今回の全人代でその「中国製造2025」という表看板をおろしたことも、アメリカとの交渉を進めるためにやむをえないという苦渋の決断だったのではないかと思います。全人代ではこのほかにも、▼国有企業ばかりでなく民営企業への支援を強化する政策や、▼輸出を増やすために通貨人民元を不当に安く誘導することはしない方針など、米中交渉でアメリカ側が求めたことを受け入れたかのようなシグナルがいくつも示されました。では、米中の経済対立は全人代が打ち出したこうした対米配慮の政策や方針によって解決の方向に向かうのでしょうか。結論から申し上げますと、今回の全人代の結果を受けてすぐにうまくゆくと考えるのはまだ早計かもしれません。まず、アメリカの出方、とりわけトランプ大統領の出方は予測不能の面が少なくないからです。<br><br>先月末、ベトナムのハノイで行われたアメリカと北朝鮮の首脳会談では、結局、トランプ大統領が席を立ち、事実上、物別れに終わりました。事前には、トランプ大統領が次の大統領選挙をにらみ、前のめりになって成果を示そうとするのではないかという観測もありましたが、結局、その逆になり、かえってトランプ大統領の支持率が上昇したのです。<br><br>これを受けて、中国政府の中にも、事前にしっかりとした合意ができなければ、アメリカとの首脳会談を行うことは危ういという意識が強まってきたようにも思えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_09.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_09.jpg"><img alt="j190315_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_09-thumb-350xauto-1018028.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに米中間には、サイバー攻撃の問題、中国国内の人権問題、そして安全保障の問題など多くの対立点が残されています。<br><br>実はこれらの懸案はいずれも何年も前から継続して言われてきた構造的な問題です。それなのになぜこの１年間、米中の対立がエスカレートしたのか。私は中国が１年前、巨大な経済圏構想「一帯一路」の版図を一気に拡大させたことを見落としてはならないと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_10_0.jpg"><img alt="j190315_10_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_10_0-thumb-350xauto-1018030.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>習近平国家主席が提唱した「一帯一路」は、本来中国より西側、つまりユーラシア大陸にまたがる経済圏構想でした。ところが中国は去年はじめ、一帯一路の版図を、北極海や中南米・カリブ海諸国まで一気に拡大しました。地図で見れば一目瞭然ですが、それはあたかもアメリカやアメリカの影響力が及ぶ範囲を南北から挟み込むような形になっています。米中の経済対立は、まさにこの版図拡大の後に一気にエスカレートし、アメリカ政府高官の口から「一帯一路」に対する批判的な言葉がよく聞かれるようになったのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_10_2.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190315_10_2.jpg"><img alt="j190315_10_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/j190315_10_2-thumb-350xauto-1018032.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>実は、今回の全人代で中国はこの一帯一路については、強調こそすれまったく譲歩する姿勢は示しませんでした。つまり経済交渉での「戦術的な譲歩」はしうるものの、中国の拡張戦略そのものは変えないことも今回の全人代からは浮かび上がってきたといえるのです。その意味で、米中の対立構造そのものはそう簡単には変わらない、むしろ両者の軋轢は長期的に継続ないし拡大すると見ておいたほうがよいのではないかと思います。</p><p>（加藤　青延 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 23:16:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>　「雇用保険　きょうから本来額　あなたも対象？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316377.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。統計不正問題の影響を受けて、<br>現在、雇用保険が少なく支給されている人、およそ７６万人に対し、<br>きょうから本来の額での支払いが始まります。竹田　忠　解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190318_0.jpg"><img alt="C190318_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190318_0-thumb-480xauto-1018043.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>[　満員の会場から、大きな声が聞こえてきそうですが？　]　</p><p>そうなんです。皆、怒ってるんです。<br>統計不正問題は、いろんなところに論点が広がっていますが、<br>重要なのは、人が困っているときに<br>必要なお金がチャンと支給されてなかった！<br>しかも、のべ２０００万人に対して<br>総額５００億円以上も支給が少なかった。<br>そこに強い批判が出ているわけです。</p><p>[　２０００万人と比べると、７６万人は、まだわずかです。　]　</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190318_1.jpg"><img alt="C190318_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190318_1-thumb-480xauto-1018064.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>そうなんです。今回の対象は、あくまで雇用保険を現在、受けている人です。<br>具体的には失業手当や、育児休業や介護休業の給付金を今受けている人です。<br>同じように統計不正の影響を受けている労災保険や船員保険も<br>来月以降、順次、本来の額になります。<br>ただ、この会場の大半の人は、<br>過去に、こうした手当をもらった人たちで、<br>そうした過去の不足分の支給というのは、<br>まだ先の、今年の秋以降、ということになります。</p><p>[　なぜ、そんなに時間がかかるんですか？　]　</p><p><img alt="C190318_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190318_5-thumb-480xauto-1018058.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>実は、のべ２０００万人のうち、<br>半分の１０００万人の住所がまだわかっていない。<br>そこで厚生労働省は、これから古いデータを復活させて、<br>それを住基ネットで照合して捜すわけですが、<br>それでも見つけ出しにくいのは、<br>給付を受けた後、結婚や離婚で名前が変わった人、<br>それからいろんな事情で、住民票の住所と違うところにいる人、<br>こうした人を探し出すのは難しい。<br>そこで、厚生労働省は、<br>きょうからＨＰで、住所登録フォームというものを公開して<br>２００４年以降、こうしたことに該当する人は<br>自分で住所を直接登録するよう、よびかけをはじめます。</p><p>[　そうすれば、ひとまずは安心ですか？　]　</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190318_6.jpg"><img alt="C190318_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190318_6-thumb-480xauto-1018066.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>そうなんですが、もう一つ、注意が必要なことがあります。<br>それは、サギなんです。<br>給付金が少なかったので、追加で支給します、というのは<br>いわゆる還付金サギと、非常に説明が似ています。<br>なので、これから便乗サギが増えるおそれがある。<br>厚生労働省は、この件について<br>電話や訪問で直接問い合わせをすることはない、と言っていますので、<br>くれぐれも注意してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 07:50:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「英ＥＵ離脱　軟着陸できるのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/316459.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＥＵからの離脱をめぐって迷走を続けるイギリスは、離脱協定案が２度にわたって議会で否決されたのを受けて、今月２９日の離脱を延期することを決め、今週後半に開かれるＥＵ首脳会議で延期の承認を取り付ける方針です。合意なき離脱の最悪の事態はひとまず避けられそうですが、問題が先送りされただけで不透明な情勢は今後も続きそうです。離脱交渉の行方について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_00mado.jpg"><img alt="190318_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_00mado-thumb-350xauto-1018436.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは、①イギリスのＥＵ離脱がなぜ難航しているのか、②今後の見通しと課題、③そして日本をはじめ各国企業への影響、以上の３点です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_01_0.jpg"><img alt="190318_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_01_0-thumb-400xauto-1018439.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>＜なぜ難航しているのか＞<br>（二村）<br>まず、イギリスの混迷ぶりから見ていきますと、メイ首相がＥＵと合意した離脱協定案は、１月に続いて今月１２日も議会で大差で否決されました。一方で、合意なき離脱も反対多数で否決され、今月２９日の離脱は延期することでとりあえずまとまりました。離脱期限ぎりぎりまで採決を先延ばしして、自らまとめた協定案か合意なき離脱か、あるいは離脱そのものをやめるか迫る首相の戦術はこれまでのところ成功していません。今の状況をどう見ますか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_02_3.jpg"><img alt="190318_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_02_3-thumb-420xauto-1018443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（百瀬）<br>問題が複雑なだけに、同じ政党の中でも意見が割れて、それぞれが自己主張をして収拾がつかない状態です。国民投票のあと３年近く、メイ首相は、党内の結束もはかれず、野党への働きかけも上手くいかず、リーダーシップを発揮できなかった責任も大きいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_03_2.jpg"><img alt="190318_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_03_2-thumb-420xauto-1018445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（二村）<br>２回目の採決でも否決されたのは、与党・保守党内で強硬派を中心に７５人もの造反があったためです。ＥＵとの完全な決別をめざす強硬派は今の協定案ではＥＵのルールに縛られ続けるとして反対しています。野党・労働党は、合意なき離脱は望まないものの、政権奪還のためにメイ首相の案に反対し続けています。さらに、ＥＵ残留を求める人も離脱協定案に反対と、同じ反対でもそれぞれ思惑がまったく異なります。議会が何も決められず空転し続けるのはこのためです。この状況ではなかなかまとまりそうにないですね。</p><p>（百瀬）<br>強硬派がいう「ＥＵに縛られ続ける」という意味は、今の協定案ではＥＵの関税同盟から抜けられず、他の国と自由貿易協定も結べず、従属状態が続く可能性があるという意味です。この勢力は、ＥＵは本音ではイギリスの離脱を恐れているから、もっと強気に出ればＥＵは必ず妥協するはずだと思い込んでいるために強硬姿勢を変えようとはしないのですね。</p><p>＜今後の見通し＞<br>（二村）<br>今後の見通しですが、２度にわたって議会で苦汁をなめたメイ首相は、まだ協定案をあきらめておらず、最後の賭けに出ました。２０日までにもう一度協定案を議会に諮り、３度目の正直なれば、つまり可決されれば法的手続きなどに必要な期間として最大３か月間、つまり６月末まで離脱を延期する方針です。一方、三たび否決となれば長期間離脱を延期することになるとしています。協定案を受け入れなければいつまでもＥＵから離脱できなくなるとして強硬派に支持を迫ったものともいえます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_04_7.jpg"><img alt="190318_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_04_7-thumb-420xauto-1018447.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（百瀬）<br>私は協定案の３度目の採決に注目しています。ここで可決されれば６月末の離脱がほぼ確定しますが、否決となると先行きが全く見通せなくなってしまうからです。その場合、離脱そのものが危うくなることも考えられるので、離脱強硬派がそれを恐れて協定案の受け入れに傾くこともありえます。ただ、最新の情報では離脱強硬派の態度が変わらない場合は、メイ首相は採決そのものを見送りも検討しているということです。</p><p>（二村）<br>支持が得られず採決が行われない場合も、ＥＵに離脱の延期を求めることになりそうですが、ＥＵが延期に応じるかどうかは２１日から開かれる首脳会議での協議にゆだねられます。各国首脳は迷走を続けるイギリスに愛想を尽かしており、「延期は時間稼ぎにすぎない」といった批判の声も上がっており、「延期の理由と目的を明確に示すべきだ」と注文をつけています。ＥＵとしても合意なき離脱は避けたいのが本音で、最後は離脱を認める可能性が高いと見られますが、「新たな交渉はしない」との立場は変えておらず、延期となっても秩序ある離脱につながる保障はありません。協定案が否決されたり採決そのものが行われなかったりした場合、メイ首相の退陣を求める圧力がさらに強まることも考えられます。</p><p>（百瀬）<br>離脱の長期延期は離脱を白紙に戻したいと考えているＥＵ関係者には歓迎すべきことです。イギリスでは、国民不在の議会の迷走に世論は嫌気がさし始めています。延長期間が長引くほど、国民の離脱への支持や熱意が冷めるではないかという期待があります。</p><p>（二村）<br>離脱が延期され議論が手詰まりになれば、国民に信を問うべきだという声が高まることが予想されます。総選挙か新たな国民投票です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_05_1.jpg"><img alt="190318_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_05_1-thumb-420xauto-1018449.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>各種世論調査では、国民投票を改めて行った場合残留を選ぶと答えた人が離脱を選ぶ人より５ポイントから１０ポイント上回っています。ただ、「わからない」と答える人も増えており政府や議会の混乱が影響しているのではないでしょうか。</p><p>（百瀬）<br>この先も堂々巡りが続けば、国民投票も選択肢の一つになりえますが、一度結論が出た国民投票のやり直しにはそれなりの理由が必要でしょう。しかも最短で７か月の時間が必要といわれ簡単に事は運ばないと思います。さらに心配なのは、国民の間の亀裂を深めはしないかという点です。世論を真っ二つにした、３年前の対立が再現されれば、イギリスの社会にとって癒しがたい溝ができる恐れがあります。</p><p>（二村）<br>ＥＵ離脱をめぐって混乱するイギリスに、日本をはじめ各国企業は振り回されていますが、企業が拠点を移す動きも活発化しているのではないでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190318_06_2.jpg"><img alt="190318_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/190318_06_2-thumb-420xauto-1018451.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>（百瀬）<br>イギリスの政治に見切りをつけて生産体制の見直しや拠点を移す動きが加速しています。大規模な工場や多くの雇用を抱え慎重だった製造業の動きが最近目立ちます。日系のホンダや日産の他、欧米の自動車メーカーなどでも生産計画の中止や見直しや本社の移転を決めています。金融機関の備えも進んでおり、本社や一部をフランクフルトやアムステルダムに移して、ＥＵ域内での営業免許の取得に乗り出したところもあります。英のシンクタンクの推計だと金融機関の３分の１に当たる２７５社が従業員や資産の移転を計画しています。人員は5000人、資産の総額は130兆円を超えます。離脱が泥沼化すれば、企業のイギリス離れはさらに広がるでしょう。</p><p>（二村）<br>イギリス、ＥＵともに離脱による混乱は避けたいという点では一致していますが、このままではいたずらに時間だけがすぎて気がつけば最悪の事態に突入ということにもなりかねません。とくに離脱の道を自ら選択したイギリスは党利党略を捨て、国際社会の懸念を払拭するための努力を続けて欲しいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員 / 百瀬　好道 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Mar 2019 23:17:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イノシシに豚コレラワクチン　効果は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/316463.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>感染が拡大する豚コレラですが、政府は感染を媒介するとみられる野生イノシシに対するワクチン投与を決め、そのための餌付けを昨日（18日）から始めました。合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190319_0.jpg"><img alt="C190319_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190319_0-thumb-470xauto-1018454.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q. イノシシがエサを前に迷っているというイラストですか？</p><p>人があげたエサにうまく食いついてくれるか。これが、作戦成功の一つの鍵になっているからです。<br>　岐阜件や愛知県では、これまでに１１の施設で豚コレラへの感染が確認されています。農家としては、ウイルスが入ってこないように、農場の管理に細心の注意を払っているのだが、その一方で、野外でイノシシの間に広がっている豚コレラを根絶してもらわないと、とても安心できません。<br>もちろんイノシシを捕まえて、駆除したりしているのですが、これだけでは追いつかない。そこで、国が始めるのが、野生イノシシに対するワクチン投与です。</p><p>Q. どうやって投与するのですか</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190319_1.jpg"><img alt="C190319_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190319_1-thumb-470xauto-1018456.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a><br>　豚であれば注射ができますが、イノシシではそうはいきません。そこで、トウモロコシを固めたエサの中に、ワクチンのカプセルを閉じ込め、それをイノシシに食べさせようというのです。<br>ワクチンを投与すれば、豚コレラに感染しなくなり、ウイルスはこの地域からいなくなるという作戦です。<br>国では昨日から、イノシシをおびき寄せるための餌付けを始め、来年春まで６回にわたって投与する予定です。</p><p>Q. この作戦、うまく行くのでしょうか？</p><p>野生生物に対するワクチン投与、ヨーロッパでは、すでに実績がありますが、日本では初めての経験です。山の地形も、エサの環境も違う日本で、本当にうまくいくのか、実際の所わかりません。<br>　このため、日本ではワクチンを投与したあとに、イノシシを捕獲して効き目があるのか、検証しながら、手探りで作戦を続けていくことになります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190319_2.jpg"><img alt="C190319_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/C190319_2-thumb-470xauto-1018460.jpg" width="470" height="264" class="mt-image-none"></a></p><p>Q. 効き目があったとして、この作戦、どのくらいの間、続けるのか？</p><p>　ドイツの専門家によると、ウイルスを撲滅するにはうまくいって２～３年、長ければ１０年ほどかかりそうだということです。いずれにしてもまずは、人間が与えたエサに慣れてもらわなければなりません。イノシシは用心深い動物だとされ、関係者はまさに、イラストのように息を潜めて注目していると思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 07:31:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ライチョウ初公開と高山生態系の危機」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/316470.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>▼３月１５日から東京の上野動物園などで特別天然記念物のライチョウの公開が始まった。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_01.jpg"><img alt="k190319_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_01-thumb-350xauto-1018470.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>▼そもそもライチョウってどんな鳥？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_04.jpg"><img alt="k190319_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_04-thumb-380xauto-1018473.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　ライチョウは標高２千ｍ以上の高山で暮らす鳥で、季節によって羽が生え替わります。夏場は茶色っぽい色ですが、今の時期はまだ冬の羽なので動物園で公開されているものは白い姿をしています。「雷鳥」と書くと恐ろしげですが、実際は鳩より一回り大きい程度で主に高山植物の葉や芽を食べるおとなしい鳥です。ライチョウの仲間は北欧や北米にもいますが、北極圏のような寒い所の鳥で、日本のライチョウは最も南に分布している貴重な存在です。と言うのも日本には氷河期に渡ってきたと考えられていて、今では中部地方の山岳地帯、気温の低い高山だけに残っています。<br>　先週末からこちらの５つの施設で公開が始まりましたが、これは実は国が進めている保護策の一環です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_07.jpg"><img alt="k190319_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_07-thumb-380xauto-1018475.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　雷鳥は昔から「神の鳥」とも呼ばれて山岳信仰と結びついていたため乱獲などは免れてきました。ただ、近年は生息環境が悪化したり、キツネやシカなど平地の動物が高山にも侵入するようになって脅かされたり、さらには温暖化の影響も指摘されるなど、確かな原因ははっきりしませんがその数を減らしています。１９８０年代には野生の雷鳥は３千羽いると推定されていたのが、２０００年代には１７００羽になったとも言われ、絶滅危惧種に指定されています。<br>　そこで、２０１２に国が保護計画を作り、これに基づいて「生息域外保全」も行われることになったんです。<br>　<br>▼「生息域外保全」とは？</p><p>　これは、野生動物を本来の生息域から別の場所に移して飼育繁殖させることなどを言います。これに対し本来の自然の中で生き物を守るのは「生息域内保全」と呼び保護の基本で、もちろんライチョウについても生息地での保護活動も進められています。ではなぜ域外で、この場合は動物園などで飼育するかと言うと、野生での数が減って限られた場所に残るだけになった動物は、そこで感染症が大流行したような場合、一気に全滅するおそれもあるからです。そこで、あらかじめ施設に分散して繁殖させておいて、万一の時は野生に戻せるよう、言わば保険をかけておく意味があります。<br>　この生息域外保全の計画に基づいてライチョウの卵が乗鞍岳で採集され、５つの施設で人工繁殖が行われてきました。ただ、雷鳥は飼育が難しい鳥で、なるべく落ち着いた環境で育てようということで、これまでは非公開で進められていました。<br><br>▼雷鳥の飼育の難しさとは？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_08.jpg"><img alt="k190319_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_08-thumb-380xauto-1018477.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　まず高山のような低温に保つ必要があるので、温度管理された専用室が必要です。また、大きな音などまわりの環境の変化にも敏感です。さらに、半世紀前に単独でライチョウの飼育繁殖に取り組んだ大町山岳博物館での経験から、細菌などが少ない寒冷地の動物であるライチョウは、感染症への抵抗力が弱いらしいこともわかってきました。<br>　そこで今回の５施設での飼育繁殖には、この時の大町の経験が生かされています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_10.jpg"><img alt="k190319_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_10-thumb-380xauto-1018479.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　例えばこちらは、現在の上野動物園の飼育の様子です。普段のエサやりなどから、飼育員は必ず防護服や手袋を装着して、ライチョウの専用施設に入る時は着替えるようにしています。エサや食器なども消毒しているそうです。<br>　衛生面以外では、フンを分析して体内のホルモンの変化を調べ体調を把握するなど、きめ細かい体調管理を行っています。こうした取り組みによって、この１～２年で飼育繁殖が軌道に乗り、今では５施設で３０羽ぐらいまで増えてきました。<br>　そこで、計画の次の段階として、こうしたライチョウ保護の活動や高山の生態系に起きている問題を一般の人たちにも広く知ってもらい、登山者のマナー向上や保護活動への協力なども呼びかけようということで、８羽を選んで公開することになったのです。</p><p>▼ライチョウは敏感な鳥のはずだが、大勢の客が見に行っても大丈夫？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190319_12.jpg"><img alt="k190319_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/03/k190319_12-thumb-380xauto-1018481.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>　そこは最も注意が必要な点です。雷鳥は温度管理した専用の展示室にいるので、お客は部屋の外からガラス越しに見る形ですが、各施設では事前に展示室の前で人を歩かせたりして雷鳥をならす訓練をしてきました。さらに公開する時間も、例えば上野だと当面１日２時間だけというように限定して、ライチョウの様子を見ながら慎重に行うことにしています。<br>　大町山岳博物館で４０年ライチョウの飼育に携わってきた宮野典夫さんの宮野さんは、公開の目的はあくまで雷鳥に代表される高山の生態系に起きている問題を広く知ってもらうことにあるとして、『我々がやっていることが役に立たないのが一番いい』と話していました。つまり、動物園でライチョウを人工繁殖させているのは、仮に将来、鳥インフルエンザなどで野生の雷鳥が全滅してしまっても野生に戻せる雷鳥を育てておくためですから、そんな必要がなく、ライチョウや様々な生き物がいる自然環境が守られる方がいいわけです。<br>　これから動物園でライチョウを見る機会があれば、大声で驚かせたりせずそっと見守ると共に、こうした生態系の問題についても思いを巡らせていただけたらと思います。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Mar 2019 11:48:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>