<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「八丁味噌　名前は誰のもの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299675.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは「八丁味噌　名前はだれのもの？」です。愛知県の名物、八丁味噌の名前を巡って、老舗メーカーと農林水産省との対立が続いています。担当は合瀬宏毅（おおせひろき）解説委員です。<br><br><img alt="k180614_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ． 対立しているというのは、どういうことでしょうか？<br><br>八丁味噌と言えば、味噌カツや味噌おでんと言った名古屋の食文化には欠かせない愛知県の代表的な味噌ですよね。これを去年12月、農林水産省が「ＧＩ　地理的表示」として登録したことから問題が始まった。<br>そもそもこのＧＩ地理的表示、夕張メロンや市田柿、それに松阪牛といった、日本各地の伝統的な食品や農産物を、地域ブランドとして、その名前を国が登録、保護する仕組みです。現在６２の産品が登録され、作り方や生産地域を限定することで、偽造品の流通防止や、輸出の後押しになると期待されています。<br><br><img alt="k180614_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ．であれば、メーカーにとって良いことではないのでしょうか？<br><br>　ところが、「八丁味噌」については、伝統的製法を守る岡崎の老舗メーカー2社の八丁味噌組合と、愛知県の他のメーカーなどが作る愛知県味噌たまり醤油組合の2つが、「八丁味噌」の名前を名乗りたいと申し出、農林水産省は審査の結果、老舗メーカーではなく、県組合の申請を受理し登録した。<br>　これに老舗メーカーが反発、認定した農林水産省に対して不服申し立てを行い、現在審査中なのです。<br><br>Ｑ．そうなのですか。<br><br>はい。昨日は、老舗メーカーのある岡崎市の駅前で、国に登録の見直しを求める署名活動が行われていました。<br>活動を行っているのは、岡崎市内にキャンパスがある４つの大学の学長が、商工会などに呼びかけて作った団体で、岡崎の財産を未来につなごうと署名を始めました。市民の反応は大きく、１０日間ほどで１万人以上の署名を集めたとしている。<br><br>愛知産業大学・堀越哲美学長<br>「八丁味噌は地元の誇り。このままでは、岡崎の伝統ブランドの信用は失われ、未来に八丁味噌を伝えることができない。」<br><br>Ｑ．それにしてもなぜ、農林水産省は、老舗ではない組合にGIを認めたのか<br><br>その前にまず、八丁味噌とはどういう味噌か、見てみたい。<br>艶のある黒みを帯びた褐色の色、そして渋みや甘み、旨みによる濃厚なコクと特有の香りが特徴です。名古屋の食文化には欠かせない味噌とされています。<br>もともとこの八丁味噌、徳川家康のお膝元、岡崎城から八丁、８００メートルの距離にある八帖町で、江戸時代から造られていたことが名前の由来になっています。しかも、醸造にはいまでも木の桶を使い、天然石の重しを円錐状に積み上げ、中の空気を抜きながら２年あまりにわたってじっくりと味噌を熟成させる製法を守っている。<br>老舗2社は、ここ八帖町で、この製法で作られた味噌だけが八丁味噌だと主張している。<br><br>Ｑ．まさに伝統食品ですよね。<br><br>ところが、こうした八丁味噌、実は昭和に入った頃から、岡崎市だけでなく愛知県の他の地域でも作られはじめました。ＧＩ登録をした県組合加盟の６社も八丁味噌を造っている。<br>そうしたメーカーの中には、すでに90年にわたって八丁味噌という名前で製品を販売しており、生産量も組合全体で２社に迫るところにまで増えている。八丁味噌というブランドは生産者全体で作ったものであり、2社だけにＧＩを認めれば、そうしたメーカーを排除することになる。<br><br><img alt="k180614_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>農林水産省では、老舗2社に産地を広げて申請をやり直すように求めたが断られ、結局、産地を愛知県全域としている県組合に、地理的表示を認めざるをえなくなった。<br><br>Ｑ．ただ、中身はどうなのか<br><br>　実は作り方は大きく違う。</p><p><img alt="k180614_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>両者とも、大豆と塩だけを原料とするというところは同じ。しかし大豆をつぶして麹を付着させる味噌玉については、2社はその大きさを握り拳ほどと大きいが、県組合は味噌玉の直径は２センチ、長さ５センチ以上と小さめ。<br>味噌を仕込む桶も、先ほど見たように２社は木造の仕込み桶で、天然石３トンを円錐状に積み上げるとしているが、県組合では、桶も重石も形状は問わないとしている。<br><br>Ｑ．熟成の期間はどうですか？<br><br>老舗２社は、2年以上にわたって熟成させるとする一方で、県組合は一夏以上と短く、熟成を早めるための加温も可能だとしている。<br>このように、双方で作り方が違い、これでは八丁味噌とはいえないと、老舗２社は反発しているのです。<br><br>Ｑ．確かにかなり違いますね。<br><br>　ただ農林水産省は、醸造の専門家などの意見を聞いた結果、確かに老舗２社が昔ながらの方法で作ってはいるのだが、八丁味噌の特徴としている、艶のある黒みを帯びた色や、濃厚なコクと特有の香りなどの特性は、この方法で無くとも実現できるとした。<br>　しかも県組合加盟のメーカーは、全てが簡単な方法で味噌を造っている訳ではない。<br><br>Ｑ．どういうことですか？<br><br>八丁味噌を造る県組合加盟のメーカーを訪ねてみました。<br>老舗２社と同じように木の樽を使い、１年半以上熟成させるこだわりの製法を守り続けています。それでも組合全体で比較的緩い基準を受け入れたのは、県内の味噌メーカーが年々少なくなり、最盛期の５分の１に減り続けている現状があるからだと言います。<br><br>Ｑ．まずはみんなでまとまることが大切だと言うことですか。<br><br>はい。県組合は緩い基準ですから、老舗の2社も県組合の基準を受け入れれば、ＧＩのマークをつけることはできる。そうした上で、おたがいに競争して業界全体を活性化しようという考え方なのです。<br><br>Ｑ．この問題どうなるのでしょうか？<br><br>いずれにせよ、２社が提出した不服申し立てが現在、農林水産省で審議されている。<br>ただ、国が県組合のような緩い基準を認めるのなら、どういう製法で作っているのか、消費者としてはそれが分かるようにして欲しいと思います。<br><br>Ｑ．双方の考えがあるだけに、国も時間をかけて調整する訳にはいかなかったのか？<br><br>そうもいかない。実は、日本食ブームの中で、海外で日本産を装った商品が年々増えている実態があるというのです。</p><p><img alt="k180614_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180614_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これは去年、農林水産省が海外市場で調査したものだが、たとえば台湾や中国で、海外産の沖縄の黒糖や静岡のマスクメロンが、あたかも日本製のように売られていましたし、インドネシアでは、本来はあり得ない塩が日光の塩として、売られている。そして、その中に「尾張の八丁風味噌」という八丁味噌もどき売られている。<br><br>Ｑ．これは大変ですね。<br><br>実は地域の名前を巡る対立、八丁味噌だけでなく各地で起こっている。しかしその対立を長引かせれば、海外で日本の地名を名乗る商品がどんどん増えていく。そうしたことを防ぐためにも、ＧＩの判断を急いだと農林水産省は説明している。<br>日本産食品をＧＩ、地理的表示として保護すれば、外国で偽造品が出てきても、国として取り締まりなどの対応ができる。どの地域もお互いの思いを乗り越えて、うまく調整がつけばいいと思います。<br><br>（合瀬　宏毅 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 11:16:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「福島第二廃炉へ　問われる経営トップの判断」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第二原発の廃炉について水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="C180615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_0.jpg" class="mt-image-none" width="470" height="264"></p><div><p>廃炉の検討は遅すぎたくらいで、もっと早く決めるべき。<br>経営トップの判断のあり方が、今、問われている。<br>地元は一致して廃炉を求めていたので、再稼働が無理なのは明らか。東電は経営への影響などを見極めていて判断が遅くなったとみられるが、福島の人たちの思いをきちんと受け止めていれば、もっと早く決断できたんではないか。<br>福島の人たちの思いはもうこれ以上放射能の心配はしたくない。<br>いまだに4万人あまりが避難を強いられ、帰還できない区域も残るなど、原発で一旦事故が起きればふるさとを奪われるということを身を持って知った。<br>福島第二の稼働の可能性があるなら帰還をためらうという人も出てきて、復興が進まないかもしれない。<br>ただきのう小早川社長は、「あいまいなままでは復興に影響するので廃炉の検討を決めた」と発言していたので、ようやくその思いに気づいたということかも。<br><br><img alt="C180615_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180615_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>であれば、ほかにも福島第一の汚染水の問題、経営トップとして判断しなければ。<br>汚染水は放射性物質のトリチウムだけは処理しきれずに残り、タンクはすでに100万ｔを超え、廃炉作業にも影響。<br>国の専門家会合は、薄めて基準以下にして海に流すのが最もコストがかからないと。でも漁業者はこれ以上放射能を出すなと強く反対。<br>こうした中、東電はどう処理するか判断しようとせず、責任ある姿を見せていない。<br>経営トップは責任持って理解が得られる方法をさぐり、判断を示していかなければ。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 07:31:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「小惑星到着間近！はやぶさ２」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299680.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はやぶさ２が今月27日前後に小惑星に到着する見通しに。<br>はやぶさ２の探査について、水野倫之解説委員の解説。<br><br><img alt="k180615.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>今、はやぶさ２は小惑星リュウグウまであと750キロのところまで迫り、追っかけているところ。<br>きのう、はやぶさ２のチームが会見を開き、今月27日前後にリュウグウの上空20キロを回る軌道に到着できる見込みとなったと発表。<br>JAXA吉川真准教授は、「非常に楽しみ。サイエンスチームはエキサイトしている。」と話した。<br>初号機はトラブル続きだったが、はやぶさ２ここまでトラブルらしいトラブルもなく、順調。</p><p><img alt="k180615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>１号機をベースにしていて電気の力でガスを噴射して加速するイオンエンジンや小惑星のかけらを採取するための筒、かけらを入れる耐熱カプセルなど基本的な装備や、見た目はほぼ同じ。<br><br>2014年12月に打ち上げられたはやぶさ２は、地球の重力を利用して軌道を変換し、地球と火星の間にあるリュウグウを追いかける軌道に入った。<br>そしてイオンエンジンで加速、これまで31億キロの道のりをほぼ予定通り、飛行。<br>今後無事到着できれば、１号機と同じように小惑星に着地し、かけらを採取して地球に持ち帰り、太陽系がどうやって形成されたのか詳しく調べる。<br><br>ここまで順調に飛行できたのは見た目は同じでも１号機のトラブルの教訓を生かして、機体に様々工夫をこらしているから。<br>１号機では姿勢制御装置が相次いで故障、４台あるイオンエンジンも地球帰還直前にはすべて使えなくなるという絶体絶命のピンチに。</p><p><img alt="k180615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>そこではやぶさ２では姿勢制御装置の予備を1台増やし、イオンエンジンも電子部品を改良し、長寿命化とパワーアップを実現。<br>こうしたトラブルの教訓が生きて、順調に来ていると思う。<br><br>でもチームに楽観ムードはない。リュウグウのことがまだよくわかっていないから。<br>ただ近づくにつれて徐々に見えてきている。</p><p><img alt="k180615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら、今月６日にはやぶさ２のカメラが捉えたリュグウの写真で、2600キロまで接近した段階で撮影したが、まだ点。</p><p><img alt="k180615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>きのう公開された画像を見ると、少しですが大きく見えてきている。</p><p><img alt="k180615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これまでの観測で、直径はおよそ900mで東京スカイツリーより2まわりは大きい。<br>また形はきのうの画像からは、やや角ばった部分があるのかもしれないと見る専門家も。<br>ただ表面のでこぼこの様子は全くわかっていない。<br>さらに7時間あまりで自転していることもわかってきた。<br>でもどんな向きに回転しているかはいまだ不明。<br><br>ただよくわかっていないことを逆手にとって、チームでは一般の人や関係者にリュウグウの想像図を描いてもらうコンテストも。</p><p><img alt="k180615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>こちら表面が少しでこぼこしていますが、平らな場所を探せば安全に着陸できそうです。</p><p><img alt="k180615_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>穴ぼこだらけのもある。</p><p><img alt="k180615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>この画像は、NASAの探査機が撮影した土星の衛星の一部。ここまででこぼこだと危険ではやぶさ２は着地できず、観測計画の練り直しが迫られることになるかも。<br>地表面の様子の不安以外にもチームが今最も心配しているのはリュウグウの衛星。<br><br><img alt="k180615_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180615_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>リュウグウの直径は900mほどなので引力はそれほど強くないが、月のような天体が周りを回っていることはありうる。<br>チームでは衛星を探そうとカメラでリュウグウの方向を撮影し続けました。<br>その結果、リュウグウから50キロ以内には50センチ以上の衛星がないことは確認できたがもっと小さい衛星がある可能性は残るということで、カメラで確認しながら、慎重に近づいているところ。<br><br>心配事が尽きないが、これまでの観測でチームにとっていいことも。<br>表面の色合いから、リュウグウには有機物を含む鉱物があることが確実に。<br><br>地球上の生命は、有機物のある小惑星が隕石となって地球に運ばれ、そこから進化して誕生したとする説が最近注目されている。「はやぶさ２」で、生命誕生の手掛かりが得られる可能性も。<br><br>「はやぶさ２」は、到着後2か月表面を綿密に観測して着地場所を決め、秋以降に3回着地してかけらを採取します。<br>再び感動をもたらしてくれるのか、今後のはやぶさ2の探査注目したい。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 11:37:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「児童虐待　防げたはずの最悪の事態」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299792.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京・目黒区で５歳の女の子が死亡し、十分な食事を与えなかったうえ、病院に連れて行かずに死亡させたとして両親が逮捕された事件。死亡した女の子がノートにひらがなで「おねがいゆるして」とつづった書き込みに涙した方も多いのではないでしょうか。１５日、開かれた関係閣僚会議でも、再発防止策をまとめることが指示されましたが、今回の児童相談所の一連の対応を見ると、最悪の事態は防げたはずだと思わざるを得ません。<br><br><img alt="180616_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>東京・目黒区の当時５歳の船戸結愛ちゃんが死亡したのは、ことし３月のことでした。警視庁は父親の船戸雄大容疑者と母親の優里容疑者が十分な食事を与えなかったうえ、病院に連れて行かずに死亡させたとして、保護責任者遺棄致死の疑いで、今月６日、逮捕しました。日常的に虐待を繰り返していたと見られています。<br>虐待は、以前から児童相談所が対応していました。一家が暮らしていた香川県の児童相談所が把握し、その後、目黒区に引っ越したため、東京の品川児童相談所に引き継がれていました。<br>経緯を見てみましょう。<br><br><img alt="180616_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>香川県の児童相談所が虐待の疑いを持ったのは、おととしのことです。その後、結愛ちゃんは、家の外に出されていたりけがをしたりしていて、父親が「しつけのために手を上げた」と説明したことなどから、おととし１２月と去年３月の２回、児童相談所で一時保護されました。当時、警察も捜査し、父親を傷害の疑いで２度書類送検しています。</p><p><img alt="180616_01_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_01_7.jpg" class="mt-image-none" width="425" height="239"></p><p>結愛ちゃんは、両親の元に戻りましたが、その後、病院で診察を受けた際、身体にあざがあるのを医師が見つけ児童相談所に連絡しています。その際、児童相談所はいずれも様子を見ることにして措置は取られませんでした。<br>去年１２月父親が、翌月には、結愛ちゃんと母親も目黒区に引っ越しました。<br>この時、母親は転居先を教えませんでしたが、児童相談所は市と連絡を取って転居先の住所を確認し、品川児童相談所に引き継ぎました。<br>引き継ぎを受けた品川児童相談所は、２月になって転居先を訪問します。しかし、母親に「関わって欲しくない」と言われ、結愛ちゃんには会えませんでした。その後、担当者は結愛ちゃんがこの春から通う予定だった小学校の入学説明会に行きましたが、ここでも結愛ちゃんに会えず、結局、姿を確認することは一度もできなかったということです。<br><br>今回、虐待の事案が２つの児童相談所間で引き継がれているため、そこに問題があったのではないかと指摘されています。だた、こうした経緯を見ただけでも、結愛ちゃんを救う機会は少なくとも２回ありました。<br>まずは、香川県です。一時保護から自宅に戻った後、結愛ちゃんの身体にあざがあるのを２度医師が確認していました。にも関わらず、児童相談所はいずれも何の措置も取りませんでした。児童相談所は、「確実に虐待の認定ができず、母親との関係を優先させ様子を見た」と説明します。しかし、結愛ちゃんを２度一時保護していることと、父親がその都度、傷害の疑いで書類送検されていることを考えれば、一時保護からさらに進んで結愛ちゃんを児童福祉施設に入所させることもできたはずです。香川県に住んでいた時は、母親は虐待に関わっていなかったと見られています。その母親が東京へ引っ越す際、転居先を教えなかったことを考えれば、そもそも母親と児童相談所の関係自体がうまくいっていなかったとも考えられます。</p><p><img alt="180616_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="226"></p><p>２度目の機会は、東京です。「香川から引き継がれて虐待のリスクが高いかどうか判断している最中に事件が起きた」というのが引き継ぎを受けた品川児童相談所の見解です。結愛ちゃんが４か月の間に２度一時保護されたことへの危機意識が欠如しているとしか思えません。虐待の可能性があれば、４８時間以内に子どもの安全確認をするのが児童相談所の運営指針です。他の児童相談所から移管を受けている今回のケースにもこれは当てはまりますが、２月の訪問まで１０日以上過ぎていました。その際、母親が結愛ちゃんに会わせなかったことをなぜ危険なシグナルと考えなかったのか。結愛ちゃんが小学校の入学説明会にも参加していないことと合わせて考えれば、子どもと一緒に来るよう求める出頭要求や自宅への立ち入り調査、さらに裁判所の許可を得て強制的に立ち入る臨検を早急に検討する事態だと多くの専門家が指摘しています。<br><br><img alt="180616_03_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_03_3.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>なぜこうした対応ができなかったのかは詳細な検証が必要です。ただ、背景として専門家の意見が一致するのが、全国で児童虐待が相次いでいるにも関わらず、追いつかないソフト面、ハード面双方の整備です。<br>２０１０年７月、大阪で幼い姉弟が母親にマンションに閉じ込められた状態で死亡した事件をきっかけに、児童虐待に対する社会的な関心が高まったこともあり、児童相談所が対応した虐待の件数は増え続けています。<br><br><img alt="180616_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>２０１６年度はおよそ１２万２５００件に上り、ここ数年は、毎年、前年度より１０％から２０％の増加が続いています。これに対して、児童虐待の対応にあたる児童福祉司は全国の児童相談所で３０００人あまり。慢性的な人手不足が続いています。この１０年間で１．５倍に増えたものの、焼け石に水の状態です。専門知識に加えて経験も求められる仕事であるにも関わらず、人材の育成も含めて対応は後手後手に回らざるを得ない状況です。<br>マンパワーが足りないのなら、警察との連携を強化して、児童相談所への虐待通告をすべて共有すべきだという意見があります。アメリカの警察には児童虐待専門の部署があり、児童相談所にあたる組織と協力して対応に当たっています。確かに今回のケースで、品川児童相談所の情報が警視庁と共有され、警察と行動を共にしていれば結愛ちゃんの命は救われた可能性があります。ただ、日本の警察にはアメリカのような部署はありません。児童福祉に理解がない警察官も多く、話をこじらせてしまうことを危惧する意見もあります。単に情報共有を広げるだけでは、虐待対応の問題点がすべて解決するとは限らないわけです。</p><p><img alt="180616_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ハード面で求められるのは、児童虐待情報の共通データベースです。厚生労働省によりますと、例えば住所を転々とする児童虐待が疑われる家族の情報や、過去の虐待の情報など、すべての児童相談所が情報を共有するため行うのは、ＦＡＸの一斉送信という方法が使われています。情報化社会の中で、取り残されたような状況です。厚生労働省は、整備には都道府県を超えての個人情報の取り扱いについての課題やセキュリティー上の問題があると言いますが、ことは子どもの命に関わります。あふれる虐待情報の中から本当に瞬時に対応しなければならないものを判別しなければならない職員の負担を軽減する意味でも早急に取り組む必要があります。<br><br><img alt="180616_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180616_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>今回の問題点の検証は、香川、東京双方が協力して行うことが不可欠です。ただ、求められるのは、多くの児童虐待事案を抱えて懸命に解決に向けて対応している職員個人の対応の問題に矮小化することではありません。今の児童相談所の仕組みの中にどんな問題点があり、それを解消するために必要なことは何なのかを明らかにすること。同じような状況で助けを求めている子どもがいることを前提に対策を急ぐことが、われわれ大人に課された責務だと思います。<br><br>（西川　龍一 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Jun 2018 23:04:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会延長めぐる攻防　与野党の視線の先は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会延長をめぐる与野党の攻防について、太田解説委員です。<br><br><img alt="C180618_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180618_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ、会期末が迫り、イラストの安倍総理大臣、ちょっと慌てているように見えますね？<br><br>Ａ、そうですね。政府・与党も、当初、長期の延長は、全く考えていませんでした。<br>しかし、最重要法案である『働き方改革関連法案』も、まだ、参議院で審議中ですし、『カジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設の整備法案』は、衆議院も通過していません。<br>政府・与党とすれば、この２つの法案の今国会成立は、絶対に譲れないところで、野党が反対しても成立に必要な日数を確保する方針です。<br><br>Ｑ、しかし、与党側は、なぜ、いまの国会での成立にこだわっているのですか？<br><br>Ａ、「この国の発展に必要だから」というのが与党の言い方ですが、その視界の先にあるのは、秋の自民党総裁選挙、そして、来年の統一地方選挙です。<br>安倍総理は、この国会を「働き方改革国会」としてきた訳ですから、その法案が、「成立しませんでした」では、秋の総裁選へ、ダメージは避けられません。<br>一方のＩＲ法案。実は、与党の支持者でも、反対の人が少なくありません。この国会が終われば、来年の統一地方選などに向けた準備が本格化しますから、与党としては、その前に法案を成立させた方が、「影響が少ない」という計算もチラついています。<br><br>Ｑ、それに対し、野党側は、今後、どう対応するのですか？<br><br><img alt="C180618_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180618_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>Ａ、「会期延長はせず、法案は廃案にすべきだ」としていますが、森友・加計学園問題などをめぐり、今後も、国会の場で追及できるという点では、内心、悪くないと思っているでしょう。延長国会では、関係者の国会招致や、内閣不信任決議案の提出も検討し、政権に揺さぶりをかけたい考えで、その意味では、野党側の視線も、来年の選挙に向いています。<br>ただ、忘れてならないのは、そうした政治の姿を国民が見ていることです。会期延長となれば、当然、予算も余計に掛かる訳ですから、しっかり国民の側を向いて中身のある議論をしなければ、有権者の納得は、到底得られないと思います。<br><br>（太田　真嗣 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 07:23:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪府北部の地震　今後の地震活動に警戒を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/299931.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>けさ大阪で震度６弱を観測した地震は時間がたつにつれて大きな被害が確認され、９歳の女の子を含む４人が死亡し、けがをした人は300人以上のぼっています。交通やインフラの混乱、影響は夜になっても続いています。地震の規模はそれほど大きくなかったにも関わらず被害がなぜ広がったのか、今後警戒すべき点はなにかについてお伝えします。</p><p><img alt="j180618_00madoS.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_00madoS.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p><img alt="j180618_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>解説のポイントは<br>▼露呈した地震に対する大都市の弱さ<br>▼地震のメカニズムと活断層への影響<br>▼今後、警戒すべき点<br><br>【被害はなぜ広がったのか】<br>けさの地震の規模はマグニチュード６.１で、阪神・淡路大震災と較べて地震のエネルギーは60分の1ほどでした。しかし震源が非常に浅くかったため一部で震度６弱の激しい揺れが起きて被害が広がりました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>大阪で震度６弱以上が観測されたのは初めてで、鉄道などの運転見合わせや水道、ガスなどライフラインの停止で夜になっても混乱と影響が続き、大都市の弱点が露呈する形になりました。<br>建物の倒壊や火災は多くありませんでしたが、たくさんの人が行きかう市街地の建物のガラスや外壁、煙突などが壊れて落下する被害が相次ぎました。阪急電鉄の茨木市駅では天井からつりさがっていた表示板が落下しました。<br>なかでも大きな被害を出したのは、過去の地震でも繰り返されてきたブロック塀の倒壊です。大阪・高槻市で小学校のプールのまわりにある塀が倒れて小学校４年生の女の子が亡くなりました。大阪・東淀川区でも80歳の男性が亡くなったほか、多くのけが人が出ています。<br><br><img alt="j180618_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>ブロック塀の安全対策は、9人が犠牲になった昭和53年の宮城県沖地震のあと、高さを２．２メートル以下とし、壁の内側に鉄筋を８０センチ以下の間隔で縦横に配置するなど厳しい基準が設けられました。<br><br><img alt="j180618_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_03_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>しかし、その後も阪神・淡路大震災や福岡県西方沖地震、熊本地震でも死者が出て被害が繰り返されています。熊本地震について福岡大学の古賀一八（こがかずや）教授が調査したところ258ヶ所のうち９割近い230ヶ所が基準を満たしておらず、このうち175ヶ所が倒壊していたことがわかりました。<br><br>＜ＶＴＲ＞<br>また、けさの地震では体育館の照明が落下して生徒がけがをしたり、市役所の内装の天井板が外れて落下するといった被害も繰り返されました。多くの人が利用する場所で倒壊や落下の恐れのある施設、設備を所有したり管理したりする人は「人の死に至るかも知れない」ということを自覚して確認や対策を急ぐ必要があります。また国や自治体もルールが十分なのかという検討と指導の徹底が求められます。<br><br>【地震のメカニズムと活断層への影響】<br><br>次にふたつめのポイント、けさの地震による周辺の活断層への影響についてです。<br><br><img alt="j180618_04_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_04_2.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p><img alt="j180618_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>けさのマグニチュード６.１の地震の震源地は大阪府の北部で、有馬−高槻断層帯という活断層の端付近に位置しています。神戸市から大阪・高槻市にかけて５５キロにわたって伸びていて、４００年あまり前に慶長伏見大地震と呼ばれるマグニチュード７.５の大地震を起こしたと考えられています。けさの地震が有馬-高槻断層帯の一部が動いたものかどうかわかっていませんが、この断層をはじめ周辺には上町断層帯、生駒断層帯など危険な活断層が数多くあり、それらへの影響が懸念されています。<br><br>けさの地震がほかの活断層にどういう影響を及ぼしたと考えられるのか。東北大学の遠田晋次（とおだしんじ）教授はこれらの断層のうち最も大きな被害が想定されている上町断層への影響をシミュレーションしました。<br><br><img alt="j180618_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_05_2.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>上町断層は大阪府豊中市から大阪市を経て岸和田市に至る長さ４２キロの断層で、マグニチュード７.６の地震を引き起こし、最悪の場合、97万棟の建物が全壊・焼失し、死者４万2000人にのぼると想定されています。<br><br>上町断層は長方形で囲んだ部分の地下、長さ40キロ、幅20キロほどの範囲で、東側の地盤が西側に乗り上げる形でずれ動く断層を考えられています。けさの地震の震源地はその北東の端に位置しています。<br><br><img alt="j180618_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>この地震で上町断層はどう影響を受けるのか。遠田教授のシミュレーションの結果です。けさの地震によって歪みがどれだけ伝播したかを示しています。赤と黄色の部分が上町断層の北部に広がっていて、断層が動きやすくなる、つまり地震を引き起こしやすくなる方向に力が加わったことがわかりました。<br><br><img alt="j180618_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_06_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>過去には地震が次の地震を誘発したと見られるケースがあります。昭和５年の北伊豆地震では、活断層で地震が起きて、その活動域が広がってマグニチュード７.３の北伊豆地震が発生して大きな被害が出ました。また熊本地震でもマグニチュード６.５の地震が起きた２日後に隣接する別の活断層でより大きな地震が発生しました。<br>一方、平成１７年の福岡県西方沖地震ではマグニチュード７の地震が起きて、シミュレーションで延長上にあって福岡市の中心部を通る活断層に地震を引き起こしやすくする影響が及んだと計算されましたが、今のところ想定される地震は起きていません。<br><br>遠田教授は「上町断層の次の活動がいつ起こるのかはわからないが、けさの地震が上町断層による次の地震を少し早めた可能性がある。余震活動の観測データから影響をさらに分析したい」と話しています。<br><br>【今後、警戒すべき点】<br><br>こうした地震で今後、警戒すべき点はどういう点でしょうか。</p><p><img alt="j180618_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180618_08_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>まず、この地震の直接の影響です。大阪府北部ではその後も余震と見られる地震が相次いでいます。多くの場合、後から起こる地震ははじめの地震よりは小さいですが、まれに同等かそれ以上の地震が起こることがあります。気象庁は「揺れの強かった地域では、今後１週間程度、最大震度６弱程度の地震に注意してほしい」と呼びかけています。けさの地震に耐えられたブロック塀や建物が痛んでいてそうした地震で壊れる恐れがあります。あすの通学の際などブロック塀のすぐ近くは通らないようにするなど注意をする必要があります。<br><br>また梅雨に入って大阪では雨が多く、あすも雨が予想されています。揺れが激しかったところでは地盤が緩んでいる可能性があり、土砂災害や崖崩れなどにも注意が必要です。<br><br>もうひとつ、けさの地震が周辺の活断層に影響を与えた可能性があることを、さきほどのシミュレーションを行った東北大学の遠田教授をはじめ多くの専門家が指摘しています。けさの地震で被害がなかったところでも、家具の固定や高いところに重いものを置かないこと、マンションのベランダなどに落下しやすいものを置かない。さらに自宅や会社などのブロック塀が倒れたり、看板などが落下したりする恐れはないか、など、地震に備える基本的な対策をこの機会に確認してほしいと思います。<br><br>【まとめ】<br>けさの地震は、地震に対する大都市の弱さをあぶりだすとともに、対策の不備が人の命を奪ったり、傷つけたりするという現実をあらためて突き付けました。ひとりひとりが、これを受け止めなければならない、ということは言うまでもありません。<br><br>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Jun 2018 23:51:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米朝首脳会談　近景と遠景のバランス」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/299911.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>慶應義塾大学 名誉教授　小此木　政夫</span></strong><br><br>　６月１２日にシンガポールで開催された米朝首脳会談について、日本でも、アメリカでも賛否が割れているようです。<br>　この首脳会談の大きな特徴は、近くから見た会談の風景と遠くから見た会談の風景、すなわち近景と遠景があまりにも異なることです。近くから見れば欠点が目に付いて悲観的にならざるをえないが、遠くから見れば歴史が大きく前進しているように見えます。</p><div><p>まず「近景」から見てみましょう。<br><br>　会談前に、トランプ大統領は「本当の取引(Deal)をする」と意気込み、ポンペイオ国務長官も「CVID（完全で検証可能かつ不可逆的な非核化）が米国の受け入れられる唯一の結果」と語っていました。したがって、発表された共同声明を見て、驚いたり、失望したりした人が少なくなかったと思います。<br><br>　事実、共同声明は非核化の内容やプロセスについて何も言及していません。申告、査察、実施、検証のプロセスがどうなるのか。いつ始まって、いつ終わるのか。非核化には弾道ミサイルが含まれるのか。それは戦略ミサイルに限られるのかなど、あまりにも多くの疑問が残されたままです。<br><br>　ただ、共同声明には、「米朝首脳会談の成果を実行に移すために」、ポンペイオ国務長官とそれに相応する北朝鮮高官が「できるだけ早期に後続の交渉に取り組む」と約束されただけです。<br><br>　トランプ大統領が、「最大限の圧力」と称して、戦略爆撃機や航空母艦を派遣して軍事的な圧迫を加え、さらにいくつもの国連決議によって強力な経済制裁を課した結果ですから、そこには、米国による「力の行使」の限界さえ感じられます。<br><br>　この間、キム・ジョンウン委員長は核兵器や米本土に到達する大陸間弾道ミサイル（ICBM）の開発能力を誇示してきました。たとえトランプ大統領がシンガポールでの米朝首脳会談を決裂させても、朝鮮半島情勢は一年前に戻るだけです。トランプ大統領はキム・ジョンウン委員長に対等の立場を認めて、交渉するしかなかったのではないか─そんな疑問が頭をよぎりました。これが会談を近くで見た「近景」であり、悲観論です。<br><br>　次に「遠景」から見てみましょう。<br><br><img alt="s180619.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s180619.jpg" class="mt-image-none" width="365" height="205"></p><p>　第一に、何と言っても、朝鮮戦争以来70年近くの間、軍事的に敵対してきたアメリカと北朝鮮の最高指導者が２人だけで会談し、合意文書に署名したのだから、それだけで十分に歴史的な出来事です。<br><br>　しかも、第二に、両首脳が署名した共同声明において、トランプ大統領は北朝鮮に「安全の保証」を提供することを約束し、キム・ジョンウン委員長は「完全な非核化」の決意を表明しました。両者がそれぞれ望むものを交換するという意味で、トレードオフ（Trade-off）方式が明記されたのです。<br><br>　第三に、両者は「新しい米朝関係の樹立が朝鮮半島の平和と繁栄に資する」ことを確認し、「相互の信頼醸成が朝鮮半島の非核化を促進する」という共通認識に到達しました。この文書によれば、「新しい米朝関係」が非核化を促進するのであって、その逆ではありません。そのことが確認されたのです。<br><br>　２人の指導者は対等の立場に立って、「安全の保証」と「完全な非核化」を交換するための交渉に入ることを宣言し、そのスタートラインを固めたのですから、遠くから見れば、米朝首脳会談は大きな成果を挙げたことになります。そう思えば、それはそれで、将来性のある美しい絵柄だということになります。<br><br>　さて、二つの風景が重なるのですから、前途は多難でしょう。それを展望するために重要なことを、二つだけ指摘しておきたいと思います。<br><br>　その第一は、トランプ大統領もキム・ジョンウン委員長も「後戻りできない」し、「前進する」しかないということです。先ほど申し上げたように、後戻りするということは、一年前の戦争瀬戸際の状態に戻るということです。これは世界を危険にさらして、大国が小国の術中に陥るようなものです。<br>　あるいは「立ち止まる」ことは可能だと考えるかもしれません。しかし、その場合には、北朝鮮の非核化も停止してしまいます。したがって、北朝鮮の非核化を進めるためには、前に向かって進むしかありません。それについて、北朝鮮側は「善意の対話に基づく信頼醸成措置」だとか、「段階的な同時行動の原則」と表現しています。<br><br>　たとえば、米国では、さきほど申し上げた今年８月の米韓合同軍事演習、UFG（ウルチ・フリーダム・ガーディアン）を中止する方針が固まったようです。<br>もしそうなれば、北朝鮮側も善意の非核化措置をとるということになります。<br>　もっとも、「善意の措置」と言っても、米朝が何と何を対応させるのかは、それほど容易に決まることではありません。たとえば北朝鮮がICBMとその核弾頭を海外に搬出する場合、米国は経済制裁の緩和に応じるのでしょうか。それとも、完全な非核化が完了するまで何もしないのでしょうか。<br>　北朝鮮の非核化がある程度まで進展し、米国がそれに満足して、それ以上の「善意の措置」を示さない場合はどうなるのでしょうか。北朝鮮の非核化も途中で停止してしまいます。それこそ、我々にとって困惑せざるをえない事態です。<br><br>　第二に重要なのは、米朝交渉と南北対話が並行して進展するということです。安全の保証と非核化のための米朝交渉が進展すれば、南北間でも軍事的な信頼醸成措置がとられるでしょう。他方、米朝交渉が停滞すれば、南北対話の進展も難しくなるでしょう。そのような形で、両者は連結していると見るべきです。<br><br>　今月14日にパンムンジョムで開催された将官級の南北軍事会談で、韓国は北朝鮮が非武装地帯の北側に前進配備している長射程砲を30-40km後方に移動するように要請しました。これらの信頼醸成措置が実現するか否かは、米朝交渉の進展次第だということになります。<br><br>　今後、米朝交渉と並行して南北対話が進展して平和が定着すれば、朝鮮半島にも「南北共存＋米中均衡」、すなわち「２＋２」というデタント（緊張緩和）の輪郭が見えてくるかもしれません。事実、もし９月９日の北朝鮮、朝鮮民主主義人民共和国建国７０周年に韓国のムン・ジェイン大統領がピョンヤンを訪問すれば、１９７０年代のドイツと同じように、南北朝鮮は互いに、朝鮮半島にも「一民族二国家」が存在すると認めることにならないでしょうか。<br><br>　最近の安倍晋三総理大臣の姿勢の変化、すなわち日朝首脳会談を想定するかのような言動が何に由来するのかはわかりません。しかし、ピョンチャンオリンピック以後、米朝首脳会談の可能性がクローズアップされてから、南北首脳会談が２回、中朝首脳会談が２回、そして米韓首脳会談を経て、米朝首脳会談が開催されました。遠からず、プーチン　キム・ジョンウン首脳会談も開催されることでしょう。<br><br>　そのような中で、日朝首脳会談が開催されても少しも不思議ではありません。むしろ、それなしには北東アジアに新しい国際システムは誕生しないと考えるべきでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 06:56:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大阪で震度６弱の地震　ブロック塀の対策は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/299932.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０１８年６月１８日に大阪府北部を震源とする地震があり、大阪・高槻市などで震度６弱の揺れを観測しました。<br>この地震では、高槻市の小学校のブロック塀が倒れて、この学校に通う４年生の女の子が死亡しました。<br><br><img alt="A180619_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ｑ：ブロック塀の地震対策は進んでいないのか？<br><br>Ａ：４０年前（１９７８年）の宮城県沖地震で多くの人が倒れてきたブロック塀で亡くなって以降、建築基準法が改正されるなど、塀の構造のルールが強化されました。<br>しかし、２年前（２０１６年）の熊本地震でも死亡した人がいました。問題のあるブロック塀は、今もなくなっていないのです。<br><br>Ｑ：なぜ、このプールの塀は倒れたのか？<br><br>Ａ：詳しくは、わかっていません。ポイントは、３つあると思います。</p><p><img alt="A180619_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><p>ひとつは塀の高さです。高さは道路側では３メートル５０センチあります。塀が倒れるだけで危険ですが、高いとなれば、いっそう危険です。高さについて倒れた塀は、規定より高く、建築基準法に違反していたと高槻市は認めています。<br>もうひとつは、塀を支える「控壁」がなかったことです。現場の塀には、控壁が１０か所以上必要です。控壁がなかったことが倒れたことにつながった可能性が指摘されています。<br>３つ目が鉄筋の状態です。鉄筋については、基礎からヘイの上まで１本の鉄筋を通しておくことが求められています。しかし、今回は根元のところから倒れました。特に根元の鉄筋の状態について、確認することが必要です。<br><br>Ｑ：なぜ違法な塀が作られたのか？<br><br>Ａ：これもわかっていません。<br>公共の、それも子どもたちを守ってくれる場所であるはずの学校の塀で、女の子が亡くなるというのは、あってはならないことです。そのことを考えると、違法な状態を長い間放置していたことも大きな疑問です。<br><br><img alt="A180619_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/A180619_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="269"></p><p>過去の地震を教訓にした安全性の検証がおろそかになっていたといわざるを得ません。<br><br>今回の地震では、大阪・東淀川区でも崩れた塀で８０歳の男性が死亡しました。<br>今後も地震が続く恐れがあり、これまでの揺れで、倒れやすくなっている塀もあるかもしれません。注意が必要です。<br>ブロック塀の問題は、最近の地震では注目されることが少なかったように感じています。今、あらためて、ブロック塀の点検が必要になっています。<br><br>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 07:03:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急増！外国人患者　医療体制の整備急げ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/299933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本を訪れる外国人観光客が増え続けています。経済的な効果が期待される一方、観光客が病気やけがをした際に受け入れる医療現場ではある２つの問題が明らかになっています。堀家春野解説委員です。<br><br><img alt="k180619_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_01.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><div><p>【広がる医療費の「未収金」】<br><br>Ｑ）２つの問題とは？<br><br>Ａ）医療費の「未収金」と、「感染症」の問題です。<br>このうち、医療費の「未収金」は、治療をしても、お金を払ってもらえないという問題です。<br>外国人患者を受け入れた医療機関のうち、「未収金」を経験したところは全体の３５％を占めています。日本を訪れる外国人観光客は急激に増え、去年は２８６９万人と過去最多を更新しました。今後、ますます観光客の増加が見込まれる中、「未収金」も増えるのではないか。そんな懸念が広がっています。<br><br><img alt="k180619_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）病気で困っている患者を治療しないわけにはいきませんが、いまでも、３分の１の医療機関が経験しているとなると、特別なことではなさそうですね。<br><br>Ａ）そうなんです。具体的な例を見てみます。<br>全国でも外国人観光客が最も多い県のひとつ、沖縄県です。こちらの病院には月に３００人ほどの外国人が訪れるといいます。平成１７年までの３年間に発生した医療費の「未収金」は６００万円を超えています。<br><br><img alt="k180619_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>（ケース①）アメリカ人の観光客の女性は、転んで怪我をしたといって病院にやってきました。打撲や捻挫の治療をして、６万４０００円余りの医療費を請求したところ、車から財布を取ってくるといってそのままいなくなってしまいました。<br>（ケース②）胸が苦しいと病院にやってきた台湾の女性は緊急手術を受け、５１０万円余りの医療費がかかりました。全額は払えないと、払えるだけ払って帰りましたが、いまも２００万円を超える「未収金」が残っています。いずれのケースもある共通点がありました。２人とも旅行保険に入っていなかったんです。<br>日本では公的な医療保険がありますから、窓口で支払う自己負担はかかった医療費の１割から３割。ところが、外国人観光客は公的保険が適用されていませんから、医療費は全額自己負担。どうしても高額になってしまいます。<br>ただ、民間の旅行保険に入っているとある程度の医療費はカバーされ、窓口で支払わなくてもいい保険もあります。ところが、観光庁の調査によると、日本を訪れた外国人観光客のおよそ３割は旅行保険に入っていませんでした。</p><p><img alt="k180619_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【日本の“医療習慣”説明を】<br>Ｑ）医療費を払わないで帰国するというのは困りますが、旅行保険に入らず日本の医療機関にかかったら、高額になってしまうことを知ってもらう必要がありますよね。<br><br>Ａ）日本の医療のしくみや、金額について知ってもらう、そこが重要なポイントだと思います。そもそも、日本では医療の値段について事前に説明する習慣がありません。<br>会計の際に明細書はもらいますが、診察にいくらかかるのか、検査にいくらかかるのか、患者が事前に聞くことも、医師から説明を受けることもないのではないでしょうか。<br>他の国ではそうではないようです。<br>例えば中国では一般的に医療費は前払いだといいます。<br>ヨーロッパの国でもある程度の金額がわかった上で受診するといいます。<br><br>Ｑ）それを聞くと日本が特殊なようですね。<br><br>Ａ）医療が公的な保険でカバーされていて、医療のコストということをあまり考えないのではないかという指摘もあります。しかし、公的保険に入っていない外国人観光客の場合は違います。会計になっていきなり高額な医療費を請求されると不信感を感じることも少なくないのではないでしょうか。事前にだいたいどれ位かかるのか、医療機関側が説明することも必要だと思います。<br><br><img alt="k180619_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>【国の総合対策とは】<br>Ｑ）トラブルを防ぐために対策が必要ですよね。<br><br>Ａ）外国人観光客を呼び込もうとしている中で、国は、６月１４日、対策をまとめました。<br>▼旅行保険への加入を在外公館を通じて呼びかける。<br>▼医療文化や習慣の違いを理解してもらうために、医療通訳やコーディネーターの育成や配置を行う。インターネット電話を使った通訳などの活用も進めるとしています。<br>▼現金を使わずクレジットカードなどでも支払えるような環境を整備する。<br>▼さらには、過去に医療費を支払わないで帰国した人の入国を拒否するという対策も行うことにしています。<br><br><img alt="k180619_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）厳しい対策も含まれていますね。<br><br>Ａ）こうした対策、例えば、ＥＵの多くの国では、ビザが必要な国の観光客には旅行保険の加入を求めています。そして、イギリスでは過去に５００ポンド、およそ７万４０００円以上の医療費を払っていなければ入国を禁止しています。<br><br><img alt="k180619_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ｑ）外国人の患者が増えるということは、私たちが受ける医療にも影響するのでしょうか。<br><br>Ａ）観光客の増加に伴い、患者が増えるということは当然起きることです。しかし、「未収金」もさることながら、医療機関でうまくコミュニケーションがとれないと、待ち時間が長くなる、場合によっては必要な医療がすぐ受けられなくなるといった影響も出てきますので、対策を急ぐ必要があります。<br><br>【感染症対策の課題は】<br>そして、もうひとつ、忘れてはならないのが感染症への対策です。<br>ことしの春、台湾から沖縄県を訪れた観光客から全国にはしかが広がりました。<br>そのときの対応から感染症対策の課題が見えてきました。<br>患者の男性は３月下旬、体調が悪くなって病院を訪れ、その日は入院。<br>翌日、台湾に帰る予定でしたが、感染を広げないため、熱が下がってから数日間は、外出を自粛してもらう必要がありました。<br><br>Ｑ）出国する予定だったんですね。どうしたんでしょうか。<br><br>Ａ）最初、医師が患者に説明した際、「自分がはしかにかかるはずがない」とあまり協力的ではなかったというんですね。そこをどうにか納得してもらいました。<br>その後、沖縄県にある台湾の領事館にあたる事務所がホテルを引き払った男性が過ごせる場所を確保してくれました。そして、この男性、格安チケットで来ていたため、日程を変えることは通常難しいんですが、医療機関が航空会社に説明して、日程を変えてもらったんです。<br><br>Ｑ）感染症は国境を超えて入ってきますから、避けられない問題ですよね。<br><br><img alt="k180619_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180619_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>Ａ）診療にあたった医師は、今回はたまたまうまくいったケースだと話します。こうしたことを想定したガイドラインなどはなく、対策は手探りだったといいます。外出を自粛し、協力してもらったおかげで患者が観光で立ち寄った場所などもわかり、感染のおそれがある人の調査も行えました。しかし、協力を拒否されると、強制的に外出を自粛させることもできず、なすすべはなかったといいます。<br>今回のケースを踏まえて、外出の自粛に協力してもらえなかった場合にどうするのか、そして、宿泊費や航空券のキャンセルなどが必要になった際の費用の補償はどうするのか。<br>国レベルで考えなければなりません。２０２０年の東京オリンピック・パラリンピックに向けますます外国人観光客は増えると見込まれています。患者を受け入れる医療側の体制整備を急ぐ必要があります。</p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 11:12:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「軍事演習中止～揺れる非核化と在韓米軍」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300007.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカと韓国は、８月に予定されていた合同軍事演習を中止すると発表しました。北朝鮮と交渉を円滑に進めるためにはやむをえないとの声がある一方で、軍事に詳しい専門家の間では、軍事演習中止は在韓米軍の能力低下につながりかねずアジアの安全保障にも影響を及ぼしかねないとの声もあがっています。<br>今後の朝鮮半島情勢を軍事的な観点から考えます。<br><br><img alt="180619_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>■解説のポインは３つ。<br>▽演習中止の影響。<br>▽「圧力」を弱めているように見えるアメリカの対北朝鮮政策の変化について。<br>▽そして、日本を含むアジアの軍事バランスへの影響です。<br><br>■（演習中止の影響は）<br>中止が決まったのは、アメリカ軍と韓国軍が8月に予定していた図上演習「ウルチフリーダムガーディアン」です。この演習は、関係する司令部や部隊をコンピューターネットワークで結び、有事を想定した作戦計画などを確認します。<br>春に行われる大規模実働演習「フォール・イーグル」とともに、最も重要な米韓の軍事演習と位置づけられています。<br>軍事演習の中止は、アメリカと北朝鮮の共同声明には盛り込まれていませんでしたが、トランプ大統領が会談後の記者会見で表明したものでした。大統領は「軍事演習は最初から嫌いだった」、「金がかかり過ぎるのは気に入らない」と述べました。<br>韓国のムン・ジェイン大統領は「北に対する軍事的圧力を柔軟に変化させる必要がある」と述べています。南北首脳会談後に署名したパンムンジョム宣言に「軍事的緊張の原因となる一切の敵対行動を中止すること」が盛り込まれていますから、ムン政権としては「挑発」と受けとられることは極力避け、交渉を円滑に進めたいとの立場だとみられます。<br><br><img alt="180619_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_02_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>では、合同軍事演習の中止がもたらす軍事面の影響をみていきます。軍事演習の目的は、「戦闘能力」と有事に即座に対応する「即応性」を常に高い状態に維持することです。指揮官と現場の部隊が朝鮮半島の地理や環境を習熟するとともに、米韓の強固な連携を確認することで、いざというときに備えようとしています。<br>もう一つの目的が、北朝鮮に対する「政治的なメッセージ」です。例えば、空母や爆撃機などを展開させて圧倒的な軍事力を見せつけることで、北朝鮮が危険な行動に走るのを抑止することを狙っています。<br><br><img alt="180619_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_03_5.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>こうした目的を持った軍事演習の中止に対しては様々な受けとめがあります。<br>最近まで太平洋軍司令官を務め、アメリカの次の韓国大使に指名されたハリス氏は、「北朝鮮が信頼できない相手だとしても本当に誠実に非核化に臨むか見極めるため、交渉中は主な演習を一時的に中止したほうがいい」と、中止の判断は妥当の考えを示しています。<br><br><img alt="180619_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>一方、軍の経験者や軍事に詳しい専門家などからは、疑問の声が出ています。北朝鮮の軍事的脅威に対峙する在韓米軍は、「fight tonight＝今夜すぐにでも戦える」をモットーとする、米軍の中で最も高い即応体制をしいています。指揮官も現場の兵士も１年から数年程度の周期で常に人が入れ替わるため、定期的な大規模演習は不可欠で、それが十分にできなれば、軍の練度や即応能力の低下につながりかねないとの懸念があるのです。</p><p><img alt="180619_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>こうした影響を考えますと、中止されるのが8月の演習だけなのか、「フォールイーグル」など他の演習についても実施を見送られるのかも注目される点です。<br><br>■（対北政策に変化）<br>北朝鮮に対し“最大限の圧力”をかけるよう国際社会の先頭に立ってきたのがアメリカでしたが、対話局面に入ったことを受け、アメリカは自ら北朝鮮への圧力を弱めているように見えます。首脳会談の前、トランプ大統領は「最大限の圧力という言葉は使いたくない」と表明。その後、北朝鮮がとった核放棄の具体的な行動は、核実験場を爆破した以外、ほとんど何もありませんが、トランプ大統領は共同声明で北朝鮮が最も望む「体制の保証」を約束。シンガポールから帰国すると「北朝鮮の核の脅威はなくなった」とツイッターで投稿しました。そして今回の「米韓合同軍事演習」の中止の決定です。これに対して、野党だけでなく与党共和党の有力議員からも「譲歩しすぎだ」との批判が出ています。<br>また、トランプ大統領は、シンガポールでの記者会見で「在韓米軍は駐留経費がかかり過ぎる」と述べ、将来の撤退・縮小についても言及しました。軍事演習の中止についてもそうでしたが、同盟国などに事前の十分な説明もなかった模様で、韓国の国防当局には一時動揺が広がったと伝えられています。<br><br><img alt="180619_06_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_06_5.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>トランプ政権のこうした言動は北朝鮮にどう見えているでしょうか。あくまで将来の可能性の一つを語っただけだとしても、在韓米軍の撤退や縮小についてアメリカの大統領自らが発言したことを北朝鮮はほくそ笑んでいるのではないでしょうか。<br>北朝鮮が最も恐れてきたのは、アメリカから軍事攻撃を受け体制が崩壊することです。少なくとも交渉が続いている限り攻撃は回避できますし、朝鮮戦争が終結し平和協定を結ぶことができれば、アメリカの敵国でなくなり“体制が保証”されると北朝鮮は考えています。<br><br><img alt="180619_07_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_07_4.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>本来、北朝鮮の「核の放棄」が前提ですが、トランプ大統領が歴史的な業績づくりに前のめりになるあまり、完全な非核化が実現する前であっても、平和協定を締結して在韓米軍が撤退または縮小されることになるのではないか。それを北朝鮮は期待しているかもしれません。<br><br>■（軍事バランスへの影響は）<br>最後に、アジアの軍事バランスへの影響についてです。撤退はもちろん、軍事演習の中止を含む在韓米軍に関わる様々な変更は、アジア地域の軍事バランスに影響を与える可能性があります。北朝鮮以外にも在韓米軍が今後どうなるかに注目している国があります。中国です。<br>在韓米軍は、在日米軍と並んで、アメリカがアジアに常駐させている大規模兵力です。その第一の任務は北朝鮮への対応ですが、軍備を急速に増強する中国へのけん制の意味合いもあります。北朝鮮情勢の展開次第で在韓米軍の存在や能力が低下すれば、中国が影響力を広げる可能性があると、専門家は指摘しています。</p><p><img alt="180619_08_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_08_3.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>あくまで頭の体操ですが、軍事的な視点で見ると、もし在韓米軍が朝鮮半島から撤退した場合、中国の覇権の拡大を防ごうと今と同じ水準の抑止力を維持しようとすれば、在日米軍の兵力を増強するか、日本がその分を肩代わりする必要が出てきます。そうなれば、いずれの場合も大きな政治問題になることは避けられないでしょう。軍備をめぐる競争が起きれば地域の不安定化につながりかねませんから、日本としては、そのような事態にならないよう外交努力をはらうことが重要です。<br><br><img alt="180619_08_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/180619_08_7.jpg" class="mt-image-none" width="379" height="213"></p><p>■（まとめ）<br>見てきたように、北朝鮮の非核化の行方と在韓米軍をめぐる問題は、日本を含むアジア地域の安全保障に大きな影響があります。「歴史的」と言われた米朝首脳会談から1週間。北朝鮮がどのように核を放棄するのか、そのプロセスに関する認識には食い違いも見られ、非核化への道筋はいぜん不透明です。非核化に向けた詳細を詰めるため、アメリカと北朝鮮の高官同士による協議が近く始まる予定ですが、「言葉」ではく「結果」を伴う形で完全な非核化を実行させられるのか、予測不能なトランプ大統領と北朝鮮の姿勢を私たちもしっかりとみていかなければなりません。<br><br>（津屋　尚 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 19 Jun 2018 23:11:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新知事でどうなる　柏崎刈羽再稼働」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300076.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週行われた新潟県知事選挙で当選した花角知事は、東京電力柏崎刈羽原発の再稼働に慎重な姿勢を強めています。<br>水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C180620_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180620_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>花角知事は今の任期中に再稼働させることはないという意向を示しているので、額面どおりであれば前の知事のときよりもハードルは上がり、当面再稼働できない状況が続くことになりそう。<br>前の知事は、東電が再び原発を運転する点を重く見て、福島の事故対応や、事故の健康への影響、避難計画の実効性の3点について検証作業していた。<br>花角知事もこの検証を2～3年かけて行い、結果が出るまでは再稼働の判断はしないという。<br>その上で検証結果に基づいて再稼働を認めるかどうか判断したときには、県民の意見を聞くために「信を問う」としている点が大きく違う。<br>あらためて知事選を行って再稼働問題に決着をつける考え。<br>ただNHKが行った出口調査を見ても、柏崎刈羽の再稼働に反対が73％、賛成が27％。<br><br><img alt="C180620_3_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180620_3_.jpg" class="mt-image-none" width="290" height="170"></p><p>福島の事故だけでなく、柏崎刈羽では過去に東電が原子炉のひびなどのトラブルを隠していた問題も発覚しており、現状では地元の不信や不安がかなり根強く、再稼働は簡単な状況ではない。<br>先週東電は福島第二原発の廃炉の方針もあきらかにし、福島の事故対策費の捻出には、柏崎刈羽の再稼働は欠かせないとする。<br><br><img alt="C180620_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180620_3.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><p>知事は選挙で与党の支援を受けているので、今後は政府からも働きかけがあるとみられ、近く、この問題を巡って世耕経済産業大臣との会談も予定。<br>様々働きかけがある中でも、県民の不信や不安をきちんと受け止めて、公約を実行する姿勢が貫けるのかが問われることになる。<br><br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 07:12:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京に難民キャンプ？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/300010.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京・渋谷のハチ公前。大勢の市民で賑わうこの広場に見慣れないテントが出現しました。難民キャンプで使われるテントです。６月２０日の「世界難民の日」にあわせて、日本にはあまりなじみのない難民の暮らしぶりを知ってもらおうとＵＮＨＣＲ・国連難民高等弁務官事務所などが企画しました。第二次世界大戦後最大の危機といわれる中で、難民たちはどのような状況に置かれているのか、また、私たちは何ができるのかを考えます。<br><br><img alt="k180620_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>Ｑ．渋谷のハチ公前に難民キャンプのテントとは驚きました。</p><p><img alt="k180620_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_001.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br><img alt="k180620_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"></p><p>テレビのニュースなどで伝えられる難民用のテントはもっと貧弱なものが多いのですが、これは最新型のテントです。縦横４．３メートル、高さ２．３メートルで、家族５人が生活できるサイズです。テントの中では、実際に難民たちが使う最新の調理器具も展示されました。訪れた人たちは、始めてみるテントの中でスタッフの説明に熱心に耳を傾け、実際に手に取ったりして難民たちの生活を想像していました。<br><br><img alt="k180620_002.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_002.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>見学した人たちは、「１週間は我慢できるかもしれませんが、何年も暮らすのはとても無理です」とか、「現地の暮らしは想像がつきません。自分たちは恵まれた環境で生活しているのだと感じました」と感想を述べていました。また高校２年生の少女は、「平和な日本で生まれ、生活していると、こうしたテントで何年も暮らすのは難しいと思います。未成年なので募金は無理でも、知ることや、なぜ多くの難民がいるのか理解することが大切だと思います」と話していました。<br><br>Ｑ．これまでのテントとは何が違うのですか？<br><br>最新のテントは紫外線を遮るビニールシートの上に、通気性が良く、悪天候にも耐えられる丈夫な覆いがかけられています。４０度の暑さにも、５度の寒さにも耐えられるそうです。プライバシーが保てるように仕切りができているのも特徴です。テントを張るのも簡単だということです。この最新のテントはまだ開発されたばかりで、これから世界各地の難民キャンプで使われることになります。<br><br>Ｑ．難民の安全を守るためにもテントは大事ですね。<br><br>日本を始めとする各国政府の拠出金や、市民の寄付によってこれらのテントが難民たちに提供されることになります。</p><p><img alt="k180620_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><img alt="k180620_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>難民のテントといえば、粗末で狭い居住空間に大勢の人が寝泊りするイメージが強いですね。これまで取材したルワンダやソマリア、西サハラ、それにシリア難民などは劣悪な環境の中で暮らしていました。このため少しでも人間的な生活を送ってもらおうと最近は様々な工夫がこらされています。<br><br><img alt="k180620_005.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_005.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>これはテントの中で展示されていた食器や調理器具などです。着の身着のまま逃げてきた難民たちは、鍋も食器もないため、こうした生活用品が支給されます。<br>「省エネかまどセット」は、熱効率がよく沸騰後も余熱で調理ができるようになっています。燃料の薪は８０％節約でき、週４回の薪拾いが1回ですむようになるということです。木の伐採も減るので環境にもよいですね。<br>水の容器も工夫されています。難民が住む場所はやせた土地で水もない場所です。このため難民たちは水を求めて何キロも歩いかねばなりませんが、これだと運びやすいですよね。<br><br>Ｑ．どれだけの水が入るのですか？<br><br>容量は１０リットルです。女性や子どもが持てるギリギリのサイズです。難民の間では水汲みを女性や子どもが担当することが多いのですが、水のある場所が遠いと肉体的にもたいへんですし、途中で襲われる危険性もあり、水汲みは重労働で危険な作業でもあるのです。折りたたむこともできて歩くのも楽になります。<br><br>Ｑ．様々な工夫が見られますが、それでも長期間難民生活を送るのはたいへんですね。世界の難民たちの状況は改善されているのでしょうか？<br><br>残念ながら状況は厳しいままで、難民の数も増え続けています。世界難民の日に合わせて最新の数字がＵＮＨＣＲから発表されました。<br><br><img alt="k180620_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>迫害や紛争によって住む家を追われ、保護を求めている人は、世界全体で６８５０万人に達し、戦後最悪の数字を更新しました。このうち国外に逃れた難民が２５４０万人、家を終われたあとも国内にとどまっている国内避難民が４０００万人に上っています。去年は、１日に４万人以上、２秒に１人が新たに難民や国内避難民になった計算です。難民の認定を待っている人も１０倍増えて３１０万人になりました。これほど増えたのはシリアや南スーダンの紛争が長期化し、難民が祖国に戻ることができない状態が続いている上、ミャンマーから逃れたロヒンギャ難民が増えたことが主な原因です。<br><br>Ｑ．ロヒンギャの難民はたびたびニュースでも取上げられていますね。<br><br><img alt="k180620_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ロヒンギャはミャンマー西部のラカイン州に住む少数派のイスラム教徒です。国籍も与えられず、迫害を受け続けてきました。去年８月にミャンマーの治安当局による軍事作戦が始まってから３月間で６０万人以上もの人が国境を超えてバングラデシュに逃げ込みました。住民たちの話しでは、ミャンマー軍の兵士が村を襲撃して男性を殺害、女性には性的暴行を加え、住宅に次々と火を放ったということです。難民たちは故郷に戻るめどがいまだにたっていませんが今、新たな危機に直面しています。<br><br>Ｑ．新たな危機とは何でしょうか？</p><p><img alt="k180620_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_003.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>現地では今月モンスーンのシーズンに入りました。豪雨による洪水や地すべりの危険性が高く、国連は２０万人が危険にさらされていると警戒しています。ユニセフの調査ではすでに1万人が洪水や土砂災害の被害を受けているということです。また、感染症の流行なども懸念されています。危険な状況下で暮らす人たちにとって先ほどのような清潔なテントや日用品が必要となるのです。<br><br>Ｑ．難民のために１日も早い解決が必要ですね。<br><br>難民が祖国に安心して帰ることができるようにすること、そして新たな難民がこれ以上生まれないように紛争の終結や、予防が何よりも重要です。そのためには国際社会の結束が不可欠です。国連は、ことし９月、難民の保護のための行動計画「グローバルコンパクト」の採択をめざして各国と協議を行っています。日本も国際社会の一員として、またアジアのリーダとしていっそうの貢献が求められています。<br><br><img alt="k180620_004.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_004.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p>ＵＮＨＣＲのヘベカー駐日代表は、「日本は世界のホットスポットから離れていますが、現地では今も紛争が続いているのです。難民のことを知り、何ができるか考えてほしい」と話しています。<br><br>Ｑ．日本の私たちは何ができるのでしょうか？<br><br>政府やＮＧＯにまかせきりにせず、一人ひとりいろいろな分野で貢献する方法があります。最近は民間の企業も難民支援に活発で、衣類やめがねを無償で提供したり、難民を雇用したりしています。現地では日本製の簡易トイレも活躍しています。私たち市民もできる範囲で支援していくことが大切だと思います。先日のイベントでも、大勢の市民が難民への連帯のメッセージを送っていました。それも一つの方法です。難民のために何ができるか、そのヒントを得るためにも、ＵＮＨＣＲのホームページを覗いてみてはいかがでしょうか。<br><br><img alt="k180620_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k180620_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 11:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「2040年問題と外国人受け入れ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/300074.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の未来を左右する、社会保障の２０４０年問題と、外国人受け入れ問題です。<br>高齢者人口がピークに達する2040年。社会保障は重大な局面を迎えます。<br>それは、お金がかさむだけでなく、働く人が減って、<br>深刻な担い手不足に直面するためです。<br>この見通しを初めて議論した政府の会議が、<br>今度は、介護などの分野で,外国人労働者の受け入れを拡大する、<br>という方針を打ち出しました。<br>これは介護にとって、どのような意味を持つのか？<br>そして日本の社会が外国人労働者を受け入れるために<br>どのような態勢の整備が必要なのか？考えます。<br><br><img alt="j180620_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>焦点となるキーワードは三つ。<br>①    ２０４０年<br>②    「新たな在留資格」<br>③    そして、受け入れ環境の整備<br>この三つです。</p><p><img alt="j180620_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>[　２０４０年問題とは？　]<br>まず、2040年問題とは何なのか？<br>これまで社会保障の世界では、2025年問題、<br>というのがよく論じられてきました。</p><p><img alt="j180620_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_02.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>２０２５年というのは、戦後の世代として、<br>最もボリュームのある団塊の世代の人たちが全員、７５歳以上になる年です。<br>これによって、日本人の５人に１人が７５歳以上、<br>３人に１人が６５歳以上という、超高齢社会に突入します。<br>一方、２０４０年は、高齢者の数がさらに増えて、ついにピークに達します。<br>団塊世代に加えて、その子供たち、つまり、団塊ジュニアの世代も<br>高齢者入りするためです。その数、およそ４０００万人。<br>社会保障は大きな危機に直面します。<br><br>しかし、政府はこれまで、<br>この２０４０年問題を正面から議論したことはありません。<br>それは、消費税の引き上げを何度も延期して、<br>いまだに１０％にあがっていないのに、<br>それよりもさらに増税が不可欠になる議論を始めるわけにはいかない、<br>そういう事情があるためです。<br><br>しかし、その１０％への引き上げが、来年１０月に迫っています。<br>もう次の議論を始めないと間に合わない。<br>それが、今回初めて行った、２０４０年の社会保障費の推計の意味です。<br><br>[　社会保障の見通し　]<br>その推計です。</p><p><img alt="j180620_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_03_1.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="214"></p><p>税金や保険料など、社会保障にかかるお金をすべて合わせた社会保障給付費でみますと、<br>現在、およそ１２１兆円なのが、２０２５年度には、１４０兆円、<br>それが、２０４０年度には、さらに膨れあがって１９０兆円、<br>つまり今の１.６倍になります。<br><br>特に伸びが目立つのが、医療と介護で、医療は今の倍近く、<br>介護は倍以上の額になります。<br>大変な負担です。<br><br>また、これをＧＤＰ、つまり日本の経済力全体との比較でみますと<br>２０１８年度の社会保障給付費が<br>ＧＤＯの２１.５％なのに対して２０４０年度はおよそ２４％ですから、<br>社会保障の負担の重さは、今の１.１倍になる、というイメージです。<br>さきほどの金額で比べた場合の１.６倍と比べると、<br>開きは小さくなりますが、これもやはり厳しい数字です。<br><br> [　新たな局面　]<br>さらに、このお金の問題より、もっと厳しいのが、<br>少子化による人手不足。担い手不足です。<br><br><img alt="j180620_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_04.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>これまで、社会保障が直面してきた最大の課題は、「高齢者の急増」でした。<br>高齢者が増えると、医療・介護の費用が急増して<br>お金が足りなくなる、というものでした。<br>しかし、これが2040年になると新たに、「現役世代の急減」、<br>つまり、働く人たちの急激な減少、という新たな局面を迎えます。<br>就業者数、つまり働く人たちの数の見通しです。<br>現在、６５８０万人が働いていますが、<br>2025年には、２００万人少なくなります。<br>そして２０４０年には、さらに減って<br>今より１０００万人近く減ってしまいます。<br><br>一方、医療・福祉で働く人は、どうなるかというと、<br>現在は、全体の１３％の823万人がこの業界で働いています.<br>それが2040年には、もっと多くの1060万人が働くことが必要になります。<br>これは、働く人全体の、実に５人に一人が<br>医療・福祉で働く、という計算になります。<br>これは実現可能でしょうか？<br><br>人口減少で、働く人が1000万人近く減る。<br>多くの業界が深刻な人手不足に陥る。<br>その中で、医療・福祉だけは、全く逆に、<br>順調に働く人が増えていく、ということが、どこまで可能なんでしょうか？<br>また、日本経済や産業全体のありかたとして、<br>どこまで許されることなんでしょうか？<br>これは相当に難しいことと、いわざるを得ません。<br><br>逆にいえば、２０４０年になると、お金がいくらあっても<br>医療や介護のサービスが十分に受けられないおそれが出てくる、ということです。<br><br>すでに今、老人ホームなどでは、ベッドに空きがあるのに、<br>職員の数が足りないために、<br>利用者が入所できないというケースが現実に起きています。<br>こうしたことが、もっと広範囲におきるおそれがある、ということです。<br><br>[　新たな在留資格　]<br>こうした中、この試算について議論をした経済財政諮問会議が<br>今度は先週、いわゆる骨太の方針の中で打ち出したのが<br>外国人労働者の受け入れ拡大です。<br><br>日本は外国人労働者の受け入れを厳しく制限しています。<br>基本的には、医師や弁護士など、<br>高度な技術や専門性を持つ人に限って受け入れています。<br>この規制を緩和して、もっと多くの外国人労働者を<br>受け入れるために新たな在留資格を作ろうというわけです。<br><br>具体的には、一定の専門知識や技能がある人に<br>最長５年間の在留を認めます。<br>介護や、建設や、農業分野などを想定していて、<br>2025年ごろまでに５０万人の来日を目指します。<br><br>現在、似たような制度として「技能実習制度」があります。<br>本来は国際協力として、海外の人に日本の技術や知識を<br>学んでもらおうというもので、<br>労働者ではなく、実習生という位置づけです。<br><br>しかし、実際は単純労働として使われているケースが多く、<br>中には、低賃金労働や長時間労働、<br>さらには賃金未払い問題までおきていて、国際的に強い批判が出ています。</p><p><img alt="j180620_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_05.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>今回の新たな在留資格はこうしたごまかしではなく、<br>正式に労働者として受け入れることを目指すもので、<br>その意味では、これまでよりも一歩前進、と言えるかもしれません。<br><br>[　受け入れ環境の整備　]<br>今回の検討を巡って安倍総理大臣は、<br>「いわゆる移民政策をとる考えはない」と述べて、<br>あくまで期間限定の労働力として受け入れる考えを示しています。<br>これに対し、専門家の間からは<br>「外国人労働者は、今や各国で奪い合いになっていて、<br>一時しのぎのような制度では、優秀な人には来てもらえない。<br>本格的な移民の議論を避けてはいけない」という意見や、<br>「介護現場には高いコミュニケーション能力が必要で、<br>外国人を増やすことには、慎重な対応が必要だ」などという声が出ています。</p><p><img alt="j180620_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j180620_06.jpg" class="mt-image-none" width="381" height="214"></p><p>問題は、移民であろうとなかろうと、外国人労働者に門戸を開く以上<br>安い労働力としてではなく、日本人と同じ処遇や環境で<br>公正に受けいれるべきだということです。<br>生活習慣や文化が違う人たちと理解しあって共に生きていけるよう、<br>官民あげて受け入れ環境の整備を急ぐ必要があると思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 20 Jun 2018 23:01:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急浮上！参議院選挙制度改革」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/300077.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会は、会期が来月２２日までおよそ1か月間延長されました。延長国会で重要法案として急浮上してきたのが参議院の選挙制度改革です。曽我英弘解説委員です。</p><p><img alt="C180621_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180621_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"></p><div><p>Q１）参議院選挙制度改革ということですが選挙は来年夏でしたよね。どこがポイントなのですか。<br>A１）自民党が、先週国会に提出した改正案で、議論を呼んでいるのが、比例代表の定数を４増やすことなどとあわせて、「特定枠」と呼ばれる新たな仕組みを導入することです。<br><br>Q２）「特定枠」？？耳慣れない言葉ですね。<br>A２）今の比例代表は、名簿に掲載された候補者にあらかじめ順位をつけず、個人名の得票が多い順に当選する仕組みです。<br>今回の改正案では、この名簿に、あらかじめ政党が決めた順位に従って当選者を決められる「特定枠」を設定できるようにするとしています。<br>設定の有無や人数は、各党の自由ですが、「特定枠」の候補者を名簿の１位や２位など上位にすれば、優先的に当選できるというわけです。<br><br><img alt="C180621_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180621_3.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Q３）なぜこのような仕組みにするのですか？<br>A３）自民党は、「国政上有為な人材が当選しやすくするため」などと説明していますが、前回２年前の選挙で、１票の格差を是正するため導入された、隣接する２つの県を１つの選挙区にする「合区」への対応という側面が強くあると思います。<br>「合区」された「鳥取・島根」「徳島・高知」には、地元の候補者を選挙区で擁立できないことへの不満があるのも事実で、自民党としては、「特定枠」を活用することで、比例代表で優遇する狙いも見て取れます。<br><br><img alt="C180621_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180621_6.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"></p><p>Q４）法案審議の行方はどうなりますか。<br>A４）野党側は、「自民党のご都合主義だ」と批判しています。<br>比例代表に２つの仕組みが存在し、制度が複雑なこと。<br>また１票の格差是正とは直接関係のない比例代表で定数を４増やすことは、定数削減に取り組んできたこれまでの流れに反すると指摘しています。<br><br><img alt="C180621_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C180621_7.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>今後の延長国会では、こうした指摘にどう答え、制度の必要性について、各党、それに国民の理解をどこまで得られるかが焦点となりそうです。<br><br>(曽我　英弘 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 07:26:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「混乱続く　議会選挙後のイラク」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/300079.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラクで、先月１２日、国民議会選挙の投票が行われました。アバディ首相率いる政府軍が、過激派組織ＩＳ・イスラミックステートをイラクから追放して初めての選挙として注目されました。事前の予想を覆して、反米武装闘争を率いたシーア派の宗教指導者サドル師の政党連合が、最も多くの議席を獲得し、続投を目指すアバディ首相の政党連合は、３位にとどまりました。また、票の集計で不正が行われたとの批判が相次ぎ、票の数え直しが決まり、新しい政権がいつ発足するか、見通しは立っていません。混乱が続くイラクの今後を展望します。<br><br><img alt="i180621_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１：<br>スタジオは、中東情勢担当の出川展恒解説委員です。<br>今回の選挙の焦点は、ＩＳの追放に尽力したアバディ首相が、引き続き政権を担うか、それとも政権が変わるかだったと思います。出川さんは、今年４月、来日したアバディ首相にインタビューしていますが、今回の選挙をどう見ていますか。<br><br>Ａ１：<br>イラクでは、ＩＳが一時、国土の３分の１を支配しましたが、アバディ首相が国軍を建て直し、各国の支援を受けてＩＳを追放し、去年１２月、勝利宣言を行いました。アバディ首相は、「挙国一致」を掲げ、続投への強い意欲を示していました。<br><br>【アバディ首相　インタビュー】</p><p><img alt="i180621_001.JPG" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_001.JPG" class="mt-image-none" width="258" height="194"></p><p>「われわれは、民族、宗教、宗派にとらわれない国づくりを掲げ、国民の支持を得ている。そして、ＩＳを壊滅させ、イラクの統一を守ったことを、国民は評価してくれている」。<br><br>ＩＳの台頭を招いたのは、多数派のシーア派が主導する政府が、少数派のスンニ派を蔑ろにした政治を行ったことに原因があったわけですが、アバディ首相が引き続き政権を担うのか、そして、「宗派主義」を克服できるかどうかが注目されました。<br><br>Ｑ２：<br>イラクの人口の内訳は、シーア派のアラブ人がおよそ６割、スンニ派のアラブ人がおよそ２割、クルド人がおよそ２割となっていますが、これを反映して、今回もシーア派勢力が、多くの議席を獲得しましたね、<br><br><img alt="i180621_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_02.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ２：<br>はい、国民議会の定数は３２９。全国１８の県のそれぞれが１つの選挙区となります。「非拘束名簿式　比例代表制」で、有権者は、政党連合、あるいは、候補者リストに記載された個人に投票します。今回初めて、電子集計システムを導入しました。<br><br>まず、注目すべきなのは、今回、投票率が４５％にも満たず、これまでイラクで行われた選挙で最も低くなりました。これは、政治家による汚職や腐敗のうわさが絶えず、権力闘争に明け暮れ、国民の暮らしが蔑ろにされているという政治不信の表れです。<br><br>次に、開票結果は次の通りです。事前の大方の予想を覆すものとなりました。</p><p><img alt="i180621_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p><img alt="i180621_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>▼シーア派の宗教指導者サドル師の勢力が、共産党と組んで結成した政党連合「行進者たち」が、５４議席を得て、第１勢力に躍り出ました。<br>▼続いて、ＩＳとの戦いに貢献したシーア派の民兵組織（人民防衛部隊）を率いたアミリ元運輸相が率いる「ファタハ連合」が、４７議席で、２位につけました。<br>▼続投を目指すアバディ首相が率いる「勝利連合」は、伸び悩んで４２議席、第３位にとどまりました。<br>▼前の首相で、現在、副大統領のマリキ氏が率いる「法治国家連合」が、４位です。<br><br>ここまで上位４位は、いずれもシーア派の政治勢力です。サドル師の政党連合がトップとなり、アバディ首相の「勝利連合」が第３位となる結果を予想した人は、まず、いなかったと思います。<br><br>Ｑ３：<br>サドル師の政党連合が、これほど躍進したのは、国民の政治不信とも関係があるのでしょうか。<br><br><img alt="i180621_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ３：<br>そう思います。サドル師は、かつて反米武装闘争を率いたシーア派の宗教指導者です。首都バグダッドやイラク南部に、熱烈な支持者がいます。宗教政党にもかかわらず、今回、世俗派の共産党と政党連合を組んだのは、大きな驚きでした。<br><br>サドル師は、汚職や縁故主義がはびこるこれまでの政治。そして、停電が続き、安全な飲み水がなく、失業問題が深刻なのに、国民の生活を顧みようとしない政治家たちを徹底的に批判して、貧困層を中心に支持を拡げました。<br><br>一方、アバディ首相は、挙国一致を訴え、スンニ派の住民が多い地域でも、一定の支持を集めましたが、投票率が低かったことが大きな痛手でした。低い投票率の場合、サドル師のように、強力な動員力を持つ組織が有利です。　第２位の「ファタハ連合」も、シーア派民兵組織の動員力が躍進を支えました。<br><br>Ｑ４：<br>シーア派以外の勢力の選挙結果は、どう見れば良いですか。<br><br><img alt="i180621_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>Ａ４：<br>スンニ派の政党の議席を合計すると、３９議席です。しかし、「スンニ派の利益を守れるのは、スンニ派の政党だけ」と言った選挙キャンペーンは、スンニ派以外の有権者を遠ざけ、支持を拡げることができませんでした。<br><br>一方、クルド人の勢力ですが、「内輪もめ」の影響が出ました。ＩＳとの戦いでは、クルド人の民兵組織も大きく貢献しましたが、去年９月、クルド自治政府が、イラクからの独立の賛否を問う住民投票に踏み切り、これが失敗に終わったことで、内部対立が激しくなりました。今回の選挙では、クルド人の政党が７つも乱立し、互いに争ったため、獲得議席の合計も、前回より４つ減らし、５８議席にとどまりました。<br><br>Ｑ５：<br>今回の選挙、不正が指摘されて、票の数え直しをすることになりましたね。新しい政権の発足には、時間がかかりそうですね。<br><br>Ａ５：<br>はい。今回、初めて導入された電子投票による集計で、不正が行われたという批判が相次ぎ、手作業で票の数え直しが行われることになりました。すべての票を数え直すのか、一部だけなのか、作業にどのくらい時間がかかるのか、全くわからない状態です。ただし、数え直しを行っても、各勢力の獲得議席数はほとんど変わらないと見られています。シーア派の政党連合が上位４位までを占めていますが、いずれも全議席の２０％に満たず、次の首相や政権の枠組みは、今後の連立協議によって決まります。選挙後、新たに政党連合を組み直すことも認められています。<br>先週、第１勢力の「行進者たち」と第２勢力の「ファタハ連合」が連携することで合意しました。次の首相選びに大きな影響を与える動きです。<br><br>Ｑ６：<br>連携する２つの政党連合が主導して、新たな政権が作られた場合、イラクの政治にどのような変化が起きると考えられますか。<br><br><img alt="i180621_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_07.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"></p><p>Ａ６：<br>アバディ首相は、アメリカともイランとも良好な関係を維持し、激しく対立する両者のバランスをとってきました。<br>これに対し、連立協議のカギを握るサドル師は、アメリカを強く敵視する一方、同じシーア派のイランとも距離を置いてきました。サドル師自身は候補者リストに掲載されていないため、首相候補になる資格はありませんが、サドル師に考え方が近い人物が首相になった場合、アメリカとも、イランとも関係が悪化し、イラクをめぐる国際関係に変化が起きると考えられます。<br><br><img alt="i180621_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>もうひとつは、新しくできる政権も、これまでと同様、シーア派色の強い政権となる可能性が高いと思います。その場合、少数派のスンニ派の権利や利益が政治に十分に反映されず、スンニ派の人々が不満を募らせる状況が続くでしょう。ＩＳの台頭を招いたイラクの構造的な問題は解決されそうにありません。</p><p><img alt="i180621_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i180621_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>そして、今後の連立協議は紆余曲折が予想され、新たな政権が、いつ、どのような形で発足するか、不透明な状況です。年内の発足は困難という見方もあり、その間、治安や経済がいっそう悪化することが強く懸念されます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 08:33:22 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>