<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「空手『気合い』の飛まつをどう防ぐ？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックで新たに実施される空手。その全日本選手権が１２月１３日に行われます。空手本来の姿と、新型コロナの感染防止対策を両立させる取り組みについて、小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C201211_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_0-thumb-480xauto-1174124.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>イラストは「とう！」、「とう！」と声を出していますね。</p><p>Ａ１<br>空手に欠かせない要素のひとつが、技を繰り出す際などの声、「気合い」です。その際に出る飛まつをどう防ぐかが課題になっていたのです。空手のうち、「形」は原則１人で演武しますが、１対１で対戦する「組手」は、相手と距離を取るのが難しいという競技特性があります。</p><p><img alt="C201211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_2-thumb-480xauto-1174126.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>全日本空手道連盟はいったんガイドラインで、気合いを控えるよう求めましたが、選手などから「力が入りにくい。やりにくい」という声が相次ぎました。このため、空手本来の姿をできるだけ保ちながら、感染を防止する方法を検討してきたのです。</p><p>Ｑ２<br>どんな取り組みをするのか？</p><p><img alt="C201211_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_4-thumb-480xauto-1174129.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>注目したのは、主に高校生以下の選手が頭を守るために使うメンホーという防具、これを全日本選手権で使えないかということでした。ラグビーのヘッドギアにフェイスシールドを取り付けたような姿をイメージしてもらえたら、と思います。イラストはわかりやすくするために簡略化して色もつけてみました。本来、いくつか通気用の穴が開いているのですが、イラストの赤い部分、口元にシールドを加えれば、飛まつの拡散を抑える可能性が高いのではないかと考えたのです。例えば最も飛まつが出る例のひとつ、「とう！」という気合いの時。連盟が大手設備工事会社と行った測定では、この防具をつけた場合、５マイクロメートル以上の飛まつの数が、何もつけない時と比べて９８％減少する結果が出ました。</p><p>Ｑ３<br>東京オリンピックにも参考になる？</p><p><img alt="C201211_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201211_5-thumb-480xauto-1174132.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３<br>こうした防具は、組手のルールが、当たる直前で技を止める、いわゆる「寸止め」であることなどから国際大会では使われていませんが、東京オリンピック開催に向けては「安全安心をどう確保するか」が最優先の課題ですので、参考になると思います。今回の空手のように、競技性の維持とそれぞれの特性に即した感染防止対策をどう両立させるのか、各競技で工夫が求められると思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 07:12:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「求む！次世代日本人宇宙飛行士」（くらし☆解説）【取材後記あり】</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440879.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>野口聡一飛行士が宇宙滞在を初めて間もなく1か月。その活躍ぶりなどを見て宇宙飛行士にあこがれる人たちが今注目しているのが、13年ぶりの宇宙飛行士の募集。<br>どうしたら宇宙飛行士になれるのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k201211_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_1-thumb-420xauto-1174612.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>野口さん宇宙に到着後すぐに任務について忙しい日々。<br>おもな仕事は実験と宇宙ステーションの運用で、今週は、新たに届いた実験装置で細胞の培養実験などを開始。そのかたわら、船内のようすなどをユーチューブで紹介してくれている。<br>その中には美しい地球の映像も。これを生で眺めることができるのは宇宙飛行士の特権で、あこがれる人も多いが、その宇宙飛行士についてJAXA宇宙航空機構が来年秋頃、若干名募集すると発表。<br>なぜ募集することになったのか。理由は２つ。</p><p><img alt="k201211_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_2-thumb-420xauto-1174614.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず日本がアメリカ主導の月探査へ参加を決めたこと。<br>アメリカは2024年に宇宙飛行士を月面に送り、その後各国と協力し継続的に月面で活動する計画を進めており、今週候補となる飛行士18人も発表。<br>日本も参加することを決めNASAと交渉中で、ステーションへの物資の補給などを日本が担うかわりに、2020年代後半にも日本人飛行士が探査に参加できる見通しが得られつつある。<br>ところが肝心な時に日本人宇宙飛行士が足りなくなってしまう。</p><p><img alt="k201211_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_8-thumb-420xauto-1174616.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>募集２つ目の理由となるが、高年齢化が進んでいるから。<br>日本の宇宙飛行士は、民間出身の秋山豊寛さんから始まって、シャトルに搭乗した毛利さんや向井さんらあわせて12人。<br>ただ毛利さん以降宇宙飛行士もJAXAの職員、60歳で定年なので、現役の飛行士は7人だけ、平均年齢は51歳。<br>NASAなどほかは平均年齢40歳代ですので、日本が最も高年齢化が進んでいる。<br>実際野口さんは今回55歳、日本人最高齢での飛行。<br>また今57歳の若田さんが2022年頃に、また56歳の古川さんが2023年頃宇宙滞在をすることが決まったが、いずれも還暦目前での飛行。<br>宇宙ステーションいつまで運用されるかはっきりしなかったこともあり、世代交代してこなかった結果、10年後には2人になってしまうことから、募集となったわけ。</p><p>新たな選抜について、JAXAは今後企業の人材育成のノウハウを活用して選抜すると説明し、詳細は決まっていない。<br>ただ前回油井、大西、金井の3飛行士の選抜試験をみると、宇宙飛行士にどんな資質が必要なのかが見えてくる。</p><p><img alt="k201211_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_11-thumb-420xauto-1174618.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>前回応募資格は理科系の大学を卒業し3年以上の研究開発の経験があることなどで、963人が応募。<br>で、このあと書類で英語力などが審査されて230人に。<br>次に、宇宙では実験をこなす必要があり、物理などの専門知識が問われ、50人に。<br>さらに100項目以上の医学検査や精神科医の面接があり、最終候補が10人に絞られた。<br>多かったのがパイロットで4人。油井、大西両飛行士もパイロット。<br>次に医師が2人。金井飛行士も医師。そして科学者、技術者が4人。</p><p>最終試験は宇宙ステーションの閉鎖空間を模したJAXAの施設で、２DKほどの狭いところに10人が1週間共同生活。<br>そしてカメラですべての行動や会話を、心理学や人間工学の専門家、それに現役の飛行士ら審査員がチェックし、その資質を見極めた。<br>まず候補者たちに与えられたのが、電子機器やブロックなどの部品。<br>候補者への指令は「心を癒やすロボットを12時間で作れ」というもの。<br>宇宙飛行士に求められる第一の資質はリーダーシップ。<br>アイデアが煮詰まったとき、チームをまとめていけるか見ようというもので、この時チームを引っ張った油井さんが高く評価。<br>一方で、小さなミスを指摘された候補者も。<br>全員がアルファベット順にゼッケンをつけることになっていたが、Hの候補者が横につけてしまいIに見えてしまっていた。<br>宇宙ではちょっとしたミスが命取りに。<br>審査員はゼッケンだからといってミスは良くないと評価。</p><p><img alt="k201211_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_13-thumb-420xauto-1174620.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に与えられたのは折り紙で、「鶴を折れ」との指令。<br>逃げ場のないステーションは大きなストレスがかかる環境で、それでもミス無く任務をこなさなければ。ストレスに強いことも資質。<br>鶴簡単そうに見えるが毎日1時間ずつ4日で100羽、計算上2分ちょっとで1羽、しかもきれいに折らなければならず、ストレスかかる中、ミスをする候補者がいないか心理学者がチェック。</p><p>さらには生活習慣の違いからステーション内ではいさかいが起きる可能性もあり、共同生活を円滑に進める力も問われた、その指令は「特技で仲間を楽しませよ」。<br>最も高い評価を得たのは大西さんで、ひとりミュージカルをやって皆の心をつかんだ。</p><p>このほかにも緊急事態に対応できるかなどの試験も行われ、最終的に3飛行士が選ばれた。<br>今回も同じような資質が問われることになるとみられるが、それに加え今回は月面で水を探査したり探査車を走行させたりという新しい任務が想定。<br>こうした様々な任務に対応できる幅広い能力も求められることになるとみられる。</p><p><img alt="k201211_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201211_15-thumb-420xauto-1174622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに飛行士には忍耐力も必要。<br>というのも選抜試験のあとも、2年間航空機の操縦や語学訓練が行われて正式に宇宙飛行士に認定され、その後も2年以上かけてステーション滞在に向けた技量を高める訓練が行われるので、宇宙飛行には最短でも4年。<br>実際には競争や巡り合わせもあって、野口さんも初飛行まで9年。13年かかったケースも。<br>このように宇宙飛行士も楽ではないが、人々に夢を与えることができる特別な存在なのは確か。<br>今回1年近い準備期間があるので我こそはと思う人は、まずは野口さんの活動をチェック。<br>JAXAも次世代にふさわしい多様性ある人材を選んでほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p><hr><p>■取材後記</p><p>放送でもお話しした通り前回応募したこともあり、今回の募集の発表をきいてぜひ解説したいと思っていました。当時を思い起こすと応募の関係書類を書くだけでもかなり時間がかかる作業で、例えば自分一人だけでこっそり応募するのは困難です。宇宙飛行士は命にかかわることもあるため自分に最も近い人、例えば家族が応募に対してどう思っているのかも書いてもらわなければならず意外と大変でした。<br>前回までは応募は理系に限られ、最終的にはパイロットや医師、技術者から多くが選ばれてきました。今回応募要件はまだ決まっていませんが、様々な背景を持った多くの人が応募できるような要件をJAXAには検討してもらいたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:10:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イギリス・EU交渉決裂の危機」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440877.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＥＵ離脱後のイギリスはどこへ向うのでしょうか。離脱の移行期間終了まで残り３週間を切った今もＥＵとの自由貿易協定をめぐる交渉は暗礁に乗り上げたままです。「プレー終了の時間がきたと認めざるをえないときがくるかもしれない」９日のＥＵとのトップ会談を前にジョンソン首相が危惧した通り両者の溝は埋まらず、このまま時間切れとなるのか、それとも土壇場で決裂だけは回避することができのるか重大な局面にあります。イギリスとＥＵの交渉がなぜ難航しているのか、両者の思惑と決裂した場合の影響を考えます。</p><p><img alt="j201211_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_01-thumb-420xauto-1174597.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201211_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_03-thumb-420xauto-1174599.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>難航する交渉の打開策を見出すことができるか注目された、イギリス・ジョンソン首相とヨーロッパ委員会のフォンデアライエン委員長の会談は、９日ブリュッセルで行われましたが、双方の溝は埋まりませんでした。フォンデアライエン委員長は１０日、ＥＵ各国首脳に対して「イギリスとの主張の開きが大きく、合意するより合意できない可能性の方が高い」との見方を明らかにしました。イギリスのジョンソン首相も１０日、「交渉が決裂する可能性が高い」と述べています。両者は１３日まで交渉官による協議を続けたうえで最終的に判断することにしていますが、自由貿易協定の発効には議会の批准手続きが必要なため来月１日の協定発効まで残された時間はあまりありません。ＥＵは１０日、交渉決裂による混乱を避けるためにイギリスとＥＵの間の空路や陸路の交通を一定期間現状のままとすることなど緊急の対応策を提案しました。合意が難しいことをうかがわせています。</p><p><img alt="j201211_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_04-thumb-420xauto-1174601.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対立点は主に３つ、漁業権と公平な競争、それに紛争処理です。<br>▼まず漁業権です。これまで共通の漁業政策によりＥＵ各国の漁船が操業していたイギリスの排他的経済水域での漁業について、イギリスはＥＵ側の漁獲量を大幅に減らし、その割り当てを毎年交渉するよう求めています。これに対し、ＥＵは漁獲量の大幅削減に反対して徐々に引き下げるよう求め、毎年の交渉にも反対です。双方とも漁業が経済に占める割合は小さいものの、この海域で操業してきたフランスやアイルランドの漁業関係者の反発を受けてＥＵはイギリスの要求に抵抗、一方のイギリスは離脱した以上自国海域での操業は自ら決めるという立場です。<br>▼公平な競争は、イギリスが補助金の支給や労働条件などの規制緩和により<br>自国産業を手厚く保護すれば、ＥＵの企業が対等に競争できなくなるとして従来の規則に従うよう求めています。これに対しイギリスは独自の産業政策を求めています。<br>▼紛争の処理は、貿易に関する協定などにイギリスが違反した場合、制裁や関税引き上げなどの報復措置をとることができるようＥＵは求め、紛争の解決をＥＵの司法機関であるヨーロッパ司法裁判所に委ねるとしていますが、イギリスは反対しています。イギリスがＥＵの要求をかたくなに拒んでいるのは、ＥＵのルールに縛られず主権を取り戻すことが離脱の最大の理由だからです。</p><p><img alt="j201211_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_06-thumb-500xauto-1174603.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>イギリスがＥＵ離脱に舵を切ったのは、２０１６年６月です。国民投票でわずかな差でＥＵ離脱派が勝利。翌１７年３月、ＥＵに正式に離脱を通知し、離脱に関する交渉を2段階で進めることになりました。第１段階では離脱の条件などについて協議が行われましたが、イギリス国内で意見がまとまらず、ようやく今年１月離脱協定が成立しました。これによってイギリスは１月末をもってEUから離脱し、今月末までの移行期間に第2段階の貿易協定に関する交渉が行われてきました。交渉は当初から難航したもののジョンソン首相は移行期間の延長を拒み、来月１日にはどんなかたちであれＥＵから完全に離脱することになっています。交渉がここまで難航しているのは、そもそも国民投票に踏み切った当時のキャメロン首相が、離脱することになるとは予想もしなかったため離脱後の青写真をまったく描いていなかったことが一因です。また、国が真っ二つに割れる中就任した離脱強硬派のジョンソン首相にとってはＥＵへの譲歩は敗北に等しく政権の存続が危うくなりかねないだけに強気の姿勢を崩すわけにはいきません。一方のＥＵはイギリスに続く国が出ないようにするためにも「いいとこどりはさせない」と厳しく臨んできました。そうした双方の事情が交渉を難しくしたのです。</p><p><img alt="j201211_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_09-thumb-500xauto-1174607.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>では、合意が得られないまま年を越した場合どうなるのでしょうか。<br>イギリスは多くの国と個別に自由貿易協定を結ぶことができると離脱のメリットを強調していましたが、これまでに日本との経済連携協定締結を含めて自由貿易協定を結んだのは２８の国と地域にとどまっています。さらにイギリスにとって最大の貿易相手であるＥＵは輸出の４０％以上、輸入の５０％以上を占めるだけに協定を結ぶか結ばないかは大きな違いです。ＥＵの一員であれば人もモノも金融などのサービスも自由に行き来できますが、自由貿易協定が結べないとＷＴＯのルールに基づいて、ＥＵとの貿易は年明けから高い関税が課せられ、自動車には１０％の関税がかかります。イギリス自動車工業会は５年間で7兆円以上の損失が出る恐れがあると指摘しており、イギリスでの事業継続が難しくなると日本の自動車メーカーも懸念を強めています。このほか通関手続きによって物流が滞りサプライチェーンに支障が生じたり、イギリス・ＥＵ双方での医薬品や食品などの販売が難しくなり物価が上昇したりする可能性もあります。イギリスからEU加盟国への個人情報などのデータの移送が難しく可能性もあります。<br>イギリスに進出している日本企業はおよそ１０００社、その多くがイギリスを拠点にＥＵ各国に展開しています。ＪＥＴＲＯ・日本貿易振興機構が、今年９月に現地の日本企業を対象に行った調査では、半数近い企業が関税や通関手続きの発生、物流の遅れなど貿易上の懸念を強めており、交渉の決裂に備えて多くの企業が在庫の積み増しや物流ルートの変更、製品やサービス価格の引き上げなどの対応をすませたか今後行うと答えています。ＥＵからの離脱に伴ってすでにイギリスからドイツやフランス、オランダなどに一部機能や本社を移した企業も少なくなく、今後移転の動きが加速することも考えられます。</p><p><img alt="j201211_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201211_12-thumb-500xauto-1174609.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>一方のＥＵは、おととしまで加盟２８か国の人口は５億１千万人あまり、ＧＤＰは１８兆ドルをこえ、アメリカに次ぐ世界第２の経済規模でしたが、イギリスの離脱により人口も経済規模も縮小しています。共通の理念と価値観に基づいて進められてきた統合と深化は史上例を見ない「壮大な実験」と呼ばれ、世界の地域共同体のモデルとなってきましたが、イギリスの離脱によって影響力の低下が危ぶまれています。１０日の首脳会議ではコロナ禍で落ち込んだ経済を立て直すための復興基金を含む総額１兆８０００億ユーロの予算案が承認されましたが、資金の配分をめぐってハンガリーとポーランドが最後まで抵抗するなどＥＵの亀裂を改めて浮き彫りにしました。イギリス離脱後の求心力の低下をいかに食い止めるかがＥＵの課題です。</p><p>新型コロナウイルスの影響が広がる中、自由貿易協定の交渉決裂は、イギリスとＥＵだけでなく日本をはじめ世界経済に与える影響も少なくありません。<br>イギリスとEUはこれまでの交渉でも何度も決裂の危機を迎え、最後に合意にこぎつけてきました。残る数日の協議で急転直下、合意が成立する可能性は決して高くありませんが、勝者なき交渉決裂を避けるためにもメンツにこだわらず歩み寄る勇気とあと一歩の努力を求めたいと思います。同時に混乱による影響を極力軽減するための措置を講じてほしいと思います。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 23:04:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ニッポン宇宙計画への期待」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/440880.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>宇宙飛行士　山崎　直子</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201214_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201214_008-thumb-380xauto-1174629.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>先日、12月6日未明に、小惑星探査機「はやぶさ2」が、小惑星リュウグウで採取した砂が入ったとみられるカプセルを地球に届けてくれました。カプセルは、オーストラリア南部のウーメラ砂漠で回収され、12月８日に日本に運ばれました。神奈川県相模原市にある宇宙航空研究開発機構(JAXA)・宇宙科学研究所にて、今後、カプセルの中身が分析されていきます。</p><div><p>初代小惑星探査機「はやぶさ」に続いて、「はやぶさ２」でも、数々の世界初の快挙がありました。誤差60cmという極めて高い精度で小惑星への着陸を成功させたこと、小惑星に人工クレーターを作ったこと、内部からのサンプル採取を行ったこと。小型ロボットによる移動探査を行ったことなどです。その開発・製造には200〜300社が参画し、その多くを日本企業が占めていました。</p><p>更には、初代「はやぶさ」の本体は、大気圏に突入しながら燃え尽きたのですが、「はやぶさ2」の場合は、カプセルを分離して地球に届けた後、本体はまだ燃料も残っていて余力があるということで、別の小惑星を探査するために、再び地球から離れて旅立っていきました。新たな目的地である小惑星1998KY26に到着するのは2031年の予定であり、これまで6年かけて総距離約52億kmを飛行してきましたが、更に11年間の飛行を続けることになります。<br>「はやぶさ２」が着陸した小惑星「リュウグウ」は、C型と呼ばれ、炭素系の物質を主成分とします。</p><p>津田雄一プロジェクトマネージャは、「はやぶさ２」のカプセルを回収できたことを「玉手箱をまい降ろすことが出来た」と表現しています。「玉手箱」が持ち帰った小惑星「リュウグウ」の砂が今後解析され、太陽系の起源・進化の解明や生命の原材料物質の解明などにつながることに期待したいと思います。</p><p>そして、日本時間の先月11月16日には、野口聡一宇宙飛行士をはじめ４名のクルーを乗せたアメリカのSpaceX社が開発した民間宇宙船クルードラゴンが、国際宇宙ステーション(ISS)へ向けて打ち上がりました。日本時間では朝の時間帯でしたが、現地アメリカ合衆国フロリダ州では夜であったため、夜空を星のように輝いて上がっていくファルコン９ロケットの姿が、とても印象的でした。10月からISSに滞在している３名を加え、現在合計７名のクルーがISSの中で元気に活動をしています。</p><p>今回の打ち上げは、幾つかの点で画期的なものでした。</p><p>一つ目が、クルードラゴンの本格運用第一号（Crew-1）と位置付けられている点です。今年５月の有人試験飛行では、2011年のスペースシャトル退役以来9年ぶりに、アメリカの宇宙船が、アメリカの国土から人を地球周回軌道まで運ぶことに成功しました。<br>それまでは、ISS への往来はロシアの宇宙船ソユーズに頼ってきていたため、アメリカが自力でISSまでの有人飛行を復活させたことは、「ローンチ・アメリカ」として報道されました。この成功を受け、本格運用に移行する最初のミッションとなりました。</p><p>二点目は、本格運用に移行するということで、アメリカ人以外のクルーも搭乗することになり、野口飛行士はその第一号となったことです。ISSは、有人滞在を開始してから今年で20年になりますが、多様な国際クルーが滞在してきました。国際協力はISSの大きな特徴であり、野口飛行士の搭乗もその象徴になっています。</p><p>三点目が、クルードラゴンが、国が開発した宇宙船ではなく、民間企業が独自に開発した有人宇宙船だということです。</p><p>スペースシャトル退役を受け、NASAはISSへの宇宙飛行士の輸送を民間企業に委託する「商業乗員輸送プログラム（CCP）」を立ち上げました。民間企業のコスト感覚とスピードを、宇宙開発に持ち込むことが狙いでした。<br>SpaceXとボーイングの2社が最終的に選ばれ、それぞれがNASAから26億ドル（約2900億円）と42億ドル（約4700億円）の契約を結び、宇宙船を開発していきました。ボーイング社の有人宇宙船も近々、宇宙飛行することが期待されます。</p><p>なお、今回のミッションは、コロナ禍から世界が回復することを願い、「レジリエンス（回復する力）」とクルーにより名づけられています。ミッション毎に、クルーが自らパッチをデザインするのですが、通常はパッチの周囲に搭乗するクルーの名前を配置します。<br>しかし、今回は、新しい時代の幕開け、そして皆のミッションという想いを込めて、クルーの名前を配置していません。人類初の月面着陸を果たした1969年のアポロ11号のパッチにも、人類全てのミッションという想いから、クルーの名前を入れていないのと同様です。</p><p>私自身は2010年4月にISSの組立・補給ミッションに参加してから、今年でちょうど10年を迎えます。<br>ISSは、1980年代に西側諸国で始まったプロジェクトですが、冷戦後はロシアも参加し、アメリカ、ヨーロッパ諸国、カナダ、日本、ロシアの15カ国の国際プロジェクトになっています。<br>スペースシャトルがISSに近づいて行く際、太陽の光を受けて輝き、窓一面に広がるISSを見た時には、このような大きな建造物を国際協力で宇宙空間に創りあげた人類の力にも感動しました。ISSは両側の太陽電池パネルを含めた全体でサッカー場コート一面程の大きさがあります。</p><p>1998年から2011年にかけて40回以上の打ち上げを経て組み立てを完成させ、2000年の有人滞在開始からも20年を迎えます。</p><p>このような、まるで文明を宇宙に築くようなプロジェクトに、日本はアジアで唯一参加し、日本実験棟「きぼう」、9回連続で成功した物資補給船「こうのとり」などで貢献してきていること、日本人も定期的に滞在し、2014年には若田光一飛行士が、そして来年2021年には星出彰彦飛行士がISSの船長を務めるまでに至ったことを誇りに思います。</p><p>そして、その先には、月周回に小型の宇宙ステーション「ゲートウェイ」を建設し、そこを拠点にしながら、定期的に人が月面に降り立って探査をする「アルテミス計画」がアメリカ主導で発表されています。今年10月には、日本を含む8カ国が基本原則を定めた「アルテミス合意」に署名し、後にウクライナも加わりました。来年秋には13年振りに新しい日本人宇宙飛行士の募集が行われますが、新しい宇宙飛行士達は、月まで行く可能性があります。多くの応募を楽しみにしています。</p><p>今後、「はやぶさ2」の先には、火星の衛星フォボスからのサンプルリターンを行う探査機MMXを2024年に打ち上げる予定で、火星由来のサンプルを持ち帰るのは世界初の試みです。アルテミス 計画も将来は火星探査を視野に入れているように、「はやぶさ」や「MMX」などの宇宙科学・探査の分野と、ISSやアルテミス計画のような有人宇宙活動の分野の連携が重要になってきます。</p><p>2020年は、九州地方・中部地方で集中豪雨が発生し、新型コロナウィルスの感染拡大による影響が世界中に広がった年でした。そして、宇宙食や閉鎖空間での生活など、宇宙での研究や工夫の知恵が、日常生活においても共通すると実感することも多々あった一年でした。宇宙開発での知見が、地球で生活する私たちの生活へ還元され、より豊かに、また時には災害を乗り越えるための知恵となることを期待しています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 06:19:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『工匠の技』無形文化遺産に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440885.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の木造建造物を受け継いでいくための技術、「伝統建築工匠（こうしょう）の技」が、１４日から始まるユネスコの政府間委員会で、無形文化遺産に登録される見通しです。</p><p><img alt="C201214_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_0-thumb-480xauto-1174658.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>姫路城や法隆寺の五重塔、合掌造りの民家は、「世界文化遺産」に登録されています。一方、今回の「伝統建築工匠の技」は、「無形文化遺産」という別の枠組みです。いずれもユネスコの事業で、名前もよく似ていますが、無形文化遺産は伝統芸能や工芸技術などが対象です。<br>「伝統建築工匠の技」は、古くから伝わる木造の建物を必要に応じて修理し、後世に伝えていくために欠かすことのできない伝統技術です。日本の無形文化遺産はこれまで「能楽」や「歌舞伎」、「和食」などがあり、今回、「工匠の技」が登録されれば２２件目となります。</p><p><img alt="C201214_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_4-thumb-480xauto-1174660.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>「工匠の技」は無形遺産の側にいながら、世界遺産などの建物を維持していく役目を果たしています。この中には例えば、伝統的な大工の技術「建造物木工」がありますし、お城の修復などに必要な「屋根瓦葺（ぶき）」や壁を仕上げる「左官」の技術もあります。合掌造りの建物を残していくためには、屋根の材料となるススキやヨシを育てて調達する「茅（かや）採取」が不可欠です。登録される技術は、合わせて１７件にのぼります。</p><p>「工匠の技」は、事前審査を行ったユネスコの評価機関が登録するよう勧告。その理由の１つとして、「持続可能な開発に沿った提案」であることをあげています。木や草などの自然素材で作られた建物を伝統的な技術で受け継いでいくことは、今の時代にこそ必要だといえます。<br>一方でこの技術を今後も永く残していくためには、担い手の育成や、材料の安定した確保が欠かせません。</p><p><img alt="C201214_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201214_5-thumb-480xauto-1174662.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回の無形文化遺産への登録によって、歴史的な建造物そのものだけでなく、それを支える「縁の下の技」への関心が高まることを期待したいと思います。</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 07:41:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「猛威振るう鳥インフルエンザ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/440933.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が拡大する一方で鳥の伝染病、鳥インフルエンザが猛威を振るっています。</p><p><img alt="j201214_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_1-thumb-420xauto-1174914.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>今年度は、１２月14日までに西日本の養鶏場で２６例が確認されました。ニワトリの殺処分数はすでに３３０万羽を超えていて、さらに増える可能性が高まっています。現状と感染拡大の背景、それに消費者への影響について、お伝えします。</p><p>【西日本全域に飛び火　「全国にリスク」】</p><p><img alt="j201214_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_3-thumb-420xauto-1174916.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>猛威を振るっているのは、毒性が強い「高病原性」と言われるウイルスです。香川県三豊市の養鶏場で、１例目の感染が確認されたのが、１１月５日。国内での確認は平成３０年１月以来、２年１０か月ぶりのことでした。その後、同じ三豊市を中心に、立て続けに香川県内で発生しました。さらに福岡、兵庫、宮崎、奈良、広島、大分、和歌山、岡山、滋賀の１０県で発生。１か月あまりの間に西日本のほぼ全域に飛び火しました。急速な拡大に、野上農林水産大臣は、もはや「全国どこでも発生するリスクがある」と述べています。</p><p>高病原性鳥インフルエンザは、生きた鳥がウイルスを増殖、拡散させるため、確認された場合は、原則として一定期間、鳥の移動が制限されます。農場で飼われていた鳥はすべて殺処分して、感染の拡大を防ぎます。</p><p>【未曾有の拡大ペース　さらに増加も】</p><p><img alt="j201214_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_4-thumb-420xauto-1174918.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>高病原性鳥インフルエンザは、平成１５年度に山口県で７９年ぶりに発生し、この年度におよそ２７万羽が殺処分されました。それから何年かに１度のペースで起こり、これまでにもっとも多かったのが、平成２２年度のおよそ１８３万羽。多くの養鶏農家が打撃を受けました。ところが今年度は、１２月１４日までにこの年をはるかに上回る、およそ３３５万羽まで増え、さらに拡大するという懸念が高まっています。</p><p>こうして過去のケースを見ても、今シーズンは異例の拡大だと分かります。鳥インフルエンザは、おおむね１１月から３月にかけて感染が広がります。早くも過去最多を更新したことに専門家からは「４２．１９５キロのマラソンで言えば、まだ５キロ地点なのに大変な事態だ」という声も出ています。</p><p>【ウイルスは渡り鳥が持ち込む】</p><p><img alt="j201214_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_6-thumb-420xauto-1174920.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、ここまで広がってしまったのでしょうか。そもそも鳥インフルエンザのウイルスは、渡り鳥を通じて日本に持ち込まれます。１０月から１１月ごろにかけて、感染したカモなどの渡り鳥が日本に南下して、フンや死体を通じてスズメなどの日本に住む小鳥に感染したり、ネズミなどの小動物にウイルスが付いたりします。これらの生物が養鶏場に入り込んで、中のニワトリにうつすというパターンが考えられています。また、知らず知らずのうちに人間にくっついて、人間が鶏舎の中に持ち込む可能性もあります。</p><p>【養鶏場の対策に問題　薄かった危機感】</p><p><img alt="j201214_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_7-thumb-420xauto-1174922.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もっとも疑われるのが、養鶏場の基本的な対策が不十分だったのではないかということです。農林水産省のチームが調べたところ、多くの問題が明らかになりました。例えば鶏舎に隙間があり、ネズミが侵入した形跡があったこと、作業員が鶏舎に入る際に長靴を交換していなかったことが分かりました。また、鶏舎の周りに消毒のための消石灰をまく対策も一部の養鶏場では取られていませんでした。ため池の問題も指摘されています。西日本にはため池が多くあり、水辺を好む渡り鳥が集まります。発生した農場の近くにもあるところが多く、対策の強化が必要な環境でした。</p><p>ここ数年、発生していなかったことで、関係者の危機感が薄かったのは否めません。それを裏付けるように、最初に発生した香川県では面的に拡大しました。三豊市で最初に発生した養鶏場の半径３キロの区域内で立て続けに確認され、農林水産省の専門家でつくる小委員会が、異例の緊急提言をまとめる事態になりました。</p><p>【予想された感染の拡大】</p><p><img alt="j201214_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_8-thumb-420xauto-1174924.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>行政側が、早くから警鐘を鳴らすべきだったという指摘もあります。家畜の伝染病に詳しい北海道大学大学院獣医学研究院の迫田義博教授は、ことしは拡大が予想できる年で、少なくとも３つ、シグナルがあったと言います。１つ目に、ことし１月にはヨーロッパですでに流行していたことです。感染した鳥がユーラシア大陸を渡って、日本にくるリスクが生まれました。２つ目に、１０月２５日に隣の韓国で野鳥のフンからウイルスが確認されたことです。韓国から日本というのは、多くの渡り鳥のルートになっていることから、日本に持ち込まれる可能性が強まりました。そして、３つ目、１０月３０日になって北海道紋別市で野鳥のフンからウイルスが見つかり、日本にも現実に入り込み、養鶏場にも広がる危険性がいちだんと高まりました。国内の養鶏場で今シーズン初めて発生したのは、それから６日後のことです。農林水産省は、９月に１度、北海道で感染が確認されたあとにもう１度、都道府県に対策の徹底を呼びかける通知は出しました。しかし、迫田教授は「農林水産省は早い段階でもっと強く警戒を呼びかけるべきだった。見通しが甘かったのではないか」と対応を批判しています。同じ意見は、私が取材した養鶏会社の関係者からも聞かれました。</p><p>【基本を徹底するしかない】</p><p><img alt="j201214_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_10-thumb-420xauto-1174926.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これ以上の拡大を防ぐには、どうしたら良いのでしょうか。専門家は「基本の徹底しかない」と口をそろえます。養鶏場側の予防策としては、鶏舎を出入りする車の消毒、作業員が鶏舎に入る際には専用の服や長靴に交換すること、動物や野鳥が入り込まないように鶏舎の壁や網が破損していないか確認すること、周りに木がある場合は野鳥がとどまらないように枝を払い落としておくことなどがあります。北大の迫田教授は「１つ１つの対策を地道に積み重ねることでリスクを大幅に抑えることができる」とその意義を強調しています。加えて大切なのは、養鶏農家が見つけたらすみやかに通報し、殺処分することで封じ込めることです。この面では、今シーズンは各地で起こっているものの、最初の香川県を除いては次々に広がったというケースはなく、ある程度、対応できていると言えます。</p><p>【消費者の影響　限られるも…】</p><p><img alt="j201214_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201214_11-thumb-420xauto-1174928.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、消費者への影響を考えます。まず健康面への影響についてです。国の食品安全委員会も「鶏肉や卵は食べても『安全』」だと訴えていて、専門家も「過度な心配は不要だ」と言っています。ヒトへのウイルスの感染は、海外では報告されていますが、生きた鳥と長時間生活するというような特殊な環境にあった人に限られています。また、日本では感染した鶏肉や卵は、出荷が制限されていますし、万が一感染しているものを食べてももともと鳥からヒトには感染しにくく、胃酸で感染性もなくなるということです。</p><p>もう１つ、これだけ多くのニワトリが殺処分され、鶏肉や卵が値上がりする可能性はないかも気になります。農林水産省では「現時点では需給に大きな影響が懸念される状況ではない」と説明しています。日本で飼育されている鶏の数は、卵を産む「採卵鶏」で１億８０００万羽あまり、肉用の「ブロイラー」でおよそ１億４０００万羽。あわせておよそ３億２０００万羽に上り、殺処分数は、全体の１％ほどにとどまるからです。今後、もちろんさらに感染が拡大していった場合、影響が及ぶ可能性はゼロとは言えませんが、今のところは気にしすぎなくてもよさそうです。</p><p>とはいえ、鳥インフルエンザが発生すれば養鶏農家にとって影響は甚大ですし、ヒトに感染する可能性を完全に絶つためにも、早期の封じ込めは欠かせません。養鶏関係者や行政には、これ以上の拡大を食い止めるために実効性のある対応を強く求めたいと思います。</p><p><span>（佐藤　庸介 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 23:21:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アフリカに希望を灯す」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/440883.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>一般社団法人GOOD ON ROOFS　専務理事　川口　信弘</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s201215_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_00-thumb-380xauto-1174633.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>私は佐賀県の鳥栖市で金属屋根の設計施工や太陽光パネルの開発をしています。若い頃から一つの夢がありました。それは、この私の技術を生かして、世界各地にある電気のない村々に明かりを灯す仕事ができないかということでした。<br>そして、今、私は、夢の実現に向かって具体的に動いています。<br>その主な舞台はアフリカです。<br>なぜ、九州の屋根屋が、アフリカの途上国支援を、と思われるかもしれませんが、そのきっかけが、2011年のウガンダでの衝撃的な出来事でした。</p><div><p><img alt="s201215_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_011-thumb-420xauto-1174635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めて訪れた、アフリカのウガンダで、人々のむせ返るようなものすごいエネルギーを体で感じた日のことを昨日のことのように覚えています。その一方で、赤い大地の上で、電気のない暮らしを送る人々の姿を目の当たりにしました。まるで違う星にでも来たかのような感覚でした。</p><p>なぜ同じ人間なのに、これほど環境が違うのか？一体アフリカの政府は何をしているのか？農業が主産業だから電気がいらないのか？考えれば考えるほど、悲しみや怒りが込み上げてきたことを、今でも覚えています。</p><p>以来、先進国である日本に住み、屋根と太陽光で活動をしている、私だからこそできることがあるはずだと、足繁くアフリカに通うようになりました。</p><p><img alt="s201215_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_012-thumb-420xauto-1174639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>アフリカでも、幹線道路沿いには電柱が立っていて、電線が張ってあります。でも少し横道に入ると電線がないんです。<br>聞くと、幹線道路の電線も電気が通ってないことがほとんどだといいます。</p><p>農村部に行けば全く電気はないですし、そこに暮らす人たちは、精製の悪いケロシンランプで光を得ています。それはろうそくに毛の生えたような明かりです。しかも煙が立ち上り、健康被害も多いといいます。</p><p>ご存知の通りアフリカには暗い歴史があります。約400年、奴隷として連れ出された歴史と、その後300年続いた植民地としての歴史です。現地の青年たちと話をしても欧米のことを全く信用していませんし、昨今の、中国による、大きな負債を伴うインフラ整備も、歓迎ムードではありません。もうこれ以上、苦しい人生を送りたくない、という彼らの意志の表れのように感じます。</p><p>私が初めてアフリカを訪れた時、驚かされたことがもう一つあります。ほとんどの大人が携帯電話を持っているんです。え？電気ないのに携帯持ってるの？って思われるかもしれません。でも今はスマホまで持っています。</p><p><img alt="s201215_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_013-thumb-420xauto-1174637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうなんです。「電気はないけど電波はあるんです」。外国の、携帯会社が基地局を沢山立てて回っているのでアフリカにも電波はあるんです。では彼らは一体どこで、スマホを充電しているかというと、電気のある街まで充電しにいっているんですね。しかも数時間かけて。</p><p>よくアフリカは、リープフロッグなどと言われますが、まさしく、先進技術を使った製品がカエル飛びでやってくるんです。スマートフォンは、銀行口座を持たない人々にとっては、送金のツールとして多く使用されています。今はアフリカの人々にとってスマホは命の次に大切なものになっています。</p><p>はじめに申しましたように、日本での私の職業は屋根屋です。屋根の施工をする一方で、軽量の太陽光パネルの開発をやってきました。<br>その中で出会ったのが、フィルム式の太陽光パネルです。<br>これは、持ち運びができ形状も自在に変えられます。発電量はわずかですが、少量の電気であればどこにいてもすぐに発電して充電できるというメリットがあります。</p><p>このフィルム式太陽光パネルを、アフリカでアフリカにあった形で活用できないか、と思いつきました。そして、それ以来、試行錯誤の日々を続けています。</p><p><img alt="s201215_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_014-thumb-420xauto-1174642.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現地の事情を調べていくと、電気のない村では、明かりが治安の改善に役立つこともわかってきました。</p><p><img alt="s201215_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_015-thumb-420xauto-1174644.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>フィルム式太陽光パネルを、丸太に巻きつけてLEDをつけてやれば、簡単に街灯になります。トタン屋根や藁葺き屋根のような屋根にも設置できて、人々が容易に明かりにアクセスできるようになります。</p><p><img alt="s201215_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_016-thumb-420xauto-1174647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は既に、アフリカ諸国の大きな街には、道路沿いにソーラーパネル式の街灯がたくさん並んでいるんです。普通のガラスパネルでの発電です。ほとんどが中国製やインド製だと聞いています。ところが、そのほとんどが一年持たずに壊れてしまうというんです。<br>その理由は簡単で、アフリカ大陸は赤土が多く道路も舗装されていません。車が通ったり風が吹くだけで、その赤土が舞い上がってパネルの表面に付着し発電しなくなるんです。</p><p>私が日本のODAで電化した村では、木の柱にソーラーパネルを巻きつけた65本の街灯が、もう5年になりますがノーメンテナンスで作動しています。<br>現地の事情もわからず持ち込んだ、ガラスのソーラー街灯がただのモニュメントになっている一方で、私が巻き付けたソーラーパネルは役に立ち続けています。<br>今、私は、屋根屋の気概をこめて、「屋根の上でいいことをしようぜ！！」という意味のGOOD　ON　ROOFSという一般社団法人を立ち上げ、国連が掲げたSDGsの17の目標のなかの一つ「エネルギーをみんなに、そしてクリーンに」を国内外で実践しています。<br><br>国内では、産業用の大きな屋根をお借りして軽量の太陽光パネルを設置し、クリーンエネルギーを生成して企業に売電しています。屋根をお借りするわけですから、賃料を企業にお支払いするわけですけど、それをアフリカなどの途上国の電化支援に回してもらえませんか？と企業に働きかけています。すでに２５の企業が我々の趣旨に賛同し、支援してくれています。<br>産業用の屋根は、風雨から設備を守ることが主な役目なのですが、そこでエネルギーを生み出して脱炭素社会の実現を目指し、さらには途上国支援も行おうという三方よしのビジネスモデルです。</p><p>現在、我々はアフリカの学校の電化事業を進めています。灼熱の大地アフリカといえども、曇りの日や雨の日があるわけですね。薄暗い教室で子どもたちが一生懸命勉強をしています。</p><p><img alt="s201215_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_017-thumb-420xauto-1174649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その子どもたちはこぞってこう言います。<br>「勉強して将来は医者になってお母さんを助けたい」<br>「お金持ちになって車を買ってお母さんを街に連れていきたい」。<br>彼らのハングリー精神、そこに私は未来を感じているんです。<br>だからこそアフリカの子供達が勉強できる環境づくりを手伝いたいんです。</p><p>SDGsの中に「質の高い教育をみんなに」という目標があります。<br>もし日本で生み出したクリーンなエネルギーでアフリカの子供達に質の高い教育環境を提供できれば、アフリカにおける日本のプレゼンスを上げることになるのではないかと思ったんですね。</p><p><img alt="s201215_018.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_018-thumb-420xauto-1174651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s201215_019.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_019-thumb-420xauto-1174653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="s201215_020.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/s201215_020-thumb-420xauto-1174655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>我々はアフリカのベナン共和国で、学校の屋根に太陽光パネルを設置しました。そこで発電した電気で教室にあかりを灯し、その電気で充電したランタンを子どもたちに少額で貸し出すシステムも完成させました。ランタンを自宅に持って帰れば家庭の明かりとして、子供の学習用の明かりとして、更には両親のスマートフォンの充電にも使えます。子どもたちが学校に行かないとランタンが借りられない。ランタンが家庭にあかりをもたらすことで、親も子供も学校に行くモチベーションが上がると確信しています。<br>そうやって子供達が学校に通うようになれば国の教育水準があがり、貧困からの脱却につながるのです。</p><p>このサステナブルなサイクルがアフリカで定着するまで、私は走り続けたいと思っています。現在、私はJICAと西アフリカのブルキナファソでの活動を始めたところです。アフリカの子どもたちを見ているといつも思うことがあります。<br>「電気はないけど、元気はある」<br>アフリカの未来は明るいと思う今日このごろです。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 06:34:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２割負担の先は？　～　残る医療費の世代格差　」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/440944.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は７５歳以上の医療費の窓口負担について、<br>年金収入が２００万円以上の人を対象に、<br>今の１割から２割に引き上げることを、きょうにも閣議決定する方針です。</p><p><img alt="C201215_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_0-thumb-480xauto-1174955.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①これは調整がずいぶん難航していた話しですよね？</p><p><img alt="C201215_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_2-thumb-480xauto-1174957.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>というのも、今は、７５歳以上の人の窓口負担は、原則１割。<br>現役並みの所得のある人は３割、という仕組みなんですが、<br>そこに新たに、２割負担という区分を作るんです。<br>目安の年金収入でいえば、<br>単身で２００万円以上、夫婦二人で３２０万円以上もらっている人で、<br>対象は３７０万人にのぼるんです。</p><p>Ｑ②でも今は、新型コロナで医療の現場は大変な時ですよね。<br>そういう時に、なぜ、負担を増やす決定をするんでしょうか？</p><p><img alt="C201215_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_3-thumb-480xauto-1174959.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>それは、いわゆる２０２２年問題が迫っているためです。<br>最も人口の多い、団塊の世代の人たちが<br>２０２２年から、しだいに７５歳になり始める。<br>そうすると今は医療費２割負担の人たちが、１割負担で済むようになる。<br>高齢者本人は負担が減ってたすかりますが、<br>逆に、医療費を支える若い人たちにとっては負担が増えることになる。<br>それを少しでも抑えようというのが政府の狙いなんです。</p><p>Q③それで、若い人たちの負担は本当に抑えられるんですか？</p><p><img alt="C201215_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201215_6-thumb-480xauto-1174961.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>そこが問題なんです。<br>若い人たちは、自分たちの医療費とは別に、<br>７５歳以上の医療費を支えるための支援金というものを負担しているんです。<br>それが、２０２５年度には一人当たり８万円に増えるんですが、<br>今回の改革で、これが８００円程度軽くなる見通しです。<br>つまり、今の改革では、効果はあるんですが、限定的と言わざるを得ない。</p><p>こうなると、これからの鍵を握るのは、「応能負担」です。<br>マイナンバーなどをつかって所得や資産をしっかり把握して<br>年齢に関係なく、経済力に応じて負担してもらう<br>「応能負担」を強めていくのか？<br>それとも、税でもっと幅広く負担してもらうのか？<br>それこそまさに、全世代型社会保障の本来の議論を<br>もっと深める必要があると思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 07:51:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ　菅政権　国民の視線は」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/440941.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>１２月のＮＨＫ世論調査がまとまりまった。新型コロナウイルスの感染拡大や、内閣支持率が大きく低下した菅政権を国民はどう見ているのか。</p><p><img alt="k201215_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_1-thumb-420xauto-1174931.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【内閣支持率】</p><p><img alt="k201215_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_3-thumb-420xauto-1174934.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>菅内閣の支持率は「支持する」が４２％、「支持しない」が３６％で、その差は６ポイントに縮まった。１１月と比べると、「支持する」が１４ポイント減り、「支持しない」が１７ポイント増えた。このうち与党支持層の内閣支持は８３％から６５％、およそ４割を占める「無党派層」では４１％から２７％と大幅に減った。</p><p>【新型コロナ感染再拡大】</p><p><img alt="k201215_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_6-thumb-420xauto-1174936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>支持率の低下に影響を与えたとみられるのが新型コロナウイルスの感染拡大だ。自分や家族が感染する不安をどの程度感じるか尋ねたところ、「感じる」は８５％、「感じない」は１２％と「感じる」人が増加傾向にあり、およそ４人に１人（２４％）は収入が「減った」とも答えた。<br>また緊急事態宣言を国が再び出すべきだという人は６割近く（５７％）に上り、「第２波」が指摘されていた７月に比べ「出すべきだ」は９ポイント増えた。<br>こうした不安感もあって新型コロナをめぐる政府のこれまでの対応を「評価する」は４１％、「評価しない」は５６％と、菅政権になって初めて「評価しない」が「評価する」を上回った。<br>政権発足後、対応を「評価する」という人は常に５割を上回ってきただけに、今回の結果が内閣支持率の低下に大きく影響したとみて間違いなさそうだ。</p><p>【Go Toトラベル　全国一斉で一時停止】</p><p><img alt="k201215_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_7-thumb-420xauto-1174938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>議論となっていた「Ｇｏ Ｔｏトラベル」について政府は１４日、１２月２８日から来年１月１１日の成人の日までの間、全国一斉に一時停止することを決めた。また１２月２７日までは、札幌市、大阪市、東京都、名古屋市を目的地とする旅行を対象から外し、出発地とする旅行も利用を控えるよう呼びかけた。<br>菅首相はこれまで、「Ｇｏ Ｔｏトラベル」は地域経済の下支えとなっており、「移動では感染はしないという提言も受けている」とも述べていた。ただ国民の意識はというと、事業を「続けるべき」と答えた人は１２％にすぎず、「いったん停止すべき」は７９％に上っていた。<br>この間、日本医師会などが「今は人の動きを止めるべきだ」と指摘し、政府の分科会は先週、感染状況が高止まりしている地域を対象から除外するよう提言し、年末年始を静かに過ごすよう呼びかけていた。さらに世論の動向なども踏まえ政府は判断したものとみられる。<br>菅首相は１４日、「最大限の対策」と述べたが、今回の決定を受けて医療が最も手薄になる年末年始に感染者数がどう推移していくのか。一方で消費や人の移動が１年で最も活発になるこの時期の景気に、どのような影響が出るのか。感染状況、経済の動向が、年明け以降の内閣支持率、さらには政権運営の行方を大きく左右するものとみられる。</p><p>【年末年始どう過ごす】</p><p><img alt="k201215_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_8-thumb-420xauto-1174940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしもあと２週間余りで終わるが、国民はどう過ごそうとしているのだろうか。<br>年末年始に「帰省や旅行をする」は５％、「帰省も旅行もしない」は８１％だった。「しない」は先月より１４ポイントも増えた。また帰省や旅行だけでなく、初詣についても「正月三が日に行く」という人は１２％にすぎず、「正月三が日以外の日に行く」人が３２％、「行く予定はない」は５１％だった。<br>来年は１月４日が月曜日。このため正月三が日に初詣に行く人が集中することが予想され、政府も期間をずらして分散参拝するよう呼び掛けているが、国民の意識はすでに高いことがうかがえる。</p><p>【ワクチン接種】<br>感染防止に期待されているのがワクチンだ。海外企業で開発が進んだことで、すでに接種を始め、また近く始める国もある。日本国内ではいつごろ開始するのか現時点ではっきりとした時期はわからないが、先の国会で法律が成立したことで国の承認が終われば順次無料で受けられることになっている。<br>「ワクチンを接種したいか、したくないか」聞いたところ、「接種したい」は５０％だった一方で、「接種したくない」は３６％と安全性も気にして、一定程度の人が接種に慎重な考えだ。<br>イギリスでワクチンを接種した２人に激しいアレルギー反応のような症状が出たというニュースも伝えられた。安全性をどう評価し、有効性はどの程度期待できるのか、政府はわかりやすく説明することが大切になってくる。</p><p>【桜を見る会　安倍前首相の説明は】</p><p><img alt="k201215_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_9-thumb-420xauto-1174950.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ここにきて政権に影を落としているのが「桜を見る会」前日夜に安倍前首相の後援会が主催した懇親会をめぐる問題だ。懇親会をめぐっては、去年までの５年間の費用の総額が２０００万円を超え、このうち少なくとも８００万円以上を安倍氏側が負担したとみられることが明らかになっている。<br>この問題について安倍氏の説明にどの程度納得しているか聞いたところ、「納得している」は１３％、「納得していない」は７８％だった。<br>安倍氏はこれまで、「懇親会のすべての費用は参加者の自己負担で支払われており事務所や後援会の収支は一切ない」などと答弁していきた。野党側は仮に事実と異なるのであれば責任は非常に重いとして、国会招致に応じるよう求めているほか、自民党内からも説明を求める声が出ている。安倍氏は捜査の結果が出た段階で自ら経緯などを説明するとしている。これがいつ頃、どのような形で行われるのか。そしてその中身が国民の疑問に十分答えるものとなるのかが焦点だ。</p><p>【政党支持率】</p><p><img alt="k201215_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201215_10-thumb-420xauto-1174952.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今何党を支持しているか尋ねたところ、自民党３８.２％、立憲民主党５.１％などとなった。<br>大きく減少した内閣支持率とは対照的に、政党支持率は与野党とも大きな変化は見られなかった。<br>ことしの政治は、コロナ禍のもとで首相が７年９か月ぶりに代わり、野党も合流や分裂が相次ぐ、動きの激しい１年だった。来年は衆院選が必ずあるが、菅首相がそのタイミングをどう判断するかも、新型コロナの感染状況が大きな影響を与えそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 11:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日本経済つかの間の回復か　二極化する雇用」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441012.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再び広がる中、政府は新たな経済対策を実行するための第３次補正予算案を閣議決定しました。<br>最新の「日銀短観」では、企業の景気に対する見方がこの３か月間で改善していることが確認されたものの、「Go　To　トラベル」の全国的な一時停止の決定も発表され、<br>先行きへの不透明感が強まっています。<br>「つかの間の回復にとどまりそうな日本経済」と、その中ですすむ「二極化」の動き。そしてその対応策について考えます。</p><p><img alt="j201215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_01-thumb-420xauto-1175236.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【短観からみえる、束の間の回復】<br>まずは日本経済の現状を知る上で、企業およそ９５００社が景気をどうみているかを示す最新の「日銀短観」をみてみます。</p><p><img alt="j201215_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_03-thumb-450xauto-1175238.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こちらは景気が「良い」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業を差し引いた指数の推移です。<br>今回の調査は１１月中旬から行われ、大半が、先月中に回答しています。<br>それによりますと「大企業の製造業」はマイナス１０ポイント。２期連続の改善でした。<br>自動車や半導体の生産や輸出が、回復していること。<br>巣ごもり消費が増える中、ＩＴ関連製品の売れ行きが堅調なこと。<br>中国向けの出荷が増えたことを背景に、前回のマイナ２７ポイントから、１７ポイント改善しました。<br>一方、「大企業の非製造業」も、７ポイントの改善。<br>こちらも宿泊や飲食業で、いくぶん、持ち直しがみられました。<br>９月か１１月にかけては人の動きも活発になり、go　ｔｏキャンペーンの影響もあって、景気に対する見方も改善に向かっていたことがうかがえます。</p><p><img alt="j201215_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_06-thumb-450xauto-1175240.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>ただ、先行きについては、非製造業の大企業・中小企業がともに、悪化すると予想。<br>１２月には、さらに感染の再拡大が加速し、企業の懸念は、一層、高まっています。<br>▼このところの円高傾向や、<br>▼GO　TOの一時停止の影響で、業績の悪化が避けられそうにないこと。<br>▼冬のボーナスの減少で収入が減り、今後の個人消費が冷え込む恐れがあること。<br>▼さらに景気回復をけん引してきた輸出については持ち直しの動きが続くことが予想されるものの、来年２０２１年に「感染症拡大前の水準に戻るのは難しい」とみられるのが理由です。<br>株価だけが上がる一方で、日本経済は、「つかの間の回復」にとどまる可能性が高まっています。</p><p>【２極化がすすむ雇用】<br>さてこうした中で、最も心配なのは私たちの生活を支える「雇用」への影響です。<br>短観でも、企業の来年春の新卒の採用計画は前の年度にくらべてマイナス６パーセント、となっています。<br>その上で懸念されるのは、今、業種や企業の規模、それに働き手の専門性などによって「２極化」の動きがさらにすすむおそれがあることです。</p><p><img alt="j201215_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_08-thumb-450xauto-1175243.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼まず業種別では、「製造業や非対面型のサービス業」にくらべ、宿泊・飲食・航空といった「対面型のサービス業」は、大きな打撃を受けることが予想されます。<br>年末年始のかきいれ時に営業できないことで、店をたたむ人が増えることも予想されます。新しい仕事を見つけようにも、同業他社には転職できない、苦しい状況です。<br>▼また「大手企業」にくらべ、「中小企業」の状況は、より厳しくなっています。<br>東京商工リサーチの調べでは中小企業の８．６パーセントが廃業を検討し、そのうちの半数近くが、１年以内の廃業を検討しています。こうした企業が実際に廃業に踏み切れば、単純計算で１２０万人もの雇用が失われる可能性があります。<br>▼さらに、「正社員」と「非正規雇用」の差も広がっています。</p><p><img alt="j201215_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_09-thumb-450xauto-1175245.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こちらは、前の年の同じ時期にくらべた労働者の数の推移をグラフにしたものです。正規雇用の人たちが５か月連続で増加しているのに対し、非正規雇用の人たちの数は８か月連続の減少。<br>直近では、前年同月比で、８５万人も減っています。</p><p><img alt="j201215_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_12-thumb-450xauto-1175247.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼そして、来年春に向けた「高卒」「中卒」の求人数も、前の年にくらべていずれも、２０パーセント以上、減少しています。<br>家計が苦しく、進学を諦める生徒が増える中、追い打ちをかけるように、「職業経験がない人たち」への求人も減っています。<br>転職求人サイトのデータによれば、ＩＴ・電機・通信といった比較的好調な業種でも、その仕事の「未経験者」に対する求人の割合が、ことし１月とくらべて半分以下に減っています。<br>会社側に、イチから人を育てて、使うといった余裕がもはや、ないことがうかがえます。<br>▼その一方で、医療の現場では「離職」がすすみ、心配です。医師・看護師・介護士の離職のニュースが連日聞かれ、人手不足により、現場の過酷さが増しています。<br>日本医療労働組合連合会によれば、調査対象となった医療機関の４０パーセントあまりで、冬のボーナスが減っていて、厳しい現場で働く人たちの労働意欲が失われないかが、心配されます。</p><p><img alt="j201215_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_15-thumb-450xauto-1175249.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>こういった状況を受けて政府はきのう、新型コロナウイルスの対応で医療機関に派遣されている医師や看護師の処遇を改善するため、補助金の上限額を倍増することを表明しました。コロナ患者の受け入れ施設で働いている人たちに、すぐにも支援金を届ける。また、離職してしまった医療従事者が復職したり、コロナ患者受け入れの施設に移ったりした場合にはそれを経済的にも支援する。労働時間や心理的な負担に見合った、医療関係者の待遇の改善を今すぐはかる必要が出ています。</p><p>【今後の対応策】<br>さて、厳しさを増す雇用状況の中で今後、どのような対応策が求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j201215_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_18-thumb-450xauto-1175252.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>政府が打ち出した対応策をみてみますと、<br>まず、▼社員として会社に在籍しながら、別の会社に出向する「雇用シェア」を支援する制度を新たに設けることが盛り込まれました。仕事が減っている宿泊施設で働く人がスーパーに出向する。または観光バスの運転手が人手の足りない宅配会社に出向するといった取り組みです。<br>今回の対策では「出向元」だけでなく「出向先」にも支援をするのが特徴で、人が足りない業種と人が余っている業種の差が開く中、雇用を吸収する一定の役割が期待できると思います。<br>▼また、職業経験が浅い人を雇ってくれる企業の動きを後押しする、「トライアル雇用」の支援をしていく方針も打ち出されました。<br>さきほども申し上げた、職業経験がない人たちへの求人が極端に減っていることへの対応策です。<br>ただ、専門家からは、企業側に余裕がなく、「そうした支援があってもなお、未経験者を雇いたいと思う会社がどのくらいあるか？がハードルになる」という指摘も、あがっています。<br>▼そこでたとえば、国が今、すすめている「就職氷河期世代」を対象に、公務員を採用する取り組みを、今の高卒や大卒の人にも対象を広げ、「第２の就職氷河期世代」となるのを防ぐことはできないでしょうか。<br>期間限定でもよいので、職業経験を積み、キャリアの空白を作らないことが、若者たちの将来には大きな意味があると思います。</p><p><img alt="j201215_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201215_21-thumb-450xauto-1175254.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>▼また、短期派遣などで雇用保険を受けられない人や、雇用保険を受けている期間中に再就職できなかった人をサポートする「求職者支援制度」の強化も、求められているのではないでしょうか。<br>職業訓練を受けたい人その人だけでなく、世帯収入にも条件があることや、連続して支援を受けられないことなど、条件がヨーロッパなどにくらべて厳しいことが指摘されています。<br>失業保険がきれたあと、生活保護へと移るのを避けるための対応策のメニューが乏しいのではないかとの声もあがっています。</p><p>トンネルの先が見えない中で、政府ができることは何かを、今ほど、問われているときはありません。<br>二極化がすすむ中、本当に困っている人たちに思いを馳せ、その人たちに「届く」対策を実行する。<br>日本経済が正念場を迎える今、全力を挙げた取り組みが求められています。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 15 Dec 2020 23:24:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「支持率急落　韓国ムン大統領」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441015.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国ではムン・ジェイン大統領の支持率が急落しています。その背景に何があるのか。出石　直（いでいし・ただし）解説委員です。</p><p><img alt="C201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201216_1-thumb-480xauto-1175258.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１、ムン・ジェイン大統領、危ない状況ですね。</p><p>A１、まさに崖っぷちです。今月に入って支持率が４０％を割り込み、就任以来最低を更新し続けています。先週の金曜日に発表された世論調査では「支持する」が３８％、「支持しない」が５４％でした。特に若者層など、これまでムン政権を強く支持してきたいわゆる岩盤支持層の支持離れが目立っています。</p><p>Q２、どうしてそんなに支持率が下がってきているのですか？</p><p>A２、ひとつは不動産価格の高騰です。ソウルではマンションの平均価格が日本円でおよそ１億円に達しています。<br>もうひとつは権力犯罪の捜査を指揮してきた検事総長と、検事総長を解任しようとしている法相との泥仕合です。事態を収拾できない大統領への不満が高まっています。</p><p><img alt="C201216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201216_3-thumb-480xauto-1175260.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q３、新型コロナの感染者もまた増えてきているそうですね。</p><p>A３、これもムン政権にとって頭の痛い問題です。冬を迎えて第３波が到来し感染が急拡大しています。新型コロナ対策や北朝鮮との融和政策も難航しています。さらに年内の実現を目指していた日中韓サミットや習近平国家主席の韓国訪問もかなり難しい情勢です。<br>残る任期はおよそ１年半。まさに課題山積です。</p><p><img alt="CC201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/CC201216_6-thumb-480xauto-1175262.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４、支持率を回復するために、日本に対して厳しい態度に出てくる心配はないのでしょうか？</p><p>Ａ４、そこも心配です。ただ一時的には支持率が上がるかも知れませんが、日本との関係がさらに悪化すれば観光業など経済界からの反発も予想されます。むしろ政権が気にしているのは国内政治への影響ではないでしょうか。来年の４月には次の大統領選挙の前哨戦となるソウルとプサンの市長選挙が行われます。ここで勝って形勢を逆転したいところでしょう。韓国の大統領に再選はありません。次の政権に影響力を残したまま残る任期をまっとうできるのか、ムン政権は今まさに正念場を迎えていいます。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 07:55:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「年末年始　広がる　買い物の選択肢」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441019.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染が再拡大している中、消費者が密を避けながら買い物ができる選択肢が広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="k201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_1-thumb-420xauto-1175283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【全国一斉にGoToトラベルを一時停止することが決まり、年末の買い出しも気をつけなければいけないと思っています】<br>各地で不要不急の外出を自粛するよう呼びかけも行われていて、消費を控える動きが強まっています。クレジットカードの利用情報をもとに算出した消費の動向を示す指数をみると、１１月後半は、一年前と比べてマイナス１０．９％と、１１月前半より５．８ポイントも悪化しました。デパート、スーパー、それに、コンビニ、すべてマイナスとなりました。</p><p><img alt="k201216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_4-thumb-420xauto-1175285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【感染拡大の動きが止まらない中、買いたいものはあっても「今はがまんしよう」という動きが、これから一段と強まりそうですね】<br>そうですね。ただ、それだと店側は困るので、ネットを通じてなんとか、需要を取り込もうと、模索をしています。実際、春の緊急事態宣言のころと比べると、消費者が密を避けながら買い物ができる選択肢が、広がってきています。まず、デパートです。<br>都内のデパートの中には、スマートフォンに、アプリをダウンロードすることで、店に行かずに店員の接客を受けながら買い物ができるサービスを、先月から始めたところがあります。まず、チャットをつかって、店側に、どのような商品を探しているかを伝えます。例えば、手持ちのセーターの写真を送って、それにあうスカートとネックレスを探している、といった内容です。そして、価格のメド、サイズ、どのようなシーンで着たいのか、といった要望を伝えます。</p><p><img alt="k201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_6-thumb-420xauto-1175287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>すると、専門のスタイリストが、ブランドの枠を超えて、商品を絞り込んで、写真を送ってくれます。</p><p><img alt="k201216_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_8-thumb-420xauto-1175289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>気に入ったものがあれば、次は、予約をとってオンラインでの動画でのやりとりに移ります。<br>納得したら、アプリ上で決済ができます。商品が届いて、サイズがあわなかったり、イメージが違ったりした場合、返品も交換も受け付けてくれます。<br>デパートでのこうしたサービス。ネットでスタイリストのアドバイスを受けることができる上、広い店内を歩き回る時間の節約にもなります。遠くに住んでいる方も利用できるというメリットもあります。</p><p>【気に入るものがなかったら、買わなくてもいいのですか？】<br>はい。買わなくても大丈夫ということです。こうしたオンライン接客。これまでも個別のブランドやアパレルのチェーン店などで広がっていましたが、扱う商品数がはるかに多いデパートでも取り組みが始まったということです。</p><p><img alt="k201216_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_14-thumb-420xauto-1175291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それだけデパートも必死だということなのですね】<br>時代にあわせて売り方を変えていかないと生き残れない。そのような危機感が背景にはあります。<br>次は、日常の生活に欠かせないスーパー。ここでも、ネットで買い物ができる選択肢が増えています。</p><p>【もともとネットで注文をしたら、家まで届けてくれるネットスーパーはありましたよね】<br>はい。ですが、春の緊急事態宣言の時には、パンク状態でした。私もネットスーパーで、何度も注文しようとしたのですが、いつも利用の枠が埋まっていました。その理由のひとつに、「配送網の限界」がありました。</p><p><img alt="k201216_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_17-thumb-420xauto-1175293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで、その課題を克服しようという取り組みが進んでいます。ひとつは、外部の配送網の利用です。</p><p>【他社に配送を頼むということですか？】<br>そうです。例えば、ライフコーポレーション。もともとの配送網に加えて、東京や大阪の一部の地域で、アマゾンのサイトから、生鮮食品や総菜、日用品などを注文できるサービスを始めています。アマゾンの配送網を利用できますので、それだけ、お客さんを増やすことができます。</p><p><img alt="k201216_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_21-thumb-420xauto-1175295.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつは、お客さんに店まで取りに来てもらおうという取り組みです。</p><p>【取りにいかなければいけないのですか？】<br>ただし、他のお客さんとの接触をできるだけ避ける形をとっています。<br>例えばイオンですが、自宅への配送に加え、店の専用カウンターや、専用のロッカーで、頼んだ商品を受け取れたり、車に乗ったまま受け取れたりするサービスを、一部の店で始めています。駐車場に専用のレーンを設けて、インターホンで連絡すると店員が商品を持ってきてくれる店もあります。配送網のネックがありませんので、より多くのお客さんに、密を避けてネットスーパーを利用してもらえるという考えです。</p><p><img alt="k201216_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_25-thumb-420xauto-1175297.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、ネットコンビニの動きも始まっています。</p><p>【ネットコンビニですか？】<br>はい。<br>▼　セブンイレブンは、東京・広島・北海道の一部の地域、およそ３２０店舗で、スマホから注文を受けた弁当やおにぎり、飲み物、日用品などを自宅や職場に届ける実証実験に取り組んでいて、少しずつ取り組みを拡大しています。<br>▼　また、ローソンも、２７の都道府県のおよそ１５００店舗で、ウーバーイーツと組んで、商品を指定の場所まで届けるサービスに取り組んでいます。<br>いずれも、まだ一部の地域、一部の店舗の取り組みですが、注文して最短３０分程度で届くということで、若者にも人気だということです。</p><p><img alt="k201216_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_28-thumb-420xauto-1175299.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【こうした取り組み。子育てや介護などで外出しづらい。という方にとっても便利ですよね】<br>そうですね。本来１０年かかると見られていた時代の変化が、コロナによってこの１年で一気に進んでいるとも言われています。買い物についても、様々な消費者が利用しやすい、様々な選択肢を一気に進めてほしいと思います。<br>最後に、こちら。年末年始、おせちや福袋が楽しみという方もいると思いますが、これも、例年とは違い、ネット販売への移行が進んでいます。</p><p>【おせちはもともとネット販売が多かったですよね】<br>そうですが、今年は、その傾向が一段と強まっています。多くのデパートでネット中心に注文が大幅に増え、早くから売り切れになる商品が出ているということです。「高額のおせち」。あるいは、取り分けをする必要がない「個食がセットになったおせち」が人気だということです。</p><p>【高額のおせちが売れているのですか？】<br>旅行や帰省をあきらめて家で正月を過ごすので、せめておせちは、ふんぱつしたい。という方もいるようです。一方の福袋。</p><p>【毎年、初売りの日に大行列ができますよね】<br>はい。店頭の混雑を避けようと、福袋についても、ネットで予約を受け付け自宅まで配送するデパートが増えています。中には８０％の福袋がネット注文というデパートもあります。その上で、一部、店頭で販売する分も、初売りの１月２日や３日はやめて、年内。あるいは、１月4日以降に販売することで、店頭に来るお客さんの分散化をはかる動きもでています。</p><p><img alt="k201216_33.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201216_33-thumb-420xauto-1175301.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【正月の風景も変わりそうですね】<br>そうですね。ネットも活用して、密を避けながら早めに年末年始の準備をすることが大事になってきそうです。ただ、ネットだと、つい、買いすぎてしまうという指摘もありますので、その点は注意が必要かもしれませんね。</p><p>【必要な買い物に絞って、ネットをかしこく利用して、あとはゆっくり自宅で過ごす。そのような正月になるかもしれませんね】</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 11:10:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「座間市９人殺害　死刑判決　ＳＮＳ通じた被害どう防ぐ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441059.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３年前、神奈川県座間市のアパートで若い女性など９人の遺体が見つかった事件で、被害者をＳＮＳで誘い出し、殺害した罪に問われた被告に死刑が言い渡されました。<br>法廷での審理から見えたのは、あまりにも短絡的な動機と、使い方によっては犯罪の被害に直結してしまうＳＮＳの危うさでした。<br>同じ被害を繰り返さないためにはどうすればいいのかを考えます。</p><p> <img alt="j201216_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_1-thumb-420xauto-1175505.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j201216_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_2-thumb-420xauto-1175508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>白石隆浩被告は、３年前の８月から１０月にかけて、ＳＮＳで誘い出した男女９人を殺害し、女性には性的暴行をして、現金を奪った強盗殺人などの罪に問われました。<br>被告は１人目の被害者を誘い出すことに成功した後、わずか２か月の間に、次々とＳＮＳを通じて知り合った人たちをほぼ同じ手口で殺害していきました。<br>動機は「楽をして金を手に入れたい」というごく単純なものでした。<br>この時に悪用したのが、風俗店に女性を紹介するスカウト時代の経験です。<br>悩みを抱える女性がＳＮＳ上で発した声に寄り添うように接近すれば、金を引き出せると考えたのです。<br>そして金を引き出せなければ性的暴行をして、被害が発覚しないように殺害するというあまりにも身勝手な行動でした。<br>私が注目したのは、事件の発覚につながった被害者の家族に対して、「今も恨みが残っている」と述べたことです。<br>さらに、発覚しなければ次の被害者を誘い出すつもりだったと述べました。<br>つまり、被害はさらに広がっていた可能性があったのです。<br>ＳＮＳの匿名性が裏目に出て、最悪の結果につながった形です。<br>東京地裁立川支部は、「手口は巧妙かつ卑劣で、ＳＮＳの利用が当たり前となっている社会に大きな衝撃や不安感を与えた」として死刑を言い渡しました。</p><p><img alt="j201216_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_3-thumb-420xauto-1175510.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>やはり重要なのは、ＳＮＳなどを通じて悪意のある相手とつながってしまうのを防ぐことです。<br>インターネット関連の企業で作る「セーファーインターネット協会」によりますと、かつては「死にたい」といった悩みの声は、主にネット上の掲示板でやり取りが行われていましたが、スマートフォンやＳＮＳの普及に伴って、２０１０年ごろからはＳＮＳが主流になったということです。<br>ＳＮＳは、匿名で投稿できるだけでなく、誰かとつながって直接メッセージをやり取りできるようになれば、その内容を外からうかがうことはできなくなります。いわば密室の状態です。<br>警察庁のまとめによりますと、ＳＮＳがきっかけとなって犯罪の被害に遭った１８歳未満の子どもの数は増え続けていて、去年（２０１９年）、２０８２人と過去最悪となりました。</p><p><img alt="j201216_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_4-thumb-420xauto-1175512.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ＳＮＳの事業者はどう対応しているのでしょうか。<br>ツイッターは、利用者から報告を受け付けていて、自殺をそそのかすような、問題のある投稿を見つけたら、削除を要請したり、従わなければアカウントを凍結したりする措置を取っています。<br>まずはこうした「加害者」または「加害者予備軍」を見つけ出し、犯罪の芽を摘むような対応を、スピーディーに実行していってもらいたいと思います。<br>一方で「被害者」となるような人たちへの対応も重要です。<br>悩みを抱えた人がＳＮＳ上に発する声を削除するという手段も可能ですが、それはかえって事態を悪化させる可能性があります。<br>それは、しがらみのないネット上でしか本当の気持ちを打ち明けることができない、その行為自体が支えになっている人が少なくないからです。<br>そこで、ツイッターやフェイスブックは、「自殺」といったキーワードで検索すると信頼できる相談機関の連絡先が表示されるようにしています。<br>また、ＬＩＮＥは、アプリを入れた人が１８歳未満かどうかを携帯電話の事業者に確認して、１８歳未満の場合は、不特定多数の人とつながれないように機能を制限する対応を取っています。<br>ＳＮＳの事業者は、トラブルの対応にあたるために団体を作り、各社で情報を共有しています。<br>こうした取り組みを続け、すぐに対策に取り組んでもらいたいと思います。</p><p><img alt="j201216_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_5-thumb-420xauto-1175514.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に、私たちにできることを考えます。<br>まずは、ＳＮＳ上で問題のある投稿などを見つけたら、すぐに事業者に報告すること。<br>そして、悩みを抱えている人の家族や友人として、あるいは将来、自分が悩みを抱えたときのために、正しい知識、つまり、信頼できる相談機関があることを知っておくことです。<br>不特定多数の人に向かって悩みを打ち明けると、悪意のある人物に付け込まれるリスクがあるからです。<br>信頼できる相談先として、厚生労働省の「まもろうよ　こころ」というサイトがあります。<br>ここには、電話やＳＮＳの相談窓口が紹介されています。<br>また、相談窓口を検索できるサイトも設けています。<br>（本文の最後に電話番号や団体名を載せています。ご覧ください）</p><p>そもそも、悩みを抱えている人たちは、なぜＳＮＳを頼ってしまうのでしょうか。<br>厚生労働省のサイトで紹介されているＮＰＯ法人の１つ、「ＢＯＮＤプロジェクト」は、座間市の事件のあと、相談を受けたことのある女性たちにメールでアンケートを行い、１００人から回答を得ました。<br>その結果、ＳＮＳで「死にたい」とつぶやいたことがある人や、ＳＮＳを通じて知らない人とつながったことがある人は、６割を超えました。<br>なぜこうした行動をとったのかを尋ねると、必ずしも本当に死にたいと思っていたわけではなく、「さみしい」「誰かに共感してもらいたい」という気持ちからだったといいます。<br>身近に相談できる人がいなければ、たとえ危険な人物が待っているおそれがあったとしても、「今よりはマシだ」と思って気持ちを吐き出してしまうのです。<br>やはり信頼できる相談機関があることを知ってもらう必要があります。<br>「ＢＯＮＤプロジェクト」は、相談を受けるとともに、ＳＮＳ上で助けを求める声を探したり、街頭で悩んでいる様子の人たちに声をかけたりする「パトロール」も行っています。<br>中には、保護した女性からの情報で加害者側の摘発に至ったケースもあったといいます。</p><p><img alt="j201216_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_6-thumb-420xauto-1175516.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、相談を受ける手段としてＳＮＳを活用することも重要です。<br>同じく厚生労働省のサイトで紹介されているＮＰＯ法人、「東京メンタルヘルス・スクエア」のもとには、ツイッターやＬＩＮＥなどＳＮＳを通じて多くの相談が寄せられています。<br>団体によると、真面目に物事を考えてしまう人ほど悩みが深くなるといいます。<br>「周りに相談すると迷惑をかける」という遠慮や、「相談したけど相手にされなかった」という苦い経験によって行き詰まってしまうのです。<br>こうした場合、従来のような電話や対面での相談は敬遠されてしまうかもしれません。<br>ＳＮＳは危険な相手とつながるリスクもありますが、特に若い人たちはふだん使い慣れているものなので、相談を受ける手段としてうまく活用すれば、効果を上げられるのではないでしょうか。<br>実際に、ＳＮＳによる相談は後を絶ちません。<br>すぐに返信できないこともあるため、「東京メンタルヘルス・スクエア」は、相談員を増やして対応することにしています。<br>カウンセラーなどで作る団体がＳＮＳの相談員を育成したり、認定したりする事業も始まっています。<br>ＳＮＳで相談を受けられる態勢を強化していくことが重要だと思います。</p><p>最近は先の見えない新型コロナウイルスの影響で、つらさを感じることがますます多くなっているかもしれません。<br>悩んだり、弱音を吐きたいと思ったりするのは、決して恥ずかしいことではありません。<br>どうか信頼できる相談機関や、場合によっては専門の医療機関を頼ってください。</p><p>（相談先）<br>厚生労働省のサイト「まもろうよ　こころ」<br>https://www.mhlw.go.jp/mamorouyokokoro/</p><p>相談窓口を検索できるサイト（厚生労働省）<br>http://shienjoho.go.jp/</p><p>下記は、厚生労働省のサイトに出ている相談先です。<br>すぐにつながらない場合もありますが、あきらめずに相談してください。</p><p><img alt="j201216_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201216_7-thumb-420xauto-1175518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（電話の相談先）<br>「こころの健康相談統一ダイヤル」０５７０−０６４−５５６<br>※地域によって対応できる曜日や時間が異なります。詳しくは厚生労働省のサイトをご覧ください。<br>「よりそいホットライン」０１２０−２７９−３３８　※２４時間対応<br>※岩手県・宮城県・福島県の方は、０１２０−２７９−２２６</p><p>（ＳＮＳの相談先）<br>「自殺対策支援センターライフリンク」（ＳＮＳやチャットで相談）<br>「東京メンタルヘルス・スクエア」（ＳＮＳやチャットで相談）<br>「ＢＯＮＤプロジェクト」（１０代や２０代の女性を対象にＬＩＮＥで相談）<br>「チャイルドライン支援センター」（１８歳以下の子どもを対象にチャットで相談）</p><p><span>（山形　晶 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 16 Dec 2020 23:14:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の『海外たすけあい』は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441066.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、世界の災害被災地や紛争地で暮らす人々の命が、いっそう危険にさらされています。そして、いま行われている、ＮＨＫと日本赤十字社の「海外たすけあい」の活動も、コロナの影響を受けています。出川解説委員です。</p><p><img alt="C201217_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_0-thumb-480xauto-1175541.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>コロナの影響、世界のすみずみまで広がっているのですね。</p><p><img alt="C201217_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_2-thumb-480xauto-1175544.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。たとえば、中東のレバノンでは、シリアの内戦を逃れてきた９０万人以上の難民が、キャンプ生活を送っています。満足な水道もトイレもなく、真冬の寒さの中、感染が急拡大しています。こうした中、日本赤十字社では、レバノン赤十字社と協力して、キャンプの人々に、安全な飲み水や衛生用品を提供する活動に加えて、今年は、とくに、正しい手洗いのしかたを指導する活動に力を入れています。</p><p>Ｑ２：<br>手洗いの指導ですか。</p><p>Ａ２：<br>はい。赤十字の責任者は、難民キャンプは、大勢が集まって生活するので、「３密」となりやすく、感染予防の知識と方法を周知させることが、何よりも効果的だと話しています。実は、「手洗いの指導」というのは、手洗いの習慣が定着していない地域を対象に、赤十字が、長年、取り組んできた活動なのですが、今年は、「３密」を避けるため、地区ごとに集会を開く、これまでのやり方を大幅に見直しています。</p><p>Ｑ３：<br>具体的に、どう見直したのですか。</p><p><img alt="C201217_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/C201217_5-thumb-480xauto-1175546.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>たとえば、バングラデシュでは、難民にコロナの予防法や手洗いのしかたを指導する際、集会を開くかわりに、研修を受けたボランティアの人たちが、家庭を訪問する方法を取り入れました。<br>また、アフリカのルワンダでは、去年まで、各地で映画の上映会を開いて、保健衛生の啓発活動を行ってきましたが、今年は、スピーカーを積んだ宣伝カーが村々を回り、「手洗いの大切さ」を歌詞にした人気歌手の歌を流して、知識の普及を図っています。<br>いずれも主役は地元の人たちで、知恵と熱意でコロナに立ち向かっています。「海外たすけあい」の義援金、今年はこうした活動に使われることになっています。</p><p>「ＮＨＫ海外たすけあい」の受け付けは、今月２５日までです。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 07:39:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「聖火リレーはどうなるの？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441062.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>来年に延期された東京オリンピック。１２月１５日で聖火リレーのスタートまであと１００日となりました。オリンピックを象徴する聖火リレーはどうなっているのか。そして開催に向けての課題はなにか考えます。</p><p><img alt="201217_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/201217_0-thumb-420xauto-1175522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【国内聖火リレーの開始直前に決まった大会延期】<br>東京大会の開催延期が決まったのは、国内で聖火リレーが始まる２日前でした。聖火はギリシャのオリンピアで採火され、リレーも現地でいったんスタート。女子マラソン金メダリストの野口みずきさんが日本人最初の聖火ランナーを務めましたが、感染拡大が懸念されて途中で中止となりました。その後、聖火は日本に運ばれ、国内で聖火リレーが始まろうとした矢先、１年延期が決まったのです。聖火は、改めてギリシャで採火することはなく、国内で保管されることになりました。今は全国を回って展示され、来年２０２１年に聖火リレーが始まるのを待っている状態です。</p><p>【延期されたリレーは延期前の大枠を維持して実施】</p><p><img alt="k201217_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_01-thumb-420xauto-1175524.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>来年の聖火リレーは、日数やルートなど延期前の計画を基本的に維持して実施することになっています。これを受けて、スタートまであと１００日となった１２月１５日、聖火リレーが実施される８５９の市区町村が改めて発表されました。４７の都道府県すべてで行われ、スタートはことしより１日前倒しになった来年２０２１年の３月２５日。原発事故の廃炉作業の拠点となったサッカー施設「Ｊビレッジ」をスタート地点に、１２１日間かけておよそ１万人のランナーが聖火をつなぐ予定です。聖火リレーが実施される都道府県の順番も変更はなく、それぞれの都道府県の中での詳細なルートは２月中旬ごろに公表されることになっています。</p><p>【パラリンピックの聖火リレーも大枠は維持】</p><p><img alt="k201217_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_02-thumb-420xauto-1175526.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>パラリンピックの聖火リレーは仕組みがオリンピックと異なりますが、こちらも延期前の計画と大枠は変わりません。パラリンピックではオリンピックの閉幕後、８月１２日からすべての都道府県で採火が行われ、聖火リレーはその後、競技会場のある東京、埼玉、千葉、静岡の４つの都県で行われます。最終的に東京で、パラリンピック発祥のイギリス、ストークマンデビルで採火された炎とともに１つの聖火となる予定です。およそ１０００人のランナーや３人１組で走る方式も、維持して実施されることになっています。</p><p>【最大のポイントは感染拡大をどう防ぐか】</p><p><img alt="k201217_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_03_0-thumb-420xauto-1175528.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーの実施で最大のポイントになるのか、感染拡大をどう防ぐかです。感染防止対策の検討は今、徹底して進められています。まだ具体的な対応は決まっていませんが、政府、東京都、組織委員会での会議では、現時点でランナーやスタッフらの体調管理などは前提にした上で、沿道でマスクの着用を呼び掛けたり、聖火ランナーがほかの人と距離を確保して走行したりすることなどが方向性として示されています。聖火リレーの実施で感染が広がるようなことはあってはならないのはもちろんです。その時々の感染状況に応じた対応をどうとるのか、またタレントなどの著名人が聖火ランナーを務める時をはじめ、沿道に集まる人たちが「密」の状態になるのを防ぐにはどうすればいいのか、など課題は山積みです。組織委員会では近くガイドラインを策定して、各都道府県の実行委員会に示す予定です。</p><p><img alt="k201217_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_03_1-thumb-420xauto-1175530.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは本来、多くの人に参加してもらいたいものですので、難しさはあると思いますが、安全・安心な聖火リレーを実施するためには、細かいところまで想定した対策が必要だと思います。</p><p>【聖火リレー実施を目指す背景】</p><p><img alt="k201217_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_04-thumb-420xauto-1175532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは、オリンピックの中でも数少ない全国の人が参加できるイベントです。延期を受けて組織委員会は当初、実は日程の短縮も検討していました。しかし、競技が実施されない地方を中心に「オリンピックに関わる貴重な機会なので従来通り実施してほしい」という意見が多く、延期前の計画が基本的に維持されることになったという経緯があります。オリンピックの競技が行われる自治体は限られていますが、聖火リレーが実施される市区町村は、全国のおよそ半数にあたります。組織委員会ではリレーの実施場所から車や電車などの交通手段で１時間以内の距離の人口は、日本の人口のおよそ９８％だとしています。感染拡大につなげないことが前提ですが、本来の趣旨から考えると、聖火リレーは自分の住む町が世界とつながっていることを実感できるイベントなのです。</p><p>【前回の東京五輪で聖火リレーを体験した人は】</p><p><img alt="k201217_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_05-thumb-420xauto-1175534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ソフトボール女子の日本代表監督を務め、シドニーオリンピックで銀メダルを獲得した宇津木妙子さんは小学５年生の時に前回昭和３９年の東京オリンピックで聖火ランナーを務めました。宇津木さんは今でも聖火を持って自分の通う小学校の校庭を１周した記憶が鮮明に残っているということで、「あの経験でオリンピックという存在を強烈に意識したし、スポーツに取り組んで将来出たいと思った」と話しています。宇津木さんは、テレビを通して、バレーボールの“東洋の魔女“など、アスリートの活躍に胸を躍らせたそうですが、その思い出をうかがいながら、直接参加した聖火リレーも、選手たちの活躍と同じくらい人生に影響を与えたのだなと感じました。前回の東京オリンピックを体験した世代の方にお話しをうかがうと、聖火ランナーとして走ったり、沿道から応援したりしたことを一番の思い出にあげる人は、たくさんいます。</p><p>【聖火リレーの意義】</p><p><img alt="k201217_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/k201217_06-thumb-420xauto-1175537.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>聖火リレーは、大会のシンボルである聖火を掲げることで、平和・団結・友愛といったオリンピックの理想を体現することが役目のひとつです。感染拡大の影響で先行きが不透明な今、聖火リレーにどのような意義があるのか。地域振興にくわしい日本総合研究所主席研究員の藻谷浩介さんは、「全国で行われる聖火リレーは最もオリンピック精神を生かしたイベントと言える。“これからも楽しくやっていくぞ”という思いを込めて聖火リレーができるようになれば、小さくても地味でも意味がある」と話していました。</p><p>【実施に向け求められることは】<br>今後の感染状況によっては聖火リレーの実施に何らかの制限を設けたり、規模を縮小したりすることなど、難しい対応が迫られる可能性もあるかもしれません。「希望の道をつなごう」という聖火リレーのコンセプトを実現し、オリンピックの無形のレガシーを１人１人の心の中に残すためにも、まずは感染防止に向けた課題をひとつひとつ解消し、聖火リレーをどうしたら安全・安心に実施できるのか、検討し続けなければならないと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 11:26:36 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>