<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ＬＩＮＥで波紋　個人情報どう守る？」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/445957.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうのテーマは、国民の３人に２人が使っているといわれる無料通信アプリ「LINE」です。LINEが、十分な説明がないままに、日本の利用者の個人情報の一部を中国からアクセスできる状態にしていたことなどが明らかになりました。何が問題なのか。<br>そしてどのような対応策が考えられるのか。担当は櫻井玲子解説委員です。</p><p><img alt="m210330_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_01-thumb-420xauto-1198284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【LINEとは】<br>Ｑ　LINE、使っている方、多いですよね。</p><p><img alt="m210330_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_02-thumb-420xauto-1198286.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。日本ではおよそ８６００万人が利用しているほか、海外でも、タイや台湾などアジアの一部で使われています。<br>元々は韓国企業の日本法人が開発したアプリで、<br>▼１対１やグループの間で、メッセージや写真、動画を手軽に送れること<br>▼「スタンプ」と呼ばれるイラストでのやりとりや▼テレビ電話もできることが特徴です。</p><p>Ｑ　個人の利用者だけでなく、政府や自治体も使っていますよね。</p><p>Ａ　はい。新型コロナウィルス感染症の発生状況を発信したり、ワクチンの接種を予約できるしくみを導入したりしているところもあり、私たちの生活に、かなり浸透しているのが実情です。</p><p>【何が問題だったのか】<br>Ｑ　そのアプリの、どこに問題があったんでしょうか？</p><p><img alt="m210330_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_04-thumb-420xauto-1198288.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい。３つあります。一つは、システム管理の一部を中国の会社に委託していて、中国人技術者が利用者の個人情報を見ることが可能だったことです。実際、少なくとも中国から３２回のアクセスがあったことが明らかになっています。</p><p>Ｑ　私たちの個人情報が海の向こうからみられていたんですね。</p><p>Ａ　正確にいいますと、すべての個人情報がみられるようになっていたわけではありません。利用者の名前や電話番号、それに利用者の間でやりとりされたメッセージや写真などのうち「不適切だ」と、ＬＩＮＥ側に「通報」が寄せられた「書き込み」を見ることができるようになっていました。<br>そもそも中国の会社に業務委託をしたり、データを海外に移したりすることが法律で禁じられているわけではありません。<br>ただ、不安が広がっている背景には中国への警戒感があります。</p><p><img alt="m210330_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_06-thumb-420xauto-1198290.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府は国内の企業や国民に対し、国の情報活動に協力するよう義務付ける「国家情報法」を定めています。LINEは現時点では「利用者の個人情報の流出や悪用は確認されていない」としています。ですが、中国が企業に情報提供を求めることが制度上できる、と聞けば、抵抗を覚える利用者も、決して少なくないでしょう。</p><p>Ｑ　これが波紋を呼んでいるわけですね。</p><p>Ａ　はい。このため、LINEはまずは、「中国からの個人情報へのアクセスを完全に遮断した」と発表しました。</p><p>Ｑ　２点目の問題はなんでしょう？</p><p><img alt="m210330_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_07-thumb-420xauto-1198292.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　はい。利用者がやりとりしている画像や動画、それにスマホ決済の「LINEペイ」の取引状況などを韓国のデータセンターに一時保存しておいたことです。</p><p>Ｑ　なぜ、韓国、にデータを保存していたんですか？</p><p>Ａ　はい。サーバーにデータを一時保存することはIT企業ではどこでもやっていることですが、なぜ韓国かといえば、▼もともと韓国企業の日本法人が開発したアプリだったこと。▼利用者がアジアのほかの地域にもいて、データセンターを韓国に置いたほうが、処理スピードが速くなること。を会社側は挙げています。</p><p><img alt="m210330_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_10-thumb-420xauto-1198294.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>韓国にデータが保存されていると、情報管理が甘くなる、というわけではありません。<br>ですが、アプリを使う人からすると、自分に関わる情報はやはり日本にとどめてほしいと思う人も多いことでしょう。<br>また画像・動画、決済情報を国外に置いていれば、それらを組み合わせて、利用者の行動や交友関係、それにお財布事情まで特定し、悪用することができるのではないか？といった懸念の声が、経済安全保障の専門家からあがっているのも事実です。こうした声を受けて、LINEは韓国で保存しているデータをすべて国内に移転することも決めました。</p><p>Ｑ　海外でデータを管理するなんて、聞いていないよ！という反応もあったでしょうね。</p><p>Ａ　そこが最も重要なポイントで、LINEが個人情報の管理方法や保管先を十分に説明していなかった、というのが３点目の問題です。大事なのは、LINEが説明をしていなかった、のではなく、「十分な」説明をしていなかった、という点です。</p><p>Ｑ　どういうことですか？</p><p><img alt="m210330_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_14-thumb-420xauto-1198296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　ＬＩＮＥの「プライバシーポリシー」つまり利用規約では、『法律で認められる場合には個人情報を第３国に移転することがある』ということは、きちんと書いてあります。しかし、どの国にデータを移すかまでは書いてありません。</p><p>Ｑ　そもそも、利用規約をそこまで読み込んだことはなかったかもしれません。</p><p>Ａ　アプリを導入するとき、利用規約を斜め読みして、最後の「同意」ボタンをポチっと押してしまう、というのは、まま、あることだと思います。<br>これについて、国民生活センターの理事長や内閣府の消費者委員会の初代委員長をつとめた松本恒雄さんにお話を伺ったとところ、「利用者の同意を取りさえすればよい、という『形式論』ではダメだということがはっきりした。ほとんどの消費者が利用規約を細かくは読まない、という大前提にたって、対応策を考えるべきだ」と話していました。</p><p>【消費者、企業、国の対応策は？】<br>Ｑ　その対応策ですが、私たちができること、気を付けたほうがいいことはあるんでしょうか？</p><p><img alt="m210330_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_17-thumb-420xauto-1198298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ 原則論でいえば▼利用規約をよく読む。▼アプリの設定を確認し、コミュニケーション関連の情報や自分の位置情報を、どこまで提供するかをきちんと選ぶ。<br>そして、▼他人にみられたくない情報のやりとりはしない。といったことでしょうか。</p><p>Ｑ　なるほど。とにかく、人に見られて困るものは、送らない。ここは『耳より！ポイント』ですね。</p><p>Ａ　はい。そして企業の説明に納得できない場合には、アプリをいったん解除する手も、あります。<br>ただ、現実的には利用規約に細かく目を通すのは簡単ではありませんし、個人情報の管理を巡っては、LINEだけでなくほかのアプリでも似たような問題が起こる可能性はあります。</p><p>Ｑ　LINEだけが、問題ではないかもしれない？ということですか？</p><p>Ａ　コストの面などから、海外のデータセンターに利用者の個人情報を保管する企業は、ほかにもあるのでは、とみられています。一般の利用者が、企業がどの国でデータを管理しているかをすべて調べるのは難しく、やはり、一義的には、企業側の説明責任が問われるところです。</p><p>Ｑ　企業側はどう説明すればよいのでしょうか？</p><p><img alt="m210330_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/m210330_18-thumb-420xauto-1198300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ　大事な説明については、たとえばこちらのように、「あなたの写真をＡという国に移し、保存することがありますが、同意しますか？」といったふうに、「具体的に」説明した上で、「何度でも念を押す」ことで同意の確認をする。といったことが不可欠ではないかと思います。これを、私からの提言、「耳より！ポイント」とさせてください。<br>特にLINEは、主にスマートフォンで使われるアプリで、細かい確認事項は読みにくいですよね。とにもかくにも、企業は「利用者の立場にたった説明」が求められています。</p><p>Ｑ　政府の役割についてはどうでしょうか？</p><p>Ａ　はい。政府や自治体でもLINEの利用を見直す動きが出ていますよね。<br>この話を突き詰めれば、私たちの生活を伺い知ることができるデータをどう守るか。そのためには、きちんとしたルールづくりが必要だ、ということに行き着くのではないでしょうか。来年から施行される改正個人情報保護法では、どの国に個人情報などを移すか、具体的に利用者に伝えることが義務付けられます。<br>ですが、もう一歩、その先をいって「日本と同じレベルで個人情報が守られない国には、データを移転させない」といった、より、厳しいルールが必要かもしれません。<br>私たちの大事な個人情報を守るために、企業も、国も、検討を重ね、責任を果たしてほしいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 10:39:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;重要土地&quot;調査・規制法案　論戦の焦点は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446022.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安全保障上重要な施設周辺の土地の利用実態を調査し、規制する法案が先週、国会に提出されました。私権の制限にかかわるとの指摘もあり、野党間でも評価が分かれている、この法案。国会で論戦となるポイントについて考えたいと思います。</p><p><img alt="j210330_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_1-thumb-420xauto-1198607.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>《どんな法案？》</p><p><img alt="j210330_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_2-thumb-420xauto-1198609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>法案は安全保障上重要な施設や国境に関係する離島の機能を妨害する行為を防止するというのが、その目的です。自衛隊やアメリカ軍基地、海上保安庁の施設、それに原子力発電所など重要インフラ施設のうち、政府が安全保障上重要だとする施設の周囲おおむね１キロ、また国境に関係する離島を「注視区域」というものに指定します。その区域内の土地や建物の所有者、借りている人の、国籍や利用実態を調査します。日本人、外国人問わず対象になります。必要に応じて報告を求め、応じない場合、罰則を科す規定もあります。また特に重要とする施設周辺や離島は、「特別注視区域」に指定し、調査に加え一定面積以上の土地や建物を売買する際は、事前の届け出を義務づけます。電波妨害など不正行為が明らかになれば、中止するよう勧告、従わない場合、罰則を伴う命令を出します。一方で、措置は必要最小限にすることも規定されています。</p><p>《法案の必要性は？》</p><p><img alt="j210330_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_3-thumb-420xauto-1198611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、なぜ法整備が必要だとしているのでしょうか。それは、自衛隊基地周辺などで外国資本による土地の購入が明らかになり、長年、安全保障上の懸念が指摘されてきたことがあります。長崎県の対馬市にある海上自衛隊の基地では、隣接する土地を韓国資本が購入したことが１０年以上前に明らかになっています。<br>また北海道の新千歳空港近く、航空自衛隊の基地にも近い森林は中国資本が購入したことがわかっています。<br>北海道では、資産保有などを理由に中国を中心に外国資本が購入する森林が年々増えていて、北海道の調査で、おととし末時点で３０００ヘクタール近くと、５年前に比べておよそ２倍となっています。北海道は、毎年政府に対し、安全保障上重要な施設周辺の土地の取得や利用を規制するよう求めています。</p><p><img alt="j210330_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_4-thumb-420xauto-1198613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした規制は、海外でも進められています。政府の調査によりますと、アメリカでは去年、軍事施設近くの外国資本による不動産購入について大統領に取引を停止する権限が付与されました。オーストラリアや韓国では区域によって外国人が一定額以上の土地を取得する場合などには、事前許可を得る必要があります。イギリスでも事前申告を求める法改正が進んでいるということです。<br>菅総理大臣は、今の国会の施政方針演説で、「経済安全保障の確保に政府一丸で取り組む」と述べ、法整備に意欲を示しました。中国の台頭によって、武力を使わず経済力で争う、「経済安全保障」が国内外で注目される中、政府・与党は、今の国会での成立を目指す方針です。</p><p>《論点①　法整備は必要？》</p><p><img alt="j210330_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_5-thumb-420xauto-1198615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この法案をめぐっては、賛成・反対双方から様々な意見が出ていて、その１つが、法整備の必要性についてです。<br>外国資本が自衛隊施設周辺の土地を購入したことによって何らかの問題が起きたという事実はこれまで明らかになっていません。法律が必要となる具体的な事実、法律用語で「立法事実」と言いますが、野党の共産党は、その「立法事実がない」と指摘していて、法案に反対する方針です。<br>これに対し政府の担当者は、問題は明らかになっていないが、全国的に実態把握ができておらず、まずは調査をするのが重要で、また問題があってからでは遅く「防止」という観点からも法整備は必要だとしています。</p><p><img alt="j210330_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_6-thumb-420xauto-1198617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この法案は罰則も伴うものです。であればこそ、法案の根っこの部分ともいえる、法律を制定する根拠について、しっかりと国会で議論していくことは重要になります。</p><p>《論点②　対象区域》</p><p><img alt="j210330_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_7-thumb-420xauto-1198619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どこまで対象とするかも論点の１つです。<br>指定区域は法案では明示されておらず、政府が法律制定後、基本方針を定め、審議会の意見も聞いた上で、個別に指定するとしています。調査対象は土地の所有者だけでなく、建物や部屋を借りている人も含みます。追加の調査ももちろん必要になるため、指定によって対象者は膨らんでいきます。<br>さらに注目は、土地や建物の売買の際の事前届け出が義務づけられる「特別注視区域」についてです。これについては、提出前の政府・与党の調整段階で、公明党から届け出の義務化は国民の大きな負担になるとして慎重な意見が相次ぎ、自民党との間で調整が難航しました。結局、区域の指定は、「経済的社会的観点に留意する」との記述を盛り込むことで決着しました。このため運用当初は市街地の施設などは除外する方向となっています。政府は対象になる例として、司令部機能がある自衛隊基地や特に重要性が高い離島をあげています。届け出は売り手買い手双方に義務づけられ、守らなければ懲役を含む罰則が科される可能性があります。</p><p><img alt="j210330_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_8-thumb-420xauto-1198621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府には、分かりやすく、納得できる判断基準を示すことが求められます。</p><p>《論点③調査》</p><p><img alt="j210330_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_9-thumb-420xauto-1198623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に調査についてです。これまでも防衛省は、全国の施設周辺について調査をしてきました。ただ不動産登記簿など公開されている情報を確認するのにとどまり国籍や利用実態まではわからないという課題がありました。このため法案では、市町村が管理している住民基本台帳などの提供を求めることができるとし、ほかの届け出資料とも突き合わせて調べるとしています。得た情報をどう管理し、情報が他に利用されることはないのか、個人情報保護の点なども重要なポイントです。また必要であれば、報告を求め、報告に応じなかったり、虚偽の報告をしたりすれば、罰金が科されます。政府は、所有者が外国政府と密接な関係を持つケースなどを想定しているとしています。こちらも、どのような基準を示していくのかは焦点となります。</p><p>《論点④利用規制》</p><p><img alt="j210330_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/j210330_10-thumb-420xauto-1198625.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最後に「利用規制」についてです。<br>政府は調査によって、電波妨害やライフライン供給の阻害、施設への侵入の準備行為などが明らかになった場合には、中止を勧告、従わなければ罰則を伴う命令を出すとしています。野党の立憲民主党は、法案への賛否は決めていませんが、党幹部からは、「私権の制限にかかわる」と反対する意見も出ています。この規定の取り扱いは、まさに国会論戦での焦点となります。<br>その一方、与党内などから、この規制では不十分だという指摘もあります。<br>政府は調査の一環として現地確認も行う一方、立ち入り調査は行わないとしていて、そもそも不正行為を把握できるのか。また把握できたとしても、あくまで行為を規制するもので、売買や所有をやめさせることはできません。必要に応じて、国が土地を買い取る規定もありますが、所有者の任意で強制力はありません。政府の担当者は、こうした規制を設けること自体、不正の防止につながるとしていて、実効性も論点となりそうです。</p><p>今回の法案は、長年つかめていない外国資本による土地の購入実態を把握し、規制に一歩踏み出そうというものです。その一方で、見てきたように、自由な経済活動や情報の取り扱いなどについての懸念もぬぐえません。政府には国会での論戦を通じて法案により得られる効果とともに、国民の不安や懸念に具体的に答えていくことが求められます。そして多くの論点があるだけに、与野党には様々な角度からの論戦を求めたいと思います。</p><p><span>（田中　泰臣 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Mar 2021 23:23:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がるか？　EＵ版ワクチン・パスポート」　（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446028.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>EU・ヨーロッパ連合は域内の自由な移動のためにワクチン接種を証明するいわゆる「ワクチン・パスポート」を発行する方針です。しかし、肝心のワクチンの接種が遅れ、製薬会社やイギリスなどと対立を深めています。二村解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C210331_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_0-thumb-480xauto-1198654.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.ＥＵのワクチン・パスポートはどういうものなのですか？</p><p>正式には「デジタルグリーン証明書」と言い、ワクチンを接種した人だけでなく新型コロナの検査で陰性だった人や感染した人もその後回復すれば取得できます。パスポートといっても紙ではなくスマートホンにデータを保存し、空港や国境で見せれば出入国が認められ、隔離措置も免除されます。夏のバカンスシーズンに人の往来を活発化させ経済を立て直したいという狙いです。</p><p>Q.でもワクチンを接種した人が増えないとあまり意味がないのでは？</p><p><img alt="C210331_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_1-thumb-480xauto-1198657.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>そうなんです。ＥＵはワクチン接種がこのように他の先進国と比べて大きく出遅れ、イギリスの３分の１程度です。ＥＵが加盟２７か国のワクチンを一括して契約、供給する体制をとっているのに対し、イギリスは独自にワクチンの確保に成功し成人の半数が１回目の接種を終えました。ＥＵ離脱の思わぬ恩恵を受けたかたちです。<br>ＥＵのワクチン接種が進まないのはイギリスからアストラゼネカ製ワクチンの輸入が約束した量を大きく下回り、ＥＵ域内の工場で製造されたワクチンもイギリスに優先的に輸出されているからだとして、ＥＵはイギリスと製薬会社を強く批判し、ＥＵからの輸出規制を強化する動きを見せています。</p><p>Q.ワクチンをめぐって先進国でも対立を深めているのですね。</p><p><img alt="C210331_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/C210331_3-thumb-480xauto-1198659.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>フランスのマクロン大統領は、世界のワクチン争奪戦やワクチンを外交のツールとした駆け引きを「新たなタイプの世界大戦だ」と警鐘を鳴らしています。ＥＵは夏の終わりまでに成人の７割にワクチン接種を済ませたいとしていますが、いかにワクチンの製造量を増やして公平に分配するか、また、接種の場所やスタッフを確保できるかなど課題も少なくありません。接種が進みワクチン・パスポートがどこまで広がるか、各国は大きな関心をもって見守っています。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 07:01:35 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「イスラエル総選挙と中東の今後」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/446023.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中東のイスラエルで、２３日、この２年で４回目となる異例の総選挙が行われました。２００９年以来、首相を継続して務め、イランやパレスチナに対し、強硬な姿勢をとってきたネタニヤフ氏の与党「リクード」が、第１党の座を守りましたが、政権発足に必要な過半数には遠く及ばず、今後、他の政党との連立交渉で、政権を維持できるかどうかが注目されます。選挙結果を分析し、中東の今後を展望します。<br>担当は、出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="i210331_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_01-thumb-420xauto-1198627.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イスラエルの総選挙、２年間で４度目とは、何でこんなに頻繁に行われているのですか。</p><p>Ａ１：<br>はい。イスラエルの議会は、１院制で定数１２０ですが、多くの政党が乱立し、与野党の勢力がきっ抗しています。加えて、与党内、野党内でも、仲たがいが起き、選挙後の連立協議が不調に終わったり、連立政権を維持できなくなったりして、その都度、やり直しの選挙が行われているのです。<br>去年５月、右派の与党「リクード」を率いるネタニヤフ首相の呼びかけで、野党連合「青と白」を率いるガンツ国防相との間で、「大連立政権」が発足したものの、予算案をめぐる対立から、議会が再び解散されました。<br>この間、同盟国アメリカが、トランプ政権からバイデン政権に代わるなど、国際環境が大きく変化する中での選挙となりました。</p><p>Ｑ２：<br>ネタニヤフ首相率いる与党「リクード」が第１党の座を守ったということですが、選挙の争点は何だったんですか。</p><p><img alt="i210331_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_03-thumb-420xauto-1198629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>今回の選挙、政策論争が活発に行われたというよりは、ネタニヤフ氏の信任を問う選挙だったと言えます。ネタニヤフ氏は、１９９０年代からの通算では、１５年近く首相の座にあり、これまで何度も政権の危機を乗り越えてきました。ところが、今回は、文字通り、政治生命をかけた「崖っぷちの選挙」でした。<br>収賄や背任など複数の汚職の罪で裁判中の身であり、新型コロナウイルスの感染拡大で、経済が落ち込み、大勢の失業者が出た政治責任を追及され、国民から、辞任を求める声が高まっていました。<br>ネタニヤフ氏にとって、起死回生の武器となったのが、世界最速のペースで進むワクチン接種です。自らアメリカのファイザー社のトップと交渉してワクチンを確保し、すでに国民の半数が、２回目のワクチン接種を終え、経済活動を再開させています。ネタニヤフ氏は、「イスラエルは、ワクチン接種で、世界のモデルとなった」とその成果を最大限アピールしました。加えて、蜜月の関係を築いたトランプ大統領の仲介のもとで、アラブ諸国との関係正常化に成功したと強調し、選挙に臨みました。</p><p>Ｑ３：<br>第１党のリクードも過半数に届かないと、このあとどうなるのですか。</p><p><img alt="i210331_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_05-thumb-420xauto-1198631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>こちらが、今回の選挙の開票結果です。合わせて１３の政党や会派が、議席を獲得しました。ネタニヤフ首相の続投を支持する政党と、続投に反対する政党に分けて、示しました。<br>イスラエルの法律では、議会選挙のあと、国家元首である大統領が、議席を獲得したすべての政党・会派の代表の意見を聞いたうえで、組閣できる可能性が最も高いと考えた人物を首相候補に指名して、組閣を要請することが定められています。リブリン大統領が、来週から、１３の政党・会派それぞれの代表と個別に会談する予定です。<br>獲得議席数を見れば、第１党の右派政党「リクード」を率いるネタニヤフ首相、第２党の中道政党「イェシュアティド（未来がある）」のラピッド党首のいずれかが、組閣要請を受ける可能性が高いと思います。</p><p>Ｑ４：<br>ネタニヤフ首相が、政権を維持するのか、それとも、政権交代となるのか。どちらになりそうですか。</p><p><img alt="i210331_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_07-thumb-420xauto-1198633.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４：<br>今回も勝敗がはっきりしない選挙結果で、現時点では、まだわかりません。<br>選挙前に、ネタニヤフ首相を支持すると約束した政党は、「シャス」（９）、「ユダヤ教連合」（７）、「宗教シオニズム」（６）の３つの政党です。与党「リクード」（３０）と合計しても、５２議席にとどまります。「シャス」と「ユダヤ教連合」は、ユダヤ教の宗教政党、「宗教シオニズム」は、パレスチナ人を差別し、暴力も肯定する極右政党です。</p><p><img alt="i210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_10-thumb-420xauto-1198635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>他方、「反ネタニヤフ」の勢力も、過半数の確保は難しいと見られます。中道の「イェシュアティド」（１７）、ネタニヤフ連立政権から離脱した「青と白」（８）、パレスチナとの和平を進めてきた中道左派の「労働党」（７）、極右政党の「わが家イスラエル」（７）など、合わせて７つの政党・会派で、合計で５７議席です。<br>しかも、イデオロギー的に、右派から左派まで全くバラバラです。「統一リスト」（６）は、イスラエルに暮らすアラブ系住民の政党です。これらの政党の共通点は、ネタニヤフ氏の続投に反対している点だけで、足並みを揃え、連立政権を発足させるのは、極めて困難です。</p><p><img alt="i210331_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_12-thumb-420xauto-1198637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、極右政党の「ヤミナ」（７）と、アラブ系政党の「ラアム」（４）は、選挙前に、ネタニヤフ氏続投への態度を明らかにしておらず、連立交渉のキャスティングボートを握る可能性があります。<br>連立交渉は、大統領による首相候補指名から、最大６週間にわたって続けられますが、今回も不調に終わり、再度、総選挙が行われる可能性も相当程度あると、多くの専門家が指摘しています。とにかく、イスラエルの政治は、小党分立による構造的な問題を抱え、袋小路に入った状態が続いています。</p><p>Ｑ５：<br>イスラエルの政局が、中東情勢に与える影響をどうみますか。</p><p><img alt="i210331_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/i210331_14-thumb-420xauto-1198639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ５：<br>誰が次の首相になるかは、核開発を進めるイランとの軍事的緊張や、崩壊の危機に直面するパレスチナとの和平交渉の行方など、中東情勢に大きな影響を与えます。<br>先ほど述べたように、現時点では、首相候補には、現職のネタニヤフ氏か、「イェシュアティド」の党首ラピッド氏が指名される可能性が高いと言えるものの、連立交渉の展開しだいでは、それ以外の政治家が指名される可能性もあり、次の政権について、確かな見通しを示すことはできません。<br>ひとつ言えることは、今世紀に入ってから、イスラエル世論の右傾化が急速に進み、最近の選挙では、極右政党までもが、相当数の議席を獲得し、和平推進派の発言力が、著しく弱まっているということです。このため、ネタニヤフ首相も、ヨルダン川西岸の占領地のイスラエル併合を公約に掲げたり、イラン核施設に対する軍事攻撃の可能性をちらつかせたり、シリア領内のイラン関連施設を空爆で破壊したり、強硬な対外政策を打ち出すことで、汚職問題などで傷ついた求心力を高めようとする傾向を見せています。<br>パレスチナ問題やイランとの対立を、平和的に話し合いで解決させることが、時の経過とともに、いっそう困難になりつつあるのが、厳しい現実です。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 08:34:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プラごみ資源化　どう変わる？」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446024.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆今月９日、プラスチックごみを減らし資源として循環させるための法案が閣議決定された</p><p><img alt="k210331_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_1-thumb-420xauto-1198641.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k210331_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_5-thumb-420xauto-1198643.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　プラごみと言えば去年レジ袋が有料化されましたが、今回の法案で変わることは色々あり、まず身近なところではごみの出し方が変わるかもしれません。<br>　ごみのルールは自治体ごとに違うので一概には言えませんが、現在、ペットボトルはほぼ全ての市町村で、それ以外のプラごみも７～８割の市町村で分別回収が行われています。　ただ、現在の法令で分別回収の対象になるのは、「容器包装プラスチック」と呼ばれるもの、例えばお菓子の袋やカップ麺の容器など、目安としてはプラスチックのリサイクルのマークがついているものに限られています。これ以外の「プラスチック製品」、例えばおもちゃや歯ブラシ、ハンガーなどは対象外で、ある自治体では「燃えるごみ」、またある自治体は「燃えないごみ」とまちまちです。法案ではこれらを全て「プラ資源」として回収することが、市町村の努力義務になります。<br>　強制力は無いので、全ての自治体でこうなるとは限りませんが、政府は法案を今の国会で成立させ、来年の春にも施行を目指しています。</p><p>◆なぜこうした法律が作られる？</p><p><img alt="k210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_10-thumb-420xauto-1198645.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　大きな背景としては、世界的に海洋プラスチック問題が深刻化し、今のままだと「２０５０年には海の中のプラごみが魚の総量を超える」とも予想される状況があります。これはきちんと回収されないプラごみや屋外で使われているプラの一部が海に流れ込むと考えられています。<br>　しかも、水や大気中にもいわゆるマイクロプラスチックが多数含まれており、いま既に私たちは「毎週５ｇ＝クレジットカード１枚分のプラスチックを体内に取り込んでいる」との報告もあります。長期的に私たちの健康にどんな影響があるかはまだわかりませんが、一昨年主要２０か国は「２０５０年には新たな海洋プラスチックごみ汚染をゼロにすることを目指す」と合意しています。</p><p>◆日本ではプラスチックはリサイクルされているのでは？</p><p>　たしかに日本のプラごみのリサイクル率は８割以上、といった数字がよく使われます。しかし、その内訳で多いのは、プラごみを燃やしてエネルギーの一部を利用する「熱回収」というものです。これは石油製品を燃やして二酸化炭素を出すわけですから、温暖化対策・脱炭素社会に向けて今後は削減が求められます。他に東南アジアなどへ言わゆる「ごみ輸出」されているものも、統計上は「リサイクル」に入っています。本当に国内で新たなプラ原料に再生されているのは１割ほどしかありません。<br>　今後はごみになるプラを減らして国内でリサイクルを推進しようということで、こうした法案が作られたんです。<br><br>◆ごみの出し方が変わるという以外には法案で何が変わる？</p><p><img alt="k210331_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_17-thumb-420xauto-1198647.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　まずメーカーには、ごみになるプラスチックを減らしリサイクルしやすい製品を作るよう求めています。<br>　例えばプラ容器を薄くしてプラの使用量自体を減らしたり、プラ製品では今はプラと金属部分がくっついていたり色々な種類のプラが使われていて分けにくい物も多いですが、それを最初からリサイクルしやすい設計にするなどです。具体的にどうすべきかは国が指針を作り、それを満たした製品には、「認定マーク」をつけられるようにします。健康食品の「トクホ（特定保健用食品）」のようなイメージです。<br>　この他、企業による自主回収の促進も盛り込まれています。今も食品トレイやプリンターのインクカートリッジなど、お店に回収箱が置かれているものがありますが、こうしたことを広げていきます。<br>　さらに、私たちの暮らしに影響しそうなのが、使い捨てのプラスチック・スプーンやストローなどを大量に提供している事業者はその提供を「合理化する」ことが求められ、抑制が進まない事業者には国が勧告などを行います。<br>　<br>◆コンビニでアイスなどを買う時もらえるプラスチック・スプーンなどが有料になる？</p><p>　法案では有料化までは書かれておらず、求めているのは「使い捨てプラの抑制」です。ただ、その手段として今後有料化することも考えられますし、紙や木など再生しやすい素材に変えたり、そもそも使い捨てストローなどを必要としない提供の仕方にすることなども考えられます。これは法律が出来た後、その下の具体的なルール作りで議論される見込みです。<br><br>◆法改正でプラごみを減らす効果は？</p><p><img alt="k210331_21.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_21-thumb-420xauto-1198649.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　例えばプラ資源の一括回収は、これまでに横浜や大阪など７都市の一部で試験的に行ったところ、容器包装プラだけの時に比べ回収できた量が３５％増えました。その分、燃えるごみや埋め立てるごみに混ざっていた分が減ったと考えれば、一定の効果がありそうです。また、これらの自治体でアンケートに答えた住民の７～８割が、容器包装だけを分けるより分別しやすいとして、この方法を採用すべきだと回答しています。<br>　一方で課題もあります。自治体がプラ製品も一括回収するなら、量が増える分、自治体の負担が増えるかもしれませんが、それは住民の税金で行われます。実は現在の容器包装プラのリサイクルでは、メーカーなどが販売量に応じて一定の費用を負担しています。これに対し今回の法案では、新たに回収されるプラ製品のメーカーなどには費用の負担はありません。これは不公平とも言えますし、量に応じて費用負担することで企業にとっても、ごみになるプラを削減する動機付けにつながるはずで、今後の課題と言えます。<br><br>◆新型コロナウイルスもプラごみ問題に影響</p><p><img alt="k210331_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/03/k210331_25-thumb-420xauto-1198651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　感染対策で新たな需要も出てきていると考えられます。例えば、マスクの不織布の多くはポリプロピレンなどのプラスチックですし、お店などではプラスチックのシートで仕切ったり、持ち帰り食品などでプラ容器を利用することも多いですよね。去年１年間のプラスチックの販売量は、レジ袋有料化もあって全体では減少していますが、シート用材料のように前年より販売量が増えたものもありました。<br>　<br>◆プラごみ問題の解決には今後どういうことが必要？</p><p>　ごみ対策ではよく「３Ｒ（リデュース・リユース・リサイクル）」が大事と言われます。これは優先順位も示していて、まずリデュース＝必要ない使用は減らすのが最も効果的で、リサイクルするにはエネルギーも消費しますし、この中では順位は低いのです。<br>　今後も感染対策など使い捨てプラが必要な用途もあると思いますので、そうした分野は将来的には、燃やしてもＣＯ２が実質的に増えず、仮に海に流出してしまっても生分解するような新たなバイオプラなどへの転換が進むことになるかもしれません。<br>　重要なのは、それぞれの用途で「これは使い捨てプラが必要なのか？」「再生可能な素材に変えられるか？」などを社会全体でも私たちも考えていくことだと思います。</p><p><span>（土屋 敏之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 11:49:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東電に是正措置命令へ　崩れたシナリオ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446210.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>10年前の事故の教訓は結局生かされていなかった。<br>柏崎刈羽原発で核物質防護対策の失態が相次いだことを重視した原子力規制委員会は、東京電力に対し核燃料の移動を禁止する是正措置を命じる行政処分を行うことを決めた。<br>事実上の再稼働禁止命令と言え、再稼働を経営の柱に据えている東電だけでなく、脱炭素化に向け原子力利用に弾みをつけるシナリオを描いていた政府にとっても大きな痛手。<br>再び明らかになった核物質防護の不備と是正措置命令の意味について、そしてなぜ失態が繰り返されるのか、さらに福島の事故処理とエネルギー政策への影響について<br>以上3点から水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210331_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_01-thumb-420xauto-1199296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210331_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_04-thumb-420xauto-1199298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>規制委員会はきょうの会合で東電に対する是正措置の詳細を検討し、柏崎刈羽原発内のすべての核燃料の移動を禁止することを決めた。是正措置命令は商業原発では初めてで、更田委員長は「規制委発足以来最も大きな判断だ」と。</p><p>そのきっかけとなった核物質防護の不備は「誰が見てもお粗末なもの」だった。</p><p>原発はウランなどの核物質を扱い、潜在的な事故リスクもあるため、テロリストなど悪意ある第三者が侵入できないようにフェンスやゲート、監視カメラなど何重もの防護設備が義務付け。<br>しかし2月に規制委が柏崎刈羽で行った検査で、この1年だけでも15か所の防護設備が故障し、うち10か所は第三者に侵入を許すおそれが長く続いていたことが確認。<br>東電は代替措置をとったと説明したが、規制委が警備が手薄になりがちな休日の夜間に抜き打ち検査したところ「誰が見てもお粗末で実効性のない措置」だったことがわかった。<br>規制委はセキュリティー上どんな設備が故障していたかは言えないというが、不備は常態化していたとみられ、4段階評価で‘最悪’と認定。</p><p><img alt="j210331_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_05-thumb-420xauto-1199300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>柏崎刈羽では、社員が別の社員のIDを無断で持ち出して原発の心臓部の中央制御室に不正に進入していた問題が明らかになったばかり。<br>核物質防護対策の相次ぐ失態は東電の安全管理体制が劣化していることを示すもので、テロに狙われやすい核燃料の移動を禁止する処分は当然の対応。</p><p>規制委は特別な検査を今後行う方針で、核燃料の移動禁止はその検査が終わり防護体制が万全になるまで続く。この先1年以上原子炉に燃料を入れられない見通しとなり、今回の処分は事実上再稼働を長期間禁止する重い命令。</p><p>それにしてもなぜ東電はこうも失態を繰り返すのか。<br>セキュリティー事案で詳細が明らかにされずはっきりしない部分もあるが、福島の事故で安全管理体制の再構築を誓ったにもかかわらず、その教訓が現場まで浸透せず危機意識がいまだ希薄な上に、現場の懸念が共有されない組織の風通しの悪さが背景にあるのでは。<br>IDの不正使用では、複数の警備員が不審を抱きながらもゲートの通行を認めた。安全を守るためには内部の脅威への備えも重要だという意識が欠けていた。<br>そして今回も、現場の警備担当社員は防護対策の代替措置に実効性がないことを認識していたと規制委に話している。しかし懸念を抱きながらも代替措置を改善しようとはしなかった。<br>また規制委によるとそうした現場の懸念について、原発の所長ら上層部は把握していなかったということで、組織で共有されていなかった。<br>東電は核物質防護など安全管理の重要性について社員教育をやり直すなどして現場に改めて徹底していく必要あり。<br>また上層部と現場の社員との対話の場を定期的に設けるなどして、現場の懸念を共有できる組織にしていかなければ。</p><p>そして今回の処分で柏崎刈羽の再稼働の見通しが立たなくなったことで、福島第一原発の事故処理の戦略や、国のエネルギー政策に大きな影響が出ることは必至。</p><p><img alt="j210331_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_07-thumb-420xauto-1199302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず福島の事故処理。<br>22兆円が必要とされ、このうち東電は廃炉や賠償費用など16兆円を負担することになっており、経営再建計画で今後毎年4500億円規模の利益を上げて賄う目標を掲げる。原発1基運転できれば年間1000億円の利益が見込めることから、柏崎刈羽の再稼働を切り札と位置付けて進めていくシナリオを描いていたが、今回の処分でその実現は一層困難に。</p><p><img alt="j210331_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_09-thumb-420xauto-1199304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また除染にかかる4兆円については東電を実質国有化した国が東電株を売却して賄う計画だが、相次ぐ不祥事で株価は低迷。現在の4倍から5倍の株価にならなければならず、このシナリオも実現が困難に。</p><p><img alt="j210331_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_10-thumb-420xauto-1199306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし福島の廃炉や被害者の救済が滞ることはあってはならず、今後再生可能エネルギーの開発に一層力を入れるなど原発再稼働に頼らない再建計画を、政府東電は早急に検討していく必要があり。</p><p><img alt="j210331_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_12-thumb-420xauto-1199308.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次にエネルギー政策への影響。<br>実は経済産業省は、今年1月までの1年間に資源エネルギー庁の幹部を80回新潟県に派遣、地元の関係者と面会を重ねていたことが、経済産業省が共産党の国会議員に提出したデータでわかった。<br>このうち長官は自民党の県議団とエネルギー政策に関する勉強会を開くなど4回訪れていた。<br>幹部らの訪問時期は柏崎刈羽の再稼働に必要な規制委の手続きがまとまった去年9月と10月が最も多く、今年中の再稼働に向けて事実上の地ならしを進めていた。<br>ここまで力を入れていたのは、柏崎刈羽の再稼働がほかの原発とは違う大きな意味を持つから。事故を起こした東電が地元の理解を得て再稼働にこぎつけられれば、事故で失墜した原子力に対する信頼が一定程度回復できたと印象付けることができ、ほかの原発再稼働に弾みがつくことが期待できるから。</p><p><img alt="j210331_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_14-thumb-420xauto-1199310.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そうしたことを念頭に2050年の脱炭素社会の実現にむけて政府は、運転中にCO2を出さない原発を最大限利用する方針。2050年段階の電源構成で原発とCO2を回収する火力発電とをあわせて30～40％をまかなう参考値を示し、この夏にも改定するエネルギー基本計画の議論を進めてきた。</p><p><img alt="j210331_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210331_15-thumb-420xauto-1199312.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし今回の処分でそのシナリオも崩れかけている。<br>新潟県では相次ぐ失態に再稼働に理解を示していた自民党などの関係者も、東電に原発を運転する資格があるのか疑問視する声を上げる。東電への信頼は失墜しており、規制委の処分にかかわらず柏崎刈羽の再稼働はまったく見通せなくなった。政府はエネルギー基本計画の改訂にあたって、失態続きの東電の現状も考慮し、原発を最大限利用する方針で本当に脱炭素社会の実現が可能なのか、この際原発の位置づけをあらためて検討する必要あり。</p><p>10年前、東電は地震や津波対策に真剣に向き合わなかった結果、重大な事故を引き起こし、安全管理の重要性を認識したはず。しかしその教訓が生かしきれず、今回安全管理がいまだずさんであることが明らかに。<br>原発は運転を止めていてもテロに狙われれば周辺にも影響を及ぼす重大な事態を招きかねない。<br>東電は、その点をしっかり自覚し、安全管理に対する過信やおごりがないか、原点に立ち返って組織を立て直していくことが求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 31 Mar 2021 23:20:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「きょうから　中途採用比率　公表義務化！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446211.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょうから雇用をめぐるルールが大きく変わります。<br>その一つが、大企業に対する中途採用比率の公表義務化です。</p><p><img alt="C210401_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_0-thumb-480xauto-1199314.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①大企業が、中途採用比率を公表することを義務にする。<br>これは、なぜなんでしょう？</p><p><img alt="C210401_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_2-thumb-480xauto-1199316.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>これは、きょう同時に始まる、<br>他の二つの雇用ルールと大きな関係があるんです。<br>その一つは「７０歳就業法」。<br>企業は現在、社員を６５歳まで雇用することが義務ですが、<br>さらに７０歳まで働けるように企業は努力をしてくださいと。</p><p>もう一つは、同一労働・同一賃金。<br>正規・非正規の間で、不合理な格差があってはダメですと。<br>意欲を持って働けるようにしてくだいと。<br>コチラはきょうから中小企業も含めて全面適用になった。</p><p>この二つには、その狙いに共通する所があって、<br>人口減少で働く人が減っていく中で<br>元気で意欲のある人には、できるだけ長く働いてもらって、<br>社会を支えてもらおうと言うのが国の狙いなんです。</p><p>Ｑ②でも、それだけ長く働くとなると<br>会社とか仕事の内容も変わったりするんでしょうか？</p><p><img alt="C210401_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_4-thumb-480xauto-1199318.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>最初から７０歳まで働くことを前提で考えると、<br>多くの人にとって転職や中途採用は、当たり前になってくる。<br>また就職氷河期世代の人たちの再チャレンジにとっても<br>転職や中途採用は必要なことです。<br>ところが大企業になればなるほど、中途採用は減るんです。<br>たとえば、厚生労働省の雇用動向調査によると、<br>２０１９年の中途採用比率は、<br>従業員が５～２９９人の企業では７５、８％なのに対し、<br>１０００人以上の企業では５６、３％にとどまっています。<br>そこで、大企業に対し、中途採用比率の公表を個別に義務づけて、<br>もっと取り組みを促すことになった。</p><p>Ｑ③具体的にどういうことが義務になったんですか？</p><p><img alt="C210401_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210401_5-thumb-480xauto-1199320.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>対象となるのは、従業員３０１人以上の大企業でして、<br>正社員のうち中途で採用した人がどれくらいいるのかを<br>年に一回以上、<br>過去３年分のデータを<br>ホームページなどで公表しないといけない。</p><p>Ｑ④中途採用の比率は高いほど、いいということになるんですか？</p><p><img alt="C2104016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C2104016-thumb-480xauto-1199322.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実は、そうとはいいきれないんです。<br>というのも、たとえば、ブラックな企業があって<br>社員がすぐにやめてしまうので中途採用を増やした。<br>こういう場合も中途採用比率が高くなって、<br>この数値だけを見ていると、誤解してしまうかもしれない。</p><p>なので、より総合的にその企業を判断してもらえるよう<br>たとえば、採用後の定着率とか<br>人材育成の計画とか、そういう情報も合わせて、<br>今後、企業が自主的に公表するよう政府は呼びかけているんです。</p><p>重要なのは長く働くことのできる環境を<br>どう作っていくのか、ということだと思います。</p><p><span>（竹田　忠 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:37:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるの？世界文化遺産　暫定リスト見直しへ」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446293.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界文化遺産への登録を目指す国内の候補地について、文化庁の審議会は、ユネスコへの推薦の前提となる「暫定リスト」を見直す際には、自治体への公募に基づくこれまでのやり方を改め、審議会が初めから検討すべきだとする答申をまとめました。<br>名越章浩解説委員が解説します。</p><p><img alt="m210401_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_00-thumb-420xauto-1199609.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【暫定リストとは？】</p><p><img alt="m210401_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_01_0-thumb-420xauto-1199611.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本の文化財が世界遺産として登録されるためには、ユネスコに対して、事前に将来の世界遺産候補を示しておくことが基本になっています。それを一覧にまとめたものが「暫定リスト」です。<br>世界遺産には、文化遺産と、自然遺産、その両方の価値を備えた複合遺産がありますが、今回の暫定リストの見直しは、このうちの文化遺産の話です。<br>日本の場合、文化遺産の暫定リストには、今年の世界遺産登録を目指している「北海道・北東北の縄文遺跡群」を含め、現在あわせて６件が掲載されています。</p><p>【どう見直すの？】　<br>では、このリストがどうのように見直されるのでしょうか。</p><p><img alt="m210401_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_01_1-thumb-420xauto-1199613.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>文化審議会の世界文化遺産部会が、３月３０日にまとめた答申によりますと、現在、暫定リストに載っている６件は、そのまま残りますが、推薦に向けた活動を一定期間、行っていない場合は、関係自治体の意向を確認したうえでリストから削除することもあり得る内容になっています。<br>そのうえで、自治体からの公募はしないという内容になっています。</p><p>そこで、きょうの「みみより！ポイント」はこれです。<br>「本来の目的は遺産の保護・保存」。<br>世界遺産って、観光面での効果が注目されがちですが、原点に返ろうということです。<br>詳しく説明する前に、まず、これまでの経緯を振り返っておきます。</p><p>【暫定リストの経緯】</p><p><img alt="m210401_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_02-thumb-420xauto-1199615.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本で初めて世界遺産が誕生したのは、法隆寺や姫路城が登録された平成５年のことで、そのころは、まだ公募制ではなく国主導で候補を決めていました。<br>それが、だんだん自治体からも手が挙がるようになってきて、平成１８年度から１９年度にかけて、公募を実施したという経緯があります。<br>当時、全国から３０件以上の応募がありました。<br>この公募で、「富岡製糸場」や「富士山」など、あわせて９件が暫定リスト入りし、そのほとんどが、すでに世界遺産に登録されています。<br>このため、今後リスト入りを目指す自治体の間では、次の公募がいつなのか、関心が高まっていたのです。</p><p>【公募をやめるとどうなるの？】</p><p><img alt="m210401_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_03-thumb-420xauto-1199617.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、公募をやめると、次はどういう仕組みでリスト入りが決まるのかというと、文化審議会の世界文化遺産部会が中心となって、候補を検討することになっています。<br>要は、その道の専門家を中心に、学術的な価値や他国の登録例を踏まえながら、世界遺産にふさわしいものを選ぶというやり方です。<br>ただ、遺産を守っていくのは、これまでと同様、自治体や地域の人々が中心になります。<br>公募だと、自治体の声をそのまま届けられるというメリットがあります。<br>しかし、ともすると登録が目的化してしまい、登録後に自治体の担当課の体制が縮小したり、本来の目的の保存・継承の議論が暫定リスト入りの段階で十分でなかったりするケースもあったのです。<br>ですから、持続可能な保存や活用が見込まれる資産を、最初から専門家が選ぶほうが良いのではないか、となったわけです。</p><p>【世界遺産の課題も背景に】<br>こうした議論の背景には、世界遺産が抱える課題もあります。</p><p><img alt="m210401_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_04-thumb-420xauto-1199619.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、遺産を守っていくための担い手不足の問題です。<br>過疎化や少子高齢化などにより、特に地方の世界遺産では、将来的にどのように守り続けていくかが、課題になっています。<br>また、世界遺産に登録されると、「緩衝地帯」といわれる周辺地域も法律で保護され、管理も厳格に求められます。このため、例えば、新たな店舗やマンション建設など、周辺での開発計画が問題になったりしています。<br>将来的にまもっていけるビジョンを具体的に描けているかどうかが、これまで以上に問われているのです。<br>さらに登録される世界遺産も多様化しているという課題もあります。<br>例えば６年前に世界遺産登録された「明治日本の産業革命遺産」は、長崎県、福岡県、山口県など８つの県にまたがる２３の資産で構成されています。<br>２３資産の中には、１つだけを見ても、なかなかその世界的な価値が分かりづらいものもあります。<br>こういう形式の世界遺産は、「シリアルノミネーション・サイト」と呼ばれ、１つ１つの構成資産の単体に世界遺産としての価値がなくても良いのです。それぞれがストーリーでつながり、全体で世界遺産としての価値が証明できれば良いという世界遺産の考え方があります。<br>海外では、このシリアルノミネーションでの登録が増えていて、近年では、国をまたいで構成する世界遺産（トランスバウンダリー・サイト）も珍しくなくなりました。<br>東京・上野の「国立西洋美術館」（『ル・コルビュジエの建築作品：近代建築運動への顕著な貢献』）も、同じ建築家による、７か国にまたがる世界遺産として有名です。</p><p><img alt="m210401_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_05-thumb-420xauto-1199621.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、自治体ごとに手を挙げる公募方式だと世界遺産としての価値を証明しづらい文化財であっても、最新の知見を持っている専門家が、最初から候補を絞った方が、世界遺産として保護される可能性が高まるというというわけです。</p><p>【世界遺産の原点を考える】<br>さらに、世界遺産の数は、全世界で１１２１件にのぼり、そもそも増えすぎではないのか？という意見もあり、登録の審査がより厳しくなっていることから、しっかりと、世界遺産の原点に立ち戻る必要もありました。<br>「みみより！ポイント」にあげた「本来の目的は遺産の保護・保存」です。</p><p><img alt="m210401_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/m210401_06_1-thumb-420xauto-1199623.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１９５９年、エジプトのナイル川で大規模なダムの建設計画が起こり、古代エジプトの遺跡「アブ・シンベル神殿」が水没の危機に直面したときのことです。<br>このとき、ユネスコが遺跡の保護を世界に呼よびかけ、多くの国の協力で遺跡が救済・移築されました。<br>これが世界遺産の発想の原点といわれています。<br>登録されれば、地域に大きな経済効果をもたらす世界遺産ですが、大切なのは、文化の多様性を尊重し、相互理解を通じた平和の実現というユネスコの理念です。その原点を踏まえたうえで、今後、どのような候補があがってくるのか、注目したいと思います。</p><p>【今後の暫定リストは・・・】<br>さて、今後の暫定リストはどうなるのでしょうか。<br>文化庁は、以前、公募したときには選ばれなかったものの中から、最新の知見をもとに候補になりうるものを洗い出す作業になるのではないか、と考えています。<br>また、有形と無形の文化財の両方の価値を証明できる文化財や、災害と暮らしに関係する文化財も検討候補の１つになりそうです。<br>その際に、自治体や国民などへの「意識調査」も行う予定です。<br>例えば、どんな分野やどんな時代の遺産が世界遺産にふさわしいか、などの意見を聞くことになるようです。<br>国民の声や専門家の知恵を生かしながら事前の準備をしっかり進め、そして何より、国民の納得感のある候補が選ばれていくことを期待したいと思います。</p><p>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 10:19:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「初のまん延防止等重点措置　感染拡大は防げるか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446295.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は、新型コロナ対策のための改正特別措置法で新設された「まん延防止等重点措置」を大阪、兵庫、宮城の３府県に初めて適用することを決めました。菅総理大臣は、「各地で発生する波を全国規模の大きな波にしないため、感染を封じ込めていく」と強調しました。なぜいま、この措置が必要なのか、感染の現状と今後の課題を考えます。</p><p><img alt="j210401_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_01-thumb-420xauto-1199629.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>「まん延防止等重点措置」は、経済社会に大きな影響を与える「緊急事態宣言」を出すような事態を避けるため、宣言が出されていない段階で、感染拡大の動きが見えた場合、ただちに抑え込むことができるように設けられました。</p><p><img alt="j210401_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_02-thumb-420xauto-1199631.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、当初、各自治体が講じている対策の効果を見てから検討する方針でした。しかし、各地で感染が急速に拡大したこと、２０２１年４月から高齢者へのワクチン接種も始まることから、医療体制のひっ迫を避けるため、調整を加速させ、判断を早めざるを得なかったものと見られます。期間は、さっそく４月５日から大型連休の最後の祝日の５月５日までとなりました。<br>この「重点措置」の特徴は、地域限定の集中的な対策が可能なことです。緊急事態宣言は、対象が都道府県単位ですが、知事が市区町村を限定できます。<br>また、実施できる措置は、緊急事態宣言と比べて、飲食店への休業要請や命令ができないことや、罰則が宣言より軽いなどの違いはありますが、知事は営業時間の短縮を要請や命令でき、従わない場合は罰則も規定されています。<br>また、大阪府の吉村知事が「飲食でのマスクの義務化」に言及しているのは、対象地域で講じることができる措置として、「感染防止の措置を行わない人の入場禁止」があげられていることから、飲食店への命令も念頭に置いたものです。<br>こうしてみてきますと、知事が講じることができるのは、緊急事態宣言に準ずる強い措置ということができます。そして、国との関係に加えて、同じ府県の中で、対象地域、あるいは、それ以外の市区町村との十分な連携や調整が必要で、その役割や責任はより重く、指導力が問われることになります。</p><p>では、今回なぜ３府県に適用されるのか。それぞれの地域の感染状況はどうなっているのでしょうか。</p><p><img alt="j210401_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_00-thumb-420xauto-1199651.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪府では、２０２１年１月に緊急事態宣言が出されたあと、感染者は減少しました。その結果、宣言を東京などより早く、２月２８日に解除しました。しかし、解除の直後３月上旬ころから感染者数は増加に転じていました。３月中旬からその傾向が強まり、４月１日の新たな感染者は、６１６人でした。兵庫県や宮城県も、３月に入って増加傾向が強まっています。<br>これを東京都と比較してみてみます。東京は、減少傾向が続かず、緊急事態宣言が解除された３月２１日前から増加傾向で、今も増加しています。ただ、大阪や兵庫は感染者の増加割合が大きくなっています。</p><p>東京と、何が違うのでしょうか？</p><p><img alt="j210401_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_05-thumb-420xauto-1199635.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大阪や兵庫では、イギリスで見つかった変異ウイルスに感染しているケースが相次いで見つかっています。変異ウイルスは、全国的な広がりを見せ始めていますが、特に関西で多く報告されています。変異ウイルスは感染力が強いとみられていて、これが感染急拡大の原因になっている可能性が指摘されています。<br>宮城県では、これまでのところ、変異ウイルスが関西のように多いとは考えられていません。ただ、宮城県では、大阪府と同様に、２０代から３０代の感染者が最も多くなっていて、感染は、若い世代で広がっているとみられています。<br>さらに、各地の繁華街での人の流れを見てみると、大阪では緊急事態宣言が解除された、２月２８日の１．５倍近くに増えているというデータもあります。<br>言い換えると、<br>▽ウイルスの感染力の強さ、<br>▽若者は、無症状あるいは軽症が多いため、感染に気付かず周囲にウイルスを広げてしまうケースが多いと懸念されること、<br>▽人の移動や接触を防ぐという基本的な感染症対策が、十分徹底されなくなっていること<br>などから、感染拡大を防ぐために、より強い措置が必要になっていると考えられたのです。</p><p>では、「まん延防止等重点措置」を運用していくうえでの課題は、何でしょうか。</p><p><img alt="j210401_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_06-thumb-420xauto-1199637.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずは、地域によって実施される対策が違ってくることです。「重点措置」が適用される地域とそうでない地域が、同じ府県の中にあります。また全国的には、これとは別に、自治体独自の営業時間の短縮要請などが行われている地域もあります。国民が、こうした状況をそれぞれどう判断して行動していくか、より明確な指針とていねいな説明が必要になります。<br>また、対策の柱となる飲食店などへの財政支援も課題です。政府は、午後８時までの営業時間の短縮に応じた飲食店への協力金を、事業規模に応じた仕組みに改める方針です。中小企業は売上高に応じて１日あたり４万円から１０万円、大企業は売り上げ減少額の４割、１日最大２０万円にするとしています。強制力だけでは対策の効果は期待できず、支援のあり方は、これまでも国会で各党から強い要望が出されていました。こうした方針を飲食店側がどう評価していくかが、今後の注目点になります。<br>さらに、「重点措置」の新たな適用と解除をどうするかも重要です。<br>緊急事態宣言がステージ４に相当する場合としているのに対し、「重点措置」は、ステージ３を想定し、必要ならステージ２でも適用が可能です。一方で、解除は、都道府県全体に感染拡大させるおそれや医療体制のひっ迫の状況を総合的に判断するとしています。対策の機動性を重視し、幅を持たせた形ですが、それだけに「適用しやすく、解除しにくい」ようにも見えます。野党などからは、緊急事態宣言の解除が早すぎたなどという厳しい批判の声があがっています。適用地域を次々に増やしていけば、緊急事態宣言との違いがわかりにくくなります。一方で、措置が長期化したり、解除と適用が頻繁に繰り返されたりするようでは、混乱が広がり、国民の協力が得られないおそれもあります。</p><p>第４波の感染拡大が懸念されているのは、重点措置が適用される大阪府などだけではありません。これをどう見れば良いのでしょうか？</p><p><img alt="j210401_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210401_07-thumb-420xauto-1199639.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染は、いま、全国的にも増加傾向にあります。３月３１日までの１週間の感染者が前の週より増加したのは、４１の都府県です。また感染力が強いとみられている変異ウイルスの感染が確認されたのは、３月３０日の時点で３４都道府県に上っていて、関西だけでなく次第に広がってきています。<br>つまり、重点措置の対象となっていない地域でも、たとえば変異ウイルスが広がるなどすれば、今後、急激な感染拡大が起こるかもしれず、対策の強化や警戒が必要です。<br>手洗いや、マスク、三密の回避といった、基本的な対策の徹底が必要ですが、さらに、感染拡大の端緒＝予兆をつかむため、<br>▽繁華街、あるいは高齢者施設などでの、症状のない人のＰＣＲ検査の実施、<br>▽感染者が確認されたときの濃厚接触者の調査を徹底する、<br>▽また、変異ウイルスが広がっていないか調べるため、ウイルスの遺伝情報の検査を強化することが必要です。<br>そして、変異ウイルスは、いずれ国内で主流となると専門家は指摘していますが、そうなるのを遅らせるために、変異ウイルスが広がっているとみられる関西の地域と他の地域との人の行き来について、不要不急の移動は自粛することが求められると思います。</p><p>全国的に感染が増加傾向にある中で、「まん延防止等重点措置」が、政府が狙うように、感染の拡大を限定した地域で早期に封じ込め、医療体制のひっ迫を避けることができるのか。今回初めて適用される３府県での取り組みは、次の波に備える日本の新型コロナ対策の重要な試金石となりそうです。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員 / 中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Apr 2021 23:29:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「競泳の日本選手権開幕へ　池江選手は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446296.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京オリンピックの代表選考会を兼ねた競泳の日本選手権が３日、開幕します。白血病から復帰した池江璃花子選手が３年ぶりに出場します。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C210402_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_0-thumb-480xauto-1199641.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1<br>池江選手、復帰への階段をあがってきました。</p><p>A1<br>治療の影響で一時は体重が１５キロ以上減少し、筋力も大きく低下しました。勝利も記録の更新も、当然のように期待されてきたトップスイマーですが、去年プールで練習を再開して以降は、思うような泳ぎができず、自分でも「もうだめなのではないか」と思うこともあったと言います。</p><p><img alt="C210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_1-thumb-480xauto-1199643.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>それでも過去とは比較せず、競泳への純粋な気持ちで新しい自分を求め、感染症対策にも取り組みながら、一歩一歩地道な努力を重ねてきたのです。</p><p>Q2<br>どのくらいまで戻ってきたのでしょうか？</p><p><img alt="C210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_3-thumb-480xauto-1199645.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2<br>タイムは、５０メートル自由形で昨年度の日本ランキング２位となる２４秒９１をマーク。また、同じ５０メートルのバタフライではランキング１位の２５秒７７、こちらはオリンピックでは実施されませんが、おととしの世界選手権なら決勝進出に相当します。記録を縮めるペースや、体に負担がかかるバタフライで好記録が出たことなどから、オリンピックの代表選考会を兼ねた日本選手権では、さらに好記録を出すのではないか、とも見られているのです。とはいえ、持久力やパワー、レース勘には課題があり、オリンピックの派遣標準記録は、いずれの種目もまだ突破していません。しかし、わずか１年で、大舞台で日本一を争う、ここまでの状態となっただけでも驚異的だと思います。</p><p>Q3<br>まずは、いい泳ぎをしてほしいですね。</p><p><img alt="C210402_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210402_4-thumb-480xauto-1199647.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A３<br>オリンピック代表は日本選手権での一発選考、派遣標準記録をクリアし、２位以内で内定となります。東京オリンピック出場の可能性も指摘されていますが、池江選手は「目指すのは日本一。目標はパリオリンピック」としています。４種目にエントリーし、８日間で最大１１レースに出場するため、体力面も課題になると思いますが、ここまで着実に歩みを進めてきた今の自分を表現するレースをして欲しい、と思います。</p><p>（小澤　正修 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 07:38:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「テレワークで大混雑　電源コード・プラグの密に注意」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/446303.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型ウイルス対策で引き続きテレワークが求められ、自宅でパソコンなど多くの電気製品を使う機会が増。しかし電源コードやプラグなどが原因の火災も増えていて、注意が必要。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_1-thumb-420xauto-1199653.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k210402_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_2-thumb-420xauto-1199655.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型ウイルスの第4波への警戒が続く中、テレワークが強く呼びかけられ、自宅でパソコンやプリンター、空気清浄機にテレビや電気ポットなど一度に多くの電気製品を使う機会これまでになく増。<br>電源コードやプラグが密の状態が続いていると火災につながることがあり注意が必要。</p><p><img alt="k210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_3-thumb-420xauto-1199657.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電源関連の事故は過去5年で550件余り報告され、このうち280件あまりが火災となり、死亡事故も。<br>注目したいのは感染が拡大した去年4月以降12月までの延長コードなど配線器具の事故件数の速報値をみると前の年の同じ時期より3割近く増えている点。<br>機構では、テレワークで電気製品の利用が増えていることが影響している可能性があるとみる。<br>最も多いのが、電源プラグをさしっぱなしにしてほこりがたまったり液体が浸入し、発熱や火災になる事故。</p><p><img alt="k210402_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_7-thumb-420xauto-1199659.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>過去には、延長コードにモデムやルーターを接続したまま長期間使っていたところ、電源周辺が焼ける事故の報告があり、機構が原因を調べたところ、部屋で放し飼いにされていたペットの犬の尿がたびたびかかって出火したことが判明。<br>ペットにも注意必要だがより注意を払わなければならないのは電源プラグをさしっぱなしにしておくこと。<br>コンセントとの間にほこりや水分がたまりやすく、トラッキングと呼ばれる現象が起きて、火災につながる危険。<br>トラッキングの再現映像みると2本の金属部分の間に水分やほこりがあると電気を通してしまいその通り道ができて、火花が発生。これが繰り返されると炭化する。そしてますます電気が通りやすくなって発熱、やがて発火してしまう。<br>でもテレビなどプラグさしっぱなしの電気製品もある。<br>そこで1つ目のみみより情報。</p><p><img alt="k210402_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_10-thumb-420xauto-1199661.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>電源プラグは使い終わったら抜くのが基本だが、さしっぱなしにする場合は、▽コンセントとの間に隙間ができないようしっかり差し込むこと。<br>▽次に定期的に掃除してほこりを取り除いた上で、▽液体がかからないようにする。<br>新型ウイルスタウ策でアルコール消毒する場合は、直接ふきかけると液体が残ってトラッキング現象が起きやすくなるので、機構ではアルコールを布にしみこませてふいて、必ずカラ拭きするよう呼びかけている。</p><p>また電源タップは使っていなくても長い間にほこりがたまりトラッキングが起きやすくなるので、ほこりが入らないよう差し込み口にシャッターがついたタップや、キャップを差し込んでおくことも有効。<br>さらに電源プラグのトラッキングの事故が相次いだことを受けて、経済産業省は電源プラグなどの技術基準を改定。<br>5年前からは家庭内で日常的に使用される全ての電気製品の電気プラグなどについて、燃えにくい材料を使いトラッキングが起きにくくすることが義務化されたので、新しい製品を使うことも事故防止につながる。</p><p>次いで多いのは電源コードやプラグに大きな力が加わって火災に至るケース。<br>過去には掃除機の電源プラグが焼ける事故の報告があり、機構が調べたところ、コンセントからプラグを抜くときにコードを引っ張ったり、掃除中もコードが引っ張られることがよくあったため、電源プラグの金属部分が変形。接触不良となり発熱、出火したことが判明。</p><p>その再現映像みると、テレワークでコードが密になった状態のところをまたぐ際に足で引っかけてしまうとプラグの金属部分が変形。これを無理やり電源タップに差し込んで使っていると、接触不良で発熱しやがて出火。<br>また電源タップのコードが机の脚などで踏まれた状態が続いて、内部で断線して発熱、火災に至ったケースも。<br>こうしたトラブルを防ぐためのみみより情報。</p><p><img alt="k210402_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_12-thumb-420xauto-1199663.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▽プラグを抜くときにはコードを引っ張らず、必ず電源プラグを持って抜くこと。<br>▽また電源コードを人が通るところに這わせたり机の脚で踏みつけたりしないこと。<br>▽さらにはコードを束ねたまま使うことも避ける。</p><p>特に消費電力が大きい電気製品をコードを束ねたまま使うとどうなるか、その再現映像をみると、束ねたところだけ徐々に温度が上がっていき、190度近くになると発火することがわかる。</p><p>そして最後に注意したいのが最大消費電力を超えた使用によって起きる火災。</p><p><img alt="k210402_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/k210402_16-thumb-420xauto-1199665.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>延長コードには接続可能な電気製品の最大の消費電力が定められていて、本体に書いてあります。1500Wまでというのが多いが、その延長コードにアイロンや電気ポット、電子レンジなどをつないで同時に使うと3000Wを超えてしまい、電源タップの内部で発熱が起きてやがて発火。<br>延長コードに複数の電気製品をつないで同時に使う場合は最大消費電力を確認し、それを超えないように。<br>こうした電源プラグやコードの事故、予兆がある場合も。<br>電気製品の作動状況がおかしかったり異臭がする。<br>またはブレーカーが作動するなどの異常があれば、すぐに製品の使用を中止してプラグやコード類の点検を。</p><p>テレワークはもう当たり前のことになりつつあり、今後も家庭で電気製品多く使うことが予想。電源周り、普段あまり気にすることがないかもしれないが、この際一度点検して安全を確保してもらえれば。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 10:00:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日銀短観　進む二極化　この先は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446556.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本経済の現状について、企業の中でも、製造業と非製造業、また、業種によっても、判断が大きく分かれ、二極化が進んでいることが、日銀の短観で確認されました。大阪府や宮城県などに「まん延防止等重点措置」が適用されることで、この二極化は、しばらく続く心配があります。経済全体の力強い回復、そして、働く人の雇用や賃金の二極化を食い止めるには、どうしたらいいのでしょうか。この問題について考えてみたいと思います。</p><p><img alt="j210402_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_1-thumb-420xauto-1200407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【短観から見える二極化】<br>（短観の推移）<br>日銀の短観は、国内の企業およそ９５００社に、３か月ごとに景気の現状などを尋ねる調査です。景気が「よい」と答えた企業の割合から、「悪い」と答えた企業の割合を引いた、この指数は、黄色い線より上に行けばいくほど、「景気がよい」。下に行けばいくほど、「景気が悪い」と考えている企業が多いことを示します。<br>▼ 「大企業の製造業」は、去年春。１回目の緊急事態宣言で大きく落ち込んだ後、改善が続いていました。そして、今回の調査でも、プラス５ポイントと、３か月前より１５ポイント改善し、おととし９月のコロナ前の水準まで回復しました。<br>▼ 一方、青い線の「大企業の非製造業」は、今回、マイナス１ポイントと、４ポイントの小幅な改善にとどまりました。</p><p><img alt="j210402_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_2-thumb-420xauto-1200409.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（業種によって二極化）<br>内訳を見てみますと、製造業では、<br>▼ 自動車や電気機械をはじめ、幅広い業種で改善の傾向が続きました。<br>一方、非製造業は、<br>▼ ソフトウェア開発をはじめとする情報サービスが好調でしたが、<br>▼ 旅行業や遊園地などの対個人サービスは、マイナス５１ポイント、<br>▼ 宿泊・飲食サービスも、マイナス８１ポイントと、<br>いずれも大幅に悪化して、歴史的な低い水準まで逆戻りしました。<br>この宿泊・飲食サービスのマイナス８１ポイントというのは、ほとんどの企業が、景気が悪いと答えたことを示す厳しい水準で、製造業と非製造業。また、非製造業の中でも、業種によって二極化が進んでいることがわかります。</p><p><img alt="j210402_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_3-thumb-420xauto-1200411.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【全体的には回復傾向】<br>それでも、今回の調査が、２度目の緊急事態宣言の最中に行われたのに、全体的には、改善の傾向がみられた。<br>（背景は）<br>その背景には、自粛の要請が外食の営業短縮など、一部に限られたことに加えて、<br>▼ 中国向けの輸出が８カ月連続で増えているほか、アメリカで２００兆円規模の巨額の追加の経済対策が成立するなど、海外の経済が回復していること。<br>▼ そして、円安の追い風が吹いていること。<br>▼ また、国内でも、テレワークで自宅で過ごす人が増えたり、小中学生へのパソコンなどの配備が進んだりしている影響で、家電製品などの売り上げが好調なこと。<br>こういった点があげられます。業績が堅調な企業の間では、春闘で賃金を引き上げる動きも続きました。<br>▼ さらに、今月から高齢者へのワクチンの接種が始まることで、コロナの感染が落ちついてくれば、外出する人が増え、消費が活発になるのではないか、という期待もあるとみられます。</p><p>（景気は、回復局面か）<br>▼ 短観の結果を見ても、景気は、全体では底を打った。方向としては、少しずつ回復に向かっているというのが多くの経済の専門家の見方です。</p><p><img alt="j210402_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_5-thumb-420xauto-1200413.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【二極化でおいていかれる業種・人たちも】<br>しかし、コロナの打撃が集中している、飲食、旅行・ホテル、アパレル、運輸などの産業をめぐっては、この先についても不安が広がっています。<br>▼ 大阪、兵庫、宮城の３府県に「まん延防止等重点措置」が適用されるなど、各地で感染が再び拡大していることを受けて、外出の自粛や飲食店の時短要請を延長したり、拡大したりする動きが広がっているほか、<br>▼ 東京オリンピック、パラリンピックで海外からの観客の受け入れを断念したこともあり、外国人観光客向けの需要が、元の水準に戻るのは、当面期待できない。数年先になるのではないか。<br>▼ さらに、テレワークやウェブ会議の定着で、コロナが終息した後も、通勤客や出張に行く人が減り、鉄道や飛行機の利用者、それに、スーツなどの需要は元には戻らない。そこで働く人の雇用も、コロナが終息しても元には戻らないのではないかといった、厳しい見方も広がっています。</p><p>（倒産や希望退職の加速）<br>外食が宅配事業に乗り出したり、航空会社がドローンなどを使った物流事業に乗り出したりするなど、企業は、生き残りのため新事業の育成に力を入れていますが、これには時間がかかります。これまでは、政府の手厚い雇用調整助成金をもらって雇用を守ったり、会社に在籍させたまま一時的に雇用が不足している企業に社員を出向させたりと、なんとか雇用を支えてきました。それでも、<br>▼　コロナの影響で倒産した企業は、２月、３月と、２か月連続で、月間で最も多い件数を更新していますし、<br>▼　希望退職を募る動きも、今年に入って、すでに４１社。募集人数は、９５００人を超え、去年の同じ時期の２倍のペースで増えています。<br>先行きに光が見えない厳しい状況がさらに長引くことで、支えきれずに、雇用を減らす動きが加速するのではないか、という懸念がでています。それでは、雇用や賃金の二極化が広がることになりかねません。</p><p><img alt="j210402_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_6-thumb-420xauto-1200415.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【課題】<br>ではどうしたらいいのでしょうか。<br>（伸びる分野も）<br>一歩引いて世界を見渡すと、この間、「社会のデジタル化」そして「脱炭素社会を目指す動き」が加速しています。この分野で、取り組みが遅れていることが、日本の潜在的な成長率＝経済の実力の低さにつながっているという指摘もあります。<br>今後、大量のデータを活用して、これまでにない新しい製品、新しいサービスを生み出すことが、社会全体に求められています。ですが、国内では、専門的な知識や技術をもった高度な技術者だけでなく、デジタル技術を使って新たな事業を企画したり、デジタル技術を使って営業・販売、事務、そしてメンテナンスをしたりする。といった、幅広い意味での「デジタル人材」が圧倒的に不足しています。</p><p>（人の移動を）<br>雇用や賃金の二極化を食い止めるには、少し長い目で見て需要が元に戻らない分野から、こうした伸びる分野に人材を移していくことが欠かせないのではないでしょうか。これまでデジタル分野と縁がなかった人でも、デジタル人材として働くことができるよう、新たな取り組みも始まっています。例えば、<br>▼ NTTとKDDIは、共同で、コロナの影響で仕事を失った人など、幅広く５０歳未満の人を対象に、無料で、オンライン会議の操作など基礎的なデジタル技術の研修を行い。<br>▼ その上で、人数を絞って、表計算やネットワーク技能、クラウドなどデジタル関連の資格を取得するための研修を行う。そして、最終的に３００人を対象に、他社を含め、就職にむけた支援を行う。という方針を打ち出したところ、７３００人を超える応募がありました。今月から第２期の募集も始まっています。それだけニーズがあるということです。<br>▼ 他にもIT企業や人材企業がデジタル人材の育成に取り組む動きがでています。国もぜひ、こうした企業と連携をして、支援の動きを加速、充実させて、より多くの人を新しい仕事につなげていってほしいと思います。</p><p><img alt="j210402_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210402_7-thumb-420xauto-1200417.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まとめ】<br>コロナ後を見据え、日本経済全体の回復を力強いものにしていくため、そして、その流れから取り残される人がでないようにするためにも、社会全体で、伸びる分野へ事業を変革し、それにあわせて人材も育成し、新たな分野に移していくことが求められていると思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 02 Apr 2021 23:29:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ワクチン接種記録　マイナンバーでどう管理？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446495.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>６５歳以上を対象にしたワクチン接種が来週（１２日）から始まります。<br>政府はマイナンバーを使って接種記録を管理する新たなシステムを<br>スタートさせます。担当は竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C210405_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_0-thumb-480xauto-1200031.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ①これは、ワクチンを接種する時には<br>　　　　マイナンバーが必要になる、ということですか？</p><p>Ａ<br>いえ、そうじゃないんです。<br>ワクチンを射つのにマイナンバーを伝えたり、<br>マイナンバーカードを用意したり、という必要は一切ありません。<br>あくまで役所が内部の作業としてマイナンバーを利用する、<br>ということなんです。</p><p>どういうことかというと、<br>ワクチン接種の基本的な流れは、まず市区町村が接種券を配る。<br>それをもって病院や接種会場に行って射ってもらう。<br>来週から始まる高齢者の場合は、高齢者施設で射つことも多い。<br>そして、その記録が自治体に戻されて登録されると。</p><p>Ｑ②これで記録はチャンと管理できてますよね？</p><p>Ａ<br>そうなんです。<br>ただ問題は、それにかかる時間なんです。</p><p><img alt="C210405_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_3-thumb-480xauto-1200033.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>今回のワクチンは、３週間で２回射たないといけない。<br>ところが、この紙をベースにした方法だと<br>一回目の記録が登録されるのに2～3か月かかってしまう。<br>これでは二回目に間に合わない。<br>そこで、政府がマイナンバーを使って<br>もっと早く登録しようというわけです。</p><p>Ｑ③具体的にはどうするんですか？</p><p><img alt="C210405_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210405_7-thumb-480xauto-1200035.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>ポイントは国が配る専用のタブレットです。<br>合わせて５万１０００台を市区町村に配る予定です。<br>これで接種券のバーコードなどを読みとると<br>必要な情報がクラウド上にある国のデータベースにアップされる。</p><p>一方、このデータベースには、<br>自治体から、マイナンバーなどの情報が別途、送り込まれるので、<br>両方を合わせると、ほぼリアルタイムで今の接種状況が登録される。</p><p>こうすれば自治体が、２回目がまだの人に呼び掛けをしたり、<br>また途中で引っ越したり、接種券をなくしたりしても<br>マイナンバーですぐに確認できると。</p><p>ただ問題なのは、<br>マイナンバーを使ったこうした大規模なデータベースができるのを<br>不安に思う人もいますし、<br>当然、情報管理は厳重にしないといけない。</p><p>更に自治体にとっては、<br>マイナンバーなどの情報を、国のデータベースに送り込む作業が<br>場合によってはソフトの改修が必要になったりして、<br>かなり負担になっていて戸惑う声も出ている。<br>ここは国としてもっと丁寧な説明が必要だと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Apr 2021 07:07:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米欧vs中国 深まる亀裂 　ＥＵ対中制裁の衝撃」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/446557.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の少数民族ウイグル族に対する人権問題をめぐってＥＵ・ヨーロッパ連合がアメリカやイギリスとともに中国への制裁に踏み切り圧力を強めています。一方、中国はロシアやイランなどと共闘して欧米に対抗する構えを見せ、両陣営の緊張が高まっています。EUの対中制裁の意味合いと欧米・中国の対立の背景を考えます。</p><p><img alt="j210405_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_01-thumb-420xauto-1200419.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.ウイグル族に対する人権侵害とは？</p><p>アメリカ国務省が先週発表した人権に関する報告書は、「１００万人以上が収容所に拘束され、拷問や強制労働の他、宗教の自由が制限されるなどジェノサイド、民族に対する破壊行為が行われている」と指摘しています。</p><p><img alt="j210405_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_02-thumb-420xauto-1200421.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>衛星写真や目撃証言などからもウイグル族への人権侵害の可能性が高いとして各国は中国への批判を強め、EUは先月２２日、新疆ウイグル自治区の幹部４人と治安対策などを担う団体の資産凍結とEUへの渡航・取引を禁止する制裁措置を発表しました。EUが中国への制裁に踏み切ったのは１９８９年の天安門事件以来のことです。</p><p>Q.中国政府は認めているのですか？</p><p>中国政府はアメリカが指摘したウイグル族への迫害について「事実無根だ」などとして強く反発してきました。ただ、アメリカに続いてEUまで制裁に踏み切ったことで、外交面で戦術的な転換を迫られているように思います。</p><p><img alt="j210405_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_05-thumb-420xauto-1200423.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国はこれまで太平洋を挟んでアメリカと正面からの対決に臨んできました。国内では反米宣伝がさかんに行われてきました。ところがこれまでアメリカとは一線を画してきたはずのEUにまで背後からつかれた形になったのです。ＥＵの制裁も、これに対する中国側の報復も、双方が被る経済的な打撃はさほど大きくないといえるかもしれません。しかし対立する相手がアメリカだけではなくなったことへの衝撃は大きいと思います。中国にとって本当は避けたかった最悪のパターンに陥ったといえるでしょう。</p><p>Q.EUにとって対中制裁はどんな意味があるのですか？</p><p><img alt="j210405_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_07-thumb-420xauto-1200425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>EUは中国に対して経済優先から人権重視へと姿勢の変化が感じられます。中国は去年初めてアメリカを抜いてEUの最大の貿易相手になりました。中国抜きに経済が成り立たないのが実態ですが、その一方で中国への警戒感が急速に増しています。ドイツの産業ロボットメーカーをはじめ各国企業が次々と中国企業に買収された他、中東欧諸国への中国の接近が顕著で、ＥＵはおととし対中戦略を見直して中国を貿易や先端技術の「競合相手」と位置付けました。さらに去年７月の中国による香港国家安全維持法の導入と民主活動家の弾圧を機に一気に反中姿勢が強まりました。去年１２月に中国と大筋合意した包括投資協定も、今回の制裁の応酬によりヨーロッパ議会の承認の目途が立っていません。</p><p>Q.中国にとってＥＵとの関係にどのような影響が予想されますか。</p><p>アメリカとＥＵを同時に「敵」に回すことが中国経済にとって何を意味するかは、成長の土台となってきた輸出の依存度を見ればわかります。</p><p><img alt="j210405_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_09-thumb-420xauto-1200427.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の税関の発表によりますと、中国の去年の輸出総額はおよそ２兆６０００億ドルでしたが、このうちアメリカ向けが１７％と１位。ＥＵ向けが１５％と２位で、いわば一番、二番のお得意さんとけんかになってしまったのです。また、ＥＵとの対立は、習近平政権が掲げてきた世界規模の経済構想「一帯一路」の先行きにも大きな影を落としています。陸と海のシルクロードの終着点であるヨーロッパが反旗を翻せば、物流もゆく先を失うことになりかねません。習近平政権は、ヨーロッパの人たちの懸念を無視する形で、ウイグルや香港の人たちに強硬な措置をとってきたわけですから、まさに「身から出た錆」といえそうです。</p><p>Q.中国はどう出るのでしょうか？</p><p>ＥＵとアメリカが足並みを揃える一方、中国はロシアとの連携を強化しています。先月２２日にＥＵとアメリカが対中制裁を発表、翌２３日にはＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の外相会議が開かれ、EU各国とアメリカが中国に対処するため同盟関係の強化を確認したのと時を同じくして中国の王毅外相がロシアのラブロフ外相と会談しました。アメリカ主導の中国包囲網が形成されつつあることに相当な焦りを感じているように見えます。<br>中国とロシアはいずれも国連安全保障理事会の常任理事国で、両国が「同盟に準ずるような結びつき」をもつことは、米欧の軍事同盟、ＮＡＴＯに対する強い対抗措置を意識したものといえます。さらに中ロ会談の翌日から王毅外相はサウジアラビアやイランなど中東6か国を歴訪し、各国との関係強化を確認しました。サウジアラビアはアメリカの同盟国ですが、トランプ前大統領と親密な関係にあったムハンマド皇太子に対してバイデン政権が距離を置いているすきをついたかのような訪問は中国外交のしたたかさを感じます。</p><p><img alt="j210405_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_11-thumb-420xauto-1200429.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は中東に先立って１月にアフリカのナイジェリアなど５か国を訪問し、ワクチン外交を展開すると同時に「内政干渉に反対する」中国の立場への支持を取り付けました。さらに今週は東南アジアの４か国外相を相次いで中国に招くなど、対中圧力を強める欧米への対抗意識をむき出しにしているように見えます。</p><p><img alt="j210405_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_12-thumb-420xauto-1200431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先にアラスカで行われた米中外交トップの会談で、ブリンケン国務長官がウイグル問題や香港問題などをとりあげたのに対し、楊潔チ政治局委員が「アメリカは上から目線で中国に語る資格はない」と述べるなど終始強気の姿勢だったのもアフリカや東南アジア諸国の支持を背景に欧米主導の秩序に従うつもりはなく中国が秩序を作るんだという強い意思を感じます。</p><p>Q.中国の動きは非常に活発ですね。</p><p><img alt="j210405_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_10-thumb-420xauto-1200435.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>王毅外相は東南アジアからさらに韓国外相まで次々と中国に招き、わずか10日ほどの間に12か国の外相と会談をしています。中国包囲網を突き崩そうと躍起になっているように見えます。</p><p><img alt="j210405_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_14-thumb-420xauto-1200433.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その一方で、欧米からの非難に対しては、強く反発してきました。アメリカのバイデン大統領が「これは民主主義と専制主義の争いだ」といえば、中国は「我々にも中国式民主がある」と主張。ウイグル族の弾圧を「ジェノサイドだ」と非難されると、「アメリカこそ人種差別が根強い」などと反論。まるで国際社会が支持しているのはアメリカではなく中国だと言わんばかりの論調を展開しています。では米中どちらの主張に分があるのか、私は国際社会における移民の流れがそれを如実に物語っているように思います。たとえばアメリカやヨーロッパには移民を希望する人が殺到しています。一方、中国については特に最近香港から海外に脱出し欧米諸国に移民を希望する人が相次いでいると伝えられています。その国に住みたいか逃げ出したいか、まさに一目瞭然ですね。</p><p>Q.自由と民主主義を求める人が多いということですね。</p><p><img alt="j210405_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/j210405_15-thumb-420xauto-1200437.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>人権問題を重視するアメリカとEU、それにイギリスとカナダも中国に制裁を科し、オーストラリア、ニュージーランドは制裁を支持する声明を発表しています。また、ヨーロッパの一部企業はウイグル族の強制労働にかかわった疑いのある企業との取引の停止を発表しています。一方、日本政府は５日、茂木外務大臣が中国の王毅外相と電話で会談し、人権問題に深刻な懸念を伝えました。欧米と中国がこれ以上亀裂を深めれば世界経済への影響が懸念されます。緊張緩和のために日本ができることは限られますが、人権侵害は決して許さないという姿勢を示すと同時に、中国が人権侵害を否定するのであれば国連が求めている現地の調査に協力し、各国の懸念を払しょくするように働きかけるなど、日本独自の役割を果たしてほしいと思います。</p><p>（加藤　 青延 専門解説委員 / 二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Apr 2021 23:35:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ガガーリン　人類初宇宙飛行から６０年」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/446559.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>旧ソビエトの宇宙飛行士、ガガーリンが人類初の宇宙飛行を達成してから今月で６０年を迎えます。<br>世界に威信を誇ってきたロシアの宇宙開発、その立ち位置が変わろうとしています。</p><p><img alt="C210406_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_1-thumb-480xauto-1200441.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）ガガーリンと言えば、「地球は青かった」ということばが有名ですね。</p><p>Ａ１）<br>それまで誰も、地球を見た人はいませんでした。<br>ガガーリンが宇宙飛行を達成したのは、６０年前の４月１２日。<br>冷戦時代、アメリカに先んじた歴史的な偉業として、ガガーリンは今でもロシアで英雄視され、国際的にも１２日は「世界宇宙飛行士の日」となっています。</p><p>Ｑ２）それから６０年、ロシアは宇宙開発をどう進めてきましたか。</p><p>Ａ２）<br>３０年前、ソビエト崩壊で一時苦境に立たされましたが、国際宇宙ステーションの運営で中心的な役割を担いました。<br>そして１０年前、アメリカのスペースシャトルが退役したあとは、宇宙ステーションとの間の人の往復はロシアが独占してきました。</p><p><img alt="C210406_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_4-thumb-480xauto-1200443.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>しかし去年、アメリカが「クルードラゴン」と呼ばれる民間の有人宇宙船による飛行を再開し、独占が崩れました。<br>さらに「宇宙強国」を目指す中国も開発を加速させています。<br>今やロシアの人工衛星の数やロケットの発射回数は、アメリカ、中国についで世界３位。<br>新たな技術開発は進まず、中国の勢いに押され、この分野でのロシアの優位性は薄れつつあります。</p><p>Ｑ３）今後、ロシアはどのようにしようとしていますか。</p><p><img alt="C210406_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/04/C210406_8-thumb-480xauto-1200445.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）<br>各国が力を入れる月の探査計画で、中国と協力していくことです。<br>先月、中ロ両国は、将来、人が月に滞在することも視野に入れて、新たな研究拠点の建設に向けて協力することで合意しました。<br>月探査では、アメリカが主導して日本、ヨーロッパも参加する「アルテミス計画」があり、これと対抗していくねらいがあると見られています。<br>国際政治と同じように、中国・ロシアとアメリカ・日本・ヨーロッパで競い合うという構図となっています。</p><p>ただロシアは、宇宙分野ではアメリカや日本とも協力し、今後もそれは続きそうです。<br>一方、中国とアメリカの間では、宇宙をめぐっても覇権争いとも言える激しいせめぎ合いを続けることになりそうで、宇宙開発に力を入れる日本も決して無縁ではありません。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 06 Apr 2021 07:43:31 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>