<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「袴田事件　再審は始まるのか？　制度のあり方は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441644.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>長年、えん罪の可能性が取りざたされてきた、いわゆる「袴田事件」。<br>裁判をやり直す「再審」を始めるかどうか、改めて審理が行われることになりました。<br>最高裁判所が、再審を否定した東京高等裁判所の判断を取り消したのです。<br>事件から半世紀あまりも「死刑」と「無罪」の間で揺れ続けているこの事件からは、再審制度の見直すべき点が見えてきます。</p><p><img alt="j201225_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_1-thumb-420xauto-1178529.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【袴田事件　その問題点は】</p><p><img alt="j201225_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_2-thumb-500xauto-1178531.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>事件が起きたのは５４年前。<br>今の静岡市清水区で、みそ製造会社の役員の自宅が放火され、焼け跡から子どもを含む一家４人が殺害されているのが見つかりました。<br>その２か月後、会社の従業員だった袴田巌さんが逮捕されましたが、裁判では無罪を主張しました。<br>問題は、事件の発生から１年２か月後、裁判が始まった後になって、有罪の決め手となる証拠が見つかったことです。<br>それは、みそ工場のタンクの中から見つかった、血痕の付いた衣類です。<br>事件直後の捜索では、見つかっていませんでした。<br>衣類は、袴田さんが持っていたものとされ、血痕は、血液型から被害者のものとされたことから、裁判で有罪の決め手となり、死刑が確定しました。<br>しかし、調べたはずの場所から、なぜ１年２か月も経ってから見つかったのか。<br>この不自然さが、何十年も争いが続く原因となりました。<br>袴田さんの弁護団は、衣類は見つかる直前に第三者がタンクに入れたもので、捜査機関によるねつ造の疑いがあると主張しています。<br>そして、死刑判決を取り消し、もう一度裁判を開いて有罪か無罪か審理をやり直す再審を求めています。<br>この事件は、無実を訴える袴田さんの名前にちなんで「袴田事件」と呼ばれるようになり、えん罪かどうかが争われる多くの事件の中でも象徴的な存在となっています。</p><p>【再審までの長い道のり】</p><p>しかし、再審が開かれるまでには、長い道のりがあります。<br>裁判所が、非公開の手続きで審理を行い、無罪の可能性を示す新たな証拠があるかどうかを慎重に検討するからです。</p><p><img alt="j201225_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_7-thumb-420xauto-1178534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>袴田事件では、６年前、静岡地裁が再審を認め、袴田さんは釈放されました。<br>ＤＮＡ鑑定によって、有罪の決め手とされた衣類が袴田さんのものではない可能性が示されたという理由でした。<br>しかし、おととし、東京高裁は再審を認めない決定をしました。<br>ＤＮＡ鑑定の手法には疑問があると判断したからです。<br>そして今回、最高裁は、東京高裁の決定を取り消し、もう一度高裁で判断するよう審理を差し戻しました。<br>今後は、東京高裁で、改めて衣類が袴田さんのものなのか、そして、再審を認めるかどうかが判断されます。<br>再審の道は残されましたが、審理にはさらに数年かかるものとみられ、いっそう長期化することになりました。</p><p>【あと１人で「再審」　割れた最高裁の意見】</p><p><img alt="j201225_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_8-thumb-420xauto-1178536.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>実は、最高裁の判断は、３対２のわずかな差で決まったものでした。<br>多数派の３人は、「衣類の血痕の色が不自然だ」という弁護団の主張に対して、高裁が審理を尽くしていなかったとして、差し戻すべきだと判断しました。<br>一方、少数派の２人は、衣類は袴田さんのものではない可能性があると認めました。<br>そして、審理を差し戻すとさらに時間がかかるとして、反対する意見を述べました。<br>すぐに再審を始めるべきだという考えです。<br>あと１人がこの意見に同調していれば、最高裁として再審を認めることになっていました。</p><p>【再審制度に見直すべき点はないのか】</p><p>袴田さんは今、浜松市で姉のひで子さんと暮らしています。<br>死刑執行と隣り合わせの拘置所での生活が心をむしばみ、今も意思の疎通が難しい状態ですが、死刑と無罪の間でいつまでも揺れ動く今の状況をどう思っているのでしょうか。</p><p>ここからは、再審の制度に見直すべき点はないのかを考えます。<br>再審に関する規定は、およそ１００年前の旧刑事訴訟法の規定をほぼ引き継いだもので、今もそのままです。<br>専門家や日弁連・日本弁護士連合会などは、具体的な見直しを提言しています。<br>主な論点は、２つです。</p><p><img alt="j201225_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_9-thumb-420xauto-1178538.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１つ目は「検察による不服申し立ての禁止」です。<br>これは、再審が始まるまでに「時間がかかり過ぎる」という問題です。<br>さきほど説明したとおり、再審を認めるかどうかは非公開の審理で決まります。<br>袴田事件のように、いったん再審が認められても、その後取り消されたり、その判断がさらに取り消されたりすることもあります。<br>実際に、無罪が確定したケースでも、かなりの時間がかかっています。<br>例えば、無期懲役とされた男性２人の無罪が確定した「布川事件」。<br>地裁で再審を認める決定が出た後、検察は最高裁まで争いました。<br>その後、再審が開かれ、無罪が確定しましたが、地裁の決定が出てから５年８か月後のことでした。<br>再審について判断を求められた裁判所が、たとえ1か所であっても、有罪判決に疑問を感じたということには、重みがあるはずです。<br>一度でも再審を認める判断が示されたら、速やかに再審に移行し、公開の法廷で有罪か無罪かを争う制度にすることは考えられないでしょうか。<br>日弁連などは、再審を認める決定に対して検察が不服を申し立てられないようなルールを設けるよう提案しています。<br>袴田事件がたどっている経過を考えれば、耳を傾けるべきではないでしょうか。</p><p><img alt="j201225_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/12/j201225_10-thumb-420xauto-1178540.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>論点の２つ目は「証拠開示のルール化」です。<br>この提案の背景には、「無罪を示す証拠が埋もれている」という問題があります。<br>検察官は、強制的に捜査を進める権限を持っていて、捜索を行ったりして、さまざまな証拠を集めることができます。<br>通常の刑事裁判では、裁判が始まる前に検察官が持っている証拠を弁護士に開示する手続きがルールとして定められています。<br>これは、検察官が集めた証拠の中に、弁護士から見れば無罪を示す証拠が埋もれている可能性があるからです。<br>弁護士は、検察官が保管している証拠の中から、例えば被告のアリバイを証明するのに役立ちそうな証拠などを開示するよう求めることができます。<br>しかし再審の手続きでは、証拠の開示については何もルールが定められていません。<br>証拠の開示を求めるかどうかは、それぞれの裁判官の判断しだいです。<br>日弁連などは、通常の刑事裁判と同じようなルールを再審の制度にも取り入れるよう求めています。<br>しかし、具体的な議論は進んでいません。<br>再審請求にはさまざまなケースがあり、件数も多く、ルールを作って一律に定めるのは難しいという意見もあります。<br>ただ、証拠の開示がきっかけとなって、再審につながったケースがあるのも事実です。<br>私は１５年ほど前から再審事件の取材を続けていますが、そうしたケースをいくつも見てきました。「布川事件」もその１つです。<br>問題は、裁判官によって温度差が大きいことです。<br>個々の判断に任せるのではなく、どのようなルールならうまく運用できるのか、具体的な方法を考えるべきではないでしょうか。</p><p>袴田さんは３月に８５歳になります。<br>これからまた高裁での審理が始まり、いつになったら結論が出るのか、まったく見通せません。<br>法務省や国会には、その結論を待つのではなく、再審の制度を見直す必要がないのか、具体的に検討してもらいたいと思います。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 25 Dec 2020 23:23:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ１年　対策の課題と今後の展望」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441748.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０２０年は新型コロナウイルスへの対応に追われた１年になりました。<br>感染の２つの波を乗り越えた私たちは、いわゆる第３波に加えて変異ウイルスが登場する中で年末年始を迎えました。これまでの１年でわかってきたこととその課題、そして今後に向けた展望を探りたいと思います。</p><p><img alt="j201228_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_1-thumb-420xauto-1179027.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br>▽飲食の場への感染対策<br>▽医療体制はなぜひっ迫するのか<br>▽「変異ウイルス」の登場</p><p>▼舞台は「飲食店対策」に<br>最初は感染経路や感染力もはっきりしなかった新型コロナウイルス。春のいわゆる第１波は緊急事態宣言に伴う外出自粛や休業要請などの強い措置と、濃厚接触者を追うクラスター対策で封じ込めました。</p><p><img alt="j201228_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_4-thumb-420xauto-1179029.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その過程で分かってきたのが、▽主な感染経路が「飛沫感染」や「マイクロ飛沫感染」であること、そして、▽症状が出る２日前から無症状であっても感染させることでした。通常のウイルスは症状が出てから感染しますから、特別な対策が必要になります。症状がない人も常にマスクを着用する「ユニバーサルマスク」は国民的な運動になり、大きな効果を上げました。<br>しかし、この対策、マスクを外す食事の場面ではめっぽう弱いという急所があります。いわゆる第２波は接待を伴った飲食店、第３波は一般的な会食の場が感染を広げる場面となっています。これまでの集団感染の数は、飲食店が７００件を超えて最も多くなっていて、感染の連鎖がここで終わらずにほかの場所にもひろがっているとみられています。感染対策はここにきて、飲食の場面にどう対策を打つかに焦点が絞られた形です。私たちも大人数での会食は控える必要がありますし、飲みすぎて大声を出さないなど十分注意しなければなりません。</p><p><img alt="j201228_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_5-thumb-420xauto-1179039.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>飲食の場への対策をめぐって議論になっているのが新型コロナウイルス対策の特別措置法です。特措法では飲食店などへの営業時間の短縮は知事による「協力の要請」にとどまっています。罰則はありません。書き入れ時の忘年会・新年会シーズンを迎えている飲食店には要請に応じないところも多いとされ、東京では時短を要請したにもかかわらず、人の流れが増加、感染拡大が続いています。政府は、要請に応じない店には罰則をつけ、応じた店には支援を行う法改正を検討しています。</p><p>しかし、営業に大きな影響を与えるような措置が取られる前に、ほかに実効性のある手立てはないのでしょうか。</p><p>飲食店には業界が定めた感染防止のガイドラインがあります。客同士を１メートル以上離すかアクリル板を設置するのはもちろんのこと、換気ができているかどうか二酸化炭素の濃度でチェックする方法なども、冬の感染対策として新たに盛り込まれました。</p><p>しかし、ガイドラインはどの程度守られているのでしょうか。<br>実はよくわかっていません。<br>例えばＧＯＴＯイートではガイドラインを順守していることが飲食店の参加条件です。<br>しかし、国の事業であるこのＧＯＴＯイートですら参加する前に守っているかどうかチェックしているのは、農林水産省によりますと山梨県くらいで、ほとんどありません。基本的に飲食店の自己申告です。<br>飲食店の組合では、ガイドラインを順守しているかどうかチェックしてもらう取り組みを始めていますが、チェックして回る人の人件費が足りないため、十分には進んでいません。行政も関わって感染対策をチェックし、十分でなければ改善するなど、対策の実効性を確保していくことが必要だと思います。</p><p>▼「医療の受け入れ体制」<br>一方、この１年、感染対策と社会経済活動のバランスをとるうえで、常に課題になったのが、思うように進まない医療の受け入れ体制でした。新型コロナの患者の入院のために確保したとされる病床は全国で２万７０００床あまりと、急性期病床６８万床のうちのわずか４％にすぎません。感染者数が欧米より一桁少ないにも関わらず、日本で医療がすぐにひっ迫するのには構造的な問題があります。</p><p><img alt="j201228_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_6-thumb-420xauto-1179031.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナ患者を診療する病床を確保する主体は各都道府県です。都道府県が病院に協力を要請し、それぞれの病院が受けるかどうか、どの程度受けるか、経営判断していくことになります。<br>もともと日本は欧米に比べて規模が小さい民間病院が多く、そこに医師や看護師が分散しています。小さい病院ではスタッフの確保や感染対策が難しく、新型コロナの患者の受け入れは進んでいません。円グラフは新型コロナの患者を受け入れ可能な病院の割合を示したものです。小規模の病院では１割、中規模の病院でも半数程度で、受け入れを可能としている医療機関は全体の２３％しかありません。</p><p><img alt="j201228_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_7-thumb-420xauto-1179033.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナ患者の受け入れは病院の経営にとって大きな負担にもなっています。４月以降の入院患者の数を分析すると軒並み患者が減っています。グラフの赤い棒が新型コロナの診療に当たった病院ですが、一貫して受け入れのなかった病院より減っていて、５月には２割以上減っています。コロナ患者の診療には多くのスタッフが必要で、診療科を閉鎖したり、手術を延期したりしなければなりませんでした。頑張っている現場の看護師のボーナスが皮肉にも減ってしまうのはこうした事情があるのです。<br>国は、新型コロナ患者を受け入れた病院への財政支援を緊急で追加するよって病床を増やし、医師や看護師を派遣した派遣元の病院にも財政補助をして、人材を捻出しようとしています。</p><p><img alt="j201228_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_9-thumb-420xauto-1179035.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし問題の根っこにあるのは、多くの病院に医師や看護師が分散してその連携が取れていないこと、そして、この状況に対して、都道府県が法的根拠のあいまいな要請しかできないことだと思います<br>コロナ患者の受け入れ状況や、専門の人材について、情報やデータを共有したうえで、医療資源の集約と最適な配分ができるよう、都道府県の権限を強化することが必要ではないでしょうか。</p><p>厚生労働省は、医療法を改正して、都道府県が策定する次の医療計画（２０２４年～）に「新興感染症」を位置付ける方針で、次の感染症に備えて感染者を受け入れる病院や、受け入れた病院の代わりに入院患者を引き受ける病院などをあらかじめ決めるよう求める方針です。もちろん、事前に準備をしていくのは大切ですが、感染の拡大と縮小を繰り返すパンデミックでは、想定外の事態が起きがちです。そこに臨機応変に対応するためには病床をダイナミックに調整していく“司令塔機能”を強化することが不可欠だと私は思うのです。</p><p>▼「変異株」の登場<br>そして、２０２１年の対策を考えるうえで懸念されているのが、「変異ウイルス」の登場です。</p><p><img alt="j201228_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j201228_10-thumb-420xauto-1179037.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「変異ウイルス」は、感染が拡大したイギリスから世界各地に広がりつつあり、日本でも滞在歴のある入国者などから感染者が見つかっています。<br>この原稿を執筆している段階では、重症化しやすいかどうかやワクチンの有効性など、まだ確定していないことが多い段階です。<br>ただ、注目されているのは感染力がこれまでより最大で７０％強い可能性があることです。国内に入ってくることを前提として、感染拡大のスピードが速くなることを覚悟しなければなりません。</p><p>この１年で分かったことは、感染対策の強化が遅れれば遅れるほど、封じ込めに時間と労力がかかること、そしてＧｏＴｏキャンペーンのような産業振興策と感染防止を同時に呼び掛けても、国民には響かないということです。拡大の兆しがあればすぐに感染対策モードに切り替え、分かりやすいメッセージで協力を呼び掛けていくことが、変異ウイルスの登場でこれまで以上に求められるのだと思います。</p><p>「社会の弱いところを狙う」といわれる新型コロナウイルスは感染症対策や医療体制においても弱いところを突いているように感じます。一年で得られた教訓を次の対策につなげていくことが、新型コロナウイルス克服の近道になるのだと思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 28 Dec 2020 23:16:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『富岳』で拓く未来」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/441751.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>理化学研究所　計算科学研究センター　センター長　松岡　聡</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210104_001.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_001-thumb-380xauto-1179064.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新型コロナの飛沫の広がりで多くの方々が知ることになった「富岳」ですが、世界スパコンランキングで圧倒的な性能差で主要4部門すべてで1位を獲得し、今年（2021年度）からいよいよ実用に向けて運用が開始されます。今日は、富岳の概要と、期待される成果、そして、スパコンを使ってどのように所謂Society5.0が実現されるのか、更にその未来の為にどのように富岳の後をつなげていくのか、等を述べたいと思います。</p><div><p><strong>ＶＴＲ（富岳・富士山）</strong><br>理化学研究所・計算科学研究センターと富士通株式会社が研究開発し、もうすぐ共用が開始されるのが我が国のフラッグシップ・スーパコンピュータ「富岳」です。富岳という名前の由来は富士山で、それはスパコンの理想像を具現化しています。それはトップのスパコンとしての高い性能と、汎用性の高い、従来の科学的なシミュレーションだけでなく、AIやビッグデータを広い分野のアプリケーションプログラムへの適用、広いユーザーの基盤となること、これらが両立していることです。</p><p><img alt="s210104_002.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_002-thumb-580xauto-1179066.png" width="580" height="326" class="mt-image-none"></p><p>このようなスパコンが、我が国のITによる社会変革である「ソサイエティ5.0」の基盤的な存在としてその力を発揮していきます。</p><p>しかしながら、この「富岳」の理想の達成、つまり、高い性能と高い汎用性は技術的に両立させることは大変難しいのです。<br>その為に、富岳では「アプリケーション・ファースト」な所謂「ムーンショット」的な計画を進めました。<br>初期には、当時のスパコンのアプリケーションの研究者を一部屋に集め、それぞれが10年後に100倍を目安とした性能向上を達成したマシンを使えるとして、どのような科学的なイノベーションが可能で、そのためにはどのような計算を実際に行って、どのようなスパコンが必要か、という調査を行いました。それをまとめるだけで2年間かかったのですが、その結果として、600ページ以上の「計算科学白書」が編纂され、それを元に我が国の「フラッグシップスパコン」の富岳のデザインが検討されることとなったのです。</p><p>そこからすぐに得られた結論としては、当時富岳の稼働時期として目された2019～2020年の時期に、計算科学白書のアプリケーションの性能などを実際に満たすことは、その時期に登場されていると目された商用の汎用CPUを用いるのは無理だ、ということでした。勿論、新規開発するにしても、通常の一企業が行う開発目標の適用では、とても無理だということでした。<br>そのため、正に国家プロジェクトとして、いわゆる「ムーンショット」的な研究開発が必要だ、ということでした。</p><p><strong>ＶＴＲ（アポロ計画）</strong><br>「ムーンショット」とは、1960-1970年代の米国のアポロ計画に語源があり、到底到達不可能と思われる「月」という目標に対して、全米の航空宇宙産業がNASAを中心に総力を挙げて、リスクの高い技術を開発・採用し、それによって目標を達成したものです。</p><p><img alt="s210104_003.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_003-thumb-500xauto-1179069.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>富岳の場合も同様に、規模はずっと小さいものの、日本におけるスパコンのコミュニティ全体が理研を中心に総力をあげて、国家プロジェクトとして高いリスクを伴った研究開発を行い、高い目標を達成したのでした。</p><p><img alt="s210104_004.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_004-thumb-580xauto-1179071.png" width="580" height="326" class="mt-image-none"></p><p>その結果、10年の歳月を経て開発された富岳は、2020年6月および11月に世界主要スパコンランキングで、二位を数倍引き離す圧倒的な性能差で主要4部門の全てで一位を獲得しました。また、富岳の前身である「京」と比較して、広い分野の実際のアプリケーションで最大で100倍以上の加速を達成しました。これらによって富岳の稼働と共に、最適化された多くのアプリケーションを同時に動かす事が可能となり、ソサイエティ5.0の多くの国民の高い関心事の問題解決に随時適用することが可能となっています。</p><p><strong>ＶＴＲ（飛沫シミュレーション）</strong><br>例えば、対コロナウィルス研究へ富岳を早期適用するプログラムでは、飛沫やエアロゾルを富岳でモデル化し、様々な実生活の環境でシミュレーションすることによって、多くの感染経路が判明しただけでなく、マスクや換気の有効性を科学的に示す事が可能となり、政府や諸団体のガイドライン制定などにその結果は取り込まれています。</p><p><img alt="s210104_005.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_005-thumb-580xauto-1179073.png" width="580" height="326" class="mt-image-none"></p><p>これ以外にも、がんの克服などの医療や創薬への応用、台風・地震・洪水などの自然災害の被害予測や将来の世界的な地球温暖化の環境予測、CO2削減のためのタービン発電の効率化や高効率太陽電池、更には次世代蓄電池の開発などのエネルギー分野への適用、さらに新しい素材からタンカーなどの大きな構造物に至るまでのさまざまなモノづくりなど、多くの分野へ富岳が実現するシミュレーション・ビッグデータ・AIの高性能化が、新たなソサイエティ5.0を実現するイノベーションの原動力となると目されています。</p><p>このように、富岳は「アプリケーション・ファースト」なスパコンとして、今後の活躍が期待されます。しかし、スパコンの進化は早く、いつの日か富岳も他のスパコンに対し遅れを取る日が来るでしょう。このために、富岳が京が完成したと同時に後継となるべく研究開発が開始されたように、富岳を継ぐマシンの開発は、富岳が完成しつつある、今まさに行う必要があります。そのために、我々は何をすればよいのでしょうか。これに関し、私の私見を述べたいと思います。</p><p>まず、第一に、スパコンやそのCPUを代表とするトップのITの技術は、IT全体のマーケットでの競争力、また、その高度な応用という二つの面で、その存在や質は国力を左右します。わが国ではスパコンでは富岳で成功しましたが、他のITのインフラ分野では後塵を拝しています。ここで日本がトップに立つためには、その源泉たるトップのCPU研究開発を、民間に任せきりにせず、富岳のような国家プロジェクトとして継続的に遂行していく必要があります。米国や欧州、中国は2021～2022年に富岳を超えるマシンを実現するべく国が協力に後押ししてスパコンやクラウドに導入されるトップCPUの研究開発を、広いIT分野のリーダーシップのために進めています。我が国も、今後もそれらに対抗する研究開発を続け、結果のCPUやスパコンを世界のITマーケットでの競争力の確固たるものにすべきでしょう。</p><p>第二に、しかしながら、技術的には、CPUの高速化は年々困難になってきています。その理由は、CPUの進化の源泉であった、いわゆる半導体の進化による微細化の終焉をむかえつつあることで、その解決の為に一層の研究開発が必要です。最近話題の量子コンピュータは残念ながら万能の解決にはならず、それが適用可能なアプリケーションに対しては画期的な速度向上がもたらされると期待されます。我々理研やその他の研究機関でもさまざまな研究を行っていますが、その適用範囲は狭く、今後もその拡大は困難を伴います。広い汎用性とソフトウェア資産の継続性を担保しながら、広い範囲でスパコンの性能を向上させていくのは、技術的なチャレンジが大きく、明確な目標と危機感をもって、「ムーンショット」的になされるべきでしょう。</p><p>第三に、スパコンは、そのパワーを有効に活用できるような、性能と汎用性を両立させるマシンのハード・ソフト・アプリケーション全ての研究開発が必要で、さらに、それぞれの応用分野で、適した情報技術や科学技術のノウハウが必要です。</p><p><img alt="s210104_010.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210104_010-thumb-580xauto-1179075.png" width="580" height="326" class="mt-image-none"></p><p>富岳がコロナウィルスにいち早く対応できたのも、富岳の開発と共に様々な「重点課題」における重要分野のアプリケーション研究が同時に進み、人材育成も同時に行われたからです。スパコンの分野が従来のシミュレーションから、AI、ビッグデータ、それらを用いたソサエティ5.0への活用に広がり、様々なIT分野へその利用が進められるので、それに向けた情報分野や応用分野の人材育成にも手厚い投資、手厚いケアがなされるべきでしょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jan 2021 06:46:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「選挙、コロナ、菅首相の決断は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441746.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>就任して初めての正月を迎えた菅総理大臣。ことしは様々な決断を迫られる年になりそうです。権藤敏範（ごんどう・としのり）解説委員です。</p><p><img alt="C210104_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210104_0-thumb-480xauto-1179010.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）凧あげですか。心なしか菅総理大臣が悩んでいるように見えますが？</p><p><img alt="C210104_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210104_1-thumb-480xauto-1179012.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）ことしは政治決戦の年。最大の決断は、衆議院の解散・総選挙をいつ行うのかということです。<br>衆議院議員の任期が切れる１０月までに解散することになりますが、今月召集される通常国会では予算案や重要法案の審議が立て込むでしょうし、その後も、６月か７月に東京都議会議員選挙、７月から９月にかけて東京オリンピック・パラリンピックの開催と、日程的にはかなりタイトです。</p><p><img alt="C210104_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210104_2-thumb-480xauto-1179014.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）こうした日程の中、衆議院選挙はいつ頃になりそうですか？</p><p>Ａ）与党内では、▽４月に予定される衆参両院の補欠選挙や、▽夏の東京都議選にあわせて解散する案や、▽東京オリンピック・パラリンピックの後に解散する案などが出ています。<br>それに向けて、菅総理大臣は、コロナの感染防止と経済の立て直しの両立という難しい課題を背負いながら、さまざまな決断を重ねていくことになります。<br>最初の決断になりそうなのが、おととい（２日）、首都圏の１都３県に検討を要請された緊急事態宣言をどうするのか。政府は、年末年始にあわせて感染を抑え込もうとしたものの急拡大に歯止めがかからず、全国一斉停止の期限が今月１１日に迫った「Go Toトラベル」とあわせて、難しい判断を迫られます。</p><p><img alt="C210104_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210104_3-thumb-480xauto-1179016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）こうした判断を積み重ねた上で、衆議院選挙には、この凧のように大きな風を受けて臨みたいということですね？</p><p>Ａ）菅総理大臣は、デジタル庁の発足や２０５０年の脱炭素社会の実現に向けた取り組みなど看板政策で実績をあげて選挙に臨みたいでしょう。</p><p><img alt="C210104_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210104_5-thumb-480xauto-1179018.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただ、コロナの感染状況に加え、東京大会を開催できるのかどうか、さらには、「桜を見る会」の前日夜の懇親会をめぐる問題といった政治とカネをめぐる問題などが解散戦略に影響を与えると見られ、今後の菅総理大臣の決断に注目です。</p><p>（権藤　敏範 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jan 2021 07:05:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「展望２０２１　コロナ禍から復活の年に」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441796.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染者が再び急増し、政府が一都三県について緊急事態宣言の検討に入るという異例の年明けを迎えました。２月下旬にはワクチンの接種が始まりますが、今年もコロナの感染防止が最大の課題になります。一方今年はアメリカでバイデン政権が誕生、世界各国ともにグリーン戦略を前面に打ち出し、感染防止に取り組みながらもコロナからの再生を目指して動き出す年になります。</p><p><img alt="j210104_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_01-thumb-420xauto-1179175.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>〇感染防止と危機感の共有</p><p>菅総理大臣は年頭の会見で、東京、埼玉、千葉、神奈川の一都三県を対象に緊急事態宣言を出すことを検討する考えを示しました。政府は飲食による感染リスクを軽減するため、今週中、できるだけ早い時期に宣言を出し、期間は一か月程度とする方向で調整しています。<br>医療現場から通常の医療体制や救急体制が維持できなくなりつつあるという切実な声があがっているにも関わらず、感染拡大が収まらない背景について、専門家からは、感染状況や対策を巡って政府と自治体の間で温度差があるケースがあり、国民に十分に危機感が伝わっていないという指摘も出ています。<br>政府と自治体、関係者が一体になって、今、感染がどのような状況にあり、何が必要なのか、どう行動すべきか、わかりやすいメッセージを発し国民と危機感を共有するとともに、地域ごとの実情に即して最も効果的な対策をちゅうちょなく行うことが求められています。</p><p><img alt="j210104_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_03-thumb-420xauto-1179183.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>〇脱炭素に動く世界</p><p>緊急事態宣言が出されれば、コロナ収束への道のりはさらに険しくなることは避けられません。ただ感染拡大が続く中でも、世界は今年、コロナ後を見据えて気候変動対策を通じ社会の再生に動き出そうとしています。<br>アメリカではバイデン次期大統領が今月２０日の就任後、直ちに温暖化対策の国際的な枠組み「パリ協定」に復帰し、100日以内に気候変動サミットを開催する考えを示しています。今後４年間で再生可能エネルギーなどに200兆円規模の投資を行い、環境政策を強力に推進する構えです。<br>ＥＵも復興基金と次期予算計画で70兆円を投資しグリーンによる経済成長を目指します。温暖化対策に不可欠なバッテリーについて域内での生産を強化し、産業振興にも繋げようとしています。最大排出国、中国も2030年に排出量を削減に転じさせると表明、2060年に実質ゼロを目指しています。<br>相次ぐ脱炭素化に向けた表明は、世界の気候変動対策を後押しすることは確かですが、各国が環境対策の名のもとに自国の産業競争力の保護に走れば、新たなルール作りに向けた国家間の戦略的な競争に突入するリスクがあると懸念する声も出ています。</p><p><img alt="j210104_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_05-thumb-420xauto-1179185.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>〇動き出す日本のグリーン成長戦略</p><p>日本も2050年の脱炭素社会の実現に向けて、温暖化への対応を経済成長の機会と捉えたグリーン成長戦略をとりまとめ、今年、新しい技術開発のため2兆円の基金を設けるなど、官民挙げた取り組みを本格化させます。<br>ただその実現には、飛躍的な技術革新や抜本的なビジネスモデルの転換、さらにライフスタイルの変化も欠かせず、日本社会全体に大きな変革を迫るものになります。<br>計画では2050年に向けて発電に占める再生可能エネルギーの割合を50％から60％に引き上げることが参考値として盛り込まれ、今年、その手前の2030年段階で再生可能エネルギーをどこまで引き上げるかが議論されます。</p><p><img alt="j210104_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_06-thumb-420xauto-1179187.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>計画のうち洋上風力発電については2040年まで4500万キロワットに引き上げる目標ですが、現在国内には風車の製造拠点はなく、関連産業の育成が課題です。原子力も脱炭素の選択肢として位置づけられましたが、安全性への懸念は根強く残っています。</p><p><img alt="j210104_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_08-thumb-420xauto-1179190.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大きなインパクトを受けるのが、自動車産業です。計画では2030年代半ばまでに乗用車の新車販売をすべて、電気自動車やハイブリッド車などの電動車にする方針が示されました。自動車関連の産業に携わる人は550万人と日本の就業人口の10％に達します。ガソリン車がおよそ3万点の部品で作られているのに対し、電気自動車になると部品の数が大幅に減るとみられ、電気自動車の普及は、部品メーカーも含めて自動車産業に大きな影響を与えるとみられます。自動車業界は「業界を挙げてチャレンジする」としながらも、「研究開発や設備投資への支援、電動車購入の補助金など需要喚起策を含め十分なサポートが必要だ」と訴えています。</p><p>一方、世界を見渡すと電動化への流れをチャンスとみて新たな参入が相次いでいます。アマゾンは、自ら出資するベンチャー企業と組んで配送用の電動トラックを開発、来年中に世界各国で一万台を投入する計画です。またアップルも電気自動車の販売を目指して電池の開発を進めていると先月、海外の通信社が伝えました。巨大ＩＴ企業が実際に参入すれば、業界地図を一気に塗り替える可能性があります。日本の部品メーカーの中でも、新しいビジネスに乗り出す動きが出始めています。愛知県のある部品メーカーは、アメリカ・シリコンバレーのベンチャー企業と組み、人工知能を使って無人でも動く電動トラクターを開発、今年現地生産を始めます。将来は人手不足に悩む日本の地方の農家にも納入する計画です。武蔵精密工業の大塚浩史社長は、「自動車部品だけに依存ぜず、技術力を通じて社会課題を解決する会社への脱皮を目指したい」と話しています。</p><p><img alt="j210104_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_11-thumb-420xauto-1179195.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>〇デジタル社会への期待と課題</p><p>今年はデジタル化に向けた具体的な取り組みも本格化します。<br>9月にはデジタル庁が発足、行政のデジタル化の司令塔として動き出します。マイナンバーカードの普及に向けて、3月には健康保険証としての運用が開始、スマートフォンへの搭載に向けた実証実験も始まり、運転免許証との一体化に向けた調整も進められます。政府は全国1000か所でオンラインによる行政手続きの説明会を行い、高齢者などデジタル技術に慣れていない人への支援を行う計画です。利用者にとって便利でいかに使いやすいサービスを提供できるか、個人情報を委ねることに対する安心感と信頼感を醸成できるかが、「誰一人取り残されない、人に優しいデジタル社会」を目指す上で欠かせない条件ではないでしょうか。</p><p><img alt="j210104_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_13-thumb-420xauto-1179200.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>コロナ禍はテレワークやネットショッピングをはじめ社会のデジタル化を一気に加速させています。今後、デジタル化は人工知能やロボットの導入に伴ってさらに進み、三菱総合研究所の試算では、2030年には、事務職、生産現場でそれぞれ120万人、90万人、人手が余る一方、逆に専門技術者は150万人、不足するとみられています。<br>オンライン診療やビジネスホテルへのロボット導入などデジタル化は感染症に強い日本社会を築くためにも必要で、それを支える人材の育成を急ぐ必要があります。</p><p><img alt="j210104_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210104_14-thumb-420xauto-1179203.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染防止をどう抑え、最もしわ寄せを受ける弱者を守りながらいかに経済活動を維持していくか、今年も難しい舵取りが続きます。その上で、世界各国がグリーンによる再生に動き出す中、コロナ後の社会は元には戻らないという現実を踏まえて、変革への一歩を踏み出せるかが問われる年になります。</p><p>（今村　啓一 解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 04 Jan 2021 23:44:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新年を迎える心」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/441752.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>國學院大學大学院　客員教授　新谷　尚紀</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210105_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_017-thumb-380xauto-1179077.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新年、あけましておめでとうございます。令和3年、2021年が明けました。今日は「新年を迎える心」と題して、少し考えてみましょう。正月とはそもそも本来どういうものなのでしょうか。</p><div><p><strong>（年玉と運気）</strong>　<br>正月とは、文字通り新しい年を迎える最初の月のことです。元旦がその新しい年が始まる日です。現在ではあまり意識されていないかもしれませんが、むかしの人たちの間では、その元旦には　年神さまが遠くからやってきて、人びとに新しい年齢を一つ授けると考えられていました。お年玉というのは、いまではお金ですが、むかしはお餅のことでした。<br>稲には魂が宿る、餅には魂が宿る、という「稲魂(いなだま)」の信仰があったからです。ですから、年齢の数え方はいまでは満年齢ですが、以前はずっと長いあいだ数え年でした。数え年では年齢を魂の数で数えるので、生まれた時にすでに１歳です。そして正月が来るたびにみんなでいっせいに1つずつ年を取るのです。だから正月のことをむかしは年取りといっていました。<br>年神さまがもってくるのが、年齢のほかにもう一つありました。それが新しい年の良い運気です。旧年中のよいこともいやなことも、いったんすべてなし、になるのが十二月の大晦日でした。そこで、新年を迎えるにあたって新しいよい運気を神さまから授けてもらえれば、その1年はすべてよい年になると考えられていました。だから、年神さまがもってくるよい運気、幸運な運勢をいただくために、人びとは年末から大掃除をして心身を清め、注連飾りをして門松を立てるなどしたのです。大晦日から元旦は家族で家に籠り、静かに年神さまの来訪を待ったのです。その大晦日の食膳には、年取り膳といって白米のご飯と鮭や鰤などの年取り魚を食べる習慣がありました。そして、元旦には餅を入れた雑煮を食べて年を取ったのでした。年取り膳のご飯を食べて、雑煮の餅を食べて、古い年玉の自分から新しい年玉の自分へと生まれ変わるという意味があったのです。</p><p><img alt="s210105_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_011-thumb-420xauto-1179079.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>床の間などに飾る鏡餅は、正月にとって餅がいちばん大切なものだということをよく表わしています。</p><p><strong>（おせち料理）　</strong><br>さて、正月といえば、おせち料理ですね。</p><p><img alt="s210105_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_012-thumb-420xauto-1179081.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一の重が祝い肴、口取りで、かまぼこや数の子、二の重が焼き物で鯛や海老、そして酢の物、三の重が煮物で里芋などです。しかし、現在のように重箱詰めになったのは、大正・昭和になってからのことです。おせちというのは節供のことで、もともと神さまに供える食膳のことでした。<br>そして、それと一緒にあったのが、上方の蓬莱(ほうらい)と江戸の喰積(くいつみ)でした。</p><p><img alt="s210105_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_014-thumb-420xauto-1179083.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>いずれも正月年賀のめでたい飾り物でした。三方(さんぼう)の中央に、松竹梅を飾り、白米・橙・勝栗・干柿・ゆずり葉・昆布・伊勢海老などを盛り付けたものです。ただし、上方の蓬莱は飾っておくだけのものでしたが、江戸の喰積は年賀の来客が一口食べて祝うものでした。</p><p><img alt="s210105_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_015-thumb-420xauto-1179085.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「喰いつみを三十日に喰ってしかられる」という川柳（『柳多留』1776年）もあります。</p><p>戦後の高度経済成長は、新たに新鮮な魚介類などさまざまな生鮮食品の流通の拡大を実現させ、地域や階層を越えて正月のおせち料理が広く豊かな食文化として享受できるようになりました。めでたい食べ物尽くしのおせち料理で、縁起をかついで、今年も良い年にしたいものです。</p><p><strong>（初詣）　</strong><br>多くの日本人にとって、正月には初詣といって神社やお寺にお参りするというのがいわば国民的な習慣となっています。都会の大きな神社への初詣もあれば、全国各地のそれぞれ地域の氏神さまや鎮守さまの社にお参りする人も多いことでしょう。ただし、今年はとくに新型コロナへの感染拡大を避けるために、三が日に集中するのではなく、正月の松の内に、また節分までに、など、密を避けて分散型の初詣をするようにしようという配慮と努力が重ねられています。<br>　歴史をさかのぼってみれば、正月元旦から三が日の間に密集してお参りする現在のような初詣は、実はそれほど古くからの習慣ではなく、明治期後半から起こってきた新しい動きなのです。江戸時代には、むしろ三が日を過ぎて、短ければ七草まで、長ければ十五日の小正月までが松の内でしたから、その期間にめいめいでお参りしていました。<br>　それが、江戸時代の後半、町方では陰陽道の影響から恵方参りというのが流行してきました。その年の縁起の良い方角、つまり恵方にあたる場所にある神社やお寺にお参りして、ご利益をいただこうというものでした。ただし、その恵方参りが流行する前までは、家ごとに正月の年神さまがやってくるのを待っているというのがふつうでした。</p><p><img alt="s210105_016.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/s210105_016-thumb-420xauto-1179087.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>『東海道中膝栗毛』の作者十返舎一九（1765−1831）の狂歌に、<br>「正月は　はや神田まで　来にけらし　すじかひに釣る　歳(とし)徳(とく)の棚」　<br>というのがあります。正月の年神さまは、もう神田の「すじかい」という名の見附門あたりまで来ておられるようだ、年神さまに休んでいただく歳徳の棚が、すじかいにねじれて釣られているよ、という意味です。その失敗をした人を笑いに紛らわせてあげているのです。この狂歌にみるように、正月の神さまは遠くからはるばる家々にやってくると考えられていたのです。<br>それがまったく新たに初詣といって、なるべく早くにと競って元旦から三が日に神社にお参りするようになったのは、明治後半から大正期にかけてのことでした。日本社会の近代化の中での現象、たとえば神社祭祀を国や政府が奨励したこと、時計と時間の観念が普及したこと、などの時代的な影響からでしょう。誰よりも早く良い運気を神さまから授かることができるように、という考え方が広まっていったのでした。<br>しかし、正月の神さまが毎年与えてくださる年齢とよい運気というのは、ゆっくり待っていても、神社やお寺にお参りしても、みんなに等しく平等に授けられるものです。初詣は一人一人のお参りです。お祭り騒ぎではありません。新年のごあいさつという意味で静かに三密をさけてお参りする人たちに、神さまは等しく清新な年齢とよい運気とを与えてくださるにちがいありません。このように、正月行事の伝承と変遷という視点から学んでみてわかるのは、新年を迎えることとはつまり私たち一人一人が新しい自分に生まれ変わっている、ということです。それこそが正月の基本的な意味なのです。清らかな気持ちで、よい運気を招くことによって、今年もぜひよい１年にしたいものですね。新型コロナの災いの1日も早い終息をみなさまとともに願いたいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 06:58:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？&quot;我が心のジョージア&quot;決選投票」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ議会上院は、共和党と民主党のどちらが多数派になるでしょうか？バイデン次期大統領の政権運営を占う決選投票が、5日、南部ジョージア州で行われます。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210105_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210105_0-thumb-520xauto-1179020.jpg" width="520" height="292" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは舞台上でスポットライトを浴びる2本のマイク？<br>Ａ１）<br>舞台は南部ジョージア州。かつてレイ・チャールズが世界的にヒットさせた往年の名曲で今では州の歌にもなっている「我が心のジョージア」に敬意を表して、こんなイラストをご用意しました。2つの上院議席を争って、それぞれ共和党の現職に民主党の新人が挑みます。その結果はバイデン次期大統領がドラムで刻む政権運営のリズムを大きく左右するでしょう。いま議会上院は共和党が50、民主党系が48議席。残るジョージアの2議席を民主党が両方とも勝たない限り、共和党が多数派を維持して、いわゆる“ねじれ”の状態となり、予算や法案審議、閣僚や連邦判事らの人事承認でも主導権を握るからです。</p><p><img alt="C210105_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210105_2-thumb-520xauto-1179023.jpg" width="520" height="292" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>どちらが優勢とみられている？<br>Ａ２）<br>先の大統領選挙は、バイデン氏がジョージア州でトランプ大統領に競り勝ちましたが、その差は1万1,779票、得票率にして僅か0.24ポイントでした。共和党は長年にわたりジョージア州を地盤としてきましたから、党内の結束を固め直せば、今度の決選投票こそ必ず勝てるはずだとみていました。ところがトランプ大統領は「選挙に不正があった」と主張して敗北を認めず、すでにバイデン氏の当選を受け入れた共和党指導部や地元ジョージア州の共和党幹部らとの間に“不協和音”を奏でています。この共和党内の“不協和音”で、思わぬ波乱が起きる可能性も否定できません。</p><p><img alt="C210105_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210105_4-thumb-520xauto-1179025.jpg" width="520" height="292" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>どんな波乱が起きる可能性がある？<br>Ａ３）<br>たとえばトランプ大統領の熱烈な支持者の一部が、共和党指導部に反発し、決選投票に行かないといった波乱です。仮にその数が多くて、共和党候補が2人とも落選すれば、共和党は上院で多数派の座を失いかねません。はたして共和党支持者が歌うのは「我が心のジョージア」か？それとも「我が心のトランプ」か？この決選投票の行方次第で、大統領退任後のトランプ氏が、共和党にどこまで政治的な影響力を残すのかが見えてくるかも知れません。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 07:12:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２１年　くらしをどう支える？　身近な制度改正」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441750.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>あけましておめでとうございます。きょうは、くらしを支える身近な制度の改正や新設について、今井解説委員です。</p><p><img alt="k210105_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_01-thumb-420xauto-1179042.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【今年こそ明るい一年になってほしいですが、コロナの感染拡大が心配な状況ですね】<br>そうですね。年明け早々、１都３県への緊急事態宣言の検討、そして、飲食店への営業時間の短縮要請といった動きが出て、くらしへの影響が心配な事態となっています。すでに<br>▼　解雇や雇止めで職を失った、あるいはその見通しの人は、きのう（１月４日）までに８万人近くに達し、<br>▼　NHKの１２月の世論調査では、およそ４人に１人が「収入が減った」と答えています。<br>飲食店の中には、今後、休業を検討するという動きも出ていて、状況がさらに悪化するのではないかと、本当に心配です。</p><p><img alt="k210105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_02-thumb-420xauto-1179044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【支えていく対策。必要ですね】<br>そうですね。このため、年末にまとまった来年度の税制改正、それに補正を含めた予算案でも、様々な制度が打ち出されました。<br>まずは、個人の生活費や家賃を支援する対策です。</p><p><img alt="k210105_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_03-thumb-420xauto-1179046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年の春に打ち出された緊急対策のうち、<br>▼ コロナで、生活が厳しくなった世帯が、無利子で、あわせて最大１４０万円まで借りられる、緊急小口資金と総合支援資金の特例制度について、受付期間が２０２０年１２月末までだったのが、今年３月末まで延長されることになりました。</p><p>【これからでも申し込みができるということですね】<br>そうです。<br>▼ また、仕事を失ったり収入が減ったりして家賃が払えなくなった人に、自治体が一定額を上限に家賃を支給する制度。支援を受けられる期間が最長９カ月となっていて、年末に期限が切れる人がでてくる懸念がありました。が、３か月延長されて、最長で１２カ月、支援を受けられることになりました。<br>▼ さらに、非正規雇用の割合が高く、生活実態が厳しいひとり親世帯への支援策として、１世帯５万円。第２子以降はひとりにつき３万円を支給する「臨時特別給付金」を再び、支給することも決まり、すでに年末をめどに支給が行われています。</p><p>【なんとか生活費や家賃を支援しようということですね】<br>はい。ただ、心配なのは、こちらの無利子融資。返さなくてもよい場合があるとありますが、具体的な詳細な要件がまだ決まっていません。早い人は、今年の春から返済が始まります。生活が厳しいのに借金の返済に追われる人が出ないよう、また、いよいよ貯金が底をついたといった人が新たに借りやすいよう、返済免除の要件は、ぜひ、寛容にする方向で検討してほしいと思います。</p><p><img alt="k210105_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_05-thumb-420xauto-1179048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【生活に行き詰まる人がでないよう、あまり厳しくしないようにしてほしいですね】<br>そう思います。一方、雇用や仕事を守るための制度も打ち出されました。<br>▼　仕事がない。だけど、社員に休業手当を払って雇用を守っている企業に、国が手厚い助成をしている「雇用調整助成金」の特例措置については、２０２０年１２月末までだった期限を、今年２月末までに延長して、３月以降は、段階的に縮小する方向で検討することになりました。一方、雇用を守る新たな方法として、別の企業に社員を出向させた企業と、受け入れた企業の両方を対象にした新たな助成金制度を設けることになりました。</p><p>【両方を支援しようというのですね】<br>はい、それによって、一時的に別の企業で働いてもらうことで、雇用を守る動きを後押ししようという狙いです。<br>▼　さらに、コロナで売り上げが大きく減った中小企業や個人事業主におカネを給付する「持続化給付金」の制度は、今月で予定通り終了となります。</p><p><img alt="k210105_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_09-thumb-420xauto-1179050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>代わって、事業を転換するために、例えば、売り上げが大幅に減ったレストランの経営者が、キッチンカーの事業に乗り出すために必要な設備を整えたり、スポーツジムでダンスを教えていたフリーランスの人が、自宅からネットでレッスンを始めるためにシステムを整えたりした場合などに、費用の一部を補助する新たな制度を設けることになりました。</p><p><img alt="k210105_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_10-thumb-420xauto-1179052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【できるだけ前向きに雇用や仕事を支えようということですね】<br>はい。そのうえで、次に、消費を支えるために、家や車の購入を支援する措置もとられました。</p><p>【大変な状況ですが、家や車を買おうという人もいるのですね？】<br>先ほどのNHKの世論調査を見ると、およそ７０％の人が、収入は変わっていないと答えています。一部の人に大きな影響がでている一方、今のところ、経済的には、それほど影響がないという人もいるのです。</p><p><img alt="k210105_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_02-thumb-420xauto-1179044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、その中からは、都心から離れてでも、少し広い家に住みたい。逆に、できるだけ電車に乗らなくていいよう、都心の家に引っ越したい。通勤のための車がほしい。という声が一定程度上がっているというのです。購入の意欲のある人の背中を押して、消費を支えることができれば、関連している部品や家具の工場、それに販売店で働いている多くの人の雇用や収入の助けにもなる。ということで、それぞれ対策がとられることになりました。</p><p><img alt="k210105_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_11-thumb-420xauto-1179054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まず、住宅ローン減税では、どのような対策がとられたのですか？】<br>はい。住宅ローン減税は、年末に残っているローン残高の１％分を、その年に払わなくてはならない所得税や住民税から差し引ける＝その分減税となる仕組みです。減税を受けられる期間は、本来１０年ですが、消費増税対策として、一時的に１３年になっています。その特例措置について、入居する期限を２０２２年１２月末までに延長することになりました。ただし、注文住宅は今年の９月末、マンションなどの分譲住宅は１１月末までに契約する必要があります。加えて、特例措置の対象も拡大されることになりました。</p><p>【どのように拡大されるのですか？】<br>これまでは、床面積５０㎡以上の物件が対象でしたが、新たに40㎡以上も対象になります。夫婦の二人暮らしや単身の人などの、多様なニーズを後押ししようという狙いです。<br>ただ、新たに対象となった４０㎡以上５０㎡未満の物件については、所得制限を１０００万円以下に引き下げることにしています。</p><p><img alt="k210105_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_14-thumb-420xauto-1179056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【さらに新しいポイント制度もできたのですか？】<br>はい。今年１０月末までに、太陽光パネルや断熱性の高い壁を使うなど、省エネにつながる住宅を購入したり、リフォームしたりする契約を結んだ場合、ポイントがもらえる制度ができました。例えば、<br>▼　省エネ性能の高い新築住宅を買った場合、４０万円分のポイントが。さらに、それが<br>▼ 東京圏からそれ以外に移住した人や子どもが３人以上いる場合といった特定の条件を満たした場合、ポイントが加算されて、１００万円分のポイント（これが最大）がもらえるという仕組みです。</p><p>【ポイントは何に使えるのですか？】<br>家電製品などと交換できるほか、テレワークのスペースをつくるなどコロナに対応した追加の工事代金などにもあてられる予定です。</p><p><img alt="k210105_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_16-thumb-420xauto-1179058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一方、車の購入を支援する対策はどういうのがあるのですか？】<br>▼ 車検の時に課税される自動車重量税の税率を、電気自動車や燃費のよい車などを対象に減免する「エコカー減税」。今年４月末までとなっていた期限を２年延長します。その上で対象については、基準を見直し、一部厳しくすることになりました。<br>▼ また、自動車を買った時に、燃費性能などに応じて最大価格の３％課税される「環境性能割」。こちらは、消費増税対策として今年の３月末まで、１％分ずつ軽減する特例措置が取られていましたが、その期限を９か月延長することになりました。</p><p><img alt="k210105_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210105_20-thumb-420xauto-1179060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【手厚い支援策がいろいろ打ち出されたのですね】<br>くらしや消費をなんとか支援しようという狙いですが、今後、緊急事態宣言などの影響で、生活が一段と厳しくなる人がでてくることも考えられます。その際には、追加の支援策も柔軟に検討してほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:30:52 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言へ　ことし政治に問われるもの」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441804.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>菅総理大臣は、東京など１都３県を対象に緊急事態宣言を再び出す方針です。今回の「時論公論」は、現在、そして将来を見据えた新型コロナ対策の課題と、年内に衆議院選挙が行われる「選挙の年」に、政治に問われるものは何かを考えます。</p><p><img alt="j210105_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_1-thumb-420xauto-1179208.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>１都３県を対象にした緊急事態宣言について、菅総理は、年頭の記者会見で、「三が日も感染者が減少せず、全国の半分という状況を深刻に捉え、より強いメッセージが必要と考えた」と説明。そのうえで、「どこが問題かは鮮明になっている。限定的、集中的に行うことが効果的だ」と強調し、「飲食に対する実効的な対策をこれから詰める」と述べました。７日に正式に決定する方針です。<br>これに対し、立憲民主党の枝野代表は、緊急事態宣言を出すこと自体は評価しながらも、「判断が遅きに失した」と述べ、事業者などへの十分な補償を求めています。</p><p><img alt="j210105_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_2-thumb-420xauto-1179210.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、新型コロナの感染防止と社会経済活動の両立を目指してきました。経済への負担から、何としても避けたいとしてきた緊急事態宣言を出さざるを得ない状況は、対策のむずかしさと課題を示しているように思います。<br>新型コロナについて、政府の分科会など専門家は、「他の人に感染を広げるのは２割以下」であること。「感染させる可能性が高いのは症状が出る前後」で、「症状が出る前は、２日前から感染させている可能性がある」などとして、症状のない人が感染を広げている可能性を指摘。一方で、「３つの密」を避け、飲食の場での防護対策を取れば、大きな流行は抑制できると訴えてきました。<br>しかし、感染に歯止めはかかりませんでした。<br>このため菅総理は、感染を抑え込むため、まずは、緊急事態宣言。さらに給付金と慎重論もある罰則をセットにした新型コロナ対策の特別措置法の改正案を通常国会に提出する方針を示しています。<br>ただ、日常生活や仕事で十分に注意し対策を取っている大半の人にとっては、これ以上の自粛には抵抗感があるでしょうし、影響を受けながらも何とか対策をとってきた事業者にとっては、これ以上の制限は生活にかかわる深刻な問題です。対策の強化は、不満や怒りを募らせる要因になります。<br>政治が打ち出す対策や方針は、通常であれば、国民の大半に理解、支持されれば合格点かも知れません。しかし、新型コロナ対応では、ターゲットを絞って、理解してもらえる対策と情報発信が必要です。今回の緊急事態宣言は、前回より限定的なものになる見通しですが、影響を受ける人への支援を充実させ、対策が浸透しなければ、感染の拡大と対策の一層の強化を繰り返す悪循環に陥りかねません。<br>そして、対策が効果をあげる大前提は、特別措置法の改正を審議し、予算を決める政治への信頼であり、それがなければ、いかなる呼びかけも届かないということを、まず強調しておきたいと思います。</p><p><img alt="j210105_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_3-thumb-420xauto-1179212.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に、今、必要な対策と、コロナ後をにらんだ構造転換の課題を考えます。<br>まず問われるのは、厳しい状況に置かれた人に、必要な対策が届いているかという点です。<br>生活支援の相談にあたっている現場では、「生活保護が受給できるのに、世間体を気にして相談すら、できずにいた」など、厳しい状況にもかかわらず、声をあげなかったり、収入が減ったのに、わずかに基準を満たさないため支援が受けられなかったりした例も少なくないといいます。また、去年、早い段階で緊急の小口融資を受けた人からは、春から返済の時期に入ることから、「返済が免除されるかどうか不安だ」という相談が寄せられ始めているそうです。支援をすれば、それで終わりではなく、その後のフォローアップはできているのか、点検が必要です。<br>さらに、こうした取り組みは、行政だけでなく、ＮＰＯやボランティアなども支えてきていますが、現場の頑張りも限界に来ています。こうした、いわば「支える側」への支援も具体的な対応を急ぐ必要があるのではないでしょうか。</p><p><img alt="j210105_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_4-thumb-420xauto-1179214.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、コロナ後を見据えた社会という点で、政府が打ち出しているのが、９月発足を目指すデジタル庁の設置など行政の情報システムの統一による国民生活の利便性の向上。そして、２０５０年に温室効果ガスの排出の実質ゼロを目指す脱炭素社会への転換。持続可能な社会の実現と日本経済を引っ張るエンジン役となる新たな成長分野の創出です。</p><p>新型コロナがもたらした影響が、こうした取り組みを加速する機運につながった形です。<br>ただ、こうした転換は、負担や痛みを伴います。デジタル化は、政府や自治体にとって、これまでの投資に加え、新たな費用負担が生じます。これを補う以上の利便性や将来の新しい技術にも対応可能な制度設計が不可欠です。<br>また、脱炭素化は、企業や私たちの暮らし、社会を大きく変えることになります。技術革新が進む分野がある一方で、縮減を余儀なくされる分野も出てくることは避けられません。成長分野への労働力の移行、新たな分野に移行する体力のない中小企業への影響は深刻で、十分な手当が必要です。コロナ対策の当面の支援と、新たな社会への転換に向けた布石との兼ね合いをどうするか。準備不足のまま、転換を急げば急ぐほど、影響は大きくなります。新たな負担や痛みをどう分かち合っていくか、重要な政治の課題です。</p><p><img alt="j210105_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_5-thumb-420xauto-1179217.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて、ことしは、有権者が政治の取り組みを判断する選挙の年です。<br>今月１８日に召集される見通しの通常国会。政府・与党は、今年度の第３次補正予算案と新年度予算案の早期可決・成立とデジタル庁を設置する法案などの可決・成立を目指します。<br>４月。吉川元農林水産大臣の議員辞職に伴う衆議院北海道２区と立憲民主党の羽田元国土交通大臣の死去に伴う参議院長野選挙区の補欠選挙が行われる予定です。</p><p><img alt="j210105_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_6-thumb-420xauto-1179219.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>吉川元大臣が在任中に大手鶏卵生産会社の元代表から現金を受け取った疑いがある事件など「政治とカネ」をめぐる問題、そして、立憲民主党と他の野党との選挙協力も焦点になりそうです。<br>７月に任期満了を迎える夏の東京都議会議員選挙は、都市部の無党派層の影響が大きく、これまでも政治の流れを先取りした例があります。</p><p><img alt="j210105_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_7-thumb-420xauto-1179239.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"><br>そして、９月末に自民党総裁の任期満了。１０月には衆議院議員の任期満了を迎えます。<br>政界では、衆議院の解散の時期について、▼４月の補欠選挙や都議会議員選挙とあわせる案、▼東京オリンピック・パラリンピック後が取りざたされています。<br>また、自民党内では、▼自民党総裁選挙で国民の関心を高めた後、衆議院選挙に臨むのが得策だという考え方や、菅総理に近い議員からは▼衆議院選挙で勝利し、その後、総裁選挙で菅総理を事実上無投票で再選するのが望ましいという声もあります。<br>いずれにしても、解散の時期は、今回の緊急事態宣言による感染と経済の状況、ワクチンの接種とその効果、それにオリンピック・パラリンピックがどうなるか、与党公明党の意向なども、菅総理の判断を左右するものと見られます。</p><p><img alt="j210105_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_9-thumb-420xauto-1179241.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナ対策は、これまでタイミングが遅く、内容も不十分だという批判もありました。緊急事態宣言が出された後、召集される見通しの通常国会で、政治は、こうした批判に、どうこたえていくのか。<br>３月、東日本大震災と原発事故から１０年の節目を迎えます。「人口減少や少子高齢化などの課題を克服できる復興」を目指した教訓は、社会を変えていくという点で、これからの対策に生かされているのでしょうか。</p><p><img alt="j210105_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210105_10-thumb-420xauto-1179243.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そのうえで、政治に求められるのは、希望を持てる将来に向けた「構想力」であり、将来に通じる「セーフティネット」の構築など実現への道筋を示す「説得力」でしょう。そして、最も重い問いかけは、政治は国民に信頼されているかどうかにあることを重ねて強調しておきたいと思います。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 05 Jan 2021 23:27:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？うし年の世界経済」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441806.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染拡大が続く中、ことしの世界経済の先行きはどうなるのでしょうか。櫻井解説委員にききます。</p><p><img alt="C210106_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210106_0-thumb-420xauto-1179246.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　去年は非常に厳しい一年でした。ことしは、少しは、よくなるのでしょうか？<br>A１　残念ながら、手放しで楽観できる状況には、ありません。<br>ことしの干支のウシにちなんで３つ、キーワードを選んでみました。<br>一つ目は「牛歩」、牛の歩みのごとくゆっくりとした景気回復です<br>去年は戦後最悪のマイナス成長となり、ことしはそのどん底からの復活を目指したいところです。が、感染症が収まったとしても、各国で失われた雇用がすべて戻ってくるわけではありません。<br>日本を含む先進国は、去年が６パーセント近いマイナス成長となったのに対し、<br>ことしは４パーセントに満たないプラス成長にとどまる、とみられています。</p><p><img alt="C210106_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210106_2-thumb-420xauto-1179253.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q２　コロナ以前の水準には、簡単には、戻らないんですね。<br>A２　はい。そして気になるのは、「ブル相場」と呼ばれる株式市場の行方です。<br>ブルとは「おうし」のことで、角を下から付き上げる姿から、株価が上がっている局面を指します。<br>足取りが重い景気回復とは裏腹に、NYダウは年末に史上最高値を更新。<br>日経平均株価も感染症拡大前の水準より１５パーセントも上がっています。<br>日本・アメリカ・ヨーロッパは今、政策金利をゼロまたはマイナスにまで下げる景気刺激策を行っていますが、銀行に預けても利子がほとんどつかないおカネが行き場を失い、株式市場に流れ込んでいます。<br>この先、実態以上にバブルが膨らみ、崩壊しないかが、心配です。</p><p><img alt="C210106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210106_4-thumb-420xauto-1179255.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q３　三つ目のキーワードはなんでしょう？<br>A３　希望も込めて「帰馬放牛」という言葉を選びました。争いをやめて、牛や馬を野に放ち、平和な世界に戻る、という意味です。<br>コロナとの闘いは続きますが、こういう時だからこそ、各国が力をあわせることが求められています。<br>景気対策で各国の借金は膨らむ一方で、コロナに苦しむ国への支援も必要です。<br>アメリカでは国際協調の重視を打ち出すバイデン政権がまもなく誕生し、期待も高まっています。<br>ことしこそ、国際社会が一丸となって、山積みの課題を克服してほしいと思います。</p><p><img alt="C210106_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210106_6-thumb-420xauto-1179257.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 07:09:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？不妊治療」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441808.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらしきらり解説です。<br>政府が少子化対策の柱の一つに掲げている「不妊治療への支援」。<br>今月から、治療を受けている人への支援が強化され、今年、公的な医療保険で受けられる治療の拡大に向けた議論も本格化します。藤野解説委員です。</p><p><img alt="k210106_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_1-thumb-420xauto-1179259.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【不妊治療のいま】<br>不妊治療を受けた経験のあるカップルは５～6組に1組。背景には結婚や出産が遅くなっている事もありますが、高度な不妊治療を受けて生まれてくる子どもも、一年に生まれる子どもの６％あまりを占めています。ただ、高度な治療ほど費用が高く、経済的な理由で治療を諦める人も多いのが現状です。</p><p>そもそも不妊症というのは、健康な男女が避妊をせずに1年以上妊娠できない場合とＷＨＯなどで定義されていて、原因も男性・女性半々といわれています。</p><p>治療法は様々あるのですが、大きくわけるとこのようになります。<br>一般的な検査・原因の治療が行われ、「タイミング法」「人工授精」「体外受精」「顕微授精」と下にいくほど高度になっていきます。「男性の不妊」に対する治療もあります。<br>ただし、保険で受けられるのは「一般的な検査・原因の治療」と「タイミング法」まで。「人工授精」「体外受精」などは保険外で基本的に全額自費となっています。</p><p><img alt="k210106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_4-thumb-420xauto-1179267.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【費用はどのくらい？】<br>体外受精は一回につき平均およそ38万円。顕微授精は43万円。ただ、費用に開きもあって、体外受精は1万円余り～110万円。顕微授精は6万円弱～115万円。<br>このように費用に開きがあるのは、治療法や使う薬の種類、量の違いにもよるのですが、自由診療で病院ごとに価格が決められていることもあります。患者団体の調査によると、治療費の総額が100万円以上かかった人は半数を超えています。</p><p><img alt="k210106_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_6-thumb-420xauto-1179269.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【なぜ、保険対象になっていないものが多いのか】<br>政府が不妊を疾病とは認めてこなかったことが大きな理由としてあげられます。高度な不妊治療は、希望を叶える医療で病気を治すものではないと話す医師もいます。<br>しかし、高度な治療を受ける人は毎年増え続けていて今45万人以上。保険の対象を拡大してほしいと患者からの強い要望もありました。<br>そこで政府は今月から、高度な治療を受ける人への助成金を拡充し、来年4月からは国の医療保険で受けられる治療を増やす方針を決めたのです。</p><p>【助成金はどうなる？】<br>1回の治療につき30万円までとなります。<br>これまで所得制限がありましたが、これは撤廃されます。回数も、これまでは生涯6回でしたが、子ども一人あたり6回までになります。また、事実婚のカップルも対象になっています。こうした内容を盛り込んだ補正予算案が国会で成立した後、今月終了する治療分から増額となります。<br>ただし助成をうけられるのは、女性の年齢が42歳まで（43歳未満）。ここは、これまでと同じです。年齢が高くなると治療しても妊娠できない確率が高くなるため制限が設けられています。ただし、これらの支援は、保険で受けられる治療が拡大されるまでの一時的な対策。</p><p><img alt="k210106_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_8-thumb-420xauto-1179271.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【来年からの保険対象の拡大の内容は、いつごろ決まる？】<br>専門医でつくる学会が治療のガイドラインを作成した後、今年秋ごろから政府の審議会で本格的な検討が始まり、来年の年明けに内容が決まる予定です。<br>審議会では、▼どの治療法を保険対象にするかに加えて▼年齢制限、回数制限をどうするか、▼それぞれの治療の価格、▼保険財政への影響（保険対象の治療が増えるとそれだけ保険料などの引き上げにもつながるので、財政への影響も試算される）などが論点になるとみられます。</p><p><img alt="k210106_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_10-thumb-420xauto-1179273.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【助成金ではなく、保険対象を拡大するメリットは？】<br>保険の対象になると治療費の3割で済むようになるので、経済的な理由で治療を諦めていた人、特に若い世代が治療を受けやすくなるといわれています。<br>価格も治療方法や検査ごとに統一されることになります。<br>また患者団体からは、国が治療の中身をチェックできるようになり、病院ごとの治療の質のばらつきも改善されるのではないかと期待する声もあります。</p><p><img alt="k210106_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_14-thumb-420xauto-1179278.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【心配な点・治療の質の低下も？】<br>しかし、心配な点もあります。<br>一つは、これまでのように、それぞれのカップルの条件にあわせた柔軟な治療が受けにくくなるのではないか、という懸念が患者や医師から出ています。<br>実は、保険診療というのは、有効性や安全性を確認して、治療のやり方や使う薬などに関して標準的なルールが決められます。これは、国の医療保険は国民が支払う保険料や税で運営されているからです。<br>ところが、専門の医師の話では、不妊治療は、それぞれのカップルの組み合わせによって有効な治療法が異なるため、長年、自由診療で海外の先進医療などもいち早く採り入れてそのカップルに応じた治療を行ってきたというのです。<br>このため、保険診療になって標準的なルールが決められると、治療の自由度が失われ、質が低下してしまうのではないかという懸念が出ているのです。</p><p>【負担増になるケースも？】<br>二つめは、保険外の治療や保険外の薬が必要なカップルにとっては、助成金がなくなると全部自費になってしまうので、かえって負担増になってしまうのではないかという心配もあります。政府は、保険外の治療であっても、一定程度の安全性、有効性があると判断されるものについては、保険診療と組み合わせて受けられる制度の活用を検討していますが、負担増になるケースは少なくないと見られています。</p><p><img alt="k210106_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_15-thumb-420xauto-1179280.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、治療を受けている人への影響の大きさを考えると、丁寧な制度設計が必要だと思います。例えば、保険対象を拡大した後も、当面は助成金を残して、保険でカバーする部分を段階的に増やしていくことも混乱を避ける一つの案ではないかと思います。</p><p><img alt="k210106_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_16-thumb-420xauto-1179282.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【不妊治療にはこの他の課題も】<br>また、患者の人たちの話を聞くと、経済的な問題の他にもいろんな問題があります。<br>頻繁に通院が必要になるので、治療と仕事を両立できるような休暇制度を整えることや、病院ごとに治療方法が違うので病院選びも大変難しいとのことで、治療を希望する人が安心して病院を選べるような情報の開示の方法なども考える必要があると思います。</p><p><img alt="k210106_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210106_17-thumb-420xauto-1179284.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それに、不妊治療を受けている人は、若い時に仕事が忙しかったことや経済的な理由で出産のタイミングを遅らせてきた人も多いのです。<br>▼希望する人が若いうちに子どもを産んでもキャリアを築けるような環境づくりや▼子育ての費用に対する経済的な支援こそが少子化対策であって、今回の不妊治療への支援をきっかけにそうした対策にももっと力を入れてほしいと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 11:25:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン政権発足へ　どうする日米同盟」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441846.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカでは、今月２０日、トランプ政権に代わって、バイデン政権が発足する見通しとなっています。菅総理大臣も、就任式後、速やかに対米外交を本格的にスタートさせることにしています。<br>ただ、アメリカ国内では、新型コロナウイルスの感染拡大や社会の分断によって混乱が深まり、外交・安全保障政策にも影響を与えることになりそうです。<br>変化する国際環境の中での日米同盟の課題を探りたいと思います。</p><p><img alt="j210106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_01-thumb-420xauto-1179441.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【バイデン次期政権発足をとりまく環境】</p><p><img alt="j210106_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_03-thumb-420xauto-1179443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（梶原）<br>「アメリカ第一主義」を掲げるトランプ大統領の下でも、日米関係は、全体として、順調に推移してきたとの見方が大勢です。「自由で開かれたインド太平洋」という戦略的方向性で足並みをそろえました。その一方で、ＴＰＰからのアメリカの離脱は止められず、在日アメリカ軍の駐留経費の日本側負担、いわゆる思いやり予算をめぐっても、トランプ大統領は大幅な増額を求めたとされ、交渉は新政権に持ち越される見通しです。<br>Ｑ：髙橋さん、アメリカは大統領選挙の混乱が続いていますが、新政権発足を取り巻く環境はどうなっているのでしょうか。</p><p>（髙橋）<br>まもなく開会する上下両院合同会議で、共和党議員の一部は、バイデン氏の当選確定に異議を申し立てる見通しです。しかし、下院は民主党が多数を占め、上院も共和党指導部が選挙結果を受け入れているため、最終的に勝敗が覆る可能性はありません。ただ、トランプ大統領はホワイトハウス周辺に多くの支持者を集め、選挙の正統性に疑義を呈する示威行動を計画しています。<br>そうした分断の中でバイデン次期大統領はどれほど求心力を持つでしょうか？</p><p><img alt="j210106_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_05-thumb-420xauto-1179448.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>大統領の影響力を測る目安の一つに“コートテール効果”というものがあります。就任式で着るフロックコートの後ろ裾にどれだけ当選させた与党議員を乗せるのか？近年はオバマ氏やレーガンが「コートテールの長い大統領」でした。しかし、バイデン氏は「コートテールが短い大統領」になりそうです。<br>現に議会下院で民主党は多数を維持しましたが、前回より議席を減らしました。上院も南部ジョージア州の決選投票の結果がまだ確定せず、同数となる可能性はありますが、バイデン次期大統領は、伯仲する議会で、予算や法案審議、人事の承認でも、共和党からどこまで協力を得られるか？難しい政権運営を迫られます。<br>しかも、足元の民主党内では、国内問題で急進的な改革を求める左派勢力が存在感を増しています。バイデン氏自身は中道寄りの穏健派ですが、共和党と民主党左派との、いわば板挟みの状態で、多難な船出を余儀なくされるでしょう。</p><p>【日米外交の本格スタートは？】<br>（梶原）<br>菅総理大臣は、大統領選挙直後に、バイデン氏と電話で会談しましたが、新政権との政策のすり合わせはこれからとしています。</p><p><img alt="j210106_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_06-thumb-420xauto-1179450.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、まずは、外務・防衛の閣僚同士での会談を先行させ、早ければ来月にも、菅総理大臣がアメリカを訪れて、首脳会談を行いたいとしていした。ただ、ここにきて、アメリカで感染拡大の勢いが収まらないことに加え、日本でも、緊急事態宣言を出すことになるなど、当面は、両国とも、感染対策に集中せざるをえない状況です。<br>菅総理大臣は、できるだけ早く首脳会談を実現できるよう、感染状況をみながら、訪米の時期を探るものとみられます。日米両国にとって、台頭する中国とどう向き合うかが、最大の課題となっていて、首脳会談でも、対中国政策のすり合わせが焦点となる見通しです。</p><p>【バイデン次期政権の外交政策、中国政策は？】<br>Ｑ：髙橋さん、バイデン政権で、中国政策など外交政策は、どう変わるのでしょうか。</p><p><img alt="j210106_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_07-thumb-420xauto-1179453.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（髙橋）<br>新政権の発足後まず目指すのは国際協調。同盟国や友好国との関係修復です。トランプ大統領が離脱した温暖化防止パリ協定への復帰やWHO＝世界保健機関からの脱退とりやめなどは直ちに実行するとしています。<br>気候変動問題について、バイデン次期大統領は閣僚級の大統領特使を国家安全保障会議に設け、盟友のケリー元国務長官を起用しました。環境保護に留まらず、経済など各分野を横断する安全保障上の最優先課題と位置づけたのがポイントです。外交・安全保障チームはバイデン氏の長年の側近や気脈を通じた面々で固めます。ここでバイデン流の独自色を出す狙いがあるのでしょう。<br>中国との対抗姿勢は、今後も維持される公算が大きいとみられています。アメリカ国民の対中感情は党派の違いにかかわらず近年極度に悪化しているからです。バイデン次期大統領は、中国との協力が可能な分野として、気候変動問題、コロナ対策、核の不拡散の3つを挙げています。しかし、中国との交渉や取引は、ともすればアメリカの国内政局で「弱腰外交」のレッテルを貼られ、共和党から攻撃の的になるリスクを伴います。香港や新疆ウイルグルなど中国による人権弾圧は、民主党左派も強く批判しているため、いわば身内からも突き上げを受けかねません。貿易収支や知的財産権などの対立とは異なって、人権問題は価値観をめぐる問題ですから妥協が難しいのです。このため、中国の出方次第で、バイデン政権の発足後も、米中関係は、さらに緊張激化の可能性をはらむでしょう。</p><p>（梶原）<br>日本政府は、中国との関係を重視しつつも、力で現状を変更しようとする中国の動きには強く反対する立場です。そのため、今回、バイデン政権が、中国に対して「対抗と協調」を掲げ、気候変動対策などでは協調するとしていることを複雑な視線で見つめています。</p><p><img alt="j210106_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_08-thumb-420xauto-1179457.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それは、新政権の顔ぶれに、オバマ政権の閣僚や高官が多く含まれ、オバマ政権での苦い記憶を呼び起こすからです。<br>例えば、大統領特使に起用されたケリー氏は、オバマ政権で国務長官を務めていた際、中国が、南シナ海で、大規模な埋め立てを行っていたにも関わらず、環境分野での協力を推し進めました。<br>今回、国務長官に指名されたブリンケン氏が、国務副長官を務めていた２０１６年８月、尖閣諸島の周辺海域に、２００隻を超える中国漁船が押しよせる事案が発生しました。翌月行われた米中首脳会談で、ホワイトハウスが公表した広報文には、尖閣諸島についての言及はありませんでした。アメリカが、気候変動対策で協力を得るため、中国に配慮したとの見方があります。</p><p><img alt="j210106_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210106_09-thumb-420xauto-1179462.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回、バイデン政権は、中国に「対抗」する姿勢を明確にし、オバマ政権時代とは一線を画しているものの、中国は、早くも、気候変動などでアメリカと連携を探る動きを見せています。政府内からは、中国との「協調」ばかりが先行し、中国の力による現状変更を黙認することにつながるのではないかと、懸念する見方が出始めています。<br>菅総理大臣としては、首脳会談で、▼新政権の対中政策、「対抗と協調」の２つの要素のバランスをどうとるのか、▼日本と歩調を合わせる形でトランプ政権が掲げた「自由で開かれたインド太平洋戦略」を引き継ぐかなどを確認しておく必要があるでしょう。</p><p>【日米同盟のこれから】<br>（髙橋）<br>バイデン氏は「同盟国との結束強化」と並んで「同盟国による応分の責任と負担」も訴えてきました。トランプ大統領のように同盟国にも「安全保障上の脅威」を理由に制裁関税を課すような極端な“アメリカ第1主義”は、ひとまず終わります。しかし、自国の利害が最優先という本質はバイデン政権も何ら変わりません。「国際秩序の再構築はアメリカこそが主導する」と言っても、国内問題に力を割かれ、外に振り向ける経済や軍事パワーは陰りも見えています。そもそも「アメリカはもはや世界の警察官ではない」そう言い切ったのは、バイデン氏が支えたオバマ前大統領でした。無論バイデン政権による同盟重視は歓迎するべきです。しかし、かつてのアメリカがそのまま帰ってくることを頼りにするべきではないでしょう。</p><p>（梶原）<br>民間のシンクタンクによりますと、７年後の２０2８年には、アメリカと中国の経済規模が逆転するという予測があります。アメリカ国内の混乱と中国の経済成長は、唯一の超大国としてのアメリカの抑止力を前提にした日本の安全保障政策に、さらなる検討の必要性を投げかけているように見えます。地域に安定をもたらす日米関係はどうあるべきか。その模索が始まろうとしています。</p><p>(梶原　崇幹 解説委員 / 髙橋　祐介 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 23:16:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言で　テレワーク再び！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/441847.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>きょう決定される緊急事態宣言。<br>政府は企業のテレワーク推進によって出勤する人を７割減らしたい考えです。<br>竹田　忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C210107_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210107_0-thumb-480xauto-1179467.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ企業のテレワーク、コロナ禍で大きな話題になりましたが、<br>最近はどうなってるんでしょうか？</p><p>Ａ<br>実は、ひところに比べると、取り組みが減ってるんです。</p><p><img alt="c210107_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/c210107_00-thumb-380xauto-1179469.jpg" width="380" height="268" class="mt-image-none"></p><p>たとえば東京商工会議所が会員企業に聞いた調査では<br>テレワークを実施している企業は、去年、緊急事態宣言が出た時は<br>さすがに大きく増えて、６７．３％まで増えたんですが、<br>その後は、５３．１％と、１４ポイント以上落ちました。<br>別の民間の調査でも、<br>今回の宣言の対象となる一都三県で働く正社員のうち、<br>テレワークをしている人の割合は去年１１月で３８．５％と、<br>目標の７割削減とは、かなり開きがある。</p><p>Ｑこれはどうすれば、目標に近づけるんでしょう？</p><p>Ａ<br>去年、やってみたけど、うまくいかずに途中でやめた、<br>というケースが、特に中小企業で多いんです。<br>そういう所に、もう一度、取り組んでもらわないといけない。</p><p>ただ、その場合、気をつけないといけないのが、「隠れ残業」なんです。<br>連合が、去年、テレワークをした人に聞いたところ、<br>「長時間労働になることがあった」と答えた人が半数を超えた。<br>さらに、テレワークで時間外労働や休日労働をしても、<br>その残業代については、申告しづらいとか、申告するなと言われた、<br>などの理由で、「申告しないことがあった」という回答が６５．１％にのぼった。<br>これが隠れ残業なんです。</p><p><img alt="C210107_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210107_5-thumb-480xauto-1179472.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑでも、残業は残業ですよね？</p><p>Ａ<br>その通りです！<br>テレワークだろうと、職場での勤務だろうと、<br>残業や、休日労働をしたら、<br>企業は、その分の割り増し賃金を払わないといけない。<br>これは鉄則ですから。<br>実は、厚生労働省でも、こうしたテレワークの基本的なルールを<br>もっと周知徹底するために、今、ガイドラインの改定を急いでるんです。<br>政府も企業も、働く人をコロナから守るのと同時に、<br>働く人の権利もしっかり守るよう、努力してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 07:23:43 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「実験開始！自動配送ロボット　街を走る！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/441849.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>車や自転車が行きかう交差点を渡る、配送ロボット。<br>街中を、ヒトとロボットが並んで歩く時代が、まもなく来るかもしれません。<br>今日のテーマは「自動配送ロボット」。担当は櫻井玲子解説委員です。</p><p><img alt="k210107_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_0-thumb-420xauto-1179474.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【自動配送ロボットが注目される理由】<br>Q　さきほどのVTRをみますと、ロボットが普通に道路を走っていましたね。</p><p>A　はい。配送ロボットといいますと、これまでホテルや商業施設の中で荷物を運んでくれるものはあったんですが、あくまでも私有地の中でのサービスでした。これに対し今、企業各社が相次いで実験をしているのは、これまでは法律上許されていなかった公道、つまり街なかを移動して、食料品などを配達するロボットです。</p><p>Q　なぜ、各社はこうしたビジネスに参入しようとしているんですか？</p><p><img alt="k210107_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_01-thumb-420xauto-1179476.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　▼最大の理由は、「人手不足」対策です。ネットショッピングの普及で、宅配便の数も年々増える中、配達をしてくれる人手の確保は、ここ数年、課題となってきました。また、お米とか、水など、自分で運ぶには重たいものを注文する人も多く、配達員の負担にもなっているそうです。ロボットが使えれば、重いものはロボットが、軽いものは人間が運ぶといったことも可能になります。</p><p>Q　役割分担ができる、ということですね。</p><p>A　はい。そして、▼もう一つの理由は「地方などでの利便性の向上」です。社会の高齢化がすすむ中、配達網があまり発達していない地域でロボットの宅配がすすめばと、自治体も関心を寄せています。<br>▼さらには、新型コロナウィルスの影響もあります。人と人が接触しなくて済む「非接触型」の宅配サービスへの関心が一層、高まっています。</p><p>Q　お客さんはもちろん、配達をする人たちの健康も守るための選択肢にもなる、ということですね。</p><p>【各社の実証実験、開始】<br>A　ここからは、実際のロボットのしくみや、企業の取り組みを、幾つかご紹介します。<br>こちらは、先月、行われた実証実験の様子。<br>住宅街をロボットがスムーズに通行できるか、テストしています。</p><p>Q　ロボットの後ろを、人がついているようですが、どういったことでしょうか？<br>　<br>A　今は実験段階なので、安全確認のために人がついているんですが、実際には、各社のロボットに、センサーやカメラがついていて、人や障害物が近づくと、自動的に止まります。</p><p>Q　ロボットだけで自動で走るんですね。</p><p>A　また、その様子を、コントロールルームから人間が遠隔監視することが義務付けられていて、異常があれば、遠隔操作でロボットの動きを変えたり、現場に応援要員を出したりします。</p><p>【地域密着型のサービスを検討する楽天】<br>Q　このロボットは実際、何を運んでくれるのですか？</p><p>A　食べ物や日用品を近所のスーパーからそれぞれの家に運ぶサービスを考えているということです。楽天と横須賀市が連携して行った実験なんですが、なぜ横須賀市かといいますと、坂道など起伏がある場所が多く、高齢化もすすんでいるため、買い物に出かけるのが大変な人向けの対策を考えているそうです。<br>そこで、企業側ではロボットに狭い坂道をのぼりくだりさせるような実験も行なっていて、地域の課題を解決するようなビジネスができないか、模索しています。</p><p>【郵便配達ロボット、都心を走る】<br>A　次は、日本郵便のロボットです。都心で小包を運ぶという試みでしたが、ご覧のとおり、人も車もたくさん行きかう中での実験となりました。</p><p>Q　ロボットが横断歩道を渡るんですね。信号を見て、判断できるんですか？</p><p>A　はい。青か赤かをセンサーで受信して渡ります。私も現場で様子をみていたんですが、信号が点滅しだすと、次の青信号をきちんと待ってから、渡っていました。<br>こちらのロボットは、１台あたり最大３０キロの荷物を運べるということです。</p><p>Q　途中で、手紙が盗まれたりとか、ロボットごと持ち去られたりという心配はないんでしょうか？</p><p>A　小包や手紙を受け取る人にはセキュリティーコードが割り振られて、その人しかロボットのドアを開けられないほか、異常があれば警報音が鳴り響くしくみになっているそうです。</p><p>【多方面へのビジネス展開を狙うパナソニック】　</p><p><img alt="k210107_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_02-thumb-420xauto-1179478.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　最後に、こちらはパナソニックが藤沢市で行なっている実験です。<br>この住宅街では３０代から４０代の共働き・子育て世帯が多く、宅配サービスへの期待が高いそうです。そこで近くの複合商業施設のいくつかのお店をロボットがまわって、荷物を家庭に届けるというサービスを想定しています。<br>また、今後色々なビジネス展開を追求していきたいということで、たとえば、▼近場からの配送を５分単位の時間指定で請け負う宅配サービスですとか、▼ロボットに搭載されたカメラを使った警備ロボットとしての活用なども考えているそうです。</p><p>【最大の課題は、交通上の安全】<br>Q　こうやってみてきますと、消費者にも企業にもメリットはありそうですが、配送ロボット、いつ、実用化されるのでしょうか？</p><p><img alt="k210107_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_03-thumb-420xauto-1179480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　はい。複数の企業が「ことし中にもサービスを始めたい」としています。政府もその動きを後押しするために、必要な法律の改正などを２０２１年度中に目指したいということです。ただ、実用化に向けては、２つの大きな課題があります。</p><p><img alt="k210107_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_04-thumb-420xauto-1179482.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>やはり最も重要なのは、交通上の安全です。<br>各社のロボットは歩道を走ることも考えられています。このため、長さ１２０センチ、幅７０センチ程度の大きさで、速さは時速６キロ以下というのが一つの目安となっています。ちなみに、時速６キロといいますと、人間の早歩きよりは、やや早く、自転車にくらべると、かなりゆっくりとしたスピードです。<br>また、人や車と接触しないようカメラやセンサーがついていて、遠隔監視が行われることが条件となっています。</p><p><img alt="k210107_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_05-thumb-420xauto-1179484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、交通量の激しい街中も通りますので、<br>▼歩行者や車、障害物をきちんと避けられるか。といったロボットの基本動作の確認はもちろん、<br>▼逆に、車や自転車がロボットにぶつかってきたときにどうするか。や、<br>▼遠隔監視を可能にする通信状況が不安定になった場合はどう解決するか、などを<br>一つ一つ、考える必要があります。<br>不測の事態が起きないか。また起きた場合の対応をどうするか。<br>実証実験を確実に行なった上で、検証することが重要です。</p><p>【企業側の課題は、コスト】<br>Q　もう一つの課題というのはなんでしょうか？</p><p><img alt="k210107_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_06-thumb-420xauto-1179486.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　逆に、企業側からみると、悩ましいのがコストの問題です。ロボットを人間が遠隔監視し、なにかあれば現場に応援要員を出せるしくみを各社とも準備する予定ですが、１人の監視員に対し、何台のロボットを監視することが許されるのかといったところが大きなポイントとなりそうです。安全が第一なのはいうまでもありませんが、人件費が具体的にどのくらいかかりそうかで、配送ロボットが実際、どこまで普及するかが、左右されそうです。</p><p>【世界で広がる自動配送ロボットの活用】<br>Q　ところで、こういった自動配送ロボット、海外でも使われているのでしょうか？</p><p><img alt="k210107_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210107_07-thumb-420xauto-1179488.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>A　ヨーロッパやアメリカの一部の地域ではすでに、サービスが始まっています。<br>ピザ専用の宅配ロボットも登場して話題を呼んでいるそうです。<br>中国でも大企業が競って開発をすすめています。<br>世界的にも、数年以内に、広く使われていくのではとみられています。</p><p>Q　配送ロボット、近いうちに、身近な存在になってきそうですね。</p><p>A　はい。今回、実証実験中にたまたま散歩中の保育園児たちが通りかかって、「ロボットが走っている！」と喜ぶ姿をみかけました。配送ロボットが街の中でも、私たちの生活の一部となる日が近づいていることを感じました。<br>人口減少がすすむ中、また、新型コロナウィルスが広がる中、配送ロボットの活用に期待も高まっています。課題を克服しながら、実現への取り組みを着実にすすめてほしいと思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 11:28:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　２度目の緊急事態宣言　その課題は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/441885.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大が続いています。菅総理大臣は、全国の感染者の半分ほどを占めている東京、埼玉、千葉、神奈川の１都３県を対象にした、緊急事態宣言を発表しました。また、大阪府と兵庫県、京都府も、宣言の要請に向けて、知事が調整や検討に入っています。<br>緊急事態宣言は、２度目になりますが、それを実効性あるものにするために、何が必要なのでしょうか。</p><p><img alt="j210107_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_1-thumb-420xauto-1179707.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▽これまでの感染の状況から、緊急事態宣言に至った理由を見た上で、<br>▽進められる対策の課題<br>▽今後、求められることを考えます。</p><p>下の図は、全国の感染者の日付ごとの人数です。</p><p><img alt="j210107_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_2-thumb-420xauto-1179710.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１１月ころから増加傾向が続いていることがわかります。２０２１年１月７日は、全国の１日の感染者が初めて７０００人を超えました。</p><p><img alt="j210107_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_3-thumb-420xauto-1179728.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京都の２０２０年１０月以降の感染者数の推移が上の図です。１月７日は、２４４７人と初めて２０００人を超えました。東京では、街中で、症状の軽い人や無症状の人などからも感染が広がり、いわゆる「市中感染」が起きているとみられています。生活の中での感染対策の一層の強化が必要になっていると言えます。</p><p><img alt="j210107_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_5-thumb-420xauto-1179712.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新型コロナウイルスの感染拡大では、マスクを外す飲食の時に、それもお酒を飲みながらの飲食で、感染が広がるケースが多いとされています。このため、東京都は、１１月下旬から酒類を提供する飲食店などの営業時間の短縮を求めました。しかし、その効果は表れず、感染者の増加傾向は続きました。<br>一方、上の図の下段は全国でも早くから感染が増加した北海道です。１１月上旬から営業時間の短縮要請を行い、このように感染者は、減少傾向になってきています。<br>この違いはどこから来るのか、一つ指摘されているのが、歓楽街の人出です。</p><p><img alt="j210107_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_6-thumb-420xauto-1179714.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>上の図の赤い線は、北海道の歓楽街「すすきの」の午後９時の人出の変化を見たものです。営業短縮を要請した後、このように人の流れが減少しています。これに対して、東京都の歓楽街では、ほとんど変化がありませんでした。東京都では、営業時間短縮の要請に応じない飲食店が比較的多く、人出も減少せず、こうしたことが感染者の減少につながらなかったと分析しています。</p><p><img alt="j210107_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_8-thumb-420xauto-1179716.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京都の感染者の増加が、周辺の３つの県に「しみでている」と政府の分科会は表現しています。感染者が増えたことによって、１都３県では、<br>▽全国の感染者の半数を占めています。▽感染した人の治療にあたる病院のベッドに余裕が少なくなっているほか、<br>▽「市中感染」を示すデータもみられます。<br>▽日本医師会の中川会長は「治療が必要な人に十分な治療ができない「医療崩壊」になっている」と指摘しています。<br>こうした状況が、緊急事態宣言につながりました。</p><p>緊急事態宣言は、２０２１年１月８日から、２月７日までです。対象地域は、首都圏の１都３県。</p><p><img alt="j210107_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_9-thumb-420xauto-1179718.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「基本的対処方針」では、具体的な対策として、今回の対策の重点である飲食店などに対しては、営業時間を午後８時までに短縮するとともに、酒類の提供は午前１１時から午後７時までとするよう要請。要請に応じないときは、店の名前を公表することもでき、東京で、なかなか協力が得られなかった営業時間短縮の実効性が上がることが期待されます。<br>午後８時以降の不要不急の外出の自粛の徹底を促す。<br>飲食だけでなく、職場への出勤については、テレワークなどを推進して７割削減するなどといったことが盛り込まれています。<br>こうした対策をすすめることで、北海道でみられたような、感染者数の減少につなげる狙いです。</p><p>１月７日は、緊急事態宣言をめぐって、各地で動きがありました。<br>大阪府では、これまでで最も多い６００人を超える感染者が確認されました。大阪府と兵庫県、京都府は、政府に対して３府県に緊急事態宣言を出すよう、要請に向けて調整や検討に入っています。<br>また、感染者が過去最多の４００人を超えた愛知県の大村知事も、「政府に宣言を要請するかどうか週末の状況をみた上で判断したい」と、述べています。<br>このように感染拡大が、全国的な広がりを見せる中で、飲食店の営業時間短縮を中心とした対策で、十分と言えるのでしょうか。<br>これまでの経過を振り返って考えてみます。</p><p><img alt="j210107_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_11-thumb-420xauto-1179720.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初めて緊急事態宣言を発表した第１波では、人と人の接触を極力少なくするため、テレワークの実施、イベントや百貨店など人が集まる施設を休みにするなど、社会・経済活動を大きく抑えました。<br>第２波では、接待を伴う飲食店を中心に感染が広がったため、そうした店に営業時間の短縮を求めるなどの対策を徹底し、感染者の減少につなげました。<br>第３波では、感染拡大は、飲食の場が中心であることから、飲食店に時間短縮を求めることとしています。<br>一見、第２波と同じような効果が期待されますが、専門家は、第２波とは状況が異なると話しています。</p><p><img alt="j210107_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_12-thumb-420xauto-1179722.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>第２波は、クラスターをほぼ消失させた段階からの感染拡大であったのに対して、第３波は、若者の集まりや職場、家庭など様々なところで多様なクラスターができています。それだけに、「飲食店中心の対策は重要ですが、他の対策を併せて行わないと実効性が上がらないのではないか」という指摘もあります。</p><p><img alt="j210107_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_13-thumb-420xauto-1179724.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の分科会は、１都３県は、４段階のステージのうち最も深刻な「ステージⅣ」に相当するとしていますが、尾身茂会長は一つ下の「ステージⅢ」まで感染状況を下げるのは、１か月以内では至難の業だ」と話していて、一定の時間がかかるとの見方を示しています。<br>緊急事態宣言が長引くと、これまでも大きく影響を受けてきた飲食店にとっては死活問題で、医療体制のひっ迫した状況も、結局は長く続いてしまうことになります。</p><p>では、どうすることが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j210107_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210107_14-thumb-420xauto-1179726.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは、基本的対処方針の徹底です。飲食店に、営業時間短縮に協力してもらうことはもちろんですが、営業時間内についても、飛沫による感染を防ぐアクリル板の使い方などを盛り込んだ２０２０年１１月に改正された感染対策ガイドラインの順守が必要です。<br>ただ、そうしたことだけではないと思います。感染が拡大した理由の一つに、社会全体として、危機感が薄れてきたとも指摘されています。それだけに、私たち一人一人は、仕事をする際、あるいは個人で行動する際、たとえば、感染が広がっている地域との間の行き来をしないよう自粛するなど移動や人との接触をできるだけ減らす必要があると思います。</p><p>首都圏だけでなく近畿、中京圏などでも感染の拡大が加速している中にあって、こうした様々な対策の強化も政府から積極的に呼びかける必要があるのではないでしょうか。<br>そうしなければ、短期間で感染者数を減少に転じさせることや、減少のスピードを速めることはできないと思います。</p><p>去年の年末ごろから、各地で過去最も多い感染者が相次いで確認され、感染拡大の速度が速まっているようにも感じます。私たち一人一人が、こうした現状を理解して対策に取り組むことが大切で、政府や自治体には、国民が理解できるよう丁寧な説明をすることが求められます。第１波、第２波といった、これまでの経験を生かして、先を見越した対策をどこまでとれるのか、国や自治体の連携した対応が、ますます重要になってきています。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 Jan 2021 23:17:44 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>