<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「外交にも影響　インド抗議デモの行方は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/418222.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>インドには、今月中旬、安倍総理大臣が訪問する予定でしたが、激しい抗議デモで治安が悪化したため、延期されました。<br>外交にまで影響を与えたデモは、その後全土に拡大し、年を越しそうな勢いです。</p><p><img alt="c191227_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c191227_0-thumb-480xauto-1092941.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）インドのモディ首相が移民に国籍を与えようということですか。</p><p>Ａ１）はい、今月１１日に決まったこの措置、「移民に関する法律の改正」がデモの発端となりました。<br>　近隣のイスラム教の３つの国、パキスタン、バングラデシュ、アフガニスタンでの迫害から逃れてきた人たちにインド国籍を与えるというものです。<br>　ところがそれはヒンドゥー教など６つの宗教の信者が対象で、イスラム教徒は３つの国では迫害されていないとして除外されました。</p><p><img alt="c191227_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c191227_3-thumb-480xauto-1092943.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>　これに対しインド国内のイスラム教徒からは、宗教による差別だとして反発が強まり、さらに自分たちの国籍も将来的にはく奪されるおそれもあるとして懸念を呼んでいるのです。<br>　これまでに治安部隊との衝突などで２０人以上が死亡、数千人が身柄を拘束されたという状況です。</p><p>Ｑ２）モディ政権がこの政策を進める背景には何があるのでしょうか。</p><p><img alt="c191227_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c191227_5-thumb-480xauto-1092945.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２）モディ首相の支持母体が掲げてきた「ヒンドゥー至上主義」があります。<br>　これは、インドの人口およそ１３億の８０％を占めるヒンドゥー教徒寄りの政策を重視していこうというものです。<br>　モディ政権はことし５月の総選挙で圧勝したあと、こうした姿勢を鮮明にしています。<br>　イスラム教徒はおよそ１４％で少数派ですが、それでも日本の人口より多い１億７０００万以上にのぼり、深刻な対立や分断につながりかねません。</p><p>Ｑ３）デモの収束に向けて打開の見通しはないのでしょうか。</p><p><img alt="c191227_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c191227_6-thumb-480xauto-1092947.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３）なかなか難しいのが実情です。<br>　モディ首相は、ヒンドゥー教徒などを救済する措置だとして、「１０００％正しい」と主張しています。<br>　国際的に存在感を増すインドは、日本にとっても、中国を念頭に置いた場合、重要さを増しています。<br>　インドの混乱は、外交でも近隣の国々と緊張を高めることにつながりかねず、注意深く見ていく必要がありそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 07:06:58 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「結局どうなる？大学入試」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/418123.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>テーマは、大学入試です。２０２１年に行われる入試から大学入試センター試験が、大学入学共通テストに変わります。しかし、ここにきて英語の民間検定試験の利用と国語・数学の記述式問題の導入が見送られることが決まりました。受験を予定している高校生や保護者にとって気になるのは、「結局どうなるのか」ということではないでしょうか。</p><p><img alt="k191227_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_01-thumb-420xauto-1092390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．結局どうなるんですか？</p><p>Ａ１．試験の形式だけを見れば、名前が変わるだけということになりました。見送りが決まった英語の民間検定試験利用と国語・数学の記述式問題の導入というのは、大学入学共通テストの２つの柱と位置付けられていました。その２つがともになくなるということで、共通テストは従来のマークシート方式だけの試験として実施されることになったということです。</p><p><img alt="k191227_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_04-thumb-420xauto-1092394.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２．振り出しに戻るという感じですね？</p><p>Ａ２．まったく変わりなしということではありません。共通テストを実施する大学入試センターは、６月に記述式導入にともなう変更点などを発表していました。数学は現行では６０分の試験時間を共通テストでは７０分に延ばして、マークシートと記述式で１００点満点としました。国語は８０分を１００分まで延ばして、マークシートを２００点満点、それに記述式を５段階評価として、利用する大学が加点できるとしていました。記述式の導入を止めるわけですから、数学はすべての問題をマークシートに切り替え、国語は切り離して採点することになっていた記述式の部分を止めることになります。<br>一方で、問題の中身について、従来のセンター試験は、知識と技能中心ですが、共通テストは、単純に選択肢から正解を選ぶのではなく、思考力や判断力、表現力も測定できるようにこれまで以上に問題を工夫する方針です。こうした問題への対応もあり、試験時間も含めて検討し、遅くとも来月半ばには問題作成方針を示したいということです。</p><p><img alt="k191227_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_09-thumb-420xauto-1092396.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３．英語はどうなるのですか？</p><p>Ａ３．こちらは、出題内容と配点の割合が大きく変わります。英語は、「読む」「聞く」「書く」「話す」の４技能を測るため、民間の検定試験を利用することを決めた際に、共通テストでもマークシートの問題は当面残すことになっていました。ただし、これまで出されていた発音やアクセントの問題、英文を正しく並び替えて文章を作る問題は取りやめて、「読む」「聞く」の２技能だけを測るものにすることを決めていました。そして「読む」テストを１００点、「聞く」テストを１００点の配点として２００点満点とすることになっていました。民間試験の利用は見送りますが、大学入試センターは、この方針は、変えないことにしています。</p><p><img alt="k191227_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_11-thumb-420xauto-1092398.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q４．「発音」や「アクセント」の問題は出なくなるということですか？</p><p>Ａ４．そうなります。センター試験は、英語は２５０点満点で、「聞く」以外を２００点、「聞く」テストを５０点の配点でした。共通テストでは、「聞く」力を問う問題が増えて、比重がかなり大きくなることになります。</p><p><img alt="k191227_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_12-thumb-420xauto-1092400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q５．それにしても高校生や保護者にしてみれば、振り回された印象ですよね？</p><p>Ａ５．第１回の共通テストは２０２１年１月１６、１７日と実施日が決まっています。本番まで１年１か月を切る時点での見直しというのは、本来、あってはならないことです。影響はその年の受験生に限らないからです。<br>大学入試センター試験を大学入学共通テストに切り替える今回の大学入試改革は、６年前から議論が続いてきました。そもそも１発勝負、１点刻みの入試で評価するのではなく、知識を活用し、自ら判断する力を測る入試にするということが方向性として示されました。そのため、年に複数回受験できるようにすることや、複数の科目を横断した合科型の問題の出題などの導入が検討されましたが、課題が多く、結局英語の民間試験と国語・数学の記述式問題を導入することで落ち着くことになり、おととし７月に文部科学省が共通テストの実施方針を決めた経緯があります。<br>ただ、英語の民間試験と国語・数学の記述式を導入することの問題点は、当初から指摘され続けてきました。</p><p><img alt="k191227_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_14-thumb-420xauto-1092403.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ６．どんなことですか？</p><p>Ａ６．５０万人の共通テストに導入するという大きな足かせです。たとえば国語の記述式では、機械で処理していた採点を短期間に人海戦術で正確に行うことが可能なのかという課題がありました。解決しようとすればするほど、テスト自体がパターン化して、思考力や判断力を測るという本来の目的から遠のくというスパイラルに陥ることになりました。<br>英語の場合は、公平性を保てるのかという疑念が最後まで拭えませんでした。受験生はもともと目的の異なる複数の民間試験の中からどの試験を受けるのか決めなければなりませんでした。しかし、志望する大学が課す民間試験を地元で受けられるかもわからない状態が続き、家庭の経済状況がこれまで以上に受験を左右するところでした。</p><p>Ｑ７．そもそも無理だったという印象ですね？もっと前に決断できなかったんですか？</p><p>Ａ７．記述式に関しては、去年とおととしの２回行われた試行テスト・プレテストで、受験生が最終的な受験先を決めるために必要な自己採点が難しいという新たな問題が明らかになりました。英語に関しても、民間試験導入のあり方を検討するため非公開で行われた有識者会議でこうした課題が一部の委員から指摘されていたことが、今週文部科学省が公表した議事録を読むとわかります。</p><p><img alt="k191227_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_17-thumb-420xauto-1092405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした見直しの機会を逃し続けたことの影響は、１つの学年にとどまるものではなく、大学入試センター試験最後の受験となる今の高校３年生を中心とする今年の受験生にも広がっています。</p><p>Ｑ８．どんな影響ですか？</p><p>Ａ８．浪人を避けるために、志望校の難易度を下げる安全志向の高まりです。制度が変わることに大学進学を目指す高校生が不安を抱くのは仕方のないことです。それを少しでも払拭するためにも早い決断が必要でした。実際、今回は英語の民間試験や記述式の導入が見送られる前に、推薦入試の出願が始まっていました。関係者によりますと、もっと早い段階で導入見送りが決まっていれば、浪人を避けるためにあえて難易度が低い大学の推薦を受けることはなかった生徒は少なからずいると言います。不安にかられ、高度な教育を受ける機会にチャレンジする精神を損なうことになったこと、影響は大きいことを文部科学省、大学入試センターともに認識する必要があります。</p><p><img alt="k191227_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_18-thumb-420xauto-1092407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ９．今後はどうなるのですか？</p><p>Ａ９．共通テストはこういう形になりましたが、これを各大学がどう利用するのかは、これから改めて各大学が判断することになります。各大学は、一刻も早く公表する必要があります。</p><p><img alt="k191227_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/12/k191227_19-thumb-420xauto-1092409.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、共通テストについて、文部科学省は、次の高校の学習指導要領が実施されて教育内容が大きく変わる時期に合わせて、２０２５年１月のテストから英語の４技能が測れる試験を導入できるよう今後１年をかけて検討します。記述式についてはいったん白紙に戻して、評価方法を再考するとしています。本格的な見直し議論は年明けからとなります。できることとできないことを見極め、多くの関係者を振り回した今回の轍を踏むことがないように求めておきたいと思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 11:00:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「今年の水害に学ぶ～『浸水前提』の対策を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/418226.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年も佐賀、鹿児島、千葉など各地で豪雨や暴風の被害が相次ぎました。特に台風１９号は広い範囲で甚大な浸水被害を引き起こし、氾濫を抑え込むのではなく川が溢れることを前提にした防災対策へ転換することを、あらためて迫るものになりました。今年の水害の教訓を考えます。</p><p><img alt="j191228_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_01-thumb-420xauto-1092951.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j191228_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_02_-thumb-250xauto-1092953.jpg" width="250" height="238" class="mt-image-none"></p><p>解説のポイントは<br>▼なぜ決壊が相次いだのか<br>▼総合治水の成果と難しさ<br>▼“浸水前提”の対策とは</p><p>【なぜ決壊が相次いだのか】<br>ＶＴＲ①<br>１０月の台風１９号による豪雨では東日本の川の堤防１４０ヶ所が決壊し、３万５０００ヘクタールが浸水するという、近年なかった、たいへん大きな被害が出てしまいました。</p><p><img alt="j191228_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_03-thumb-420xauto-1092955.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>なぜ、こんなに多くの堤防が決壊したのでしょうか。<br>決壊は川の内側から堤防が削られたり、堤防に水がしみ込んで壊れたりするケースもあります。しかし調査が進むと１４０ヶ所のほとんどが「越水」によるものであることがわかりました。川の水が堤防から溢れて外側に流れ落ち、その勢いで土台部分が削られ崩壊に至るものです。<br>さらに専門家を驚かせたのは、かさ上げをしたり幅を広くしたりして強化された堤防でも被害が相次いだことで、国管理の堤防に限っても１２カ所のうち３カ所が整備済みの場所でした。<br>いたるところで、長い時間、川の水が溢れ続け、次々と堤防が切れていった、そんな状況が見えてきたのです。</p><p>【総合治水の効果と難しさ】<br>そうした中でも、これまで積み上げてきた対策が役立ったこともわかってきました。</p><p><img alt="j191228_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_04-thumb-420xauto-1092957.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国は「総合治水」という考え方で対策を進めてきました。流域一帯でダムや調節池などさまざまな施設を整備し、自然が水を受け止める機能も維持して、氾濫を起こりにくくする対策です。</p><p>例えば利根川は今回、ぎりぎりのところで氾濫を免れましたが、国土交通省は上流の７つのダムで大量の雨水を受け止め、上流部の川の水位を１メートル下げたと計算しています。また渡良瀬遊水地をはじめ４つの水を貯めるエリアなどで東京ドーム２００杯分の水を貯めました。このほか都市部の地下の調節池や水をほかの川に迂回させる地下の放水路なども役立ったことがわかっています。</p><p>一方、「総合治水」の難しさを示す被害もありました。<br>ＶＴＲ<br>長野県千曲市は今回の豪雨で１２００棟以上が浸水する大きな被害を受けましたが、古くからある、総合治水の考え方に沿った「霞堤」と言う施設が影響していました。</p><p><img alt="j191228_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_07-thumb-420xauto-1092959.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「霞堤」は川沿いにあえて堤防を作らない部分を残し、増水したときにそこから低い土地に水を引き込み、一時的に貯えて下流の増水を抑えます。上流で決壊したときには霞堤周辺の町を守る機能もあります。武田信玄が考案したとされますが、専門家は今の河川工学で見てもすぐれた治水方式だと言います。しかし、今回、水の量があまりに多かったため溢れて市街地まで流れ込んでしまいました。千曲市は国に堤防を締め切るなど対策を求めていて、流域の市町村も参加して議論が始まっています。</p><p>「総合治水」の難しさは首都圏を流れる荒川でも見ることができます。</p><p><img alt="j191228_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_09-thumb-420xauto-1092961.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>台風１９号で荒川の支流にあたる越辺川や都幾川などが氾濫し、埼玉県では７０００棟以上が被害を受けました。</p><p>越辺川や都幾川の上流にもかつてはたくさんの霞提がありました。<br>昭和２８年時点の国の治水計画では霞堤を組み込んだ計画が立てられていましたが、その後住宅など土地利用が進み、堤防は締め切られ霞提は次々になくなっていきました。かつて霞堤で水を引き込んでいた場所には現在、住宅がびっしりと立ち並んでいます。</p><p>今回、被害が大きかったのは下流で川が合流する地域で、これまで川の合流場所を変えるなど大規模なハード対策が行われてきました。しかし専門家は上流の霞堤がなくなったことで結果的に多くの水が流れ下り、下流の合流点が耐えきれなかったと見ています。</p><p>今後、対策が求められますが、単に堤防を高くして水を下流に流せば、下流の荒川の氾濫リスクを高めることになります。埼玉大学の田中規夫教授（たなかのりお）は、今回氾濫した水の量は上流のダム１個分に相当する２０００万立法メートルで、すべて下流に流れると荒川の水位を場所によっては２０～５０センチ上昇させる可能性があると指摘しています。</p><p><img alt="j191228_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_10-thumb-420xauto-1092963.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>田中教授は「上流に調節池を整備したり、水を貯める機能を持っている土地の開発を防ぐなど、流域全体のバランスを考えた対策を進める必要がある」と話しています。</p><p>【浸水前提の対策とは】<br>では、今年の水害を受けて、どういう取り組みが求められるのでしょうか。</p><p><img alt="j191228_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_11-thumb-420xauto-1092965.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず流域全体でバランスのとれたハード対策です。治水対策は川ごとに長期の整備計画に基づいて進められていますが、例えば、堤防整備は進んでいる国管理区間でも68パーセントで、時間がかかっています。財源が限られる中、優先順位をあげて着実に整備を進める必要があると思います。</p><p>ただハード対策が進んでも氾濫を抑え込むことは不可能です。</p><p><img alt="j191228_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_12-thumb-420xauto-1092968.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地球温暖化の影響について、専門家による国の検討会は、平均気温の上昇を産業革命前に比べて２度までに抑えるという国際的な目標が達成されたとしても、洪水の発生頻度は現在の２倍になると結論づけています。温暖化の影響かどうかわかりませんが、全国で氾濫の危険水位を超える川の数は毎年増え続けています。<br>川が溢れて氾濫が起こることを前提にした対策が求められています。</p><p><img alt="j191228_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_14-thumb-420xauto-1092970.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>荒川で大氾濫が起こると全域が浸水すると想定されている東京・葛飾区は、今年６月、浸水することを前提にした街づくり構想を打ち出しました。<br>３０年という長期計画で、できることから目標時期を定め段階的に進めていきます。</p><p><img alt="j191228_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_15-thumb-420xauto-1092972.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず避難所の浸水対応を強化します。民間の建物にも浸水しても２階以上でしばらく暮らせる機能の整備を推奨するとともに、緊急時には避難者を受け入れてもらえるよう環境を整えます。長期的には浸水しない高台を増やすほか、大規模開発を行う民間事業者への優遇策を設け、避難者を受け入れる空間と機能を備えた建物にするよう誘導し、国にも制度設計を求めていく、というものです。<br>葛飾区はあわせて広域避難の取り組みも進めていて、厳しい現実を直視したうえで被害軽減をめざす取り組みとして注目されます。</p><p><img alt="j191228_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j191228_16-thumb-420xauto-1092974.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>長期的な視点に立って、浸水を前提に、流域全体の安全性を高めていこうという自治体も増えています。滋賀県や兵庫県、奈良県などで、浸水の危険性の高い地域での開発や建築を規制する一方、安全なところで町づくりを進め、そこへ移り住んでもらうよう誘導しています。浸水対策への助成制度や開発業者に貯水施設の設置を義務づけているところもあります。<br>国は防災も考慮したコンパクトシティづくりを呼びかけていますが、防災と都市計画、農地政策などを連携させた一層の後押しが求められています。</p><p>【まとめ】<br>「浸水を前提にした対策」でもうひとつ、とても大切なのは住民の避難を促す態勢づくりやみんなで意識を変えていくことであるのは言うまでもありません。<br>こうした短期的あるいは中期的な課題とあわせて、今年の水害は、令和の時代に生まれてくる世代に対する責任として、５０年先、１００年先を見据えた災害に強い町づくりに本気で取り組む必要があるということも投げかけていると思います。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 27 Dec 2019 23:12:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京２０２０大会　その先へ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/418240.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>大阪芸術大学　教授　増田　明美</span></strong>　</p><p><img alt="s200106_008.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_008-thumb-380xauto-1092999.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><p>今年はいよいよ東京オリンピック、パラリンピックです。<br>飛び込みの寺内健さんを皮切りに、去年から日本代表選手が次々と内定しています。<br>オリンピック競技のスターはたくさんいますね。競泳の瀬戸大也さん、バドミントンの桃田賢斗さん、卓球の伊藤美誠さん、などなど皆さん御存じの選手が多いと思います。</p><p>さて、パラリンピック競技、パラスポーツの選手を何人ご存知ですか？<br>車いすテニスの国枝慎吾さん…　は、ご存知ですね。あとは？　<br>やはりオリンピック競技に比べると、最近増えたとはいえ、メディアでの露出が少ないためか、パラスポーツの知名度はまだまだです。</p><p>でも、パラスポーツには社会を変える力があります。<br>今年はぜひパラスポーツをよく知って頂きたいと思います。面白いですよ。</p><div><p>まず、パラスポーツに触れると、競技力の高さに驚くでしょう。<br>パラの選手は、今ある機能を最大限生かそうと、色々工夫しますから、体の動かし方が上手なのです。<br>オリンピック選手も参考になると話すほどなんです。<br>また、障がいを補うために別の機能が発達してきます。<br>例えば、視覚障がい者の走り幅跳びの選手は、音や声だけを頼りに全力疾走して、砂場へとジャンプします。聴覚が研ぎ澄まされるからこそできるのですね。<br>視覚障害のある選手をサポートするガイドと共にある、走り幅跳びや１００ｍなどの競技を観ていると、胸が熱くなります。<br>皆、一人ではない。お互い助け合いながら、誰かと共に生きているんだなと、今更ながらに気付くからです。</p><p>そんな選手たちに接していると、障がいは個性なんだと思えてきます。<br>義足の陸上選手、佐藤圭太さんは「障がいは体の特徴のひとつでしかない」と言い、「そのうちパラアスリートという言葉もなくなるかもしれない」と話します。</p><p>パラスポーツをみていると、“現代社会の課題に立ち向かう、何か”を感じることが出来ます。　<br>それが社会を変える力になると思うのです。</p><p>近年、その大きな価値に世界各国が気付いて、パラスポーツが発展しています。</p><p><img alt="s200106_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_010-thumb-420xauto-1093002.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１９６４年の東京大会と前回のリオ大会の参加人数を比較してみました。<br>オリンピックも発展していますが、パラリンピックの成長が著しいことが分かります。<br>競技数も１９６４年の東京大会で９競技だったものが、２０２０年は２２競技になります。<br>また選手数も、２０２０年大会はおよそ４,４００名になるといわれています。　</p><p>日本においてもパラリンピック、パラスポーツの価値が高く評価されています。</p><p><img alt="s200106_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_012-thumb-420xauto-1093004.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こちらは日本障がい者スポーツ協会の協賛企業・オフィシャルパートナーの推移を表わすグラフです。<br>２０１３年、東京大会が決定してから特に著しく伸びています。<br>それぞれ協賛する理由は違うと思いますが、イメージアップ以外にも社員がパラスポーツに触れることで、社員の意識を変える、ダイバーシティ・多様性の理解、心のバリアフリー促進というような効果が期待されるからだと思います。<br>応援に行く社員家族に交通費を補助する企業もあるのです。</p><p>日本でも　順調に発展しているパラスポーツですが、オリンピックに比べてみると、もう少し差が縮まってもいいのではないかなと思います。</p><p><img alt="s200106_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_015-thumb-420xauto-1093007.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本パラリンピック委員会は　日本障がい者スポーツ協会の内部組織になっていて、日本スポーツ協会と日本オリンピック委員会を足した予算と比べると５倍ほどの開きがあります。<br>リオの日本代表選手団では監督コーチなどスタッフも含めてオリンピックは６０１名　　パラリンピックは２３０名でした。約３倍ですね。<br>予算も３倍くらいの差になることが本当は理想ですよね。</p><p>それでもここ数年は　選手個人に対する支援も増えて、環境がとても良くなってきています。競技に専念できる選手もいれば、所属企業の配慮で練習や合宿などの時間を取り易くなった選手も大勢います。<br>そして国も強化体制を整えており、去年秋にはナショナルトレーニングセンター内に多くのパラアスリートの利用に対応できる、屋内トレーニングセンター・イーストがオープンしました。<br>様々なユニバーサルデザインを採用して、バリアフリーが行き届いています。<br>本番で使用する器具のある５つの専用練習場をはじめ、食堂や宿泊施設も完備された、最新の強化の拠点です。</p><p>２０２０年のパラリンピックに向けて、選手の強化は進んでいます。<br>やはり選手が世界の舞台で活躍しないとお客さんは見てくれませんものね。<br>パラスポーツの普及のためにもトップ選手の強化は必要なのです。</p><p>しかし、一握りのトップ選手だけの環境がよくなっても、身近な障がい者スポーツが広く普及しなければ社会を変えるまでの力にはならないと思います。</p><p>普及をはかり、すそ野を広げるためには指導者が欠かせません。</p><p><img alt="s200106_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_016-thumb-420xauto-1093009.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２０００年13,375人だった障がい者スポーツ指導員が、去年の１０月末で27,777人と、約２０年で２倍になりました。日本障がい者スポーツ協会では２０２０年で３万人、２０３０年には５万人という目標を掲げています。<br>各地域で障がい者が気軽にスポーツできる環境を作るためにも多くの指導者が必要です。<br>今後も様々な施策で指導者を増やす努力を続けて、５万人の達成を実現することが期待されています。</p><p>また応援してくれる観客が増えないと、スポーツ文化としてパラスポーツが社会に根付かないと思います。<br>これまで、パラスポーツの殆どの試合は入場無料。<br>それでも観客席はガラガラのところが多いのが現状です。</p><p>多くのお客さんが観に来る車いすラグビーはどうでしょう？<br>去年秋の大会には多くのお客さんが観に来てくれましたが、約３分の１は小中学生、３分の１が企業関係者、残りの３分の１が一般のお客さんだったそうです。<br>車いすラグビーは障がいの重い人、軽い人、が役割分担し、男女が一緒になってチームを組む、まさにONE　TEAMです。<br>観た子ども達はきっと感じるものがあったのではないでしょうか。</p><p>去年、９歳になる私の甥っ子がパラ陸上の試合を観にきました。<br>義足の選手に「足、痛くないの？」なんて　気になることをストレートに質問し、聞いていてビクビクしましたが、彼はそのあとに変わりました。人見知りだった甥っ子に　積極性が出てきたように感じるのです。子どもは１日で変わりますね。</p><p>この春にはテストイベントをはじめ、様々なパラスポーツの大会が行われる予定です。</p><p><img alt="s200106_017.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200106_017-thumb-420xauto-1093011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２月にはボッチャ、３月には車いすラグビー、そして５月には国立競技場でジャパンパラ陸上が開催されます。<br>本番と同じ会場です。ぜひ会場に足を運んでみてください。<br>選手の躍動する姿に、きっと何かを感じて頂けると思います。</p><p>２０２０年東京パラリンピックを契機に、感受性豊かな子どもをはじめ、多くの人がパラスポーツに触れる機会を作っていきたいと思います。<br>困難を乗り越えてがんばる姿、様々な個性を受け入れる心、これからの社会で必要な価値観が自然と身に付くのではないでしょうか。</p><p>今年はパラスポーツを観たい、応援したい、そんな方がどんどん増えることを期待します。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 06:07:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「２０２０年　安倍首相の決断は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/418234.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍首相は、２０１２年の政権復帰後、８度目の新年を迎えた。<br>ことしの政局を展望する。</p><p><img alt="c200106_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200106_0-thumb-480xauto-1092979.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）子年のことしはオリンピックイヤーだが、政治はどうなりそうか。</p><p>Ａ）新元号令和の発表をはじめ、内政外交の重要日程が目白押しだった去年に比べれば、今年は比較的落ち着いているが、政界がのんびりムードかというと、そうではない。</p><p>Ｑ）どういうことか。</p><p>Ａ）衆院解散を「時が来たら躊躇しない」という安倍首相が今年、自らの手で打つのか、<br>その場合いつか。その判断に関心が集まっているからだ。<br>衆院議員の任期（２０２１年１０月２１日）はすでに折り返しを過ぎており、過去の例からみても解散・総選挙はいつあってもおかしくない。</p><p>Ｑ）衆院解散はいつありそうか。</p><p><img alt="c200106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200106_4-thumb-480xauto-1092981.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）安倍首相が自ら（解散を）打つ場合、想定されているタイミングは３つ。<br>▽１月に召集される通常国会冒頭、<br>▽新年度予算成立後の４月から６月（１７日）の国会会期末にかけて、<br>そして▽東京五輪・パラが終わる９月以降、だ。<br>なかでも、与党内で最も可能性が高いとみられているのが、９月以降。<br>東京五輪などの盛り上がりも借りて、ということなのかもしれない。</p><p>Ｑ）対する野党側はどう出るのだろうか。</p><p><img alt="c200106_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200106_5-thumb-480xauto-1092983.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）解散も想定して合流を目指すも調整がつかずにいる立憲民主党と国民民主党などが、最終的に合意するかが焦点だ。<br>また野党側はカジノを含むＩＲ＝統合型リゾート施設をめぐる汚職事件や、桜を見る会の問題などを国会で追及することにしており、捜査の進展や審議の行方が、安倍首相の解散の判断にも影響を与えそうだ。</p><p>Ｑ）一方で年内の解散が見送られた場合はどうなるのか。</p><p><img alt="c200106_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200106_8-thumb-480xauto-1092986.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）解散は“ポスト安倍”に委ねられる可能性が高くなるとみられる。<br>というのも、自民党総裁の「４選はない」という安倍首相の言葉通りであれば、来年９月末に任期が切れる首相が、退任を控えて解散に踏み切ることは常識的ではないと考えられているためだ。<br>ただ、政権幹部からは４選を支持する声も出ており、今年は与野党ともに、安倍首相の去就を注視しつつ、解散に備える展開となりそうだ。　　　　　　　　　　　　　　</p><p>（曽我　英弘 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 07:39:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「展望　2020年の国際情勢」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/418319.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>年明けのアメリカ軍によるイランの精鋭部隊の司令官殺害は、<br>世界に大きな衝撃を与えています。<br>不確実性が一段と高まる2020年の国際情勢を展望します。</p><p><img alt="j200106_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_01-thumb-400xauto-1093411.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>ポイントは、三つ。<br>・アメリカとイランの対立の行方。<br>・対立がアメリカの大統領選挙に及ぼす影響。<br>・国際経済が抱えるリスク、について考えます。</p><p><img alt="j200106_01_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_01_-thumb-autox220-1093413.jpg" width="200" height="220" class="mt-image-none"></p><p>①アメリカとイランの対立の行方。<br>今年初めての取引となった6日の東京株式市場は一時500円以上値下がりし、<br>アジアを始め世界各国でも株価が軒並み下落。<br>アメリカによるイラン革命防衛隊のソレイマニ司令官の殺害を受け、イランが報復に出て、本格的な軍事衝突に繋がるのはないかとの懸念が一気に高まっています。</p><p><img alt="j200106_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_3-thumb-420xauto-1093416.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の攻撃についてアメリカ政府は<br>「ソレイマニ司令官は、イラクや周辺地域でアメリカの外交官や、<br>軍人を攻撃する計画を進めており、それを防ぐために行った」として<br>正当性を主張しています。<br>これに対しイランの最高指導者ハメネイ師は<br>「犯罪者には厳しい報復が待ち受けている」として<br>アメリカに対し断固として報復する考えを示しています。</p><p>ソレイマニ司令官は、イランの最高指導者直属の精鋭部隊、革命防衛隊の傘下にある<br>「コッズ」部隊で対外工作を行う責任者でした。<br>シリアやイラク、レバノンをはじめ<br>イランの海外での影響力を高める重要な役割を果たしてきました。<br>イラン国内でも英雄として人気が高い、ソレイマニ司令官の殺害は、<br>アメリカでいえばCIA長官かそれ以上の重要閣僚が暗殺されたと同じ意味を持つといえます。</p><p>トランプ大統領としては、去年末からイラクで、アメリカ軍やその関係者が<br>イランの支持を受けた民兵組織からとみられる攻撃を受けたことなどから<br>これ以上アメリカ軍に被害が広がれば、<br>アメリカ国民から弱腰と見られかないとして、攻撃を決断したものとみられます。</p><p>ただ、トランプ大統領は同時に「戦争を始めるために行動を起こしたのではない」と述べ、イランと本格的な軍事衝突に進むことは避けたい考えを滲ませています。</p><p><img alt="j200106_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_4-thumb-420xauto-1093418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年末にイランと共に周辺の海域で合同軍事演習を行った、ロシアと中国は、<br>早速アメリカの行動を非難してイランを支持する姿勢を明確に打ち出しました。<br>ヨーロッパ各国は、アメリカとイラン双方に<br>緊張緩和と自制を求める声明を相次いで発表しています。<br>安倍総理大臣も今日の会見で<br>「すべての関係者に緊張緩和のため外交努力を尽くすことを求める」と述べ、<br>日本ならではの外交を粘り強く展開する考えを示しました。</p><p>しかし、精鋭部隊のトップが殺害されたイランは、<br>軍事力では圧倒的に優位なアメリカとの全面的な戦争は避けつつも、<br>国家の意思としてアメリカに報復したことを明確に示すため<br>最も効果的な場所や目標を選んで、<br>アメリカ軍や関係者を狙い攻撃に出るタイミングを探るものとみられます。</p><p>これに対しトランプ大統領もイランが報復に出れば、52か所のイラン関連施設を<br>攻撃するとして強くけん制し双方の応酬が続いています。</p><p>②対立がアメリカの大統領選挙に及ぼす影響。<br>今回の事態をきっかけに今年11月行われるアメリカの大統領選挙では、<br>外交政策が争点として急浮上しています。</p><p><img alt="j200106_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_5-thumb-420xauto-1093420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の攻撃について<br>トランプ大統領が「アメリカ人を守るために行動を起こした」と主張しているのに対し、<br>民主党の候補者選びで優位に立つバイデン前副大統領は<br>「トランプ大統領は、ダイナマイトを一触即発の危険な地域に放り投げた」として激しく非難しています。</p><p>アメリカの国内の世論調査では、イランとの対立について<br>戦争以外の手段で解決すべきと考える人が７５％に上っています。</p><p>緊張の高まりを受けてアメリカは中東に新たに兵士３０００人を増派し<br>イランへの圧力を強める構えです。</p><p>４年前の大統領選挙で中東からの兵を引くことを公約として掲げ当選したトランプ大統領が再選をかけて選挙を戦うことし、自らの決断で逆に中東に追加の兵力を送らなければならない事態に迫られています。<br>イランへの強硬姿勢を示し支持の拡大を狙うトランプ大統領の思惑が狙い通りになるのか、それとも逆にイランとの対立がエスカレートし、再選戦略の命取りになるのか、アメリカとイランとの対立の行方は大統領選の流れを大きく左右することになります。</p><p>③国際経済が抱えるリスク<br>一方経済面でも先行きへの不確実性は一段と高まっています。</p><p><img alt="j200106_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_6-thumb-420xauto-1093422.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界経済はことし、減速しつつも３％程度の成長が見込まれていますが、<br>各国のメディア報道などをもとに<br>経済政策の不確実性がどれだけ高まっているかを分析した「指数」は、<br>トランプ大統領の登場以来高い水準に張り付いたままです。<br>最大のリスクであるアメリカと中国の対立は、貿易交渉の第一段階で合意し、<br>一時休戦ともいえる状態になっていますが、先端技術や軍事をめぐる覇権争いを含め両国の間の根本的な対立の構造は残ったままです。</p><p><img alt="j200106_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200106_7-thumb-420xauto-1093424.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つのリスクが、世界的な低金利を背景に、膨らみ続ける巨額債務の存在です。<br>IMF、国際通貨基金は、世界の国や企業、家計が抱える借金は２京円を上回り、<br>世界全体のGDPの２倍以上に膨らんでいると警戒を強めています。</p><p>背景には世界的な金余りの中で金融機関や年金基金といった機関投資家が、リスクが高くても少しでも高い利回りが期待できる企業への融資や投資を増やしていることがあります。<br>特にBBB（トリプルビー）と呼ばれる格付けで投資できるぎりぎり最低ランクの企業が発行する社債の残高がリーマンショックの時と比べて4倍に増えています。<br>景気が大幅に悪化した場合、これらの債務の返済が一気に滞る恐れがあるとして、<br>IMFは金融機関に対しリスクの管理を強化する必要があると警鐘を鳴らしています。</p><p>経済を支えるため各国中央銀行が繰り返してきた金融緩和が、<br>逆に新たなバブルの芽を膨らませる形になっています。</p><p>溢れかえったマネーがごく一部の富裕層に集中する一方で、グローバル化の恩恵を受けられず、不満を募らせる人々の声は一段と高まり、世界各地で社会の分断が進んでいます。<br>南米の優等生といわれたチリでの抗議デモや民主化を求める香港の若者の抗議行動も、<br>根源には格差拡大に対する怒りがあると指摘されています。<br>格差についての研究の第一人者でニューヨーク市立大学のブランコ・ミラノヴィッチ教授は、外交誌フォーリン・アフェアーズへの寄稿で、<br>「資本主義は格差拡大という非常に大きな問題に直面し、存続が脅かされている。<br>富裕層により税金をかけて富の再分配を行う共に、人々に教育の機会を均等に与えて、格差の固定化を避けるべきだ」と強調しています。</p><p>アメリカとイランとの対立の行方がどうなるのか。<br>世界的な金余りのつけともいえる格差拡大への不満と社会の分断をどう乗り越えるのか。<br>今年も国際情勢に横たわるリスクと高まる不確実性について注視する必要があります。</p><p>（今村　啓一　解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 23:40:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？トランプ大統領の弾劾裁判」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/418318.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領のウクライナ疑惑で、年明け早々にも予想された弾劾裁判は、依然いつ始まるかメドが立っていません。髙橋解説委員です。</p><p><img alt="200107_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/200107_0-thumb-480xauto-1093403.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはトランプ大統領が樽に剣を刺すあのゲーム？<br>Ａ１）<br>ハラハラ、ドキドキ、再選めざして危機一髪。トランプ人形が飛び出たらゲーム・オーバーです。大統領は共和党が多数を占める議会上院で無罪を勝ち取ろうと準備に余念がありません。ところが、民主党のペロシ下院議長は、先月下院で可決した大統領の弾劾訴追決議を実はまだ上院に送っていません。証人喚問など、審理の進め方をめぐり、与野党の主張が折り合わないからです。しかも、そんな微妙な時期に大統領が決断した一手が事態をいっそう複雑にしています。</p><p><img alt="c200107_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200107_3-thumb-480xauto-1093407.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>どんな一手？<br>Ａ２）<br>宿敵イランの革命防衛隊の司令官を殺害した軍事作戦です。イランは「必ず報復する」と猛反発。中東情勢は一気に緊迫しています。トランプ大統領は「戦争を始めるために行動を起こしたのではなく、戦争を防ぐための自衛措置だった」としています。ただ、アメリカは去年4月、革命防衛隊を外国政府の軍事組織として初めて「テロ組織」に指定していますから、その中心人物の殺害は、事前にかなり計画を練って周到に準備された可能性も排除できません。こうした緊張の高まりで、民主党の大統領候補選びにも、実は予期せぬ影響が出てくるかも知れません。</p><p><img alt="c200107_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200107_5-thumb-480xauto-1093409.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）<br>どんな影響ですか？<br>Ａ３）<br>目下のところ支持率でトップを走るバイデン前副大統領に対する再評価です。議会上院で外交委員長も務めたバイデン氏は、今回の軍事作戦について「信じられないほど危険で無責任だ」と真っ向から批判しています。弾劾裁判を控えた大統領が熟慮を欠き、得点稼ぎに走ったことで、アメリカを危険にさらしたと言うのです。トランプ政権で安全保障問題を担当したボルトン前大統領補佐官も、議会上院から召喚状が出されたら、証言に応じる意向を明らかにしました。弾劾裁判の開始を前に、与野党の攻防は今後ますます激しくなりそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 07:30:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？　２０２０年のくらし」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/418320.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今年は、東京オリンピック・パラリンピックを控え、ぜひ、明るい年になってほしいと思っています。今井解説委員。</p><p><img alt="k200117_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_01-thumb-420xauto-1093426.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【ですが・・タイトルには、黒い雲が出てきていますね】<br>はい。アメリカ軍がイランの司令官を殺害したことで、今年の日本経済は、株安・円高、そして原油高で始まる形になりました。</p><p>【心配ですね】<br>そうですね。そして今年は、暮らしについても、不安感が増している。そんな心配な数字があります。</p><p>【どのような数字ですか？】<br>２０２０年=今年の家計の見通しについてのアンケート調査です。「変わらない」と答えた人が、半数に達していますが、心配なのは、「悪くなる」と答えた人が３７．８％と、一年前と比べて８ポイントあまり増えている点です。この５年間で最悪の数字です。<br>理由としては、「収入が減るのではないか」「消費増税の影響が響いてくるのではないか」といった点が挙げられています。収入の面でも、負担の面でも不安があるということです。</p><p><img alt="k200117_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_02-thumb-420xauto-1093428.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その上で、今年、おカネをかけたいことのトップ１０を見てみますと、一年前と比べて「ふだんの食事」「外食」が大きく減った一方、「貯金」が１１ポイントあまり増えて一年前の５位から２位に。「老後の暮らしの準備」も、２３位から８位に上がりました。老後２０００万円問題が話題になったことに加えて、生活への不安から、守りを固めたいと考えている人が多いことがうかがえます。（博報堂生活総研）</p><p><img alt="k200117_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_03-thumb-420xauto-1093430.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【具体的には、何がそんなに厳しくなる、というのですか？】<br>まず、負担の面。家計を取り巻く制度がどう変わるか見てみますと・・<br>▼　今月から、所得税が一部変わりました。会社員の給与所得控除、そして誰にでも適用される基礎控除が見直されました。その結果、年収８５０万円を超える会社員と公務員は増税となります。一方、自営業やフリーランスで働いている人は、減税となります。増税になる人が２３０万人。減税になる人が３００万人程度になるとみられています。</p><p><img alt="k200117_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_04-thumb-420xauto-1093432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【減税になる人の方が多いのですね】<br>もともと制度上、会社員の税負担が低かった。だから働き方による不公平をなくしていこうという考えなのですが、全体では、９００億円程度の増税になる見通しです。<br>▼　そして、３月には、去年１０月の消費税率引き上げに伴って導入されたプレミアム付き商品券の制度が終わります。自治体によって違いはありますが、遅くとも３月末までには使わないといけないのです。また、一定の基準を満たした住宅の新築やリフォームで、最大３５万円分のポイントがもらえる次世代住宅ポイントの制度も３月に終わります。<br>▼　さらに、６月には、キャッシュレスのポイント還元の制度が終わります。</p><p><img alt="k200117_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_06-thumb-420xauto-1093434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【毎日のように利用しています】<br>１２月には、およそ９４万店で使えるようになっています。増税前より割安になることから、最新では、一日平均およそ１４億円が還元されるまで利用が増えています。</p><p><img alt="k200117_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_07-thumb-420xauto-1093436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【それだけ消費者は助かっているわけですね】<br>逆に、制度が終わるとその分、懐に響きますよね。<br>▼　そして、９月には、車を買う時にかかる自動車税が、環境性能に応じて、最大、価格の１％分軽減されていた制度も終わります。<br>こうした対策は、増税後の消費を支えるひとつの要因になったとみられています。それが、順次なくなることで、それぞれ、かけこみ需要と、その後の消費の落ち込みが心配されています。</p><p>【負担が増える項目が目立ちますね】<br>負担が減る項目もあります。<br>▼　まず、収入の低い世帯を対象に、４月から、大学や短大などの入学金や授業料などが減免される制度が始まります。<br>▼　また、９月から（来年３月までですが）、マイナンバーカードを持っている人を対象にした新たなポイント制度が始まります。手続きをすれば、最大２万円の買い物などで５０００円のポイントが受けられる制度です。<br>ただ、家計全体の負担を差し引きでみますと、今年は、消費増税の負担がまるまる一年分乗ってくることもあり、去年と比べて、年間１兆６０００億円、負担が増えるとみられています。（第一生命経済研究所）</p><p><img alt="k200117_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_11-thumb-420xauto-1093438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一人いくら負担が増えるのですか？】<br>年収や家族構成などで大きな差がありますが、単純に、国民一人当たりで割ると、一人１万３０００円近く負担が増える計算になります。そこに、中東情勢の緊張で、原油高が続くと、ガソリンや灯油などの価格が上がる。その負担が乗っかってくる心配もでてきます。</p><p>【負担が増える分、収入が増えてくれないと困りますが、冒頭のアンケートは、収入についても、不安があるという結果でしたね。どのような背景があるのですか？】<br>▼ まず、年末のボーナス。中小企業も含めた民間企業の一人当たりの支給額は、４年ぶりに減少したというのが、多くの民間シンクタンクの分析です。<br>▼ そして、残業時間の上限規制。大企業には去年、導入されましたが、今年の４月からは、働く人のおよそ７０％が務めている中小企業でも導入されます。働き方改革の一環で、必要な規制ではありますが、これによって、残業代が減るのではないかと心配する声も上がっているのです。<br>▼ さらに、去年は、希望退職を募った企業の数、そして募集人数ともに、一年前の３倍の勢いで増えています。働く立場とすると心配ですよね。</p><p><img alt="k200117_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_13-thumb-420xauto-1093440.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【賃金の引き上げは期待できないのでしょうか？】<br>▼ 春闘はこれからですが、今年度、企業は全体で減益となる見通しです。賃金はこれまで６年連続で引き上げられてきましたが、今年は、その勢いが鈍るのではないかという心配の声が上がっているのです。</p><p>【暗い話ばかりですが、明るさは全く見えないのでしょうか？】<br>米中の貿易摩擦が少し改善する兆しが見えてきたと思ったら、中東情勢の緊張が高まり、今年も、世界経済を覆う不安の雲はなかなか晴れないかもしれません。</p><p><img alt="k200117_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_14-thumb-420xauto-1093442.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、足元では、<br>▼ 半導体の需要の落ち込みが、ようやく底を打って、これから、次世代の通信規格５Ｇ向けに需要が伸びていくのではないか。<br>▼ 東京オリンピック・パラリンピックをきっかけに、外国人観光客が一段と増えるのではないか。<br>▼ さらにＡＩなど新しい技術の導入や人手不足への対応で、活発な設備投資が行われるのではないか。<br>そういった期待も出てはいます。大事なのは、こうした動きを、今度こそ、家計につなげていくことです。</p><p>【言われて続けている課題ですが、どうしたらいいのでしょうか？】<br>冒頭のアンケートからもわかるように、このままでは、守りを固めるために消費者の節約志向が益々高まって、消費が戻らない心配があります。それは企業にとってもマイナスです。減益といっても、全体では企業の利益の水準はまだ高いですし、抱える現金・預金も１年前よりさらに増えて２７０兆円を超えています。</p><p><img alt="k200117_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_17-thumb-420xauto-1093444.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼　いつも言っていることですが、少しでも余裕のある企業は、賃金を底上げすること。いつも厳しいと言っている中小企業も、残業代を減らした分は、賃金の引き上げに回せるはずです。<br>▼　また、年金だけでは生活が厳しいという人が、元気なうちは無理なく働き続けられる環境づくりに力を入れることも大事です。</p><p><img alt="k200117_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200117_18-thumb-420xauto-1093446.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国も企業も、働く人たちが少しでも暮らしに明るさを感じることができるよう、今一度考えてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:11:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ことしの政局　解散・総選挙は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/418380.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>令和２年の日本の政治は、安倍総理大臣が衆議院の解散・総選挙に打って出るかどうかが最大の焦点です。何がその判断材料となりうるのか、ことしの政治の流れを展望します。</p><p><img alt="j200107_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_01-thumb-400xauto-1093684.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>衆議院の解散・総選挙について、解散権を持つ安倍総理は、先月の記者会見で、「国民の負託に応えていくうえで、国民の信を問うべき時がきたと考えれば、衆議院の解散・総選挙を断行することに、ちゅうちょはない」と述べました。</p><p><img alt="j200107_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_02-thumb-420xauto-1093686.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで解散について、「頭の片隅にもない」などとしてきた発言からは一変しました。<br>これは、自民党総裁としての任期が２年を切る中で、解散という強力なカードを温存し、政局の主導権を手放さないと強調する狙いもあるように思います。</p><p>解散を考えるうえで、重要なのは具体的に何を国民に問うのかですが、ことしの政治日程を見るとタイミングは絞られてきます。</p><p><img alt="j200107_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_03-thumb-420xauto-1093688.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政界では、３つのタイミング、通常国会の冒頭、４月後半以降、そして東京オリンピック・パラリンピック後の３つが取りざたされています。</p><p><img alt="j200107_05_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_05_-thumb-420xauto-1093702.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最も早い時期は、今月２０日に召集される見通しの通常国会冒頭で、今年度の補正予算案を可決・成立させた後のタイミングです。野党の選挙態勢が整っていないというメリットは、あるでしょう。<br>ただ、政権にとっては、消費税率を去年引き上げ後だけに、経済の下振れリスクに備えた経済対策を盛り込んだ補正予算案と新年度予算案を早期に可決・成立させることが至上命題です。また、通常国会に向けて、新たな論点が浮上してきています。<br>去年から引き継がれた形の総理大臣主催の「桜を見る会」をめぐる問題に加えて、ＩＲ＝統合型リゾート施設に関連した汚職事件。誘致を目指す自治体は、ＩＲを運営する事業者を選定し、整備計画を策定する段階に入ろうとしています。今回の事件を機に、改めて、成長戦略としての必要性、依存症対策や不正を排除する仕組みは妥当かどうかが論点になりそうです。<br>また、アメリカとイランの間で緊張が高まる中東情勢にどう対応していくのか。日本に関係する船舶の安全確保のための自衛隊の派遣について、派遣の根拠やアメリカ軍との関係、自衛隊員の安全確保などは、昨年末の閣議決定以降、国会で議論されていません。<br>こうした課題をめぐる議論を行わないまま、衆議院の解散・総選挙に踏み切れば、「政権は説明責任を放棄した」という批判を招きかねないこともあり、政界では、解散が間近という緊迫感は薄れています。</p><p><img alt="j200107_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_07-thumb-420xauto-1093692.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次のタイミングは、予算を成立させたうえで、秋篠宮さまが、皇位継承順位１位を意味する「皇嗣」になれたことを内外に知らしめる「立皇嗣の礼」を終えた後、７月５日に投票が行われる東京都知事選挙に合わせるというものです。問題は、都知事選挙の構図がはっきりしていないことです。現職の小池知事は、態度を表明していませんが、立候補するというのが大方の見方です。自民党は、二階幹事長が、立候補すれば小池知事を支持する考えを示しているのに対し、自民党東京都連は独自候補を擁立する方針です。また、公明党は、幹部が「都政の継続性」を重視するとして、小池知事支援をにじませています。与党が結束して対応できるのか。また、立憲民主党などが共闘して候補者を擁立できるか、野党側の動向も焦点です。そもそも、この時期は、東京オリンピックが目前。政権にとっては、大会を成功に導くために万全を期すことが重要課題です。各地で聖火リレーが行われている中で、事実上の選挙戦に入ることに理解を得るのは難しいかもしれません。</p><p><img alt="j200107_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_09-thumb-420xauto-1093694.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたことから、年内に解散・総選挙があるなら有力だという見方が出ているのが、９月初めのパラリンピック閉会以降です。ただ、不安材料は経済です。消費税率引き上げ対策のうち、期限付きのものの多くが終了していきます。米中の貿易摩擦など世界経済の先行きは不透明で、景気が大きく落ち込めば、解散できる環境が整わない可能性もあります。もうひとつ事態を複雑にするのは、この時期の解散になれば、安倍総理の自民党総裁としての任期満了まで、ほぼ１年。自民党総裁の「４選」が絡んでくる可能性があることです。安倍総理は「４選」を否定していますが、麻生副総理や二階幹事長は、「４選」に理解を示しています。「ポスト安倍」候補はどう動くのか、「４選のための解散」という色合いが強まった場合、国民世論が、それをどう受け止めるのか、今の段階では読み切れません</p><p>こうしてみてくると、解散を判断するうえで重要なのは、やはり何のために解散するのかという「解散の大義」にあることがわかります。<br>何がそれにあたるのか、いくつか考えられます。</p><p><img alt="j200107_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_10-thumb-420xauto-1093696.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つは、安倍総理が「内閣の最大のチャレンジ」と位置付ける「全世代型社会保障制度」の実現です。政府の検討会議は、ことしの夏に最終報告をとりまとめることにしています。負担と給付の見直しを含め、社会保障制度に対する国民の不安を払拭し、将来の国民の暮らしを大きく変えるところまで踏み込めるのかが、解散のテーマになりうるかどうかを左右することになるでしょう。<br>もう一つは、外交です。戦後外交の総決算を掲げる政権にとって、北方領土問題を含めたロシアとの平和条約交渉、拉致問題を含めた日朝関係は、国民に信を問うべき課題になりうるでしょう。そのためには、今後、水面下も含め交渉を進展させられるかがポイントになりますが、相手の出方があるだけに難しい面があります。<br>さらに、安倍総理が「自らの手でかならずや成し遂げたい」と強い意欲を示す「憲法改正」があります。憲法審査会で具体的な改憲案の議論が進まない事態を打開するため、憲法論議を進めることの是非を問うために衆議院を解散するのではないかという見方は根強くあります。しかし、そもそも憲法改正を発議するかどうかは国会が決めるもので、総理大臣が憲法改正を理由に解散するのは筋が違うという批判もあります。また、参議院では、去年の選挙で、与党と憲法改正に前向きな改憲勢力が発議に必要な３分の２の勢力を失い、公明党は、「憲法改正は国民世論で優先順位は高くはない」と慎重な立場ですから、道のりは険しいと言わざるを得ません。</p><p><img alt="j200107_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_11-thumb-420xauto-1093698.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつ、解散をにらんで、ことしの政局に大きな影響を与えるのが、野党の立憲民主党と国民民主党などの合流の行方です。両党の幹事長レベルでは合流の方向性を確認していますが、枝野代表が、「政権奪取のため立憲民主党への合流」を呼びかけているのに対し、玉木代表は、「対等な立場で新党」を主張し、温度差があります。政策や理念、人事など、合流によって、どのような日本の将来を描き、それをどのような手順と態勢で実現していくのか、いわば「合流の大義」が問われます。<br>また、合流が不調に終わった場合、共産党などを含めた野党の国会や選挙での協力関係に乱れはでないか。野党の動向も、安倍総理が解散に踏み切るかどうかの判断に影響するものとみられます。</p><p><img alt="j200107_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200107_12-thumb-420xauto-1093700.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、年内に安倍総理が解散しない場合は、どうなるのか。安倍総理が否定しているように自民党総裁の「４選」がなければ、解散は、次の総裁の手に委ねられるという見方が一般的です。これは安倍総理が、解散・総選挙に政治的なエネルギーを割き、リスクをおかすより、現状の衆参の安定した勢力のもと、任期内で政策の実現に集中すると判断することを意味します。１１月のアメリカ大統領選挙の結果によっては、これまでのアメリカへのアプローチの仕方を見直す必要にも迫られることも予想されます。また、来年は、自民党総裁の任期満了から衆議院議員の任期満了まで１か月しかありません。解散を次の総裁に委ねるならば、総裁選挙の時期を前倒しするかどうかなども焦点になるでしょう。</p><p>第二次政権の発足から８年目に入ることしの日本政治は、「安倍１強」の政治状況が変化していくかどうか、日本が直面する内外の課題への対応と「ポスト安倍」や野党の動向などが複雑に絡み合って展開していくものと見られます。そして、衆議院の解散・総選挙をにらんでいるだけに、節目節目の国民世論が、その流れを決定づけていくことになりそうです。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Jan 2020 23:09:07 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「少子化・多死社会　将来世代への投資を考える」（視点・論点）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/418322.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>明治大学 特任教授　金子　隆一</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200108_009.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_009-thumb-380xauto-1093448.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>昨年の暮れ、厚生労働省から「人口動態統計」年間推計が公表されましたが、その中で、昨年の出生数が、はじめて９０万人を下回り、８６万４千人前後になるとの見通しが示されました。<br>この数は、明治３２年の統計開始以来、最少の数字となります。この減少の背景には、いわゆる団塊ジュニア世代と呼ばれる人口の多い世代が、出産年齢を終え、出産の主力が、その後の小さな世代へと交代していることがあります。</p><p>ただ、出生数の前年からの下げ幅、５万４千人というのは、想定よりも多く、昨年に特有の事情、たとえば「平成」から「令和」への改元の影響なども考えられますが、一部では、「少子化が加速しているのではないか」との懸念も聞かれます。<br>　本日は、こうした動向を踏まえ、まず、今後の少子化の見方と、その人口減少との関係について、そして後半では、こうした潮流へ対処する際の基本的な姿勢について考えてみたいと思います。</p><div><p><img alt="s200108_011.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_011-thumb-460xauto-1093450.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>　さて、図は、年間出生数の推移と、今後の見通しを示しています。将来推計の部分を見ると、出生数が一貫して減少して行く見通しであることがわかります。</p><p><img alt="s200108_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_012-thumb-460xauto-1093453.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>これに、女性一人あたりの生涯の平均出生子ども数にあたる、合計特殊出生率の推移を重ねると、今後は、ほぼ現在の水準で推移する見通しであることがわかります。<br>出生率が変わらないのに、出生数が一貫して減少して行くのは、親となる人口自体が減って行くからにほかなりません。これまでの出生数の減少は、個人が生涯に持つ子ども数が減るという行動変化によって起きていましたが、今後は、親の人口が減るという構造的な原因によって起こると見込まれているのです。言いかえれば、縮小して行く親世代が、さらに小さな人口規模の子世代を生む、縮小再生産の過程が始まってしまったことを意味します。これは、日本社会が、出生数の継続的な減少から抜け出すことが一段と難しい段階に入ったことを意味しています。</p><p><img alt="s200108_013.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_013-thumb-460xauto-1093455.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>　さて、この図に年間死亡数の推移を重ねてみましょう。昨年の死亡数は、年間推計では１３７万６千人とされ、出生数とは逆に、今現在、急速に増加しています。この増加は、高齢化とともに２０４０年頃まで続く見込みで、日本はすでに多死社会と呼ばれるようになっています。</p><p>出生数と死亡数の差が人口の自然増になりますから、現在のように死亡数の方が上回っている場合は、その差が人口減となります。ですから、この図からは、わが国で今後しばらく人口減少が加速していくということが読み取れます。<br>　人口減少をくつがえすことが難しいという点について、別の視点から見てみましょう。</p><p><img alt="s200108_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_014-thumb-460xauto-1093457.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>　こちらの図は、政府の人口の将来見通しと、２０１５年以降に少子化が完全に解消した場合の、２０７０年までのシミュレーション結果を対比したものです。<br>少子化が完全に解消するとは、親世代が、自分の世代の人口規模と同じサイズの子世代を残すような子どもの生み方を意味しています。合計特殊出生率の値で、２．０６から０７程度の水準を保つことです。専門的には、人口置換水準と言っています。<br>　このような理想的な出生率の回復が起こり、それが今後保たれたとしても、シミュレーション結果は、人口減少が止まらないことを示しています。<br>それは先に述べた通り、今後の出生数の推移が、子どもの生み方ではなく、親世代の人口の減少によって構造的に運命づけられているためであり、同時に高齢化による死亡数の増加も避けることができないからです。</p><p>　少子化が解消しても、人口減少が防げないのであれば、多額の財源を「少子化対策」につぎ込むのは無駄なことのように思えるかもしれません。財源を、例えば現在の社会保障に振り向ければ、医療や介護、福祉サービスなどを、より充実したものにできるかもしれません。<br>　しかし、そう考える前に、２０７０年以降のシミュレーションの続きを見る必要があります。</p><p><img alt="s200108_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/s200108_015-thumb-460xauto-1093459.jpg" width="460" height="258" class="mt-image-none"></p><p>　少子化が解消したケースでは、今世紀の終盤には、人口が持続可能な社会となりますが、現在のまま少子化が解消しなければ、人口が減り続ける、持続可能性のない将来が待っています。この比較の意味することは、二つあると思います。<br>一つは、人口に影響を与えようとする政策は、たとえ成功しても、その効果が表れるまでには数十年を要するということです。そしてもう一つの点は、将来の日本を持続可能な社会とするには、現在の私たちの選択がとても重要な意味を持つということです。<br>すなわち、限られた財源を、自分たちの現在の生活を豊かにするために使うのか、自分はいないかもしれない将来の社会のための投資に使うのか、という究極の選択です。<br>　これについては、現在、まさに少子化によって、生涯子どもを持たない層や、孫を持たない層が増えており、現在の２０歳代では、４割の人が、孫以降の子孫を持たないという試算もあります。自分だけでなく、子孫もいない将来の社会に対する投資とは、どういう意味があるのか、こうした難しい問いも含め、将来社会への投資について、国民的な議論と合意を進めて行かなくてはなりません。</p><p>さて、それでは少子化に対して、私たちはどうすればよいでしょうか。仮に、将来社会への投資を行うとして、何ができ、何をすべきなのでしょうか。<br>　少子化を解消するのだから、いわゆる「少子化対策」を、より強力に推進して、出産・子育て世代にもっと多くの子どもを生んでもらうようにすればよいのでしょうか。<br>もちろん、結婚したいのに、できない、子どもを持ちたいのに持てないという層に対して、社会が可能な限り、その制約をなくし、支援をすることは必要なことです。しかし調査によれば、そうした年齢層の希望をすべて満たしたとしても、出生率は人口置換水準には届いていません。<br>とすれば、多少強引にでも、子どもを生むような仕組みを作るべきなのでしょうか。<br>しかし、それでは、かつての戦時中の悪夢、「産めよ、ふやせよ」と同じ発想になってしまいます。この思考過程のどこに問題が潜んでいたのでしょう。実はこれを考えることで、問題の本質が少し見えてきます。</p><p>　少子化を解消し、人口動向を安定したものにしなくてはならないのは、誰のためなのでしょう。もちろんそれは、将来世代も含めた国民のためです。けして社会の存続のためではありません。つまり、社会の存続は、国民のために必要なのであり、社会の存続のために国民がいるわけではない、ということです。<br>　例えば、出産・子育て世代に働きかける政策は、彼ら自身や、生まれてくる子どもたちの福祉のために行われるべきであって、社会が彼らから出生数の増加や、将来の労働力といった利益を得ようとする政策は、本来望ましくないものです。<br>それは倫理的な問題であるのと同時に、実は政策効果の問題でもあります。政策の対象となる人々は、その政策の本質が、応援なのか、犠牲の押し付けなのかを敏感に感じ取っているからです。</p><p>　そもそも少子化の解消とは、出生数や人口について、ただ頭数だけ揃えればよいということではないはずです。すべての赤ちゃんが望まれて生まれて来ること、その一人一人が社会の中で大切に育てられることこそが重要です。<br>なぜなら、これからの世界は、国民の数ではなく、質が重要な時代となることが見込まれているからです。国民の質とは、例えば、健康、高い教育水準、高い生産性、そして高いモラルなどが挙げられるでしょう。<br>また、そうした国民の人生の質を高める過程の中でこそ、数の問題、すなわち出生数の回復も望めるのではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 06:36:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？ねずみ年の世界経済」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/418381.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各国の金融市場は、国際情勢の変化も背景に、年明けから緊張感漂うスタートとなっています。今後の展望について櫻井解説委員です。</p><p><img alt="c200108_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200108_1-thumb-480xauto-1093704.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　ことしの世界経済、どうなりそうでしょうか？</p><p>A1　はい、２０２０年は世界全体で３パーセント前後の、緩やかな成長にとどまり、先行きが見えにくい一年となりそうです。そこでことしの干支、ねずみにちなんだ３つの「チュー目点」（注目点）を選んでみました。</p><p>Q2　「チュー目」点。一つ目のキーワードは？</p><p><img alt="c200108_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200108_3-thumb-480xauto-1093706.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A2　はい。まずは「中東」です。アメリカとイランの報復合戦がエスカレートする懸念から原油が高値に傾いています。これまで原油価格を抑える一因だったアメリカのシェールオイルへの投資がこのところ減っていることもあり、警戒が必要だ、という指摘もあります。<br>さらに、リスクを避けるためにと、日本円が買われ、円高が一気にすすめば、日本企業の大きな足かせになるおそれがあります。</p><p>Ｑ3　日本経済への影響は、特に、心配ですね。二点目はなんでしょう？</p><p><img alt="c200108_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200108_6-thumb-480xauto-1093708.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３　「中国」です。去年はアメリカとの貿易摩擦が連日伝えられましたが、ことしは、中国経済そのもの、特にその企業や一般家庭が抱える債務・借金の大きさにも、改めて、注目が集まりそうです。債務の総額はこの１０年で４倍に膨らんでいます。<br>地方銀行の経営不安も広がっていて、次の金融危機の火種になるのではと懸念されています。</p><p>Q４　そして三つ目の注目点は？</p><p><img alt="c200108_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200108_8-thumb-480xauto-1093710.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ４　「中央銀行の限界」です。東京やニューヨーク市場では去年一年で、２０パーセント前後も株価が上昇しましたが、その裏では、日銀をはじめ、世界中の中央銀行が景気を支えるための金融緩和、つまり、おカネが市中にふんだんに出回るような政策を続けてきました。ただ、日本やヨーロッパはすでに、マイナス金利政策をとっていて、この先、景気が悪くなっても、金利をさらに引き下げるのは難しい。中央銀行が打つ手は限られていることは念頭に置いておく必要があります。<br>ちなみに、ことしは６０年に一度の「庚子（かのえね）」で、新たな芽吹きと繁栄をあらわす年ともいわれます。<br>新しい時代に向けて今、どのような種を蒔くことができるのかが、問われている、と思います。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 07:25:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「縮まらない男女格差　女性の政治参加を」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/418382.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ことしはアメリカ大統領選挙の年です。来月には予備選がスタートし、民主党の大統領候補指名争いはさらに激しさを増しそうですが、初めての女性大統領の誕生なるかも注目点の一つです。世界ではすでに女性がトップに立っている国も増えていますが、日本は女性の政治参加が各国と比べて大きく見劣りしているということです。女性が活躍する世界の例を見ながら日本の今後について考えます。</p><p><img alt="k200108_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_00mado-thumb-400xauto-1093712.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ．日本の女性の政治参加が進んでいないということですが、各国と比べてどれだけ違うのですか？</p><p>先月１８日に世界経済フォーラムが発表した「グローバル・ジェンダー・ギャップ・リポート２０２０」、世界の男女格差の報告書では、各国の男女平等の度合いをランキング付けしています。</p><p><img alt="k200108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_01-thumb-400xauto-1093714.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>トップ３は、アイスランド、ノルウェー、フィンランドの北欧３か国です。アイスランドは１１年連続の１位です。これら３か国の共通点はいずれも女性が首相をつとめていることです。フィンランドでは先月、３人目の女性首相が就任しました。</p><p><img alt="k200108_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_02-thumb-400xauto-1093716.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>サンナ・マリン首相は、１９８５年１１月生まれですので、３４歳になったばかりです。学生時代から市議会議員をつとめ、２７歳のときに市議会議長となり、３０歳で国会議員に選出されました。</p><p>Ｑ．日本は何位なのですか？</p><p><img alt="k200108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_03-thumb-400xauto-1093718.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>ランキングではアメリカが５３位、ロシアが８１位、１０１位に中国、そして韓国、インドときて日本は１５３か国中１２１位です。このランキングは、政治への参加と経済活動への参加、教育の達成度と健康・生存率の４つの分野で１４項目にわたって数値化し順位付けしたものです。</p><p><img alt="k200108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_04-thumb-400xauto-1093720.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>分野ごとの順位では、政治への参加が１４４位です。政治家や国会議員の数で男女の差が大きく、女性の政治参加が進んでいないことが日本の全体の順位を押し下げています。</p><p>Ｑ．１５３か国中１４４位ですか。</p><p>初めて報告書が出された２００６年には８３位でしたが、年々順位を落とし、日本より下はイランやレバノンなど９か国しかありません。世界の国々で女性の政治参加が進んでいるのに対して日本ではなかなか進んでいないことがこうしたデータからも読み取れます。国会議員の数を見ますと、日本の衆議院にあたる下院と一院制議会の女性議員は世界の平均が２５％、つまり女性が４人に１人で、南北アメリカは３割をこえていますが、日本では衆議院の女性議員は１割にすぎません。去年、世界の女性国会議員の比率が日本は１９３か国中１６５位で先進国の中で最下位だというニュースも話題になりました。女性の活躍推進を掲げてきた安倍政権の女性閣僚は現在３人です。</p><p>Ｑ．日本の順位は衝撃的ですね。</p><p>経済の分野でも日本は１１５位にとどまっています。女性管理職も増えつつありますが、国際標準にはほど遠いのが実情です。</p><p><img alt="k200108_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_05-thumb-400xauto-1093722.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>報告書をまとめた世界経済フォーラムは、男女の平等なしに経済成長と持続可能な社会の実現は不可能だとしています。女性を含むあらゆる人の能力を活用することが経済成長につながるからです企業はすべての人に平等に機会を提供し、スキルアップのための投資をすべきであり、政府は男女の区別なくリーダーシップが発揮できるような多様性のある社会を形成するための政策を作成すべきだと報告書は指摘しています。<br>報告書はまた、この半世紀で４割以上の国で女性の政治指導者が誕生したものの日本やイタリア、アメリカなどの先進国でまだ女性の首脳が現れていないと指摘しています。アメリカでトランプ大統領に挑む民主党の大統領候補者指名争いには女性４人が名乗りを上げていますが、初めての女性大統領は誕生するでしょうか</p><p>Ｑ５． ニュージーランドの首相が産休を取得したことが話題になりましたが、世界では多くの女性が政治の世界で活躍しているのですね。</p><p><img alt="k200108_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_07-thumb-400xauto-1093724.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>大統領や首相を数えると現職では２０人近くに上っています。<br>北欧以外にもドイツのメルケル首相をはじめ数多くの女性指導者がいます。アーダーン首相は、世界で初めて首相在任中に産休を取得したことで話題になりましたが、ニュージーランドでは、女性議員が４割をこえ、国会の本会議場で赤ちゃんに授乳をすることも認められるようになりました。</p><p>Ｑ６．日本では考えられないですね。</p><p>日本では３年ほど前に熊本市議会で、生後７か月の赤ちゃんを議場に連れて行こうとした議員が入場を認められず海外でも話題となりました。日本では普通のことと思われていたことも海外から見ると特殊なことが少なくないのですね。女性議員が増えればこうした慣例や古くからの決まりも見直されていくのではないでしょうか。</p><p>Ｑ７．海外では女性の経験や才能を活用する政策がとられているのですね。</p><p><img alt="k200108_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_08-thumb-400xauto-1093726.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>フィンランドのマリン首相は貧しい母子家庭で育ち、親戚の中で大学に入学したのは一人だけだそうです。その後女性の同性カップルに育てられ、「レインボー家庭で育ったからこそ平等の大切さがわかる」と話しています。レインボーは性的マイノリティーの意味ですが、どんな環境に置かれても誰にでもチャンスが与えられるのですね。首相はまもなく２歳になる女の子の母親でもあります。６日には「家族との時間をもっと持つべきだ」と述べ、週休３日制や１日６時間労働制の導入を検討しているとも報道されました。政府の正式議題ではないということですが、大きな反響を呼んでいます。フィンランドでは主要８政党のうち５つの政党の党首が女性で、閣僚も女性のほうが多いのです。性別や年齢は関係がないのですね。</p><p>Ｑ８．日本ではどうやったら女性の政治参加が進むのでしょうか？</p><p>去年５月、「政治分野における男女共同参画の推進に関する法律」が施行されました。衆参両院と地方議会の選挙で男女の候補者をできる限り均等になるように目指すというもので、自治体や政党が目標を定めて取り組むことになっています。ただあくまでも自主的な取り組みであり政党によって温度差があります。また、性別だけでなく年齢や当選回数に縛られず能力主義による登用が求められることは言うまでもありません。</p><p><img alt="k200108_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200108_09-thumb-400xauto-1093728.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>上智大学の三浦まり教授は、日本で女性の政治参加が進まないのは、政権交代など政党間の競争がなく、新陳代謝が進まないからだと話しています。<br>女性議員が増えれば育児や就労など女性の視点に立った政策が進められるようになるほか、男性議員の競争が激しくなり、結果として議員の質が向上すると言います。<br>そのために必要なのが一定の議席数を女性に割り当てるクォータ制の導入だと教授は指摘しています。北欧で女性議員が多いのもクォータ制によるところが大きく、ノルウェーでは法律で一般企業にも導入され、女性の社会進出が進んだと言われます。</p><p>少子高齢化が進む日本の将来を切り開くためには女性や若者の力が不可欠であり、女性の活躍推進を掛け声だけに終わらせないためにも世界のトップ１０入りを目指すくらいの思い切った改革が迫られていると思います。それには政治家も有権者も意識の改革が何よりも必要ではないでしょうか。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:37:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「相模原殺傷事件　異例の初公判」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/418438.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>相模原市の知的障害者施設で１９人が殺害されるなどした事件で、元職員の裁判員裁判が横浜地方裁判所で始まりました。<br>初公判まで３年半と時間がかかった上、傍聴席に壁が作られ被害者のほとんどが匿名と言う異例の法廷になりました。なぜ異例となったのかに焦点をあてて考えます。</p><p><img alt="j200108_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_01-thumb-380xauto-1094010.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】</p><p><img alt="j200108_02_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_02_-thumb-230xauto-1094012.jpg" width="230" height="224" class="mt-image-none"></p><p>まず、今後の裁判の注目点。<br>そして長引いた公判前整理手続き。<br>最後に遮蔽や記号が使われた法廷が何を表しているのかを考えます。</p><p>【初公判の内容は】<br>４年前、相模原市の「津久井やまゆり園」で入所者が次々と刃物で刺されて１９人が殺害され、２６人がけがをした事件では、元職員の植松聖被告が殺人などの罪に問われています。<br>裁判員裁判で行われた横浜地方裁判所の初公判で植松被告は「みなさまに深くお詫びします」と述べ、弁護士は「被告は事件当時精神障害があり、障害の影響で刑事責任能力が失われていたか、著しく弱っていた」など無罪を主張しました。<br>ところが、その直後、被告は法廷で暴れだし、裁判長は午前中の審理を取りやめるという展開になりました。傍聴していた人からは落胆の声が聞かれました。</p><p>【繰り返す差別発言】</p><p><img alt="j200108_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_03-thumb-420xauto-1094014.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>被告はこれまでも「障害者は不幸しか作らない」など到底容認できない差別発言を繰り返していました。２度精神鑑定が行われ、いずれも自らを特別な存在だと考える「自己愛性パーソナリティー障害」など複合的な人格障害があったと指摘されています。<br>ただ、人格障害があるから他人に危害を加えるというわけではありません。解明が望まれるのは、被告が施設で働いていた間に障害者の殺害を正当化するようになったきっかけは何だったのか。そして、ゆがんだ価値観はなぜ増幅されたのか。<br>今後の審理でこうした点をできるだけ明らかにしてほしいと思います。</p><p>【初公判まで３年半】<br>今回は事件から初公判まで実に３年半近くもかかりました。どうしてこれほど長い時間がかかるのか。それは途中で鑑定が行われたこともありますが、「公判前整理手続き」と呼ばれる手続きが続いたことが大きな理由です。</p><p><img alt="j200108_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_04-thumb-420xauto-1094016.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判員裁判で審理が行われるため、市民に負担をかけないよう裁判の期間を短くする必要があります。そこで裁判官と検察官、それに弁護士が事前に争点や証拠を絞り込みます。その代わりに裁判を短くする。これが公判前整理手続きです。</p><p>【長くなる公判前整理手続き】</p><p><img alt="j200108_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_05-thumb-420xauto-1094018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが、今回この手続きが２年間を超えました。これまでの平均は裁判員裁判が始まった年が２．８か月、一昨年は８．２か月でしたから、平均と比べても極端に長くなっています。<br>今回のように被害者の数が多く複雑な事件になるほど、長期化する傾向があります。ただ手続きが長引けば、それだけスタートラインが後ろにずれていき、裁判が遅くなります。<br>重大な事件ほどなかなか裁判が始まらないケースはほかにも起きています。開始が極端に遅れても本当の「迅速化」と言えるのでしょうか。できるだけ公判前整理手続きを短くする努力が必要です。</p><p>【非公開が続く】</p><p><img alt="j200108_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_07-thumb-420xauto-1094020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかも、この公判前整理手続き。非公開とされています。つまり長引くほど遺族や被害者も長期間、見ることができません。<br>かつて制度が始まった時、私は当時の裁判所の幹部から「打ち合わせの内容はできるだけ詳細に公表する」と説明を受けたことがあります。しかし、現在は簡単なメモ程度で具体的な検討結果は公表されないことが珍しくありません。<br>加えて、手続きが長期間になればなるほど、裁判官は主張や審理の進め方を熟知することにもなり得ます。それで市民と果たして本当に対等な議論となるのか。懸念も指摘されています。</p><p>【遮蔽と記号】</p><p><img alt="j200108_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_09-thumb-420xauto-1094022.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の横浜地裁の法廷をスケッチしたものです。右側の３分の１に高さ１メートル８０センチほどの遮蔽版が立てられ、この向こう側が遺族や関係者の席となっています。<br>加えて、法廷でのやり取りは、漢字の「甲・乙・丙」という文字にアルファベットを組み合わせ、殺害された１９人全員が「甲Ａ」「甲Ｂ」、けがをした人はほとんどが「乙Ａ」「乙Ｂ」、別の人も「丙Ａ」などと呼ばれます。<br>法廷の３分の１は隠され、被害者だけでも４０人以上が記号で呼ばれる。大量の記号が飛び交う極めて異例のやりとりになります。<br>これは遺族などが差別を心配し要望したためとみられます。また、裁判所も「遺族らの心情に配慮して対応した」としています。</p><p>【「例外」が広がりすぎないよう】</p><p><img alt="j200108_10_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_10_-thumb-420xauto-1094038.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>裁判所の判断で被害者を明らかにしないこの制度は、２００７年に設けられました（被害者等特定事項の非公開）。２０１６年からは証人についても同様の制度ができています（証人等特定事項の非公開）。<br>最高裁のまとめでは一昨年、非公開とされた被害者はおよそ３８００人、証人は１７０人。<br>ただ、現状は被害者の非公開は、申し立てがあれば９９％認められています。<br>裁判は公開が「原則」で、公開の制限は必要がある場合に限られる「例外」です。<br>今回のように非公開が４０人以上となると、裁判員が大量の記号のやり取りを聞いて、正確に審理の内容を把握できるのか、混乱は生じないのか、懸念も残ります。<br>遺族の中には名前を公表した人もいます。それでもなお、特に亡くなった方をすべて記号にしてしまうことには違和感を持つ人もいるのではないでしょうか。<br>裁判所は申し立てをただ受け入れるのではなく、例外が歯止めなく広がることのないよう、裁判の公開と制限のバランスを慎重に検討し、十分議論することも必要になると思います。</p><p>【見えない法廷は社会の写し鏡か】<br>１２月２６日、事件の月命日に合わせて、やまゆり園の元職員などが当時の施設の前に設けられた献花台で、花を手向けました。私もこの日、訪れた人に現場で話を聞きました。<br>３０年以上勤務していた元職員の一人、太田顕さんもかつて自分が担当していた人が、今回の事件で犠牲になったということです。</p><p><img alt="j200108_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/j200108_11-thumb-420xauto-1094026.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>太田さんは「遺族の中には地域で暮らせず、やむを得ず施設に子どもを預けた親もいる。差別を恐れて名前を言えない遺族の思いも理解してほしい」と話していました。<br>今回の事件の根源には障害者への差別があります。しかし、今も悪質なネットへの書き込みなどはなくなりません。太田さんは、「匿名にせざるを得ないのは、今も社会に差別がなくなっていないからだ」と遺族の気持ちを代弁します。</p><p>遮蔽と記号に囲まれた今回の法廷は、本来の刑事裁判からかけ離れたものです。しかし、この光景は、実は障害者への差別が今もなくならない、社会のいびつな部分を可視化した姿のように思えてなりません。</p><p>この日、献花台を訪れた人の多くが「２度と事件を繰り返してほしくない」と語っていました。<br>その思いは、被害者や遺族はもちろん、多くの人たちに共通するはずです。<br>そのために何が必要か。そして差別や偏見、さらに無理解をなくすためにはどのような取り組みが求められるのか。この裁判が、今後に向けた糸口を見出す、きっかけにしてほしい、そう強く願います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Jan 2020 23:01:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米・イラン軍事的緊張の行方」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/418439.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イランの革命防衛隊の司令官が、今月初め、イラク国内で、アメリカ軍の攻撃で殺害されたことを受けて、イランは、８日、アメリカ軍の基地２か所をミサイルで攻撃し、軍事的緊張は極度に高まっています。出川解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c200109_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200109_0-thumb-480xauto-1094030.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>イランの報復攻撃、起きてしまいましたね。</p><p>Ａ１：<br>殺害されたソレイマニ司令官は、イラン国内では英雄視され、追悼行事には、合わせて数百万人が集まりました。最高指導者ハメネイ師をはじめ、イランの要人らが「必ず報復する」と宣言していた以上、何らかの報復攻撃が起きるのは避けられませんでした。問題は、これで終わるのかどうかです。</p><p>Ｑ２：それを、どう見ますか。</p><p>Ａ２：<br>ハメネイ師は、「今回の軍事行動は十分でない。この地域からアメリカの存在を消し去ることが重要だ」と述べており、イランがさらなる報復攻撃を行う可能性は消えていません。燃え上がった国民の怒りを鎮める必要もあるからです。周辺国で、イランの影響下にある武装組織が行動を起こす可能性もあります。その一方で、世界最強のアメリカ軍と全面衝突すれば、勝ち目はありません。政府や革命防衛隊の幹部が、「全面衝突は望んでいない」と発言していることからも、イラン側に事態をエスカレートさせる意図はないと見られます。</p><p><img alt="c200109_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200109_1-thumb-480xauto-1094032.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３：<br>一方のトランプ大統領も、今回の件で、声明を出しましたね。</p><p>Ａ３：<br>はい。トランプ大統領、イラン側の攻撃で犠牲者は出なかったとして、警告していた反撃には言及しませんでした。アメリカ側も、事態のエスカレート、つまり、全面衝突は避けたい考えを示したと言えます。</p><p>Ｑ４：<br>軍事衝突のおそれは、ひとまず遠のいたと言えるでしょうか。</p><p>Ａ４：<br>緊張は依然高く、危機が去ったとまでは言えません。双方が望まなくとも、思わぬ形で戦争に発展した例は、枚挙にいとまがありません。何より心配なのは、イランの指導部とトランプ政権との間で、対話のチャンネルがないことです。国連のグテーレス事務総長や各国の首脳などが、双方に自制を呼びかけています。</p><p><img alt="c200109_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/c200109_3-thumb-480xauto-1094034.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>アメリカともイランとも良好な関係にある日本。ペルシャ湾岸地域にエネルギーの大部分を依存しているだけに、あらゆる手を尽くして、双方に自制を求め続ける必要があると思います。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jan 2020 07:12:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「地域の資源で持続可能なまちづくり」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/418443.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>◆人口減少や高齢化が進む中、最近各地で「地域循環共生圏」と呼ばれる取り組みが進んでいる</p><p><img alt="k200109_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200109_01-thumb-400xauto-1094041.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="k200109_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200109_03-thumb-400xauto-1094043.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>　これは、各地域ならではの資源を活用して、環境・経済・社会の様々な課題を解決し、持続可能な地域社会をめざすような取り組みです。「地域ならではの資源」というのは、美しい景観や希少な生き物、温泉などの観光資源や地場産業、自然をいかした再生可能エネルギーなど色々なケースがあります。既に全国百か所ぐらいで行われています。<br>　まず、その一例をご紹介します。【ＶＴＲ】</p><p>　岡山県真庭市は県内で最も広い市ですが、その８割が山林で人口減少が続いています。<br>ここでは６年前に「バイオマス産業杜（と）市」を宣言し、森林資源などをいかした再生可能エネルギーで自給率１００％をめざしています。<br>　間伐材やこれまで出荷できなかった未利用材などから燃料になる木質チップを年間１０万トンも生産。こうした木質チップや地元の建材メーカーから出る木くずなどを燃やして、出力１万ｋＷという大規模なバイオマス発電所を稼働させています。発電した電気は再生可能エネルギーの固定価格買取制度で売電し、年間の売り上げは２０億円以上。十分黒字とのことで新たな産業にもなっています。<br>　もう一つの柱は、これまで多額の処理費用もかかっていた生ごみや浄化槽の汚泥などの資源化です。発酵させて液体肥料を作ると共に副産物として天然ガスの主成分でもあるメタンガスも生産しています。メタンガスは木質チップと同様、発電に利用しています。<br>　肥料は無料で市民に提供。市内各地に「肥料スタンド」があります。これを活用しているのが市内の若手グループです。農家の高齢化が進んで耕作放棄地が増える中で、そうした土地をまとめて耕作し、この肥料も使って野菜作りを行っています。野菜は直接販売するほか、レストランなどにも提供されています。</p><p><img alt="k200109_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200109_06-thumb-400xauto-1094045.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>◆まとめると真庭市では大きく２つの循環がある<br><br>　ひとつは生ゴミやし尿の汚泥を資源化することです。できた肥料を無料で提供し、これを使って農業を行う会社は若い人たちの働く場にもなっていますし、市もごみ処理の削減というメリットがあります。<br>　もうひとつは活用されていなかった木材で発電し売電収入を得ていること。木は成長するときに空気中の二酸化炭素を吸っているため、燃料にして燃やしても森を育てて循環利用しているなら実質的に二酸化炭素は増えない、再生可能エネルギーになります。<br>　しかもこれは、防災面でも効果があるそうです。山林は間伐など手入れが行われることで樹木が深くしっかり根を張るようになり保水力も高まると言われます。林業の衰退と共にこうした山の力も損なわれてきましたが、真庭では山林に付加価値がつくことで手入れも行われるようになり、保水力の維持、つまり水害や土砂災害の防止につながると期待されているんです。<br>　このように地域の資源をいかして、環境、廃棄物処理や産業・雇用、防災といった様々な解決につなげるのが、地域循環共生圏の一例と言えます。</p><p>◆これは真庭市に広い山林があるからできたわけで、よそではできないのでは？</p><p>　確かに真庭市は元々林業に加えてそれを加工する建材メーカーも市内にあります。地域循環共生圏は「それぞれの地域ならではの資源を生かすこと」がポイントなので、別の地域ではまた適した方法も異なります。<br>　そこでもうひとつ、酪農をベースにした取り組みもご紹介します。 【ＶＴＲ】</p><p><img alt="k200109_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200109_08-thumb-400xauto-1094047.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>　北海道十勝地方の鹿追町。人口は５千人台に対し牛がおよそ３万頭いる酪農・畜産の町です。ここでは悪臭の原因になると厄介者扱いされていた牛の糞尿を回収し、町の施設で発酵させてメタンガスと肥料を作っています。このメタンガスで発電して電力を売っているのは真庭市と共通ですが、その際の余熱も利用しています。例えばキャビアが取れるチョウザメの養殖、南国の果物マンゴーのハウス栽培も始めています。<br>　さらに３年前、国の実証事業としてメタンから水素を作るプラントを稼働しました。まだ試験的な運用ですが牛１頭分の糞尿から燃料電池車１台分の燃料になる水素ができるとわかり、将来的には「二酸化炭素排出ゼロ」の水素社会につなげていくことも期待されています。<br>　水素は燃やしても二酸化炭素を出さない燃料として温暖化対策で注目され、水素で走る燃料電池車はエコカーの中で電気自動車と比べると航続距離が長く、燃料の充填に時間がかからない、といったメリットがあります。現在は水素を充填できるスタンドがまだ全国で１００カ所程度と少ないですが、鹿追町の様に地域で廃棄物などから水素が生産できるところが増えていくと、まだまだ先の話と思われていた水素社会が近づいてくるかもしれません。</p><p>◆こうした取り組みが広がる上で課題はなんですか？</p><p><img alt="k200109_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/01/k200109_11-thumb-400xauto-1094049.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></p><p>　一番はやはり経済面で持続可能にできるかだと思います。真庭市も鹿追町もランニングコストでは黒字にできているそうですが、最初の立ち上げは国や県・道などの補助金が欠かせませんでした。そういう意味でやはり背中を押す仕組みは必要でしょう。また再生可能エネルギーでの街作りをする場合は、固定価格買い取り期間が２０年と決まっているので、それが終わった後も続けられるか？コストダウンやその後の電力の活用法なども課題です。<br>　一方で売電だけで黒字にならなくても、こうした取り組みによって廃棄物処理の負担が減ったり地元の雇用や環境保全などメリットは大きいとも言われます。<br>　実現に向けて重要なことは、それぞれの地域で生かせる資源は何か？気がつけるか、ではないでしょうか。未利用の木材や牛の糞のように、これまで無駄になっていたり厄介者と思っていたものに実は価値があるかもしれません。だからこそ、知恵を出し合って、今後の地域社会のヒントになっていくことが望まれます。</p><p>（土屋　敏之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Jan 2020 11:25:51 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>