<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「イスラム革命４０年　イランの今後は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314170.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■中東情勢のカギを握る国イランは、きょう、１９７９年の「イスラム革命」から、ちょうど４０年の記念日を迎えました。首都テヘランで行われた記念式典には、数十万人の市民が集まりました。演説に立ったロウハニ大統領は、「イランは、４０年前とは比べられないほど強大な国になった。アメリカが制裁をかけてきているが、われわれは結束し、必ず困難を乗り越える」。このように訴えて、イランを敵視するアメリカ・トランプ政権の圧力には屈さず、イスラム体制を堅持してゆく決意を示しました。今夜は、内外に多くの難問を抱え、危機に直面するイランが、今後、どうなるのかを考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_00mado.jpg"><img alt="190211_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_00mado-thumb-480xauto-1006995.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■解説のポイントは、▼イランのイスラム体制とはどういう体制か。▼イランが直面している内外の難問は何か。▼そして、イスラム体制の今後、とくに、アメリカの圧力にどう向き合うかです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_01_2.jpg"><img alt="190211_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_01_2-thumb-480xauto-1006998.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■最初のポイントから見て行きます。<br>１９７９年２月、世界を驚かせた「イラン・イスラム革命」。東西冷戦のただ中、アメリカを強力な後ろ盾とするパーレビ国王の独裁体制が、民衆の抗議行動によって倒され、イスラム教シーア派の指導者ホメイニ師が亡命先のパリから帰国。その教えに則り、宗教指導者を頂点とする政教一致の体制に変わりました。<br>女性の服装、文化、娯楽、言論・表現の自由などが厳しく規制される一方で、大統領や議会を、国民が直接選挙で選ぶなど、民主的な制度も備えた、非常にユニークな体制です。<br>革命を機に、イランは「親米」から徹底した「反米」へと、１８０度舵を切りました。同じ７９年、革命を支持する学生たちが、アメリカ大使館を占拠して、外交官など５２人を、４４４日間、人質にする事件が起きました。この事件が、アメリカに与えた衝撃と不信感は大きく、両国は、今日まで国交を断絶したままです。<br>イランは、イスラエルとも激しく敵対しています。イスラム教徒の土地を占領しているとして、国家として認めず、軍事的な緊張も続いています。<br>一方、イランは、革命をアラブ諸国にも輸出しようとしたため、王制を敷くサウジアラビアなどの強い警戒を招き、今日に至る対立の背景となっています。<br>イスラエル、サウジアラビアと同盟関係にあり、両国に強く肩入れしているアメリカのトランプ大統領が、イランを目の敵にしている背景には、こうした事情があります。トランプ政権は、去年、「イラン核合意」から一方的に離脱し、イランに厳しい経済制裁を加え、圧力を強めています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_02_4.jpg"><img alt="190211_02_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_02_4-thumb-480xauto-1007001.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■このような厳しい対外関係の影響で、イランのイスラム体制は、今、かつてない危機に直面しています。<br>最大の難問は、トランプ政権による経済制裁が、アメリカ以外の外国企業も対象としていることから、イラン経済に大きな打撃を与え、国民の暮らしが非常に厳しくなっていることです。とくに、イランの国家収入の柱である原油の輸出が制裁の対象となり、輸出と生産に強いブレーキがかかりました。原油生産量は、現在、日量でおよそ２８０万バレル、制裁が発動される前の４分の３にまで減りました。外国企業はイランとのビジネスを控えるようになり、イランの通貨リアルの価値も３分の１に暴落しました。その影響で、物価が高騰し、インフレ率はおよそ４０％。中でも食料品の価格は、２倍から３倍に跳ね上がり、医薬品も手に入らなくなるなど、国民の生活を直撃しています。また、若者の失業率は、３０％を超え、大学を卒業しても仕事に就けない若者が大勢います。賃金の未払いも起きており、政府の無策ぶりに抗議する民衆のデモが、国内各地で頻発しています。<br>さらに、革命後に生まれた世代が、人口の３分の２を超え、若者たちは、インターネットやＳＮＳを通じて、欧米の自由や豊かさにあこがれを抱くようになっています。困難を打開できず、窮屈な今の体制を疎ましく感じる人々も少なくないと見られます。イランの将来に悲観して、有能な人材が国を出る動きも広がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_03_7.jpg"><img alt="190211_03_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_03_7-thumb-480xauto-1007004.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■ここからは、危機に直面したイランのイスラム体制が、今後どうなるのかを考えます。<br>トランプ政権は、去年、核合意から一方的に離脱した後、イランの指導部に対し、▼ウラン濃縮などの核開発計画の完全な停止、▼弾道ミサイル開発の停止、▼シリア内戦からの撤退など、いわば、「全面降伏」を迫るような要求を突きつけました。<br>イランを再び交渉のテーブルに着かせ、これまでの核合意にかわる「新たな合意」を受け入れさせる狙いがあります。さらに、トランプ政権が描く究極の目標は、制裁によってイランを経済的に締め上げて、国民の間に不満を充満させ、イスラム体制を内部から崩壊させることにあると見られます。<br>トランプ大統領は、今月５日の一般教書演説でも、イランは、「世界最大のテロ支援国家」だと断じたうえで、その脅威に対抗するため、「あらゆる行動をとる」と強調しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_04_3.jpg"><img alt="190211_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_04_3-thumb-480xauto-1007006.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■こうしたトランプ政権の圧力に、イランはどう向き合おうとしているでしょうか。<br>イランは、核合意からは離脱せず、むしろ、これを確実に順守し、核合意を支持しているアメリカ以外の国々、具体的には、中国、ロシア、ヨーロッパの国々との経済関係を維持することに全力を傾ける方針と見られます。すでに、ヨーロッパの多くの企業が、アメリカの市場から締め出されることを恐れ、イランとのビジネスから撤退しています。<br>そうした中、先月末、イギリス、フランス、ドイツの３か国は、各国の企業がアメリカの制裁を回避してイランと取り引きできるようにする新たな貿易決済のしくみを立ち上げました。イランは、この新たなしくみに、できるだけ多くの外国企業が参加してくれることに期待をかけています。<br>今のイランの指導部を支えているのは、アメリカとの対立で、正しいのはイランだという自負です。イランとしては、国連安保理決議のお墨付きもある核合意を完全に守っており、核合意から一方的に離脱し、国際的に孤立しているのは、アメリカの方だという思いがあるだけに、トランプ政権が求める「新たな合意」を目指す交渉に応じるつもりはないと見られます。<br>イランの指導部は、来年１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ大統領が敗れ、１期目で退場することに望みを託し、それまで辛抱強く困難に耐える戦略ではないか。いよいよ、国民生活が切羽詰まれば、食料の配給や物価の統制など、「戦時経済」の導入も考えているのではないか。多くの専門家は、そのように見ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_05_6.jpg"><img alt="190211_05_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_05_6-thumb-480xauto-1007009.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>■革命当初、短命で終わるだろうと言う見方もあったイランのイスラム体制が、これまで４０年も続いた背景には、次のような要因があったと指摘されます。▼超大国アメリカとの対立や、隣国イラクとの戦争を持ちこたえてきたイラン国民の強い愛国心と忍耐力。▼時には原則にこだわらず、現実的な決断を下した指導者の柔軟性。▼そして、イランが、もともと豊かな産油国で、教育水準も高く、経済的に自立できる国だったこと。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190211_06_3.jpg"><img alt="190211_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190211_06_3-thumb-480xauto-1007013.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>これらの特質に加えて、現在のイランには、有力な反体制運動の指導者がいません。このため、イスラム体制は、まだしばらく続くだろうと言うのが、多くの専門家の見方です。<br>ただし、もし今後、敵対するアメリカなどの挑発に乗って軍事衝突を招くならば、体制にとって命取りになります。その点では、国の最も重要な意思決定を行う最高指導者の判断にかかってきます。２代目の最高指導者ハメネイ師は、今年、在任３０年、そして８０歳を迎えるだけに、次の最高指導者が誰になるかが、非常に注目されます。<br>イスラム体制の堅持を至上命題とするイラン、当面は、制裁による経済危機をどう切り抜けるのかを焦点に、トランプ政権との「がまん比べ」が続くことになると考えられます。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ふるさと納税　１００億円還元の波紋」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314174.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ここに注目です。利用者が増え続けている、ふるさと納税。<br>政府は、自治体が提供する返礼品を、法律で規制する改正案を決定しました。　　<br>竹田　忠　（たけだ・ただし）解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20190212.jpg"><img alt="C0-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-20190212-thumb-480xauto-1007018.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>《　なぜ、法律で規制するのか？　》</p><p>その大きな理由の一つが、これ。<br>大阪府の泉佐野市が今月から始めた、ふるさと納税の新たなキャンペーン。<br>「なくなり次第終了、１００億円還元」という宣伝文句。<br>どこかで聞いたようなセリフですが、<br>ふるさと納税をした人に対して通常の返礼品に加えて<br>アマゾンのギフト券をプレゼントする、というもの。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-20190212.jpg"><img alt="C1-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-20190212-thumb-480xauto-1007020.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　これは、どこが問題なのか？　》</p><p>プレゼントされるギブト券は、<br>ふるさと納税した額の最大２割、とされていますので、<br>通常の返礼品が同じく３割とすると、合計で５割になります。<br>これは総務省が要請している、返礼品は、３割までの地場産品、<br>そして、ギフト券などの金券もダメ、という内容にどちらも違反しています。</p><p>このため石田総務大臣は、これは身勝手だ、と強く批判しているんですが、<br>一方、泉佐野市は以前から、<br>国が一方的に規制するのはおかしい、と反論して対立しているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C2-20190212.jpg"><img alt="C2-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C2-20190212-thumb-480xauto-1007022.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　では、どうすればいいのか？　》</p><p>この返礼品についての要請は、<br>実は、あくまでお願いであって、強制力はない。<br>そこで、政府としては、正式に法律で規制しよう、ということになって<br>すでに改正法案を国会に提出しました。<br>法案が今国会で通れば、今年６月以降は、<br>ルールに従わない自治体は、ふるさと納税制度の対象から<br>外されることになります。<br>そうすると、その自治体への寄付は、激減することは必至です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20190212.jpg"><img alt="C3-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C3-20190212-thumb-480xauto-1007024.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>《　そもそも、なぜ、そうまでして返礼品を規制するのか？　》</p><p>まさに、そこが論点なんです。<br>ふるさと納税をする側からすると、<br>返礼品は、たくさんもらえた方がうれしい。</p><p>しかし、その返礼品にかかるお金は、もとは税金なんです。<br>しかも、お金もちほど、税金が、返礼品としてたくさん戻される仕組み。<br>いわば、“金持ち優遇税制”　と言ってもいい状況になっている。</p><p>もともと、ふるさと納税というのは、<br>ふるさとや、災害で困っている自治体を<br>自分の税金の一部を使って応援しようという制度。</p><p>この大事な制度を、どう守っていくか、<br>今後も議論が必要だと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C4-20190212.jpg"><img alt="C4-20190212.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C4-20190212-thumb-480xauto-1007026.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「豚コレラ　感染拡大をどう防ぐか」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314268.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>豚やイノシシが感染する、家畜伝染病「豚コレラ」の拡大が止まりません。<br>去年９月に２６年ぶりに岐阜県の農場で感染が見つかった後、次々と感染は広がり、先週には愛知や大阪、 長野など、４つの府県に飛び火しました。<br>政府は感染の拡大を止めるために、豚の殺処分を進めていますが、感染は野生イノシシにも広がっており、 ウイルスの封じ込めは難しくなっています。<br>今日は、感染が広がった背景を整理し、今後の対策について考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_00mado.jpg"><img alt="190212_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_00mado-thumb-480xauto-1007364.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>まず、豚コレラとはどういう病気かです。<br>豚コレラは、豚やイノシシ特有の感染病で、糞や唾液を通じて、極めて強い感染力を持ちます。人はその肉 を食べても感染しませんが、豚は高い熱や下痢などの症状を示し、多くは死に至ります。<br>アジアを中心に世界で感染が広がっており、日本では１９９２年を最後に感染が見られていませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_1.jpg"><img alt="190212_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_1-thumb-480xauto-1007366.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その豚コレラが新たに見つかったのは、去年９月です。岐阜県岐阜市の養豚農家で１例目が見つかったあと 、県内の農場や研究所など９ヶ所に次々と広がりました。<br>感染がみつかった農場などでは、豚の殺処分を進め、拡大の防止に努めましたが、先週６日には、県を超えて愛知県豊田市の農場に飛び火。その農場が大阪府や長野県などの農場に子豚を出荷していたため、出荷先でも次々と感染がみつかり、発生は一気に、１府４県にまで拡大しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_4.jpg"><img alt="190212_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_4-thumb-480xauto-1007368.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>人に感染しないとはいえ、豚コレラは国内の養豚産業や豚肉の供給に大きな影響を与えます。今は豚肉の価格も落ち着いていますが、今後、感染が拡大すれば、その影響は私たちの食卓に及びかねません。まさに今はウイルスを封じ込める瀬戸際と言えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_01_5.jpg"><img alt="190212_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_01_5-thumb-480xauto-1007370.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>それにしても、なぜこれほど広がったのか？３つの要因があると思います。</p><p>一つは、今回のウイルスが、感染がわかりにくい弱毒性だったことです。国内で過去に流行した豚コレラは、症状が急速に悪化し、５日ほどで死んでしまう強毒型でした。<br>ところが今回のウイルスは、毒性が弱く、一見しただけでは、感染を気づきにくいタイプです。豚がバタバタと死んでいけば、事の重大さにすぐに気がつくのでしょうが、今回は感染しても比較的元気だったと言います。<br>しかし毒性が弱くても、感染する力は強く、感染した豚はウイルスを吐き出し続けます。気がついたときには広範囲に広がっていました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_2.jpg"><img alt="190212_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_2-thumb-480xauto-1007374.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>また、イノシシの間に感染が広がっていることも、対応を難しくしています。<br>今回の感染は、中国やモンゴルで発生しているウイルスと遺伝子が近く、海外から侵入したウイルスに野生イノシシがまず感染し、それが農場の豚に伝播しているという見方が有力です。</p><p>豚コレラウイルスは、冷凍なら４年、餃子などの加工品でも冷蔵なら３ヶ月近く感染力を持ち続けます。発生地域からの、持ち込みは禁止されていますが、手荷物などで違法に持ち込まれた加工品が、家庭や行楽地などで廃棄され、それを食べたイノシシが感染した可能性は否定できない。そう専門家は見ています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_6.jpg"><img alt="190212_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_6-thumb-480xauto-1007378.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>岐阜県や愛知県では、捕獲されたり死んだイノシシを調査したところ、６頭に１頭が感染していることが分かりました。すでに高い濃度で、豚コレラが蔓延していると考えざるを得ず、感染したイノシシが広範囲を動き回っている可能性があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_02_8.jpg"><img alt="190212_02_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_02_8-thumb-480xauto-1007382.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>さらに、問題だったのは農場関係者の対応です。家畜を飼育する農家や施設には、病気の侵入を防ぐ衛生管理基準を守ることが、法律で求められています。しかし岐阜県の農場や施設では、十分守られていませんでした。</p><p>例えば、畜舎やエサの保管場所などは、衛生管理区域として設定し、出入り口での消毒を徹底すること。また従業員も、管理区域専用の衣服や靴を用意するとされています。しかし、専用の服や靴を用意していなかったり、区域の中と外とで、重機などを洗浄せずに使い回していた農場や施設がありました。</p><p>また、ネズミやカラスなどの侵入を防ぐ柵や網を設置することが求められていますが、柵がなかったり、野良猫が農場に侵入して、死んだ豚などを食べたりしていた農場もありました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_03_4.jpg"><img alt="190212_03_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_03_4-thumb-480xauto-1007384.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>もちろん、管理基準を徹底していなかったことと、ウイルスの侵入に関連があるかは、はっきりしていません。<br>しかし、感染が疑われる症状が出ていたにも関わらず、子豚を長野や大阪などの農場に出荷し、感染を広げてしまった愛知県の事例など、近隣で病気が発生している中での対応とは思えない事態が相次いでいます。<br>気が緩んでいると批判されても仕方ないでしょう。</p><p>ウイルスを根絶するためには、病気の早期発見、早急な殺処分、そして何よりウイルスを農場に入れないことが、大前提です。今回はこの基本的なことが出来ていなかったことになります。<br>農林水産省や岐阜、愛知両県は、なぜこうした事態を招いたのか、徹底的に検証する必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_03_5.jpg"><img alt="190212_03_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_03_5-thumb-480xauto-1007386.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その上で、これ以上の、感染拡大を防ぐための方策です。焦点となっているのはワクチンの使用です。<br>飼育されている豚に、豚コレラのワクチンを打てば、体の中に抗体ができて感染しなくなり、結果的にウイルスの拡散を止めることができます。日本では、国内の豚コレラ対策として、１９８０年代にワクチンの使用を始め、ウイルスを根絶した実績があります。<br>今回感染が重なった岐阜県では、農家の不安が高まっており、その使用を国に強く求めています。</p><p>しかし、農林水産省は、今はワクチンを使用する段階ではないと、反対しています。一旦ワクチンを打ち始めれば、ウイルスを根絶するまでに、何年もかかること。まずは農場での衛生管理の徹底が先で、ワクチンは最終手段だという認識です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_04_4.jpg"><img alt="190212_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_04_4-thumb-480xauto-1007388.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>確かに、ワクチンを使用すれば、費用も膨大となり、病気が蔓延しているとして豚肉の輸出も難しくなります。ここは、慎重な判断が必要でしょう。<br>一方で、イノシシについては徹底した対応を急ぐべきだと思います。</p><p>岐阜や愛知では、罠を仕掛け、イノシシの捕獲作戦に乗り出していますが、ウイルスは罠をかいくぐって効果は出ていません。<br>ただ、いまのところ、二つの県以外では、豚コレラに感染したイノシシは見つかっていません。</p><p>農林水産省では、イノシシの罠を増やして捕獲を強化するとともに、新たにワクチンなどを混ぜたエサを、生息場所などに投与する案を検討しています。</p><p>イノシシの間にウイルスが蔓延していれば、衛生管理を徹底しても、農家の不安は消えません。農林水産省としては、野生イノシシについてはワクチンの使用も含めた、徹底した対応の検討を進めて欲しいと思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_04_7.jpg"><img alt="190212_04_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_04_7-thumb-480xauto-1007390.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>さて、お隣の国、中国では去年８月、豚コレラとは別に、それ以上の脅威とされるアフリカ豚コレラに感染した豚が、アジアで始めて見つかり、あっという間に全土に広がりました。殺処分した豚は、半年で１００万頭近くに及びます。<br>アフリカ豚コレラには、有効な治療薬もワクチンもなく、日本に侵入すれば、かつて、宮崎で発生して大きな被害をもたらした家畜伝染病、口蹄疫以上の影響が広がると、農林水産省では警戒しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190212_05_2.jpg"><img alt="190212_05_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190212_05_2-thumb-480xauto-1007392.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>中国と日本、互いの交流はますます盛んになっています。成田空港などでは観光客がソーセージや餃子などの豚肉製品を持ち込んでいないか監視を強めていますが、十分ではありません。<br>岐阜や愛知での豚コレラの封じ込めと同様に、新たなウイルスに対する警戒も怠るべきではないと思います。</p><p>（合瀬　宏毅 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「孤立しない豊かな第2の人生」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/314359.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>作家　藤原　智美</span></strong></p><p>ネット依存症、こんな言葉をご存じでしょうか？　若者がパソコンやスマホでネットゲームに没頭し、学業や仕事に支障をきたす、ついには健康を害してしまう病気ですね。実はこのネット依存症は、若者だけではなく高齢者にも広がりをみせています。たとえばある八十代の男性が、半年間で約二千万円をだまし取られるというケースがありました。余命幾ばくもない一八才の女性と称する相手と電子メールのやりとりをするうちに、治療費という名目で振込をつづけていたそうです。また、アダルトサイトにアクセスして詐欺被害にあう多くは六十代から七十代の男性だといわれています。</p><div><p>しかし高齢者のネット依存、詐欺被害の全体像は、よく分からないんですね。というのも、高齢のネット依存者は、社会から孤立し、家族とも疎遠になった人が多いんです。だからその実態が、表に出にくいわけです。社会から孤立し、孤独感をつのらせる。それがネット依存をまねく、とも言われています。<br>　この高齢者の社会的な孤立、そしてそれがもたらす孤独は、ネット依存だけでなく、その精神的ストレスから寿命さえも縮めていく、といわれています。英国では、孤独によるストレスは一日にタバコ15本を吸うストレスに匹敵すると指摘されています。その対策として、昨年、その孤独を軽減するために、孤独大臣が新設されました。そもそもなぜ高齢者は社会的に孤立し孤独に陥りやすいのでしょうか。理由は定年退職などで、社会からリタイアするからなんですね。<br>　社会と、あるいは人とつながる場は、たとえば地域社会という土地の縁、地縁、や家族親族との血縁、そして職場を通した仕事の縁、仕事縁という三つが考えられます。しかし現代では地縁は大変薄れていて頼りになりませんし、歳を重ねると血縁も薄れがちです。そこで残るのが仕事縁なんですね。リタイアするということは、自由で自分らしい第二の人生を手に入れるということですが、同時にそれは仕事縁がなくなるということでもあります。もしも地縁もなく、血縁も薄く、そしてリタイアして仕事縁もなくしたとすると、その時点でその人は、社会的孤立の第一歩を踏みだしたともいえます。ようやく訪れた第二の人生なのに、外へ出かける用事はなく、会う人もいない中で、家に閉じこもりがちになり、やがてその暮らしに孤独の陰がしのびよる。たびたび耳にする哀しい人生模様ですね。<br>　<br>そうならないためには、リタイア後に新しい人間関係をつくらなければなりません。しかしこれが大変むずかしい。その理由の一つは、長い間みがきあげてきた人間関係の作り方、偏ったコミュニケーションのあり方だと、私は考えています。会社という組織は、どうしても個人を組織に従属させるところがありますね。個人よりも組織最優先になりがちです。こうした場合、人間関係は上役、部下という上下の意識で統制されます。上下といういわばタテの意識で人間関係が組まれているわけですね。そうした中に長い間いると、上下の序列感覚、いわばタテの意識が知らず知らずに身について、そこからなかなか抜けられないということがあります。リタイアしてもそんなコミュニケーションの取り方、人間関係のつくり方、メンタリティが変わらないまま、第二の人生を迎えてしまうのです。<br>会社からはなれたあとの、第二の人生で、新しくつくりあげる人間関係は、それまで慣れ親しんだ組織的な、会社的なものとはまるで違ったものです。大げさにいえば別世界です。たとえばリタイア後に参加するボランティアといった社会活動、スポーツや趣味のサークル、町内会などの地域のコミュニティといったものは、上下の区別がない、人それぞれが対等な関わり方を基本とするものですね。そこはゆるやかな横のつながりの場、組織というよりは一つの場、なんです。それを理解していない人は、まわりとうまくやっていくことができません。たとえば町内会の活動で、隣の人をつかまえて「この書類、コピーして」と上役感覚で指示したり、日常的なたあいない言葉のやりとりを「レベルの低いくだらないもの」と見下して遮断したり、その場に無関係な過去の自慢話をはじめて総スカンを食うとか、過去の肩書きが通じずプライドを傷つけられ、暴言をはくなどの暴走をする。タテの意識を捨てられず、ヨコの意識をもてないと、こんな困った事態を引き起こします。こういう人は、新しい人間関係を築けず、やがて社会的な孤立へと向かうということにもなりかねません。<br>　<br>趣味のスポーツやゲームに参加して「勝つこと」にこだわり、がんばりすぎるような人も要注意です。同年配の誰かと若さを競う合うような競争心は、ヨコのつながりには無用です。日常のおしゃべりに「くだらないもの」などありません。どんなに低次元に感じられる会話でも、それがコミュニケーションであるかぎり必ず意味があります。リタイア後は隣の誰かとヨコの関係をつくることから始めたいものです。<br>　<br>さてもう一つ、心がけたい大事なことがあります。それは家の中のこと、家の中の暮らしですね。外に出かけて活発に活動している人も、リタイア前に比べると、家の中にいる時間は増えます。多くの人は外に出かける時間がへって、家にいる時間、家庭に滞留する時間が圧倒的に増加します。この時間がつまらないもの、たえられないような退屈な時間であるとすると、これは豊かな第二の人生とはいえません。<br>　家の中の時間は趣味や娯楽といった自由時間もありますが、なんといってもその中心、核となるのは炊事掃除洗濯といった家事です。もしも自分の身のまわりを他人任せできたという人は、まず家事の能力、技能を身につけることから始めましょう。それが暮らしそのものを充実させることにつながります。家事をやれば、退屈だとぼやくような暇はなくなります。しかも料理や洗濯や掃除のどこかに楽しさや、ささやかな充実感を覚えるという経験もできます。リタイア後の時間の大半を占める家の中の暮らしが、ただ退屈であったり、苦役の時間でしかない場合、それをゆたかな第二の人生とはいいません。それに第一、家の中でストレスを貯めこむような生活を送る人には、外で良好な人間関係を築く精神的なゆとりはありません。<br>　<br>人は自分の中にある思い、感情を外にはき出すことで、精神的なストレスを解消し、そのことで自分の存在を肯定的にとらえることができます。それは他者とのつながり、コミュニケーションが一番なのですが、もしそれがむずかしいという場合、私は自分を相手にコミュニケーション、対話をすることが一番だと思います。紙とペンがあればそれが可能です。日々の出来事、思いや感情を書き言葉としてはき出していく。そのことで自分の中にある葛藤や孤立感が理解できたり、それを軽くしたりすることができます。<br>貯めこんだストレスや孤独感は文字に書いてはき出す。孤立感、寂しさを感じたなら、ぜひ試してみたい方法です。その上で、外へと広がりのある豊かな第二の人生を目指したいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 06:31:23 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「つまめるか？原発溶融燃料」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314269.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発の廃炉の最難関となる溶け落ちた燃料の取り出しに向けて、東京電力は<br>きょう2号機で、燃料とみられる溶融物に初めて触れてつまむ調査を行う。<br>水野倫之解説委員の解説。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-2019213.jpg"><img alt="C0-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-2019213-thumb-480xauto-1007394.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>溶けた燃料の状況についてはこれまで2号機と3号機で溶融物が撮影されていますが、<br>これをどう取り出すか決めるには、まだまだ内部の情報が足りない。<br>ただ2号機では去年、格納容器の底に、原子炉から落下したとみられる核燃料の一部が見つかった。周りには溶けた燃料とみられる堆積物が小石のように広がっている様子も確認されるなど、状況が最もわかっていることから、今回触れて性状を詳しく調べる。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-2019213.jpg"><img alt="C1-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-2019213-thumb-480xauto-1007396.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ容器内は極めて放射線が強いので釣り竿のようなパイプ入れて、釣り糸をたれるように調査機器を容器の底まで下ろす。この機器には2本の‘指’もついていて、これで堆積物に触わる。指の握力は700グラムあり、触ることで硬いのかもろいのかわかるし、指で小石状の溶融物をつまんで、持ち上げることができるかにも挑戦。<br>ただつまめても取り出しまではしない。<br>最大の目的は、安全に取り出すために当面どんな器具が必要になってくるのかを見極めること。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-2019213.jpg"><img alt="C5-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C5-2019213-thumb-480xauto-1007401.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>今回つまめれば、指をさらに発展させた器具や回収容器を開発することになるし、<br>硬くて動かなければ、ドリルやカッターのような器具が必要になってくることが分かるというわけ。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C6-2019213.jpg"><img alt="C6-2019213.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C6-2019213-thumb-480xauto-1007403.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>溶け落ちた燃料の取り出しは世界でも初めてのことでなかなか一気に取り出しとはいかない。<br>政府と東電は2021年から本格的に取り出すことを目指していて、<br>そのためには最初に取り出す号機を来年度中に決めなければ。<br>今のところ2号機がその最有力候補とみられていて、<br>計画通りの取り出しに目途をつけることができるのか、きょうまもなく始まる調査に注目。<br>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;統計不正&quot;&quot;児童虐待&quot;...　国民の視線は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/314277.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_01.jpg"><img alt="k190213_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_01-thumb-480xauto-1007430.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>国会では、先週から新年度予算案の審議が本格的に始まりました。審議は、衆議院予算委員会で進められており、これまでのところ、１）厚生労働省の統計不正問題と、それに関連して、２）経済状況をどう見るかという議論、そして、３）児童虐待をどう防ぐか、という３点が大きな焦点となっています。こうした問題について、国民はどう見ているか。国会論戦のポイントを抑えながら、最新のNHKの世論調査をもとに考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_02.jpg"><img alt="k190213_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_02-thumb-480xauto-1007437.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br><br></p><div><p>≪安倍内閣の支持率≫<br>今月１２日まとまった、２月のNHKの世論調査で、安倍内閣の支持率は、▽「支持する」が４４％、▽「支持しない」は３７％でした。前の月と比べると、「支持する」、「しない」とも、わずかに上がっています。<br>政府・与党としては、この間、災害対策などを盛り込んだ、今年度の第２次補正予算成立といった成果もありましたが、一方で、統計不正問題などもあり、結果として、支持率に大きな変化はありませんでした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_03.jpg"><img alt="k190213_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_03-thumb-480xauto-1007439.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪統計不正問題≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_04.jpg"><img alt="k190213_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_04-thumb-480xauto-1007441.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そうした中、いま、国会で大きな議論になっているのは、厚生労働省の統計不正問題です。<br>政府は、先に、第三者で作る『特別監察委員会』がまとめた検証結果をもとに、「組織的に隠蔽する意図はなかった」と説明しました。しかし、野党だけでなく与党からも、「調査には客観性がなく不十分だ」と批判され、再調査に追い込まれました。また、他の統計でも、本来、決められた手法で行われていなかったことなどが見つかり、ずさんな実態が明らかになっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_05.jpg"><img alt="k190213_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_05-thumb-480xauto-1007443.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この問題を受けて、政府が発表している統計を信用できるかどうかを聞いたところ、▽「信用できる」は、わずか５％、逆に▽「信用できない」は５２％と半数を超えました。<br>言うまでもなく「統計」は、様々な政策を作る上での土台になりますから、それが、いい加減なモノであったら、どんなに真面目に政策を考え、審議しても意味がありません。この問題は、政府・議会、あるいは、与党・野党ではなく、本当に、政治全体というか、国の信用に関わる、深刻な問題と受け止めなければなりません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_06.jpg"><img alt="k190213_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_06-thumb-480xauto-1007445.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>≪統計不正・政治の責任≫<br>この問題で、野党側は、根本厚生労働大臣の罷免を求めていますが、安倍総理大臣は、続投させる考えを示しています。<br>そこで、根本大臣は辞任すべきかどうか聞いたところ、全体としては、▽「辞任すべき」が２６％、<br>▽「辞任する必要はない」が２５％、▽「どちらともいえない」は４０％でしたが、その内訳をみると、与党・野党の支持層、それに無党派層で傾向に違いが見られます。<br>今回の統計の不正は、民主党政権の時も含め、１０年以上前から行われてきたので、これまでの国会審議でも、▽なぜ、不正が続けられ、▽どこに責任があるのか、いまだ明確になっていません。それが、こうした支持政党による違い、あるいは、全体として、「よく分からない」、「判断がつかない」ということになっているのではと考えられます。今後の政府の再調査や、国会審議を通じ、詳しい事実関係がどこまで明らかになるかによって、こうした世論がどうなっていくか、見極めていく必要があります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_07.jpg"><img alt="k190213_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_07-thumb-480xauto-1007450.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪経済状況をどう見る≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_08.jpg"><img alt="k190213_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_08-thumb-480xauto-1007452.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>政府は、「いま、日本経済は、戦後最長の景気回復が続いている」としています。そこで、戦後最長の景気回復を実感しているかどうかを聞いたところ、▽「実感している」は８％、▽「実感していない」は６６％、▽「どちらともいえない」が２０％でした。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_09.jpg"><img alt="k190213_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_09-thumb-480xauto-1007454.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>実は、いま、国会では、多くの国民が景気回復を「実感していない」としていることについて、それが国民の感覚の問題なのか、それとも、「本当は、景気は良くないのではないか」という議論が、今回の統計不正問題を切っ掛けに持ち上がっています。<br>この中で、野党側は、「統計の結果を修正して再計算すれば、労働者一人あたりの『実質賃金の伸び率』は、去年、ほとんどの月でマイナスだった」と指摘し、「景気の実感がないのは当然だ」としています。これに対し、政府・与党は、「パートやアルバイトも含めた雇用者全体の所得、『総雇用者所得』はプラスで、賃金は、増加傾向にあるという判断に変わりはない」としています。<br>この様に、与野党の主張は、▽労働者個人に着目するか、それとも、▽全体として見るかで、すれ違っています。もちろん、経済の実態がどうかは、ひとつのデータではなく、総合的に判断しなければなりませんが、足もとの経済をどう見るかは、１０月に予定される消費税率引き上げの是非にも直結する問題だけに、夏の参議院選挙もにらんだ各党の激しい論戦が続きそうです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_10.jpg"><img alt="k190213_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_10-thumb-480xauto-1007458.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪消費増税の是非≫<br>一方、消費税率の引き上げについて、安倍総理は、「全世代型の社会保障制度を構築するには、安定的な財源が必要で、予定通り１０％に引き上げる方針に変わりはない」としています。<br>そこで、消費税率引き上げについて聞いたところ、▽「賛成」は３１％、▽「反対」は４１％、▽「どちらともいえない」は２１％でした。ちなみに、この結果を、直近の過去のデータと比較すると、今月は、「どちらとも言えない」が減り、その分、徐々に「反対」が増えている印象です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_11.jpg"><img alt="k190213_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_11-thumb-480xauto-1007460.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>こうした背景には、実施時期が近づき、徐々に実感が沸いてきたというのもあるでしょうが、いま、米中の貿易摩擦、イギリスのEU離脱といった、世界経済のリスクが指摘される中、日本経済の先行きに不安が広がっていることも影響していると思います。野党側は、「前回、増税を見送った時より、リスクは高まっている」として、消費増税に反対していますが、政府・与党は、「そうしたリスクがあるからこそ、日本の景気を下支えし、消費税対策を盛り込んだ、新年度予算案の、早期の成立が必要だ」としています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_12.jpg"><img alt="k190213_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_12-thumb-480xauto-1007462.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>≪児童虐待　どう防ぐ？≫<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_13.jpg"><img alt="k190213_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_13-thumb-480xauto-1007464.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>千葉県野田市の小学4年生の女の子が死亡した事件では、女の子がSOSを出していたのに、学校や教育委員会、そして、児童相談所が、それを受け止めることができませんでした。<br>この事件を踏まえ、安倍総理は、先週、関係閣僚会議を開き、子ども達の命を守ることを最優先に、▽児童相談所などが把握している、すべてのケースについて1ヶ月以内に緊急の安全確認を行う、その上で、▽ルールの徹底や、▽警察を含めた連携の強化などを指示しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_14.jpg"><img alt="k190213_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_14-thumb-480xauto-1007468.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>ただ、こうした政府の取り組みによって、児童虐待が減っていくと思うかどうかを聞いたところ、▽「減っていく」は２３％、▽「減っていかない」は３６％、▽「どちらともいえない」は３２％でした。<br><em><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190213_15.jpg"><img alt="k190213_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190213_15-thumb-480xauto-1007471.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></em></p><p>こうした厳しい声の中には、「政府の取り組みが、まだまだ足りない」というほか、「行政の取り組みだけでは、虐待はなくならない」という思いもあると思います。<br>二度とこうした悲劇を繰り返さないため、引き続き、国会では徹底した議論が求められます。同時に、『児童虐待の根絶には何をすべきか』、私たちも、家族、地域、あるいは、社会全体で真剣に話し合っていく必要があると思います。<br>（太田　真嗣　解説委員）　　　　　</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『ＩＮＦ条約破棄』は何をもたらすのか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314352.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカとロシアはともにＩＮＦ・中距離核戦力全廃条約を破棄する方針を表明し、核軍縮の重要な枠組みの一つが消滅の危機に瀕しています。こうした中、条約の拘束を受けないもう一つの軍事大国・中国は中距離ミサイルの増強を続けています。ＩＮＦ条約の破棄がもたらす安全保障上の様々な課題について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_00mado.jpg"><img alt="190213_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_00mado-thumb-350xauto-1007844.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントは次の３つです。<br>▽米ロにとって条約は“足かせ”。　<br>▽アメリカの本音は中国への対抗。<br>▽軍拡競争で何が起こるのか。</p><p>■ＩＮＦ条約とは<br>冷戦時代、アメリカとソビエトが調印したＩＮＦ条約は、射程500キロから5500キロの地上配備型のミサイルを禁じました。この条約によって米ソは全ての中距離核ミサイルを破棄し、当時懸念されたヨーロッパでの核戦争の危機を大きく低減させました。</p><p>■ＩＮＦ条約は“足かせ”</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_01_5.jpg"><img alt="190213_01_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_01_5-thumb-400xauto-1007846.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、30年余りが経ち、情勢は大きく変化しています。ロシアの巡航ミサイルや弾道ミサイルの一部が条約に違反しているとしてアメリカは今月2日、半年後に条約を離脱すると通告しました。それだけではなく、この通告と同時に条約義務の履行を停止するとも表明。ただちに中距離ミサイルの開発に乗り出す姿勢を示しました。これに対してロシア側は「アメリカと同じようにふるまう」と述べ、禁じられている兵器開発に着手するとともに、条約を破棄する方針を表明しました。プーチン大統領は、条約が禁じる中距離兵器で、音速の５倍で飛行する「極超音速兵器」の開発を始めるよう命じました。アメリカも対抗策に乗り出すことは確実で、双方は、正式な条約の失効を待たずに新兵器の開発競争に突入しようとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_02_1.jpg"><img alt="190213_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_02_1-thumb-400xauto-1007848.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>激しく対立する両国ですが、ひとつ一致している点があります。それは、冷戦時代の産物であるＩＮＦ条約は今の情勢には合わず、自国の安全保障の「足かせ」になっているという認識です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_03_2.jpg"><img alt="190213_03_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_03_2-thumb-400xauto-1007850.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>超大国同士が対立した冷戦時代とは対照的に、核兵器とその運搬手段である中距離弾道ミサイルを保有する国が次々と現れています。軍拡路線をひた走る中国、国際社会を欺いて核武装した北朝鮮、それに、ともに対立するインドとパキスタンなどです。こうした国々に囲まれた形のロシアは、同じような兵器の保有を禁じるINF条約は不公平だと受け止め、条約違反のミサイル開発を何年も前から進めてきたと、欧米諸国はみています。</p><p>■アメリカの本音は中国への対抗<br>一方、アメリカは、このロシアの違反をいわば口実に条約から抜け出し、みずからも中距離ミサイルの保有を目指そうとしているようにみえます。その最大の理由は、中国です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_04_3.jpg"><img alt="190213_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_04_3-thumb-400xauto-1007852.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>中国は、米ロが条約に縛られている間に、着々と中距離弾道ミサイルや巡航ミサイルの開発と配備を進め、今では「世界最大の中距離ミサイル保有国」です。米軍基地のあるグアムや日本を狙える核ミサイルも数多く存在します。中国の中距離ミサイルは1900発にものぼるとされ、中には、アメリカの空母を狙う“空母キラー”の異名を持つ、世界初の「対艦弾道ミサイル」もあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_04_6.jpg"><img alt="190213_04_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_04_6-thumb-400xauto-1007854.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>これに対しアメリカは、中国の中距離ミサイルに相当する兵器を持ち合わせていないことを不安視しています。さらには、中国やロシアの軍事力の急速な近代化によってこれまで維持してきた軍事力の圧倒的な優位性が失われつつあると危機感を強めています。アメリカの軍事力は今でもまだ世界最大最強ですが、自分たちが持っていない兵器を競争相手が持っているという不均衡を何としても解消したいというのがアメリカの本音なのです。</p><p>INF条約の失効まで残り半年、条約の拘束を受けない中国が中距離ミサイルを増強している現状に対して、アメリカや国際社会の対応には、どのような選択肢があるでしょうか。ここでは、大きく分けて２つの対立する考え方があるように思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_05_4.jpg"><img alt="190213_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_05_4-thumb-400xauto-1007856.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ひとつは、アメリカがその発表に従い、中距離ミサイルを再び手にして、中国との不均衡を解消すべきとの意見です。同盟国も協力してアメリカの抑止力を強化し、中国が危険な行動に出ないようけん制すべきだとの立場です。<br>もう一つは、核軍縮による問題解決。中国も参加する新たな核軍縮の枠組みを追求すべきだとの意見です。<br>しかし、どちらの方向に進んでも大きな「困難」が伴います。アメリカが中国を抑止するため中距離ミサイルの開発と再配備に向かえば、米中の間で新たな軍拡競争が起き、地域を不安定化させることも懸念されます。<br>一方、核軍縮については、中国を含む多国間の枠組みをつくることが軍備管理の観点から言っても、当然、目指すべき方向です。しかし、今のところ具体的な動きは見えず、今後出てきたとしても、核兵器の削減条約に一度も加わったことのない中国を新たな交渉にどのように引き込むのかが大きな課題です。</p><p>■軍拡競争で何が起きるか<br>トランプ大統領は、言葉の上では「多国間条約」に言及はしているものの、「核軍縮」による解決は事実上放棄し、中距離核戦力の強化にまい進しようとしているように私には見えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_06_3.jpg"><img alt="190213_06_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_06_3-thumb-400xauto-1007858.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>軍拡競争の再燃が予想される中で、アメリカが目指す軍事力の増強とはどのようなものなのでしょうか。「このままＩＮＦ条約が破棄された場合、アメリカは、中国を強く意識して中距離ミサイルを配置することになるだろう」と専門家は指摘しています。そうなれば、中国周辺のアジア地域がアメリカにとって対立の最前線となりかねません。<br>「中国を意識したミサイルの配置」とは何か。それを探る手がかりの一つが、アメリカ国防総省が去年、「核態勢の見直し」という文書で示した新たな核戦略です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_07_3.jpg"><img alt="190213_07_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_07_3-thumb-400xauto-1007860.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>この中には、オバマ政権時代に退役した「核搭載型の巡航ミサイル・トマホーク」を復活させる方針が示されています。実戦で数多く投入されてきた「トマホーク」に再び核弾頭の搭載を目指す計画です。射程１００キロ以上と中距離ミサイルに匹敵する飛距離があるトマホークの“核ミサイル化”によって、中国の中距離核に対抗する狙いと見られます。ただ、トマホークは、外見からは核を搭載しているかどうか見分けがつかず、仮に核を載せていなくても、相手が核ミサイルだと誤解すれば核戦争を誘発するおそれがあることも指摘しておきたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190213_08_4.jpg"><img alt="190213_08_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190213_08_4-thumb-400xauto-1007862.jpg" width="400" height="225" class="mt-image-none"></a></p><p>ここでさらに問題になるのは、アメリカが新たに中距離核ミサイルを導入する場合の運用方法。中国シフトでアジアに配備するならば、それらがどこに配備されるのかです。地理的条件だけを考えればグアムの他、日本や韓国なども候補になりえると指摘する専門家もいます。しかし、核の配備となれば、そもそも非核三原則がある日本では制度上不可能です。このため、洋上への配備、つまり、水上艦や潜水艦などに配備する案が検討される可能性があります。しかしこれも、核ミサイルを搭載した艦艇が補給や休養をする際、どこの港に入るのかなど、あいまいな部分も残ります。この先、アメリカの新たな戦略が具体化されていくとき、日本はどのような対応をするのか問われることになるでしょう。<br>冷戦時代につくられた条約が十分に機能しなくなっているいま、その代わりが見つからない限り、私たちは、不透明で不確実な世界に向き合うことになります。日本が核の廃絶を国是とする限り、かつてヨーロッパが経験した核戦争の恐怖が再びアジアの地にもたらされることがないよう、困難は承知の上で、中国を巻き込んだ新たな枠組みづくりをあきらめてはならないのだと思います。</p><p>（津屋　尚 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 Feb 2019 23:26:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ゴーン前会長後任が来日 日産との関係は」（ここに注目！）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314428.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日産と提携関係を結ぶフランスの自動車メーカー・ルノーでゴーン前会長の後任となったスナール会長がきょうから来日し、日産の経営陣と会談します。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20190215.jpg"><img alt="C0-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-20190215-thumb-480xauto-1008260.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　スナール会長の今回の来日の目的はどういったことでしょうか？<br>Ａ　はい。スナール会長は先月ルノーのトップに就任し、４月には日産の取締役に選任される見通しです。そこで今回は日産の経営陣と直接顔を合わせ、お互いの信頼関係を醸成するのが目的です。ただ両社の間では、今後の提携関係の主導権争いが水面下で行われていて、どのような話し合いが行われるのかに注目が集まっているんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-20190215.jpg"><img alt="C1-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-20190215-thumb-480xauto-1008262.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　主導権争いというとどういう立場の違いがあるんですか？<br>Ａ　日産はかつて経営危機に陥ったときにルノーに救ってもらいましたが、いまでは売上高でも販売台数でもルノーを大きく上回り、ルノーからの自主性を高めたいという声も聞こえてきます。その一方でルノーは日産の株式の４３％を保有する大株主で、両社の間では、「日産の経営を担う会長などのトップクラスの職にはルノー出身を一人置く」という取り決めがあります。このためスナール氏も、会長などのトップクラスのポジションにつきたいという意向があるものと見られます。これに対し日産社内ではゴーン前会長が日産とルノーのトップを兼務していたことで、権限が過度に集中し、それが不正を招く一因となったという反省があります。日産は、現在、第三者の専門家を交えた委員会をつくって、不正を繰り返さないための社内の体制やグループ運営の見直しを進めており、スナール氏をどのようなポストで迎えるかについても慎重に検討したいとしています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20190215.jpg"><img alt="C3-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C3-20190215-thumb-480xauto-1008264.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　双方の折り合いはつきそうでしょうか？<br>Ａ　自動車業界は、電気自動車や自動運転など巨額の研究開発費が必要で、一社だけで乗り切るのは容易ではないとされています。日産とルノーの提携関係がこれまで成果をあげてこられた背景には、ルノーが大株主でありながらも日産に敬意をはらってきたこともあったといわれます。今後両社の関係がうまくいくかどうかは、経営陣同士が緊密なコミュニケーションを通じて信頼関係を築いていけるかどうか。まずはそこにかかっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-20190215.jpg"><img alt="C5-20190215.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C5-20190215-thumb-480xauto-1008266.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「性暴力をどう防ぐのか ノーベル平和賞の女性が問いかけるもの」(キャッチ！ワールドアイ)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/314433.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イラクで過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートによる性暴力の被害を受けながら、その実態を語ってノーベル平和賞を受賞し た女性、ナディア・ムラドさんを追ったドキュメンタリー映画が公開されています。<br>ナディアさんの訴えとは。そして、私たちが考えるべきこととは…。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A002-01.jpg"><img alt="2019-0215-A002-01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A002-01-thumb-480xauto-1008305.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>去年、ノーベル平和賞を受賞した２人のうちのひとりが、コンゴ民主共和国のデニ・ムクウェゲ医師です。性暴力の被害者の治療に尽力する一方、性暴力をもたらす武装勢力の実態を訴えてきました。そして、もうひとりがドキュメン タリー映画の主人公、ナディア・ムラドさんです。<br>ＩＳから解放されたあと、みずからの凄惨な被害体験を語ってきました。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A001-01.jpg"><img alt="2019-0215-A001-01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A001-01-thumb-480xauto-1008279.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>ナディア・ムラドさん（ノーベル平和賞授賞式のスピ ーチ）<br>「きょうは、私にとって特別な日です。善が悪に勝利し、迫害に苦しんできた女性や子どもたちが罪を犯した者に打ち勝った日です。私はさらなる同情は求めていません。行動に変えることを求めています。正義がなされなければ、悲劇が繰り返されます。正義こそが平和を得る唯一の手段です」<br>ナディアさんはイラク北部で暮らしていた２０１４年、過激派組織ＩＳ＝イスラミックステートに拘束され、ＩＳの兵士らに連日、レイプされ、暴力を振るわれ、性奴隷として人身売買されるという体験を強いられました。<br>ナディアさんはイラクの少数派のヤジディ教徒です。ＩＳから迫害され、ナディアさんの家族は殺害されました。映画は、ナディアさんが２０１４年にＩＳから逃れたあと、ヨーロッパ各地を回って難民キャンプでの生活を余儀なくされているヤジディ教徒たちを力づけ、また、国連や各国のさまざまなメディアにＩＳによる性的虐待の実態を訴える活動に取り組む姿を追っています。<br>ＩＳから救出された直後、難民キャンプにいたナディアさんに会ったという日本人がいます。</p><p>写真家の林典子さんです。<br>難民キャンプに３度にわたって足を運び、取材・撮影しました。<br>ナディアさんは初めは拉致された１５人の女性を取材したひとりに過ぎなかったといいます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A-photo.jpg"><img alt="2019-0215-A-photo.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A-photo-thumb-480xauto-1008293.jpg" width="480" height="381" class="mt-image-none"><br><br></a>写真家　林典子さん<br>「ふつうの２０代前半の女の子、どこにでもいるような女の子と同じように、家族と笑い話をしたり、ふざけたりするふつうの女の子に起きてしまった悲劇だったんだと感じました。私が疲れからナディアのコンテナハウスで寝てしまったことがあったのですが、そのときにナディアが隣にいて、私の髪をとかしたり、三つ編みにしたりしていたことをよく覚えています。映画のなかで、彼女が美容師になりたかったと話していて、ああ、子どものころから美容師になりたいという夢を持っていたのだとわかりました」<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A-book.jpg"><img alt="2019-0215-A-book.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A-book-thumb-480xauto-1008303.jpg" width="480" height="283" class="mt-image-none"><br></a><br>林さんが多くのヤジディ教徒を撮影した写真集です。<br>当時のナディアさんは、ＩＳに拘束されている家族が心配だということで、顔を隠していました。いまは覚悟を決めて顔も名前も出して活動しています。<br>物静かでありながら、国際社会に正義を訴えようという強い意志を見せるナディアさんの心境を、林さんはこう話しています。</p><p>写真家　林典子さん<br>「国連の親善大使になり、各国を回って大統領などの指導者たちと面会を重ねて、ヤジディの悲劇を訴える活動を通して、彼女自身のなかにも、マイノリティや性的暴力を受けた女性たちの代弁者としての責任感が自然に生まれてきて、それが映画の中で描かれている彼女の表情に表れているのではないかと思います」<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A-movie.jpg"><img alt="2019-0215-A-movie.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A-movie-thumb-480xauto-1008301.jpg" width="480" height="291" class="mt-image-none"><br></a></p><p>ナディアさんのような被害者はどれくらいいるのでしょうか。<br>クルド自治政府によりますと、ＩＳは６４００人あまりのヤジディ教徒を連れ去ったということです。いまもなお３０００人に上る人がＩＳに拘束されたままと伝えられています。生還した多くの女性も、拘束中に受けた虐待のトラウマに苦しみ、心のケアを必要としていますが、十分な支援を受けられていません。さらに、ヤジディ教徒が住んでいた村々はＩＳによって破壊されました。映画には、ナディアさんが、かつての姿をとどめない故郷を訪れる場面も出てきます。現地はいまも治安が不安定で、多くの難民が帰還できずにいます。林さんは、ヤジディ教徒迫害の問題を遠い世界の他人事と考えて欲しくないと話します。</p><p>写真家　林典子さん<br>「ヤジディは中東のマイノリティですが、どこの社会にも、日本にも、マイノリティは存在します。多数派による少数派への偏見や差別感情はどこの地域にもありますが、それが大きくなって集団化したときに暴力が起きます。日本を含めてどの地域でも起きてきた問題です。ナディアのようなヤジディの人たちに起きた悲劇は、現代の日本に生きる私たちの社会の中でもひとごととは言えません。自分たちにも直接に関わる問題ではないかと考えています」</p><p>いまも世界のさまざまな紛争地で女性への性暴力は起きています。<br>映画は、少数派やほかの民族への差別感情がエスカレートすることの恐ろしさを私たちに静かに訴えかけています。<br>ナディアさんとともにノーベル平和賞を受賞したコンゴ民主共和国のムクウェゲ医師は、７年前に暗殺されかけました。ナディアさんもＩＳの残党に命を狙われています。ふたりの勇気に私たちは心を動かされます。<br><br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/2019-0215-A001-02.jpg"><img alt="2019-0215-A001-02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/2019-0215-A001-02-thumb-480xauto-1008298.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、こうした個人に問題の解決を背負い込ませてしまってきたのが国際社会です。<br>ムクウェゲ医師は、コンゴ民主共和国で性暴力がやまない背景として、内戦状態が続くなか武装勢力がスズやタングステン、金 （きん）の鉱山を支配し、世界各国に密輸して資金を得ていることを挙げています。その支配下で住民への人権侵害や女性への 性暴力が起きているというのです。</p><p>性暴力は、国際社会全体で取り組まなければ解決できない問題です。<br>そうした意識をどれだけ共有できるのか、私たちすべてが問われていると思います。</p><p>（塚本　壮一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 08:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「迫る外国人受け入れ拡大　　どうする日本語教育」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/314353.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>外国人の受け入れを拡大する新たな制度が今年4月に始まります。きょうは日本語教育をどう充実するかがテーマです。担当は飯野解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_mado.jpg"><img alt="k190214_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_mado-thumb-350xauto-1007864.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q1　新たな制度がスタートするまで残り１か月半となりました。　</p><p>A１　もうまじかに迫っていますから、受け入れ環境の整備を急ぐ必要があります。その中でも最優先の課題が日本語を教える環境です。せっかく日本に来ても日本語がわからないと、職場への定着が難しいですし、地域の人たちとコミュニケーションがとれないと、孤立してトラブルになる恐れもあると思うからです。</p><p>Q2　今回新たに受け入れる外国人はどの程度日本語ができる人たちですか？</p><p>A２　ある程度日常会話ができて生活に支障がない程度の能力があるとされています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_02.jpg"><img alt="k190214_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_02-thumb-380xauto-1007867.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今回の受け入れ拡大で、新たに２つの在留資格が設けられました。<br>相当程度、一定の技能を持つとされる「特定技能1号」と、より熟練した技能が必要とされる「特定技能2号」です。このうち1号の日本語能力は日本語能力試験、N4程度とされています。N４というのは、5段階の能力の下から2番目、「基本的な日本語を理解するレベル」です。私が話した感じでは、片言の日本語というかんじでしょうか。スムースに会話ができるレベルではありません。<br>特定技能2号は、さらに経験をつんで日本語能力が高いと考えられているので、日本語能力のレベルに定めはありません。<br>特に心配なのは特定技能1号。今回の制度では、技能実習を3年以上経験すれば無試験で特定技能1号に移れることになっています。しかし3年の経験がある実習生でもほとんど日本語を話せないと人もいます。</p><p>Q３　そうした状況では、やはり日本語を教える環境が重要ですね。<br>国はどのように進めようとしているのでしょうか。</p><p>A３　今回の制度で国は、外国人を受け入れる企業に、生活に必要な日本語習得を支援することを求めています。といっても企業自ら日本語を教えなくても、地域にある日本語教室を紹介する程度の支援でよいとしてしまっています。<br>となると重要なのが、日本語教室をいかに整備するかです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_05.jpg"><img alt="k190214_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_05-thumb-380xauto-1007869.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>今も地域に暮らす外国人のために全国に１０００か所あまり、日本語教室があります。<br>しかし設置する過度かは自治体の判断なので、地域に偏りがあって全体の６割の自治体には、教室がないのです。そこで今回国は、教室を全国各地で開けるよう自治体を支援し、総合的な対策を進めるとしています。ところが、受け入れまであと一ヵ月半というのに、その具体策がみえてこないのです。<br>外国人住民が多い自治体でつくる外国人集住都市会議が、先月開いた公開討論会でも、日本語教育に対する国の消極的な姿勢に、厳しい意見が相次ぎました。</p><p>Q４　自治体からはどんな意見が出たのですか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_07.jpg"><img alt="k190214_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_07-thumb-380xauto-1007871.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A４　国が責任をもって早く取り組みを進めてくださいということです。具体的には地域の日本語教室に国が確実に財政支援を行うこと、そして外国人を受け入れる企業の責任を法律で明確にして、企業自ら日本語教育を行うとか、教室にゆだねるなら財政支援するとか強い措置を講じること。また海外のように国が主体の日本語教育制度を設けるべきだという意見もありました。ドイツなどでは、長く滞在する外国人に、言語を学習することを法律で義務付けて、国が600時間の語学教育を提供しています。</p><p>Q５ 海外では国が責任をもって日本語教育を進めているのですね。</p><p>A５　それに比べると、日本の国の対応はお粗末です。これまでも日本語教室の運営を自治体に任せきりだったので、どこも手探りの状況です。<br>そのうちのひとつ、群馬県太田市の教室を取材しました。<br>日本語教室を運営するのは住民ボランティアです。日系人が増え始めた２０年以上前から、日本語の会話や読み書きをほぼ無料で教えています。教室は週３回です。<br>教えているのも住民ボランティアの人たち。30人余りが交代で教えています。しかしメンバーの多くが高齢者ですし、新たなボランティアも思うように集まらず、増え続ける外国人への対応にも限界があるといいます。</p><p>Q６　なかなか大変そうですね。</p><p>A６　ほかの地域の日本語教室も、教えているのはほとんどが住民ボランティアです。それによって住民と外国人との交流が深まるメリットはありますが、ボランティアだけでは回数を多く開けませんし、教え方にもばらつきがあります。これまでのような自治体任せ、ボランティア任せにならないよう、国が早急に具体策を示して、日本語を教える環境整備を急ぐ必要があると思います。<br>そして、もうひとつ、日本語教育という点で、対策を急がなければならないのが、日本語が十分理解できない子供たちへの教育です。</p><p>Q７　子供たちへの教育も大事ですよね。</p><p>A７　今回新たにできた在留資格、特定技能１号の人たちは、家族を連れてくることができませんが、日本で結婚して子供が生まれることもあるでしょうし、２号の人たちは子供をつれてくる事も認められています。でも日本語ができない子供への教育は、そうした将来の話ではなく、まさに今、学校現場が直面している問題です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_09.jpg"><img alt="k190214_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_09-thumb-380xauto-1007873.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>小中学校や高校などの公立学校で、日本語指導が必要な子供の数は、平成２８年度およそ４万４０００人と１０年前の１．７倍にのぼります。家族の呼び寄せや国際結婚が増えているためです。しかしこのうちのおよそ４人に１人は日本語指導を受けていないんです。</p><p>Q８　国はこれまでこうした子供たちに、対策は講じてこなかったのですか？</p><p>A８　日本語指導が必要な子供が多い学校に、教員を増やす措置をとってきましたが、増やすといっても数が少ないですし、日本語指導の経験もほとんどありません。<br>国は、今回の受け入れ拡大で、教員を増やす地域を広げるとしていますが、自治体からはもっと抜本的な対応が必要だという意見が出ています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190214_10.jpg"><img alt="k190214_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190214_10-thumb-380xauto-1007875.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>具体的には、指導を行う教員の数をもっと増やすこと。そしてその教員の日本語指導のレベルを高め、その対策を急ぐことです。さらに教員の指導を補助する自治体独自の取り組みへの財政支援も求めています。<br>たとえば、先ほど紹介した群馬県太田市では、来日間もない、学校に行く前の子供を対象にしたプレクラスを開いています。学校生活のルールやマナー、日本語の読み書きなど、40日間、集中して教えています。<br>外国語が話せるバイリンガルの指導員なども雇用して、母国語も交えながら、子供たちを指導しています。こうした取り組みによって、子供たちが学校にスムースに入れるようになって、学校側の負担も軽減したということです。</p><p>Q９　こうした場があると子供たちも安心して学校に通えるようになりますね。</p><p>A９　しかしどこでも同じような取り組みができるわけではありません。子供たちがどこに暮らしていても、早い段階で日本語を習得できて、友達と一緒に楽しく学べる環境づくりを急ぐことが国の責任だと思います。<br>まもなく外国人を受け入れる新たな制度が始まります。子供たちへの教育も含めて、外国人が安心して生活できる環境を作れるか。これまでのように自治体任せにせずに、国が責任をもって取り組みを進めなければならないと思います。</p><p>（飯野　奈津子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 11:38:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなるデジタル課税」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314424.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今、インターネットを通じ国境を越えてビジネスを展開する巨大IT企業への課税、いわゆる「デジタル課税」のあり方が、国際的な議論となっています。<br>グーグルやアマゾンといったグローバルなデジタル企業に対し、「莫大な利益を手にしながら、それに見合った税金を納めていないのではないか」といった批判も噴出する中、こういった企業への課税をどう強化するかを巡って各国が激しいせめぎあいを繰り広げています。<br>そこで、日本が議長国となってことし６月に開かれるG20・主要２０カ国の会合で、一定の着地点を見出せるか、注目が集まっています。<br>何が問題となっているのか。各国の議論の最新の状況は。そして今後の課題は何かを、考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_00mado.jpg"><img alt="190214_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_00mado-thumb-480xauto-1008238.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【何が問題か】<br>まずは、そもそも何が問題となっているのか。<br>一言でいうと、これまでの国際的な課税ルールである「拠点なくして課税なし」という制度が、<br>いまや時代遅れとなり、IT企業の課税逃れを許してしまっていることです。<br>たとえば、今の制度のもとでは、外国企業であっても、日本国内に支店や工場など「恒久的な拠点」があれば、政府は企業に法人税を課税することができます。<br>しかし、逆にこういった拠点がない場合、原則として、課税はできません。<br>つまり海外のIT企業がネット経由で直接、東京の消費者にサービスを提供し、利益をあげても、日本政府には法人税を払わなくてもよいというルールなのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_01_4.jpg"><img alt="190214_01_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_01_4-thumb-480xauto-1008240.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>この税制上の抜け穴によって、実は２つの問題が生じています。<br>一つは巨大IT企業が各国でどんなに儲けても、それぞれの国には税収が入ってこないこと。<br>もう一つは、国内企業と海外のIT企業が競合している場合、国内企業だけが法人税を払わなくてはならず、不公平な競争になってしまうことです。<br>欧州委員会の調べでは、一般企業は利益のうちの２３パーセントを税金として納めているのに、IT・デジタル企業は９パーセントあまりしか納めていないということです。<br>「グーグルやアマゾンだけが得をしているのではないか」こういった批判の声も上がる中、国際税制をどう変えるかが、課題となってきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_03_1.jpg"><img alt="190214_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_03_1-thumb-480xauto-1008242.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>【対立する各国の主張と難航してきたルールづくり】<br>しかしどんな企業に、どのような根拠で、どこまで課税を強化するのか。<br>各国の主張は大きく食い違い、これまで新しいルールづくりは難航してきました。<br>巨大IT企業への課税強化に踏み切りたいヨーロッパ勢に、フェイスブックやアップルなど巨大IT企業を多く抱えるアメリカは猛反発。<br>「デジタル企業を狙いうちするようなルールは、到底、認められない」と反対してきました。<br>また、アリババやテンセントなど同じくデジタル企業を抱える中国も、慎重な姿勢をみせてきました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_02_3.jpg"><img alt="190214_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_02_3-thumb-480xauto-1008244.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>その結果、議論がなかなかすすまず、国際的な合意を待てずに、独自のデジタル課税を先行して実施すると決める国も出てきています。フランスやインドはことしから、イギリスは来年から、独自のデジタル税を導入すると発表。不平等な課税に対する国民の不満や、自らの国の財源不足などがその背景にあるとみられています。<br>こうした国独自のデジタル課税は、新しい国際税制ができるまでの、あくまで過渡的なものですが、国際的なルールづくりが遅れれば、各国独自の課税が乱立しかねません。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_02_5.jpg"><img alt="190214_02_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_02_5-thumb-480xauto-1008246.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>【動き出した議論】<br>そこで、なんとか新たな国際的なルールをまとめられないか。<br>ことしのG20財務大臣会合で一定の政治的な合意を得るべく、議長国である日本と、OECD・経済協力開発機構が連携し、今、議論を加速させようとしています。<br>こうした中、最近、新しい動きもみえてきました。<br>OECDが発表した最新の論点ペーパーによりますと、「拠点なくして課税なし」という原則の見直しに、各国が合意。その上で、国際課税ルールを変えるためのいくつかの提案も出されました。<br>このうち、一つは、イギリスが提案しているもの。<br>課税対象はあくまで巨大ＩＴ企業をターゲットにしています。その国に企業の拠点がなくても、消費者がオンライン契約を結んだり、サービスを利用したりしたことが確認できれば、その利用実績に応じて、課税ができる、という主張です。</p><p>たとえば、東京在住の田中さんが「旅行と海が好き」とSNSに書き込みます。<br>その情報がデータ解析され、海外のビーチリゾートのウェブ広告が送られてくる。<br>それに対し、田中さんが「いいね！」を押したり、旅行の契約をすれば、新たな利益が生まれる。<br>そこで、この「いいね！」のクリック数やオンライン契約数を国別に集計し、その国ごとに、課税ができるようにするというものです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_04_4.jpg"><img alt="190214_04_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_04_4-thumb-480xauto-1008248.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>そして、注目すべきは、デジタル課税に反対してきたアメリカが別の提案を出してきたことです。<br>こちらはIT企業だけでなく、より幅広い分野のビジネスを課税強化の対象としているのが特徴です。<br>企業の拠点がなくても、その国に向けてブランド力を高めたり顧客基盤を強めたりするための投資やマーケティング活動が行われ、それに応じた売り上げが出れば、利益の一部に課税できる、としています。<br>たとえば、外国のスポーツ用品メーカーが日本の消費者に商品カタログや広告を送るなど、プロモーション活動を行ない、その結果、消費者がスニーカーを買ってくれれば、その利益の一部を、日本政府が課税できるという案です。<br>特徴としては適用範囲が広く、「デジタル課税」というよりも、「デジタル経済時代の新しい形の法人税」の提案にも聞こえます。また、税金がマーケティングの対象となる国により多く配分され、消費者の数が多い国が有利になる提案にもなっています。このため、人口が多く、大きな市場を抱える中国やインドも、この案に賛同してくるのではないか？という指摘もあがっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_05_5.jpg"><img alt="190214_05_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_05_5-thumb-480xauto-1008250.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>これまではこうした議論にのること自体を避けていたアメリカですが、高まる国際世論に配慮しつつ、自国に有利なルールを提案してきたといえるでしょう。<br>国際金融当局の幹部は「デジタル課税にずっと難色を示してきたアメリカが対案を出してきた意義は大きい。イギリス案とアメリカ案をあわせてなんらかの折衷案を生み出せるのではないか」と話しています。<br><br>【「１００年に１度の大仕事」とG20議長国日本への期待】<br>さて、このように見てきますと、元々は巨大IT企業により多く税金を納めてもらうにはどうすればよいか？<br>という問題意識から始まった「デジタル課税」の議論ですが、いまや新しい時代の法人税とはなにか？どんな形の課税が公平になるのか？といった、より、大きな議論に発展していることがみてとれます。モノの売り買いだけでなく、国境を越えてやりとりされるビッグデータが巨大な富を生むデジタル経済へと時代は変わっています。<br>今後は巨大IT企業だけでなく、さまざまな会社が、デジタル家電やカーナビに蓄積された大量のデータを使って、消費者の開拓につなげたり、次の技術の開発に役立てたり、といったことも考えられます。このため、何を課税の根拠とし、どの企業にどの国で税金を納めてもらうのか。<br>専門家は今回の新しいルールづくりは「これまでの税制を抜本的に変える１００年に一度の大仕事」だといいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190214_06_1.jpg"><img alt="190214_06_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190214_06_1-thumb-480xauto-1008252.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>各国の隔たりが大きく残る中、日本はG20の議長国として、その大仕事に道筋をつけられるかが注目されています。合意に向けたハードルは依然として高く、時間との戦いもあります。<br>が、国際協調が年々難しくなっているG20で、具体的な成果を出せる＜チャンス＞でもあります。<br>時代の変革にあわせた新たな国際ルールの土台を築くため、日本がリーダーシップを発揮できるかが、今、問われています。<br><br>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 14 Feb 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「【妊婦加算】凍結でどうなる？医療と負担」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314448.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>妊婦が医療機関を受診した際に医療費に上乗せされる「妊婦加算」が凍結されたことを受け、厚生労働省は有識者会議を立ち上げ、今後の医療体制の検討を始めます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C0-20190215-2.jpg"><img alt="C0-20190215-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C0-20190215-2-thumb-480xauto-1008353.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ）妊婦加算、大きな議論になりましたよね。<br>Ａ）はい。加算は妊婦さん本人が窓口で支払う医療費に上乗せされます。<br>妊娠中の診療はお腹の赤ちゃんへの配慮が欠かせませんし、高齢出産も増えているので合併症への注意も必要です。ですので、この加算は丁寧な診療の対価として医療機関に支払われるものだったんです。実は、産婦人科以外の診療科では風邪などの一般的な診療でも妊婦さんを敬遠するところがあり、ただでさえ数が少ない産婦人科に患者が集中するという指摘があったんです。<br>ですので、加算は他の診療科にも妊婦さんの診療に関わってもらうための誘導策でもあったんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C1-20190215-2.jpg"><img alt="C1-20190215-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C1-20190215-2-thumb-480xauto-1008355.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）そうした事情、あまり知られてませんよね。<br>Ａ）そうなんです。周知不足のため、窓口でいきなり加算を請求された妊婦さんの間に不信感が広がりました。加えて制度設計の甘さもあり、ＳＮＳを中心に「妊婦税だ」とか「少子化対策に逆行する」といった批判が相次ぎ、導入から９か月で凍結されたんです。<br>ですが、肝心なことが議論されていないんです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C3-20190215-2.jpg"><img alt="C3-20190215-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C3-20190215-2-thumb-480xauto-1008363.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ）肝心なこととは何でしょう。<br>Ａ）妊婦さんに対する医療を充実させつつ、その負担をどうするのかという点です。<br>医療現場には丁寧な診療をしてもらう医療機関を増やすためには加算のような誘導策は必要だという声は根強くあります。実際に診療を受ける妊婦さん本人に納得してもらった上で負担してもらうべきだといった意見がある一方で、子育て支援として子どもの医療費と同様に社会全体で分かち合うべきだといった声もあります。妊婦さんの医療費について独自に助成を行っている自治体もありますが、財源が必要ですので少数に止まっています。<br>医療の充実と負担をどうするのか妊婦加算の問題をきっかけに、幅広く議論する必要があると思います。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C5-20190215-2.jpg"><img alt="C5-20190215-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C5-20190215-2-thumb-480xauto-1008361.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>（堀家　春野 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「デジタル教科書どう使う？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/314444.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>くらし☆解説、きょうのテーマは「デジタル教科書どう使う？」です。タブレットなどで使うデジタル教科書が、この４月からこれまでの紙の教科書と同じようにすべての小中学校などで正式に教科書として使えるようになるということです。担当は、西川　龍一 解説委員です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_01.jpg"><img alt="k190215_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_01-thumb-480xauto-1008328.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１．デジタル教科書は、もう学校で使われているような印象があったのですが、違うんですね？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_02.jpg"><img alt="k190215_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_02-thumb-480xauto-1008333.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ１．確かに授業中タブレットなどを使って学んでいる学校もすでにありますが、実はこれまで正式な教科書とは認められていませんでした。それがこの４月、新年度から紙の教科書と同じ正式な教科書として使えるようになるということなんです。デジタル教科書は紙の教科書の内容をデジタル化してタブレットやパソコンなどの端末で使えるようにしたものです。ここ数年、急速に普及している電子書籍と同じようなイメージです。</p><p>Ｑ２．そうすると紙の教科書は使わなくなるということ？</p><p>Ａ２．紙をやめてデジタル教科書だけになるわけではありません。紙の教科書は引き続き使わなければならないことになっています。デジタル教科書を使うにはタブレットなどの端末が必要ですが、学校によって配備状況が違っているからです。</p><p>Ｑ３．子どもたちみんながタブレットを持って登校するわけではないということ？</p><p>Ａ３．そこは自治体や、学校によって違ってくると思います。ただ、正式に教科書と認められることで普及は進むでしょうし、デジタルならではのメリットを生かした学習がしやすくなります。</p><p>Ｑ４．デジタルならではのメリットですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_03.jpg"><img alt="k190215_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_03-thumb-480xauto-1008335.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ４．デジタル教科書を閲覧するタブレットには、教科書に関連した色々な教材をインストールすることができます。たとえば音声や動画で英会話の様子を見て発音を学んだり、理科の実験の様子を確認したりと言った使い方もできます。<br>紙の教科書では大事なところにラインを引いたら消すことができませんが、デジタルなら簡単です。同じように教科書に書き込みをするのも何度でもやり直しができます。</p><p>Ｑ３．繰り返し学習などにも良さそうですね？</p><p>Ａ３．ただ、デジタル教科書を利用することには、紙の教科書にはない心配事が指摘されてきました。このため文部科学省は正式にデジタル教科書の使用を認めるのを前に、有識者会議でデジタル教科書の利用についてのガイドラインを作り、公表したんです。</p><p>Ｑ４．どんな心配があるのですか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_07.jpg"><img alt="k190215_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_07-thumb-480xauto-1008337.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ４．保護者にとって一番心配なのは、健康面への影響ではないでしょうか。大人でも長時間パソコンの画面に向かっていると目が疲れますよね？目が悪くならないか心配だと思います。このほか、▽タブレットやパソコンなどを使って読むことになるデジタル教科書特有の問題をどうするかや▽指導する側の先生たちが気をつけることなどが示されました。</p><p>Ｑ５．まず、健康面ですね。確かにデジタル教科書になって目が悪くなったというのでは困りますからね？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_10.jpg"><img alt="k190215_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_10-thumb-480xauto-1008339.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ５．このため、紙の教科書の代わりにデジタル教科書だけを使える時間を授業時数の２分の１未満にすることにしました。画面が見えにくい場合には、教室の明るさに配慮することや、画面を見る際に距離を３０センチ以上離すよう指導することなども求め、子どもたちの目や身体への影響が出ないよう求めています。</p><p>Ｑ６．デジタル教科書特有の問題というのは何でしょう？</p><p>Ａ６．先ほど紹介したメリットの裏返しです。デジタル教科書は、一つのタブレットやパソコンに複数の教科書をインストールして閲覧することになります。電子書籍が１つの端末に何十冊もの本を取り込んで持ち運べるのと同じことができるわけです。</p><p>Ｑ７．去年、教科書が厚くなったり、教材が多かったりして、小学生のランドセルが重すぎて困っていると言うことが話題になりましたけど、解決策になるんじゃないですか？</p><p>Ａ７．そういう考え方も確かにありますが、紙の教科書も持ってこないといけないので、そうはいきません。さらに問題は、複数の教科書が一つの端末に入っているとなると、例えば国語の時間に別の教科の教科書を読むことも簡単ということになります。</p><p>Ｑ８．確かに、机の上に別の教科書が出ていれば先生は簡単にわかりますが、同じタブレットを見ている状態ではわからないですね？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_16.jpg"><img alt="k190215_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_16-thumb-480xauto-1008341.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ８．ほかにもその端末がネットにつなげることができる状態になっていれば、授業とは関係のないサイトを閲覧するといったこともあり得るわけです。このため、授業中、デジタル教科書を使わない時は、端末を閉じたり、机の中にしまわせたりするなど、デジタル教科書だけに頼る授業にならないよう求めました。もっともデジタル教科書の場合、子どもたちの端末を先生の端末とつなぐことで何を閲覧しているか見ることができたり、ネットの閲覧を制限するよう設定したりすることも可能です。学校にはこうした配慮が必要になります。</p><p>Ｑ９．そのことは３点目の指導する側の先生たちが気をつけることにつながりますね？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_18.jpg"><img alt="k190215_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_18-thumb-480xauto-1008343.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ９．中には、こうした機器の操作に不慣れな先生や機械が苦手という先生もいます。デジタル教科書は、紙と違って導入はじめがもっとも大変です。教科書を閲覧するソフトのインストールや初期設定、ソフトや内容の更新が求められる場合もあります。機械そのものに不具合が出た場合に、教科書が使えない子が出るといった事態は避けなければなりません。このためこうした場合に迅速に対応できる支援員を適切に配置することなどサポート体制を整備すること、さらに先生たちが情報通信機器の操作に慣れてデジタル教科書を効果的に活用できるような研修を充実させることも求めています。文部科学省によりますと、こうした支援員は昨年度全国で２８００人配置されていますが、これで十分と言えるのかは不透明です。</p><p>Ｑ１０．やはり学校で使うとなるといろいろなことに配慮する必要があるんですね？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190215_19.jpg"><img alt="k190215_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/k190215_19-thumb-480xauto-1008345.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a><br>Ａ１０．そうは言っても、ここまで社会の情報通信技術が進む、いわゆるＩＣＴ化が進んでいる以上、デジタル教科書は使わざるを得ない面があることも否定できません。何より、デジタル教科書や、それを読むためのタブレットなどを使いこなすことは、ネット上に様々な情報があふれる情報化社会の中で欠かせない情報活用能力や、子どもたちが必ずしも答えが一つでないことを主体的に探究する新しい授業の形であるアクティブラーニングを進めるうえでも欠かせません。今回、文部科学省は、小中学生へのデジタル教科書の無償での配布はしないことにしています。教科書と認められても地域や学校によってデジタル教科書を使ったり使わなかったりといった状況は解消できない可能性があります。全国の小中学校の中にはＩＣＴ環境の整備が不十分なところも少なくないだけに、デジタル教科書導入によってこうした格差が生じないような配慮が求められます。</p><p>(西川　龍一 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「馬毛島　米軍機訓練移転問題を考える」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/314551.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>鹿児島県の種子島の沖合いにある馬毛島（まげしま）。<br>日米両政府は、この島を、現在、硫黄島で行われているＦＣＬＰ・在日アメリカ軍による空母艦載機の離着陸訓練の移転候補地としており、今、防衛省は、移転に向けた現地調査を進めています。<br>その一方で、地元の市長や町長は、訓練に伴う騒音や安全性に加え、島の軍事基地化への懸念などから、慎重な姿勢を示していて、住民の間にも反対論が根強くあります。日米両政府による訓練移転計画の内容とその狙い、そして、地元の不安について考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_00mado.jpg"><img alt="190215_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_00mado-thumb-350xauto-1008843.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>解説のポイントです。<br>まず、アメリカ軍による空母艦載機の離着陸訓練・ＦＣＬＰとは何か。その内容や歴史的経緯を押さえた上で、移転候補地となった馬毛島とは、どのような場所なのか。そして地元の自治体や住民は、今回の移転計画をどのように受け止めているのかをみていきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_01_2.jpg"><img alt="190215_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_01_2-thumb-420xauto-1008845.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>今から８年前の２０１１年６月、民主党政権のもとで、日米の外務・防衛の閣僚協議が開かれ、安全保障に関する共同文書が取りまとめられました。この中で、在日アメリカ軍が現在、硫黄島で行っているＦＣＬＰの移転候補地として、鹿児島県の馬毛島が明記されました。<br>ＦＣＬＰとは、アメリカ軍の空母に搭載される戦闘機が、陸上の滑走路を空母の飛行甲板に見立てて、タッチ・アンド・ゴー、離陸と着陸を繰り返す訓練です。<br>甲板の長さが３００メートル程度しかない空母への離着陸は、高度な技術が必要とされるため、アメリカ軍は「パイロットの練度を維持するためには、一定の頻度で訓練を行う必要がある」としています。ただ、空母が港に入っている時は、甲板上での訓練ができないため、陸上の滑走路を利用してＦＣＬＰが行われるのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_02_2.jpg"><img alt="190215_02_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_02_2-thumb-420xauto-1008847.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>元々、ＦＣＬＰは、空母艦載機の拠点だった神奈川県の厚木基地で行われてきました。しかし、周辺住宅地の騒音問題が深刻化したため、１９９１年以降、厚木から１２００キロ離れた、小笠原諸島の硫黄島で行われるようになりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_02_6.jpg"><img alt="190215_02_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_02_6-thumb-420xauto-1008849.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>その後、在日アメリカ軍の再編に伴い、空母艦載機の拠点は、厚木基地から山口県の岩国基地に移りましたが、硫黄島との距離は１４００キロとなり、厚木と比べてさらに遠くなりました。一方で、岩国と馬毛島の距離は４００キロと、３分の１足らず。馬毛島でＦＣＬＰを行うことができれば、パイロットの負担は軽くなりますし、燃料も少なくて済みます。このためアメリカ軍は、パイロットの安全性の向上やコスト面での改善を理由に、馬毛島へのＦＣＬＰ移転を強く求めていました。<br>では、アメリカ軍が注目する馬毛島とは、どのような場所なのか。<br>馬毛島は、鹿児島県の種子島の西１２キロの海上にある、面積８平方キロの小さな島です。世界自然遺産に登録されている屋久島から４０キロの距離にあります。ピーク時の１９６０年には、５００人余りの住民が居住していましたが、その後、人口は減少し、１９８０年、ついに無人島となりました。現在は、島の面積の９９％以上を東京の開発会社が所有しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_03_8.jpg"><img alt="190215_03_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_03_8-thumb-420xauto-1008851.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>開発会社は２００７年、ＦＣＬＰの受け入れ先として名乗りを上げました。以来、防衛省は、開発会社との間で、島の買収交渉を進めてきました。関係者によりますと、防衛省は当初、土地の価格をおよそ４５億円と鑑定。しかし会社側は、島に独自に滑走路を整備するなどの投資をしていたことを理由に、数百億円での買い取りを求め、折り合いがつきませんでした。ところが最近になって、両者は歩み寄り、およそ１６０億円で買収することで大筋合意します。先月９日、確認文書を交わしました。<br>ただ、買収額が鑑定額よりも大きく膨らんだことについては、野党を中心に、これを問題視する声も出ています。これに対し、ある防衛省幹部は「現在、ＦＣＬＰを行っている硫黄島が本土から遠く離れているため、アメリカ軍から、より近い訓練施設の整備を強く求められていた。日米同盟に基づく両国の信頼関係を維持・強化するためには、必要な措置だ」と話しています。<br>では、日米両政府は今後、馬毛島をどのように活用する考えなのか。<br>防衛省は、買収交渉の大筋合意を受けて、先月３０日、馬毛島の現地調査を開始しました。調査は「物件」「環境」「気象」「測量」の４つの観点から実施され、来月末までに完了する予定です。<br>その上で、調査結果に問題がなく、正式に買収契約が成立すれば、ＦＣＬＰの馬毛島への移転を決定したい考えです。さらに、政府は、島にアメリカ軍と自衛隊が共同で使用できる施設を整備する方向で調整を進めています。つまり、政府は、馬毛島を、単にアメリカ軍の訓練の移転先としてではなく、南西諸島の有事や大規模災害に備えた、物資や人員の集積拠点とすることまで視野に入れているのです。<br>ただ、馬毛島への日米両政府の前のめりともいえる姿勢に対し、地元の自治体は、困惑を隠せません。<br>種子島にあり、馬毛島を管轄する西之表市の八板俊輔市長は、先月、説明に訪れた原田防衛副大臣に対し、島の買収契約が結ばれたかどうかを質問し、まだ契約が成立していないことを確認しました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_04_1.jpg"><img alt="190215_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_04_1-thumb-420xauto-1008853.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>八板市長は「まだ契約が成立していないのに、馬毛島への移転が決まったようにいわれるのは、不本意だ。私は、馬毛島には、ＦＣＬＰ以外にも、ふさわしい役割があると考えている。島には、マゲシカなどの希少な動植物が生息し、歴史的・文化的遺産もあるのに、これが無視されている。無人島という言葉のイメージだけで判断されるのは残念だ」と、ＦＣＬＰ移転に慎重な姿勢を示しています。<br>実際、西之表市は、馬毛島の活用法に関する検討チームを立ち上げ、すでに報告書をまとめています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_05_3.jpg"><img alt="190215_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_05_3-thumb-420xauto-1008855.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この中では、▽種子島になじみの深い宇宙関連事業の展開、具体的には、宇宙から帰還する機体の着陸場の建設や▽将来の自然保護区設定を見据えた生態調査を行う研究施設の設置などを提言しています。八板市長は、こうした市の取り組みが無視され、ＦＣＬＰ移転を前提にした買収が行われるのであれば、国に対し、島の払い下げを求めることも考えるとしています。<br>また、屋久島町の荒木耕治町長も「戦闘機が大きな音を立てて、近くを飛んでいくという状況は、世界自然遺産の屋久島には、そぐわない。移転には反対だ」とコメントしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/190215_06_2.jpg"><img alt="190215_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/190215_06_2-thumb-420xauto-1008857.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ、馬毛島の近隣の住民がＦＣＬＰの移転に反対一色かというと、必ずしもそうではありません。馬毛島から１２キロの種子島では、騒音や安全性への懸念に加え、「馬毛島が戦争の訓練所になるのではないか」と反対する住民がいる一方、訓練移転に伴い、自衛隊やアメリカ軍の施設が建設されることで、人口の増加や経済効果を期待できるとして、賛成する住民もいます。過疎化に悩む種子島にとっては、「背に腹は替えられない」ということでしょう。</p><p>日米安全保障体制の渦の中で、漂流するかのように見える馬毛島の姿は、防衛政策の遂行に伴って生じる様々なひずみやあつれきを、一部の地域の住民が背負っている日本の現状を象徴しています。<br>国の安全保障の必要性と、実際にそれを支える地域住民の理解とを、どう両立させていくのか。政府は、安全保障をめぐって、地域に多様な声がある現実を直視し、議論や結果に誠実に反映させていく責任があることを自覚すべきだと考えます。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 15 Feb 2019 23:07:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「間に合う？外国人相談窓口」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/314552.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>４月からの「外国人材の受け入れ拡大」に合わせて、全国に外国人労働者のための相談窓口が作られます。法務省はこのほど自治体への財政支援を行う条件を公表しましたが、どんな相談窓口になるのでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190218_0.jpg"><img alt="C190218_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190218_0-thumb-480xauto-1008859.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Q：あと１か月半ですから、相談窓口の整備も急ぐ必要がありますね。<br>A：政府は去年の年末に、「外国人材の受け入れ・共生のための総合的対応策」をまとめました。その柱の１つとして、この相談窓口が掲げられていました。<br>対象となるのは、全国の都道府県と政令指定都市、そして外国人が多く生活している市など、合わせて１１１の自治体です。以前から自治体が独自に外国人向けの生活相談窓口を作っていたところも多いので、その場合、今の施設を拡充することになります。ただ、法務省が示した条件は、なかなか厳しいんです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190218_2.jpg"><img alt="C190218_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190218_2-thumb-480xauto-1008861.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>これまで１か所で対応できる「ワンストップセンター」と呼ばれていたように、生活相談だけではなく、今後は在留手続、雇用、医療、福祉、子育てなど幅広い問い合わせに応じないといけません。しかも、以前は予約があったときだけ窓口を開くというところもあったようですが、今後は通年で相談に応じることが必要です。</p><p>Q：そうすると忙しくなりますね。人が増えてきました。<br>A：ところが、条件はまだあります。原則として１１の言語に対応することとされているんです。ネパール語、インドネシア語、ポルトガル語、スペイン語などで、特に地方の自治体では、通訳を探すのが難しい言語もあるでしょう。</p><p>Q：そんなにたくさんの通訳を確保するのは大変です。<br>A：私も今の条件は、自治体の負担が非常に重いと感じます。外国人労働者の受け入れ拡大に伴う取り組みは、方針を掲げるのが政府であったとしても、実際には自治体にゆだねているものが少なくありません。<br>相談窓口については法務省も配慮していて、一部の言語は翻訳アプリなどを活用しても良いとしているほか、要望があれば入国管理局の職員も派遣するとしています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190218_5.jpg"><img alt="C190218_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/02/C190218_5-thumb-480xauto-1008863.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></a></p><p>Q：でも、間に合うんですか？<br>A：４月１日のオープンですが、自治体によっては難しいところもあるかもしれません。制度開始まであと１か月半。技能実習から移ってくる人、それから、新たに来日して、まずこの相談窓口を訪れる人も増えるでしょう。政府は自治体への支援を急いでもらいたいですし、現場の負担を少しでも減らせるよう、継続的な取り組みを求めたいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 18 Feb 2019 07:18:58 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>