<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>相次ぐ“がん見落とし”　助かる命を失わないために - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>Ｘ線やＣＴ、ＭＲＩ…体の中を見る医療技術の進歩はがんの早期発見を可能にした。しかしその陰で、「見落とし」が相次いでいる。専門医が画像を見ていなかったケースや、主治医が報告を読んでいなかったケースなど。死亡した患者もいることから、「重大な課題」とする医学会。再発防止を進める医療現場を取材すると、簡単に解決出来ない現実も見えてきた。私たち、検査を受ける側が出来ることを含め、助かる命を失わないための方策を考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中山富雄さん
                                    <span class="person2__note">（国立がん研究センター／医師）</span>
                            </li>
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ？相次ぐ“がん見落とし”　“受け止めきれない”家族の思い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>もし、あなたの「がん」が見落とされてしまったら…。<br>
愛知県に住むこの女性。父親が、がんの診断を見落とされるという事態に直面しました。父親の鈴木隆夫さん（仮名）・４９歳。働き盛りの中で肺がんを患い、入退院を繰り返しながら、闘病を続けています。診断を受けたのは、去年（２０１７年）８月。既に、最も進行したステージ４の状態でした。がんは、骨盤やけい椎にも転移していました。この時、医師から思いもしない事実を告げられました。</p>
<p><strong>『がん見落とし』被害者の娘<br>
「まず『見落としがありました』と。」</strong></p>
<p>病院から渡された文書です。「約６か月、診断が遅れたと考える」。エックス線でがんが写っていたにもかかわらず、半年間放置されていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「『（がんが）レントゲンには写っていたんです』と。なんとも受け止めきれないような気持ちもありました。」</strong></p>
<p>一体、何があったのか？<br>
去年１月、鎖骨を骨折し、病院に入院した隆夫さん。上半身の状態を調べる「エックス線検査」を行いました。<br>
その時の画像です。右の肺の上部に、がんと疑われる白いかげが写っていました。しかし、病院が詳しい検査をすることはなく、がんと診断されませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>半年後、せきや胸の痛みを訴え、再び病院を訪れた隆夫さん。その時、初めてがんと分かりました。既に骨盤などに転移し、手術では取り除けない状態になっていました。<br>
病院側は、最初の検査の時点でがんがどこまで進行していたかは分からないとしながらも、「根本的な治療が可能だったかもしれない」と説明したといいます。</p>
<p><strong>『がん見落とし』被害者の娘<br>
「いちばん父がつらいだろうなって思うんですよね。いちばん生きていたいって思うのは父だし、いちばん、初期であってほしいって思っていたのが父だと思うので。父のことを考えると、やっぱり“見落とし”って、あってはならないなって思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現場を取材！見えてきた原因</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>検査画像にがんが写っているにもかかわらず、医師がそれを見落とす。今、全国の医療機関でそうしたケースが相次いでいます。</p>
<p><strong>横浜市立大学附属病院<br>
「患者様、ご家族のみなさまに深くおわびを申し上げます。大変に申し訳ございませんでした。」</strong></p>
<p><strong>千葉大学医学部附属病院<br>
「誠に申し訳ございませんでした。」</strong></p>
<p>今年（２０１８年）、がんの見落としを公表した医療機関は、少なくとも８つ。その多くが、名だたる大病院でした。見落とされた患者は、あわせて３１人に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>４０代男性<br>
「自分の大切な人、家族がそういう形になったら、ちょっと許せないですよね。」</strong></p>
<p><strong>３０代女性<br>
「どうして見つけてもらえなかったんだろうっていう、『なぜ？』っていうところが大きくなる。」</strong></p>
<p><strong>４０代女性<br>
「ちょっと信じがたいというか、根底から信頼が崩れてしまう。」</strong></p>
<p>一体なぜ、がんが見落とされてしまうのか？<br>
見落としを公表した病院の１つ、千葉大学病院を取材することにしました。この病院では、がんの疑いのある患者９人の検査結果を見落としていました。患者は３０～８０代までの男女。このうち、肺がんと腎臓がんの２人が亡くなりました。</p>
<p><strong>千葉大学医学部附属病院　山本修一院長<br>
「この問題に関しては、患者さん、ご家族、千葉大学病院に通院していただいている患者のみなさんに、大変ご心配をおかけしたことを、本当に申し訳なく思っています。」</strong></p>
<p>この病院で亡くなった患者の１人、腎臓がんの６０代の女性。当初は腸の病気で病院を受診し、ＣＴ検査を受けました。実はこの時、画像検査の専門医が腎臓にがんの疑いを見つけていました。ところが、その報告書が主治医に伝わらず、４年以上、治療が行われなかったのです。重大な情報伝達のミスでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この病院で起きた９件の見落とし。そのうち６件が、同様のミスでした。患者が病院でＣＴやＭＲＩの検査を受けた場合、その報告書は電子カルテの中に記載されます。主治医はカルテのこのボタンを押して確認する仕組みになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、カルテに記載されたことが主治医に直接連絡されないため、見落とされるケースがあったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>千葉大学医学部附属病院　山本修一院長<br>
「そういう問題意識が病院の中では共有されていなかった。私たちの体制が不備であったことのひと言に尽きると思います。」</strong></p>
<p>取材を進めると、もう１つ別の原因があることも分かってきました。そもそも、専門の医師が患者の画像を見ていないケースもあったのです。<br>
画像を見る専門医は、「放射線診断医」と呼ばれています。この病院には５人の診断医がいました。これに対し、年間に行われるＣＴ検査は４万件以上。実は、その検査全体の３分の１しか見ることができていませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>撮影した画像を全て見られないのはなぜか。別の病院で取材すると、背景に、急速な技術の進歩があることが見えてきました。患者の全身を写した大量の画像を調べるのが診断医です。</p>
<p><strong>放射線診断医<br>
「この方だと、１，６６３枚です。患者さんによっては少ないのもある。少なくても１００枚か２００枚あるので。」</strong></p>
<p><strong>「“活動性炎症や悪性腫瘍、認めず”。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大量のデータを見なければならないため、この病院では、少しでも時間を節約しようと音声入力で報告書を作成していました。</p>
<p><strong>「“Ｓ状結腸遠位側に進行がん”。」</strong></p>
<p>４０年前には、４～５分で２枚程度しか撮影できなかったＣＴ画像。ところが今では、４～５秒で２００枚の画像を撮影でき、画質も鮮明になりました。全身を簡単に撮影できるようになったことで、思わぬがんも見つけられるようになりました。</p>
<p><strong>「この人は肝臓から撮影が始まったが、そのときに肺の一部も撮影されて、肺がんが偶然に見つかった。」</strong></p>
<p>その反面、見落としを防ぐには、より丁寧なチェックが必要になっているのです。<br>
がんの見落としが起きた千葉大学病院。画像のデータが膨大になる中、放射線診断医が不足し、十分にチェックできなかったとしています。</p>
<p><strong>千葉大学医学部附属病院　山本修一院長<br>
「ＣＴの機械がすごく進歩してきて、技術革新に対して我々の診療体制がそれに追いついていない。そのギャップがこういう問題につながってきたんじゃないかと。」<br><br></strong></p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>中山富雄さん（国立がん研究センター・医師）</div>
<p><strong>武田：</strong>がんが画像に写っていたにもかかわらず放置されてしまう、これは患者にとってはたまらないことだと思うんですけれども、どんな声を聞きましたか？</p>
<p><strong>本多ひろみ記者（社会部）：</strong>今回、がんを見落とされた複数の患者や、その家族などからお話を伺いました。まず感じたのが、強い怒りと失望感です。治療が遅れて亡くなった５０代の男性患者は、家族に対して、これからもっと仕事や家族との楽しい時間を過ごせるはずだったのに、それが奪われてしまって本当に悔しいと話しながら亡くなったそうです。また、多くの人が、まさかこのようなことが起きるとは想像もしていなかったと話してくださいました。</p>
<p><strong>武田：</strong>国立がん研究センターで、がんの早期発見に取り組んでいる中山さん。技術が進み、がんがより見つかりやすくなっているにもかかわらず、それを生かしきれていない事態が起きているということですね。とても残念なことだと思うんですけれども、どうお感じですか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>せっかく見つかっているのに、病院の中で伝達ミスが起きている。非常に嘆かわしい状態が起きていると思います。医者の立場からしますと、非常に画像技術が進歩してよくなってきたんですけれども、あまりにも情報量が多くなりすぎて、こういう見逃しにつながっているということかと思います。ＣＴは非常に細かくいろいろなことが見つかるんですけれども、全部チェックしなければこういうことにつながるんですが、やはり命がかかっていることなので、ケアレスミスというのは許されないというふうに感じます。</p>
<p><strong>田中：</strong>がんの見落としはなぜ起きてしまうのか。まず、私たちが大きな病院でＣＴなどの検査を受けると、多くの場合、放射線診断医がその画像をチェックして主治医に報告をします。ところが、この検査の報告書を主治医が見ていないというケースがあったんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ、主治医が報告書を見ていないということが起きるんでしょうか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>検査をオーダーするというのは、主治医が何かを見たかったということですよね。だからそれを自分で確認するという作業は必ず必要なはずなので、ちょっと信じられないというところはあるんですけれども。やはり主治医が非常に忙しくなってしまったということで、大病院に患者さんが集中するし、検査の量もすごく多くなって、それをこなせていないというところがあります。また、放射線診断科の方も、レポートが非常に長文になってしまって、どこに大事な情報があるのか分かりにくい、伝わりにくいということがあるのかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>外来に患者さんが来る時には、当然こういった情報というのはチェックするものじゃないかと思うんですけれども？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>大抵は前日に、予習という形で、ゆっくり落ち着いて全部の情報を把握するんですけれども、何か不測の事態が生じて、そういうことができなかったということが事故につながってるのではないかなというふうに想像します。</p>
<p><strong>武田：</strong>その背景には、多忙ということもあるということなんですね。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>本多記者：</strong>また、取材の中でもう１つ感じたのが、主治医が縦割りになっているのではないかという点です。主治医の多くは、消化器や呼吸器など専門が分かれています。取材した見落としたケースの中には、専門の臓器の検査結果だけに目を通して、他の臓器の結果を見落としてしまったというケースがありました。このように、専門外の臓器に目が向きにくいことも、見落としが起きる要因の１つではないかと感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした縦割りの弊害というのは、実際にお感じになりますか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>やはり、自分の専門臓器以外のことについては興味・関心がないといいますか、書かれていてもあまり目が向かないというのが実情だと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>それならばなおのこと、主治医に、たとえ専門でなくても自分の体の異常については気づいてほしい、チェックしてほしいというのが患者さんとしての思いだと思うんですけれども、それはどうなんでしょうか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>非常に専門性が高くなりすぎてしまったので、全部のことを１人のお医者さんに診てもらうというのは、かなり無理があります。病院の方としては専門家を複数養成して、主治医というのは、自分の専門以外のところはその専門の人にパスを出して、うまく対応してもらうということです。それが例えば呼吸器であったり、循環器であったり、あるいは放射線専門科医ということなので、その辺の専門性を生かしきれてるのかというところに問題があるかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>でもその前提となるのは、やはり主治医が、上がってくる画像の情報をちゃんと把握するということが前提ですね。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>全部見て、それで自分の専門以外のところは専門の人に尋ねる、コンサルトするということだと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>ただ、ここで問題になるのは、膨大な画像を見る体制が十分でないということなんです。特に日本では、いびつな状況になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはＣＴの台数の国際比較なんですが、人口比で見ますと、日本は最も多いことが分かります。一方、放射線診断医を含む放射線科医の数は、日本は主な先進国など、調査対象となった２６か国中、最下位。つまり、ＣＴ大国なのに専門員は少ないんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうしたがんの見落としを防ぐために、医療現場はどんな対策をとろうとしているんでしょうか。そして、患者にできることはないんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう防ぐ？“がん見落とし”　対策は？患者にできることは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>大学病院　医療安全担当　医師<br>
「（がんの見落としは）ある限られた病院の問題ではないということは明らかです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月（１１月）開かれた、医療の安全を話し合う学会です。医療機関の抜本的な改革が必要だという声が相次ぎました。</p>
<p><strong>医師<br>
「ちゃんと（報告書を）読んだかというところまでチェックする、こういうシステムが必要かと思っています。」</strong></p>
<p><strong>「主治医がすごく忙しいと思うので、注意してねっていうだけでは全然対策になっていない。」</strong></p>
<p>がんの見落としが起きた、千葉大学医学部附属病院。検査報告書の確認ミスを防ぐための模索が始まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず行ったのは、全ての電子カルテの中から、主治医が読んでいない報告書を探していくことです。その結果…。</p>
<p><strong>技術職員<br>
「（今年１月以降に）３日以上開封された痕跡が見当たらないものが、６００件ほどある状態。」</strong></p>
<p>診療科ごとに読まれていない件数をまとめ、病院内に周知します。多かった科には直接電話をして注意を促します。</p>
<p><strong>技術職員<br>
「未開封の一覧が非常に多いので、直接ご確認いただけますでしょうか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>担当するのは医師ではなく、電子カルテのシステムを管理する技術職員。今後はシステムそのものを改善し、医師だけに頼らない仕組みづくりを目指しています。</p>
<p><strong>千葉大学医学部附属病院　山本修一院長<br>
「一朝一夕ですべてをがらっと変えるということは、容易なことではないと認識しています。病院・職員、一丸となって対策に取り組んでいるところでございます。」</strong></p>
<p>大量の画像を丁寧にチェックするための体制づくりも、各地で始まっています。注目されているのが、育児などで一旦現場を離れた“潜在医師”です。<br>
福岡県に住む放射線診断医。自宅に画像診断の専用端末を用意してもらい、関東の病院から送られてくる画像をチェックしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>小西里奈医師<br>
「腹部の方にひとつ、腫瘍と疑わしきものがありましたね。」</strong></p>
<p>この日は、すい臓にがんの疑いを見つけ、病院に報告しました。</p>
<p><strong>「すい臓の方に、何か腫りゅうらしきものがありまして、すいがんの方が考えやすいかなと思います。」</strong></p>
<p>交通の便が良い、都心のオフィスビル。その一室に、今年８月、画像診断センターがつくられました。子育てなどで遠くの病院に通えない放射線診断医、３０人が登録。可能な時に働いています。関東にある５つの病院で撮影された画像を、一括してチェックしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>亀田総合病院　放射線科　町田洋一部長<br>
「いろんな人たちの力を借りないと、とてもじゃないけど質の高い医療を皆さんにというのは無理だと思うんですよね。いろんな形態の先生方に集まっていただくことで、最終的に大きな集合体がひとつできあがるわけですよね。」</strong></p>
<p>都内にあるベンチャー企業では、患者の膨大な画像をＡＩで解析しようという研究も始まっています。</p>
<p><strong>エルピクセル　島原佑基代表取締役<br>
「肺がんの候補となるようなものを集めて学習させるという過程を経て、ＡＩを開発している。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、行っているのは、ＣＴ画像に写る肺がんのさまざまな形を覚えさせること。膨大な画像の中から、がんの疑いのあるものを見つけだすのです。この研究には大学病院も参加し、２年後の実用化をめざしています。</p>
<p><strong>東京大学医学部附属病院　林直人特任教授<br>
「ルーチン（定型的）に見なきゃいけない所は、ＡＩが得意だと思うんですよ。そうじゃない部分は人間がやるというのが、僕はいちばんいいと思っています。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>さらに、患者も参加して見落としを防ごうという取り組みも始まっています。去年までの５年間で、６人のがんの見落としが起きた慈恵医大病院。</p>
<p><strong>医師<br>
「結果をお持ち帰りいただいてよろしいですか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田中：</strong>これまで患者に渡すことがほとんどなかった画像診断の報告書を、直接手渡すことにしました。こうすることで、患者は自分の検査結果を把握するとともに、気になることを医師に聞きやすくなると考えたからです。</p>
<p><strong>患者<br>
「安心感だと思いますね。データとか患者側でもらえるのはいいことだと思います。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「患者にも、情報共有の一員として積極的に発言してもらうことで、僕らの見落としを防ぐメリットは十分あると思います。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>この病院で患者に渡している画像診断報告書を、お借りしてきました。「検査部位」にはどの範囲を撮影しているかが、そして「画像結果」という欄には、どこに何が見つかったかや、気をつけるべきことなどが書かれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">私たちはどうすれば？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>こうした画像診断報告書を患者さんに手渡すという取り組み、どうご覧になりますか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>血液検査も必ず渡す時代になってきていますから、それと同じような流れだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、ちょっとこれは書いてあることが難しいなという気もするんですけれども。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>医師用に書いてあるので、やはり患者さん用に見てもらうということを想定して、放射線診断科医もレポートを書かないといけないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういったものを手渡されて、患者側としては、どういうふうにお医者さんにアプローチして聞けばいいのでしょうか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>今、話していることは何の検査のことなのかということと、それから、説明してることは、ここのこういうところですねということを、お互いに指さし確認をするということが必要だと思います。<br>
例えば、電子カルテというのは患者さんの側にも向いているものですので、電子カルテで説明しているのなら、お互いに医師と患者さんが指さし確認をして、ここのことを説明してるということを、お互いに確認し合いながらやるということが大事かなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、やってもいいんですね。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>いいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>あと、検査する前には、検査項目のリストを患者さんに手渡されると聞いたんですけれども、それも材料にできるんですよね。</p>
<p><strong>中山：</strong>その一覧表でもし漏れがあるとしたら、お医者さんの方で説明していない、あるいは見ていないという可能性があるから、それもやはり指さし確認が必要かと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>それもちゃんと持っていくということですね。</p>
<p><strong>中山さん：</strong>はい、大事です。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、それでも医師には聞きづらい、がんを見落とされたんじゃないかと不安な方は、どこに相談に行けばいいのでしょうか？</p>
<p><strong>中山さん：</strong>お医者さんに相談するのは非常にハードルが高いので、例えば病院内だと「患者相談窓口」ですとか、がん診療連携拠点病院ですと「がん患者相談室」というのがあります。ここはお医者さんはいなくて、看護師さんとかソーシャルワーカーといった、主に女性がおられるところですので、話しやすいと思いますから、できるだけそういうところを活用していただきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4219/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まず患者としては、いろいろなところに相談ができるということですね。私もこれからは「検査結果どうですか？」と聞いてみようと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4219" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 03 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>宅配ドライバー争奪戦　～ネット通販拡大の舞台裏～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>宅配業界が転機を迎えている。大手宅配会社は長時間労働などが問題となり、当日配送などサービスの見直しや送料値上げに踏み切った。そこに“新興勢力”といわれる中堅物流会社が次々参入。ドライバー争奪戦が激化している。ある会社はネット通販の当日配送を積極的に受注し、ドライバーには高収入をうたい大量確保を進めている。「安く・早く・いつでも届く」。その便利さのかげで激しさを増す宅配戦線。持続可能な業界の姿とは？舞台裏に密着した。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>麻木久仁子さん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">宅配ドライバー争奪戦　ネット通販拡大の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>何でもすぐ手元に届く宅配サービス。生活に欠かせませんよね、麻木さん。</p>
<p><strong>麻木久仁子さん<br>
「食品は最近、アマゾンフレッシュで買う。ものすごく安いのよ。サバなんか２００円だよ。キッチンペーパー、ティッシュペーパー、トイレットペーパー、シャンプー、ポンって押せば、ピピって来るので。宅配サービスの便利さに慣れてしまったから、ないと困っちゃう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>でも麻木さん、今その便利さを揺るがしかねない事態が起きているんです。膨れ上がるニーズに対応できず、大手宅配会社では長時間労働や残業代の未払いが表面化。当日配送の縮小を余儀なくされ、送料の値上げに踏み切りました。</p>
<p><strong>ヤマトホールディングス　芝﨑健一専務執行役員<br>
「我々の努力だけで、なんとかしていくのは限界がきている。」</strong></p>
<p>その大手が抜けた穴に飛び込んだのが、新興勢力とされる中堅の物流会社。今、新興勢力と大手との間で、しれつなドライバーの争奪戦が繰り広げられているのです。</p>
<p><strong>中堅物流会社　社長<br>
「大手さんも人が確保できない。私たちはそこがチャンスだと。」</strong></p>
<p>ワンクリックですぐお届け。便利な暮らしの舞台裏で、一体何が起きているのでしょうか。</p>
<p><strong>「ありがとうございました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>首都圏を中心に事業を展開する、中堅の物流会社です。会社は去年（２０１７年）６月、大手ネット通販の宅配業務に新規参入を決めました。大手宅配会社が当日配送を縮小していくという報道が出た直後のことでした。</p>
<p><strong>丸和運輸機関　和佐見勝社長<br>
「この（ネット通販の）成長に我々が応えていかなくちゃならない。当日配送における、トップ企業を目指そうと。」</strong></p>
<p>その後、１０億円を投資し、わずか１年間で２０か所以上の配送拠点を新たに開設。荷物の量は、新規参入した当時と比べて２０倍以上に急拡大しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人材確保も進めるなど、今は利益度外視で投資を続けているといいます。</p>
<p><strong>丸和運輸機関　和佐見勝社長<br>
「（利益を）落としても、投資はしていく。お客様（ネット通販会社）も成長する、私たちも成長する、こういう関係を作りたい。」</strong></p>
<p>しかし、業界は今、空前のドライバー不足。求人倍率は３倍を超え、激しいドライバー争奪戦が繰り広げられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大手宅配会社は、休日の確保や残業時間の削減を掲げ、正社員ドライバーの獲得を狙っています。一方、新興勢力のこの会社の売りは高収入。年間７２０万円を目安に、出来高次第で、さらに増額するといいます。そして、ドライバーとは個人事業主として契約する戦略を進めています。<br>
中堅の物流会社で開かれた、ドライバーの新人研修です。以前は大手宅配会社の正社員だった人や他業種からの転職組など、この１年で２００人以上が集まってきています。ドライバーにとって、自分の裁量で労働時間や業務量を調整できることが魅力だといいます。</p>
<p><strong>元営業職の会社員（４９）<br>
「やればやっただけの収入が得られる。サラリーマンはやっても限界はある。」</strong></p>
<p><strong>元大手運送会社　社員ドライバー（３１）<br>
「（前職では）働き方改革が始まったことによって、残業時間の削減につながってしまった。労働単価はだいぶ下がってしまった。（個人事業主は）青天井なので限界がない。」</strong></p>
<p>しかし、個人事業主ドライバーは成果とリスクが紙一重だともいわれています。今年（２０１８年）の５月、個人事業主として開業した、小林哲也さんです。運ぶ荷物は１日平均１５０個。およそ３分に１個のペースで届けています。</p>
<p><strong>個人事業主ドライバー　小林哲也さん<br>
「走らないと、数的に間に合わないですかね。」</strong></p>
<p>出来高払いの契約では、不在の場合、報酬を得られない規定。当日配送や時間指定の客でも不在は珍しくありません。この日も２割は配送できませんでした。業務を終えたのは夜７時過ぎ。走りずくめの労働は１２時間以上に及びました。こうした努力と引き換えに手にする１か月の売り上げは…。</p>
<p><strong>個人事業主ドライバー　小林哲也さん<br>
「２５日出勤で９５万２，５７２円です。」</strong></p>
<p>一方で、けがや病気をした場合、会社からの補償は一切なし。急な休みが発生すれば、会社が新たなドライバーを手配する費用などを欠車代として支払う約束です。契約は原則１年ごとの更新。万が一、契約を切られれば収入は途絶えてしまいます。まもなく第２子が誕生予定の小林さん。たとえリスクを抱えても、今は高い収入が必要だと考えています。</p>
<p><strong>小林さん<br>
「（自分の）高校、大学の奨学金ですね、３４歳くらいまで払わないといけない。」</strong></p>
<p>「奨学金？」</p>
<p><strong>小林さん<br>
「母子家庭だったので。そこ（返済）で不自由させないために、それ以上に稼いでこないといけない。」</strong></p>
<p>急激な業務の拡大によって、会社側もサービスに課題を感じています。タバコの臭いや配達先の誤りなど、消費者からの指摘です。</p>
<p><strong>「赤が３件以上の項目。赤の部分は減らしていかないといけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ドライバーを急増させたことで生まれたサービスのバラツキ。会社は対応を急いでいます。</p>
<p><strong>丸和運輸機関　渡部貴之課長<br>
「品質が非常に悪かったり、生産性が非常に低いといった部分が原因で（荷主との契約を）切られてしまうリスクも正直ございます。」</strong></p>
<p>早くて便利の象徴、当日配送に懸ける中堅物流会社。今後２年間で、１万人までドライバーを増やす予定です。</p>
<p><strong>丸和運輸機関　和佐見勝社長<br>
「ビジネスですから、リスクはあります。お客様の対応ができなければ期待されませんので、我々は期待に応えると。」</strong></p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　麻木久仁子さん（タレント）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>深刻な人手不足の中、大手と新興勢力で激化するドライバー争奪戦。今やドライバーを確保したいのは、宅配会社だけではありません。ネット通販会社も自ら宅配サービスを展開しようとしています。大手ＩＴ企業の楽天は、独自の配送サービス「Ｒａｋｕｔｅｎ—ＥＸＰＲＥＳＳ」を展開。そして家電のヨドバシカメラも「ヨドバシエクストリームサービス」を開始。これ、配送はヨドバシカメラの社員が行い、最短２時間３０分以内に荷物を届けます。このように、ドライバー争奪戦、ますますしれつを極めているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ネット通販をよく利用されるという麻木さん。<br>
どのぐらい利用されているんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>麻木さん：</strong>ほぼ毎日のようにお届け物がある感じで、もううちに来てくださる方は、ほとんど顔なじみという感じになっているんですけれども、やっぱり言われてみれば、ここ１年ぐらい、小さい会社というんですか、今まであまり耳なじみのなかったところから届いているなあ、なんてことも感じ始めてはいたんですけれど。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>便利ですけれども、その裏でこんな争奪戦がありました。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>本来、これだけドライバーさんが不足だって思う、争奪戦だっていうんだったら、普通に荷物の値段が上がるというのが普通だと思うんですけれども、どちらかというと感覚としては、どんどんどんどん、これは無料にできますよとか、配送料安くしますよ、みたいなサービスも増えていたりして、そのへん、どういうふうにひょうそくが合っているのかなというふうに思いながら見ていましたね。誰が一体、どういう形でリスクを背負っているのか。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲでご紹介した、物流会社の社長の和佐見さんとも中継がつながっています。和佐見さん、よろしくお願いします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/08.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>和佐見さん：</strong>はい、こんばんは。よろしくお願いします。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大手が働き方改革などを理由に手を引く中で、業務を急拡大されています。ドライバーにも高い報酬を支払っていらっしゃいますけれども、大丈夫なんでしょうか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>企業経営というか、私たちは無理したら長続きはしないと、こういう考えで、無理がなく、日々改善、改革というか、問題解決のために努力して経営に取り組んで、また働く人たちが本当に喜びを持てるような職場作り、環境の整備、そういうことに取り組んでおります。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、利益を度外視してというふうにもおっしゃっていましたけれども、やっぱりドライバーを集めるのは大変なんですか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>利益を度外視するっていうのは、創業の時。スタートの時は、利益よりも投資型になりますから、そういう言葉になると思いますけれど、われわれはもうビジネスですから、きちんと収益が確保できるような戦略を持って対応しているのは事実です。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>今、ＶＴＲを拝見していましたら、誤配とか、それから時間に間に合わないといったようなクレームが入ることもあるというお話なんですけれど、一生懸命やっていても、やっぱりなかなかうまく回らないっていうこともあったりする。そういうクレーム対応みたいなものは、ドライバーさんだけの問題でもないと思うんですよね。そのへんはどんなふうに対応策を考えていらっしゃるんでしょうか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>例えば配達にお伺いした時にお留守であると、再配達をしなくちゃいけないわけですね。こういう問題というのは、我々はいわば、今までは今までとして、今後の問題としては、お客様に指定をいただく時間帯にお届けするっていう問題を解決、そうやって取り組んでいかないと、問題解決できないと思っております。</p>
<p><strong>武田：</strong>問題はもちろんあるんだけれども、それはこれから規模を拡大していきながら改善もしていくんだということなんですね。</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>そうですね。日々、改善、改革です。</p>
<p><strong>武田：</strong>また後ほど伺います。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>激しさを増すドライバー争奪戦ですが、しかし業界全体を見てみますと、全てのドライバーが高収入を得ているわけではないんです。そこには、多重下請け構造というものがあります。いくつかの中間業者を経由して仕事を請け負うため、そのたびに手数料が引かれるなど、弱い立場に置かれがちだというんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">宅配ドライバー争奪戦　取り残される人も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>以前、個人事業主ドライバーをしていた、この男性。大手宅配会社から仕事を受けたＡ社から、さらに業務委託される、いわゆる孫請けでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元個人事業主ドライバー<br>
「だいたい普通の方で４０〜５０万は稼げると。」</strong></p>
<p>平均月収４０万円以上と書かれた広告を見て応募した男性。しかし実際には、月に２５日働いて、手取りは１１万円ほどだったといいます。報酬は配った個数で決まりますが、１個当たりの単価は４０円から１６５円。売り上げの１２％を、手数料としてＡ社に支払う契約だったといいます。</p>
<p><strong>元個人事業主ドライバー<br>
「時間給出すと、本当に哀れなもんですよね。（下請の）１番底辺じゃないですか。手も足も出ない状況ですよね。私も２３キロ痩せました。もうこんなに痩せてガリガリになっちゃいましたね。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>和佐見さん、高い収入を得ているドライバーもいる一方で、今、ご覧いただいたように、業界の中には下請け構造の中で、なかなかいい待遇を得られないドライバーもいる。これは、なぜこういうふうになっているんでしょうか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>やはり今、孫請けという問題があるわけですけれども、こういう問題を解決していかないと、下請けの下請けという構造の中で、最終的には手取りの金額が少なくなると。<u>私どもの会社のことをいいますと、孫請けは禁止しています。一切やりません。私どものほうは、開業者のみ相手にしていきますので、そういう点は全く問題を起こさないような仕組み作りをしております。</u>（※注１）</p>
<p><strong>武田：</strong>直接、個人事業主さんと契約するということなんですね。</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>そうですね。私が言っているのは、<u>わが社は保証するわけですね。年間における７２０万の保証です。そういう保証をきちんとする。</u>（※注２）</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>ドライバーの方に十分な収入が得られるようにというお考えのもとだと思うんですが、それだったら社員として雇って、十分な給料を払うということでも同じかなという気もするんですが、違うんでしょうか。やっぱり私自身も実は個人事業主なので、その個人事業主の不安定さというものが非常に大きいなっていう感覚があるんですが、社員じゃだめなんですか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>私たちは、正社員もはっきり申し上げて、サービスマンとして活躍してます。その正社員の人材不足という問題が確かにあります。しかし、開業におけるメリットというのは、また大きなメリットがあるからこの仕事に取り組んでいるわけです。私たちの考えは、やっぱりその会社の仕組み作りというか、収入がきちんと安定した生活ができるような対策をしていかないと、本当に喜んでやれる人というのは少ないと思います。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>例えば、契約期間が１年更新というお話でしたけれども、そのへんも、もうちょっと安定性とか、そういうお考えはいかがでしょうか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong><u>基本はわが社は５年契約でして、更新というのは１年。</u>（※注３）開業者からもきちんと聞いて問題あるかないかとか、そういう面談は１年ごとに更新を図る。そういう一つの場を設けているのは事実です。</p>
<p><strong>武田：</strong>麻木さん、個人事業主という形態を望まれるドライバーもいるということですけれど、やっぱり麻木さんはちょっと不安定じゃないかという思いがあるということですね？</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>やっぱり病気することもあります、事故を起こすこともあるかもしれないですし、どうしてもやっぱり形として、荷主さんがいる、それからその会社がある、そして私たち消費者がいると。ドライバーさんっていうのは、その構造の中では、やはり一番弱い立場にならざるをえないということは、構造としてあると思うので、いかにそこの立場に寄り添ったシステムができるかということは考えていかないといけないんじゃないかなと思いますね。どれが正解かっていうのは難しいですけれどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>どうすればそのドライバー不足を解決できるのかということですけれども、今、ＩＴを駆使して、その課題解決に取り組む動きも出てきています。</p>
<p>※生放送で出演された物流会社社長の発言の内容について、不正確な部分がありました。下線を引いた部分について、正しくは以下の通りです。</p>
<p>※１：会社によりますと、この会社では実際には孫請けを禁止しておらず、業務委託した協力会社が個人事業主に委託するケースもある、ということです。</p>
<p>※２：実際には年間７２０万円の売り上げを保証しているわけではなく、条件によっては７２０万円を下回ることもあるということです。</p>
<p>※３：ＶＴＲで紹介した通り、実際には契約は原則1年ごとの更新です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ＩＴで宅配革命！？　ドライバー不足解消なるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内にオフィスを構える物流のベンチャー企業です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社では、荷主と宅配ドライバーを直接マッチングするアプリを立ち上げました。例えば、ネット通販会社などの荷主から依頼を受けると、距離や拘束時間を基に運送料を算出。中間業者が減った分ドライバーに支払われる報酬も相場より高くなるといいます。現在、このアプリには全国６，０００人以上の個人事業主ドライバーが登録。ネット通販会社にとっても、急な発注にも対応できるというメリットがあるといいます。</p>
<p><strong>ＣＢ　ｃｌｏｕｄ　松本隆一社長<br>
「ドライバーが仕事した功績、それに見合った対価が落ちるような仕組みを提供していく。荷主さん（ネット通販会社）にとって、当日にオーダーがあふれてもサービスが破綻するリスクがない。」</strong></p>
<p>１年ほど前からこのマッチングアプリを利用している、加藤芳彦さんです。ふだんはイベント企画の会社を経営しています。加藤さんは、休日の空いた時間を利用して宅配の仕事をしています。いわゆる副業です。</p>
<p><strong>加藤芳彦さん<br>
「イベントのスピーカー運んだりとか、照明機材運んだり、どうせ（車を）持っているんでフルに活用できるように。」</strong></p>
<p>この日は、神田から築地までオフィスの備品を運びます。１時間かけて業務を行い、売り上げはおよそ４，０００円。週に１回ほどの頻度で宅配の仕事を入れ、毎月１０万円程度の収入が得られているといいます。</p>
<p><strong>加藤芳彦さん<br>
「隙間時間にはもってこいですね。イベント業なんで、閑散期というのがどうしても出てきちゃうんで、（仕事を）何本かもっておいた方が、これからの時代としてはいいのかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マッチングアプリを開発した会社では、全国に埋もれている人材を有効活用すれば、宅配サービスの可能性は広がるとしています。</p>
<p><strong>ＣＢ　ｃｌｏｕｄ　松本隆一社長<br>
「個人事業主が車を持っていたと理解すれば、いろいろな仕事の可能性は広がる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">宅配ドライバー争奪戦　ネット通販拡大の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>ただ、このマッチングアプリが全てを解決してくれるわけではないんです。人手不足がより深刻な地方では、ビジネスが成立しにくいことや、人身事故が起きた場合、賠償責任をドライバーがすべて負う点など、まだまだ課題もあるんです。一方で、このままでは宅配サービスそのものが持続できなくなると指摘する専門家もいます。物流業界における雇用問題に詳しい川村雅則さん。「過剰な『安い・早い・便利』のコストをドライバーに押しつけてきた。ネット通販会社などの荷主や物流会社、あるいは消費者が適切に負うべきだ」と指摘しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4220/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>和佐見さん、送料の値上げですとか、サービスの縮小といった動きもありますけれども、そうした消費者にも、ある程度の負担が必要じゃないかという議論については、どういうふうにお考えですか？</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>やっぱり消費者の皆さんに負担をかけるということよりも、サービスの質を高めながら、お客様にご満足をいただいた上での料金改定とかはあってよいかと思いますけれども、まだやるべきことは、私たちの段階であると、こういうことを言えますね。やることはやって、その上に立っての改定に取り組むという考え方です。</p>
<p><strong>武田：</strong>なるほど。分かりました、ありがとうございました。</p>
<p><strong>和佐見さん：</strong>どうもありがとうございます。</p>
<p><strong>武田：</strong>業界側としてはそうなのかもしれませんけれどもね。</p>
<p><strong>麻木さん：</strong>業界側としてはそういうふうにおっしゃるのは、そうだろうなと思うんですけれど、私は一消費者としては、やっぱり不在の時に１円にもならないんだとか、そういうことをよしとはやっぱり思わないんですね。さっきもあったように、消費者も当然、背負わなきゃいけないコストっていうのもあると思うので、例えばこれからだったら、もう今の時代、技術的にはＡＩだとか、ビッグデータとかいっているんですから、いつもいつも時間に行ってもいない人とか、そういう人はちょっと高くなるとか、きちんとした消費者の場合は少しポイントがつくとか、なんかいろんなことが技術的にも可能だと思うし、もっと言っちゃうと、例えば宅配ボックスだって、もっともっと普及してほしいと思うんですけれど、今、問題はそういうことのコストをだれが担うのかっていうことが見えてこない。もしかしたら法律的な何か後押しも必要なのかなとか、そんな気もしますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>どんどん便利になるこの宅配サービスですが、その裏には、リスクと背中合わせに働いているドライバーの姿が印象的でした。人手不足が深刻化する社会で、この便利さは持続可能なのか、さまざまな業界にも通じる課題だとも感じました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4220" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 04 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>外国人労働者１２７万人　共生をどう進める？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>深刻な人手不足に直面する日本で、急速に進む外国人労働者の受け入れ。今やその数は１２７万人（去年）を超え、１０年で２．５倍以上になった。こうした中、共生をめざした様々な取り組みが始まっている。２人に１人が外国人という地域の団地では、住民自身が試行錯誤を繰り返し、近隣トラブルを減らしている。ある建設会社では、外国人労働者の要望に丁寧に応え、５００万円を超える年俸を支払うという将来設計も検討、優秀な人材の確保につとめている。最先端の現場に共生のヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外国人労働者　１０年で２．５倍超　地域も企業も…共に暮らすには</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>住民の２人に１人が外国人。ここは、埼玉県にある巨大団地。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自動販売機には…。</p>
<p><strong>「この自販機面白いんです。ここに中国のものとか、これなんか、おかゆとか中国関係のものとか、韓国のものがあって、自販機も“多文化”化している。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、外国人材の受け入れを拡大する法改正の議論がヤマ場を迎えています。しかし、国内にはすでに多くの外国人が。この居酒屋チェーン、アルバイトの３人に１人が外国人です。ベトナム人の店員、接客から料理の説明まで何でもこなします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>来店客<br>
「ぼくはハノイとサイゴンにいました。」</strong></p>
<p><strong>ベトナム人の店員<br>
「そうですか。いつからですか？」</strong></p>
<p><strong>来店客<br>
「３年くらい前。」</strong></p>
<p>新人の指導役も任され、店には欠かせない存在です。</p>
<p><strong>ベトナム人の店員<br>
「必ず聞いて、おちょこ何個ですか。」</strong></p>
<p><strong>新人<br>
「おちょこ何個ですか。」</strong></p>
<p>日本で働く外国人労働者は、今や１２７万人。この１０年で２．５倍以上に増えています。全国の市区町村の８割で外国人の住民が増加しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新宿では、新成人の２人に１人が。地方都市でも急増。５人に１人が外国人という町も出てきています。しかし、外国人が多く暮らす地域では、差別をあおる落書きが見つかるなど、課題も浮き彫りになっています。いまや、外国人がいなければ立ち行かなくなりつつある日本。課題を乗り越え、共に生きていくためには何が必要なのでしょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>外国人材の受け入れ拡大を巡って国会で議論が行われていますが、そもそも、今や日本で働く外国人は１２７万人余り。先ほどもありましたとおり、１０年で２．５倍以上になっているんです。</p>
<p><strong>田中：</strong>外国人の占める割合が高い上位５０の市区町村を見ていきますと、日本で一番外国人の割合の多いのは、北海道占冠村。外国人の比率は５人に１人で、観光施設で働く中国や韓国、台湾の従業員が多く暮らしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>続いて関東にいきまして、突出している所があります。群馬県の大泉町。外国人の比率は１８％で、全国２位。電機メーカーや自動車メーカーの工場、その下請けの中小企業で働く日系ブラジル人とその家族が数多く住んでいます。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、茨城県鉾田市です。農業の現場で働く中国人やベトナム人が多い地域です。２０代から３０代の住民の５人に１人が外国人だということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>これだけ増えている外国人と共に暮らすということはどういうことなのか。地域で何が起きているのか、取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">住民の半分が外国人の団地　“共に暮らす”　現場で何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>埼玉県川口市にある芝園団地。都心まで３０分という立地に加え、家賃も手ごろです。１０年ほど前から中国の人たちの人気を集めるようになりました。この団地で暮らす、会社員の岡崎広樹さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ボランティアで自治会の役員をしながら、住民同士の交流会を毎月開いています。岡崎さんが暮らし始めたのは４年前。日本人と外国人との交流はほとんどなかったといいます。そのころ、交流会を始めるきっかけとなる出来事がありました。団地の中のいすやベンチに差別的な落書きを見つけたのです。</p>
<p><strong>自治会役員　岡崎広樹さん<br>
「さすがにこれを見たときは、ちょっとまずいなと思いました。ご覧になった人は、子どもを遊ばせて不安になるとか、そういう話を当時聞いていたので。」</strong></p>
<p>岡崎さんは、文化の違いによる摩擦も感じていました。夜遅くなっても、声を上げて遊び回る子どもたち。岡崎さんのもとに苦情が来ることがあったのです。そこでこの春、自治会では中国人向けのパンフレットを作成しました。</p>
<p><strong>“２０時から２１時以降、外での遊び声や騒ぎ声は控えましょう。”</strong></p>
<p><strong>“階段や玄関前に私物やゴミを放置しないようにしましょう。”</strong></p>
<p><strong>中国人の住民<br>
「暗黙のルールなんですから、言われなければなかなか分からない。あらかじめ明文化して、見て、こうかなというのが一番いいかなと思います。」</strong></p>
<p>少しずつ改善されてきた団地の環境。自治会に参加する外国人も増えてきました。しかし今、壁に直面しています。団地に新たな外国人が次々に入居してくるのです。日中は仕事をしながら、帰宅後に自治会活動をしている岡崎さん。ルールを周知し続けなければならないことに限界を感じています。</p>
<p><strong>自治会役員　岡崎広樹さん<br>
「終わりがないな。見知らぬ隣人をお迎えして、人間関係を築いていくこと自体は、時間もかかるし、労力もいるので、寝るのも夜１時とかですから、１時、２時くらいまでそういうことをいろいろやりながら、やることの大変さはあるし、私自身もどこまで続けられるかという気もします。」</strong></p>
<p>川口市では、芝園団地以外でも外国人の割合が急速に増えています。ＪＲの沿線を中心に１０％を超える地域が広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>市の窓口には、外国人からの問い合わせも多数寄せられるようになっています。ゴミ出しのルールや税金、社会保障など、日本の制度に対する戸惑い。相談は多岐にわたります。市は、常勤の通訳スタッフも配置していますが、今後、外国人が増え続ければ対応が難しくなるといいます。</p>
<p><strong>川口市　多文化共生係　川田一係長<br>
「言葉も分からない、制度も分からないってなかで困って、どこへ行けばいいか、そもそも分からなくて、こちらにいらっしゃる方も当然いらっしゃいますので、きついといえば、きついですが、これでやっていくしかないのかなと対応しています。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外国人労働者　１０年で２．５倍超　現場が訴える悩みや課題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>急増する外国人への対応。住民も自治体も、このままでは限界が近づいていると感じている実態が見えてきました。多くの自治体が同じような壁に直面しています。外国人の割合が高い上位５０の自治体に、独自のアンケートを行いました。</p>
<p><strong>田中：</strong>このアンケートの結果、３割の自治体が「外国人への対応が追いつかなくなっている」と答えました。その課題として最も多く挙げられたのが、「多言語化への対応」です。全体の８割の自治体が回答しました。例えば「多言語に対応した窓口がない」ですとか「行政情報のすべてを全言語で伝えるのは難しい」などといった声です。</p>
<p><strong>武田：</strong>東京の新宿には、１３２の国と地域の外国人が暮らしているということでしたから、すべての言語に対応するというのは相当難しいことですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、課題で次いで多かったのが「生活支援」です。「ゴミ出しのマナー」や「騒音などの近隣トラブル」、そして「町内会や自治会への加入の問題」などが挙げられました。もう一つ、「防災情報の伝達」も課題のようです。「津波のない国から来た人も多く、避難の必要性が伝わらない」という危機感を訴える声もありました。これは命に関わる問題ですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>一昨年（２０１６年）の熊本地震、それから今年（２０１８年）の大阪北部の地震では、言葉の違いや知識の不足から、避難所やライフラインに関する情報が届かなくて混乱するというケースもありました。外国人に防災について知ってもらうこと、情報をいかに伝達するかということ、非常に重要です。</p>
<p><strong>田中：</strong>そしてもう一つ、多くの自治体からある問題について、切実な声が寄せられました。「外国人労働者の子どもに関する問題」です。年々増えていく外国人労働者ですけれども、その１２７万人余りのうち、日系人や専門分野を持つ高度人材などは、家族と共に日本で暮らすことができます。そのために、外国籍の子どもも５年間で３万７，０００人増えていまして、今年は２１万人に上っているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>外国人労働者の子どもの支援のために、対応に追われている現場を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５人に１人が外国人の小学校　現場の格闘　努力しているけど…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>多くの工場が集まる福井県越前市。日系ブラジル人を中心に外国人が急増し、およそ４，３００人が暮らしています。外国人の増加で大きな影響を受けているのが、地元の小学校です。全校児童３５５人のうち７９人、５人に１人が外国人です。父親が電子部品工場で働くため、６月に来日した日系ブラジル人の一家。息子のヴィクトル・ナカギシくんは地元の小学校に通っています。ブラジルでは飛び級で１年上の学年で学んでいたヴィクトルくん。</p>
<p><strong>ヴィクトル・ナカギシくん<br>
「これは、ブラジルの学校で（成績で）１番を取ったときにもらったメダルだよ。」</strong></p>
<p>しかし、日本語がほとんど話せず、言葉の壁に直面しています。<br>
この日、理科の授業を受けたヴィクトルくん。授業中、外国語で意思疎通ができる教員はいません。</p>
<p><strong>教師<br>
「なんて言ってる。ちょっと困ってる？」</strong></p>
<p>授業はたびたび中断。その都度、比較的日本語が得意な児童が通訳をします。ヴィクトルくんの理解はなかなか進みません。</p>
<p>「今日の授業はどうでしたか？」</p>
<p><strong>ヴィクトルくん<br>
「つまらなかった。」</strong></p>
<p><strong>同級生<br>
「ダメだよ、そんなこと言っちゃ。」</strong></p>
<p><strong>ヴィクトルくん<br>
「何でダメなんだよ。」</strong></p>
<p><strong>同級生<br>
「“楽しかった”って言わなきゃ。」</strong></p>
<p><strong>ヴィクトルくん<br>
「楽しかった。つまらなかった。」</strong></p>
<p>リポート：藤田陽子（ＮＨＫ福井）</p>
<p>授業についていけない外国人の子どもたちにどう教えるのか。日本語の習得状況に応じて、学校は国語や算数を個別に教える特別クラスを設置しています。ヴィクトルくんは毎日３時間ほど、この教室で基本的な日本語の読み書きを学んでいます。外国人向けの教科書がないため、学校では教材を独自に作成しています。算数で使う言葉をまとめて表にしたり、物語の訳を載せたりするなど、できるかぎりの努力をしてきました。しかし、配置されている専属の教員やスタッフは７人。毎月のように外国人児童が増え続ける中、ふだんの授業の支援までは手が回っていません。</p>
<p><strong>日系ブラジル人の専属スタッフ<br>
「人手が足りないので、（全ての）教室に支援できる人、先生がいたらいい。」</strong></p>
<p>専属のスタッフを増やす上で課題となるのが予算の確保です。現在いる７人のうち、国や県が支援する人件費は２人分だけで、残り５人は越前市の負担です。人件費は３年間でおよそ２倍に急増。越前市では、これ以上の負担はできないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>越前市　奈良俊幸市長<br>
「教育の問題をはじめ、生活全般にわたる対策が必要になりますので、（外国人を）受け入れる自治体を支えていただく。こういったことが国に求められると考えています。」</strong></p>
<p>学校の授業についていきたいと、勉強に励むヴィクトルくん。しかし、日本での生活が半年となった今も孤独を抱えています。</p>
<p><strong>ヴィクトルくん<br>
「自分と同じ言葉をしゃべる人がいないから（ブラジルが）恋しくなる。ブラジルではたくさん友達がいて、いつも一緒だったのに、日本ではいつもひとりぼっち。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">増える外国人の子ども　どう支援するのか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>福井県越前市のような外国籍の子どもの増加は、このように全国的な傾向になっているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>外国人の子どもといいますのは、実は義務教育の対象ではありませんが、基本的に自治体は受け入れています。ただ、先生を配置するための予算の大半は、地元の負担になるため十分に追いついていないというんです。結果として、教育現場にしわ寄せがいっているんです。このままでは学校に行きづらくなってしまう子どもが増えていく可能性もありますよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>実際に学校から遠のいてしまう、行っていないのではないかと見られる不就学の外国人児童や生徒が１万人近くいるのではないかという推計もあるんです。子どもたちへの適切な支援は、早いうちに解決しなければならない大きな課題です。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして地域だけではありません。外国人労働者を雇っている企業の側も大きな課題を抱えています。「技能実習生の失踪」、去年（２０１７年）は過去最多の７，０００人余りに上りました。「長時間労働」、中には月１４０時間の違法な残業を強いていたケースもありました。そして「低賃金」。最低賃金を大きく下回る、時給４００円で働かされていたケースが明らかになりました。外国人を安い労働力と考えているようでは、もはや優秀な人材は確保できない。彼らの立場になって考え、いかに共生していくのか、試行錯誤する企業もあります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外国人労働者　１０年で２．５倍超　“共生”へ…課題を乗り越えるには</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２０人あまりのお年寄りを受け入れる、兵庫県の介護施設です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４人の外国人を雇っていますが、人手不足が続いています。そこで、理事の石橋正子さんは、新たに採用する技能実習生に期待を寄せていました。ところが厳しい事態に直面しました。ベトナム人６人に内定を出したものの、全員から辞退されたのです。大変な日本の介護の現場ではなく、ほかの国を選んだのではないかと、石橋さんは考えています。</p>
<p><strong>介護施設「杏の里」 理事　石橋正子さん<br>
「まさかみんなが来れなくなるというのは、夢にも思っていなかったです。親御さんが、もう反対されたんじゃないかというのも伺いました。」</strong></p>
<p>何とか人材を確保したい石橋さん。今、力を入れているのは、直接現地に足を運ぶことです。特に重視しているのは、親への説明。待遇面に加え、同僚の人柄や寮の設備など、安心して働ける環境を強調しました。さらに、現地から戻った後も電話でやり取りし、日本で暮らす上での不安に答えようとしています。</p>
<p><strong>石橋さん<br>
「一番心配ということは何かな？」</strong></p>
<p><strong>電話：現地の通訳<br>
「日本に実際行ったら、日本人と話したときにうまくいくのかなとか、言葉はすごく心配していると思う。」</strong></p>
<p><strong>石橋さん<br>
「通じるかどうかね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>介護施設「杏の里」 理事　石橋正子さん<br>
「すごくみなさん来たいと思ってくださっているのでよかったなあと、気持ちが変わっていないので安心しました。」</strong></p>
<p>日本人と同じ給与のレベルで外国人を迎え入れようとしている企業もあります。都内にある建設会社の専務、川端顯善さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>およそ３０人のベトナム人技能実習生を受け入れています。現場では、作業員の２割以上が外国人です。</p>
<p><strong>リアル建設　専務　川端顯善さん<br>
「必要な存在ですね。なくてはならない。できれば長くいて欲しい。」</strong></p>
<p>実習生は、ＳＮＳなどで待遇面の情報を頻繁にやり取りしています。残業代が出ない、職場環境が悪いといった情報は母国にいる若者たちにも瞬く間に広がります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4221/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>リアル建設　技能実習生<br>
「ほかの会社と比べて、私たちの会社はまだいい方だね。」</strong></p>
<p>危機感を持った川端さんは、待遇改善に力を入れてきました。来日４年目で、残業代を含めて月給３８万円。日本人社員と同水準です。法律が改正されれば、キャリアアップの道も検討しています。長期間継続して働くことで、年収は国内の労働者の平均を上回る５００万円以上とする計画です。さらに…。</p>
<p><strong>リアル建設　技能実習生<br>
「娘です。」</strong></p>
<p>母国で暮らす家族への配慮も考えています。</p>
<p><strong>リアル建設　専務　川端顯善さん<br>
「家族が来られなくても、１年に２回３回、帰って家族に会えれば、（日本に）残ってもいいよと。」</strong></p>
<p>有給休暇に合わせて、里帰りの渡航費を負担することも考え始めています。</p>
<p><strong>リアル建設　専務　川端顯善さん<br>
「人間対人間で、日本人と同じように接するという。日本人の私たちから近寄っていけば、彼らも接してくれますし、彼らの本音を聞いたものに対して、会社がどう向き合うかということ。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>これからさらに増えていく外国人に対して、私たちはどう向き合っていけばいいのか、専門家に聞きました。</p>
<p><strong>首都大学東京　丹野清人教授<br>
「あそこはだめだよというような情報が伝わると、たちまち人は集まらなくなりますから、そこをどうするのかというのは、本当に難しいかじ取りだと思います。選んだ人がきちんと責任をもつ。国が責任をもつのでもいいし、企業が責任をもつのでもいいと思うんです。選んで入れた人が責任をもつ。そういうものを位置づけて、国の中で制度設計していくことが必要。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>外国人は単なる労働力ではなく、私たちがこの地域で共に暮らす隣人です。外国人材の受け入れを拡大する議論が行われている中、地域や企業、そして教育の現場で見えてきた課題にどう取り組んでいくのか。私たちも行政もその覚悟が問われています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4221" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>クイーンは世代を超える！そのワケは？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>QUEEN自伝的映画が空前の大ヒットとなっている。公開約1ヶ月で動員数は240万人超。一般に興行収入は、封切りされた週を２週目以降が超えることは少ないが、この映画は4週目週末まで上がり続け、『君の名は。』ですら起こらなかった異次元の現象を起こしている。クイーンを知らない世代・10代のファンは、“伝説””カッコイイ“とつぶやき、40代は”移民”や“自由”などとつぶやく。現代に生きる人々がクイーンから受け取ったメッセージとは?</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>デーモン閣下
                                    <span class="person2__note">（アーティスト）</span>
                            </li>
                          <li>高橋みなみさん
                                    <span class="person2__note">（歌手・タレント）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世代を超えたクイーン人気　“社会現象”のワケが見えた！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、社会現象ともいわれる熱狂を生んでいる映画があります。「ボヘミアン・ラプソディ」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イギリスのロックバンド「クイーン」のボーカル、フレディ・マーキュリーの強烈な生きざまを描いた映画です。公開からおよそ１か月。チケットは連日売り切れが続き、クイーンを直接知らない２０代や１０代の若者たちも、その熱狂の輪に加わっています。</p>
<p><strong>映画を見た大学生<br>
「ぼく、クイーンの世代じゃなくて、全然わからなかったんですけど、曲聞いただけで、胸の中から何かが込み上げてくるような、とても熱いものというのもすごいかもしれない。」</strong></p>
<p><strong>映画を見た女性<br>
「感動して終始、鳥肌。みんな２回、３回見てて、私もまた見に来ると思います。」</strong></p>
<p>通常は公開した週の興行収入が最も高く、その後、右肩下がりになりますが、今回の映画はその逆の右肩上がり。極めて異例の現象です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クイーンの何が、これほど私たちの心を捉えて放さないのか。独自取材で迫ります。</p>
<p>クイーン好きが集まる都内のバーです。今、中高年の「クイーン世代」を中心に映画の話題で持ちきりです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ファン歴　４４年<br>
「（映画を見たのは）１１回、１２回かな。」</strong></p>
<p><strong>ファン歴　４４年<br>
「うちらは（映画は）３回。」</strong></p>
<p><strong>ファン歴　４５年<br>
「３回でごめんなさい。３回だけど、もっと見たい。」</strong></p>
<p><strong>ファン歴　４４年<br>
「涙が出てくる映画になってしまったな。」</strong></p>
<p>ファンを熱くしているクイーンとは…、７０年代から８０年代にかけて世界中で絶大な人気を誇ったイギリスのロックバンド。ボーカルのフレディ・マーキュリーは、１９９１年にエイズのために亡くなりました。しかし、今もそのパワフルな歌声や華麗なステージは、世界の人々を魅了し続けています。<br>
今回の映画のヒットは、配給会社にとっても想定外の事態でした。映画公開の前、一般の人を対象に行ったアンケート。７割がクイーンのことを「知っている」と答え、３割近くが「好きだ」と答えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この結果をもとに、少なくともクイーン世代には受け入れられると考えた配給会社。ところが、いざ公開してみると、予想もつかない広がりを見せたのです。</p>
<p><strong>映画配給会社　マーケティング本部長　星野有香さん<br>
「ねらいどおりの部分はありますが、ここまでの広がりは予想外。異次元の広がり。当初の予定を超えた“若い人” “女性” “ふだん映画館に来ない人”への広がり、この３つが現象を支えていると思います。」</strong></p>
<p>若者たちの心を捉えているのはなぜか。ちょっとユニークな会社を見つけました。名古屋市にある結婚式場の運営会社です。</p>
<p><strong>結婚式場運営会社　社長　河合達明さん<br>
「（クイーンの曲で）一番は入場曲ですよね。めちゃくちゃ盛り上がりますよ。」</strong></p>
<p>社長の河合達明さんは５２歳。クイーン世代のど真ん中です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>クイーンのことをよく知らない若手社員に声をかけ、一緒に映画を見に行きました。ちなみに、映画代は社長のポケットマネーでした。</p>
<p><strong>結婚式場運営会社　社長　河合達明さん<br>
「若い子たちに『クイーンってすごいでしょ』って教えたかったんです。『すげーいい曲でしょ』っていう。」</strong></p>
<p>社長のポケットマネーならと出かけた若手社員たち。その反応は…。</p>
<p><strong>若手社員<br>
「その場に自分もいるんじゃなかというぐらい、錯覚してしまうほど興奮して見入ってましたね。」</strong></p>
<p><strong>結婚式場運営会社　社員　西川司さん<br>
「すごくみんな、結構、涙しながら見ていたので、みんな同じ思いなんだなと。」</strong></p>
<p>映画を見終わって泣いたという、西川司さん、３３歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>信念を貫き通したクイーンの生き方に心が引かれました。<br>
映画では、自分たちが作った曲の発売をプロデューサーに反対される場面が描かれています。しかし、この曲はのちに大ヒット。映画のタイトルにもなった「ボヘミアン・ラプソディ」です。</p>
<p><strong>結婚式場運営会社　社員　西川司さん<br>
「失敗を恐れずにやることっていうのは大事なんだなと感じました。いろんな取り組みをチャレンジして、今までやったことのないことやりながらレコーディングしている姿とか。」</strong></p>
<p>前村佳奈美さん、２６歳は、大勢の力で結婚式を作り上げる自らの仕事に、クイーンの姿を重ね合わせていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつて解散の危機を迎えていたクイーン。しかし、それを乗り越え、４人のメンバーは再び結束。歴史に名を残すステージを披露しました。</p>
<p><strong>結婚式場運営会社　社員　前村佳奈美さん<br>
「（結婚式の仕事も）一人ではできないことだったりするので、それぞれの個性を持ち寄って、それぞれの特技を持ち寄って、ひとつのものを作り上げていくっていうところが、とても似ていて共感できる部分です。」</strong></p>
<p>若い世代の心を捉えた今回の映画。ネット上の口コミでその評判が広がっていきました。ネット上の投稿を分析している、佐藤弘和さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>映画が公開されてからの１か月間に投稿された膨大なデータから、ある特徴を見つけました。多くを占める歌詞や曲についてのつぶやき。年齢が上がるほど割合が高くなっています。クイーンの音楽そのものにひかれていることが見えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、「涙を流した」「鳥肌が立つ」など、感情を表したつぶやきを見ると、１０代や２０代のほうが割合が高くなっています。若者たちはクイーンの生き方に心を動かされていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＳＮＳマーケティング会社　佐藤弘和さん<br>
「『死ぬ前に見たかった』とか『生きざまにしびれる』とか、そういったものが出てくるというのは、結構まれなパターンかなと思うんで。その感動がそのまま出ているんで、数読んでいくと僕の感情も動かされてしまうので、それが実際ユーザーさんの中でも同じように伝わっていて、勧められたから見るという流れが起きているんじゃないかなと思います。」</strong></p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　デーモン閣下（アーティスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　高橋みなみさん（歌手・タレント）</div>
<p><strong>武田：</strong>お２人は、今日（６日）ご覧になってきたんですよね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>ついさっき。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>まさに先ほどだったので、興奮さめやらぬっていう感じですよね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>このあと番組で何話せばいいんだろうって言いながらね。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>そうなんですよ、どうしようかなって言って。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまでのクイーンのファン層ではない２０代女性の高橋さんは、何がそんなに刺さりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/11.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>高橋さん：</strong>もちろん楽曲も、クイーンさんも知っていたんですけれども、改めて物語を知って、こういうタイミングでこの楽曲が生まれたんだなって知って聞くと、改めて名曲の数々にしびれましたし、フレディ・マーキュリーの人としての魅力に魅了されてしまって。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>どんなところですか？</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>スターなんですけれども、すごくわれわれと近いといいますか、人間くさいなってすごく思ったんですよね。過去だったり、コンプレックスだったり、いろんなものと向き合いながら、でも前に進んでいくんだっていう、まさにその生きざまが、われわれの背中を押してくれるなというふうに思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>デーモン閣下は、今、１０万５６歳でいらっしゃって、ドストライクの世代と言っていいのかどうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>デーモン閣下：</strong>いろんな思いを抱きながら見たんだけれども、ああ、そうだったんだと改めて思ったことは、例えば、この映画の中で非常に重要なシーンで「ライブエイド」というイベントが出てくるんだけれども、あれが行われたのが、わがはいが地球デビューをする２か月前だったということだったり。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お忙しかった時期なんですね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>非常に忙しかったので、ライブエイド自体はテレビの中継で見られていないんだけれども、自分自身は。なので今日は、まるで本物を見たような感覚に陥ったから、実は本物じゃないんだけれどと思いながら。あとは、実はフレディ・マーキュリーが１９９１年１１月にロンドンのケンジントンの自宅で亡くなる、その時にわれわれ聖飢魔Ⅱは、ミサをやるためにロンドンに滞在していて、同じケンジントンのホテルに泊まっていた。だから翌日の新聞とか、生で買いましたから。</p>
<p><strong>武田：</strong>その時の空気感ってどうだったんですか？</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>なんかもう町中がショックみたいな感じで、駅売りの新聞とか、すべて「フレディ」っていう見出しで出ていてね。そんな感じでしたね。だから、若者でもないし、同業者なので、この番組で今日取り扱うテーマで、どのぐらい同じように思えるのかはちょっと分からないんだけれども。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、そのあとニューヨークに行かれて、そこで。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>その年の１２月に、ニューヨークで聖飢魔Ⅱがミサをやる機会があったんだけれども、わがはいの提案で「フレディを追悼して『ボヘミアン・ラプソディ』みんなでやろうよ」と言って、ニューヨークの客を前に「ボヘミアン・ラプソディ」を演奏して歌って、結構ものすごい感動を受けたという体験がありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ニューヨーカーも歌って。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>拍手をいっぱいもらった。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>聴きたい。</p>
<p><strong>武田：</strong>聴きたいですね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>最近でもステージで結構歌っているんで。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に反響が大きくて、番組の公式ツイッターにも、かつてないほど多くの声が寄せられています。今日夜９時の段階で１万５，０００件を超えるリツイートや、いいねなどの反応がありました。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>すごい！</p>
<p><strong>武田：</strong>さまざまな声が届いております。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>東京の皆さん、ちょっと聞こえます？こちらもすごい盛り上がっているんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高橋さん：</strong>楽しそう！</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こちらの皆さん、先ほどＶＴＲに登場されました、名古屋の結婚式をプロデュースする会社の社長さんと、若手社員の皆さんが今日は集まってくださっています。すばらしい乗りでした。<br>
社長の河合さん、社長がクイーンがお好きなのは分かります、世代ですからね。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>やっと３０になりましたから！</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さっき５２て言っちゃいましたけれども…。<br>
でも、若手社員の皆さんがここまでクイーン好きになると思いました？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>いや、びっくりしましたよ。割と、行こうよ、行こうよって連れていったんですよ。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>社長が？</p>
<p><strong>河合さん：</strong>そう！「なんですか、そのボヘミアンなんちゃらって」「いいから行こう」って、そしたらみんなはまっちゃって。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一番はまっているのは、たぶん一番よく歌っていた杉山さん、３０歳でいらっしゃいますけれども、どうですか？何にそんなにはまったんですか？</p>
<p><strong>杉山さん：</strong>聞いたことがある歌はたくさんあったんですけれども、その制作秘話というか、その裏に込められた思いを聞いて、一人の人間として感銘を受けて、もう涙が止まらないです。今も泣きそうです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>河合さん：</strong>途中から泣き出しちゃって、途中から。ここ泣く場面ですか？みたいな。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>何にそんなに涙したんですか？</p>
<p><strong>杉山さん：</strong>やっぱり名曲が生まれる舞台裏には、それぞれの葛藤があり、人生の中の山があり、谷があり、それを乗り越えてロック・ユーしていたんだなって。</p>
<p><strong>河合さん：</strong>語りますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>でも、若手の方々がこんなにまさか語るとはというところですよね。<br>
それからもう一方、こちらのスーツをパリッと着込んでいる西川さんですが、ちょっとこちらをご覧ください。これ、ＶＴＲにも登場しました。今、一生懸命まねをしてくださっていますけれども、西川さんもすごい号泣された？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>西川さん：</strong>そうですね。やはり、あれだけの苦悩がありながら、でも誰よりも人間らしくて、自分を信じてやっているあの熱さに、やっぱり自分もこうならざるをえなかった。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>思わず思いが爆発した？</p>
<p><strong>西川さん：</strong>今日もいつでも。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>あっ、着てる！</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>見えますか？今、一瞬ね。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>着てますよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>本当はこれを脱ぎたいぐらいなんですけれども、ちょっと今日ＮＧだということなので、これぐらいにしましょうか。</p>
<p><strong>武田：</strong>鎌倉さん、女性の社員の方が、まだいらっしゃいますよね。その方たちはどうなんでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>こちらの写真も先ほどＶＴＲにありましたけれども、お２人はどこですか？</p>
<p><strong>女性社員：</strong>ここです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女性社員：</strong>ここと。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>お二人はもともとクイーンは知っていましたか？</p>
<p><strong>女性社員：</strong>曲だけ聴いたことがあるぐらいで、クイーンがどんなバンドでっていう、そこまでは全然分からなかったです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>それで映画を見て、どうでした？</p>
<p><strong>女性社員：</strong>感動しました。すぐ曲をずっとリピートで聴きたくなって、毎朝、出勤しながら聴いています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>毎朝、出勤しながらクイーンを聴いているそうですよ！<br>
ということで、本当にクイーンが若い皆さんにすごく響いているということなんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>デーモン閣下、どうですか？なんかうれしいですよね。１０万５０歳代ですけれども、５０代としてはね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>共感できるところが増えた感じでね。</p>
<p><strong>武田：</strong>どっちかというと、おじさんって、ばかにされているじゃないですけれども、あまり接点が。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>たぶん音楽的にもそんなに古さを感じなかったんじゃないの、みんな。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりそうですか、高橋さん。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>本当にいつの時代に聴いても名曲は輝いているんだなと思いましたし、会社が一丸となった感じがすごい見て思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>皆さん、ありがとうございました。<br>
実はこの映画でフレディを演じた俳優のラミ・マレックさんに、先月（１１月）ラジオの番組で私、インタビューをしてきました。その中で彼はこんなことを言っていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“自分らしくあっていい”　フレディ役に武田が聞いた</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>（フレディの）動きやしぐさをご覧になって、どんな人間かを感じたのではないか、何を一番感じましたか？</p>
<p><strong>フレディ・マーキュリーを演じた ラミ・マレックさん<br>
「フレディは私が今まで出会った人の中で、一番魅力的な人間だと思います。また、すごく多面的でした。彼はアイデンティティーやセクシャリティーを探していました。内面に複雑さを抱えつつも、自分の夢を生きていたい。燃えたぎるものをすべてステージで出していました。ステージで彼は人間を超越していたと思います。『Ｗｅ　Ａｒｅ　Ｔｈｅ　Ｃｈａｍｐｉｏｎｓ』は人間賛歌で、人間そのものを大切にするというメッセージがあります。フレディは、こう言いたいんだと思います。『自分がなりたいものであれ。誰かが何か言っても無視していいんだ』。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“自分らしくあっていい”　クイーンに押された背中</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>フレディの生きざまに背中を押してもらった人がいます。佐久間梢さん、３７歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4222/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>男性として生まれたことについて、長い間悩み続けてきました。３年前には病院で、性同一性障害と診断されます。</p>
<p><strong>佐久間梢さん<br>
「ああ、そうか、自分“性同一性障害”なんだと。自分自身が男性でもないし、とはいえ、女性でもない。その孤独感にさいなまれて不安定になることが多いんです。」</strong></p>
<p>そんな佐久間さんを救ったのはクイーンでした。自分らしい生き方を貫いたフレディの姿に、「臆することはない」というメッセージを受け取りました。佐久間さんは、家族や同僚に自分が性同一性障害であることを告白。興味のあった化粧もするようになりました。</p>
<p><strong>佐久間梢さん<br>
「こんな低い声で嫌だとか、コンプレックスを持っていたりもするけど、そんなことは、どうだっていいですね。そんな大切なことではなくて、自分を出し切ること、それがたぶん一番大事だし、“ボヘミアン・ラプソディ”も、最後にそう歌っているんですね。どのみち、風は吹くんだからみたいな、本当にそのとおりだと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“自分らしくあっていい”　クイーンの問いかけ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>高橋さん：</strong>佐久間さんのように背中を押された方、本当にたくさんいらっしゃるんじゃないかなというふうに思いますね。私も本当に見たあとに、生きようってすごく思ったので。なんですかね、やっぱりフレディ自体が何かと戦い続けている人じゃないですか。それは自分自身なのか、見えない何かなのか、それは確かじゃないですけれども、これだって言い切れないんですけれども、その戦い続ける姿にすごく背中を押されますし、なんかこう、自分らしく生きるって傷つくこともきっとありますし、誰かを傷つけてしまうこともあるんだけれども、生きることに妥協はしちゃいけないんだっていう、そういう力強さを感じましたね。</p>
<p><strong>武田：</strong>デーモン閣下も真の姿を貫いていらっしゃるわけですよね。それは、人間世界では、なかなか大変なこともあるんじゃないかと思うんですけれど、自分のスタイルを貫くということでいうと、やはり何かこうフレディと共通する？</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>非常にシンパシーを感じる部分が、映画を見ていてもありましたけれどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱりそうですか。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>若い人たちが、自分らしく生きるっていうことに気付いたと。自分らしく生きるっていうのは、ありきたりって言っちゃ変だけれども、よく使われる言葉なんだけれども、実際にやろうと思うと、今、たかみなも言ったように、必ず何かと戦わなければならない。でも、それを乗り越えたところに、本当の自分らしさがあるというような、そんなことが描かれた映画だと思いますし、だからフレディはきっと、戦いを音楽で、歌で戦っていたんだなというのが非常によく分かり、若者たちは必ずしもみんな音楽じゃないけれども、自分たちなりに何かと戦っていこうというふうに共感したのかなというふうに、今日、思ったね。</p>
<p><strong>武田：</strong>自分が何で戦っていくのか、何のために生きていくのかということが、今、もしかしたら見えにくい世の中なのかなっていう気もするんですよね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>多様性になってきてね。敷かれたレールに、みんなが同じというのじゃないことが許容される時代になったから、なおさら。</p>
<p><strong>武田：</strong>今の若者が、これだけフレディに共感するということは、裏返しの何かもあるんだと思うんですけれども、どうですか？</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>だから、それだけ生き方に悩んでいる人も、実は見えないところでたくさんいるんだなということがよく分かったということだよね。いっぱいいるでしょ、周りに。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>そうですね。やっぱり生きるって簡単なことじゃないんだなって思いますし、でも生きなきゃいけない、この限られた時間の中で、何をどうしていくんだっていうのをすごく突きつけられたような感じだったんですよ。だから私、見たあと本当、かっこよく生きたいな、自分らしく生きようと思えたので。クイーン、偉大ですね。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>偉大だね。</p>
<p><strong>武田：</strong>デビュー曲が「Ｋｅｅｐ　Ｙｏｕｒｓｅｌｆ　Ａｌｉｖｅ」、生き続けろという。</p>
<p><strong>デーモン閣下：</strong>直訳するとそうなるけれども、きっとその「Ａｌｉｖｅ」というのには「輝いて生きろ」とか「生き生きと生きろ」みたいな意味があるんじゃないかなと、わがはいは感じたけどね。まだ闘病になる前のフレディだからね。</p>
<p><strong>武田：</strong>「前向きに生きていく」というメッセージを発し続けた、クイーン。最後にこの言葉でお別れしたいと思います。フレディのことばです。</p>
<p><strong>“俺はアリーナの最後列の人たち、入場できなかった人たち、シャイな人たちのために常に歌って繋がっているんだ。批評家や虐めっ子たちを飛び越えられることを見せるんだ。俺にそれが出来れば、誰にだってやりたいことは出来るはず。”　フレディ・マーキュリー</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4222" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“最期の医療”その時　家族は… - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>あなたは、家族と「いざ」という時の話しをしたことがありますか？家族が突然倒れ、その後延命治療を受けるかどうか、医師から説明を受けた時、あなたは冷静に対応できますか？「人生の最期」はどんな医療を受けたいか、誰にとっても簡単に想像できることではありませんし、家族で気軽に話し合えるテーマでもありません。だからといって、何もしないでいいのでしょうか？この番組をご覧になれば、何から始めればいいのか、その手がかりがほんの少し、つかめるかもしれません。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>東尾修さん
                                    <span class="person2__note">（元プロ野球選手／野球解説者）</span>
                            </li>
                          <li>東尾理子さん
                                    <span class="person2__note">（プロゴルファー）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族の延命治療　あなたが選択を迫られたら…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>もし、あなたの家族が、延命治療を受けるか選択を迫られたらどうしますか？<br>
神奈川県の救急病院で、ある家族がその事態に直面していました。１週間以上、意識がない状態が続いている、８９歳の男性です。食事中に突然意識を失い、救急搬送されてきました。妻の節子さん（仮名）は、医師から、今後意識が戻る可能性はきわめて低いと告げられました。</p>
<p><strong>医師<br>
「呼びかけたり、たたいたりしても、意識がよくないのは変わりがない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、家族は今後の治療について選択を迫られました。</p>
<p><strong>医師<br>
「口に管がいま入っています。ただの細いチューブです。なので、気管切開といって、喉（のど）に管をする処置に変えてあげないと危険が伴ってしまうことがある。」</strong></p>
<p>生き続けるためには、喉に穴を開けて人工呼吸器をつける「気管切開」を行う必要があると告げられたのです。一方で、男性のように高齢の場合、人工呼吸器をつけても、多くは意識が戻る可能性は低いと説明されました。</p>
<p><strong>「いろいろな治療の決定とかを、僕らはご家族に委ねないといけない。ご家族に決めてくれと言うしかないんだけれど、いちばん（決めるの）は奥さまだと思いますので。」</strong></p>
<p>節子さんは、突然突きつけられた重大な選択に戸惑っていました。</p>
<p><strong>妻　節子さん<br>
「主人はこのベッドです。」</strong></p>
<p>夫と６０年連れ添ってきた節子さん。５年前、東京から温泉地の近くに移り住み、２人で穏やかな老後を過ごしていました。夫はどんな最期を望んでいるのか—。悩んでいた時に思い出したのが、夫の終活ノートでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「葬儀は家族３人だけで行ってほしい」。死後のことや財産分与について、細かく記されていました。しかし、自分が倒れて回復の見込みがなくなった時、どのような治療を受けたいかは全く書かれていませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻　節子さん<br>
「元気でそのまま老衰で死ぬと思っていたんじゃないかな。生かしてほしいと思うけど、（夫の意思が）何にも分かんないじゃね。」</strong></p>
<p>結局、節子さんは自分だけでは決められず、医師と相談して延命治療を受けることを選びました。</p>
<p><strong>「難しいね。（生かされるのは）体だけですものね、本人は。」</strong></p>
<p>その判断がよかったのかどうか、今も答えは出ていません。</p>
<p>たとえ患者本人が延命治療を希望しないと意思表示していても、いざという時に迷う家族も少なくありません。<br>
東京・八王子市に住む、近藤茂代さんです。９４歳の母親が末期がんで余命わずかと診断されたため、病院から自宅に連れて帰り、みとる準備をしていました。</p>
<p><strong>近藤茂代さん<br>
「亡くなる前日ですね、たい焼きまで食べて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母親も、「人生の最期は自宅で過ごし、家族に見守られて死にたい」と話していたといいます。茂代さんは、容体が悪化しても病院に運ばず、自宅でみとると母親と約束していました。</p>
<p><strong>「『延命措置は嫌だ』って。そのときがきたら、自然な形で最期を迎えるって。」</strong></p>
<p>ところがある朝、母親が意識のない状態で見つかり、動転してとっさに１１９番通報したのです。</p>
<p><strong>「冷たくなっていたならば諦めて受け入れるんですけれど、なにせまだ温かくて。慌てて救急車呼んじゃったんです。」</strong></p>
<p>茂代さんが迷い始めたのは、救急隊が到着し、激しく心臓マッサージを始めた時でした。このままでは病院に運ばれ、母親が望んでいなかった延命治療につながるのではないか。茂代さんは、救急隊員に搬送をやめるようお願いしました。</p>
<p><strong>「（搬送を）『やめてください』って、（救急隊の）腕を引っ張ったと思います。」</strong></p>
<p>そこに、母親の病状をよく知る主治医が駆けつけ、救急搬送の必要がないことを説明。その結果、自宅でみとることができました。いざという時の対応をもう少し考えておけばよかったと、茂代さんは感じています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「やはり人間というのはいざとなると、頭で考えていることと、出る行動は違っちゃうんです。（母は）死を受け入れているのに、それを娘が邪魔しちゃったのかなって。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族の“最期の治療”　あなたが選択を迫られたら</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>東尾修さん（元プロ野球選手・野球解説者）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>東尾理子さん（プロゴルファー）</div>
<p><strong>武田：</strong>東尾修さん・理子さん親子にお越しいただきました。最期、娘の立場で、理子さんはどうご覧になりましたか？</p>
<p><strong>東尾理子さん：</strong>こうしようって決めてらっしゃったんですよね。でもやっぱり慌てて救急車を呼んでしまったというのを聞いて、いざという時は、そうなってしまうのかなと思ったんですけれども。実際、親子でまだ話したことがないので、そこに本当にいく、全然手前だなと思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>突然選択を迫られるわけですよね、家族は。あの現実を、どういうふうにご覧になりましたか？</p>
<p><strong>東尾修さん：</strong>まあ、僕自身が意識がはっきりしていたらいいんですけれども、その時はこう答えられますけど、どういう状態か分かりませんので、やっぱりそこはちょっと判断しづらいですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>いざという時、やはり家族も皆さん迷われているわけなんですけれども。ＶＴＲで、救急搬送を呼んだけれども、やっぱり本人の意思を思い出して断ったという女性がいらっしゃいましたよね。実は、そのように１１９番通報したにもかかわらず、蘇生や搬送を断るケースというのが今、全国各地で相次いでいます。消防庁が初めて行った調査では、去年（２０１７年）２，０００件に上っているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>どういうことか？普通、家族が倒れたら救急車を呼びますよね。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>すぐ電話します。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>呼んでしまいますよね。そうしますと、救急現場では当然、心臓マッサージなどの必要な救命措置を行うんです。ただここがポイントで、高齢者の場合は、仮に一命を取りとめても、意識が戻らないまま本人の望まない延命治療につながる。ここからがその延命治療の入り口になってしまう可能性があるために、家族がここで判断に迷うケースが、今これだけ相次いでいるということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>あらかじめ、その延命治療を望まないと決めていても、こういうことになってしまうということなんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あなたは家族と話してる？　“最期の医療”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>そもそもお２人は、人生の最期について話し合ったことがないというふうにおっしゃっていましたが、本当ですか？</p>
<p><strong>修さん：</strong>全くないです。</p>
<p><strong>武田：</strong>全くないんですか？</p>
<p><strong>修さん：</strong>ええ。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ？</p>
<p><strong>理子さん：</strong>何かこう、きっかけがない…。聞いたら悪いのかなという遠慮もやはり…。</p>
<p><strong>武田：</strong>子どもの立場からは、なかなか「お父さん死んだ時どうする？」とは…。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>「どうやって死にたい？」というのは、聞けないですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>修さん：</strong>ただ若干、やっぱりこう年齢６０過ぎて７０近くなった時というのは、自分の中で意識はしてます。やはり自分より若い人、同じような年代の人が亡くなったりすると、自分もだんだんそういうことを考えさせられますよね。自分の気持ちの中で。</p>
<p><strong>武田：</strong>でもそれは、お嬢さんには？</p>
<p><strong>修さん：</strong>言ってません。</p>
<p><strong>武田：</strong>言いづらいですか？</p>
<p><strong>修さん：</strong>タイミングは…何なんでしょうかね？いい機会になった、今日は。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>では、皆さんはどのように考えているのか。日本人の死生観に詳しい、第一生命経済研究所の小谷みどりさんは、このように指摘しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>第一生命経済研究所　小谷みどり主席研究員<br>
「例えばどんな死に方したいかというと、多くの人は『ポックリ死にたい』と言う。なぜポックリ死にたいかというと、亡くなる過程が苦しみや痛みがあるんじゃないかとか、家族に迷惑をかけるんじゃないか、つまり死ぬことを考えたくない。“終活”と言われるようになって、多くの日本人が死について考えるようになったと言われているけど、実は“死に方”について考えているわけではない。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>本当に考えているかどうかということを、厳しく問われているわけですが…。</p>
<p><strong>修さん：</strong>何か意識はさせられますけれども、死に方までは、ちょっとまだ…。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>死んだあとをどうしようということは、少しは意識するけれど…。</p>
<p><strong>武田：</strong>その瞬間はなかなか、皆さん考えられないということなんですよね。その最期の医療についての話し合い、実は多くの人が、いざ重い病気にかかって初めて話し合っているというのが実情なんです。そしてそのことは、本人や家族にとってさらに大きな負担になっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“最期の医療”難しい選択　病床で迫られた家族は…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>千葉県にある救命救急センターです。<br>
先月（１１月）、病床で重い判断を迫られている家族がいました。永井功司さん・８１歳。そして、妻の孝子さんです。功司さんは脳梗塞を患い療養を続けていましたが、重い感染症にかかって容体が急変。点滴でなんとか命をつなぎ止めていました。家族みんなと仲がよく、何でも話していたという功司さん。しかし、脳梗塞を患ったあとも、人生の最期についての話だけは避けてきたといいます。<br>
夫の容体の急変に動揺していた孝子さん。その時、医師から、万が一の際の治療について話を切り出されました。</p>
<p><strong>医師<br>
「マッサージをすることで、止まった心臓がまた動き始める可能性もありますし、そういったことはしてほしいとか、されたくないとか、お考えはあります？」</strong></p>
<p>医師の問いに、病床の功司さんとどう答えを出せばいいのか、孝子さんは悩んでいました。心肺が止まる事態になった場合、人工呼吸器をつけて延命するかどうか、孝子さんは、夫の気持ちを初めて聞くことになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻　孝子さん<br>
「お父さん？（症状が）うんと悪くなっちゃって、お父さんは考えることも何もできない、そうなったときに、息だけでもしていたい？機械つけていいの？」</strong></p>
<p>功司さんの本心が十分に分からず、孝子さんの気持ちは揺れていました。</p>
<p><strong>妻　孝子さん<br>
「機械だけで呼吸だけしているという状態では、私は見ていたくない。でもこういう状態になっちゃってから『お父さん、人工呼吸器つけないよ』とかは言えないし。もっと元気な時なら自分も話せただろうなと思うけど。」</strong></p>
<p>弱った夫を前に、自分の考えを伝えるべきなのか、孝子さんが迷っていた時でした。</p>
<p><strong>永井功司さん<br>
「１００まで…。」</strong></p>
<p><strong>妻　孝子さん<br>
「ん？」</strong></p>
<p><strong>永井功司さん<br>
「１００まで息していたい。」</strong></p>
<p><strong>妻　孝子さん<br>
「うん、分かった。何でそんなにお父さんは前向きなの？」</strong></p>
<p><strong>永井功司さん<br>
「みんなのことが心配だから。」</strong></p>
<p><strong>妻　孝子さん<br>
「頑張るんだもんね？ありがとうね。」</strong></p>
<p><strong>医師<br>
「心臓が止まってしまった時には、すべて積極的にやらせてもらいます。」</strong></p>
<p>功司さんの意思を聞き、可能な治療は全て行うことを決めました。</p>
<p><strong>妻　孝子さん<br>
「（夫は）すごく何事も前向き。本人がそうしたいと言うなら、全部やっていただきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“最期の医療”　病床で決断する難しさ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>最終的にご本人がこういう結論をなさったわけですけれども、家族としては判断が難しいですよね。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>「元気なうちに話しておきたかった」とおっしゃられてたのが、なるほどなと思いましたね。弱った夫に対して、自分の気持ちをストレートに伝えられない…。やはり意見を交換したかったのかなというふうに受けとめました。</p>
<p><strong>武田：</strong>やはりちゃんとこれは話し合っておかないと…。</p>
<p><strong>修さん：</strong>そうですね。ああいうふうに前向きにいられたらいいなと思うし、１つ何かがこう、気持ちの中であるでしょうね。残ってるものって…何か、目標とか。私はそういう意味では孫がね、１つの基準として…いくつまでとか、何歳になったらとか。例えば長男が、高校野球行って甲子園行ってくれたらなという、ひそかな夢でもあるので。その１つは、自分は何歳だなという、まあそういうことをいろいろ考えていますね今はもうね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>だそうです。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>みたいですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>初めて聞かれましたか？</p>
<p><strong>理子さん：</strong>初めて聞きました。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>厚生労働省の最新の意識調査で、人生の終末期の医療について「家族などとどのくらい話し合ったことがあるか」という質問に対して、「全く話したことがない」と答えた人は、５５％です。</p>
<p><strong>武田：</strong>皆さん同じなんですね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そして「詳しく話し合っている」という人は、わずか２．７％にすぎなかったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした中、医療機関では、医師も加わって元気なうちから最期の医療を話し合おうとする取り組みが始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“最期の医療”あなたの選択は？　患者の意思を“書面”に</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>全国に先駆け、最期の医療について聞き取りを行っている病院です。外来患者も含め、７５歳以上の全員が対象です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>亀田総合病院　総合内科部長　八重樫牧人医師<br>
「例えば、急に心臓が止まって息が止まって、死んだ状態になったときの話です。」</strong></p>
<p>仮に心肺が停止した場合、人工呼吸器は望むかなど、患者の希望を確認しています。</p>
<p><strong>患者<br>
「自分は、延命はしてもらわなくていいと思っています。具合が悪くなっても、女房ももういないし、子どもたちに迷惑かけることもあれなんでね。」</strong></p>
<p>患者の意思を記す事前指示書。考えが変われば書き直すこともできます。本人の意識がなくなった場合、誰に治療の判断を委ねるかも記入します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>患者<br>
「自分がしっかりしているうちに決めておけば、ベストなんじゃないですか。」</strong></p>
<p><strong>亀田総合病院　総合内科部長　八重樫牧人医師<br>
「重要なのは、ご本人の価値観をなるべくわかるように話をすること。（書面に残すことは）本人のためにもなりますけど、ご家族のためにもなるんです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族と話すきっかけは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>病院では、地域も巻き込んで取り組みを進めています。<br>
地元の集まりで紹介したのは、「もし余命がわずかだったら」と想定したカードです。専門医が監修した３６枚のカード。「機器につながれていない」「呼吸が苦しくない」「望む治療やケアをしてもらえる」。さまざまな価値観が書かれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>手札と場のカードを交換しながら、自分が大切だと感じるものを手元に残します。最後に残したカードについて、その理由をみんなの前で発表します。</p>
<p><strong>参加者の男性<br>
「やっぱりこれ（『痛みがない』）。痛みがないのが、いちばんいいよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>参加者の１人、川畑いさ子さん。このカードを使って、家族と最期の医療について話してみようと考えました。夫と、近所に暮らす息子の家族にも声をかけました。</p>
<p><strong>川畑いさ子さん<br>
「縁起でもない話っていうか。余命わずかな想定で、自らの価値観を考え、みんなで話し合う。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「俺なんかいやだな、こういうの。話すのいやだな。こういうこと話すの、なんか。」</strong></p>
<p>家族は突然、“死”について話をすることに少し戸惑っていました。実は川畑さん、いざという時の夫の考えが気になっていたものの、これまで話す機会がありませんでした。カードの交換が始まると、徐々に真剣な表情に。</p>
<p><strong>川畑いさ子さん<br>
「じゃあ終わりました。」</strong></p>
<p>夫が選んだのは、「最期は家族と一緒に過ごしたい」というものでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>夫<br>
「わかんないけど、何とかなるというなら、延命措置、人工呼吸器つけたりしてもいいけど、九分九厘だめですよというなら、もうやってもらわなくてもいいです。」</strong></p>
<p><strong>川畑いさ子さん<br>
「九分九厘なら、楽にはしてあげたい。わたしの時もそうしてもらいたい。」</strong></p>
<p>最初は抵抗を感じていた息子も…。</p>
<p><strong>息子<br>
「こういう話ができてよかったのかなと思います。こういう機会がないと、こんな話をすることはないと思うので、良かったなと思います。」</strong></p>
<p>人生の終わりをどう迎えたいか。川畑さんは、孫が成長した頃、再びみんなで話をしたいと考えています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家族の“最期の治療”　あなたが選択を迫られたら</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>そのカードをお２人にも選んで頂きました。まず修さんが、「痛みがない」「家族の負担にならない」「いい人生だったと思える」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして理子さんは「いい人生だったと思える」、これは同じですね。「誰かの役に立つ」「私が望む形で治療やケアをしてもらえる」ということですけれども。理子さん、これは共通してるものもありますし、お互いに初めてご覧になったんですよね。いかがですか？</p>
<p><strong>理子さん：</strong>私はこの「誰かの役に立つ」というのは、臓器提供などをできればやってほしいなという思いが昔からあるので、そこを最後、もし可能なものがあったらやりたいなという意味でも、最期、自分が望む治療ケアをというのを含めましたね。</p>
<p><strong>修さん：</strong>もし使えるんだったら、僕それも今はっきり言っとくし、言いたいし、なかなか自分で判断できない状態になっていると思うので…。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>もう書いてサインもしているしね。</p>
<p><strong>武田：</strong>理子さんは、お父様のをご覧になって、いかがですか？</p>
<p><strong>理子さん：</strong>どう？</p>
<p><strong>修さん：</strong>やっぱり最期っていうのは、やっぱりこう、どうしても「ああ」とそういうのを思って…逝きたいなっていう…。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>「いい人生だった」と思うためには、どうしてあげればいいんだろうとか。</p>
<p><strong>武田：</strong>「家族の負担にならない」というのがありますけれども。</p>
<p><strong>修さん：</strong>それはもう皆さん、そう思うだろうし。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、ちょっとぐらい負担になってもと…。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>思いますね。やっぱり急だったら…そこで本当に延命を望まないって言っていても、こっちが心の準備ができてなかったらどうしても…ねえ。…と思ってしまうところも。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>納得できる最期を迎える上で、お互い家族にとって大切なことなんですけれども、やはりこれは繰り返し話し合うこと。それから人って、健康状態に応じて考え方が変わりますよね。医師が加わることも大事ですし、それをさらに書面に残すということ。これで確実に本人の希望の治療につながるというポイントがあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4223/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>まだまだお２人、これからいろいろなことが人生あると思います。繰り返し語り合うということが、やはり大事だということなんですけども。</p>
<p><strong>修さん：</strong>そうみたいですね。自分の健康状態を見て、それは感じましたね。どういう状態なのかというのも。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>そうですね。主人も父の年齢に近いので、家族全員で話す必要がありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>親子だけじゃなくて、石田（純一）さんも含めて。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>主人の意思もあると思うので。</p>
<p><strong>武田：</strong>考えないといけないですね。</p>
<p><strong>理子さん：</strong>帰って話そうね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4223" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>メイ首相敗北か　イギリスEU離脱のゆくえは - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>2年前、国民投票でEUからの離脱を決定したイギリス。しかし、交渉をまかされたメイ首相はいま、窮地に立たされている。ようやくEUとの間でまとめた離脱の条件をめぐる合意が、議会で否決される可能性が高まっているのだ。このままでは、何も決まらないまま来年3月の離脱期限を迎える最悪のシナリオも予想されている。日本企業や世界経済にも大きな影響を与えるイギリスのEU離脱。議会の採決を前に、そのゆくえを探ります。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界に波紋！ＥＵ離脱採決延期　行方混とん　迫る３月の期限</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本時間の今日（１１日）未明、イギリス・メイ首相の発言が世界に波紋を広げました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>イギリス　メイ首相<br>
「採決を行っても、大差で否決されるだろう。１１日の採決を延期する。」</strong></p>
<p>１年半にわたる交渉の末、ＥＵとまとめた離脱を巡る協定案。１１日の採決が予定されていましたが、大差で負ける可能が高いとして延期を決断したのです。</p>
<p><strong>メイ首相<br>
「何も決まらないままＥＵを離脱すれば、経済が深刻な打撃を受けてしまうだろう。」</strong></p>
<p>来年（２０１９年）３月２９日に迫った離脱の期限。このままでは、リーマンショックを上回る危機が再び起きるのではないか。ロンドンの金融街では不安が高まっています。</p>
<p><strong>「もはや大混乱に突き進んでいます。」</strong></p>
<p>これまでイギリスとＥＵの間では、人や物が自由に行き来できました。何も決まらないまま離脱期限を迎えると、人や物の流れを制限する壁が突然現れることになります。<br>
現地に進出している日本企業の間でも懸念が高まっています。ロンドンを拠点に、ＥＵ全域で投資家向けに事業を展開する日本の証券会社です。混乱に備えた動きを加速させています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>野村ホールディングス　欧州地域エグゼクティブ・チェアマン　柏樹康生さん<br>
「本当に３月いっぱいまでに、いろいろなことを準備し終わらなければいけない前提だと、そんなに時間はない。」</strong></p>
<p>この会社ではこれまで、イギリスで取得した免許により、ＥＵ全域で事業を行ってきました。しかし、ＥＵ域内で取り引きできなくなるため、新たにドイツで免許を取得しました。今、現地の責任者みずからＥＵ側の顧客を訪ね、来年３月までに口座をドイツの拠点に移してもらう交渉を急いでいます。</p>
<p><strong>柏樹康生さん<br>
「ビジネス環境が少し不透明ですが、さらなるビジネス拡大を狙うよい機会にしたい。」</strong></p>
<p><strong>顧客<br>
「いまは状況が落ち着いていますが、将来的には波乱があるかもしれませんよね。」</strong></p>
<p><strong>柏樹康生さん<br>
「われわれが築き上げてきて発展させてきた（欧州）大陸のお客様とのビジネス、これをキープするという、一番大変なところだと思います。」</strong></p>
<p>自動車産業にも、急速に不安が広がっています。イギリスには、日本やヨーロッパ各国の自動車関連のメーカーが製造拠点を設け、主にＥＵに向けて輸出しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中部バーミンガム近郊で、プラスチックの自動車部品などを製造する会社です。現地に進出している日本の自動車メーカーとも取り引きをしているこの会社。来年３月からＥＵへの輸出に関税がかかれば、ビジネスが立ち行かなくなるおそれがあります。</p>
<p><strong>プラスチック加工会社　社長　グレゴリー・マクドナルドさん<br>
「われわれの製品やサービスの大部分は、近隣の欧州各国向けに作られているので、貿易が制限され、取り引きが困難になるのは死活問題だ。」</strong></p>
<p>この会社では今、ヨーロッパ中部のスロバキアに新たに工場を建設する準備を急いでいます。ＥＵ域内で自動車メーカーの生産拠点が多い国に進出することで、影響を最小限にとどめたいとしています。</p>
<p><strong>グレゴリー・マクドナルドさん<br>
「私たちにできることは、大きな損失を受けないように外国に進出することだ。」</strong></p>
<p>世界を驚かせた、２年前のＥＵからの離脱の決定。なぜ今、混乱が広がっているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">メイ首相はなぜ？　行方混とん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>日本時間の今日未明に行われたメイ首相の議会での演説は、図らずも、イギリスがＥＵから離脱することがいかに難しいかを、改めて世界の前にさらすことになりました。そもそも２年前に離脱を決めた背景には、ＥＵに対してイギリス国民の間に不満が募っていたことがありました。</p>
<p><strong>田中：</strong>その１つは、ＥＵが課している厳しい規制です。例えば、農産物を育てる環境や、牛乳など、食品の安全基準が厳しく決められています。こうした身近なものから、国の税制や通商政策に至るまで、ＥＵのルールに従わざるをえないのです。また、ＥＵの中では人が自由に移動できるために、安い労働力が流入し、仕事を奪われるのではないかという不満もありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このような状況を変えようと離脱を決めたものの、先月（１１月）ようやくまとまった協定案は、国内の理解を得られるものではありませんでした。</p>
<p><strong>田中：</strong>ＥＵと合意した離脱協定案の内容です。来年３月の離脱期限のあと、２０２０年末まで２年の移行期間を設けます。その間、関税はなく、その後もＥＵとの事実上の関税同盟にとどまる可能性があります。ＥＵ予算の分担金も、２年間はこれまでどおり支払わなければならないという内容です。つまり実質的には現状と変わらず、問題を先送りした妥協案という形になっています。</p>
<p><strong>武田：</strong>この案は、早期の離脱を求める離脱派からは、これではＥＵにとどまるのと同じだと反発に遭い、そもそも離脱に反対してきたこの残留派からも、それならＥＵに残ればいいではないかと批判されているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>メイ首相はなぜ、問題を先送りせざるをえなかったのか。そこには国を二分する、深刻な意見の対立があったのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">妥協の末に…期限迫る今なぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「国民投票をしよう！やるなら今だ！」</strong></p>
<p>１０月、ＥＵ残留を求める数十万の人々がロンドン中心部に集まりました。２年前の選択は間違いだったとして、もう一度、国民投票を行い、離脱を進めるのか問うべきだと訴えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>デモ参加者<br>
「２年が経過しているのに、進むべき道がわかっていません。」</strong></p>
<p><strong>「考えを変えてもいいと、みんなに知ってほしい。」</strong></p>
<p>イギリスでは、離脱を決めた直後から、市民生活にさまざまな影響が広がっています。先行きへの不安から通貨ポンドが下落。輸入品の物価が上昇しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>青果店　店主<br>
「これ以上、英ポンドが安くなれば、すべての物価に影響が出てしまいます。」</strong></p>
<p>さらに、移民に対する締め付けが強まることを恐れて、ＥＵ各国から来る労働者が減り始めています。イギリス北部にあるこの農場では、長い間、収穫作業を担ってきたチェコやルーマニアからの労働者を集められなくなりました。</p>
<p><strong>農場経営者<br>
「見てください、収穫できたはずのイチゴがこんなにたくさん。働き手がいなくなってしまったので、この畑はあきらめました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前に就任したメイ首相。ＥＵ離脱に向けた困難な交渉を国益を守りながら進めると宣誓していました。</p>
<p><strong>メイ首相<br>
「大胆で力強いイギリスへと進化させていきます。ともに新しいイギリスの未来を築きましょう。」</strong></p>
<p>メイ首相が目指したＥＵ離脱の方針。移民など人の動きを制限しながら、モノの取り引きは自由に行い、経済を成長させていこうというものでした。しかしＥＵは、イギリスのいいとこ取りを許すことはありませんでした。ひとたび譲歩すれば、他の加盟国からも離脱の動きが出てくるのではないかと恐れたのです。去年（２０１７年）まで、メイ政権の中で政策立案を担ってきた補佐官が、交渉の舞台裏を明かしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>メイ政権　元首相補佐官　ジョン・ゴッドフリー氏<br>
「ＥＵというのは、交渉にたけたかなり手ごわい相手です。メイ首相の率直にものを言う性格のせいで、手の内を明かしすぎ、徐々に彼女自身の選択肢を狭めてしまったのです。」</strong></p>
<p>厳しい交渉の末、ようやくまとまった協定案は、イギリスにとって“妥協の産物”となりました。今後もＥＵのルールに縛られ続ける可能性を残すものとなったのです。離脱に向けてメイ首相を支えてきた閣僚や議員たちは、強硬な離脱派を中心に次々と離反していきました。</p>
<p><strong>ジョン・ゴッドフリー氏<br>
「メイ首相は、国内のさまざまな意見の板挟みになってきた。イギリスばかり譲歩し、ＥＵから譲歩を引き出せなかったことで、強硬離脱派の反発が一気に高まってしまった。」</strong></p>
<p>離脱派の市民たちも、メイ首相が妥協したことに反発を強めています。２日前にも、数千人が議会周辺を行進し、当初の方針通りＥＵと決別するよう訴えました。</p>
<p><strong>「ＥＵから離脱だ！ＥＵから離脱だ！」</strong></p>
<p>イギリス伝統のパブを全国で経営する、ティム・マーティンさんです。店内の至るところに、メイ首相を批判するメッセージを掲げています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>パブ経営者　ティム・マーティンさん<br>
「これではＥＵ残留と同じだ。離婚するなら家を出るべきで、一緒に暮らすのは無理だ。」</strong></p>
<p>店に集まる客の間にも、ＥＵに縛られていることへの不満があります。このままではかつてのように世界と自由に交易し繁栄することはできないと、離脱を求めているのです。</p>
<p><strong>ＥＵ離脱派<br>
「イギリスは偉大な国だ。ＥＵにとどまっていると、偉大な国ではなくなってしまう。」</strong></p>
<p>街では今、ＥＵ残留派と離脱派の人々が言い争う姿が見られるようになっています。ある市民団体が、離脱のアンケートを行っていた時でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「離脱よ、そう決めたんだから！離脱したいわ！」</strong></p>
<p><strong>「それでは合意なしに離脱してもいいのですか。」</strong></p>
<p><strong>「そうよ！合意もいらない！」</strong></p>
<p><strong>「合意なしで離脱したら大変じゃない？」</strong></p>
<p><strong>「わかった、わかった、わかった。ＥＵからきっぱり離脱して、再び交渉すればいいわ。」</strong></p>
<p><strong>「じゃあ、どうしたらいい？」</strong></p>
<p><strong>「あなた、もしかして残留派？」</strong></p>
<p><strong>「そうです。」</strong></p>
<p><strong>「そうです、残留派です。」</strong></p>
<p><strong>「ほら、やっと正体を現したわ。やっぱり残留派ね。」</strong></p>
<p>離脱派からも残留派からも支持を得られなくなった、ＥＵからの離脱の方針。追い詰められたメイ首相は、採決の延期を余儀なくされたのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">メイ首相はなぜ？　行方混とん</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>取材を続けてきた、ロンドン支局の税所支局長に聞きます。市民レベルでも、国を二分する動きが先鋭化しているようですけれども、この状況をどう見ますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/25.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>税所玲子支局長（ロンドン支局）：</strong>離脱や残留かは、もはや市民の思想信条となったかのようで、異なる意見を言われると、自分のすべてを否定されたかのように、感情をむき出しにする人も少なくありません。このまま離脱を進めたとしても、残留派の人たちの未練というのは、そう簡単には消えないと思います。一方で、また国民投票を行ったとしても、一度決まった民意を覆そうとする、いわば民主主義を否定する動きだという不満が出て、収拾がつかなくなることになると思います。</p>
</div>

<p><strong>田中：</strong>メイ首相が議会での採決を先送りにしたこと、これはイギリス国内ではどう受け止められているのでしょうか？</p>
<p><strong>税所支局長：</strong>驚きと戸惑いが混じったような印象です。政治のあまりの迷走ぶりに、市民もなすすべがなく、その前に立ちすくんでいるような、そんな印象すら受けます。離脱が政争の具となってしまって、教育問題や医療問題などへの取り組みが進まないことに辟易し、“離脱疲れ”といわれるような現象も広がっています。メイ首相は議会も離脱派と残留派で割れる中で、双方のバランスを取りながら、ＥＵとの難しい交渉を担うという役割を担ってきました。最後は時間に押されるようにＥＵとの協定案を取りまとめたものの、結局、与党も野党も不満足な結果となって、四面楚歌の状況に陥ったのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">迫る３月の期限　最悪シナリオも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>メイ首相、打開の道はあるのでしょうか。想定されるシナリオは、いずれも厳しいものになりそうです。離脱の期限は３月２９日。ここまでにまとめなければなりません。</p>
<p><strong>田中：</strong>メイ首相は、このあとＥＵ側と交渉し、離脱協定案の一部を修正したうえで、再び議会での採決を目指すことになります。ただＥＵは、これ以上の交渉はしないとしていまして、協定案の修正というのは容易ではありません。仮にＥＵが修正に応じたとしても、それが国内で受け入れられるかどうかは予断を許しません。</p>
<p><strong>武田：</strong>議会での採決で否決された場合はどうなるのでしょうか。</p>
<p><strong>田中：</strong>メイ首相の退陣を求める動きが強まり、議会の解散や、場合によっては、再び国民投票を行って今後の方針を決めることも考えられます。つまりメイ首相には、ＥＵとの交渉でも、そしてイギリス国内でも、いばらの道が待っているのです。もし、期限までに何も決まらなければ、ＥＵとの間で合意がないまま離脱することになってしまうのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>この合意なき離脱になった場合、イギリスとＥＵの間で一夜にして壁が現れ、これまで自由だった人やモノの流れが制限されることになります。さらに最大の懸念となっているのが、イギリスの北アイルランドと、隣国アイルランドとの国境を巡る問題です。これまで封印されていた負の歴史が繰り返される不安が広がっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">最大の懸念　国境めぐる不安が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>イギリスの北アイルランドと、ＥＵ加盟国のアイルランドとの国境の街です。イギリスがＥＵ側と地続きで接する場所に、国境の標識はありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イギリスとアイルランドの、異なるナンバープレートをつけた車が自由に行き交う、この地域。かつては全く違う様相を見せていました。<br>
アイルランドへの帰属を目指す人々が、それを阻止しようとするイギリス軍などと衝突した北アイルランド紛争。テロや衝突によって、３，０００人以上が犠牲になりました。和平合意でアイルランド側との国境が完全に開放されたのは、僅か２０年前。今、対立が再燃することが懸念されています。<br>
かつて、イギリスからの分離を求めて活動を続けてきた人たちが集まる場所があります。再び国境の管理が強まり、アイルランドとの一体感が損なわれれば、闘うことも辞さないと主張しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4224/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ジョゼフ・バーさん<br>
「アイルランドの紛争は１９９８年に終わったと思われているが、私たちの闘いはまだ終わっていない。もしここに厳格な国境が築かれ、イギリスの軍事力や政策を押しつけられれば、人々は再び立ち上がるだろう。」</strong></p>
<p>市民は不安を募らせています。国境の近くで夫と２人の幼い子どもと暮らす、セーラ・ヘンリーさんです。セーラさんはアイルランド側で、夫はイギリス側で働き、国境を意識しない生活を送っています。小学生のとき、親しい友人の姉が紛争に巻き込まれ、命を落としたというセーラさん。子どもたちには同じような悲惨な経験をさせたくないと願っています。</p>
<p><strong>セーラ・ヘンリーさん<br>
「ＥＵからの離脱によって、いまの平和な生活を壊されるのだけは嫌です。私が子どもの頃に経験した混乱と暴力におびえる生活は、２度としたくないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界が注目　迫る３月の期限</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>再び、ロンドンにいる税所支局長に聞きます。離脱が紛争まで再燃させかねないということですけれども、なぜこれほど多くのリスクを負ってまで、離脱を求める声が根強いのでしょうか？</p>
<p><strong>税所支局長：</strong>日本からは非常に遠い問題だと思うんですけれども、北アイルランドは古くから、イギリスからの分離を求める人たちが反乱を繰り返してきたという歴史を持ちます。図らずも、ＥＵからの離脱を巡って、さまざまな問題が再び表面化したという形です。しかし、イギリスは議会制民主主義の発祥の地であるということに強い自負を抱いていまして、国民投票で民意が示された以上、なんとかしてこれを実現しなければいけないと考える人も多いんです。また、ＥＵに飲み込まれることを恐れていた人々の中には、かつての大英帝国の繁栄の記憶が呼び覚まされたかのように、世界と自由に貿易をしたいと願う人も少なくありません。</p>
<p><strong>武田：</strong>税所さんの後ろにも大勢の人の姿が見えますけれども、これまで長期にわたって取材を続けてきた中で、今のイギリスをどう見ていますか？</p>
<p><strong>税所支局長：</strong>イギリスはこれまで、ＥＵの加盟国でありながら、単一通貨ユーロを導入せずポンドを守るなど、みずからの独自性を大事にして、ＥＵとどこか距離を置いてきました。ＥＵとどう向き合うのかというのは、歴代の政権が課された命題だったともいえます。ところが、ひとたび主権を取り戻すという勇ましい掛け声のもと、本当にＥＵと決別しようとしたところ、どれほどの痛みを伴うものなのか身をもって知ることになりました。イギリスが苦しみながらも今の混迷から抜け出し、ヨーロッパと新しい協調の在り方を見つけ出してくれることに期待したいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>メイ首相は日本時間の明後日（１３日）には再び、ＥＵ各国の首脳と交渉に臨みます。その上で、再びイギリス議会での採決に臨むことになりますが、そのスケジュールはまだ見えていません。ＥＵ離脱の行方は、日本の企業や金融市場にも大きな影響を与えます。３月２９日の離脱期限までにイギリスがどんな選択をするのか、その一挙手一投足に世界中が注目しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4224" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>あさって土砂投入へ　緊迫　辺野古移設問題 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>普天間基地の移設先の名護市辺野古の埋め立て予定地に、１４日にも土砂が投入される。かつてなく深まる政府と沖縄の対立の根底に何があるのか、移設問題のゆくえを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>NHK記者
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">あさって　土砂投入へ　緊迫　辺野古移設問題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>沖縄県名護市、辺野古。政府がアメリカ軍普天間基地の移設先とする埋め立て予定地に明後日（１４日）にも土砂を投入。本格的な工事に踏み切ろうとしています。沖縄からはなぜ今、強行するのか。反発の声が上がっています。</p>
<p><strong>市民<br>
「有無を言わさずですよね。県民の意思が無視されているような感じがします。」</strong></p>
<p><strong>「全然話を聞かないで進めているじゃないですか。政府は沖縄なんかなんとも思ってないんじゃないかな。」</strong></p>
<p>一方、政府は市街地に囲まれた普天間基地の危険性を除去するには、他に選択肢はないとしています。</p>
<p><strong>岩屋防衛大臣<br>
「この問題を今度こそ解決したい。普天間の返還ということに少しでも近づいていくということが、政治が果たすべき責任だ。」</strong></p>
<p>日米両政府が普天間基地の返還で合意して２０年余り。辺野古への移設を巡って、政府と沖縄は繰り返し協議をしてきましたが、主張の隔たりは埋まっていません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>辺野古の海に設置された護岸。その中に、初めて土砂が投入されることで、工事は大きな節目を迎えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　土砂投入へ　沖縄で広がる反発</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>沖縄の主張が届くかもしれない。９月の県知事選挙で、移設反対を掲げた玉城氏が圧勝し、期待が高まった沖縄。</p>
<p><strong>沖縄県　玉城知事<br>
「官邸のみなさんにも話をさせていただいて、そこからお互いが理解できる所を理解し合えるということを、私からもしっかりお願いしたいと思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>対話による解決を求めた玉城知事に対して、安倍総理大臣も会談に応じました。</p>
<p><strong>安倍総理大臣<br>
「県民のみなさまの気持ちに寄り添いながら、基地負担軽減に向けて、１つ１つ着実に結果を出していきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、会談から程なくして、政府は中断していた辺野古での工事を再開。沖縄県との協議は続けるとする一方で、土砂の投入に向けて準備を進めたのです。こうした政府の対応に、沖縄では反発が広がっています。この日、移設問題についての考えが異なる若者たちが集まり、意見を交わしていました。</p>
<p><strong>「県知事選の熱も冷めないうちに、辺野古の工事が始まったりだとか、沖縄の民意って、ないがしろにされているなって感じました。」</strong></p>
<p>この会を呼びかけた、嘉陽宗一郎さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>嘉陽さんは、県知事選挙では、政権与党が支援した佐喜真候補を応援していました。基地の問題で対立を続けるのではなく、政府と対話することで沖縄の経済振興を図るべきだと考えたのです。今も辺野古への移設はやむをえないと考えている嘉陽さん。それでも今回の政府のやり方には違和感を持っていました。</p>
<p><strong>嘉陽宗一郎さん<br>
「（政府が県と）協議をスタートしたけれど、辺野古の工事は進めることに、僕はすごい疑問。その期間中くらいは工事を止めて、話し合いをすることも必要だったのではと思う。表現が適切かはわからないけど、『もう、いじめをやめましょう』と言っていて『そうですね』と話し合うけど、いじめは続ける。よくわからない状況になっているのかなと、個人的には思っているんですけど。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　土砂投入へ　政府はなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>沖縄で反発が広がる中、政府はなぜ移設工事を推し進めるのか。岩屋防衛大臣は、普天間基地の返還に向けた作業が長年進まなかったことに危機感があるといいます。</p>
<p><strong>岩屋防衛大臣<br>
「世界で一番危険だとも言われている普天間飛行場の危険性を除去しようと、そして最終的には全面返還を成し遂げて、沖縄の基地負担の軽減を図ろうというのが原点だったわけです。やはり最初にお約束をした普天間の返還ということに、少しでも近づいていくことが、政治が果たすべき責任だ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>橋本総理大臣（１９９６年 当時）<br>
「普天間飛行場は今後、５年ないし７年以内に全面返還されることになります。」</strong></p>
<p>日本の求めに応じ、アメリカが普天間基地の返還に合意したのは１９９６年。その後の協議で、アメリカ側が納得する移設先として浮上したのが辺野古でした。２００６年には、辺野古沖を埋め立て、２本の滑走路をＶ字型に設置する現在の移設案で合意しました。</p>
<p><strong>民主党　鳩山代表（２００９年 当時）<br>
「最低でも県外の移設。」</strong></p>
<p>民主党政権時代、一度は沖縄県外への移設が模索されましたが、アメリカ政府は強く反発。計画の見直しは断念されました。<br>
安全保障の専門家で防衛大臣も務めた、森本敏さん。同盟国アメリカとの合意を見直すことは容易ではないと指摘します。</p>
<p><strong>森本敏元防衛大臣<br>
「長い時間をかけてあらゆるオプションを検討した結果、これ（辺野古移設）がベストの方法であるという結論に至り、日米間で合意をして、その合意を実現しようとして、ここまできている。これを今ごろ変えるということはできない。日米間で約束した約束ごとを確実に実現するということは、この同盟の証しである。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、中国が海洋進出を強める中で、抑止力を維持するためにも、辺野古への移設はやむを得ないと言います。</p>
<p><strong>森本敏元防衛大臣<br>
「隣の島の鹿児島県にいたら軍事的に全く抑止力にならない、そういう意味ではありません。この全体戦略の中で、沖縄が持っている戦略的な意味合い。その最も重要な役割を果たす海兵隊の機能は、ますます重視されてくると思います。」</strong></p>
<p>辺野古への移設を急ぐため、土砂投入に向けた準備を進める政府。沖縄との協議が平行線をたどる一方で、ある問題に直面していました。防衛省が埋め立て用の土砂を運び出そうと計画していた本部町の港が台風で破損。これを理由に、地元の自治体が港の使用を拒否したのです。</p>
<p><strong>岩屋防衛大臣<br>
「防衛省としては引き続き、これからも本件に係る本部町との調整を進め、速やかな使用許可を得たいと思っています。」</strong></p>
<p>実はこのころ、本部町の港から数キロ離れた民間企業の桟橋付近で、ある変化が起きていたことを、ＮＨＫのカメラが捉えていました。隙間なく張り巡らされた有刺鉄線。その奥では、工事車両が行き交い大量の土砂を運び込んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>政府は土砂投入を遅らせないために、ひそかに代替手段を講じていたのです。そして先週、この桟橋を使って土砂の積み込みが開始されました。</p>
<p><strong>岩屋防衛大臣<br>
「作業の開始をこれ以上遅らせるわけにはいかない。国の防衛を担う立場としては、何としても沖縄の皆さんにも、あるいは全国民の皆さんにも、ご理解をいただきたいと思っていますし、これからもその努力を続けていきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　土砂投入へ　本土に伝えたい思い</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>政府の進める普天間基地の移設。それは沖縄にとって新たな負担を生むことにほかならないと感じている人は少なくありません。宜野湾市で２人の子どもを育てる、与那城千恵美さん。基地と隣り合わせで暮らす現実を、本土の人は理解してくれていないと感じています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>与那城千恵美さん<br>
「国民全体で考えてほしい。この（辺野古につくられる）基地が本当に必要なのか。どうして誰もこの声を聞いてくれない。」</strong></p>
<p>与那城さんが基地の移設に疑問を感じるようになったきっかけは、子どもたちの身の回りで起きた出来事でした。去年（２０１７年）１２月、長女が通う保育園の屋根で、アメリカ軍のヘリコプターの部品が落ちているのが見つかりました。さらに、その６日後。自宅近くの小学校の校庭に、アメリカ軍の軍用機の窓が落下したのです。</p>
<p><strong>与那城千恵美さん<br>
「私たちがこれだけ怖い思いをしたのに、また同じような思いをする人がいると思ったら（辺野古移設は）絶対考えられないし、もう誰にも同じような思いは絶対させたくない。」</strong></p>
<p>沖縄が直面している現実を本土の人にも理解してほしい。土砂投入が目前に迫る中、与那城さんは東京で訴えました。</p>
<p><strong>与那城千恵美さん<br>
「（米軍機が）爆音とともに飛んでいる状況ってどうですか。それがみなさんの子どもの上だったらどうですか。安心して学校に通わせられない。みなさんどう思いますか。一緒に考えてください。沖縄だけの問題にしないでください。みんなで子どもたちを守ってください。力を貸してください。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　土砂投入へ　緊迫　辺野古移設問題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>沖縄放送局で取材している堀之内記者。<br>
明後日にも土砂投入の見通しですけれども、今、沖縄はどんな雰囲気なんでしょうか？</p>
<p><strong>堀之内公彦記者（ＮＨＫ沖縄）：</strong>政府に何を言っても思いは届かない、無視されるという憤りとむなしさを感じている人は少なくないと思います。玉城知事は、対話による問題解決を目指し、先月（１１月）政府との間で集中協議を行ってきましたが、政府は従来の主張を繰り返すだけで、なぜ今、辺野古への移設なのかについて具体的な説明をしていないと、不信感を募らせています。県は、作業を止めるための行政指導などをしてきましたが、現段階で工事を止めるメドは立っていません。玉城知事は明日（１３日）菅官房長官や岩屋防衛大臣と会談し、政府の姿勢に県民の反発が強まっている現状を訴え、土砂投入を阻止したい考えです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>この問題、全国ではどう受け止められているのか、ＮＨＫが今月（１２月）行った世論調査です。政府が予定どおり移設を進めるという方針について尋ねたところ、賛成が２２％、反対が３０％で、どちらとも言えないが４０％でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>政治部防衛省担当の高野記者です。<br>
沖縄で反発が強まり、全国的に見ても賛成が必ずしも多くない中で、なぜ政府は、今このタイミングで土砂の投入に踏み切ろうとしているんでしょうか？</p>
<p><strong>高野寛之記者（政治部）：</strong>政府内には、この問題が２０年も動かない中で、普天間基地周辺の住民の命を守り、沖縄の基地負担を軽減するには、たとえ直近の沖縄の民意に反するような形になったとしても、移設計画を一歩ずつ前に進めるしかないという考えがあるからなんです。政府としては、集中協議などを通じ、こうした考えを丁寧に説明してきたとしています。取材した防衛省の幹部は、「沖縄の気持ちは分かるが、辺野古より早い現実的な解決策はない」と話していました。ただ、政府・与党内には、来年（２０１９年）になると、春に統一地方選挙、夏には参議院選挙も控え、土砂投入による世論への影響を懸念する声もあることから、年内にこだわっているという見方もあります。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>政府と沖縄県の対立、今後、焦点の一つとなるのが、来年２月２４日に沖縄県で実施される県民投票です。９万人を超える県民の署名を受けて県が実施を決めたもので、辺野古の埋め立てに賛成か反対かを２択で問います。この県民投票が新たな波紋を呼んでいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　土砂投入へ　県民投票めぐり…波紋が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>沖縄県で準備が進められている県民投票。実施に向けて署名を呼びかけた大学院生の元山仁士郎さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>『辺野古』県民投票の会　代表　元山仁士郎さん<br>
「今回、署名集めから県民投票実施まで、会として取り組みたい。」</strong></p>
<p>移設に反対する候補が県知事選挙などで繰り返し当選しても主張が受け入れられない現実。元山さんは、辺野古埋め立てに争点を絞った県民投票を通じて、より明確な意思を示す必要があると考えたのです。</p>
<p><strong>『辺野古』県民投票の会　代表　元山仁士郎さん<br>
「この県民投票で、しっかりと民意がどういうことなのか明らかにする。それで示された民意をどうするかということは、日本政府のみならず、日本人が問われていることだと思う。」</strong></p>
<p>これに対し政府は、県民投票の結果がどうなっても、移設計画への影響はないとしています。</p>
<p><strong>岩屋防衛大臣<br>
「県民投票というのは、地方自治において与えられた権利でございます。私どもとしては丁寧に誠心誠意、我々の考え方をこれからもお伝えさせていただきながら、辺野古移設に関してのご理解をいただいていきたい。」</strong></p>
<p>今回の県民投票は、住民の署名を受けて県が条例を制定し、実施が決まりました。投開票の実務は各市町村が行うと定められています。しかし、県民投票の実施に異議を唱える市町村も出始めています。署名を呼びかけた元山さん。この日訪れたのは、普天間基地を抱える宜野湾市の市議会です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4225/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月末、与党側の議員が県民投票に反対する意見書を提出したのです。普天間基地が移設されず、固定化につながりかねないというのが、その理由でした。</p>
<p><strong>県民投票に反対の市議<br>
「（今回の県民投票では）宜野湾市民が置き去りにされ、危険性の除去について、県民の意思を示すものではない。」</strong></p>
<p>そして、議会は意見書を可決。宜野湾市では県民投票が行われない可能性が出てきたのです。</p>
<p><strong>傍聴席<br>
「住民の権利をはく奪するのか。」</strong></p>
<p><strong>「議長、退場させなさいよ。」</strong></p>
<p>沖縄の民意を示すための県民投票。その実施を巡って沖縄の世論が割れています。</p>
<p><strong>『辺野古』県民投票の会　代表　元山仁士郎さん<br>
「沖縄県民が、なんで、こんなに基地を巡って対立しないといけないのかという思いはすごくあるので、でーじ（すごく）悔しいなっていうか、誰がそうさせているのか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">辺野古　移設問題　どうなる県民投票</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>県民の中の温度差も見えてきましたけれども、県民投票に影響は出てくるんでしょうか？</p>
<p><strong>堀之内記者：</strong>現在、宜野湾市のほかにも、石垣市、宮古島市の議会で反対の意見書が可決されていて、県内すべての自治体で実施されるかは不透明な状況になっています。この県民投票、仮に反対が多数となっても埋め立て工事を止める法的な拘束力はありません。しかし条例では、賛否の多数を占めたほうが有権者の４分の１に達した場合、知事は総理大臣とアメリカ大統領にその結果を通知すると定められています。県としては、政府や世論に訴えるためにも全市町村が参加する形で実施したいとしていて、協力の取り付けを急いでいます。</p>
<p><strong>武田：</strong>政府は県民投票についてはどう受け止めているんですか？</p>
<p><strong>高野記者：</strong>県民投票は地方に認められた権利で、静観する構えです。といいますのも、安全保障に関わることは、あくまで国の専権事項で、県民投票の結果によって移設の方針が左右されることはないというのが、政府の基本的な考えです。ただ、政府・与党内には、移設反対の機運が高まり、工事に支障が出ることを懸念する声も出ています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そして、今後どうなるかなんですが、日本政府が５年前にアメリカと合意した計画では、早ければ、２０２２年度に普天間基地を返還するとしているんですが、辺野古の工事は大幅に遅れているのが現状です。一方、沖縄県は仮に政府が工事を進めたとしても、辺野古の基地が出来るまで、最短でも１３年かかるとの独自の試算を発表し、普天間基地の早期返還にはならないとしているんです。<br>
堀之内記者、今後の見通しについての政府と沖縄県の考え、大きく異なっていますよね。沖縄県は今後、どのような手を打とうとしているんですか？</p>
<p><strong>堀之内記者：</strong>県は、あらゆる手段で工事を止めていきたい考えで、最も重視しているのが“軟弱地盤”の問題です。県は５年前、当時の仲井真知事が埋め立てを承認しましたが、その後、国のボーリング調査で軟弱地盤が新たに見つかりました。県は、政府が工事を進めるには軟弱地盤に対応した設計などの計画変更が必要だとしていて、県がその変更を認めないことで、工事を止める手段になるのではないかと語る県の幹部もいます。さらに県としては、軟弱地盤に対応するには、さらにばく大な費用、つまり税金が投入されることも主張していく構えです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうした主張に対して、政府はどう対応していくんでしょうか？</p>
<p><strong>高野記者：</strong>政府は、沖縄県の完成まで１３年という主張には根拠がないとしていますが、軟弱地盤の改良にどれくらいの期間がかかるのかは見通せておらず、完成時期は予断を持って答えられないとしています。ただ、５年前の県の埋め立て承認は、最高裁でも有効性が認められているため、政府は仮に計画変更が必要になっても、沖縄県が認めなかった場合は、法廷闘争も辞さない構えで、対応に自信を見せています。</p>
<p><strong>武田：</strong>沖縄の人たちが本土の人たちに「一緒に考えてください」と訴えていた声が耳に残っているんですけれども、沖縄の人たちはつまるところ何を求めているんでしょうか？</p>
<p><strong>堀之内記者：</strong>辺野古への移設について、沖縄県内では様々な意見があるのは事実ですが、共通しているのは、基地はないほうがいいという思いだと取材をしていて感じます。<br>
沖縄戦で多大な犠牲を強いられ、さらにアメリカの統治時代には本土にあったアメリカ軍基地の多くが沖縄に移転されました。その過重な基地負担は今も変わらず、軍用機の事故や軍関係者による事件に長年苦しんできました。いわば日本の安全保障のためのしわ寄せを受けてきたのです。だからこそ、沖縄だけの問題にせず、日本全体で基地負担の問題を考えてほしいというのが、沖縄の訴えなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうした声に対して、沖縄の声に対して、政府はどう向き合っていくんでしょうか？</p>
<p><strong>高野記者：</strong>政府も沖縄の過重な基地負担について、対策の必要性は認識しています。辺野古移設によって、住宅地に囲まれた普天間基地の返還が実現すれば、大きな負担軽減につながり、さらには広大な跡地が返ってくることで、沖縄の経済発展にもつながるというのが政府の考えで、県との対話を続け、粘り強く説明していくことにしています。一方で、沖縄で行われているアメリカ軍の訓練などを、できるだけ全国に分散していくことに取り組み、目に見える形での沖縄の基地負担軽減に努めたいとしています。</p>
<p><strong>武田：</strong>移設工事を進める政府、基地負担に反発する沖縄、両者はこの国で暮らす全ての人に関係する安全保障を巡る問題で対立しています。他人事にせず、自分自身の問題として考えていかなければならない、そう思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4225" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カレーにヒントあり！倒産相次ぐ外食に活路 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日々の楽しみのひとつ“外食”が苦境に立っている。去年の倒産件数は過去最多を記録。人口減、ライバル中食の台頭、人件費高騰などによって血で血を洗う“レッドオーシャン”と化している。そんななか注目されるのが、今や「新国民食」とまで言われるほどのブームになっている「スパイスカレー」。外食の固定概念を覆す新たな挑戦が次々と生まれている。多様なスパイスの組み合わせによって毎日のように新作メニューを創作、脱画一化で「来る度に違う味が楽しめる」とリピーターの獲得に成功している店。バーなどのオーナーから昼の空き時間に店を借りる「間借りカレー」はシェアリングエコノミーの申し子。初期費用が少なく済み、東京や大阪で出店が相次いでいる。空前のカレーブーム。そこに潜むヒントを、大手ステーキチェーンのカリスマ社長、そしてカフェで街を変える仕掛け人という、独自のアイデアで外食業界を牽引してきた旬の経営者２人と読み解く。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>一瀬邦夫さん
                                    <span class="person2__note">（ペッパーフードサービス社長）</span>
                            </li>
                          <li>佐藤裕久さん
                                    <span class="person2__note">（バルニバービ社長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カレーにヒントあり！　倒産相次ぐ外食の活路</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>渋谷の雑居ビル。とある一室に次々と人が訪ねてきます。あっという間に、ずらりと行列。ちょっと入りにくい人気店なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>客のお目当ては、カレーの新ジャンル、スパイスカレー。ルウを使わず、さまざまなスパイスの配合によって生み出される創作カレーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>来店客<br>
「おいしいです。」</strong></p>
<p>大阪から広まったとされ、ここ２、３年で全国に拡大したスパイスカレー。ネットの検索数は３倍と急激に伸びています。今では、「新国民食」といわれるほどのブームに。外食の固定概念を覆す新しい挑戦が、次々と生まれています。<br>
しかし、今、外食業界は大競争時代。いわば、血で血を洗う「レッドオーシャン」です。１００店規模の閉店を行う企業。倒産数も過去最多を記録。人手不足や原材料の高騰、コンビニなど、中食の拡大。厳しい状況に直面しています。</p>
<p><strong>『月刊食堂』編集長　通山茂之さん<br>
「ひと言で言えば、過当競争時代。勝ち組と負け組がはっきりする時代になってくる。」</strong></p>
<p>そんな中、生き残るヒントがカレーにあると注目する外食経営者がいます。立ち食いで急成長。本格ステーキを身近にした大手チェーンの名物社長、一瀬邦夫さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ペッパーフードサービス社長　一瀬邦夫さん<br>
「おめでとうございます。念願の全国（出店）達成。」</strong></p>
<p><strong>「合点！」</strong></p>
<p>駅から少し離れたバッドロケーションにくつろぎの空間を生み出し、全国から出店依頼が殺到する経営者、佐藤裕久さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バルニバービ社長　佐藤裕久さん<br>
「（カレーには）ぼくらが知らん世界があるんやろな。」</strong></p>
<p>カレーに一体どんなヒントがあるのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">苦境の外食　カレーに学べ！　スパイスカレーの新作戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年（２０１７年）東京・下北沢に大阪スパイスカレーの人気店が進出。連日行列が絶えません。</p>
<p><strong>店員<br>
「お待たせしました。」</strong></p>
<p>この日の昼メニューは、牛豚ミンチで作る、スキヤキーマカレーなど３種類のあいがけカレーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この店、夜は固定したメニューがありません。「この日１回限り」という新作が、ほぼ毎日提供されます。この秋に出された新作だけでもこちらの通り、３４種類。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>毎回訪れるたびに未体験の味でワクワクさせてくれる。それが常連客をガッチリつかむ、いわば“新作連打”戦略です。</p>
<p><strong>来店客<br>
「５回ぐらいですけど、毎回新鮮。」</strong></p>
<p><strong>「次来たら、また変わってるんじゃないか。期待感。」</strong></p>
<p>新作作りのリーダー、藤田さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昼の営業はスタッフに任せ、朝から、その日の夜の新作カレーの開発に取りかかります。</p>
<p><strong>店長　藤田一也さん<br>
「先日、まかないでタンタン麺作ったらおいしかったんで、カレーにしよう。」</strong></p>
<p>新作のタネは「まかない」にあり。この日取り組んだのは、ラムを使った担々麺風のカレー。四川風の味に合うスパイスを一から配合します。</p>
<p><strong>店長　藤田一也さん<br>
「けっこう、恐る恐るです。いろんな文化のものを入れようと思ったら、けんかするとことかが出てくるんです。どこでバランスとるかは、けっこう慎重にやっている。」</strong></p>
<p>付け合わせにはチンゲン菜など、彩りも担々麺を意識しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新作を試すのは、スタッフ全員で。</p>
<p><strong>旧ヤム邸　代表　植竹大介さん<br>
「ラーメンの気分で食べましょう。」</strong></p>
<p><strong>スタッフ<br>
「いただきます。」</strong></p>
<p><strong>「しびれますね。」</strong></p>
<p><strong>「ビシビシきます。」</strong></p>
<p><strong>「くせが、けっこう強いなと思うけど、食べやすい。」</strong></p>
<p><strong>「わりと隙なく作っているよね。」</strong></p>
<p>反応は上々。この日は味の調整もなく、このまま夜の営業で出すことになりました。新作は１，３５０円。中には１，６００円のメニューなど、決して安くはありませんが、情報をＳＮＳにアップすると、１時間後には多くの常連客が集まりました。</p>
<p><strong>来店客<br>
「めちゃ濃厚。」</strong></p>
<p><strong>旧ヤム邸　代表　植竹大介さん<br>
「積み重ねたレシピの一部です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>開発した新作メニューは１，０００近く。この脱画一化、脱低価格によって黒字経営を実現しています。</p>
<p><strong>植竹さん<br>
「使ってみたい食材とか？」</strong></p>
<p><strong>スタッフ<br>
「みかん。」</strong></p>
<p><strong>植竹さん<br>
「お正月あたりに出したいカレーというか。」</strong></p>
<p><strong>スタッフ<br>
「黒豆。」</strong></p>
<p><strong>植竹さん<br>
「めでたいもんな。」</strong></p>
<p><strong>旧ヤム邸　代表　植竹大介さん<br>
「そういう（みんなの）意見も全部拾えるところがいいところ。次のカレーが追いかけてきてるんで。次のカレー、次のカレーって、もう日々それで頭いっぱいだと思います。」</strong></p>
<p>“新作連打”の脱低価格戦略、ゲストのお２人はやってみたいと思いますか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カレーにヒントあり！　倒産相次ぐ外食の活路</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　佐藤裕久さん（バルニバービ社長）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　一瀬邦夫さん（ペッパーフードサービス社長）</div>
<p><strong>武田：</strong>先ほどから、スタジオにいい香りが漂っているんですけれども、ＶＴＲでご紹介したお店のスパイスカレー、どうぞお２人お召し上がりください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今日（１３日）のメニューですけれども、「おぼろ豆腐と甘酒でつくるハーブキーマ」。それから「ロマネスコとなすのトマトチリカレー」「青バナナとマトンの辛いカレー」の３種がけカレーだそうです。これももちろん今日の新作です。<br>
豪快にお召し上がりになっています。どうですか？佐藤さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/11.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>佐藤さん：</strong>初めて食べる。味もそうやけれど、食感も、カレーを食べているイメージじゃないですよね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>どんなイメージですか？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>どっか、わからん国に行ったときに、食堂入って出されたごはんみたいな。良い意味でね。この３種類のカレーをスパイスカレーというならば、一般のカレーと違う食べ物です。未知なる世界へいざなってくれる食べ物ですよね。単にスパイスということじゃなくて、よっぽど頭が柔軟なのか、めっちゃ変態なこと考えているか、どっちかしかこんなん思い浮かばへんよね。いや、すごい、すごい。</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>お会いして話したい。</p>
<p><strong>武田：</strong>一瀬さんは？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>一瀬さん：</strong>これ、いける。おいしい。今まであんまり体験したことないんで。だけれど、体験したことがないからといって嫌いということじゃなくて、あっ、これ新しい発見だなと思いましたね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>一瀬さんは、なぜ今、このカレーに学べるんじゃないかというふうに思われているんですか？</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>自分も新しいことをやって、それが大ヒットして、実はそこにお客さんが求めるものがあった。自分はそれを狙ったわけじゃないけれども、自分が出したいもの。「いきなりステーキは非常識の塊だ」って言われたでしょ。それをとても喜んでいたの。これもある意味、誰もやったことないことをやるわけだから、非常識といえるんじゃないかなと。だってこれで喜ばせようと、そして喜ぶ人がいるんですもん。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、そのスパイスカレーですけれども、ＶＴＲでご紹介したお店の“新作連打”戦略、ご自分のお店でも「やってみたい」かどうか、それとも「難しい」と思うのか、札を上げていただきたいと思います。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>あっ、一緒や。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お２人とも「やってみたい」。一瀬さんはもちろん、この非常識に挑戦したい。でも、ステーキですよね。そんなに毎日毎日メニューを変えたりできないんじゃないかと思うんですけれども。</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>でも、いきなりステーキでやるって言ってないでしょ？まだ僕ら業態をいくつか持っているし、今のトレンドを自分なりにアレンジして使うというのもおもしろいと思いますよ。これをどのようにしてうちのメニューと合わせて、要はこの発想を取り入れていったらおもしろいかも分からない。</p>
<p><strong>武田：</strong>佐藤さんも「やってみたい」ということですけれども。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>厳密に言うと「やってみたい」じゃなくて「やっている」なんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>もうやっていらっしゃる？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>月に直すと２，０００近いメニューが現に生まれているんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>メニューを作るには、やっぱり社内で会議をしたりとか。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>それ、やったらあかん。それをやったら、結局、多数決でやったりしたら平均値に落ち着いてしまうんですよね。だから「まさか」みたいなメニューが出てくるときもあるし、今日もロマネスコ使っていたけれど、この野菜なんて最近出てきた野菜ですからね。だからこの野菜、今日持ってきたのを「じゃあ、これ使ってやろうぜ」という発想を、我々はやれる会社でありたいと思っているのと、彼らがやり続けていることに対して「これ、１人で３つ考えたのすごいね」と思って。</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>もっと食べていい？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>僕らも見習わなあかんし、負けている場合じゃないなというふうに思った。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>スパイスカレーが盛り上がりを見せる一方で、外食業界は激しい競争が続く「レッドオーシャン」と化して、大手チェーンも次々、赤字苦戦と伝えられています。外食業者の倒産件数は去年７０７件。この２０年で最多を記録しています。飲食業の廃業率は６％。これは全業種平均のおよそ２倍です。市場規模は２０年前から３兆円以上縮小。人口減少が進む中で、今後も市場の拡大は容易ではないとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そんな中、実はカレーはラーメンを引き離して、年間およそ１００億食も食べられている不動の国民食です。さらに、そこに多様な人が参入して最先端の経営スタイルが生まれています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">苦境の外食　カレーに学べ！　急増“間借りカレー”とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>古い雑居ビル。５階の一室に恐る恐る人が訪ねてきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「昼間？昼間はこれなのか。」</strong></p>
<p>中はランチタイムでにぎわうスパイスカレー店。店内を見渡すと、なぜか大量の酒。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「ここは、バーを間借りしているカレー屋です。」</strong></p>
<p>カレー店は昼から夕方４時まで。入れ替わるように来たのが、バーの店長です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>バーが営業していない昼間はカレー店が場所を借りているのです。</p>
<p><strong>バー店長<br>
「（店が）眠っている時間はできるだけないほうがいい。」</strong></p>
<p>“間借りカレー”と呼ばれる、こうした店。最新の「シェアリング・エコノミー」の一つです。今、各地で急増中で、ＮＨＫの調査では都内だけで４６軒。多くがこの１、２年で開業したといいます。大阪では、古本屋の一角を使った店も。また、シェアオフィスでカレーを出す店も出現しています。“間借りカレー”が増えているのはなぜか？理由の一つが、シェアの利点を生かした開業資金の安さです。<br>
朝８時、店長の小菅さんの１日が始まります。もともとスマホケースなどのデザインの仕事をしていましたが、４年前、カレー好きが高じて外食経営に飛び込みました。通常、同じ広さの店を一から開くには、厨房や客席の設備投資など、およそ１，０００万円以上が必要だといいます。しかし…。</p>
<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「これで５万かかってないくらい。」</strong></p>
<p>開店時に買いそろえたものは、ずんどう鍋や食器類と炊飯器のみ。店の一角に置かせてもらっています。</p>
<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「（間借りは）気楽な感じでできるので、フットワークが軽いままでいろんな挑戦ができる。」</strong></p>
<p>運営費が安いのも「シェアリングエコノミー」ならでは。小菅さんが払う賃料は月１５万円。渋谷の同じ広さの店と比べて、３分の１程度です。飲食店がひしめく繁華街にも関わらず、黒字営業を続けられています。しかし、開店当初、小菅さんの店はガラガラでした。間借りならではのデメリットが原因です。</p>
<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「営業しているかどうかがわかりづらかった。お店として存在していない、本来はバーなので。」</strong></p>
<p>起死回生のきっかけになったのが、風味も見た目もインスタ映え。スパイス専門の輸入業者やカレーマニアから、他の店にはないスパイスの配合やトッピングのアイデアを次々と取り入れ…。</p>
<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「企業秘密。隠し味が入っています。」</strong></p>
<p>出来たのは、野菜の水分のみで煮込む、無水スパイスカレー。そこに、山盛りのパクチー。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その独特な風味と見た目が話題となり、ＳＮＳの口コミで拡散。広告費０円で、いつのまにか人気店になっていました。</p>
<p><strong>ケニックカレー　店長　小菅健一さん<br>
「『あの店おもしろい、進化してるね』って言われたいと思っていて、誰かの話題になっていたいなと、常に思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カレーにヒントあり！　倒産相次ぐ外食の活路</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>注目される、間借り。マッチングサイトも人気です。店を借りたい人と貸したい人をつなぐ新しいサービスで使っていない時間を有効活用したいと、１００件以上が登録しています。そして、場所を共有するシェアリングもほかのスタイルが広がり始めているんです。例えばこちらは「インキュベーションキッチン」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>月１０万円でキッチンの場所や設備を丸ごと借りて、注文を受けたら調理して、配達は出前業者にお任せ。日本の出前業者が実験的に始めています。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、お２人にお聞きします。間借りやシェアキッチンなど、ご自分の会社で「やってみたい」か、あるいはちょっと「難しい」かどうぞ考えてください。さあ、いかがでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>早速上がりました。お２人とも「やってみたい」。ということですけれど、一瀬さん、間借りステーキですか？</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>間借りをさせたい。</p>
<p><strong>武田：</strong>「間借りをさせたい」、どういうことでしょうか？</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>だって、いい場所に店があるじゃないですか。そこの昼間が１１時まで空いているわけですよ。それを朝の７時から１１時までオープンして、そこをやりたいっていう方たぶんいらっしゃると思うので、その方々にやっていただければいいなと思います。やっぱり僕らが開店しようと思ったときには、それ相当の資金がいる。でも頭がいいなと思いますよ。一番最初は小さくやったほうがいいんですよ。“小さく生んで大きく育てる”という言葉があるように、飲食も同じだと思いますよ。最初からすばらしい店を作ったら大概おかしくなりますよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>一瀬さんとは、だいぶ世代的にも下の皆さんの若い人たちの挑戦ですよね。</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>でも同じじゃない、そこのところは。僕も、たった１２席の本当にギリギリの店でやった。</p>
<p><strong>武田：</strong>最初は？</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>６坪の店だった。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、佐藤さんも「やってみたい」ということですが。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>「やってみたい」というか、これも「やっている」なんですよ。例えば１軒がケーキ屋なんですね。いわゆるキッチンがあって、ケーキを食べれるカフェ。でも、ケーキを夜、基本的に食べないじゃないですか。そしたら夜、空きますよね。そうすると、バーをやっているチームがそこでバーをやっているんですよ。だから、カレーというところに目をつけられたシェアリングはすごい意味があるんだろうなと思って見ていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>カレーから何を学べるのか。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>ある面で時代を象徴しているんだろうなというふうに思いました。つまり、一般的な情報はもう全てスマホから入っちゃうんですよ、検索して。でも、本当に今の子たちって自分でマニアックな世界、よく「オタク」という言い方をしますけれども、彼らの持っている、ひとつの物事に対しての深め方は本当にすばらしい。だから、口で言うのは１日、２日はできますけれども、それをずっと続けてメニューを開発していけるカレーという単品に絞った世界観は、時代を象徴している。我々もそうありたいんですね。もちろん、しくじるメニューもあるはずなんです。でも、それをまたたぶん修正していけるという、そこに今、僕らもうかうかしてられへんなというふうに思いましたよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>奮闘するカレー店。その存在を脅かすのは中食、つまり調理済みの食品を家庭で食べることです。温めるだけのレトルトカレーは、共働きや単身、高齢世帯の増加とともに伸びていて、去年、カレールウの売り上げを抜きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>レトルトもますます進化して個性化しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">外食のライバル　進化するレトルトカレー</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大手生活用品店です。衣類や雑貨と並ぶ看板商品が、なんとレトルトカレー。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中でも人気はバターチキンカレーで、年間２５０万個を売り上げます。キーワードは、「現地に学ぶ」。開発担当者が毎年、インドの各地やタイなどに出張し、日本ではあまり知られていないカレーを、次々と商品化しています。</p>
<p><strong>良品計画　食品部　鈴木美智子さん<br>
「多彩なものがあって、好きなものを選ぶことができるというのは、すごく強みになっている。」</strong></p>
<p>こちらの別のレトルトメーカーでは、食材にこだわり、本場の味を追求しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちら、カレーリーフ。数枚使うだけで香ばしさが深まります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>以前は、日本では栽培困難とされ、手に入るのは乾燥や粉だけでした。新鮮なカレーリーフをレトルトに使いたい。メーカーの担当者は、地域の農家に依頼。５年かけて、栽培は軌道に乗りました。</p>
<p><strong>にしき食品　広報　斎藤幸治さん<br>
「収穫したその日に、うちに届く。そのフレッシュさがほしかった。ぜんぜん違います。カレーに入れると、この香りが、ぱっときますね。」</strong></p>
<p>発売開始から売り上げは２倍に。どんどん進化するレトルト・中食の脅威に対して、外食はどう戦うのでしょうか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">進化するレトルトカレー　外食　どう戦う？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>さあ、外食が今後どう戦っていくのか、お書きいただいています。<br>
一斉にお出しください。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4226/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まず、一瀬さんは。</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>「非常識を当たり前に」。</p>
<p><strong>武田：</strong>その心は？</p>
<p><strong>一瀬さん：</strong>世の中に当たり前に流れている、売られているものの中に、そんな大きなチャンスはないような気がする。でも、自分がこれを食べたい、あれを食べたいといいますか、自分にとって魅力あるもの、これで勝負したいなと思って、僕もああいうステーキを出したんですよね。だから、そういうことに常にチャレンジして、最初から当たり前を作らないで、非常識なものと言われてもいいから、新たなチャレンジをしていきたいなと思いました。そんなに何回もうまくいかないかも分からないっていう顔している。</p>
<p><strong>武田：</strong>いえいえ、さすが経営者だなというふうにお聞きいたしました。<br>
そして佐藤さんは。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>「なりたい自分になる！！」。</p>
<p><strong>武田：</strong>どういうことでしょう？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>おいしいだけなら十分中食でもやれると思うんですよ。でも、人はなぜ外食というか、店舗に足を運んでくださるかといったら、そこで、ひょっとしたら交わされる人と人との何か触れ合いだったり、あるいは「今日疲れてそうやね、今日ちょっと鉄分多いの食べとき」みたいなことを言ってくれるとか。人が人として触れ合いの中にお店があるということを思えば、なりたい自分になっていく。それぞれ違う人たちが違うような店をつくっていってしまうし、そうなっていく。そこに外食の未来があるんじゃないかな。そして、それが今日カレーで実践されてきたんじゃないかなというふうに思って、書いたことをさらに確信を深めました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4226" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>年末スペシャル　本音で迫る！あのニュースの「その先」 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>クローズアップ現代＋年末の特番は７３分の拡大版！いま話題になっている、あるいは今年大きな話題になったニュースの「その先」を掘り下げ、新たな演出でお伝えします。パワハラ問題や助成金の流用などで揺れた日本のスポーツ界、東京オリンピック・パラリンピックに向けて何が求められているのでしょうか。地震、大雨、台風・・・視聴者が撮影した迫力映像を最新科学で分析すると、都市ならではの知られざる「死角」が見えてきました。生放送で、当事者や専門家だけでなく、視聴者やネットのコミュニティ参加者も巻き込み、深掘りしていきます。<br>
特設ページは<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/feature/2018/">こちら</a>（https://www.nhk.or.jp/gendai/feature/2018/）。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>木村祐一さん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>大久保佳代子さん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>為末大さん
                                    <span class="person2__note">（元プロ陸上選手）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">節約でも！？“賢い”消費術　一番おカネを使う今　新潮流</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>年末年始、海外旅行に行きたいけど行けない。そんな人たちに人気のサービスがあるんです。</p>
<p>花の都・パリへのファーストクラスがなんと５，９８０円。広い座席に、フランス料理。楽しむのは、バーチャルリアリティーの旅行です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>利用者<br>
「体の都合で海外旅行できないもんですから、旅行気分を味わわせていただいて、とてもうれしいです。」</strong></p>
<p><strong>「とてもファーストクラスに乗れないので、良かったと思います。」</strong></p>
<p>今月（１２月）各社がキャンペーンを実施し、話題となったキャッシュレスサービス。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントが還元され、実質、現金が戻ってくるのと同じメリットがあるとして大人気です。</p>
<p><strong>主婦<br>
「３，０００ポイント分ピザを頼むと、３，０００ポイント戻ってきたりすることがあるんです。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>つまりタダってこと？</p>
<p><strong>主婦<br>
「そうなんです。いまは本当に特典をつけることでユーザーを増やす戦国期なので、だから、いまが一番おトクなんです。」</strong></p>
<p>戦後最長の景気回復とは言われるものの、クリスマスプレゼントの出費は去年（２０１７年）と比べて５００円減るという試算が。そんな時代だからこその新たなマネー術が生まれています。</p>
<p><strong>消費動向に詳しい専門家<br>
「（お金を）使いたいところには使うし、使い方をより“賢く”、手軽に、おトクに購入する。」</strong></p>
<p>スタジオゲストのキム兄と大久保さんもボーっと生きていられませんよ！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">節約でも！？“賢い”消費術　話題の“ポイ活”最前線</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>３０代のＹＵＮさんです。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「今日もちょっとお花を買いたいなと。」</strong></p>
<p>現金を使わないキャッシュレス生活を始めたことで、平均して毎月１万円分のポイントを得るようになったといいます。クリスマスの飾りを買うときも現金いらず。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「１，１３０円で。」</strong></p>
<p>ＹＵＮさんがメリットを実感したのは、この店で妹の結婚式のためにブーケを購入したときでした。キャッシュレス決裁を手がける企業が行ったキャンペーンの対象に当せんしたのです。</p>
<p><strong>田中：</strong>見てください、これ。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「４万５，０００円のお支払いで『おめでとうございます、４万５，０００円相当のＰａｙＰａｙ残高ゲット』。４万５，０００円使って、４万５，０００円戻ってきました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>田中：</strong>意味がわからないです。</p>
<p>今では、８種類のポイントサービスを使いこなすＹＵＮさん。きっかけは、節約方法を探していたときにＳＮＳで出会った、この言葉。“ポイ活”＝ポイント活動。たまったポイントを活用して、コンビニやスーパー、ネットショッピングなどでお得に買い物するようになったのです。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「旦那も育休をとらせてもらってて。」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>ＹＵＮさん自身も育休をとっていらっしゃる。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「子どもとたくさん一緒にいる時間はとれるけれども、お金はないっていうことで、どうにか節約をしなきゃいけない。子どももオムツとか、なんだかんだでかかるじゃないですか。」</strong></p>
<p>でも一体なぜ、そんなにお得になるのか？実は今、キャッシュレス決裁のサービスが次々誕生。より多くの利用者を獲得しようと競い合ってキャンペーンを行っているのです。最近では、例えば１万円分の買い物をすれば２，０００円分のポイントがもらえる２０％ポイント還元。抽せんで実質、全額無料になるというサービスもありました。ＹＵＮさんは、いつ、どこで、何を買えばポイントをより多くためられるか、ＴｏＤｏリストにしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>来年（２０１９年）５月に誕生日を迎える子どものプレゼントも、すでに購入。クリスマスプレゼントじゃないんです。</p>
<p><strong>ＹＵＮさん<br>
「節約が趣味になって、友だちもすごい言ってます『えー知らなかった、私どんだけ損してたの？』って。本当に１万と２万とかいうセコい話じゃなくて、年間で言うと１０万２０万レベルで損してたなって、いま感じるので。」</strong></p>
<p>国もキャッシュレス決裁の普及を促し、その利用を１０年で２倍に増やそうとしています。しかし一方で、不正利用も起きています。１０月に始まったサービス「ＰａｙＰａｙ」で利用者のクレジットカードに身に覚えのない請求が相次いだのです。ゲストのお２人、キャッシュレスサービス、どう思いますか？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　木村祐一さん（タレント）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　大久保佳代子さん（タレント）</div>
<p><strong>木村さん：</strong>こなせれば、もうこれ以上いいことはないと思いますけれど。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>でも、やっぱり知らないサービスだから、なんか損するんじゃないかとか、なんか危ないことがあるんじゃないかとか、怖さが、私、まだありますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>お２人はそもそも使っていらっしゃるんですか？</p>
<p><strong>木村さん：</strong>いや、使ってないです。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>私、最近スマホを換えたきっかけで、交通機関に乗るときにピッて。あれもいいんですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それもキャッシュレスですよね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>あれにやっとなりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、先ほどのＶＴＲの方は、これまでどんだけ損してたのっておっしゃっていましたけれど。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>年間１０万、２０万っていうことでしょ。</p>
<p><strong>武田：</strong>もしかしたら、ずいぶん損しているんじゃないですか。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>１万買って１万戻ってくるって、そんなね、いい話ないですよ。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>ごく少数なんでしょ。あの方はたまたま当たったけれども、みたいな。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほどもおっしゃいましたけれど、交通系のカードとか、いろいろあるじゃないですか。今回、取材した田中さん、そもそもキャッシュレスって一体何なんでしょうか？どういう仕組みなんですか？</p>
<p><strong>田中：</strong>代表的な決済方法の一つをご紹介しますね。まずは、キャッシュレス決済のアプリをスマホにインストールします。支払いに使うクレジットカードや銀行口座などをアプリに登録します。何か欲しいものがあったとなりましたら、店頭でスマホを使って、こうしたＱＲコードやバーコードを読み込むことで支払いが済んで、先ほど登録したクレジットカードなどから支払いが引き落とされます。このときに、支払い額に応じて、先ほどＶＴＲにもありましたが、例えば数パーセントのポイントが還元されるという仕組みなんですね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>これはクレジットカード会社からポイントがもらえるんですか？</p>
<p><strong>田中：</strong>クレジットカード会社からももらえますし、この決済サービスのアプリからももらえる。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>買い物したものによっても変わるんでしょ？２つ目までやったら、新幹線のチケットとかやっていますけれど、それに付随するポイントとか調べたこともないし、あるのかどうかも知らないですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は、皆さんの疑問にお答えしていただくために、今日は賢い消費のプロにも参加していただこうと思います。貯金や節約に詳しい、ファイナンシャルプランナーの風呂内亜矢さん、よろしくお願いします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/06.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>風呂内さん：</strong>風呂内です。よろしくお願いします。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今お２人から疑問が出ていましたけれども、その前に、このキャッシュレスサービスは今、相当盛り上がっているんですよね。なぜなんですか？</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>キャッシュレスがはやっている理由は、得だっていうところがもちろんあると思います。ポイントがうれしいと、消費者から見ると得であるというところもありますね。あとは、カバンの中からお財布を探したりしなくてよかったりとか。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>持ち歩かないのがいいですよね。</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>そうなんです、すごく便利ですね。あと、データが自動的に残るというところもすごく家計管理においてもメリットがありますね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>風呂内さん、どんな商品にもポイントとかが必ず付いていると考えてもいいんですか？</p>
<p><strong>風呂内さん：</strong>そのお店が決済のサービスを導入していたら。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>そういうことでしょうね。それで買えるということはそういうことなんでしょうね。</p>
<p><strong>田中：</strong>このキャッシュレス決済なんですけれど、来年の消費税率引き上げのときにも、注目を集めそうなんです。というのも、国が景気対策として、クレジットカードやスマートフォンによる決済サービスを使った場合、中小の商店の場合は原則５％、そしてコンビニやガソリンスタンドなど、大手チェーンの店舗では２％のポイントを還元する方向で、今、検討しているということなんです。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>消費税が上がるけれども、これだけ還元してくれれば。</p>
<p><strong>田中：</strong>ただ、それはクレジットカードだったりとか、スマートフォンによる決済サービスを行った場合ということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>こういうサービスを使っていないと、ポイント還元ももしかしたら受けられないかもしれない。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>詳しくはなりたい気持ちもありますけれど、面倒くさいとか理解が難しいとかいう方はいらっしゃると思いますけれど。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>年齢的にももう５０手前になると、何か読むってことが非常に難しいんですよ。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>覚えが悪い。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>覚えが悪い。何が書いてあるか分からない。投げちゃう。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど、ちょっと不安だとおっしゃっていたじゃないですか。やはり、最近いろいろ問題も出ていますよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>ＶＴＲにもありましたけれども、キャッシュレス決済の「ＰａｙＰａｙ」では、不正利用の問題も起きています。身に覚えのないクレジットカード決済が行われたという報告が相次いでいるんですね。クレジットカードの裏に数字３桁の「セキュリティコード」ってあるじゃないですか。これに何度番号を入れ間違えても、入力に制限がかからないようになっていたんですよ。なので、こうした登録方法の甘さもありまして、クレジットカードを第三者が勝手にアプリに登録して利用したと見られているんです。会社は今は入力の上限回数を設けていまして、不正な利用を行えないように対策を取っているとしています。ただ、身に覚えのない請求がありましたら、カード会社に問い合わせるように注意を呼びかけています。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>知らぬ間に引き落とされているわけですから、気付かないといけないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ここまで、キャッシュレスでポイントを使って、お得に年末を過ごそうという方をご紹介しましたけれども、知恵を絞ってお得に楽しむのは、キャッシュレスだけではないんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">少額で欲しいものを…　拡大する“シェアサービス”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>支払いは少なく、気分はリッチに。ふだんは手に入らない高額なモノを手軽に楽しむサービスも増えています。</p>
<p><strong>「いい感じですね。」</strong></p>
<p>こちらは、時計を購入するのではなく、レンタルする店。中には、２００万円を超える時計もあるんです。レンタル料は月およそ４，０００円から２万円までの定額制。プランに応じた時計を選ぶことができます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>７５万円の時計を借りた、こちらの男性。仕事柄、身なりを整える必要があるため、このサービスを利用しているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>オーダーメイドスーツを販売　大上貴司さん<br>
「スーツの数が２０本とか多いので、それに合わせて時計をそろえてしまうと金銭的に厳しい。借りることがコスト的にも見合っているので利用させていただいています。」</strong></p>
<p>子育て中のこちらの男性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>景気の先行きが見えない中、妻と子どもの生活費や教育費を考え、時計の購入は見合わせました。</p>
<p><strong>「代表の方、役員の方、プロデューサーの方、責任者の方。」</strong></p>
<p>２年前に起業し、取り引き先との商談で信用を損ねないため、身だしなみの大切さを感じていました。</p>
<p><strong>ネット広告会社　代表取締役　山田雄介さん<br>
「起業する前は、時計もあまりこだわりはなかったんですけど、その会社の顔に僕がなると思うので、ちゃんとした格好で臨むのが相手に失礼がない。」</strong></p>
<p>このサービスを立ち上げたのは、これまで時計とは縁のなかったＩＴ企業です。ネットで中古品をやり取りする人が増えていることを知り、モノをシェアするサービスに可能性を感じたといいます。開始から僅か１年半で、会員数は１万３，０００人を超えました。</p>
<p><strong>時計のレンタルサービスを運営　常務取締役　小川紀暁さん<br>
「当初、想定したよりは結構受け入れられているのかなと。人が使ったものでも、自分が必要であれば、買ったり、借りたり、新品ではないものを共有することに対し、抵抗感がなくなってきているのではないか。」</strong></p>
<p>モノを所有するのではなく、シェアするサービス。さらに広がりを見せています。</p>
<p><strong>ブランドバッグのレンタルサービスを運営　竹増浩司さん<br>
「最近は、大きめのバッグではなく、小さめのバッグが人気。」</strong></p>
<p>月に６，８００円で、ブランドバッグを貸し出してきた、この会社。学生から主婦、働く女性など、登録者数は２７万人を超えています。<br>
去年、新たなサービスも始めました。会員が所有する高級バッグを預かり、メンテナンスして、別の会員に貸し出すというサービスです。所有者はバッグが貸し出されると、月２，０００円受け取ることができます。今では３万個のバッグのうち、およそ２万個が会員が所有するものです。在庫を抱える必要がなくなり、経営リスクの軽減にもつながりました。</p>
<p><strong>武田：</strong>いかがですか？腕時計とバッグをシェアしようという。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>車とか、家とかがありますけれど、ああいうものはもう自分のものになるからというステータスのものだったでしょ。それがシェアって感覚になれる人がそんなにたくさんいらっしゃるんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり僕らバブル世代なので、やっぱりものは欲しいんですけれど、最近はそうじゃなくなってきているんですね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>でも私、基本ブランドにあんまり興味がなかったりするんですけれど、たまにちょっと結婚式があったりしたときに、友達に借りるのはちょっとやだなとか、そのためだけに買うのやだなっていうときには「あっ、こういうので借りていけばいいんだな」って、便利だなと思いましたけれどね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲに出ていらっしゃった、ブランドバッグのシェア会社で取締役を務める、竹増さん。後ろに並んでいるのは全部バッグですか？</p>
<p><strong>木村さん：</strong>倉庫みたいになっていますけれど、高級バッグばっかりですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>竹増さん：</strong>そうですね。平均３０万円を超えるバッグがたくさんあります。</p>
</div>

<p><strong>木村さん：</strong>その会社の持ち物でもあるものもあるし、会員さんのものもたくさんあるんですよね。</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>はい、そうですね。お客様からお預かりしているものもたくさんあります。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>それ思いついたとき、どんなお気持ちやったんですか？</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>やったなと。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>これだ！と思ったんですね。でも、会員さんっていうか、借りた方が多少傷つけたり、汚したりした場合って補償というか、何かあるんですか？</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>お預かりしているバッグも、自社のバッグも、社内のリペア、メンテナンスができるチームがいるので直していきます。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>じゃあ、借りる側にもリスクはあんまりないんですね。だから、クリーニング代払うぐらいの感じなんですかね。</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>そんな感じです。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>いいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも、貸す側はどうなんでしょうか。やっぱりちょっと傷が入ると嫌だなっていう方もいらっしゃると思うんですけれど。</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>もちろん保証もありますし、あとは先ほどのメンテナンスというところで、しっかりといい状態で維持していくという形で。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>多少傷があったほうが、自分が使いこなしている感も出たりするという考えを持ってはるんでしょうね、こういうところを利用される方は。あまり新品よりは、ちょっと古めのやつを貸してくれっていると思うんですよ。</p>
<p><strong>竹増さん：</strong>いらっしゃいます。新品を持つと、今、買ってきたみたいな感じで嫌だなって。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>ふだん使ってます感、出すために。そういうリクエストも来てるんだ。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり、このシェアリングエコノミーって、どんどん今、伸びていますよね。</p>
<p><strong>田中さん：</strong>今、年々市場規模拡大していまして、今後も増えていくことが予想されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、専門家はこのように分析しています。「先行きが見通せない中、人に頼らず自分で考え満足できる消費のしかたを求めていて、幅広い年代で賢い消費が広がっていくのではないか」。（博報堂生活総合研究所　十河瑠璃さん）</p>
<p><strong>木村さん：</strong>それをそうか、賢いと言うか。欲しいときだけいるっていうことですもんね。僕の友達でも高級車を、それはたぶんディーラーがやっているんだと思うんですけれど、レンタルでっていうのありますね。持たなくていい楽さっていうのをいいますね。買い替えられるとか。</p>
<p><strong>武田：</strong>新しい消費の在り方ですね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>結局、住んでいる所もそんなに広くなかったりすると、買って物が増えていくよりは、住むためにもいいですよね、住むスペースを考えると。</p>
<p><strong>武田：</strong>ずいぶん消費の在り方も、キャッシュレスだったり、ポイントだったり、シェアだったり、ずいぶん変わってきているということですよね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>新しいですね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>ちょっと考え直すべきかもしれませんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>さあ、続いての話題です。<br>
続いては「スポーツ界の不祥事」。あの人がインタビューに答えました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ボクシング　渦中の人が答えた！　選手に激震　新たな疑惑が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今年（２０１８年）審判の不正や助成金流用に揺れたボクシング界。渦中のこの人がインタビューに答えました。</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　前会長　山根明氏<br>
「何も、なんの落ち度もない。知らんもんは知らん。何も悪いことはしていない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>オリンピックの金メダリスト、村田諒太選手。一連の不祥事について、初めて思いを語りました。</p>
<p><strong>ロンドン五輪　金メダリスト　村田諒太選手<br>
「悪いことをしたと思ってたら自浄はできるが、そうではない人間もいる。意外と多い、そういう人。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは問題発覚後、新体制をスタートさせた日本ボクシング連盟に密着取材を続けてきました。新たに副会長に就任した、菊池浩吉さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>不正を洗い出すために、先月（１１月）から税理士らと調査を始めました。すると、今まで明らかになってこなかった、ずさんな会計処理の実態が浮かび上がってきました。</p>
<p><strong>税理士<br>
「この赤いところが、今、費用計上が認められない。かなりずさんな状況ではあります。組織として体をなしていない。チェック機能が一切なかったんじゃないか。」</strong></p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　菊池浩吉副会長<br>
「不備があることはわかってましたけど、チェックしていただくとすごく多い。」</strong></p>
<p>使途不明の支出はこれまでの調査で２，４００万円余りに上っていることが分かりました。<br>
不正はどのように行われていたのか。当時、経理を担当していた女性に話を聞くことができました。連盟の事務局で見つかった文字を複写するトレース台。女性は領収書の偽造をたびたび目撃していたといいます。</p>
<p><strong>経理担当の元職員<br>
「こうやってなぞって、領収書を作成するやり方です。（偽造を）止めなかった、止められなかったということもすごく悔しい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、連盟の車を修理した際の請求書です。同じ内容の請求書がなぜか２枚ありました。一つは９万５，０００円。もう一つは１２万４，２００円。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>車の修理は山根前会長の長男の会社が行っていました。女性は、水増し請求が行われたのではないかと考えています。この金額の違いを説明したときの山根前会長の音声です。</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　前会長　山根明氏<br>
音声：「９万５，０００円は（長男の会社で）利益のない仕入れ価格、そのまま。１２万４，２００円というのは俺の指示や。この値段で出しとけって言ったんや。」</strong></p>
<p>連盟の元理事です。人事権を握る山根前会長に誰も逆らえなかったといいます。</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　元理事<br>
「逆らったり意に沿わないものは処分であると。明日は我が身になってはいけないという気持ちがおのずとできあがった。」</strong></p>
<p>連盟のずさんな運営は選手にも大きな影響を及ぼしていました。ある関係者は、選手に賞金が渡っていなかったと証言します。</p>
<p><strong>関係者<br>
「（選手への賞金）２００ドル、１００ドル出たのを、帰国して『会長に返せ』と。『会長に渡さないといけない』と言われて、選手から集めて（山根前会長側に）返金した部分があります。」</strong></p>
<p>さらに、連盟の不手際で、選手の遠征費用などに充てる国の助成金の一部も請求できていませんでした。資金不足が原因で、海外遠征や合宿の回数が減っていた可能性が明らかになったのです。</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　菊池浩吉副会長<br>
「本当に強化事業をできなかったりとか、そういうことがたくさんあった。（選手に）非常に申し訳ない。」</strong></p>
<p>奪われていた選手の活躍の場。今回の取材で明らかになった事実を選手に伝えると…。</p>
<p><strong>東洋大学　中馬力選手<br>
「びっくりして。直していってもらって、しっかり遠征とかできるようにしてほしいなと思います。」</strong></p>
<p><strong>ロンドン五輪　金メダリスト　村田諒太選手<br>
「選手が海外遠征に行くチャンスを逃してきた？それが一番ありえないことで、選手の強化、僕らはそれで強くなった。チャンスをもっと与えてほしいです。」</strong></p>
<p>連盟から除名される見通しになった山根前会長。一連の不正の疑いについて問いました。</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　前会長　山根明氏<br>
「（経理の不正は）それ知らんね。僕は金銭に絡んではタッチしていないんで。経理面では、それなりに理事がおられて。」</strong></p>
<p>「透明性は担保されている？」</p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　前会長　山根明氏<br>
「ちゃんとしている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ボクシング　連盟を独自取材　“やることがたくさんある”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、連盟は体制の見直しを進めています。４人しかいなかった事務職員を８人に倍増。外部の弁護士や会計士とも契約し、チェック体制を強化しました。しかし、連盟の自主財源は限られ、組織の運営に使える資金は多くはありません。この日、連盟が訪ねたのは、大手広告代理店の担当者です。スポンサー企業を探したいと相談しましたが、信頼を取り戻すことは容易ではありません。</p>
<p><strong>広告代理店<br>
「やはり前連盟のイメージがあまりにも良くないレベル。みなさんが思っている以上に企業は冷ややかではないか。」</strong></p>
<p><strong>日本ボクシング連盟　菊池浩吉副会長<br>
「チェックがしっかりできていることで、周りからちゃんと意見が言える。そういう組織を作っていかないと、同じことが起こってしまう。やることがたくさんあると思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">相次ぐスポーツ界の不祥事　選手に影響が…その背景は！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　為末大さん（元プロ陸上選手）</div>
<p><strong>武田：</strong>ということなんですけれども、いかがでしたか？</p>
<p><strong>木村さん：</strong>会長が言うてはることがバラバラなので、よく分からないですね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>ボクシング協会って、ボクシング自体が強くなって全体になればいいと思っているはずなのに、選手に賞金がいかなかったり、助成金の申請をしていなかったりして、やっていることがもうめちゃくちゃですもんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>このテーマを元プロ陸上選手の為末大さんと考えていきたいと思います。<br>
今年、さまざまなスポーツ界の不祥事ありました。どういう問題意識を持っていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/17.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>為末さん：</strong>ひと言で言うと、普通の組織になりましょうということだと思います。やはり違法行為っていうのが先に今回の件もあると思うんですけれども、何がそうさせているのかって、背景を見ると、やっぱりスポーツ界って、前に成功体験があって、３０年前ぐらいって、体罰があるような漫画が人気になったりとかしていて、スポーツは結構、この感じでいいんだっていうのがそのまま続いてしまっているという問題があると思うんです。あとはスポーツ、ボクシングが好きな選手にとっては、ボクシング界でもし逆らってしまうと、違うスポーツに行かないといけなくなって、引退してもその世界にいるので、やっぱりこういう流動性のなさっていうのも１つ原因かなと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>取材に当たったスポーツニュース部の中島デスクはどう見ていますか？</p>
<p><strong>中島紀行デスク（スポーツニュース部）：</strong>私たちの取材で、この一連の不祥事について浮かび上がったキーワードが３つあります。まず、「ずさんな組織運営」。そして「閉鎖的な体質」「過度な主従関係」。私たちは今回、国内４１の競技団体にアンケート調査を行いました。そこで不祥事が相次いだ原因について尋ねたところ、組織運営、つまりガバナンスにかける人手や予算に余裕がないと答えた団体が６割以上に上ったんですね。スポーツ庁は今日、競技団体が守るべき規範を作ったり、ガバナンスに問題があれば、改善を求める仕組みを発表しました。国も東京オリンピックに向けて、競技団体への関与を強化する方針なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>実は今回、私たち、事前にツイッター上でも議論を続けてきました。「スポーツの闇を話そう」というハッシュタグでたくさんのご意見を頂いています。<br>
「協会だの連盟だの、それ自体が閉塞の塊」というご意見。為末さん、やっぱり組織運営に問題があるような指摘もありますね。</p>
<p><strong>為末さん：</strong>普通、「アスリートファースト」っていう言葉を掲げておいて、それがうまくできていないところは一つ問題だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして、実は今日、陸上界で新たな問題が明らかになりました。見えてきたのは、閉鎖的な体質の危うさです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">選手の自由が“縛られる”！？　陸上界“移籍制限”に調査が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>実業団駅伝の強豪チームに所属する現役選手です。実業団の世界には、選手の自由を奪いかねない、あるルールが残っていると証言します。</p>
<p><strong>実業団の現役選手<br>
「１回その会社（実業団）に入ってしまったら、そこで走るか、辞めるか、選手にとっては縛られている。（ルールが）厳しいなって思います。」</strong></p>
<p>この選手はコーチの指導に疑問を感じ、移籍したいと申し出たことがあります。しかし、返ってきた言葉は思いもよらぬものでした。</p>
<p><strong>実業団の現役選手<br>
「『円満（移籍）は出せない』の一点張りで、『そんなわがままなことは通用しない』『市民ランナーになるのか？』って言われました。自分の陸上人生なのに、気持ちを踏みにじられた。」</strong></p>
<p>選手の前に立ちはだかったルール。“移籍制限”と呼ばれています。選手が移籍する際には、所属する実業団の承諾を得る“円満移籍”が求められています。しかし、“円満移籍”ができない場合、実業団の大会には出場できないと定められています。その期間は無期限。実業団側が大きな権限を握っているのです。<br>
名門チームに所属していた男性です。監督に移籍を申し出たことで、チームに居づらくなったといいます。</p>
<p><strong>名門チームに所属していた男性<br>
「話をしても聞く耳を持たずに、嫌がらせというか、らちがあかない。権力者みたいなところがあるのかもしれない。選手がどんなに不満に思っても反論ができない。」</strong></p>
<p>この“移籍制限”について、公正取引委員会が調査に乗り出したことが、今日、明らかになりました。実業団同士の競争を妨げ、選手の自由を奪う独占禁止法違反のおそれがあるというのです。<br>
なぜ“移籍制限”は生まれたのか？実業団によって、多くのオリンピック選手を輩出してきた日本の陸上界。テレビ中継で人気のある駅伝やマラソンは、企業にとって宣伝効果が大きいものでした。育て上げた選手の奪い合いを防ぐために定められたのが、無期限の“移籍制限”でした。<br>
実業団の一つ、大塚製薬です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選手は正社員として雇用され、生活が保障されています。</p>
<p><strong>大塚製薬　陸上競技部　川内理江主将<br>
「実業団という場所がないと、陸上をさせてもらえる環境はないというか、走れる環境があるのはすごいありがたい。」</strong></p>
<p>監督の河野匡さんです。“移籍制限”は実業団にとって不可欠なものだと考えています。</p>
<p><strong>大塚製薬　陸上競技部　河野匡女子監督<br>
「競技力の向上というのは、ある一定の年数がかかるわけですね。長年育ててきた選手が、いきなり何名も次の会社に移籍するのは非常に厳しいものだと思うし、（移籍が）自由にできてしまうということは、こういった恵まれた（実業団の）システムがうまく機能しないんじゃないかという危惧がある。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“閉ざされた環境”　ランナー告白　“過度な主従関係”で何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方、閉ざされた環境の中では、指導者との過度の主従関係が生まれると指摘する人がいます。藤原新選手です。実業団を離れ、プロ選手としてロンドンオリンピックに出場しました。</p>
<p><strong>ロンドン五輪　日本代表　藤原新選手<br>
「指導者側が選手を選び、選手側が指導者を選ぶ。お互い選びあうっていうのが対等だとすると、いまの状況からすると、一方通行な感じがします。選手の選択肢がないという意味で、地位が低い。やっぱり閉塞感みたいなものが生まれる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実業団を僅か２年で引退した西澤果穂さん、２３歳です。高校時代、強豪校で全国大会に出場していた西澤さん。実業団に入り、コーチとの主従関係に悩んだといいます。</p>
<p><strong>西澤果穂さん<br>
「本当に精神的にも追い込まれてしまっていたので、もう辞めようって、辞めなきゃ死んじゃうって思ってて。」</strong></p>
<p><strong>「これが（当時の）体重ですね。」</strong></p>
<p>コーチが西澤さんに求めていたのは、厳しい体重管理です。</p>
<p><strong>「（コーチは）『４１キロ台に』って。」</strong></p>
<p>高校時代から摂食障害だった西澤さん。しかし、さらなる減量に取り組む中で、コーチから厳しい叱責を受けるようになったといいます。</p>
<p><strong>西澤果穂さん<br>
「体重が０．１キロ増えただけで『なんで増えているんだ』『やる気あんのか』ってすごい怒られたりとか、『デブだから走れないんだよ』というのは言われました。本当に寝る前も、水を飲むのも我慢して我慢してという状態で。」</strong></p>
<p>さらに、コーチの指導や振る舞いに恐怖を覚えることもあったといいます。</p>
<p><strong>西澤果穂さん<br>
「コーチが怒ったときにエアロバイクを倒されたりとか、あまりにもびっくりしすぎて何も言葉も出なくて。」</strong></p>
<p>次第に追い込まれ、心身に変調を来たすようになったという西澤さん。環境を変えたいと言い出すこともできず、２１歳の若さで実業団を辞め、引退しました。実業団のコメントです。</p>
<p><strong>所属していた実業団のコメント<br>
“選手の夢をかなえるため、栄養士やトレーナーと相談し、本人とも同意した体調管理ルールを守れなかったときには、指導が厳しくなる事があったかもしれない。”</strong></p>
<p>引退から２年。西澤さんは今も、走ることへの思いを捨て切れていません。</p>
<p><strong>西澤果穂さん<br>
「コーチとか監督とうまくいかないとか、いろんなことで苦しいって話はけっこう聞くので、私のほかにも苦しい思いをしている人はたくさんいるんだと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">選手の自由が“縛られる”！？　“閉ざされた環境”で何が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ツイッターでも、「移籍は難しい問題だよな…実業団もお金かけて育ててるからな…」という声もありますが。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>そのへんは分かりますけれど、先ほどの為末さんの「普通であれば」ということもそうなんですけれど、実業団都合のルールとかもやっぱりあると思うし、プロ野球の選手がある程度、年数たったら自由に行き来できたりするのもあって、何が一番かと、選手はそういうけれど、見てる人やと思うんですよ。視聴者なりファンなり、興味のある人がすばらしい競技を見れて楽しめば人気が出るわけですから、それを一番に考えたらいいんじゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>為末さん、どうですか？</p>
<p><strong>為末さん：</strong>この問題って、一つは選手が移籍をするときに制限がかかっていることなんですけれども、コーチからしてみれば困るんですね。つまり指導しているときに、もしこれが嫌だったら違うチームに行けるよっていう前提があれば、それはパワハラになりにくいんですけれども、それを塞いでいるので、要は出口がないところを押すので、選手が非常に追い込まれるわけで、もしこのコーチが合わなかったら次のチームに行ける。逆のチームから見ても、うちの指導のほうがあの選手に合うのかなっていうときに、その選手に合う指導がやれないという問題があるので、この一つのチームだけで見るとそうなんですけれど、マッチングがうまくいかないという問題が一番大きいと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>中島デスク、これはほかの競技ではどうなっているんですか？</p>
<p><strong>中島デスク：</strong>実は今年に入ってから、撤廃しようという動きが広がっているんです。例えば、ラグビー、バレーボール、バドミントン、ソフトボールが、相次いで今年に入って“移籍制限”を撤廃しました。選手の権利をより尊重するという認識が広がっているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>企業側もそれなりの事情があるわけですよね。</p>
<p><strong>中島デスク：</strong>やっぱり“移籍制限”がなくなりますと、選手の引き抜き合いっていうのが始まります。となると、資金力のある企業に強い選手が集まる。手塩にかけてきた選手が自由に引き抜かれてしまうと、そのものが成り立たなくなる。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>たぶん、そうなってから考えるべき問題やと思いますよ。やっぱりお客さんが楽しいのが一番いいから、そこを優先して考えていないから、そういうことになるんやと思います。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>今の陸上の選手とかって、フリーになられている方もいるじゃないですか、私、ちょっと分からないんですけれど。そのフリーに簡単になるってことはできないものなんですか？</p>
<p><strong>為末さん：</strong>これは、実は長距離特有の問題で、オリンピックとは関係がない話なんですね。この全日本実業団駅伝というところに出れないだけで、普通のオリンピック予選とかは出れるわけなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>駅伝があるかどうかでちょっと違う。</p>
<p><strong>為末さん：</strong>駅伝はものすごく露出効果が高いので、企業は駅伝をやるわけで、マラソンやっているわけじゃないんですね。この駅伝に出れないとなると、選手は制限がかかっているので、長距離特有の問題ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの後半では、選手と指導者との関係の在り方も問題があることが見えてきたわけですけれども、その関係はどうあるべきなのか、今年、パワハラの問題になったレスリング界を見てみましょう。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">パワハラ発覚後　レスリング　“暴言か否か？”手探りの指導</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>パワハラが問題となったレスリング。栄元強化本部長が退いた後のアジア大会。女子は金メダルゼロに終わりました。選手強化の責任者を引き継いだ、西口茂樹強化本部長です。問題発覚後、西口さんは選手へかける言葉に気を遣うようになったといいます。</p>
<p><strong>日本レスリング協会　西口茂樹強化本部長<br>
「そうそう、ナイスポイント！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本レスリング協会　西口茂樹強化本部長<br>
「ここまでやったらパワハラじゃないかとか、非常にそういったところの遠慮というのがあったと思います。」</strong></p>
<p>しかし、厳しい言葉をかけなければ結果はついてこない。西口さんは手探りの指導を続けています。</p>
<p><strong>日本レスリング協会　西口茂樹強化本部長<br>
「暴言か暴言でないかというのは非常に難しくて、『攻めろ』は暴言じゃないと思います。『がんばれ』も暴言じゃないと思うんです。『何やってんだお前は』『やる気あんのか』は暴言だと思うんです。ジレンマなんです。勝たなあかんし、成果主義に走るのもいけない。非常に苦しいです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">スポーツ界は変れるか！？　いま問われているのは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>パワハラは、やはり今の時代ありえないと思いますし、一方で、勝ち負けがはっきりとしているスポーツの世界ですから、結果を出すためにね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>指導者を悩みますっていうのがだめですよね。指導者が悩んでたんじゃ、気の毒でもあるし、選手も育たないですもんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>為末さんはどう思われますか？</p>
<p><strong>為末さん：</strong>厳しい指導はいいか悪いかっていうと、パワハラ以外で言えば、これ、選手を育てるのに確かにいい面があるんですね。自由にやらせる指導もいいんです。問題は、選手が自分にあうものを選べることなんですけれど、スポーツ界ではこれを選べなくなっている。つまり厳しい指導以外の指導が受けられることが問題で、厳しい指導自体の問題ではないというのが認識するべきだと思います。この方の指導でもいいし、違う方の指導がよければ、そこに移れればいいだけの話だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>番組ではこのテーマでツイッター上などで事前の議論をお願いしています。ジャーナリストの佐々木さん、そちらではどんな議論になっているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/21.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>佐々木さん：</strong>根性論がやっぱりベースにあるんじゃないかと。成果を上げるためには、根性を厳しく指導しなきゃいけないというのが、本当に戦後一貫して日本の陸上競技会にあったんじゃないかという話はあります。スポーツライターの酒井さんは「監督、コーチは、彼らも選手時代にパワハラを受けていた、それ以外の指導のしかたが分からない」という指摘もされているんですね。為末さんもおっしゃったように、ほかの指導のしかたもあるんだっていうことをちゃんと認識されていないんじゃないのかなと。だから、これを改善するためには、指導者がコミュニケーションの技法を学ぶべきであるとか、コーチングを学んだほうがいいみたいな声も出ているようです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、大学生で実業家の椎木さんにも加わっていただいているんですけれども、椎木さんは、どのようにご覧になりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/22.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>椎木さん：</strong>私が注目したツイートなんですけれど、スタジオにいる為末さんがおっしゃっていた、協会の理事、役員に女性が少ないということがすごく気になっていて、理事に多様性がないというところは、意思決定の場に多様性がないということなんですよ。なので、女性ならではの、例えば新体操などの女性だけの競技に男性だけの意思決定っていうのはすごく難しいところがあると思っていて、例えば月経であったりとか、さっきの体重の減量の問題だったりとか、そういうところにおいて、女性アスリートの味方になるっていうことが、絶対に必要なんじゃないかなと。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、弁護士の紀藤さんにも加わっていただいています。紀藤さん、いかがですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/23.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>紀藤さん：</strong>私は、指導の現場って、これまでもジャーナリズムが入っていたと思うんですね。勝つが肝心みたいなイメージですしね。指導の現場でせっかく社会常識のあるメンバーが入っていても、結局暴力とかを見逃してきたんじゃないかなというふうに思いますので、これからはメディアも社会常識を備えた指導の在り方を一緒に考えていかないといけないんじゃないかというふうに思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>皆さん、ありがとうございます。ツイッター上の議論は、このあと明日（２１日）まで続くということです。どうぞよろしくお願いします。<br>
為末さん、今のお話をどういうふうにお聞きになりましたか？</p>
<p><strong>為末さん：</strong>やっぱりあるタイミングで、実は日本社会の象徴みたいなところが、この体育界文化ってあったと思うんですね。上が下の面倒見て、下は文句を言わないでついていって、ボクシング協会ほどではないにしても、昔の企業ってあれに似た、一人の決定で全部決まっているってあったと思うんです。それがいろんな問題を起こしてきて、コンプライアンス、ガバナンスって、社会が変わっていく中でスポーツだけはずっと取り残されてきたという問題があると思うんです。なので、まずスポーツ界は社会に開く必要があって、何が常識なのかっていうのを、もう一回外に伺いにいくということも大事じゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>これも今、始まったばっかりみたいな感じですよね。改革、これからしなければいけないというような。</p>
<p><strong>為末さん：</strong>なので、村田選手が言ったのは結構ポイントを突いているなと思っていて、悪いと思っていたら改善できるんですけれど、これが悪いと思っていないパターンがありえるっていうのがすごく問題だと思いますね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>あとうまく伝えられないとか、いろいろあるでしょうしね。雄弁じゃないもん、みんな。</p>
<p><strong>武田：</strong>中島デスク、ＮＨＫのアンケートではどういうことが出てきているんですか？</p>
<p><strong>中島デスク：</strong>もう一つアンケートでポイントが出てきています。それは「行き過ぎた勝利至上主義」という声ですね。例えば強ければ、多少の不作法は許されるという風潮があるとか、過去の実績が過度に重視されて、誤った成功体験が修正されないというような声を上げている競技団体がありました。</p>
<p><strong>武田：</strong>これはやっぱり、どこかでそういった連鎖を断ち切るということは必要ですよね。</p>
<p><strong>為末さん：</strong>時間がかかると思いますけれど、すごく重要だと思います。まず、ガバナンスとか協会が変わるべきだと思いますが、実は重要なのは、選手が立ち上がるというのが結構重要で、選手会というものがないんですね、スポーツ界はあんまり。この独立した選手会、例えば危険性があるのは、「ちょっとあの指導者が気に食わない」ということで、魔女狩りが選手に今できてしまう状況なので、「それはお前、自分の問題じゃないか」と、選手側が抑制できる必要もあって、適度なけん制が必要なんですけれど、今、全く選手側がない状態が、むしろスポーツ団体にとって不利な状況になっているんじゃないかと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど、紀藤さんから「マスコミも含めて、外からの目が必要だ」というご指摘がありましたけれども、やっぱり透明性を保つためにも、みんなでしっかり見ていかなければいけないことだというふうに思いました。為末さん、ありがとうございました。<br>
さあ、次はこちらです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">雷に暴風…冬も危ない！　都市災害の脅威</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>冬の落雷。そして、激しい吹雪。これからの季節、エルニーニョ現象の影響で、嵐を巻き起こす「南岸低気圧」が頻繁に発生することが懸念されています。振り返れば２０１８年は、未曽有の自然災害に翻弄された１年でした。</p>
<p><strong>撮影：視聴者<br>
「横転や！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>気候の極端化により、１年中、都市を大規模な災害が襲うようになったといわれる今。私たちは何にどう備えればいいのか。<br>
そのヒントはスマホの中に。これまで記録が難しかった災害のその瞬間の映像が、多くの人に撮影されました。中には、研究者をうならせるものも。</p>
<p><strong>研究者<br>
「命がけで撮ってもらった画像は、学術的には非常に価値がある。」</strong></p>
<p>そこで今回、視聴者から寄せられた映像を専門家と分析。防災のヒントを探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">衝撃映像から分析！　都市に吹く暴風の脅威</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今年９月に、関西地方に上陸した台風２１号。都市に吹きつける風の脅威を、まざまざと見せつけました。</p>
<p><strong>東京工芸大学　松井正宏教授<br>
「空気をあまり、なめてはいけない。スカイダイビングで人間が何も着けずに手を広げて落下した時の速度と同じ。」</strong></p>
<p>その中で、人々を震撼させる出来事が起きました。</p>
<p><strong>撮影した人<br>
「バキッていう音がしたから下に行って見たら、ぶらんぶたんしているから何かなと思って。」</strong></p>
<p>８階建てのマンションに飛んできたトタン屋根が突き刺さり、最上階に住む女性が亡くなったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>屋内に避難していたのに命を奪われるという異例の事故はなぜ発生したのか。事故が起きた大阪市港区。亡くなった女性のマンションの周辺は、公園や団地が混在する、ごくありふれた住宅街です。風のメカニズムを研究する、京都大学の竹見哲也さんは、マンションの近くで視聴者が撮影した川の映像に注目しました。水面に白波が立つのは、風速４０メートルから５０メートル。時速にすると１８０キロにもなるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>京都大学　防災研究所　竹見哲也准教授<br>
「こういう所だと、もっと強い風が吹いていたと思う。」</strong></p>
<p>強い風は、遮るもののない川を通って、この地区に吹き込んでいました。川の風はこのとき、北東に向けて吹いていました。女性の住むマンションは、別の方角です。しかし、川の猛烈な風が突然向きを変え、マンションを襲ったことを示す画像が撮影されていました。公園の木が、根元からなぎ倒され、全て同じ方向を向いていました。木はマンションのある北向きに倒れていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>川沿いに建つビルの間に入り込み、向きを変えたと見られています。しかもこのとき、風のエネルギーは増幅されていたと、竹見さんは見ています。竹見さんが行った風の力を測定するシミュレーションです。台風が最も強かった時間帯を想定しました。川で吹いていた風は、建物の間に入った瞬間、強力な赤い色に変わっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このとき、最大で風速５５メートルに迫っていたといいます。狭い場所が、風の通り道になって、強さが増幅されたためです。その先には、あちこちから風の集まる公園の広場が広がっていました。そして、再び狭い場所を通って勢いを増した風は、あの女性がいたマンションに襲いかかったのです。</p>
<p><strong>京都大学　防災研究所　竹見哲也准教授<br>
「川から強い風が吹いてきて、こういった市街地に入ってくると、強い風で物が飛んでいくと。（他の町でも）十分あり得ると思う。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>どうですか？</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>怖いですね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>ちょっと考えられないですけれどね。これは不運だけではちょっと言い表せないですね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>だって、自分の部屋がまさか、川からこう行ってこう来る風のゴールにいるって思わないですもんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今のＶＴＲで見てきたのは「都市部では強風がさらに強く！？『増幅』の怖さ」ということで、取材に当たった鎌倉キャスターです。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>まず今回、大阪市港区役所や住民の皆さんにご協力をいただきまして、台風の映像を集めることができました。どうもありがとうございました。<br>
この現象なんですけれども、日本の大都市の多くで起こりうるんですよ。東京や名古屋など、ほかの都市も沿岸部にありますよね。そうすると、強い風が障害物のない海や川の上を勢いを保ったまま、吹きつけてくるということが共通するんですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>だから、どこでも起こりうるということなんですよね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>建物によってということですもんね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ビルがありますと、その間に風がぐーっと集まってパワーが増幅されると。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>家の中にいて安心ってことじゃないんですよね、もはやね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/29.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石原さん：</strong>木村さん、木村さん。<br>
今、風の増幅って話が出ていたけれど、ビル風ってあるじゃないですか。だから同じですよ。建物があると複雑に風が動いて、ある１か所に風が集中してしまうということは、ふだんからありうることなんですよね。</p>
</div>

<p><strong>木村さん：</strong>それは都市全体がそういうことですもんね。</p>
<p><strong>石原さん：</strong>特に台風の場合は、台風の本体自体が動いていくから、その風の動きが刻一刻と変わっていくわけじゃないですか。だから、どこにいても、外にいるのはもちろん危ないし、そういうビルやマンション、今回、不幸な事故であったんですけれども、窓際にいると危ないことは起こりうるんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>石原さん、今日はありがとうございます。これは冬でも同じようなことは起きるんですか？</p>
<p><strong>石原さん：</strong>冬は台風のようなものが来るわけではないんですけれども、まず基本的には、北寄りの季節風が強いじゃないですか。やっぱり南風より北のほうが平均風速が強いんですね。そうすると乾燥しますよね。ですから火災とか、体調管理、そういう意味では風は怖いんです。最初のほうにも出ていましたけれど、南岸低気圧、これも最近、地球の異常気象、過去では考えられないように発達する台風であったり、また低気圧も発達する恐れもあるので注意が必要です。南岸低気圧っていいますと、木村さん、大久保さん、分かります？南の海上を進んでいくっていうやつ。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>東京とか千葉の先っちょだけ、ガッと大雪が降るとか。</p>
<p><strong>石原さん：</strong>そういうときに風よりも、特に関東地方、首都圏の大雪に注意が必要です。</p>
<p><strong>武田：</strong>また、このあともお話を伺います。</p>
<p><strong>石原さん：</strong>よろしくお願いします。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ということで、命を奪った風の脅威というものを見てまいりましたけれども、実はその脅威、増幅だけじゃないんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">風がモノを凶器に！　都市を襲う謎の渦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>強風に加え、もう一つ衝撃的だったのが、トタン屋根をマンションの８階まで吹き上げた力です。視聴者から寄せられたほかの映像にも、様々なものが吹き上げられる様子が捉えられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>被害に遭った男性<br>
「巻き上げられた家がバラバラになって飛ばされたのが見えたので、これは普通の台風とは違うと。」</strong></p>
<p>この力はどうやって生まれているのか。ヒントとなる動画がありました。</p>
<p><strong>撮影：視聴者<br>
「すごい、竜巻っぽいもん。」</strong></p>
<p>まるで竜巻のような渦。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、同じような渦がさまざまな場所で目撃されています。</p>
<p><strong>『渦』を見た　朝倉次郎さん<br>
「金属製の物が飛んでいたので、竜巻自体経験したことないのでわかりませんが、（風が）グルグル回って、どっちから吹いているっていうのもなくて。」</strong></p>
<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「これですね。これなんか完全な渦ですから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>防衛大学校の小林文明さんも、この渦に注目します。</p>
<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「竜巻みたいな渦が起こって物が飛ばされると、低い物も高い所まで行くとか、普通じゃあり得ないことが、やっぱり起こり得るので。」</strong></p>
<p>小林さんは、渦が生まれる原因の一つとして、建物が複雑に入り組む都市の構造を指摘します。台風による強い風は、住宅やビルの間に入り込み、いったん弱まります。しかし、路地を通ってきた風が互いにぶつかり合ったり、建物に当たることで強いエネルギーの渦が出来るといいます。風の動きを、事故のあったマンション周辺でシミュレーションしたものです。マンションに向けて、強い風が吹きつけていたことが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>横から見てみると、マンションや周辺の建物にぶつかった風が渦となり、巻き上がっていったことが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「局所的な竜巻が何十個も起こったような現象が、広域の大都市の中で起こっている。」</strong></p>
<p>こうした都市を襲う災害では、ひとたび被害を受けると、生活再建まで長い時間がかかることも分かりました。大阪市内で被害に遭った男性です。自宅マンションの窓などが破損し、２か月以上たっても住むことができずにいました。</p>
<p><strong>被害に遭った男性<br>
「ホテルだったりネットカフェとか、そういう所を転々としつつ、そういった生活ですね。」</strong></p>
<p>マンションの向かいにある大学の外壁が壊れ、巨大なコンクリートが飛来。復旧が遅れていました。<br>
なぜ復旧まで長い時間がかかるのか。同じマンションで被害を受けた、松田さん夫妻です。リビングに入ると、大きな壁が。壊れた窓を塞ぐ応急処置として立てられたものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻　理沙さん<br>
「光も入ってこないですし、今、晴れているのか雨なのか、明るいのかどうかもわからなくて。」</strong></p>
<p>キッチンからはいまだにガラスの破片が出てきます。</p>
<p><strong>妻　理沙さん<br>
「この辺からガラスが出てくるので、口に入れるものをここで作ってというのは怖い。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>松田尚之さん<br>
「保険会社に写真を添付して。」</strong></p>
<p>部屋の改修には、２００万円以上の費用がかかります。しかし、保険の審査がなかなか下りず、工事を始められずにいました。大規模な自然災害が都市を襲った今年、損害保険の支払い件数は昨年の４倍以上に急増。保険金が下りるまでの期間が長くなっていたのです。今回の台風被害で、もう一つ被災者を悩ませているのが、責任の所在です。他人の所有物が飛んできて、被害を受けた場合、その責任を問えるのか。松田さんのもとに、外壁が壊れた大学から１通の文書が送られてきました。</p>
<p><strong>松田尚之さん<br>
「家に被害を与えたりしたことに対してはお見舞い申し上げますと、ただ、まれにみる規模の台風のため、不可抗力によるものであり、法的には責任がないと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">都市を襲う暴風　空き家が危ない？保険は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>これはやるせないですよね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>どこに本当に持っていったらいいのかということですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>気になりますよね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>大学側の言い分も分かりますもんね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこで次にお伝えするのは「建物被害、誰の責任？」ということなんですけれども。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今回、法律の専門家に聞きました。すると、こうした自然災害の場合は、一般的には相手に過失がない場合は責任を問えないそうなんです。過失、具体的には建築時に手抜きがあったり、あるいは保守点検を怠っていたり、そういったケースの過失ですね。先ほどのマンションの隣の大学の場合なんですけれど、大学はこのように言っています。「建築基準法に照らし合わせても問題がない。法的責任はなく、損害賠償責任は生じない」としているんですね。こういった風が起こす被害なんですけれども、実は私たちの周りにも危険は潜んでいるんです。こちらの映像、ご覧ください。木村さん、見て分かりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>木村さん：</strong>難波ですよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そのとおり、大阪の中心地・難波です。デパートが建ち並ぶ一等地ですよね。そこにあるのが、この建物。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これ、台風２１号で破壊されたまま、今も放置されている空き店舗なんですね。築７０年で、所有者の方はすでに数年前に亡くなっているんですよ。このままですと、再び風が吹いたら二次被害が起きかねないと、大阪市が懸念していたところ、所有者の親類が名乗り出てきて、今、撤去の方向で検討が進められています。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>それを待たないとできないということですよね。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>勝手にはできないのか。</p>
<p><strong>武田：</strong>誰もが被害者にもなりうるし、加害者にもなりうるということなんですけれども、ＶＴＲにも出ていただいた気象の専門家の小林さんに中継がつながっています。これは、被害に遭うのも怖いですけれども、誰かに迷惑をかけるのも怖いですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/39.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>小林さん：</strong>ひと言で言うと、我々、「破壊の連鎖」というふうに言っているんですけれども、５０メーターを超えるような強風下では、数キロもあるような木片とかトタンが飛んできて、ガラスとか屋根を壊すわけですよね。それがまた飛散物となって、次の建物を壊すという、破壊が破壊を呼んで、飛散物が飛散物を生んで破壊が続くという、この負の連鎖が一番怖い。しかも今回みたいに、もう飛散物が山ほどある所で、これが本当に顕著に起こったということだと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これも都市化が進んだ現代ならではの災害ですよね。</p>
<p><strong>小林さん：</strong>そうですね。都市型の被害といっても過言ではないと思います。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>ちょっとしたベランダの植木鉢ぐらいいいやじゃないですよね。</p>
<p><strong>小林さん：</strong>植木鉢どころか、サンダルとか、そういうものがやっぱり飛んでくるわけですから。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>サンダル、置いてある。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>強力になるんでしょうね。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、どうすればいいのかということなんですけれども、「保険でどう備えるのか」ということで、鎌倉さん。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>実は、火災保険で台風などによる風災や洪水などによる水災というのもカバーできるんですね。ただ、専門家によりますと、加入している火災保険の対象に、それが含まれていない場合もあるので、これは契約内容をご自身で確認していただく必要があります。それから、補償の対象が建物と家財に分かれています。建物しか保険に入っていない場合は、家具や家電などが補償されません。先ほどのＶＴＲ、最後、家の中にまだ壁があった松田さん。ようやく保険が下りたそうなんですけれども、実は、家財に保険をかけていなかったので、ピアノやテーブルなどは補償されなかったそうなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>視聴者の皆さんが撮影した写真や動画によって、明らかになってきた都市を襲う気象災害。<br>
今年、ネットをにぎわせたこんなものの正体も分かってきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">都市に新たな危険　謎の“ラピュタ雲”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一年中、都市を襲う雷。冬でも年々増える傾向にあり、７０年で３倍以上に。気象庁の研究官、荒木健太郎さんは、ネット上に上がったある画像に注目しています。</p>
<p><strong>気象庁　気象研究所　荒木健太郎研究官<br>
「見た目はきれいな形なんですが、この下では激しい雷雨になっている。局地的な災害をもたらす雲。危険な雲ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>８月下旬の３日間、東京や埼玉など、関東地方に相次いで出現した巨大な積乱雲です。「ラピュタ雲」と呼ばれ、さまざまな場所で目撃されました。今回、多くの人が捉えた映像を専門家と共に分析すると、都市型積乱雲の脅威が見えてきました。<br>
発生の瞬間を捉えた映像です。突然現れ、僅か３０分で成層圏近くまで成長。まさに神出鬼没。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、雲から遠く離れた場所まで雷を飛ばす力を蓄えていました。ラピュタ雲が発生した日、首都圏では落雷で７，０００世帯以上が停電。さらに、猛烈な突風「ダウンバースト」が吹いていたことを示す写真もありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4227/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>現場には今も、その破壊力の大きさを伝える爪痕が残されていました。</p>
<p><strong>被害に遭った農家<br>
「衝撃波じゃないですけれども、そういう“フッ”というのがあって。空気の圧を感じて。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>え、圧が？</p>
<p><strong>被害に遭った農家<br>
「圧ですね、ほんとに。」</strong></p>
<p>なぜ、これほどの力を持つ積乱雲が都市に突然現れるのか。専門家の考えるメカニズムです。まず、海から都市に湿った空気が流れ込みます。都市部は、温暖化やヒートアイランドの影響で高温なため、空気中の水分が一気に蒸発します。猛烈な速さで成長することで、強力な静電気が発生。強いエネルギーを持つ危険な雲になるのです。</p>
<p><strong>防衛大学校　小林文明教授<br>
「都市の温暖化、ヒートアイランドで、東京はたぶん世界でいちばんヒートアイランドが進んでいて、５０年で約３度くらい気温が上昇している。１個の積乱雲が巨大化して長続きしてなかなか消えない、死なないと。」</strong></p>
<p><strong>大久保さん：</strong>でもこれ、どう備えたらいいんですか、石原さん。</p>
<p><strong>石原さん：</strong>急速に発達しますけれど、天気予報を聞いていると、大気の状態が明日は不安定ですよ、って聞きますよね。ですから予兆があるわけなんですね。そういうときには、天気予報を見るのも大事なんですけれど、出かけたら自分の目で空を確かめるんですよ。そうしたら危険な雲が分かりますから。単純なことだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>冬でも出るものなんでしょうか？</p>
<p><strong>石原さん：</strong>冬はさほど、夏に比べれば、そこまで発達することはないかもしれないですけれども、やっぱり、そういう危険な予兆を天気予報で聞いたときには、自分の目で確かめてください。それと、スマホでも、今、いろんな情報が得られますので、それを見比べるということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>やっぱり災害、気象現象もますます激しくなっていますよね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>いろんなことを知って備えておかないと、本当に身を守らないといけないわけですからね。</p>
<p><strong>武田：</strong>特に都市化が進んで、現代、街の姿もどんどん変わる中で、やっぱり我々の備え方も変わっているじゃないですか。</p>
<p><strong>大久保さん：</strong>今まで「こんなもんだ」と思って備えている以上のものが来ると思っていないとだめですよね。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>自分の所には来ないって、どっか思っていますけれどね。それはもう、なしにしないといけないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当にあらゆることに備えて、「経験したことがないような」っていう言葉を何回も聞きましたよね、今回。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>聞きました。</p>
<p><strong>武田：</strong>経験したことがないような雨が降るとか。</p>
<p><strong>木村さん：</strong>やっぱり命を守る行動を取ってくださいというのを、本当に身に染みて思わないといけないですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが本当に普通だというふうに思って、我々、備えないといけないということですね。議論は尽きませんけれども、そろそろ時間切れになってまいりました。<br>
今日、取り上げたスポーツの問題については、このあともツイッター上で議論を続けていきたいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4227" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 20 Dec 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>