<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「減り続ける出生体重」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/270345.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>早稲田大学 招聘(へい)研究員　福岡 秀興</strong></span><br><br>いま日本では、小さい赤ちゃんが多く生まれています。３０年ほど前、英国のデビッド・バーカー先生が、「出生体重が小さいと心筋梗塞リスクが高くなる」という研究成果を発表して以来、多くの研究がなされ、「小さく生まれると、高血圧、２型糖尿病などの生活習慣病のリスクが高くなること」と、そのメカニズムも明らかとなってきました。聞きなれない言葉ですがドーハッド説といいます。<br>この考え方は、生活習慣病の発症メカニズムや予防を考える上で重要な考え方であり、２１世紀最大の医学学説のひとつとまで言われはじめています。<br>この考え方を元に、日本の現況をお話しいたします。</p><div><p><img alt="s170505_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170505_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>日本の出生体重は、戦後から１９７５年頃までは、経済の復興とともに食糧事情がよくなり、増加していきました。平均出生体重は、１９７５年に男児３２４０グラム、女児３１４０グラムまで大きくなりました。しかしそれ以降は経済的な発展にも関わらず、減少しつづけ、２００９年には、それぞれ３０４０グラム、２９６０グラムにまで小さくなり、この状態が今も続いています。<br><br><img alt="s170505_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170505_5.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>出生体重２５００グラム未満の子どもを“低出生体重児”と定義します。注目すべき点は、この低出生体重児の割合は１９５１年の７．３５パーセントから、１９７５年は５．１パーセントにまで減少しましたが、それ以降、増加に転じて、２００６年には９．６パーセントにまで達し、現在に至るまでこの割合で高止まりしています。小さく生まれる子どもが多いことを示しています。この割合は、先進工業国の中では異常に高い値なのです。中には、やむを得ず早産になるケースもありますが、経済的に豊かと言われ、学校給食により女性の体格が随分良くなっていながら、低出生体重児の割合の異常に高い状態が続いているのです。<br><br><img alt="s170505_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170505_6.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>バーカー先生の報告以来、膨大な調査により、現在、「小さく生まれれば生まれるほど、虚血性心疾患（心筋梗塞）、２型糖尿病、本態性高血圧、メタボリック症候群、脳梗塞、脂質異常症、精神発達異常、骨粗しょう症等の生活習慣病、閉経の早期化等の発症リスクが高くなること」が明らかとなってきました。<br>それではなぜそのようなことが起こるのでしょうか。<br>２型糖尿病や本態性高血圧の患者さんを調べても、遺伝子変異が原因で発症するのは３０パーセント程度にすぎません。栄養が不足した子宮内で発育すると、遺伝子の働きを調節するメカニズムが大きく変化して、少ない栄養でも生き抜くことの出来る体質が作られます。しかし、生まれた後は、過剰な栄養・運動不足・厳しいストレス等という現代社会特有とも言うべき生活が待ち受けています。少ない栄養でも生き抜くことのできる体質をもっていると、その影響をより強く受けることとなり、そこで病気が起こります。病気はこの２段階を経て起こると考えられるのです。この体質は世代を超えて続いていきます。<br>しかし、小さく生まれると必ず皆が病気になるわけではないことは、ぜひ理解してほしい大事な点です。小さく産まれると病気になりやすい体質を持っていますが、必ず病気になるのではなく、リスクが高くなるだけであり、予防が可能なのです。例えば英国のチャーチル元首相は未熟児で生まれています。それがあのような大政治家となっているのです。それを考えますと、生まれた後の育て方、ライフスタイルでその予防は十分に可能であると知って頂ければと思います。<br>なぜ、日本では小さい子供が多く生まれるのか、その背景を考えてみます。<br>栄養面を中心に考えますと、まず、女性のやせ願望です。やせて妊娠すると早産や出生体重の低下が起こりやすくなります。実際、女性のやせ願望は強く、やせ女性の割合は相当高いのが今の状態です。妊娠前のやせは避けるべきで、妊娠前からの栄養が重要です。低出生体重児を少なくするにはＢＭＩが２１．３以上の体格が望ましいという結果も私たちは得ています。<br>続いて、妊婦の低い栄養状態です。浜松医大の久保田君枝先生（当時、現在は聖隷クリストファー大学）の研究では、１日のエネルギー摂取量は全経過を通じて、１６００～１７００キロカロリーに留まっていました。妊娠末期の必要なエネルギー量は約２５００キロカロリーでありますから、驚くべき低栄養状態といえます。中には１０００キロカロリー以下の妊婦さんもいます。栄養摂取量が著しく不足しており、中には飢餓に近い方もいます。今の時代あり得るのかと疑問に思われるかもしれませんが現実なのです。もちろん、この数値は平均であり、十分栄養を摂取している妊婦さんもいますが、もっと栄養を考えてほしいと思います。<br>そして、妊婦の体重増加の制限の問題です。厚生労働省や関連学会は体格に応じた、推奨体重増加量を示しています。厚労省の指針を表に示しました。<br><br><img alt="s170505_7.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170505_7.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>ＢＭＩが１８．５未満の“やせ”体格では、９～１２キロ、“ふつう”の体格で７～１２キロ、ＢＭＩ２５以上の肥満の人では、個別に対応しますが５キロ前後の増加を推奨しています。これは目安であり、神経質になる必要はありません。産婦人科学会ガイドラインでも、明確に「厳しい体重管理を行うエビデンスが乏しい」として、個人差を考慮した緩やかな体重の指導を勧めています。<br>一部で厳しい制限を聞くことがあります。しかし、私たち周産期医療関係者は、安全なお産ができるように、日々神経・肉体をすりへらして診療にあたっています。母体死亡例が著しく減っている事はそれを示しています。ただし、妊娠高血圧症候群などの合併症の予防のために、体重増加を厳しく指導しておられることも考えられます。<br>ちなみに、中国では妊婦の体重増加量は著しく、４０００グラム以上の巨大児が多く生まれていますが、小児肥満、小児糖尿病が多く発症しています。体重の増加制限はこのような極端な方には必要です。厳しくなくても良いですが、極端な例には体重増加の抑制は行わねばならないのです<br>病気の発症リスクを抑制するには、大きく二つあります。<br>まず、胎児に病気を起こしやすい体質が作られないようにするために、妊娠前からの栄養を必要十分にとることです。妊娠中・育児中を含めて、必要十分な栄養をバランスよくとることです。一部の栄養素を除き、初期・中期・末期と栄養の必要量が増えていきます。この栄養を必要十分にとることこそ、最も有効な予防方法です。<br>そして、小さく生まれても、その予防は可能であると考えています。まず徹底したスキンシップと母乳哺育です。母乳哺育はとても大事です。またそれ以上にスキンシップが大事です。スキンシップにより、脳内の遺伝子の働きを調節する機構は大きく変わるのです。 また小さく生まれたからといって、短時間に大きく育てないことです。母子手帳の身体発育チャートを十分活用して育児していくことです。また、愛情を持って育児に励んでいただくことはとても重要です。その他にも、多くの有効な方法が研究開発されています。<br>以上、次世代の健康が厳しい状況にある事を示しました。次世代の健康を確保することは日本の将来を決める重要な問題です。妊婦さんだけの問題と小さく捉えるべきではありません。男性はもちろん、社会全体で考えなければいけない状況に今あることを、みんなで考えていくべきだと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 06:39:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;こども保険&quot;子育て財源　誰が負担するのか？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/269968.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>こどもの日の時論公論。テーマは、“こども保険”です。<br>先進諸国の中で、最低レベルといわれるのが、日本の子育て支援です。<br>何とかしようと、自民党の小泉進次郎議員などが提言したのが、こども保険、という新たな仕組みです。<br>現在、自民党の委員会で、議論を深めている所ですが、議員の間でも、また専門家の間でも、賛否両論が出ています。<br><br><img alt="j170505_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>なぜなんでしょうか？<br>この仕組み、一言で言いますと、今は、税金で行っている、保育や幼児教育などの子育て支援を、保険料を使って、充実させようというものです。</p><div><p><img alt="j170505_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>&lt;　何が焦点か？　&gt;<br>▼税ではなく、保険料を使って、子育て支援を行う。<br>それは、いったい、どういう制度なんでしょうか？<br><br>▼そして、そもそも、なぜ、保険料なのか？<br>その狙いは何なんでしょうか？<br><br>▼そして、この仕組み、最大の課題は、“社会全体で子育て支援をする”という大もとの考え方が、どこまで国民に理解と納得をしてもらえるのか？<br>ハッキリ言えば、保険料や、保険料にかわる負担を、誰に、どこまで求めることができるのか？<br><br>この議論は、実は、社会保障と税のありかたを大きく問い直すことにつながります。<br>これから議論していくヒントを探りたいと思います。<br><br>&lt;　制度の仕組みは？　&gt;<br>まず、制度の仕組みです。<br>この、こども保険、肝心の保険料を、誰に払ってもらうのか？<br>それは、こどもがいる、いないに関わらず、働いている人と、その勤め先の企業とに、それぞれ負担してもらいます。<br>ここが、最大のポイントです。<br><br><img alt="j170505_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>どういうことかといいますと、サラリーマンの場合、現在、給料のうち、およそ１５％が、年金や健康保険の保険料として最初から天引きされています。<br>こども保険も、この方法でいこうというわけです。<br><br>まず、当面は、毎月０．１％の保険料を給料から天引きで払ってもらいます。<br>企業側も同じ分、つまり０．１％分を負担しますので、国は合わせて、０．２％の保険料を徴収することになります。<br><br>また、自営業などの国民年金に加入している人の場合は、毎月払う保険料に１６０円を上乗せして払ってもらいます。<br>こうすることによって、年間、約３４００億円の財源が確保されます。<br><br><img alt="j170505_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>このお金を使って、小学校に入る前のすべてのこども、６００万人に対し、毎月５０００円を、支給します。<br>この５０００円というのは、今、ある児童手当とは別に、上乗せして配られます。<br>年間では、６万円の増額になります。<br><br>そして、制度を導入した後は、保険料をさらに増やし、従業員と企業、それぞれが０．５％ずつ負担することにします。<br>合わせて１％の負担です。<br><br>また、国民年金の人の場合は、保険料の加算を、月８３０円に増やします。<br><br>こうすることによって、財源を年間１兆７０００億円、確保することを目指します。<br>そうすれば、小学校に入る前のこども一人当たり、月２万５０００円、年間で30万円、児童手当を増額できます。<br><br>ちなみに保育園や幼稚園の平均の保育料は、月１万円から３万円程度なので、<br>従来の児童手当と合わせれば、<br>これによって保育・幼児教育の実質、無償化が実現できる、というわけです。<br><br>&lt;　三つの論点　&gt;<br>しかし、この、こども保険に対しては、疑問や批判の声が出ています。<br>論点は大きく三つあります。<br><br><img alt="j170505_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>▼一つは、なぜ保険料を使って、子育て支援を行うのか？　<br><br>これに対して、今回、小泉議員らが発表した提言では、社会保障を「全世代型」に変えていくため、と説明しています。<br><br>どういうことかといいますと、社会保障には、主に４つの分野があります。<br>年金、医療、介護、そして子育て支援です。<br>このうち、主に高齢者向けの年金、医療、介護、は、財源が、保険料と税金の二つあって、この両方のお金を使って、手厚い保障が行われています。<br><br>ところが、子育てについては、基本的に税金だけです。<br>ただ、子育て支援の財源には、企業からの拠出金も入っていますので、厳密に言うと、税金だけ、というわけではありませんが、医療や介護のような、個人が直接負担するような保険料はありません。<br><br>日本は、子育て支援にかける政府のお金が、ＧＤＰ比でみて、ＯＥＣＤの中で最低ランクです。<br><br>高齢者向けだけでなく、子育て支援についても、財源として保険料が使えるようにして、<br>社会保障を「全世代型」に変えていこう、と訴えているわけです。<br><br><img alt="j170505_05_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_05_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>▼二つ目の論点は、増税や国債発行、といった、他の手段についてはどう考えるのか？ということです。<br><br>たとえば、社会保障の中心的な財源は、消費税です。<br>しかし、消費税はこれまで二度に渡って増税が延期されています。<br>また、今後予定通り、２０１９年１０月に税率が２％上がって１０％になったとしても、すでに、その使いみちは、決まっています。<br>このため、子育て支援のための新たな財源を確保するためには、消費税を１０％より、もっと上げることが必要となります。<br><br>これについて小泉議員は会見の中で、「消費税を１０％以上に、さらに上げるのに、あと何年かかるのか？<br>子育て支援は待ったなしの課題だ」と述べて、子育て支援を急ぐためには、さらなる消費増税をあてにするのは、得策ではない、という考えを示しています。<br><br><img alt="j170505_05_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_05_02.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="351"><br><br>また、国債発行については、提言の中で、将来世代への負担の先送りに過ぎないとして批判しています。<br><br><img alt="j170505_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_06.jpg" class="mt-image-none" height="196" width="349"><br><br>▼そして三つ目の論点は、こどもがいない世帯や、独身者が保険料を負担するのは、おかしいのではないか、というものです。<br><br>こども保険の保険料は、これまで見てきたように単純に社会保険料に上乗せするため、こどもがいない世帯や、独身の人も保険料を負担することになります。<br>子育て支援のための給付は何も受けられないのに、負担だけするのは、おかしい、というわけです。<br>これに対し、提言は、こう主張しています。<br><br>「社会全体で子育てを支えるべき」！<br><br>どういうことかといいますと、今の社会保障は、若い人が払う保険料が、そのまま、今のお年寄りの年金、医療、介護などに使われる仕組みです。<br><br>つまり、こどもが減っている、少子化こそが、社会保障にとって最大の危機、というわけです。<br>この問題を少しでも和らげるためには、社会全体でこどもを支える、子育てを支援する、ということが必要で、こどもがいない世帯や独身の人も、社会保障を維持・存続させていくために、広く薄く、負担する必要がある、というわけです。<br><br>&lt;　検討課題は？　&gt;<br>このように、こども保険には、多くの論点がありますが、財源を明確にした上で、子育て支援の充実を急ぐ、という意味では、重要な問題提起をしています。<br><br>今後、この制度の議論を深める上で最も重要な検討課題を確認しておきたいと思います。<br><br><img alt="j170505_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170505_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>それは、こども保険が、「こどもを社会全体で支える」というのなら高齢者も含めて、もっと広い世代に負担してもらうべきです。<br>今の仕組みでは、保険料を、あくまで社会保険料に上乗せするため、結局、負担するのは、働く世代、現役世代のみ、ということになります。<br>社会全体で子育てを支える以上、お金がある程度ある高齢者にも応分の負担をしてもらうべきではないでしょうか？<br><br>これがもし、消費税なら、働いている世代も、高齢者も、広く、薄く、負担することになり、文字通り、社会全体で子育てを支える、ということになります。<br>しかし、これまで見てきたように、「消費増税には時間がかかる」「子育て支援は緊急の課題だ」という理由で、別の財源を模索するのなら、その財源は、やはり消費税のように、できるだけ広く薄く、負担してもらうことを考えるべきです。<br><br>そのために、具体的には、<br>▼年金を多くもらっている高齢者に対しては年金への課税を強化する、<br>▼また、相続税をもっと強化する、<br>などといった方法も合わせて考える必要があると思います。<br><br>今後、自民党の委員会は、政府が来月をめどにまとめる経済財政運営の基本方針、いわゆる骨太の方針に反映させたいとして、議論を急ぐ考えです。<br><br>少子高齢化がさらに進む以上消費税のさらなる増税の議論は、いずれにしても避けることはできません。<br>そのためにも、社会全体で子育てをするとは、どういうことなのか、現役だけでなく、高齢者も含めて、いろんな方法で負担をしてもらう、という考えをどこまで具体的に打ち出せるのか？<br><br>こども保険をきっかけに、ぜひ、議論を広げてほしいと思います。<br><br>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 05 May 2017 23:55:59 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「奇跡の湖が語る気候変動」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/270346.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>立命館大学教授　中川 毅</strong></span><br><br>気候変動という言葉から、皆さんはどのようなことを連想されるでしょうか。最近の報道などでいちばんよく耳にするのは、二酸化炭素の排出が引き起こすいわゆる地球温暖化の問題ではないかと思います。</p><div><p>スーパーコンピューターを用いた予測では、もし二酸化炭素の排出をこのまま続ければ、地球の気温は、今後の100年間で数度ないし5度近くも上昇するといわれています。5度の上昇というのは、東京が奄美大島になるくらいの変化ですから、これはかなり深刻な事態です。<br><br>温暖化の被害を最小限にとどめるために、いま国際社会がなんとか足並みをそろえて、有効な取り組みを進めようとしているのはご存知の通りです。<br><br>ところで、私の専門は古気候学と呼ばれる分野です。古気候学とは、過去の地球で起こっていた気候変動について研究する学問のことです。将来の気候変動について考える上で、過去の気候変動にかんする知識は、非常に多くのヒントを与えてくれます。しかし、近代的な気象観測の歴史はせいぜい２百年くらいしかありません。そこで私たちは、地質学的な方法を用いることで、なんとかもっと古い時代の気候変動についての情報を手に入れようとしています。<br><br>そして実は、過去の地球の気候変動にかんする、きわめて貴重な情報が、日本の、ある小さな湖から得られているんです。<br><br><img alt="s170508_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170508_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>その湖の名前は「水月湖」といいます。福井県の若狭湾岸にある小さな湖です。この湖がじつは「奇跡の湖」と呼ばれて、世界の研究者に注目されています。<br><br>水月湖の何がそんなに特別なのかといいますと、その答えは水月湖の湖底にたまった泥にあります。<br><br><img alt="s170508_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170508_2.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>いまご覧いただいているのは、水月湖の湖底の泥を縦に切った断面なんですが、非常にきれいな縞模様になっているのがおわかりいただけるかと思います。<br><br>この縞模様は、じつは非常に特殊な地層なんです。水月湖は流れ込む川がなく、湖底に酸素がありません。酸素がないので、湖底の土をかき回す生き物もいません。そのようなわけで、水月湖の地層は繊細な構造を保ったまま何万年も保存されつづけるのです。<br><br><img alt="s170508_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170508_3.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>地層一枚の厚さは1ミリにもなりません。いろいろ調べてみると、この薄い地層は一年に一枚ずつ、長い時間をかけて規則正しくたまったものであることがわかってきました。<br><img alt="s170508_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170508_4.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>このような、一年に一枚ずつ発達する地層のことを「年縞」と呼びます。水月湖の底には、この年縞が全部で45メートル、時間にすると、およそ7万年分もたまっています。それほど長く連続した年縞を持つ湖は、世界でも水月湖の他に例がありません。<br><br>数万年という、いわゆる地質学的な時間スケールで気候変動を見てみると、いったいどのような姿が浮かび上がってくるのでしょうか。<br><br>じつは過去の地球では、非常に激しい気候変動が何回もおこっていたのです。ひとつだけ例を挙げてみましょう。過去の地球に、氷期と呼ばれる寒い時代があったことは、皆さんご存知かと思います。たとえば、今からおよそ2万年前の日本は、平均気温が今よりも約10度も低かったことが分かっています。10度というのは、鹿児島と札幌、あるいは東京とモスクワくらいの温度差ですから、これはかなり大規模な変動です。<br><br>つまり、氷期が終わって温暖な時代に入っていくときには、今後100年で起こると予測されている温暖化よりもはるかに大規模な「地球温暖化」が、自然の状態で起こっていたことになります。<br><br>そこで問題になるのが、変化の「スピード」です。現代の温暖化の問題にしても、変化が100年かけて徐々に進行するのであれば、人間社会はなんとか対応できる可能性が高いように思います。しかし本当に大きな変化が、徐々にではなく、あるとき突然起こるのだとしたら、社会はその変化に対応する時間がない、ということになってしまいます。<br><br>そしてこの「変化のスピード」を見きわめようとするときに、すばらしい威力を発揮するのが、冒頭でご紹介した「年縞」、つまり一年一枚の薄い地層なのです。<br><br>年縞がすごいのは、たとえそれが何万年も前のことであっても、当時の様子を一年ごとに詳細に記録している、という点です。地層に含まれる化石や物質を調べることで、当時の気候を推定することができるんですが、年縞の場合ですと、気候変動の様子を一年刻みで細かく復元するようなことまで、原理的には可能になってきます。<br><br>つまり、変化が何世代もかけて徐々に進行したのか、それとも、もっと急激に進行したのかが、年縞の分析によって分かる、というわけです。<br><br>私たちの研究グループは、氷期が終わったときの年縞をじっさいに分析してみました。いま画面でお見せしているのが、今から1万1700年前ごろ、ちょうど氷期が終わるタイミングの前後で、水月湖の底にたまった年縞です。<br><br><img alt="s170508_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170508_5.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>微妙な色合いがテレビにどう映るか心配なんですが、矢印で示したところの上と下で、地層の様子がちがっていることが、お分かりいただけますでしょうか。<br><br>地層は下から上に向けて積もっていきますから、下に見える、黒っぽくて比較的薄い地層が氷期、その上の、白っぽくてやや厚い地層が、その後の温暖な時代です。地層に含まれる化石などの分析から、このとき水月湖周辺の気温は、平均で2度から3度上昇したことがわかっています。<br><br>そしてここが重要なポイントなんですが、境界線がこのように明瞭であるということは、氷期が終わって暖かい時代に移行する変化は、ある年からその次の年にかけて、つまりわずか1年で起こったらしいのです。<br><br>それほど急激な変化が起こっていたというのはショッキングな発見ですが、じつは同様のことは、グリーンランドに積もった当時の雪ですとか、ヨーロッパの年縞の分析などによっても指摘されています。<br><br>つまり、21世紀の100年間で温度が数度ないし5度上昇するという未来予測は、地球で起こる可能性のある気候変動としては、決して最悪のシナリオではないのです。<br><br>氷期が終わったのは、今から約1万年以上前のことですが、同じようなことが次にいつ起きるのかは、現代の科学でも正確に予測することができません。<br><br>氷期が終わったのは、北半球で夏の日射しが徐々に強くなっていく時代でした。今の地球の大気に、二酸化炭素が徐々に蓄積しつつある状況と、ある意味では似ています。地球の気候は、そのような外的条件の変化に応じて徐々に変わるのではなく、まるでスイッチを切り替えるように、あるとき突然変化しました。<br><br>二酸化炭素の排出を今後も続けていった場合に、同じように急激な変化の引き金を引いてしまう可能性は、ゼロではありません。氷期の終わりに起こった変化は、少なくとも北半球のほとんど全域を巻き込む激しいものでした。同様のことがもし再び起こった場合には、人類社会全体に対して、甚大な被害が及ぶことが予想されます。<br><br>気候変動の対策についてはいまだに賛否両論があって、国際社会の足並みは必ずしも揃っていません。しかし、いかなる経済的あるいは政治的な理由があるにせよ、気候変動に対する注意を一瞬でも怠るのは危険すぎる賭けであるということを、水月湖の年縞が教えてくれているように思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 06:45:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「フランス新大統領と欧州の針路」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/270139.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>フランス大統領選挙は、ＥＵを支持する中道派のマクロン候補が、反ＥＵを掲げる極右政党のルペン候補を破り当選しました。<br><br><img alt="j170508_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"></p><div><p><img alt="j170508_01_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_01_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>今夜の時論公論は、①今回の選挙が、世界的な広がりを見せている反ＥＵや自国第一主義の流れを変える転換点となったのか、②新しいフランス大統領が直面する課題は何か、③マクロン氏の当選は、ヨーロッパ統合にどのような影響を与えるのか。この3点について、第1回投票を含めた選挙結果やその影響を読み解いていきたいと思います。<br><br><img alt="j170508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>まず、反ＥＵや自国第一主義の流れは変わったと見て良いのかという点です。<br>マクロン氏の勝利で、イギリスのＥＵ離脱の決定からトランプ大統領の誕生で頂点に達した政治の流れに、一応の歯止めが掛かったというのが一般的な受け止め方だと思います。3月のオランダ総選挙に続いて、極右勢力の勝利を阻止したからです。しかも、仮にフランスで極右の大統領が誕生すれば、ＥＵ崩壊に繋がりかねないと指摘されていただけに、その意味は大きいと思います。<br><br>最悪の事態が回避されたことは確かですが、私はそれほど楽観的にはなれません。底流にある市民の政治不信、経済格差や社会の分断が解消に向かっているとは思えないからです。<br><br><img alt="j170508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>まず、マクロン氏の勝因が既成政党への失望やライバルの失策による面が強い事です。<br>マクロン氏は初めは泡沫候補でした。ところが与党の社会党は失業問題やテロ対策で失点を重ね低迷しました。野党第一党の共和党は、クリーンとされた候補の金銭スキャンダルが次々に発覚し自滅しました。決選投票でもルペン候補が、テレビ討論で政策論争を抜きにしてマクロン氏の個人攻撃に終始したことが響き土壇場で失速しました。マクロン氏の訴えるＥＵとの協調やグローバリズムが強い支持を受けたというより、“消去法”による勝利が実態に近いのではないでしょうか。<br><br><img alt="j170508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>次に、ＥＵ統合やグローバル化に批判的な見方が、フランスに広く浸透している現実です。<br>有権者の本音が反映されやすいとされる第１回投票の結果を見ますと、ルペン氏を含め、ＥＵ統合やグローバル化に反対した候補の獲得票の合計は４７％にも達します。この傾向は、決選投票で棄権と無効票が多かった事や、反極右勢力の結集に失敗した事にも現れました。１５年前、ルペン候補の父親が決選投票に進んだ時は、広範な「反極右包囲網」作りが成功し、シラク元大統領は、今回のマクロン氏を１６ポイントも上回る８２％の得票で圧勝しました。今回は急進左派が自由競争重視のマクロン氏を嫌い、支持しないと決めたのが影響しました。<br><br><img alt="j170508_05_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_05_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>そして、経済格差による地域の分断や世代間の溝がはっきりしてきた事です。これはマクロン氏とルペン氏が優勢な地域を色分けしたものです。赤で示したルペン氏の地盤はフランスの北部や北東部と、南部の地中海沿岸地域が中心です。北部や北東部は鉄鋼や石炭といった産業の衰退地域、南部は北アフリカからの移民が多いといわれる地方です。<br><br><img alt="j170508_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_05_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ルペン支持とトランプ支持には類似点があるようです。年齢別の支持を見ますと、一般的に若者はグローバル化に肯定的といわれますが、失業率の高い２４歳未満がルペン氏を支持する傾向が、フランスの大きな特徴です。<br><br><img alt="j170508_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>こうして見てきますと、新大統領の課題が、政治不信、経済格差、社会的な分断の解消であることは明らかです。<br><br>それには、まず強力な政権基盤を築く必要があります。関門は来月の国民議会選挙です。マクロン氏の率いる政治組織・前進は今は議席がありません。マクロン氏は５７７の全選挙区に候補者を擁立する方針で、安定多数を確保できるかが焦点です。しかし前進は去年の春に結成されたばかりで、組織力に不安があります。他の政党が第１党となった場合、首相はその政党から選ばれるのが慣例です。大統領と首相の支持母体が異なる「ねじれ」が生まれることになり、そうなると大統領の政策遂行力の低下は避けられません。<br><br>最優先の個別の課題は経済改革です。経済格差や失業問題の解消のためには、フランス経済を活性化することが欠かせません。<br><br><img alt="j170508_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>フランスの経済の問題点は、伝統的に大きな政府でありながら構造改革が遅れているために低成長と財政赤字に苦しんでいる点です。その典型的なひずみが若者の高い失業率です。<br>ユーロ危機以降の失業率をドイツと比べますと、その差は歴然です。ドイツは2000年代初めに労働市場の改革などに取り組んだ結果、失業は激減し財政再建にも成功しました。<br><br>マクロン氏は、６兆円規模の景気刺激策を実施する一方、12万人の公務員の削減で財政赤字を減らし、法人税の減税や規制緩和で雇用の拡大を図る計画です。ただ景気対策と構造改革の実施は、アクセルとブレーキを同時に踏むことになります。サルコジ、オランドと政権が相次いで失敗してきた経済改革は、マクロン政権の真価を問うものになります。<br><br><img alt="j170508_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>国民の関心が高いのが、移民対策やテロの防止策です。マクロン氏は、移民の８０％削減を打ち出したルペン氏とは対照的に、合法的な移民は受け入れる方針です。２３０人以上の犠牲者を出したテロへの対策については、治安警察官の1万人の増員や周辺国と治安情報の共有を進めるとしています。<br><br><img alt="j170508_09_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_09_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>最後に、今回の大統領選挙が、今後のヨーロッパ統合にどんな影響を与えるかです。<br>私はフランスが果たす役割や責任が非常に大きいと思います。ＥＵ懐疑論の高まりで、ＥＵは存在意義を問われています。来月からは、イギリスのＥＵ離脱をめぐる実務交渉がはじまります。今こそフランスとドイツが、EUの結束と改革をリードする時だと思います。<br><br>マクロン氏は、ユーロ圏の共通予算やユーロ圏議会の新設を提唱し改革に積極的です。ユーロには、通貨は一つなのに財政はバラバラという構造的な欠陥がありながら、抜本的な改革に踏み込めていません。ドイツが財政は加盟国の自己責任だという主張を譲らないからで、ユーロ圏の共通予算にも一貫して反対しています。経済的に一人勝ちし、ＥＵの政治的決定を事実上左右しているドイツへの不満が、EUへの不信の一因ともいわれています。マクロン氏が自らの構想を実現するためには、ドイツと協力を深めながら、時には対決し説得しなければなりません。<br><br><img alt="j170508_09_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170508_09_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>マクロン氏は、そのドイツとの関係の強化を公約にしています。イギリスが離脱するＥＵで、ドイツと向き合える国はフランスしかありません。ミッテラン元大統領やドロール元EC委員長が活躍した９０年代のように、経済はドイツ、政治はフランスが主導した時代もありました。フランスがＥＵの改革で、ドイツと渡り合える関係になるには、マクロン氏が国内の経済改革と政治の安定を実現しなければなりません。マクロン氏の若さや政治経験の乏しさは、度々否定的に語られます。しかし逆の見方をすれば、因襲に囚われない大胆な発想や行動力を秘めていると見ることもでき、それこそフランスやＥＵに求められているものです。<br><br>左右の2大政党の支配的な構図を打ち破って、大統領に当選したマクロン氏が、フランスの新しい時代を切り拓いたことは確かです。しかし、フランスの国内改革やEUの建て直しは決して一筋縄では行きません。マクロン氏の本当の試練が始まるのは、これからだと思います。<br><br>（百瀬　好道 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 May 2017 23:57:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「働き方改革をどう進めるか」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/270348.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>日本総合研究所 調査部長　山田 久</strong></span><br><br>政府の働き方改革実現会議は、去る３月２８日、実行計画を決定しました。安倍政権が「一億総活躍社会」を掲げて、「働き方改革」を重要課題として位置づけ、検討してきた内容を、これからの基本方針として示した形です。きょうは、この実行計画を検証するとともに、課題を考えます。</p><div><p>まず、「実行計画」の概要からみておきましょう。<br><br><img alt="s170509_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170509_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>冒頭の総論部分では、①多様で柔軟な働き方を選択可能とする社会を追求する、②働く人の視点に立って企業文化や風土を変える、③働き方改革こそが労働生産性を改善するための最良の手段である、など、その意義が述べられています。これに続き、「柔軟な働き方がしやすい環境整備」など、１１項目の個別施策項目が設けられ、それぞれについて趣旨と具体的な施策が述べられています。さらに、２０１７年度から１０年間で計画的に取り組んでいくことが表明され、項目ごとの工程表が示されています。<br>では、これをどう評価すべきでしょうか。まず、総論部分に示された改革の意義については、日本の雇用社会が抱える課題に照らして、的確な認識が示されたと思います。加えて、取り上げられた個別施策項目もおおむね妥当でしょう。特に「同一労働同一賃金の実現」および「長時間労働の是正」の２項目については、かねてからの懸案にもかかわらず、実現されなかったテーマです。これらに正面から取り組み、これまで以上に踏み込んでいます。この点で、実行計画報告書が表現する通り、「歴史的な大改革」といってもよいでしょう。<br>しかし、まさにそれが「歴史的な大改革」であるがゆえに、今回の「働き方改革実行計画」は、あくまで改革の「出発点」に過ぎないと認識すべきです。働き方改革とは最終的には政府が実施するものではなく、個々の職場で自主的に行われるべきものです。その意味で、改革が目指すべき「雇用社会の将来ビジョン」が示されると同時に、それが個々の職場というミクロレベルにまで浸透し共有される必要があります。これらの点において、これまでの政府主導の改革プロセスでは、不十分と言わざるをえないのです。<br>目指すべき「雇用社会の将来ビジョン」については、実行計画では具体的なイメージが湧きにくいというのが正直なところでしょう。目玉施策と位置付けられている「同一労働同一賃金」や「残業上限の導入」は、ヨーロッパの仕組みを参考にしたといえますが、日本のシステムとヨーロッパのシステムをどう融合するのかが不明です。それには、日本の雇用のあり方の何をコアと考えて残し、ヨーロッパを参考にしてどこをいかに変えていくかが、具体的に示される必要があるでしょう。<br>私の考えでは、日本の雇用システムのコアは２点あります。<br><br><img alt="s170509_6.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170509_6.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>１つは、「協調的な関係のもとでの労使自治の原則」、つまり、労使が過度に敵対することなく、話し合いによって労働条件を自主的に決めてきたことです。もう一つは、「職業人としての全人格的形成を促す就社型の人材管理」、つまり、長期雇用を前提に、社会人としての総合的な能力を企業内で育成・評価する仕組みです。これら２点こそが、戦後の日本経済の発展を支え、安心・安全な社会の基盤になってきました。同時に、日本製品のきめ細かさや品質の高さの源泉でもあったのです。これらは、今後も守り続けなければならないと思います。<br>もっとも、この２つの要素の、これまでの具体的な形態が、時代変化に合わなくなってきています。「労使自治の原則」は、これまで「正社員中心の企業別組合」によって担われてきました。そうした組合の性格上、非正規労働者の処遇改善が後回しになり、正規・非正規の格差問題が生じることになりました。一方、「就社型の人材管理」は、いわゆる「終身雇用・年功賃金」の形をとってきました。若い時の能力育成には優れた仕組みですが、ミドル・シニア期に求められる特定分野のプロとしての能力開発には限界があります。<br>そこで、「ヨーロッパを参考にしてどこをいかに変えていくか」については次のように考えます。「正社員中心の企業別組合」は、同じ産業内や地域内での労働組合の連携を強める。それによって、非正規労働者も含めた、新たな「協調的な労使関係」を再構築すべきです。<br><br><img alt="s170509_7.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170509_7.png" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>「終身雇用・年功賃金」については、４０歳前後までの職業人生の前半期においてのみ残す。これによって「就社型の人材管理」のコアは守ります。一方、後半期ではヨーロッパを参考に、「プロフェッショナルな能力発揮を促す就職型の人材管理」に切り替える。ここで重要なのは、政労使および産官学の連携により、企業をまたぐ人材育成や労働移動の仕組みをつくることです。これがあって初めて、ヨーロッパのように、特定職業にアイデンティティーを持ち、自信をもって転職ができる人々が増えるからです。<br>こうした点について、改めて政労使が集まり、本格的な議論を深めることが必要です。そのためには、現在休止状態になっている「政労使会議」の再開、あるいは、「働き方改革実現会議・第２フェーズ」に、速やかに着手することが望まれます。<br>では、こうして「雇用社会の将来ビジョン」が策定されたとして、それを個々の職場というミクロレベルにまでどう浸透させればよいのでしょうか。今回の働き方改革を巡る議論においては、罰則や訴訟といった法的手段を強めることによって実効性を高めることが考えられています。組合の組織率が低下し、総じて労働者の立場が弱くなっている現状を考えれば、必要な措置といえましょう。ただし、法的手段による解決は、いわば抑止力とすべきであって、原則は労使の話し合いで解決するのが望ましいでしょう。罰則強化や訴訟は、企業がそれを回避しようとして過度な防衛手段を講じ、副作用を大きくする恐れがあるからです。例えば、同一労働同一賃金を機械的に適用すると、非正規と正規の仕事を明確に分離し、非正規が単純作業のみさせられ、かえって賃金が伸びないことになりかねません。<br>ルールの大枠について法制化することは必要ですが、労使間でのコミュニケーションを重視すべきでしょう。最終的には労使自治に任せることで、産業や事業分野ごとの状況の違いに応じて、自主ルールを形成することこそ重要です。その意味で、労働組合の、非正規労働者も含めた働き手全体の代表としての性格を強め、その面での交渉力を高めることが求められます。すでに述べた産業別・地域別の連携強化は、そのための基盤的な仕掛けとして重要です。<br>さらに、わが国には「春闘」という、他国にない特有の仕組みがあります。それは元来、労働組合サイドが交渉力を高めるため、１９５０年代半ば、春の時期に一斉に横並びで賃上げの要求をしようとしたことがはじまりです。今年の春闘では、働き方改革がテーマになるなか、残業削減とそれで浮いた人件費の賞与への上乗せなど、有益な労使合意が行われた事例もみられました。春闘を、賃上げ交渉と同時に働き方改革を社会全体で着実に推進していくための、節目の機会として位置づける——そうして、個々の現場での改革の推進力が高まることを期待したいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 06:51:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「仏次期大統領　待ち構える試練」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/270146.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新しく大統領に選ばれたマクロン氏には様々な試練が待ち構えています。<br>広瀬解説委員です。<br><br><img alt="c170509_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170509_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"></p><div><p>Ｑ　マクロン氏、どんな試練があるのですか。<br>まずは、議会の選挙が来月に迫っています。<br>こちらナポレオンも若くして皇帝になっていますが、<br>大国フランスを率いる３９歳の<br>司令官の胸の内は複雑ではないでしょうか。<br>というのはマクロン氏を支える政治団体は<br>去年発足したばかりでまだ議会に議席がありません。<br>大統領には、政権を支える与党がないと困りますが、<br>マクロン氏は右派でも左派でもないといってきましたので、<br>既存の政党とどう距離をとるのか<br>政治センスや実行力が試されることになります。<br><br>Ｑ　ナポレオンのような強い実行力は示せるのでしょうか。<br>マクロン氏の実行力について、一つ例をあげていいますと、<br>マクロン氏は経済担当閣僚をしていた時に大規模な規制緩和を行っています。<br>議会が実現「不可能」だと反対した法案でしたが、<br>工夫次第で景気の低迷から抜け出すのは「可能」だと訴えて成立させた実績があります。<br>吾輩の辞書に不可能という文字はない、というわけではないのですが、<br>不可能を可能にしたという意味で、マクロン氏は存在感を増していきました。<br>優秀な経済エリートで能力があることは自他ともに認めるところです。<br>だたこれからその実行力を発揮できるか、わからないところがあります。<br>というのはフランスの大統領の課題はもっと大きなものだからです。<br><br>Ｑ　それは何でしょうか。<br>今回の選挙で明らかになった先進国フランス社会の「分断」という問題です。<br>親ＥＵなのか反ＥＵなのかで割れたフランス。<br>失業対策と景気対策のどちらを優先させるのかも左派と右派では進む方向が違っています。<br>さらに、移民の問題についても治安対策を強化して入国を厳しくするのか、<br>自由・寛容の精神といった共和国の理念を守っていけるのか、<br>さまざまな意見が対立しています。<br><br><img alt="c170509_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170509_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ　マクロン氏には強敵もいますよね。<br>ルペン氏率いる国民戦線は、反ＥＵ、反移民、に加えて、<br>地方の復権などを求めて国政の場でも発言力を増してくるのではないでしょうか。<br>「フランス第一」を旗印にして支持層を大きく広げています。<br>分断の危機にあるフランスをどう一つにまとめていくことができるのか。<br>若い司令官は今、寝る暇を惜しんで試練を乗り越える策を<br>練っているのではないでしょうか。<br><br>（広瀬　公巳 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 07:16:39 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「調理器具の事故に注意を！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/270151.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>この時期、一人暮らしをはじめた学生や新入社員の中には、自炊しようと調理器具を本格的に使い始めたという方も多い。<br>しかし調理器具から出火するなど事故も相次いでいて、注意すべき点がさまざまある。<br>水野倫之解説委員による解説。<br><br><img alt="k170509_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_01.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"></p><div><p>調理器具さまざまあるが、まずは火を使わないので比較的安全とされる電子レンジ。<br>しかし食品かすが残っていると、レンジの電波がそこに集中して火を噴くことがある。<br><br>製品評価機構が再現した映像では火花が右横から出て、…その後発火している様子がわかる。<br><br><img alt="k170509_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170509_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>電子レンジは、特殊な電波で食品の中の水の分子を振動させて、発生する熱で<br>食品全体を温める仕組み。<br><br><img alt="k170509_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170509_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>生卵を温めると殻の中の水分が蒸気となって圧力が高まり破裂。<br><br><img alt="k170509_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>アルミホイルなど金属製品も火花が飛び散ることがあり危険<br>だが汚れが火災につながるというのは意外と知られていない。<br><br><img alt="k170509_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>レンジでは特に電波発射装置の金属カバー付近の汚れに注意。<br>カバーの隙間に食品かすが残っているとそこに電波が集中し、食品かすどうしや、<br>食品かすとカバーの間で火花が飛び散り、発火することがある。<br><br><img alt="k170509_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>こうした汚れが原因の調理器具の事故、電子レンジのほかコンロやオーブントースターをあわせて過去5年で180件余り報告。<br>電子レンジ以外で多いのはガスコンロ。<br>おととし山口県で80代の女性がガスコンロに火をつけようとしたがなかなかつかず、<br>点火操作を繰り返していたところ、急に炎が上がり頭をやけどするという事故。<br>炎が出る部分が油汚れなど食品カスで目詰まりしていたのが原因。<br><br>またおととし茨城県ではガスコンロのグリル部分から出火して、<br>男性が手にやけどする事故。これも原因はグリルの受け皿などに溜まっていた汚れ。<br>2009年以降販売されているガスコンロの多くに安全装置が義務付けられ、温度を検知するセンサーや立ち消えを防止センサーなどがついている。<br><br><img alt="k170509_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_10.jpg" class="mt-image-none" height="198" width="352"><br><br><img alt="k170509_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>ただこうしたセンサーも汚れがついていると正常に働かないことがあり、万全ではない。<br>以下注意点。<br><br><img alt="k170509_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>▽調理中に煮こぼれや油こぼれなどが起きたら、固まらないうちにこまめに掃除する。<br>▽炎の噴きだし口はもちろん、センサー類の汚れにも注意。<br>▽電子レンジを掃除するときはコンセントを抜き、金属カバー周辺もきれいに。<br><br>もう一つ事故原因として見逃せないのが製品自体の不良。<br>特に問題となっているのが、小型のキッチンに組み込まれた電気コンロによる火災。<br><br><img alt="k170509_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170509_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_16.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>電気コンロの前を通り過ぎようとした時にカバンが操作つまみに当たってスイッチが入り、<br>気付かず出かけてしまうと、コンロの上に置いてあった新聞紙に火がついてしまう事故が多発し、死者が出たケースも。<br>このタイプの電気コンロの操作つまみはコンロから飛び出していて<br>カバンや体の一部が当たりやすい構造だった。<br>電気コンロの上にモノが置いてなければ電源が入るだけで事故にはならないかもしれないが、<br>このタイプのコンロ、学生や単身者がよく住むワンルームマンションの<br>小型のキッチンに多く組み込まれた。<br>外食中心で調理しない場合もあり、電気コンロが物置と化して、<br>新聞など燃えやすいものが積まれていることが多いということ。<br><br><img alt="k170509_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_17.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>各メーカーではつまみの構造に問題があったとしてリコールを届け出て、<br>誤作動しないようつまみの周りにカバーを付けるなど無償で修理してきた。<br><br>リコールとなっているのは、7社の機種。<br>2004年までにおよそ74万台が販売され、<br>メーカー各社は個別に修理を呼び掛けてきたがなかなか改修が進まないため、<br>10年前からは協議会を作り専用の窓口も設けて修理を呼び掛けている。<br>しかし現在もまだ最大7万8000台余りが修理されずに残っているとみられ、<br>いまだに年に数件から10件程度事故が起きている。<br>この電気コンロがどこのマンションや住宅に設置されたかは<br>販売店や建設会社の記録を見ればわかるが、その記録がすでに廃棄されていたり、販売店や建設会社が倒産しているケースもあってメーカーだけでの対応には限界。<br><br><img alt="k170509_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170509_18.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>やはり利用者である私たちも注意する必要。<br>リコールの情報は製品機構や消費者庁のホームページにも載っており、自宅や子供の下宿先に電気コンロがある場合は確認が必要。<br><br>（水野　倫之　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 11:26:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国新大統領にムン・ジェイン氏」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/270220.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>９日、投票が行われた韓国大統領選挙は、革新系のムン・ジェイン氏が大差をつけて当選を確実にし、保守から革新へ９年ぶりの政権交代が行われることになりました。<br>新しい大統領は、核やミサイル開発を続ける北朝鮮とどう向き合うのか、そして日韓関係はどうなっていくのでしょうか？　<br><br><img alt="j170509_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p><img alt="j170509_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【ムン氏とは】<br>ムン・ジェイン氏は６４歳。苦学して大学に進み軍事政権に反対する民主化運動に携わりました。弁護士となってからは盟友だったノ・ムヒョン元大統領とともに人権問題に取り組み、ノ・ムヒョン政権では大統領府の秘書室長として大統領を支えました。ノ・ムヒョン氏の死後、その遺志を継いで国会議員となり野党の党首など要職を歴任しました。前回２０１２年の大統領選挙ではパク・クネ氏に僅差で敗れました。<br>謹厳実直な人柄から付けられたあだ名は“牧師”。両親は朝鮮戦争の際、アメリカの貨物船で北朝鮮から逃れて来た避難民です。このため両親の故郷である北朝鮮への思いが強いとされています。<br><br><img alt="j170509_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_02_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【選挙の構図】<br>今回の選挙は、前大統領が弾劾・罷免されたことを受けて行われた韓国憲政史上初めての選挙でした。投票日が決まったのはわずか２か月前、固い地盤と組織力を誇るムン・ジェイン氏が短期決戦を制した形です。韓国の大統領選挙はこれまで保守と革新という２大勢力によって争われてきました。しかし今回は選挙戦の構図が一変。革新系のムン・ジェイン氏、中道系のアン・チョルス氏、そして保守のホン・ジュンピョ氏による三つ巴の争いとなりました。<br><br><img alt="j170509_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_03_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【勝因】<br>ムン氏の勝因は、一連の事件で国民的な運動にまで盛り上がったパク・クネ前大統領への批判を自らの支持につなげたことでしょう。大統領を弾劾に追い込んだ最大野党の統一候補として前政権を厳しく批判、「韓国を立て直す」と強調しました。貧富の格差や若者の就職難を解消するため、公共サービスを拡大して８１万人の雇用を新たに生み出し、「財閥や富裕層だけではなく、国民ひとりひとりが豊かになれる社会を実現する」と訴えました。<br>一方、有権者の半数程度を占めるとされる保守層は、北朝鮮情勢の緊迫化で危機感が高まりこれを追い風に巻き返しを図りましたが、候補を一本化することができずホン・ジュンピョ氏とアン・チョルス氏に票が分かれ、共倒れの形となりました。　<br><br>通常、韓国の大統領選挙では、新政権発足まで２か月ほどの引継ぎ期間がありますが、今回は大統領不在の中で行われた異例の選挙のため、ムン・ジェイン氏は開票作業が終了し当選証書を受け取ったその日から即座に大統領に就任、新しい政権がスタートします。<br><br><img alt="j170509_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_04_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【対北政策】<br>ムン・ジェイン政権の誕生でもっとも大きく変わると見られているのが対北朝鮮政策です。<br>ムン氏は、イ・ミョンバク、パク・クネと続いた保守政権の強硬姿勢が、現在の緊張状態を招いたと批判。圧力よりも対話を重視し、操業を中断しているケソン工業団地やクムガン山観光の再開を主張しています。ケソン工業団地では５万５０００人の北朝鮮労働者が働いていました。クムガン山には、もっとも多かった時には年間３５万人の韓国人観光客が訪れ、北朝鮮の貴重な外貨獲得源となっていました。ムン氏が公約どおりこうした交流事業を再開すれば、南北関係は改善に向けて大きく動き出すでしょう。ただその一方で、ムン・ジェイン氏の対北政策はあまりに北朝鮮寄りだという批判があることも指摘しておかねばなりません。<br><br><img alt="j170509_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【対日政策】<br>もうひとつ心配されるのが日韓関係への影響です。ムン・ジェイン氏は、もともと歴史認識問題で日本政府の対応を厳しく批判したノ・ムヒョン元大統領の流れを汲む政治家です。　　　<br>おととしまとまった日韓の慰安婦合意は問題の解決になっていないと批判、再交渉すると主張しています。<br>私は先週ソウルで対日外交についてムン陣営に助言を行なっている何人かの専門家と会って話しを聞いてきましたが、慰安婦合意については再検証や何らかの見直しは避けられないだろというのが、大方の一致した見方でした。ただムン・ジェイン政権イコール“反日政権”と決め付けるのは一面的な見方だと思います。大統領府の高官として実務に携わった経験もあります。慰安婦問題と外交安保など別の課題は切り離し、協力できる分野では積極的に日本との関係強化を図るべきだと、私が会った外交ブレーン達は強調していました。<br>慰安婦問題にこだわって日本との首脳会談を拒み続けてきたパク・クネ前大統領に較べれば実利的な対応をとるのではないかと期待したいところです。<br><br><img alt="j170509_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【課題】<br>最後に対北政策や日韓関係以外の新政権の課題を指摘しておきたいと思います。<br>韓国では、去年１２月にパク・クネ大統領の職務が停止されて以降、半年近くも政治空白が続いてきました。外交面では、この間、いわば置いてきぼり状態になってきたアメリカのトランプ政権との関係構築、ＴＨＡＡＤの配備をめぐって急速に悪化している中国との関係修復が当面の課題です。<br><br><img alt="j170509_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170509_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>内政面では難題が山積しています。ムン・ジェイン氏の与党となる「共に民主党」の国会での議席は４割程度に過ぎません。韓国では与野党の意見が異なる法案は５分の３以上の賛成がないと審理に入れないという法律があり、このままではパク・クネ政権同様、何も決められない政権になってしまう恐れがあります。５分の３、つまり１８０議席を獲得するためには、中道勢力や保守陣営の一部を取り込んでいく必要があります。これは容易ではありません。パク・クネ氏の退陣を求めた人達と支持した人達の対立は、今回の大統領選挙に引き継がれ、社会の分断や対立はむしろ強まっているように思えるからです。分断した社会の再統合、保革の対立の解消は喫緊の課題です。今後、政界再編に向けた各会派との駆け引きが活発になっていくことでしょう。<br><br>【まとめ】<br>パク・クネ氏の一連の疑惑が持ち上がって以降、韓国では、毎週末ごとに大統領の退陣を求める大勢の市民が通りを埋め尽くし、“市民の声が政治を変える“という熱い熱気に包まれていました。確かに大統領は罷免され、新しい大統領が誕生することになりました。<br>ただその一方で、感情に流されやすい世論に一国の政治が左右されて良いのかという指摘もありました。一連の事件で問われた旧態依然とした政治文化がなくなったわけでもありません。<br>「政治不信」、「経済格差」、そして「社会の分断」。アメリカやフランスの大統領選挙でも指摘された現象は、先進国が共通して抱える課題です。とりわけグローバル化の道をまっしぐらに歩んできた韓国には、こうした社会の歪が極端に現れています。<br>ムン・ジェイン氏率いる新しい政権が、閉塞状況を打破し、変化を求める市民の期待に応えることができるのか、韓国の民主主義の真価が問われるのは、まさにこれからではないでしょうか。<br><br>（出石　直 説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 May 2017 23:55:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「流しの公務員と地域創生」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/270349.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><span><strong>常滑市福市長　山田朝夫</strong></span><br><br>私は「流しの公務員」です。<br><br>「流しの公務員」なんて、聞いたことのない職業だと思います。それもそのはずで、実は私の「造語」です。「各地を渡り歩き、求めに応じて、単身、地方行政の現場に飛び込み、関係者を巻き込み、その潜在力を引き出しながら、問題を解決していく『行政の職人』」、そんな「職業」を表現したことばです。</p><div><p>私は、元々は、１９８６年（昭和６１年）に、当時の自治省（現在の総務省）に入省した、いわゆる「キャリア官僚」でした。自治官僚は、入省後の１０数年間は、霞が関と地方自治体を行ったり来たりしながら仕事をします。私も、霞が関以外に、鹿児島県庁や大分県庁で勤務し、その間、いくつかの市町村の職員の方々とも、一緒に仕事をしました。<br><br>入省後１０年ほどが過ぎ、３５歳になった私は、ある問題意識を強く抱くようになりました。一言でいうと、「国も県も市町村も、職員はみんな頑張っているのに、何かズレるなあ」ということです。<br><br>私は、ズレの原因は、次の３点だと考えました。<br><br>１点目は、霞が関の問題です。官僚の仕事は、すごく抽象的です。ほとんどの官僚は、猛烈に忙しくて、現場を見ている暇はありませんから、頭の中と机の上の議論で政策をつくります。しかし、いくら優秀でも、すべての現場の多様な問題を、一挙に解決できるような政策をつくるのは無理です。<br>さらに、省庁間の「縦割り」の弊害がひどく、当時は「省益あって国益なし」と言われていました。<br><br>２点目は、自治体側の問題です。国が政策を決めても、それを実施するのは地方自治体、特に市町村です。地域の現場は多様です。市町村は、現場の実態に合わせて、国の政策をアレンジして、もっと自由にやった方がよいのに、当時は、みな委縮して、国の指示通りにやることに甘んじていました。<br>たまに県に相談すると、「グレーゾーンのものは、国の言うとおりにやった方がよい」という「中間管理職的」な答えがほとんどです。結局、市町村は、せっかく「縦割り」の弊害を排して「総合行政」を行える立場にあるにも関わらず、自分で考えることを放棄して、前例踏襲を繰り返していました。<br><br>３点目は、自治体のトップの問題です。自治体の「首長」は「政治家」と「経営者」の２つの側面を持っています。ところが、その仕事ぶりを見ていると、政治家として「会合」や「行事」や「挨拶」に割かれる時間が非常に多いのです。<br>政治家の主な仕事は、利害の調整や利益の分配です。国や地域全体のパイが増えているうちは、それでよかった。しかし、人口や経済が徐々に縮小していく自治体のトップには、民間企業のトップと同じような「経営者」としてのマインドとスキルが求められる。しかし、現実は、役所や住民のマネジメントに割く十分な時間すらない。<br><br>「せっかく『地方行政』を仕事として選んだのだから、従来の『キャリア官僚』のあり方にこだわらず、私自身が、これらの問題を解決する『ツール（道具）』になれないだろうか？」<br><br>そう考えた末に思いついたのが、「流しの公務員」の道でした。「自治体の現場でトップを補佐し、現場の問題状況を整理し、戦略や実行計画を組み立て、国の政策の意図をきちんと理解しながらうまく利用し、執行状況を管理し、より良いまちを作っていく手伝いをする」。高度成長社会から成熟社会へ移行していく日本には、そういう役回りをする人間が必要なのではないだろうか。<br><br>もちろん、当時の日本には、そんな職業はありません。ただ、調べてみると、イギリスやアメリカには、まさにそのような役割を担う「シティ・マネージャー」とか「アドミニストレーター」と呼ばれる人達がいる。<br>彼らは、日本の自治体の「副市長」とか「企画部長」のように、いわゆる「生え抜き」ではありません。年俸制で、一定の任期を設けて公募で選出され、行政の事務方のトップを任される。ヘッドハンティングされて、複数の自治体を渡り歩く人もいる。<br>彼らは、政治的な判断はしない。情報を分析して複数の政策案を立案し、議会や市長が決定した政策の実施について、統括して責任を持つ。まさに「行政マネジメントのプロ」です。<br><br>私が「流しの公務員」を目指して２０年。これまで、大分県の久住町と臼杵市、愛知県の安城市と常滑市の４つの自治体で仕事をしてきました。人口規模は約５千人から約１８万人。仕事の内容は農業、観光、公民館建設、地域おこしイベント、町並み保存、環境政策など様々です。<br><br>そして、昨年、これまでの体験を本にまとめました。<br><br>読者からの反響が大きいのは、常滑市民病院の再生物語です。<br><br><img alt="s170510_1.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170510_1.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>私が赴任する前の常滑市民病院は、毎年7億円を超える赤字を出し続け、14億円を超える累積債務を抱えていました。病床利用率は下がる一方で、市民からも見放されかけていました。<br><br><img alt="s170510_2.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170510_2.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>私は「１００人会議」という市民ワークショップを企画し、自らファシリテーターを務めました。当初は、ほとんどの参加者が「新病院建設反対」でしたが、市民と病院と行政が対等な立場で、本音をぶつけ合って「市民病院のあり方」を議論するうち、思ってもいない変化が起きました。<br>参加者は、病院職員の努力を知って、「私たちが病院を支えて行こう」という気持ちに変わりました。市役所の一般職員は、自らの給与をカットし、病院の累積債務を解消する財源を捻出しました。<br><br><img alt="s170510_3.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170510_3.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>病院職員は、市民の気持ちの変化や一般職員の「犠牲」に応えて奮起し、奇跡的な経営改善を実現しました。<br><br><img alt="s170510_4.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170510_4.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br><img alt="s170510_5.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170510_5.png" class="mt-image-none" width="480" height="270"><br><br>めでたく完成した新病院では、市民ボランティアが、外来患者の案内や入院患者のレクレーション、庭の手入れなど、様々な活動を通じて、「自分たちの病院」を支えています。<br>今、「地方創生」が叫ばれています。地方創生は「霞が関」だけでは実現できません。地域に飛び込み、地域の潜在力を活かし、貴重な財源を有効に活用し、まちづくりの手助けをする「流しの公務員」のような人材が必要です。<br>国も、３年前、「地方創生人材派遣制度」を始めました。「日本版シティ・マネージャー」と銘打たれています。とても良い取り組みだと思います。平成２７年度からの３年間に、延べ１００名以上の国家公務員、大学研究者、民間人材が、人口５万人以下の自治体に派遣され、活躍していると聞きます。<br>しかし、派遣を受けている自治体はごく一部です。また、派遣される人材にとっても、初めての経験で、かつ任期は２年という短期間です。さらに、どこに誰を派遣するかは、国が一方的に決めるので、必ずしも、自治体側が欲しい人材が派遣されるとは限りません。派遣される人材が力を発揮するためには、トップとの相性の良さが極めて重要です。「日本版シティ・マネージャー制度」は、まだまだ不十分です。<br>「冷えた体を温めるには、まず手先足先から」。霞が関に優秀な人材を集め、いくら素晴らしい政策をつくっても、それが現場できちんと実施され、効果が上がらなければ、本当の意味で、日本は良くなりません。<br>「地方創生」を実現するために、日本の「シティ・マネージャー制」が進化し、定着していくことを私は望んでいます。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 06:57:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「韓国大統領にムン氏　今後の日韓関係は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/270221.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>韓国の新しい大統領に革新系のムン・ジェイン氏が選ばれました。今後の日韓関係はどうなるのか。増田解説委員です。<br><br><img alt="c170510_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170510_0.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ１）<br>増田さん、日本政府は、ムン氏の当選をどう受け止めていますか。</p><div><p>Ａ１）<br>予想通りの結果という受け止めですね。事前の世論調査でも、ムン氏は、保守系や中道系の他の候補に対し、一貫してリードを保っていましたので。ただ、安倍総理の胸中は、複雑でしょうね。<br><br>Ｑ２）<br>どうしてですか。<br><br>Ａ２）<br>やはり、革新系のムン氏が、前の大統領、保守系のパク・クネ氏よりも、日本に対する姿勢が厳しいとみられているからです。<br>慰安婦問題をめぐる日韓合意に対し、ムン氏は批判的で、見直し・再交渉を求める立場です。<br>これに対し、日本政府は、「合意は、最終的かつ不可逆的な解決を確認している」として、再交渉には応じない方針です。<br>また、日韓関係が冷え込むきっかけとなった、プサンの日本総領事館前の少女像についても、ムン政権が、日本政府の要求通り、撤去に向けて直ちに動き出すとは考えにくく、政府内では、「この問題の解決には、年単位の時間がかかるだろう」という声も出ています。この問題ひとつを取り上げてみても、韓国の新政権と安倍政権の摩擦は、避けられないように思います。<br><br>Ｑ３）<br>対北朝鮮の問題も、気になりますね。<br><br>Ａ３）<br>そうですね。核やミサイルの開発を続ける北朝鮮に対抗するためには、日本と韓国の緊密な連携、そして、対話と圧力の効果的な組み合わせが欠かせません。<br>しかし、ムン氏は、北朝鮮に融和的で、対話を重視する立場とみられています。ムン氏は、「韓国の大統領が北を主要な敵だと考えるのは、妥当ではない。キム・ジョンウン朝鮮労働党委員長と会談することもあり得る」と述べています。<br>一方、安倍総理は、「対話のための対話は、何の解決にもならない」という立場です。<br>ムン氏の念頭にあるのは南北対話、安倍総理は６か国協議という違いはありますが、二人の発想というか、アプローチが異なっているのは、明らかですよね。<br><br><img alt="c170510_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170510_3.jpg" class="mt-image-none" height="270" width="481"><br><br>Ｑ４）<br>そのような状況で、日本は、どう対処していくのでしょう。<br><br>Ａ４）<br>日本政府は、首脳間に考え方の違いがあるとしても、いや、違いがあるからこそ、早期に首脳同士で率直な意見交換を行う必要があると考えています。そのためにも、まずは、去年から延期となっている日本・中国・韓国の首脳会談について、議長国として早期開催を働きかけていくことになるでしょうね。<br><br>（増田　剛  解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 07:51:30 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ことしもクマに要注意！」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/270224.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「ことしもクマに要注意！」をテーマに名越章浩　解説委員がお伝えします。<br><br><img alt="k170510_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p><img alt="k170510_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【ことしも各地でクマ被害】<br>去年、秋田県鹿角市で４人が次々に命を奪われて、大きなニュースになりましたが、ことしもすでに各地でケガ人が出ています。<br>例えば、青森県では、先月、山菜採りをしていた７０歳の女性が、クマに太ももをかまれ、ケガをしました。<br><br>また、今月に入ってからも、福島県の山林で、山菜採りをしていた６０代の男性が足をかまれてケガをするなど、全国各地で被害や目撃情報が相次いでいます。<br><br>【この時期の被害が多いの？】<br>クマの被害は、毎年、これから急激に増える時期になります。<br>このグラフは、昨年度のツキノワグマの出没・目撃情報を、月ごとに示したデータです。<br><br><img alt="k170510_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>冬眠から目覚めたばかりの４月は５０６件ですが、５月になると、一気に３倍以上の１８８０件になっています。さらにその翌月は、３６２６件となります。<br>こうして見ると、初夏のまさにこれからが、クマの出没が増える時期になるのです。<br>去年の秋田県鹿角市の被害も、５月下旬から６月上旬にかけて相次ぎました。<br><br>この時期のクマは、柔らかいササの仲間を食べます。クマが活発に活動するのは朝と夕方なのですが、人間の側も、朝から山菜採りに出かける人が多くなるシーズンです。<br>ちょうど鉢合わせになってしまうのです。<br><br>【ことしの目撃件数は？】<br>専門家は、初夏の出没が去年以上に多くなると予想しています。<br>なぜか。<br>それはクマの出産と子育ての時期を見るとわかります。<br><br><img alt="k170510_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_08.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>クマは、エサとなるブナなどの実が豊作だと栄養が蓄えられますので、その翌年の春には、子グマが多く生まれます。<br>ただし、この生まれてすぐの子グマは、初夏の時期には人里に現れません。秋頃に出てくるようになり、その次の春には本格的に出没するようになるのです。<br><br><img alt="k170510_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>では、ことしはどうなのか。実は、おととし、ブナなどの実が全国的に豊作だったので、去年の春にたくさんの子グマが生まれています。<br>そのクマたちが成長して、越冬したあと、本格的に出没するようになるのは、まさに今年の今の時期というわけです。だから、専門家は去年以上に目撃件数が増えると見ているのです。<br><br>【注意しなければならない　もう１つの理由】<br>この時期のクマに注意しないと行けない理由が他にもあります。<br>積極的に攻撃をしかけてくるのです。<br><br><img alt="k170510_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_10.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>例えば、先月、青森県の７０歳の女性が襲われてけがをした被害は象徴的な事例です。<br>実は、現場にいたクマは体長８０センチと６０センチほどの２頭でした。<br>このサイズのクマは、去年、生まれたクマが成長して、いま、出没していると考えられます。つまり、まだ子どもです。おそらく近くに母グマがいると考えられます。<br><br><img alt="k170510_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>クマの生態に詳しい、ＮＰＯ法人「日本ツキノワグマ研究所」の米田一彦理事長によりますと、「母グマが、子どもを親離れさせるために攻撃をけしかけているか、子ども自身に独立心が芽生えて、外敵と戦うという行動をとっていると考えられる」ということです。<br><br>この時期に現れるクマの多くは、親子連れです。中には、子どもを守ろうとして母グマが人を襲うケースもあるのです。<br><br>【行政側がやるべきことは？】<br>では、どうすれば良いのでしょうか？<br>去年のような犠牲者を出さないためにも、行政側のやるべきことと、私たちが注意することを、それぞれ確認しておきたいと思います。<br><br><img alt="k170510_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_13.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>まず、行政側のやるべきこと。<br>去年の秋田県鹿角市の被害を教訓にして、関係機関がいかに連携をスムーズに行えるか、事前に確認しておいてほしいと思います。<br><br>と言うのも、鹿角市での被害の場合、最初の犠牲者が出たとき、実は、クマに食べられた跡があったのですが、この情報が専門家や猟友会などと、すぐには共有されなかったのです。<br><br>ところが、この食べられたという情報は、クマ対策ではとても重要で、事態がより危険な状況になっているという、事故の重大性を知らせる情報なのです。<br>クマは学習能力が高いですから、簡単に襲えるとわかると分かると、何度も繰り返すのです。<br>ですから、この情報共有をしないと、犠牲者が相次いでしまうのです。<br>結局、去年は、銃を持った猟友会に出動要請があったのは、４人目の犠牲者が出た後でしたし、事故現場周辺への立ち入り制限の措置も遅れてしまいました。<br><br>鹿角市は、先月、関係機関との連携を確認したり、合同訓練を行ったりして、今後に備えています。<br>しかしクマ被害は、鹿角市に限らず、クマが生息する地域ではどこでも起こりうるわけですから、今のうちに、ほかの自治体も、広域で連絡を取り合える体制を確認してほしいと思います。<br><br>【私たちが注意することは？　鹿角市の被害現場周辺の場合】<br>では、私たちはどうすれば良いでしょうか。<br>まず、去年、鹿角市で被害が出た現場周辺についてです。<br>この周辺は、ことしも立ち入り禁止になっています。ただ、クマは行動範囲が広く、３０キロ、４０キロを移動するクマもいます。<br>また、人間を襲ったクマがまだいることも想定して、隣接する自治体の山も含め、なるべく近づかないようにした方が良いと思います。<br><br><img alt="k170510_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_15.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>【私たちが注意することは？　それ以外の地域の場合】<br>それ以外の全国の多くのクマの生息地域（九州地方は絶滅したと考えられています）では、次のようなことに注意して下さい。<br>クマは、基本的には臆病な動物です。<br>ですから、山菜採りや山のレジャーの際にも、鈴やラジオを鳴らし、定期的に大きい声を出して、人間の存在を知らせてあげて下さい。<br>また、１人で山に入ることは避け、数人のグループで出かけるようにして下さい。<br>クマよけスプレーの持参も効果的です。<br>そして、出かける先のクマの出没情報を事前にチェックしてほしいと思います。<br><br>【クマに遭遇してしまったら？】<br>クマに遭遇したら、落ち着いて、背中を見せないようにして後ずさりをしてクマとの距離をとることが大事です。背中を見せて逃げるとクマは追いかけてくる習性があります。しかも、足が速いので人間の足ではかないません。<br><br><img alt="k170510_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_16.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br><img alt="k170510_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170510_17.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>もし急にそばに来て攻撃されるようなことがあれば、致命傷となる頭部や首のあたりを腕で守るようにして下さい。<br>この時期の親子グマは攻撃性が高まっていますが、人間の側がクマとの無用な遭遇を避ける工夫をするだけでも、お互いが傷つかずにすみます。<br>クマの生態を正しく理解し、正しく恐れることで、少しでも被害を減らせると思います。<br><br>（名越　章浩 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 May 2017 11:11:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍首相 改憲発言の波紋」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/270333.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>衆議院の憲法審査会はきょうの開催を見送ることになりました。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="c170511_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170511_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>アナ）安倍総理が憲法改正というボールを抱えて、走り出しましたというイラストですね。</p><div><p>安達）それが、きょうの開催が見送られた理由です。キーワードはまさに「総理の改憲発言」です。先週3日の憲法記念日、改憲派の集会に寄せた安倍総理のメッセージ。憲法改正し、2020年に施行したいなどという内容でした。安倍総理としては国会での議論に一石を投じ、議論を促す意味が大きかったのでしょう。<br><br>アナ）野党は反発していますね<br><br><img alt="c170511_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170511_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>安達）民進党や共産党などがなぜ、反発しているかと言えば、憲法改正の発議権は国会にあるからです。しかし安倍総理は行政府の長。発言は不適切だというのが最初の理由です。それにも増して、その後の国会答弁です。安倍総理は質問に対し、「読売新聞に詳しく書いてあるので、それを熟読して欲しい」と答えました。3日の発言は自民党総裁としての発言。国会には総理大臣として出席。立場を明確に区別しているので国会での発言は慎重にしているということかもしれません。<br><br>アナ）それで納得が得られるのでしょうか<br><br>安達）民進党などはなかなか納得しないでしょう。国会の外で発言して、国会のなかでは発言を控えるというのはわかりづらい。国会は議論する場ですからね。それに自民党総裁としての発言と説明しても、総理の考えととる、国民も多いと思います。いずれにしても、今回の安倍総理の発言。これまでよりも相当、踏み込んだことは確かです。国民投票は国会の発議から60日から180日後と決まっています。2020年の施行、仮に東京オリンピック・パラリンピック前までとするならば、今後2年程度で国会の議決を得なくてはなりません。それまでに国会での意見集約が図れるのかどうか、安倍総理の憲法改正を発言。今の段階では与野党の対立を改めて、際立たせる結果になっていることも確かです。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 07:48:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「展望・イラン大統領選挙」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/270334.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今月１９日、大統領選挙の投票が行われるイラン。<br>前回４年前の選挙で国民の圧倒的支持を集め当選し、<br>アメリカなど主要国との直接交渉の末、歴史的な「イラン核合意」を実現させた<br>ロウハニ大統領が再選されるかどうかが注目されています。<br>アメリカに、イラン核合意の破棄や見直しを主張するトランプ政権が発足する中、<br>中東情勢の今後に重大な影響を与える大統領選挙の行方を展望します。</p><div><p>イランの大統領選挙は、政教一致のイスラム体制を維持するためという理由で、<br>立候補者の資格審査があり、今回、６人に立候補が認められました。<br><br><img alt="i170511_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_0.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br>このうち、有力な候補は、<br>▼「穏健派」で現職のロウハニ大統領。<br>▼「保守強硬派」で前の検事総長のライシ師。<br>▼「保守強硬派」で首都テヘラン市長のガリバフ氏の<br>事実上３人に絞られています。<br><br>スタジオは、中東問題担当の出川解説委員です。<br><br>Ｑ１：<br>まず、イランの国民は、<br>ロウハニ大統領の１期目４年間の業績を、どうみていますか。<br><br><img alt="i170511_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br>Ａ１：<br>今から４年前、イランは、「保守強硬派」のアフマディネジャド政権のもと、<br>核開発問題などで国際的に孤立し、<br>国連や欧米の制裁で、経済的にも行き詰まっていました。<br><br>「保守穏健派」のロウハニ大統領は、<br>核開発問題を外交交渉で解決し、制裁を解除させると公約し、<br>国民の圧倒的支持を受けて当選。<br>その後、欧米など主要６か国との厳しい交渉を経て、<br>おととし７月、歴史的な「イラン核合意」を実現させました。<br>核合意は、イランが核開発を大幅に制限し、<br>国際社会がイランへの経済制裁を解除するという内容で、<br>その後、外国企業との間で貿易や投資も進み始めています。<br><br>国民の多くは、核合意を歓迎しています。<br>しかし、制裁の解除は、期待していたほど進んでおらず、<br>経済やくらしが良くなったという実感を得られずにいます。<br>特に失業率は、合意成立前より高くなっており、不満がくすぶっています。<br><br><img alt="i170511_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br>先月、外国の機関が行った電話による世論調査では、<br>核合意の後、経済が「改善していない」と答えた人は７２％に上り、<br>「改善した」と答えた２５％を大幅に上回りました。<br><br>Ｑ２：<br>ロウハニ大統領に挑む「保守強硬派」の２人の候補は、<br>どういう人たちですか。<br><br><img alt="i170511_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_4.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br>Ａ２：<br>イランでは、イスラム革命の原則に忠実で、欧米との関係改善や核合意について、<br>反対、または、批判的な「保守強硬派」も一定の勢力を保っています。<br><br>▼このうち、ライシ候補は、<br>位の高いイスラム法学者で、検事総長も務めた宗教界と司法界の大物です。<br>イスラム体制のイランで権力のすべてを握る<br>最高指導者ハメネイ師に近く、その後継者の１人と目されています。<br>しかし、政治経験がほとんどなく、知名度が低いという弱点を抱えています。<br><br>▼一方、ガリバフ候補は、<br>イランでは最精鋭の「革命防衛隊」の司令官から政界に転身し、<br>首都テヘランの市長を長く務め、<br>これまでにも２回、大統領選挙に立候補するなど、<br>抜群の知名度を誇っています。<br><br>Ｑ３：<br>投票は来週金曜日ですね。最終盤に入った選挙戦、どこに注目しますか。<br><br>Ａ３：<br>連日、候補者による地方遊説が行われているほか、<br>合わせて３回行われるテレビ討論会が、<br>有権者の判断に大きな影響を与えると言われます。<br>今月５日に行われた２回目のテレビ討論では、核合意や経済について議論されました。<br><br>ライシ候補は、「核合意のあと、国民の暮らしが良くなっただろうか」<br>と疑問を突きつけました。<br><br>また、ガリバフ候補は、<br>「ロウハニ政権は、国民が最も不安を感じている失業問題に取り組んでいない」<br>と批判しました。<br><br>これに対し、ロウハニ大統領は、核合意のおかげで、経済は良くなり始めており、<br>失業問題も数年以内に解決に向かうと反論しました。<br><br><img alt="i170511_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_1.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br>【ロウハニ大統領】<br>「核合意に関する制裁はすべて解除された。<br>　現在、イランの原油輸出は、日量２００万バーレル。<br>　核合意がなければその１０分の１に留まっていただろう」。<br><br>ライシ候補も、ガリバフ候補も、「核合意自体は守る」と述べており、<br>選挙戦の焦点は、制裁解除を経済の浮揚に、どう活かして行くか、<br>経済やくらし、失業問題に置かれているように思います。<br><br>Ｑ４：<br>現時点で、誰が当選すると考えられますか。<br><br>Ａ４：<br>イランの過去の大統領選挙では、投票日の直前に、<br>有力候補の辞退など大きな変動が起き、事前の予想を覆す結果が出ることも多いので、<br>予断を持つのは慎みたいと思います。<br><br>それでも、イランの専門家の間では、<br>現時点で、現職のロウハニ大統領が頭１つリードしており、<br>「保守強硬派」が勝つためには、ライシ候補とガリバフ候補のどちらかが、<br>立候補を辞退し、一本化する必要があるという見方が有力です。<br><br>Ｑ５：<br>ロウハニ大統領が再選された場合、状況はどうなりますか。<br><br>Ａ５：<br>ロウハニ大統領は、仮に再選されても、<br>政権運営は、１期目よりずっと難しくなることが予想されます。<br><br>その理由は、アメリカのトランプ政権が、<br>イランに対し、強い敵意や脅威認識を持っているためです。<br>おととしの核合意については、イランが核保有国になるのを遅らせるだけで、<br>阻止することはできないと疑問視しています。<br>このため、トランプ政権は、対イラン政策、<br>とくに、制裁の解除について、見直しを進めています。<br><br>Ｑ６：<br>今後、イランとアメリカの関係、そして、核合意はどうなるでしょうか。<br><br>Ａ６：<br>トランプ大統領は、選挙戦中、「イラン核合意」を「破棄する」、<br>あるいは、「交渉し直す」などと発言していましたが、<br>国連安保理のお墨付きも得た国際的な合意だけに、<br>イランが核合意を守る限りは、「破棄」や「再交渉」はできないという見方が有力です。<br><br>ただ、トランプ政権が、イランによるミサイル開発やテロ支援を理由に、<br>制裁解除を見合わせたり、新たな制裁を科したりする可能性は十分にあります。<br><br>仮に、ロウハニ大統領が敗れ、保守強硬派の政権が誕生した場合は、<br>トランプ政権が挑発して、イラン側に合意を破棄させようとすることも考えられます。<br>今後、両国の対立が激しくなることはあっても、改善することはなさそうです。<br>イランとシリアのアサド政権の緊密な関係を考えますと、<br>シリアの内戦終結に向けた動きにもマイナスの影響が出るでしょう。<br><br><img alt="i170511_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170511_6.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br>大統領選挙は、１９日の１回目の投票で、得票率５０％を超える候補がでない場合は、<br>上位２人による決選投票が、１週間後の今月２６日に行われます。<br>ロウハニ大統領が再選されるかどうか、世界の目が注がれています。<br><br>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 08:01:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうする 主権者教育」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/270336.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>去年の参議院選挙から選挙権年齢が18歳に引き下げられたことを受け、総務省の有識者会議はこのほど、主権者教育に関する提言を取りまとめました。安達宜正解説委員です。<br><br><img alt="k170511_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_1.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>岩渕）どんな提言だったのですか。</p><div><p><img alt="k170511_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_2.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>安達）これが提言です。資料も入れて、50ページ。主権者教育の方向性。具体的には若い人たちの政治意識を高めるために学校や地域がどういう役割を果たすべきかが提言されています。ことし1月から3月にかけ、政治学者や選挙管理委員会の担当者、高校の先生などが議論してまとめました。<br><br>岩渕）主権者教育。その言葉自体が少し難しいような感じもします。<br><br><img alt="k170511_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_3.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>安達）そうですよね。提言では主権者教育を「社会のできごとをみずから考えて判断し、主体的に行動する主権者を育てること」と定義しました。これでも難しいかな。僕なりに砕いて言うと、主権は「国の在り方を最終的に決める権利」。日本は国民主権の国ですから、一人ひとりの国民に国の方向付けを決める能力を身につけてもらう教育といっていいのではないでしょうか。<br><br>岩渕）単純に選挙に参加するための教育と考えていました。<br><br>安達）もう少し積極的な意味ですが、若い人たちの投票率向上も大きな目的なのは間違いありません。18歳選挙権が実施された去年7月の参院選の投票率。18歳が51.28%。19歳が42.30%です。あわせて46.78%です。岩渕さんはどう評価しますか。<br><br><img alt="k170511_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_4.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>岩渕）それなりに高かったとも言えるのではないでしょうか。これを見ると全体の投票率が54.7%。20歳代の前半。20歳から24歳までは33.%ですからね。でも、去年は18歳選挙権が導入されて初めての選挙だったから、投票所に足を運んだ人も多かったのではないでしょうか。<br><br>安達）そうかもしれません。だから、主権者教育が必要です。去年の今頃を思い出すと7月の選挙に向けて、行政機関も、僕たちマスメディアも18歳選挙権のPRを積極的に行っていました。ある意味で「お祭り」のようなところもありました。だから、これからはもっと地道な取り組みが必要と・・<br><br>岩渕）学校の役割が大きいということでしょうか。<br><br>安達）そうです。ただ教育現場によってばらつきがあります。これは総務省が去年の参議院選挙で18歳から20歳の新有権者を対象にインターネットを通じて調査した結果です。<br><br><img alt="k170511_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_5.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>政治経済のほか、外部講師を招いた課外授業などで主権者教育を「受けたことがある」と答えた人はおよそ6割。それにも増して、その教育が高校生にどれだけ影響を与えたかが重要です。実際に投票したかどうかを比べると、受けた人と受けていない人の差は7ポイントです。<br><br>岩渕）7ポイント差ですか、思ったよりも差が小さいのですね。<br><br>安達）大きな効果が上がっていないとも言えるのかと思います。<br><br>岩渕）どうしてでしょう<br><br>安達）会議ではその理由について、時間をかけて議論しました。その結果、提言には▼主権者教育を高校生から始めるのでは遅い。▼高校入学前から、子どもの発達段階に応じた取り組みの必要性が盛り込まれました。例えば小学校入学前から低学年には親が投票に行く時、一緒について行くよう促すことも、政治を身近に感じさせることにつながる。小学校高学年から中学生になれば▼自分の住んでいる街に目を向ける教育もできるのではないかとしています。<br><br><img alt="k170511_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_6.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>岩渕）どういうことでしょう<br><br>安達）例えば地域の公民館や図書館。これは自治体の予算で運営されていること、地域交通機関の存廃も自治体が決めていることなどを具体的に示し、そうした問題を議論する地方議会を傍聴することも一案です。そして、高校生になれば現実の社会問題を取りあげる必要性を指摘しています。<br><br>岩渕）そうしていけば、政治に興味を持つ若者が増えるような感じはします。学校だけでなく、地域や家族の役割も重要ですね。<br><br>安達）そうです。ただ高校生段階の取り組みが日本の場合、簡単ではないという指摘があります。 実際、高校でも▼選挙の仕組みや投票の仕方を教えるのにとどまってしまう。選挙管理委員会から投票箱を借りてきて、模擬投票をして終わり。これも重要と言えば重要ですが、これはまさに高校に入る前の段階でやればいいのかと。例えば、今なら憲法改正の是非とか、原発や北朝鮮にどう対応するかなどの問題を議論する取り組みが中心にならなければと思います。<br><br>岩渕）ただ、そういう現実政治を取り上げると、「中立性」と言いますか、いろいろなハレーションが起きる心配もわかるような気がします。<br><br>安達）教育基本法で教育現場に政治的中立を求めていることが必要以上に慎重にさせているという指摘もあります。ただ欧米の高校では現実社会の課題を取り上げるのは普通のことです。「シブ5時」という番組でセクシーゾーンの中島君とマリウス君と一緒に広島に行きました。マリウス君はドイツ出身の高校生ですが、高校入学前から核兵器の問題を教わったそうです。ドイツではそういう問題を賛成、反対の立場に分かれて議論することも普通のことです。<br><br>岩渕）どうすればいいのでしょう<br><br>安達）議論しやすい環境を作るしかありません。ドイツでは政治学者や教育学者が集まって、1976年に政治教育のガイドラインを作りました。<br><br><img alt="k170511_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_7.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼教員が生徒の判断を侵してはならない。ようするに教師が生徒に意見を押し付けないことや▼議論のわかれる問題は議論があるものとして扱うことなどとしています。この指針によって、先生が政治を取り上げやすくなって、政治教育が広がっていったという評価があります。<br><br>岩渕）そういうガイドラインがあれば日本でも政治教育がやりやすくなるかもしれませんね。<br><br>安達）日本でも議論したらいいと思います。憲法問題でいえば、安倍総理大臣は今月3日の憲法記念日に憲法改正を実現し、2020年に施行すると発言、議論を呼んでいます。ドイツの指針でいう2番目。改正に賛成・反対双方の立場から憲法をテーマに議論を行うことは主権者教育の重要テーマになりうると思います。<br><br><img alt="k170511_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170511_8.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>岩渕）憲法改正には国民投票もあるわけですからね。<br><br>安達）そうです。衆参両院の3分の2の賛成で発議されれば国民投票で承認するかどうかを決めることになります。しかも、18歳選挙権導入の直接のきっかけは憲法改正の国民投票に参加できる年齢が18歳に段階的に引き下げられることが決まったからです。憲法改正論議には18歳選挙権の導入より前に若者の声を反映させるべきという議論がありました。<br>いずれにせよ、総務省はこの提言を参考に主権者教育の進め方を検討していくことになりますが、現実政治の動きに後れをとらないような、スピーディーな対応が重要と思います。<br><br>（安達　宜正 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 11:16:36 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緑のオーナー制度　責任はどこに」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/270471.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>一般の人たちから森林に出資してもらい、成長した木材を販売して収益を分けあう林野庁の「緑のオーナー制度」。実に５００億円という巨額の資金を集めながら、全国で元本割れが相次いでいます。国の責任を認める判決が最高裁で確定し、今、さらに新たな裁判も始まっています。問題の背景とその影響を考えます。<br><br><img alt="j170511_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_00mado.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"></p><div><p><img alt="j170511_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_01.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【解説のポイント】<br>「緑のオーナー制度」とはどのような内容で何が問題となったのか。<br>確定した国の責任と、現在新たに起きている裁判について。<br>最後に国有林野事業の現状と今後を考えます。<br><br><img alt="j170511_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_02.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【緑のオーナー】<br>「緑のオーナー制度」は昭和５９年に林野庁が始めました。一般の人たちから１口５０万円などで、成育途中の国有林に出資してもらいます。自分が希望する地域を選び、基本的に数人から数十人で山林の一定の面積を林野庁と契約します。その後、おおむね２０年から３０年後に成長した木を競売にかけ、収益を分け合う仕組みです。<br><br><img alt="j170511_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_03.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>当時のチラシやパンフレットです。「資産作りに最適」「安全確実」「夢とロマン」こうした言葉が並んでいます。各地で説明会が開かれ、全国から出資が相次ぎます。募集を中止した平成１１年までに、８万６千人から５００億円という巨額の資金を集めました。<br><br><img alt="j170511_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_04.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>ところが、木材の貿易自由化や一時的な円高などいくつかの理由で、国内の木材価格は、下落を続けます。スギは半額以下、ヒノキは３分の１近くになっています。<br><br><img alt="j170511_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_05.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>満期を迎えた支払額の平均です。出資額の５０万円を超えたのは最初の年度、平成１１年度の５４万円の１回だけでした。その後１３年度は４０万１千円、１５年度は３６万８千円、２０年度は３０万１千円、２５年度は２９万３千円など、ずっと元本割れが続き、平成２７年度は、２４万７千円まで下落しました。５０万円を２０年預けて半額以下しか受け取ることができない計算です。<br><br>【裁判で国の責任が確定】<br>全国の出資者が、国に裁判を起こします。神戸市の石井昌平さん（７４）もその１人です。石井さんは、仕事で海外の赴任が長く、故郷の山の保護に関心を持っていました。そこで、昭和６３年に出身地の栃木県の緑のオーナーとして５０万円を出資します。<br><br><img alt="j170511_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_06.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>「こうした出資は利益が目的だから自己責任だ」という意見もあります。しかし、当時は今よりも高金利で多くの金融商品があった中、あえてこの制度に参加した人たちの中には、石井さんのように制度の理念に共感し、自然保護も目的だった人が少なくありませんでした。しかし、平成２１年に受け取ったのは１３万円でした。石井さんは「国にだまされた思いだ」と話しています。<br><br><img alt="j170511_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_07.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>裁判所は１、２審とも国の責任を認め、去年、最高裁で確定しました。時間がたって賠償を求めることのできる期間が過ぎている人を除き、８４人に１億円近くの支払いを命じました。<br>裁判所が国に責任があると判断したのは、さきほどのチラシに書かれていた「安全確実」などの表現が不当だったこと、それに平成５年までパンフレットに「元本を保証しない」と書かれていなかったことなどが主な理由でした。国が説明義務に違反していたことが確定しました。<br><br>【落札できない山林が増加】<br>ところが、４月から、また、新たな裁判が始まっています。原告たちは「契約期間が終わったのに国は木材を販売しなかった」と訴えています。<br>去年の緑のオーナーの森の入札結果の一部をみると、「不落」という文字が並んでいます。これは「落札できなかった」つまり入札で売却できなかったという意味です。<br><br><img alt="j170511_08_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_08_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>実はいま、満期になっても予定価格を超える入札がなく、買い手のつかない山林が増えています。弁護団によると落札できない割合は平成２７年度で５２％。実に半分以上が、売ることもできない事態になっているのです。<br><br><img alt="j170511_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_09.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>この裁判で国は争う姿勢を示す一方、満期を迎えたオーナーが希望すれば、林野庁が決めた金額で買い取る制度を、今年度から拡充しました。<br>しかし、オーナーからは、少なくとも出資した金額で買い戻すべきと言う声が上がっています。<br>林野庁によりますと、これまでに契約が終わったオーナーは一昨年度の時点でまだ４割、３万３千人です。５万５千人以上が、これから入札などの時期を迎える計算になります。この問題はむしろ今後、本格化する恐れがあります。<br><br>【問題の背景は】<br>そもそもどうして、このような制度が始まり、そして歯止めがかけられなかったのでしょうか。背景には国有林野事業が抱えてきた構造的な問題も理由の１つだったのではないかと指摘されています。<br><br><img alt="j170511_10_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_10_0.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>戦後、国有林野事業は、木材を売った利益などを主な財源とする特別会計で、経済性を重視し企業のような独立採算制に近い形を求められてきました。<br>しかし木材価格の低迷で国有林野事業は赤字が膨らみます。「緑のオーナー制度」はこうした中で始まりました。ある専門家は「結果的に制度は国民から資金を得て赤字を減らす手段となった。見通しが甘いままやめられなかったのではないか」と指摘しています。<br><br><img alt="j170511_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_10_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="351"><br><br>その後、特別会計は廃止され、平成２５年度から国有林野事業は一般会計となります。経済性の重視から環境保護など公益性をより重視した管理経営に転換しました。当時の状況を考えると、木材価格の下落は避けられない側面もあります。しかし、価格が低迷してもなお「緑のオーナー制度」は継続され、今も重い影響を残しているのです。<br><br><img alt="j170511_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_11.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>【「国民参加の森づくり」を実現するには】<br>ただ、この制度は、経済的な側面だけではない、大きな役割を果たしてきたことも、確かです。それはトータルで２万４０００ヘクタール、東京ドーム５０００個分に相当する面積の山林が、整備されてきた事実です。国民の協力で森が育ち、環境の保全や、きれいな水を生み出してきました。これは簡単には金額に換算できませんが、評価できることです。<br><br><img alt="j170511_12_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170511_12_1.jpg" class="mt-image-none" height="197" width="350"><br><br>林野庁は、「国民参加の森づくり」をアピールしています。国有林の整備に協力することが大切なのは確かです。しかし、本当に国民の協力を求めるならば、国はまず、緑のオーナー制度の出資者に理解を得られるよう努力すべきではないでしょうか。<br>オーナーの多くは、もともと森や自然に理解がありました。本来、「森の応援団」になってくれる人たちが、裁判となり、国有林に背を向ける結果になったことこそ、この問題で最も不幸な事態というほかありません。<br>すでに裁判で国の違法性が確定している以上、国は責任を認め、少なくとも説明義務違反が認められた時期の契約については、オーナーが納得する形で買い戻すなど、話し合いで解決をめざしてほしいと思います。<br>また、林野庁は赤字を減らすために職員を大幅に削減し、営林署も減らしてきました。政策を転換した以上、進めてきた職員の削減も見直し、森を守り、環境を保護するために必要な人材を確保することも、大切だと思います。<br><br>国有林は日本の国土のおよそ２割に上ります。また、過疎化と高齢化で、手入れの行き届かない山林が、全国で課題となっています。<br>森を守るには、都市部を含めた幅広い国民の協力がますます必要になってくるでしょう。そのためにも国はこの「緑のオーナー制度」を解決し、その上で、改めて国民参加の森作りを呼びかける。それが欠かせないのではないでしょうか。<br><br>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 May 2017 23:55:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>