<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「いよいよ２０２０チケット申し込み開始へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319416.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２０２０年東京オリンピックのチケット申し込みが、いよいよあさっての９日から始まります。刈屋解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190507_0.jpg"><img alt="c190507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190507_0-thumb-480xauto-1030636.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　このイラストは、アーチェリーですね？</p><p>すでに具体的な競技日程が発表になってますので、その日程をアーチェリーの的に例えてみました。この絵では矢が申し込みということになりますが、<br>９日から始まる公式チケット販売サイトでの申し込みは２８日が締め切りで、６月２０日に抽選結果が発表され購入手続きが始まり、７月２日が購入手続きの締め切りというスケジュールです。</p><p>Ｑ　チケット申し込みの矢をどこに打とうか、検討されている方も多いでしょうね？</p><p>そうですね。過去の例から見て、最初は人気が偏ると思います。開会式や閉会式、日本選手がメダルを取りそうな種目、そして土曜、日曜に集中するのではと見られています。又大会の最初の競技、福島でのソフトボール。日本選手の金メダル第一号が決まるかもしれない２５日なども人気を集めそうです。</p><p>Ｑ　ここで申し込みの矢を打たないと、チケットは手に入らないのですか？</p><p>開会式や閉会式や人気の種目はそうなるかもしれません。<br>しかし、全ての種目が完売することはありえませんので、この後は秋から、先着順販売の開始、そして、来年春以降に、店頭での直接販売や行けなくなった人の公式転売が行われる予定です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190507_3.jpg"><img alt="c190507_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190507_3-thumb-480xauto-1030638.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ　転売も行われるのですね？</p><p>オリンピックのチケットでは毎回問題になるのが、買占めや不正転売です。<br>対策として枚数制限や購入者の明確化、又大手フリーマーケットアプリやオークションサイトの会社と連携してチケットの出品を禁止するなど対策が練られていますが、抜け道を探してくる相手にどう対応できるかがポイントです。<br>又もう一つ、日本選手以外の試合のチケットをどう売るかです。<br>組織委員会、競技団体などが一体となって、オリンピックそしてスポーツの魅力をどこまでアピールできるかが注目です。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 07:51:53 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型インフルエンザから１０年　いまパンデミックが起きたら」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/319587.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>２００９年に新型インフルエンザの感染が世界中に広がりました。当時、毎日マスクをして外出したのを覚えている人も多いと思います。<br>新型インフルエンザは、２００９年の４月頃から世界に広がり始めて、５月に日本で最初の感染者が見つかりました。それからちょうど１０年になります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_01.jpg"><img alt="k190507_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_01-thumb-350xauto-1031129.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>１０年前とは別の新型インフルエンザが今後、流行するという驚異は今も続いています。<br>それがいつ発生するのかは、わかりませんが、次のパンデミック＝つまり世界的流行が、仮にいま起きたら、どうなるのか、どうしたらいいのか考えてみます。</p><p>◇過去の新型インフルエンザと次の被害想定<br>下の図は、過去に起きた新型インフルエンザのパンデミックを示したものです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_02.jpg"><img alt="k190507_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_02-thumb-420xauto-1031131.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>１９１８年のパンデミックは「スペインかぜ」として知られています。「かぜ」と呼んでいますが、スペインかぜも当時の新型インフルエンザだったのです。２００９年までの間、パンデミックは１０年から４０年くらいの間隔で起きています。何度も繰り返されていて、次も起こると考えておく必要があります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_06.jpg"><img alt="k190507_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_06-thumb-420xauto-1031133.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>２００９年のとき、日本ではおよそ２００人が死亡し、２０００万人以上が感染したとされています。<br>次のパンデミックについては、国の被害想定があります。日本だけで、１７万人から６４万人が死亡し、３２００万人つまり国民の４人に１人が感染すると想定されています。<br>なぜ、これほど違うのでしょうか。<br>２００９年は、重症になる人が比較的少ないタイプのウイルスだったことなどから、こうした規模だったと考えられています。次のパンデミック（世界的流行）は、想定より被害が少ないこともあり得ますが、１９００年代の被害をみると、ここまで想定する必要があるのです。</p><p>◇新型インフルエンザの驚異とは<br>新型インフルエンザは、誰も感染したことがないので、世界中の人＝人類は免疫を持っていません。このため、ひとたび人の間で感染するようになると、世界中に爆発的に広がるパンデミックになると考えられています。また重症化しやすく、多くの死者を出してしまうのです。このため、警戒が必要なのです。</p><p>◇患者が確認されたらどうするか<br>仮に日本で、いま新型インフルエンザの患者が確認されたら、私たちはどうしたらいいのでしょう。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_07.jpg"><img alt="k190507_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_07-thumb-420xauto-1031135.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>基本は、人混みに行かない、手洗いの徹底、咳をするときは手で覆わすにハンカチなどで口を覆う「せきエチケット」を行うといったことになります。毎年の冬のインフルエンザのときと同じです。<br>基本はこうなりますが、国内で感染が拡大するような状況になると、総理大臣が「緊急事態宣言」を発表します。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_10.jpg"><img alt="k190507_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_10-thumb-420xauto-1031137.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>国民に対して、様々なことが求められます。<br>具体的には、<br>▽不要不急の外出の自粛の要請、<br>▽催し物の中止などの要請、<br>▽生活物資の価格が買い占めなどによって高騰しないようにしないといけません。高騰していないか国や自治体が監視することになっています。<br>さらに、<br>▽学校閉鎖などの措置も広い地域でとられることが考えられます。<br>国の想定では、会社など仕事を休む人は、一時的に最大４０％程度になるとされています。</p><p>◇生活への影響<br>健康被害だけでなく、日常生活への影響も大きくなってきそうです。具体的に見てみます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_14.jpg"><img alt="k190507_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_14-thumb-420xauto-1031139.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>電気・水道・ガスといったライフラインの事業者は、供給を維持できるよう、あらかじめ計画を立てています。<br>ただ、例えば鉄道などは、必要な人員を確保できなくなる恐れがあります。「状況によっては、在来線や新幹線の運行本数を減らすこともあり得る」と鉄道会社は話しています。会社員の人も、通勤の人混みを避けるということもあって、在宅勤務にするなどの対応を迫られるかもしれません。</p><p>運送業は、ただでさえ人手不足なので、影響が大きくなる恐れがあります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_17.jpg"><img alt="k190507_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_17-thumb-420xauto-1031141.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば、インターネットで購入した商品がなかなか届かない、あるいはコンビニに行っても商品が揃っていないということも考えられると指摘されています。新型インフルエンザによる経済的損失は、日本だけでおよそ２０兆円に上るという試算もあります。</p><p>ものが手に入りにくくなると、生活に困ってしまいます。<br>政府は、新型インフルエンザ対策として、食料や日用品など２週間分を備蓄しておくよう求めています。主なものがこちらです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_18.jpg"><img alt="k190507_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_18-thumb-420xauto-1031143.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>米、パン、レトルト食品。マスク、常備薬、トイレットペーパーなどがあります。災害用の備蓄と共通したものが多くなっています。電気・水道・ガスといったライフラインは使えるとみられますから、水やお湯を使う食品も含まれます。</p><p>◇感染したと思ったら・・・<br>仮にいま、新型インフルエンザの感染が国内で報告されているとして、熱が出るなど「自分が感染したかもしれない」と思ったらどうすればいいのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_23.jpg"><img alt="k190507_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_23-thumb-420xauto-1031145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>国内の患者が少ないうちであれば、自治体に設置される「相談センター」などに電話して、感染の疑いがあれば、指定された医療機関で診察を受けます。感染が確認されれば、入院などの措置がとられます。<br>このとき国は、その患者と過去に接触した人を調べるなどします。感染した人全員を把握して、ウイルスが広がらないよう対策を進めます。<br>ただ、感染者の人数が増えてくると、こうした対応にも限界が出てきます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_24.jpg"><img alt="k190507_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_24-thumb-420xauto-1031147.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>感染者が多数になると、毎年の冬のインフルエンザの時のように、普段かかっている医療機関で、他の患者と違う入り口から入るような対応に切り替わっていきます。</p><p>◇治療や予防の体制<br>新型インフルエンザに対する、治療や予防の体制はどうなるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_26.jpg"><img alt="k190507_26.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_26-thumb-420xauto-1031149.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>国は、新型インフルエンザに備えて、国民の４５％分のインフルエンザ治療薬の備蓄を進めています。「新型」と言っても、同じインフルエンザなので、従来の治療薬でも一定の効果が期待できます。<br>さらに、予防のため、新型インフルエンザに対応したワクチンの開発・製造が急ピッチで進められます。発生後、半年で国民全員分のワクチンを作る体制を整えるとしています。</p><p>◇ワクチン接種<br>新型インフルエンザが流行していることを考えると、ワクチンを求める人たちが殺到しそうですが、大丈夫でしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_31.jpg"><img alt="k190507_31.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_31-thumb-420xauto-1031153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>ワクチンは、優先順位を決めて接種されることになっています。患者に接する機会のある医師や看護師など医療関係者、警察官など治安維持に欠かせない人など、そして公共性の高い仕事をしている人も優先されます。<br>それ以外の人も、流行しているウイルスがある病気の人や高齢者が重症になりやすいといったことがわかれば、その病気の人や高齢者を優先するというように、よりリスクの高い人から接種されることになります。具体的な優先順位は、発生後に正式決定されます。<br>国民全員分もあると、接種すること自体に大変な手間がかかります。効率よく接種するため、学校や公民館などで、地域の人に集団接種が行われることになります。</p><p>◇正確な情報を得ること<br>このように見てくると、国がどのようなことをしてくれるのか、正確な情報を入手することが大事になることがわかります。<br>１０年前と大きく変わった点ですが、ＳＮＳなどの発達で情報が行き渡りやすくなった反面、デマや不正確な情報が飛び交い、混乱するのではないかということが心配されています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190507_32.jpg"><img alt="k190507_32.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190507_32-thumb-420xauto-1031155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>パンデミックの時、国は記者会見を定期的に開くことにしているほか、ホームページなどで情報提供することにしています。こうした信頼できる情報に基づいて、行動することが求められます。</p><p>今回は、仮に「いま新型インフルエンザが発生したら」ということをみてきました。<br>いつ発生するかわからない、パンデミック・世界的大流行に冷静に対処するためには、新型インフルエンザの発生で、どのようなことが起こるのか、どう行動したらいいのか、考えておくことが大切です。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 11:12:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「飛躍なるか　日本の宇宙ビジネス」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/319681.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>令和の新時代の日本の宇宙開発は、民間ロケット初の宇宙到達で幕を開け。<br>北海道のベンチャー企業の小型ロケットが打ち上げられ、国内では民間として初めて高度100キロの宇宙超えに成功。<br>今後民間による宇宙ビジネスが拡大していくことへの期待。<br>しかしここまで失敗も続いたほか、世界はさらに先を行っており、課題も。<br>今後宇宙ビジネスを拡大していくためには何が必要なのか、水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_01.jpg"><img alt="j190507_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_01-thumb-350xauto-1031684.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>ロケットは全長10ｍと大型ロケットの5分の1と超小型。<br>先週末、千人が見守る中、北海道大樹町の施設から発射された。<br>ゆっくりと上昇を続け、高度100キロの宇宙空間を超え113キロまで到達、その後予定通り北海道沖の太平洋に落下し、打ち上げは成功。</p><p>開発したのは北海道のベンチャー。<br>社員は若者中心20人あまり。実業家の堀江貴文さんの出資を受けて、6年前から本格開発。</p><p>目指すのは格安ロケット。<br>日本が国家として開発したH2Aは34回連続成功の超高性能ロケット。<br>しかし衛星打ち上げ受注は６基にとどまり、世界では売れてない。<br>特注部品を使い、1回あたり100億円と打ち上げコストが高いから。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_02.jpg"><img alt="j190507_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_02-thumb-350xauto-1031686.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>そこでこの会社ではその10分の1以下のコストを目指し、部品はIT機器などに使われる市販品。<br>また古い技術も活用し、コストを100分の1に。<br>さらには機体の広告や有料の観覧席など、民間ならではのアイデアで資金も。<br>こうして宇宙へたどり着いたのが今回のロケットで、国家でなくとも、ロケットビジネスをできる可能性を示した功績は極めて大きい。</p><p>最終的な狙いは、超小型衛星の打ち上げビジネスへの参入。<br>電子部品の小型化が進み、重さ数10キロの超小型の衛星でも性能のよいものが安く開発できるようになり去年は欧米を中心に250機が軌道に投入され、農場の作物状況把握や、海水温を調べ養殖魚へのえさのタイミングを決めるなどのビジネス利用がすでに始まっている。<br>日本でも金属の球を放出して大気に突入させ人工流れ星を作ってイベントに利用する超小型衛星などをベンチャー企業が軌道に投入しており、今後も世界で毎年数百機、打ち上げの需要があると予測。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_04.jpg"><img alt="j190507_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_04-thumb-350xauto-1031688.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし打ち上げるロケットが世界的に足りない状況で、超小型衛星は大型のロケットで相乗りして軌道に投入されている。<br>人工流れ星衛星も相乗りで軌道投入されたが、希望より100㌔高い軌道に投入された。自力で高度を下げなければならず、ビジネスの開始に時間がかかる影響。<br>そこで今、希望する軌道に安く投入できる超小型衛星専用のロケットが待望されているわけで、彼らの狙いもここ。</p><p>ただ今回の打ち上げ成功で、彼らが打ち上げビジネスに参入できるかというと、まだ高いハードル。<br>今回の機体では宇宙に到達するのが精一杯で、衛星を投入するにはさらに30倍ほどのエネルギーが必要になるなど、技術的にかなり難しくなるから。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_05.jpg"><img alt="j190507_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_05-thumb-350xauto-1031690.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>ただ開発に向けた技術的課題も見えてきている。<br>ロケットはこれまで2回失敗を経験。<br>特に去年の2号機は装置の設計ミスから配管が破損、エンジンが止まって墜落、爆発。<br>独自開発にこだわっていた彼らも今回は宇宙航空機構やメーカーのOBなど国のロケット開発経験が豊富な専門家を探して、協力を依頼。<br>指摘されたのは彼らの若さからくる経験不足。<br>会社では失敗の原因となった機器の単独での試験はしていたが、エンジンと同時に作動させる試験は行っていなかった。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_06.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_06.jpg"><img alt="j190507_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_06-thumb-350xauto-1031692.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>過去に多くの失敗を経験している専門家は、「ある機器の振動が別の機器に影響して失敗したこともあり、機器全体をくみ上げた試験も行うべきだ」と指摘したと言う。<br>試験のノウハウが少なかった会社はアドバイスを受け入れ、機器をすべてくみ上げ飛行できる状態にした燃焼試験を2回行い、今回の打ち上げに臨んだ。<br>今回は日本の過去のロケット開発の失敗経験が生きて成功にこぎ着けられた、とも言える。</p><p>今後会社では2023年の超小型衛星打ち上げビジネス参入を目指して新型ロケットの開発を進める方針だが、若い彼らの経験不足を補うためにも国の技術的な支援が重要。</p><p>というのも世界では100社近いベンチャーが小型ロケット開発をしているとみられ、すでにアメリカの会社が軌道投入に成功してビジネスを始めており、競争は激しくなるとみられ、時間的な余裕はあまりない。</p><p>国内ではほかにも数社がロケット開発を目指しているが、同じように経験者が多いわけではない。<br>愛知県に拠点を置くベンチャー企業が開発を進める機体は飛行機のような形をしているのが特徴。独自技術でロケットエンジンとジェットエンジンを組み合わせ、打ち上げ後は飛行機のように戻り再使用することでコストダウンを目指している。<br>最終的には人を乗せた短時間の宇宙旅行が目標。<br>ただ16人の社員は多くが若く、ロケット開発の経験は少なく、飛行や燃焼試験を繰り返して知見を積み重ねている。</p><p>アメリカでは国として宇宙開発に民間を活用する大胆な方針を決め、低軌道への輸送は民間に任せるため、技術を積極的に開放、人材も供給。<br>今やスペースＸなどベンチャー企業のロケットが主役となったという経緯。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_08.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190507_08.jpg"><img alt="j190507_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190507_08-thumb-350xauto-1031694.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a>　</p><p>一方日本も宇宙産業の強化を打ち出し、国内の市場規模を2030年までに倍増させる目標。これを受けて宇宙機構もベンチャーとの共同研究制度で、支援に乗り出してはいる。しかしその範囲は一部にとどまっているなど、十分とは言えない。<br>ベンチャーによる安いロケットが実用化されれば、政府の小型衛星も安く軌道に投入できるメリットもある。アメリカのやり方も参考に、さらに支援を強化することを検討する必要。<br>またベンチャー企業が技術的な相談ができるような窓口があれば、原因究明や試験再開が速やかにできる。<br>今回の民間ロケット宇宙到達をきっかけに民間主役の宇宙利用が進むよう、大胆な支援策の検討を進めてもらいたい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 23:58:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「令和の時代のサラリーマンへ」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/319754.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>神戸松蔭女子学院大学 教授　楠木　新</span></strong></p><p>いきなりですが、〝人生百年時代〟を最後までイキイキと過ごせる自信を、みなさんはお持ちでしょうか？高齢化社会や〝人生百年時代〟というと、医療や年金の問題と捉えられがちですが、サラリーマンの働き方・生き方にも変化の波が来ています。ところがそのことを明確に意識している人は少ないというのが、この15年間多くの会社員に取材をしてきた私の実感です。</p><div><p>漫画の『サザエさん』に登場する磯野波平さんは54歳のサラリーマンという設定です。朝日新聞に『サザエさん』の連載が始まった当時の昭和25年から27年の日本人の平均寿命は、男性では59.6歳で60歳に届いていません。定年も55歳時代です。54歳の波平さんは、翌年には定年退職を迎え、少しゆっくりすればお迎えがくると考えることができました。会社の仕事中心に働いてもそれほど悩む必要はありませんでした。<br>一方、現在は、男女とも平均寿命は80歳を超えました。定年も多くの会社では60歳です。その60歳時点から何年生きるかという平均余命を見ると、男性で24年、女性で29年あります（「平成29年簡易生命表」厚生労働省）。年齢で考えると、男性で84歳、女性で89歳まで平均で生きる計算になります。おまけに今の54歳は波平さんよりもはるかに若い。寿命の延びによって、若々しく生きる期間も長くなっています。もうサラリーマン人生一本ではやっていけない時代が到来したのです。このように人生のパラダイムが変化しているので、当然ながら働き方・生き方も変える必要があります。<br>　<br>これからのサラリーマンの働き方の一つのモデルは、「もう一人の自分」を創るということです。これが唯一の働き方だと主張するつもりはありませんが、取材から見て比較的フィット感があると私は考えています。<br>社会とのつながりという観点で見ると、個人事業主や会社は、商品やサービスを提供して、その対価を得ながら社会と直接つながっています。これに対して、サラリーマンは、会社の中で分業制をもとに働いていて、会社を通して社会と間接的につながっているのが特徴です。そのため定年退職やリストラによって会社という枠組みがなくなると、途端に社会とのつながりを失うことになりかねません。<br>それに対応するために会社に勤めながら、「もう一人の自分」をつくることが求められます。そうすれば、会社の枠組みがたとえなくなっても、「もう一人の自分」が社会とつながっていれば、それほど戸惑うことはありません。</p><p>「もう一人の自分」というと、「働き方改革」でも論じられている「副業」をイメージする人があるかもしれません。しかし実際には、もう少し幅広いものです。将来の独立に向けて準備をしている人、ボランティアや地域活動に意味を見出している人、学び直しをしている人など多様です。週に3日働きながら博士論文を書いている人もいます。ポイントは自分の個性に合ったものに取り組むことです。<br>「仕事に注力する自分」「仕事以外の関心あることに取り組む自分」「家族や友人を大切にする自分」など、多様な自分をもって、どのように仕事と生活の良循環を生み出すかが大切です。<br>また、もう一人の自分が育ってくると、会社員の自分もイキイキできるようになります。右手の「もう一人の自分」が回れば左手の「会社員の自分」もまわり、逆に左手が回れば右手もまわる。両手は身体でつながっていて簡単に分離できないからです。　<br>これをかつてのアイドルの歌である「UFO」の振り付けになぞらえて、私はピンク・レディー効果と呼んでいます。両者の間に相乗効果があるということです。<br>「会社員の自分」と「もう一人の自分」という二つの立場をこなすのは時間的にも大変だと思う人もいるでしょう。しかし自分に向いたものであれば思いのほか時間のやりくりはつくものです。<br>そして40代後半以降になって、自らを会社員の立場だけに押し込めるのは少し窮屈になっている人が多いと思います。<br>　<br>サラリーマンの働き方を検討するには、当然ながら雇用主である企業側にも目を向ける必要があります。最近は、検査データの改ざんなど続々と不正が発覚しました。もちろん誰もが「改ざんは悪いことだ」と分かっているが、それを止めることができない。個人の自立よりも、共通の場で仕事をすることが優先されています。特に、働く人たちが「会社員の自分」しか持っていないと、なかなか歯止めがききません。<br>一方で、「もう一人の自分」を持っている人は、比較的会社と距離を置いた判断が可能になります。そういう意味では、「もう一人の自分」は企業が不正に陥ることに対する歯止めの役割を担うことができます。<br>それに加えて、「会社員の自分」しか持たない社員に比べて、趣味や副業や家族など自分の居場所を持つ人のほうが、顧客ニーズを幅広く、かつきめ細かく把握できます。長い目で見れば経営にもメリットになる時代が来ています。</p><p>さて、令和という新たな時代を迎えました。昭和は、高度成長が続きましたが、平成になるとバブル期を経て安定成長期に入りました。皆が一丸となって働けば、当然のように物が売れて豊かになるという時代はもう終わりました。<br>それを受けてサラリーマンの働き方に関して、二つの変化が到来しています。ひとつは、女性の働き方の多様化、もう一つは若者のキャリア形成の変化です。<br>特に、昭和の時代に比べると女性の働き方は大きく変わり、多様化しています。会社の中でトップを目指してバリバリ働く人もいれば、家庭と仕事をうまく両立させる人、家庭を守ることを中心に働く専業主婦もいます。この多様化の流れは、今後ますます進んでいくでしょう。　<br>また若い世代では、先ほど述べた「もう一人の自分」では、物足りない時代が来ると思われます。一つの会社や職種だけにこだわるのではなく、専門性をもとに何社も転職したり、または独立してフリーランスになる、場合によっては、雇う側に回り、経営者とサラリーマンの立場を並行しながら働く人も現れてくるでしょう。<br>このような変化を不安に思う人がいるかもしれません。自分の前を歩くモデルはいないからです。しかし選択肢が増えることは、自分に向いたものを探せるチャンスが広がるのです。前向きにとらえてみてはどうでしょう。<br>上京して地下鉄に乗ると、何か不機嫌そうな顔をしたサラリーマンに数多く出会います。私は子どもの頃から人の「顔つき」に興味をもっていたので、特に気になるのかもしれません。<br>　　<br>そこで感じることは、能力やスキルを高めながらキャリアを切り開いていくことももちろん必要ですが、自らを見つめ直すという視点も大切だと考えています。子どもの頃に関心のあったことに再び取り組むとか、生まれ育った故郷のことを考えてあらためて父母や家族に感謝するとか、残りの人生の持ち時間に思いをはせて、「せっかく生まれてきたのだから」という気持ちで、新たな道に進む人もいます。　</p><p>サラリーマン自身が単に「会社に雇われる」ことだけを考えるのではなく、どうすれば自分にあった働き方ができるのかと自らに問うことです。自分にとって本当に大事なものや、自分が果たすべき役割に気づいた人は、優しいまなざしをもった穏やかな表情になるというのが取材から得た実感です。これからのサラリーマンは自らが「いい顔」になることを目指して働くことが求められている、と私は考えています。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 06:04:45 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易交渉が最終局面？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319595.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>各国の株式市場にも大きな影響を与えている米中貿易交渉。その最終合意にむけた閣僚級の協議が9日からワシントンで行われます。神子田解説委員です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190508_0.jpg"><img alt="c190508_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190508_0-thumb-480xauto-1031169.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ　トランプ劇場米中摩擦編とありますが、閣僚協議を前にしたトランプ発言がまたも、世界に衝撃を与えましたね？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190508_2.jpg"><img alt="c190508_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190508_2-thumb-480xauto-1031172.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　そうですね。トランプ政権は今週になって、中国からの２０００億ドル相当の輸入品に対する関税の上乗せ分を、現在の１０％から、今月１０日には２５％に引き上げる方針を表明しました。実際に引き上げが行われれば世界経済に深刻な打撃を与えることになります。きのうの東京市場の日経平均株価も、何も起きなければ令和への改元のご祝儀相場で値上がりへの期待が強かったのですが、米中協議の雲行きが一気に怪しくなったことで３３５円の値下がり。ＮＹ市場の株価も大幅に値下がりするなど、市場関係者は衝撃を受けています。</p><p>Ｑ　トランプ政権は交渉最終盤に来て、どうして関税の引き上げを打ち出したのか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190508_5.jpg"><img alt="c190508_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190508_5-thumb-480xauto-1031175.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　米中交渉では知的財産権の侵害や、国有企業に対する優遇策、さらに交渉の合意内容がきちんと実施されるかを検証する仕組みといった、中国側からすれば、国の体制の根幹にかかわる、あるいは、内政干渉となる微妙な問題が焦点となっています。両国は交渉を通じて、各分野の合意を積みあげてきましたが、アメリカ政府によると、ここへきて中国側がその積み上げたブロックを崩そうとしたということです。どの分野かはわかりませんが、いったん合意した内容に中国の保守派がＮＯといった可能性があります。</p><p>Ｑ　交渉はこれからどうなりますか？</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190508_7.jpg"><img alt="c190508_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190508_7-thumb-480xauto-1031177.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ　アメリカはこのイラストが示すように中国ののど元に鋭いヤイバをつきつけることで譲歩を迫った形です。しかし、メンツを重んじる大国中国にとっては、逆に「降りるに降りれなくなる」。逆効果だという見方も出ています。１０日の関税引き上げを前に、９日からは、劉鶴副首相らが訪米し閣僚協議に臨みますが、アメリカの要求にどのような回答を持っていくのか、それがトランプ大統領の納得のいくものとなり、関税の引き上げが土壇場で避けられることになるのか。世界の注目が集まることになります。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 07:28:15 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米の核合意離脱から１年　イランは」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/319600.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ政権が、「イラン核合意」から一方的に離脱して、きょうで、ちょうど１年。トランプ政権は、イラン産原油の輸入を禁止する制裁を実施。日本など一部の国を「適用除外」としてきた措置を今月２日に打ち切り、イランへの圧力を強めています。強力な経済制裁により、イラン経済は著しく悪化。追い詰められたイランは今後、どう対応するのか。中東地域への影響を読み解きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_01.jpg"><img alt="i190508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_01-thumb-350xauto-1031222.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１：<br>スタジオには、中東情勢担当の出川解説委員です。<br>トランプ政権が「イラン核合意」から一方的に離脱し、イランに対して「過去最大級の制裁を行う」と予告して、きょう８日でちょうど１年になりますね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_02.jpg"><img alt="i190508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_02-thumb-350xauto-1031224.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ１：<br>はい。トランプ政権は、去年８月、第１弾として、イランの自動車や鉄鋼などの分野で制裁を発動させました。続いて、去年１１月、第２弾として、イラン産の原油や石油製品の輸入を禁止するとともに、イランの中央銀行や、ほとんどの金融機関との取引を禁止する金融制裁も実施しました。トランプ政権は、外国の企業に対しても、イランと取引を続けた場合にはアメリカの市場から閉め出すと警告しました。<br>イランにとって、原油の輸出は、国家収入の３分の１を占める経済の柱です。また、金融制裁によって、外国との貿易の決済が事実上できなくなりました。この時、トランプ政権は、原油価格の急激な上昇を避けるため、日本をはじめ８つの国と地域を、制裁の「適用除外」とし、１８０日間に限り、原油の輸入を認める措置をとりました。対象はこちらの国と地域です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_03.jpg"><img alt="i190508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_03-thumb-350xauto-1031226.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>しかし、１８０日の期限が切れた今月２日、「適用除外」の措置を停止し、すべての国と地域に対して、イラン産原油の輸入を禁止する制裁強化に踏み切ったのです。</p><p>Ｑ２：<br>アメリカ・トランプ政権の狙いは何でしょうか。</p><p>Ａ２：<br>アメリカのポンペイオ国務長官は、「イランの指導部から財源を奪い、普通の国としてふるまわせることが目的だ」と述べています。<br>イランの生命線とも言える原油の輸出を全面的に断ち切ることで、イランの指導部に強い圧力をかけ、今の核合意に代わる「新たな合意」を結びたいと考えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_04.jpg"><img alt="i190508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_04-thumb-350xauto-1031228.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>そこには、▼イランの核開発を、制限するのではなく、完全に停止させること。▼イランによる弾道ミサイルの開発をやめさせること。▼イランの軍事組織をシリアなどから撤退させることなどを、盛り込みたい考えです。</p><p>仮に、イランが交渉を拒否したとしても、イスラム体制を弱体化させ、あわよくば、崩壊に追い込むこともできるかもしれない。トランプ政権は、そう考えていると見られます。</p><p>Ｑ３：<br>アメリカの制裁強化は、イラン経済を厳しい状況に追い込んでいるようですね。</p><p>Ａ３：<br>そのとおりです。イランの原油の輸出量は、去年５月の時点で、日量およそ２８０万バレルでしたが、トランプ政権がイラン核合意から離脱して以降、減少を続け、今年３月の時点で、日量でおよそ１１０万バレルと、半分以下に減りました。<br>イランの通貨リアルは、この間、米ドルとの交換レートがおよそ３分の１に暴落。その影響で、物価が高騰し、インフレ率は４０％に迫り、国民の生活を直撃しています。<br>また、若者の失業率は、３０％を超え、賃金の未払いも起きており、政府の無策ぶりに抗議する民衆のデモが、国内各地で頻発しています。</p><p>Ｑ４：<br>イランのロウハニ政権は厳しい立場に立たされているのですね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_05.jpg"><img alt="i190508_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_05-thumb-350xauto-1031230.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>Ａ４：<br>はい。イランの国営メディアが、７日伝えたところによりますと、イラン政府は、アメリカが核合意から離脱して１年を迎える８日にも、対抗措置を発表する方針です。<br>詳細は明らかにされていませんが、「核合意への関与を弱める」としていて、合意で制限されてきた核開発の一部を再開する方針とみられます。ロウハニ大統領が、こうした対抗措置について、核合意に参加しているフランスやドイツなど５か国に書簡で通告し、国営放送でも発表する見通しです。<br>一方で、国営メディアは、「イランは核合意にはとどまる予定だ」とも伝えています。対抗措置の具体的な内容が注目されます。<br>イラン政府が対抗措置を打ち出す背景には、これまで核合意を守り、核開発を大幅に制限してきたにもかかわらず、アメリカの一方的な離脱と制裁によって、経済的な恩恵が得られなくなり、核合意やロウハニ政権の穏健な外交路線に対する国民の支持が弱まっていること。そして、発言力を強めている保守強硬派の突き上げを受けたことがあるのではないかと見られます。<br>また、最高指導者直属の精鋭部隊である「革命防衛隊」の司令官は、エネルギーの大動脈となっているペルシャ湾のホルムズ海峡を封鎖することも辞さない姿勢を示しました。<br>私が、注目しているのは、ロウハニ大統領の「われわれは団結し、原油を売り続ける」、「アメリカの知らない原油輸出の方法が６種類もある」という発言です。ここから読み取れるのは、イランが、核合意を維持しながら、アメリカ以外の国々と協力して、金融制裁の影響を受けない方法を模索し、原油の輸出ルートを確保するというロウハニ政権の戦略です。</p><p>Ｑ５：<br>制裁の影響を受けないように、原油取引を続けるのは難しいと思いますが。</p><p>Ａ５：<br>確かにそうです。ヨーロッパの多くの企業は、アメリカの市場から締め出されることを恐れ、イランとのビジネスから撤退しました。ＥＵ・ヨーロッパ連合は、制裁を回避してイランと取り引きできるようにする新たな貿易決済のしくみを立ち上げたものの、イラン側が期待していたほどの成果はあがっていません。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i190508_06.jpg"><img alt="i190508_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/i190508_06-thumb-350xauto-1031232.jpg" width="350" height="197" class="mt-image-none"></a></p><p>カギを握るのは中国の対応です。イランの原油輸出のおよそ４分の１を占める最大の輸出先だからです。中国は、トランプ政権の制裁に強く反対しており、人民元を介した取引や、中国製品とイラン産原油の「物々交換」と言った方法で輸入を続ける可能性があります。今後、中国がイランとの原油取引をどの程度維持するかが、イランの出方を大きく左右すると考えられます。</p><p>Ｑ６：<br>窮地に追い込まれたイラン、今後どう対応すると考えられますか。また、周辺国への影響はどうでしょう。</p><p>Ａ６：<br>イランの指導部としては、国連安保理決議のお墨付きもある核合意を完全に守ってきた自負があるだけに、トランプ政権が求める「新たな合意」を目指す交渉には応じないでしょう。核合意の枠組みを維持しながら、おそらくは、合意違反にならない範囲で、核開発の一部を再開するという、ぎりぎりの線を進むのではないかと思います。<br>そして、来年１１月のアメリカ大統領選挙で、トランプ大統領が敗れ、１期目で退場することに望みを託し、辛抱強く困難に耐える戦略ではないかと思います。<br>今回の制裁強化に先立って、トランプ政権は、先月８日、イランの「革命防衛隊」を「テロ組織」に指定しました。革命防衛隊は、シリアをはじめ中東各地に派遣されています。アメリカ政府が、外国の政府機関を「テロ組織」に指定するのは初めてで、今後は、議会の議決なしに、軍事攻撃することも可能となり、両国の間の緊張が高まることが懸念されます。<br>トランプ政権は、さらに、今月５日、原子力空母と爆撃機の部隊を、イラン近海に派遣すると発表しました。革命防衛隊は、穏健派のロウハニ大統領の指揮下にはなく、最高指導者ハメネイ師直属です。保守強硬派の影響を強く受けた革命防衛隊が、こうしたアメリカの動きに過剰反応したり、シリアやイエメンなどで活動を活発化させたりして、偶発的に軍事衝突が起きる恐れがあります。<br>このように、中東・ペルシャ湾の軍事的な緊張が高まることは、この地域にエネルギーの大部分を依存する日本にとって由々しき事態です。日本としては、他の国々と協力し、良好な関係にあるイランにも働きかけて、現在の核合意を維持するため、最大限の外交努力を続けることが重要だと考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 08:50:26 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「東京２０２０　共生社会へのレガシーは残せるか？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/319598.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>開催まで５００日を切った東京オリンピック・パラリンピック。明日からはオリンピックのチケットが販売されます。いよいよ近づいてきた東京大会。東京大会が目指す共生社会への取り組みについて、竹内哲哉解説委員とともにお伝えします。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_01.jpg"><img alt="k190508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_01-thumb-350xauto-1031187.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>【競技会場の工事の進捗は？】<br>Q.競技日程も発表され、東京大会が近づいてきたという印象ですが、会場の整備はどのくらい進んでいるのでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_02.jpg"><img alt="k190508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_02-thumb-380xauto-1031189.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A.こちらに主な新設会場の工事進捗率をまとめてみました。開会式や陸上競技が行われる新国立競技場がおよそ７０％で完成は今年１１月。競泳などがおこなわれるアクアティクスセンターは来年３月、バレーボールや車いすバスケットボールが行われる有明アリーナは今年１２月に完成予定などとなっています。</p><p>【国際基準のバリアフリーへ】<br>Q.なるほど。こうした会場の設備ですが、障害のある人や高齢者などが観戦するために整備が進められていると聞いていますが。</p><p>A.オリンピック・パラリンピックの会場は、国際的なバリアフリー整備基準を参考に策定された、こちらのＴｏｋｙｏ２０２０アクセシビリティ・ガイドラインに沿って作られることが求められています。この基準に沿うと、いままでの日本ではあまりされてこなかったバリアフリーが整えられつつあります。</p><p>Q.たとえば、どんなことでしょうか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_03.jpg"><img alt="k190508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_03-thumb-380xauto-1031191.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A.車いすの客席の数や配置です。<br>車いすの客席の数はオリンピック会場だと０．７５％、パラリンピック会場では１．０～１．２％と決められています。さらに、会場の様々な場所に設置するとされています。</p><p>Q.いままでは、どうだったんですか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_04.jpg"><img alt="k190508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_04-thumb-380xauto-1031193.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A.２０１５年まで、国には明確な整備基準はありませんでした。どうなっていたかというと、たとえば旧国立競技場の車いす席は全体の０．０７％、４０席。場所も２か所に集約され限られていました。これが、新国立競技場になると、オレンジが車いす席ですが、すべての階に設けられており常設席数、これはオリンピックの時ですが、およそ０．８％に当たる５００席。パラリンピックの時は、青い部分の席が追加され、およそ１．３％にあたる７４７席になります。</p><p>Q.１階の車いす席はスタジアムをぐるりと囲むようになっていますね。</p><p>A.はい。これまでは場所を選びたくても、選択肢がなかったわけですから、今回の席の配置は良いですよね。</p><p>Q.こうした施設でのほかの取り組みはありますか。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_05.jpg"><img alt="k190508_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_05-thumb-380xauto-1031195.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A.いくつかご紹介します。<br>　○車いすの前の人が立ち上がっても視界を妨げないように座席の高さを設定。<br>　○補聴器や人工内耳を使っている聴覚障害者向けには、目的の音や声だけを聴きとれるように補助する磁気ループという設備を設置した座席を用意しています。<br>　○また、知的障害や精神障害、発達障害のある人のなかには、音や光に弱くパニックになる人もいます。そんなときに気持ちを落ち着かせるための静かな個室が設けられています。<br>　○性的マイノリティーの人の中には、多機能トイレを使うのは必要としている人がいるので、使うのに気が引けるという人もいます。そこで、気兼ねなく使ってもらえるような多機能トイレも設けています。</p><p>【バリアフリーのカギは当事者参加】<br>ただ、こうしたバリアフリー設備は整備基準通りに作ればできるというものではありません。私も様々なバリアフリー設備を取材してきましたが「なんちゃって」バリアフリー、たとえば、スロープはあるのに急すぎて上れないといったものや、多機能トイレなのに十分なスペースがないというような、机上だけで考えた結果、「使い勝手が悪い」ものが多いんです。</p><p>今回、新しい施設の建設を担当している日本スポーツ振興センターも東京都も様々な当事者団体から聞き取りを行い何度も話し合いを重ねています。新国立競技場については、基礎設計の段階から当事者が参入し、実物大の模型を使って使い勝手も検証し、細かく調整しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_06.jpg"><img alt="k190508_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_06-thumb-450xauto-1031197.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></a></p><p>たとえば多機能トイレの手すりの色を白からベージュに変更する。壁や便器の色とのコントラストを付けることで、弱視の人などに手すりの位置をより分かりやすくしています。また便座の位置は国際基準では、４００ｍｍから４５０ｍｍとなっていますが、車いすから乗り移れる最適の高さを検証した結果、４３０ｍｍになりました。</p><p>Q.こうした取り組みは、競技場にとどまらずにほかの公共施設などにも広がっていって欲しいですよね。</p><p>A.重要なのは基本設計の段階から当事者が加わるということです。当事者が入ることで、当事者にしか分からない不備が修正できる。さらに、こうした話し合いや検証を重ねることで、お互いの理解が深められると考えます。</p><p>【進化したピクトグラム】<br>Q.私の隣にオリンピックとパラリンピックのものがありますね。</p><p>A.はい。競技をイメージ化した絵文字の「ピクトグラム」は言語を問わず世界中の人たちが理解できるようにと、１９６４年の東京オリンピックの時に考案されたんですが、今回、さらに進化しているんです。なんだと思います？</p><p>Q.何でしょう？（竹内：触ってみていただいても）あっ、凸凹ですか？</p><p>A.はい。視覚障害者の人が分かるように今回初めて凸凹がついたピクトグラムが制作されたんです。</p><p>Q.チケットやパンフレット、ガイドブックなどでも使われると視覚障害者の人にはいいですよね。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190508_07.jpg"><img alt="k190508_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190508_07-thumb-380xauto-1031200.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"></a></p><p>A.そうですね。パラリンピックの競泳で２１個のメダルを獲得している視覚に障害のある河合純一さんは「ピクトグラムは言葉を超えるユニバーサルなものなので、それに触れるように制作したことは非常に価値がある」と評価しています。この凸凹のあるピクトグラムですが視覚障害者用と限定するのではなく、一般的に使われるようになれば、視覚障害への理解も深められると思います。</p><p>【共生社会を導くために必要なこと】<br>Q.こうした取り組みが共生社会への道しるべになるといいですよね。</p><p>A.そうですね。東京の街はバリアフリーが進んできているとはいうものの、まだま足りない部分がたくさんあります。たとえば、車いすで利用できる駅は増えてきていますが、スロープがなければ列車には乗れないということは多々あります。列車に乗っても、車いすなどのために設けられたスペースを空けてくれない人がいます。どうすれば、バリアフリーの設備がより使いやすいものになるのか。ハードとソフト両面から何が必要なのか想像力を働かせることができるかがポイントです。そのために必要なのが当事者との対話、知らないことを知るということです。新国立競技場の建設では多くの「対話」がなされていました。「対話」を重ねた結果、ハード面で必要なことが共有されただけではなく、障害とは何かを考える機会となっています。東京大会に向けて様々な取り組みが行われていますが、それは単純に障害者と触れ合うということではなく、障害とは何かを考える場になって欲しいと思います。そうした場を増やし、「対話」の輪を継続して広げていくことが、違いを享受できる、人にやさしい社会の構築につながると考えます。</p><p>（竹内　哲哉 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 11:41:06 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米　イラン核合意離脱１年　高まる緊張」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/319678.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■アメリカのトランプ政権が、「イラン核合意」から一方的に離脱して、きょうで、ちょうど１年です。トランプ政権は、イラン産原油の輸入を禁止する制裁を実施し、日本など一部の国を「適用除外」としてきましたが、この措置を先週打ち切り、イランに対する圧力を一層強めています。これに対し、イランのロウハニ大統領は、きょう、対抗措置を発表し、中東地域の緊張が高まっています。今夜は、この問題を考えます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_01.jpg"><img alt="j1900508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_01-thumb-350xauto-1031633.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>■「核合意」は、４年前、アメリカのオバマ前政権が、イギリス、フランス、ドイツ、ロシア、中国とともに、イランとの間で結んだものです。イランが核開発を大幅に制限する見返りに、関係国がイランに対する制裁を解除する内容です。<br>ところが、トランプ政権は、イランが将来、核兵器を獲得するのを止められない「最悪の合意」だとして、１年前のきょう、一方的に離脱し、その後、イランに対する制裁を段階的に再開してきました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_02.jpg"><img alt="j1900508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_02-thumb-350xauto-1031635.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■世界を驚かせたロウハニ大統領の演説は、日本時間のきょう午後、国営放送を通じて行われました。核合意が定めた一部の義務に、今後は従わないという内容です。<br>具体的には、▼国内での貯蔵量が一定の水準を超えないよう定められている濃縮ウランと重水について、国外に運び出す義務に今後は従わない。▼核合意を結んだイギリス、フランス、ドイツの３か国との間で、６０日間を期限に交渉を行い、不調に終わった場合には、核合意が禁止している、高濃度の濃縮ウランの製造を再開する、としています。▼その一方で、ロウハニ大統領は、「イランは、引き続き、核合意の枠組みにとどまる」とも述べています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_03.jpg"><img alt="j1900508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_03-thumb-350xauto-1031637.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■イランのこの対抗措置は、アメリカによる制裁の強化に対抗して行われたものです。トランプ政権は、去年８月、イランの自動車や鉄鋼などの分野で制裁を発動させ、１１月には、イラン産の原油や石油製品の輸入を禁止するとともに、イランの中央銀行をはじめとする金融機関との取引を禁止する金融制裁も実施しました。<br>イランにとって、原油の輸出は、国家収入の３分の１を占める経済の柱です。また、金融制裁は、外国企業も対象にしているため、イランは、外国との貿易決済が事実上できなくなりました。この時、トランプ政権は、原油価格の急激な上昇を避けるため、日本など８つの国と地域を、制裁の「適用除外」とし、１８０日間に限り、原油の輸入を認める措置をとりました。対象はこちらです。<br>【日本、中国、韓国、インド、トルコ、イタリア、ギリシャ、台湾】<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_04.jpg"><img alt="j1900508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_04-thumb-350xauto-1031639.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>▼しかし、１８０日の期限が切れた今月２日、「適用除外」の措置を停止し、すべての国と地域に対して、イラン産原油の輸入を禁止する制裁強化に踏み切ったのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_05.jpg"><img alt="j1900508_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_05-thumb-350xauto-1031641.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■その狙いについて、アメリカのポンペイオ国務長官は、「イランの指導部から財源を奪い、普通の国としてふるまわせることが目的だ」と述べています。イランの生命線とも言える原油の輸出を全面的に断ち切ることで、イラン指導部に強い圧力をかけ、今の核合意に代わる「新たな合意」を結びたいと考えています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_06.jpg"><img alt="j1900508_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_06-thumb-350xauto-1031643.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>そこには、▼イランの核開発を、制限するのではなく、完全に停止させること。▼イランによる弾道ミサイルの開発をやめさせること。▼イランの軍事組織をシリアなどから撤退させることなどを盛り込みたい考えです。<br>仮に、イランが交渉を拒否したとしても、イランのイスラム体制を弱体化させ、あわよくば、崩壊に追い込みたい。トランプ政権は、そう考えていると見られます。</p><p>■ここから、今回の制裁強化が、イランに与える影響と、イラン側の対応を見てゆきます。イランの原油の輸出量は、トランプ政権が核合意から離脱して以降、減少を続け、今年３月の時点で、日量およそ１１０万バレルと、半分以下に減りました。イランの通貨リアルは、この間、米ドルとの交換レートがおよそ３分の１に暴落。その影響で物価が高騰し、インフレ率は４０％に迫り、国民の生活を直撃しています。若者の失業率は３０％を超え、賃金の未払いも起き、政府の無策ぶりに抗議する民衆のデモが頻発しています。</p><p>■核合意の実現に尽力したロウハニ大統領が、自ら、対抗措置を発表した背景には、これまで核合意を完全に守り、核開発を大幅に制限してきたにもかかわらず、アメリカの一方的な離脱と制裁によって、経済的な恩恵が得られない現実があります。核合意や穏健な外交路線に対する国民の支持は失われつつあり、国内で発言力を強めている保守強硬派から突き上げを受けているためと見られます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_07.jpg"><img alt="j1900508_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_07-thumb-350xauto-1031645.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■ロウハニ政権は、これまで、アメリカ以外の国々と協議を重ね、金融制裁の影響を受けない方法を模索し、原油の輸出ルートを確保する戦略をとってきました。<br>核合意を支持するＥＵ・ヨーロッパ連合は、制裁を回避してイランと取り引きできるようにする新たな貿易決済のしくみを立ち上げたものの、イラン側が期待していた成果はあがりませんでした。ヨーロッパの多くの企業は、アメリカの市場から締め出されることを恐れ、イランとのビジネスから撤退したのです。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_08.jpg"><img alt="j1900508_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_08-thumb-350xauto-1031647.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■ロウハニ大統領は、アメリカへの対決姿勢を内外に示した格好ですが、本音としては、できる限り核合意を維持し、ヨーロッパ諸国などとの貿易や協力を促進し、イランの国民が納得できるだけの経済的な恩恵を引き出したい考えと見られます。演説の中で、「イランは核合意の枠組みにとどまる」と念を押したのは、そのためで、核合意を守る努力を各国に訴えかけたと言えます。<br>しかしながら、今後、ヨーロッパ諸国との交渉が不調に終わり、ヨーロッパ諸国が、イランの合意違反を理由に、制裁を再開させるようなことになれば、核合意の枠組みを維持することは極めて困難です。</p><p><img alt="j1900508_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_09-thumb-350xauto-1031649.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"><br>また、中国の対応も注目されます。イランの原油輸出のおよそ４分の１を占める最大の輸出先だからです。中国政府は、トランプ政権の制裁に強く反対しており、今後、人民元を介した取引や、中国製品とイラン産原油の「物々交換」という方法で、イラン産原油の輸入を続ける可能性があります。中国がイランとの原油取引をどの程度維持するかが、イランの対応を大きく左右すると考えられます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_11.jpg"><img alt="j1900508_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_11-thumb-350xauto-1031651.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■一方、日本政府は、「イラン核合意」を支持しつつ、トランプ政権と交渉を重ね、「適用除外」を延長するよう働きかけてきましたが、かないませんでした。石油元売り各社は、これを見越して、すでにイラン産原油の輸入を停止し、調達先をイラン以外の国に切り替えています。イラン産原油の輸出量は、世界の消費量の１％あまりで、直ちに供給不足に陥ることはなさそうですが、原油価格が高止まりし、ガソリン価格などに影響することも考えられます。</p><p>■今回の制裁強化に先立って、トランプ政権は、先月、イランの「革命防衛隊」を「テロ組織」に指定しました。革命防衛隊は、最高指導者直属の精鋭部隊で、シリアなど中東各地に派遣されています。今後、議会の議決を経ずに、軍事攻撃することも可能となりました。さらに、今週、原子力空母や爆撃機の部隊を中東地域に派遣すると発表しました。イランが、アメリカ軍を攻撃する準備を進めている兆候があるというのが理由です。保守強硬派の影響下にある革命防衛隊がこうした動きに過剰反応したり、シリアなどで活動を活発化させたりした場合、偶発的に軍事衝突が起きることも懸念されます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j1900508_12.jpg"><img alt="j1900508_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j1900508_12-thumb-350xauto-1031653.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>■これまで、中東・ペルシャ湾岸の軍事的緊張を抑える役割を果たしてきたイラン核合意が、今後、存続できるかどうか、重要な分岐点を迎えたと言えます。この地域にエネルギーの大部分を依存する日本としては、良好な関係にあるイランにも働きかけて、現在の核合意を維持するため最大限の外交努力を続けることが重要だと考えます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 23:05:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新時代のタイはどこへ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319679.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５年前のクーデター以降、軍政の支配が続くタイで８日、３月に行われた総選挙の結果が発表され、軍の後押しを受ける政党を中心に新政権づくりが進められる可能性が高まりました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190509_0.jpg"><img alt="C190509_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/C190509_0-thumb-480xauto-1031655.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ．議席数だけ見るとタクシン元首相を支持する政党の勝利のようにも見えますが、そうではないのですか。</p><p>タクシン元首相が強い影響力を持つかつての与党「タイ貢献党」が１３６議席を獲得して下院の第一党になったのですが、過半数には達しませんでした。一方、軍が後押しする「国民国家の力党」は１１５席で、第二党ながらプラユット暫定首相が民政復帰後も続投する可能性が高いと見られます。</p><p>Ｑ．どういうことですか。</p><p>首相は上下両院の全議員の投票によって選ばれます。上院は２５０人全員を事実上軍が任命するため、国民国家の力党の首相候補プラユット氏が、首相の座に最も近いのです。ただ、単独では過半数に届かないため、今後小政党との連立がカギとなります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190509_2.jpg"><img alt="C190509_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/C190509_2-thumb-480xauto-1031657.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．軍に有利なのですね。</p><p>圧倒的に軍が有利です。普通に選挙を行えば、クーデターで失脚後も国民の人気が高いタクシン元首相を支持する政党が勝利する可能性が高いため、軍部は憲法を改正した上、タクシン派が単独で過半数にならないように選挙制度も変えました。ところが比例代表の議席の配分をめぐって混乱が生じ、これまで結果の発表が遅れていました。下院の半数にわずかに届かなかったタイ貢献党など反軍政の政党は、議席の配分について異議を申し立てるものと見られます。</p><p>Q．新政権発足はすんなりといきそうですか。</p><p>連立をめぐる各党の駆け引きが続きそうですが、新政権発足後も大きな試練が待ち構えています。というのは予算などの重要な法案の審議は下院だけで行われるため、軍主導の政府案が否決される可能性もあります。そうなると政権の運営はおぼつかなくなります。政治を安定させ民主化と国民の和解を実現できるか、新政権の大きな課題です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190509_4.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C190509_4.jpg"><img alt="C190509_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/C190509_4-thumb-480xauto-1031659.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>タイでは今月ワチラロンコン国王の戴冠式が行われ、その直前には国王の４度目の結婚が発表されました。新国王のもとで新しい時代に入ったタイはどこへ向かうのか、多数の企業が進出し歴史的にも関係の深い日本としてもその行方に目が離せません。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 07:34:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「クレーターもできた!　快挙続くはやぶさ2」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/319682.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>はやぶさ２の快挙が続く。<br>小惑星の内部を探るため、金属の塊を衝突させてクレーターを作ることに成功したことが、先月確認された。着陸に続く快挙で、惑星探査の先輩格のアメリカも助言を求めてくるまでとなっている。<br>はやぶさ２の探査について、水野倫之解説委員の解説。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_01.jpg"><img alt="k190509_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_01-thumb-350xauto-1031662.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p>できたクレーター、深さははっきりしないが、直径10mほど地形が変化していた。<br>その画像がこちら。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_02.jpg"><img alt="k190509_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_02-thumb-350xauto-1031664.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>金属を打ち込む前に撮影した画像と比較すると違いがわかる。<br>このくぼみがクレーターで、もともと埋まっていた岩があらわになったり、<br>この大きな岩は端が欠けている。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_04.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_04.jpg"><img alt="k190509_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_04-thumb-350xauto-1031667.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>小惑星に人工的にクレーターを作ったのは世界初。<br>今回も1号機の失敗を教訓に、<br>いくつもの安全対策を積み重ねてきたことが功を奏した。<br>はやぶさ２は先月、リュウグウ上空で衝突装置を分離、<br>火薬を爆発させて金属の塊を表面に衝突させるという少々手荒い方法。</p><p>塊を天体に打ち込むとどうなるのか。チームでは実験室で数百回の衝突実験。<br>岩石の破片が逆円すい形に勢いよく舞い上がることがわかる。<br>重力が弱い小惑星では破片がさらに舞い上がり長時間漂う可能性もあるため、<br>はやぶさ２は衝突の瞬間、小惑星の影に隠れたほか、<br>カメラを放出して衝突の瞬間を撮影して警戒。<br>その画像がこちら。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_05.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_05.jpg"><img alt="k190509_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_05-thumb-350xauto-1031669.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>破片が逆円すい形に高さ70mほど舞い上がっている様子がわかる。<br>はやぶさ２はリュウグウから念のため100キロ離れて避難。<br>先月末に再びリュウグウに接近してクレーターを見つけた。</p><p>直径10ｍというのは想定の中で最大級で、大変な驚きという。<br>というのもこれまでの衝突実験で砂地であればできるかどうかいう大きさだということで、<br>岩だらけのリュウグウだが、岩の下に砂の層があるのかも。<br>最も注目しているのは黒い部分。<br>チームではむき出しになった地下の岩石が黒く見えているのではないかと。<br>チームはこの小惑星の地下の物質を手に入れたい。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_07.jpg"><img alt="k190509_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_07-thumb-350xauto-1031671.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_10.jpg"><img alt="k190509_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_10-thumb-350xauto-1031673.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>地表面と違って地下は、太陽からの粒子や放射線の影響を受けにくく変質しておらず、<br>太陽系が誕生したときの物質がより新鮮な状態で残されていると考えられている。<br>こうした小惑星が昔、地球に衝突して水や有機物をもたらし、<br>それが地上の生命の元となったとも。<br>地下の新鮮な岩石を持ち帰れば、そのあたり手がかりが得られる可能性。<br>チームは、黒くなった領域に再び着陸して岩石を採取することを検討。</p><p>ただリュウグウはこれから太陽に近づいて地表面が熱くなるため<br>7月初めまでに着陸しなければ。ただやはり平坦な場所がなければ着陸できない。<br>チームではクレーター周辺の地形を詳細に観測し、<br>実際に着陸するかどうか判断する。<br>ただチーム内では慎重な意見が多い。<br>すでに1回着陸して岩石を採取できたとみられているので、<br>これを何としても地球に持ち帰って調べたいという研究者が多い。<br>再着陸でトラブルが起きて地球に帰還できなければ元も子もない、というわけ。<br>ここまでの着陸・岩石採取、そしてクレーターと<br>快挙が続くはやぶさ２の探査に強い関心を寄せているのが、アメリカ。<br>同じように探査機を小惑星に送り岩石採取を目指していて、<br>プロジェクトチームのメンバーが先月来日、はやぶさチームに助言を求めてきた。<br>はやぶさ２をどうやってピンポイントで着陸させたのか、<br>そのノウハウを聞きたいという。<br>NASAの探査機は去年12月、地球から1億2,000万キロの小惑星「ベンヌ」に到着し、<br>同じように着陸して岩石採取を目指しているが、<br>リュウグウに勝るとも劣らずゴツゴツの状態で、<br>安全な着陸場所を探すのに苦労している。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_12.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_12.jpg"><img alt="k190509_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_12-thumb-350xauto-1031675.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>そこで会合ではNASA側からどうすれば探査機を狭い範囲に誘導できるのか、<br>その詳細な方法について助言を求め、はやぶさチームが着陸方法を解説した。<br>宇宙開発はお互い競争だが、小惑星探査に関して言えば、太陽系がどうやってできたのか、<br>地球生命はどのように誕生したのかという人類共通の関心に答えていくもので、その探査に国境は関係ない。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_13.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_13.jpg"><img alt="k190509_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_13-thumb-350xauto-1031677.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>会合では日本チームからもアメリカの探査に大きな関心が寄せられた。<br>それはベンヌの表面から粒子が噴きだす現象。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_14.jpg"></a></p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190509_14.jpg"><img alt="k190509_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190509_14-thumb-350xauto-1031679.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><p>先月までに15回観測され、<br>1回につき50個から100個の粒子が最大秒速3ｍで飛び出している。<br>リュウグウにはない現象で、メカニズムは全くわかっていない。<br>日米は、岩石を地球に持ち帰った後、交換しあって分析することにしており、今後お互いが協力して、噴出の謎、そして地球生命の起源の謎の解明に取り組んでほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 11:14:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「大相撲　令和の宿題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/319747.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今度の日曜日１２日に令和最初の大相撲夏場所が初日を迎えます。<br>新時代の幕開けに相応しく、２２歳の貴景勝が新大関として花を添えます。<br>平成の時代、大相撲界は激震を繰り返し大きく姿を変えました。<br>平成の大相撲を振り返り、令和の時代、大相撲に何が求められるのか考えてみたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_01.jpg"><img alt="j190509_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_01-thumb-350xauto-1032057.jpg" width="350" height="196" class="mt-image-none"></a></p><div><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_02.jpg"><img alt="j190509_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_02-thumb-420xauto-1032059.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>令和最初の場所を迎えるに当たって日本相撲協会の八角理事長は、「相撲は、伝統文化。国技として１００年後の世代にしっかりと伝えていく礎を築いていきたい」と話しています。</p><p>令和の大相撲について考える為に、まず平成の大相撲を振り返ります。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_14_.jpg"><img alt="j190509_14_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_14_-thumb-250xauto-1032063.jpg" width="250" height="219" class="mt-image-none"></a></p><p>そのポイントは大きく３つです。<br>① 国際化　②負の遺産の噴出　③組織の大変革です。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_06.jpg"><img alt="j190509_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_06-thumb-420xauto-1032068.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>まず、国際化ですが、こちらが平成元年と２年の各場所の優勝力士です。<br>千代の富士時代の晩年、九州場所で小錦が初優勝しました。<br>これが、昭和４７年名古屋場所の高見山以来２人目の外国出身力士の優勝でした。その翌年は、年６場所全て日本出身力士が優勝していますが、実はこれが日本出身力士が年６場所全て優勝した最後の年となりました。<br>昭和の時代、外国出身力士の優勝は、１回しかなかったのが、平成は１１３回を数えました。</p><p>平成元年初場所の番付で、十両と幕内力士６４人のうち、外国出身力士は小錦一人でした。令和最初の今度の夏場所の番付では、十両と幕内力士７０人のうち、外国出身力士は５カ国１７人です。</p><p>平成に誕生した大関は、２５人いましたが、外国出身力士は１０人。国もアメリカ、モンゴル、ブルガリア、エストニア、ジョージアと広がりを見せました。</p><p>平成に誕生した横綱は１０人いましたが、このうち６人が外国出身力士でした。<br>平成の大相撲界は、強い日本出身力士に、外国出身力士が挑む構図から、強い外国出身力士に、日本出身力士が挑戦する構図へと大きく様変わりした時代でした。</p><p>二つ目の負の遺産の噴出は、文字通り不祥事の続発でした。</p><p>平成１９年の時津風部屋の力士暴行死事件から始まり、大麻問題、野球賭博問題、八百長問題、繰り返される暴力問題や傷害事件などが続出しました。</p><p>中でも根深く深刻なことは、死者を出し横綱２人を引退に追い込んだ暴力問題です。平成の終わりに暴力問題再発防止検討委員会が作られ、かつてない大規模な暴力の実態調査、日本相撲協会員と元協会員あわせて９６８人からアンケートや聞き取りを行いました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_07.jpg"><img alt="j190509_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_07-thumb-420xauto-1032073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらが暴力を見聞きした人の割合です。平成が始まった頃２５％前後、平成１９年の力士暴行死事件の後ガクッと減り１０％前後で横ばいが続きます。去年は８．７％まで減ってはいますが、人数にすれば７０～８０人。<br>まだこんなに残っていると見るべきだろうと思います。</p><p>その報告書の中で、日本の社会やスポーツ界が、指導の方法として暴力が時に有効な手段として考えられ許容されてきた時代があって、その時代背景の中で、相撲界では指導・教育を目的とした暴力は有効な手段として許されるという共通認識があったと指摘しています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_08.jpg"><img alt="j190509_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_08-thumb-420xauto-1032076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>三つ目の組織の大変革は、平成２６年に公益財団法人に移行したことです。</p><p>それまでの相撲協会は、部屋の独立性が強く、日本相撲協会は各部屋の集合体という感じの組織でした。この組織では、続出する不祥事に対応できず、責任の所在の不明確さや危機管理能力の欠落など時代に対応できない批判にさらされました。公益法人に移行したことで、相撲協会と部屋と力士の関係が明確な契約で結ばれ、責任の所在が明確になりました。</p><p>さて、それでは令和の大相撲にまず何が必要でしょうか。<br>公益財団法人として生まれ変わった日本相撲協会が、組織をあげて取り組むべき３つのポイントをあげたいと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_15_.jpg"><img alt="j190509_15_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_15_-thumb-250xauto-1032080.jpg" width="250" height="229" class="mt-image-none"></a></p><p>① 国際化とどう向き合うか　②負の遺産の根絶　③ケガ対策と土俵の充実</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_09.jpg"><img alt="j190509_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_09-thumb-420xauto-1032082.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>こちらが、平成に入ってからの外国出身力士数の推移です。<br>一度増えて減った後、平成１２年からモンゴル勢の活躍とともにヨーロッパ勢も加わり急激に増えてピーク時には６１人にのぼりました。多彩な力士が登場し新たなファンも開拓しました。海外からの観客も目に見えて増えて来ました。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_10.jpg"><img alt="j190509_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_10-thumb-420xauto-1032084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>しかしこの急激に増えだした平成１２年以降、表ざたになった不祥事は９８件ありますが、その内外国出身力士がかかわったケースが７４件です。この数字は、外国出身力士が増えると不祥事が増えるという単純なことではなく、相撲協会の外国出身力士の受け入れ体制や指導方法が整っていないことを表していると思います。</p><p>相撲協会もとりあえずの対応として、しっかりと面倒を見られるのは各部屋一人ではないかと、相撲協会内で外国出身力士は一部屋一人という申し合わせ事項を作ることによって人数を減らし、現在は４６部屋に９カ国３２人の在籍となりました。果してこの対応のままでいいのか。</p><p>暴力問題再発防止検討委員会の報告書でも、「大相撲は伝統的な日本文化を象徴するものであり、勝負に勝つことだけが尊いのではなく勝負の方法自体も品格を持った内容を期待されており、卑怯な振舞いを避け、相手に対する思いやりの心も必要である。勝負を行うに相応しい品格及び礼儀作法も期待されている。これを全く違う文化の価値体系の中で生まれ育った力士に短期間に理解させるには、大変な努力が必要。」と指摘しています。</p><p>外国出身力士の受け入れを今後増やすのか減らすのか。そして入門後の教育をどうするのか。さらに言えば、海外公演や海外巡業など海外への普及活動をどうするのか。<br>国際化と相撲道の両立を実現させる為の方向性を、相撲協会として示す必要があると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_12.jpg"><img alt="j190509_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_12-thumb-420xauto-1032086.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>二つ目の負の遺産の根絶は、再発防止検討委員会の報告書でも、相撲の指導における暴力は目に見えて減る傾向にある中で、生活の指導での暴力が残っていると指摘しています。生活面での暴力の根絶は、大相撲の根幹である部屋制度維持の為には不可欠です。<br>厳しい稽古と暴力との境界線、厳しい生活指導と暴力との境界線をしっかりと引き、相撲協会が組織をあげて一体となって、暴力は何があっても許されないという意識改革を徹底し定着させる必要があると思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190509_13.jpg"><img alt="j190509_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190509_13-thumb-420xauto-1032088.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>最後に、ケガ対策と土俵の充実です。<br>平成の終盤、横綱大関が揃って１５日間取りきることは珍しくなりました。<br>又ケガをおして出場した力士が、気力なく大負けするケースも毎場所見るようになりました。この状態が続くと土俵の内容に響いてくると思います。<br>ケガの治療、リハビリなどもこれまでは本人まかせ，部屋まかせが伝統です。</p><p>一方他のプロスポーツ、例えば大リーグの大谷選手やテニスの錦織選手は、<br>最先端の医療スタッフに支えられ、必要な情報はファンに説明しています。<br>公益法人となった相撲協会は、協会として最先端の医療体制を整え、少なくても看板である横綱大関のケガの治療、リハビリまで主導してもいいのではないかと思います。</p><p>相撲協会も、相撲診療所にリハビリ施設を設置し、若い力士限定にケガ対策をはじめるなど試行錯誤を始めました。この取り組みをしっかりと一歩一歩進めていって欲しいと思います。長い歴史の中でどの時代でも大相撲が支持されたのは鍛え上げられた力士同士の手に汗握るような攻防があったからです。その環境を守る為に時代に合った努力が必要だと思います。</p><p>大相撲という伝統文化を守る為に、何を守り、何を変えるかの選別とそれをファンに対して丁寧に説明する姿勢が令和の時代には必要だと思います。</p><p>（刈屋　富士雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 23:35:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｆ３５墜落から１か月　原因究明は？影響は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319750.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>自衛隊の最新鋭ステルス戦闘機Ｆ３５Ａが、青森県沖の海域に墜落した事故から１か月が経ちました。増田解説委員に聞きます。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190510_0.jpg"><img alt="c190510_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190510_0-thumb-480xauto-1032090.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ１）<br>増田さん、行方不明になっているパイロットは、まだ見つかっていないんですよね。</p><p>Ａ１）<br>はい。残念ながら、今のところ、見つかっていません。<br>青森県三沢市の東およそ１３５キロの太平洋上で、訓練中のＦ３５Ａ１機がレーダーから消えたのは、４月９日の夜でした。現場周辺の海上から、尾翼の一部が見つかったため、自衛隊は、機体が墜落したものと断定。以来、自衛隊とアメリカ軍が協力して、捜索を続けています。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190510_2.jpg"><img alt="c190510_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190510_2-thumb-480xauto-1032092.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>現場は、水深が１５００メートルにもなるため、自衛隊とアメリカ軍はそれぞれ、特殊な深海作業能力を持つ船舶を派遣していて、大型連休中には、アメリカ軍がチャーターした船が、フライトレコーダーの一部を引き揚げました。<br>ただ、これには、肝心のメモリー・記録媒体がなかったということで、原因究明には、直接、つながらないとみられています。</p><p>Ｑ２）<br>今回、部品を引き揚げたのはアメリカ軍ですよね。なぜ、自衛隊機の捜索に、アメリカ軍がここまで力を入れるのでしょうか。</p><p>Ａ２）<br>Ｆ３５が、いわば「軍事機密の塊」だからです。<br>Ｆ３５は、アメリカなど９か国が共同開発した最新鋭戦闘機で、敵のレーダーに探知されにくいステルス性など、最先端の技術が、凝縮されています。また、Ｆ３５Ａの墜落事故は世界で初めて、しかも、機体が墜落した海域は、公海・公の海ですので、他国の艦船も自由に航行できます。<br>このため、アメリカ軍は、万が一にも、墜落した機体がロシアや中国の手に渡ることがないよう、必死に捜索しているんです。<br>戦闘機開発をアメリカと競うロシアや中国は、Ｆ３５の情報が、それこそ、のどから手が出るほど、ほしいだろうと思います。</p><p><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c190510_4.jpg"><img alt="c190510_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c190510_4-thumb-480xauto-1032094.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ３）<br>一方で、事故原因の究明には、時間がかかりそうですね。</p><p>Ａ３）<br>そうですね。少なくとも、機体が引き揚げられない限り、原因の特定は難しいと思います。<br>何らかの機体の不具合やトラブルが事故につながったのか。<br>パイロットのミスや体調の急変が原因になったのか。<br>現時点では、わかりませんが、仮に、機体に不具合があるということになれば、すでにＦ３５を１４７機、大量購入する方針を決めた日本の調達計画にも、影響を与えることになりかねません。<br>今後、事態がどのように推移するのか、注目されています。</p><p>（増田　剛 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 07:45:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マイ・タイムラインで豪雨に備えを」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/319904.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>本州の平年の梅雨入りまでおよそ１ヶ月。今から大雨への備えを考えておく必要があります。備えのひとつが「タイムライン」という取組みで、行政だけでなく住民ひとりひとりが自分のタイムライン、「マイ・タイムライン」を作る動きが少しずつ広がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190510_01.jpg"><img alt="k190510_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190510_01-thumb-420xauto-1032746.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>（「タイムライン」とはどういうものか）<br>「事前の防災行動計画」とも呼ばれるもので、災害が起きると予測される時刻に向って<br>「いつ」「誰が」「何をするのか」をあらかじめ決めておく、いわば防災のスケジュール表。<br>突然発生する地震には対応できませんが、次第に危険性が高まって災害が起きる豪雨災害、<br>特に台風で有効です。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190510_03.jpg"><img alt="k190510_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190510_03-thumb-420xauto-1032748.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>例えば５日後に台風が上陸すると予想された場合、<br>▼自治体は５日前に防災態勢を取り始め、▼３日前に台風の情報を住民に周知します。<br>▼２日前には水門などの防災施設を点検し、<br>▼前日に大雨警報が出たら住民に避難の準備を呼びかけるとともに避難所を開設します。<br>▼そして当日、川の「はん濫危険情報」や「土砂災害警戒情報」が出たら<br>避難勧告を発表するなど、対策を実施する時期と担当者をあらかじめ決めておくものです。</p><p>全国７００以上の市町村がタイムラインの考え方を防災対策に生かしています。<br>これまでは行政だけの取組みだったのですが、最近は住民が自分の計画、<br>「マイ・タイムライン」を作る取組みが注目されています。</p><p>（注目されている個人の防災行動計画＝マイ・タイムライン）</p><p>ＶＴＲ　西日本豪雨<br>去年の西日本豪雨では自治体から最大で８６０万人に避難勧告などが出されましたが、避難所に避難したことが確認されたのは０．５パーセントで、避難の遅れが問題になりました。その後のアンケート調査で「避難のタイミングをつかむ難しさ」が浮き彫りになり、個人もタイムラインを作って備える必要があると指摘されました。</p><p>マイ・タイムラインはどういうものなのでしょうか。形式に決まりはありませんが、住んでいる場所や家族の状況などを考えて、いつどういう行動を起こすのか、表にまとめます。例えば、<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190510_10.jpg"><img alt="k190510_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190510_10-thumb-420xauto-1032750.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>▼台風が上陸すると予想される３日前までに自分が住む地域の危険性をハザードマップで確認しておく。<br>ハザードマップは自治体が配布していたり、自治体のホームページから見ることができる。自宅がどのくらい浸水するのか、避難場所や避難する道順なども確認しておく。</p><p>▼３日前からテレビ、ラジオや気象庁のホームページなどで台風の大きさや進路などを確認。家族の予定をお互いに知らせておく。</p><p>▼２日前までに自宅のまわりを点検し、風で飛びそうなものを片付ける。<br>避難の際に持ち出す防災グッズを確認。<br>持病のある人は普段飲んでいる薬を病院でもらっておく。<br>赤ちゃんのいる家庭はミルクやおむつなどに予備があるか確認しておく。</p><p>▼１日前、家族に避難に手助けが必要なお年寄りがいる場合、早めの避難をする。<br>近くの川や、その上流の水位の変化をチェックし、いわば監視を始めます。</p><p>Ｑ）どうやって監視するのか</p><p>Ａ）<br>国土交通省の川の防災情報のページや都道府県の河川情報のページからリアルタイムの情報を入手することができます。</p><p>▼そして当日、市町村から避難勧告が出たら直ちに避難を始めます。<br>勧告が出ていなくても川の「氾濫危険情報」が出たり、中小河川の場合、洪水警報の危険度分布の画面で近くの川が薄紫色になったら避難を開始します。テレビ・ラジオや防災行政無線などに加えて、どこにアクセスすれば必要な情報を入手できるのかを知っておくことが重要になります。</p><p>パソコンやスマホを使えないお年寄りには近所の人が情報を伝えたり、避難する際に声をかけあうなど、ひとりひとりがタイムラインを作ったうえで、地域で取り組むということが効果を高めることにつながります。</p><p>（マイ・タイムラインの普及に力を入れる鬼怒川流域の地域）</p><p>マイ・タイムラインの取組みは４年前の関東・東北豪雨をきっかけに始まりました。この災害では鬼怒川が決壊して広い範囲が浸水し、茨城県常総市では４０００人あまりが逃げ遅れて救助された。鬼怒川流域の市町村が熱心に取り組んでいます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190510_12.jpg"><img alt="k190510_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190510_12-thumb-420xauto-1032752.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>この地域を担当する国の下館河川事務所は住民に「マイ・タイムライン」を作ってもらう講座を開いて普及を図ってきた。しかし事務所が直接指導できる人数は限られています。そこで市町村と一緒に、作り方を教える講師「マイ・タイムラインリーダー」を住民の中から育成する取組みを去年始めました。リーダーたちに指導してもらい、より多くの住民に作ってもらおうという狙いです。</p><p>リーダー育成講座を受けて必要な知識を身につけた人に今年２月、初めての認定証が授与されました。これまでに茨城県と栃木県の１４の市町村で２００人が「マイ・タイムラインリーダー」の資格を取得しています。</p><p>そのひとり、茨城県常総市に住む須賀英雄（すがひでお）さんです。関東・東北豪雨で被災した須賀さんは「マイ・タイムライン」を知って避難にとても役立つと確信しました。リーダーの資格を取り、地域住民に作成を指導するだけでなく、全国各地に足を運び普及に取り組んでいます。長野市の自治会に招かれた講習会では自らの被災経験を話したうえで、作り方を指導しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k190510_13.jpg"><img alt="k190510_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/k190510_13-thumb-420xauto-1032754.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>須賀さんは、「大雨のとき決断がつかずに避難のタイミングを逸するケースが多い。<br>マイ・タイムラインをつくって準備をしておけば不安がなくなって避難のハードルがさがり、行動を起こしやすくなる。大雨の季節に向けて普及に努めたい」と話しています。</p><p>（マイ・タイムライン作成の手引き）<br>下館河川事務所は誰でもマイ・タイムラインを作ることができるように「逃げキッド」という教材を作っています。須賀さんも教材づくりに加わりました。準備すべきことのチェックリストやタイムラインのひな形があって、これを土台にすれば比較的簡単にタイムラインができるようになっています。下館河川事務所のホームページからダウンロードできます。</p><p>（まとめ）<br>マイ・タイムラインの取組みはほかの地域にも広がっていて、西日本豪雨で被災した岡山県倉敷市、静岡県、東京都などで今年度から予算をつけて講習会を開いたり、教材づくりをして「マイ・タイムライン」の住民への普及に取り組むことになっています。</p><p>ここ５年連続で豪雨や台風による大きな被害が出ています。時系列でどういう情報を入手して、それに応じた行動を決めておくことがいざというときに余裕をもって対応することにつながります。雨期に向けてひとりひとりが、タイムラインの「考え方」を取り入れて備えをしておく必要があります。</p><p>（松本　浩司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 11:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中貿易摩擦　激化する攻防はどこへ向かう」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/319913.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>合意に向かうかと思われていた米中貿易交渉。アメリカは、現地時間の10日、中国からの輸入品にかける関税を大幅に引き上げる措置を発動しました。その一方でさきほどから両国の閣僚協議が始まり、攻防が激化しています。二大経済大国の覇権争いともいえる対立はどこへ向かおうとしているのか。この問題を考えます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_01.jpg"><img alt="j190510_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_01-thumb-420xauto-1032782.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>神子田）<br>まずアメリカの決定とその経済的な影響についてみてみます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_03.jpg"><img alt="j190510_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_03-thumb-420xauto-1032784.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>アメリカは中国からの2000億ドル相当の輸入品に関する関税の上乗せ分を、これまでの10%から25％に引き上げました。これに対し中国側も対抗して関税を引き上げる方針を示しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_05.jpg"><img alt="j190510_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_05-thumb-420xauto-1032786.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>中国では、これまでの関税引き上げの影響で、すでにアメリ向けの輸出が大幅に減り、沿海部を中心に大勢の失業者が出ています。関税がさらに引き上げられることで、中国経済はより深刻な打撃を受けることになります。また中国製品には日本製の材料や部品も多く使われており、日本企業への影響の拡大も懸念されます。</p><p>一方、アメリカでも、輸入製品に高額の関税をかけたことで、製造業を中心にコストが上昇。物価も上がってきています。また農家からは、中国の対抗措置によってアメリカ産農産物の関税が引き上げられたことで、大豆の輸出が減るなどの打撃を受けています。このように関税の引き上げ合戦がエスカレートすれば、米中のみならず世界経済全体に深刻な影響を及ぼすことが懸念されています。</p><p>トランプ大統領、先月までは、交渉は順調に進んでいると言っていたのが、ここへきて急転した背景には何があったのでしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_07.jpg"><img alt="j190510_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_07-thumb-420xauto-1032788.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>髙橋）</p><p>交渉が俄かに難航したのは「中国が約束を破ったからだ」そうトランプ大統領は言います。とかく交渉ごとは詰めの段階に入ると難航しがちと言われます。双方が合意に近づけば近づくほど、自分の主張を相手に呑ませたい心理が働くからです。そもそも今の米中の貿易交渉は、両国による覇権争いの色彩を帯びています。きょうの関税引き上げも、単なる瀬戸際戦術の脅しではありませんでした。<br>では、なぜ今トランプ大統領はそんな強気に出ているのか？理由はふたつ考えられます。▼ひとつはアメリカ経済が好調なこと。ことし第１四半期のＧＤＰの成長率は、年率換算の実質でプラス3.2％の高い伸びとなり、失業率も過去50年で最も低い水準に抑えられています。▼もうひとつは、大統領の支持率が回復傾向にあることです。ロシア疑惑も、まだ議会で追及の動きがありますが、ひとまず捜査は終結しました。トランプ大統領の支持率は46％と、就任以来もっとも高い水準まで持ち直しています。</p><p>中国との交渉は今が攻め時！そう大統領が狙いを定めても不思議はありません。現にツイッターに「中国との交渉はとても良い雰囲気で続いているが、急ぐ必要は全くない」と書き込み、関税の上乗せ措置は必ずアメリカの利益になると自画自賛しています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_08.jpg"><img alt="j190510_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_08-thumb-420xauto-1032790.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>神子田）</p><p>中国がいったん合意した内容を撤回したのは、技術移転の強制の問題だと伝えられています。中国政府は、現地に進出した外国企業に対し、合弁相手となった中国企業に、最新技術の移転を強要しているとされています。これについては、アメリカは、政府主導による知的財産権の侵害だと批判してきました。さらに、アメリカは、中国が国有企業に対して事実上の政府による補助金を通じた優遇策をとっていることについても、国際ルールに違反しているとして見直しを要求しています。しかし、いずれの問題も折り合いがついていません。中国はいま共産党の指導の下、ハイテク産業の育成に国をあげて取り組もうとしています。中国からみればアメリカの主張は、経済活動に対する共産党のかかわりを認めないという、いわば国の成り立ちの根幹にかかわる構造的な問題で、容易に譲歩できるものではありません。そうしたなか、アメリカとの間でいったん合意が成立したものについても、共産党の統制を重んじる保守派との調整に時間がかかっているものとみられます。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_10.jpg"><img alt="j190510_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_10-thumb-420xauto-1032792.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>髙橋）</p><p>一方のトランプ政権が重視しているのは、まさにその中国による構造改革です。中国が合意を着実に実施に移すよう履行を検証するシステムを作りたいとしています。合意は守られなければただの紙切れに過ぎません。中国が仮に合意に違反した場合、アメリカがただちに関税引き上げなどの制裁を科し、中国がそれに報復できない仕組みが必要だと主張します。随分と一方的な要求に聞こえるかも知れませんが「その場しのぎの口約束には騙されない」それこそが、トランプ政権とこれまでの政権との違いだと言うのです。<br>とりわけ交渉責任者のライトハイザー通商代表は、経験豊かな法律家、しかも筋金入りの対中強硬派です。合意の草案づくりでも、文言をひとつひとつ英語と中国語で精緻に照らし合わせ、抜け穴が出来ないよう点検を怠りません。このため、技術移転の強制などの問題も、中国による法律改正をアメリカは強く求めているのです。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_11.jpg"><img alt="j190510_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_11-thumb-420xauto-1032794.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>神子田）</p><p>確かに中国は、知的財産権の保護を法律でうたっても、取り締まりが徹底されないなど「やるやる詐欺だ」ともいわれてきました。<br>ただ技術移転の強制をめぐっては、今年3月の全人代・全国人民代表大会で、政府が技術移転を強制することを禁じる「外商投資法」を異例のスピードで成立させています。しかし、法律の執行に必要となる細則はまだ策定中で、諸外国からは、「共産党が事実上支配する民間企業による強制」についてはどうなのか、とか「違反した場合の罰則はどうなる」といった、疑問の声も出ています。一方の中国側としては、「アメリカの言う通りやりたい気持ちもあるが、国内の調整に時間がかかるので、もう少し待ってほしい」というのが本音ではないでしょうか。</p><p>髙橋さん、中国がなかなか譲れないとなると、トランプ政権がどこで矛を納めるのか、ということにもなるかと思いますが、どうでしょうか？<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_16.jpg"><img alt="j190510_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_16-thumb-420xauto-1032796.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>髙橋）</p><p>トランプ大統領にとって、その強気の発言とは裏腹に、時間的余裕はそんなに多くありません。選挙は来年11月ですが、既に野党・民主党では20人を超える候補者たちが名乗りをあげ、来月からテレビ討論会も始まります。自らも再選キャンペーンに早く専念したいと考えているでしょう。<br>実は、中国に対する認識の厳しさでは、今の共和・民主両党に、あまり大きな違いはありません。ただ、トランプ再選の鍵を握るのは中西部の各州です。そこには微妙な温度差もあります。安い中国製品に圧されていた製造業で働く白人労働者層は、中国に対する強硬姿勢を歓迎します。しかし、中国による報復関税で打撃を受けた大豆農家などは、長期化する対中交渉に不満を募らせているのです。このため、トランプ大統領としては、中国側の出方を見極めながら、早期に大筋合意に漕ぎ着け、習近平国家主席と最終決着をはかりたいのが本音でしょう。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j190510_14.jpg"><img alt="j190510_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/j190510_14-thumb-420xauto-1032798.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>神子田）</p><p>中国側にもあまり余裕はありません。貿易摩擦で大きく落ち込んだ中国経済は、下げ止まりの兆しを見せています。しかしこれは、米中摩擦の悪影響をカバーしようと公共投資を大幅に拡大したことによる面が大きいと指摘されています。中国は今、民間の活力を生かした経済へモデルチェンジをはろうとしていますので、公共投資の拡大はあくまで緊急避難的なもの。いつまでも続けるわけにはいきません。そして、なによりも景気の回復に最も効き目があるのは、米中交渉が合意に向かうことです。今年10月に迎える建国70年という重要な節目を、なんとか経済が安定した状態で迎えたい。そう考える習近平指導部としても、できるだけ早期の合意をのぞみたいところです。</p><p>ただアメリカが中国にとってあまりに不平等な条件を押し付けようとすれば、中国側も簡単にうんとはいえないでしょう。アメリカとしても、交渉の成果を確保する一方で、中国のメンツも保つような知恵が求められていると思います。</p><p>トランプ大統領のやりたい放題に見える今回の関税引き上げ措置。しかしこわもての交渉姿勢には、中国に国際ルールを守らせるという強い決意も感じられます。交渉の行方は目先の世界経済への影響だけでなく、アメリカと中国という体制の異なる二大経済大国が、国際ルールのもとで共存していけるかどうかの試金石ともなるだけに、日本としても重大な関心をもって見守っていく必要があります。</p><p>（神子田　章博／髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 10 May 2019 23:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「トルコ強権政治に綻び？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/319908.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>トルコのエルドアン大統領のお膝元であるイスタンブールで与党候補が敗北した市長選挙が無効とされて異例の再選挙となり、国内外で強い批判が上がっています。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-0.jpg"><img alt="c-2019-0513-0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-0-thumb-420xauto-1032770.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><div><p>Ｑ．選挙がやり直しですか？</p><p>トルコ最大都市のイスタンブールはエルドアン大統領の出身地で、自ら市長を務めたあとも与党系の政党がポストを維持してきたいわば大統領陣営の牙城です。今回も元首相の大物候補を立て、絶対に落とせない選挙だっただけに与党は敗北を受け入れず、野党候補が市長に就任した後も選挙で不正があったと主張していました。これを受けて選挙管理委員会は先週、選挙を無効とし、来月２３日に投票をやり直すことを決めました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-1.jpg"><img alt="c-2019-0513-1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-1-thumb-420xauto-1032772.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a></p><p>Ｑ．なぜ無効となったのですか？</p><p>「投票所の立会人が公務員でなかった」というのがその理由です。これに対し野党側は、同時に行われた地方議会選挙は与党の勝利が認められ、市長選だけ無効にするのはおかしいと訴え、決定は大統領からの圧力に屈したもので、「民意を無視した独裁だ」と強く反発し、支持者が街頭に出て抗議しました。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-2.jpg"><img alt="c-2019-0513-2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-2-thumb-420xauto-1032775.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>さらに去年の総選挙でも同じような不備がったとして総選挙もやり直すべきだと訴えています。選管の決定には与党内からも疑問の声が上がっているほか、ドイツやアメリカ政府も透明性に欠けるなどと批判的で、政治混乱への懸念からトルコの通貨リラは急落しました。</p><p>Ｑ．再選挙はどうなるのでしょうか。</p><p>与党は引き締めを図るでしょうが、野党側が結束すれば再び勝利する可能性もあります。エルドアン政権への信任投票と位置づけられた統一地方選挙では首都アンカラをはじめ多くの都市で与党が敗北を喫し、イスタンブールで再び敗れるようなことがあれば大統領にとって大きな痛手となります。<br><a href="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c-2019-0513-4.jpg"><img alt="c-2019-0513-4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2019/05/c-2019-0513-4-thumb-420xauto-1032778.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></a><br>トルコは欧米諸国との関係が冷え切ったままで、大統領の強権的な手法への批判に加え、景気の落ち込みやインフレなど経済への不満が都市部を中心に強まっており、絶対的な権力を手にしてきたエルドアン大統領の求心力にかげりが見られ始めたという人もいます。中東の大国トルコは転換期に差し掛かったのか、再選挙に向けた熱い戦いが関心を呼びそうです。<br>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 May 2019 07:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>