<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「ロシア『非友好国リスト』作成へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/448975.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアでは５月９日、第２次世界大戦でナチスドイツに勝利してから７６年にあたり、内外に軍の威信を誇示する軍事パレードが行われました。<br>そのロシアでは、対立するアメリカなどを念頭に、外交で異例とも言える「非友好国」のリストを作成することになりました。<br>ねらいについて、安間解説委員とともにお伝えします。</p><p><img alt="C210510_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210510_0-thumb-480xauto-1207798.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）このイラストは、プーチン大統領が「好き、嫌い」と花占いをしているのでしょうか？<br>Ａ１）<br>はい。ロシアを嫌っている国を選別しようというのです。<br>プーチン大統領は先月、非友好国のリストを作成するよう、大統領令で政府に命じました。<br>このリストに入りますと、在ロシアの大使館などの外交官、ロシア人スタッフの数などが制限されることになります。</p><p>Ｑ２）どんな国がリストに入るのでしょう？<br>Ａ２）<br>作成はこれからですが、ロシアは、ウクライナのクリミア併合などをめぐって、アメリカをはじめ欧米と対立してきました。<br>ロシア政府の高官は、アメリカが入るという見通しを明らかにしています。</p><p><img alt="C210510_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210510_2-thumb-480xauto-1207800.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ３）なぜ、プーチン大統領はこんなことをするのでしょう？<br>Ａ３）<br>伏線は先月の大統領の年次教書演説にありました。<br>このなかで「世界の国々と友好関係を維持したいが、友好の橋を燃やしたり爆破したりするのであれば、素早く断固たる措置をとる」、「ロシアとの関係でレッドラインを超えないで欲しい」と述べたのです。<br>つまり、厳しい制裁などを科して関係を悪くしているのは、欧米など相手のほうだというのがロシア側の論理です。</p><p>ただこれには、自国の行動が他国にどう思われているかという視点が抜け落ちています。<br>先週、日本を含むＧ７の外相会合が行われ、ロシアによるウクライナへの威圧的な行動、反体制派の弾圧などに改めて懸念が表明されました。<br>友好の橋を壊そうとしているのはどちらなのか、ロシアとＧ７の間で食い違いがあります。</p><p><img alt="C210510_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210510_6-thumb-480xauto-1207805.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４）対立はさらに深まりそうですね。<br>Ａ４）<br>確かにそうなんですが、アメリカのバイデン大統領はプーチン大統領に米ロ首脳会談を呼びかけ、プーチン大統領も応じる方向で、来月（６月）の開催に向けて調整が続いているところです。<br>強気に見えるプーチン大統領の外交姿勢の裏には、本当はアメリカと対話したい、敵視しないで主張に耳を傾けて欲しいという思いがあるのだと思います。<br>懸念すべき行動をとるロシアに、ひきつづき制裁などを通じて厳しく対処していくのか、それとも対話を通じて行動の変化を促すのか、アメリカ、同盟国の日本、さらにＧ７に問われていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 May 2021 07:04:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「対中警戒強める欧州　相次ぐ艦船派遣」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/449116.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>先週ロンドンでＧ７・主要７か国の外相会合が開かれ、東シナ海や南シナ海への進出を強める中国をけん制する共同声明を発表しました。中国との経済的な関係を重視してきたヨーロッパの国々も対中姿勢に変化が見られ、インド太平洋地域に相次いで艦船を派遣し、日本などとの関係強化に乗り出しています。ヨーロッパの対中姿勢の変化の背景と日本の役割について考えます。</p><p><img alt="j210510_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_01-thumb-420xauto-1208378.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｇ７外相会合は先週３日から２年ぶりに対面形式で開催され、最終日の５日共同声明を発表しました。声明では、台湾海峡の平和と安全の重要性を強調し、中国による東シナ海や南シナ海での緊張を高める一方的な行動に強く反対するとともに、香港の民主派の排除や新疆ウイグル自治区での人権侵害に懸念を示し、ルールに基づく国際秩序への建設的参加を促しました。そのうえで法の支配などに基づく「自由で開かれたインド太平洋」を維持する重要性を確認するなど中国を強くけん制する内容となっています。</p><p><img alt="j210510_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_02-thumb-420xauto-1208380.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｇ7外相会合と前後して行われたイギリス、ドイツ、フランス各国外相と日本の茂木外務大臣との個別の会談でも、自由で開かれたインド太平洋地域の実現に向けて安全保障・防衛協力を促進することで一致しました。<br>議長国として中国に対するＧ７の結束を演出したイギリスは、中国を「経済安全保障上の最大の国家的脅威」と位置づけ、ことし３月、インド太平洋地域の安定に積極的に関与する新たな外交・安全保障政策を打ち出しました。さっそく今月はじめ、最新鋭空母「クイーンエリザベス」を中心とした「空母打撃群」と呼ばれる空母と潜水艦や駆逐艦などからなる部隊がポーツマス海軍基地を出港し、７か月かけてインドや日本、韓国などに寄港、海上自衛隊とも合同演習を行う予定です。イギリス政府当局者は中国を挑発するものではないとしていますが、中国の脅威に対して日本やオーストラリアなどと安全保障上の連携を強化しようという狙いがうかがえます。</p><p><img alt="j210510_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_03-thumb-420xauto-1208382.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>インド太平洋地域に高い関心を示しているのはイギリスだけではありません。<br>▼イギリスの空母打撃群にはオランダ海軍のフリゲート艦も参加し、日本にも寄港、自衛隊と共同訓練を行います。<br>▼また、フランスは３年前、他の国に先駆けてインド太平洋戦略を打ち出し、おととし空母シャルル・ドゴールを中心とする空母打撃群をインド洋に派遣、日本の海上自衛隊とアメリカ、オーストラリアと共同訓練を行い、先月には日米豪インドのいわゆるクアッドの４か国と共同訓練を実施しました。さらに明日から１週間、陸軍が陸上自衛隊やアメリカ海兵隊と九州の霧島演習場で共同訓練を行います。<br>▼さらにドイツもことし8月から来年２月までフリゲート艦を派遣し、日本にも寄港、海上自衛隊と共同訓練を実施する計画です。フランスやイギリスと違ってこの地域に海外領土をもたないドイツが艦船を派遣するのは異例のことです。</p><p>各国の艦船派遣は、インド太平洋地域の経済成長が著しく、主要な貿易相手となっていることに加えて、世界の海上貿易の６割がこの地域を通過することから自由で開かれたルートを確保する安全保障上の理由があります。この地域を重要視しているあらわれで、軍事力の公使ではなく、地域の安定のためなのです。</p><p><img alt="j210510_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_04-thumb-420xauto-1208384.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ドイツは去年９月、「インド太平洋ガイドライン」を公表し、この地域を「国際秩序を形成する場所」として外交政策の優先事項に位置付けました。中国一辺倒だったこれまでの政策を改め、経済と貿易の多様化をめざして日本など共通の価値観を持つ国との関係強化を進めるというものです。その一環として先月、外務・防衛の閣僚協議、いわゆる２プラス２が初めて開かれました。<br>ＥＵ・ヨーロッパ連合も先月１９日に初めての「インド太平洋戦略」をまとめることで合意しました。ＥＵは、インド太平洋地域を「２１世紀の主要な舞台」だとして、地域の安定と航行の自由を確保するため同盟国と協力して海上ルートを保護するとしています。さらに、ＥＵの海軍部隊が各国と共同訓練を行う他、テロ対策や海上安全保障、危機管理の協力強化などをめざし、９月までにインド太平洋戦略の詳細をまとめる方針です。<br>ＥＵの対中国戦略はこの５年で大きく変わりました。<br>▼２０１６年には「成長著しい中国との協力体制を構築し経済的なメリットを享受する」方針が確認されました。▼ところが、おととし対中戦略を見直し、中国をパートナーであると同時に初めて「競合相手」と位置づけました。各国で中国企業による買収が相次ぎ中国への警戒が強まったためです。▼今回発表された「インド太平洋戦略」は、中国を名指しはしていないものの民主主義と法の支配、人権などを重視し、中国を強く意識した内容となっています。</p><p><img alt="j210510_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_06-thumb-420xauto-1208386.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ヨーロッパの国々がこの地域に関与を深めるのは、中国をめぐる様々な問題がアジアにとどまらず国際社会にとって見過ごせない問題となっていることに加えて、アメリカが自国第一主義のトランプ前政権から同盟関係を軸に国際協調を重視するバイデン政権に代わったことも背景にあります。ただ、中国と覇権を争い中国包囲網の強化を狙うアメリカと経済関係を重視するヨーロッパは対中戦略に温度差があります。ドイツなどヨーロッパの国々は、中国に対する厳しい物言いの一方で経済への影響を避けるために過度の対立を避けたいのが本音で、メルケル首相は「冷戦時代のように世界を二つの陣営に分断することは望んでいない」と述べています。</p><p><img alt="j210510_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210510_08-thumb-420xauto-1208388.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では日本は各国とどのように協力してゆけばよいのでしょうか。<br>外務省がまとめた今年の外交青書は、中国による東シナ海などでの一方的な現状変更の試みを日本を含む国際社会の安全保障上の強い懸念だとした上で、沖縄県尖閣諸島周辺での中国公船の動きを「国際法違反」と明記し、自由と民主主義、法の秩序に基づく国際秩序が挑戦を受けていると強い表現で危機感を示しています。<br>これに対し中国外務省報道官は、「中国の脅威を大げさに誇張している」と反発し、香港問題やウイグル人の人権問題も内政干渉だとの立場を変えていません。<br>中国の変化を促すには、アメリカとの同盟関係だけでは限界があり、国際的な連携の強化が不可欠です。日米豪印いわゆるクアッドの枠組みに加えて日本と価値観を共有するイギリスやドイツ、フランスなどヨーロッパの国々との連携が重要であり、各国がインド太平洋地域に熱い視線を注いでいる今まさにそのタイミングです。地域の安定にはＡＳＥＡＮ・東南アジア諸国連合との連携も欠かせません。ただ、ヨーロッパの相次ぐ艦船派遣が新たな緊張要因にならないよう慎重な行動が求められます。中国を排除するのではなく、パートナーとして国際ルールを順守するよう働きかけるのが目的だからです。<br>日米豪印の枠組み、ヨーロッパ、そしてＡＳＥＡＮとのつながりをいかして、各国と連携して毅然とした態度で中国に臨むと同時に過度の対決姿勢を避けつつ変化を促すしたたかな外交が求められます。</p><p><span>（二村　伸 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 May 2021 23:14:57 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「危機の中で音楽のゆくえを考える」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/449255.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>京都大学人文科学研究所 教授　岡田　暁生</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210511_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210511_0-thumb-380xauto-1208944.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　コロナのパンデミックによって、最初の緊急事態宣言が出されておよそ一年。再び緊急事態宣言が出され、私もこうして自宅で話しています。</p><div><p>　さて、コロナが人間社会にもたらした衝撃の最たるものといえば、それは一緒に食べる、一緒に笑う、一緒に抱き合うといったことが極めて難しくなってしまったということに尽きるでありましょう。一緒に食べて笑うことが人間の根源的な営みであったことを、私たちは知りました。そして音楽もまた、コロナによって危機に瀕している、こうした営みの一つであります。つまり「音楽」とは「空気の振動の芸術」であって、「音楽を聴く」ということは「振動する空気を一緒に吸うという経験」だからであります。</p><p>　ひょっとすると「音楽がコロナで危機に瀕している」と言われてもピンと来ない、この間もずっと音楽は聴いていたという方もおられるかもしれません。しかしながら、恐らくそれは録音された音楽、つまりネット動画やCDのことでありましょう。これらは果たして、ライブハウスやホールで経験する生の音楽と同じものなのかどうか。</p><p>　先ほど申しましたように、音楽とは本来「振動する同じ空気を一緒に吸う」ということであります。一蓮托生の三密空間が音楽の前提だとすれば、この一蓮托生の共同体は録音音楽には存在しておりません。「離れていても心は一つ」と申しましても、時間と空間を共有した経験を一切持たずして、つまりオンライン上だけで、こうした「絆」を新しく作るということは、相当に難しいはずです。</p><p>　飲食店の方々が危機的状況に瀕しているのと同じように、そしてまったく同じ理由によって、今音楽関係の方々は、とてつもない苦境に面しておられます。「三密空間の中で一緒の空気を吸う」という営みが、それが飲食店であれライブハウスであれ、等しく困難になっているわけです。多くの公演が中止になり、あるいは集客困難になり、また座席数を半分にしなければいけないせいで採算がとれない等。オンライン配信によって苦境を打開する試みもありますが、結局多くの音楽ファンは「やはりオンラインでは何かが足らない」という実感を持ち始めているように思われます。</p><p>　さて、実は「コンサート」という制度はそんなに昔からあったわけではありません。</p><p><img alt="s210511_011.jpgのサムネイル画像" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210511_011-thumb-500xauto-1208946-thumb-500x281-1208948.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>私たちの知るコンサートが始まるのはおよそ1800年ごろからでして、これは1810年ごろのウィーンにおけるコンサートの風景ですけれども、場所は大学の講堂であります。つまり当時はまだ「ホール」というものがなかった。</p><p> <img alt="s210511_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210511_012-thumb-500xauto-1208950.jpg" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>それに対してこちらは1870年、ウィーンの有名な楽友協会ホールのオープニングの様子であります。こちらではもう既に私たちがイメージするコンサートの風景が完全に出来上がっているということが分かります。そしてまた忘れてはならないのは、コンサートが今の形へと形成されたこの時期が、公衆衛生の発達と時代的に完全にかぶっているということでしょう。衛生学の発展によって、人は安心して大人数で集まれるようになったわけです。しかし今、私たちは再び、大勢で密集することに対して「こわごわ」でなければならなかった時代に逆戻りしてしまったようにも思えます。</p><p>　今の状況がこれから一体どれくらい続くのか。それはもちろん神のみぞ知る、でございましょう。そして私も、一刻も早く以前と同じように、ホールやライブハウスで集える日が来ることを願っております。しかしながら、「昔に戻す」ことと同じくらい重要なのは、「こんな状況にでもなかったら、考えつきもしなかった」というような、新しいアイデアを生み出すことではないでしょうか。<br>　多くの関係者が、対策をとりながら、以前と同じ形で何とかコンサートをやろうと、死に物狂いで努力しておられることは、分かりすぎるくらい分かっております。しかしながら、「対策をとってする」ということは、どこまでいっても「次善の策」にしかならないことも、厳然たる事実であります。</p><p>ＶＴＲ①(バルセロナのオペラ劇場 ライブ中継)　<br>「この状況だったからこそのアイデア」という例として私が思い出すのは、昨年６月、バルセロナのオペラ劇場がホール再開に際してやった試みです。これは無観客のライブ中継だったのですけれども、２０００の座席に植物を置いてやるコンサートの試みでした。いわば植物に聴いてもらう音楽、というアイデアでして、人間と音楽と自然の関係を、この機会に問い直そうというメッセージが鮮烈でありました。</p><p>ＶＴＲ②(秋吉台国際芸術村 電子音楽のコンサート)<br>あるいは昨年9月、秋吉台国際芸術村で行われた電子音楽のコンサートも忘れられません。ここのホールは非常にユニークな空間設計で知られておりますが、遠く人里離れた森の中にあります。このユニークなホールの中庭を使って、日没とともに、かつての前衛作曲家クセナキスの電子音楽を聴かせるというのが、このコンサートでありました。</p><p>ＶＴＲ③(岐阜サラマンカホール オンラインイベント)<br>あるいは日本を代表する現代音楽の作曲家の一人である三輪眞弘(みわ・まさひろ)さんは、「音楽のお通夜」と銘打った大胆な試みを行っています。昨年９月に行われましたオンラインイベントでは、除菌シートがかけられ、ニワトリが走り回るコンサートホールのステージから、ガムランやオルガンや筝(こと)や人工音声が、「音楽の死を悼む音楽」を奏でる様子が、深夜リアルタイムで中継されました。　</p><p>　このパンデミックは、人の距離感というものに、長期にわたって相当の影響を与えずにはおかないでしょう。この一年で私たちの感覚の中に刷り込まれてしまった、「密接」というものへの恐怖心のようなものを、私はあなどってはならないと考えております。であるならば、この新しい距離感を表現する新しい音楽があっていい。例えば、ホールのロビーや中庭で音楽をやってもいいし、ホールの扉を開けっぱなして、通りすがりの人が耳に出来るようにしてもいいだろう。あるいは滝の音をバックに川べりで音楽を聴かせても楽しいでしょう。それはきっと、ホールやイベント会場で密になって盛り上がるというのとは少し違う音楽になるはずです。</p><p>　予想外の場所で音楽をすることで、予想外の発見がないはずがありません。音楽を一緒に聴くために、かつてのように密集できないのだとすれば今の状況の中で可能な、今の状況でしか出来ない大胆な前向きの実験が見てみたい、パンデミックを新しい音楽表現の開拓に転じてほしいと強く願う次第です。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 06:45:38 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米バイデン政権を悩ませる&quot;移民対策&quot;」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/449120.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカ南部のメキシコとの国境に移民希望者が殺到し、バイデン政権は対応に苦慮しているようです。髙橋解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="C210511_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210511_4-thumb-480xauto-1208422.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストは、ハリス副大統領が鉢巻き姿で気合は十分？<br>Ａ１）<br>移民対策をいわば“初仕事”として任されたハリス副大統領。先週メキシコのロペスオブラドール大統領とビデオ会談し、来月はメキシコとグアテマラを自ら訪問する予定です。バイデン政権の発足以来、国境にはアメリカへの入国希望者が急増し、とりわけ子供たちが大人の同伴なしに密入国して保護されるケースが最近は目立つのです。</p><p>Ｑ２）<br>なぜ子供たちだけでアメリカに入国しようとする？<br>Ａ２）<br>前のトランプ政権は、コロナ対策を理由に密入国者を直ちに国外退去処分にしましたが、バイデン政権は、“保護者のいない子ども”に限って受け入れを再開したからです。「不法移民」という言葉も敢えて使わず、在留資格などの正式な「書類を持たない移民」と呼び、人道的な対応をアピール。前政権の看板政策だった“国境の壁”も建設を中止しました。しかし、移民希望者が押し寄せて、一部の収容施設は満杯となり、“国境危機の再燃”を懸念する声も出始めています。</p><p>Ｑ３）<br>では、ハリス副大統領はどのように移民対策に取り組むのでしょうか？<br>Ａ３）<br>現在の移民希望者の多くは、中央アメリカのグアテマラやエルサルバドル、ホンジュラスの出身です。この地域は、貧困や治安の悪化、ハリケーンなどの自然災害で大きな打撃を受け、コロナ禍による景気悪化が拍車をかけています。そこで、ハリス副大統領は、こうした国々への開発支援でメキシコや国際機関とも協力し、アメリカに移民しなくても済むように「原因を根本から解決したい」としています。<br>ただ、野党・共和党は「バイデン政権の対応は手ぬるい」と批判し、この問題を来年の中間選挙に向けて争点にする構えです。ハリス氏自身も、対策が後手にまわれば、バイデン大統領の後継候補として評価に傷がつきかねません。はたして副大統領は“初仕事”で結果を出せるのか？移民対策はバイデン政権の今後の浮沈を左右する可能性もありそうです。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 07:40:33 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナ対策　国民の意識は」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/449118.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>５月のＮＨＫ世論調査がまとまった。政府は、東京、大阪、兵庫、京都の４都府県の緊急事態宣言を今月３１日まで延長し、愛知県と福岡県を１２日から対象地域に加える。一方で高齢者へのワクチン接種を７月末までに終えるよう取り組むとしている。一連の取り組みを国民がどう感じ、いま政治に何が問われているのだろうか。</p><p><img alt="k210511_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_1-thumb-420xauto-1208390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【世論調査のポイント】<br>今回の世論調査のポイントは、菅内閣の支持率が「支持する」が３５％と発足以降最も低い結果となり、「支持しない」は４３％に上った点だ。政府も新型コロナの対策を取ってはいるが、感染拡大が続く現状にこれまでにない批判や不満が上がっていることが背景にある。</p><p>【緊急事態宣言延長の効果】</p><p><img alt="k210511_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_2-thumb-420xauto-1208395.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>対策の柱のひとつの緊急事態宣言は「短期集中」ということだったが延長された。政府は、人流の抑制に一定の効果があったとみる一方で、医療体制は大阪や兵庫などで「破綻の危機」に直面している。また休業要請などの対象となった事業者からは、「このままではつぶれる」という悲鳴も上がっていた。<br>こうした中政府は愛知、福岡を追加して７月末まで宣言を延長した。そこで延長は感染の拡大防止にどの程度効果があると思うか聞いたところ、「大いに」または「ある程度ある」は５６％、「あまり」または「まったくない」は３９％だった。<br>延長にあたって政府の方針に修正や変更もあった。感染対策の追加として飲食店は、酒やカラオケを提供する店に加えて、酒の持ち込みを認めている店にも新たに休業を要請し、集団での「路上飲み」「公園飲み」を自粛するよう強く要請している。</p><p><img alt="k210511_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_4-thumb-420xauto-1208400.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で緩和としてこれまで休業が要請されていた大型商業施設は午後８時まで営業を認め、大規模イベントも原則として無観客から上限５０００人または定員の５０％以下のいずれか少ない方に変更となった。ただ東京や大阪では知事の判断で百貨店などへの休業要請が続いている。今回の決定を臨機応変とみるか、チグハグで中途半端とみるか。その人が置かれている状況で見方は分かれるのだろう。</p><p><img alt="k210511_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_5-thumb-420xauto-1208402.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ国民には「疲れ」や「慣れ」、「飽き」もあり、そうしたことが対策の効果に影響しているとの指摘もある。それだけに、どこまで感染を抑え込めば解除するのか、対策の効果はどの程度なのか、途中段階でも繰り返し説明しないと国民も頑張りようがないのではないか。</p><p>【ワクチン接種 進捗の評価/政府対応の評価/内閣支持率】</p><p><img alt="k210511_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_6-thumb-420xauto-1208405.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>現状を打開するため、政府が頼みにしているのがワクチン接種だ。菅総理大臣は７月末を念頭に６５歳以上の高齢者へのワクチン接種を完了できるよう取り組む考えを示している。<br>そこで、接種の進み具合をどう思うか聞いたところ、「順調だ」は９％、「遅い」は８２％だった。<br>政府は今後１日１００万回のワクチン接種を目指しているが、１回目の接種を受けた高齢者は１％にも満たず、２回の接種を完了した医療従事者も２４％ほどにとどまっている（５月７日時点）。現場を担う自治体からは必要な会場や人の確保の遅れから政府目標の７月末以降にずれ込むことは避けられないという声も漏れる。</p><p><img alt="k210511_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_7-thumb-420xauto-1208407.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたことから政府の新型コロナへの対応を「大いに」または「ある程度評価する」と答えた人は、４月より１１ポイント下がって３３％、「あまり」または「まったく評価しない」は１０ポイント上がって６３％だった。</p><p><img alt="k210511_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_8-thumb-420xauto-1208409.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また５月の菅内閣の支持率は、「支持する」は４月より９ポイント下がって３５％、「支持しない」は５ポイント上がって４３％だった。<br>不支持が支持を上回ったのはことし２月以来３か月ぶりで、安倍内閣の最終支持率と同じ水準にある。</p><p><img alt="k210511_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_9-thumb-420xauto-1208411.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>以上の通り内閣支持率のグラフに政府対応の評価を重ねると、２つは連動して推移する傾向にあることがわかる。<br>菅政権は今、かつてなく厳しい局面に立たされているといえそうだ。</p><p>【処理水の海洋放出の賛否】<br>私たちに身近でかつ、将来を左右する重要な方針が相次いで決定されている。それが気候変動対策、そして原発の廃炉の問題だ。このうち廃炉に向けた当面の最大の課題が、東京電力福島第１原発の放射性物質のトリチウムを含む処理水の取り扱いで、原発敷地内でタンクに貯蔵する今のやり方は２０２２年秋に限界を迎えるとされる。これを受けて政府は国の基準を下回る程度に薄めたうえで、海に放出する方針を決めた。</p><p><img alt="k210511_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_10-thumb-420xauto-1208414.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこでこの決定について聞いたところ、「賛成」は２９％、「反対」は２２％、「どちらともいえない」は４３％だった。「どちらともいえない」が最も多いのは、それだけ難しい問題だということだろう。<br>政府は２年後をめどに海に放出する方針で、トリチウムの濃度を原発の排出基準の４０分の１以下に海水で薄め、海水中の濃度を監視するとしている。ただ福島県沖では水揚げを事故前の水準へ徐々に増やしていくための操業が４月に始まったばかりで、新たな風評被害への強い不安を感じるのは当然だ。<br>政府は特に海外への情報発信に努め、地元にも丁寧に説明する必要がある。</p><p>【憲法改正論議を進めるべきか】<br>国会では憲法改正をめぐる法案の審議が進んでいる。憲法改正の手続きを定めた国民投票法の改正案が衆議院憲法審査会で可決され、今国会で成立する見込みだ。</p><p><img alt="k210511_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_11-thumb-420xauto-1208416.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そこで憲法改正に向けた議論について聞いたところ「進めるべき」は５４％、「進める必要はない」は２７％だった。<br>ただこれで憲法改正に向けた動きが進むのかは不透明だ。というのも修正のうえ可決された改正案には資金力によって結果が左右されないよう、広告規制を「３年を目途に法制上の措置を講じる」という文言がある。これについて立憲民主党が広告規制を優先すべきだとしているのに対し、自民党は改憲論議が制約されることはないと解釈が食い違っている状態だ。</p><p><img alt="k210511_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_12-thumb-420xauto-1208418.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ことしの衆院選挙に向け改憲・護憲それぞれの立場から成果を示そうというのはやむを得ない面もあるが、個人の自由に制約も多い今だからこそ憲法の中身の議論を活発にしてほしい。</p><p>【政党支持率/感染、変異ウイルスの不安/東京オリンピック・パラリンピック】</p><p><img alt="k210511_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210511_13-thumb-420xauto-1208420.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>５月の政党支持率で特徴的なのは、自民党が菅内閣になって最も低くなった一方、「特になし」は最も高い点だ。永田町では早期の衆院選は遠のいたとの観測が強まっているが、国民の心理は９割近くの人が自分や家族の感染や変異ウイルスの存在に不安を感じ、東京オリンピック・パラリンピックを「中止すべきだ」と答えた人も４９％に上っている。今後の政治日程はコロナ次第でどう展開してもおかしくないだけに、与野党ともに気の抜けない局面が続きそうだ。</p><p><span>（曽我　英弘 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 11:27:03 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「処理水問題　東電はどう対応すべきか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/449123.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>福島第一原発にたまるトリチウムなどの放射性物質を含む処理水をどう処分するか。<br>政府が薄めて海に放出する方針を決めたのに対し、反発が続く。<br>処分には安全や風評対策を確実にして関係者の理解を得る必要があり、事故を起こした東京電力が適切に対応しなければ。<br>しかし東電はこれまで国の陰に隠れて主体性が見えず、テロ対策で失態を繰り返して信頼が失墜し、安全に対応できるのか疑問の声も。<br>▽内外で続く反発と<br>▽その理由がどこにあるのか<br>▽そして当事者の東電はそれらにどう対応すべきか<br>以上3点から処理水問題について水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j210511_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_1-thumb-420xauto-1208425.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p><img alt="j210511_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_2-thumb-420xauto-1208431.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は処理水を、基準の40分の1以下に薄めた上で30年ほどかけて海へ放出する方針を決定。<br>トリチウムの放射線のエネルギーは比較的弱く、基準以下であれば健康への影響はほとんど考えられないと政府と東電は説明。</p><p>この方針に対し国内では、<br>原発が立地する福島県双葉町の伊澤町長が「復興のためにもタンク貯蔵は厳しく、方針は受け止めたい」と述べるなど理解を示す意見の一方で、関係者の反発も続く。<br>政府・東電は福島県漁連に「関係者の理解なしにいかなる処分も行わない」と約束してるが、漁連の野﨑会長は「約束を守ると信じていたので驚愕している」と反発し、福島の農協や森林組合などが入る団体も反対を表明。<br>福島以外でも宮城県漁業協同組合が「漁業者の生産意欲の低下が懸念される」として反対を表明。<br>また茨城県の漁業者団体も死活問題で容認できないと訴える。</p><p><img alt="j210511_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_3-thumb-420xauto-1208433.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに海外ではアメリカやIAEA・国際原子力機関が「国際的な安全基準に合致している」などと日本の方針を支持している一方で、近隣諸国からは反発も。<br>先週行われた日韓外相会談でも韓国の外相が、事前に十分な協議がなかったとして深い憂慮と反対を日本側に伝えた。<br>また中国外務省の報道官も「一方的な放出の決定は無責任」と批判を続ける。</p><p>反発の背景は様々あるが、大きいのは風評被害への懸念、そして日本政府や事故を起こした当事者の東電への不信。</p><p><img alt="j210511_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_5-thumb-420xauto-1208438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず国内の漁業者が強く懸念するのが風評被害。<br>中でも福島の漁業は試験操業を強いられ、放射性物質を検査しても、事故直後の「危険だ」というイメージから安く買いたたかれたりしてきた。それでも販売促進活動を続け、東京の市場でヒラメの価格が全国平均に並ぶなど少しずつ回復してきた矢先に放出の方針が決定された。放出による健康影響が考えられないとしても、それを全国の消費者の多くが知らなければ、またも避けられてしまうのではないか、それが漁業者の懸念。<br>これに応えるためには処理水問題を福島だけにとどめるのではなく、全国の消費者に知ってもらい関心を持ってもらうことが重要。<br>政府・東電は福島県を中心に関係者への説明を始めているが、その取り組みを全国に広げ、主要都市で消費者と膝詰めで議論する場を何回も設けていく必要あり。</p><p>この風評の懸念に対し東電は被害が出れば期間や地域を限定せず被害に見合った賠償を適切に行う方針を示してはいる。<br>しかしそれも信用できないとの声が。<br>というのも事故の賠償をめぐって、住民との間に軋轢が多々あったから。</p><p><img alt="j210511_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_6-thumb-420xauto-1208440.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>賠償が決着しない場合、国の原子力損害賠償紛争解決センターが和解の仲介を進め、東電も和解案を尊重するとしている。しかしこの7年間に手続きが終わった2万件のうち、東電が和解案を拒否したケースは東電の社員らによるものを除いて55件あった。<br>このうち福島県浪江町の1万5000人余りの住民に、センターが慰謝料を増額する和解案を示したのに対し東電が拒否し、仲介は打ち切られ訴訟に発展。<br>浪江町の吉田町長は東電の賠償するという方針に、不信をあらわに。</p><p>東電は適切に賠償するというのであれば、賠償に関わる具体的な方針を早急に決めて関係者に事前に説明し、理解を得ておかなければ。</p><p>ただここで注意しなければならないのは福島の人たちは何も賠償を受けながら暮らし続けることを願っているわけではないということ。事故前と同様に海に出て自力で稼ぐ、そんな当たり前の漁業の姿を取り戻したい、それが願い。<br>決して賠償ありきにならないよう、政府・東電は風評被害が出ない対策に力を注ぐべきなのは言うまでもない。</p><p><img alt="j210511_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_7-thumb-420xauto-1208442.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>次に近隣諸国の反発だが、トリチウムは原発を運転すれば必ず発生。<br>福島第一のタンクには現状780兆㏃のトリチウムが含まれ、これを30年ほどかけて放出する方針だが、例えば韓国のコリ原発からは1年で液体状のトリチウムが45兆㏃、また中国の大亜湾原発からも42兆㏃放出されたことがある。<br>自国で放出しながら日本には認めないのは理解しがたい感じもする。ただ対日関係や国内世論への配慮などの事情もあるとみられるほか、韓国も中国も「一方的に方針を決めた」と非難していることから、日本の情報発信に対する不信も根底にあるとみられる。<br>両国とも福島県などの食品の輸入禁止を続けているが、韓国は禁輸を決めた際「日本からの情報だけでは状況予測が困難」であることを理由に挙げていた。<br>当時汚染水の海への漏洩が相次いでいたが、東電の公表はたびたび遅れた。<br>また最近も、汚染水の浄化がうまくいかずトリチウム以外にも基準以上の放射性物質が含まれるタンクが多数あることを東電は積極的に公表しなかった。<br>こうした不適切な情報発信への不信も背景にあるとみられる。<br>日本は輸入規制の撤廃を求めているが、今回の方針で風評がまた広がり、撤廃要請の行方に影響が出るおそれも。<br>東電は今後処分に関わる情報を速やかにそして積極的に公表することで、不信を払しょくすることが必要。</p><p>それは国内に向けても同じで、漁業者などからも東電が処理水を安全に処分できるのか、トラブル情報が公表されるか、その安全管理体制への疑問も。<br>処理水への対応はこれまで政府が前面に出て、東電は主体性が見えなかったので、今こそ前に出て動く時。</p><p><img alt="j210511_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210511_8-thumb-420xauto-1208444.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが最近も安全管理上の失態を繰り返し、信頼が失墜する事態に。<br>柏崎刈羽原発では社員が他人のIDで中央制御室に不正入室し、テロ対策設備の不備も続き規制委員会から事実上の運転禁止命令を受けたほか、福島第一でも地震計の故障が放置され、安全に向きあう姿勢に疑問が投げかけられている。</p><p>処理水の処分は失墜した東電の信頼回復が大前提。<br>東電は組織内、特に専門性が高く閉鎖的になりがちな原子力部門を中心に安全管理に対する過信やおごりがないか徹底的に洗い出しをして、安全を最優先にする組織に立て直していかなければ。<br>その上で処分方法の詳細と安全の担保をどのように行うのかを明らかにし、関係者の理解を得ておく必要。<br>東電の小早川社長は、「関係者の理解なしにいかなる処分もしない」という約束を反故にするつもりはないと述べている。であれば、理解が得られなければ放出に踏み切らない覚悟をもって、信頼回復に取り組んでいく姿勢が求められる。</p><p><span>（水野　倫之 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 May 2021 23:50:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「５Ｇの可能性」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/449256.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>東京大学大学院　教授　森川　博之</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s210512_016.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210512_016-thumb-380xauto-1208952.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　昨年の2020年の春、５Ｇサービスが開始されました。５Ｇとは、第５世代移動通信システムのことです。５Ｇ対応のスマートフォンなどをご覧になられた方も多いのではと思います。<br>５Ｇでは、スマートフォンが進化するだけではありません。モノとモノとがインターネットでつながる社会インフラが実現します。すべてのビジネスを変えるチャンスです。<br>５Ｇが変える社会とビジネスを、皆さんと一緒になって考えていくことができればと思います。<br>　本日は、まず５Ｇの特徴を紹介した後、５Ｇの可能性をお話します。そして、５Ｇにどのように向き合っていけば良いのか、お伝えしたいと思います。</p><div><p>まず、５Ｇの特徴です。<br>　５Ｇは4Ｇの技術をベースに性能を向上させたものですので、５Ｇになったからといって、一足飛びに生活様式が変化するわけではありません。ただし、５Ｇは4Ｇを上回る性能の通信インフラとなります。</p><p><img alt="s210512_013.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210512_013-thumb-420xauto-1208954.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この図に記しているように、５Ｇには３つの特徴があります。<br>　１つ目は、超高速で大容量なことです。4Ｇで約5分かかっていた２時間程度の映画を約3秒でダウンロードできるようになります。<br>　2つ目は、低遅延です。建設機械を遠隔制御するとき、タイムラグを感じることなく、リアルタイムで遠隔操作できるようになります。<br>　3つ目は、１つの基地局に多くの端末がつながる多数同時接続です。１平方キロメートル当たりで最大100万台という非常に多くの数の端末を接続することができます。５Ｇでは、ありとあらゆるモノがインターネットに接続されることになるのです。</p><p>　これら3つの特徴のうち、社会に与えるインパクトが大きいのは、２つ目の低遅延と３つ目の多数同時接続です。サービスの対象として人だけではなくモノをも考えているためです。4Ｇまでは、サービスの対象が人であったのですが、５Ｇでは、クルマやセンサなど、ありとあらゆるモノが対象となります。<br>　５Ｇはモノまで対象としますので、すべての産業領域が５Ｇの対象となり、デジタル変革が５Ｇで加速されることになります。５Ｇに強い関心がもたれているのは、このためです。誰もが５Ｇに向き合っていかなければいけないのです。</p><p>　次に、５Ｇの可能性、です。</p><p><img alt="s210512_014.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210512_014-thumb-420xauto-1208956.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一言でいうと、制約からヒトやモノが解放されることになります。我々の身の回りには、気づいてはいないものの、いろいろな制約があります。これらの制約が５Ｇで少しずつ取り払われていくことになります。５Ｇで実現される制約からの解放には、「配線からの解放」「端末からの解放」「現場からの解放」「物質・空間からの解放」「通信設定からの解放」などがありますが、ここでは、「現場からの解放」をお話します。<br>現場に行かなければいけないという制約から解放されることになるかもしれません。工事現場や災害復旧現場での大型重機の運転操作は危険を伴います。５Ｇを利用して重機を遠隔から操作すれば、そのような危険な現場から労働者を解放することができます。５Ｇの特徴である高精細映像を送受信できる大容量性と、タイムラグが小さいという低遅延性により、実操作と寸分たがわない遠隔操作が可能になります。<br>　これまで現場での作業は、体力に自信のある労働者に頼って行われてきましたが、これからは体力に自信がない労働者や現場には赴くことができない労働者でも、快適な遠隔制御室から重機を操作することができるようになるかもしれません。シニアの方々や女性の方々にお願いすることになるかもしれません。人材不足解消の切り札、新たな働き方につながるものです。</p><p>　それでは、このような５Ｇに対して、どのように向き合っていけば良いのでしょうか。これについて、２点ほどお話させてください。<br>　まず、「５Ｇは進化する」という視点を持ちながら５Ｇに向き合っていくことが大切です。</p><p><img alt="s210512_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/s210512_015-thumb-420xauto-1208958.png" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この図に記しているように、携帯電話は第一世代の1G（ワンジー）から10年ごとに進化してきました。<br>　1980年代の「1Ｇ（ワンジー）」、1990年代の「2Ｇ（ツージー）」、2000年代の「３Ｇ」、2010年代の「4Ｇ」、そして、2020年代の「５Ｇ」です。<br>　現在、多くの方々が使っているのは4Ｇですが、4Ｇが登場した10年前と今とでは4Ｇの性能も大きく異なります。4Ｇは、この10年の間に着実に進化してきたのです。10年前の4Ｇはよちよち歩きの4Ｇでしたが、今はこなれたしっかりした4Ｇになっています。<br>　５Ｇも同じです。今はよちよち歩きの５Ｇです。アンテナの数も少ないため、５Ｇが使えるエリアも限定されています。しかし、10年後には、５Ｇの高速・大容量、低遅延、多数同時接続といった特徴をどこでも当たり前のように享受できるようになっているはずです。<br>　そして、10年後の2030年代には、6G、Beyond ５Ｇという次の世代の移動通信システムが登場するのです。<br>５Ｇのサービスが始まったばかりではありますが、研究開発の世界では次の６Ｇに向けた競争が始まっているのです。日本でも、昨年末（すえ）に国がBeyond ５Ｇ推進コンソーシアムを立ち上げ、産官学でBeyond ５Ｇの研究開発を開始しています。</p><p>　次に、大切なことは、５Ｇの土俵に上がる、５Ｇの船に乗るということです。通信インフラが新しくなると、さまざまな新しいサービスが確実に登場します。これは歴史が証明しています。３Ｇのときは、ソーシャルネットワークサービスなどが登場しました。4Ｇではスマートフォンや動画広告などが登場しました。4Ｇを開発している時点で、スマートフォンや動画広告などを考えて4Ｇを作ったわけではありません。4Ｇというインフラがあったからこそ、スマートフォンや動画広告などが出てきたのです。インフラの性能が良くなると、インフラの上での新しいサービスを考える人たちが必ず出てくるのです。<br>　５Ｇも同じです。５Ｇでどのようなサービスが登場するのか、世界中の誰もが明確にわかっているわけではありません。我々一人一人が考えていくことが大切なのです。そのためにも、５Ｇの土俵に上がる、５Ｇの船に乗る、という意識が大切です。<br>　2007年にインターネットで動画を配信し始めた米国の企業があります。当時のインターネット速度は遅かったため、多くの人はこの会社が成功するとは思ってもいませんでした。接続しても、途中でぷちぷちと途切れてしまっていたためです。<br>　しかしながら、インターネットは必ず速くなる。速くなれば、インターネットで配信する映画を自宅で必ずみるようになると信じてサービスを開始したのです。これが、成功の一つの要因です。誰よりも深く、強い想いで将来を洞察していたのです。<br>　５Ｇも同じです。５Ｇは進化します。10年後には６Ｇ、beyond ５Ｇが登場します。将来の進化した通信インフラに想いを巡らせることが大切です。<br>　５Ｇというインフラの上で、皆でサービスを作り上げていかなければいけません。５Ｇの土俵にあがり、５Ｇの船に乗って、新しい世界を一緒になって創っていきましょう。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 06:55:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「人材確保の切り札？&quot;自衛隊新卒&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/449130.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>少子化による人手不足、多くの業界で深刻で自衛隊も例外ではありません。こうした中、防衛省は人材確保策の一環として自衛隊新卒というのをＰＲしているそうです。</p><p><img alt="C210512_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210512_0-thumb-480xauto-1208495.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）自衛隊新卒というのは？<br>Ａ）自衛官としての任期を終えて民間企業に就職することで防衛省が中途退職<br>と、誤解されないよう去年から使い始めたものです。</p><p>Ｑ）企業への就職を後押ししているようにも聞こえますが？</p><p><img alt="C210512_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210512_3-thumb-480xauto-1208497.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）その通りです。毎年採用される自衛官の約半数が任期制自衛官という<br>１年９か月か２年９か月のいわば期限付きで採用されています。任期は延長も可能なのですが、防衛省は任期を終える自衛官の就職を支援しています。支援を希望した陸上自衛官で、この春就職したのは１１００人あまり。運輸業や製造業など多岐にわたり就職率は９９．７％に上っています。企業からは、規律正しくチームワークを大切にすると評価が高いそうです。</p><p>Ｑ）任期は延長も可能なのに人出不足の中、就職を支援するというのは？</p><p><img alt="C210512_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210512_5-thumb-480xauto-1208499.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）自衛隊を経てからの方が就職するのにも有利だとアピールし、自衛官の志願者を増やそうというのが防衛省の狙いです。志願者数は年々減っていて必要な定員には達していない一方、中国の台頭で周辺の安全保障環境は厳しさを増しています。期限付きであっても、若くて必要な人員は確保したいというものです。</p><p>Ｑ）それだけ人材確保に苦労しているということ？</p><p><img alt="C210512_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210512_6-thumb-480xauto-1208501.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ）そうですね。ただもちろん、この取り組みだけでは難しい面があります。自衛隊には、艦船の乗組員や、宇宙・サイバーといった分野への対処など、長期間の育成や専門性が必要な業務もあります。このため防衛省は、定年の引き上げや待遇・勤務環境の改善といった取り組みもあわせて行っています。人材確保にはやはり量と質、その両方が重要で、それは自衛隊にとっても難しい課題となっています。</p><p>（田中　泰臣 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 07:35:50 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ロシア　強気のプーチン外交　真意は？」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/449131.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアのプーチン大統領の外交姿勢についてです。<br>アメリカでバイデン政権が発足し、ロシアと欧米の対立がいっそう深まるなか、プーチン大統領は強気に見える外交姿勢を貫いています。<br>その裏には何があるのか、安間解説委員とお伝えします。</p><div><p>Ｑ１）プーチン大統領は９日、第２次世界大戦でナチス・ドイツに勝利したことを記念する軍事パレードで演説しました。どのようなメッセージを発信したのでしょうか。<br>Ａ１）<br>・プーチン大統領は演説の中で、<br>▼「再び侵略を企てる者は許すことも正当化することもできない」、<br>▼「国益と国民の安全を保証するのはロシア軍だ」と発言しました。<br>・一見勇ましくも見えますが、主権国家として、あるいは軍を保有する以上、当たり前のことを言っています。<br>・過去には「一極支配は世界の安定を損なう」と、アメリカをあからさまにけん制する発言もありましたが、ことしはそうした対外的に強いメッセージはありませんでした。<br>・むしろ、第２次世界大戦での国民の多大な犠牲に対する追悼とねぎらい、非人道的な体制に勝利した栄光、国民が団結することの大切さにことばが尽くされました。<br>・今ロシア国内では、<br>▼新型コロナの感染拡大、<br>▼反体制派ナワリヌイ氏をめぐる抗議行動、<br>▼経済の低迷といった課題が山積していますので、<br>軍事パレードでは、危機にあって国民に団結を呼びかけることに主眼を置いたと見ています。</p><p>Ｑ２）軍事パレードでは国内向けに団結を呼びかけたということですが、一方、外交では、対立する欧米に対して強気の姿勢を一貫して打ち出していますね。<br>Ａ２）<br>・対外的なメッセージを送ったのはむしろ、プーチン大統領が先月２１日に行った年次教書演説だったと思います。<br>・このなかで、<br>▼「世界の国々と友好関係を維持したいが、友好の橋を燃やしたり爆破したりするのであれば、素早く断固たる措置をとる」、<br>▼「ロシアとの関係でレッドラインを超えないで欲しい」と述べたのです。<br>・つまり関係を悪くしているのは、欧米など相手のほうだというのがプーチン大統領の論理です。</p><p>・こうした考えは、一朝一夕で形成されたものではありません。<br>・プーチン大統領が最初に大統領に就任してから２１年。<br>▼ロシアからすれば、冷戦終結時には、かつての西側諸国の軍事同盟、ＮＡＴＯ＝北大西洋条約機構は拡大することはないと約束したはずなのに、旧東ヨーロッパやバルト３国を取り込んで拡大したこと、<br>▼２０１４年のウクライナの政変についても、欧米が親欧米派の勢力をあおり、画策したのではないかと疑念を持ち、<br>こうしたことについて欧米に裏切られたと主張し、考えを固めてきたのです。</p><p>Ｑ３）先月には、ウクライナとの国境付近やクリミアに大規模な部隊を展開させ、緊張が高まりました。こうした行動はロシア側の論理を反映したけん制、駆け引きと見ていいのでしょうか？<br>Ａ３）<br>・そう考えられます。<br>・ロシアの一連の行動には、<br>▼ウクライナ東部でウクライナ軍が親ロシア派に対して攻勢を強めていること、<br>▼アメリカのバイデン政権がロシアと対立するウクライナのゼレンスキー政権への支持を明確にしたこと、<br>さらに<br>▼ゼレンスキー政権がクリミアの返還を目指した国際会議の開催を提唱したこと。<br>・これらを受けて、ウクライナと欧米をけん制する狙いがあったと見られます。<br>・プーチン大統領の年次教書のあと、撤収を開始すると発表されましたが、アメリカはまだ大部分の部隊が残っているとしていて、けん制と駆け引きはまだ続いているとも言えます。</p><p>・さらに年次教書のあとプーチン大統領がとった行動があります。<br>　ロシアを嫌っている「非友好国」のリストを作るよう、政府に命じました。</p><p>Ｑ４）「非友好国」のリストというのは、外交上も異例のことですね。<br>どのようなものなのでしょうか。<br>Ａ４）<br>・リストに入りますと、在ロシアの大使館などの外交官、ロシア人スタッフの数などが制限され、現地での外交活動が制約を受けることになります。<br>・ロシア外務省の報道官は、アメリカが「非友好国」のリストに入るとの見通しを明らかにしています。<br>・アメリカとの間では先月、バイデン政権がロシアに対して新たな制裁を発表し、相互に外交官を追放、また双方の大使が不在という異例の事態となっています。</p><p>Ｑ５）ただでさえ関係が悪化しているのに、そのようなリストを作ったら、対立がより深まるのではないでしょうか。<br>Ａ５）<br>・そう思います。<br>・ロシア側の論理、主張には、自国の行動が他国にどう思われているのかという視点が抜け落ちていると思います。<br>・先週、日本を含むＧ７の外相会合が行われ、中国への対応が注目されましたが、共同声明で最初の項目で懸念が表明されたのはロシアに対してで、ウクライナに対する威圧的な行動、反体制派の弾圧などについてでした。<br>・友好の橋を壊そうとしているのはどちらなのか、ロシアとＧ７の間で食い違いがあります。</p><p>Ｑ６）関係改善に向けて打開の糸口はないのでしょうか？<br>Ａ６）<br>・こうした対立のなかでも、アメリカのバイデン大統領はプーチン大統領に米ロ首脳会談を呼びかけ、プーチン大統領も応じる方向で、来月の開催に向けて調整が続いているところです。<br>・強気に見えるプーチン大統領の外交姿勢の裏で、本当はアメリカと対話したい、敵視しないで主張に耳を傾けて欲しいという思いがあるのだと思います。<br>・アメリカなどと対等に立ちたいという気持ちの表れが行動につながっていると考えられます。<br>・日本はアメリカの同盟国であり、ロシアからすれば、北方領土問題や極東の安全保障をめぐって、日米を切り離して考えることは難しいのが実情です。<br>・一筋縄にはいかないロシアに、制裁などで引き続き厳しく対処するのか、それとも対話を通じて行動の変化を促すのか、アメリカ、日本、さらにＧ７は問われていくことになりそうです。</p><p>（安間　英夫 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 08:42:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「熊本地震被災地に学ぶ共助のヒント」（みみより！くらし解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/449129.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><img alt="k210512_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_01-thumb-420xauto-1208458.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>先月、熊本地震から5年が過ぎました。災害時の助け合い、「共助」について、二宮解説委員がお伝えします。</p><p>熊本地震は、観測史上初めて震度7を2度観測するなど激しい揺れが相次ぎ、多くの住宅が倒壊しました。<br>私は最初の震度７の地震の後、被災地に入りましたが、先月、あらためて西原村などを取材してきました。</p><p><img alt="k210512_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_02-thumb-420xauto-1208461.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>西原村は、熊本空港の近くにあり、人口は６７００人ほどです。４月１６日の本震で震度７、建物の約8割が全半壊し、揺れによる直接の死者は５人でした。当時、河原地区と大切畑地区で行われた共助と今をご紹介します。</p><p>＜みんなで役割を分担した避難所＞<br>当時、地区の避難所となった河原小学校には、多い時で700人以上が避難する中、子どもからお年寄りまで役割を分担していました。私は当時、その活気ある様子に驚き、何度か密着取材させていただいたのですが、被災直後から米や野菜、プロパンガスまで持ち寄り、温かい食事を食べていました。</p><p><img alt="k210512_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_14-thumb-420xauto-1208470.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>調理は小学校の給食の調理師がリーダー、元自衛官の男性が配給の仕方を考え、一列でスムーズに受け取れるようにしていました。中学生は小さい子どもの遊び相手を務めました。<br>避難所というと、たいてい元気がないように見えるのに、ここはとても明るい避難所でした。<br>当時、村役場に勤め、この避難所の運営リーダーだった堀田直孝さんです。以前から大地震が起きれば県や村の支援はしばらく来ないと覚悟していて、最初から皆で支え合おうと呼びかけたのです。</p><p><img alt="k210512_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_15-thumb-420xauto-1208472.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>＜共助が進んだ理由＞<br>そして、助け合いが広がっていったのには、ある合言葉の力も大きかったと思います。</p><p><img alt="k210512_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_04-thumb-420xauto-1208474.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210512_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_05-thumb-420xauto-1208476.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k210512_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_06-thumb-420xauto-1208478.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「うちは助けを待つだけの避難所じゃなか」です。<br>看護師の資格を持つ人を救護班、炊き出しに名乗り出てくれた人を調理班などと決めるにつれて、自分も何かしたいという人がどんどん増えていき、結果的に多くの人に役割ができたと言います。<br>小学生が床の掃除をしたり、荷物運びを手伝ったりしました。「がんばろう！河原！」と寄せ書きをした横断幕は高校生が思いつきました。<br>それだけではありません。お年寄りはみんなに「ありがとう」と言葉をかける、赤ちゃんは「泣いて元気だと知らせる」のが役割ということにしたのです。<br>取材に行くたびに、玄関にあるたくさんの靴をいつも誰か揃えていて、きれいだったのも印象的でした。<br>そして、5年たった先月、久しぶりにお会いした堀田さんは、次の災害に備えた活動をしていました。</p><p>＜経験や思いを次の世代に継承＞<br>堀田さんは、先月１５日、河原小学校で当時のことを話す特別授業をしました。</p><p><img alt="k210512_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_13-thumb-420xauto-1208480.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当時をあまり覚えていない子どもたちを前に、「あの時は中学生も何か役に立ちたいと言って、小さかったみんなのお世話をしてくれました。次の災害が起きた時、自分は何ができるか考えてみよう」などと話しました。<br>堀田さんは「明日か10年後かわからない災害に備えて準備することが大切だとを伝えたい。備えには知識の備え、モノの備えがあり、そうした備えの大事さをわかってほしい」と話していました。</p><p>今では、この河原小避難所の共助は、熊本県の防災教材に「明るいひなん所」として掲載されています。</p><p><img alt="k210512_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_07-thumb-420xauto-1208482.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今、災害が起きれば3密回避のため避難所を増やさなければならず、運営にあたる行政の人手も足りなくなるので、こうした避難所が全国に増えてほしいと思います。</p><p>＜大切畑地区の全員救助＞<br>続いて、西原村で実際に命を救った共助を紹介します。</p><p><img alt="k210512_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_12-thumb-420xauto-1208484.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当時の住民およそ80人の小さな集落・大切畑地区です。９割近い住宅が全壊し、９人が下敷きになりましたが、<br>全員が近所の人たちに救助され、犠牲者は一人もいませんでした。<br>このうち、大工の男性は崩れた家の梁に頭を挟まれて動けなかったところを、駆け付けた住民たちに救出されました。助けが来る前は「意識がもうろうとして、『子どもたちを頼む』と妻に伝えた」と話していました。</p><p><img alt="k210512_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_08-thumb-420xauto-1208490.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>事前の備えや訓練がこの全員救助につながりました。<br>まず事前に決めた集合場所に、誰が来ていないかを確認し、直ちに救助に向かいました。<br>しかも、前の年の防災訓練で、屋根に穴を開けて救助する方法を習っていました。<br>日頃から消防団の活動に熱心で、チェーンソーやジャッキなどを揃え、役割分担も決めていました。<br>そして、小さな集落だからかもしれませんが、互いにどこで寝ているか、日頃の付き合いで知っていたことも迅速な救助につながりました。</p><p>屋根に穴を開ける方法まで習った訓練は、消防の救助が間に合わないことを想定して村役場が開いた訓練でした。特に古い木造住宅が多い地区では、ここまで備えておく必要があると思います。</p><p><img alt="k210512_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/k210512_11-thumb-420xauto-1208492.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月、大切畑地区に伺ったところ、5年に及んだ復興工事が完了し、記念碑が建てられていました。そこには「奇跡の集落」と記されています。河原小学校も「奇跡の避難所」と呼ばれたことがありますが、いずれも偶然、奇跡が起きたわけではありません。<br>救助や支援を待つだけではなく、自分たちの命や暮らしを守ろうという強い意志と具体的な備えがあったからです。</p><p>＜都会やマンションの共助は？＞<br>まさに理想の共助ですが、都会やマンションでここまでできるかというと、難しい面もあります。最近はコロナ禍で買い置きを増やすなど、在宅避難につながるような自分の備えをする人も増えていますが、近所付き合いが少ないと、共助はハードルが高く感じるかと思います。<br>そこで、みみよりポイントです。まずは近所どうしやマンションで話し合ってみるのはいかがでしょうか。<br>集合場所や安否確認の方法を決めておくことはできると思います。例えば、家具の下敷きになって手元にスマホがないだけで誰にも気付いてもらえないなんてこともありえます。何人かで確認しあうように決めておくといいと思います。<br>町内会やマンション単位で防災や救助用具の補助をしている自治体もあるので、行政にも相談してみてください。<br>今回、ご紹介した西原村の共助は「村だからできたこと」ばかりではありません。いざという時の助け合い。できることから一歩、踏み出してほしいと思います。</p><p><span>（二宮　徹 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 11:05:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;超&quot;二極化決算　生き残りの戦略は？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/449248.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>大企業の昨年度の決算発表が相次いでいます。新型コロナウイルスの影響を全面にうけた一年。多くの企業が赤字に転落する一方、過去最高益をあげる企業も相次いでいます。緊急事態宣言が延長され、先が見えない中、厳しい事態に直面している企業を支え、日本経済全体の活力を取り戻すにはどうしたらいいのでしょうか？</p><p><img alt="j210512_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_01-thumb-420xauto-1208874.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【二極化の決算】<br>（主な企業）<br>まず、１２日までに発表された主な企業の決算です。JR東日本が５７００億円を超える赤字と、民営化後初めての赤字になったほか、JR西日本やANAホールディングスも過去最大の赤字。デパート、外食、旅行関連でも赤字決算に陥る企業が相次ぎました。<br>一方、ソフトバンクグループの利益は４兆９０００億円と、国内企業として過去最高となりました。また、日立製作所の利益が前の年度の５．７倍、ソニーグループも２倍に増え、いずれも過去最高益。さらに、小売りや外食の中からも、過去最高益をあげる企業が相次ぎました。</p><p><img alt="j210512_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_02-thumb-480xauto-1208878.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>１１日までに発表があった、およそ６００社のまとめでは、全体では、５．７％の減益ですが、内訳をみると、赤字に陥った企業が、１２％にあたる７０社。一方、過去最高益をあげた企業は１５４社と、４社に１社に達しています。一年前に発表された２０１９年度の決算は、年明け以降のコロナの影響で、幅広い業種の企業が軒並み大幅な減益に陥りましたが、一年がたち、業績が極端に２極化しています。</p><p>【背景は】<br>その背景には、主に、新型コロナウイルスの大きな風を、どの方向から受けたか。その違いがあります。<br>（コロナの逆風）<br>まずは、逆風。これは一部の業種に、激しく真正面から吹きつけています。人の移動や営業が繰り返し制限されたことで<br>▼ 全日空は、国際線の利用客が、前の年度より９５％、国内線の利用客も７０％減りました。<br>▼ また、近畿日本ツーリストなどを傘下に持つ旅行大手の「KNT-CT ホールディングス」は、売り上げが７７％減少。<br>▼ 都市部に集中しているデパートや、オフィス向けの服を中心に販売していたファッションブランド、店内での飲食が中心の外食なども、売り上げが大幅に減り、経費を削減しても、補うことができませんでした。</p><p>（コロナの追い風）<br>一方の、追い風をうけた企業。例えば<br>▼ ソフトバンクグループは、世界的な株高を背景に、投資先の企業の株価が値上がりし、利益を押し上げました。<br>▼ また、日立は、ＩＴやデジタル関連の事業が伸びたほか、<br>▼ ソニーは、いわゆる「巣ごもり需要」の効果で、ゲームソフトや音楽の配信が好調。<br>▼ トヨタ自動車は、ワクチン接種が進んで景気の回復が加速しているアメリカそして中国で利益を増やしました。<br>▼ その他、郊外の店舗に加え、ネット販売を充実させたスーパー<br>▼ そして、アパレルや外食の中でも、テレワークでも着られる手ごろな価格を売りにしたカジュアル系のブランドや、ランチメニュー・ドライブスルーなどを強化したファストフードなどは、業績が好調でした。</p><p><img alt="j210512_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_04-thumb-480xauto-1208881.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>（事業見直しの効果も）<br>追い風の恩恵を受けただけでなく、もともとデジタル化など社会の大きな変化にあわせて事業を見直してきたこと。そして、コロナ禍での顧客のニーズの変化にすばやく対応したことで、大きく業績を伸ばした企業が目立ちます。</p><p>【今年度の見通しは？】<br>では、今年度はどうでしょうか？</p><p>（全体的には改善の見通し）<br>先ほどの、決算のまとめでみると、全体で、４０％を超える大幅な増益となる見通しです。コロナの逆風を受けている企業の中からも、今年度は黒字に転換する計画を示す動きがでています。<br>今後、国内でもワクチンの接種が進むのではないか。そうなれば、政府の経済対策や金融緩和で家庭に積み上がっている現金や預金が、旅行や外食、買い物に向かい、消費が一気に増えるのではないか。こうした期待が、黒字化の計画の背景にあります。</p><p><img alt="j210512_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_05-thumb-480xauto-1208883.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>（コロナ長期化への不安も）<br>しかし、不安も指摘されています。足元では、コロナの感染拡大が止まらず、３度目の緊急事態宣言が延長、対象も追加されました。外出や営業の自粛要請が、いつまで続くのか、どこまで広がるのか。見通せない状況です。厳しい経営を迫られている企業も、多くは、政府の無利子・無担保融資制度や、銀行からの資本支援などで、なんとか手元資金や財務基盤を強化。社員をグループ外の企業に出向させる雇用シェアを行うなどして、必死に経営と雇用を守ってきました。ただ、今年に入って、希望退職を募る動きは、去年のおよそ２倍のペースで増えています。２期連続の赤字となると、金融機関からの資金調達が厳しくなるのではないか。雇用を減らす動きも加速するのではないか。懸念の声もあがっています。</p><p><img alt="j210512_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_07-thumb-480xauto-1208885.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>【次の戦略は】<br>（コロナ後に元に戻らない事業も）<br>さらに、コロナの風が吹きやんでも、二極化の動きはとまらないのではないか。そんな心配もでています。「テレワークやオンライン会議」「買い物などのネット化」が定着し、出張や都心への通勤、店での買い物などが元には戻らず、元のビジネスのままでは、生き残れない企業もでてくる、という見方が広がっているからです。<br>では、この先、２極化が広がることがないようにするには、どうしたらいいのでしょうか。</p><p>（大企業は多角化・事業転換の加速を）<br>まずは、大企業、自らの多角化、事業構造の転換の加速です。対応が遅れていた企業も動き始めてはいます。<br>▼ 航空会社は、機内食などのネット販売や貨物輸送の事業を強化したり、客室乗務員を地方の拠点に配置転換して、地域産品の発掘に取り組んだりと、事業の多角化を進めています。また、<br>▼ デパートの中からも、ネット展開を進め、消費者がオンラインで店員とやりとりしながら服を買ったり、バーチャル店舗で、アバターの店員のアドバイスを受けながら商品を買ったりできるサービスを展開する。<br>▼ さらに、旅行会社が、企業のオンラインの商談会や視察を支援したり、<br>▼ 外食でも、会社帰りの客向けの居酒屋を閉めてチキンバーガー店などを展開したり、ネットで注文を受けて宅配で提供する事業に力を入れたりする企業が増えています。コロナ終息後の社会も見据えながら、こうした動きを、加速することが欠かせません。</p><p><img alt="j210512_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_08-thumb-480xauto-1208888.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>（やる気のある中小企業へ支援強化を）<br>そして、体力のない中小の事業者。<br>国は、コロナの影響で売り上げが減った中小企業の事業の転換を後押しするために、例えば、レストランがドライブスルーの設備を作ったり、旅館が弁当の宅配を始めるために建物を改修したりする時の費用の一部を補助する制度をつくりました。中小企業の４４％がこうした事業の再構築を実施、あるいは検討している、という調査結果も出ています。一方、どうしたらいいかわからないという中小企業も多くあります。国や自治体、それに金融機関は、やる気がある中小企業が、コロナの逆風の中を生き抜き、終息後にさらに成長できるよう、資金面で支援することに加え、困っている企業からの相談や販路拡大の支援といったソフト面を含め支援を強化することが求められます。</p><p><img alt="j210512_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210512_09-thumb-480xauto-1208891.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>【ワクチンの加速を】<br>その上で、企業の経営者の口からは、「最後はワクチン次第」という声も相次ぎました。欧米や中国では、ワクチンの接種が進むにつれ、人の移動や経済回復の動きが活発になっています。日本が遅れれば遅れるほど、今、好調な企業も含め、世界の競争で差をつけられる心配もでてきてきます。国民の命を守るため、そして、一刻も早く日本経済全体の活力を取り戻すためにも、政府、自治体は、ワクチン接種の取り組みを急いでほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 12 May 2021 23:03:48 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「暴力の応酬　鎮静化は可能か？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/449249.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イスラエルとパレスチナのイスラム組織「ハマス」の攻撃の応酬が激しさを増し、双方に多くの死傷者が出ています。事態を鎮静化させることはできるでしょうか。出川展恒解説委員です。</p><p><img alt="C210513_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210513_0-thumb-480xauto-1208899.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>衝突がこれほど悪化したのはなぜでしょうか。</p><p>Ａ１：<br>背景には、共通の聖地であるエルサレムの帰属をめぐる対立があります。宗教とナショナリズムが絡む極めてデリケートな問題で、過去に何度も大きな衝突や流血事件を引き起こしています。今回は、イスラエル側が、パレスチナ住民の立ち退きを強要したことや、聖地での礼拝を妨げたことが引き金となって衝突が起きました。イスラム教徒の宗教心が高まる断食の月「ラマダン」や、イスラエルが聖地エルサレムを占領した記念日なども重なり、衝突が一気に拡大してしまいました。さらに、双方の指導者が抱える事情も絡んでいます。</p><p>Ｑ２：<br>どういうことですか。</p><p><img alt="C210513_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210513_2-thumb-480xauto-1208902.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>イスラエルのネタニヤフ首相は、自らの汚職裁判の影響もあって、３月の議会選挙後、組閣に失敗し、政権を失う瀬戸際に追い込まれています。一方、パレスチナ暫定自治政府のアッバス議長は、自らの和平路線が行き詰まり、対立するハマスなどに、政治の主導権を奪われかねない状況です。今月、１５年ぶりに行われる予定だった選挙も、延期を余儀なくされました。二人とも、求心力を維持するためには、今ここで、弱腰の姿勢は見せられないのです。</p><p>Ｑ３：<br>事態を鎮静化させるには、どうすれば良いですか。</p><p><img alt="C210513_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210513_6-thumb-480xauto-1208904.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>イスラエルとハマスが直接交渉することも、アッバス議長がハマスを説得することも、全く期待できません。ですから、国際社会が協力して、両者を説得し、停戦を実現させなければなりません。イスラエルに対しては、同盟国アメリカのバイデン政権の働きかけが、ハマスに対しては、エジプト、カタール、トルコなど、影響力を持つ国々の働きかけがカギを握るでしょう。とにかく、一般市民を巻き込む攻撃をやめさせることが大切です。<br>そもそも、パレスチナ問題に対する国際社会の関心が薄れ、和平交渉が頓挫したままにされてきたことが、衝突を招く状況を作り出しました。まず、停戦を実現させ、その後は、和平交渉を復活させて、問題の根本的な解決を目指すことが求められます。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 May 2021 07:10:31 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ここが変わる！土地の相続に新ルール」（みみより！くらし解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/449251.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>私たちが土地や建物を相続した場合、法務局で登記をすることが義務化されるなど、相続に関する手続きの一部が大きく変わります。<br>なぜ制度が変わるのか。そしてどう変わるのか。私たちが注意すべき点も含めてお伝えします。</p><p><img alt="m210513_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_0-thumb-420xauto-1208911.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【何が変わる？】<br>私たちにとって一番影響が大きいのは、「この土地や建物の所有者は私です」ということを法務局に申請して公に示す「登記」が、相続と住所を変更した場合については義務化されることです。</p><p><img alt="m210513_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_01_1-thumb-420xauto-1208913.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>私たちが親などから土地や建物を相続したことを知ってから３年以内に申請しなければ、行政上の罰として１０万円以下の「過料」が科されます。<br>これとあわせて、登記に記されている自分の住所が変わった場合の変更の申請も義務化されます。<br>これは住所変更から２年以内に申請しないと５万円以下の過料になります。<br>先月、関連する法律が公布されて、相続登記は２０２４年、住所変更は２０２６年までに施行され、義務化されます。</p><p>【なぜ罰則が？】<br>ある土地を誰かが利用したいと思って法務局で登記の情報を確認しても、所有者がわからない、あるいは住所がわからなくて連絡が取れない、という土地が増えていて、土地の利用に支障が出ているからです。<br>こうした土地は年々増えていて、国土交通省などの調査では、今や国内の土地の２割にのぼっています。</p><p><img alt="m210513_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_02_1-thumb-420xauto-1208915.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば事業者が商業施設や宅地を造成したいと思っている場所に所有者不明の土地があると、買い取りの交渉ができないので、開発が進みません。<br>さらに、災害対策にも影響が出ています。<br>住宅地の近くで土砂崩れが起きて対策工事が必要な場合でも、その場所に所有者不明の土地があると、危険な状態がいつまでも続くことになります。</p><p>【なぜ増える？所有者不明の土地】<br>人口が都市部に集中したり、高齢化が進んだりして、地方を中心に、土地を所有したり活用したりしたい、というニーズが減っているからです。<br>典型的なケースは、地方に住む親の土地です。<br>子どもが都市部に移り住んで生活の基盤が出来上がっていれば、親が亡くなっても、登記をしないままになることがあります。<br>本来なら登記は「自分の土地だ」ということをアピールするための手続きですが、特に欲しいわけでもない土地を相続すると、その意欲がわきません。<br>そうすると、登記上は親が所有者のままですが、実際は複数の人に相続されていて、所有者不明の土地ということになってしまいます。<br>これが原因の３分の２を占めています。<br>また、住所が変わるたびに登記の内容を変更するのが手間だということで変更せず、連絡が取れなくなる場合も少なくありません。<br>これが残りの３分の１を占めていて、この２つの原因を解消したいというのが今回の改正の狙いです。</p><p>【私たちの負担軽減は？】<br>ただし、「正当な理由」があれば義務が猶予されることもあります。</p><p><img alt="m210513_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_03_1-thumb-420xauto-1208917.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、相続の対象になる人が多くて時間がかるとか、自分が重い病気になってしまった場合などです。<br>ＤＶの被害を受けていて、登記をすると相手に住所が知られてしまう場合も猶予されます。<br>ここで、「みみよりポイント」。<br>今後、金銭的な負担を減らすことも検討される見通しです。<br>土地の登記をする時には「登録免許税」という税金を納めなければなりません。<br>土地の資産価値にもよりますが、数万円ほどかかりますし、司法書士に登記を頼めば、別途、報酬も必要です。<br>そこで、法務省は、来年度の税制改正で登録免許税の軽減策を盛り込むよう財務省などに要望することにしています。<br>国会での付帯決議にも盛り込まれましたので、税制改正の議論の中で軽減策が検討される見通しです。<br>そしてもう１つ、負担の軽減策があります。</p><p><img alt="m210513_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_04_0-thumb-420xauto-1208923.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>売れる見込みのない土地を相続した場合でも、国に引き取ってもらえる「相続土地の国庫帰属」という制度が設けられました。<br>例えば、遺産相続を放棄したいわけではないけれど、売れる見込みがない土地は手放したい、という場合に使えます。<br>ただ、国に引き取ってもらうには、いくつかの要件があります。<br>建物がある場合は「さら地」にするとか、土壌が汚染されていないとか、敷地の中に急な崖が含まれないとか、権利関係に争いがないとか、「管理や処分に費用や労力がかからない」ことが必要とされます。<br>なぜ要件があるのか。<br>管理にかかる費用は税金で賄われるので、むやみに利用されるのを防ぎたいという考えがあるからです。<br>さらに、要件を満たした場合でも、土地を手放す人が国に対して一定の負担金を納める必要があります。<br>その額は、「土地管理費用の１０年分」と定められていて、例えば、市街地の２００平方メートルの宅地だと８０万円ほどと試算されています。</p><p>【「国庫帰属制度」利用は進むのか？】<br>実はこの制度が固まる前、何らかの形で土地の所有権を放棄できる制度の導入が検討されていた時に、法務省がインターネットを通じて、土地を所有している人たちに調査を行いました。</p><p><img alt="m210513_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/m210513_04_1-thumb-420xauto-1208919.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「土地の所有権を放棄する制度ができたら利用しますか？」と尋ねたところ、「利用したい」という世帯は全体のおよそ２０％でした。<br>この時すでに、さきほど挙げた「さら地にする」といった要件とほぼ同じものが考えられていましたが、その要件を満たす人は４％あまりでした。<br>回答者全体で見ると、わずか０．９５％です。<br>この制度は２年以内に始まることになっていますが、どれだけ利用されるのかわからないので、国は、運用状況を見ながら、制度開始から５年後に見直しを検討することになっています。</p><p>【所有者不明の土地問題　これで解決？】<br>登記が義務化されたといっても、結局は、私たちが実行していかなければ意味がありません。<br>利便性の低い土地は、「負け」の動産と書いて「負動産」と呼ばれるような時代ですから、義務や罰則を強調すると、かえって混乱を招くことになるかもしれません。<br>私たちが登記をしようと思うような負担の軽減策や要件の緩和をこれからも考えていってもらいたいと思います。<br>そして私たちも、日頃から相続について考えておく必要があります。<br>遺言を準備したり相続について話し合いをしたりして、遺産相続がきちんと行われるようにして、その上で、正しく登記をする必要があります。<br>引っ越すたびに登記の住所を変更するのも手間ではありますが、忘れないうちに済ませて、所有者不明の土地が増えないようにしたいですね。</p><p>（山形　晶 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 May 2021 10:17:11 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「増加する高齢者施設クラスター　積極的な検査を！」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/449254.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>高齢者施設の新型コロナの集団感染が再び増加しています。関西では２つの大きなクラスターで、合わせておよそ２００人が感染、３９人が亡くなりました。ワクチンの接種が進む前に感染が再拡大している現実の中で、クラスターを防ぐために必要になっているのが施設のスタッフへの定期的な検査ですが、思うように進んでいません。その課題と対策を考えます。</p><p><img alt="j210513_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210513_01-thumb-420xauto-1208932.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■感染から遅れて増える高齢者施設クラスター<br>神戸市にある老人保健施設では今月７日までに入所者と職員合わせて１３３人が感染する大規模なクラスターが起き、入所者２６人が亡くなりました。また大阪・門真市の有料老人ホームでも先月中旬から６１人が次々に感染、入所していた高齢者１３人が死亡しました。医療機関のひっ迫が危機的状況になり、患者の入院を受け入れられない中で、亡くなった入所者の多くが、病院に搬送されず施設で息を引き取りました。</p><p><img alt="j210513_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210513_02-thumb-420xauto-1208934.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>厚生労働省のまとめによりますと、高齢者施設のクラスターの数はこれまでの累積で１４２２件と、飲食店を上回り最も多くなっています。折れ線がこれまでの感染者の推移です。これに施設のクラスターを棒グラフであてはめると、感染拡大から２週間程度遅れて増えていることがわかります。そして今まさに増えてきています。地域での感染が介護スタッフを通して高齢者施設に入り込み、集団生活のお年寄りに広がるわけですが、体を寄せてケアをし、マスク着用の難しい認知症のお年寄りも多い介護現場では、感染対策も簡単ではありません。</p><p>■検査の重要性と進まない実態<br>クラスターを防ぐにはワクチンが有効ですが、接種はまだ本格的に始まったばかりで、２回接種を終えて免疫を獲得するまでには時間がかかります。こうした中で、高齢者施設のクラスターを防ぐために必要とされているのが、感染が広がった地域の施設での検査、とりわけ感染を外から持ち込まないためのスタッフへの定期的な検査です。</p><p>東京・世田谷区では全国に先駆けて、去年１０月から希望する施設で検査を実施し検査に参加した施設では、参加しなかった施設に比べて、クラスターの発生割合は３分の１だったとしています。国は都道府県に対して対象となる施設や頻度などの計画を作り、定期的に実施することを求めています。しかし思うように進まないことが課題になっています。</p><p><img alt="j210513_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210513_03-thumb-420xauto-1208936.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府はことし２月、緊急事態宣言が出されていた地域で、高齢者施設の感染を早期に発見するためスタッフに検査を積極的に行う方針を打ち出し、３月末までにおよそ３万の施設で検査を行う計画を明かにしました。しかし、実際に検査を行った施設は半数のおよそ１万５０００余りにとどまりました。なぜ検査は広がらなかったのでしょうか。</p><p>施設が声をそろえる最大の理由は、慢性的な人手不足です。従業員に陽性者が出た場合に、濃厚接触したスタッフを検査で休ませたり、利用者の感染対策や家族への対応をしたりしなければなりませんが、その余裕がないというのです。感染者の中には無症状のまま誰にも感染させない人も一定程度います。特に規模が小さい施設では、検査でいわば寝た子を起こすことで、かえって現場を混乱させるリスクを心配しているといいます。<br>もう一つは差別や偏見です。クラスターが発生した施設として地域からみられることを恐れているのに加え、スタッフが陽性になった場合、家族はほぼ間違いなく濃厚接触者になります。子どもが学校で辛い思いをしないか、家族が大事な仕事や試験に行けなくならないか、懸念を訴え、検査を受けたくないというスタッフもいるといいます。非正規雇用のスタッフであれば、生活や雇用の心配もあるでしょう。施設にとってもスタッフにとっても、検査を受ける負担が大きいことはわかります。しかし施設に入所している多数の命がかかっていることを考えると、検査は間違いなく実施されるべきです。</p><p>■応援体制の確保と働きかけを<br>ではどうすれば、施設側は検査に前向きになるでしょうか。私は、行政側の働きかけとともに、施設やスタッフを守る取り組みもセットで進める必要があると思います。</p><p><img alt="j210513_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210513_04-thumb-420xauto-1208938.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずはスタッフが陽性となったときの人手不足を補う応援体制です。国は、すべての都道府県で施設同士が応援を出し合う協定を結ぶ枠組み自体はできている、としています。しかし、その中身は、行政の力の入れ具合によってまちまちで、参加施設が少ないケースや、感染が拡大したときに協定が機能せず、わずかなスタッフが泊まり込みで切り抜けるしかなかったケースもあるといいます。より多くの幅広い事業者に参加を呼び掛けて応援協定をもう一段強力にするとともに、応援を出す施設の報酬を引き上げるなど参加しやすい仕組みも必要ではないでしょうか。</p><p>加えて、施設側への働きかけです。<br>検査の呼びかけは、都道府県によってばらばらで、メールだけの周知で判断は施設任せとなっている自治体もあります。京都府では、検査の実施について通知を送るだけでなく、全ての施設が受けることを前提としてオンライン説明会に参加してもらい、検査の趣旨や応援体制について説明しました。その結果、ほとんどの施設は検査を受けたということです。また、埼玉県では定期的に検査を受けた施設のホームページでの公表を始めました。感染対策の意識が高いことの証明になり施設にメリットになると考えたからです。検査を受ける施設の割合は６５％と３月より１０ポイントほど上がったといいます。自治体のこうした取り組みはもっと広く展開される必要があると思います。</p><p>■症状のある人にはすぐ検査を<br>そして、忘れてはいけないのが症状のある職員への検査です。</p><p><img alt="j210513_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/j210513_05-thumb-420xauto-1208940.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>長崎県が行っている健康アプリのデータでは、介護施設に勤める７．４％が「軽い症状がある」などと答えたことがわかっていて、症状が軽微であれば出勤しているスタッフがいることがうかがえます。国は先週こうした「症状のあるスタッフ」を想定して、簡易キットを大規模に配り、迅速に診断する方針を決めました。軽い症状でも出勤を自粛できればいいのですが、現実にそうならない以上、施設はスタッフの体調の把握に努め、症状があればすぐに検査を行う必要があります。<br>早めに感染をキャッチすることは、クラスターを防ぐだけでなく、スタッフを守ることにもつながります。本来、検査はみんなにメリットがあるのです。最初に感染が判明した人を責めるのは論外ですが、感染が広がる前に検査を受けたことに感謝するよう、施設も私たちも考え方を変えていく必要があります。</p><p>感染が各地で拡大している今、高齢者施設での検査は、その影響の大きさを考えると、躊躇しているわけにはいかないものです。悲劇を繰り返さないためには、かけ声や要請だけでなく、積極的に検査を受ける環境づくりを急ぐことが求められていると思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 13 May 2021 23:33:14 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍がJリーグの順位争いに影響も？」(ここに注目!)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/449252.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大がおさまらず、緊急事態宣言が延長、追加の地域も出る中、サッカーのＪリーグは、今後の感染状況が、順位争いに影響するかもしれません。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C210514_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210514_0-thumb-480xauto-1208926.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>異例のシーズンが続いている。<br>Ａ１<br>Ｊ１は昨シーズン、感染拡大の影響でＪ２への降格なしの特例がとられました。このため、今シーズンは２チーム多い２０チームとなった一方、一気に４チームが降格となります。このＪ１残留をはじめとする激しい順位争いに、今後の感染状況が、影響を与える可能性があるかもしれないのです。</p><p>Ｑ２<br>どういうことでしょうか？</p><p><img alt="C210514_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210514_4-thumb-480xauto-1208928.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>例えば、開幕直後の３月、ガンバ大阪はチームでクラスターが発生し、６試合が中止となりましたが、代わりの日程を決めるのがひと苦労でした。というのも、Ｊ１のリーグ戦以外にカップ戦やアジアチャンピオンズリーグが予定され、また東京オリンピックの期間中は、リーグ戦が中断されることになっていましたので、すでに日程が「ぎゅうぎゅう詰め」の状態だったのです。</p><p>Ｑ３<br>代替日程を決める難しさがある。決められないとどうなる？<br>Ａ３<br>その場合、「試合を開催したとみなす」ことが今シーズンのリーグの規約で決まっています。昇格と降格があるため、チームごとに試合数の差が出ないよう導入された措置なのですが、最悪の場合、中止の責任があると判断されたチームは、負けとなることが定められています。結局、ガンバの試合は中断の予定だったオリンピック期間などに設定され、「戦わずして黒星」という事態は避けることができましたが、それでもただでさえ過密な日程にねじ込む形になったため、夏場に中２日、中３日の間隔で試合が続く厳しい条件のもとでのプレーを余儀なくされることになりました。</p><p><img alt="C210514_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/05/C210514_6-thumb-480xauto-1208930.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ４<br>どのチームも、不利になりかねない中止の事態は避けたい。<br>Ａ４<br>その通りです。感染拡大の先行きが見通せない中、どのチームも安全安心はもちろんですが、順位争いの視点からも、徹底した感染防止対策が求められます。</p><p>(小澤　正修 解説委員)</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 14 May 2021 07:24:01 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>