<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「駆け込み急増！ どうなる ふるさと納税」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/274927.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ふるさと納税の額が、過去最高を記録しました。<br>でも、いろいろとひずみも生まれているようです。<br>どうなる、ふるさと納税。担当は竹田忠 解説委員です。<br><br><img alt="k170705_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_01.jpg" class="mt-image-none" width="347" height="195"></p><div><p>平成２８年度のふるさと納税の寄付額が発表されました。<br>前年度より１２００億円増えて、２８００億円に達し、４年連続で過去最高を更新しました。<br><br><img alt="k170705_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_02.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"><br><br>１年前と比べると、２７年度は４倍、２８年度は１点７倍に膨れ上がり、急拡大が続いています。<br><br>《　なぜ、こんなに増えているのか？　》<br>ふるさと納税といえば、お礼の豪華な返礼品。<br>やらないと損、というイメージが広がっていることが大きいと思います。<br><br>そして、もうひとつ、今回は特別な要因がありました。<br>それが、総務省が今年４月、各自治体に対して、返礼品を見直すよう要請したことです。<br>この見直しを求める動きは、実際に要請が行われる前から、何度も報道され、それを見た人たちが、急がないとお得な返礼品がなくなってしまうと、駆け込み的にふるさと納税に走ったことが大きいと見られています。<br><br>《　なぜ、見直す必要があるのか？　》<br>そもそも、ふるさと納税というのは、<br>自分の出身地など、ゆかりのある自治体を応援してもらおうという制度です。<br>具体的には、今、自分の住んでいるところに収めている税金のうち、その一部を、「寄付」という形で、好きな自治体に納めてもらおうというもの。<br><br><img alt="k170705_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>たとえば、今、都会に住んでいる人が、一万円を地方の自治体に寄付をする。<br>すると、今や多くの自治体は、お礼として、返礼品を送るようになっている。<br>問題は、その返礼品の額なんです。<br>平均では、だいたい寄付の４割程度なんですが、多いところでは７割とか８割になるものがある。<br>その上、もともとの寄付の１万円についても、この人が実際に負担しているのは、２０００円だけで、残りはすべて、いつも払っている税金からひいてもらえるんです。<br>つまり、この人は、２０００円の負担で８０００円の商品を手にすることになる。<br><br>なぜ、こんなことができるかというと、住んでいる自治体に払うべき税金が、寄付にかわり、返礼品に化け、結局、その人に還元される。<br>つまり、事実上、減税が行われているわけです。<br><br>《　まず、好きな自治体にふるさと納税をする。すると、返礼品がもらえる、<br>という説明は、実際は順序が逆なのでは？　》<br><br>その通りだと思います。実際は、まず、パソコンやスマホでふるさと納税のサイトを見て、欲しい返礼品を探す。<br><br><img alt="k170705_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>あれば、その購入代金のかわりに寄付をする、ということで、事実上、ネットショッピングと同じです。<br>しかも、寄付のお金は、税金から出ているわけです。<br><br>《　ふるさと納税については、他にも課題が指摘されているが？　》<br>主に二つのことが指摘されています。<br>ひとつは、金持ち優遇ではないか、というもの。<br><br>というのも、、ふるさと納税は、所得の高い人ほど、たくさんの寄付を、税金からひいてもらえるんです。<br><br><img alt="k170705_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>これが、その一覧です。<br>共働きの夫婦と大学生のこども一人の家庭の場合、<br>収入が４００万円の場合、<br>税金で全額ひいてもらえるのは２万９千円まで。<br>一方、２５００万円の収入がある場合は、８２万円あまりまで、税金から全部ひいてもらえる。<br>で、いずれの場合も。自己負担は２０００円だけですむんです。<br>お金のある人ほど、得をする制度だと批判があがっています。<br><br>もうひとつは、都市部の自治体で、税収が大幅に減っていることです。<br>ふるさと納税は、基本的に、都会に払う税金の一部を、地方に寄付として移すわけですから、当然、都市部の税金は減ります。<br><br><img alt="k170705_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ただ、これだけ減るのは想定外だと思います。<br>この税収減は、国が後で補填することになる（東京は除く）ので、また、税金が使われることになる。<br>こうしたことから、ついに、総務省が今年４月、返礼品の見直しを要請したわけです。<br><br>《　具体的に何を求めているのか？　》<br>具体的には、まず、<br><br><img alt="k170705_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▽返礼品の額は、寄付額の３割以内にすること。<br>もうひとつは<br>▽換金性の高いものや高額のものは返礼品にしないように。<br>という２点です。<br><br>具体的には、家電製品や、パソコン、商品券などで、こうしたものはオークションで転売されている例が多発しています。<br>こうなると単なるキャッシュバックと同じということになる。<br><br>《　自治体側の反応はどうか？　》<br>ふるさと納税が貴重な財源になっている自治体からは反発もあがっています。<br><br><img alt="k170705_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▽自治体の自主性がそがれる、<br>▽返礼品の発注で、せっかく地場産業が活性化しているのに、簡単にやめるわけにはいかない、<br>などという声も上がっています。<br><br>総務省の要請が行われた当初は、１００程度の自治体が、見直しに消極的な態度を示していて、現在もおよそ２０の自治体が、見直しに慎重な立場をとっているということです。<br><br>《　今後、ふるさと納税はどうなる？　》<br>総務省の要請はお願いであって、強制力はありません。<br>ただ、総務省は応じてもらうまで、しつこく要請を繰り返すとしていて、高額な返礼品というのは、かなり減っていくと思います。<br><br>しかし、返礼品の額が下がっても、基本的な問題である、都市部の税収の落ち込み、という問題は、解決できない。<br>やはりここは、寄付の額をすべて税金からひく、というのはやめて、せめてひくのは半額まで、というように制限すべきだと思います。<br><br><img alt="k170705_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170705_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>その上で、自治体の側にも、新たな動きが出ています。<br>返礼品という「モノ」で、寄付を集めるのではなく、「事業」とか、「政策」であつめる。<br><br>たとえば、群馬県前橋市は、児童擁護施設を退所したこどもたちの住宅費の補助にあてると表明しています。<br><br>また、北海道の函館市。<br>ここは自治体として、対岸の青森県大間町で建設中の原発の差し止め訴訟を起こしているんですが、その訴訟費用にふるさと納税をあてると表明したところ、２ヶ月で１００００万円以上の寄付が集まったということです。<br><br>応援したい自治体をサポートする、というふるさと納税本来のありかたとして、注目される動きだと思います。<br><br>（竹田 忠　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:02:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＩＣＢＭの脅威　国際社会は」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/274924.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮はきのう（４日）、ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの初めての発射実験に成功したと発表しました。今回のミサイル発射がどういう意味を持つのか、そして国際社会は北朝鮮の挑発にどう対応していけば良いのか、軍事・安全保障担当の津屋尚委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="j170705_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【ＩＣＢＭ“成功“の意味】<br>Ｑ．きのう発射されたミサイルはどんなもので、どのような意味を持つのでしょうか？<br><br><img alt="j170705_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>（津屋委員）<br>北朝鮮は「火星１４型」と呼んでいます。防衛省によりますと、「火星１４型」は、およそ４０分間飛んで、高度2500キロ以上に達したあと、900キロ離れた日本の排他的経済水域内に着水しました。発射は、飛距離をわざと抑えて、高い高度まで打ち上げる方法(ロフテッド軌道)で行われましたが、通常の打ち方であれば、アラスカにも達する5500キロ以上を飛んだ可能性があるとみられています。<br>アメリカ政府はこのミサイルがICBMだったとの見方を示し、世界に衝撃が走りました。<br><br>（出石委員）<br>北朝鮮の国営メディアの報道によれば、発射にはキム・ジョンウン朝鮮労働党委員長も立ち会いました。<br><br><img alt="j170705_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"><br><br>発射されたミサイルは２段式で「新たに開発した大型の核弾頭の装着が可能だ」と伝えています。<br><br><img alt="j170705_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>キム・ジョンウン委員長は、核を放棄するための交渉には応じない考えを強調したうえで「アメリカは我々からの贈り物を不快に思うだろうが、今後も大小の贈り物を頻繁に贈ろう」と挑発的な言葉で今後も核実験やミサイル発射を続けることを示唆しています。アメリカを核攻撃できる能力を備えることこそが体制存続の唯一の手段と信じ込んでいる北朝鮮としては、これで核大国アメリカと対等に渡り合えると、今回の発射成功を大きなステップと位置づけているのではないでしょうか。<br><br>【日本の安全保障にも影響】<br>（津屋委員）<br>北朝鮮のＩＣＢＭが完成するかどうかは、アメリカだけでなく日本の安全保障にも大きく影響する問題です。影響を受けるのは、アメリカの「核の傘」への信頼です。<br><br><img alt="j170705_04_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_04_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>北朝鮮が日本を核で攻撃すれば、アメリカによる核の報復攻撃を招くため、北朝鮮は日本への攻撃を思いとどまる。これがアメリカの「核の傘」の論理です。<br><br><img alt="j170705_05_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_05_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ところが北朝鮮がＩＣＢＭでアメリカ本土を攻撃できるようになるとどうなるか。日本に代わってアメリカが北朝鮮を核で報復すると、今度はアメリカ自身が北朝鮮から核の報復攻撃を受ける可能性が出てきます。<br><br><img alt="j170705_05_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_05_4.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>アメリカは自国が核の攻撃にさらされるリスクを侵してまで日本を守ってくれるだろうか、という疑問が生じてくるのです。<br><br>【アメリカの受け止め】<br>Ｑ．アメリカは、今回のＩＣＢＭ発射成功の発表をどう受け止めているのでしょうか？<br><br>（津屋委員）<br>ミサイルが表向きうまく飛行していたとしても、ＩＣＢＭが完成したとは言えません。アメリカは、ＩＣＢＭが完成したと言えるだけの技術を北朝鮮がクリアしているかどうかは分析が必要だとしています。<br><br><img alt="j170705_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_06.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>鍵になるのは、弾頭が宇宙空間から大気圏に猛スピードで再突入する際の衝撃と、数千度にもなる高熱に耐える技術です。<br>ミサイルの弾頭部分は、燃え尽きることなく海に落下しましたが、大気圏再突入の実験が成功だったのかどうかはわかりません。再突入では、弾頭が変形しないだけでなく、内部の精密装置が壊れないこと、そして、狙った通りの場所に落下したのかも重要です。こうした技術の確立には通常、繰り返しの発射実験が必要なので、北朝鮮は今後、更なる発射を行う可能性が高いと思われます。<br><br><img alt="j170705_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_07.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>ＩＣＢＭ完成のもう一つの条件である「弾頭の小型化」を、北朝鮮はすでに手にしているとの見方が有力です。<br>問題の「大気圏再突入」の技術を完全な形でマスターすれば、アメリカ本土が北朝鮮の核ミサイルの射程内に入るという、アメリカにとっては許容しがたい事態になります。<br><br>【国際社会の対応は】<br>（出石委員）<br>ここからは、どうすれば核・ミサイル開発をやめさせることができるのか、考えていきたいと思います。<br><br>（津屋委員）<br>トランプ政権は、中国の役割に期待していますが、その成果は不十分だと不満をつのらせています。北朝鮮と取引のある中国企業などへの独自制裁も行い、北朝鮮への資金の流れを絶というとしていますが、効果のほどは未知数です。<br>こうした中で、アメリカが再び軍事的圧力を強める可能性が出てきました。ミサイルの発射後、アメリカ軍は韓国軍と合同で軍事演習を行いましたし、朝鮮半島沖からいったん引かせていた空母を、再び派遣して、けん制を強める可能性もあります。<br><br><img alt="j170705_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>そしてトランプ大統領は今も、軍事攻撃の選択肢を排除していません。<br>北朝鮮の核武装を阻止する手段がついえていけば、アメリカの主要都市が北朝鮮の核の脅威にさらされるようになる前に、北朝鮮を軍事攻撃すべきではないかといった声が政権の内部だけでなく、アメリカ国民の間でも強まる可能性も否定できません。アメリカの世論の動向も注意してみていく必要があります。軍事攻撃は大きな犠牲を払うことになる可能性が高く、それ以外のあらゆる可能な手段を尽くさなければならないと考えます。<br><br>（出石委員）<br>鍵を握っている中国の習近平主席とロシアのプーチン大統領は、今回の発射を受けて共同で声明を発表しました。<br><br><img alt="j170705_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>まず今回の弾道ミサイル発射は国連安保理決議違反であり受け入れられないと強く非難。その上で、北朝鮮が核・ミサイル開発を凍結するのと引き換えに、北朝鮮が強く反発しているアメリカと韓国による大規模な合同軍事演習を停止すべきだと提案しています。私はこの“核開発の凍結”が今後のキーワードになるのではないかと思っています。<br><br><img alt="j170705_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170705_10.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>核開発の凍結は、韓国のムン・ジェイン大統領も主張しています。まず核・ミサイル開発を凍結させ、その次の段階で非核化を実現しようという２段階のアプローチです。「凍結」はあくまでも「入り口」、「出口」で非核化を実現するという考え方です。北朝鮮がいっこうに挑発をやめようとしない現状では、核開発の凍結は、これ以上状況を悪化させないという意味で現実的なアプローチなのかも知れません。<br>▽ただ軍事演習を停止すれば核開発の凍結に応じるのか、▽仮に凍結できたとしてもそれをどうやって検証するのか、▽さらにその先に非核化という出口が本当にあるのか。▽そもそも北朝鮮が核開発を続けると断言している中での凍結に果たして意味があるのかという根本的な疑問もあります。日本やアメリカは、北朝鮮が核の放棄を約束することから始めなければ意味がないという立場で、国際社会も一枚岩ではありません。<br><br>【まとめ】<br>（津屋委員）<br>北朝鮮に確実にストップをかけられる手段を国際社会は見つけ出せていません。日本の安全保障環境をも大きく変えることになりかねないＩＣＢＭの完成まで残り時間は少なくなり、北朝鮮非核化へ道はいっそう厳しくなっています。その現実が私たちに突きつけられているように思います。<br><br>（出石委員）<br>日米韓の提案で、この後、国連安保理で緊急会合が開催されることになりました。<br>７日からハンブルクで始まるＧ２０サミットには、日本、アメリカ、中国、ロシア、韓国と北朝鮮を除く６か国協議のメンバーの首脳が顔を揃えます。対話重視か圧力重視か、凍結が先か非核化が先かといった立場の違いはありますが、まずは国際社会全体が強い危機感を共有し、この問題に最優先で取り組んでいくことが求められると思います。<br><br>（出石 直　解説委員 ／ 津屋 尚　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 05 Jul 2017 23:55:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「働き方とがん対策」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/275263.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>北里大学 助教　江口 尚</span></strong><br><br>がんは、１９８１年以降、日本人の死因の第一位です。国立がん研究センターによると、生涯でがんにかかり、死亡する確率は男性が２５パーセント、女性が１６パーセントと言われています。がんにり患するリスクファクターとして、代表的なものは喫煙があります。それでは、職業別でみるとがんの死亡率はどのようになっているのでしょうか。今回は、働き方とがん対策というテーマでお話をさせて頂ければと思います。</p><div><p>今回、私たちは、２０１０年の人口動態職業・産業別統計を用いて、２５歳から６４歳の男性を対象に、肺がん、胃がん、大腸がんで死亡した方の職業を解析しました。肺がん、胃がん、大腸がんは、男性のがん死亡の上位３位です。<br><br><img alt="s170706_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170706_1.jpg" class="mt-image-none" width="451" height="245"><br><br>その結果、健康管理が比較的進んでいるとされる「生産工程職従事者」に比べ、これらのがんによる死亡率が「サービス職業従事者」や「管理的職業従事者」は約２．５倍から４倍、「農林漁業従事者」や「専門的・技術的職業従事者」は、２倍から２．５倍で、職業によってかなりばらつきがあることが分かりました。<br>サービス職業従事者とは、飲食店や旅館などの接客業の方や、理容師や美容師、介護職員などが含まれます。夜勤を伴う交代勤務は、がんの発症と関連していると言われています。サービス職業従事者には、夜勤をする方が多いことから、そのことが関係しているのではないかと考えています。また、最近、受動喫煙の健康影響が話題になっています。特に飲食店や旅館などの接客業で働いている方は、他の職業と比較しても、受動喫煙の影響を受けている可能性があります。私たちは、産業別にもがんによる死亡率を検討しましたが、飲食店、旅館業で働く方々は、製造業で働く方々と比較して、１．３０倍から１．５０倍となっていました。ただし、飲食店や旅館業で働く方々は、受動喫煙だけではなく、他の産業と比較して、非正規雇用の割合や仕事の対価が低いことが多く、このような相対的に悪い労働条件も結果に影響している可能性があります。<br>管理的職業従事者、いわゆる管理職は、海外の研究では、非管理職よりも健康状態が良いと言われています。しかし、日本においては、その逆で、管理職の健康状態が、非管理職よりも良くないと指摘されています。その理由としては、一つは、管理職のストレスが増大していることが影響していると考えられます。例えば、バブル経済崩壊後の失われた２０年の間で、多くの企業でリストラが行われた結果、日本の管理職の数は、１９９０年には３．８パーセントだったのが、２０１０年には２．６パーセントに減少しています。このことは、一人当たりの管理職が管理する部下の数、仕事の範囲が増加していることを意味しており、その結果、管理職のストレスが増大していると考えられます。<br>専門的・技術的職業従事者、いわゆる専門職には、研究者や、技術者、システムエンジニアなどが含まれます。海外の研究では、専門職は、裁量度があって、自分のペースで仕事ができる職業であるため、その他の職業と比較して、健康状態が良いと考えられていました。しかし、わが国おいては、管理職と同様に、専門職の健康状態は、非専門職よりも良くないと指摘されています。このことは、専門職も短期の結果を求められるようになっていることや、海外と比較して、専門職の裁量度が低いことが関係して、専門職がストレスを感じやすくなっていることが、相対的に高いがんによる死亡率と関係していると考えられます。<br>農林漁業に従事している方々は、小規模零細企業で、個人事業主の割合が高いことが、今回の結果に影響しているのではないかと考えられます。今回の調査の比較の対象となった工場で働く労働者であれば、就業時間内の健康診断の際にがん検診の機会が提供されたり、がん予防についての教育を受けたり、産業医や産業看護職などから健康指導を受ける機会があります。しかし、小規模零細企業や個人事業主が多い農林漁業従事者の場合には、そのような機会が少ないことが、この結果に影響をしているのではないかと考えています。<br>このように、それぞれの職業に応じた働き方や職場環境が、職業によるがんの死亡率の差の原因になっていると考えています。<br>ところで、わが国では、働き方への関心が高まっています。労働力人口の減少が進むわが国においては、これまでは働く意欲や能力があるにも関わらず、健康上の理由や時間的な制約から働く場を提供されなかった子育て中の人や障害や持病のある人に対して労働の場を提供することや、ＩＴや人工知能（ＡＩ）といった技術を活用して、一人一人の生産性を上げることにより、社会の活力を維持しようとしています。<br>一方で、わが国では、なかなか是正されない長時間労働や、正規労働者と非正規労働者の待遇の格差の是正につながる同一労働同一賃金も、依然として大きな課題です。<br>このような現状から、職場環境へ関心を持たないまま、生産性や残業時間削減のみの視点から働き方改革を進めることは、一歩間違えると、今回お示ししたようながんの死亡率の職業間の格差をさらに深刻にすることになりかねません。そうならないためにも、私は、一人ひとりの労働者が健康に働ける職場環境を作ることにもっと関心を持つべきだと考えています。<br>私が専門とする産業保健の分野では、もともとは、職業性がんというと、ベンゼンやアスベストなどの有害物質が原因でした。その後、わが国では、急速に職場環境の改善が進み、有害物質を原因とする職業性がんは、ときどき、事件になることはありますが、ほとんど報告されることは無くなりました。<br>今回の調査は、がんの原因として、職業との関連性に焦点を当て、職業が、がんによる死亡率の差の原因となっている可能性を明らかにしました。しかし、今回の調査は、死亡時の職業との関連を見ているため、がんを発症したことで、職業を変更している可能性があります。この点は留意して結果を解釈する必要があります。また、今回の調査では、がんに関連する他の要因として、年齢のみが統計的に調整されていて、喫煙やその他のがんの発症と関連する要因は調整できていないため、そうした要因についても考慮して検討していくことで、さらに、詳しいことが分かるのではないかと思います。<br>私たちは、今回の調査が、特に今回の調査でハイリスクとなった「サービス職業従事者」、「管理的職業従事者」、「農林漁業従事者」、「専門的・技術的職業従事者」の働く環境に関心を持つきっかけとなればと考えています。<br>そのための具体的な対策として、私の産業医としての経験をもとに、次のような提案をしたいと思います。<br><br><img alt="s170706_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170706_2.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="224"><br><br>がん検診の機会を提供する、交代勤務が不可欠であったとしても、本人の負担が最小限になるように配慮する、できるだけストレスを減らせるように職場環境に配慮する、産業医や産業看護職を活用してより積極的な健康管理を行う、などの対策をとると良いのではないかと思います。また、このような一つ一つの活動は、健康的な職場風土の醸成につながると考えています。個々の具体的な対策は、それぞれの職場の風土によっても変わってくると思いますので、まずは、職場のメンバーでできることを話し合ってみることを提案します。<br>今後、わが国の社会の活力を維持するためには、働き方改革は避けては通れないと思います。その際には、生産性の向上や、それによる残業時間の制限というだけではなく、がんにかからない、また、がんにかかっても早期に発見できるような、健康に働ける職場環境にも関心を持ってもらえればと思っています。そして、最終的には、職業に関係なく、誰でも健康に働けるような職場環境が醸成されることを願っています。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 06:56:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮ＩＣＢＭ　トランプ政権は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/274925.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮が「ＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの初めての発射実験に成功した」と発表したことを受けて、ニューヨークの国連本部では、安全保障理事会の緊急会合が開かれています。髙橋解説委員です。<br><br><img alt="c170705_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170705_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ１）<br>会合はまだ続いている？</p><div><p>Ａ１）<br>安保理の緊急会合は、日本時間のけさ４時から始まり、先ほど終了しました。このあと、北朝鮮に対する非難声明や新たな決議案などが出されるかどうかは、まだわかりません。<br><br>Ｑ２）<br>トランプ政権は、この問題にどのように対応していく？<br><br>Ａ２）<br>トランプ政権が求めているのは、北朝鮮に対する“圧力強化”です。<br>今回の発射実験で、北朝鮮による弾道ミサイルの開発能力は、これまでアメリカが想定していた以上のスピードで進展していることが明らかになったからです。<br>このまま北朝鮮が、アメリカ本土を射程におさめるＩＣＢＭの開発を急ピッチで進めれば、日本など同盟国との関係にも深刻な影響が出かねないと、強く懸念しています。<br><br>Ｑ３）<br>どうして同盟国との関係に影響が出てくる？<br><br>Ａ３）<br>いわゆる「核の傘」と呼ばれる抑止力が、十分に効かなくなる恐れがあるからです。<br>と言うのも、すでに日本は、北朝鮮によるミサイルの射程に入っています。<br>しかし、仮に日本を攻撃すれば、同盟国のアメリカから必ず報復を受けるので、北朝鮮は攻撃を思いとどまるだろうと考えられてきました。<br>ところが、北朝鮮が、アメリカを核攻撃することが可能になったとしたらどうでしょう？「アメリカファースト」を掲げるトランプ大統領は、アメリカ本土が核攻撃されるリスクを敢えて冒すことをためらわないでしょうか？<br>北朝鮮によるＩＣＢＭ開発は、単にアメリカ本土が脅威に曝されるだけではなく、日米同盟の根幹が揺らぎかねない恐れもはらんでいるのです。<br><br>Ｑ４）<br>今後の見通しは？<br><br>Ａ４）<br>当面の注目は、今週ドイツで開かれるＧ２０サミットです。<br>いわゆる６カ国協議の首脳が、北朝鮮を除いて全員顔を揃えるからです。<br>そこでトランプ大統領は、日米韓の３か国の連携を確認する一方、とりわけ中国に対して、北朝鮮への“圧力強化”を改めて求めるでしょう。<br>これに対して、中国の習近平国家主席は、ロシアのプーチン大統領とともに、北朝鮮との対話の再開を求め、中ロ両首脳は、北朝鮮が核とミサイル開発を凍結するのと引き換えに、アメリカと韓国が大規模な合同軍事演習を停止することも提案しています。<br>こうした立場の隔たりをどこまで埋められるのか？そこが焦点となる見通しです。<br><br>（髙橋 祐介　解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 07:44:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「どうなる？初の米ロ首脳会談」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/275028.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカのトランプ大統領は、今週ドイツで開かれるＧ２０サミットにあわせて、ロシアのプーチン大統領と初めて首脳会談を行う見通しです。両首脳は、東西冷戦の終結後、最悪と言われるほど冷え込んでいる米ロ関係の改善に向けて、糸口を見出すことが出来るでしょうか？髙橋解説委員とともにお伝えします。<br><br><img alt="i170706_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170706_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>Ｑ１）北朝鮮によるＩＣＢＭ＝大陸間弾道ミサイルの発射実験を受けて、今度のＧ２０にあわせた一連の会談でも、この問題が主な議題に浮上してきましたが、米ロ双方は、北朝鮮に対して一致した対応を打ち出せるのでしょうか？<br><br>Ａ１）北朝鮮による核とミサイル開発を非難することでは一致できても、この問題の解決につながるような実質的な合意は難しいのではないでしょうか。北朝鮮への対応をめぐって、トランプ大統領が外交上のターゲットにしているのは、ロシアと言うよりは中国です。習近平国家主席との米中首脳会談では、中国の協力が不十分だとして、さらなる圧力強化を求める見通しです。<br>これに対して、習主席は、Ｇ２０を前にロシアを訪問してプーチン大統領と会談しました。中ロ両首脳は、北朝鮮が核とミサイル開発を凍結するのと引き換えに、アメリカと韓国が大規模な合同軍事演習を停止するよう提案する共同声明を発表しています。<br>この提案は、北朝鮮に核の「放棄」をいきなり求めるのではなく、まず「凍結」を求めるという点で、非常に興味深い提案ではあります。北朝鮮が核とミサイル開発を手放そうとしない現実を踏まえれば、遅かれ早かれ、この辺が落としどころになるのでないかとみる向きもあります。<br>しかし、北朝鮮への圧力強化を求めるトランプ大統領にとって、こうした取引に応じるのは、ただちには「呑めない提案」であることもまた確かです。しかも、中国とロシアが結束してアメリカとは一線を画す姿勢を明確にしたことで、双方の立場の隔たりをどこまで埋められるのかが当面の焦点となりそうです。<br><br><img alt="i170706_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170706_03.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ２）すると、今回の米ロ首脳会談も、あまり成果は期待できないのでしょうか？<br><br>Ａ２）もともと両首脳は、出来ることなら誰よりも真っ先に会いたい、いわば「相思相愛の関係」になるはずでした。トランプ大統領は、選挙戦の頃から「テロとの戦い」で協力するためにもロシアとの関係改善に強い意欲を示していましたし、プーチン大統領もウクライナ問題をめぐる欧米からの経済制裁を早期に解除してもらおうと、トランプ政権の誕生を心待ちにしていたことでしょう。<br>ところが、そんなふたりの接近を阻んだのが、去年のアメリカ大統領選挙でトランプ陣営とロシアとの関係をめぐる一連の疑惑、いわゆる「ロシアゲート」です。その影響で、いまアメリカ議会はロシアへの制裁を緩和するどころか、むしろ制裁強化を求めています。<br>しかも今回Ｇ２０の議長国となるドイツなど、ヨーロッパの同盟国もロシアに対する制裁の早期解除には慎重ないし反対の立場です。<br>つまりトランプ大統領は、ロシアに少しでも譲歩すれば、アメリカ国内での立場はますます悪くなるし、同盟国との関係も、ますますギクシャクしかねない。<br>また、米ロ首脳会談は、事前に双方が議題を調整してから、それぞれ準備をしっかりして臨むのが通例ですが、今回は「議題は決まっていない」と言っています。Ｇ２０の会議の合間を縫って行われる会談だけに、もしかすると短時間の「顔合わせ程度」にとどまる可能性もあるのです。<br>両首脳は、おそらくシリア情勢への対応やウクライナ問題で意見を交換し、互いに協力できそうな分野を探るのでしょうが、米ロ関係を一気に改善させるような「ブレイクスルー」は難しいという見方が大勢を占めています。<br><br>　　　　　　　　　　<img alt="i170706_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170706_04.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ３）米ロ関係は、当分、冷え込んだままなのでしょうか？<br><br>Ａ３）そうした見方が多いのは確かですが、ちょっとこちらのグラフを見て下さい。ロシア国民を対象にした世論調査で、アメリカという国をどう見ているかという「好感度」、アメリカの大統領に対する「信頼度」をそれぞれ示したものです。<br>オバマ前政権時代、ウクライナ危機をきっかけに大きく悪化したものの、トランプ政権になって急激に改善したことがわかります。<br>だからと言って、米ロ関係も急速に改善するとは無論限りません。しかし、アメリカ国内で支持率が低迷し、多くの国々でアメリカのイメージを悪化させているトランプ大統領ですが、少なくともロシアでは、オバマ前大統領の頃に比べれば、米ロ関係が中長期的に改善に向かう期待の余地は、まだ残されているのではないでしょうか。<br><br><img alt="i170706_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/i170706_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>Ｑ４）トランプ大統領は、Ｇ２０が開かれるドイツ訪問を前に、最初の訪問国となる隣のポーランドに到着しましたが、このポーランド訪問にはどんな狙いがあるのでしょうか？<br><br>Ａ４）実は、今回のポーランド訪問は、今後の米ロ関係を考える上でも「隠れたポイント」になるのではないという見方が一部にあるのです。<br>Ｇ２０では、温暖化対策や自由貿易の推進が主な議題となるので、パリ協定から脱退を表明し、保護主義的な主張をするトランプ大統領は、開催国ドイツでは、非常に評判が悪く、いわば四面楚歌の状態です。ハンブルクでは大規模な抗議デモもありそうです。<br>ところが、隣のポーランドでは、対照的にトランプ大統領は熱烈歓迎されるでしょう。<br>もともと今のポーランドは、ナチスドイツや旧ソビエトなど、近隣諸国に蹂躙された歴史から「当のアメリカよりも親米的」と言われるお国柄。しかも、いま政権の座にある保守政党「法と正義」は、ヨーロッパで最も右寄りの政権と呼ばれ、移民や難民の受け入れを拒むなど、トランプ政権とよく似た特徴があると言われます。<br>そのポーランドで、トランプ大統領は、ヨーロッパ中部と東部地域の首脳らが参加する国際会議、バルト海と黒海それにアドリア海周辺の１２の国々でつくる「３海サミット」（Three Seas Initiative）に出席します。こうした国々は、旧共産圏が多く、長年ロシアにエネルギー資源を依存してきましたが、近年はそこから脱却して、自国の安全保障を確立したいという願望が共通しています。そこにトランプ政権は、目をつけたのです。<br>現に、こうした国々のリーダー格であるポーランドには、ロシアへの脅威に備えて、すでに４千人規模のアメリカ軍兵士が駐留していますし、先月アメリカからポーランドへの液化天然ガスの輸出も始まりました。こうした国々をヨーロッパへの「橋頭堡」にして、これまでロシアがヨーロッパに対して展開してきた資源外交と安全保障戦略に、楔を打ち込む狙いも見え隠れしています。<br><br>Ｑ５）トランプ政権とヨーロッパ中部と東部の国々との接近は、今後の米ロ関係にどのような影響を与えるのでしょうか？<br><br>Ａ５）ロシアから見れば、目の前でアメリカに牽制されているわけですから当然、警戒感は隠していませんし、「影響」と言えるほどのものが、目に見えてくるまでには相当時間はかかるでしょう。しかし、こうしたトランプ政権と東欧圏との接近で、逆にロシアがアメリカとの関係改善に乗り出さざるを得なくなる環境をつくる可能性もあります。<br>とかく行き当たりばったりで、確固とした戦略の柱がないと酷評されるトランプ外交ですが、なかなか一筋縄ではいかない「したたかさ」も秘めているのかも知れません。<br><br>（髙橋 祐介　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 08:56:02 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「九州北部　集中豪雨の猛威」(時論公論)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>九州北部の記録的豪雨は福岡県や大分県を中心に広い範囲に川の氾濫や土砂災害など大きな被害をもたらしました。災害から丸１日たちましたが、多くの人が孤立し被害の全体像はつかめていません。豪雨の原因やこれまでにわかった被害の状況、今後注意すべきことについてお伝えします。<br><br><img alt="j170706_mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>解説のポイントは3つ。<br><br><img alt="j170706_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>▼集中豪雨はなぜ起きたのか<br>▼被害の状況と行政の対応<br>▼豪雨災害にどう備えるのか<br><br>【集中豪雨はなぜ起きた】<br><br><img alt="j170706_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>今回の災害は台風３号が九州を通過したあと、停滞した前線による記録的豪雨によって発生しました。台風で大きな被害が出ずにほっとしたところを不意打ちされたような格好です。<br><br>福岡県朝倉市では２４時間の雨の量が540ミリを超え、平年の7月１ヶ月分のおよそ１．５倍に達しました。なぜ大雨になったのでしょうか。<br><br><img alt="j170706_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>天気図です。九州北部付近に前線が停滞し、それに向かって太平洋の高気圧の淵をまわる暖かく湿った空気が流れ込みました。<br>気象庁によりますと、これが福岡県と佐賀県にまたがる脊振（せふり）山地にぶつかって北部九州上空に集まり、再び山にぶつかり上昇気流になって雨雲が次々に作られました。<br>発達した積乱雲が帯状に連なる「線状降水帯」となり、福岡から大分にかけての地域にかかり続けたと見られます。<br><br>午後から夜にかけての上空１５００メートルの風の流れを見ますと、西よりの風が同じ角度で入り込み続け、被災地上空で集まっていることがわかります。風の流れ、角度が変わらなかったことから同じ場所で激しい雨が降り続く局地的豪雨につながりました。こうした局地的豪雨がどこで発生し、どれくらい続くのかなど、今の予報技術でも正確に予測するのは難しいの実情です。<br><br>【被害の状況と行政の対応】<br><br><img alt="j170706_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>被害の全体像はまだはっきりわかっていませんが、被害が集中したのは集まった風のいわば通り道になった筑後川の流域です。川が氾濫したのがみず色のところ、土砂災害が確認されたのが茶色のところです。いずれも筑後川に注ぐ支流、それも北側の山から流れ込む<br>支流に集中しています。南西よりの風が山にあたり北側に積乱雲がかかり続けたことをうかがわせます。<br><br><img alt="j170706_06_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_06_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>これまでに九州では６人が死亡し、８人がけがをしました。このほか東峰村（とうほうむら）では３人が行方不明になっています。さらに東峰村（とうほうむら）では４２０人が孤立した状態になっています。<br><br>総務省消防庁や自治体などは被害の把握を急いでいます。しかし、川の上流域の山間部で、地区全体が孤立したり、通信手段が途絶えたりしているため、今もなお被害の全体像を把握するのが困難な状態です。行方不明者の捜索や孤立した人たちの救出に全力をあげてもらいたいと思います。<br><br>一方、自治体の対応はどうだったのでしょうか。今回の災害はおととしの関東・東北豪雨を思い出せます。国が管理する長大河川の流域の広い範囲で被害が出た点が共通しています。<br>関東・東北豪雨を教訓に、大きな川の流域で地域が連携して被害を減らす取組みが全国で進められていて、筑後川でも始まっていました。<br><br><img alt="j170706_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>去年、流域の市町村と川を管理する国の河川事務所、気象台などが集まって協議会を作り、協力して避難などソフト対策で被害の軽減につなげようという取組みです。<br>具体的には、大雨のときに河川事務所や気象台が市町村長に直接、情報提供とアドバイスをして避難勧告の判断を助けたり、実践的なハザードマップづくりを進めたり、また大雨が予想されるときに状況に応じて段階的に防災対応をとっていくタイムライン防災を行うなどです。今年度から５年計画で進めるものですが、情報提供とアドバイスは今回も行われました。<br><br><br><br>河川事務所からは流域６つの市町村に１９回連絡がありました。<br><br><img alt="j170706_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_08.jpg" class="mt-image-none" width="349" height="196"><br><br>例えば、福岡県うきは市の場合、昼過ぎに大雨警報が出た後、河川事務所の所長がホットラインで市長に猛烈な雨について注意を促したのが午後5時15分、これを受けて午後5時40分に避難勧告、特別警報が午後5時51分に出たのを受けて午後6時10分により強く避難を指示する避難指示に切り替え、さらに河川事務所から近くの川が氾濫危険水位を超えたという情報が午後7時に伝えられています。<br><br>市町村長が避難勧告などを判断するうえで川の管理者が直接アドバイスする仕組みは<br>役に立ったと言えそうです。ただ、うきは市で避難指示が出された３地区には５７００人が住んでいますが、実際に避難所に避難をしたのは63世帯、92人にとどまりました。<br>災害対応を落ち着いたところで、避難情報の伝え方や住民の対応などを検証する必要がありそうです。<br><br>【豪雨災害にどう備えるのか】<br>最近は、かつてなかったような豪雨が全国各地で降るようになり、毎年、大きな災害が起きています。<br><br><img alt="j170706_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_09.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>▼74人が亡くなった3年前の広島土石流災害、<br>▼多くの住民が孤立し4300人が救助されたおととしの関東東北豪雨、<br>▼去年の台風10号は観測史上はじめて太平洋側から東北に上陸し、岩手や北海道に大きな被害を出しました。梅雨はこれから後半で、秋の台風シーズンまで大雨への警戒を怠れません。どう備えたらよいのでしょうか。<br><br>まず自分の住む地域にどういう危険があるのかを知る必要があります。多くの市町村がハザードマップを公表しています。土砂災害については警戒区域とより災害の危険性の高い特別警戒区域があります。河川の浸水ハザードマップも作成が進んでいて、家屋が流出するような激流が予測される地域と浸水する地域を分けて示すところもあります。<br><br>自分の住む場所がこうした危険箇所にあたる場合は、大雨警報や特別警報などの気象情報や市町村が発表する避難勧告や指示などを聞き逃さないようにして、早めの避難を判断する必要があります。<br><br><img alt="j170706_10_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170706_10_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>そのために日ごろからどこに避難したらよいのか、ハザードマップで避難場所とそこへのルートを確認しておく必要があります。夜間、避難が遅れてしまった場合、土砂災害の危険個所であればがけから離れた部屋に身を寄せたり、川の浸水であれば2階以上の高いところに避難をすることも命を守る可能性を高めます。これはあくまで逃げ遅れた、最悪の場合であって、そうならないよう、特にお年よりは明るいうちに早めに避難することを心がけてもらいたいと思います。<br><br>【まとめ】<br>福岡や大分の被災地ではまだ多くの人の行方がわからなかったり、孤立したりしています。<br>捜索活動や孤立した人の救出、避難を続けている人たちへの支援に全力をあげる必要があります。また福岡や大分に出されていた大雨の特別警報は解除されましたが、九州などは引き続き大気の状態が不安定で、大雨が降りやすい気象状況が続いています。備えを確認してもらいたいと思います。<br><br>(松本 浩司　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 06 Jul 2017 23:55:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「空き家対策は発生の抑制から」（視点･論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/275264.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>獨協大学 教授　倉橋 透</span></strong><br><br>　みなさんのイメージする空き家はどのようなものでしょうか。売らない、または売れない、貸さない、または貸せない、そして何よりも誰も住んでいない住宅、そうした住宅の管理が十分行われず、樹木が繁茂し、建物も廃屋になり、倒壊の恐れすらでてくる。そのようなイメージではないでしょうか。</p><div><p><img alt="s170607_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_01.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>　写真は、そのような空き家のイメージだと思います。写真の空き家について、近隣住民からの苦情を受け、市が建物所有者を捜索したのですが、見つけることはできませんでした。一方、このままでは倒壊は避けられず、強風のたびに前面の道路に外壁材の飛散があったため、市が所有者不明のまま解体しました。<br><br><img alt="s170607_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_02.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"><br><br>　総務省統計局の「住宅・土地統計調査」では、空き家を「別荘等の二次的住宅」「賃貸用の住宅」「売却用の住宅」「その他の住宅」に区分しています。「その他の住宅」とは、「例えば、転勤・入院などのため居住世帯が長期にわたって不在の住宅や建て替えなどのために取り壊すことになっている住宅」をいい、他に比べ管理が不十分になる恐れがあります。グラフでは、ピンク色のところです。２０１３年には、空き家は合計で８２０万戸、空き家率は１３．５パーセントです。「その他の住宅」は３１８万戸ですが、グラフのピンク色の部分の増え方は大きく、地方はもちろん今後は大都市圏でも問題が大きくなる懸念があります。<br>　一方で、施策は充実してきており、国において「空家等対策の推進に関する特別措置法」の制定、この法律に基づいた施策を具体的に実施するための指針の策定、各自治体において同法を踏まえた条例の改正、空き家等対策協議会の設置、空家等対策計画の策定が進められています。また、「そのまま放置すれば倒壊等著しく保安上危険となるおそれのある状態」等にある特定空家等に対しても助言・指導や代執行などの措置が取られ始めています。<br>　「空き家対策」といった時には、空き家になってからどうするかに焦点があたりがちですが、発生を予防し、住宅ストックが有効に使われ続けるようにすることが社会的なコストも安く効果的なのではないでしょうか。危険な状態になる前に、もっと言えば空き家になる前に対策はとれないでしょうか。<br><br><img alt="s170607_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_03.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"><br><br>　そのためには、第一義的には所有者に「住宅を所有する以上責任は持つ」という意識を持ってもらうことが重要です。全国の戸建ての空き家を対象に、２０１４年に行われた国土交通省住宅局の「空家実態調査」によれば、今後５年程度のうちの利用意向として「利用する」が２４．３パーセントある一方で、物置も含め「空き家にしておく」が２１．５パーセントにも上ります。<br><br><img alt="s170607_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_04.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"><br><br>さらに、空き家にしておく理由を複数回答でたずねると、「物置として必要だから」などがある一方で、「解体費用をかけたくないから」が３９．９パーセント、「特に困っていないから」が３７．７パーセントと不十分な管理や空き家状態の長期化につながりかねないコメントも多くなっています。</p><p><img alt="s170607_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_05.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"><br><br>東京都の大部分の地域を調査対象とする「東京消防庁統計書」により、空き家を火元とする火災件数、焼損棟数の推移をみるといずれも減少傾向ではありますが、焼損棟数が火災件数より多く、延焼があることがうかがえます。「特に困っていないから」という所有者の意識と、延焼という周辺への悪影響との間にはギャップがあり、問題を深刻にしているのではないでしょうか。<br>　住宅の所有者は、自らの加齢による転居や死亡も念頭に入れて、住宅の将来を考えておかなければなりません。さきほどの「空家実態調査」でも、人が住まなくなった理由として、最後に住んでいた人が「死亡した」、「現在の所有者が別の住宅に転居した」、「老人ホーム等の施設に入居した」が多く見受けられます。<br><br><img alt="s170607_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_06.jpg" class="mt-image-none" width="429" height="241"><br><br>加齢により自分ではできなくなった住宅の管理を信託する「不動産管理信託」、死亡に備え住宅を誰に相続させるか等を遺言で定め遺言執行者を指定することについて検討しておくことなども有効と考えます。それにより、きょうだいのうち誰が住宅を相続するかで紛糾する事態をなるべく避けるようにすべきだと思います。同時に、信託制度については多くの人々の理解をさらに進めるなどにより、普及を図る必要があります。<br>　しかしながら、所有者だけでは空き家化を防ぎきれない場合も存在します。自治体はじめ行政には所有者をフォローする責務があります。</p><p><img alt="s170607_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_07.jpg" class="mt-image-none" width="431" height="242"><br><br>例えば、自治体は、さまざまな分野の専門家と連携し所有者や相続人に対し支援を行っていく必要があります。今後増加が予想される相続では、被相続人の出生から死亡までの戸籍の収集や、遺言のないときは遺産分割協議書の作成が必要です。相続税の計算や納税等もあります。こうした事務に時間を要し、はなはだしい場合には協議がまとまらず、建物が空き家化し劣化することも考えられます。遺言信託のサービスもありますが被相続人が皆そのサービスについて知っているわけではありません。相続の発生後も、遺産分割協議等におけるスムーズな相続を支援する体制が整っていれば空き家の増加を多少とも抑えられるものと思われます。</p><p><img alt="s170607_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_08.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"><br><br>さらに、さきにご紹介した法律や指針は、空き家情報のデータベース化について述べています。ＧＩＳ・地理情報システムを活用し、この空き家情報と単身高齢者世帯の居住情報、住宅の老朽度情報、税務情報、防犯情報、防災情報等自治体や関係機関の保有する情報をコンピューター上で総合し、空き家発生を予防するとともに、すでに存在する空き家についての対策を検討、実施すべきと考えます。<br><br>我が国の古典、古事記では、黄泉（よみ）の国から地上の世界へと逃げてきたイザナギと、死者の姿になってしまったイザナミとのやりとりがあり、「ひと日にかならず千人の人が死に、ひと日にかならず千五百人の人が生まれることになった」とされています。イザナギは生の象徴、イザナミは死の象徴と考えられます。</p><p><img alt="s170607_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/s170607_09.jpg" class="mt-image-none" width="455" height="255"><br><br>国土交通省国土計画局が２０１１年に作成した我が国人口の長期的な推移の資料によれば、我が国の人口は今後１００ 年で明治時代後半の水準まで急激に減少する、とされます。その意味で、日本の社会は、継続的に人口が増加する「イザナギ社会」から、継続的に少子高齢化が進み人口が減少する「イザナミ社会」に入ったものと思われます。空き家問題もその産物といえます。<br>空き家問題は、自治体の複数の部署、法務、不動産、建築、福祉、地域活動、治安などのさまざまな機関や専門家、もちろん住民が連携することで初めて対策が可能です。また、人口が減り、空き家が増えていく中で、どのような「まち」、どのような「地域」が求められるのか、そのような「まち」や「地域」を実現するためにどのような手段が必要か、さらには空き家や持ち主不明の土地に象徴される私有財産全般から発生する諸問題に、公共はどのように臨むことができるのだろうか−、こうした「イザナミ社会」に起因する根本的な問いも我々には突き付けられています。我々が「イザナミ社会」に対応できるか−、空き家問題はその試金石といえます。<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 06:06:44 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「防災関係者の命も守れ！」(ここに注目！)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275027.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｑ　九州北部の豪雨は大きな被害になりましたね？<br><br><img alt="c170707_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170707_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"></p><div><p>Ａ　被害の全容がいまだに把握できない大きな災害になりましたが、大分県日田市では現場で活動していた４３歳の消防団員が土砂崩れに巻き込まれて亡くなりました。また朝倉市などで道路のパトロールをしていた福岡県の職員３人と一時連絡が取れなくなりました。その後３人は無事が確認されましたが、災害の時にはこうした防災関係者が犠牲になることが少なくありません。<br><br>Ｑ　過去にもそうした災害があったんですか？<br><br><img alt="c170707_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170707_1.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ　昭和４７年７月の高知県土佐山田町で起きた土砂災害では救助活動をしていた消防団員・水防団員４４人が犠牲になりました。また東日本大震災では津波の危険が迫る中、水門を閉めたり、避難に時間のかのかる人たちを助けたりしていて消防団員が２５４人、民生委員が５６人も犠牲になっています。<br>　　　<br>Ｑ　防災活動をしている人が犠牲になるのは辛いですね？<br><br>Ａ　消防団員も民生委員も地域の住民がボランティア精神に支えられて仕事をしています。しかも被災者でもありますから、災害が迫った時には自分の安全を後回しにして、地域の人たちを守るために犠牲になってしまう様子がうかがえます。<br><br>Ｑ　なんとか対策を考えないといけませんね？<br><br><img alt="c170707_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170707_2.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ　東日本大震災の時に被災地の消防団員に聞いた調査が示唆に富んでいます。避難を呼びかけても避難してくれなかった住民がいたかと聞いたところ、３６％の団員がいたと答えています。実際に住民に避難するよう説得していた消防団員が亡くなったケースがありました。<br><br><img alt="c170707_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170707_3.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>つまり災害の危険が迫ったら、地域の住民が早めに避難することが防災関係者を含めた地域全体の安全確保につながっています。最近は、台風の上陸時とか津波の到達時刻には、消防団や民生委員、警察など防災関係者も活動を一時停止する計画を作る自治体が増えてきましたが、地域の住民は自分たちが早めに避難することが、最前線で活動する防災関係者の安全確保にもつながっていることを意識して欲しいと思います。<br><br><br>(山﨑 登　解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 07:42:22 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「名古屋で注目 白鵬 稀勢の里 そして・・・」(くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275020.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>今日のくらしキラリ解説は、あさって初日を迎える大相撲名古屋場所の見所について、刈屋解説委員です。<br><br><img alt="k170707_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_01.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>今年の名古屋場所は話題満載。<br><br>今年は、名古屋場所が本場所となってちょうど６０回目の記念の場所、<br>ただでさえ新大関高安が登場するというだけで、盛り上がりますが、<br>白鵬の歴史的な記録がかかります。<br><br><img alt="k170707_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>大相撲には、不滅と言われた金字塔が、過去３つ立っていました。<br>優勝３２回の大鵬。連勝６９の双葉山。最多勝星１０４５の千代の富士。<br><br><img alt="k170707_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>これは、誕生した時には、二度と破られないといわれていた大記録だったんですが、最多勝星の記録を魁皇が、更新し１０４７に。<br><br><img alt="k170707_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_04.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>優勝回数も白鵬が大鵬を抜いて、今３８回まで伸ばしています。<br>そして今回、その白鵬が、最多勝星１０４７に、あと１１勝と迫って名古屋場所を迎えたわけです。<br><br><img alt="k170707_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>１０４７勝の凄さとは<br><br>年６場所制になった、昭和３３年以降の、大相撲の世界では比較的新しい記録ではあるんですが、関取以上が年９０番とりますので、１０年全勝を続けても９００勝なんです。つまり１１年半にわたって全勝しなければ到達できない記録です。<br><br><img alt="k170707_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_06.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>もちろん全勝し続けるのは不可能ですから、千代の富士も魁皇も時間がかかりました。千代の富士は１２５場所、３５歳１１ヶ月。魁皇は１４０場所３８歳１１ヶ月。<br><br><img alt="k170707_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_07.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>これに対して白鵬が凄いのは、３２歳９８場所で達成しようとしている点です。白鵬は、筋肉が柔らかい上にずば抜けた反射神経を持っていて大怪我をしないんですね。その分速いスピードで白星を積み上げてきました。<br><br><img alt="k170707_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_08.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>年齢を見ると今後大幅に更新しそうな期待は高まりますが、昔から相撲界には横綱１０年という定説があって、年齢とは関係なくどんな大横綱も１０年が横綱を張り続ける限界といわれてきました。大鵬も北の湖も千代の富士もそうでした。<br>白鵬はこの名古屋場所がちょうど１０年。さすがにこの一年は休場２回、横綱になって初めて一年間賜杯からも遠のきました。やはり１０年目を迎えて白鵬も・・と思われましたが、もう一度体を作り直してきて、夏場所は全勝優勝しました。久々に白鵬の体の筋肉の動き、背中の中心から外側にさざなみが移動していく様な好調時の筋肉の様子が見えましたから、もの凄い努力で体を作り直してきたと思います。<br>これまでも常識を次々と覆してきた横綱ですので定説がそのまま当てはまるとは思いませんが、一場所一場所、その定説との闘いになってくると思います。<br><br>名古屋に入ってからも場所前の稽古も順調で、時津風部屋や九重部屋に出稽古でいい汗をかいています。名古屋場所の終盤に記録更新が見られそうです。<br><br>今後、１０００勝を超えるような力士は。<br><br><img alt="k170707_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_09.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>条件としては、１５・６歳で入門し、スピード出世で関取に上がり、上位で長い間好成績をあげ続けなければとても見えてこない大記録です。<br>しかも今の時代、中学生で強い子は高校にスカウトされ、高校で強い子は大学に誘われますので、中学を卒業してというはだんだん減ってきています。<br>強い力士であれば、３年違えば１２０勝から１５０勝、７年違えば３００勝から３５０勝差がついてきます。そう考えると今後はなかなか出てこないかもしれません。<br>でもこの条件にあっている力士が、今一人います。<br><br><img alt="k170707_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_10.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>１５歳で入門した稀勢の里です。これまでの通算勝ち星７８３勝。３１歳になったばかりですが、あと４年がんばれば,１０００勝越えが見えてくると思います。<br><br>稀勢の里関の復活は。<br><br>左の上腕と胸の筋肉を損傷したのが、３月。怪我をおして新横綱として奇跡的な逆転優勝をしたわけですが、かなりのダメージを受けましたので意外と回復が遅れています。<br>同じような怪我の経験がある力士や親方に話しを聞いても、２ヶ月ぐらいで回復してくるのではと見られていましたが、夏場所では回復せず途中休場。<br><br>６月の１５日にはテーピングをはずして関取との稽古を再開しましたので、<br>名古屋に入ればどんどん調子を上げてきそうな雰囲気でしたが、先週行われた二所一門の連合では、嘉風に苦戦、回復の遅れを感じさせました。<br>左からの攻めは、稀勢の里にとっては生命線ですので、しっかり使えないとなると力が半減します。この遅れは、推測ですが先場所又悪化させてしまったのかなあという印象も。<br><br>ただ今週に入って調子が上がってきたようですし、先場所前よりは明らかにいい状態ですので期待したいと思います。<br><br><br>横綱は出るからには横綱としての相撲が求められますし、先場所も途中休場していますので、休場も含めて慎重に検討して出場を決断したと思います。<br>又悪化させると力士生命にもかかわってきますので、とにかく無事に１５日間取りきって、できれば相撲をとりながら調子を上げて優勝争いに絡んでほしいと思います。<br><br>新大関高安関は。<br><br><img alt="k170707_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_11.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>ここまでは順調に来ていますが、さすがにここに来て疲れも出ているようです。相撲界では、関脇と大関は立場が全く違います。<br><br><img alt="k170707_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_12.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>相撲界の大きな看板になるわけですから、とにかく新大関は疲れます。昇進直後から行事や取材やイベントやタニマチからのお誘いなどが格段に増えて忙しくなりますし、さらに年に一度の名古屋の後援者もお祝いしようと待ち構えていますし、もちろん稽古は休むわけには行きません。<br><br><img alt="k170707_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_13.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>昭和以降新大関の場所で優勝したのは６人しかいません。双葉山・千代ノ山・若羽黒・清国・栃東・白鵬です。<br>最近の新大関の場所を見ても、琴奨菊、稀勢の里、照ノ富士は１１勝。日馬富士、鶴竜、豪栄道は８勝でした。<br><br>新大関は、疲れもありますし、対戦する顔ぶれは同じでも、これまでは挑戦者として向かっていったのが、大関なると負けられないという立場に変わりますので、精神的なものも大きいといわれます。<br>稀勢の里との稽古で見につけた圧倒的な前に出る圧力。この一年はその圧力を生かした攻めの相撲で大関をつかんだ高安。淡い水色から黒に締め込みを変えての名古屋場所。まだ後手に回るともろい面がありますので、ぜひ攻めの相撲をとり続けてほしいと思います。<br><br>優勝争い、大記録を狙う白鵬関が中心<br><br><img alt="k170707_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_14.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>場所前の様子から、白鵬は中心になりそうですが、ただ白鵬は大記録がかかりますので何が何でも１１勝を早めにキメに来ると思います。<br>実は去年の名古屋で、１０００勝を名古屋の皆さんの前で見せると張り切っていたにもかかわらず１０番しか勝てず、１０００勝まで３勝足りませんでした。ですから今回は序盤から取りこぼしのないようにとばしてくると思います。<br>そうなると終盤息切れを起こして、優勝争いがもつれる可能性があります。<br><br>今回上位には楽しみな力士が顔を揃えました。特に注目は先場所１１番かって番付を大きく上げてきた、貴景勝と宇良。<br><br><br>２０歳の貴景勝は西の前頭筆頭まで上がってきましたから、三役以上の力士と総あたりになります。丸い体で委細かまわず出てきますので怖い存在です。宇良も東の前頭４枚目ですので、成績しだいでは横綱との対戦もありえます。意表をつく動きで館内を沸かせてくれそうです。そして鍵を握るのは、両関脇。<br><br></p><p><img alt="k170707_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170707_15.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><p><br>東の玉鷲は名古屋での成績しだいで、次期大関候補に名乗りを上げます。西の御嶽海は新関脇で、長野出身では８４年ぶりの関脇です。この２人が大暴れするようですと、大荒れの名古屋場所になるかもしれません。実は名古屋は、年６場所の中で平幕優勝が５回と最も多く、荒れる時は大荒れになります。それは猛暑で体調管理が難しいからです。<br>６０回の記念の名古屋場所、どんなドラマが待っているか楽しみです。<br><br>（刈屋 富士雄　解説委員）<br><br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 11:22:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「日欧ＥＰＡ　大枠合意で何が変わる？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275150.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>安倍総理は昨日、ＥＵ（ヨーロッパ連合）との首脳会談に臨み、日本とＥＵのＥＰＡ（経済連携協定）の交渉が、大枠合意に達したことを発表しました。<br>この合意により、人口６億４０００万人、世界のＧＤＰの３割を占める巨大な自由貿易圏が誕生することになりました。<br>大枠合意の内容と共に、日本経済やＴＰＰなどに与える影響について考えます。<br><br><img alt="170707_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>ＥＵ首脳ともに記者会見に臨んだ安倍総理は、「保護主義的な動きのなか、自由貿易を高く掲げるとの、強い政治的意志を示すことができた」とし、また、ユンケル委員長も「合意のインパクトは世界に広がるものだ」と述べ、日本とＥＵが自由貿易を推進する姿勢を世界に示すことが出来たとしました。<br><br><img alt="170707_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>その日本とＥＵのＥＰＡ、最後まで対立していたのはチーズや自動車の関税です。<br>日本はカマンベールなどソフトチーズについて、29.8％の高い関税をかけています。国内の酪農家を守るためソフトチーズは、ＴＰＰでも関税撤廃の例外としたほどです。ところがＥＵは世界でも最もチーズ生産が盛んで、強いブランド力を持ちます。全てのチーズの関税撤廃を譲りません<br><br>一方で、日本の主力輸出品は自動車です。日本からＥＵに輸出する乗用車は、１兆２０００億円と輸出品目の中でもトップです。ＥＵはその乗用車に１０％、また自動車部品などにも最大で４．５％の関税を掛けてきました。日本からの輸出を増やすためにも、関税の撤廃が必要でした。<br><br><img alt="170707_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>交渉はチーズと自動車の関税を巡って激しく対立し、結局数回にわたる閣僚協議の結果、昨日、大枠合意が確認されました。<br>日本はチーズの低関税枠を一定量設定し、１５年で撤廃する。一方でＥＵは自動車に掛けている関税を７年掛けて撤廃すると言う内容です。<br><br><img alt="170707_01_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_01_2.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>この他、ＥＵはテレビなど工業製品にかかるほとんどの関税を撤廃。日本もＥＵが強く求めていたワインや、豚肉、それにパスタなどの小麦製品について１０年で関税を撤廃することに合意しました。<br><br><img alt="170707_01_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_01_3.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>関税の自由化率は、95％となるＴＰＰと並ぶ自由度の高さで、そうした意味では評価できる内容です。<br>ただ、大枠合意という言葉でも分かるように、紛争処理のルールなど、協議が残っている部分もあり、今後、合意をどう発効に繋げていくのか。作業は引き続き進められていくことになりました。<br><br>ではこの合意で何が変わるのか？<br><br><img alt="170707_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_02_0.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>期待できるのはＥＵ内での日本製品の競争力向上。例えば乗用車です。ＥＵにおける日本車のシェアは、２００９年には１３．１％だったのが、２０１６年には１２．７％と下がっています。<br><br>販売を伸ばしているのが韓国車です。韓国車のシェアは、２００９年の４．１％から２０１６年には６．３％と上昇しました。カギとなっているのは関税です。韓国はＥＵとの自由貿易協定を締結し、２０１１年以降、関税を下げて、去年ゼロとしているのです。<br>ただ、日本とＥＵとのEPAが発効すれば韓国車とのハンデはなくなり、日本車は対等の条件で戦うことが出来ます。また自動車部品についても、関税撤廃で年間３００億円が節約できるといいます。<br><br><img alt="170707_02_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_02_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"><br><br>一方、日本の消費者にも大きなメリットがあります。日本は輸入ワインに対して、１本あたり９３円の関税をかけていますが、これが協定発効と同時に撤廃されます。<br>またチーズだけでなく、パスタやチョコレートなどの加工品。それにバッグなど高級ブランドの皮革製品の関税も期間を掛けてなくなり、消費者はその分、安く買うことができるようになります。<br><br>一方で、厳しくなるのが農家。特に酪農家の経営です。<br><br><img alt="170707_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_03.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>国内の酪農家の数は2007年の2万5000戸から、１０年後には1万7000戸と３２％減少しました。海外の乳製品との競争やエサ価格の高騰などが原因です。<br>酪農家はチーズ用の生乳を供給するだけでなく、国が進める６次産業化などによって、自らチーズを生産する農家も増えてきました。そこに今回の大枠合意です。一定の数量内とはいえ、フランスやドイツなどの高品質のチーズが安く輸入されると、こうした農家の経営を直撃します。<br><br><img alt="170707_04_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_04_0.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="196"><br><br>もちろん今回の合意で、日本からＥＵに輸出する、乳製品や緑茶、牛肉などの関税も撤廃され、農産物輸出を目指す農家にとってはチャンスとなります。政府も今回の大枠合意でそうした農家の後押しが出来ると強調します。<br><br>しかし輸出が出来るような体力のある農家は一部で、多くが国内のみを市場としています。政府としては輸入品と戦うことが出来る農家を育成していくと共に、当面の経営に対する支援をどうするのか。対策作りを急ぐ必要があるでしょう。<br><br>さてこの日ＥＵ・ＥＰＡ、４年前にスタートしたものの、交渉は停滞していました。それが今年になって急に息を吹き返したのは、台頭する保護主義がキッカケです。<br><br>世界の貿易自由化を推し進めてきたＷＴＯ、世界貿易機関に変わり、牽引役を期待されてきたのが、ＴＰＰ環太平洋パートナーシップや、日ＥＵ・ＥＰＡ、それにＲＣＥＰ東アジア地域包括的経済連携など、多国間による、メガＦＴＡでした。<br><br>ところが大統領選でＴＰＰへの厳しい批判を繰り返していたトランプ氏は、今年１月の就任早々、ＴＰＰからの離脱を宣言。ＮＡＦＴＡ（北米自由貿易協定）の見直しなども進めています。<br>一方、ＥＵ内部でも、イギリスの離脱や、域内各国での保護主義的な政策を掲げる政党の躍進などが続き、ＥＵ自体の結束が揺らいでいました。<br><br>そこで、注目したのが停滞していた日ＥＵ・ＥＰＡ交渉です。<br>ＴＰＰに変わる大型のＥＰＡ締結を求める日本と、ＥＵに留まる方が得だと思わせるためにも、大型のＥＰＡが必要だとするＥＵ。両者の思惑が一致して、交渉が急速に動き出したというわけです。<br><br><img alt="170707_04_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_04_1.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>しかも大筋合意をアピールするには、トランプ大統領始め、世界の首脳が集まるＧ２０前の今が、絶好のタイミングでした。多少の隔たりがあっても、大枠という形で纏めたのです。<br><br><img alt="170707_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170707_05.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"><br><br>では、この日ＥＵ・ＥＰＡ、他の経済連携協定にどういう影響を与えるのかです。<br>今回、日本とＥＵが大枠合意に達したことで、ＥＵは日本市場での乳製品や豚肉について、関税が削減される分、有利に競争を進めることができます。<br>その乳製品、日本市場でのライバルはＴＰＰ参加国のオーストラリアやニュージーランドですし、豚肉についてはアメリカがＥＵの競争相手です。<br><br>アメリカ抜きでも、ＴＰＰをまとめたい日本としては、オーストラリアなどが、ＥＵに対抗するために、ＴＰＰ発効に前向きに取り組んでくれれば好都合です。<br>またアメリカも畜産団体がＴＰＰ離脱に強い不満をもっていますので、ＴＰＰに戻ってくるか、改めて考える必要に迫られるかもしれません。<br><br>このように今回の大枠合意は、日ＥＵ双方の経済を底上げするだけで無く、ＴＰＰなど他の経済連携協定への影響を、強く意識したものとなっており、日本としては日ＥＵ・ＥＰＡをテコに、停滞している交渉を加速化させていくことが出来るかが問われてきます。<br>アメリカを除くＴＰＰ11カ国は、来週日本国内で、高級事務レベル会合を開きます。<br>そこで各国が日ＥＵ・ＥＰＡの大枠合意についてどういう反応を見せるのか。アメリカの反応と共に注目する必要があると思います。<br><br>（合瀬 宏毅　解説委員）<br><br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 07 Jul 2017 23:55:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「Ｇ２０　米VS各国　貿易めぐる対立鮮明に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275139.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>Ｇ２０主要二十カ国の首脳会議では、アメリカのトランプ大統領とそのほかの首脳たちの間で貿易をめぐる考え方の違いが鮮明になりました神子田章博解説委員です。<br><br><img alt="c170710_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170710_0.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"></p><div><p>Ｑ　貿易をめぐる対立とはどういったことでしょうか？<br><br><img alt="c170710_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170710_1.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ａ　今回初めてＧ２０に参加したトランプ大統領は、自国の労働者を守るため海外からの輸入を制限しようという保護主義的な姿勢を打ち出しています。こうした中で、会議後に発表された首脳宣言では「不公正な貿易慣行を含む保護主義と戦い続ける」という文言が盛り込まれたものの、同時に「正当な貿易上の防御手段の役割を認める」という文言も盛り込まれました。「不公正な貿易に対しては、対抗措置も辞さない」とするアメリカの主張に配慮したものと見られます。さらに私が注目したいのは、宣言のなかのこちらの文言です。<br><br>Ｑ　「ＷＴＯの機能の改善にむけ貿易ルールの効果的かつ迅速な執行で協力する」とは？<br><br><img alt="c170710_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170710_2.jpg" class="mt-image-none" width="479" height="269"><br><br>Ａ　はい。この文言が盛り込まれた背景には、トランプ政権が現在のＷＴＯに強い不信感を抱いていることがあります。トランプ氏は、中国製の鉄鋼製品が、事実上政府の補助金を受けて不当に安い価格でアメリカに輸出されていることに不満を強めています。そしてそうなってしまうのは、本来そうしたルール違反を厳しく取り締まるはずのＷＴＯがきちんと役割を果たしていないからだと考えています。そこでもはやＷＴＯには頼れないとして、自国の法律を使って輸入を制限する措置を検討しています。今回の会議ではこうした姿勢に各国の懸念や反発が表面化しました。しかし、アメリカは、自らの産業を守るためには、ＷＴＯにルール違反だと認定されようが必ずしも従わないという構えを示しているんです。<br><br>Ｑ　それに対して他の国々はどう対応しようとしているんですか？<br><br><img alt="c170710_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/c170710_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ａ　各国としては、アメリカにはあくまでＷＴＯのルールの範囲内で行動してもらいたい。公然とルール違反をするようであれば、他の国も対抗して保護主義に走りかねないと懸念しています。今後アメリカが納得の行くような形でＷＴＯが改善されるのか、そしてそのことを通じて現在の国際貿易秩序の枠組みの中にアメリカを引き止めることができるのか注目してゆきたいと思います。<br><br>（神子田 章博　解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 07:03:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「信頼回復　厳しい道のり」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275261.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>東京都の小池知事率いる都民ファーストの会が圧勝し、自民党が大敗した東京都議会議員選挙から１週間。ＮＨＫの世論調査によりますと、安倍内閣を「支持しない」と答えた人は、「支持する」と答えた人を上回り、安倍政権への逆風が、全国的に広がっていることが明らかになりました。国民の意識を分析し、安倍政権の信頼回復への道のりを考えます。<br><br><img alt="j170710_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="197"></p><div><p>【内閣支持率　不支持が支持上回る】<br>「安倍１強」といわれる政治状況は、高い内閣支持率と「自民党１強」ともいえる高い自民党の支持率を背景に、国政選挙で４連勝という「選挙の強さ」によるものです。東京都議会議員選挙での大敗は、その根底を揺るがしかねないと衝撃が走りました。<br>これは東京都だけの現象だったのでしょうか。<br><br><img alt="j170710_01_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_01_0.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ＮＨＫの今月の世論調査の結果、安倍内閣を「支持する」と答えた人は、先月より１３ポイント下がって３５％。「支持しない」と答えた人は、１２ポイント上がって４８％と、支持と不支持が逆転しました。調査方法が異なるため単純な比較はできませんが、３５％という内閣支持率は、第二次安倍政権の発足以降、最も低いといえる水準で、支持と不支持が逆転したのは、安全保障関連法の審議が行われていたおととし８月の調査以来です。<br>政権への逆風が、東京都だけでなく、全国に広がっていることが明らかになりました。<br><br><img alt="j170710_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_01_1.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>また、支持と不支持の理由をみると、支持では「他の内閣よりよさそうだから」という消極的な理由が、不支持では、「人柄が信頼できない」が、それぞれ最も多く、政権に対する不信感の高まりを示しています。<br><br>【政党支持　支持なしが４７％】<br>もうひとつの注目点。自民党は、政党支持率も下がっています。<br><br><img alt="j170710_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_02.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>自民党の支持率は３０．７％で先月より５．７ポイント下がっています。民進党も２ポイントほど下げて５．８％でした。野党第一党の民進党が、政権批判の受け皿になり得ていない現状も同時に明らかになりました。さらに注目すべきは、「特に支持する政党はない」と答えた人が、自民党の支持率を上回り、４７％という高い水準に達していることです。</p><p><img alt="j170710_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_03.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>一方、都議会議員選挙の結果については、４６％の人が「よかった」と答えました。これは、既成政党が支持を失っている結果といえ、与野党とも政治に対する不信があることを深刻に受け止めるべき状況にあります。<br><br>【国会では加計問題で閉会中審査】<br><br><img alt="j170710_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_04.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>安倍総理大臣は、都議会議員選挙の結果について、「政権にゆるみがあるのではないかという厳しい批判があったのだと思う」と述べ、初心に立ち戻って、信頼回復に全力を挙げる考えを示しています。政権のゆるみとは、国家戦略特区での加計学園の獣医学部新設をめぐる問題、自民党に離党届を提出した豊田議員の暴言、稲田防衛大臣の防衛省、自衛隊をめぐる発言などを念頭に置いたものです。<br>きょう国会では、加計学園の問題をめぐって、閉会中審査が行われました。政府・与党にとっては、野党側の言い分も聞き、説明責任を果たすことで、信頼回復に向けた第一歩したいという位置づけでした。では、何が明らかになったのでしょうか。<br><br>【食い違う認識　溝を埋めるためには】<br>審査には、前川・前文部科学事務次官が参考人として出席しました。<br><br><img alt="j170710_05_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_05_1.jpg" class="mt-image-none" width="402" height="226"></p><p>前川前次官は、①「新設のプロセスが非常に不公平で不透明な部分がある。初めから『加計学園』ありきに決まっていて、プロセスを進めてきたというふうに見える」、②総理大臣補佐官や当時の内閣官房参与から、獣医学部新設について働きかけを受けたとした上で、「背景に総理大臣官邸の動きがあったと思う」と指摘しました。<br>これに対し、山本地方創生担当大臣は、①「新設を検討する条件に合致していることは、文部科学省や農林水産省との間でも確認しており、プロセスは適切だった」、②「岩盤規制を突破するには地域を限定したところでやるしかない。国家戦略特区の趣旨に沿う」と反論しました。<br>行政がゆがめられたとする前川前次官、一点の曇りもないと否定する山本大臣。新たな事実や資料は示されず、認識は食い違い、主張は平行線をたどりました。だとすれば、今後は、なぜ認識が食い違うのか、その溝をどうしたら埋められるのかがポイントになってきます。双方が主張する事実関係そのものが間違っているのか、それとも誤解や何らかの思惑があるのか、そして、なぜ、こうした事態を招いたのか。国民が知りたい点は、そこにあります。<br>今回の審査では、野党側が求めた安倍総理大臣は、外国訪問中で出席できませんでした。</p><p><img alt="j170710_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_06.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>ＮＨＫの世論調査では、加計学園をめぐる問題で、「行政がゆがめられたことは一切ない」とする安倍総理大臣の説明について、「あまり納得できない」、「まったく納得できない」という人が、あわせて７３％を占めました。安倍総理大臣の出席を求めてのさらなる閉会中審査、あるいは臨時国会の召集時期が焦点になってきます。<br>こうした問題では、政権の側が、国民の納得する調査と説明を尽くすことが本来の姿だと思います。しかし、今回は、政府内で、文部科学省の前の事務方のトップと内閣府が対立する構図で、内閣府の側の調査が徹底していないという指摘もあります。国会でも、手詰まりの状態が続くようなら、国民の批判は収まらないでしょう。中立的な第三者に調査をゆだねるべきだという声が広がることも想定されます。政権にとっては厳しい事態です。<br><br>【信頼回復　厳しい道のり】<br>安倍政権が、信頼回復に向けて取り組むべき課題は数多くあります。安倍政権は、都議会議員選挙で示された批判は、政権が進めてきた政策そのものではなく、説明責任や政治姿勢にあると考えています。</p><p><img alt="j170710_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/j170710_07.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"></p><p>このため、まずは、九州北部の記録的な豪雨による被害に万全の対策を講じること。また、経済の安定が、政権の推進力につながってきたことから、経済の再生に最優先で取り組むこと。さらに、北朝鮮への対応。国民の不安を解消するため、外交的な手腕を発揮することが課題です。<br>しかし、これだけでは、いままでの路線と変わりません。<br>求められるのは、国民の厳しい視線を受け止めて、強気一辺倒を改め、謙虚な姿勢で、国会などで、丁寧な説明を続けることではないでしょうか。議員の失言やスキャンダルが、今後も続くようであれば、足元をすくわれることになります。<br>さらに注目されるのが、来月早々に行われる見通しになった内閣改造と自民党役員人事です。安倍総理大臣は、麻生副総理兼財務大臣と菅官房長官を続投させる方針です。また、自民党の二階幹事長も続投させる意向を固めており、政権運営を支えている骨格の人事は変えない方針です。一方で、人心の一新によって、これまでの悪い流れを断ち切り、清新で、政権の姿勢が変わったと納得される布陣を形で示す必要にも迫られています。<br>自民党内で、内閣と党で役職を求める声は強くあります。こうした期待感を持った議員や派閥のバランスに配慮しなければ、不満や批判が強まることになります。かといって、安定感やバランスばかりを重視すれば、清新さが失われるだけに、難しい人事になります。<br>党内では、「ポスト安倍」をにらんだと見られる動きが出始めています。<br>安倍政権にとって、早期の事態収拾が望ましいところでしょうが、体裁をつくろう、その場しのぎでは、国民の支持は得られないでしょう。党内の求心力も失って、「ポスト安倍」の動きを一気に加速させる可能性も秘めています。安倍政権の信頼回復への道のりは、決して平坦なものではなさそうです。<br><br>（伊藤　雅之 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 10 Jul 2017 23:16:24 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『テロ等準備罪』で何が変わるの？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/275259.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>「共謀罪」の構成要件を改めて「テロ等準備罪」を新設する、改正組織犯罪処罰法が施行されました。<br><br><img alt="C170711_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170711_0.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ：「テロ防止」につながるのか、そして「市民の監視が強まるのか」をめぐって議論が繰り返されてきました。テロを防ぐことはできるのでしょうか。</p><div><p>Ａ：公安調査庁が６月にテロに関する新しい統計を発表しています。この中では、欧米で去年と一昨年に発生したテロ３４件のうち、およそ７割の２５件が単独もしくは少数による「一匹狼型」の犯行だったことを明らかにしています。<br>この絵のように単独犯だと「組織的犯罪集団」ではありませんから、「テロ等準備罪」による処罰の対象にはなりません。法律がテロ防止に役立つケースもあると思いますが、世界的な傾向を見ても、必ずしもこの法律でテロをすべて防ぐことができるわけではありません。<br>おそらく最初は、暴力団や振り込め詐欺のグループなどをターゲットに捜査が進められるという見方が強いんです。特に振り込め詐欺などは、グループが組織化していますから「準備行為」で処罰できるのは、強力なツールです。犯行に使う部屋を借りた段階などで摘発すれば被害を防ぐこともできます。<br>ただ、その一方で、市民が処罰されるのではないかという懸念が指摘されているのです。<br><br><img alt="C170711_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/C170711_4.jpg" class="mt-image-none" width="481" height="270"><br><br>Ｑ：本当に私たちも処罰される可能性があるのですか。<br><br>Ａ：法務省は全国の検察に「適切な運用」を求める通達を出しました。捜査機関がいきなり権限を乱用して一般市民を処罰することは考えにくいと思います。<br>ただし、従来も行われてきた内偵捜査が、この法律ができたことで、さらに拡大されるおそれは指摘されています。処罰されなくても一般市民が捜査の対象になることはあるでしょう。<br>また「準備行為」は日常の行動と見分けがつきません。このため事件の計画を知らない人が、頼まれて例えば「預金を下ろした」といったことが、「準備行為」とみなされ、捜査に巻き込まれてしまう危険性もぬぐえません。<br>今の法律の条文には恣意的な運用に対する明確な歯止めがあるとは言えません。それだけに私たちも厳しい目を向けると共に、捜査機関も市民の疑念を払拭できるかどうかが、今後の焦点になります。<br><br>（清永　聡 解説委員）<br><br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 08:05:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「安倍内閣と国民の視線」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/275262.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>★今月２日に行われた東京都議会議員選挙の後、最初のＮＨＫ世論調査がまとまりました。全国の人たちが、今の安倍内閣をどう見ているかが今回のテーマですね？<br><br><img alt="k170711_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_1.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>◇はい。東京都議会選挙で自民党が大敗した結果も見ながら、全国の人たちが今の政治をどう受け止めているのか。この点を探っていきましょう。<br><br>★まず、安倍内閣の支持率ですが、かなり下がったようですね？<br><br><img alt="k170711_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_2.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>◇支持すると支持しないが逆転しました。安倍内閣を支持するは先月より一気に１３ポイント下がって３５％、支持しないは１２ポイント上がって４８％でした。<br>◇４月から電話調査の方法が若干変わったので単純に比較できないのですが、支持率が３５％というのは、安倍さんが２度目の総理大臣に返り咲いた後、最も低い水準です。<br><br>★支持すると支持しないが逆転したのは、いつ以来ですか？<br><br>◇おととし８月に、あの安保関連法を巡って大きな議論が沸き起こっていた時以来です。<br>◇この支持と不支持の逆転ですが予兆はありました。ことし３月から支持するが減少し、支持しないが増えるという傾向が徐々に出始めていました。<br>◇ちょうど森友学園を巡る問題報道が激しくなっていた時期で、それに続いて加計学園を巡る問題も話題になり始めていた頃です。<br>◇しかしそうした問題の浮上だけはなく、３月は政治の大きな節目の時期だったんです。<br><br>★政治の大きな節目と言いますと？<br><br><img alt="k170711_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_3.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="241"></p><p>◇３月５日に自民党大会が開かれて、こちらにあるように自民党の総裁任期を、これまでの連続２期６年から連続３期９年までに延長することが正式に決まりました。<br>◇これによって、来年９月の自民党総裁選挙で安倍さんが３選され、来年の１２月までに行われる次の衆議院選挙で勝利すれば、２０２１年９月まで総理大臣を続けることが可能になるルール変更があったわけです。<br><br>★まさに安倍長期政権ということになりますね？<br><br>◇実現すればウルトラ長期政権で、戦後一番の長期政権だった佐藤内閣を軽く超えます。<br>◇しかし、その可能性が生まれた副作用で自民党内から自由な議論が消えてしまいました。<br>◇当の安倍総理は長期政権で目指す課題として元々の持論の憲法改正を高く掲げるようになり、消費税率引き上げと社会保障制度の改革を巡る議論などは先送りの気配です。<br><br>★次第に国民の気持ちや考えから離れ始めたんでしょうか？<br><br>◇そうした傾向が、３月ごろから内閣支持率の微妙な変化に現れていたと思います。<br>◇そしてそれが、こちらの政党支持率にも現れてきています。<br><br><img alt="k170711_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_4.jpg" class="mt-image-none" width="430" height="242"></p><p>★自民党の政党支持率が３０．７％で「自民１強」は変わっていないようですね？<br><br>◇そうなんですけれども、グラフを見ると大きな変化が出てきているんです。<br>◇自民党の支持率も３月から下降傾向を見せ始めて、先月から今月にかけては６ポイント近くも下がりました。同時に、野党第１党の民進党も先月より支持率を下げています。<br>◇その一方で「特に支持する政党はない」と答えるグレーラインの無党派の人たちが増え、全体に占める割合が４７．０％に上りました。<br>◇先の東京都議会議員選挙で躍進した「都民ファーストの会」を支えたのも、こうした無党派の人たちでした。<br><br>★その都議会議員選挙の結果を、全国の皆さんはどう受け止めたんでしょう？</p><p><img alt="k170711_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_5.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"><br><br>◇全体の４６％、ほぼ半数近くが良かったと答えています。<br>◇野党支持者と無党派層では、自民党敗北を良かったと受け止める人が多数を占めていて、与党支持者ではどちらともいえないという複雑な受け止めの人が多くなっています。<br>◇ただ、与党支持者でも良かったと答えた人が３割以上いまして、「今後に向けて、全国の自民党に警鐘を鳴らしてくれた」という前向きなとらえ方もあるようです。<br><br>★都議会議員選挙の期間中には、閣僚の問題発言もありましたよね？<br><br>◇稲田防衛大臣が選挙の応援演説で「防衛省、自衛隊としてもお願いしたい」と発言して、野党側が自衛隊の政治利用だとして辞任を求めています。<br>◇稲田大臣は発言を撤回していますが、辞任は否定しています。</p><p><img alt="k170711_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_7.jpg" class="mt-image-none" width="401" height="225"></p><p>◇これに対し世論調査では、大臣を辞任すべきが５６％で、辞任する必要はないを大きく上回っています。<br>◇詳しく見ると与党支持者、野党支持者、無党派層のいずれでも辞任すべきが一番多く、野党支持者が特に厳しい視線を向けています。<br><br>★ただ、国民が一番疑問に感じているのは加計学園を巡る問題での、安倍総理自身の説明ではないですか？<br><br>◇その通りです。加計学園の獣医学部新設を巡る問題について、安倍総理は「行政がゆがめられたことは一切無い」と説明しています。<br><br><img alt="k170711_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_8.jpg" class="mt-image-none" width="399" height="224"><br><br>◇しかし、これに納得できるは全体の１９％で、７３％が納得できないと答えています。<br>◇野党支持者、無党派層では８割以上が納得できないと答え、与党支持者でも６割が納得できないと厳しい反応を示しています。<br><br>★きのうも国会の衆参両院で、この問題を巡って参考人質疑が行われましたね？<br><br>◇前川・前文部科学事務次官は「学部新設の決定に総理官邸の関与があり、行政プロセスがゆがめられた」と主張し、証人喚問の要請にも応じる考えを示しました。<br><br><img alt="k170711_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_9.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇野党側が臨時国会の早期召集を求めているのに対し、政府・与党は必要ないという姿勢ですが、世論調査では速やかな召集必要が４７％と半数近くに上りました。<br>◇安倍総理や自民党幹部は、来月早々に内閣改造と党役員人事を行って態勢を立て直したい考えですが、それで国民の納得が得られるかは疑問です。<br><br>★やはり加計学園の問題は簡単ではないですね？<br><br>◇国家戦略特区という新しい仕組みを使って、真っ先に恩恵を受けたのが総理大臣の親しい友達だったという点に、国民は釈然としないものを感じています。<br>◇これを解消するには、過去に例のない徹底した調査を行って具体的な問題点を探り出し、安倍総理自身が謙虚な姿勢で国民に説明することだと思います。口先だけではだめです。<br><br>★最後になりますが、安倍総理は憲法改正を相当急ぎたいようですね？<br><br>◇先月下旬の講演で、秋の臨時国会の終わりまでに自民党としての憲法改正案を衆参両院の憲法審査会に提出したいと表明しました。<br><br><img alt="k170711_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/k170711_10.jpg" class="mt-image-none" width="400" height="225"><br><br>◇これについて聞いた結果は評価するが３６％で、評価しないが５２％で過半数でした。<br>◇野党支持者と無党派層では評価しないが６割から７割を占めていて、あまりに拙速だという批判が強いことが分かります。<br>◇一方、与党支持者では６割が評価すると答えていて、自民党の党是だから議論は進めるべきだという声が根強いことも分かります。<br><br>★この問題はどうなるんでしょうか？<br><br>◇必要な憲法改正は行うべきだと考える人は、この３０年近くで次第に増えています。<br>◇しかし国の基本に関わる問題ですから、数の力で押し切るのでは与党の公明党も反対し、無党派層の反発を生むだけだと思います。<br>◇憲法改正の手続きを定めた国民投票法を成立させた時の「より幅広い合意形成が改正の基本だ」という考え方を大切にする必要があると思います。<br><br>（島田　敏男 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 11:34:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「『核兵器禁止条約』と被爆国・日本」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/275347.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>【はじめに】<br>核兵器を国際人道法に違反するものだとして初めて禁止する条約が、７日、ニューヨークの国連本部で採択されました。核の廃絶を訴えてきた広島、長崎の被爆者は歴史的な前進だとして歓迎しています。その一方で、日本の政府は、アメリカなどの核兵器の保有国とともに条約作りの動きに反対し、今後も署名することはないとしています。<br>核兵器禁止条約をめぐる、世界で唯一の被爆国・日本の外交姿勢について考えます。</p><p><img alt="170711_00mado.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_00mado.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><div><p>【解説のポイント】<br><br><img alt="170711_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_01.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>解説のポイントです。<br>①    まず、採択された条約の内容について見ていきます。<br>②    続いて、日本政府の反対姿勢を見ていきます。<br>③    最後に、核軍縮の課題について考えます。<br><br>【条約文の内容】<br>始めに、条約の内容です。<br><br><img alt="170711_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_02.jpg" class="mt-image-none" width="351" height="198"></p><p>前文には、日本語の被爆者という言葉がそのまま使われ、「ヒバクシャが受けた、容認できない苦しみと被害を心に留める」と記されています。広島、長崎の被爆者が、長年、壮絶な被爆体験を語り続け、核廃絶を求めてきたことへの敬意が込められています。<br>その上で、「国際人道法に反する」として、核兵器の「開発」や「保有」それに「使用」などを禁じるとしています。さらに、核兵器を使用すると「威嚇」することも禁じています。これは、核抑止の考え方を明確に否定することを意味しています。「威嚇」を明示するかどうかは、核保有国だけでなく、核の傘に依存する国々にも影響を及ぼすため議論を呼びましたが、最終的に盛り込まれました。<br>条約は、ことし９月から署名が始まり、５０か国が批准の手続きを終えた後に発効することになっています。<br><br>【国際社会の対照的な反応】<br><br><img alt="170711_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_03.jpg" class="mt-image-none" width="380" height="213"></p><p>この条約は、ことし３月から、核兵器を持たない１２０を超える国々が交渉して作られたものです。７日の採決で、圧倒的多数の賛成で採択されました。広島で被爆した、サーロー節子さんが「この日を待ち望んできた。核兵器は、非道徳なものだったが、今や、違法なものにもなった」とスピーチすると会議場は大きな拍手に包まれました。<br>しかし、そこに、日本政府の姿はありませんでした。これに先立つ去年１０月、国連総会の委員会で、条約作りのための交渉を開始するよう求めた決議案が採択された際、日本のほか、アメリカやロシアなどの核保有国、それにアメリカの核の傘の下にあるドイツのようなＮＡＴＯ・北大西洋条約機構の加盟国など、あわせて３８か国は反対票を投じ、その後交渉が始まっても参加しなかったからです。<br><br>【日本政府の立場】<br>それにしても、核保有国ならばともかく、なぜ、被爆国の日本が、核兵器を禁止する条約に反対の姿勢をとるのでしょうか？<br><br><img alt="170711_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_04.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>▼政府が理由としてあげているのが、核開発を続ける北朝鮮の脅威です。日本が同盟国アメリカの核の傘の下にある中、条約には賛成できないとしています。<br>▼また、核軍縮は、核保有国と非保有国が一緒になって段階的に進める必要があるとしています。<br><br>【反対派の急先鋒アメリカ】<br>その核保有国ですが、条約制定の動きに完全に背を向けてきました。反対派の急先ぽうが、世界で初めて核兵器を使用したアメリカです。<br><br><img alt="170711_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_05.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>３月２７日に交渉が始まると、アメリカのヘイリー国連大使は、会議場のすぐ外でイギリスやフランスなどおよそ２０か国の代表と並んで、「北朝鮮が核兵器の禁止に賛同すると思うのか。現実的になるべきだ」と述べて、条約作りに反対するパフォーマンスをぶつけました。<br>日本の外交筋は、「さすがに日本の代表が、あの場でヘイリー大使と一緒に並ぶわけにはいかなかったが、アメリカの反対の意向は様々なレベルで伝えられていた」として、アメリカから条約に反対するよう働きかけがあったことは認めています。<br><br>【被爆者の受け止め】<br>禁止条約に対する日本政府の姿勢について、被爆者などからは批判の声が出ています。</p><p><img alt="170711_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_06.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>生後８か月のときに広島で被爆した近藤紘子（こんどう・こうこ）さんは、「政府に失望している。日本は、被爆を経験した国として、アメリカに対しても堂々と禁止を主張すべきだ。今言わないでいつ言うのか」と疑問を投げかけています。<br><br>【専門家の意見】<br><br><img alt="170711_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_07.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>また、長崎大学核兵器廃絶研究センターの鈴木達治郎（すずき・たつじろう）教授は、「北朝鮮に対し、アメリカの核抑止が本当に有効なのか、また、アメリカ軍との協力がかえって緊張を高めないかなど議論が必要だ」としています。<br>その上で、外交上の影響も懸念されるといいます。日本は、１９９４年から２３年連続で、国連総会に対して、「核兵器廃絶決議案」を提出し、例年多くの賛成で採択されています。鈴木教授は、「核兵器禁止条約への対応によって、世界の核軍縮のリーダーシップをとるという日本の政策の信頼を大きく損ねかねない」と話しています。<br><br>【停滞する核軍縮】<br>最後に、核軍縮がなかなか進まない現状と今後の課題について考えたいと思います。</p><p><img alt="170711_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_08.jpg" class="mt-image-none" width="350" height="197"></p><p>今から４０年以上前、ＮＰＴ・核拡散防止条約が発効し、核軍縮の軸となってきました。<br>この条約では、アメリカやロシアなどの５つの国を核保有国と認める一方で軍縮交渉を行うよう義務付けています。その上で、その他の国が核兵器を持つことを認めていません。しかし、現実には、保有国の軍縮は停滞しています。１万５０００発近くと推計される世界の核弾頭のうち、９割以上を保有するアメリカとロシアの関係改善の見通しは立っておらず、核兵器の近代化も進められています。その上、インドやパキスタン、北朝鮮、イスラエルなど核兵器を持つ国は増えています。<br>しかも、今回採択された禁止条約には１００を超える国が参加する見通しですが、参加しない国には効力は及びません。アメリカやロシアなどの保有国は参加せず、核兵器を手放すとも考えられない現状では、条約はできても実効性は大きな課題として残ります。<br><br>【条約が目指す規範作り】<br>しかし、推進派の国々は、こうした厳しい現状があるからこそ、そこに風穴を開けるために、これまでとは異なる新しいアプローチも必要だとしています。<br>それは、核兵器は、人道上許されないものであるという規範を国際的に打ち立てることで、核兵器を使いにくい、持ちにくい状況を作り出そうというアプローチです。それとともに、国際世論が高まり、核保有国に対して軍縮を促す圧力にしたいと考えています。<br><br>【求められる日本の行動】<br>日本の政府は何ができるでしょうか。<br><br><img alt="170711_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/170711_09.jpg" class="mt-image-none" width="352" height="198"></p><p>日本は、世界で唯一の被爆国として、核廃絶を国際世論に強く訴えることが出来る、特別な存在と見られています。政府も、「核兵器のない世界」を目指すことを日本の責務だと位置づけています。<br>それだけに、アメリカやロシアにしっかり核軍縮に取り組むよう働きかけるとともに、北朝鮮の核問題の解決に向けて努力する、つまり、ＮＰＴの形骸化を食い止めるために、禁止条約を上回るような核軍縮の機運を高めることが期待されます。<br>求められているのは、やはり、行動です。核兵器を禁止する条約作りに反対し、今後も参加しない以上、その責任はますます大きくなっている、と言えそうです。<br><br>（別府　正一郎 解説委員）<br><br></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 11 Jul 2017 23:49:10 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>