<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>心と体に驚異の変化！？ 50代からのヒップホップダンス - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>この夏、発表された研究論文が老年医学の常識を覆そうとしている。加齢による衰えが避けられないとされてきた「敏しょう性」が、強いビートに合わせたヒップホップダンスを楽しむだけで、20代レベルに回復するというデータが発表されたのだ。転倒予防や安全運転などにつながると期待されている。さらにヒップホップは、生き方をも変えようとしている。若者と踊る動画が世界で評価され、人に認められる喜びを知った専業主婦や、ブレイクダンスに引退後の生き甲斐を見つけた元教師。番組ではそうしたキレキレシニアのダンス動画をＳＮＳで募集。視聴者とEXILE ÜSAさんたち審査員が投票で選んだ3組を招き、生ダンスを披露してもらう。人生100年時代、「新たな生きがいを見つけたい」という40、50代の「オトナ世代」たちに送るエール。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>EXILE  ÜSAさん
                            </li>
                          <li>菅原育子さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学特任講師）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５０代からのヒップホップ　心と体に脅威の変化！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>クローズアップ現代＋。今日（１日）は、５０代からのヒップホップダンスです。先日、５０歳になったばかりの武田キャスター。人生初のヒップホップダンスストリートダンスに挑戦です！大学時代にディスコで踊って以来のダンス。この日のために練習を積んできました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、２０代から６０代のダンサーの皆さん。特に注目は５０代、６０代の方。ご覧のとおりキレッキレのダンスです。実は、いつまでも若々しいこのオトナ世代の間でヒップホップダンス人気が高まっているんです。<br>
科学的にも注目されています。ヒップホップを踊る人たちの身体能力は驚異的に高まることが判明。体だけではなく、生き方にも変化が。人生１００年時代。長ーく延びた後半戦で新たな世界に挑む人々。番組では、そんなオトナ世代のダンス映像をネットで募集。新たな生き方のモデルを探ることにしました。<br>
題して、「オトナダンス選手権」。ネットで寄せられた、１５組のオトナダンサーたちの映像。その中で誰がベストか、事前に視聴者投票を実施しました。その結果、上位３組に選ばれた皆さんに今日はお越しいただいています。</p>
<h3 class="nsh3">番組後半では、本日のゲスト審査員によって、ベスト１に選ばれたチームが、生ダンスを披露していただきます。私も今年（２０１７年）で５０歳。これからの人生をどう生きていけばいいのか、考えます。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">５０代からのヒップホップ　心と体に脅威の変化！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「ＯＫ、バトルスタート！」</strong></p>
<p>先月（１０月）半ば、大阪で開かれたダンスバトル。その中で、２０代、３０代のダンサーたちに引けを取らない女性が。６２歳のＴＯＲＩさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＴＯＲＩさんがヒップホップダンスを始めたのは５０歳。今では若者たちとチームを組み、世界的なヒップホップのスーパースター、ブルーノ・マーズから絶賛されるほどに。</p>
<p><strong>「君たちのダンスを見て、僕は今日幸せだ。ありがとう、レディーたち！！」</strong></p>
<p>日中はダンスにかかる費用を稼ぐためにパート勤め。ダンスの練習は夜。若者たちと朝方まで踊ることも。</p>
<p><strong>ＴＯＲＩさん<br>
「子どもが小さいときは専業主婦でした。ダンスに出会ったときに、やっぱ最初は恥ずかしかったし、年齢のこともあるし、『なんだこの人』みたいに見られるんじゃないかっていう気にはなりましたけど。徐々に世間体を気にしなくなったっていったほうがいいのかな。お母さんは『こうあるべき』とか、主婦は『こうあるべき』とか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３０代　ダンス仲間<br>
「かっこいいです。いろいろ諦めたりする年齢なのに、もうＴＯＲＩさん見るたびに踊りがよくなってたり。いやー負けられないですよね、だから。」</strong></p>
<p><strong>４０代　ダンス仲間<br>
「嫉妬の対象ですね。彼女がいちばんかっこいい。」</strong></p>
<p>実は今年、オトナ世代のヒップホップに関して老年医学の常識を覆す驚きの研究結果が明らかに。敏しょう性、俗に反射神経ともいわれる機能は、もともと身体能力の中でも加齢による衰えが大きいとされてきました。しかし、あるシニアたちは、その敏しょう性がなんと２０代レベルにまで劇的に改善したというんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それは、岐阜県多治見市でヒップホップダンスを踊るチーム「ＴＧＫ４８」のメンバーたち。平均年齢６９歳。ノリノリですね～！</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>論文を発表したのは、スポーツ科学の研究者岐阜大学の春日晃章教授。敏しょう性が高いと転倒しにくく、また、自動車などの運転もとっさのことに機敏に反応できるとされます。</p>
<p><strong>「転ばなくなった。なんにもなくてもつまずくじゃん、そういうのが一切ない。」</strong></p>
<p>春日教授が敏しょう性を計測した方法はこちら。明かりが点灯したら、ジャンプ。少しでも両足をマットから離す。その間の時間、いわゆる「全身反応時間」を計ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ちなみに６０代の平均値は０．５秒以上。しかし、ＴＧＫのこの女性は０．３秒台。さらに…。</p>
<p><strong>「０．２５６秒。アスリートより速い。」</strong></p>
<p>この人たち、若いころからヒップホップをやっていたわけじゃないんです。始めたのは３年前。それで２０代レベルの敏しょう性。驚異の変化の秘密は？</p>
<p><strong>岐阜大学　春日晃章教授<br>
「アップテンポな音楽を使うことによって、非日常的な速さというものを体験すると。そして音楽に合わせなきゃいけない。みんながそれに合わせていくとなると、その合わせようと努力することがすべてトレーニングの効果になっていて、ここにやはりヒップホップダンスの秘めたる何かがあるんだなと感じています。」</strong></p>
<p>でも…速いテンポのダンスなら、社交ダンスのラテンやタンゴもかなり速いですよね。東京大学でダンスを通して人のリズム感を研究している三浦哲都さん。彼自身もダンサーです。ほかのダンスとは違う特徴とは？</p>
<p><strong>東京大学　三浦哲都助教<br>
「ヒップホップダンスの特徴は、強い（低音の）『ドンドンドン』というビート。こういった音を聴くと、人間は意図せずとも体が動いてしまったり、リズムに乗ってしまったりする性質があるんです。基本の動作が上下に動く運動なんですが、ひざを曲げると誰でも音楽に乗ることができる。非常に親しみやすい、誰でもできるダンスではないかと考えています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>幸ＧＥＥさん<br>
「今どんどん自分の体が変わっていくのが実感としてあって、それがすごく面白いです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">オトナの体に脅威の変化！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>EXILE  ÜSAさん</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>菅原育子さん （東京大学　特任講師）</div>
<h3 class="nsh3">今日のゲスト審査員、EXILE ・ÜSAさんです。僕の冒頭のダンス、どうでした？</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>すばらしかったです。</p>
<h3 class="nsh3">ありがとうございます。あれ、結構練習したんですよ。本当に経験もリズム感も自信がないという方でも、踊れるようになるものですか？</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>ヒップホップって、ステップや振り付けはあるんですけれども、こうじゃなきゃいけないっていう決まりが少ないので、わりと自由度の高いダンスだと思うので、入りやすいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">例えば、座っててもできる？</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>座っててもリズムに頭を振って、リズムを刻んだりとか。クラップ、手をたたいたり、例えば手を上にやって、上下して。これでももう、ダンスになっているので。</p>
<h3 class="nsh3">なるほど。ÜSAさんがやると、かっこいいですよね。今日は特別にステップも教えていただけるということなんですが。</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>例えば「ランニングマン」っていうステップがあるんですけれども、これ結構、意外と、やると難しいんですが、皆さんが子どものころにやってたケンパを使うと、簡単に誰でもできるようになります。例えばケンパって、横に開いてますよね。ケンパ、ケンパ。このケンパを縦にやります。ケンパ、ケンパ、ケンパ。これを徐々に速くしていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">なるほど。これならできそうな気がします。本当に奥が深いんでしょうけど、敷居は低いということですね。</h3>

<p><strong>田中：</strong>さて、今日スタジオにお越しいただいた皆さんは、どういうきっかけでダンスを始めたんでしょうか。まずこちら、おそろいのＴシャツを着てらっしゃるのは「かっちゃむず」の皆さんです。チーム名になっているかっちゃんさん、６２歳ということですが、どういうきっかけでダンスを始められたんですか？</p>
<p><strong>かっちゃむず・かっちゃん：</strong>いろんな理由あるんですけども、子どものとき小児まひをして、足があれなんで、ちょっと無理かなと思って、ちゅうちょしてたんですね。そのうちに仕事に追いまくられてて、忘れてたとき、あるジムで若い人たちが踊ってたんだね。それに溶け込みたいなと思って、飛び込んでみたんです。そしたら、この若いメンバーが溶け込ましてくれたんで、入り込めました。</p>
<p><strong>田中：</strong>不安はなかったですか？</p>
<p><strong>かっちゃん：</strong>最初、不安だったんですけど、若い人たちが年をいってるっていうより、同じ仲間に入れてくれたのがすごくうれしくて、やれました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">新たな「オトナ世代」とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">シニアのセカンドライフを研究しているゲスト審査員の菅原さん、こうしてみると、シニアのイメージがずいぶん変わってきているように思うんですけれども、最近は「オトナ世代」と言うらしいですね。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>菅原さん：</strong>人生１００年の時代になっているといわれてる中で、いちばん伸びているのは、元気で健康で、まだまだいろんなことができる、そういうオトナの時代がどんどん延びているといわれていますね。それに対して、私たちの常識だとか社会の制度のほうが、まだ追いついていないというのが、今の状況じゃないかなと思います。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">仕事や子育てが終わって、本当に体が動かなくなるまでの間、どうやって楽しむかということが、課題になっているということなんですね。さあ、ヒップホップダンスをきっかけに、生き方も変わった。そんな人たちが今回、オトナダンス選手権にエントリーした皆さんの中にもたくさんいらっしゃいます。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、こちらの男性。福井県の方なんですが。ブレイクダンサー・Ｂ−ＢＯＹＡＭＡＮＯです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/15.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>農家　天野義廣さん（Ｂ−ＢＯＹＡＭＡＮＯ）<br>
「きっかけは…小さいときからアクロバティックな動きとか、ジャッキー・チェンの映画とかプロレスとか、憧れを持ってたんですね。でも自分は運動音痴だったから、うまくいかないというか、どうしたらいいんかなと思って。それから、ずっと教員生活してたせいもあって、自分はきちんとしなければという思いが強かったもんで。でも６０で定年ですから。そんなときに抑圧というのかセーブしてたというのか、それが封印が解けたというか。好きなことをおもしろくやるっていう生き方をやってみようという。</strong></p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>生活が変わりました。家ではいつもズックを履いてます。踊りながらトイレに行ったり。それからスマホですね、あれをもう肌身離さず。いろんな人の動画を見てこんな技をやってみようとか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>妻　恭子さん<br>
「熱中しすぎやね。まあ研究熱心といえばね、聞こえはいいですけども。体が動くようになったぶん、口も動くようになった。」</strong></p>
<p><strong>農家　天野義廣さん<br>
「なに！？」</strong></p>
<p><strong>農家　天野義廣さん<br>
「目指しているのは未知の扉を開けるというか、新しい世界を知る。自分の殻を破りたい。人がカッコイイのを見ても自分は何も変わらない。自分が格好よくなければ意味がない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">殻を破る「オトナ世代」</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">いくつになっても自分を変えることができるという、このヒップホップの力、どういうものなんでしょう？</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>ヒップホップの成り立ち自体も、ソウルとかファンクの曲の歌がない部分、ブレイクの部分を、レコードを２枚使ってつなげさせた、そこでビートが誕生したんですけれども、やっぱり何かを壊して新しいものを作るという精神が、今おっしゃってた「自分の殻を壊す」という精神につながってるなと思いましたね。</p>
<h3 class="nsh3">僕も今、ちょうど５０代になったばかりで、そろそろセカンドライフの在り方を考えなければいけないなと思ってるんですが、生き方を変えていくために、今この時期、どういうふうに過ごせばいいんでしょう？</h3>

<p><strong>菅原さん：</strong>「それに答えがない」というのが、私が今言える答えなんですけど、今まで頑張ってきた仕事の役割だとか、お母さん、お父さんとしての役割といったものが一段落したときに、もう一度、目標を作り直す。そのときに何をしたらいいだろうって迷う方がたくさんいらっしゃるというのが、今なんだと思うんですね。そこで皆さんみたいに、ヒップホップダンスなりを入り口にして、新しいことにどんどん取り組んでいくというのは、１つの生き方のロールモデルというのにはなるんじゃないかなと、お手本になるんじゃないかなと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>では、そんなオトナ世代の皆さんにも聞いてみたいと思います。こちらは平均年齢が５５歳の「ＡＹＧ５５ fｏｒ mｅｎ」の皆さんです。ダンスを始めてから、生き方って、どう変わりました？</p>
<p><strong>ＡＹＧ５５ fｏｒ mｅｎ：</strong>そもそも自分も、友達に誘われて始めたんですけど、あまりに楽しくて、勢い余ってインストラクターの資格まで取っちゃったんです。それでなんか、ハッピーリタイヤのあと、なんかやりたいなと思ってたんですけれども、こいつら「無理だ」って言うんで、彼らと一緒に、一生踊っていこうかなと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>次の目標も見つかったということなんですね、すごいですね。そして、こちらは子育てが一段落してからダンスを始められたというお２人、「ＭＯ６３プラスＯＮＥ」のお２人です。なんと世界大会にも出たそうですが、どんな刺激を受けましたか？</p>
<p><strong>ＭＯ６３プラスＯＮＥ：</strong>幸運にもそういったチャンスをいただいたんですけれども、世界の方がすごい盛り上げてくださって、主婦であることを忘れました。すごいハッピーでした。ありがとうございます。</p>
<h3 class="nsh3">さあ、では、いよいよここからは人生１００年時代新たな生き方のモデルを選ぶ、オトナダンス選手権の開催です。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<br>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">ありがとうございました！</h3>

<p><strong>田中：</strong>それではこちらから、ゲスト審査員のお２人に「ダンスのキレ」、そして「生き方のモデル」という２つの観点から、ベスト１を選んでいただきます。</p>
<h3 class="nsh3">さあ、新たな生き方のモデルに選ばれたチームは？お願いします。</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>「かっちゃむず」の皆さんです！</p>
<h3 class="nsh3">かっちゃむずが選ばれた理由は何なんですか？</h3>

<p><strong>ÜSAさん：</strong>センターのかっちゃんさんが周りの若い方にも負けずに、キレもよかったし、すごく楽しそうだったので決めました。</p>
<p><strong>菅原さん：</strong>新しいことに挑戦して、どんどん楽しんでいるということで選ばせていただきました。</p>
<h3 class="nsh3">おめでとうございます、すばらしいですね。実は、かっちゃんにいろんな方からメッセージが来てます。６０代男性の方、「小学校の同級生です。この年になっても、ヒップホップを踊る姿に脱帽です」。もう一方、４０代女性、かつての職場の部下の方から。「まさか昔の上司がエントリーされていたなんて。会社では見られなかったボスをぜひ見たいです。応援しています」ということです。<br>
それからもう一方、６０代の女性の方。「妻です。最初はびっくりあぜんでしたが、ダンスから帰宅すると笑顔でしゃべりまくるのでほっとするようになりました。還暦過ぎて、新たなやりがいを見つけたのでしょうね」。ということで、今後の抱負をひと言お願いします。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4056/images/22.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>かっちゃん：</strong>このメンバーで、オリンピックに出たいです！</p>
</div>

<h3 class="nsh3">ぜひ頑張ってください！本当に今日はいい刺激を受けました。私も５０歳、これから長い人生、どう生きるか、気になるようになってきました。今日は皆さんの姿を見て、そのヒントは意外とシンプルなんだなと気が付きました。それは好きなことをやること、そして自分の殻を破ること。じゃあ皆さん、最後に一緒に殻を破りましょう！イエーイ！</h3>

<p><a href="http://www.nhk.or.jp/gendai/kiji/041/">■応募いただいたダンスの動画はこちら（投票はすでに締め切っています）</a></p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4056" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 01 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ひらがなも書けない若者たち　～見過ごされてきた“学びの貧困”～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>憲法が保障する「教育を受ける権利」。国は、日本では読み書きできない人はいないとしてきたが、教育現場の声やＮＨＫの取材で、いまの若者の中に小中学校に通うことができなかったため、ひらがなさえ十分に書けない人や簡単な計算ができない人が少なからずいることが明らかになってきた。若者たちが義務教育からこぼれ落ちた背景に何があるのか。教育を受ける機会を得られず、厳しい生活をおくる人々の姿を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>酒井朗さん
                                    <span class="person2__note">（上智大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>上田真理子
                                    <span class="person2__note">（NHK報道局）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ひらがなが書けない…　知られざる“学びの貧困”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ひらがなが十分に書けない１９歳の男性。</p>
<p><strong>男性<br>
「どっちですか？『は』か『わ』。」</strong></p>
<p>誰もが受けられるはずの義務教育。しかし、男性は小学２年生までしか学校に通うことができませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「わかんないっす。」</strong></p>
<p>国は「日本に読み書きができない人はいない」としてきましたが、今、その前提を揺るがす実情が浮かび上がっています。<br>
ＮＨＫが全国８００か所で行った独自調査。「お金の計算もできない」「求人票が読めない」。読み書きや計算ができないため、生活に支障を来している若者たちの存在が明らかに。経済的な貧困に比べ見過ごされてきた「学びの貧困」。私たちの社会の「現実」です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">読み・書き・計算が…　“学びの貧困”の現実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/02.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>鎌倉：</strong>憲法が保障する「教育を受ける権利」。しかし、ＮＨＫが調査したところ、小学校や中学校の義務教育を受けたくても受けられなかった若者の存在が明らかになってきました。<br>
こうした人たちは、生活のさまざまな場面で困難に直面しています。例えば平方メートルやミリリットルが何を意味するのか分からない。３０％オフや２割引きの計算ができない。それから、漢字が読めないために薬の飲み方が分からないなどの声が寄せられました。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">学べないまま大人になったことで、生きていくすべすら身につけられない、生活にも支障が出る状態。それを私たちは「学びの貧困」と呼び、その実情を取材しました。</h3>

<p>東日本に住むコウスケさん（仮名）、１９歳です。月４万円のアパートで暮らしています。小学２年生以降、学校には通っていないコウスケさん。文字を読むことはできますが、書くことは苦手です。</p>
<p><strong>コウスケさん<br>
「逆だな。わかんないっす。」</strong></p>
<p>「車って漢字で書ける？」</p>
<p><strong>コウスケさん<br>
「無理です。」</strong></p>
<p>漢字で書けるのは自分の名前と住所だけ。かけ算や割り算はほとんどできません。コウスケさんの母親は、非正規の仕事を続ける中でいくつもの病気を患い、１０年以上前から生活保護を受けています。</p>
<p><strong>母親<br>
「ぼーっとしてきた。」</strong></p>
<p>コウスケさんは今の生活から抜け出したいと、去年（２０１６年）、配送のアルバイトを始めました。カレンダーの余白にある文字。不在連絡票を書くために何度も練習しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、漢字が多い業務報告書をうまく書けず上司から注意を受けたといいます。職場に居づらくなり、１か月ほどで辞めざるをえませんでした。</p>
<p><strong>コウスケさん<br>
「字を書けるようにしないといけないですよね。何か言われたときとか聞かれたときも、メモったり相手に答えないといけないので。」</strong></p>
<p>なぜ、コウスケさんは義務教育を全うできなかったのか。この日、去年まで暮らしていたアパートを片づけに訪れました。ふすまに開いた、いくつもの穴。</p>
<p><strong>コウスケさん<br>
「兄貴が殴って穴あけてたのが基本ですね。」</strong></p>
<p>６歳年上の兄の暴力は家族にも向けられました。生活の厳しさに追い打ちをかけた暴力。次第に、学校に通う意欲を奪われていったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>コウスケさん<br>
「兄貴の暴力受けてて、ずっと毎朝起きたら顔色うかがって何かしないといけない、奴隷のように。それに疲れちゃって。」</strong></p>
<p>学校に通っていない子どもがいる場合、学校側は親に登校を促す義務があります。コウスケさんのもとにも当初、先生や行政の担当者が訪れましたが、次第に誰も来なくなったといいます。来月（１２月）、２０歳になるコウスケさん。子ども時代に学べなかったことで社会生活を営んでいくすべさえ見いだせずにいます。</p>
<p><strong>コウスケさん<br>
「とりあえず今のことを考えないといけないので、未来を考えてる余裕はないですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自調査　“学びの貧困”広がりは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>これまで見過ごされがちだった若者たちの「学びの貧困」。どこまで広がっているのか。ＮＨＫは貧困に苦しむ若者などを支援する窓口の担当者にアンケートを実施しました。<br>
「義務教育を十分に受けられなかった」という若者はおよそ６００人。そのうち、読み書きに困難を抱える人は７８人に上りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、心理面への影響も浮かび上がってきました。「対人関係が苦手」という人は２０８人。「自己肯定感が低い」という回答も目立ちました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“学びの貧困”で…　孤独抱える２１歳の女性</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大阪府で暮らす２１歳のヒトミさん（仮名）も、義務教育を受けられなかったことで自分に自信が持てないといいます。母子家庭で育ったヒトミさん。絵本が好きな明るい女の子でした。しかし、小学校に入学直後、母親が脳梗塞で倒れ、看病や家事を手伝うため学校を休みがちになりました。４年生のとき、借金が原因で転校手続きも取らないまま別の町へ引っ越し、学校へ通えなくなったといいます。小学校を卒業していないため、履歴書に書くことがありません。そんな自分に負い目を感じています。</p>
<p><strong>ヒトミさん<br>
「やっぱり学歴がないと自分に自信がないというか、はみだし者みたいな。つらいというか、情けない。」</strong></p>
<p>ヒトミさんは、美容院にはずっと行っていません。髪を切ってもらうとき、自分のことをいろいろと尋ねられるのが耐えられないからです。買い物に行くのも不安です。事前に、購入する品物の金額を計算機を使って書き出します。週に１度の買い物で使える金額は３，０００円まで。暗算が苦手なため、レジでお金が足りなくなって慌てる姿を見せたくないからです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>同世代の友達は、１人もいません。できるだけ周囲と関わりを持たず過ごしています。<br>
ヒトミさんがつづった文章です。</p>
<p><strong>“義務教育を受けていないということは、なぜ、何をするにも息がしにくい不自由な世界なんだろうか…。教育は平等なんかじゃない。”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">明らかになる“学びの貧困”　なぜ若者たちが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>酒井朗さん（上智大学　教授）</div>
<div>上田真理子（報道局）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>ヒトミさんのことば、重く響きます。ヒトミさんは独学で読み書きを身につけたということです。<br>
日本人の読み書きに関して、国は１９５５年に読み書きに関する調査を実施。それを最後に、実態を把握することはしてきませんでした。「日本に読み書きできない人はほとんどいない」という見解だったからです。一方で、義務教育の小学校を終えていない人は、２０１０年の国勢調査で１２万人。このうち４０歳未満の人はおよそ２万人います。その詳細は分かっていませんが、先ほどの２人のような若者たちが、この中に含まれているとみられます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＮＨＫのアンケートでは、学校へ通えなくなった背景についても尋ねました。「いじめ・本人の障害」という理由だけでなく、「親の病気や虐待」「貧困」など、家庭環境が大きく影響していることが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">具体的にはどういうことで学校に行けなくなってしまう？</h3>

<p><strong>上田記者：</strong>例えば貧困ということでいいますと、親が非正規の仕事をいくつも掛け持ちしていたりして、子どもが昼間何をしているか、その状況を把握する時間も余裕もないといったケースがありました。また親の病気ということでいえば、親の代わりに家事やきょうだいの世話、祖父母の介護をしていると、そういった答えもアンケートでは多く目立ったんです。さらに、子どもを学校に行かせるためには、実はきちんと朝早く起こす、学校に行く準備をする、朝食をとるというのはかなり大変なことでして、それが保護者の仕事が忙しかったり、病気のためになかなか難しくなっているといった側面もあると感じます。</p>
<p><strong>酒井さん：</strong>本当に驚きました。不登校の問題で、この読み書きができない方たちという、こうした映像が流されるのは、本当に初めてではないかというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">なぜ今、この問題が表に出てきているのか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず長期欠席というのは、戦後しばらく非常に多かったんですけれども、高度経済成長期になると激減していくんですね。それが１９８０年代ぐらいになると、再び増えてくる。<br>
国は１９９０年代になって本格的に対策を取るんですが、その際にやはり第一は「心のケア」が大事だと。学校は心の居場所でなければいけない、そういうふうなことが非常にしきりにいわれていた。読み書きということが、やはりその次になってしまったということがあるんだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“学びの貧困”　若者たちの現実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">人生の豊かな部分を失っている、孤立しているということも大きな問題では？</h3>

<p><strong>上田記者：</strong>私が取材した若者たちの多くが、同じように社会から一歩引いて、身を潜めるような生活を送っていました。今はそれこそ幼児教育ですとか、高等教育の無償化といったところまで議論される時代ですから、義務教育というのは受けていて当たり前ということが前提になっていると思います。その前提が、やはり自分は人と違うというところで、どうしてもそれが重く負担になっているんではないかと思います。また、読み書きや計算ができないということでの日常生活の不自由さということに加えて、就職ができないとか、社会人としてのスタートラインに立てないということで、人生に対して前向きになれない、やる気がそがれていくということになるのも無理はないのかなというふうに感じました。</p>
<h3 class="nsh3">この問題、どう解決していけばいいのか。取り組みの現場を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“学びの貧困”から抜け出すために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大阪府にある夜間中学。今、ある変化が起きています。これまで生徒の大半は高齢者や外国人でしたが、最近は日本人の若者も目立つようになりました。<br>
小学校を卒業していないヒトミさんも、その１人です。３年前、亡くなった母親が「いつか学校に行ってほしい」と言っていたのを思い出し、通うようになりました。ヒトミさんの学力は飛躍的に向上しました。入学当時は九九さえうろ覚えでしたが、今では複雑な問題も解けるようになりました。<br>
周囲の人たちとの関係も変わり始めています。積極的に会話に加われるようになったのです。</p>
<p><strong>「何ぶん？」</strong></p>
<p><strong>ヒトミさん<br>
「“仄聞（そくぶん）”。」</strong></p>
<p><strong>「仄聞ってどういう意味？」</strong></p>
<p><strong>ヒトミさん<br>
「“人づてなどによってうすうす聞くこと。”」</strong></p>
<p><strong>「うわさや。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“学べなかった”２１歳の女性　踏み出した一歩</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>取材中、行きたい場所があると言い出したヒトミさん。向かったのは、卒業することのできなかった小学校です。ヒトミさんは、当時を思い返すたび、眠れなくなるほど苦しんできたといいます。つらい記憶のある場所。ようやく訪れることができました。</p>
<p><strong>ヒトミさん<br>
「全然変わってないです。めっちゃなつかしいです。」</strong></p>
<p>学び直したことで、変わり始めた自分を感じています。</p>
<p><strong>ヒトミさん<br>
「何かが変わったと思うんですけど、自分でもそれがよくわからないので。でも夜間中学に来て勇気を出せるようにはなったんで、勇気かな。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“学びの貧困”　連鎖を断ち切るために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>学びの貧困に陥らないよう、子どもたちを早い段階から支える取り組みも始まっています。広島県の福山市役所です。この日、開かれたのは、教育委員会と福祉課が連携した会議。</p>
<p><strong>教育委員会　職員<br>
「（学校に）汚れた服を数日間着ているという状況がありました。欠席日数がちょっと多め。」</strong></p>
<p><strong>福祉課　職員<br>
「自宅の中が大変散らかっている。」</strong></p>
<p>生活が困窮している家庭は、子どもの教育でも問題を抱えがちです。しかし、対応する部署はそれぞれ分かれていました。そこで、市は部署の垣根を取り払いました。福祉課が持っている生活保護やひとり親家庭の情報と、教育委員会が持っている学校へ通っていない子どもたちの情報を共有。支援が必要な子どもの家庭をリストアップします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、それぞれの家庭を福祉課の支援員が訪ねています。この日、訪ねたのは３人の子どもを育てる母親。うつ病などで薬を服用しています。</p>
<p><strong>母親<br>
「寝るのが子どもの方が遅い。（子どもが）寝たのを見計らって寝ればいいんだけど、睡眠薬飲んでるから、先にコロンといったらわからない。」</strong></p>
<p>母親の目が届かず、子どもたちの生活が乱れ、学校に通うことにも影響が出かねません。支援員は親の代わりに朝起こしに行くなどのサポートを行っています。</p>
<p><strong>母親<br>
「すごい心強い。私が高校行ってないんで、１人でも高校行ってほしいな。」</strong></p>
<p>現在、支援する子どもは７１人。</p>
<p><strong>支援員<br>
「また来るから、勉強しようよ。」</strong></p>
<p>今後、支援員を増やし、取り組みを広げていきたいと考えています。</p>
<p><strong>福山市　福祉部　小野裕之部長<br>
「本人の努力だけではどうにもならない。どこかで状況を変えなかったら、この連鎖は続いていく。子どもに直接、家庭も含めて関われる仕組みがもっと広がっていけばいい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">若者の“学びの貧困”　国の対策は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>学びの機会を失った人のための夜間中学。公立の夜間中学は、全国で８都府県にしか設置されていません。国は今年（２０１７年）２月に、全ての人に学ぶ機会を確保するための法律を施行し、それに基づいて、各県に少なくとも１校の設置を促していますが、多くの県では計画すらない状態です。国はこの状況をどう捉えているのか、聞きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4057/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>文部科学省　教育制度改革室　常盤木祐一室長<br>
「何らかの事情から義務教育が受けられていないというお子さんがいらっしゃるという実態があるのは、大変残念に思っています。本当に学びたいというとき、学べるようになったとき、そういう場がある、これはまさに行政の役割。そういう場を広げていきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">読み・書き・計算が…　“学びの貧困”なくすために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">これまで学ぶ機会がなかった人たちを支援するためには、何が必要なんでしょう？</h3>

<p><strong>上田記者：</strong>この問題に国がようやく取り組み始めたというのは、一歩前進だというふうには思います。ただ、夜間中学ですと、夜仕事をしていたり、小さい子どもを育てていたりすると、どうしても毎日通うというのは難しいということもありますので、例えばもっとほかに、無料の学習支援塾というのが今、子ども向けにたくさんできていたりもしますので、そういった所で大人も受け入れるような、そういった取り組みなども広がっていけばいいのではないかと思います。また、アンケートでは、読み書きが不自由な人には支援がどうしても届きにくいという指摘もありました。例えば仕事を探しに来た際に、学びの場の情報も提供するなど、組織の役割を超えた支援が必要だというふうに感じます。</p>
<h3 class="nsh3">学ぶ機会がなかった人への支援、これ以上こういった人たちを生まないための支援も必要だと思うが？</h3>

<p><strong>酒井さん：</strong>まず何よりも、こうした現状の実態をきちっと調査することが行政として非常に大事だと思いますね。１９５０年代にやったきりで、そのあと全然実施されていないわけです。ただ、これほどこういう方がいらっしゃるという中では、やはりそれが非常に重要だというのが１つ。それから、行政間のさまざまな機関の連携や、あるいは民間の団体との関係も必要で、非常に大事だと思います。それから、もちろんフリースクールや夜間中学校が多様な支援をしてくださる、そうしたところで多様な学びの場を提供してくる、そういうものも非常に大事だと思いますね。<br>
しかし私は、やはりこれは憲法で教育の機会は保障されてるわけですので、すべての子どもたちにきちっとした教育の機会を保障しなければいけない、そのためには公教育のシステムそのものを、どこか見直さなければいけないのではないかと。今までは学校に来る子どもに教育を施すということが大事だと、それを前提としているんですけれども、やはり出かけていくといいますか、こちらのほうから出向いて教育の機会を提供する、そうしたような考え方も必要なんではないかというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">ご紹介したヒトミさんは、夜間中学に出会ったことで「将来に初めて光がさし込んだ」と話していました。学ぶことは将来の夢や希望を抱くことができるようになることでもあります。すべての人がその機会を得られるように、地道できめ細かい取り組みが求められていると思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4057" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 02 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>徹底ルポ　“トランプのアメリカ”でいま何が - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>５日からアメリカのトランプ大統領が初来日し、安倍総理大臣と首脳会談。日米関係が緊密化する中、見過ごせないのが「予測不能」と言われる政権の行方だ。「アメリカ第一主義」を掲げ、当選してからまもなく１年。過激発言をめぐって国内外で反発が高まる中、なぜ、「強硬姿勢」を維持するのか。そして、果たしてアメリカに雇用は戻ったのか？日本はトランプ政権にどう向き合っていくべきか、「アメリカ第一主義」の現場の“いま”を追う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>横江公美さん
                                    <span class="person2__note">（東洋大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>ジョセフ・クラフトさん
                                    <span class="person2__note">（経済アナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ大統領・初来日　“岩盤支持”のなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「彼らは人殺し国家だ。」</strong></p>
<p><strong>「ロケットマン。」</strong></p>
<p><strong>「お前はフェイクニュースだ。」</strong></p>
<p>過激な発言を繰り返し国内外で物議を醸し続けるトランプ大統領。しかし、当選から１年、その支持率は大きく下落することなく、４０％近くを維持。一体、なぜなのか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>背景にあるのは、史上最高を記録する株価の上昇。さらに、一部の地域では雇用が劇的に回復しています。</p>
<p><strong>労働者<br>
「トランプになって上々だね。オバマの時代とは大違いだ。」</strong></p>
<p>トランプ大統領のアメリカで何が起きているのか。今日（６日）の「クロ現＋」は、現地の徹底ルポで迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">過激発言・ロシア疑惑　トランプ支持　それでも…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">今日、安倍総理大臣との日米首脳会談に臨んだトランプ大統領。選出されてまもなく１年。この間、過激な発言や強硬な姿勢で、国内外でさまざまな波紋を呼んできました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/02.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田中：</strong>トランプ政権が今、抱えている問題です。外交では、北朝鮮との厳しい対立。そして環境問題を巡って、パリ協定から離脱を表明し、世界中から非難を浴びています。一方、国内では今日、ロス商務長官とロシアの企業との関係を巡る疑惑が報じられました。さらに大統領選挙での、いわゆるロシア疑惑を巡る捜査で、先週、関係者が次々と起訴されるなど、政権が大きく混乱しています。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">そのトランプ大統領、国内の支持率を見ると、４０％近くを維持。１年前の選挙でトランプ氏に投票した９１％が、現在も支持していると答えています。一体なぜ、その強固な支持を維持し続けられるのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“トランプのアメリカ”　下がらない支持はなぜ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>連日、高値を更新するニューヨーク株式市場。先週、ダウ平均株価は２万３，０００ドルを超え、なんと史上最高値に。</p>
<p><strong>経済アナリスト<br>
「株式市場はすばらしい。連日の記録更新で、トランプ大統領になってから絶好調だ。」</strong></p>
<p>トランプ大統領が掲げてきた法人税の減税や雇用の拡大。こうした経済政策への期待がいまだに膨らみ続けているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>トランプ大統領<br>
「私たちにすばらしい経済計画がある。経済成長を２倍に、世界一強い経済を作る。」</strong></p>
<p><br><br>
リポート：西河篤俊（ワシントン支局）</p>
<p>株価と並びトランプ大統領を支えているのは、経済政策による恩恵を受けたと感じている地域の支持者たちです。<br>
南部ケンタッキー州にある炭鉱の町。これまで地球温暖化対策などの影響で石炭の需要は減り続け、町は衰退の一途をたどっていました。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「エネルギー事業を復活させる。」</strong></p>
<p>ところが、トランプ大統領が当選し、環境問題よりも経済成長や雇用創出を優先する姿勢を打ち出すと、エネルギー政策が転換するという期待感から、石炭産業が復活。世界的な需要の高まりもあってアメリカからの石炭輸出は１．５倍にも増えたのです。この町では、失業率が僅か１年で３．８ポイントも改善。トランプ大統領への支持がさらに強まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>炭鉱労働者<br>
「景気はすごくいいよ。炭鉱業も戻ってきているよ。」</strong></p>
<p><strong>炭鉱労働者<br>
「トランプになって上々だね。オバマの時代とは大違いだ。」</strong></p>
<p>この町に住む炭鉱労働者のウォルター・ディクソンさん。前のオバマ政権のときには失業を繰り返していたため、炭鉱の復活を公約に掲げたトランプ氏に投票しました。当選直後から求人が増え始め、再び炭鉱での職を見つけることができたといいます。</p>
<p><strong>炭鉱労働者　ウォルター・ディクソンさん<br>
「トランプが当選したら、本当にすぐに仕事が舞い込んできた。トランプが言ったとおりになったよ。」</strong></p>
<p>今年（２０１７年）に入って、車を２台購入できるほど経済的な余裕が生まれました。車にはトランプ大統領の選挙ステッカーを今も貼っています。</p>
<p><strong>炭鉱労働者　ウォルター・ディクソンさん<br>
「これはとてもいい車ですよ。もし炭鉱の仕事がなければ、この車は買えませんでした。」</strong></p>
<p>家族４人で暮らすディクソンさん。トランプ大統領は自分のような労働者を優先してくれていると感じ、支持する気持ちを強めているといいます。</p>
<p><strong>炭鉱労働者　ウォルター・ディクソンさん<br>
「トランプは普通の政治家のような話し方をしません。それがいいんだ。<br>
これまでの政治家は長年にわたって俺たち労働者を苦しめてきました。多くの人はトランプを正しく理解していません。彼は正直なだけなんだ。」</strong></p>
<p>衰退する産業の復活を掲げて支持を集めるトランプ大統領。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「私は神が創造した最高の雇用創出者になる。」</strong></p>
<p>しかし、経済政策の恩恵を受ける地域はごく一部にとどまっています。去年（２０１６年）の大統領選挙でトランプ氏の躍進を決定づけた地域の１つ、オハイオ州ヤングスタウン。１年たった今も経済は立ち直っていません。鉄鋼業の衰退で工場の閉鎖が相次ぎ、失業率は高いままです。<br>
失業者のための炊き出しの施設です。毎日２５０人を超える人たちが集まります。ところが、景気が改善していないにもかかわらず、今なお、多くの人たちがトランプ大統領を支持しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>失業者<br>
「トランプは既存の政治をひっくり返そうとしているんだよ。」</strong></p>
<p><strong>失業者<br>
「トランプはよくやっているよ。この町に仕事を戻そうとしている。」</strong></p>
<p>現在、失業中のドミニク・ハンフリーさん。１年前、雇用政策への期待からトランプ大統領に投票しました。今年１月、トランプ大統領の就任演説が行われたまさにその日、自動車組み立て工場を解雇される事態に。その後も工場の仕事が見つからず、日雇いの仕事でなんとか生活しています。病気の母親の介護をしながら、狭いアパートで暮らすハンフリーさん。暮らしは一向に改善されませんが、それでもトランプ大統領を支持する気持ちは揺らぎません。トランプ政権に対して批判的なテレビや新聞は一切見ないため、疑いも生じないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>“トランプの言っていることは正しい。”</strong></p>
<p>自分たちの生活が豊かにならないのは、トランプ大統領が掲げる政策が批判的な人たちやメディアによって邪魔されているからだと考えています。</p>
<p><strong>ドミニク・ハンフリーさん<br>
「トランプは新しいことをしようとしています。しかし政策を実現しようとすると、抵抗勢力が邪魔をしようとしてくるんです。彼はアメリカ人を救おうとしているだけなのに。トランプに時間とチャンスを与え、仕事をさせてあげるべきです。すぐに変革を起こすのは無理ですから。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ支持　発言分析から見えるのは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>横江公美さん（東洋大学　教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>ジョセフ・クラフトさん（経済アナリスト）</div>
<p><strong>田中：</strong>なぜ、トランプ大統領の支持が根強いのか。こちらは、アメリカの言語学者がトランプ大統領の発言を分析した結果です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最もよく使われていることばは、例えば「地獄」「力強い」「災難」。一方で、歴代の大統領が使ってトランプ氏があまり使わないのは、「自由」「人権」「平和」などのことば。過激でキャッチー、そして建前ではないことばが、支持者の心をつかんでいるとみています。</p>
<h3 class="nsh3">こうしたことばづかいは、意図的なもの？</h3>

<p><strong>横江さん：</strong>意図的だと思います。といいますのは、最近、「ディストピア」小説、ディストピアの映画がすごくはやってるんです。「ユートピア＝理想郷」に対して、このことばどおり、「地獄」「災難」、非常に悪い状態が普通の状態になっていると、そこに私が助ける役割を持っているんだということが、トランプ大統領のメッセージなんです。ですから、この世の中はディストピアであるということばが、やはり今、取材されている場所では非常に受けているようです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">混迷のトランプ政権　支持の源泉は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">トランプ大統領の支持の源は？</h3>

<p><strong>クラフトさん：</strong>大きく３つあると思います。１つは議会、あるいは現状政治への不満。２つ目がトランプのコミュニケーション、今のお話ですね。３つ目が経済、株価、あるいはその減税政策への期待。<br>
議会に関していいますと、トランプの支持率が４０％前後といいますけれども、議会への支持率は１０％の前半です。メディアの支持率も２０％後半と、トランプに比べると非常に低いです。そうした今のお話と似た不満があります。<br>
コミュニケーションに関しても、先ほどのお話に加えて、トランプというのは同じことばを２回繰り返していると、これが非常に伝わってくるというか、効果的、こういった手法も非常に重要です。<br>
最も大事なのはたぶん経済、株価。減税政策への期待、これによって所得が増えていく期待。あと株価に関していいますと、アメリカ人の６割は、直接的・間接的に株式投資を、あるいは年金を通じてしてます。したがって株価の上がり下がりは非常にインパクトが大きいです。日本と違うところですね。ですので、ここが非常に大事だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">トランプ政権の経済政策で、まだ恩恵を受けていない人々も強固な支持を表明していたが、これはなぜ？</h3>

<p><strong>クラフトさん：</strong>まだ期待段階ですよね。失望するまでに至ってない。例えば減税政策を執行しなければいけない、もし株価が下がってくると、こういった期待が剥がれていきますから、これからは政策の成果を出していかないと厳しいですね。</p>
<p><strong>横江さん：</strong>今、取材されている白人労働者・白人貧困層、ここは実は民主党の支持者だったわけです。ですから民主党の大統領、ビル・クリントン大統領の時にインターネット革命が起きて景気もよくなった。けれどもその地域は、景気はよくならなかった。オバマ大統領が出てきたのに、またそこはだめだったと考えると、トランプ大統領だったらやってくれるんじゃないかという期待が根強くあると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権　２，５００万人の雇用は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>トランプ大統領の産業活性化策を見てきましたが、もっとも重視しているのが雇用の創出です。掲げているのは、２，５００万人の雇用創出。それを実現するために、法人税の引き下げや、保護主義的な貿易政策を打ち出し、国外に移転した工場を国内に呼び戻すとしています。さらに、トランプ大統領が繰り返し訴えてきた、不法移民の帰国を促す政策で、アメリカ人の雇用を取り戻すとしています。支持者の心をつかんできた、こうした政策。成果は上がっているのでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“トランプのアメリカ”　企業の国内回帰で雇用は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：太田佑介（国際部）</p>
<p>海外からアメリカ国内に工場を取り戻すと宣言したトランプ大統領。しかし、製造業の現場では思わぬ事態が相次いでいます。工場を中国から南部・サウスカロライナ州に移転した自転車メーカーです。製品のステッカーには、アメリカで最終的に作られたことを示す「アッセンブルド・イン・アメリカ」の文字。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社長のアーノルド・カムラーさんです。創業の地であるアメリカの製造業を復活させたいと、生産を国内に回帰。トランプ大統領の政策にも共感していました。</p>
<p><strong>自転車メーカー　アーノルド・カムラー社長<br>
「私はアメリカの自転車産業を復活させる先駆けになりたいと思いました。トランプのアイデアが素晴らしいと思っていました。」</strong></p>
<p>工場をアメリカに戻したカムラーさんですが、今、厳しい現実に直面しています。自転車の部品の調達に問題が生じつつあるのです。工場自体はアメリカに戻ったものの、部品はもともと使っていた価格が安いアジア産のものに頼っています。ところが…。</p>
<p><strong>トランプ大統領<br>
「中国との貿易で、毎年、数千億ドルが失われている。」</strong></p>
<p>トランプ政権は国内の産業を守るためだとして、中国などから輸入した部品への関税を引き上げると宣言したのです。部品の値段が上がればコストが上がり、競争力が弱まります。そこで、国内のメーカーから部品を調達できないか探して回ったのですが…。</p>
<p>「アメリカに自転車産業はない？」</p>
<p><strong>自転車メーカー　アーノルド・カムラー社長<br>
「全くなくなっていました。ゼロから始めなければなりません。」</strong></p>
<p>コストの問題だけではありません。工場の国内回帰で期待された雇用の創出も、思うように進んでいないのです。中国では手作業で行われていた工程の多くが、アメリカでは機械化されています。そのため、雇用する労働者の数は中国の工場と比べ半分にとどまっているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>自転車メーカー　アーノルド・カムラー社長<br>
「私はトランプ政権から、応援のかけ声ではなく具体的な支援がほしいのです。慈善事業ではないのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“トランプのアメリカ”　不法移民送還で雇用は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>トランプ大統領<br>
「不法移民を送り返してやる。」</strong></p>
<p>雇用の創出に関して、トランプ大統領がもう１つ繰り返し訴えてきたのは、不法移民の送還。今、どう影響しているのでしょうか。製造業が盛んなインディアナ州の工場を訪ねてみると…。<br>
トラックの部品などを製造するこの工場。かつて労働者の半数はヒスパニック系の移民で、その多くは正規の就労ビザを持っていませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4058/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、トランプ政権による規制を受けて、この工場ではヒスパニック系の労働者が徐々に減少。現在ではほとんどいなくなりました。そこで、国内の白人労働者を中心に採用を進めようとしたやさき、予想外の事態が…。</p>
<p><strong>採用担当者<br>
「これが不採用にした人たちのリストです。」</strong></p>
<p>応募してきた白人労働者に尿検査を行ったところ、半分近くで麻薬使用の疑いが明らかになったのです。さらに、採用しても長続きせず、途中で辞める人が続出。製造業の国内回帰を受け注文は増加しているにもかかわらず、人手不足で生産が追いつかない皮肉な事態に見舞われています。</p>
<p><strong>部品メーカー　ジェームス・ブラウン社長<br>
「つい先週も仕事を中国に取られました。常に３０人ほどの人手不足の状態が続いています。無断欠勤も多く、その結果、製造ラインを止めることもあります。ひどい状況ですよ。」</strong></p>
<br>
<h3 class="nsh3">ほかの地域全体としてはどうなっている？</h3>

<p><strong>クラフトさん：</strong>全体的にトランプの貿易政策・移民政策というのは経済の供給サイドを引きずっているというか、ネガティブにインパクトしていると。ここを再度検討しないと、このまま経済が押し下げられて、経済の足かせになりかねないですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権　日本企業　どう向き合う？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">トランプ大統領は今日の日米首脳会談で「日本の自動車産業がアメリカ国内で生産するのはすばらしいことだ」と発言。ＶＴＲで見たような現実があるとすると、実際にそうした動きは進んでいく？</h3>

<p><strong>クラフトさん：</strong>ある自動車メーカーの方に伺ったんですけれども、メキシコで工場を作る時に６，０００人雇うと。ただ、同じ規模の工場をアメリカで作る場合、４００～５００人で十分だと。それはなぜかというと、機械、設備投資、オートメーションの価格よりもメキシコの労働費が安いんですね。しかし、アメリカの場合高い。だからオートメーション化をしなければいけない。ＶＴＲにもありましたけれども、雇用がなくなるのは移民が来るからではなくて、オートメーション化がいちばんの原因ですね。</p>
<h3 class="nsh3">トランプ大統領は「日本に対する貿易赤字は解消する」とも述べたが、国内の支持を固めるために、日本に対して強硬な姿勢で出てくるということも考えられる？</h3>

<p><strong>横江さん：</strong>ちょっと聞くとかなり強硬に聞こえるんですけれども、実際に、これは日本に本当に強行にするというメッセージではなくて、忘れられた地域、この労働者層に対するメッセージだというふうに思います。ですから、普通、外交というのは票にならないといいますけど、そこはやはりトランプ大統領、ちゃんと訴えようというふうに考えてまして、ゴルフの時も「ＵＳＡ」と書いた帽子をかぶっていましたよね。それから「日本の車はアメリカで作るべきだ」とか、それももうすでに作ってますけど、明らかに日本に対して本当のことを言ってる、本当のことで勝負しようというのではなくて、この地域に対する、自分の支持者に対するメッセージだというふうに聞いたほうがいいと思います。</p>
<h3 class="nsh3">日米関係の今後のポイントは？</h3>

<p><strong>横江さん：</strong>貿易摩擦のような状態にはならないというふうに思います。今回、日本に最初に来ると、それから、このあと韓国・中国に行きますよね。こういうことを考えますと、日本は軍事的だけではなくて、やはり経済的にも非常にパートナーだというメッセージがあるんだと思うんですよ。ですから、赤字について日本に強く言ったとしても、本当に現実にやらなければいけないのは、もっと赤字のある中国ということになりますので、日米関係は今回、経済の面においても、強固にしようという思いは表れていると思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権はどこへ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">今後、安定した政権運営をしていくためのポイントは？</h3>

<p><strong>クラフトさん：</strong>ポイントは１つだと思います、中間選挙までの。「所得」だと思います。所得の中には、減税による負担軽減、それから株価上昇による資産効果、そして最後は賃金を上げていく。この３つを中間選挙までに進展させないと、選挙はなかなか難しいかもしれないです。</p>
<p>（ロシア疑惑はいかがですか？）</p>
<p>ロシア疑惑は、法的には正直、私はそんなに大きな問題というか、立証するのは難しい。あと時間が非常にかかる。政治的には非常にまずいというか、見た目は悪いんですけれども、そんなに政権をすぐに揺るがすような問題ではないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">過激な発言などで一定の支持者をつなぎとめてきたトランプ大統領。雇用を取り戻すなどとした公約の多くは実現していません。期待が先行してきたこの１年。今後は国民の目が厳しくなることも予想され、真価が問われることになりそうです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4058" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 06 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“アパート9人遺体”　15歳少女が明かす手口とは - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>神奈川県座間市のアパートの部屋で9人の遺体がみつかり、白石容疑者が逮捕されてから1週間。被害者の身元の特定が進められている。警視庁の調べで3人の女子高校生が被害にあった可能性があるなど、若い女性をターゲットにした白石容疑者は、どのような手口で女性を誘い出したのか。連絡をとりあった15歳の少女の新証言からその実態が明らかになってきた。前代未聞の事件の真相は？そして容疑者の動機は？捜査の最新情報をまじえて検証する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>渋井哲也さん
                                    <span class="person2__note">（フリーライター）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　１５歳少女が新証言</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>白石容疑者とＳＮＳでつながっていた女子高校生。まだあどけなさが残る１５歳の少女が、初めて取材に応じました。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「首つるの手伝いますよとか、やり方だけ教えてもらえるなら、ちょっと気になるなと思って。」</strong></p>
<p>アパートで９人が遺体で見つかった衝撃の事件。少女も、事件発覚直前まで、白石容疑者とツイッターでやりとりしていました。</p>
<p><strong>“今日死ねる人いませんか？”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>軽い気持ちで書き込んだところ…。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“力になりましょうか？一緒に道具を買いに行けたらいいのですが…。今から会いますか？”</strong></p>
<p>ただ話を聞いてほしかっただけだったという少女。しかし…。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「もしかしたら（白石容疑者と）会っていたかもしれない。いまは怖いなって思う。」</strong></p>
<p>若者たちを待ち受ける、ＳＮＳ上のあまりにも危険な落とし穴。<br>
新証言から、容疑者の動機と手口に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパートから９人遺体”　現場から最新情報</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">９人の遺体が見つかったアパートの前には、鈴木記者がいます。<br>
容疑者の逮捕から１週間がたったが、被害者に関する情報はどこまで分かっている？</h3>

<p><strong>鈴木記者：</strong>遺体で見つかった男女９人のうち、昨日（６日）初めて、東京・八王子市の田村愛子さんの身元が確認されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>田村さんは、事件発覚のきっかけとなった女性です。小中学校の同級生によりますと、優しい性格で、動物と触れ合うことが好きだったということです。先月（１０月）下旬、このアパートの最寄り駅の近くにある防犯カメラに映っていたのを最後に、足取りが途絶えていました。</p>
<h3 class="nsh3">残る８人の身元に関する情報は？</h3>

<p><strong>鈴木記者：</strong>警視庁によりますと、群馬県、埼玉県、福島県の女子高校生、埼玉県の女子大学生、神奈川県の男性と、その知り合いの女性、神奈川県と埼玉県の女性が含まれる可能性があるということです。容疑者の逮捕から１週間がたちましたが、現場のアパートには、被害者と同世代の若い女性など、花束を手向け、手を合わせる人たちが後を絶ちません。</p>
<h3 class="nsh3">９人の若者は、どのように白石容疑者に引き寄せられていったのか。私たちは、容疑者とやり取りがあった複数の女性と接触し、白石容疑者の手口に関する新たな証言を得ました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　白石容疑者はなぜ…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１週間前、遺体を遺棄した疑いで逮捕された白石隆浩容疑者、２７歳。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高校卒業後、風俗店で働く女性をスカウトする仕事など、職を転々としていました。８月下旬、神奈川県座間市にあるアパートに入居。ロフトが付いたこの部屋に、次々に女性たちを誘いこみ、殺害したと見られています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警視庁によれば、酒や精神安定剤を飲ませてリラックスさせたところを襲ったと供述。部屋にはクーラーボックスなどが置かれ、切断された９人の遺体が見つかりました。調べに対し、金を奪い、性的暴行の目的もあったと語った白石容疑者。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　１５歳少女が明かす“手口”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関東地方に住む１５歳の女子高校生です。学校生活の中で人間関係に悩み、今年（２０１７年）９月、軽い気持ちでツイッターにつぶやきました。</p>
<p><strong>“なんでもいいので、今日死ねる人いませんか？”</strong></p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「学校も家族もバイトとかも全部、嫌で。でも本気度で言うと、先の予定もちょっと楽しみなのがあったので、死ぬなら、その予定が終わってからがいいなくらいの、３０％とか４０％くらいです。」</strong></p>
<p>つぶやきにすぐさま返信してきたのが白石容疑者でした。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“力になりましょうか？”</strong></p>
<p>自らを「首吊り士」と名乗った白石容疑者。少女とのやりとりから、巧妙な手口が見えてきました。やりとりを誰にも知られないよう、当事者どうししか見ることができないダイレクトメッセージを使用。少女の悩みに理解を示し、自殺する具体的な方法を送ってきました。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“安楽死するには、縄やタオル、薬が必要です。”</strong></p>
<p>少女は、丁寧な反応があったことで興味を持ち、返信してしまったといいます。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「ちょっと他の人とは違うなと思いました。（自殺するか）まだ揺れてたくらいだったので、やり方だけ教えてもらえるならちょっと気になる。」</strong></p>
<p>白石容疑者は立て続けにメッセージを送り、誘います。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“こちらに来ることはできますか？今から会いますか？”</strong></p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「２分おきとかに（メッセージが）来てます。」</strong></p>
<p>「短い間にパンパンパンと（メッセージが）来ると良い？」</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「気分がのっているというか、高まっているときだったらいい。気持ちが薄れる。（返信が来る）時間が空いていると。」</strong></p>
<p>しかし、少女は住んでいる場所が離れていたため、会うのをやめたといいます。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「距離が近かったり、ちょうどそのとき行く交通費とか持ってたら、会ってたかもしれない。」</strong></p>
<p>少女はその後、学校での人間関係がよくなり、２週間ほどでやりとりをやめました。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「ストレス解消というか、いっぱいご飯食べたり、すごいいっぱい寝たり、何も考えないようにしてたら、自然と（嫌な気持ちが）薄れていって、そうしたら普通に友達ともうまくいくようになって。多分、話聞いて欲しかっただけなんだろうなって思ってます。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　“私は１０人目だったかも…”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>別の証言からは、白石容疑者が相手の気持ちに寄りそうことで信用させていったと見られることが分かってきました。<br>
２０代の女性です。８月下旬、職場の人間関係に悩んだことをきっかけに、“一緒に死んでくれる人いませんか”とツイッターでつぶやきました。まもなく、白石容疑者が返信してきました。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“はじめまして。ツイート見ました。本気ですか？一緒に死にますか？道具も場所も揃ってて、実行するだけです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女性（２０代）<br>
「話せる人がいなくて、こういう悩みを。だからネットの誰でもいいから、反応してくれればいいやと思って。反応してくれる方がいたのが、うれしかった。なかには『死んでもいいことなんてないよ』みたいな批判の人もいたりしたなか、彼（白石容疑者）だけが本当にちゃんとメッセージをやってくれる感じがした。」</strong></p>
<p>女性が、今すぐには自殺する気がないと伝えると、つなぎとめるためなのか、優しいことばが続いたといいます。</p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“どうして？死にたくないなら、死なないで一緒にいればいいじゃん。付き合ってって言ってもダメ？俺も死なないから。”</strong></p>
<p>次第に心を許し、毎日のように連絡を取り合うようになった女性。容疑者から送られてきた夕食の写真にも返信します。</p>
<p><strong>“そんなに食べると太るぞ。”</strong></p>
<p><strong>白石容疑者<br>
“少しくらい太ってもいいかなって。”</strong></p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女性（２０代）<br>
「私が悩んでるときも、悩みを聞いてくれたので、本当に彼にはまっていたというか、普通に会って遊べたらいいなと思って、一度だけ会ってみようと思って。」</strong></p>
<p>自宅に来るよう誘われていた女性。先月３１日、初めて会うことになっていました。まさにこの日、白石容疑者が逮捕されたのです。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女性（２０代）<br>
「本当に、この事件が発覚してなかったら、私も１０人目だったのかもしれないなと思って、本当に怖かった。私を殺すためにそういうことを言っていたんだなと思って、ショックですね。」</strong></p>
<p>ＳＮＳで「自殺したい」とつぶやく女性たちを、巧みに誘い込んでいたという白石容疑者。調べに対し、こう供述しているといいます。</p>
<p><strong>白石容疑者の供述<br>
“実際に会ってみると、本当に死にたいと言っている人はいなかった。自分は自殺するつもりはなく、すべてうそだった。”</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　１５歳少女の新証言</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渋井哲也さん（フリーライター）</div>
<h3 class="nsh3">ネットが関係した自殺や犯罪を取材している、フリーライターの渋井さん。<br>
ＳＮＳ上に死にたいと書き込んだ女性の心を狙った手口が見えてきた。なぜ、こんな事件が起きたのか。渋井さんは、どう見る？</h3>

<p><strong>渋井さん：</strong>死にたいというつぶやきはいろんな悩みのメッセージであって、話を聞いてほしいとかっていう感情があるんですけれども、それを容疑者が悪用した形だと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ネット上で、簡単にそういう書き込みは見つかるもの？</h3>

<p><strong>渋井さん：</strong>同じ言葉を検索をすると、すぐにつながることができますので、弱みにつけ込んだ卑劣な犯行ではないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">白石容疑者は警視庁の調べに対して、「本当に死にたいと言っている人はいなかった」と供述しており、また、私たちが取材した女性たちも、「話を聞いて欲しかっただけだ」というふうに言っている。では、彼女たちが書き込んでいる「死にたい」というつぶやきを、どう見ればいいのか？</h3>

<p><strong>渋井さん：</strong>先ほどのＶＴＲの彼女もそうですね。気軽につぶやいたというふうに、おっしゃっていましたけれども、本気度がさまざまなんですね。本当に今すぐ死にたいという人もいれば、悩みを聞いてほしいという話、あるいは何らかの悩みがあるという、言葉とメッセージだったりするので、死にたいという言葉以外に書き込む言葉が見つからなかった可能性もありますので、死にたいだけでは、その悩みの背景は分からないですね。<br>
（それを書き込むことによって、反応が欲しいとも言っていたが？）<br>
やっぱり、さみしいとか孤独感もありますけれども、誰かとつながったり、誰かとやり取りをすることで、自分が、気持ちが整理していったり、本当は違う別の悩みがあって、解決につながるかもしれないということを考えることで、役立っていく方法だと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">社会部警視庁担当の大西記者。<br>
短い間に９人もの若者が遺体で見つかる。これは、相当異常な犯罪だと言えるが？</h3>

<p><strong>大西記者：</strong>捜査に当たっている警視庁の幹部も、動機がこれほど分からない事件は経験がないと話していました。短期間に容疑者の部屋で次々に殺害され、遺体の一部が部屋に残されていたこと、さらに容疑者は被害者の名前も知らず、ＳＮＳでのやり取りのみで被害者を誘い出していると。これまでの犯罪にない、異常性が際立っているといえます。</p>
<h3 class="nsh3">白石容疑者がなぜ、こんな事件を起こしたのか、何が分かっている？</h3>

<p><strong>大西記者：</strong>白石容疑者は取り調べに淡々と応じていまして、９人の殺害についても認めています。動機についても、金目的だったなどと供述しているんですが、被害者はいずれも１０代や２０代の若者で、所持金は少なく、中には数百円だった人もいました。金目的だという供述とはギャップがあり過ぎますし、容疑者が本当のことを話しているかはよく分かりません。犯罪心理学が専門の東洋大学の桐生正幸教授は、今回の事件について、「犯行に及ぶまでは用意周到に準備を進めているが、その一方で、遺体や所持品を部屋に残したままにするなど、犯行後の行動は、ずさんな面が見られる。なぜ、ここまでの犯行にエスカレートしたのか、そのきっかけがこれまでの供述などでは、全く分からない」と話しています。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>ＳＮＳを使った犯罪に巻き込まれる若者は急増しています。こちらはインターネットがきっかけで、性犯罪などの被害に遭った、１８歳未満の子どもの数です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>青色のグラフ、かつては出会い系サイトがきっかけとなった被害者が多かったんですが、１８歳未満の利用が禁止され、利用者の年齢確認が業者に義務づけられるなど、規制が強化されたため減っています。一方の赤色のグラフ、ツイッターなどのＳＮＳがきっかけとなった被害者の数です。年々増え続け、去年（２０１６年）は過去最多となっています。中でも、１５歳から１７歳が全体のおよそ７割を占めています。特に、ツイッターをきっかけにした被害は、１年で２倍近くに急増しています。匿名で複数のアカウントを利用できることや、同じ目的を持った利用者が１対１でつながりやすいという特徴があるからなんです。犯罪やトラブルに至る恐れもあるＳＮＳ上の出会い。取材を進めると、その実態が見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">１５歳少女が新証言　“容疑者だけではなかった…”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>白石容疑者とやりとりをしていた１５歳の女子高校生。「今日死ねる人いませんか」というつぶやきに対し反応したのは、実は、白石容疑者だけではありませんでした。</p>
<p><strong>“本気でしたら、一緒に逝きませんか？”</strong></p>
<p><strong>“駅で待ち合わせはどうでしょうか？”</strong></p>
<p><strong>“よかったら一緒にどうですか？車あります。”</strong></p>
<p>少女のつぶやきに対して、１０件以上の反応があったのです。</p>
<p><strong>白石容疑者とツイッターでやりとりした女子高校生（１５）<br>
「普通にもう、こんなにいっぱい死にたい人が近くにいるんだなって思いました。」</strong></p>
<p>なぜ、少女のつぶやきに群がるように次々とメッセージが送られるのか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　若者がはまるＳＮＳの闇</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>私たちは「ネットナンパ師」と呼ばれる男性に話を聞きました。出会い系アプリやＳＮＳなどを利用し、女性との出会いを繰り返しているといいます。</p>
<p><strong>“ネットナンパ師”と呼ばれる男性<br>
「１年間で１００人くらいは平均して手軽に出会えますし、見ず知らずの異性とデートする敷居は圧倒的に下がった。」</strong></p>
<p>ネットナンパ師たちには、女性に近づくためのテクニックがあるといいます。</p>
<p><strong>“ネットナンパ師”と呼ばれる男性<br>
「さみしい思いをしている方は、男性に精神的な癒しを求めている方が多いので、相手が求めているものを提供できるかどうか。メッセージのレスポンスのはやさを、とにかくはやくすることですね。女の子からメッセージがきたら、その瞬間、返信する人が一番強い。」</strong></p>
<p>中には、ツイッターを利用して、中高生を狙う人もいるといいます。</p>
<p><strong>“ネットナンパ師”と呼ばれる男性<br>
「出会い系サイトは１８歳以上の女性しかいない。ＳＮＳは１８歳以下の女性がいるので、若い女性が好きな方だと、ＳＮＳのほうが若い女性と出会う効率が高い。１５歳だったら、本当にすぐ会えます。」</strong></p>
<p>見ず知らずの人間どうしをいともたやすくつなげ、緊密さを感じさせるＳＮＳの空間。白石容疑者は悪用していたと見られます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　危機募る支援の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>こうした現状に、危機感を募らせている人たちがいます。ＳＮＳなどでさまざまな悩みを抱えた女性たちの相談に乗っているＮＰＯです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、今回の事件の被害者を救うことができなかったのか。その思いを強くしています。</p>
<p><strong>ＮＰＯ『ＢＯＮＤプロジェクト』　橘ジュン代表<br>
「もっと私たちが彼女たちと早く出会っていればなと、そういう気持ちになりました。」</strong></p>
<p>このＮＰＯでは、１年前から電話だけでなく、ＳＮＳでの相談を強化。「死にたい」などの言葉がつぶやかれると、自動的に相談窓口の案内が表示されます。しかし、今回の事件で、その限界も突きつけられました。</p>
<p><strong>ＮＰＯ『ＢＯＮＤプロジェクト』　橘ジュン代表<br>
「私ね、時間のはやさだと思う。レスポンスのはやさだと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4059/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＳＮＳ上で「死にたい」などとつぶやいた女性に案内を表示しますが、反応がなければ相談に乗ることはできません。一方、女性を狙う側は即座にアプローチ。自分も「死にたい」などと書き込み、直接やり取りを始めてしまうのです。</p>
<p><strong>ＮＰＯ『ＢＯＮＤプロジェクト』　橘ジュン代表<br>
「“私のことを気にかけてくれた”みたいな気持ちから、どんどん、やりとりが始まっちゃうのかな。」</strong></p>
<p><strong>「（つぶやきが）放置されてる間に勝手に物事が進んじゃうから、そこらへんをどうするか。」</strong></p>
<p><strong>ＮＰＯ『ＢＯＮＤプロジェクト』　橘ジュン代表<br>
「２４時間みんなで交代で画面に張りつく作業が必要なの。」</strong></p>
<p><strong>「現実的に無理だな。」</strong></p>
<p><strong>ＮＰＯ『ＢＯＮＤプロジェクト』　橘ジュン代表<br>
「いろいろ受け皿を用意しとくしかないのかな。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“アパート９人遺体”　若者がはまるＳＮＳの闇</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>事件を受けて、ツイッター社では、利用する際のルールの表記を変更し、「自殺や自傷行為の助長や扇動を禁じます」と明記しました。自殺に関する書き込みは削除すべきだという意見も上がっていますが、ＮＨＫの取材に対してツイッター社は、「削除することでどのようなメリット・デメリットがあるかを内外で話し合いながら決めていきたい」と話しています。</p>
<h3 class="nsh3">誰かから共感してもらいたいとか、言葉をかけてもらいたいと思うのは自然なことだが、それをＳＮＳ上で不特定多数の人に、しかも、なるべく早くと思う若者の心理には、正直戸惑いを覚えるが、どう見ればいい？</h3>

<p><strong>渋井さん：</strong>現実の人間関係で死にたいと言っても、なかなか相手にしてくれなかったり、あるいは無視されたり、解決の糸口が見えない場合があると思うんですけれども、そういった場合は、現実の人間関係で話すことをやめて、インターネットで話した方が、いろんな人が相談に乗ってきますから、つながりを求めている人からすると、インターネットにつながって、特にＳＮＳは効果的ですから、言葉によってつながるというコミュニティーだと思うので、そちらの方が書きやすいんではないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、そういったところが、まさに今回のような犯罪や、さまざまなトラブルにつながる面もあるわけだが？</h3>

<p><strong>渋井さん：</strong>やっぱり悪用しようと思っている人からすれば、そういったことは、反応が速い人を求めるということをすると、ある意味、適正な人を見つけやすいということにもなりますから、犯罪者が意図的に考えるには、相当、逆にいうと便利な道具だと思います。<br>
（実際に、そういった事例も取材されてこられた？）<br>
女性の性犯罪は、例えば性犯罪に遭って、山の中に放置されたりっていうケースも取材していますけれども、今回ほどの悪用した事件は例にないと思います。</p>
<h3 class="nsh3">大西記者、この事件を取材して、今、改めてどんなことを感じている？</h3>

<p><strong>大西記者：</strong>ただ、このＳＮＳっていうのを普段から利用していた、本当にどこにでもいるような若者が、９人も犠牲になったと見られています。どの人も、本当に誰でも抱くような、ふとした悩み、そこにつけ込まれる形で、容疑者とのやりとりを始めたと見られるんですが、本当に取材をしていて、やるせない気持ちになります。どのようなやりとりで９人が容疑者と会うことになり、なぜ殺害されたのか。また、白石容疑者がなぜ事件を起こすようになったのか。次々と短期間に殺害するようになったのか。本当に多くの謎が残っています。この先、果たして事件の全容が解明されるのかどうか、現時点では分からないところなんですけれども、白石容疑者の一つ一つ事件前後の行動を取材していこうと、それによって、分かることがあるんじゃないかと思っています。</p>
<h3 class="nsh3">これまでの取材で、被害者たちにとって、このＳＮＳが悩みを打ち明けられるよりどころとなっていたことが、少しずつ分かってきました。そこにつけ込んだと見られることに、改めて怒りを感じます。なぜ、事件が起きたのか、少しでも解明されてほしいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4059" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>マラソン大会ウォーズ　～激化する市民ランナー獲得競争～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>高級和牛に、スイーツ食べ放題、さらには、有名ブランドのペンダントまで。実は、これら全部マラソン大会の“おもてなし”。今や年間数千件を超えると言われるマラソンイベントですが、ランナーの数が頭打ちとなるなかで、少しでも多くのランナーを獲得しようと、”おもてなし合戦”が激化しています。ランナーにとっても、また、開催する自治体にとっても、幸せなゴールとは何なのか、探ります。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>原田宗彦さん
                                    <span class="person2__note">（早稲田大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会に異変　参加者に和牛や宝飾品！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>マラソンのゴールで、タキシード姿のイケメンが笑顔でお出迎え。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>完走の記念に渡されるのは、高級ブランド「ティファニー」のペンダントです。その数なんと２万個。給水所で地元産の高級和牛を大盤ぶるまいする大会や、有名店のスイーツが食べ放題の大会まで出現。</p>
<p><strong>市民ランナー<br>
「レストラン選ぶのと同じ。サイトで『この大会いいよ』とか、『コース面白いよ』と書いてあると行く。」</strong></p>
<p>一方、ランナーの獲得競争に敗れ、ふるさとの自慢だった大会が廃止に追い込まれるケースも。</p>
<p><strong>廃止が決まった大会の担当者<br>
「（大会費用を）負担し続けるのが厳しくなった。苦渋の選択をせざるを得なかった。」</strong></p>
<p>過熱するマラソン大会の生き残り競争。果たして、地域にもランナーにも幸せなゴールはあるのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会ウォーズ　激化！市民ランナー争奪戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>スポーツの秋を迎え、各地で開催されているマラソン大会。実は１年のうち、この時期が開催のピークなんですよね。今週末の２日間だけでも全国でなんと２０以上の大会が開かれる予定なんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">こんなにあるんですね。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>２００７年に始まった東京マラソンをきっかけに巻き起こった市民マラソンブーム。この１０年で大会の数は５割増しに。ランナーの数も伸び続け、５年前についに１，０００万人を突破したんですが、実はこの数年で頭打ちになっているんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">僕も以前走っていたんですが、やめちゃいました。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>そういう方が結構いらっしゃるみたいです。そんな中、各地の大会が互いに生き残りをかけて市民ランナーを争奪し合うマラソン大会ウォーズが巻き起こっているんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会ウォーズ　激化！市民ランナー争奪戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>過熱するマラソン大会ブームにひと言言いたいという人が。<br>
川内優輝さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>公務員でありながら、この夏の世界陸上で日本代表にも選ばれた、最強の市民ランナーです。これまで出場した市民マラソン大会はおよそ３００。</p>
<p><strong>川内優輝さん<br>
「日本中、市民マラソン出てますので、北海道から沖縄まで、完走証、いろいろあります。」</strong></p>
<p>そんな川内さんが、特にすばらしいと評価していた大会が今年（２０１７年）３月を最後に廃止されることになったのです。</p>
<p><strong>川内優輝さん<br>
「種子島は本当によかったですよね。種子島の大会は、日本で１０本の指に入るぐらい楽しいレースだったかなというふうに思っています。全体的によかった。１キロごとに距離表示がしっかりある。給水所がしっかりしている。安納芋をもらえたり、宇宙食をもらえたり。歴史がある大会がなくなってしまうのは、本当に残念。」</strong></p>
<p>「たねがしまロケットマラソン」は、３０年前島外から人を呼び込む目玉イベントとして始まりました。ピーク時の１９９３年には３，０００人近くのランナーが参加し、にぎわいました。大きな経済効果を上げてきたイベントの廃止は、町に打撃を与えています。町で最大のホテルです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例年だと６４の客室が、マラソン大会の半年前から予約で埋まっていたといいますが、今は…。</p>
<p><strong>大和温泉ホテル　支配人　濱村修行さん<br>
「個人のお客様はほとんど、まだ（予約が）入っていない。（大会が）なくなると、こたえます。」</strong></p>
<p>大会参加費は４，０００円。３０年間据え置き、地元の人々が手作りで歓迎ムードを盛り上げてきました。</p>
<p><strong>南種子町商工会　会長　寺田栄一郎さん<br>
「島でも一番大きなイベントがなくなった。（心に）穴があいたというか、非常に残念。」</strong></p>
<p>大会廃止の決定は、主催してきた町にとっても苦渋の決断でした。大会への参加者は、一時ピークの４割にまで減少。町の人口減少で税収も減る中、７００万円を超す費用が大きな負担となっていたのです。</p>
<p><strong>南種子町役場　企画課　山田直樹さん<br>
「数年前から（企業の）協賛金もなくなり、（町が）負担し続けるのが厳しくなってきた。」</strong></p>
<p>追い打ちをかけたのが、２年前から同じ県内で始まった大会。おもてなしを全面に押し出して、１万２，０００人を集客。たねがしまロケットマラソンで３割を占めていた島外ランナーの数は頭打ちになりました。</p>
<p><strong>南種子町役場　企画課　山田直樹さん<br>
「（鹿児島マラソンは）３月で同じ時期。それがなかったら、（ランナーが）増えていたかも。」</strong></p>
<p>一方、この１５年で参加者を１０倍に伸ばした大会があります。<br>
長野県の「小布施見にマラソン」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人口およそ１万人の町に８，０００人のランナーが押し寄せます。大会の売りは給水所。通常は、水やバナナなどが定番ですが、小布施では、りんごや野沢菜、さらには高級和牛まで。およそ２０キロのコース沿いに３０か所もごちそうポイントが。その数も年々増えています。</p>
<p><strong>電話：小布施マラソン実行委員会　岡田貴大さん<br>
「ランナーの皆さんの喜ぶ顔が見たい。『おいしいね』と言ってくださる顔を見るのが楽しみ。徐々に品数が増えていった。」</strong></p>
<p>こちらは、世界最大の女子マラソンとしてギネスにも認定された名古屋の大会。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>豪華な完走賞などで、ランナーの心をがっちりつかみます。およそ２万人の完走者には、高級ブランド「ティファニー」のペンダントが配られます。</p>
<p><strong>名古屋ウィメンズマラソン事務局長　岡村徹也さん<br>
「女性に喜んでもらうためには何か。やっぱり宝飾品だろうと。何が何でも完走賞を獲得するんだという気持ちが強く働いている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">格付けされるマラソン大会　カギ握るランナーの評価</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大会どうしのおもてなし合戦をヒートアップさせているのがランナーの口コミ評価です。国内最大、２７０万人のランナーが登録するポータルサイトの運営会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>社員は全員がランナー。自らも大会に出場し、情報を収集しています。</p>
<p><strong>社員（自己ベスト：フルマラソン　２時間１９分）<br>
「大会は（年間）１５〜１８くらい参加しています。」</strong></p>
<p>最近の大会の傾向は？</p>
<p><strong>社員（自己ベスト：フルマラソン　３時間２４分）<br>
「今は地元の名産品だとか、ありとあらゆるものがあって、それが当たり前みたいな、ちょっと変な傾向もある。」</strong></p>
<p><strong>社員（自己ベスト：フルマラソン　３時間０３分）<br>
「昔は（大会のサービスが）横並びだったんですけど、差別化、個性化されて、どんどん変わってきている。」</strong></p>
<p>大会に参加したランナーの評価をもとに、毎年ランキングを発表。今年のトップは、ゴール後に伊勢エビのみそ汁が振る舞われる、徳島の大会。競争は激化しています。<br>
こうした中、ランナーたちによる評価を１年で２０点以上も下げてしまった大会があります。<br>
さいたま国際マラソンです。去年（２０１６年）より多くの市民ランナーを取り込もうと、定員を３倍以上に。制限時間も２時間延長しました。参加者は増えたものの、ベテランランナーの中には不満を持った人も。</p>
<p><strong>３時間台の完走が目標　魚尾英生さん<br>
「（制限時間）６時間とか５時間はゆるい。大会でモチベーションを上げて走りたい。」</strong></p>
<p>さらに、規模が拡大したことで、運営側の負担が増えました。総事業費は５億円からおよそ７億５，０００万円に。地元、さいたま市の負担も１．８倍に膨れ上がりました。去年の大会の担当者は、現場の混乱ぶりを克明に覚えています。</p>
<p><strong>さいたま市スポーツイベント課　課長　横川康夫さん<br>
「飲み終わった紙コップが足元に散乱している。足元が滑る、ビショビショの状態。ランナーにご迷惑をかけた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>混乱の原因の１つは、ボランティアの不足でした。目標の７，０００人に対し、集まったのは５，０００人に届きませんでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会ウォーズ　激化！市民ランナー争奪戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　原田宗彦さん（早稲田大学教授）</div>
<h3 class="nsh3">早稲田大学教授で、各地のスポーツイベントの支援もされている原田さん。<br>
さいたまはちょっと苦戦していたが？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>やはりまだ始まって２年目なので、いろいろ改善点もこれからあると思うんですけれども、大丈夫だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">競争も激しくなっているようだが、なぜ、ここまで全国でマラソン大会が、いわば乱立するような状況になっている？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>日本の自治体は、ほぼ例外なく、人口減と高齢化という危機感を抱いています。そういう時に、政策を決める時に、相互参照というのがあって。<br>
（相互参照？）<br>
相互参照、県は県、市は市、村は村で、横並びで何をやっているのかなと見るわけですね。すると、マラソン大会が交流人口も増えて、地域を活性化するなということで、一気に増えまして、成長期から今、成熟期に入ってきて、さまざまなランニングイベントを入れると、２，０００から３，０００ぐらいあるのかなと言われてます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>そのように市民マラソン大会が乱立する中、さまざまなトラブルも起きています。九州で初めて開催されたある大会では、ランナーをサポートするはずの給水所で、水や食料が大幅に不足。炭酸飲料ばかりが並ぶ事態となりました。さらに、先導者がコースの誘導をミス。「やった！ベストタイムだ」と思ってゴールしたら、距離が短かった。運営側がおわびする事態となりました。また、関東で行われるはずだったある大会では、開催の２日前に、主催者が道路の使用許可を取っていなかったことが発覚。参加者への中止が伝わらず、当日、走ろうと思って来たら、大会がなかったという前代未聞の事態に多くのランナーの怒りを買いました。</p>
<h3 class="nsh3">なぜ、このようなトラブルが増えている？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>やっぱり、いろんな人がマラソン走り出したと。マラソンの大会が増えるということは、これまでエリートランナーだった大会が一般の人へと民主化されていくわけですね。そうすると、いろいろな方が入ってくるわけです。さらに、大会で経験値が増えてきますと、ランナーの目が肥えてくるわけですね。すると、いい大会と悪い大会を選び出して、そのニーズと、やりたい、与えてもらえることがミスマッチが起きると、そこで不満が出てきたりということなので、これからますます成熟したランナーに対しては、マネジメントの力が重要になってくるのかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">エリートランナーが走る大会と市民マラソンでは、ノウハウは違う？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>違いますね。やっぱりエリートはもう、やはり記録への挑戦。一般市民は、やっぱり記憶ですよね。楽しい思い出の挑戦になりますので。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>一方、先ほどのボランティア不足などが原因で、去年、厳しい評価を受けた、さいたま国際マラソン。もうランナーを裏切るわけにはいかないと、今週末に迫った大会に向けて、ある秘策を打ち出しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会　新戦略　ボランティア集め大作戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今年のマラソン大会運営に必要なボランティア数を６，０００人と試算した、さいたま市。考えたのは、ボランティアが参加したくなる仕掛け作りです。<br>
ボランティアが身につけるスタッフウエア。２０人以上で参加すれば、グループの名前をプリントできるようにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その結果、名前をＰＲしたい企業や学校など、グループ単位の応募が増えました。</p>
<p><strong>目白大学　講師　櫻井健太さん<br>
「今年からボランティアの特典ができたので、名前が出るのはすごくうれしい。」</strong></p>
<p>各地のマラソン大会を職員が視察して思いついた、このアイデア。今週末に迫った今年の大会。目標の６，０００人に到達したのか伺うと。</p>
<p><strong>さいたま市スポーツイベント課　課長　横川康夫さん<br>
「６，４０４人。目標を上回る数字。まずは一安心。本番はこれから。よい大会だったと思っていただける大会にしたい。」</strong></p>
<p><strong>鎌倉：</strong>さいたま市では、そのほかにも、ボランティアを集めると、大会のパンフレットに団体名を掲載してもらえるや、一定の数を集めた団体には、無料で走れる枠をもらえるなどのさまざまな特典を用意して、今週日曜日の本番に臨みます。</p>
<h3 class="nsh3">ランナーの満足度をどうやって上げるのか。ほかの大会でも、新たな戦略を打ち出しています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン大会　新戦略　“走りへの回帰”と“爆ラン”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>戦略、その１「走ることへの原点回帰」。<br>
ここ数年人気が急上昇しているのが、つくばマラソン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今年は１万６，０００人の定員が、わずか９０分で埋まりました。人気の秘密は、「マラソンを科学する」というコンセプト。本番２か月前から、練習会を開くなど、ランナーが走り抜くために必要なサポートを提供しています。指導するのは、長距離走のトレーニングなどを専門とする地元、筑波大学の鍋倉教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学　教授　鍋倉賢治さん<br>
「おしゃべりＯＫ。おしゃべりできないペースはダメ。おしゃべりしてください。」</strong></p>
<p>鍋倉教授は、準備不足からケガをしたり、途中でリタイアしてしまうランナーが多いことに注目。初心者や中高年でも、無理なく完走できる方法を理論的に伝えます。</p>
<p><strong>筑波大学　教授　鍋倉賢治さん<br>
「ゴクゴクくらいの感じで。レースはスポーツドリンク、練習は水、なぜか？スポーツドリンクを飲んだら、その糖を使うから。脂肪は使われにくくなる。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「すごく貴重ですね。難しい内容でも分かりやすく、かみ砕いて教えていただけますし、独学では限界がある。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「（大会は）シンプルな方がいい。おもてなしがあるよりも、純粋に走りを楽しめる方が、私は好き。」</strong></p>
<p>給水所の軽食。ちょっと地味に見えますが、専門家が栄養学の視点から厳選しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学　教授　鍋倉賢治さん<br>
「これは大きいわ。」</strong></p>
<p><strong>つくばマラソン事務局　荒木奈己さん<br>
「（去年）これよりも大きいサイズで出したら、大きすぎるって。」</strong></p>
<p><strong>筑波大学　教授　鍋倉賢治さん<br>
「４分の１でも大きいから半分に。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学　教授　鍋倉賢治さん<br>
「安全に効果的にマラソンにチャレンジしてもらいたい。シンプルだけれども、初マラソンに臨むにはすごくいい大会。」</strong></p>
<p>続いては、新たなランナー層を取り込む戦略です。<br>
先月（１０月）開催された新潟シティマラソン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4060/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この３年で急増しているのが、外国人ランナーです。中でも増えているのが、中国や台湾からのランナー。中国では、空前のマラソンブーム。大会数が５年で１５倍に増加しています。しかし、大気汚染や交通規制など環境の整備が追いついていません。</p>
<p><strong>香港からのランナー<br>
「日本は空気がきれいですね。天気もよいですし、気温もわりと低くていいですね。」</strong></p>
<p><strong>台湾からのランナー<br>
「日本の大会は丁寧で用意周到です。トイレの数も十分だし、走り終わった後のサービスも丁寧ですね。」</strong></p>
<p>外国人に参加してもらおうと、新潟市は積極的に動いてきました。台湾まで出向いて大会をＰＲ。マラソンの時期に合わせて、チャーター便の運航につなげました。市が期待しているのは、外国人ランナーの消費力と発信力。名産品や観光地の情報まで、高い口コミ効果が期待できます。</p>
<p><strong>新潟市文化・スポーツコミッション　星野隆さん<br>
「マラソンをきっかけに新潟の名前も発信をしていただく。それによって、台湾のリピーターの方、中国のリピーターの方が、新潟を訪れていただけるんじゃないか。」</strong></p>
<p>およそ９０人の外国人ランナーが参加した、今年の大会。振る舞われたのは、シンプルながらランナーの水分や栄養補給のことを考えた、地元の旬の食材。特に、コシヒカリのおにぎりに、爆ランナーたちは大喜び。</p>
<p><strong>台湾からのランナー<br>
「おいしい、持ち帰りたい。」</strong></p>
<p><strong>台湾からのランナー<br>
「このコースは、すばらしかったです。応援も盛り上がって、日本のマラソン最高！台湾では東京マラソンが一番人気。でも新潟マラソンは、それ以上に価値がある。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">進化するマラソン大会　満足度アップの秘策は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">マラソンの世界にも、インバウンドの波が来ている？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>ただ、新潟のケースは偶然ではないんです。<br>
（偶然じゃない？）<br>
というのは、２０１４年、観光庁が音頭を取りまして、日本から１０のマラソン大会が台北で展示会をやっているんですね。そこでマラソンツーリズムの商談会をやって、その努力が今、実ってきているということです。</p>
<h3 class="nsh3">原田さんも海外に行かれることもある？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>その時は私も一緒に行きましたけど、やっぱり実感したのは、台湾もそうだし、さっきの中国もそうですね。アジア全域にマラソンブームが起きていますので、日本に行って、日本で走ろうと。きれいな空気、おいしい食べ物、こういうツーリストが、将来増えるような気はします。</p>
<h3 class="nsh3">つくばマラソンでは、ランナーの走る喜びそのものを高めようという戦略だったが、どうすればランナーにとっても、地元にとっても、幸せな大会になるのか？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>ただマラソンを走るだけではなくて、その土地土地の風物とか、あるいはマラソンガイドみたいな、何かプラスアルファみたいなものがいいですね。マラソンは１人で走っても楽しくないので。武田さんもそうですよね、たぶん。</p>
<h3 class="nsh3">グループで参加しても、途中ペースが違うので、結局１人になるんですよね。そういう時に一緒に走ってくれる人がいてくれるということですね。</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>一緒に走ってくれて、しかも、夜はこういうお店がいいよとか、こういう温泉もあるよとか、そういったような、導いてくれるようなガイドさんがいてくれるといいのかなという感じはします。なので、マラソンプラスアルファを作ったマラソンのツーリズムっていうのが、今後、伸びていくのかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">市民マラソンブーム、これからどういうふうに発展していく？</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>スポーツは隠れた資源だと思うんですね。さっき言いましたように、成長期から成熟期に入ってくると、これまで大会がランナーを選んでいたのが、今度はランナーが大会を選ぶようになると思うので、マラソンを主催する側にも、かなりの改善と創意工夫が求められるようになります。あと１つ、例えばマラソンだけではなく、土地にある文化とか、芸術、そういうものと組み合わせた新しいツーリズム商品ですよね、そういうのも大事ですし、あるいは自治体が県で１つだけ大きなマラソンやるのではなく、市とか町とか村、いろんな目配せをした、いろんなマラソンイベントもありなのかなという、そういう多角化の経営みたいのが重要だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">マラソン大会がなくなってしまった種子島でも新しい動きがあるそうですね。</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>「ロケットライド」ということで、今度、自転車のイベントをやろうという、ちょっと救われるような話もあるんですね。</p>
<h3 class="nsh3">マラソンだけじゃないんですね。マラソンがダメなら、自転車もあるぞと。地域、地域で特徴を生かして。</h3>

<p><strong>原田さん：</strong>種子島が持ってる資源を最大活用するというような、そういう動きですね。</p>
<h3 class="nsh3">私もここ数年、マラソンからはちょっと遠ざかっていたんですけれども、この間にこんなにバラエティー豊かな大会が増えているとは、まさに驚きでした。地域の応援と、自分のシェープアップも兼ねて走ってみようかな？</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4060" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>内部証言で迫る“不正の深層”～神戸製鋼・日産で何が～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日本を代表するメーカーで、いま不祥事が相次いでいる。神戸製鋼所では検査データの改ざんが発覚。取引先は、航空機、自動車メーカーや鉄道会社など、５００社以上。取引先のなかには、他社に切り替える動きも出始めている。
一方、日産自動車では完成した車の検査を、資格のない従業員が行っていたことがわかり、一時出荷が停止。日本のモノ作りの信頼を揺るがしかねない事態に陥っている。当事者を徹底取材、不正の深層に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>遠藤功さん
                                    <span class="person2__note">（経営コンサルタント）</span>
                            </li>
                          <li>下村直人
                                    <span class="person2__note">（NHK記者）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">内部証言で迫る　神戸製鋼・日産で何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>神戸製鋼所による不正はどこまで広がるのか。</p>
<p><strong>神戸製鋼所　社長<br>
「今回は申し訳ありません。」（１０月１２日の記者会見）</strong></p>
<p><strong>神戸製鋼所　社長<br>
「申し訳ありませんでした。」（１０月１３日の記者会見）</strong></p>
<p><strong>神戸製鋼所　社長<br>
「本当に申し訳ありません。」（１０月２６日の記者会見）</strong></p>
<p>強度などのデータが改ざんされた製品は、航空機や鉄道、自動車など、世界の名だたる企業に販売されていました。アメリカでは訴訟に向けた動きも出ています。</p>
<p><strong>弁護士<br>
「これは重大な事態になる。安全性の問題が判明したら訴訟もありえる。」</strong></p>
<p>現場の実態がほとんど伝わらない中、不正を知る元社員が、初めて証言。</p>
<p><strong>不正を知る元社員<br>
「数値をごまかすのがメイキング。」</strong></p>
<p><strong>不正を知る元社員<br>
「組織の中で動いているところを、個人的に『これ、おかしいんじゃないか』と注意するような雰囲気はない。」</strong></p>
<p>さらに、日産自動車やＳＵＢＡＲＵでも不正が発覚。今、日本のものづくりの現場で何が起きているんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">内部証言で迫る　“不正の深層”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>神戸製鋼所の検査データの改ざんが最初に発覚したのは、先月（１０月）の８日。アルミ製品や銅製品の一部について、強度などの検査証明書のデータを改ざんして出荷していたと発表しました。実は、神戸製鋼では、去年（２０１６年）にも子会社で同様の不正が起きていて、それを受けての社内調査で、今回の不正が判明したのです。当初は、国内４つの工場で起きたと発表していましたが、その後、国内のほかの工場や、海外の工場にも広がり、製品もアルミや銅以外に、鉄鋼など、さまざまな分野に及んでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>問題となっているのは、顧客と事前に約束していた品質基準を満たしていないにもかかわらず、データを改ざんして、満たしているように見せかけて販売していたこと。つまり、契約違反を繰り返していたんです。社長は記者会見で「信頼度はゼロに落ちた」と発言しました。</p>
<h3 class="nsh3">今回の不正の詳しい手口や背景は、まだ明らかになっていません。私たちは現役社員やＯＢを取材し、実態に迫りました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">神戸製鋼“内部証言”　不正の実態に迫る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>不正が発覚した工場の１つ、山口県の長府製造所です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>主力のアルミ製品を、最も古くから製造している場所です。不正発覚を受け、従業員やＯＢへの取材を重ねてきましたが、ほとんどは取材拒否。話を聞かせてくれた人も、不正については知らないといいます。</p>
<p><strong>元社員<br>
「ここら辺のＯＢの人達とも会いますけど、皆『びっくりした』と。」</strong></p>
<p><strong>元社員<br>
「（改ざんの）話は聞いたことない。分からん、びっくりした。どっちにしろ『品質保証室』が最終判断しとると思う。」</strong></p>
<p>取材の中で浮かび上がった「品質保証室」という部署。一体どんな役割を担っていたのか。<br>
神戸製鋼は、アルミの強度や加工しやすさなど、顧客の注文に応じて、さまざまな製品を作っています。出荷の直前には、顧客と契約した品質を満たしているかを詳細に検査します。これを行うのが、品質保証室です。<br>
保証室で発行するのが検査証明書。今回、この数値がたびたび改ざんされていたことが明るみに出たのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">神戸製鋼“内部証言”　不正の手口が明らかに</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>改ざんはどのように行われていたのか。<br>
品質保証を担当していた元社員が匿名を条件に、取材に応じました。改ざんは、実は４０年以上も前から行われていて、現場では、ある隠語で呼ばれていたといいます。</p>
<p><strong>品質保証に関わった元社員<br>
「『メイキング』＝嘘をつく。『メイキングしたらいけん』とよう言いよった。数値をごまかすことは『メイキング』と言う。無いことはない。言葉自体があったから。」</strong></p>
<p>取材を続けると、およそ１０年前に、実際に改ざん、いわゆる「メイキング」をしていたという元社員に接触できました。この人物が明かした改ざんの手口です。</p>
<p><strong>“検査をして不合格だと、機械から赤い紙が出てくる。その場合、品質保証室長に相談し、新たに改ざんした数値を入力する。これがメイキング。（取材メモより）”</strong></p>
<p>製品の仕上がりには、わずかなばらつきがあり、一定の割合で、顧客との契約を満たさないものが出てしまいます。作り直すには、時間とコストがかかるため、数値を改ざんすることがあったというのです。</p>
<p><strong>“納期を絶対に守らないといけない。取引先は、神戸製鋼なら納期までに納品してくれると期待している。納期が守られなかったら、神戸製鋼の信頼が揺らいでしまう。（取材メモより）”</strong></p>
<p>さらに、不正の根底には、契約を満たしていなくても、安全性に問題はないという考えがあったといいます。</p>
<p><strong>“例えば規格は８％だが、それに対して７．９％だったとする。これを合格として出しても問題ないという判断に当然なっていく。わずか０．１の差。担当者は、安全性は間違いないという判断をして出荷している。”</strong></p>
<p>今回、その詳細な手口が明らかになった、データの改ざん。神戸製鋼の調査では、不正は海外も含め、１７の工場で行われていたことが分かっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">神戸製鋼“内部証言”　不正はなぜ　まん延</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>なぜ、不正の広がりを食い止められなかったのか。<br>
背景に、神戸製鋼が置かれた厳しい状況も見えてきました。数年前まで、栃木県のアルミ工場で働いていた元社員に話を聞くことができました。退職の直前には、生産効率を上げろという現場への圧力が強まっていたといいます。</p>
<p><strong>数年前まで働いていた元社員<br>
「コストダウンの一環でいろいろやって、できれば製品にしたい。出荷しなきゃいけない。費用の面、納期の面、そこのところでどうするか、すごいプレッシャーがあった。」</strong></p>
<p>神戸製鋼は、この１０年で５度の最終赤字に陥り、苦しい経営が続いています。こうした中で期待されていたのが、車の軽量化などに伴い、需要が高まっているアルミ部門でした。<br>
取材で入手した最近の工場内の写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>至る所に金属の削りかすが散乱。写真を撮影した関係者によると、現場はメンテナンスに手が回らなくなるほどの忙しさだといいます。</p>
<p><strong>現場で働く社員<br>
「最近は忙しい。決められてますから、『月々これだけ生産しなさい』と。それが大変だったら残業とか…。何とか間に合わせる、生産量は。」</strong></p>
<p>「間に合いませんとは？」</p>
<p><strong>現場で働く社員<br>
「言えない、それは。お客さんが離れるから『もうできません』といったら終わり。」</strong></p>
<p>こうした中、品質保証室で行われていた不正。実は、ほかの部署で、改ざんに気づいている社員もいました。しかし、組織は縦割りで、声を上げることはありませんでした。</p>
<p><strong>改ざんに気づいていた元社員<br>
「組織の中で動いているところを、個人的に『これおかしいんじゃないか』と注意する雰囲気はない。」</strong></p>
<p>「指摘は？」</p>
<p><strong>改ざんに気づいていた元社員<br>
「指摘する立場じゃない。組織が全然違うし。いい悪いという問題意識もなかった。」</strong></p>
<p>納期への強いプレッシャー。技術力へのおごり。声を出しづらい企業風土。不正に歯止めがかかることはありませんでした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">神戸製鋼　データ改ざん　“不正の深層”は…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p></p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　遠藤功さん（経営コンサルタント）</div>
<br>
下村直人（ＮＨＫ記者）
<h3 class="nsh3">取材に当たった下村記者。<br>
海外の工場にまでデータの改ざんが広がっていたということだが、これは、会社ぐるみの不正だと考えていい？</h3>

<p><strong>下村記者：</strong>不正は、工場の中の品質保証室を中心とする、限られた人たちで行われていました。しかし、同じような手口による不正が、グループ全体にまん延していたんです。マニュアルなどは今のところ見つかっていないんですけれども、担当者レベルで口頭で引き継がれていったものと見られています。会社側は、経営陣による指示はなかったとしているんですけれども、私たちの取材で、品質保証室や工場長を経験した複数の元役員が、不正を認識していたことが明らかになっています。現在、弁護士で作る社外の調査委員会が調査を進めているんですけれども、経営陣の間でこうした不正の事実が共有されていたのかどうか、焦点になると思います。</p>
<h3 class="nsh3">規格をわずかに満たしていなくても安全性には問題がないという元社員の声もあったが、なぜ、こうした意識がまん延していた？</h3>

<p><strong>下村記者：</strong>製造業の現場にもともとあった商習慣、これが背景にあると思います。「トクサイ（特別採用）」と呼ばれる慣行です。製品が契約していた基準に満たない場合に、顧客の了承を得た上で販売するという、いわば「アウトレット」です。これ、合意があれば問題がないんですけれども、神戸製鋼の場合、このトクサイで、このくらいの差であれば、顧客も受け入れてくれるんだといった経験を積み重ねるうちに、基準に対する意識が甘くなっていったんだと思います。その結果、顧客の了承を得ないまま、勝手に改ざん、メイキングという許されない行為にまで発展していったと考えられます。今回、不正が発覚した後も、元役員の中には、安全性には問題がないと考えていて、何が悪いのか分からないという人までいたんです。</p>
<h3 class="nsh3">経営コンサルタントで、製造業に詳しい遠藤さん。<br>
厳しい納期や経営環境、そして技術へのおごりが背景として浮かび上がってきているが、遠藤さんはどう見る？</h3>

<p><strong>遠藤さん：</strong>背景には、やはり神戸製鋼特有の事情があるというふうに思います。神戸製鋼は、創業１００年を超える名門企業なんですね。高品質で付加価値の高い製品を作っています。軽いのに強度が高い製品など、神戸製鋼しか作れないような製品も数多くあります。その方向性そのものは戦略として正しいし、日本の製造業の多くは、そこにこだわらなくてはいけないんだというふうに思います。しかし一方で、付加価値が高いということは、製造の難易度も高い。決して簡単には作れないんですね。品質を担保するのは簡単ではありません。さらに、アルミとか鉄鋼という業界は今、とても競争が激しい、厳しい状況にあります。設備投資などに巨額の資金が必要で、その負担が大きいということで、業界の今、再編も進んでいるんです。その中で神戸製鋼は、独立経営維持という方針を貫いています。それはそれで１つの経営判断だというふうに思うんですが、結果的には、現場は相当無理をせざるを得ないような状況になっていったということも考えられると思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">この神戸製鋼が作っていたアルミや鉄などの素材は、飛行機や鉄道から、私たちの身近な家電製品に至るまで、あらゆるところに使われています。製造業全体に大きな波紋が広がっています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アルミ・銅・鉄の不正　製造業に広がる波紋</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：太田朗（ＮＨＫ大阪）</p>
<p>大阪にある従業員１００人のメーカーです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>製造するバネの一部に、神戸製鋼の子会社製の素材を使っています。この会社から出荷されたバネは、最終的に自動車や印刷機など、さまざまな商品に組み込まれています。バネの素材に問題が生じても、商品のどこにそのバネが使われているのか、全てを把握するのは難しいといいます。</p>
<p><strong>三協精器工業　赤松賢介社長<br>
「最終のお客様に月間、何千台か何万台かという形で流通していくと。そうすると、裾野がかなり広がっていくと、もしそれに問題があった場合、回収するのが非常に困難になってくる。」</strong></p>
<p>不正の発覚後、神戸製鋼の子会社から「納めた製品には問題がない」と書かれた紙が送られてきました。しかし、今回の不正についての詳しい説明はなく、不安は拭いきれないといいます。</p>
<p><strong>三協精器工業　赤松賢介社長<br>
「ここまで全社的に各工場で改ざんされておられたのであれば、どのような改ざんをしていたのか、明確に１点１点できる限り、正直に表に出すことがよいのではないかと。」</strong></p>
<p>不正による業界への衝撃はそれだけにとどまっていません。先月下旬、神戸製鋼の子会社の一部の製品について、ＪＩＳ（日本工業規格）を満たしていないことが分かり、認証を取り消されたのです。製品の安全性などに対する、いわば国のお墨付きを失ったことになります。<br>
問題となった神戸製鋼の子会社から、商品の大半を長年にわたり仕入れてきた商社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4061/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ユニ金属　髙田憲二社長<br>
「ほとんどが神戸製鋼さん。コベルコ、マテリアル銅管さんです。」</strong></p>
<p>主力商品は、業務用の冷蔵庫や空調に使用される銅のパイプ。問題の発覚前、仕入れた商品には「ＪＩＳ」と記載されていました。認証を取り消された後、ＪＩＳの後ろに「準拠」と書き加えられるようになりました。</p>
<p><strong>ユニ金属　髙田憲二社長<br>
「準拠品というふうに言わざるを得ないというのは、なんかちょっとやるせないですね。」</strong></p>
<p>神戸製鋼の子会社からは「ＪＩＳ規格を満たしていなかったのはごく一部の製品で、この会社に販売した製品には問題がない」と連絡がありました。今、８００社に上る出荷先への説明を続けています。</p>
<p><strong>ユニ金属　髙田憲二社長<br>
「素材メーカーさんは、一番川上でいらっしゃるので、しっかりいい商品を作っていただくというのが、そういう責任は重いと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">神戸製鋼　データ改ざん　製品の安全性は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>気になる安全性ですが、神戸製鋼は出荷先と共に製品の安全性について確認を急いでおり、出荷先５２５社のうち、４７０社は、これまでに一定の安全性が確認されたとしています。新幹線や自動車に使われていた製品の一部は、安全性に問題がないと、ＪＲ各社や自動車メーカーが明らかにしています。ただ、残る５５社では、まだ調査が続いています。神戸製鋼の製品がどこに使われているのか、たどりきれないケースもあって、すべての製品で安全性を確認するメドはまだ立っていません。</p>
<h3 class="nsh3">さらに不正は、神戸製鋼だけではありません。日産自動車やＳＵＢＡＲＵでも、出荷前の車の安全性を、資格のない従業員が検査する不正が長年続いてきたことが分かりました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日産の“検査不正”　現場で何が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回ＮＨＫは、日産自動車の役員の音声を独自に入手。先月末、社員に対し、不正について説明をしていました。</p>
<p><strong>声：日産自動車　山内康裕ＣＣＯ<br>
「完成検査というものの法令の重要さ、理解が全くできていなかった。これを４０年間か、５０年間か、３０年間か分からないが、それを見逃していたのは、間違いなくマネジメントの責任。」</strong></p>
<p>本来、完成検査は資格を持つ検査員が行うことになっています。しかし、人手不足の中で、資格のない従業員が検査を行うことが常態化していました。検査を記録する書類には、検査員のはんこを使い回して、検査が適正に行われたように見せかけていたのです。<br>
日産自動車で２０年以上検査業務を担当していた社員です。自らは不正に関わったことはないとした上で取材に応じました。会社は、資格のない新入社員や非正規の従業員にも検査をさせて、誰と誰が検査員のはんこを使ったのか、一覧表にまでしていたといいます。</p>
<p><strong>日産自動車　社員<br>
「結構、人の出入りが激しい。それを把握するために、そういう表みたいなものを作って、自分たちなりに管理していた。」</strong></p>
<p>この社員によると、２０００年代以降検査員の数は、およそ６割に減少。一方で、生産性向上を要求され、不正に歯止めが効かなくなってしまったといいます。</p>
<p><strong>日産自動車　社員<br>
「人を減らされた、毎年５パーセント生産性を向上しなきゃいけない、そういうオーダーが現場に来て、それに応えるためにはどうしたらいいのか、ということで、“現場なりの創意工夫”をしちゃった。それが、本来であれば、完成検査という、国に委託された業務であるにもかかわらず、その辺を置き去りにした。会社経営側の要請に応えるために一生懸命やってしまった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">日産・ＳＵＢＡＲＵ　“検査不正”問題は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">日産自動車は、この不正の発覚で、今期の営業利益が予想より４００億円減る見込みだとしています。</h3>

<p><strong>下村記者：</strong>日産の先月の新車販売台数ですけれども、去年と比べて４３％減るなど、影響が出ています。同じような不正が明らかになったＳＵＢＡＲＵでも、業績予想の下方修正を迫られました。いったん信頼を失うと、経営のダメージは避けられず、信頼の回復も容易ではないと感じます。</p>
<h3 class="nsh3">神戸製鋼、日産自動車ともに、不正が表面化してきている。これは、何か共通の問題点、体質のようなものがあるのか？</h3>

<p><strong>遠藤さん：</strong>日本の企業は今、ガバナンスの強化に取り組んでいます。本来、法令順守とか、コンプライアンスという意味なんですが、最近では、攻めのガバナンスという言葉になっているんですね。結果として、やっぱり利益追求、稼ぐ力を高めるということが、相当色濃くなっています。品質の要求水準が高いことに加えて、利益を上げることへのプレッシャーも大きくなっている。さらに、品質を担保する製造現場は、ぎりぎりの人数で回しています。世代交代などもあって、現場の力が相当弱くなっている。利益なき繁忙というのが、現場では起きているんですね。この２社に限らず、品質問題が起こりやすい状況に、全ての製造業があるとも言える状況だと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">そうした問題を断ち切って、日本の製造業への信頼を取り戻すためには、今、何が必要？</h3>

<p><strong>遠藤さん：</strong>実は品質問題は、昔からあります。でも、そうした品質問題を日本の製造業は真正面から受け止めて、そして、そこから学習しながら改善するということで強くなってきた、そういう底力があったと思うんですね。それを失ってしまっては、日本の製造業はやっていけないというふうに思います。「品質を作り込む」という言葉があるんですが、品質は現場でしか担保できません。そういう意味で、やっぱり短期的な利益追求だけではなくて、中長期的なサステイナブルな成長を目指すと、そしてその一方で、もう一度、品質とは何かを問いかけて、そして必要な投資を現場に対して行う。こういうことも経営に求められているんではないかなというふうに思います。例えば、改ざんができないようなシステムに投資するとか、新たな仕組みが求められているとも言えると思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">具体的にやっていけることもある？</h3>

<p><strong>遠藤さん：</strong>そうですね。やっぱり、仕組みとか、新しいシステムを作っていくということも今、大事なんだろうというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">その上で、日本の製造業がこれまで培ってきた、根本的な部分ですね。</h3>

<p><strong>遠藤さん：</strong>もう一度、人づくりというものに立ち返ると。そして、品質の番人、品質の鬼を、もう一度現場に作っていくということが求められているんじゃないかなというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">ここ数年、日本の製造業、品質を偽る不正が相次いでいます。競争がどんなに激しくなっても、何とか踏ん張って、品質への高い信頼があってこその日本のものづくりであることを、忘れてほしくないと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4061" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>突然あなたも被害者に！？ “ネットリンチ”の恐怖 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4062/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ネットでの炎上をきっかけに、ひぼう中傷のターゲットにされ、失業や廃業、最悪の場合、自殺にまで追い込まれるような“ネットリンチ”の被害が深刻化しています。今回、番組ではネットリンチにつながりかねない炎上ケース、1000件以上を分析。その結果、ターゲットとなっているのは意外な人々であることが明らかに…。また、個人情報特定の恐るべき手口も明らかに。身を守る方法を被害者とともに考えます。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->



                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4062" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 13 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「全員、正社員にします」 脱・非正規のチャンス!? - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4063/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>パートや契約社員などを“正社員化”する動きが広がっている。育児や介護などの事情を抱える人のために、短時間勤務を導入したり、転勤なしという条件で採用を進めるなど、正社員のあり方も大きく変わりつつある。背景にあるのは、深刻な人手不足だ。今年６月、正社員の有効求人倍率は初めて１倍を突破。中小企業では業績が黒字でも破綻する「人手不足倒産」も相次いでいる。“正社員化”の流れで、今後の雇用事情はどう変わるのか？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>阿部正浩さん
                                    <span class="person2__note">（中央大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>谷出正直さん
                                    <span class="person2__note">（採用コンサルタント）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->



                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4063" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アメリカ発　“環境ウォーズ”～揺れるパリ協定～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4064/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ドイツで開かれている地球温暖化対策の国連の会議COP23。アメリカ・トランプ大統領のパリ協定脱退の表明を受けて波紋が広がっている。いまアメリカでは、石炭産業が盛り返し、輸出も急増。ポーランドなど石炭に依存する国がアメリカと連携を強め、温暖化対策を後退させようとしている。一方アメリカ国内でも、トランプ政権に“反旗”を翻し、各国に独自に環境技術を売り込む州が現れている。パリ協定の行方はどうなるのか、せめぎあいの現場を追う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>髙村ゆかりさん
                                    <span class="person2__note">（名古屋大学大学院 教授）</span>
                            </li>
                          <li>中山俊宏さん
                                    <span class="person2__note">（慶応義塾大学 教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->



                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4064" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 Nov 2017 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>