<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「感染症法改正案　&quot;罰則&quot;は慎重に」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442545.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策に関連して、入院勧告や保健所の調査に協力しない人への罰則を盛り込んだ感染症法改正案の審議が始まります。担当は米原解説委員です。</p><p><img alt="C210125_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210125_1-thumb-480xauto-1182995.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ。保健所の調査を拒む感染者に罰則を示していますね。<br>Ａ。はい。新型コロナ対策では保健所がこうした聞き取り調査をしますが、拒否されるケースもあります。そこで、実効性を確保するため、感染症法に、正当な理由なくうそをついたり、拒んだりしたら刑事罰として５０万円以下の罰金、といった規定を盛り込もうとしています。</p><p><img alt="C210125_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210125_2-thumb-480xauto-1182997.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ。調査は必要でしょうが、行動を一つ一つ全部聞かれるのには抵抗がある人もいますよね。<br>Ａ。その通りです。とはいっても皆さん、趣旨を理解すると、おおむね調査には協力的だということです。ではどんな人が協力しないのか保健所に聞きますと、最初から全く協力する気がない人もいますが、多くは仕事や生活、人間関係への影響を心配しているということで、勘弁してほしいと泣き出す人もいるそうなんです。保健所もその点は配慮しながら調査しているわけですが、そこに刑事罰がつくことに、医療や法律の専門家から反対の声が出ています。</p><p><img alt="C210125_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210125_4-thumb-480xauto-1182999.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>面倒なことになるならそもそも「検査を受けないでおこう」という人が出てくるからです。これは、これまでの感染症でも問題になったことなんです。</p><p>Ｑ。そうなると本末転倒ですが、確かに罰則がどこまで現実に行われるのか心配ですね。<br>Ａ。注目点の一つは罰則の対象にならない「正当な理由」の範囲だと思います。厚生労働省の幹部も「罰則の適用は慎重にあるべきで正当な理由の具体例は今後説明したい」と話していますが、罰則が乱用されないことが担保できないのであれば、規定を作るかどうかの結論を急ぐべきではないと思います。</p><p><img alt="C210125_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210125_5-thumb-480xauto-1183001.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ。感染を抑えたい立場か、感染者の立場かで受け止めが分かれそうですね。<br>Ａ。感染症法はハンセン病やエイズの患者への差別を教訓に、「患者が置かれている状況を深く認識し人権を尊重しつつ施策を推進する」と基本理念に記しています。今は何としても感染拡大を抑え込みたいという状況の中での法案審議となるだけに、患者の立場を踏まえた、冷静な議論をしてほしいと思います。</p><p>（米原　達生 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 07:02:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　変異ウイルス　求められる感染対策の強化」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/442718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの変異ウイルスが、日本でも街中での感染、いわゆる「市中感染」を起しているケースが、静岡県と東京都で見つかりました。<br>変異ウイルスは、イギリスなどで感染が拡大しています。感染力が強いことから、対策の強化が求められます。</p><p><img alt="j210125_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_01-thumb-420xauto-1183551.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▽変異ウイルスの何が問題なのか、<br>▽変異ウイルスに対し、どのような対策をとる必要があるのか、<br>そして、<br>▽ワクチンの効果に、どのような影響が考えられるのか、みてみます。</p><p>変異ウイルスは、新型コロナウイルスの遺伝情報が一部変わって、性質が変化したものです。<br>では、何が問題なのでしょうか。<br>主に３つあります。従来のウイルスに比べて感染力や、重症化のしやすさ、ワクチンの効果などが変わることがあるという点です。</p><p><img alt="j210125_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_05-thumb-420xauto-1183553.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>変異ウイルスには、▽イギリスで見つかったもの、▽南アフリカで見つかったものなどがあります。イギリスの変異ウイルスは、従来のウイルスより感染力は高く、イギリスでは、すでに感染の主流になっています。感染力は、これまでより「最大７０％高くなっている」ともいわれています。<br>重症化しやすさは、従来と「変わりはない」とみられていますが、一方、イギリスのジョンソン首相は重症化、さらに「死亡のリスクが高くなっている」可能性に言及していて、評価ははっきりしていません。<br>ワクチンの効果については、分析が続けられています。<br>一方、南アフリカで見つかった変異ウイルスも、感染力は従来より高くなっています。重症化しやすさが変化したというデータはなく、ワクチンの効果は分析中です。<br>この他、ブラジルの人から見つかった変異ウイルスについては、詳細はまだわかっていません。ただ、イギリスや南アフリカのウイルスと共通した変異があり、感染力は「高くなっている可能性がある」と指摘されています。</p><p><img alt="j210125_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_06-thumb-420xauto-1183555.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ウイルスの変異。仮に重症化に影響ないとしても、感染力が高くなると感染者が増え、結果として、重症や死亡する人の増加につながります。さらに、ワクチンの効果が下がることも懸念されています。<br>このため、ＷＨＯ＝世界保健機関も含め、世界各国が警戒を強めているのです。</p><p><img alt="j210125_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_09-thumb-420xauto-1183558.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日本では、空港の検疫などいわゆる「水際対策」でイギリスの変異ウイルスは３６人みつかり、南アフリカが５人、ブラジルの変異ウイルスは４人から見つかっています。<br>しかし、今月１８日以降、外国に行った経験や外国人との接触がないにもかかわらず、イギリスの変異ウイルスに感染している人が、静岡県内で４人、東京都で２人見つかりました。　　　<br>国内の状況について、厚生労働省は、静岡や東京を含め、全国の他の感染者から、変異ウイルスが見つかっていないことから「面的な広がりはない」としています。<br>しかし、市中感染のケースが見つかったことで、たとえば、症状の出ていない人の間で感染が続くなど、水面下での感染が起きている可能性は否定できません。</p><p>ここで、変異ウイルスについて、みてみます。</p><p><img alt="j210125_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_13-thumb-420xauto-1183560.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ウイルスは、ヒトに感染した際、細胞にくっつき、中に入り込んで増殖します。細胞から飛び出して、次の細胞でまた増殖します。<br>ウイルスは増殖するとき、自分とまったく同じコピーを作りますが、時々コピーミスが起きます。このミスが変異で、珍しいことではありませんが、多くの場合、ウイルスの性質に変化がなく、問題視されません。<br>しかし、コピーミスでウイルスの突起を作る部分が変化すると、ウイルスの性質が変わることがあります。イギリスなどの変異ウイルスは、いずれも突起の部分が変化しました。</p><p><img alt="j210125_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_15-thumb-420xauto-1183562.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>突起が変化すると、細胞にくっつきやすくなったり、細胞に入り込みやすくなったりして、その結果、感染力が高くなるのではないかと考えられています</p><p>では、変異ウイルスの対策として、何が必要なのでしょうか。</p><p><img alt="j210125_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_16-thumb-420xauto-1183564.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは、水際対策です。<br>日本はいま、原則、外国人の入国を全面的に制限し、日本人についても帰国の際に、自宅などで１４日間の待機が求められています。イギリスの変異ウイルスは、すでに、およそ６０か国に広がっています。少なくとも現状の制限を維持するなど、水際対策の徹底が必要です。</p><p><img alt="j210125_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_17-thumb-420xauto-1183566.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もう一つ。国立感染症研究所は、国内で新型コロナの感染者や濃厚接触者のうち、一部の人について、ウイルスの変異を調べる解析を行っていますが、これを幅広く実施し、市中感染をいち早く見つけることが重要です。静岡や東京のケースはいずれも、この解析でわかりました。<br>一部の地域では、変異ウイルスを迅速に見つける簡易な解析方法が導入されていますが、これを、早く全国で使えるようにすることが大切です。</p><p><img alt="j210125_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_19-thumb-420xauto-1183568.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、変異ウイルスが見つかったとき、これを「封じ込める」ことです。誰から感染したのか、誰に感染させた可能性があるのか、濃厚接触者を洗い出して、それ以上、広げないようにすることが必要です。</p><p>ただ、こうしたことを難しくしているのが、現在の感染状況です。感染者が多いと、対策が徹底できません。</p><p><img alt="j210125_22.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_22-thumb-420xauto-1183570.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>保健所の業務がひっ迫し、感染者や濃厚接触者の把握が十分にできていない地域があります。<br>変異の解析も、先月までは全国の感染者の１０％程度に実施していましたが、感染者の増加に伴って、現在は、半分の５％前後にまで割合が下がっているといいます。<br>これでは、国内に入った変異ウイルスを見逃したり、検出に時間がかかったりする恐れがあります。</p><p><img alt="j210125_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_23-thumb-420xauto-1183572.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>変異ウイルス対策の面からも、感染者数を少しでも早く減少させ、変異の解析や保健所の調査などが十分行えるようにする必要があります。</p><p>そして、気になる変異ウイルスのワクチンへの影響はどうなのでしょうか。</p><p><img alt="j210125_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_24-thumb-420xauto-1183574.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210125_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_27-thumb-420xauto-1183576.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ワクチンを接種すると、体の免疫はウイルスの突起部分の形を覚えて、同じ形の突起を持つウイルスが体に入ると攻撃します。ウイルスが変異していると突起の形が違うため、ワクチンの効果が変化することが考えられます。<br>ただ、変異による突起の変化は、実際にはわずかなため、ワクチンの効果が低下することはあっても「ワクチンが全く効かなくなることはない」とされています。</p><p><img alt="j210125_28.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_28-thumb-420xauto-1183578.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>イギリスと南アフリカの変異ウイルスについては、ワクチンの効果があることを示唆する実験結果が得られています。一方で、南アフリカとブラジルのウイルスについては、変異している遺伝情報の場所からみると、効果が低下する恐れがあるとも指摘されています。<br>まずは、変異ウイルスのワクチンへの影響があるのか、あるとするとどの程度なのか、詳しい分析が必要です。<br>また、変異の影響の受けやすさは、ワクチンの製造方法、つまりワクチンの種類によって異なることも考えられます。日本を含め、世界では様々な方法でワクチンづくりが進められていますので、そうした多様なワクチン開発を急ぐことが、一層求められると思います。</p><p><img alt="j210125_29.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210125_29-thumb-420xauto-1183580.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように、変異ウイルスについては、評価が定まっていないことが数多くあります。一方で、感染力の高いイギリスの変異ウイルスが、すでに日本国内に入り込んでいることが明らかになり、警戒が必要です。</p><p>いま、私たちは緊急事態宣言で、感染を防ぐ対策を進めていますが、これに変異ウイルスという難しい問題を同時に考えなければならなくなっています。<br>変異ウイルスが国内で拡大したときを想定して、感染をこれまで考えていた以上に抑えることが求められ、併せて、どういった対策を強化するのが効果的なのか、議論を加速させなければなりません。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:29:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「バイデン新政権発足　日米経済関係の行方」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/442733.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>丸紅経済研究所　所長　今村　卓</span></strong></p><p><strong><span><img alt="S210126_021.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210126_021-thumb-380xauto-1183638.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>　米国では1月20日に民主党のジョー・バイデン氏が第46代大統領に就任しました。今日はバイデン政権が掲げる経済政策と日本への影響、日米経済関係についてお話しします。</p><div><p><strong>1.バイデン政権の経済政策、内政面</strong><br>バイデン政権は当面内政に集中します。最優先課題は新型コロナウイルス対策です。就任100日以内に1億回分のワクチン投与の目標を掲げ、供給加速を目指します。新型コロナの死者数が世界最多の40万人、一層の感染拡大も警戒されるため、新型コロナの収束へ道筋をつけないと政権の将来もないと決断した模様です。<br>大量・集中のワクチン投与は、経済政策としても適切です。</p><p><img alt="S210126_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210126_015-thumb-550xauto-1183640.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>空前の景気刺激策と金融緩和でも、感染を恐れる個人は行動を自粛して消費者心理は頭打ちです。実際の消費の抑制は、個人貯蓄率の高止まりに表れています。ワクチン普及で新型コロナを収束させないと、米国経済はコロナ禍前に戻れないのです。</p><p>バイデン政権は、中間層の立て直しという重要課題にも取り組んでいます。<br>トランプ前政権下の新型コロナ対策は、格差を広げました。大規模な金融緩和は資産価格を押し上げた一方で、財政出動しても雇用回復は部分的でした。</p><p><img alt="S210126_018.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210126_018-thumb-550xauto-1183642.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、米国の階層別の資産の変化を示したものです。青が上位１％、黄色が下位５０％の資産残高です。昨年9月末の米国の富裕層上位１％の純資産は半年間で約5兆ドル増え、３７兆ドル。一方、全世帯の下位50%の伸びはその1割未満にとどまりました。昨年12月の失業率は6.7%でした。</p><p>そこで、バイデン政権は総額1.9兆ドル（約200兆円）、うち1兆ドルを中間層以下の支援に充てる追加景気刺激策を提案しました。これで1100万人以上が貧困から抜け出せるといいます。</p><p><img alt="S210126_019.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210126_019-thumb-550xauto-1183644.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>歴史的な低金利とトランプ前大統領の影響で野党共和党の財政規律への拘りもこのグラフのように緩んでいるため、この刺激策もその大半は実現するとみられます。</p><p>ワクチンの早期普及と追加の景気刺激策が実現すれば、春以降の米国景気は弾みがつき、今年の経済成長率は6%超、失業率は5%を割るでしょう。23年もFRBの超緩和継続で4%成長と4%台前半の失業率になり、低所得層までの賃上げペースが加速するでしょう。バイデン政権の目指す中間層の立て直しも現実味を帯びてきます。<br>また、環境対策も重要課題です。バイデン氏は就任初日に「パリ協定」への復帰の大統領令に署名し、前政権からの政策転換を鮮明にしました。バイデン政権は、脱炭素へ一気に舵を切ります。環境・インフラ部門に4年間で2兆ドル投資する構想もあります。</p><p><strong>2.バイデン政権の対外経済・通商政策</strong><br>次に、外交・通商政策です。米国第一を刷新して国際協調路線に回帰し、同盟関係の修復も進めます。対外経済関係でも、前政権の極端な保護主義も貿易戦争も引き継ぎません。<br>ただ、自由貿易重視の通商政策には戻らないでしょう。中国など新興国からの輸入との競争に敗れて失業し、他産業や他地域へ移動できない労働者が多い現実をバイデン政権は認識しています。労働者の移動や転職を支援する政策が整わないと、自由貿易には戻れません。</p><p>中国に対してはバイデン政権も強硬姿勢で臨むでしょう。中国は米国の戦略的競争相手という認識は超党派で共有されています。ただ手法は変わります。トランプ前政権は米国単独で中国に圧力を掛けましたが、バイデン政権は同盟国・同志国と協調して圧力を掛け、中国に行動の変容を促すでしょう。<br>問題は、米中両国の間には今も緊密な経済の相互依存関係がある一方で、技術覇権争いを核にした戦略的競争が進んでいることです。バイデン政権も、米中の競争は経済と安全保障の問題が密接に絡み合う経済安全保障の問題として取り組むとみるべきです。<br>競争の拡大と長期化は米中のデカップリングを広げ、米中だけでなく世界経済にも大きな影響を及ぼしかねません。バイデン政権が中国の民主化や人権の問題を重視して対立が強まる可能性もあります。一方で、米中が経済安全保障の中で競争するのなら、両国の中から経済の利益を守ろうと歩み寄りを促す力が働くことも考えられます。その先には経済と安全保障の均衡点が考えられますが、しばらくは均衡点を探る動きが続くのでしょう。</p><p><strong>3.日米経済関係はどうなるか</strong><br>このような米国の政権交代から生じる変化を受けて、日本にはどのような影響が及ぶのでしょうか。日米の経済関係はどうなるでしょうか。<br>バイデン政権が当面内政に集中しても、その間日本は無関係とはなりません。<br>バイデン政権の新型コロナ対策から日米の連携強化、米国が戻るWHOでの国際協調への日本の貢献も考えられます。米国のワクチン普及が早く進めば、米国景気の回復に弾みがついて日本経済にも恩恵が及ぶでしょう。<br>米国の中間層の立て直しには、日本の対米直接投資も活用できます。</p><p><img alt="S210126_020.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210126_020-thumb-550xauto-1183647.png" width="550" height="309" class="mt-image-none"></p><p>実際2019年末の米国における日本からの直接投資残高は6447億ドルで世界一、米国の隣国カナダ（5,808億ドル）やドイツ（5,220億ドル）、イギリス（4462億ドル）よりも多額です。</p><p>在米日系企業が創出している雇用も2018年時点で101万人に達し、最多のイギリス系の130万人に次ぐ多さです。しかも日系企業の一人当たり賃金は高水準であり、バイデン政権の求める中間層向けの良質な雇用を多く創出しています。<br>2020年はコロナ禍で日本からの直接投資も低迷しましたが、今年21年から新型コロナが収束に向かい米国の景気が回復するのなら、日本からの直接投資は回復し、伸びるでしょう。バイデン政権にとって日本の直接投資と日系企業は頼もしい存在になり得ます。</p><p>環境対策でも、米国が世界の脱炭素の波に加われば、温暖化対策の技術やサービスで日米間の政府の連携、企業の協業の深化も期待できます。</p><p>バイデン政権の同盟国重視も、日本経済によい影響を与えます。米中の技術覇権争いが続く以上、軍事転用可能な機微技術では米国が同盟国と連携してサプライチェーンの強化を目指すでしょう。対象の技術を持つ日本企業にはチャンスが広がります。<br>一方、バイデン政権から同盟国への協力要請を通じて、サプライチェーンの再編など日本企業の負担が増す可能性もあります。安全保障が深く関わる以上、民間企業の対応には限界がありますが、行き過ぎた安全保障の主張に対しては日本政府と協力して、経済の主張で押し返す努力も必要でしょう。<br>バイデン政権も米国の自由貿易への消極姿勢を続けそうなことは、日本には残念なことです。しかし、今の米国では自由貿易はいいことだといっても通用しません。バイデン政権が競争に敗れた労働者と産業向けの所得再分配や職業再訓練などのプログラムを整え、自由貿易は米国を豊かにするという理解が広がるまでは、日本が米国に代わり世界の自由貿易を守り、推進する役割を引き受けるべきでしょう。<br>日本が経済安全保障の観点からの戦略的な対応もしてもよいと思います。日本が、TPPへの参加検討を表明した中国を協議につなぎとめつつ、米国には中国が参加し米国が参加しないTPPの可能性を示すのです。その上で、米国のアジア太平洋での影響力の維持にはTPP復帰が必要とバイデン政権に訴えてもよいと思います。</p><p>米国の政権交代は、日本を含む世界各国にとって、米国の予見可能性の回復という点ではプラスでしょう。自国、世界に大きな影響力のある米国の首脳の独断に混乱させられる恐れは小さくなりました。米国は、専門家の考えた政策を積み上げ、大統領が決断を下す分かりやすい国に戻りました。一方で、米国からトランプ氏ならではの突破力が失われたマイナスもあります。<br>このように米国の政権交代で得たものと失ったものを認識した上で、バイデン政権の特性に合わせて日米の経済関係の向上を日本側から積極的に図り、提案していくことが重要であると思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 06:13:20 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「節分今年は2月2日　豆まきには注意を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442720.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>例年2月3日だった節分が、今年は124年ぶりに2月2日に。<br>その節分に行う豆まき、今年は細心の注意が必要。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C210126_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210126_0-thumb-480xauto-1183583.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>節分の日が2日になるのは暦と、実際の地球の動きとの‘ずれ’が原因。<br>節分は二十四節気の一つ、立春の前日のこと。<br>暦上1年は365日だが、国立天文台によると実際に地球が太陽を1周するには365日と6時間弱かかる。<br>このままだと日付や時刻と地球の動きがどんどんずれるので、4年に1度うるう年を入れて調整するも、微調整のためうるう年をいれない年もある。<br>こうした調整の繰り返しで例年2月4日の立春が今年は124年ぶりに3日になるのに伴い、節分も1日早くなる。</p><p><img alt="C210126_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210126_2-thumb-480xauto-1183585.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>天文台によるとカレンダーの中には節分が3日のままのものもあるということで、豆まきするなら気をつけてと話す。<br>ただこの豆まきを巡っては今年もっと注意すべき点あり。<br>消費者庁が、5歳以下の幼児には豆を食べさせないで、と注意喚起を始めた。<br>幼児が豆などをのどに詰まらせる事故が相次いでいるから。<br>幼児は奥歯が生えそろわず、かみ砕く力が十分ではないからで、これまでも3歳以下には食べさせないよう呼びかけられていたが、これを先週、5歳に引き上げた。</p><p><img alt="C210126_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210126_5-thumb-480xauto-1183587.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>というのも去年、保育施設の節分行事で豆を食べた4歳の幼児が窒息死する事故があったから。<br>その後の消費者庁の調べで、過去6年間に食べ物による窒息で亡くなった14歳以下80人のうち、5歳以下が73人とほとんどを占めていたことがわかり、今回引き上げた。<br>今年はコロナ禍の巣ごもりで家庭の豆まき多いとみられるが、豆はじかにまかずに、個別に包装されたものを袋ごとまくなど工夫し、じかに撒いた場合は子どもが拾って口に入れないよう後片付けを徹底する事が重要。<br>必ず保護者がいっしょに行い、安全な節分に。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 07:41:40 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「北朝鮮の新路線　キーワードは&quot;自給自足&quot;？」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/442730.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>北朝鮮は今月、朝鮮労働党の党大会と最高人民会議という重要な会議を立て続けに開催し、今後の活動方針を明らかにしました。核やミサイル開発によって国防力をいっそう強化するとともに、経済発展に重点を置いて他国に頼らない国づくりを目指すとしています。</p><p><img alt="j210126_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_1-thumb-420xauto-1183618.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▽党大会で示された「北朝鮮の新たな路線」とはどのようなものなのかをみた上で、<br>▽北朝鮮が目指す自給自足による国づくりは果たして実現できるのか？<br>▽そんな北朝鮮に対し、日本、そして国際社会は、どう向き合っていけばよいのか、<br>の３点について考えていきたいと思います。</p><p>北朝鮮は今月５日から１２日にかけて、朝鮮労働党の最高意思決定機関である党大会を５年ぶりに開き、それに続いて今月１７日には国の予算や内閣の人事を決める最高人民会議を開催しました。一連の会議では、これまでの活動を総括するとともに向こう５年間の経済発展計画が示され、国防力を質的、量的に強化するための新たな国家戦略が打ち出されました。順に見ていきます。</p><p>【新路線：経済】<br>まず経済です。</p><p><img alt="j210126_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_2-thumb-420xauto-1183622.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の党大会で朝鮮労働党の「総書記」に就任したキム・ジョンウン氏は、まず前回の党大会からこれまでの５年間を振り返り「掲げた目標のほとんどが達成できなかった」と述べて目標が達成できなかったことを率直に認めました。その上で、向こう５年間の新たな「経済発展５か年計画」を打ち出しました。金属・化学工業に投資を集中し生産を拡大して人民生活を向上させるとしています。<br>北朝鮮の経済は、▽国際社会からの厳しい経済制裁、▽新型コロナウイルスの感染拡大に伴う国境封鎖、▽それに去年夏から秋にかけての水害という三重苦によって、大きな打撃を受けています。とりわけ国境封鎖による影響は深刻です。</p><p><img alt="j210126_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_3-thumb-420xauto-1183624.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国の税関当局の発表によりますと、去年一年間の中国と北朝鮮との貿易総額は前の年に較べて８０％以上も減り、過去２０年間でもっとも少なくなっています。年の後半になって急激に落ち込んでいるのは、１０月の朝鮮労働党創建７５周年やことし１月の党大会に備えて国境での検疫を強化したためと見られます。特に去年１０月から１２月にかけては前年の９８％から９９％減、１００分の１程度にまで落ち込んでいます。中国からの輸入が大幅に減ったことで物資が不足し、中国への輸出が落ち込んだことで外貨不足が深刻化しているものと予想されます。<br>今回の党大会で打ち出された「経済発展５か年計画」はまさにどん底からのスタートとなります。</p><p>【新路線：軍事・対外戦略】<br>次に軍事と対外戦略について見ていきます。</p><p><img alt="j210126_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_4-thumb-420xauto-1183626.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>キム総書記は「最強の軍事力を備えるため国防力を質的にも量的にも強化する」として、次のような計画を明らかにしました。</p><p>「核兵器の小型・軽量化」「超大型核弾頭の生産」「水中発射が可能なＳＬＢＭの開発」<br>「原子力潜水艦の建造」「軍事偵察衛星の運用」</p><p>これらすべてが実現するとは到底思えませんが、今月１４日に行われた軍事パレードには新型とみられるＳＬＢＭ＝潜水艦発射弾道ミサイルが登場しており、軍事技術の開発を着実に進めているものと見られます。</p><p><img alt="j210126_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_5-thumb-420xauto-1183628.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>キム総書記は今月発足したアメリカのバイデン新政権についても「誰が権力の座につこうとも、アメリカという実体は変わらない」と述べ、「最大の敵であるアメリカを制圧し、屈服させることに焦点を合わせていく」と強調しました。</p><p>【自力更生・自給自足】</p><p><img alt="j210126_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_6-thumb-420xauto-1183630.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした一連の国家戦略を貫いているのが「自力更生・自給自足」というキーワードです。<br>最大の貿易相手国である中国との貿易が大幅に落ち込んでいる中で、北朝鮮としては早く中国との貿易を再開したいところでしょう。しかし、安易に国境を開いて新型コロナウイルスの感染が拡大すれば、ただでさえ脆弱な北朝鮮経済が壊滅的な打撃を受けることは確実です。<br>中国からの物資に頼らず、自力で賄える体制を整えるといっても、その実現には相当の困難が伴うでしょう。北朝鮮は中国からプラスチック製品や電気機器などを輸入していますが、輸入品よりも粗悪で値段も高い国産品で果たして国民は満足するでしょうか？キム総書記がしきりに繰り返す「人民生活の向上」とは程遠い結果を招いてしまうことになるのではないでしょうか。<br>勇ましいスローガンとは裏腹に、コロナの感染状況を見ながら、いずれ国境管理を緩めてくるのではないかと予想します。</p><p>外交面でも他国に頼らないという姿勢を明確にしています。</p><p><img alt="j210126_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_7-thumb-420xauto-1183632.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210126_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_8-thumb-420xauto-1183634.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>歴史的な米朝首脳会談で非核化への道を歩み始めたかに見えた北朝鮮ですが、おととしのハノイでの会談は物別れに終わりました。良好な関係を維持していたトランプ前大統領も政権を去りました。核の放棄をちらつかせながらアメリカとの交渉で制裁解除を勝ち取る可能性は遠のいたと北朝鮮は認識しているのではないでしょうか。バイデン政権の発足を受けて、対アメリカシフトの仕切り直しを迫られているように見えます。当面の焦点は、例年３月に行われている米韓合同軍事演習です。シンガポールでの首脳会談の後、トランプ大統領は軍事演習の中止を決めてキム総書記を喜ばせましたが、トランプ政権とは異なる新たな戦略を取るとしているバイデン政権が軍事演習についてどう判断するのか、それに対する北朝鮮の反応も注目されるところです。</p><p>【国際社会は】<br>ここまで北朝鮮の新たな路線について見てきました。はたから見るとやせ我慢のようにも思えますが、少なくとも表向きは、経済面でも軍事・外交面でも、他国の力には頼らず自らの力で将来を切り開いていこうとしているかに見えます。では日本は、国際社会はそうした北朝鮮に対してどう向き合っていけば良いのでしょうか？</p><p>２つのことを提案したいと思います。</p><p><img alt="j210126_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210126_9-thumb-420xauto-1183636.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ひとつは「経済制裁の維持」です。核・ミサイル開発をやめようとしない北朝鮮に対し、国連の安全保障理事会は何度も制裁決議を採択しています。とりわけ２０１７年に出された決議は北朝鮮への原油の提供を厳しく制限するなどきわめて実効性の高い内容となっています。これ以上、核・ミサイル開発を加速させないためにも経済制裁の手を緩めるべきではありません。</p><p>「国際社会の連携」も重要です。頑なに見える北朝鮮ですが、今回の党大会の活動報告でも、アメリカに敵視政策の撤回を求めたり、韓国のムン大統領との首脳会談で交わしたパンムンジョム宣言に言及したりするなど、対話の再開に含みを持たせています。北朝鮮を非核化交渉の場に引き戻すためには、国際社会の連携、とりわけバイデン政権、そしてこの地域の平和と安定にとって重要な韓国との連携は欠かせません。</p><p>北朝鮮に対する脅威認識を共有し、制裁の手を緩めず、アメリカ、韓国をはじめとする諸外国と連携していくことで、遠ざかったかに見える核のない朝鮮半島を実現する。そのための努力を辛抱強く重ねていくことが重要と考えます。</p><p>（出石　直 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 26 Jan 2021 23:05:46 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「セーフティーネット格差の是正に向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/442735.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>法政大学　教授　酒井　正</span></strong></p><p><strong><span><img alt="S210127_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210127_012-thumb-380xauto-1183650.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>新型コロナ・ウィルスの感染拡大によって、雇用情勢の悪化が懸念されています。当面の雇用を守るために雇用調整助成金が大きく活用されていますが、今後は求職者への支援も重要になってくることが予想されます。そこで今回は、雇用の問題を中心にわが国のセーフティーネットのあり方について考えてみたいと思います。</p><div><p>　人びとが失業した際の「第一のセーフティーネット」は雇用保険です。</p><p><img alt="S210127_015.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210127_015-thumb-500xauto-1183652.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、失業者のうち、雇用保険の失業給付を受給している人がどれくらいいるかを示したものです。このグラフを見ると、失業給付の受給者の割合は、1980年代から一貫して下がって来ており、現在では3割を切っていることがわかります。逆に言えば、失業者のうち7割以上は、雇用保険を受給していないことになります。</p><p>それでは、なぜ失業給付を受給している人たちの割合はこれほど低いのでしょうか？</p><p><img alt="S210127_021.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210127_021-thumb-500xauto-1183654.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>雇用保険の失業給付は、一定の労働時間以上、雇われて働く者が、一定の期間、勤めた後に失業した場合に、給付されるものです。雇われることなく失業した学卒未就業者などは、失業給付の対象にはなりません。また、専業主婦だった人が仕事を探し始め、失業状態にある場合にも、失業給付は支給されません。<br>それに加えて、失業してはいても失業給付を受給していない人の中には、再就職できないまま失業給付の受給期間が終了してしまっている人も含まれます。<br>しかし、受給者割合が低い理由としては、雇用されていた状態から失業しても、そもそも失業給付を受給する資格のない人がいることも大きいでしょう。そのような雇用された状態から失業しても失業給付を受給できないケースの典型は、非正規雇用からの失業者です。<br>非正規雇用と呼ばれる雇用形態で働く人びとは増え続けており、現在、働いている人びとの4割に達しています。非正規雇用が増えて来たことに伴い、今では失業者の5割以上が非正規雇用からの失業者となっています。非正規雇用が一般的な働き方になるのに連れて、正社員のような働き方を前提としていた従来の雇用のセーフティーネットに綻びが出来ているのです。</p><p>それでは、雇用保険の適用を拡大し、非正規雇用の人たちも雇用保険に加入できるようになればよいのでしょうか。実は、それだけでは非正規雇用から失業した人たちのセーフティーネットとしては十分ではありません。というのも、雇用保険では、比較的早い時期から非正規雇用へ適用を拡大して来たため、被保険者の数は減っていないからです。雇用保険の被保険者は減っていないにもかかわらず、受給者で見ればその数が減って来ているのは、非正規雇用から失業した人たちは、雇用保険に加入してはいても、受給に必要な被保険者期間を満たせていないことが多いのが理由であると考えられます。つまり、非正規雇用に適用を拡大しても、受給要件が厳しいままでは、セーフティーネットとしては機能しないのです。<br>　正規雇用のような失業するリスクの少ない雇用形態の人たちが雇用保険を受給できる一方で、雇用が不安定で本来はセーフティーネットが最も必要とされる非正規雇用がそれを利用できないという皮肉な状況が生じてしまっています。</p><p>しかし、その解決は単純ではありません。保険料の拠出、すなわち就業した実績に基づいて給付を行う社会保険では、雇用が断続的になりがちな非正規雇用に充分な給付を行いにくいのは構造的に仕方ない面もあるからです。<br>そこで、保険料の拠出とは関係なく給付を行えるような仕組みが必要になります。その究極的な形は生活保護ですが、生活保護と従来の雇用保険の中間的な仕組みとして「第二のセーフティーネット」という考え方もあります。2011年に導入された求職者支援制度は、この「第二のセーフティーネット」の一つとされます。<br>その具体的な内容は、雇用保険の加入期間が足りずに失業給付を受給できない人や学卒未就業者といった、従来の雇用保険から漏れ落ちた人たちを対象として職業訓練を行うものです。そして、収入や資産が少ない場合には、訓練の期間中に現金給付も受けることができます。</p><p><img alt="S210127_022.png" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/S210127_022-thumb-500xauto-1183656.png" width="500" height="281" class="mt-image-none"></p><p>ただ、一般論として、「第二のセーフティーネット」は、保険料に基づかない給付を行うため、公費などを投入せざるを得ず、財源が悩みの種です。<br>また、求職者支援制度について言えば、基本的には、職業訓練期間という条件付きの所得保障になっており、緊急時のセーフティーネットとして有効かどうかは議論の余地があると言えるでしょう。求職者支援制度の利用実績は、コロナ禍の前までは決して多くありませんでした。コロナ禍において、求職者支援制度がセーフティーネットとしての役割を果たしているかどうかを検証したうえで、場合によっては、所得保障をメインに据えた制度に改めることも検討すべきかもしれません。</p><p>　先ほど、雇用保険制度に見たような雇用形態の違いによるセーフティーネットの格差は、年金制度や医療保険制度にも見られます。国民年金や国民健康保険では、非正規雇用といった人びとが増えて来たことで、保険料の未納が増えて来たという実態があります。<br>　近年、政府も、このような事態に対応して、厚生年金や健康保険組合といった被用者保険の適用を非正規雇用へも拡大して来ました。厚生年金や健康保険組合では、保険料が給与から天引きされるため、保険料の未納がなくなると考えられるからです。その結果、以前よりも非正規雇用の人たちは厚生年金などの被用者保険に加入しやすくなっています。ただ、それでも、断続的な就業をしがちな非正規雇用や、無職の人たちは制度から漏れ落ちがちです。特に年金においては、保険料の未納が続けばそれが年金給付額に反映されるため、老後の格差につながりかねません。</p><p>ところで、そもそもなぜ非正規雇用という雇用形態で働く人たちが増えて来たのでしょうか。その背景には、経済に占めるサービス業の比率が高まる中で、企業が、業務の繁閑に柔軟に対応するために非正規雇用を増やして来たことがあります。また、グローバル競争の中で、市場の不確実性に対応するために、雇用調整を比較的行いやすい非正規雇用を求めて来たこともあります。<br>近年のわが国では、人口の少子高齢化に伴う労働力人口の減少に対応するため、女性や高齢者、外国人といった人たちに労働参加を促す政策を打ち出して来ました。<br>それらの従来はあまり働いていなかった人たちが新たに労働参加する場合には、先に述べたような事情もあり、非正規雇用として働くことが多いのが現状です。その流れは今後も変わらないことでしょう。</p><p>　リーマン・ショックの際にも非正規雇用におけるセーフティーネットの脆弱さは指摘されていましたが、その後、十分に是正されないまま、今またコロナ禍において、その深刻さが浮き彫りになっていると言えます。<br>今回のコロナ禍で大きな打撃を受けているとされる飲食店などでは、今後、客足が戻ったとしても、更に非正規雇用への依存を高める可能性もあります。その一方で、今年の4月から始まる70歳までの雇用確保措置のように高齢者などに労働参加を促す政策は次々に実施されています。<br>　新たな人たちの労働参加が今後も続くことが予想されるなかで、雇用形態の違いによるセーフティーネットの格差を埋めることが必要です。財源の問題を始めとして容易ではない課題が山積しているとはいえ、国民の間で広く問題を共有して、議論すべき時が来ているのではないでしょうか。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 06:26:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「&quot;産業のコメ&quot;が足りない！背景と課題」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442723.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>クルマを作るのに欠かせない半導体が不足し、日本をはじめ、各国の自動車メーカーが生産を減らすといった影響が出ています。<br>その背景と課題について櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C210127_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210127_0-thumb-480xauto-1183589.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　「半導体が足りなくて車が作れない」。なぜこんなことになったんでしょう？</p><p>A　はい。直接のきっかけは、新型コロナウィルスによる影響です。</p><p><img alt="C210127_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210127_1-thumb-480xauto-1183591.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>半導体は車だけでなく、スマートフォンやパソコンなどあらゆる家電製品に使われ、「産業のコメ」とも呼ばれますが、巣籠もり需要の影響でIT製品が飛ぶように売れ、半導体も世界的な奪い合いになっているんです。<br>一方、車の部品メーカーは、コロナ禍では車があまり売れないとみて、半導体の注文を減らしていました。ところが公共交通機関を敬遠して車を買う人が増えたことなどから、販売が急回復。追加で注文しても半導体が手に入らず、部品も、車そのものも、作れなくなってしまったんです。<br>さらには、各国の外交や環境政策も、半導体の奪い合いに拍車をかけている面があります。<br><br>Q　どういうことですか？</p><p><img alt="C210127_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210127_3-thumb-480xauto-1183593.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　一つは米中対立による影響です。アメリカ政府が中国の半導体大手を規制する動きにあわせ、各社は在庫のための注文を増やしていました。また、ヨーロッパではグリーンエコノミー政策が推進され、省エネのための半導体の需要も伸びているんです。</p><p>Q　この影響、今後、どこまで広がるんですか？</p><p>A　一部の半導体メーカーは夏までに生産を増やす意向があるようです。ただ、半導体の需要が伸び続ける中、専門家は影響が長びく可能性を指摘しています。</p><p>Q　となると、どう対応していけばよいのでしょうか？</p><p><img alt="C210127_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210127_5-thumb-480xauto-1183595.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　足元では、半導体メーカーへの働きかけ、調達や在庫計画の見直しが必要となるでしょう。そして大事なのは、より長期的な戦略をどう考えるかです。デジタル化・脱炭素化という時代の流れで自動運転や省エネの技術がすすみ、必要となる半導体の数も増えそうです。<br>日本は、生命線である半導体の調達を海外に大きく依存しています。アメリカでは、アップルのように業種の垣根をこえ、自らも半導体の開発に乗り出した企業もあります。日本は、どうするのか、その戦略が問われています。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 07:45:12 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米新政権誕生　中国の思惑は」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/442725.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>（キャスター）<br>今月２０日誕生したアメリカのバイデン政権。新政権の誕生で、「新冷戦」とまでいわれる米中関係はどう変わりうるのか。中国担当の加藤青延（かとう・はるのぶ）専門解説委員に中国側の出方とその思惑を聞きます。</p><p><img alt="i210127_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_0-thumb-420xauto-1183598.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>（質問１）<br>米中両国の間では、バイデン政権誕生早々、互いをけん制するかのような、つばぜり合いを始めたようですね。</p><p>（答１）<br>そうですね。中国の習近平国家主席は、２５日、世界経済フォーラムのオンライン会合で演説し、「『新冷戦』によって他国を脅し制裁を行えば、世界を分裂と対立に向かわせるだけだ」と述べて、名指しをさけつつも、バイデン政権の出方を強くけん制しました。<br>これに対して、ホワイトハウスのサキ報道官は、「我々の中国への対応は過去数か月と同じままだ」と述べて、中国に対するアメリカの厳しい認識に変わりないという見解を示しています。その一方で、サキ報道官は対中国政策について「新たな方針が必要になっている」として同盟国などと協議しながら具体的な方針を取りまとめる考えを示しています。</p><p>（質問２）<br>アメリカ側の対応には、変わる面と、変わらない面がありそうですね。では、中国は、バイデン政権になれば、やりやすくなると見ているのでしょうか。<br>（答２）<br>そのように見ている点もあるにはあると思います。率直に言えば、トランプ前大統領の行動は、その時々の気分でどう変わるかわからない、まさに予測不能といわれてきました。中国もだいぶ振り回されてきたという意識が強い。これに対して、バイデン大統領は、かなり予測できると考えているようです。バイデン政権は、理性的に着実な手を打ってくる。だから手を読みやすいというということです。特にバイデン氏は、オバマ政権時代の副大統領として、中国も付き合いが長いので、予測の手掛かりとなる材料も多いはずです。</p><p><img alt="i210127_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_05-thumb-420xauto-1183600.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（質問３）<br>どう出てくるか事前に予測できれば、中国は有利になると考えているのでしょうか。<br>（答３）<br>必ずしもそうとは言いきれません。トランプ前政権は中国側から見れば、予測不能であると同時に、つけ入る隙も多かったからです。実際、中国はトランプ前政権時代に、国際的な影響力を一気に拡大する動きに出ました。習近平政権の最大の対外政策である「一帯一路」です。アメリカ第一主義を唱えるトランプ前大統領が、内向きの政策を取り、同盟国や途上国支援をさほど重視しない姿勢を好機と見たのです。トランプ大統領は、中南米との関係を見れば、移民の流入を恐れてメキシコとの間に長大な壁を作ることに固執しました。それは中南米諸国との関係を疎んじた形になり、中国は2018年１月に、そのすきを突くかのように「一帯一路」の範囲を、一気に中南米・カリブ海諸国や北極海にまで拡大しました。その後、慌てたトランプ前政権が中国に対していわゆる「経済貿易戦争」という反撃に踏み切ったことは周知の事実だと思います。</p><p><img alt="i210127_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_08-thumb-420xauto-1183602.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（質問４）<br>中国側は、バイデン政権に対して、関係改善に向けたシグナルを打ち出してきたのでしょうか。<br>（答４）<br>私が注目したのは、バイデン氏の勝利が決まった後のことし年初め、習近平国家主席が行った恒例の年頭演説でした。このところ毎年のように口にしていた重要なキーワードが、ことしは抜け落ちていたのです。それは、米中対立エスカレートの火付け役になったとも考えられる「一帯一路」という言葉です。いうまでもなく習近平国家主席の看板外交政策であり、中国が提唱する巨大な貿易圏構想です。前の年も、その前の年も、さらにその前の年も、必ず年頭演説で「一帯一路」の建設を進める意欲に言及していたのに、なぜか今年は一言も言及がありませんでした。これもバイデン政権の誕生を意識した一つのシグナルではないかと思います。<br>また、バイデン政権が、地球温暖化対策の国際的な枠組みである「パリ協定」への復帰や、WHO=世界保健機関からの脱退の撤回を指示する文書に署名したことを歓迎する姿勢を示しています。米中両国が責任ある大国として協力し合おうと呼びかけています。<br>バイデン新政権側も、こうした中国の呼びかけには応じるものとみられるため、こうした分野では、米中両国の関係改善も進むであろうと予想されます。</p><p><img alt="i210127_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_11-thumb-420xauto-1183604.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（質問５）<br>では中国はアメリカとの関係改善に前向きだといえるのでしょうか。<br>（答５）<br>必ずしもそうとは言えません。冒頭でも申し上げしたが、バイデン政権の中国に対する対応は「過去数か月と同じままだ」という方針も示されています。実際、トランプ前政権時代にエスカレートした関税上乗せの報復合戦について、バイデン氏はトランプ政権を引き継ぎ、追加関税を撤廃しないということを先月アメリカのニューヨーク・タイムズに述べています。ファーウェイなど中国のIT企業に対する制裁も継続すると考えらます。<br>バイデン政権のオースティン国防長官も、中国への対応をアメリカ軍の最大の課題と位置付けていますので、南シナ海やインド太平洋地域で対立する安全保障の問題、さらには台湾の問題も大きく変わることはないと考えているのではないかと思います。</p><p><img alt="i210127_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_12-thumb-420xauto-1183606.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>とりわけトランプ前政権が任期後半にかなり接近する動きを見せたアメリカの対台湾政策についても、バイデン政権はその大統領就任式に初めて台湾のアメリカ駐在代表を招くなど、台湾重視の姿勢を見せました。こうした姿勢に対しても、中国は今月23日と24日に軍用機を10数機台湾に接近飛行させる威嚇行動をとりました。中国共産党の機関紙人民日報の傘下にある「環球時報」は25日付の社説で、バイデン新政権がトランプ前政権の台湾政策を継承することになった場合を想定し、「軍用機が台湾の上空を飛ぶようになることもそう遠くない話だ」と脅迫めいた文章まで載せています。</p><p><img alt="i210127_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/i210127_14-thumb-420xauto-1183608.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>（質問６）<br>中国のけん制は、バイデン政権の対中政策にも影響することになるでしょうか。<br>（答６）<br>バイデン政権の対中政策は、そのような脅しでぶれることはないでしょう。台湾への支援が必要だと冷静に判断すれば確実にそれをするでしょうし、新疆ウイグル自治区などで行われている少数民族に対する弾圧にも、人権重視という観点から、トランプ政権より厳しい姿勢で臨んでくると考えられます。<br>その意味で、中国側は、バイデン政権が、トランプ前政権の時のようにいきなり先制パンチをくらわしてくるようなボクシングの乱打戦のようになることはないとみているものの、同盟国との連携を強化しつつ真綿で首を絞めるように迫ってくるのではないかとみていると思います。中国はこれまで米中対立を、長期戦・持久戦になると位置づけてきましたから、じわじわと攻めてくるだろうバイデン政権のことを、トランプ前政権以上に、相当手ごわい相手になると覚悟しているのではないかと見ています。</p><p>（加藤　青延 専門解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 08:49:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「急増する自宅療養　対策の強化を」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/442854.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスに感染し自宅で療養中に死亡するケースが急増しています。感染の拡大で重症化するリスクのある人が入院できず、保健所も逼迫し、療養中のフォローが綱渡りになっているのです。こうした中で、対策として何が出来るのか考えます。</p><p><img alt="j210127_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_01-thumb-420xauto-1184001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントです。<br>▼自宅療養死の実態<br>▼急増する自宅療養<br>▼健康観察に医療の目を<br>の３点です。</p><p>まずは、これまで自宅療養中に亡くなった事例から課題を考えます。</p><p><img alt="j210127_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_03-thumb-420xauto-1184128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>千葉県の６０代の男性は、症状が軽く、持病もなかったため自宅で療養していました。保健所から１日一回の健康観察の電話を受けていましたが、感染確認から６日後、「せきや倦怠感」を訴えました。しかし咳止めの薬を持っていて、本人の声も元気そうだったとして、保健所は自宅療養を続ける判断をしました。ところが夜に容体が急変。救急搬送されましたが亡くなりました。<br>同じく６０代の東京都の男性は感染が確認されたとき、３７度の発熱がありましたが息苦しさなどはなく、軽症と判断されました。ただ、心臓や腎臓に持病があったため、東京都は入院先を探しました。しかし、受け入れ先は見つからず自宅に待機、毎日の健康観察でも安定していたことから、そのまま自宅での療養が続きました。３日後、ようやく入院先が決まりましたが、その日の夕方、自宅で倒れているところが見つかりそのまま亡くなりました。</p><p><img alt="j210127_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_06-thumb-420xauto-1184132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>入院調整までたどり着かず、死亡したケースもあります。<br>神奈川県の７０代の男性は、感染が確認されたものの、保健所は業務がひっ迫し、本人への電話が３日後になりました。しかし本人は電話に出ず、その後も９回にわたって電話をしましたがつながらなかったため、感染確認から５日後、自宅を訪ねたところ死亡しているのが見つかりました。男性は一人暮らしだったということです。</p><p>入院せず自宅などで亡くなった感染者は警察庁のまとめではこれまでに１９７人で、先月から急増しています。個別の事例を通して改めて感じるのは、▽軽症であっても急に重症化すること、▽医療機関や保健所のひっ迫が背景としてあること、そして▽自宅療養に医療者の目が届いていないことです。</p><p>■増える自宅療養とその背景<br>この自宅療養をしている人の数は全国で３万５０００人を超え、この２か月で急速に増えています。<br>その経過を東京都でみてみましょう。</p><p><img alt="j210127_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_11-thumb-420xauto-1184134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年１１月まで感染者の行き先は、主に青色の部分、入院でした。黄色はホテルでの宿泊療養、赤が自宅療養です。感染症法では入院の対象は、症状が重い人のほか、重症化リスクの高いお年寄りや持病のある人などです。<br>それ以外は家族への感染を防ぐため、基本は宿泊療養、空きがない場合や子育てなどでやむを得ない場合は自宅療養というのが基本ルールです。<br>ところが１２月に入って感染者が増加すると、それまで入院の対象だった高齢者や持病のある人も、入院の調整が難しくなる中で自宅に残される事態となっていきました。<br>さらに危険なのが入院を保健所が調整できないまま自宅にいる人たちの急増です。介護や人工透析など複合的な対応が必要なため受け入れが難航する感染者もいれば、聞き取りが追い付かず、どんなリスクがあるのか把握できていない感染者もいます。入院の対象となる多くの人が不安を抱えて「自宅に待機」しているのが今の実情です。</p><p>■宿泊療養より医療の関与が弱い自宅療養<br>では宿泊療養でこうした人を受け入れていくことはできるでしょうか？</p><p><img alt="j210127_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_14-thumb-420xauto-1184136.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>国のマニュアルによりますと、宿泊療養の施設には日中、複数の看護師が常駐し、自覚症状があれば対面での健康観察が行われます。重症化の指標である血中酸素濃度を測定する機器もあり、症状の悪化が疑われればオンコールで医師が対応します。<br>自宅療養では、原則として１日１回から２回、保健所からの電話がありますが、それ以上の取り組みは自治体に任されています。症状が不安で外来を受診したくても保健所の調整を待たなければなりません。同じ療養でも、宿泊療養の方が医療の関与の度合いが大きいのです。<br>ただ、宿泊療養は、消毒や清掃の関係でなかなか稼働率があがりません。そして、もともと感染者を隔離するという観点から始まったため、一人暮らしの人よりも家族に高齢者や医療関係者がいる人が優先されます。<br>また、国のマニュアルで高齢者や持病のある人はそもそも療養の対象ではないことを理由に、宿泊療養では受け入れない自治体もあります。その結果としてリスクのある人が自宅に取り残される形で増えているのですが、それをフォローする保健所も逼迫します。<br>しかし、医療の目が行き届かない事態を放置していいわけがありません。</p><p>■改善に向けて<br>この状況を根本的に解決するには、感染の波を引き下げ、病床を確保して、必要な人が入院できるようにするしかありません。しかし、それがうまく進まない今、何が出来るでしょうか。<br>参考として取り上げたいのは去年夏のいわゆる第２波で行われた沖縄県の対応です。</p><p><img alt="j210127_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_17-thumb-420xauto-1184138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>当時沖縄では感染の増加に保健所の対応が追い付かず一時、４００人のリストが積みあがりました。<br>これを危険だと判断し、主な病院の部長級の救急医たちが参加して、一気に電話で患者の状態を確認し、リスクに応じて入院と療養に分けました。<br>特徴的だと思うのは、リスクを抱えながら療養する人に“見守りの視点”を入れたことです。家族がしっかりしていて体調の変化をキャッチできる人を自宅療養、一人暮らしなど見守りの目がない人は宿泊療養といった具合です。<br>そして自宅療養のフォローを保健所任せにせず医療者が入りました。健康観察を毎日行うのは変わりませんが、気になる高齢者については訪問看護ステーションに健康観察を依頼。場合によっては訪問して見守りを強化し、症状の悪化を早期に見つけられたということです。感染者からの相談には救急医のサポートのもとで看護師が電話で対応、必要な人には家族の運転で中核病院での外来診療を受けてもらいました。<br>こうした取り組みは感染者が大きく拡大した今では当てはまらないかもしれませんが、参考にできることはあります。</p><p><img alt="j210127_19.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210127_19-thumb-420xauto-1184140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それは、患者についての情報収集と医療者の判断が必要だということです。患者のリスクをうまくキャッチできるかが勝負の健康観察を、ひっ迫している保健所が電話だけ行うのは難しいのが現実です。沖縄県のように、救急医に集まってもらうのは難しいかもしれませんが、患者の持病をよく知っているかかりつけ医や小規模病院の医師が、電話やオンライン診療で患者の状態を判断したり、症状を軽くする薬を処方したりすることはできるはずです。また介護が必要な高齢者を往診や訪問看護で支える仕組みは、もともと地域医療で弱かった部分です。自宅療養者への対応について地域で役割分担を話し合い、体制構築を急ぐべきだと思います。</p><p>一方、宿泊療養は、隔離の観点だけでなく、見守る人がいない重症化しやすい高齢者や持病のある人を受け入れる施設としても活用できるよう拡充する時期に来ていると思います。リスクのある人を受け入れるには持病の薬の処方や、急変した時に救急搬送するまでの応急処置など医療的な機能の強化が必要です。国も臨時医療施設としての活用を容認しています。地域の医療者が協力して運営できれば、入院での治療を終え、症状が安定した人の受け皿ともなり、コロナ病床が新たな患者を受け入れることにもつながると思うのです。</p><p>年明けの緊急事態宣言以降、感染者の数は徐々に減ってきていますが、重症患者の増加は、感染拡大の波の後にやってきます。感染対策や病床の確保を進めるとともに、医療からこぼれおちたまま亡くなる人が出ないよう、できることを形にしていくことが求められています。</p><p><span>（米原　達生 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 27 Jan 2021 23:19:25 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「契約書の電子化　消費者保護への配慮も！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442839.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>消費者庁は、訪問販売などの取引で契約書を書面で渡すよう義務付けている法律を、メールで送れるよう改正する方針を打ち出しました。これに対して、消費者団体や各地の弁護士会から反対の意見が相次いでいます。今井解説委員。</p><p><img alt="C210128_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210128_0-thumb-480xauto-1184011.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ）契約書を書面でというのは、この特定商取引法という法律で義務付けられているのですね。それをなぜ、変えようというのでしょうか？<br>Ａ）はい。今回の議論。直接のきっかけは、新型コロナウイルスの感染を防ぐためオンラインで受けられる英会話やヨガのレッスンをめぐってでした。オンラインで契約書を入力してもらうのに、それを印刷して消費者に郵送しなければならないのはいかがなものか、と政府の規制改革推進会議の中で指摘がありました。これを受けて消費者庁が、契約書をメールなどで送ることを認める方針を打ち出したのですが、そこに、訪問販売や電話勧誘なども含まれていたことから、反対の意見が相次いでいるのです。</p><p><img alt="C210128_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210128_3-thumb-480xauto-1184016.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）訪問販売や電話勧誘もメールでというのですか？<br>Ａ）そうなのです。オンラインの取引では、メールで契約書をもらった方がいいという人はいるかもしれません。ただ、訪問販売などは、突然の勧誘でよく考える間もなく、契約を求められるためトラブルが多い。だから、法律で厳しい規制がかけられている。それがメールになると、例えば、一定の期間、無条件で契約を解除できる「クーリング・オフ」を利用できなくなる人が増えるのではないか、そんな指摘も出ているのです。</p><p><img alt="C210128_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210128_4-thumb-480xauto-1184018.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ）それはなぜですか？<br>Ａ）書面の契約書では、クーリング・オフができることを赤く、大きな字で書くことが義務付けられています。それを、スマホの小さな画面で、しかもスクロールしてみることになると、本人が気づかない。また、スマホの中なので家族の目にも触れにくくなり、気づかないまま、期限が過ぎてしまう。そんなケースが増えるのではないか、というのです。消費者庁は、あくまでも「消費者が承諾した場合に限る」としていますが、悪質な事業者が「メールの方が簡単ですよ」と誘導することも考えられます。</p><p><img alt="C210128_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210128_7-thumb-480xauto-1184021.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>この「承諾」をどう定義して、どう被害を防ぐのか。弱い立場の消費者に寄り添った丁寧で慎重な検討が求められると思います。</p><p><span>（今井　純子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 07:31:19 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染者１億人超　パンデミックを抑えこむには」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/442842.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>■新型コロナウイルスのパンデミック（世界的な大流行）が収まりません。ＷＨＯ・世界保健機関が、去年１月３０日に「緊急事態」を宣言して、まもなく１年。全世界での累計の感染者数は、今週、ついに１億人を突破しました。パンデミックを抑えるため、今、何が必要かを考えます。</p><p><img alt="j210128_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_1-thumb-420xauto-1184030.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>■解説のポイントは、▼収まらない感染拡大と変異ウイルスの脅威。▼収束のカギを握るワクチン。▼求められる国際協力体制。以上３点です。</p><p><img alt="j210128_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_2-thumb-420xauto-1184032.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■世界各国の感染状況を調べているアメリカのジョンズ・ホプキンス大学の集計によりますと、世界全体の累計の感染者数は、日本時間の２７日朝、１億人を突破。犠牲者も２１５万人を超えました。世界的な感染拡大の勢いは衰えていません。累計の感染者数が８０００万人から１億人まで増えるのに、１か月しかかかっていません。有効な対策を、速やかに全世界で講じなければ、犠牲者が際限なく増えることが懸念されます。</p><p><img alt="j210128_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_3-thumb-420xauto-1184034.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="j210128_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_4-thumb-420xauto-1184036.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼感染者数が飛びぬけて多いのがアメリカです。およそ２５６０万人、全世界の感染者の４分の１を占めます。亡くなった人は、およそ４３万人、全世界の５分の１です。現在も１日平均１７万人のペースで増え続けています。当初、ウイルスの脅威を甘く見て、感染の急拡大を招いたトランプ前大統領の責任は重大と言わざるを得ません。</p><p><img alt="j210128_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_5-thumb-420xauto-1184041.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼世界で２番目に感染者が多いのはインドで、およそ１０７０万人。３番目はブラジルで、およそ９００万人です。</p><p><img alt="j210128_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_6-thumb-420xauto-1184043.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼変異したウイルスの影響が最も顕著なのがイギリスです。ＷＨＯなどによりますと、イギリスで変異ウイルスが出現したのは去年９月だったとみられ、その後、急速に感染が拡大。今年の１月に入ると変異ウイルスの感染者数が、従来のウイルスの感染者数を上回りました。そして、犠牲者は、累計で１０万人を超えました。この変異ウイルスは、感染のしやすさが７０％ほど高いとされ、これまでに、日本を含む世界６９の国と地域で検出されています。</p><p><img alt="j210128_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_7-thumb-420xauto-1184045.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■多くの専門家が、今後、感染の主流が、従来のウイルスから、変異ウイルスに移ってゆくのではないかと見ています。アメリカでも、３月までに、この変異ウイルスが感染の主流になるという予測があります。<br>イギリスで最初に確認された変異ウイルスとは別に、南アフリカやブラジルで確認された変異ウイルスも、世界各地に広がっているほか、今後、新たな変異ウイルスが生まれる可能性もあります。<br>ＷＨＯの専門家は、「すべての国が変異ウイルスをいち早く検出できる監視システムを確立し、速やかに正確な情報を報告することが重要だ」と指摘しています。合わせて、「従来のウイルス対策。たとえば、人と人との距離をとり、マスクを着用し、こまめに手を洗うことなどを、一層徹底させることが大切だ」と強調しています。</p><p><img alt="j210128_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_8-thumb-420xauto-1184047.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■ここからは、パンデミック収束のカギを握るワクチンをめぐる問題を考えます。<br>ＷＨＯなどによりますと、現在、世界およそ５０の国で、ワクチンの接種が行われています。▼イギリスの製薬会社「アストラゼネカ」、▼アメリカの会社「モデルナ」、そして、▼アメリカの「ファイザー」とドイツの「ビオンテック」が共同開発したワクチンなどが各国で承認され、接種が行われています。<br>欧米の製薬会社とは別に、▼中国、▼ロシア、それに、▼インドで独自に開発されたワクチンも、それぞれの国で接種が行われているほか、国際的影響力の拡大を狙った、いわゆる「ワクチン外交」に利用されていると指摘されます。</p><p>２７日時点で、全世界で、ワクチンを少なくとも１回接種した人は、およそ６４００万人で、世界の全人口の０．８％に過ぎません。<br>国別にみると、イスラエルが注目されています。国民のおよそ３０％が、すでに１回目の接種を受けています。ネタニヤフ首相が自ら、アメリカの製薬会社の経営者と交渉し、ほかの国より高い価格で購入契約を結んで、ワクチンを確保したこと。すべての国民の医療データをＩＴで管理し、重症化リスクの高い人に優先的にワクチンを投与するしくみができていることなどが背景にあります。</p><p>■ワクチンは、さまざまなアプローチで開発され、使用法、効果、副反応などは、ワクチンによって異なります。効果の高いワクチンが何種類も開発され、できるだけ早く世界に普及させることが求められます。</p><p><img alt="j210128_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_9-thumb-420xauto-1184052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ただし、ワクチンの安全性の問題は絶対に蔑ろにできません。ワクチン開発の際の臨床試験について、ＷＨＯは、３段階で行う指針をつくっていますが、いくつかの国では、「第３段階」の試験を終える前に、当局が承認するケースも起きています。<br>熾烈な開発競争や政治指導者の思惑の影響で、審査がおろそかにされてはなりません。投与されたワクチンが、実際にどんな効果や副反応をもたらしたのかを詳しく調査・分析し、ワクチンの普及に役立てる国際的な監視体制をつくる必要があります。</p><p>▼もうひとつ、重要なのは、ワクチンを公平に分配する問題です。資金力のある少数の先進国がワクチンを独占し、大多数の途上国が、必要な時にワクチンを入手できないという問題が起きつつあります。これを放置すると、途上国に非常に多くの犠牲者が出てしまいます。<br>ＷＨＯのテドロス事務局長は、「富める国の若く健康な成人が、貧しい国の医療従事者や高齢者よりも先にワクチンを接種するのは正しくない」と述べたうえで、ＷＨＯなどが立ち上げた、世界各国にワクチンを公平に届けるための枠組み「ＣＯＶＡＸファシリティ」に、できるだけ多くの国や企業が参加するよう呼びかけました。<br>これは、資金力のある国が、ワクチン開発に取り組む企業に投資し、人口の２０％までワクチンを確保できる一方、途上国も、国際組織を通じ、ワクチンの提供を受けられるしくみです。<br>アメリカのファイザーとイギリスのアストラゼネカが、参加を表明しましたが、途上国を含め、すべての医療従事者や高齢者が、ワクチンの接種を受けられるようにするのは、現時点では困難です。</p><p><img alt="j210128_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_10-thumb-420xauto-1184055.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>■最後に、国際的な協力体制の重要性について考えます。<br>これまで、ほとんどの国は、自国の対策で手いっぱいで、国際的な協力体制が、十分機能していませんでした。とくに、アメリカのトランプ前政権が、「ＷＨＯは中国に支配されている」などと批判し、去年７月、ＷＨＯからの脱退を通告したことで、感染抑え込みの取り組みに深刻な打撃が心配されました。アメリカは、ＷＨＯの予算の１５％を拠出する最大のスポンサーです。</p><p><img alt="j210128_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/j210128_11-thumb-420xauto-1184058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>バイデン大統領が、就任早々、ＷＨＯからの脱退を撤回する大統領令に署名したこと、さらに、「ＣＯＶＡＸファシリティ」への参加を表明したことで、ＷＨＯを軸にした国際的な協力体制を再構築できる期待が生まれています。</p><p>■新型コロナウイルスは、全人類が直面する未曾有の危機です。このウイルスは、これからも変異を繰り返し、感染の波を広げると予想されます。新たな変異ウイルスを探し出し、封じ込める取り組み。有効で安全なワクチンを開発し、普及させてゆく取り組み。いずれも一国では成し遂げられません。そして、途上国の感染拡大をくい止めなければ、影響は確実に先進国にも及び、この危機を長期化させます。国連やＷＨＯを中心とする国際的な協力体制を確立することが不可欠です。その中で、日本も、研究と開発、途上国への支援などの面で、いままで以上に貢献することが期待されています。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 28 Jan 2021 23:41:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「センバツ&quot;連合チーム&quot;の史上初出場は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442848.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>３月に開幕する春のセンバツ高校野球の出場校が１月２９日に決まります。複数の高校で組む「連合チーム」の史上初出場も注目されています。小澤正修解説委員です。</p><p><img alt="C210129_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210129_0-thumb-480xauto-1184108.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１<br>きょうの選考委員会で出場校が決まります。</p><p><img alt="C210129_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210129_1-thumb-480xauto-1184110.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１<br>ことしの３２の出場校は、去年秋の大会の成績を参考にした一般選考と、困難な条件の克服や地域への貢献も基準となる２１世紀枠から選ばれます。このうち２１世紀枠の候補に、「連合チーム」が入っているのです。</p><p>Ｑ２<br>連合チームって？</p><p><img alt="C210129_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210129_4-thumb-480xauto-1184112.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２<br>高校野球では部員不足などの事情があるチームのため、救済策として近隣の学校とひとつのチームを組むことが認められています。これが「連合チーム」です。候補になっている富山北部・水橋は、生徒数の減少に伴って高校が統合し、水橋は来年春に閉校となります。このため、それぞれの学校の部員あわせて１７人で連合チームを組みました。平日いっしょに練習できるのは３日のみ、学校ごとに異なるユニフォームを着て去年秋の大会に臨みましたが、県大会でベスト４に進出し、北信越大会出場を果たす快進撃をみせたのです。</p><p>Ｑ３<br>ほかの連合チームの選手も元気が出そうな話ですね。</p><p><img alt="C210129_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/C210129_5-thumb-480xauto-1184114.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３<br>高校野球では二極化が進んで１００人以上の部員がいる野球部が増える一方、連合チームも増えて、おととし夏は全国で９６チームありました。ですので、連合チームの甲子園出場となれば、同じような境遇の球児の夢も、広がるかもしれません。２１世紀枠は例年より１校多い４校が選ばれますが、候補には創意工夫で練習環境のハンディを乗り越えたチームなどがそろいますので、選考は激戦になりそうです。</p><p>Ｑ４<br>ことしはセンバツを楽しみにしたいです。<br>Ａ４<br>去年高校野球は例年の全国大会がひとつも行えず、多くの球児が目標を失いました。今年は開会式で全校そろっての入場行進は行わないなどの対策をとり、開催する方針です。今後の感染拡大が気になりますが、選手たちが、思い切りプレーできる状況になってほしいと思います。</p><p><span>（小澤　正修 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 07:11:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナ禍の避難所運営は」(くらし☆解説)</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/442844.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>災害時の避難所についてです。<br>今、３年前の西日本豪雨の被災地で、新型コロナの感染対策を取りながら、住民自身が避難所を運営しようという取り組みが行われています。</p><p><img alt="k210129_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210129_1-thumb-420xauto-1184074.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【避難所運営は誰がする？】<br>Ｑ：避難所を住民が運営するということですが、行政がやってくれると思っている人も多いのではないですか。<br>Ａ：内閣府のガイドラインは「原則」として「被災者自らが行動し、助け合いながら避難所を運営する」ことなどと書かれています。もちろん行政の支援も欠かせませんが、大規模な災害になるほど、実際に行政の手が届かなくなります。このため住民が自分たちで避難所の運営をせざるを得なくなるケースが少なくありません。<br>そこで、西日本豪雨で大きな被害が出た愛媛県では、当時の被災地など４カ所をモデル地域にして、住民による避難所運営がスムーズにできるように取り組みを始めています。<br>スタートに使われたのはカードゲームです。</p><p>【カードゲームで体験】</p><p><img alt="k210129_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210129_2-thumb-420xauto-1184076.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>愛媛県西予市野村町の体育館に集まった４０人ほどの人たち。行われているのは、避難所の運営を疑似体験できる「ＨＵＧ」と呼ばれるカードゲームです。<br>参加したのは、すべて地元に住む人たちです。<br>使うカードは、２種類。１つは、避難してきた人の年齢や家族構成など属性が書かれた避難者カード。例えば、Ａさんの場合、ぜんそくがあることが分かります。もう１種類は、イベントカード。避難所で起こる様々な出来事が書かれています。<br>例えば、着替えスペースを作ってください、など。２種類のカードを進行役がランダムに読み上げプレイヤーへ渡します。<br>足をケガした高齢者の場合、移動しやすさを考えてトイレの近くへ。実際の避難所のように、次々とやってくる避難者。イベントも立て続けに発生する中運営する人の立場になって難問を解決していくゲームです。</p><p>ゲーム序盤、なんと地震でトイレが壊れ使えなくなってしまいました。トイレをどうするか悩んでいる間にも次々、避難者がやって来ます。結局、トイレ問題は解決できないまま。避難所運営の大変さが分かりました。<br>さらに今、災害が起きたらまず考えないといけないのが新型コロナ対策です。<br>熱がある人が避難所にやってきました。新型コロナに感染しているかもしれないと体育館ではなく理科室へ避難してもらうことに。<br>次に来たのは・・・。県外の旅行者３０人が一気に避難所へ。さらに２５人のアメリカ人旅行者も押し寄せました。<br>最初は、密な状態で配置。悩んだ末、１人１人の間隔を空けたところ、多くの教室が必要だと分かりました・・・。</p><p>【ゲームを元にマニュアルを作る】</p><p><img alt="k210129_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210129_3-thumb-420xauto-1184078.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：ゲームとはいえ、大変ですね。<br>Ａ：勝ち負けを競うより、どんな課題があるかを体験し、避難所運営をリハーサルすることが狙いです。だから必ず正解があるわけではありません。このゲームは静岡県が開発し、一般でも販売されています。<br>Ｑ：特に新型コロナへの対策は課題がたくさんありましたね。<br>Ａ：これで終わりではありません。ゲームを元に今度はさらにこんな取り組みが行われました。</p><p>避難所運営ゲームの２か月後。自主防災組織のメンバーが再び集まりました。<br>取り組みを監修している愛媛大学防災情報研究センターの森脇　亮教授がゲームで分かった課題を元に避難所運営マニュアルの「案」を作ってくれました。<br>これがマニュアル案の一部です。<br>▼検温所の設置や名簿の作成。それにゲームでも課題になった▼体調が良くない人の部屋の準備。さらに▼トイレの問題も。ゲームで苦労した経験がマニュアルに盛り込まれました。</p><p>ところが、参加者からはさらにアイデアが寄せられます。最初はゴミ置き場について。ゴミ置き場は入り口からずっと離れたこの場所です。もっと近くに、という要望が寄せられ、ゴミ置き場の位置を見直すことにしました。さらに避難者の名簿についてもさまざまなアイデアが出ました。<br>こうした意見を元に、さらにマニュアルを改善していくことになりました。</p><p>【感染対策と避難所運営の準備を】</p><p><img alt="k210129_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210129_4-thumb-420xauto-1184080.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：みんな積極的にアイデアを出していましたね。<br>Ａ：ここまでゲームを通じて課題に気づきました。それを元に感染防止策を含むマニュアル案を作りました。今度は、マニュアルを元に実際に避難所運営の訓練をやってみる予定です。<br>こうした訓練では、どれだけ多くの住民が参加して役割分担できるかが鍵になります。一連の取り組みで、災害に備えた準備が整うわけです。愛媛県もモデル地域のノウハウを各地で活用したいと考えています。<br>Ｑ：避難所ごとの運営マニュアルはまだ整備されていないところも多いでしょうから、参考になりそうですね。</p><p><img alt="k210129_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/01/k210129_5-thumb-420xauto-1184085.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ：３月で東日本大震災から１０年になります。地震、津波、大雨など、災害時の避難では、当面、新型コロナの感染対策は欠かせません。<br>国もコロナ対策に配慮した避難所運営をポイントとしてまとめています。<br>こうした情報も参考にしながら、自分たちの住んでいる場所の避難所では、災害時のためにどのような準備が必要か。今から、地域で検討を進めてほしいと思います。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 11:56:37 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「国会の論点　コロナ対策　法改正の課題」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/442913.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>国会で、新型コロナウイルス対策のための特別措置法や感染症法などの改正案の審議が始まりました。自民党と立憲民主党が修正で合意し、早くも成立する見通しとなった改正案と修正合意のポイント、そして、これからの課題を考えます。</p><p><img alt="j210129_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_01-thumb-420xauto-1184443.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>通常国会序盤の最大の焦点となっている新型コロナ対策のための法改正は、３つの点で異例の展開を見せています。</p><p><img alt="j210129_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_02-thumb-420xauto-1184445.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、通常国会では、第３次補正予算が、１月２８日に成立。通例ならば、ここで政府・与党が最優先で取り組む新年度予算案の審議に入るところですが、これに先立って、改正案の審議が始まったこと。<br>さらに、この改正案が政府から提出されると、審議される前に与野党が修正協議で合意。しかも、私権の制限や罰則が盛り込まれる重要法案であるにも関わらず、短時間の審議で、２月３日にも成立する見通しになっていることです。<br>改正案と罰則の扱いが焦点となった修正合意によって、対策の実効性は向上し、国民の懸念を解消できるのでしょうか。私は多くの課題が残されているように思います。</p><p>改正案を具体的にみていきます。まず、新型コロナ対策のための国や地方自治体の役割や権限を定めた特別措置法の改正案についてです。</p><p><img alt="j210129_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_03-thumb-420xauto-1184447.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ポイントは緊急事態宣言が出されていない段階で、これまでより強い対策を集中的に取れる仕組みを新たに設けることです。これが「まん延防止等重点措置」です。まず政府が、対象となる地域と期間を決めます。対象地域となった知事は、事業者などに対して営業時間の短縮などを要請し、正当な理由なく応じない場合は命令ができるようになります。また、要請や命令に必要な範囲で立ち入り検査も可能にするとしています。　<br>命令に違反した場合、行政罰として３０万円以下の過料が盛り込まれました。<br>また、緊急事態宣言が出された場合、事業者が命令に応じない場合は、より重い５０万円以下の過料を科すとしています。<br>一方で、国と地方公共団体に対して、要請に応じた事業者や医療機関などに「支援に必要な財政上の措置を講ずる」と明記し、財政上の支援を義務づけるとしています。<br>特別措置法では、緊急事態宣言は、いわば「最後の手段」で経済・社会への影響も大きく、簡単には出しにくい。できれはその前の段階での対策を強化すべきだという指摘が知事や専門家からありました。</p><p>政府と自民・公明両党が法改正を急いでいるのは、今回、緊急事態宣言を延長せざるを得ないという見方が政府内からも出ている中で、まん延防止等重点措置などを、宣言の期間中、あるいは宣言を解除した後、地域や要請する業種などを限定して感染を封じ込めるために使いたいという狙いもありそうです。<br>ただ、この改正案をめぐっては、多くの疑問や批判が寄せられています。</p><p><img alt="j210129_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_04-thumb-420xauto-1184449.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、まん延防止等重点措置について、緊急事態宣言と何が違うのか、政令で定めるとしている発動の要件が不透明で、乱用される恐れはないか。また、国会の関与が規定されていないという批判です。<br>また、罰則と支援の関係について、野党側は、十分な補償がないことこそが協力を得られない要因だとして、支援の内容を具体化するよう求めてきました。<br>政府・与党は、補償について、事業者ごとに損失額を算定し、それをすべて補うことは難しく、機動的に支援を実施するためにも、法律に具体的な内容を盛り込むのは難しいという立場です。<br>罰則には、十分な支援が明確になっていないとして慎重論や反対論が出されています。<br>加えて、実際に保健所などが取り締まることが可能なのかという指摘や「生活や雇用のために命令を拒否すること」が罰則を適用されない「正当な理由」にあたるのかなどという疑問も出されました。</p><p><img alt="j210129_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_06-thumb-420xauto-1184451.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした経緯を踏まえ、自民党と立憲民主党が修正協議で合意したのは、まん延防止等重点措置について、発動する要件については国会答弁で政府の見解を示す。<br>国会の関与は、付帯決議で国会への速やかな報告を求めるとしました。付帯決議は、法案の採決にあたって、いわば国会の意思を示すもので、政府はこれを尊重する政治的な意味があります。<br>罰則と財政支援については、罰則の過料を３０万円以下と２０万円以下に減額するとともに、支援については、事業規模に応じた支援のあり方を検討するよう付帯決議に盛り込むとともに、国会答弁でも政府が見解を示すことになりました。<br>このように、改正案を修正する部分は過料の軽減のみで、改正案に対する疑問や批判のほとんどは、これからの国会審議の中で、対応を明確にすることが求められることになります。</p><p>次に感染症法の改正案を見ます。この改正案は、医療体制や・疫学調査の観点から感染者への対応などを定めるものです。</p><p><img alt="j210129_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_07-thumb-420xauto-1184453.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これまで法律の根拠がなかった自宅療養や宿泊療養について知事が要請できると明記。<br>正当な理由なく応じないと入院を勧告します。入院に応じなかったり、入院先から逃走したりした場合には、前科のつく刑事罰として１年以下の懲役か１００万以下の罰金。<br>また、濃厚接触者の確認など保健所の調査に応じなかったり、虚偽の回答をしたりした場合は　５０万円以下の罰金が盛り込まれました。</p><p><img alt="j210129_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_08-thumb-420xauto-1184455.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対しては、自宅療養や宿泊療養中に亡くなる例があること、感染拡大によって、入院できず待機している人がいる現状なのに入院勧告は理解できないという反発があります。<br>また、刑事罰をめぐっては、医療関係者や専門家の中からは、刑事罰を設けることで、逆に要請や調査に応じない人が出てくることや、感染者などに対する差別や偏見を助長するという批判が強く出されました。一方で、罰則を求めた知事の中からは、宿泊療養などに応じてもらえないケースがあり、罰則は説得材料になるという意見も出されていました。<br>こうした状況を踏まえ、自民党と立憲民主党の修正協議では、前科のつく刑事罰を削除し、５０万円以下と３０万円以下の過料に改めることで合意しました。<br>また、自民・公明両党と日本維新の会は、知事が、必要な病床の確保などのため、医療機関に協力の要請を行える権限を明確にする修正で合意しました。<br>新型コロナは、重症化や死亡するリスクが高い感染症とは違って、軽症や無症状の人が多く、これにどう対応するかという観点からの改正案ですが、まずは、医療体制を確保することが優先課題であることは言うまでもありません。</p><p><img alt="j210129_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/j210129_09-thumb-420xauto-1184457.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一連の法改正について、政府は、新型コロナの感染が落ち着いた段階で、それまでの対策の効果も検証し取り組む課題としてきました。しかし、感染が急速に拡大し、「対策が遅すぎる」という厳しい批判にさらされたことから、早期の法改正に乗り出しました。ただ、与党側は、幹部が深夜まで飲食店を訪れていたことが明らかになり、強気の姿勢は取れませんでした。一方、修正協議に臨んだ野党にとっては、法改正は従来からの主張であり、慎重論や反対論が根強い罰則を軽減できたことは成果になる。こうしたことが、今回の修正をめぐる異例の展開の背景にありそうです。野党のうち共産党や国民民主党は、修正合意の内容は不十分だとしています。</p><p>改正案を修正し、早期成立のメドがたったことで、すべてが決着したわけではありません。<br>これまで見てきたように、改正案が修正されたのは一部にすぎません。事業者への支援は、これまでより充実するのか、支援の水準や方法は、政府の判断に委ねられています。また、命令や罰則の適用などが乱用されない歯止めはあるのか、差別や偏見をどう防いでいくのか、短時間になるとみられる国会審議であればなおさら、法律の運用の方針と課題を詰めて明確にし、国民の理解を得る努力が必要です。対策の実効性を高めるのであれば、それが第一歩であり、与野党の責任であることを指摘しておきたいと思います。</p><p>（伊藤　雅之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 29 Jan 2021 23:19:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「議論本格化　給料の&quot;デジタル払い&quot;」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/442914.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>サラリーマンにとって大変気になるニュースです。<br>政府が進めるデジタル化。<br>ついに給料もデジタルで受け取るという議論が本格化しています。<br>竹田忠解説委員です。</p><p><img alt="C210201_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210201_0-thumb-480xauto-1184466.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　給料をデジタルで受け取る、と言うのは、具体的にはどういうことなんですか？</p><p>A<br>簡単にいうと、スマホで給料が受けとれるようになる、ということなんです。<br>どういうことかというと、<br>今は、会社が給料を銀行口座に振り込んで、<br>それを利用者がＡＴＭまで出向いて引き出す、というのが基本の流れです。<br>これを直接、会社がスマホにキャッシュレスで入金できるようにする。<br>具体的には、もうすでに○○ペイと呼ばれる<br>スマホの決済アプリなどがいくつも出回ってますので、<br>そういうものを使って会社が入金をする。<br>そうすれば利用者はすぐにお金を使えるし、わざわざ引き出す手間も省けると。</p><p>Q　それって、今はできないんですか？</p><p>A<br>そもそも、今は、そういうことが許されてないんです。</p><p><img alt="C210201_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210201_2-thumb-480xauto-1184468.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>どういうことかというと、労働基準法は、労働者を保護するために<br>給料を直接、現金で払うよう定めています。<br>銀行振り込みは違っていますが、<br>役所が決める省令で、例外として認められているのでできる。<br>だったら、このデジタル払いも<br>省令で認めるよう、変更してはどうか、という話しなんです。</p><p>Q　もしそうなると、給料はこれからデジタル払いになっていくんですか？</p><p>Ａ<br>まず、これは従業員が同意することが前提です。<br>それに、想定されている使い方も、<br>どちらか一方だけ、というのではなくて、<br>たとえば銀行振り込みを利用しつつ、<br>すぐに使う分は、デジタルで受け取る、といった使い方が<br>想定されているわけです。</p><p>Ｑ　政府はいつから始めようとしているんですか？</p><p><img alt="C210201_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2021/02/C210201_5-thumb-480xauto-1184472.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>実はコレは政府の成長戦略のキャッシュレス推進策の中に入ってまして、<br>今年３月、つまり来月までに制度の基本的な仕組みを作ることになってるんです。</p><p>ただ、問題は、安全性でして、<br>この議論をしている厚生労働省の審議会で、<br>連合などの労働側は、<br>アプリの安全性や、事業者が経営破綻した時の補償の仕組みなどを<br>もっと明確にするよう求めています。<br>政府も、これから一定の安全基準を作って<br>およそ８０社ある決済アプリの事業者の中から、<br>デジタル払いの対象となる事業者を絞り込む方針です。</p><p>とにかく給料というのは、はたらく者にとって最も重要な生活の基盤ですから<br>ここはしっかり議論してほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 01 Feb 2021 07:25:57 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>