<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　選択可能な未来へ向けて」（視点・論点）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/400/428728.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p><strong><span>長崎大学熱帯医学研究所教授　山本　太郎</span></strong></p><p><strong><span><img alt="s200506_010.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/s200506_010-thumb-380xauto-1122183.jpg" width="380" height="213" class="mt-image-none"><br></span></strong></p><p>このパンデミックはいつ終わるのでしょう？　<br>　結論から言えば、人口の６割～７割の方が感染し、集団免疫を獲得する。そうでなければ、最終的な意味での「終息」には至らないと思います。<br>　ウイルスを撲滅できる局面は超えてしまいました。しかし、流行のスピードを遅らせることはできます。それは極めて重要なことです。</p><div><p>　一つは、医療崩壊を防ぎワクチン開発までの時間を稼ぐ。短期間で大量の患者が発生すると医療資源が一気に不足し、それさえできなくなってしまうのです。<br>　もう一つはウイルスの弱毒化です。流行の速度が速いというのは、それだけ強毒のウイルスが選択される可能性を高めます。しかし流行の速度が遅いと、ウイルスは宿主を大切にしないと生き残れない。それが弱毒化への負の淘汰圧になります。</p><p><img alt="s200506_012.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/s200506_012-thumb-420xauto-1122185.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　強毒化ということでは、１００年前に世界で多数の死者を出した「スペイン風邪」の場合、第一波より第二波の致死率が高かった。スペイン風邪は流行初期に第一次世界大戦が勃発し、兵士や物資が欧州だけでなく植民地からも動員され、前線では密集が起きました。そうした戦時体制が第一波の流行速度を速め、それが強毒性ウイルスの選択圧として働き、第二波の致死率を高めたのです。その意味でも、流行の速度を遅くすることは重要なのです。</p><p>　そのために、今私たちは、外出を控え、友人や知り合いと会うことを自粛した生活を送っています。<br>　ただし考えないといけないのは、強制力を持った行動の制限は非常に強い影響を社会に及ぼします。だからそうした対策は、痛みをともなう例外的なものであるという、そのことに「自覚的」でなければならないし、また個人の思考や判断を「無自覚」に手放してしまうべきではないと思うのです。</p><p>　近代化の過程で、感染症は克服されたと思っていました。しかし最近は新しい感染症が次々に出現しています。<br>　パンデミックは、ウイルス側に原因があるというより、それを受け止める社会のあり方と大きく関係しています。</p><p>ＶＴＲ：熱帯雨林伐採／ニューヨーク空撮<br>　とどまるところを知らない熱帯雨林の開発。地球温暖化。それらによって近年は野生動物の生息域が減少し、人との距離が急速に縮まりました。<br>そのため野生動物と共存していたウイルスが、調和を乱され、ヒト社会に入り込んでくる。新興の感染症がひんぱんに発生する理由はそこにあります。<br>　加えて、増加した人口。都市への密集。世界の隅々まで発達した交通網。それが感染拡大の原動力となるのです。現代は、ウイルスの出現と拡散の双方に「好都合」な条件が用意されているのです。</p><p>まさに文明が、パンデミックの「揺りかご」なのです。<br>今回のパンデミックは、ある意味、現代社会を映しています。<br>　感染が情報化のなかで広がっている。感染者数や死亡者数をはじめ、リアルタイムで世界中を飛び交う膨大な情報が、今回のパンデミックを特徴づけています。過去のパンデミックとの大きな違いです。</p><p><img alt="s200506_014.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/s200506_014-thumb-420xauto-1122187.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ペストの大流行が中世ヨーロッパを舐め尽くしたとき、人々は、祈ることしかできませんでした。情報がないから、何が起こっているかもわからないのです。キリスト受難劇を上演し、神の怒りが静まるのを待つしかありませんでした。患者の世話を押しつけられたメディコ・デッラ・ペステと呼ばれたペスト医もそうです。特異な衣装は彼らと死を結びつける象徴となりました。</p><p><img alt="s200506_015.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/s200506_015-thumb-420xauto-1122189.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　ペストの流行から４００年が経ちますが、ドイツのある小さな村ではいまだに、１０年に１度、村人総出でキリスト受難劇を上演しています。ペストの恐怖はそれほどまでに、ヨーロッパ人の記憶の奥深くに刻まれているのです。</p><p>　中世と違って現代は情報があります。それはよいことです。一方で、個人や企業が「適切な行動」をするには、単なる情報ではなく、判断の拠り所となる思想が必要です。それには歴史から学ばなくてはなりません。<br>　状況は刻一刻と変わり、現在と１週間前とではまったく違う。そうしたなかで歴史から学ぶといっても、簡単ではありません。ただ、歴史から直接教訓は得られなくても、歴史は今後起こり得ることのオプションを教えてくます。それが私たちの想像力を広げてくれるのです。</p><p>　半世紀にわたるペスト大流行のあとヨーロッパでは、教会の権威が失墜し、人材の枯渇と入れ替えが進みました。統治システムの基幹を成してきた封建的身分制度は、結果として解体へと向かいます。<br>　それは新しい価値観の創造へとつながりました。中世は終焉を迎え、社会はペスト前とはまったく違う姿に変貌しましたのです。大規模な自然災害もそうですが、パンデミックも、社会変革の先駆けとなるのです。<br>　ただし外からの力による変革は、痛みを伴うものです。それは結果として起こるものであって、パンデミックをきっかけに意図的に社会を変えていくといった種類のものではありません。では、成り行きを見守るしかないのでしょうか。そうではないと思います。</p><p>　もし歴史が教えてくれるとしたら、それは私たちに、これからどう生きるのか、どういう社会を目指すのかを問うことだと思います。</p><p>　今回、感染防止のためにオンラインのコミュニケーションやリモートワークが進みました。その流れは今後ますます加速するでしょう。しかし　デジタルはあくまでツールです。オンラインやリモートありきではなく、目的が必要です。たとえば、働く人が豊かな生活を送れる、人間らしく生きられる。そのためにどうツールを使っていくのか。それが、いま私たちが考えるべき問題なのです。</p><p>　人や物、情報が地球規模で流動化するグローバル化によって今回のパンデミックが特徴づけられるとすれば、世界がこれほど驚愕している姿は示唆的でもあります。<br>行き過ぎたグローバル化を考え直す機会にすべきなのかもしれません。<br>都市にしても人口の集中にしても、地球環境に負荷をかけないという意味では必ずしも悪いわけではありません。至るところに電気を届け、上下水道を整備していくのは、すごく環境に負荷がかかりますから。<br>　しかし行き過ぎた都市化や集中は、今回のような感染症には脆弱です。グローバルとローカル、都市と地方、いろいろなもののバランスを考えていくことが必要だと思います。</p><p>　その時に大切だと思うことは、明日への希望です。２０年ほど前に、アフリカでエイズ対策をしていました。でもなかなか上手くいかない。それは、患者が１０年後の自分の姿が想像できないからでした。１０年後には、エイズじゃなくても、飢餓や暴力、戦争などで亡くなっているとすれば、「１０年後にあなたが生きていくために、今エイズの予防しましょう」という言葉は、むなしくしか響かなかったのです。</p><p>　社会がどうあるか、どう変わっていくか、どういう希望のもとにあるべきか、というのは、１人１人の心の中にあると思います。それが未来への希望につながるのです。<br>　言葉を換えて言えば、選択可能な未来は何かということかもしれません。</p><p>　最後に一つ、話したいことがあります。それは、この脅威が決して「戦争」ではなく、私たちが乗り越えるべきものの一つでしかないということです。私もみなさんと一緒に、これを乗り越えていきたいと思います。<br>ありがとうございました。</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 06 May 2020 06:29:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウィルス　相次ぐ輸出制限に懸念」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428715.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスの感染が世界中に拡大する中、各国が、医療物資や食料の輸出を制限する動きが相次ぎ、その影響が懸念されています。櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_0-thumb-480xauto-1122058.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q　こちらのイラスト、医療物資や食料をそれぞれが自分のところで大切そうに抱え込んでいますね。</p><p>A　はい。WTO・世界貿易機関の最新の調査によりますと、８０の国や地域が、新型コロナウィルスの感染拡大に関連する輸出の禁止や制限を行っているということです。例えばマスクについては７３、食品については１７の国と地域で規制をかける動きがみられます。<br>どの国も危機対応におわれる中、まずは自分の国の需要を優先し、大事な資源を手元に確保しておきたい考えです。<br>問題は、「国内需要を満たすのに必要な量」以上に、過剰な輸出制限をしたり、長い間、続けたりする場合です。<br>輸入品に頼る、ほかの国々に、深刻な影響が出る恐れがあるとWTOは警告しています。</p><p><img alt="C200507_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_3-thumb-480xauto-1122060.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q　日本への影響は、大丈夫でしょうか？</p><p>A　まず、食料については、在庫も十分にあり、今のところ、主な輸入先からの滞りも見られていないということです。ただ、それ以外のものについては、輸出制限による「直接的な影響」かどうか、は別として、大丈夫だ、とは言いきれないんです。<br>というのも、各国が次々に輸出を規制することで、医療物資などの争奪戦に拍車がかかり、品物不足や価格の高騰といった形で、消費者にも影響が及んでいるわけです。<br>今後は、窮地に陥った国が、報復のために別の輸出制限をする、といった悪い連鎖を招く心配、もあります。</p><p>Q　深刻な影響を避けるにはどうすればよいのでしょうか？</p><p>A　日本やカナダなど４２の国と地域は今週（５月５日）、共同声明を発表し、輸出制限をする国に対し、「的を絞った一時的な規制」にとどめるようけん制しました。<br>またG20・主要２０か国の農相会合も、「各国が不当な輸出制限を避ける」努力をするという共同声明を採択しています。</p><p><img alt="C200507_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200507_5-thumb-480xauto-1122062.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>実際、一部の国では、制限を緩和したり、解除したりする動きも、出ています。<br>こういう危機のときだからこそ各国が協力するよう、働きかけを強めることが大事です。<br>また、海外からの輸入に大きく頼る国は必要な物資をどう確保するかも、あらためて問われています。日本も、これまで以上に、国内生産の強化や、調達先の多様化が求められることになるのではないでしょうか。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 07:29:16 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「続くマスク不足　うまく使うには？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/428718.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大でなくてはならないマスク、手に入りにくい状態が続く。政府による全世帯への布マスクの配布も。マスクを有効に使うにはどうしたらよいのか。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="k200507_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_0-thumb-420xauto-1122084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>国内メーカーは人員を増員し24時間体制で増産しているほか、異業種の参入も相次ぐ。<br>2月には輸入も含めて供給量月4億枚だったのが、4月は7億枚程度まで増えてはいる。</p><p><img alt="k200507_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_02-thumb-420xauto-1122086.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかし供給量をはるかに上回る需要があり、未だ手に入りにくい。<br>政府も需要を正確に把握できていないが、例えば国民が毎日1枚使うと月に30億枚以上必要になる計算で、作っても追いつかない。<br>原材料の不織布も高騰し、5円程度だった使い捨てマスク1枚の仕入れ価格は、50円程度と10倍に値上がり。<br>こうした使い捨てマスクの需要を少しでも抑えようと、政府は先月から再使用可能な布製マスクの配布。<br>でも、布マスクの効果疑問の声もあるほか、汚れや虫の混入が見つかり、一旦回収されることになり、全世帯に行き渡るには少し時間がかかる。<br>ただ専門家は、今のマスク不足の中にあっては、感染拡大防止のためにそれぞれのマスクの性能を知った上で無駄にすることなく上手に使っていくことが求められると話す。<br>そこできょうは一般的な、不織布を使った使い捨てタイプと、手作りされることも多い今回配布されるガーゼなどの布を使ったタイプのいわゆる衛生マスクの機能をみたい。</p><p><img alt="k200507_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_04-thumb-420xauto-1122088.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まずこうした衛生マスクにウイルスの取り込み防止効果は期待できないと言われる。しかし不織布の使い捨てマスクのパッケージを見ると、「粒子・ウイルス99％カット」と書いてあるものが多い。<br>しかしさらに注意してみると必ず「感染や体内への取り込みを完全に防ぐものではありません」とも書いてある。<br>一体どういうことか。<br>不織布はプラスチックの材料のポリプロピレンなど。<br>その顕微鏡写真をみると繊維が何層にも重なっていることがわかる。<br>新型コロナウイルスは0.1ミクロン。この画像上だと鉛筆でちょんと書いた点ぐらいの小ささだが、このフィルターを通る間に静電気などによってほとんど捉えられるという。<br>99％カットと表記されたものは各メーカーが試験結果を載せたもの。<br>ウイルスと同じくらいの大きさの粒子が大量に集まった線香の煙を使ってNHKが以前独自に実験してみた映像を見ると、煙が不織布で止まっていることがわかる。<br>不織布マスクのフィルター自体の性能は高い。<br>なぜ取り込みを完全に防ぐものではないと書いてあるかというと、顔とマスクの間の隙間からの「吸い込み率」がポイントだという。</p><p>PM2.5の研究を通じてマスクの性能に詳しい聖路加国際大学の大西准教授に測定してもらった。<br>この測定はマスクの外側に浮遊している粒子の数とマスクの内側の粒子の数を計測し、どれだけ外側の粒子が入ってくるか測定する仕組み。<br>まず、私がいつものように鼻の部分をフィットさせてマスクをつけて測定すると吸い込み率は何と100％。顔との間に隙間だらけで外の粒子がすべて内側に入ってきていた。</p><p>これでは確かにウイルス取り込み防止効果はない。<br>大西准教授が不織布マスクを200人あまりにつけてもらって調査した結果、吸い込み率の平均は86％で全員が外側の粒子をマスクの内側に取り込んでいた。<br>そして私のような100％も半分以上いたということ。</p><p>このあと、大西准教授の指導を受けてマスクをつけ直して再度測定すると吸い込み率は66％まで下がった。</p><p><img alt="k200507_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_05-thumb-420xauto-1122090.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>取り込みを少しでも抑えるポイントは鼻とほお、それにあごの部分の密着度だという。<br>まず鼻の部分をアルファベットのWの形になるようにする。<br>次にひだを大きく広げてあごまで隠れるようにつける。<br>最後に鼻やほおの部分をよく押さえる。<br>先ほどの調査でもこうした指導を受けた後では透過率が66％になった。<br>ただ一般の人がこの透過率をゼロにするのは難しく、ウイルス取り込み防止効果は期待できないが、自分自身の飛沫を飛ばさないという重要な役割がある。<br>くしゃみを高感度カメラで撮影した実験映像みると飛沫がきらきらと漂い続け、近くの人が吸い込むと感染が広がる。マスクをしてみると差は明らか。新型コロナは感染しても症状がない人も多いと言われており、マスクをつけることで人にうつすリスクを下げることが期待できる。<br>その効果を上げるためにも顔と密着させ、漏れを低く抑えることが重要。<br>こうした点についてガーゼや布のマスクはどうか。</p><p><img alt="k200507_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_06-thumb-420xauto-1122092.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ガーゼマスクの顕微鏡写真を不織布と比べると隙間が大きいことがわかる。<br>布自体にウイルス取り込み防止効果がない。<br>ただ飛沫飛散防止効果は期待できるが、隙間が大きい分、不織布のマスクより漏れ率は高くなるという。こうしたことを理解した上で、咳が出そうなとき前に人がいれば横を向くなど注意して使ってほしいと専門家は呼びかける。</p><p><img alt="k200507_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200507_07-thumb-420xauto-1122096.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また布のマスクは洗って再利用できる大きなメリットあり。<br>経産省などが洗い方を紹介しているが、衣料用洗剤を水に溶かしてつけ置きし、その後押し洗いをします。<br>さらに漂白剤を使うと殺菌効果が高いと言うこと。<br>不織布のマスクも洗濯できなくはないが、原則使い捨てで、ガーゼや布マスクほど耐久性は高くないので、洗濯を繰り返して不織布が薄くなったものは使わないように。</p><p>さらに不織布も布マスクも共通のメリットとしてつけていれば、無意識のうちに手で口や鼻をさわってウイルスが入り込む接触感染を防ぐ効果も期待できるので今この時期、どんなマスクでもしないという選択肢はない。<br>それぞれの特徴を知った上で、上手に使ってマスク不足を乗り切ってもらえれば。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 11:09:49 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルス　緊急事態宣言延長で何が求められるか」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428724.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>これから私たちに、何が求められるのでしょうか。<br>新型コロナウイルスの感染拡大に伴う緊急事態宣言から１か月がたちました。政府は、全国を対象にした緊急事態宣言を２０２０年５月３１日まで延長しました。<br>これまでに、私たちの行動・生活は、大きく変わり、新たな感染者の数は減少傾向にあるとみられています。しかし、一方で感染者の減少のスピードは、期待していたよりも遅いとされています。<br>今回は、緊急事態宣言から１か月の状況と、なぜ宣言が延長されたのかをみた上で、感染拡大を抑えるため、今後、何が求められるのか考えます。</p><p><img alt="j200507_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_1-thumb-420xauto-1122122.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>緊急事態宣言は、５月３１日まで延長されています。</p><p><img alt="j200507_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_2-thumb-420xauto-1122124.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>重点的に対策を進める必要があるとされた上図の濃い赤の東京都や大阪府など１３都道府県について、政府は「これまでと同様の取り組みが必要」としています。<br>一方、ほかの薄い赤に塗られた県については、いわゆる「３密」を回避した上で、経済活動と両立する取り組みに段階的に移行していくとしています。</p><p>全国の感染者の日付ごとの人数の推移を見ています。</p><p><img alt="j200507_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_3-thumb-420xauto-1122126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>新たに感染が確認された人は、４月半ばをピークに減り始めています。<br>この状況について政府の専門家会議は、「国民の行動が変わったことで、全国的に減少傾向にあると推測される」と分析しています。<br>専門家会議は、国民に人との接触を８割減らすよう求めてきました。新型コロナウイルスは、感染者１人が概ね２．５人に感染させると考えられています。接触を「８割減らす」つまり、接触を２割に抑えると、感染者１人がうつす相手は、２．５人の２割に相当する０．５人になる計算です。<br>０．５人の状態であれば、上のグラフより感染者はもう少し急激に減少し、宣言から１か月の５月７日の前後には、もっと明確に感染者の数が減るとみられていました。<br>しかし、実際には、それより減少のスピードが遅くなっています。新たな感染者数が十分に減少していない、これが緊急事態宣言を延長した理由の一つです。</p><p>延長の理由は、他にもあります。</p><p><img alt="j200507_3_.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_3_-thumb-420xauto-1122128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも緊急事態宣言の狙いは、<br>▽ひとつには、新たな感染者を減らすことです。これは重症になって亡くなる人を減らすということにつながります。<br>▽もう一つは、患者の増加が限界を越えて病院が対応できなくなる「医療崩壊」を防ぐということがあります。<br>１点目が「減少のスピードが遅かった」とされている上に、２点目についても１３都道府県では、重症患者を治療する病院のベッドの多くがふさがって、中には医療現場がひっ迫しているところがあるとされています。そのほかの県でも、今後、一度に多くの人が感染する「集団感染」などが起こり、ベッドが足りなくなる事態に備えておく必要があると指摘されています。</p><p><img alt="j200507_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_4-thumb-420xauto-1122130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうしたことから、すべての都道府県でこれまでの緊急事態宣言をそのまま延長する必要があるとされました。つまり、延長は、感染者を十分減らすという意味と併せて、仮にいったん減った感染者が再び増えて、いわゆる「第２波」が来たとしても、十分対応できる医療態勢の準備・整備をする期間と位置づけられます。</p><p>では、緊急事態宣言が出されてきた中で、どのような課題が見えてきたでしょうか。</p><p><img alt="j200507_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_5-thumb-420xauto-1122132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つはこれまでも言われている、ＰＣＲ検査の数の少なさです。新型コロナウイルスに感染しているかどうかを調べる検査で、早期診断、それに感染者と感染していない人を分けるために、ＰＣＲ検査の拡充が必要です。<br>国は、１日、１万６０００件以上の検査能力を確保しているとしていますが、実際は、４月末現在、多くても８０００件余りにとどまっています。<br>背景には、日本では、過去のコロナウイルス感染症であるＳＡＲＳやＭＥＲＳの流行が国内で起きなかったことなどがあるとされています。<br>さらに、検査機器はあっても、保健所や地方衛生研究所で検体を採取する人や運搬、検査機器を操作する人など要員の不足、さらに検査の際の防護服やゴーグルといった防護具が足りないなど、検査の様々な段階で態勢が整っていないためとされています。<br>はたして、要員の不足を速やかに補うことができるのか、対策が求められています。また、東京都などでは医師会が、ＰＣＲ検査センターで検査を行う新たなシステムを作りましたが、この検査数を拡充していくことも、特に都市部では必要です。</p><p>さらに、長引く自粛で、経済をはじめ生活への影響をどう最小限にするかが難しい課題になっています。</p><p><img alt="j200507_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_6-thumb-420xauto-1122134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これについて専門家会議では、「新しい生活様式」を取り入れるよう求めています。<br>密集・密接・密閉のいわゆる「３密」を避け、人との間隔をできるだけ２メートルあける。さらに、家に帰ったら手と顔を洗う、食事は対面ではなく横並びで食べるなどといった実践例があげられています。<br>いま求められるのは、こうした生活様式を一人一人が「徹底」することです。<br>また、感染リスクを抑えるこの生活様式を職場や店の営業の仕方に落とし込んで、感染対策と経済活動の両立を図ることが大切です。業種や施設の種類ごとに、業界が「ガイドライン」を作成するよう求めています。<br>このガイドラインを早期に作成することが必要です。</p><p>北海道の現状をみると、この重要性が見えてきます。</p><p><img alt="j200507_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_7-thumb-420xauto-1122136.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>感染が拡大した北海道は、２月２８日、知事が独自に「緊急事態宣言」を発表しました。感染を抑えることに成功したかのように見え、宣言は終了されました。</p><p><img alt="j200507_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_8-thumb-420xauto-1122138.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただこの時は、当然、新しい生活様式もガイドラインもありません。その後、第１波より大きい第２波がきて、いまもって、その感染拡大を抑えられていません。<br>せっかく感染者の数を減らしても、対策がいったん緩むと立て直しがいかに難しいかを示しているように感じます。</p><p><img alt="j200507_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200507_9-thumb-420xauto-1122140.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方、５月４日に緊急事態宣言の延長が発表されて以降、薄い赤の３４県の中からは、これまで行ってきた休業や外出自粛などの要請を一部取りやめたところが出てきています。ただ、リスクを最小限にするために、こうした生活様式が市民に十分浸透し、業界のガイドラインが作成されていることが大切になります。特に、外出や営業などの自粛要請を取り止める際には、第２波を生まない慎重な判断が必要です。</p><p>ウイルスとの闘いは、長期間になるとされています。<br>知事が自粛要請を取りやめたり、総理大臣による緊急事態宣言が解除されたりしても、私たちは、新型コロナウイルスがまだ知られていなかった２０１９年１２月以前のような生活にすぐに戻ることはできないと考えておかなければなりません。<br>感染者を減らして、重症の患者に十分な治療ができる医療態勢を維持することが重要です。そのために、全国的に感染者が減少傾向にあり、自粛を緩和する動きが始まった今こそ、私たち一人一人が新型コロナウイルスの感染リスクを少しでも抑えるよう生活を変えていかなければなりません。</p><p>（中村　幸司 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 07 May 2020 23:49:05 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急自治宣言延長～防げるか企業倒産」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428721.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルス対策の特別措置法にもとづく緊急事態宣言の延長で、経済へのさらなる打撃が懸念されています。</p><p><img alt="C200508_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200508_0-thumb-480xauto-1122116.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Qとりわけ中小企業のみなさんは本当に大変な思いをされているようですね？</p><p>A　苦境に陥った企業を支えるためのつっかい棒ともいえる持続化給付金が早いところではきょうから給付されます。<br>民間の信用調査会社帝国データバンクによりますと、先月、新型コロナウイルスの影響で倒産した企業は８８社にのぼりました。倒産する企業はさらに増える可能性があります。給付金は、中小企業に対し最大で２００万円が支給されますが、これでは足りないという声が上がっています。自治体の要請で休業を余儀なくされる間も、家賃や人件費などを払い続けなければならないからです。</p><p>Q　政府はどう対応しているのでしょうか？</p><p><img alt="C200508_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200508_4-thumb-480xauto-1122118.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　人件費については、従業員が休業する際の手当てに対する助成を拡充する対策が打ち出されています。一方家賃については、自民党が賃料の3分の２を原則半年間給付する支援策をまとめ、公明党が検討している賃料を補助する自治体に国が財政措置を講じる制度とあわせて、きょう与党としての支援策を正式にまとめます。一方、立憲民主党など野党５党などは、賃料の支払いの猶予などを盛り込んだ法案を提出していて、最終的にどのような方法になるかはまだ決まっていないんです。</p><p>Q　企業としては、一刻も早く支援が欲しいところでしょうね？</p><p><img alt="C200508_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200508_8-thumb-480xauto-1122120.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A　自治体の中には、休業の要請に応じた企業に協力金や支援金を給付する動きが広がっています。しかし各自治体の間では財政力の差があり、東京都が延長に伴って追加の協力金を支給したいとする一方、追加の支給はできないというところもあり、地域間で格差が生じています。こうした中で、国は各自治体に交付する1兆円の地方創生臨時交付金を、企業を支援する財源として使うことを認めましたが、自治体の側からは、もっと増やしてほしいという声が上がっています。<br>感染防止を確実に行うには、企業が経営や雇用の心配をせずに休業に踏み切れるための環境を整える必要があります。一刻も早く、効果的な追加の支援策を打ち出すことが求められています。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 07:40:28 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マンション管理で感染どう防ぐ」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/428725.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>緊急事態宣言が延長され、感染防止の取り組みが引き続き求められることになりました。多くの人が生活するマンションの管理を通じた対策についてお伝えします。</p><p><img alt="k200508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_01-thumb-420xauto-1122145.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【多くの人が出入りするマンション】<br>Q：私もマンションに住んでいますが。もし、感染が広がったらどうしたらいいのか心配です。</p><p>A：マンションは特に多くの人が出入りしますから、不安に感じる人も多いと思います。<br>５月に政府の専門家会議がまとめた提言の中に、「業種ごとの感染拡大予防ガイドラインに関する留意点」があり、感染防止策を検討する例として「タッチパネル、エレベーターのボタン、手すり、ドアノブ、電気などのスイッチ類」などを挙げています。これは事業者向けですがマンションもあてはまる内容がいくつもあります。</p><p><img alt="k200508_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_02-thumb-420xauto-1122147.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q：まずは帰宅したら手を洗うことですね。ただ、部屋の中は掃除や消毒など対策をとることができますが、エレベーターや手すりなどは共用部分です。</p><p>A：この「共用部分」どこまで対策すればよいのか、困っている人もいると思います。<br>そこで、様々な取り組みを進めている東京都内のマンションを取材しました。</p><p>【さまざまな取り組み進める管理組合も】<br>訪ねたのは東京・港区の芝浦地区です。大きなマンションが立ち並ぶ地域です。マンションの住民で管理組合法人の理事長、丹羽章夫さんです。丹羽さんが住むのはおよそ２０００人が生活する大規模マンションです。<br>通路などには、いたるところに感染への注意を書いた紙が掲示されています。<br>ソファなどを備えた共用スペースは３月から使用中止にしたほか、消毒液も設置しました。<br>住民が打ち合わせなどに使う会議室も使用中止にしました。子供が遊ぶことができる部屋や中庭も利用を取りやめました。<br>消毒も始めました。清掃作業を行うスタッフに１日３回、タッチパネルやエレベーターのボタン、手すりなど共用部分の消毒を加えてもらいました。<br>一方で、対策が難しい場所もあります。<br>周囲には一般の人が通行できる歩道や座って景色を眺めることができるスペースが作られています。「公開空地」と呼ばれ、ここもマンションの敷地です。休みの日には多くの人が行き交います。こうした場所の対策はどこまで取るべきなのか、手探りの毎日です。</p><p>【マンションの感染防止はどこまで】<br>Ｑ：管理組合は住民の代表です。役員に選ばれて新型コロナウイルスの感染防止に何をすればいいのか、悩んでいる人もいると思います。</p><p>Ａ：丹羽さんは都心のマンションの管理組合の人たちで作る新型コロナウイルス対策の「研究会」にも参加しています。それだけに早い段階から対策をしているのですが、それでも丹羽さんは「外出とはマンションの各部屋から出ることであり、共用部分は準公共空間だと考えて利用禁止を行ったが、苦渋の判断だった」と話しています。</p><p>Ｑ：そもそも、どこまでが管理組合の役割なのでしょうか。</p><p>Ａ：多くの相談を受けているマンション管理士、土屋輝之さんに、今回様々な疑問点を聞いてきました。<br>土屋さんは「管理組合に感染症対策まで法的義務を負うとは考えにくいが、住民から強い要望もあって対策を迫られている管理組合も多い」ということです。</p><p><img alt="k200508_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_03-thumb-420xauto-1122149.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【まずは管理会社と相談を】<br>Q：どのように対策を進めていけばいいのでしょう。</p><p>A：マンションの多くは管理業務を実際に行っている会社と契約をしています。まずは住民と管理会社の連携が大事だということです。<br>先ほどの丹羽さんのマンションでは会社と話し合って、ふだんの清掃の日数を減らす代わりに、消毒作業を追加してもらったということです。こういった交渉を会社側と行う方法もあると思います。<br>管理業務を行う会社側も「従業員の感染を防ぎたい」と考えています。勤務するスタッフの数を減らすことに住民も協力するなど、お互いに連携して、業務が続けられるようにすることも必要です。</p><p><img alt="k200508_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_04-thumb-420xauto-1122151.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：日中は管理人さん１人だけとか、不在だというマンションも多いと思います。管理会社に相談しても消毒業者の手配ができない場合もあるのではないでしょうか。</p><p>Ａ：その場合住民が手分けをして自分たちでやるか、独自に消毒業者を探すということになります。<br>ただし、自分たちでやる場合、薬剤に注意をしないと、塗装が剥げたり、変色したりすることがあるので注意してほしいということです。</p><p>Ｑ：エレベーターの中は密閉空間ではないかと心配している人もいると思いますが。</p><p>Ａ：エレベーターは換気扇や換気口が設置され、換気は行われているということです。ただし、寒い時期にスイッチを切っているところもあるそうですので、作動しているかどうかを確認してください。</p><p>Ｑ：マンションの敷地の通路や広場に人が集まる場合も課題ですね。</p><p>Ａ：「公開空地」は私有地ですが、公共性があります。勝手に立ち入り禁止にすることはできないということです。例えば、看板で密集しないよう協力を呼び掛けることはできると思います。（「さくら事務所」の対応例などによる）</p><p><img alt="k200508_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_09-thumb-420xauto-1122153.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【患者が出たらどうなる？】<br>Ｑ：一番みんな心配していると思うのが、もし、自分のマンションに患者が出たらどうなるのかということですが。</p><p>Ａ：土屋さんによると多くの場合、個人情報であることを理由に行政がマンションの管理組合などに患者の発生を公表することはないということです。</p><p>Ｑ：そうなんですか。</p><p>Ａ：実際の相談で多いのは、別の部屋の住民から連絡があって判明するというケースだそうです。また、保健所は相談には対応しますが、マンションの共用部分も私有財産ですので、実際の消毒はしてくれないということです。</p><p><img alt="k200508_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_10-thumb-420xauto-1122155.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ：じゃあ、どうしたらよいのですか。</p><p>Ａ：土屋さんはこういう場合、「まずは管理会社に連絡を取ること。そして会社を通じて、消毒作業を行う業者を呼んで、通路や出入り口などの消毒作業をしてもらうこと」と話しています。<br>したがって「万が一自分のマンションで患者が出た場合の対応も、事前に管理業務を行う会社と話し合い、消毒作業が速やかに行われるよう準備をしておく必要がある」ということです。</p><p><img alt="k200508_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_11-thumb-420xauto-1122157.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もし、患者が発生して、マンションの管理会社が撤退してしまうと、ごみの回収など日常の生活にも影響が出る恐れがあります。それだけに事前に十分話し合っておくことが大切です。</p><p>【「マンションにもガイドラインを」の声も】<br>Q：対策は難しい点が多いですね。</p><p>A：さきほど紹介したマンションの丹羽章夫さんの研究会は、自治体に「管理組合が取るべき対策の指針を示してほしい。集合住宅での感染予防のガイドラインなどを作成してほしい」という要望を行っています。またできるだけ患者の発生についての情報提供もお願いしたい、としています。</p><p><img alt="k200508_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200508_12-thumb-420xauto-1122159.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今週まとまった専門家会議の提言では、業種ごとのガイドライン作成を求めています。ただ今後は事業所向けだけでなく、マンションなど集合住宅向けにも、感染防止の取り組みについて、一定の指針は必要になってくるのではないかと思います。そのうえで、住民が協力して対策を進めてほしいと思います。</p><p>（清永　聡 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 11:01:04 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「緊急事態宣言延長 くらしと経済を守るために」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/428888.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府による緊急事態宣言が今月末まで延長され、東京を始め各地の自治体で外出自粛や休業の要請が続き、経済への悪影響が一段と大きくなることが避けらない情勢です。<br>緊急事態宣言が今月末に解除されたとしても、なお感染防止の取り組みを続けることは必要で完全に元の日常生活に取り戻すのは難しく、特に財務基盤の弱い中小企業をどう支え、雇用を維持するかが、待ったなしの課題になっています。いかに暮らしと経済を守るのか。今夜は竹田委員と神子田委員とともに考えます。</p><p><img alt="j200508_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_01-thumb-420xauto-1122566.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>神子田さん、今回の緊急事態宣言の延長、感染防止のために必要だとはいえ、家計や企業はさらに厳しい状況になりますね。</p><p>（神子田）　<br>感染収束の取り組みが、短期決戦で終わらなかったことで、これまでなんとか持ちこたえていた企業からも、今月いっぱいとなると、もうもたないかもしれないという悲痛な声が聞こえてきます。</p><p><img alt="j200508_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_06-thumb-420xauto-1122580.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　民間のエコノミストは、緊急事態宣言が延長されたことで、飲食や旅行といった個人消費を押し下げるなどのマイナス効果が、年間のGDP国内総生産の８点４％。およそ４５兆円分にのぼると試算しています。未知のウイルスの影響で倒産した企業の数は月を追うごとに増え、先月は８８社に上りました。外出自粛が長引くことで、さらに増えていくとみられます。また今後、特定警戒都道府県以外の地域で外出自粛が緩和されることになっても、飲食店の中には、他の地域からの来客で感染が広がるのをおそれて、営業の再開に踏み切れないところもあるほか、再開した店でも、感染を恐れた客に来てもらえないおそれもあります。さらに、感染防止のための新しい生活様式が求められる中で、食事処では席は横ならびに、大皿料理もお酌もだめということで、以前のような売り上げは当面期待できそうにありません。景気の低迷は長期化し、Ｖ字回復の道は一段と遠のいたという見方が強まっています。</p><p>（竹田）<br>そこで気になるのが、雇用情勢ですが、これも深刻なんです。</p><p><img alt="j200508_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_07-thumb-420xauto-1122582.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このグラフは、去年と比べて、働く人が、どれだけ減っているかがわかります。今年3月のデータですが、すでに、今回の自粛や休業で影響を受けています。教育、宿泊・飲食、製造業で、働く人が大きく減っています。さらに、非正規労働者全体では２６万人も減っていて、比較可能な２０１４年以来過去最大の減少幅です。立場の弱い人から仕事がなくなっているのです。</p><p><img alt="j200508_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_08-thumb-420xauto-1122584.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>非常事態宣言が出たのは、この後の4月からですので、今はもっと深刻な状況になっていることは確実です。専門家の間では、このままいくと一年後には１００万人の雇用がなくなるおそれがあるという見方も出ている。</p><p>（今村）<br>となると、今、こういう厳しい状況の中で雇用を守るためには、どういう対策が必要なんですか？</p><p>（竹田）<br>まず、ハッキリさせておきたいのは、今起きていることは景気がだんだん悪くなってきて、仕事が減った、ということではないんです。感染拡大を防ぐために、政府が、あえて、外出自粛や休業を呼びかけて、自由な市場経済をおさえこんでその結果、売り上げがほぼゼロ、という所が出ているわけです。ならば、そうした状態でも事業や雇用が維持できるように、政府が最大限の支援をする、ということが必要です。</p><p><img alt="j200508_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_09-thumb-420xauto-1122587.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、雇用について、政府は何を新たに検討をしているか？一つは、雇用調整助成金の上限の引き上げです。企業が、社員を休ませるためには休業手当を出さないといけない。それを支援するのが雇用調整助成金です。その上限額、一日８３３０円を、もっと引上げることを検討しています。　<br>もう一つは、急浮上してきたのが、「みなし失業」の適用の検討。一言で言えば、休業者に、失業手当を出そうというものです。なぜ、そういうことが必要かというと、会社が、休業手当を払ってくれない。このままでは生活できない、という切実な訴えが労働組合などに増えています。</p><p><img alt="j200508_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_12-thumb-420xauto-1122591.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そもそも雇用調整助成金は会社が申請しないともらえません。しかし、手続きが大変だったり、企業の持ち出しを嫌ったりして、積極的な対応をしない企業があるんです。そこで、そういう場合は、社員が直接ハローワークに行って申請をすれば、失業していなくても失業しているとみなして失業手当を出す、という、「みなし失業」の適用を検討しているんです。これは雇用保険の特例措置として東日本大震災の時に適用されたことがあります。認めれれば、多くの労働者が救われることになります。</p><p>（今村）<br>きょうから中小企業や個人事業主への持続化給付金の支給が一部で始まりましたが、依然必要な資金がなかなか手に入らないという悲痛な声が各地から上がっていますね。</p><p>（神子田）<br>企業の支援にはすでに様々な手が打たれていますが、こうした支援のお金が手に届いたとしても、まだ不十分だという指摘が出ています。</p><p><img alt="j200508_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_15-thumb-420xauto-1122593.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>売り上げのない企業にとって人件費とともに、重い負担となるのが月々の支払いが求められる家賃です。自民・公明両党がきょう、賃料の3分の２を原則半年間給付するなどの支援策をまとめ、野党も賃料の支払い猶予を盛り込んだ法案を提出していますが、支援の額に上限が設けられていることや、企業の中には店舗をいくつも持っているところもあることから、全ての経費を補えるか不透明です。資金が不足する分については、政府系や民間の金融機関から無利子無担保で融資を受けられる仕組みもできましたが、借金は借金ですから、いつかは返さなければなりません。当面の資金繰りは乗り越えられても、長期にわたって売り上げが回復しなければ、多額の負債の返済に追われてやがては資本が食いつぶされ、債務超過に陥って経営が破たんしてしまうおそれもあります。企業が倒産すれば、雇用が守れなくなるうえ、将来の経済回復に向けての基盤も損なわれることになります。とりわけ、地方では、インバウンド関連をはじめ地元の経済の将来の支え手を失うことで、地域経済全体の衰退につながりかねません。</p><p><img alt="j200508_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200508_17-thumb-420xauto-1122598.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、いま政府内で検討されているのが、官民ファンドによる資本出資、いわば“資本注入”によって企業の経営基盤を強化することです。具体的には、政府が出資する「地域経済活性化支援機構」と地域の金融機関がすでに設立しているファンド、これはもともとは災害からの復興目的で設立されたものですが、このファンドをコロナで苦しむ企業の支援にも活用できるようにするというものです。<br>融資や給付金が一時的な延命措置にとどまるのに対し、新たな動きは、より抜本的な手法で事業の継続を支え、企業経営者の心が折れる前に、安心感をもたらそうというものです。経営の危機がせまる中堅企業への公的な資金を投入するという極めて異例の対応となりますが、未知のウイルスとの戦いには、従来の発想を超えた知恵が求められていると思います。</p><p>(今村)<br>ウイルスが簡単に終息するのは難しく、今後の社会を考えるにあたっては当面「アフターコロナ」ではなく「ウィズズコロナ」。ウイルスの感染防止に取り組みながらいかに経済を維持すかが求められます。<br>一方で今回のウイルスへの対応をきっかけに、今、日本が抱えてきた様々な課題が浮き彫りになっています。導入が遅れてきた教育や医療のオンライン化がようやく動きだしました。<br>テレワークの導入で遠隔地での勤務が広がれれば、東京への一極集中の是正や生産性の向上に繋がる可能性もあります。<br>一刻も早く個人や企業に必要な資金を届け暮らしを守りつつ、これを機会ととらえて、浮かび上がってきた問題を打開し、強靭な日本を作るきっかけにすべきではないでしょうか。</p><p>（今村　啓一 解説委員長 / 神子田　章博 解説委員 / 竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 08 May 2020 23:37:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「ＷＨＯ総会　台湾オブザーバー参加は？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/428870.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ＷＨＯ＝世界保健機関が来週開く年次総会に、台湾がオブザーバーの資格で参加を認められるかどうかに注目が集まっています。髙橋解説委員です。<img alt="C200511_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200511_00-thumb-480xauto-1122560.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１）<br>けさのイラストはテレビ会議？<br>Ａ１）<br>世界194の国と地域が加盟するＷＨＯは、来週18日から「世界保健総会」と呼ばれる年次会合をテレビ会議の形式で開きます。主な議題はもちろん新型コロナウイルス対策です。台湾は正式な加盟を認められていませんが、「感染対策に空白を作ってはならない」として、オブザーバーの資格で参加を目指しています。ところが、ＷＨＯは、台湾の参加は「加盟国が決める問題だ」との理由で、今のところ会合に招待していません。</p><p><img alt="C200511_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200511_04-thumb-480xauto-1122564.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２）<br>ＷＨＯのテドロス事務局長が困り切った表情なのはなぜですか？<br>Ａ２）<br>中国が、いわゆる「ひとつの中国」の原則を楯に反対しているからです。現に台湾は、中国との関係が良好だった2009年から8年連続でオブザーバー参加を認められましたが、現在の蔡英文総統が就任した翌年の2017年以降、会合から締め出されてきました。<br>そんな現状を今こそ見直して、テドロス事務局長が台湾を招待するよう求めているのが、アメリカのトランプ大統領です。トランプ大統領は「今のＷＨＯはあまりに中国寄りだ」として、資金拠出の凍結を表明するなど、圧力を強めています。日本も台湾のオブザーバー参加を支持する立場です。ただ、加盟国の過半数から支持を得られるかどうか、まだわかりません。</p><p>Ｑ３）<br>どうしてですか？<br>Ａ３）<br>一部の国々は中国の意向を忖度し、あるいは対立や嫌がらせを恐れているのかも知れません。しかし、この会合で台湾に発言の場があれば、国際社会はその知見から学ぶ貴重な機会を得るでしょう。台湾は中国・武漢で感染者が見つかって以来いち早く対策を徹底し、被害や影響を比較的軽微なものにくい止めているからです。<br>そもそもＷＨＯは、人種や宗教、政治信条などで差別されることなく、「すべての人々の健康増進」を目的に設立された組織です。政治的な駆け引きよりも人命と安全を最優先に、台湾を排除しないよう求めたいと思います。</p><p>（髙橋　祐介 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 07:09:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「プーチン時代２０年　~新型コロナに揺れるロシア～」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/429033.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>5月9日対ドイツ戦勝記念日、ロシアでもっとも大切な祝日です。<br>プーチン大統領は一人無名戦士の墓に献花しました。各国首脳を招いて盛大な軍事パレードを行うはずでしたが、新型コロナウイルスの蔓延で延期になったのです。20年を迎えたプーチン時代。今その体制が大きく揺さぶられています。今日はプーチン時代20年と新型コロナの影響を考えてみます。</p><p><img alt="j200511_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_01-thumb-420xauto-1122996.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▼２０００年５月７日、プーチン氏はロシアの二代目の大統領に就任しました。<br>プーチンとは誰なのか、そしてロシアをどこに導こうとしているのか、<br>当時ロシアは国家財政の破綻に伴う債務不履行デフォルト、第二次チェチェン紛争でテロが多発、まさにどん底の中での大統領就任でした。<br>私はソビエト末期からロシアを取材しておりますが、当時ロシアでは、自由と民主主義という変革への期待が経済崩壊と社会の混乱の中ですっかり薄れ、アイデンティティを喪失していました。<br>「真っ暗なトンネルの出口がまだ見えません」<br>「昔とちがって今はロシアというものが分からなくなってしまいました」<br>「ETV特集混迷のロシア」（１９９９年１１月放送）より<br>こうした国民にプーチン大統領はどのようなメッセージを発していたのでしょうか。</p><p><img alt="j200511_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_02-thumb-420xauto-1122999.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「少し前までは不可能と思われた安定の兆しが我々の現実の一部となった。我々はようやく一つとなってロシアをまとめ始めた。国の尊厳が如何に大切か理解した」<br>（２０００年１２月３１日　国民への年越しの祝辞　ロシア大統領府より）<br>プーチン大統領が国民に提示したのは安定と国の尊厳つまり愛国心の二つです。今に至るまでプーチン時代を支える理念となっています。<br>自由は混乱しかもたらさないと感じたロシア国民はプーチンによる安定を支持しました。<br>プーチン大統領と国民の暗黙の契約、自由とパンの交換が生まれたのでした。</p><p><img alt="j200511_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_03-thumb-420xauto-1123001.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>連邦崩壊の革命的変化を終わらせ安定へ、「反革命」こそプーチン大統領の歴史における使命でした。その意味で私は彼を「保守反動」と定義します。安定と愛国心という理念を基礎に経済成長による国民生活の向上と世界の中で影響力のある大国としてのロシアの復活を目指しました。</p><p><img alt="j200511_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_04-thumb-420xauto-1123003.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>欧米からの投資を進め経済成長を目指す路線と独自の主権を重視する路線、プーチン大統領は、この二つの時に相矛盾する路線を二頭立ての馬車のように操ってきました。ヨーロッパへの統合を目指す西欧派、そしてロシアにはロシア独自の道があるというスラブ派、ロシアに伝統的な二つの路線を内包させた極めてロシア的な指導者であるといえるでしょう。</p><p><img alt="j200511_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_06-thumb-420xauto-1123005.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その統治がロシアに何をもたらしたのでしょうか。エリツィン時代経済と政治を専横した財閥の力を奪い、与党が安定多数を握り、政治は安定させました。その一方保守的な風潮が強まり、自由な言論が圧迫されてきました。野党が形骸化して、反プーチンの野党の政治参加が制限されました。<br>外交ではアメリカの一極支配に対して中国とともに多極化する世界の一つの極となりました。しかし次第に欧米とは異なる孤立した大国としての色彩を強め、２０１４年のウクライナ危機を境にロシアとアメリカ、ヨーロッパの対立は後戻りできないまでに深まりました。いつしか二頭立ての馬車はロシアの独自性を強調する主権主義の一頭立ての馬車と変わってゆきました。<br>そして体制の老化と停滞が目立つなか、大統領を支持してきた国民の幅広い層の中にも変化を求める気持ちが強まってきました。<br>プーチン大統領と国民の間の乖離が広がる中で起きたのが新型コロナウイルスの感染拡大です。プーチン大統領は、ここに来て新型コロナウイルスの感染防止のために自己隔離を守るよう国民に道徳的な呼びかけを繰り返しています。<br>「自分の両親、祖父母を経済的利益のために見捨てることができますか。こんなことはできません。我々の祖先から教わった教えに背くことになります」（4月28日国民への呼びかけ）</p><p><img alt="j200511_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_08-thumb-420xauto-1123008.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>しかしロシアは感染者数では10日現在で21万人に迫り、イギリス、イタリアとほぼ同じ感染者数です。感染者数の半数を超える首都モスクワなど主要な都市では、すべての飲食店などを閉鎖したり刑法上の罰則を設けて厳しい行動制限を取ったりしています。</p><p><img alt="j200511_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_09-thumb-420xauto-1123011.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアは興味深い独自の方法で対処しているのは事実です。PCR検査の数を可能な限り増やし、発症していない感染者を含めて感染者を見つけ出し、隔離するという方法です。<br>これまでの検査の数は５５０万件、人口１０万人あたりで3700件を超えていて、ドイツを上回る水準です。特にモスクワでは集中的な検査体制が行われています。感染者の数と比較して、死者の数はドイツをも大きく下回っています。「感染者を早期に発見して隔離する」モスクワ市によりますと、抗体検査などの調査に基づき感染者は市民の２．５％、およそ30万人前後としています。PCR検査で把握したモスクワの感染者は10万人余り、３分の１を把握したことになります。これはこれですごい数字と思いますが、それでも全体を把握したとは言えません。大規模な検査による早期の把握は正しい戦略といえますが、この戦略が効果を上げるためには国民が行動制限に協力することが必要です。</p><p><img alt="j200511_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_10-thumb-420xauto-1123015.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシア人は目に見える外敵には強いものの、自分の行動を制限することは嫌いですし、不得意です。しかしプーチン大統領への支持率は５９％、大統領就任後初めて、６０％を切り最低の数字です。その中で感染を恐れていないという国民はまだ４１％もいます。大統領と国民の距離が広がる中、大統領の必死の呼びかけを国民が聞こうとしないのです。<br>しかも経済は原油安もあり大きな打撃を受けて、収入を失った国民も多くいます。ロシア人はこれからどうなるのか、20年前と同じ不安を感じつつあります。プーチン大統領は、12日から経済活動の制限の段階的解除に踏み切ります。経済が持ちこたえられないからです。しかし医療体制の弱い地方に感染が拡大する一方、国民への支援策は十分とは言えず、大統領は国民が納得する打開策を示せないでいます。</p><p><img alt="j200511_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_12-thumb-420xauto-1123018.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さて感染拡大によって、2024年の大統領任期に向けた大統領のシナリオが大きく狂いました。先月22日に予定されていた憲法改正の国民投票が延期されたのです。<br>大統領自身も迷走しています。プーチン大統領は1月、大統領の任期を二期までと制限する憲法改正を国民投票に問うことを提案しました。しかし指導者は交代しなければならないと本人が明言していたにもかかわらず、結局これまでの任期は含まれないとする修正を行い、自らが２０２４年のあと二期、つまり２０３６年まで、プーチン氏が８３歳まで大統領を務める道を開きました。国民への重要なメッセージを翻すことはこれまでのプーチン大統領にはなかったことです。</p><p><img alt="j200511_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200511_13-thumb-420xauto-1123020.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>「信頼する後継者に大統領を託したい」私はプーチン大統領の本音だと思います。しかし大統領の退陣を明確にした瞬間、プーチン自身が仕切れない可能性が出てきたのではとみています。プーチン体制は様々な勢力のバランスによって成り立っていますが、対立が深刻化する恐れがあった。体制の安定を維持するために自らの留任のカードを残さざるを得なかったのではないか。自らの政治的な意思を通すことができなかったつまり強さではなく弱さを示した修正ではないかとみています。<br>果たして新型コロナの流行を抑えたとしても、プーチン大統領が政治のイニシアチブを握っていることができるのかどうか、疑問です。最後の使命として民主的な権力移譲への道筋をつけられるのか、大統領と国民の暗黙の契約を基礎にしたプーチン時代の終わりが始まっています。新型コロナウイルスの感染拡大と経済危機が深まる中、プーチン体制は正念場を迎えています。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 11 May 2020 23:31:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「1人１０万円　いつ届く？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/429037.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府が一律１０万円を配る特別定額給付金。<br>多くの市町村では、これから申請などの手続きが始まります。<br>竹田解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200512_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200512_01-thumb-480xauto-1123026.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①自粛や休業で、生活に困っている人にとって、<br>この１０万円、少しでも早くほしいお金だと思うんですが、<br>いつごろ届くんでしょうか？</p><p><img alt="C200512_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200512_03-thumb-480xauto-1123032.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ<br>はい、これを実際に配るのは市町村でして、その準備状況に差があるんです。<br>人口の少ない所を中心にして、<br>すでに７４の市町村では支給が開始されています。<br>その一方で規模の大きな市町村の中には、遅い所では、<br>来月下旬からの支給開始を目指す、という所もあって、<br>自治体によってかなり開きがあるんです。</p><p>Ｑ②そもそもこの給付金をもらうには、どういう手続きが必要なんですか？</p><p>A<br>基本的には、市町村から申請書が送られてくるのを待つ必要があります。<br>申請書は世帯単位になっていて、世帯主に対して送られてきます。<br>あらかじめ、世帯全員の名前が印刷されているので、<br>それを確認したうえで、銀行の口座情報などを記入して送り返す。<br>そうすると、世帯主の銀行口座に世帯全員分のお金がまとめて振り込まれます。</p><p>Ｑ③でも、そうなると、ＤＶから逃れて別の場所で暮らしている人が、<br>お金をもらえなくなってしまうのでは？</p><p>Ａ<br>その場合は、市町村に相談すれば、<br>その人の分は別に受け取ることができます。</p><p>Q③そこはとても大事な所ですよね。<br>でも、このお金、困っている人は<br>少しでも早く受け取りたいのでは？</p><p><img alt="C200512_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200512_04-thumb-480xauto-1123034.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>その場合はマイナンバーカードを使って、<br>パソコンやスマホからオンラインで申請すると<br>市町村によっては、早く支給される可能性もあります。</p><p>Q④でも、マイナンバーカードを持っている人は、まだ少ないのでは？</p><p><img alt="C200512_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200512_05-thumb-480xauto-1123036.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A<br>そうなんです。普及率は、１６％ちょっとです。<br>このため今、市町村の窓口にはこれを機にカードを申請しようという人と、<br>カードはあるけど、暗証番号を忘れてアクセスできないので、<br>変更したい、という人が押しかけて、今、大変な混雑になってるんです。<br>ただ、カードは今から申請しても、一か月以上はかかります。</p><p>とにかく、困っている人に、少しでも早く必要なお金を届ける。<br>そのために、一律１０万円という手段を選んでいるわけですから、<br>ぜひ、ここは急いでほしいと思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 May 2020 11:01:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がる　宅配と雇用のシェア」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/429042.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、多くの店が売り上げの落ち込みに直面している中、宅配で経営や雇用を支えようという動きが広がっています。今井解説委員。</p><p><img alt="k200512_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_01-thumb-420xauto-1123044.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【宅配。新型コロナウイルスの感染拡大で注目されていますね】<br>はい。３密を避けたい。できるだけ買い物に行きたくない。という消費者にとって、家まで商品を持ってきてくれる宅配は、ありがたいサービスです。実際、<br>▼ 会員制で、食料品や日用品を、毎週、決まった曜日に届けてくれる生協。関東中心に活動しているパルシステムは、４月の注文が去年よりおよそ３０％増えたということです。</p><p>【学校のお休みや在宅勤務で、家族が家で食事をする機会が増えたため、どうしても、注文する量が増えますよね】<br>他にも、全体の売り上げが大幅に減っている中で、ネットで注文をして家まで宅配してもらえるネット通販については、<br>▼ 化粧品の注文が、１年前の４倍に増えた（三越伊勢丹）<br>▼ 洋服の注文が２．５倍に増えたというところもあります。（ワールド）</p><p>【受け渡しの時に感染する心配はありませんか？】<br>最近は、家の前に荷物を置いてくれ、受け取りのサインも必要がない「置き配」をしてくれる事業者が増えています。それだと、受け取る側も、配送する側も、感染のリスクを減らすことができますよね。</p><p><img alt="k200512_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_02-thumb-420xauto-1123046.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>もうひとつ、宅配の注文が増えている分野が料理です。店で食べるお客さんが減っていることから、<br>▼ ファミリーレストランの中には、宅配専用の店を設けるところ。それから、通常のバイクでの配達に加えて、普段は接客をしているスタッフが、歩いて配達をする店も出てきています。<br>▼ また、個人経営のレストランや居酒屋の間でも、持ち帰りに加えて、新たに宅配に乗り出す店が増えています。</p><p>【宅配で、お店の経営、そして、雇用を守ろうということですね】<br>そうです。行政もこうした動きを支援しようと、<br>▼ 例えば東京都は、宅配などに新たに乗り出す中小や個人の飲食店に対して、宅配で使う容器やバイクのリース料金などの費用を最大１００万円助成することを決めました。返す必要のないおカネということで、申請が相次いでいるということです。<br>▼ また、大阪府や福岡市などは、飲食店から料理を届ける「出前の代行事業者」と連携し、キャッシュレス決済で１０００円以上の注文をした利用者に５００円分のポイントを還元する支援策を打ち出しました。当初の予定を伸ばして今月末まで実施するとしています。</p><p><img alt="k200512_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_07-thumb-420xauto-1123048.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【消費者としては、地域の店の応援にもなるし、ずっと家にいる生活の中で、いろいろな店の食事を食べられるのはちょっとした楽しみになりますね】<br>そうですね。ただ、ニーズは非常に高い宅配ですが、課題も見えてきました。需要の増加に供給が追い付かない面がでてきているという点です。<br>例えば、<br>▼ 生協では、注文が設備や人の限界を超え、仕分け作業が追い付かないことから、一部の商品で欠品が出たり、カタログに載せる商品を絞ったりせざるをえない状況になっています。<br>▼ また、スーパーの商品を家まで届けてくれるネットスーパー。これも、便利なのですが、店で商品を集める店員や、配送用の車に限りがあるため、枠がすぐに埋まってしまい、地域によっては、なかなか利用できない、注文できないという声もあがっています。<br>▼ さらに、料理も店によっては、宅配に応じられる店員や車がないところもあります。</p><p><img alt="k200512_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_11-thumb-420xauto-1123050.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【注文したくても、応じてもらえないと、それは困りますね。働く人や車を増やして対応できないのですか？】<br>店側も、店員を増やしたり、一台のトラックが配送センターと往復する回数を増やしたりと、取り組みはしています。ただ、事態が終息すれば、宅配へのニーズが一気に減るのではないかという心配もあり、思い切って雇用や車を増やしたり、設備投資に踏み込んだりできないというのです。</p><p><img alt="k200512_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_12-thumb-420xauto-1123052.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【思い切って増やすと、いずれ余ってしまうかもしれないということですね】<br>そうなのです。その中で、新しい取り組みもでてきました。雇用のシェアと呼べるような動きです。</p><p>【シェアですか？】<br>はい。大きく２つの動きを紹介したいと思います。<br>▼　まずは、働く人そのもののシェアです。料理の宅配代行サービスを全国で展開している「出前館」など３つの会社が共同で、臨時休業などで仕事がなくなって困っている飲食店のアルバイトなどのスタッフを一時的に雇う取り組みを始めています。緊急事態宣言が延長されたことを受けて、飲食店からの受付けを今月末まで伸ばしました。これまでに７０社あまりから申し込みがあって、およそ２０００人の就業を調整。順次、受け入れているということです。飲食店が通常の業務に戻れば、元の職場に戻ってもらうという仕組みです。</p><p><img alt="k200512_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_15-thumb-420xauto-1123054.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【働く人にとっては、一時的に別の仕事になりますが、収入を失わなくて済むのですね】<br>そうです。そして雇用のシェア、２つ目の動き。<br>▼ こちらも、お客さんが減って困っているタクシーの運転手に、宅配をしてもらおうという取り組みです。もともと、タクシーはお客さんを運ぶ事業です。おカネをとってモノを運ぶには、そのための許可が必要なのですが、国は、タクシー会社が雇用を守るなど一定の条件を満たす場合、飲食店などの依頼を受けて、料理などを運ぶことを簡単な手続きで認めることにしました。緊急事態宣言が延長されたことで、これも、９月３０日まで伸ばしました。すでに全国９００を超える事業者に許可をだしていて、料理の宅配を始める動きが広がっています。地方を含めて、自治体がタクシー代の一部を支援する動きも広がっています。特に食品の場合、感染対策はもちろんですが、これから季節、食中毒などの対策もきちんとしてもらえれば、ありがたい動きだと思います。</p><p><img alt="k200512_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_18-thumb-420xauto-1123056.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【料理以外のネットスーパーなどの宅配でも、こうした雇用のシェアはできないのですか？】<br>ネットスーパーではない、通常のスーパーですが、<br>▼ 関東で店を展開している「まいばすけっと」が、外食８社から、１５０名の短期アルバイトを店舗で受け入れる。<br>▼ また、居酒屋大手のワタミが、首都圏でスーパーを展開する「ロピア」に。およそ１３０人の社員を、短期的に出向させてスーパーではたらいてもらう。<br>そういう取り組みはでてきています。</p><p><img alt="k200512_20.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_20-thumb-420xauto-1123058.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ですから、ネットスーパーや生協でも、雇用のシェアはできるはずです。また、タクシーだけでなく、事業者向けに部品などを運ぶ仕事が減って困っている宅配事業者もありますので、それをシェアすることも考えられます。<br>雇用があまっているところと、足りなくて困っているところで、一時的に雇用をシェアする。双方の経営者で、検討する余地はあるのではないかと思います。</p><p><img alt="k200512_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_23-thumb-420xauto-1123060.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【そうすることで、消費者も宅配のニーズに応えてもらえるわけですね】<br>そう。助かります。<br>その上で、もう一つ指摘したいのは、消費者として、地域のレストランを助けたいと思っても、どこが宅配をしているのか、わかりづらいという点です。店側からも、個別にＳＮＳで発信しているのに気づいてもらえないという声があがっています。地域によっては、宅配をしている店の情報をまとめてサイトやチラシで案内をする工夫をしているところがありますが、もっと多くの地域でそうした取り組みをしてほしい。</p><p><img alt="k200512_25.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200512_25-thumb-420xauto-1123062.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>地域の雇用を支えることにもつながりますので、様々な知恵で、宅配をより利用しやすくしてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 May 2020 11:10:47 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「進路指導は　苦悩する高校」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/429049.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスによる緊急事態宣言の延長によって、２９の都道府県の公立高校が５月末まで休校する見通しとなりました。長いところでは休校が３か月間にわたることになり、格差が広がる中、進路指導をどう進めるのかが目の前の大きな課題としてのしかかっています。</p><p><img alt="j200512_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_01-thumb-420xauto-1123066.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>▽高校の休校状況は<br>▽広がる格差への懸念<br>▽３年生の進路をどうするのか<br>以上を中心にこの問題について考えます。</p><p>まずは、全国の公立高校の状況を見てみましょう。ＮＨＫが先週末、各地の放送局などを通じてまとめたところ、今月末まで公立高校を休校とする都道府県は、ご覧の赤い地域、全国で２９に上りました。今後、新型コロナウイルスによる緊急事態宣言が今月末の期限を待たずに解除されるところでは、高校の再開も再検討されると見られますが、長いところは休校が３か月間にわたるという状況です。夏休みの短縮や土曜日に授業を行うといった措置を取っても本来の授業日数を補いきれない可能性が現実味を帯びています。<br>一方で、感染者が確認されていない岩手県は、大型連休の期間中は休校にしたものの、先月の新学期から高校を再開しています。感染者が少ない青森県や鳥取県は、予防対策を講じた上で今月７日から再開するなど、同じ公立高校でも地域によって大きく対応が分かれる結果となりました。</p><p><img alt="j200512_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_04-thumb-420xauto-1123070.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これによって懸念されるのが、教育格差の広がりです。休校期間の差は最大で２か月以上になります。このため各地の高校が取り組むのがパソコンやタブレットなどの情報端末を使ったオンライン授業です。東京都立日比谷高校は、今月末まで休校を続けることが決まっていますが、今月７日から３学年２４クラスすべてを対象に、オンライン授業を始めています。ネット上で会議ができるソフトを使い、１コマあたりの授業時間は通常より短い３０分としましたが、時間割通りの授業を行っています。普段の教室での授業では発言が少なかった生徒が、オンライン授業では積極的に発言するといった思わぬ効果も見られるといい、自宅学習が続くことに対する生徒の不安を払拭するため、仮に休校期間が６月以降も続いた場合も想定した見通しを示しているということです。</p><p><img alt="j200512_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_06-thumb-420xauto-1123073.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、日比谷高校のような例は、公立高校では少数派です。多くの高校は、２月末の安倍総理大臣の突然の全国一斉の休校要請によって、休校中の学習活動について準備や指示を十分行えないまま休みに入りました。これに加え、休校期間の突然の延長や多くの教員が在宅勤務をせざるを得ない状況になったことなどから、計画的な指導が難しいというのが実状です。</p><p><img alt="j200512_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_08-thumb-420xauto-1123075.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらにオンライン授業そのものへの思わぬ支障が明らかになっています。<br>ある都立高校がオンライン授業の実施にあたって生徒と保護者にアンケート調査を行いました。その結果、パソコンやタブレットを持っている生徒は、５０％程度で、半分の生徒はオンライン授業に参加するには、スマホを利用するしかなく、読み込めるデータが限られることがわかりました。このほか、大学生の兄や姉が同じ時間帯にオンライン授業を受けているため、授業時間に端末を１人で自由に使えないケースや、さらに親の在宅勤務が拡がったことで同時に回線を利用することになり、障害が出るおそれがあるなど、想定外のケースが生じていました。学校によっては急きょ校内にある端末を貸し出したり、モバイルルーターを手配して対応したりするところもありますが、各校任せでは限界があります。各教育委員会は、早急に現状を把握し、対策を講じる必要があります。</p><p><img alt="j200512_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_09-thumb-420xauto-1123077.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中で、高校側がもっとも頭を悩ませているのが、進路指導です。進学の場合は大学入試への対応があります。大学入試と言うと、年明けの１月以降のイメージが強いと思いますが、今の大学入試は、例年ですとＡＯ入試と呼ばれる総合型選抜が９月に、校長の推薦に基づいて行う学校推薦型選抜が１１月に始まります。これらの入試で、大学の定員の４割程度が決まることになっていますから、まさに入試は目の前に迫っている形です。<br>このうち、もっとも早い総合型選抜は、生徒自身が高校時代の部活動といった活動記録などを記入するエントリーシートを作成し、学ぶ意欲や目的意識をアピールする形で選考が進められます。ところが新型コロナウイルスの感染拡大で、春以降は運動部だけでなく文化系の部活動の催しや大会などもほとんどが中止を余儀なくされ、活動実績のアピールの場が失われた形です。英検などの資格試験を活用して推薦を得ようと考えていた生徒も、資格試験そのものが実施されない状況が続き、再開のめどが立たない中で、進路相談そのものが開けない高校も多いのが実状です。</p><p><img alt="j200512_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_13-thumb-420xauto-1123080.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これについて、文部科学省は、学校の様々な活動が少ない状況の中で、ＡＯ入試や推薦入試で特定の生徒が不利益を被らないよう大学に周知していくことや、入試全体のスケジュールについて例年にとらわれずに対応する考えを示しています。<br>文部科学省は毎年６月初旬に大学入試のルールなどを定めた実施要項を都道府県教育委員会や国公私立大学の学長などに通知することになっています。新型コロナウイルスの感染拡大は、いったん収まったように見えても、第２波、第３波と繰り返すおそれも指摘されています。特例としてスケジュールを遅らせるにせよ、あらゆる事態を想定しておく必要があります。その際、高校の休校状況によって大学入試全体の実施時期を何か月遅らせるといった具体的な目安を示さなければ、高校も生徒も安心して準備に臨むことはできないと思います。<br>高校生の進路は、進学だけではありません。半分近くの生徒は高校卒業後、就職や専門学校などに進みます。その高校生の就職活動は、７月ごろから求人票が動き始めるのが通常のパターンですが、感染拡大は、経済にも大きな影を落としている形です。入試の問題にとどまらず、高校３年生全体の将来を見据えた施策が必要です。</p><p><img alt="j200512_14.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_14-thumb-420xauto-1123082.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした中、政府で検討が始まったのが、学校の入学や始業の時期を一斉に９月にずらす「９月入学」です。大阪の高校３年生がＳＮＳに投稿したことをきっかけに、教育の遅れを一律に取り戻せることや、留学がしやすくなるといった利点をあげて、複数の知事が賛同したり、導入を求めたりしています。９月入学の制度そのものの利点は以前から指摘され続けてきました。しかし、本格的な実施には、社会システム全体を大きく変える必要があります。制度として実施するとなれば、学校が再開している子も含め、今の学年を１年５か月続けることになります。そもそも新型コロナウイルス感染拡大の収束の見込みも立たない状況の中、９月入学が問題の解決策なのかという根本的な疑問もあります。むしろ今、重要なのは、目の前で困っている子どもたちの学ぶ権利をどう確保するのかに集中的に取り組むことではないでしょうか。</p><p><img alt="j200512_16.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/j200512_16-thumb-420xauto-1123084.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今の高校３年生は、大学入試センター試験にかわって始まる大学入学共通テストの最初の受験年度となり、いったん決まった国語と数学の記述式試験や英語の民間検定試験の導入が見送られるなど、不安な状況が続く中で、新型コロナウイルスの感染拡大という新たな不安材料が積み重なる状況となっています。生徒たちが準備不足のまま進路の選択に挑むことのないようにするのは、国の大きな責務だということを指摘しておきたいと思います。</p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 12 May 2020 23:24:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「広がる教育格差　世界では」」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/429052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大に伴い休校となっていた学校が日本でも一部で再開されましたが、世界では今も多くの子どもたちが学校に通えない状態が続き、教育の格差が広がっています。</p><p><img alt="C200513_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200513_00-thumb-480xauto-1123088.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q．どのくらいの子どもたちが学校に通えないのですか？</p><p>ユニセフ・国連児童基金によれば、今も１６２の国と地域ですべての学校が閉鎖されたままで、世界の児童生徒の７割に上る１２億人が影響を受けています。学校に行けない子どもたちでも、自宅でオンライン学習を続ける子もいれば、通信環境が脆弱でパソコンやプリンターなどの機器もなく勉強したくてもできない子どもも多く教育の格差はますます開いています。さらに、アフリカの貧しい国々では学校給食が頼りという子どももいて健康のためにも学校は不可欠な存在です。また、家で暴力を受けたり無理やり働かされたりしている子どもたちにとって学校は安全な場所です。ユニセフは「休校が長引けば長引くほど子どもたちが学校に戻る可能性が低くなる」と閉鎖の長期化の影響を懸念し、ユネスコや世界銀行などと共同で学校の再開に向けた新しいガイドラインを作成しました。</p><p><img alt="C200513_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200513_03-thumb-480xauto-1123090.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ．ガイドラインはどんな内容ですか？</p><p>再開には何が必要か、再開後はどんな配慮をすべきかなど国や地域社会の取り組み方が示されています。たとえば学校に通えない子どもたちへの支援や遠隔授業の拡充、休校による遅れを取り戻すための学習モデルの構築など地域の実情に応じた政策と予算の確保が求められています。とはいえ、人員と資金は限られ再開は容易でありません。それだけに海外で暮らす日本人にとっても教育の格差は切実な問題なのです。</p><p>Ｑ日本人もですか？</p><p><img alt="C200513_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/C200513_04-thumb-480xauto-1123092.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>文科省によれば海外の日本人学校９５校のうち、８２校が先月末までに新学期の授業を始めましたが、中国の一部などを除くほとんどの日本人学校の子どもたちは外出制限下で自宅学習が続いています。日本に一時帰国した児童生徒は４分の１にすぎず、１万３０００人が現地にとどまっています。安全を確保しながらいかに教育環境を整えるか喫緊の課題です。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 07:44:55 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルスの脅威とラマダン」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/429058.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>イスラム教徒にとって重要な宗教行事「ラマダン＝断食の月」。期間中、集団礼拝や親族集まっての食事など、大勢の人々が集まります。今年は、先月下旬から行われていますが、この「ラマダン」によって、新型コロナウイルスの感染拡大につながる危険性があるのではないかと指摘されています。宗教行事と感染拡大防止について掘り下げます。</p><p><img alt="i200513_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_01-thumb-420xauto-1123104.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>スタジオは出川解説委員です。イスラム教徒の多い中東では、イランでの感染拡大が深刻ですね。</p><p><img alt="i200513_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_02-thumb-420xauto-1123106.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。人口およそ８４００万人、イスラム教シーア派の教えに基づく政教一致のイランは、中東で最初に感染が拡大した国です。２月中旬、中国の武漢から帰国したビジネスマンが最初の感染者と見られ、シーア派の聖地、中部のコムを起点に、瞬く間に感染が拡大しました。</p><p><img alt="i200513_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_03-thumb-420xauto-1123108.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>エブテカール副大統領をはじめ政府高官や、２月２１日の選挙で選ばれた国会議員のうち２３人も感染するなど猛威を振るい、感染者は、これまでに１１万人を超え、犠牲者も、６７００人を超えました。</p><p>政府は、３月以降、全土でモスクを閉鎖し、企業や商店の営業を停止する措置をとりましたが、ラマダン入り前の、先月中旬、感染がピークを過ぎたとみて、経済活動を段階的に再開させました。</p><p>Ｑ２：<br>ピークが過ぎた後、再び感染者数が増えたのはなぜですか。</p><p>Ａ２：<br>イラン政府によりますと、今月３日から感染者数が再び急増しています。経済活動の再開が時期尚早で、感染拡大への防止策が不十分だったのだと思います。そもそも、アメリカ・トランプ政権の経済制裁で、人々の暮らしがひっ迫していたため、ロウハニ政権としても、経済活動をいつまでも止めておけないと判断したとみられます。<br>加えて、人々の宗教心が高まるラマダンに入り、信仰を重視する保守派の要求に配慮するかたちで、今月初め、感染者が少ない地域で、モスクの閉鎖を解除しました。<br>ところが、感染者が再び急増し、イラン政府は、今週から一部の都市で、企業や商店の活動を再び停止しました。</p><p>Ｑ３：<br>次に、トルコですが、感染者数がイランを上回り、中東諸国の中で最も多くなっていますね。</p><p><img alt="i200513_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_04-thumb-420xauto-1123110.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。トルコは、人口およそ８４００万人、そのほとんどがスンニ派のイスラム教徒です。</p><p><img alt="i200513_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_05-thumb-420xauto-1123112.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>３月半ば以降、感染拡大が一気に進み、これまでに、およそ１４万人の感染者と、およそ４０００人の犠牲者が出ています。サウジアラビアへの巡礼やヨーロッパ諸国に旅行した人々が、帰国後に感染を広げたと見られています。<br>政府は、３月下旬から、モスクでの集団礼拝を禁止しました。最大都市のイスタンブールのモスクでは、ラマダンが始まった先月２４日も、礼拝に訪れる人の姿はなく、宗教指導者が独り、祈りを捧げていました。</p><p>（宗教指導者）<br>「信者が１人も来なくなって、親を失った子どものような気持ちです。ほんとうにさびしく、気持ちが沈みます」。</p><p>さらに政府は、週末の外出を禁止し、商店などの営業を規制する措置をとりました。その結果、新たな感染者数が減ってきたとして、今週から営業規制が一部緩和されました。</p><p>Ｑ４：<br>エルドアン大統領は、「ラマダン明けには、通常の生活に戻す」と宣言しているようですね。</p><p>Ａ４：<br>はい。しかしながら、そう簡単ではないと思います。今週、営業規制が一部緩和され、理髪店や美容室などが再開したところですが、予約した客のみ、一定の間隔をあけて受け入れ、マスクや手袋の着用を徹底するなど、厳重な感染防止策を講じての営業再開です。飲食店やカフェなどは、まだ営業が許されていません。もし、再び感染者数が急増した場合には、営業規制も復活することになるでしょう。<br>加えて、感染拡大の影響で、トルコの通貨リラが大きく値下がりし、おととしの通貨危機で記録した最安値を下回る水準です。大きな打撃を受けた経済を立て直すには、相当時間がかかることを覚悟する必要があります。</p><p>Ｑ５：<br>ラマダンに入って、いずれの国も対応に苦慮しているようですね。</p><p>Ａ５：<br>ラマダンは、預言者ムハンマドが、神の教えを授かった神聖な月とされ、イスラム教徒は、日の出から日没まで、一切の飲食を絶って神に祈る義務があります。 モスクでの集団礼拝に加えて、日没後は、親族や仲間が集まって、夜遅くまでにぎやかに会食します。いわゆる「３密」の状態が生まれやすい１か月です。ラマダン明けには、日本のお正月のような祝日、大型連休が続きます。<br>熱心なイスラム教徒は、モスクでの礼拝などは、「宗教的な義務」であるとともに、コロナウイルスが広がる中、心の安らぎを得るうえで欠かせないと考えますので、 政府の力で止めさせるのには限界があります。医学的な知識より、宗教上の教えの方が優先される傾向が強いのです。<br>人口およそ１億人のエジプトでは、感染拡大とともに、政府がモスクでの集団礼拝を禁止し、夜間の外出も禁止していましたが、先月２４日にラマダンに入ると、外出禁止の時間が短縮されました。これは、シシ政権が、人口の３分の１を占める貧しい人々の不満に配慮したためと見られますが、その後、感染者が急増しています。</p><p>Ｑ６：<br>そうした中、感染拡大を防ぐ有効な手立てはあるでしょうか。</p><p><img alt="i200513_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/i200513_06-thumb-420xauto-1123114.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Ａ６：<br>私は、政府よりも、影響力のある宗教指導者からの指示や呼びかけがカギを握っていると思います。たとえば、サウジアラビアのイスラム教の最高指導者が、先月、ラマダンを前に、「ラマダンでの祈りや食事は、自宅で行うべきだ。自らの命を守る行動こそが神の教えに沿うものだ」というメッセージを出しましたが、こうした、有力な宗教指導者による呼びかけは、非常に有効です。<br>世界の人口の４分の１を占めるイスラム教徒の間で感染が拡がれば、壊滅的な事態を招くだけに、宗教指導者の協力が重要な決め手になると思います。</p><p>Ｑ７：<br>今年のラマダンは、あと１週間ほどで終わりを迎えますが、感染の抑え込みに向けた今後のポイントをどう見ますか。</p><p>Ａ７：<br>ラマダンの終了後、「イード」と呼ばれる祝日と連休を迎えます。国や地域によって違いはありますが、家族・親族が顔を合わせ、団欒の時を過ごす習わしです。<br>インドネシアでは、去年、およそ２０００万人が、首都から地方に帰省しました。今年、政府は、感染拡大を食い止めるため、ラマダン後の大型連休を短縮し、帰省を禁止すると発表しました。<br>来週後半、ラマダンが終わりを告げると、人々の移動や集まりが世界各地で繰り広げられます。感染拡大を防ぐためには、政府と宗教指導者が連携協力して、人々に、すべきこと、してはならないことを、わかりやすく説明するとともに、合わせて、暮らしと経済を守る対策を講じることが重要だと思います。</p><p><span>（出川　展恒 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 08:51:56 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「みんなで気を付けよう　スーパーの三密」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/429060.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大防止のため密閉、密集、密接のいわゆる三密を避けることが求められている中で、日頃の買い物で訪れるスーパーの三密をどう避けるかが課題の一つとなっています。</p><p><img alt="k200513_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_00-thumb-420xauto-1123118.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>岩淵　スーパーの三密対策が、いま、なぜ課題になっているんでしょうか？<br>神子田　緊急事態宣言のなかで様々な業種に休業要請が出る中で、スーパーは社会生活を維持するうえで必要な施設だとして営業が行われています。いま、人々が外出自粛に務め、自宅でのテレワークも増える、子供は学校が休みで昼も家で食事となるなかで、スーパーで食料品を買い求める人が増えています。店によっては以前より30％くらい増えたといっているところもあります。つまり、店の中が以前に比べて３密になっているんです。そこでスーパーの感染防止対策が重要になってくるのですが、具体的にどうすべきか、見ていきましょう。</p><p><img alt="k200513_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_01-thumb-420xauto-1123120.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　最初に店側の対応を見ていきます。まず接触による感染を防ぐ措置として、買い物かごやカートの消毒。そしてお客さんにマスクをするよう呼び掛け、店によっては入り口に消毒液を置いて、客に手の消毒をしてもらおうというころもあります。様々な商品に触れますから、私たちもここでちゃんと消毒したほうが良いですね。それから、御総菜などをトングを使ってとると、これも接触感染のおそれがでてきますので、パック詰めや袋詰めして売る店が増えています。そしてレジ回りでも、店員とお客との間に透明な仕切りを設置したり、手が触れないようにお金の受け渡しをトレイで行ったりしているとこもあります。最近では、クレジットカードなどをつかったキャッシュレス決済も進んでいますが、パスワードを打つ時に、人が触った場所に触れることになりますから、やはり手指の消毒は大事です。</p><p><img alt="k200513_02_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_02_0-thumb-420xauto-1123122.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして、密接を避けるために、とくに人が込み合うレジ前での列。人と人との間は十分な感覚をとってください下さいと足形を床にはって呼びかけています。</p><p>岩淵　これはもうよく見るようになりましたが、規模の大きくない店に大勢のお客が詰めかけると、間が詰まってしまうところもありそうですよね？</p><p><img alt="k200513_02_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_02_3-thumb-420xauto-1123126.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>神子田　そうですね。そこで、店内に入れるお客を一定以内に抑え、外で待っていてもらう入場制限をかける店も出始めています。しかし、アメリカとかなら、店の外も広い敷地がありますが、日本だと、外は狭い歩道か、道幅の狭い道路だったりすることが多いわけで、店の外側が密になってしまうことも考えられます。そこで、先月、東京都の小池知事が呼びかけのが、「買い物は三日に１度程度」で。岩淵さん、これ可能ですか？</p><p>岩渕　家族の多い方とか、一度にたくさん買っても持ち運べないとかいう人がいるかもしれませんよね。<br>神子田　そうですね。3日に一度、どうしても守れないという人もいるかもしれません。そこでここからはそれ以外にも私たちができる三密対策を考えていきたいと思います。</p><p><img alt="k200513_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_03-thumb-420xauto-1123128.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一つは、客の多い時間帯を避けることです。スーパーチェーンの中には、ツイッターを通じて、時間帯による混雑状況を示し、比較的すいている時間帯での買い物を呼びかけているところもあります。お昼時と夕方は込み合うということで、それ以外の時間に行けば密を避けやすいということですね。大手コンビニチェーンも、混雑する時間帯を示して、時間帯を選んで来店するよう呼び掛けています。いま在宅勤務の人が多いので、仕事帰りの買い物客が少なくなっている夜間も、密を避けるにはいいですね。<br>岩淵　ほかに私たちの側から気をつけるところはありますか？</p><p><img alt="k200513_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_04-thumb-420xauto-1123130.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>神子田　買い物は大勢で行かずに、できる限り少人数でということです。実は、先月７日に緊急事態宣言が出た後、他に行くところがないからか家族総出でスーパーに来る人がいて店内が密になる事態となりました。そこで、全国スーパーマーケット協会では、ツイッターで「スーパーは遊び場、レジャーランドではありません」と発信し、入店人数を抑えるよう協力を呼び掛けていました。店側からしますと、家族総出でレジに並ばれると、お会計に実際にどのくらいひとが並んでいるか目で見た限りではわからず、レジの応援を呼ぶのをどうしようか迷う、たくさんいると思って応援を読んだら、お会計するのはグループの中の一人だけだったという問題も発生するそうです。<br>ただ子供連れの場合は、家に留守番をさせておけないとかいう事情もあるかもしれないので、子供連れだからと言ってすぐに目くじらたてないようにしたほうがよいかもしれません。<br>　それから、できるだけ短時間で買い物をする。これは買い物前に購入する商品をメモしておくなどして、商品を選ぶ時間を短くすることも混雑緩和につながると思います。<br>最後に業界側は、欲しい商品があるか、いつ入荷するかといった問い合わせをできるだけ避けてほしいといっています。普段なら対応できることでも、この時期、こうした問い合わせに時間がとられると、その分、レジでの精算業務や品出しの作業が遅れてしまうことになる、その結果、店の混雑が増すおそれがあるからだということです。</p><p><img alt="k200513_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_06-thumb-420xauto-1123132.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>　最後に、きょうお話したことを、スーパー業界では「お買い物エチケット」としてまとめています。このハートマークにご注目いただきたいのですが、「お互いの思いやりをお願いします」。</p><p><img alt="k200513_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/05/k200513_07-thumb-420xauto-1123134.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>どういうことかと言いますと、いまスーパーで働いている人は、普段より多くの人が訪れて、それだけ感染するんではないかという心配が増しています。客がマスクをしていないとさらに心配になるということなので、私たちも、マスクをしてゆきましょう。それから一人当たりの仕事の量が増えています。客が増える一方で、学校が休みで子供を預けられないパートの従業員が働きに出られないという事情があるからです。肉体的な疲れも増しています。<br>さらに、店内が混雑して、レジの対応に追われると、商品の品出しが間に合わなくなる。また商品の中には、なるべくたくさんのお客さんにゆきわたるように一人当たりの購入制限を設けているものもあります。そうした中で客から「品物がない」とか「なんで一個しか買えないのか」など不満ぶつけられると、精神的な負担も増えてゆきます。こうした人たちへ、思いやりの気持ちをもってもらえるとありがたいということなんです。スーパーチェーン各社では、感謝金などの形で手当てを支給し、その労をねぎらおうという動きも広がっています。<br>いまエッセンシャルワーカーということが言われていまして、エッセンシャルというのは欠かすことのできないという意味ですが、スーパーは私たちが毎日食べるものを買いに行く場所。そこで働いている方々は、まさにエッセンシャルワーカー。今回のコロナ禍のなかで懸命に人々の生活を支えようとしている重要な働き手です。こうした人たちが疲弊してしまって“スーパー崩壊”といった事態にくれぐれもならないように、買い物をする私たちも行動を変えていくことが求められていると思います。</p><p><span>（神子田　章博 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 13 May 2020 11:11:32 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>