<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>２０１８ 新たな時代へ “君たちはどう生きるか” - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>８日は成人式。新たに大人の仲間入りをする若者たちの間で、いま静かに広がり続けている漫画がある。「君たちはどう生きるか」。８０年前、吉野源三郎によって書かれた小説を原作とする本だ。なぜ戦時中に書かれた物語が、２０１８年を生きる若者の心をとらえるのか？ 番組では、「君たち〜」押しの若者に人気のタレントや各界の著名人たちと共に作品の魅力とメッセージを紐解き、２０１８年を生きる“処方せん”を考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>小芝風花さん
                                    <span class="person2__note">（女優）</span>
                            </li>
                          <li>池田エライザさん
                                    <span class="person2__note">（モデル・女優）</span>
                            </li>
                          <li>池松壮亮さん
                                    <span class="person2__note">（俳優）</span>
                            </li>
                          <li>ベッキーさん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>羽賀翔一さん
                                    <span class="person2__note">（漫画家）</span>
                            </li>
                          <li>池上彰さん
                                    <span class="person2__note">（ジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>志波芳則さん
                                    <span class="person2__note">（東福岡高校サッカー部総監督）</span>
                            </li>
                          <li>高橋源一郎さん
                                    <span class="person2__note">（作家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">異例の大ヒットはなぜ　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>出版不況の時代に、１３０万部を超す異例のヒットが生まれています。「君たちはどう生きるか」。８０年前に書かれた物語が、時代や世代を超えて人々の心を強く捉えているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「すごくこれは自分に当てはまった。」</strong></p>
<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「今だからこそ読んでほしい。」</strong></p>
<p><strong>“僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから、誤りから立ち直ることもできるのだ。”</strong></p>
<p>この本を読み、みずからの人生を見つめ直す人も。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「今このタイミングで出会ったことに意味がある。」</strong></p>
<p>新たな時代のベストセラーに込められた、珠玉の言葉をひもときます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/04.jpg" alt=""></div>
    <p></p>
<h3 class="nsh3">２０１８年、今年は１２３万人の新成人が生まれました。若者たち、そして、私たちは先行きが見えないこの時代をどう生きていけばいいのか。そのヒントをこの本とともに探してみませんか。</h3>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">若者たちの心に響く　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昨日（８日）成人式を迎えた、女優の小芝風花さんです。<br>
１４歳でデビューした小芝さん。今月（１月）からスタートしたドラマでも、重要な役を演じています。「君たちはどう生きるか」を初めて読んだのは、ドラマの撮影が終わった去年（２０１７年）の冬でした。<br>
物語の舞台は昭和の初期。主人公の中学２年生・本田潤一君は、「コペル」というあだ名で呼ばれています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>学校生活を送る中、友人関係やいじめなど、多くの悩みに直面するコペル君。そのたびに生きていくうえでのヒントをくれるのが、近所に住む叔父さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ノートにつづられる２人のやり取りを通じて、物語は進んでいきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>（朗読）俳優　池松壮亮さん<br>
“世間の目よりも何よりも、君自身がまず人間の立派さがどこにあるか、それを本当に君の魂で知ることだ。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「『立派な人になってほしいと思っている』というのがたくさん出てきていて、立派って、まず何だろう。」</strong></p>
<p>小芝さんが気になった「立派」という言葉。コペル君の友人で、家が貧しいためにいじめられていた浦川君のエピソードとして出てきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>浦川君を守るために、いじめっ子に仕返しをしようとするコペル君の仲間たち。すると、いじめられていた当の浦川君がいじめっ子をかばう行動に出たのです。</p>
<p><strong>“世間には、他人の目に立派に見えるように、見えるようにと振る舞っている人が、ずいぶんある。そういう人は、自分がひとの目にどう映るかということを一番気にするようになって、本当の自分、ありのままの自分がどんなものかということを、つい、お留守にしてしまうものだ。<br>
いつでも、君の胸からわき出てくる、いきいきとした感情に貫かれていなくてはいけない。”</strong></p>
<p>一方的にやられる痛みを知っているからこそ、止めに入った浦川君。「周りの流れに勇気を振り絞って逆らった浦川君は立派だ」とコペル君は気付きます。</p>
<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「私あまり自分の意見を言える方ではなくて、たぶん、みんながＡって言って、自分の中でＢかなと思っていても、まわりに合わせちゃうタイプだったんです。だからすごく自分に当てはまったというか。」</strong></p>
<p>小芝さんは、しっかりと自分の考えを持つ大人になりたいと感じています。</p>
<p><strong>女優　小芝風花さん<br>
「もう二十歳だし、まわりの目ばかり気にしてないで、思ったことは一度言ってみよう。例えば台本を読んで私なりの演技プランというか、このシーンをこう思ってきたけど、どうですかって、自分の意見は言うようにしようと。少しでも、立派そうに見える人から立派な人になれるように、少しずつでも自分の中に積み上げられたらなと。」</strong></p>
<p>異例の大ヒットとなった「君たちはどう生きるか」。若い世代の火付け役の１人が、モデル、そして女優として若者に人気の、池田エライザさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>６０万人以上いるＳＮＳのフォロワーにこの本を薦めたところ、次々と反応が寄せられました。この本を繰り返し読むたびに心を打たれるというエライザさん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「ものの見方とか自分の意見も変わってくるだろうし、私自身がそうだったから（薦めたい）。」</strong></p>
<p>特に響いたのが「当たり前のように見えることへの感謝」です。家が貧しく、家業の手伝いで学校にも十分に通えない友だちの浦川君。コペル君も父親を早くに亡くし、母子家庭に育ちました。しかし、叔父さんは「学校に通えるだけでも恵まれていることなんだ」と語りかけます。</p>
<p><strong>“『ありがたい』という言葉によく気をつけてみたまえ。この言葉のもとの意味は、『そうあることがむずかしい』という意味だ。『めったにあることじゃあない』という意味だ。自分の受けている仕合せが、めったにあることじゃあないと思えばこそ、われわれは、それに感謝する気持ちになる。”</strong></p>
<p>子育てのかたわら働く母を、幼いころから見て育ったエライザさん。仕事に追われながらも常に支え続けてくれた母がいたからこそ、今の自分がいる。そう感じるようになりました。</p>
<p><strong>モデル・女優　池田エライザさん<br>
「私自身、母親とか父親の苦労を目の当たりにしてきて、それでも見返りを求めてこない親のすごさは、年齢を重ねてどんどん感じるようになってきたんですけど。<br>
私が頑張れるのは、私が頑張れるフィールドを作ってくれる人がいたからこそ、今ここで頑張れているんだという意識。だからそれは忘れちゃいけないと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">異例の大ヒットはなぜ　“君たちはどう生きるか”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>それにしても、なぜ８１年も前に書かれた「君たちはどう生きるか」が今の時代に響くのでしょうか？<br>
日中戦争が始まったこの年。言論や思想は厳しく統制され、国全体が戦争へ突き進もうとしていました。そんな世の中に危機感を抱いたのが、著者の吉野源三郎です。民主的で自由な考えは危険な思想とみなされ、吉野も厳しい弾圧を受けます。自由に考え生きることの大切さを、子ども向けのこの本に込めたのです。<br>
物語が生まれた時代と、今の時代に重なる部分がある。そう考えるのが、ジャーナリストの池上彰さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>異例のブームが起きる前からこの本に注目し、いち早く講義などで紹介してきました。</p>
<p><strong>ジャーナリスト　池上彰さん<br>
「コペル君も、いろいろな経験があった後、それをじっくり考えるわけでしょ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ジャーナリスト　池上彰さん<br>
「（８０年前は）同調圧力のような、ちょっとでも政府の方針に違反すると、売国奴とか非国民とか、そういうことを言われるようになってきた重苦しい雰囲気。今なにか政府の批判をすると、それだけで反日とレッテルをはられてしまう。ネットですぐ炎上したり、なんとなく若者も空気を読む。まわりを見て忖度（そんたく）をして、という形で息苦しい思い。（原作が出版された）当時と、共通したようなものがあるのかなと思う。」</strong></p>
<p>「君たちはどう生きるか」には、時代を超える普遍性が詰まっている。そう考えるのは羽賀翔一さん。漫画版の作者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「コペル君の髪型とかは、時代考証的には間違ってたりするんですけど。（当時は）みんな坊主頭なので。自分がこう描いてて、生き生きするなっていう絵を優先してました。」</strong></p>
<p>原作者の吉野が作品に込めたメッセージを現代にどう届けるか、試行錯誤してきました。</p>
<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「叔父さんが思想犯として捕まって、みたいな設定で描いたときもあった。」</strong></p>
<p>当初、羽賀さんは吉野をモチーフに「叔父さん」を描いていました。弾圧を受けて投獄されていた重い過去を持つという、物語が生まれた時代を意識した設定を考えていました。<br>
しかし、原作を読み込むうちに、羽賀さんは作品の持つ普遍性を大事にしたいと思うようになりました。学校や教室、自分の家など。いつの時代にも、そして誰にとっても身近な所にこそ考えるべき問題があることを、吉野は伝えようとしたのではないかと考えたからです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>漫画家　羽賀翔一さん<br>
「世の中全体っていうものから、教室という狭い場所に限定して（吉野が）描いたからこそ、時代とかをこえて共感しやすいものになっている。一時のブームというか、終わってしまうんじゃなくて、原作がさらにまたこの先８０年読まれるための、（漫画版が）かけ橋になったらと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　あの後悔に背中おされて…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">「君たちはどう生きるか」。タイトルにもなっているこの問いに、本は最後まで答えを出してはくれません。だからこそ、多くの人たちがこの本を通して、みずから悩み、考えようとしています。</h3>

<p>「自分自身はどう生きるのか」。タレントのベッキーさんは、本をきっかけにその問いと向き合い続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ベッキーさんは、かつて不倫関係にあったことを報じられ、仕事が一時、激減。支えてくれた人たちの思いを裏切ってしまったと後悔してきました。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「本当にトンネルの中にいる感じでした。私は迷惑をかけた側なので、真っ先に言ってはいけないんですけど、正直つらかったです。申し訳ないなという気持ちとか、いろんな気持ちがありました。」</strong></p>
<p>ベッキーさんには、印象に残った本の場面があります。仲間が上級生に制裁を加えられる場面。助けると約束していたのに、恐怖心から一歩も動けなかったコペル君。<br>
友だちを裏切ってしまった…。後悔の意識にさいなまれるコペル君に、お母さんがみずからの苦い思い出を語り始めます。若いころ、街で重い荷物を運ぶおばあさんを見かけたとき、声をかけて手伝ってあげられなかった。お母さんは、そのとき感じた後悔が、あとになって背中を押してくれることがあると伝えます。</p>
<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「後悔が背中を押してくれるという言葉は、はっとしました。もう人を悲しませないって思いながら。あのときの日々が私の背中を押しているというのはありますね。後悔というか反省ですけどね。」</strong></p>
<p><strong>“自分の過ちを認めることはつらい。しかし、過ちをつらく感じるということの中に、人間の立派さもあるんだ。僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから誤りを犯すこともある。しかし—</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている。だから、誤りから立ち直ることもできるのだ。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>タレント　ベッキーさん<br>
「わたしは、まっすぐに生きたいです。格好つけると、人のために頑張りたいです。結果、それがまた自分のためにもなっているから。どれだけ仕事を頑張るか、その姿勢でありがとうを伝えたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　サッカー　頂点めざす若者たち</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>君たちはどう生きるか。その問いは、この冬、全国の頂点を目指した若者たちにも向けられていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全国制覇７度の強豪校・東福岡高校サッカー部。４５年間このチームを指導してきた、総監督の志波芳則さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>本の中の言葉には、今の若者に必要なものが詰まっていると感じていました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「ああ、なるほどな。やっぱり子どもと接する中において、ものすごく必要なことだなと感じました。」</strong></p>
<p>志波さんの心に留まったのは、コペル君が叔父さんと共にデパートの屋上に上るシーン。コペル君は突然、不思議な感覚に襲われます。群衆に紛れる自分の姿が見えたような気がしたのです。物質をかたちづくる分子のように、自分も世の中という大きな流れの中の１つにすぎないのではないか。叔父さんは、それこそが大きな発見だと語りかけます。</p>
<p><strong>“自分ばかりを中心にして、物事を判断してゆくと、世の中の本当のことも、ついに知ることができないでしまう。だから、今日、君がしみじみと、自分を広い広い世の中の一分子だと感じたということは、ほんとうに大きなことだと、僕は思う。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「自分の目線だけでものごとを考えるのではなくて、もっと広いところから、ひとつの局面を見る。そういうものの見方、それを僕はあの本を読んで特に感じましたね。」</strong></p>
<p>全国大会を前にした去年の暮れ。志波さんは選手にも本を薦めていました。<br>
キャプテンの福田湧矢さんです。３年生最後の大会にキャプテンとしてどう臨むのか。志波さんは、本を通じて自分中心ではなく、広い視野を持ってほしいと考えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３年生　キャプテン　福田湧矢さん<br>
「人としてのあり方が大事だなと改めて気付かされましたし、人間として大きくなれるなと、この本を読んで感じました。」</strong></p>
<p>志波さんは、福田さんからの感想文を受け取っていました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「しっかり彼も読んでくれたんだと思いましたね。自分さえ良ければいいという部分が、だんだん消えてきました。我の強い子なんですけどね。」</strong></p>
<p>先週、東福岡は、２回戦で優勝候補の一角と激突。ロスタイムに失点し、惜しくも敗れました。<br>
敗戦後、初めての全体ミーティング。勝ち負けだけではなく、人としてどう生きるかが選手としての成長に大切だ。志波さんはそう語りかけました。</p>
<p><strong>東福岡高校サッカー部　総監督　志波芳則さん<br>
「本当に人間として当たり前のことを、当たり前にできる人間になってほしい。そちらの方がもっと大事かもしれません、最終的には。いいかい、戦うのは自分です。その気持ちを忘れないように。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“君たちはどう生きるか”　考えることの大切さ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>本が投げかける「どう生きるか」という問いに、答えを出したという人もいます。作家の高橋源一郎さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３０年以上前に初めて本に出会って以来、たびたび読み返してきました。高橋さんは「君たちはどう生きるか」に対する自分なりの答えとして、去年、小説を発表しました。タイトルは、「ぼくたちはこの国をこんなふうに愛することに決めた」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小学生が自分たちで新たな国を作るという、一風変わった課題に取り組む物語です。憲法や国旗などをどうするか。先生は悩む子どもたちに、みずから考えることの大切さを語りかけます。</p>
<p><strong>“わたしの考える『おとな』についてはなしましょう。『おとな』というのは『ひとり』ではなすことができるひとのことです。ただ『ひとり』で、自分の名前をもっていて、それだけの条件で、なにかをはなす、あるいはなにかを考える、それが『おとな』であることです。”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4081/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>作家　高橋源一郎さん<br>
「僕たちは疑問や質問があると、答えがあると思う。その答えがあるという場合の答えは、誰かが解いた答えなんです。自分の経験と知恵だけで頑張ってみる。そこで得られたものは、もしかしたら貧しいものかもしれないけれど、少なくとも自分の限界まで行ってみる。そういうことを繰り返すことで限界も広がっていくわけですね。」</strong></p>
<p>作者・吉野源三郎は、物語の最後をこう締めくくります。</p>
<p><strong>“最後に、みなさんにおたずねしたいと思います。君たちは、どう生きるか。”</strong></p>
<h3 class="nsh3">私がこの本でいちばん心に残っている言葉は、「僕たちは、自分で自分を決定する力をもっている」です。先が見えない時代にどう生きるかを考え選び取ることは、時として怖いことでもあります。しかし、この言葉は、その大きな問いに向かっていく勇気を与えてくれるものだと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4081" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 09 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>史上初の永世七冠を獲得した将棋の羽生善治さんと２度の七冠を達成した囲碁の井山裕太さん。２人が到達した「前人未到の世界」とは？「独創的な一手」や深い「大局観」を生み出す秘密はどこにあるのか？そして、２人が目指しているという「真理」とは？国民栄誉賞の受賞が決まった羽生さんと井山さんへのダブルインタビューで徹底的に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>羽生善治さん
                                    <span class="person2__note">（プロ棋士・永世七冠）</span>
                            </li>
                          <li>井山裕太さん
                                    <span class="person2__note">（プロ棋士・七冠）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>永世七冠と２度の七冠。<br>
３０年近く将棋界のトップを走り、前人未到の偉業を達成した、羽生善治さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>囲碁界で史上初の快挙を２０代の若さで成し遂げた、井山裕太さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そろって国民栄誉賞の受賞が決定。２人からは意外な言葉が。</p>
<p><strong>囲碁　棋士　井山裕太さん<br>
「囲碁のことを全然わかっていない。」</strong></p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん<br>
「これから先どうなっていくのか、想像がつかない。」</strong></p>
<p>将棋と囲碁頂点を極めた者だけに見える世界とは。そして、その先に何があるのか。ダブルインタビューで迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　羽生善治さん（プロ棋士・永世七冠）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　井山裕太さん（プロ棋士・七冠）</div>
<h3 class="nsh3">羽生善治永世七冠にお越しいただきました。おめでとうございます。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>羽生さん：</strong>どうもありがとうございます。</p>
<h3 class="nsh3">「これから先どうなるのか、想像がつかない」とおっしゃっていたが、その心境は？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>もちろん非常にうれしいという気持ちもありましたし、同時に、まだまだ棋士の生活はこれから続いていくので、これから先、自分がどういう道を歩んでいくだろうということも思ったりしました。<br>
（また新たな棋士人生が始まったという感覚？）<br>
そうですね。まあ、１つの大きな節目になりましたので、また新たなスタートを切るという気持ちで、今はいます。</p>
<h3 class="nsh3">井山さんですけれども、今、中国で行われている親善試合に参加しているため、先週インタビューしました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">お正月はどう過ごした？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>久々に少しゆっくりできる時間があったので、家族とちょっと旅行に行ったり、少しゆっくりできました。</p>
<h3 class="nsh3">お正月の間、碁石は触られた？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>いや、旅行先では全く触ってないです。ただ、今はスマホと携帯電話等で画面上で囲碁に触れることはできますので、そういう意味では、全く何もしていなかったわけではないんですけども。<br>
常に、その辺りアンテナを張ってないと、どんどん遅れていくっていう、そういう感覚もあるので、毎日少しずつでもとは思ってはいます。</p>
<h3 class="nsh3">羽生さんは、お正月をどう過ごした？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>まあ比較的ゆっくりというか、のんびりはしていました。時々、将棋のことは考えていましたけれども、普通のお正月という感じで過ごしていました。</p>
<h3 class="nsh3">お２人は、お互いのことを意識して、深い関心を抱いていらっしゃるそうです。今日（１０日）は、羽生さんから井山さん、井山さんから羽生さんへの質問も交えながら、お２人の神髄に迫りたいと思います。まずは、お２人がどうやって、この厳しい勝負の世界で頂点を極められたのか、秘蔵映像をもとにひもときます。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２度の七冠　井山裕太　“創造的な囲碁を”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>前人未到の２度の七冠を達成した、囲碁の井山裕太さん。最大の持ち味は、常識にとらわれない独創的な打ち手です。そのルーツは、幼少期にありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小学１年生の時に、プロ棋士に弟子入りした井山さん。稽古場までは、電車で１時間以上も離れていました。インターネットを利用して、自宅にいながら、師匠と１，０００局以上対局を重ねたのです。<br>
師匠から繰り返し伝えられた言葉があります。</p>
<p><strong>「打ちたい所に打ちなさい」</strong></p>
<p>その言葉を胸に刻み、井山さんは独創的な囲碁のスタイルを身につけていきました。</p>
<p><strong>「負けました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>プロ入りすると、最年少記録を次々塗り替え、２０歳で初タイトルを獲得。そして２６歳で、囲碁界で初めての七冠制覇を成し遂げます。しかし、その直後、壁にぶつかります。王者としての重圧からか、持ち味の独創的な打ち手が影をひそめてしまったのです。半年後には、タイトルの１つを奪われてしまいます。</p>
<p><strong>囲碁　棋士　井山裕太さん（２０１６年１１月）<br>
「もう少し（七冠を）続けたかった気持ちもありますけど、いまの実力では、これが精いっぱいだったかなと思います。」</strong></p>
<p>そんな井山さんが、新たな境地を切り開いたきっかけは、ＡＩ・人工知能との出会いでした。人間のセオリーに縛られずに繰り出される型破りな手の数々。衝撃を受けた井山さんは、本来の独創性を取り戻していきます。<br>
そして、去年（２０１７年）１０月。再び、七冠制覇を目指して挑んだ名人戦の第五局。井山さんの一手に観戦者がどよめきました。</p>
<p><strong>石田芳夫九段<br>
「これを捨てて、どうのこうのって、あんまり見ないんだよ。」</strong></p>
<p><strong>金秀俊八段<br>
「普通の人がやったらムチャクチャ。井山さんだからうまくいくけど。」</strong></p>
<p>対局中盤のこの時、黒の井山さんは窮地に追い込まれていました。左上の１７の石が白に取られる寸前だったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>囲碁は、白と黒が囲った陣地の広さを競うゲーム。いかに相手の石を取り、自分の陣地を広げるかが重要です。この局面で、多くの棋士たちが予想したのは、黒の石を守る、この手。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、井山さんが打ったのは、盤の中央でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>左上の黒石を守らず、新たな場所で戦いを始めたのです。たとえ多少の損をしても、先手に回れば、黒の陣地は白よりも広げられる。常識にとらわれない独創的な一手が勝利を呼び込みました。<br>
「打ちたい所に打つ」。自分らしさを発揮して、再びつかんだ栄光でした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">永世七冠　羽生善治　“大局観”の将棋とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一方の羽生さんがプロデビューしたのは１５歳の時。史上３人目の中学生棋士として注目を集めました。わずか１８歳で、現役の名人経験者全員を打ち破る快挙を達成。どんな不利な形勢からでも逆転に持ち込む一手は、「羽生マジック」と恐れられました。その強さの秘密は、いち早く導入したデータベース。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先人たちの膨大な対局記録を徹底的に分析。あらゆる戦法を頭にたたき込んでいったのです。羽生さんは、変幻自在の指し手で、タイトルを次々と獲得していきます。そして２５歳の若さで、史上初の七冠を制覇。金字塔を打ち立てます。<br>
タイトルを何度も制すると得られる永世の称号。その七冠に王手をかけたのは、９年前。そこに強敵が立ちはだかります。自分よりも１回り以上も若い、渡辺明竜王です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初戦から３連勝した羽生さんでしたが…。</p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん（２００８年）<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>そこからまさかの４連敗。将棋史上まれに見る逆転負けを喫しました。実は、３０代に入ってから羽生さんは、手を読む速さや記憶力が衰え、苦戦を強いられる場面が多くなっていたといいます。<br>
その中で羽生さんを支えたのは、ほかの棋士を上回る対局経験。トップクラスの棋士たちと、年平均６０局の実戦をこなし、勝負の流れを読む力、大局観を研ぎ澄ましていきました。<br>
そして去年。４７歳にして、７年ぶりに渡辺竜王への挑戦権を獲得します。</p>
<p><strong>将棋　棋士　羽生善治さん<br>
「次がいつあるか、ないかもしれないですし、もしかしたら、最後のチャンスかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>渡辺明竜王（当時）<br>
「負けました。」</strong></p>
<p>前人未到の快挙を支えた大局観。その神髄をご本人に伺います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">「最後のチャンスかもしれない」とおっしゃっていたが、やはりプレッシャーはあった？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そうですね。７年ぶりの挑戦ということもありますし、２０代の時とかと違って、毎年毎年チャンスがやって来るっていう感覚もないので、この１回を大切にしたいという気持ちは非常に強かったですね。</p>
<h3 class="nsh3">そのプレッシャーをどうはね返して、偉業を達成されたのか？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>やっぱり一番思っていたのは、結果はともかくとして、悔いが残らない対局をしたいということを強く思って。だから、例えばプレッシャーに負けてしまって、手がひるんでしまうとか、自分らしさを見失ってしまうとか、そういうことで、後から振り返った時に悔いが残る将棋は指したくない。やるだけのことはやって、駄目ならもうそれでしょうがないという感じで割り切って指していました。</p>
<h3 class="nsh3">そうした中で、年齢とともに磨いてこられたのが、大局観。これはどういう境地なのか？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>大局観は、簡単に言うと、大ざっぱにざっくり見るっていうことで、大体の方向性を決めるとか、今までの総括を簡単にするとか、非常にアバウトな、大ざっぱにその状況を見ると、判断するということです。</p>
<h3 class="nsh3">手を読むとか、そういった能力は若い頃の方が優れている？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そうですね。なので、１００手読んで正しい手を選ぶよりも、１０手とか５手とか、その短い手数で正しい手を選べるという、そういう方向性に変わっていく。だから、足し算で記憶をして計算をして足し算をするのではなくて、余分なものをそぎ落としていって、引き算の思考の中で質を上げるという作業を心がけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">羽生さんを目標にしているという井山さんからも、実は質問を預かってきていますので、ご覧ください。</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>長い年月をトップで走り続けてこられたわけですけれども、それだけ長く勝ち続けるために、ご自身でどういうことを意識してやってこられたのかなということはお聞きしてみたいです。</p>
<p><strong>羽生さん：</strong>将棋の方も囲碁の方もタイトル戦があって、１年中対局をやっているので、技術的なところも非常に大事なんですけど、１年間フルに高いパフォーマンスを保ち続けるということが、非常に大事になってくると思うんです。遠征が続いていく中で、健康面とか体調面とかが長く続けるのには非常に大事なんじゃないかなっていうふうには思っています。以前、井山さんに言ったことがあるんですけど、朝起きてどこにいるか分からなくなった時にはちょっと気を付けた方がいいですよってことを。というのは、あちこち行くんですよ。例えば札幌行って福岡行って大阪行って、ずっと続いていくと、だんだん自分がどこにいるか分からなくなってくるんですね。たぶん井山さん、まだそんなことないと思うんですけど、だんだんその生活が長く続いてくると、遠征先でぱっと起きた時に自分がどこにいるのか分からなくなる瞬間があるんで。そうなった時は、少し休養とかリフレッシュとかが必要になるんじゃないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">年齢による衰えは感じる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>１つの対局をするという点では、それほど違いはないんですけれども、１年間で数多くの長時間の対局をやっていくという面では厳しくなってきている。あるいはその間隔が詰まって、例えば中１日とかで長い時間の対局をするっていうのは、以前に比べるとちょっと厳しくなっています。</p>
<h3 class="nsh3">そんな羽生さんが井山さんに聞いてみたいということを聞いてきました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">羽生さんからの質問で『独創的なひらめきは一体どこから来るのか』ということだが？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>自分ではそんなに特別なことをやろうと思ってやっているわけではそんなになくって、自分の感覚であったりっていうのを信じてやっているっていうところなので、本当に「打ちたい手を打っている」というか、そういうところなんですけど。<br>
どうしても自分も長年囲碁をやってきて、少しずつ知識が増えていく中で、やっぱりどうしても、こういうところはこういうもんだっていう、そういう考えっていうか、そういうのが以前よりはどんどん固まってきてるとは思うんですけども、なるべくそういうことは取っ払って。<br>
対局中っていうのは誰も助けてくれないので、やはり自分自身の感覚であったり、判断であったりっていうのを信じるしかないので、そこは大切にしているというか自分を信じることですね。</p>
<h3 class="nsh3">ＡＩからヒントを得ることもある？</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>最初は少し戸惑う部分もやっぱりあったんですけれども、ＡＩはこういうところはこうするべきだとかっていう感覚は当然ながらないでしょうし、ある意味すごく自由ですね。自分自身、まだまだ棋士としてこれからですけれども、囲碁の真理というんですかね、囲碁のことをどれだけ分かってるかって言われると、本当にまあ全然分かっていないというのが正直なところで、そういう意味でＡＩがこれだけ強くなってきて、いろいろな手を見せてくれて、改めて、ＡＩの登場によって囲碁の難しさとか深さというか、そういう物を感じているところなんですけども、ある意味ちょっとおもしろくなってきたという風にも感じていまして。</p>
<h3 class="nsh3">井山さんは、「ＡＩの登場で囲碁が面白くなってきた」ということだが、羽生さんは、どう思われる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>将棋の世界も全く同じですね。ここ２〜３年、本当にその影響を強く受けていて、昔からあったんですけど、それまでは、コンピューターの世界はコンピューターの世界、人間の世界は人間の世界で完全に分離されてたんですけど、完全に最近はそれが一緒になって、融合して、新しい発想とかアイデアを、ＡＩの発想やアイデアを人間が取り入れていく時代に今、入っています。<br>
（将棋においても？）<br>
そうです。</p>
<h3 class="nsh3">それから井山さんは、「リスクを冒しても打ちたい手を打つという姿勢を貫くことで強くなった」とおっしゃっていたが、これは羽生さんと共通する部分があるのでは？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>でも、やっぱりそこは井山さんならではの発想の柔軟性とか、大胆さみたいなものがそういう手を打たせているんだなっていうふうに思いました。やっぱり経験を積んでくると、どうしても常識的な手が多くなってしまうってところがあるので、そこを突き抜けて考えている井山さんは、さすがすばらしいなと思いました。<br>
（羽生さんも、そこは心がけていきたいと思っている？）<br>
そうですね。そこが一番難しいところで、目標としてそういう姿勢でありたいと思っています。</p>
<p><strong>田中：</strong>頂点を極めたお２人は、これから先どんな記録や目標に向かっていくのか。<br>
羽生さんは、獲得したタイトルの総数が現在、通算９９期。１００期が目前です。また、公式戦での勝ち数は、現在１，３９１勝で歴代２位。歴代１位の大山康晴さんの１，４３３勝を見据えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、井山さんが次なる目標にしているのは、世界一への挑戦です。今、囲碁は国際化が進み、７５の国と地域、およそ４，０００万人にまで広がっています。かつては主要な国際タイトルを独占するなど、世界最強とうたわれた日本ですが、中国や韓国のプロ棋士が台頭し、頂点に立つことは簡単ではなくなっているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“世界の頂点へ”　囲碁七冠　井山裕太</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この１０年あまり、世界一の座から遠ざかっている日本勢。立ちはだかってきたのは、中国や韓国の若手棋士たちです。特に中国では、碁の才能を買われた子どもたちが国内各地から集められ、徹底した英才教育を受けています。子どもたちは学校にも通わず、１日１０時間を超える修練に明け暮れています。<br>
日本の囲碁を再び世界の頂点へ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年１１月、井山さんはついにチャンスをつかみ取ります。世界ナンバーワンの中国の棋士に勝利し、世界大会の決勝に駒を進めたのです。決戦は来月（２月）。井山さんの今の境地は果たして…。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">羽生善治×井山裕太　前人未到の世界を語る</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>井山さん：</strong>よくも悪くも、自分なりの手というものを残していきたいというか、打っていきたいという思いは常にありまして、やっぱりそれで世界とも勝負したいという思いはありますので、世界のトップ棋士たちも、やっぱりその人ならではの手というか、その人にしかなかなか打てない手というか、そういうものを持っているなというふうに感じるので、自分なりの手で勝負していけたらなという思いはありますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4082/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">その上で、勝ち負けが全てなのか、それとも、それを超える何かがあるのか、聞きました。</h3>

<p><strong>井山さん：</strong>囲碁っていうのは、どこに打ってもいいゲームで、本当に２人で対局相手と１局の碁を作り上げていくというか、そういうところは、勝負とは別にそういう部分もあるというふうに思うので、特にレベルの高い人同士がやると、お互いを高め合っていい作品ができるということもあるとは思うので。<br>
もちろん勝ち負けも大事ですけども、そういったところを、何て言うんですかね、表現するということも大きなものですし、プロとしては見ていただく方に何か感じてもらえるような、そういう碁であったり、そういう手を打てたらなという意識は、やっぱりありますね。</p>
<h3 class="nsh3">もちろん勝負というものは、本当に重いものだと思うが、羽生さんは、勝負を超えて、なぜ将棋を指す？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>内容も大事だと思っています。それは負けた時の言い訳にしてはいけないと思うんですけれども、そのプロセスとか個性とか、そういうことに棋士としての存在価値とか意義があるんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">名だたるタイトルを獲得し、前人未到の「永世七冠」を達成された。これから何を求めて進んでいかれる？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>やっぱり対局をしていく中で、毎回毎回何かしらの発見とか進歩とかを感じられたらいいなというふうにいつも思っています。それは指している自分だけではなくて、見ているファンの人たちにもそういうことが伝わっていく、伝えることができたら、やる意味というか、そういうものが非常に深くなるんじゃないかなというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">これからやり続けていくというのは、難しい面もあると思うが？</h3>

<p><strong>羽生さん：</strong>そういう意味では、先は分からないですけれども、まあ１年１年、一生懸命頑張って、自分の限界に挑戦したいというふうに思っています。</p>
<h3 class="nsh3">お２人に共通していること、リスクを恐れず、常に新たな一手を探求する姿勢だと思いました。その姿勢があるからこそ、頂点を極められたお２人だと思いました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4082" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>認知症でしばられる!?　～急増・病院での身体拘束～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>手足や体をベットなどに縛る「身体拘束」が、10年あまりでほぼ倍増している—厚労省が全国の精神科病院を対象に行った調査で、驚きの事実が明らかになっている。拘束されることで、認知症や精神疾患の患者が心身に大きなダメージを負うこともあるという。暴力が顕著だったり、放っておけば患者の命にまで危険をおよぼす場合などに限り、“必要最小限”認められているはずの手法がなぜ増えているのか—。2025年には、認知症の人の数が700万人に達するといわれる。もはや「身体拘束」は誰もが直面しうる問題だ。現状の問題点と改善への道筋を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>上野秀樹さん
                                    <span class="person2__note">（精神科医／千葉大学病院地域医療連携部）</span>
                            </li>
                          <li>竹端寛さん
                                    <span class="person2__note">（山梨学院大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症でしばられる！？　身体拘束が病院で急増</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">認知症の親を見舞ったら、ベッドに手足を縛られていた。車いすに長時間固定され、体の自由が奪われた。今、医療現場で、患者が体の一部を縛られる、「身体拘束」が急増しています。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鎌倉：</strong>医療現場の中でも、精神科病院での身体拘束の件数は、この１０年でほぼ倍増し、１日あたり１万件を超えています。その背景の１つには、精神科病院に入院する認知症の人たちが増えていることがあると言われています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">体の一部を縛られ、症状がかえって悪化する。そうした事態が、誰にでも起こる可能性があるのです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症でしばられる！？　身体拘束が病院で急増</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２年前、認知症を発症した７０代の父親と、その息子です。父親は現在、自宅で過ごしていますが、一時は精神科病院に入院していました。</p>
<p><strong>認知症の父親<br>
「ちょっとトイレ行ってくる。」</strong></p>
<p><strong>息子<br>
「流したか？違う、違う、ここじゃない。これ、これ。」</strong></p>
<p>入院前、父親には、夜になると部屋で排尿したり、大声を上げる、「夜間せん妄」という症状が現れていました。息子は、介護施設への入所を考えましたが、ケアマネジャーから「せん妄があると断られる」と言われ、精神科病院に入院することになりました。６日後、病院から拘束すると連絡を受けます。重大な転倒事故を防ぐというのが、主な理由でした。見舞いに行くと、落ち着いて見えたため、医師に「昼間だけでも父親の拘束を外せないか？」と相談しました。しかし、「安全を守らなくていいのか」と、反対されたといいます。父親は４週間で退院。衰弱し、要介護２から５に悪化していました。</p>
<p><strong>息子<br>
「意思疎通はとれない状況でしたね。『今日天気いいね』って言っても、なにか違うことを返したり、自分の世界に入っちゃって、何を言われているのか分からないので。ものすごくショックを受けたというか、心がつらくなりましたね。」</strong></p>
<p>退院後に父親を診察した医師です。症状に合わない薬が処方され、状態の悪化につながった可能性もある、と指摘します。</p>
<p><strong>認知症が専門の医師<br>
「『興奮する薬』を出して、『抑える薬』を出してというふうに、僕らはこういうのを“パニック処方”って呼んでるんですけど。間違った治療をした場合は、当然、患者の状態は悪くなるので。」</strong></p>
<p>退院から１年。拘束を解かれた父親は、治療を受けながら、自宅で過ごしています。介護度は４まで回復しました。</p>
<p>「おうちがいいですか？」</p>
<p><strong>認知症の父親<br>
「それはやっぱり、どれだけうれしかったか。本当にうれしかったです。」</strong></p>
<p>身体拘束の実態調査をしている、杏林大学の長谷川利夫さんです。長谷川さんは、これまで拘束を経験した患者や家族など、１００人以上から話を聞いてきました。</p>
<p><strong>「今まで生きてきた中で一番つらい。」</strong></p>
<p><strong>「なぜ、拘束されなければならなかったのか。」</strong></p>
<p>退院後も悩み続けている人が多かったといいます。</p>
<p><strong>杏林大学　教授　長谷川利夫さん<br>
「身体拘束をされてしまっていること、そのことも大変苦しいし、身体拘束が終わったあとも、『されたこと』ということで、非常に深く傷ついているということがうかがわれることが多いです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症でしばられる！？　身体拘束が病院で急増</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>精神科病院での身体拘束は、法律でも、二次的な障害を生む可能性があるとして、一定の要件が課せられています。自殺や自傷行為が切迫している。多動・不穏が顕著である。そして、精神障害のために、そのまま放置すれば、患者の生命に危険が及ぶ恐れがある。指定医が、このいずれかの状態にあると認め、代替手段がない場合に限って行われます。また、拘束を行った場合でも、できる限り早期に他の方法に切り替えるよう定められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>必要最小限とされる、身体拘束。どのような状況で行われているのでしょうか。拘束を減らそうと取り組んでいる精神科病院の１つが、実情を知ってほしいと、取材に応じてくれました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">認知症でしばられる！？　拘束をなくしたいけれど…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>できるだけ縛らないという方針を掲げる精神科病院です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それでも、症状が重い認知症の人などを拘束せざるを得ない場合があるといいます。<br>
９０代のアルツハイマー型認知症の女性。</p>
<p><strong>看護師<br>
「手をつながせてね。ごめんよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>暴れたり、歩き回って激しく転倒する危険があるため、胴と手足を拘束することがあるといいます。拘束が増えるのは、夜間です。この時間帯の看護師は２人。およそ６０人の患者を診なければなりません。</p>
<p><strong>看護師<br>
「お部屋違うよ。お部屋間違ってるよ。」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「んだか？どこだ？」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「どこだって隣の隣だ。」</strong></p>
<p>今度は、廊下を歩き回る男性が。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>看護師<br>
「痛いところない？」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「大丈夫？」</strong></p>
<p><strong>看護師<br>
「立てる？」</strong></p>
<p>拘束をせずに、重大なけがなどを本当に防げるのか、難しい判断を迫られています。<br>
実際、別のこの男性は以前転倒し、受け身が取れず、頭にけがをしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>夜間、見守るスタッフが少ない中では、命に関わる事故が起きかねないとして、拘束が始まったといいます。</p>
<p><strong>看護師<br>
「夜間帯は少ない人数で対応しなければいけないというあたりでは、安全が優先されるので、（身体拘束を）やむをえずやる。」</strong></p>
<p>この病院では、なるべく拘束をなくそうと努力してきた結果、５年間で３割以上削減しました。しかし今後、このままのやり方で患者の安全を守れるのか。人手不足が続く中、大きな不安を感じています。</p>
<p><strong>院長　関谷修さん<br>
「今後間違いなく、もっと多忙にさらされる、もっとたくさんの認知症の方が治療を求めて来られる。その時、今の私たちの体力で対応できるのかどうか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する身体拘束　苦悩する医療現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　上野秀樹さん（精神科医／千葉大学病院地域医療連携部）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　竹端寛さん（山梨学院大学教授）</div>
<h3 class="nsh3">精神科医として、訪問診療で認知症の治療に当たっている、上野さん。<br>
自身もかつて、治療の一環として、拘束を行っていた経験があるということだが、精神科病院で身体拘束が増えているのは、なぜ？</h3>

<p><strong>上野さん：</strong>まず、社会の中で認知症の方がたくさん増えていて、残念ながら、社会の中で支える仕組みが今、不十分なので、そのために、認知症の方、精神症状が出てしまう方が多くなって、精神科病院に入院する方が増えているという現実があります。そして、転倒・転落の防止ということで拘束が増えている。そして、もう１つは、精神科の救急病棟の増加ですね。その中で、治療の一環として、身体拘束を有効に活用しようというような考え方があるということも影響の１つではないかというふうに思います。</p>
<h3 class="nsh3">高齢者や障害者を巡る政策が専門の竹端さん。<br>
身体拘束によって、症状が悪くなる恐れがあるとすると、本来、あるべき姿なのかという疑問があるが？</h3>

<p><strong>竹端さん：</strong>まず、違和感の正体は悪循環だと思うんですね。つまり、本人は何らかの訴えがある、しんどい、ここにいたくない、帰りたい、縛られたくない、嫌だ、でも、それを聞いてもらえない、向き合ってもらえない、そこの中で、つらい、何とかしてほしいと思って暴言・暴力をする、その症状だけを見て、それを拘束してしまう。そこが大きな問題だと思っています。<br>
（その悪循環を、身体拘束という手段では断ち切れない？）<br>
症状だけを見て、その結果だけを見て、その原因を見てないというところがあると思います。</p>
<h3 class="nsh3">この身体拘束を巡って、病院と患者側の深刻なトラブルも起きています。精神疾患で入院した、ある女性のケースです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">病院でしばられる　身体拘束後に死亡！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>入院した家族が拘束され、その後死亡したと声を上げている遺族がいます。<br>
都内に住んでいた、５０代の女性。一昨年（２０１６年）１月、いわゆる「そう状態」になって入院しました。<br>
入院後すぐに拘束された女性。１週間にわたった拘束が解かれた直後、突然、心肺停止。その１週間後、亡くなりました。死因は、血栓が血管に詰まる、いわゆる「エコノミークラス症候群」。解剖の結果、肺動脈や両足に血栓が見つかりました。入院当初、ほぼ基準値だった血栓の存在を示す値は、心肺停止後の計測では、大きく上昇していました。</p>
<p><strong>亡くなった女性の妹<br>
「これ全部がカルテ一式。」</strong></p>
<p>カルテを請求し、家族は初めて、入院中の状況を詳しく知ります。女性は食事、洗面トイレの時間を除き、１週間、胴と両手を拘束されていました。</p>
<p><strong>亡くなった女性の妹<br>
「拘束していたという話を聞いた時は、イメージとしては２〜３時間かなって。『えーっ？』って驚いたんです。一週間まるまるやっているとは、夢にも思わなかったです。」</strong></p>
<p>医師の記録では、女性の症状が落ち着かないため、拘束が続けられたことが書かれています。一方、看護の記録では、よくしゃべるときはあったものの、時間によっては落ち着いていた様子が記されています。遺族は、「拘束で長時間、体が動かしづらく血栓ができ、亡くなったのではないか？」と疑っています。<br>
病院は、ＮＨＫの取材に対し、「医師は法律の基準に基づいて、身体拘束の必要性があると判断した。血栓は入院前から存在していた可能性もあり、拘束との因果関係は医学的に明らかではない」などとしています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">急増する身体拘束　病院と患者でトラブルも…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">医療現場での身体拘束には基準が定められているが、何が問題でトラブルが起きてしまう？</h3>

<p><strong>上野さん：</strong>そもそも基準の中に、そのまま放置すれば、患者の生命に危険が及ぶ恐れというような、あいまいな文言が入っているんですね。この中に、医療者の恣意的な判断が入り込む余地があって、そして、医療者都合の拘束が継続されてしまうというような現実がある。そういった拘束の現状に、本人、家族が納得できないというところが、全てのトラブルの原因なのではないかというふうに考えます。</p>
<h3 class="nsh3">例えば、患者さんや家族がおかしいと思ったときに、それをきちんと伝えればいいのではという気もするが？</h3>

<p><strong>竹端さん：</strong>精神科病床では言えるはずがないという前提があると思っていただいた方がいいと思います。つまり、本人が言った場合、それが精神症状だと言われ、下手したら、また隔離・拘束がひどくなるかもしれないという恐れがあります。ご家族からすると、それを言ってしまうことによって、病状が大変な中でも「じゃあ、退院してください」となるという危険性があるわけです。本人も家族も言えない前提があるからこそ、実は第三者による訪問だとか、あるいは、そもそも身体拘束をすることに関しての情報公開、あるいは、例えば可視化としてビデオで撮るなどのようなことが必要とされています。</p>
<h3 class="nsh3">では、一体どうすれば、この身体拘束を減らすことができるんでしょうか。拘束の削減に取り組み、大きな成果を上げ始めている病院を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">病院での身体拘束　どうすれば減らせるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都立松沢病院です。かつては、１日１４９人の患者を身体拘束していました。それが…。</p>
<p><strong>「認知症（病棟）も全て今月は減っていまして、社会復帰病棟群はゼロでした。」</strong></p>
<p>院長が拘束を減らす方針を打ち出し、拘束の数を６年間で９割減らしました。まず始めたのは、スタッフの意識改革。院長が、医師や看護師に読ませたのは、拘束された患者が記したアンケート。「トラウマになった」「拷問みたいだ」。拘束が患者の心を深く傷つけている事実に向き合いました。</p>
<p><strong>院長　齋藤正彦さん<br>
「われわれは、人の精神をケアするプロなんだから、力で患者さんを制圧するような治療手段を持たないほうがいい。患者さんを人として、きちんと対応するということですよね。」</strong></p>
<p>日々の治療で大事にしたのは、患者と徹底的に向き合うことです。<br>
こちらの認知症の男性。以前は、両手を拘束されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>食事を嫌がるため、鼻に栄養チューブをつけたところ、それを抜こうとしたからです。看護師たちは、拘束の原因だった栄養チューブ自体をなくしました。家族に好みを何度も聞き、口から食べさせることにしたのです。</p>
<p><strong>認知症の男性<br>
「何でもおいしい。」</strong></p>
<p>こちらの病室は、スポンジやクッションが部屋中に敷き詰められています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>転倒のリスクが高く、けがをしやすい患者のために手を加え、拘束をなくしました。さらに、家族にも働きかけました。拘束しないことで、けがをするリスクがあることも説明。通常とは逆に、拘束しないという同意書にサインしてもらいます。</p>
<p><strong>医師　今井淳司さん<br>
「当院では極力、身体拘束をしない処置を行わせていただいています。」</strong></p>
<p>けがをするリスクはあっても拘束しないことで、患者の尊厳や体調が守られる。これまで説明したほぼ全ての家族が同意しました。</p>
<p><strong>患者の家族<br>
「拘束するということは、われわれ家族から目に見えないところで、そういうふうな状態になるわけですから、（身体拘束しないことが）本人のためだと思いますし、腹くくってお任せしています。」</strong></p>
<p>この病院では、より症状が重い人の拘束もなくせないか、挑戦が続いています。<br>
自分を否定する気持ちが強く、入院後、自殺未遂を２回したこの女性。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>以前なら、すぐに拘束でしたが、今はその気持ちに粘り強く向き合います。</p>
<p><strong>女性<br>
「心の叫びですよ。私じゃないんだって。」</strong></p>
<p><strong>医師　今井淳司さん<br>
「『自分じゃないから』ということを、周りに分かってほしかったということ？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「周りに分かってほしかったの。彼（夫）にとっても私にとっても（自傷行為は）嫌なことだから。」</strong></p>
<p>いかに患者を縛らずに回復へと導くのか。模索は続きます。</p>
<p><strong>医師　今井淳司さん<br>
「普通に生活していたら（拘束は）絶対にありえないような行為ですから、拘束っていうのは、それの一番最たる、患者さんのトラウマ体験になりうる。減らしていかなければいけないなと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">病院での身体拘束　どうすれば減らせるか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ＮＨＫには、医療関係者から「患者が暴れたら抑えられない」「看護師は常に命の危険を感じている」という厳しい声も寄せられている。<br>
上野さん、こういった取り組みをほかの病院に広げていくにはどうしたらいい？</h3>

<p><strong>上野さん：</strong>私も病棟を担当していたときには、たくさんのかなり不安があって、たくさんの身体拘束をしていました。なので、その不安だとか必要性を主張される気持ちはすごくよく分かります。でも、この改革がうまくいったのは、そういった拘束はしかたがないとか、拘束を最小限にする、できない理由を探すということではなくて、明確なビジョンですね、拘束をなくすというビジョンを立てて、そしてできることから１つ１つやっていった。それがかなり大きな成果を生んだと思うんですね。<br>
（できない理由を探すのではないということ？）<br>
文化を変えたと思います。</p>
<h3 class="nsh3">竹端さんは、この取り組みをどう思われた？</h3>

<p><strong>竹端さん：</strong>すばらしいことでして、全国で広がってほしいと思うんです。ただ、精神病院の中だけが変わればいいということではないんですね。精神病院の中が変わる、それは事後救済の部分が変わるわけであって、あくまでも認知症になっても精神科病院に入らなくてもいいような仕組みを作っていくという事前予防が大事になってきます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>今、お話にありましたように、入院をせずに、自宅や地域で暮らし続けていくために、医療者が自宅などを訪問して、症状の悪化を防ごうという精神的な取り組みが始まっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう減らす？身体拘束　認知症を地域で支える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>福岡市で、地域の高齢者のもとを訪ね始めた精神科医や看護師などの医療チームです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4083/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>医師１３人が訪問診療を行い、６００人以上の体調を把握。休日や夜間でも、患者や介護者の相談に乗り、症状が悪化するのを防いでいます。</p>
<p><strong>認知症の妻を介護する夫<br>
「（妻の症状が悪化して）どうにもならない気持ちになっとったんですね。そうじゃなくなってしまったんです。ほんとありがたく思っています。」</strong></p>
<p>高齢者の入院を最小限に抑え、地域で長く暮らしてもらおうという仕組みを作ろうという取り組みです。</p>
<p><strong>精神科医　内田直樹さん<br>
「環境の変化（入院）は、記憶の障害がある認知症の方にとてもダメージが大きい。生活を続けられるよう、私たちがサポートすることが大事だなと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう減らす？身体拘束　認知症を地域で支える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">入院になるべく頼らずに、認知症や精神疾患の人たちを、社会や地域全体で支える取り組みは、どうすればできる？</h3>

<p><strong>竹端さん：</strong>まず、日本の精神科病床は、諸外国に比べると４倍から５倍だと言われています。そうすると、その４倍から５倍の病床を、まず４分の１、５分の１に削減する必要があるんですね。じゃあ今、働いている人はどうしたらいいのか。人手の厚い病棟にするだけでなく、その人々が地域の中に出ていけばいいわけです。<br>
（地域の中に出ていって、地域の医療を充実させれば、必ずできると。）<br>
できるはずですね。やっぱり、それができない理由を探すのか、できる１つの方法論を探るのかというのが、大きく問われているんじゃないかと思われます。</p>
<h3 class="nsh3">自分や家族が体を縛られるということは、必ずしもしかたがないことではないということが、今日は分かりました。そして、医療現場には、縛らないという選択肢が本当にないのか、改めて考えてほしいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4083" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“バブル”再来？それとも…　どうなる世界同時株高 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>去年、２６年ぶりの株高にわいた日本経済。今年に入ってもニューヨーク市場で史上最高値をつけるなど、景気拡大への期待がさらに高まっている。金融緩和策によって膨大なマネーがあふれる中、世界の市場が謳歌しているのは、熱すぎることも冷たすぎることもない「適温相場」。しかし、世界の名だたる投資家や専門家を直撃すると、その先に潜むリスクが見えてきた。株高はいつまで続く？バブルの懸念は？マネーの潮流を展望しながら日本経済の行方を探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>熊谷亮丸さん
                                    <span class="person2__note">（大和総研 チーフエコノミスト）</span>
                            </li>
                          <li>中空麻奈さん
                                    <span class="person2__note">（BNPパリバ証券 投資調査本部長）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“バブル”再来？　世界同時株高で日本は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>バブルの再来なのか？３０代のこの投資家、年明けは…。</p>
<p><strong>投資家<br>
「５日間で（利益は）６，６１６万円。」</strong></p>
<p>株取り引きを始めて１２年。去年（２０１７年）１年間で過去最大の８億３，０００万円の利益を上げました。</p>
<p><strong>投資家<br>
「株を買って持っていれば、自動的じゃないですけれど上がっていくような感覚でした。天国のような相場になっています。」</strong></p>
<p>２６年ぶりの株高に沸く日本経済。ニューヨーク市場でも連日史上最高値を更新するなど、世界的な景気拡大への期待が高まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ＡＮＡホールディングス　社長<br>
「世界同時好景気の年だ。」</strong></p>
<p><strong>ローソン　社長<br>
「さらに上向くんじゃないか。」</strong></p>
<p>こうした状況、投資するにはちょうどいいとして「適温経済」と呼ばれています。でも、景気のよさを実感できないという人も多いのでは？今後の行方を、世界の大物たちが読み解きます。</p>
<p><strong>投資家　ジム・ロジャーズさん<br>
「今年の秋から来年にかけて、日本で何が起きるかというと…。」</strong></p>
<p>２０１８年、世界同時株高は私たちの暮らしにどんな影響をもたらすのでしょうか。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>連日、歴史的な高値が続く株式市場。世界に目を向けますと、去年から今年（２０１８年）にかけて、アメリカ、アジア、ヨーロッパと、あらゆる所で株高となり、「適温経済」と呼ばれる状況になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この適温経済とは、「景気が上向いているけれども物価はあまり上がらない」という状態なんですね。適温経済の背景にあるのは、世界的に行われている金融緩和や、好調な企業業績。景気が過熱するでもなく、冷え込むでもない、ちょうどいい状態にあるというのです。</p>
<h3 class="nsh3">とはいえ、個人の賃金や消費は思うように伸びておらず、適温経済の恩恵は、必ずしも広く実感されてはいません。この世界同時株高、一体どのようにしてもたらされたのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界同時株高　アメリカで何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界同時株高の震源地は、株価の史上最高値を更新し続けるアメリカです。恩恵を受ける投資家たちの熱狂は、こんな所でも。先月（１２月）、マイアミで開かれた現代アートの展示会。作品が庶民感覚では考えられない高値で取り引きされています。日用品のポリ袋で作られた作品。ついた値段はおよそ３４０万円。木材を使ったこの作品には１，０００万円の値がつきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更なる値上がりが見込めると考える投資家たちのマネーが殺到。値が定まっていないものまで投資の対象になっているのです。</p>
<p><strong>投資家<br>
「アートの資産価値が上がっているので、投資家としては今がチャンス。」</strong></p>
<p><strong>投資家<br>
「アンディ・ウォーホルの作品を６００ドルで買う機会を逃したら、それが２，０００万ドル以上になった。第２のアンディ・ウォーホルを探してるんだよ。」</strong></p>
<p>投資熱が高まる背景にあるのは、中央銀行が進めてきた金融緩和。リーマンショック以降、市場に出回るお金を増やすために３．６兆ドルを市場に投入。その結果、投資対象の価格が高騰しているのです。さらに追い風となったのは、トランプ政権が打ち出した大幅な法人税の引き下げでした。企業の収益増加への期待が高まり、アメリカの株価は史上空前の伸びを示しました。<br>
その影響は日本にも。アメリカ発の世界経済の好調に支えられ、企業の業績も改善。日経平均株価は１年間で３，６５０円値上がりし、２６年ぶりの高値をつけたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“バブル”再来？　日本株好調のなぜ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>日本の株を買っている多くの外国人投資家は、株価はさらに上がると見て買い進めています。日本の株に２，４００億円を投じているヘッジファンドです。</p>
<p><strong>英ヘッジファンド運用責任者<br>
「今年の見通しはどう？」</strong></p>
<p><strong>英ヘッジファンド運用責任者<br>
「企業収益も好調で需要も好調。今年もポジティブなリターンが続くと期待できます。」</strong></p>
<p>海外の投資家が、今後も日本株が上がると見るのにはある理由が…。日銀が世界に例のない金融政策を続けているからです。金融緩和策の一環として、日銀はある金融商品の買い入れを進めています。ＥＴＦと呼ばれる投資信託で、多くの上場企業の株式を組み合わせたものです。２０１０年に始まった買い入れは増え続け、その額は去年１５兆円を突破。いわば日銀が日本企業の株価を下支えする状況が生まれているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このヘッジファンドは、日本でのバブルの再来を期待しています。</p>
<p><strong>英ヘッジファンド運用責任者　ジョナサンン・ドブソンさん<br>
「日銀の買いが続く可能性は大きく、私たちにとって、とてもポジティブな要素。バブルだった１９８９年を超えて４万円台にのってほしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“バブル”再来？　どうなる世界同時株高</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>熊谷亮丸さん（大和総研 チーフエコノミスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>中空麻奈さん（ＢＮＰパリバ証券 投資調査本部長）</div>
<h3 class="nsh3">２０１８年も適温経済は続くのか。スタジオには、見方の異なる２人のアナリストに来ていただいています。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">まず大和総研の熊谷さんは、「適温経済は続く」という見方ですね。</h3>

<p><strong>熊谷さん：</strong>景気は強すぎても弱すぎてもいけない。今はお風呂でいえば、ちょうどいい湯加減で、熱くもぬるくもない状態が続いている。今年の日本経済は、まず海外経済がアメリカを中心に拡大しますので、日本から輸出が着実に伸びていくということがある。もう１つは日本銀行ですけれども、２％物価が上昇するまでは、今の大胆な金融緩和を続けますから、これも景気を下支えをしていく。もう１つは、今、安倍政権が経済界に対して３％の賃上げを要請していますけれども、徐々に国民の懐具合もよくなってくる。これらを受けて、企業収益が拡大する中で、株価は２万７，０００円程度まで上がるんじゃないかと考えています。</p>
<h3 class="nsh3">そしてもうひと方、ＢＮＰパリバ証券の中空さんは、年前半は？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>強く続くでしょうと。これは今、熊谷さんがご説明にあったことが全部あるわけなので、ちゃんと株も上がっていきますし、金融市場は強いですと。ただし、年後半になるとハテナかなと思っていますのは、金融政策が、例えば欧州の中央銀行の金融政策、この６月で例えば社債の購入買い入れプログラムというのをやめようかという話もあるんですね。なので中央銀行のスタンスが変わってくる可能性が出てくる。加えて、去年の年末にアメリカで税制改正がありましたが、これを受けて年前半は好景気が続きますけれども、後半には息切れする可能性もある。年後半はちょっと不透明感が出るんじゃないかということで、ハテナにしてみました。</p>
<h3 class="nsh3">減税効果も一段落する可能性がある？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>過剰に強くドル高になり過ぎると、その反動が出てくるということも考えなくてはいけないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">日本の株価の下支えになっているのが日銀のＥＴＦの買い入れということでしたが、これは長続きする？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>日銀が買おうが誰が買おうが、誰かが買っていれば株価って上がるんですね。上がることはいいことだし、みんなにとって株が高いって、なんとなくハッピーな感じがしますよね。なので、いいことではあると思うんです。ところが、それ続けていいかというと、やっぱり日銀、中央銀行が株を買い続けるということは、禁じ手の１つでもあります。それをやり続けるということは、市場経済には影響が出てきてしまうんですね。<br>
例えば、日銀が結果的に日本の上場企業の多くの大株主になっている、しかも、それに対して議決権はどうなるのか、日本はこれからコーポレートガバナンスとかやっていくのに大丈夫かとか、さまざまな問題が出てくると思います。なので、中央銀行がずっとやり続けるということに関しては、問題が出てくるんじゃないかというふうには考えています。</p>
<h3 class="nsh3">投資家のほうも、日銀が買ってるんだったら大丈夫と、企業の業績に関係ない投資になってしまったりということもありますよね。</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>それを「モラルハザード」というんですが、それを期待して投資行動を考えるというのは、ちょっとおかしなことになりますよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>では、一般の人たちの景気の実感はどうなんでしょうか。こちら、日銀が先週発表した調査です。景気が１年前と比べて「良くなった」と答えた割合と「悪くなった」と答えた割合を見ますと、景気の受け止めは改善しています。一方、暮らし向きについては、「ゆとりがなくなってきた」と答えた割合が前回よりも増えて、多くの人がまだまだ景気回復を実感できていない現状がうかがえます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">適温経済の恩恵を多くの人があまり受けてないのではという見方については、どうご覧になっていますか？</h3>

<p><strong>熊谷さん：</strong>今の世界的な状況は、企業の取り分がどんどん増えて、他方で個人の取り分はなかなか増えないという、そういう状況があると。ただ実は、その状況こそが、景気の拡大を長期化させるということがあるわけですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まずそのグローバル経済の中で非常に企業は強くなってますから、企業の取り分が増えることによって、企業収益が上がって、株高が続く。他方で、個人の取り分はなかなか大きくは増えないわけですけれども、ただむしろ裏を返して言えば、そのことによって物価が上がらず、極端なインフレにならないわけですから、むしろ緩やかな適度なペースでの息の長い景気の拡大が続くという状況ですので、こういう微妙なバランスが、少なくとも今年いっぱいは続くんじゃないかと考えています。</p>
<h3 class="nsh3">適温経済の恩恵、企業はもうけて個人になかなか恩恵を感じにくいという状況については？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>私自身もあまり感じたことはないので、そのとおりかなというふうに思うんです。今、熊谷さんから説明がありましたとおり、個人と企業という、その対じする姿もそうなんですが、個人間でもやはり差が出てきているんだと思うんですね。<br>
例えば、株式公開をした若手経営者というのはたくさんお金を持っていたりしますよね。先ほどビデオにもありました、たくさんお金をもうけてますという個人の投資家の方もいらっしゃる。なので、差が出てきているんだと思います。分配政策などをきちんと実行していくことが必要になるんだろうというふうに考えます。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>というわけで、今は適温経済が続いていますが、そこに死角はないのか。好景気から一気に金融危機に見舞われたリーマンショック。あれから１０年になります。当時、引き金を引いたのは、アメリカの住宅サブプライムローンでした。サブプライムローンというのは、低所得者層向けの融資で、これを組み合わせた金融商品は、リスクがある分、利率が高く、投資家の間で人気を集め、大量に出回っていました。ところが、住宅ローンを返済できない人が相次ぎ、金融商品が焦げ付き、一気に金融危機に陥ったんです。</p>
<h3 class="nsh3">適温経済に、果たしてリスクの芽は潜んでいるのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">世界同時株高　リスクの芽は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リーマンショックをいち早く予言した、シカゴ大学大学院のラグラム・ラジャン教授です。今、その発言に世界が注目しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>シカゴ大学　大学院　ラグラム・ラジャン教授<br>
「バブルというのは、真っただ中にいると気がつかないもの。適温経済が続けばいいのですが、潮目は変わる。問題が起きれば、マネーは一気に逆流し、全員が大やけどを負うことになる。」</strong></p>
<p>潮目の変化を感じ始めた、ニューヨークのヘッジファンドの代表です。低金利が続く中でも利益を上げようと、これまでリスクが高い金融商品を買い進めてきましたが、ある状況に警戒を強めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米ヘッジファンド　社長　ジェームス・ダイナンさん<br>
「私がいま警戒しているのは自動車ローン。バブルにつながりかねない大きな弱点を抱えている。」</strong></p>
<p>自動車向けのサブプライムローン。貸し倒れのリスクの高い低所得の人たちに、高い金利で融資する仕組みです。リーマンショックのあとも利用が増え続け、新車の販売台数を伸ばしてきました。しかし今、ローンを返せなくなる人が急増しています。<br>
自動車の差し押さえを行う専門の業者が、返済できなくなった人の車を次々と回収しています。最新の画像認識システムによってナンバーを瞬時に識別。滞納者リストと照合します。差し押さえる車は月に１６０台。その数は増え続けています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>米ヘッジファンド　社長　ジェームス・ダイナンさん<br>
「自動車向けサブプライムローンの状況は日に日に悪化していて、目が離せない。何が引き金になるかわからない。リーマンショックの時を思い出す。」</strong></p>
<p>株高に沸く日本にもリスクの芽があると指摘する人もいます。ロンドンに拠点を置くヘッジファンドです。これまで日本株などに１，２００億円を投じてきましたが、今、慎重な姿勢に転じています。</p>
<p><strong>英ヘッジファンド運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「日本の株式市場は重大なリスクに直面している。特に問題なのは金融機関。」</strong></p>
<p>懸念しているのは、日銀が続ける異例のマイナス金利政策。特に地方の金融機関に致命的な影響を与えかねないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>英ヘッジファンド運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「地方銀行の融資部門の多くは赤字の状態。そこにマイナス金利が追い討ちをかけている。私は日本の地方を何度も訪れたが、人口減少と高齢化で消費も減少し、貸し出し先を見つけるのは容易ではない。その影響は地方銀行だけでなく、経済全体に及ぶでしょう。」</strong></p>
<p>世界的な投資家ジム・ロジャーズさん。世界中で続く大規模な金融緩和はいずれ大きな危機につながりかねないと警鐘を鳴らしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界の国と民間で積み上げられた債務はリーマンショック以降の金融緩和によって急増しています。債務の総額はおよそ１京８，０００兆円という天文学的な数字に上っているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>投資家　ジム・ロジャーズさん<br>
「リーマンショックの原因は借金の膨張。しかし今、あの時の負債額をはるかに超えている。次に問題が起きる時は想像を絶する事態になるでしょう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２０１８　世界同時株高　リスクの芽は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ＶＴＲで専門家が指摘した、世界のあらゆる所に潜むリスクの芽。この中でお２人が特に気がかりだとお感じになったのは？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4084/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>熊谷さん：</strong>私は、世界中の膨大な債務、この１京８，０００兆円というのが、ここはやっぱり非常に心配ですね。とりわけ心配なのが中国。今、中国では、企業とそれから個人、この両者の借金を足すと、国内総生産、１年間で中国が稼ぐお金の２倍以上まで借金がもう積み上がっている。この２倍以上というのは、日本のバブル崩壊直前、１９８０年代末と大体同じぐらいの水準だということなので、ここは相当やっぱり警戒する必要があるんじゃないか。もう１つ心配なのは、例えば中国でバブルがはじけた時に、それが世界中のお金の流れを通じて、もぐらたたきのように違うところで問題が起きることがある。例えば日本は中国に巨額の直接投資を行っている。イギリスについては、中国に対して巨額の債券、この貸し付けを行っているんですね。中国でバブルがはじけると、それが巡り巡って、日本だとかイギリスで悪影響が出てくる。ここが心配です。とはいえ、中国というのはしょせんは社会主義の国ですから、少なくとも今年いっぱいぐらいで見れば、まだまだカンフル剤で問題を先送りすることが可能なので、すぐにはバブルははじけないんじゃないかと考えています。</p>
<p><strong>中空さん：</strong>先ほどの専門家の方が指摘した「リスクの芽」、これはすべて言いえているなというふうに思っています。それ以外にもまだまだあって、例えばイギリスの個人信用残高ですとか、レバレッジドローンのマーケットとか、ほかのものも指摘できるんですね。要は何かというと、バブルというのはどこにいっているかというと、じゃぶじゃぶになったお金が結局どこのマーケットに入っているかが大事なんです。そういう意味では、どこに入ってるのかを見つけることが大事になってくる。先ほどの指摘の中でとりわけ気になっているのが、投機的なマネーがどこに行っているのかという、そこの動きですね。これはなぜかというと、見えないからなんです。見えないお金の動きというのは、いよいよ分からないので、少しリスクとしては気にしているというところです。</p>
<h3 class="nsh3">ラジャンさんもさまざまなリスクが目に見えにくくなっているという点を指摘しているんですね。世界のマネーの流れ、とりわけ「シャドーバンキング」とも呼ばれる動きに警戒が必要だということですが？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>シャドーバンクというのは、文字どおり「影の銀行」ということになりまして、例えば銀行とか生命保険というのは、銀行監督当局や生命保険の監督当局から指導を受けたり、監督を受けたりします。ところが、金融仲介をしていながら、そういった監督の力が弱いというか、緩やかな金融仲介業者というのがいるんですね。例えば、ファンドとか、ヘッジファンドとか、そんなものです。そういったところに、たくさんのお金が今、流れている。そのお金は何がいけないかというと、監察されないんです。どこに投資をされているのか、どんなものに行っているのか、それは誰がリスクを取っているのか、本当にブラックボックスなんですね。ですので、いざ何かが起きた時に、先ほどＶＴＲでも言っていましたけれども、流動性が急速になくなることがある。こういったことが懸念材料ということになると思っています。</p>
<h3 class="nsh3">投資家のジム・ロジャーズさんはアメリカ経済が今年の秋にも減速する可能性を指摘していますが、アメリカのリスクはどうご覧になっていますか？</h3>

<p><strong>熊谷さん：</strong>景気自体は、この景気の先行きを示す指数などから見れば、少なくとも今年いっぱいは拡大が続くんじゃないかと見ています。ただ問題は、株価についてはちょっと割高なところまで来て、高値警戒感が出ている。例えばその株の時価総額が、ＧＤＰ・国内総生産と比べて何倍ぐらいあるかというところで見ると、過去にいちばん割高だったのが、２０００年前後のＩＴバブル。そして２番目に割高だったのが、１９２９年の世界大恐慌の時。今、実は３番目なんですけれども。もう２番目に迫るぐらいのところにまで割高感が生じている。</p>
<h3 class="nsh3">世界恐慌の時に近い？</h3>

<p><strong>熊谷さん：</strong>そうですね。だからリスクとしては、例えば中東情勢が混乱をして、原油価格が急騰して、そこから悪性のインフレになって、これをきっかけにしてアメリカで急速な金融引き締めが行われて株が崩れるようなことを、ここを一定程度警戒する必要があると考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">２０１８　世界同時株高　私たちの暮らしは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">この適温経済の今、さまざまなリスクを回避しながら、私たちが経済成長を実感できるようになるためには、一体今、何が必要なのでしょうか？</h3>

<p><strong>中空さん：</strong>リスクを回避するためには、着目ポイントが今回あると思っていて、例えば先ほどシャドーバンクの話をしましたが、シャドーバンクが私たちの目に見えてくる、問題が出てくる時というのは、ファンドの資産凍結といったニュースが必ず出ると思うんですね。ですからそういったニュースに敏感になっておく、これが１つだと思っています。もう１つ言えることがあるとすると、やはり日本全体として稼ぐ力をつける必要があると思います。例えばＡＩやＩｏＴにきちんと設備投資をする、こういったことで経済成長をよりしっかりとしたものにしていく。その結果、先ほど格差があると申し上げましたが、すべての人に富が回ってくるような形ができるんではないかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>熊谷さん：</strong>１９６２年にケネディ大統領が、「太陽が出ている時に屋根は修理すべきである」ということをおっしゃっている。まさに今の日本もそういう状況であって、景気は短期的に見れば、金融政策などのカンフル剤によって非常によくなっている。ただ、中長期の構造問題、例えば人口の減少の問題、財政赤字の問題、社会保障制度の抜本的な改革が遅れているということ、もしくは岩盤規制などといわれる、農業・医療・介護・労働等の既得権が強いところまで踏み込む形で、さらなる構造改革をしなくてはいけない。短期の景気回復に甘んじるのではなくて、景気のいい今こそ、中長期の成長基盤を、ここをしっかりと整えることが必要であると考えています。</p>
<h3 class="nsh3">景気がいい今だからこそ、先を見て、足元だけを見るのではなくて、先を見て行動するということですね。<br>
空前の株高に沸く世界経済。一方で、リスクの芽も膨らみつつあるということが、分かってきました。リスクに備えて、緩やかな成長をどう実感あるものにしていけるのか、ささやかな変化を注意深く見ていかなければならない１年になりそうです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4084" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>現金が捨てられる！？　～“忘れもの”急増の謎～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>巨額の現金が“忘れもの”として見つかる事態が多発している。群馬で4200万円、石川で2000万円、富山で1700万円。いずれもゴミ集積場や廃棄物処分場で発見された。警察庁の調べでも現金拾得物は過去最高の水準まで増加。いったい何故？取材すると、今の社会状況や家族の姿が浮かび上がる、ある共通する背景が見えてきた。さらに、現金以外の忘れものの量も過去最多となっていることが判明。あまりの量に鉄道会社も警察も保管場所に困窮。持て余した傘や衣類が向かうのは…？作家・重松清さんが現場を取材。現代社会の断面を読み解く。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>重松清さん
                                    <span class="person2__note">（作家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">捨てられる現金の謎　作家・重松清が現場取材</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>廃棄物処分場から見つかったのは、現金２，０００万円。今、巨額の現金がゴミの中から見つかるケースが相次いでいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>奈良県で２，０００万円。群馬県では４，２００万円。去年（２０１７年）１年間で、少なくとも１億１，０００万円以上が見つかりました。</p>
<p><strong>現金を見つけた女性<br>
「ただびっくりするだけだ。まさかお金だとは。」</strong></p>
<p><strong>現金を見つけた男性<br>
「びっくりしましたよね。１万円札の束が２つ。」</strong></p>
<p>現金は、いずれもゴミ集積所や廃棄物処分場から出てきた「忘れもの」。一体誰が？どうして？現代の家族と社会の在り方を見つめてきた、作家の重松清さんと現場を徹底取材しました。</p>
<p><strong>作家　重松清さん<br>
「大切なものをどう引き継いで、どう伝えていけばいいかという問題とかね。（捨てられる現金は）いろんなものをはらんでいる話だなと思った。」<br><br><br></strong></p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>重松清さん（作家）</div>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/02.jpg" alt=""></div>
    <p></p>
<h3 class="nsh3">今夜は、捨てられる現金の謎を入り口に、今の社会の姿を重松さんと読み解いていきます。どんな所に関心を持って取材されたんですか？</h3>
</div>

<p><strong>重松さん：</strong>僕は作家としてね、ずっと関係とかつながりに関心があるんですよ。人と人、人とまち。で、人とものはどうなっているかっていうと、なんかすごいことになってる。忘れものが増えたり、その中にお金まで入っている。それを知ったので、ぜひ取材に同行したいなと思ってお願いしたんです。</p>
<p><strong>田中：</strong>今、実はこうした現金の忘れものや落としものが増え続けているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは警察に拾得物として届けられた現金の総額を表したグラフなんですが、ひときわ目立つのは、平成２３年。これは東日本大震災の津波で流されるなどしたものです。<br>
その後も増え続けていまして、一昨年には１７７億円に上りました。こうした現金は、一定の期間持ち主が現れなければ、発見した人などのものになります。</p>
<h3 class="nsh3">増え続ける現金の落とし物の謎。一体何が起きているのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">捨てられる現金の謎　急増！お金の“忘れもの”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年８月のある日、石川県の静かな住宅街が騒然となりました。朝、ゴミ捨て場に来た女性が札束を発見。帯が付いたままの現金２，０００万円が、漆塗りの重箱に入れられ捨てられていたのです。</p>
<p><strong>現金を見つけた女性<br>
「ただびっくりするだけだ。まさかお金だとは。」</strong></p>
<p>今、全国各地でゴミの中から見つかる多額の現金。その謎を解くため、重松さんと千葉県にある清掃センターに向かいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここでは３年前から相次いで現金が見つかっています。３年前には、分別されたタオルの中から２０万円。去年３月には、布団にくるまれた封筒の中から５０万円が見つかりました。</p>
<p><strong>発見した作業員<br>
「そこでパッと見たら、ボロって出てきた。表に５０万円って鉛筆で書いたような跡があった。」</strong></p>
<p>いずれの現金も警察に届けられましたが、持ち主は見つかっていません。一体誰が、なぜ現金を捨てたのか。</p>
<p><strong>作業員<br>
「もし両親がいて、亡くなって、それを片づけたりする場合に、知らないでそのまま衣類としてまとめて出したりするケースも多いと思う。」</strong></p>
<p>ここ数年、この清掃センターでは亡くなった家族の遺品を処分しに来る人が増えています。そうした遺品を捨てに来た人が誤って現金まで捨ててしまったのではないかというのです。</p>
<p><strong>遺品を整理しに来た女性<br>
「家族が亡くなったというのもあるので、それで必要なくなったものを処分しようかなと思って来ました。（現金が）あったらいいなと思いますけど。」</strong></p>
<p><strong>作家　重松清さん<br>
「それこそ捨てた人はお金の存在に気付いていなかったというのが、いちばん自然。」</strong></p>
<p>取材を進めると、その仮説を裏付けるケースが見つかりました。群馬県の廃棄物処理会社です。去年４月、ゴミの分別中に現金４，２００万円を見つけました。警察は、現金の入っていた空き箱に書かれたメモから持ち主を特定。持ち主の家を訪ねると…。</p>
<p>伊賀亮人記者（ネットワーク報道部）<br>
「こちらですね。今ではすっかりさら地になっています。」</p>
<p>近所の人の話によれば…。</p>
<p><strong>近所に住む女性<br>
「おじいちゃん１人でいたんじゃないですか。息子さんはちょっと離れたところにいたらしかったですけど。」</strong></p>
<p>明らかになったのは、持ち主は１人暮らしの高齢男性で、現金は長年自宅にためていた、いわゆる「タンス預金」ということでした。息子はふだん家に顔を出す間柄でしたが、現金の存在を知らされておらず、依頼された業者が家具などと共に処分していました。<br>
さらに取材を進めると、危うく捨てられかけている現金はまだまだあることが分かってきました。それを示すのが、ある遺品整理業者の現場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>遺品整理業者は、遺族などの依頼を受けて亡くなった人の家に残された品々を整理・処分します。福岡県にあるこの業者によると、遺品の中から多額の現金が毎月のように見つかるといいます。</p>
<p><strong>「これ束ですね。ここは８００万円ぐらいあった。」</strong></p>
<p><strong>「１，０００万円以上出てきますね。５，０００万円に上る金額が出た時もありました。」</strong></p>
<p>この業者は、５年でおよそ２億円を見つけています。<br>
貴重品や思い出の品をできる限り遺族に返したいという思いから、部屋の隅々まで探します。しかし今、多くの人は遺品への思い入れが薄れ、整理に手間をかけなくなっているといいます。</p>
<p><strong>友心まごころサービス　岩橋ひろしさん<br>
「もう見もしていなくて『捨ててください』と依頼が来るので、親が大切にしていたものという見方ではないと思うんですね。」</strong></p>
<p>では、家族に知られずひっそりと眠っているタンス預金は今、一体どれくらいあるのか。エコノミストの熊野英生さんは、世の中に出回っているお札の量などからタンス預金の総額を試算しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>第一生命経済研究所　首席エコノミスト　熊野英生さん<br>
「積もり積もったタンス預金のお金が、今や４５兆円と非常に巨大な金額になっている。」</strong></p>
<p>異例の低金利政策が続く中、高齢者の将来への不安がタンス預金を膨れ上がらせていると指摘します。</p>
<p><strong>第一生命経済研究所　首席エコノミスト　熊野英生さん<br>
「自分が長生きすればするほど、その時の経済的な不安、これは年金の不安もあるでしょうけど、自分の見えないところにあるんじゃなくて、自分の見えるところにあるのがいちばん安全だと。」</strong></p>
<p>次々と現金が見つかる遺品整理の現場。時に、家族のつながりを思い起こさせることもあります。福岡県にある市営団地。１人暮らしをしていた９１歳の男性が、去年１０月亡くなりました。作業を始めて２時間。古いタンスの中から見つかったのは金のネックレスです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「『Ｋ１８』と書いてありますね。１８金というものですね。」</strong></p>
<p>依頼主で、亡くなった男性の一人娘である筒井藤江さん。足や目が不自由な筒井さんは、自分ではほとんど遺品を片づけることができませんでした。</p>
<p><strong>「査定してもらって、これも合わせて全部で１４万９，２６０円。」</strong></p>
<p><strong>遺族　筒井藤江さん<br>
「そんなになったと。」</strong></p>
<p>このネックレス、筒井さんにとってはお金には代えられない価値がありました。</p>
<p><strong>遺族　筒井藤江さん<br>
「おばあちゃんのだね。おばあちゃん好きだったからね。」</strong></p>
<p>それは、父より３年前に先立った、母の思い出の品だったのです。</p>
<p><strong>遺族　筒井藤江さん<br>
「私には（形見を）残しているっておばあちゃんがいつも言ってたけど、何を残しているか分からなかった。ありがたいと思います。まさか見つかると思いませんでした。感謝しています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p></p>
<h3 class="nsh3">もちろんゴミ捨て場で見つかったすべてのケースに当てはまるわけではないと思いますが、お年寄りの暮らしへの不安や孤立、高齢社会の１つの断面を見た思いがしましたが、どんなふうにお感じになりましたか？</h3>
</div>

<p><strong>重松さん：</strong>現場に行ってみるとね、ゴミっていうんだけど、非常に生々しいんですよ。本当にね、昨日まで使っていた布団とかタンス、それがゴミになると。そうなるとね、生活とか、その人の生活やその人の思いっていうのも一緒にゴミになってるんだけど、ましてやお金でしょ？そのお金をね、どんな思いで、まさに将来が不安だからためていたり、あるいは少しでも残しておこうと思ったりね、その思いが届かずに落ちてしまったような感じがしました。</p>
<h3 class="nsh3">銀行の袋に入っていましたよね。どんな事情だったんでしょう？</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>ＡＴＭにそんなに行けないからまとめて下ろしていたのかもしれないしね。だから本当に、物やお金から、その人の生活とか、それから思いっていうのも本当は貼り付いてるはずなんですよ。</p>
<h3 class="nsh3">それが見えなくなってしまうのはちょっと寂しい思いもするんですが。私も去年、熊本地震で壊れた家の整理をして、父の遺品もたくさん処分したんですけれども、その思い出は確かにたくさんあるんですが、やっぱり引き受けられないんですよね。そういった事情もあるかと思うんですが。</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>やっぱりすべてを引き受けるのは大変ですよ、現実的に。それからやっぱり処分しなきゃいけないものがあるんだけど、その前に、なんかせめて大切なものとか、それからお金の在りかとかね。不純でもいいんですよ、動機は。それでも何かね、お父さん、お母さん、おじいちゃん、おばあちゃんの、この思いを受け取っておきたいなと思いました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“忘れもの”急増の謎　作家・重松清のまなざし</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>実は、急増しているのは現金の落し物だけではありません。警察庁の調べによりますと、今、落とし物や忘れものの数も増え続けていて、一昨年（２０１６年）、過去最多の２，７９６万点となっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">身の回りのものが大量に忘れものとなっている。重松さんは、忘れものをテーマに、現代社会を見つめた作品を書いています。その一節を田中キャスターが朗読します。</h3>

<p><strong>『雨上がりの夕陽に』重松清<br>
“四十五歳。倹約を美徳とするような世代ではない。むしろ大量消費こそが善とされた高度経済成長期に少年時代を過ごしてきた。それでも、あの頃はまだ、傘を止める紐に持ち主の名前が糸で縫い付けられている時代だった。傘をなくしてしまうと母親に叱られた。いや、たとえ叱られなくても、自分の持ち物がなくなってしまうというのが悲しくて悲しくてしかたなかった。”</strong></p>
<h3 class="nsh3">落とし物や忘れものが過去最多となった時代。重松さんは、どのようにご覧になったのでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">現金だけじゃない！“忘れもの”急増の謎</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この傘は、ある鉄道会社でひと月に見つかる忘れもの。その数およそ２，０００本に上ります。</p>
<p><strong>作家　重松清さん<br>
「壮観ですね。」</strong></p>
<p>この鉄道会社では、増え続ける忘れもの対策に力を入れています。こちらは２年前に開設された、忘れものを保管する専用の施設、「お忘れものセンター」です。沿線７３か所の駅から集められた忘れもので埋め尽くされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>海沿いの駅で見つかったという釣り具。</p>
<p><strong>作家　重松清さん<br>
「これ新品ですよ。」</strong></p>
<p>買ったばかりのコートもありました。<br>
集められた忘れものは３か月間保管。発見された場所や品物の特徴を端末に入力。すぐに持ち主に返せるよう、その情報はすべての駅で共有されます。３か月を過ぎたものはこの鉄道会社の所有物となります。</p>
<p><strong>京急お忘れものセンター長　臼井正之さん<br>
「年々件数が増えていますので、相当な作業量があるのかなと。」</strong></p>
<p>それにしても、なぜ忘れものが増えているのでしょう？その要因の１つは、物の価格の変化にあるという見方があります。鉄道会社から５０年にわたって忘れものを買い取り続けている、リサイクル業者です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>岩崎商店　社長　岩崎悦征さん<br>
「やっぱり全体的に安価になってますよね。」</strong></p>
<p>最近ファストファッションやディスカウントストアなどが広まり、忘れものの中に価格が安いものが目立つようになったといいます。</p>
<p><strong>岩崎商店　社長　岩崎悦征さん<br>
「（なくしたあと）捜す手間のほうが大変だからいいわという感じになってしまう。」</strong></p>
<p>そのことは、忘れものが持ち主に返される割合にも如実に表れていました。</p>
<p><strong>「お忘れものセンターです。小銭入れの忘れものがございましたので連絡差し上げました。」</strong></p>
<p>財布や携帯電話など、高価なものは８割以上が持ち主が取りに来るのに対して、傘は２割、マフラーや手袋などの衣類は１割程度にすぎません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>作家　重松清さん<br>
「どんなに安物だとしても、自分が選んで気に入って買ったわけですよね。だけど、それはもういいんだっていうふうになっちゃうのかなと思うと、ああ、そうか。」</strong></p>
<p><strong>『雨上がりの夕陽に』　重松清<br>
“やはり、傘というのはうっとうしいものなのかもしれない。雨が降っているときには必要なものでも、いったん雨があがってしまえば、ただの厄介者—<br>
傘のおかげで雨に濡れずにすんだことを感謝されるわけでもなく、気軽に置き忘れられ、捨てられてしまう存在になってしまうのだ。”</strong></p>
<p>忘れものの増加には、なぜかスマートフォンも影響しているという指摘もあります。ヒューマンエラーの研究を行っている芳賀繁教授です。芳賀さんは、コミュニケーションツールの発達が私たちの注意力を奪っていると指摘します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スマートフォンを使いながら視覚や聴覚などの刺激に対する反応を調べる実験です。ＳＮＳやゲームなど双方向で情報をやり取りするほど、忘れもののようなエラーが格段に起こりやすくなるといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>立教大学　教授　芳賀繁さん<br>
「いっときもじっとしていないで情報を探りにいっている、あるいは情報を交換しにいっている。そういう時間を使うようになったということが、忘れものを増やす原因になっているかもしれない。」</strong></p>
<p>実際、忘れものの数の推移を見ると、日本でスマートフォンが普及し始めた平成２０年ごろからその数は急激に増加していることが分かります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>見向きもされずあふれ出すようになった忘れもの。実はある所に大量に売られていました。<br>
それは、海外です。売れ筋は傘。</p>
<p><strong>ピーエックス　社長　与儀実良さん<br>
「ミャンマーがいちばん傘が売れる国です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ミャンマーでは男性でも日傘を差すので、需要が豊富です。フィリピンでは日本の忘れものがオークションで大人気。</p>
<p><strong>オークションに来た客<br>
「日本の製品はとても知られていて、品質もいいです。」</strong></p>
<p>あふれ出す忘れものは、今の日本人の物に対する価値観を映し出しているかのようです。<br><br></p>
<h3 class="nsh3">重松さんの小説は１１年前にお書きになったそうですけれども、忘れものの傘、不要になると簡単に切り捨てられてしまうものの象徴、これは人生もそうなんじゃないかという気もするんですが？</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>小説の中では、そういう、先生とか親のように「忘れられちゃう存在」を主人公にしたんだけど、一応救いとしては、忘れられてもまた思い出してくれればいいんだっていうのがあって、言ってみれば、「忘れる」と「忘れ去る」っていうのは違うと思うんですよ。だからまた「思い出せよ」っていうね、そういう救いを小説では描いたんだけれども、１１年たって取材してみると、あっさり忘れ去る方向がちょっと増えてるんじゃないかなと思って。</p>
<h3 class="nsh3">知らせがあっても取りに行かない人が多いということですね。</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>そうなんです、それがもういちばんびっくりしちゃってね。せっかく思い出したのに、また忘れちゃうんだから、「忘れ去る」ですよね。</p>
<h3 class="nsh3">物に対する思いも希薄になっている？</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>これはやっぱり、物と人との関係が薄くなってる。そもそも物を買うときだって、スマホの、これ（タッチ）で終わりだもんね。昔は、物を買う、買い物ってやっぱりイベントだったと思うんだけど、そうなるとやっぱり、どうしても思い入れも少なくなっちゃうし、薄くなります。</p>
<p><strong>田中：</strong>このように物を大切にしなくなったという見方がある一方で、物との新たな関わり方も広がり始めています。例えばシェアリングエコノミー。車や家など、多くの人で共有して使うサービスで、サービスや個人の間で中古品を売買するフリマアプリなど、市場規模は急拡大していまして、２０２５年には３６兆円を超えるという試算もあるんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4085/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">これは物を大事にするということなのか、それとも個人でずっと所有し続けるっていうことに、こだわりがなくなったということなのか？</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>これはおそらく両面あると思うんですけれども、いずれにしても、昔のような、物を持つ、持ち物が増えるってことが幸せなんだっていう価値観は揺らぐ一方なんじゃないだろうかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">物じゃなくて、体験を重視するというような空気もありますよね。</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>それでもね、思い出と一緒にあるものだって、たぶんなくならない、なくしてほしくないなと思うんですけどね。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回、ＳＮＳを通じて視聴者から忘れものに関するエピソードを聞きました。物に込めた思いも多くつづられていました。<br>
“大切に思う雨傘ほどバスや電車に忘れやすい。３回ほど忘れものセンターで再会、ありがたかった”ですとか、“数年前、タクシーに携帯を忘れました。亡くなった祖母が、私の赤ちゃんを抱いている動画が入っていたので、必死に探しました”というものも届いています。</p>
<h3 class="nsh3">今日は現代の忘れもの事情を見てきましたが、お金や物に思いを込めるとか、思いを託すっていうことも大事なんだなということを、ちょっと気付かされた気がしました。</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>やっぱり思いのしっかり込もったものを持つって、やっぱり幸せなんじゃないかなと。忘れものをしたらね、必死に捜し回るものがあるというのは、幸せかもしれませんよね。</p>
<h3 class="nsh3">そういったものに囲まれて日々、暮らす？</h3>

<p><strong>重松さん：</strong>そう、一体いくつあるのか分かりませんけれどもね。</p>
<h3 class="nsh3">物があふれ、日々、忙しい暮らしの中で、人とのつながりや思い出といったような大切なものをふと、見落としてしまっているのではないか。忘れものがそのことを思い出させてくれるような気がしました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4085" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領“窮地”に！？ 徹底追跡 ロシア疑惑のゆくえ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>就任１年を迎えたトランプ米大統領に「捜査」の手が及ぶのか？
おととしの米大統領選挙に干渉したとされるロシアとトランプ陣営が「共謀」したのではないかとする“ロシア疑惑”。その捜査で大統領本人への「事情聴取」が迫っていると取り沙汰され、政権がいま、大きく揺らいでいる。こうした中、ＮＨＫでは、疑惑の渦中にいるトランプ陣営の元アドバイザーや、ロシア側のキーパーソンへのインタビューに成功。独占取材で疑惑の真相に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>中山俊宏さん
                                    <span class="person2__note">（慶応義塾大学教授　アメリカ政治専門）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ大統領　就任１年　相次ぐ暴露“窮地”に！？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「大統領、あなたは人種差別主義者ですか？」</strong></p>
<p>他の国を侮辱する発言が大炎上したトランプ大統領。</p>
<p><strong>「人種差別主義者なんですか？」</strong></p>
<p>今月（１月）発売された暴露本では、その資質を、側近たちでさえ疑問視しているという衝撃の記述が。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さまざまな問題が噴出し、トランプ大統領は今、激しい批判にさらされています。あのロシア疑惑の捜査も大詰めを迎えるといわれる中、ＮＨＫの取材に、渦中のキーパーソンたちが次々証言。</p>
<p>「トランプ陣営は何を期待した？」</p>
<p><strong>ロシア人弁護士<br>
「やましい情報を欲しがっていました。」</strong></p>
<p>就任から１年を迎えるトランプ大統領。政権の行方は果たして？</p>
<h3 class="nsh3">相次ぐ問題発言、そして資質を疑問視する声、中でも今、トランプ大統領に重くのしかかっているのが、いわゆるロシア疑惑です。大統領本人への事情聴取も取り沙汰され、捜査が大詰めを迎えているともいわれています。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>疑惑の根本は、トランプ氏とクリントン氏が戦った大統領選挙において、ロシアが選挙干渉をしたのではないかということなんですね。民主党の全国委員会やクリントン陣営から大量のＥメールをハッキングして、不利な情報をばらまいたのはロシアだったと、アメリカ政府はこれについて、すでに断定をしています。その上で今、問われているのは、それをトランプ陣営がロシアと結託して行わせたのかどうか、つまり共謀関係があったのかについてなんです。仮にあったとしますと、陰謀罪などの罪に当たる可能性があるんです。当初、トランプ陣営は、ロシア側との接触を否定していましたが、その後、陣営の幹部らが、たびたび接触していた事実が判明し、疑惑が深まっているんです。</p>
<h3 class="nsh3">私たちは当時、陣営内部にいたキーマンを直撃。実際はどうだったんでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ロシア疑惑大詰めか　渦中の人物に直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>トランプ陣営で外交アドバイザーを務めたジェフリー・ゴードン氏が、私たちのインタビューに応じました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>選挙戦中、陣営全体が“ロシアとの関係改善を目指す”という、トランプ氏の方針に沿って動いていたといいます。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「トランプ氏はロシアと戦争を始めるつもりはないと、選挙戦で訴え続けていました。」</strong></p>
<p>こうした中、実際にロシア側と接触を図ったのが、ジョージ・パパドプロス氏でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>エネルギー分野の専門家としての経験を買われ、陣営に参加していました。パパドプロス氏は、ロシア疑惑の捜査で訴追された４人のうちの１人。今回取材に応じたゴードン氏の部下に当たります。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「トランプ氏も参加した会議に、彼も顔を見せました。自己紹介で『このチームに入ることができてうれしい』と言いました。」</strong></p>
<p>そのときの様子を写した写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パパドプロス氏は、この場で大胆な提案を行ったと言います。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「彼はトランプ氏に、『イギリスに友人がいて、プーチン大統領との面会を調整してくれる』と言ったのです。」</strong></p>
<p>「プーチン氏とのミーティングを手配できると言ったのですか？」</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「イエス。」</strong></p>
<p>アメリカが対立を深めているロシアの大統領と、選挙戦のさなかに直接面会しようという提案でした。<br>
パパドプロス氏への事情聴取を基に作られた裁判資料です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パパドプロス氏は、プーチン大統領との面会を実現しようと、“教授”と呼ばれる人物と連絡を取り合っていたと記されています。この“教授”と呼ばれる人物、ロンドン在住の大学教授で、ロシア政府関係者と深いつながりを持つとされています。パパドプロス氏がトランプ陣営の一員だと知り、頻繁に接触してきたと見られています。<br>
プーチン大統領との面会という提案を聞いたトランプ氏。会議では、どう発言したのか。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「それはホワイトハウスに聞いてください。」</strong></p>
<p>「でも、あなたはその場所にいたのですよね？」</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「いました。」</strong></p>
<p>「トランプ氏の反応は？」</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「２年も前のことですし、私は大統領ではありません。彼の反応を、私の口から表現したくありませんが、間違いなく、イエスとは言いませんでした。話をずっと聞いていただけです。」</strong></p>
<p>ゴードン氏によれば、この会議では選挙戦に悪影響を及ぼしかねないとして、パパドプロス氏の提案は退けられたといいます。しかし、パパドプロス氏は、その後も一部の幹部と相談しながら、ロシア側との接触を続けていました。その間に、ロシアがクリントン氏に不利なメールを大量に持っているという情報を得たことも明らかになっています。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「パパドプロスは、その後も私に隠れて、ほかの陣営幹部と相談し、（プーチン氏との）面会を画策していたことを、後から知りました。まったくバカなことをしたものです。」</strong></p>
<p>ＣＩＡ・中央情報局で諜報員を務めた、ジョン・サイファー氏です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今後の捜査の焦点は、ロシアがクリントン氏に不利なメールを握っていることを知りながら接触したかどうかだと指摘します。</p>
<p><strong>元ＣＩＡ諜報員　ジョン・サイファー氏<br>
「パパドプロス氏が単独で行ったのか、誰かの指示があったのか、旅費などの経費は支給されていたのかが、捜査のポイントになります。トランプ陣営は、自分たちのやっていることが過ちだと気づく機会があったはずなのに、しかるべき機関に通報もしませんでした。これは普通ではありません。共謀する意思があったことを示しています。」</strong></p>
<p>トランプ陣営とロシアとの接触。そこに共謀の目的はなかったのか。<br>
捜査当局が注目する、もう１つの出来事があります。選挙戦中の一昨年（２０１６年）６月、トランプ大統領の長男ジュニア氏ら陣営幹部と、ロシア人弁護士との面会です。<br>
ナタリヤ・ベセリニツカヤ氏。ロシア政府に近いとされる企業や投資家をクライアントに持っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この面会について、ジュニア氏は仲介者から、“あなたの父親に役立つ情報を提供する”と持ちかけられ、“すばらしい”と歓迎。実現にこぎ着けていました。<br>
今月出版された暴露本では、元最側近のスティーブン・バノン氏が、この面会を“国を裏切る行為だった”と非難。疑惑が深まっています。<br>
疑惑の面会で一体何が話し合われたのか。渦中のベセリニツカヤ氏が取材に応じました。ベセリニツカヤ氏は、トランプ陣営との共謀について、疑惑を全面的に否定しました。</p>
<p><strong>ジュニア氏と面会した弁護士　ナタリヤ・ベセリニツカヤ氏<br>
「私の用件は、政治とは関係のないことでした。私がプーチンのスパイというのは、でっちあげです。」</strong></p>
<p>しかし、改めてジュニア氏とのやり取りについて詳しく聞いたところ、ベセリニツカヤ氏は、ある話をし出すと、ジュニア氏が強い関心を示したと明かしたのです。</p>
<p><strong>ジュニア氏と面会した弁護士　ナタリヤ・ベセリニツカヤ氏<br>
「私はこう伝えました。アメリカからロシアに入った資金がマネーロンダリングされ、民主党支援のために使われていると。すると彼は『その不正な資金が、直接クリントン財団に振り込まれたことを示す何か、振込証明書のようなものを持っているか？』と聞いてきました。」</strong></p>
<p>「彼は何を期待していたのか？」</p>
<p><strong>ジュニア氏と面会した弁護士　ナタリヤ・ベセリニツカヤ氏<br>
「やましい情報だったのでしょう。」</strong></p>
<p>クリントン氏に不利になる情報を欲しがっていたというジュニア氏。それに対し、ベセリニツカヤ氏は、資金の流れを証明する証拠は持っていないと伝え、面会は終了しました。別れ際、ジュニア氏はこんなことをつぶやいたといいます。</p>
<p><strong>ジュニア氏と面会した弁護士　ナタリヤ・ベセリニツカヤ氏<br>
「『われわれが政権につけば、不正な資金の話は、とても面白い話になるかもしれない。また話そう』そう言ったんです。」</strong></p>
<p><strong>元ＣＩＡ諜報員　ジョン・サイファー氏<br>
「ジュニア氏は、ロシア側の情報に興味を持っていたと明言しています。つまり、共謀の意図があったのです。しかし、求めた情報は無かったから潔白だと主張しています。共謀の意図はあったのに潔白と言えるのでしょうか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ロシア疑惑大詰めか　揺れるトランプ政権</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　中山俊宏さん（慶応義塾大学教授　アメリカ政治専門）</div>
<p><strong>鎌倉：</strong>ではまず、取材で得られた新たな証言を整理します。<br>
パパドプロス氏は、陣営幹部と相談しながらロシア側と頻繁に接触。クリントン氏に不利なメールの存在を知ったということです。一方、トランプ大統領の長男・ジュニア氏は、ロシア人弁護士との面会で共謀の意図があったのではないかと疑われているんですが、本人は共謀を否定していますが、その面会の相手の弁護士は、今回の取材で、ジュニア氏は、クリントン氏のやましい情報を求めてきたと証言しています。</p>
<h3 class="nsh3">アメリカ政治を研究している中山俊宏さん。<br>
取材で得られた証言からは、トランプ陣営がロシア側と接触を重ねていたことが裏付けられつつあるように思うが？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>ロシアが一昨年（２０１６年）のアメリカの選挙のプロセスに介入して、何らかの影響を及ぼそうとしたということ自体は、そんなに恐らくびっくりすることではないですし、それからアメリカの情報機関も、これはそういうことがあったということを事実として認めているわけですよね。ただ問題なのは、トランプ陣営が、これを知っていながら容認したとか、もしくは、場合によっては共謀したということになると、これは大変に問題、大問題になるんだろうと思うんです。怪しいんですよね、このトランプ陣営、トランプ大統領本人の行動を見ていますと、例えばプーチン大統領に説明を求めて、そういうことはしなかったというふうにプーチンが答えると、当然そう答えると思うんですけれども、トランプ大統領は、プーチン大統領がそういうふうに答えたので、そういうことはなかったということを、メディアに対して言うとかですね。それからトランプ大統領自身、ツイートで、非常にこの問題、気にしているということが絶えず伝わってくるんですけれども、非常に怪しいんですよね。ただ、共謀それ自身を証明できるかっていうと、そのハードルは非常に高いんだろうと思うんです。ですから、共謀を証明、立件しようとしている捜査を妨害しようとしたんじゃないか、いわば司法妨害。司法妨害の方ですと、場合によっては立件できるかもしれないということで、共謀はハードルが高いですけど。</p>
<h3 class="nsh3">弁護士が「ジュニア氏がやましい情報を求めた」という発言については？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>ちょっとこの彼女の発言を聞いて、当初想定していた良好な米ロ関係というのは、どうも構築できそうにないので、今、アメリカを場合によっては揺さぶることを目的に、こういう発言をしたんではないかなという、ちょっとうがった見方も、私はしてしまいましたね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>トランプ陣営とロシア側との間で共謀はあったのか。それを裏付ける上で重要となるのが、ロシア側に見返りがあったかどうかなんですね。再び、このキーマンを直撃しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ロシアとの共謀は？　トランプ陣営キーマンに直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>リポート：油井秀樹（ワシントン支局）</p>
<p>トランプ陣営で政策の立案にも携わっていたゴードン氏。その行動に疑惑の目が向けられています。<br>
アメリカ議会でも取り上げられた報告書。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ロシアがクリントン陣営に不利なメールをばらまく見返りに、トランプ陣営はウクライナへのロシアの介入を問題視しないという合意が存在したと指摘されています。<br>
捜査当局が注目していると見られるのが、一昨年７月、共和党の政策を決める会議で起きた出来事です。１人の委員が、“ロシアに対抗するために、ウクライナへの武器の供与という文言を盛り込むべきだ”と提案。これを、会議に参加していたゴードン氏が阻止したのです。</p>
<p><strong>提案した委員（米ラジオＮＰＲのインタビューより）<br>
「彼らは議長に詰め寄り、なにやら話し始めました。すると議長は『あなたの提案は後にしましょう』と言って、結局、採用されませんでした。」</strong></p>
<p>その結果、ウクライナへの武器の供与ではなく、適切な支援の供与という文言が盛り込まれました。こうしたロシアを利する行動は、メールをばらまいてもらうことへの見返りだったのではないか。ゴードン氏に問いました。</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「トランプ氏の考えと逆のことが起きないようにするのが私の役割でした。そのために、あの場にいたのです。」</strong></p>
<p>「しかし、それがトランプ陣営とロシアが共謀した証拠だと考える人もいますが？」</p>
<p><strong>元トランプ陣営　外交アドバイザー　ジェフリー・ゴードン氏<br>
「これはトランプ大統領と、その周囲の人間を失脚させようとする、ひそかなクーデターなのです。ロシア疑惑の中でも、最大のでっちあげです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ロシア疑惑大詰めか　揺れるトランプ政権</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">というふうに、ゴードン氏は自らの行動をロシアへの見返りではないというふうに否定しているが、このウクライナを巡る対応がポイントになっているのは、なぜ？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>党の綱領というのを、全国党大会の中で毎回採択して、そこの文言を変えたという形ですけれども、オバマ政権の時に起きた時ですよね、ロシアのウクライナへの介入が。そのオバマ政権の対応が甘いというのが、共和党の基本姿勢だったんですけれども、いわば全く逆行するような文言を党の綱領に、いわば盛り込んだので、これが見返りなんじゃないかということですけれども、ただ、これをもって見返りだというふうに確証することは、やっぱりできないですよね。といいますのも、ロシアとの良好な関係ということは、ずっとトランプ氏自身、一貫して主張してきたことではあるので、さらにトランプ候補の周りには、どちらかというと、ロシアとの関係の改善を求めるような人たちが多かったので、単に、それを盛り込んだだけかもしれない。ですから、見返りということを確証できるという話ではないと思うんですよ。ただ、また怪しくはありますよね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>トランプ陣営とロシア側の共謀に関する捜査が続く一方で、アメリカでは、ロシアが大量のフェイクニュースを発信して、クリントン氏を攻撃したとする、選挙干渉の問題についても調査が進んでいます。アメリカ議会の報告書によりますと、偽の投稿を閲覧した可能性があるのは、国民の３人に１人、実に１億２，０００万人以上に上るんです。そのフェイクニュースは、どのように作られているのか。ロシアで「フェイクニュース工場」とも呼ばれる、大がかりな組織の実態に迫りました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ロシアの米選挙干渉　衝撃の実態</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年（２０１７年）１１月、アメリカ議会で開かれた公聴会。大統領選で大量のフェイクニュースが拡散した実態について、大手ＩＴ企業の幹部が証言しました。</p>
<p><strong>フェイスブック幹部<br>
「私たちのサイトが外国から悪用されたことは、大変遺憾です。」</strong></p>
<p>ＩＴ企業が、ロシアから投稿されたものだとして、議会に提出した資料です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その多くが、クリントン氏を攻撃するものでした。議会の調査で、こうした投稿を繰り返していたのは、ロシアにある「インターネット・リサーチ・エージェンシー＝ＩＲＡ」と呼ばれる組織だったことが分かりました。</p>
<p>リポート：渡辺公介（モスクワ支局）</p>
<p>ＩＲＡとは、どのような組織なのか。私たちは、その拠点があるロシアのサンクトペテルブルクを訪ねました。ＩＲＡが活動を行っているビルです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>出入りは厳しく制限され、中の様子をうかがい知ることはできません。<br>
取材を進めると、３年前までＩＲＡで工作活動を行っていたという人物と接触することができました。ビタリー・ベスパロフさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4086/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ロシアと対立するアメリカやウクライナをおとしめるフェイクニュースを作っていたといいます。</p>
<p><strong>元ＩＲＡ工作員　ビタリー・ベスパロフさん<br>
「ネット上にあるニュースを、ロシアの都合のいいように書き換えていました。『ロシア』という国名や、『プーチン大統領』の名前を出さずに記事を作るよう命じられていました。」</strong></p>
<p>ＩＲＡでは、数百人規模の分業体制でフェイクニュースを作成していたといいます。ビルの１階で偽の記事を書いてネットに掲載。それを２階にいる人たちがＳＮＳを使ってばらまき、３階と４階で記事に共感したなどというコメントを書き込んでいました。</p>
<p><strong>元ＩＲＡ工作員　ビタリー・ベスパロフさん<br>
「共感するコメントが書き込まれることで真実味が増します。そうすることで、人々が信じ込むよう仕向けていたのです。」</strong></p>
<p>ＩＲＡには、プーチン大統領の長年の友人である企業経営者が関わり、大統領を喜ばせようと、工作活動を行っていたと見られています。フェイクニュースを作ることに罪悪感を覚えたというベスパロフさん。アメリカ大統領選挙が本格化する前にＩＲＡを辞めることにしました。</p>
<p><strong>元ＩＲＡ工作員　ビタリー・ベスパロフさん<br>
「私が辞める頃、英語ができる従業員の求人が始まりました。英語でフェイクニュースをつくる準備だと思います。私たちが使っていた手口がより改良されて、アメリカ大統領選挙の時に使われたのだと思います。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">相次ぐ暴露・ロシア疑惑　どうなるトランプ政権</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ロシアによる選挙干渉の実態の解明も大きな課題だが？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>ＳＮＳによって、開かれた社会のぜい弱性というのが、もっとぜい弱な形で現れてしまっているということで、今後の選挙で考えていかなければいけない問題となってくると思うんですね。これはアメリカだけじゃなくて、日本、それからほかの国で、ロシアだけではなくて、ほかの国もやり得るということですから、これはわれわれみんなが備えていかなければいけない問題ですよね。</p>
<h3 class="nsh3">ロシア疑惑、トランプ政権にとっては、どういうふうに打撃がある？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>ロシア疑惑自体がトランプサポーターからしてみますと、フェイクニュースだと思われているので、そんなにダメージにはなっていないということですよね。少なくともトランプサポーターの間では。無党派層だと、ちょっと違うと思いますけれども。あと、このプーチン大統領に対する不信感というのも、トランプ支持者の間では、若干ほかの層と比べても弱いんですよね。強い大統領、あと多文化主義的なものを否定するようなところがあるので、例えばＬＧＢＴの権利等ですとか。ですから、トランプサポーターの間で比較的強い支持を得ているので、そのプーチン大統領とのいい関係を構築しようとしているトランプ大統領の方針自体には、そんなに強い反発はないですし、このロシアゲート自体もフェイクニュースだと思われているということがボディーブローになっているかというと、ちょっとどうですかね、まだそこまでなっていないのかもしれないですね。<br>
（全く影響はないわけではない？）<br>
いえいえ、そんなことはないです。やっぱり民主党は活気づいていますし、それから無党派層は、トランプから離れているということは、明らかに言えると思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">このロシア疑惑を始めとして、問題発言もあり、相変わらず大統領としての資質が問われている。一方で、アメリカは空前の株高、そして岩盤のような支持基盤もあり、秋には中間選挙も控えている。今年のトランプ政権は、どうなっていく？</h3>

<p><strong>中山さん：</strong>相当、騒々しい１年になるんだろうと思うんですよね。民主党はこれまでになく活気づいていて、もう反トランプ一色で社会運動のような勢いになっていますし、それから今年の夏後半ぐらいになってきますと、次の大統領選挙も視野に入ってくると思うんですよね。そういうことで、アメリカ政治が止まってしまいますと、北東アジア情勢もそうですけれども、国際政治、安全保障の面では、止まらないでどんどん動いていくこともありますから、アメリカが自分の国で起きていることに気を取られて、国際的な案件について、あまりきちんとコミットできないとすると、日本にとってもこれは対岸の火事ではなくて、直接跳ね返ってくるような問題になるかもしれないですね。</p>
<h3 class="nsh3">政権の混乱が続けば、国際社会にも一層の影響を及ぼしかねない。この疑惑の払拭や、自らの姿勢への信頼回復をどこまでできるのか。私たちも注目していかなければいけない１年になりそうです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4086" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>＃くいもん小さくなってませんか  食の“スモールチェンジ”裏事情 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ＳＮＳで話題の投稿「＃くいもんみんな小さくなってませんか日本」。菓子や缶詰、乳製品など、値段は変わらず容量が小さくなっていたり、中身が減っていたり…知らぬ間に小型化＝スモールチェンジしているという報告が相次いでいる。原因を探ると、円安による原料高騰や、世界的な需要の高まりによって食材の奪い合いで苦しむメーカーの姿が見えてきた。中には廃業に追い込まれるケースまで。スモールチェンジの行き着く先には何があるのか？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>渡辺努さん
                                    <span class="person2__note">（東京大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>野口智雄さん
                                    <span class="person2__note">（早稲田大学大学院教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食品が小型化してる！　チョコもチーズも缶詰も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>チョコレート、チーズ、ミートソース。インターネットで話題になっている比較画像。同じ商品なのに大きさが違いますよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は今、店頭に並ぶおなじみの食品が、なぜか小さくなっているんです。ＳＮＳ上では、そのことに気付いた消費者の不満や嘆きの声があふれています。</p>
<p><strong>“うっすいかまぼこだな〜”（ツイッターより）</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、この現象を「スモールチェンジ」と名付け、背景を徹底取材しました。</p>
<p><strong>「小さいな。」</strong></p>
<p><strong>「ちょっとだけど、ぶかぶかしてるな。」</strong></p>
<p><strong>「１００（グラム）と９５（グラム）。ちょっとゆるい感じ。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">食のスモールチェンジ。今夜は、この奇妙な現象の裏側に迫ります。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/03.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>田中：</strong>こちらは、ＳＮＳで話題になっているスモールチェンジしたという食品の数々なんですが、こうしたパック飲料、１リットル入っていると思いますよね。実は、９００ミリリットルになっていました。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、乳製品や菓子類では、中身の個数が少なくなったり、サイズが小さくなっていたり、ソーセージは、５グラムから１０グラム分減っていました。なぜスモールチェンジしたのか、食品メーカーに問い合わせてみました。<br>
こちらのミートソース缶は、２９５グラムから２５５グラムと、１３％スモールチェンジしていたんですが、その理由は「単身・２人世帯が増えてきたため、食べ切りサイズに変えた。その分価格も下げた」との回答でした。世帯人数の減少や個食化が進んでいることに対応したといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">しかし、理由はそれだけではありませんでした。私たちは、コンビニやスーパーに並ぶおにぎりが、今まさにスモールチェンジされようとしている現場に潜入。驚きの実態が見えてきました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">おにぎりがスモールチェンジ　いったいなぜ小さく？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関西各地のスーパーで売られている、おにぎりやすしの製造工場です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深夜、工場の片隅で、おにぎりをスモールチェンジさせようという試みが行われていました。</p>
<p><strong>「ちっちゃい。」</strong></p>
<p><strong>「これなんかだいぶ、いけてるね。」</strong></p>
<p><strong>「薄いな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もともと１００グラムだったおにぎりを、価格は据え置きで９５グラムに減らす計画。わずか５グラムですが、この会社にとっては死活問題だといいます。</p>
<p><strong>製造工場　社長<br>
「３年前から比べると（米の価格が）３割ほど上がっています。この工場で年間１，２００トン使うので、（１キロあたり）１０円上がると１，２００万円、３０円上がれば３，６００万円、そのまま負担が増える形になってきます。」</strong></p>
<p>５グラムであれば、私たち消費者は気付きませんよね。でも、ほんの少し小型化するだけでも、意外と大変なようです。</p>
<p><strong>「あれ、なんか包めてない。」</strong></p>
<p><strong>「ちょっとなんかこう、ブカブカしてるな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>おにぎりを包むパッケージがフィットしなくなってしまいました。</p>
<p><strong>「小さくなったらよれる、ぶれるじゃないですか。それを調整をかける、今から。」</strong></p>
<p>ぶかぶかにならないよう、一晩かけて、おにぎりを包装する機械を調整しました。</p>
<p><strong>「こちらが１００グラム。こちらが９５グラム。若干こちらがゆるく見えます。ぱっと見は、ほとんど分からないんですけれど。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それにしても、なぜここまでするほど、米の価格が上がっているのでしょうか。<br>
要因の１つは意外なところに。それは、家畜の飼料。日本は７割以上を輸入に頼っていますが、今、世界的に需要が高まっています。そこで政府は、自給率を上げようと、飼料用の米を作る農家に補助金を出すことにしました。飼料用米は比較的手間がかからず、しかも補助金収入が見込めるとあって、多くの農家が転作。その結果、人が食べる米の生産量が減り、価格が高騰しているんです。</p>
<p><strong>製造工場　工場長<br>
「大きいものを作れて、おいしいものを出したいという気持ちはありますけど、そこに材料費というのが大きく関わってくるので、苦渋の選択みたいな感じですね。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食品スモールチェンジ　小さくなった理由とは？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渡辺努さん（東京大学大学院教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　野口智雄さん（早稲田大学大学院教授）</div>
<p><strong>田中：</strong>このように、メーカーがスモールチェンジをする大きな理由が、原料調達コストの高騰です。ある大手菓子メーカーによりますと、チョコレートの原料であるカカオ豆や乳製品などの輸入食材の調達費用が円安で上がってしまった。そして、それに対応するため、価格据え置きで商品を小さくするほうが、客の拒否反応が少ないと考えた。つまり、実質値上げを選択したということでした。このほかにも、世界的な貨物船の運賃の上昇、これは例えば小麦。国内のドライバー不足による物流コスト上昇、これは食用油ですが、こうした変化もスモールチェンジの原因となっているということです。</p>
<h3 class="nsh3">食のスモールチェンジの実態調査を行っている渡辺さん。<br>
ここまでいろんなものが小さくなっていることに驚いたが、このスモールチェンジ、今に始まったことではない？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>そうなんですね。大事な年は２００８年なんですけども、ちょうど海外の穀物とか、あるいは原材料が上がったために、日本企業の原価が上がってしまったんですね。そうすると、それを価格に転嫁したいというふうに考えるわけですけれども、なかなかそれができないということで、２００８年は、実はスモールチェンジが大量に起きた年なんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、その動きは収まったかのように見えたんですけれども、２０１３年、１４年、１５年とだんだん増えてきているわけですね。これは何かというと、アベノミクスが始まりましたと、あるいは日銀が異次元金融緩和っていうやつを始めましたと、これらのものは全て円安をもたらすような仕組みがあったんですね。そうすると、どうしてもそこで原価が上がってしまいますので、価格を上げなきゃいけないと、しかし上げられないと。そういう中で、スモールチェンジっていうのが、再びそこから増えてきていると、これが現状だと思います。</p>
<h3 class="nsh3">流通・マーケティングが専門の野口さん。<br>
なぜ、ストレートに値上げせずに、スモールチェンジということになってしまうのか？</h3>

<p><strong>野口さん：</strong>やはり、２０年間続いたデフレ不況、深刻なデフレ不況がありましたので、やはり安くなるのが当たり前というのが消費者のイメージなんですね。それが突然値上げすると、「あっ、これ大変だ」という拒絶反応が起きるんですね。そこの部分がすごく大きいと思います。実際に値上げをするというのは、すごい大変なことなんですよ。一昨年（２０１６年）ですけども、あるアイスメーカーですが、社長が自ら「値上げして申し訳ありません」というテレビコマーシャルがあったんです。これは海外のメディアもびっくりして、こういうようなことはなかなかないと、日本だからこんなことがあるんだというような感じで、いわゆる日本人は、価格の上昇に対して、とってもシビアなんだということです。</p>
<p><strong>田中：</strong>日本の消費者は、どれほど価格に敏感なのか。先週、日銀が発表した生活意識に関するアンケート調査によれば、現在の暮らし向きに関して、「ゆとりがなくなってきた」と答えた人は全体の４割に達しました。さらに、「商品やサービスを選ぶ際に重視すること」という質問に対して、最も多かった回答は「価格が安いこと」。やはり価格は気になりますよね。</p>
<h3 class="nsh3">消費者が価格に対してシビアになるのは当然だともいえるが、これは日本が少し特別？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>給料が鍵なわけですけれども、給料が上がっていってれば、少々の価格の値上げがあったとしても問題ないわけです。ところが、日本の給料というのは上がっていないんですね。ここで見ていただきますように、ほかの諸外国、アメリカを含めた諸外国は、この１６年間ぐらいで給料が１．５倍ぐらいになっているんですね。その間に、日本はしかしほとんど変わらない、若干減っているというような状況ですので、どうしても消費者も価格の上昇に対してはシビアにならざるを得ないという状況があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">これが実質的な値上げだとすると、今、日本はなかなか物価が上がらないといわれているが、実は日本の物価はもっと上がっているといえる？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>実質値上げの一部は、総務省が消費者物価指数というところに反映させてはいるんですけれども、全部ではありませんので、恐らく皆さんが持っているこの実質値上げされているという実感と、それから統計というものに、ややずれが出ているのではないかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">原料調達コストの高騰、値上げに厳しい消費者心理。こうした中で、実は小さくしたくてもできないという悲鳴も上がっているんです。食品製造の９９％を占める中小企業の現場を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">スモールチェンジできない！　中小食品業者の悲鳴</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>富山県にある、かまぼこの製造会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>従業員は３１人。９０年ほど前の創業当初から、質の高い魚のすり身を使った手作りかまぼこを売りにしてきました。<br>
４代目の社長、中陳新平さん。代々伝わる細工かまぼこの技術を大切に受け継いでいます。しかし今、会社を存続できるかどうか、大きな岐路に立たされています。悩みの種は、原料であるアメリカ産スケソウダラのすり身。去年（２０１７年）から価格が上昇していて、今年（２０１８年）は調達費が、年間５００万円近く増える見込みです。</p>
<p><strong>かまぼこ製造業　社長　中陳新平さん<br>
「一番いいすり身になります。これを混ぜてます。このまま、すり身の上昇傾向が止まらないと、非常に厳しいですよね。一番メインとなる原材料ですので。」</strong></p>
<p>すり身の価格が上昇している理由は、世界的な需要の変化。かつて、アメリカ産のすり身は日本と韓国が、そのほとんどを消費していましたが、近年、ヨーロッパや東南アジアなどで輸入が急増しているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、フランスのニュースレポート。すり身を使ったかにかまが現地で生産され、人気を集めていることを伝えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「かにかまは、あらゆるソースと合わせられ、サラダや軽食の材料として、人々に熱狂的に支持されています。」（フランスのニュースレポート）</strong></p>
<p>かにかまの人気はヨーロッパ全土に広がり、その年間消費量は、日本の３倍に上るといいます。すり身の価格上昇を受け、一部の大手メーカーはすでに、かまぼこのスモールチェンジを行っています。しかし、この会社のような中小企業の場合、スモールチェンジはリスクが大きいといいます。</p>
<p><strong>かまぼこ製造業　社長　中陳新平さん<br>
「（内容量の）表示が変わりますので、フィルムを全部廃棄して、新しいものを作らなきゃいけない。（フィルムは）大ロットで頼まなきゃいけないので、結構な金額になると思います。」</strong></p>
<p>スモールチェンジするには、フィルムを全て作り替える必要がありますが、大手と違い、数百万円に上る費用を捻出する余裕はないといいます。かといって、かまぼこの値段を上げたり、コストカットのために品質を落としたりすれば、一気に客離れが進む恐れもあります。</p>
<p><strong>かまぼこ製造業　社長　中陳新平さん<br>
「ほんと手前みそですけど、きれいな色なんですよ。少しグレードが低くなると黒ずんだ感じになる。でんぷんを足したり、水を少なくしたり、多くしたり、いろいろやり方はあると思いますけど、ベースとなる魚の品質は、できる限り、今の形は維持したい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、スモールチェンジができず、廃業に追い込まれる企業まで出てきました。</p>
<p><strong>「ここはもやしを洗っていた場所です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スーパーなどにもやしを卸していた、この会社。３年前に赤字に転落し、改善の見込みが立たないことから廃業を決めました。</p>
<p><strong>「原料も高くなっていたし、ほかの物も値上がりしてきましたので、抑えるところがなくなった。」</strong></p>
<p>赤字の原因は、もやしの原料となる緑豆が、この５年で２倍近くに値上がりしたこと。緑豆の主な生産国である中国の経済成長で、人件費が高騰したためです。しかし、もやしはスーパーが客寄せのため、１円でも安く売ろうと、価格競争を繰り広げる商品。値上げはもちろん、スモールチェンジも受け入れてもらえない状況でした。</p>
<p><strong>「スーパーの競争もあるから、ちょっと（価格）転嫁できない状況だった。逆に（スーパーは価格を）下げて売って、目玉を作るという感覚だったのではないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">スモールチェンジできない！　中小食品業者の悲鳴</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>スモールチェンジも値上げもできないという、中小企業の厳しい実態。それを裏付ける調査結果も出ています。<br>
こちらは、食品産業で働く労働者へのアンケート。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>およそ３割がスーパーなど、小売り店からの圧力を感じたことがあると回答しました。具体的には、「競合メーカー同士で価格の引き下げコンペを求められた」「要請額が度を超えている」「値上げしたら取り引きをやめると脅された」といった声が寄せられました。やむにやまれず、とうとう製品の質を落とすという手段に出る業者も現れています。私たちが取材をした、ある豆腐の製造業者は、円安で大豆の調達コストが高騰しているにもかかわらず、小売り店から値下げを求められ、こんな方法を取ったといいます。</p>
<p>水で薄めた豆腐を作り、１個当たりの原価を下げるというものです。</p>
<p><strong>豆腐業者<br>
「水の味しかしない豆腐もあるわけですよ。品質の低いモノを作れと命じるのはですね、断腸の思いでした。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">激しいコストカットへの圧力で、中には品質まで変えなくてはいけなくなるという現状。野口さん、これは、どうすればいいのか？</h3>

<p><strong>野口さん：</strong>なかなか難しいですね。価格を変えられず、それから数量も小さくできない、質を変えるしかないというようなことですね。ですから、逆にいえば質の部分に対して、こだわりを持って、例えばブランド化を図る、あるいは高級化を図る、そういうような選択もあります。例えばイチゴなんか１個、桐箱に入って５万円とか、そういうので結構売れているというのはある。卵だって、わずか６個で７，５００円、こんな値段をつけて、これで売れてるんですよ。そういうような形にすれば、いわゆる価格競争、この厳しい状況から脱却することができるということが言えます。</p>
<h3 class="nsh3">スモールチェンジから透けて見えてきた、深刻な日本の食事情。一体どうすればいいのか、こんな現場で問題解決のための試行錯誤が始まっていました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食品スモールチェンジ　解決の糸口は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>年間、延べ２１万人以上が利用する、群馬県の総合病院です。ここでは、入院患者に提供する病院食を院内の調理場で作っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>患者の症状によって、献立は３０種類以上に上ります。ここにも、スモールチェンジの波が押し寄せています。例えば、さけは１切れが８０グラムから６０グラムに。ちくわも価格据え置きのまま、１本１００グラムから８５グラムに。５００グラムあったヨーグルトも、同じ価格で４５０グラムに減りました。</p>
<p><strong>群馬県済生会前橋病院　栄養科長　小野澤しのぶさん<br>
「たんぱくとエネルギーが足りなくなるので、マヨネーズを１人５グラム使っていただく。」</strong></p>
<p>病院食は、カロリーや栄養素に細かく気を配る必要があり、スタッフは対応に追われています。この病院では、国の基準に基づき、患者ごとに栄養素の量を設定。<br>
この患者の場合、必要なたんぱく質は１日７０グラム。さけとちくわが小さくなると、４グラム足りなくなってしまいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4087/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、ほかの食材で補うのも容易ではありません。病院に支払われる金額は、１食６４０円と国が定めているからです。</p>
<p><strong>群馬県済生会前橋病院　栄養科長　小野澤しのぶさん<br>
「食事を出せば出すほど赤字になるという現状は浮き彫りにされてきました。厳しい状況ですね。」</strong></p>
<p>スモールチェンジが進む中、必要な栄養を確保するため、始めた取り組みがあります。</p>
<p><strong>群馬県済生会前橋病院　栄養科長　小野澤しのぶさん<br>
「食材費そのものは無償でフードロスのほうから分けていただいているので、病院の負担はありません。」</strong></p>
<p>箱に傷が入るなどして店頭に出せなくなった、いわゆるフードロス食材の活用。取りまとめている団体から、配送費だけで譲り受けています。<br>
この日は、足りないたんぱく質を補うため、スーパーに卸されるはずだったという鶏肉を使ったサラダを献立に加えました。品質には問題のないこうした食材を取り入れることで、経費を削減しているのです。一方、患者の満足度にも気を配る必要があります。新たな食品を導入する際は、栄養士が患者の意見を聞くようにしています。</p>
<p><strong>患者<br>
「全然違いますね。」</strong></p>
<p><strong>「全然違います？」</strong></p>
<p><strong>患者<br>
「できるだけね、質が良ければ。落とさずにね。」</strong></p>
<p><strong>「わかりました。」</strong></p>
<p><strong>群馬県済生会前橋病院　栄養科長　小野澤しのぶさん<br>
「仮にコスト優先であっても、患者さんの満足度。『食べていただいてなんぼ』の世界ですから。食事というのは底支えになる、治療の一助になるものだと思っていますが、ここのところがとても今、大きな危機感を持って、業務にあたっているというのが現状です。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">食品スモールチェンジ　解決の糸口は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">廃棄食材を活用しようということだが、やはり日本はフードロスが多い？</h3>

<p><strong>野口さん：</strong>すごく多いですね。日本はこのフードロス、非常に多くて、これがコスト増になって、例えば企業経営を圧迫しているわけですね。やはりそこの部分を解消しないと、むだが多いですから、賢い消費者になって、やはりきちんと計画をして、完全消費を目指す。むだに冷蔵庫なんかにためとかないようにする、これは大変重要なことですね。それからもう１つは、廃棄される食材が多いものですから、規格外の商品とか、あるいは賞味期限が近いもの、こういうのをあえて購買するようにすると、そういうような形になりますと、例えば供給量が増えますから、実質的に購買する供給量が増えますから、価格が下がる可能性があると、そういうようなことがいえますね。<br>
（賞味期限が迫ったものも、なるべく買うようにするというマインドのチェンジも必要？）<br>
決して品質が落ちることがあるわけではありませんから、ちゃんと食べられるわけで。</p>
<h3 class="nsh3">ＳＮＳでは、「小さくするぐらいなら多少値上げしてもいい」という声がある。消費者に丁寧に説明して、理解を得るという努力も必要？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>スモールチェンジとか、コストカットというのは永久に続けるわけにはいきませんので、少し考え方を変えなきゃいけない。大事なのは、やっぱり公正な価格っていうことについての社会の常識をもう１回取り戻すことだと思うんですね。もちろん、べらぼうに値段を上げるとかはよくないことなので、それはいけないんですけれども、しかし、必要な原価の上昇に対して、それを転嫁するということはいいことですので、そういう公正なものを取り戻す。そのために何が必要かっていいますと、まず消費者のほうについては、やはり安ければ安いほどいいというのは、少し考えを改める必要があるだろうと、それから企業サイドのほうについては、消費者がどういうふうな考えを持っているのか、あるいはどういう企業がいい状態になるのかということをきちんと説明をして、共感を得ていくと、こういう努力が必要なんじゃないかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">「くいもん小さくなってませんか」という消費者の気づきの声から始まった今回の取材。その裏には、食品業者の苦しい状況がありました。豊かな食生活を守るために、メーカー、小売業者、そして消費者も、ともに考えなければいけないと思いました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4087" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 18 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“二刀流” 大リーグへ　大谷翔平の挑戦 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日本プロ野球界の至宝、大谷翔平選手。大リーグのエンジェルスでプレーすることが決まった。日本プロ野球に新たな歴史を刻んだ投手・打者の二刀流は、果たして大リーグでも通用するのか。今回、初めてエンジェルスのゼネラルマネージャーがＮＨＫの取材に応じ、二刀流成功のための戦略を語った。この５年、大谷を間近で指導してきた、北海道日本ハムファイターズの栗山英樹監督とともに徹底検証する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>栗山英樹さん
                                    <span class="person2__note">（北海道日本ハムファイターズ監督）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“二刀流”大リーグへ　大谷翔平の挑戦</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>目指せ！日本の星から世界の星！</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「マイ・ネーム・イズ　ショーヘイ・オータニ」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いよいよ大リーグへの挑戦が始まるエンジェルス、大谷翔平選手。二刀流は、果たして世界に通用するのか。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「（投打）どちらも楽しみ。最高なのは、どちらも一緒の試合でできること。」</strong></p>
<p>投手として最多勝、最優秀防御率など、３つのタイトルを獲得。一番の武器は、プロ野球最速を誇るストレートです。打者としても、年間２２本のホームラン。二刀流の選手として、プロ野球の常識を覆す活躍を見せました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「二刀流という形を続けてきたことが、５年間ファンに応援してもらったし、もう自分だけのものではない。１番になりたい。」</strong></p>
<p><strong>エンジェルスのファン<br>
「とにかく待ちきれないよ。」</strong></p>
<p><strong>エンジェルスのファン<br>
「超興奮してるわ。」</strong></p>
<p><strong>エンジェルスのファン<br>
「二刀流が見たくて仕方がないよ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグへ　“二刀流”をキーマン激白</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>二刀流を掲げる大谷選手をどう迎えようとしているのか。<br>
移籍先のエンジェルスのゼネラルマネージャー、ビリー・エプラー氏。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>初めて日本のメディアの単独インタビューに応じました。</p>
<p><strong>エンジェルス　ビリー・エプラーＧＭ<br>
「大谷選手はまだ２３歳という若さで、大きな可能性を持った選手だ。成功に向けたスタートラインに立った。」</strong></p>
<p>大リーグ３０球団のうち、大谷選手獲得に名乗りを上げたのは２０あまり。その多くが、ピッチャーとしての才能を評価していました。しかしエンジェルスは、バッターとしての能力もひときわ高く評価していました。</p>
<p><strong>エンジェルス　ビリー・エプラーＧＭ<br>
「大谷選手には、二刀流を続けてもらうつもりだ。彼は選球眼がよく、ボールにインパクトを与える能力がある。バットのどこに当てればボールに最も力を加えられるか、こうした技術を備えているのは明らかだ。」</strong></p>
<p>さらにエプラー氏は、大リーグでは異例のアイデアも披露しました。大谷選手の二刀流を生かすため、先発ローテーションも大胆に変えようというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>通常、大リーグでは５人の先発投手が中４日で登板します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、エンジェルスは先発の投手を１人増やし、中６日のローテーションを検討。次の登板までの調整期間を設け、打者として起用しやすくするためです。</p>
<p><strong>エンジェルス　ビリー・エプラーＧＭ<br>
「選手が成功できるよう、あらゆる材料を状況にあわせて提供する。それが、われわれの責任だ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグへ　“二刀流”は通用するか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>エンジェルスが後押しする、大谷選手の二刀流。大リーグで成功すれば、「野球の神様」と称された、ベーブ・ルース以来のことだとされています。通算７１４本のホームランを打ったベーブ・ルース。投手としても、９４勝を挙げています。<br>
しかし、２１世紀における二刀流を疑問視する声も。記者歴３０年のガーニックさんは、分業化が進み、投打のレベルも高い、今の大リーグでは難しいといいます。</p>
<p><strong>大リーグを取材　ケン・ガーニック記者<br>
「大谷選手が特別な選手であることは、日本で二刀流でプレーしたことで明らかだ。しかし大リーグでは別の話だ。あらゆる面で日本よりレベルが高い。」</strong></p>
<p>マイナーリーグでは、二刀流に挑戦する選手もいますが、大リーグのレベルに達しない場合、すぐに断念させられるといいます。</p>
<p><strong>大リーグを取材　ケン・ガーニック記者<br>
「大リーグの投手を、マイナーリーグで打撃練習させるほど甘くはない。どちらかがうまくいかなければ、選手は選択を迫られる。投打どちらも同じように優秀でなければならない。そのレベルに差があっては困る。それが最大の課題になるだろう。」</strong></p>
<p>大リーグでの二刀流は、体調管理が最大の課題だと指摘する人もいます。<br>
ブルックス・キーシュニックさん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ベーブ・ルース以降、本格的に二刀流を目指した最後の選手といわれています。</p>
<p><strong>元大リーガー　ブルックス・キーシュニックさん<br>
「ブルワーズ時代のユニフォーム。二刀流を始めたころのものだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ホワイトソックスやブルワーズなどで１０年以上プレーしたキーシュニックさん。指名打者や代打で活躍し、２００３年には７本のホームランをマーク。同時に、中継ぎで４２試合に登板しました。</p>
<p><strong>（試合実況）<br>
「打つだけでなく、投げることもできる！そして勝つこともできてしまうのか！」</strong></p>
<p>しかし、二刀流でプレーできたのは、わずか２年。疲労が蓄積する中、肩のけがに見舞われ、投打ともに成績が残せなくなりました。</p>
<p><strong>元大リーガー　ブルックス・キーシュニックさん<br>
「最大の課題は体調維持だった。投手も打者も全力でこなすと消耗が激しい。少しでも痛みがあれば１日休む。たった１試合休むだけで１６２試合を乗り切れるかもしれない。体調さえ維持できれば、素晴らしい１年になり、長いキャリアを築けるだろう。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグへ　“二刀流”成功の戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大リーグでの二刀流に挑む大谷選手に立ちはだかるさまざまな壁。エンジェルスのエプラー氏は、二刀流成功のために４つの基本方針を掲げました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>疲れをためさせない。投打共に練習時間を確保する。コミュニケーションをよく取る。客観的なデータを用いて大谷選手の状態を把握する。<br>
二刀流成功のために、今後、この方針を首脳陣と共有していこうとしています。</p>
<p><strong>エンジェルス　ビリー・エプラーＧＭ<br>
「今われわれは受け入れるための万全の準備を進めている。私は責任者として、あらゆることを想定し、細かい部分まで突き詰めている最中だ。密にコミュニケーションをとり、できることは何でもするつもりだ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグ挑戦　栗山監督が語る舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　栗山英樹さん（北海道日本ハムファイターズ監督）</div>
<h3 class="nsh3">今日（２３日）のゲストは、二刀流・大谷選手を育てた、日本ハムファイターズの栗山英樹監督です。<br>
エプラーＧＭとお話になったということだが、エンジェルスが二刀流で迎えるという本気度は？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>栗山監督：</strong>エプラーＧＭとも、決まってから会いましたけれども、僕はすごく本気度を感じました。<br>
（どんなところで？）<br>
具体的に、シーズンをどうやって使うかっていうのを一生懸命説明してくれたので、これでどうだっていうふうな感じだったので、本気度は感じました。そういう意味では、僕もいいチームを選んだと思います。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">やはり、けがが一番心配だと思うが？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>全力を尽くすのが大谷翔平なんですよ。そのことは、去年（２０１７年）僕もすごく感じましたけれども。「大丈夫？」って聞いたら、「行けます」しか言わないですから。いや、そうじゃなくて、今の体の状態だったら、これ無理というふうな判断を自分でできるようにしなければいけないというのがすごくあったんですね。</p>
<h3 class="nsh3">そういったことは、栗山監督からも伝えた？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>まあ、ちょっと言いたいことを言わせてもらいました。もうほかのチームの選手ですけど、「頼みますよ、エプラーさん」って、「それ止めるの、エプラーさんですからね」みたいな。言っちゃいましたけど。</p>
<h3 class="nsh3">エプラーＧＭは、何と答えられた？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>「任せろ」みたいな感じだったですけどね。「大丈夫だ」というふうに言ってましたけど。</p>
<h3 class="nsh3">６人のピッチャーで中６日というローテーションが想定されるが、具体的にどういうスケジュールで大谷選手を起用していくと考えられる？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/10.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>栗山監督：</strong>ファイターズがやった形というのは、すごくやっぱりアメリカのチームも勉強してくださっているので、１回投げて、その登板の間に２回ぐらいバッターするとか、３回ぐらいバッターするとか、そういう感じなんだろうというふうに思うんですけど、</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/11.jpg" alt=""></div>
    <p>僕は、あれだけ試合が続くのであれば、バッターを多めにいっておいて、その合間にうまくピッチャーを入れながらで、だんだんピッチャーも慣れていって、すーっていく感じとかできないかなあというのが、すみません、いちファンですよ、いちファンとして言ってますけど、そういう感じはしています。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">ベースはバッターということ？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>バッター大谷翔平っていうのは、これは本当に底知れないと思います。あれだけ飛距離の出るバッターはあまりいないんですけど、（微妙に変化する球が多い大リーグでは）最初はボールが動くと思うので、あんまり遠くへ飛ばそうとすると苦しむと思うので、センター方向に打っていって、何となくヒットを打ってるうちにだんだん感じをつかんで、それがまた飛距離に、両方とも、中距離、ホームランも出るし、率も残るしという感じになっていくんだと思うんですけど。</p>
<h3 class="nsh3">二刀流というのは、なかなか認められない部分があると思うが、結果を早く求められるのでは？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>二刀流っていうのは、よく言われますけれども、できるかできないかではない、やるかやらないかっていうだけだと思うんですね。日本で二刀流をやったときも、追随を許さないピッチャーになるだろう、日本の絶対的な４番を突出するだろうっていう能力があったので、われわれも二刀流をやっただけの話であって、絶対的な力がないと２つなんかできるわけもないので、アメリカに行っても、それがあると信じているので、二刀流ができるというふうに言っているだけなので、僕はそう信じています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷選手と栗山監督　“二刀流”の夢　追い続けて</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>二刀流は、栗山監督と大谷選手がともに追い求めてきた夢でもあります。高校時代、すでにピッチャーとしての才能が大リーグ関係者の目に留まっていた大谷選手。</p>
<p><strong>大リーグ関係者<br>
「彼が欲しいよ。」</strong></p>
<p><strong>大リーグ関係者<br>
「『秘密兵器』です。」</strong></p>
<p>その年のドラフト会議直前では、ピッチャーとして大リーグ挑戦の意志を表明していました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「マイナーからのスタートになると思うけれど、メジャーリーグに挑戦したいという気持ち。」</strong></p>
<p>その大谷選手を、ドラフト１位で指名したのが、栗山監督率いる、日本ハム。大谷選手のために独自の資料を作成。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本で技術を身につけることが、大リーグへの近道だと訴えました。さらに、プロ野球の常識を覆す、二刀流の育成プランも提示したのです。大谷選手は、日本ハムへの入団を決断。その当時、ＮＨＫの取材に、二刀流の魅力を語っていました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「ピッチャーでもバッターでも、しっかりと結果を出せればいい。２倍楽しんでいる。すごくいい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗山監督：</strong>これだけすごいピッチャーなりバッターである選手を、僕らが、誰かが決めちゃいけないんだというふうに思ったんですね。それは野球の神様しか決められない。だから、自然に決まるまで、そのまま両方やっていかなきゃいけないというふうな、自然な感覚だったですね。</p>
<p>その後、大谷選手は投打ともに栗山監督の期待に応える活躍を見せます。</p>
<p><strong>「１番、ピッチャー」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１番ピッチャーとして先発した試合。先頭打者で初球をホームラン。</p>
<p><strong>栗山監督：</strong>１番ピッチャー大谷は、勝つための戦略として、最初にホームランを打って完封すりゃ勝つじゃんっていう夢のような話から、現実的にいろいろ考えていって、本人が差し込まれるぐらい難しい宿題を出すと、ものすごく頑張る性格なので、最大限の宿題を出したつもりだったんですけど、物の見事に。</p>
<p>そして、日本での本拠地最終戦。なんと、４番ピッチャーでマウンドに上がる大谷選手の姿が。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>栗山監督：</strong>何かみんなが描く、プロ野球でピッチャーで４番っていう少年の夢だと思うんですね。野球って、もっとおもしろくて、もっと可能性があって、もっとやりがいがあるっていうスポーツのはずだっていうものを、何か大谷翔平なら示せるっていうふうに思いました。</p>
<p>栗山監督と磨き上げてきた二刀流。一昨年（２０１６年）には、史上初めて、投手と指名打者の両方でベストナインに選出。チームをリーグ優勝、そして日本一に導きました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「もともと栗山監督でなかったら入ってないと思うし、お世話にもなっていない。恩を感じている部分はあるので、それを今後返していきたい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグ挑戦　栗山監督が語る舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">大谷選手は、球界の宝であり、二刀流という前例のないことにも挑戦されている。そのプレッシャーとは？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>もう本当に、預かってる側は生きた心地しないので、やっぱり絶対壊しちゃいけない、絶対形にしてあげなきゃいけないという責任は、やっぱりチームにあったので。彼のよさを、とにかく表に出そうとしただけなんですね。本当にいい種はいい土壌にさえ入れておけば、水さえあげれば勝手に育っていきますよね。逆に、変な肥料を入れて何か育ちにくくしちゃうことが一番だめだと思っていたので、単純に打つことも投げることも彼の持ってるよさを自然に出す自然に出すっていう、邪魔しない邪魔しないということしかなかったので。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグ挑戦　“二刀流”の夢</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>２３歳の大谷選手。この若さでの大リーグ挑戦は、驚きをもって迎えられました。これまで大リーグに移籍した日本の有力選手たちは、巨額の契約金や年俸を手にしてきました。ダルビッシュ有投手は、６年契約で総額およそ４６億円。田中将大投手は、７年契約で総額およそ１６１億円。こうした契約は、現在のルールでは、２５歳以上でないと結ぶことができません。大リーグ挑戦を表明した際、大谷選手は、金額よりも一刻も早く行くことを重視したと語りました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「まだまだ不完全な選手ですし、やらないといけないことが多い選手だと思うが、そういう状態のなかで、ぜひ行ってみたいという気持ちが強い。」</strong></p>
<p>間近に迫ったキャンプに向けて、準備を進めています。自主トレに励む大谷選手の手に握られていたのは、大リーグの公式球です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本のボールに比べ、大きさや質感が違うため、何度も感触を確かめていました。</p>
<p><strong>大谷翔平選手<br>
「各球団ワールドシリーズで勝つのが目標だと思うし、エンジェルスも目標にしているので、力に少しでもなれるように、今のうちからしっかり練習していきたい。」</strong></p>
<p>ハイスピードカメラで捉えた、昨シーズンの大谷選手のピッチング。そこで明らかになったフォームの変化から、大リーグでの活躍を予測する専門家がいます。数多くの野球選手を分析してきた、筑波大学の川村卓准教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>当時、けがから復帰したばかりの大谷選手。ステップの幅を変化させることで、けがに対応しようとしていました。</p>
<p><strong>筑波大学　川村卓准教授<br>
「足が着地したところのステップ幅と呼ばれるこの幅が、大体１０センチぐらい短くなっているという結果が出た。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4089/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本よりも硬いとされる大リーグのマウンドに適応する際にも有効な方法だと、川村さんは指摘します。</p>
<p><strong>筑波大学　川村卓准教授<br>
「強く足を蹴り出すというか、ふんばりながら前に踏み出すことがなくなるので、負担は、こちらのほうがなくなってくる。メジャーに行った場合はかなりいい有効なやり方ではないか。かなりの活躍ができる。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷翔平　大リーグ挑戦　栗山監督が語る舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">あと２年待てば、もっと大型の契約ができた可能性もあったわけだが、そういった中で、今メジャーを目指す、これはどういう意味があった？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>まだ急激に伸びしろがある状態で行く。その伸びしろがある状態で、早く世界に向かわなければ世界一の選手にはならないっていうふうに僕らは思ったので。日本である程度、自分の形さえ出せれば結果が出るというふうなところで野球やるのと、もっとすごい人たちに対して努力しなきゃいけないっていうのでは、人間どうしても取り組み方が違ってしまう。そうすると、あの年代にこれだけ伸びなきゃいけないものが、これしか伸びなくなってしまうかもしれない。日本である程度結果が出てしまうことによって、その怖さもあったので、世界一に駆け上るために早く行かなければいけない。</p>
<h3 class="nsh3">大リーグキャンプインを控えて、今、大谷選手は、具体的にはどんなことを準備している？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>例年以上に、やっぱりピッチが上がってますね。やっぱり責任、やらなければいけないということで、体の状態もよさそうですし、もう、いつでも行けるぐらい体が出来上がっているような感じはします。</p>
<h3 class="nsh3">大谷選手から聞いた言葉で、印象に残っている言葉は？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>自分はまだ何も達成していないと、だから何かを達成したい、そういう選手になりたいんですっていうようなことは言ってましたね。</p>
<h3 class="nsh3">今後、大谷選手をどういうふうに見守っていきたいと思う？</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>いちファンとして、どういうふうになっていくのか見ていきたいなというふうには思いますが、ただ、今まで以上に文句は言う立場でいなければいけないというふうには思います。もうめんどくせえなみたいな感じのことでも、やっぱりだめなものはだめっていうふうに言ってあげる存在って必要だというふうに思っているので、本人がどう思うかも分からないですけど、見てて、これはだめなんだっていうことは伝えようというふうには思ってますけど。最高のピッチャーであり、最高のバッターであることは間違いない。ああ、これが大谷翔平かって、日本でみんなが思ったように、アメリカでも絶対に思わせてほしいっていう、これは個人的な夢ですけど、それはすごく願ってます。</p>
<h3 class="nsh3">本当に頑張ってほしいですね。</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>はい。もう本当に気になりますけど、ただ、僕はもうファイターズの監督なので、頑張っていきます。</p>
<h3 class="nsh3">ファイターズもぜひ頑張っていただきたいと思います。</h3>

<p><strong>栗山監督：</strong>はい。</p>
<h3 class="nsh3">二刀流で大リーグに挑む大谷選手。その挑戦は野球の常識を変えるという大きな夢に向かった挑戦であるとも言えると思います。大谷選手のアメリカでの第２章、楽しみです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4089" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 23 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>どう減らす？犬・猫の殺処分 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>６年前の動物愛護法改正などを受け、多くの自治体が目標として掲げる「殺処分ゼロ」。殺処分される犬や猫の数は近年大幅に減少した。しかしその陰で、深刻な事態が進行している。自治体の収容施設や民間の動物愛護団体が、殺されずに済んだ犬や猫を抱えきれなくなり、伝染病のまん延や多頭飼育崩壊が起きるなどのケースが出てきているのだ。国が目指す「人と動物が幸せに暮らす社会」の実現には何が必要か、考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>山﨑恵子さん
                                    <span class="person2__note">（アニマル・リテラシー総研　代表理事）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">動物愛護団体の行き詰まり　「殺処分ゼロ」でいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>鼻をつく悪臭の中、所狭しと積まれたケージには汚れた犬や猫。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月（１２月）運営が立ち行かなくなった動物保護シェルターから、５０匹近くが救出されました。<br>
今、動物愛護団体やボランティアが多頭飼育で行き詰まる例が相次いでいます。一体、なぜ。</p>
<p><strong>東京都　小池百合子知事<br>
「『殺処分ゼロ』が当たり前になる、そんな東京都づくり。」</strong></p>
<p>背景には、全国の自治体に広がった殺処分ゼロの影響が。<br>
保健所などで処分される犬や猫は年々減少。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その一方で、引き取り手のない動物が大量に生まれていたんです。人も動物も幸せな社会とはどうあるべきか考えます。</p>
<h3 class="nsh3">「クローズアップ現代＋」では、これまでペットを取り巻く問題を継続して取り上げてきました。空前のペットブームの裏側で暗躍する、引き取り屋の実態。大量生産・大量消費の影で起こる遺伝病の問題。さらに、愛犬家や愛猫家が陥る多頭飼育崩壊も取り上げました。</h3>

<p><strong>田中：</strong>さらに、こうした多頭飼育による行き詰まりは今、一部の動物愛護団体にまで広がり始めています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">行き場のない犬・猫　大量発生　動物愛護団体の行き詰まり</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>関西のある動物愛護団体で運営が悪化し、犬猫合わせて１４２匹を支えきれなくなる事態が起きました。</p>
<p><strong>Ｗａｎ　ｌｉｆｅ　島田香代表<br>
「ゴミ屋敷ですね。」</strong></p>
<p>救助に入った団体の代表、島田香さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>島田さんによると、この団体は、保健所など行政から動物を引き取り続けることで、次第に人手が回らなくなっていったといいます。保護された動物の中には、地元の行政だけでなく、関西のほかの自治体から受け入れた犬もいました。</p>
<p><strong>Ｗａｎ　ｌｉｆｅ　島田香代表<br>
「（愛護団体が）断れないのを分かっていて（行政は）お願いする、『助けてほしい』って。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">動物愛護団体の行き詰まり　「殺処分ゼロ」でいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>こうした問題の背景には、動物管理行政の大きな転換があるとみられています。飼育放棄されたペットや野犬などは、保健所などで殺処分されてきました。しかし、６年前の法改正で、飼い主など所有者が一生飼い続ける終生飼養の努力義務が明文化され、保健所などでも殺処分がなくなることを目指すことになりました。これを契機に「殺処分ゼロ」をスローガンとして掲げる自治体も増えてきたのです。その結果、多くの犬や猫が動物愛護団体などに譲渡されるようになったんですが、今度は、この愛護団体などの負担が急激に増しているんです。</p>
<h3 class="nsh3">その厳しい実情を知ってもらいたいと、日本最大級の動物愛護団体が取材に応じてくれました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">愛護団体の全頭引き取り　「殺処分ゼロ」模索の現場</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>広島県の人里離れた山奥。ここで民間の動物愛護団体「ピースワンコ・ジャパン」が活動しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>４ヘクタールを超える敷地に、およそ１，９００匹の犬を保護しています。この団体に転機が訪れたのは、２年前。地元・広島県に対して、殺処分対象となる犬を全て引き取りたいと申し出たのです。代表の大西純子さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>多くの犬の命が奪われている現実に心を痛めてきました。</p>
<p><strong>ピースワンコ・ジャパン　大西純子プロジェクトリーダー<br>
「行政に保護活動をお任せすると、（保護数が）増えてしまうと、処分するということになる。殺処分を止めるには、とにかく一度、民間でやってみて、民間でこれだけできるんだから、行政はどう動くんですかって。」</strong></p>
<p>実は、広島県は殺処分数、全国ワースト１位になったこともあります。</p>
<p><strong>広島県動物愛護センター　東久保靖課長<br>
「こちらが殺処分機になります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>かつては、年間５，０００匹以上を殺処分していました。今は、大西さんたちの愛護団体が、引き取り手のない犬を全て受け入れています。</p>
<p><strong>広島県動物愛護センター　東久保靖課長<br>
「殺処分がなくなった。嫌な作業ですね。やりたくないことを、やらなくてよくなった。」</strong></p>
<p>大西さんの団体は、当初、年間の保護頭数を７００匹と見込んでいました。しかし、実際に始めてみると、想定どおりには進みませんでした。１年目から予定の倍近い１，３９１匹を保護することになったのです。一方で、一般家庭などへの譲渡数は１６１匹にとどまりました。現在、全国に譲渡会場を増やすなどして対応を急いでいます。助けを必要とする動物が数多くいる一方で、支える人手は不足しているといいます。この団体は、常時、従業員とボランティア合わせて４０人が日々の餌やりや掃除を行っています。それでも、現在、保護している犬１，９００匹に対しては、本来、倍の人数が必要だと、大西さんは考えています。</p>
<p><strong>ピースワンコ・ジャパン　大西純子プロジェクトリーダー<br>
「人が減ってしまえば、誰にしわ寄せがいくというと、結局、犬にしわ寄せがいってしまう。」</strong></p>
<p>増え続ける犬のために、団体では、シェルターの増設を進めています。去年（２０１７年）建設が始まった、このシェルターは１棟５，０００万円。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ほかに冷暖房などの光熱費犬の餌代など、必要な費用は膨らんでいます。</p>
<p><strong>ピースワンコ・ジャパン　大西純子プロジェクトリーダー<br>
「（２０１７年は）７億円弱入ってきて、出て行ったのが７億５，０００万円ですので、決してプラスではない。私たち動物を扱っているというのは、この１年頑張れば終わりではないので、犬たちを１頭でも多く譲渡する。あるいは犬たちのいる環境を整えていく。この子たちが生活をずっと続けられるように。」</strong></p>
<p>大西さんの団体が重要視しているのは、事業の安定性です。現在、巨額の運営費のほぼ全額が全国からの善意の寄付で賄われています。とりわけ大きいのが、ふるさと納税による寄付です。地元の町と連携し、ふるさと納税の使い道に、犬の保護活動への寄付を加えてもらいました。安定して活動を継続するためにも、動物たちの幸せのためにも、殺処分ゼロは達成し、続けなければならない使命だといいます。</p>
<p><strong>ピースワンコ・ジャパン　大西純子プロジェクトリーダー<br>
「私たちに託されているという思いは、何が何でも継続していかなければいけない。（全ての犬の保護を）やめると結局、皆さんの支援も止まる。支援が止まるということは、ここにいる犬たちがどうなってしまうか、目に見えていますよね。」</strong></p>
<p>「走り出したら？」</p>
<p><strong>ピースワンコ・ジャパン　大西純子プロジェクトリーダー<br>
「止まれないですよね。」</strong></p>
<p>殺処分ゼロが民間愛護団体の熱意と負担で支えられている現実を、県はどう考えているのか。</p>
<p><strong>広島県健康福祉局　中村満食品衛生担当監<br>
「特効薬的に、これをやったら必ずこうなるということは、なかなかないというのが現状。殺処分対象のものが、今は愛護団体のほうに移っているだけ。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">愛護団体への負担集中　「殺処分ゼロ」でいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　山﨑恵子さん（アニマル・リテラシー総研　代表理事）</div>
<h3 class="nsh3">動物の福祉が専門で、６年前の法改正では、国の検討委員も務められたという、山﨑恵子さん。<br>
殺処分をなくすことを目指すのは大切だが、愛護団体に負担が集中している実態を見ると、これまで行政が抱えてきた問題が全てこれで解決しているとは思えないが？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>行政が抱えている問題というよりも、殺処分ゼロというものを見るとですね、やはりある意味、ちょっと政治的なスローガンになってしまっているところがある。確かに、殺処分ゼロというのは、尊い目標なのかもしれないけれど、それのプレッシャーが、政治的なプレッシャーが愛護センターの職員さんの中にかかってしまうと、じゃあ、とにかく殺処分しないためにはどうしよう、愛護団体さんが引き取ってくれるんだったら、これはもう、本当に助け舟でありがたいといって、そこで愛護団体に出してしまって、結果としては、最終的に愛護団体が抱え込んでしまって、たくさん飼い過ぎてしまうと、これまた大きな問題がそこに生じてしまうんですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「殺処分ゼロ」　自治体でいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>今回、番組では、公的な保護施設を抱える全国１１５の自治体に対してアンケートを実施。殺処分の実態調査を行いました。すると、全体の４割近くに当たる４２の自治体が、法改正で盛り込まれた殺処分がなくなることを目指すという文言を受けて、「殺処分ゼロ」という数値目標を掲げていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">そうした自治体側の現実を取材しました。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「殺処分ゼロ」掲げたけれど　自治体施設が過密に！病気も…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年、殺処分ゼロを目指すと宣言した熊本県。今、思わぬ事態に陥っていました。殺処分を免れた動物たちが、施設にあふれてしまったのです。以前、収容していた動物は、平均２０匹ほど。それが今は１３９匹まで増えました。大部屋に入れられた犬たちはけんかが絶えないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>熊本県動物愛護センター　スタッフ<br>
「指の傷もそうなんですけれど、ここに大きいケガがあって、それも犬にかまれました。やっぱりストレスとかもあるのかな。」</strong></p>
<p>この日、スタッフは清掃中に血便を見つけました。体調が悪化しているサインです。しかし、集団で飼育しているため、どの犬なのかを見極めることが難しいといいます。<br>
さらに、過去には４回にわたって感染症がまん延する事態も起きました。下痢や、おう吐を起こし、場合によっては死に至る、パルボウイルスです。感染の拡大を防ぐため、同じ部屋で飼っていた犬を全て安楽死させるという、皮肉な結果につながったといいます。現在はワクチンを接種して予防をしていますが、ほかの感染症がまん延しないか、不安は消えません。</p>
<p><strong>熊本県動物愛護センター　石原貢一所長<br>
「（ウイルス感染は）隔離しながら治療しなければ難しいものですから、今、１３９頭の犬を管理していますけれど、それを１頭ずつ管理をするのは無理だろうと思います。」</strong></p>
<p>このセンターで２年間ボランティアを続けてきた女性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>殺処分ゼロを急に実現しようとしても、犬たちを幸せにできないのではと考えるようになりました。</p>
<p><strong>ボランティア　田尻みゆきさん<br>
「いきなり『（殺処分）ゼロ』宣言をしても、犬がたまるだけ。犬にただ、つらい思いをさせているだけ。犬だけでなく、現場の職員たちも、ボランティアも、みんながつらい思いをして、そして、犬も人も心が壊れてしまって、負のスパイラルに入ってしまう状態がずっと続いているんですね。」</strong></p>
<p>熊本県は、収容する犬の増加に悩まされる中、譲渡にも懸命に取り組んでいます。毎月開かれる犬の譲渡会では、犬の引き取りを考えている人たちに、最後まで面倒を見られるのか丁寧に確認。ワクチンや餌代などで、年間１０万円はかかることを説明しています。それでも譲渡が成立し、引き取られていくのは１、２匹程度です。<br>
熊本県は、今、厳しい状況を打開しようと、苦肉の策を取っています。地元の愛護団体の敷地を間借りして、プレハブを建設。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一時的に委託するという形を取り、譲渡しやすい犬になるよう世話してもらっています。餌代や光熱費などを含め、１頭当たり毎月２万５，０００円ほどの費用は全て県が負担。殺処分ゼロを掲げて以降、県の動物保護予算は、それまでの１．５倍に当たる１億５，０００万円まで膨らんでいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「殺処分ゼロ」掲げたけれど　自治体でいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">「殺処分ゼロ」というスローガンだけでは、動物の幸せに、必ずしもつながらないという声があった。動物の幸せを確保するために、保護の在り方はどうあるべき？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>保護の在り方というか、占有者といいますけれども、飼育者ですね。飼育者にとっては、基本的にはもう１９６０年代の半ばから、英国のある公的な委員会が作った５つの自由という国際的な基準があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、「飢え・渇きからの自由」つまりごはんと水はちゃんとあげなさいということとか。「不快からの自由」要するに痛い、苦しいとかなくても、熱い、寒い、汚いというのは不快ですし、「痛み・傷害・病気からの自由」というのは、ちゃんと医療を与えなさいということ。「恐怖・抑圧からの自由」は、怖い思いをさせちゃダメ。それから自然な正常な行動をちゃんと展開させるようなスペースで飼いなさいという、これはもうＯＥＣＤなどの国際団体というところでも認められていますし、各国の法律にも入っています。要するに、生かしておくだけじゃなくて、このルールを守りなさい。ただ、さっきの熊本なんかもそうですけれども、関わっている職員さんや愛護団体の方っていうのは、こういうことをご存じの方が実は関わっているから、恐らくそれが実現できないつらさっていうのは、本当にあるだろうなと、私は思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>番組が行った自治体へのアンケートには、殺処分ゼロを実現することの難しさを訴える声が多数寄せられました。いくつかご紹介します。「イノシシ猟の訓練を受けている犬など、到底譲渡が困難にもかかわらず、殺処分に対してはＳＮＳ等で強いバッシングを受ける」という意見。さらに、「『殺処分ゼロ』は動物福祉の観点から疑問。数字だけのゼロは目標としておらず、今後も目標とする予定はない」という声もありました。殺処分をなくすことを目指すという方針が現場に混乱を招いている状況について、管轄する環境省はどう考えているのか、聞いてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">「殺処分ゼロ」でいま何が？　国の担当者を直撃</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>環境省　動物愛護管理室　則久雅司室長<br>
「『殺処分ゼロ』ということで、直ちに（殺処分を）止めなければいけない世論をつくってしまったところもある。われわれの真意としては、いろんな主体の方に協力していただきながら、不幸な動物が生まれてこない環境をつくっていこうということなので、そこが急速すぎたというところがあるんじゃないかと思います。非常に多様な価値観をお持ちの方々がいらっしゃるのは確かなんですけれども、その中で皆さんで議論をして、動物との関わりに対しては、こういうことが望ましいんだということのコンセンサス（合意）を、まずつくっていくことが必要じゃないか。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう減らす？犬・猫の殺処分　いのちを守るために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">共通的なコンセンサスとは、どういうこと？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>要するに、殺処分ゼロって本当はどういう意味かということを、社会や関係者全体がちゃんと１つの定義に合意するということですよね。欧米で始まった「ノーキル運動」、この「ノーキル」というのは、処分、殺さないということなんですけれど、これは例えば、社会復帰の可能性がきちっとある子とか、そういった動物たちに対して、時間切れとか、あるいは場所がないから処分しましょうというようなことはやってはいけないよという、そういう基本的な定義があります。</p>
<h3 class="nsh3">具体的な取り組みとしては、どういうことが考えられる？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>それは例えば、愛護団体に対しての譲渡数は、人員とかスペースとかキャパに対しては、きちっとした査定を、まず出す方の行政が決めるべきだと思いますし、それから、自治体が愛護団体を、定期的に渡すだけじゃなくて、チェックしていくということも必要だと思うんですね。それから、一般の方への譲渡の間口というのは、もっと工夫して広げることもできると思います。今は例えば、７歳を過ぎると、犬や猫もシニアでもらわれにくいとか、それから多くの団体や行政なんかでは、高齢者には終生飼養ができないから渡さないなんていうこともありますので、その辺をちょっとどうやって改善していくかということを考えなきゃいけない。<br>
（例えば、お年寄りの家庭にはちょっと年の取った犬や猫を渡すとか？）<br>
アメリカの団体では、「シニア・フォー・シニア」といって、もらわれにくい高齢の動物を定年年齢の方がもらってくだされば、ちょっと特典がありますよというようなプロモーションなんかをやったりしていますし。<br>
（工夫も必要だと？）<br>
そうですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>かつては、保健所などに持ち込まれる動物は、一般家庭からだけでなく、ペットショップなどで売れ残った余剰ペットも多く含まれていました。今、それらも行き場を失っています。というのも、法律の改正で、業者を含め、終生飼養の努力義務が明文化され、自治体が受け取りを拒否することも可能になったためです。行き場がなくなった犬や猫の扱いをどうするのか、ペット産業の模索を取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう減らす？犬・猫の殺処分　ペットを選別する消費者意識</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今回、埼玉県内にあるペットオークション会場が、問題の改善につながればと、特別に取材に応じてくれました。オークション会場では、ブリーダーが持ち込む犬猫をペットショップなどの小売り業者に売るための競りが開かれています。<br>
５年前から、この会場にある特別な箱が並べられるようになりました。競りで売れ残った子犬や子猫たちを引き取り、提携した動物愛護団体に渡して、新たな飼い主を探すためのものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この箱を設置したオークション会場の代表、上原勝三さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4090/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>以前は、保健所に持ち込まれていた余剰ペットを、こうして目に見える形にすることで、業界全体でこの問題に向き合おうと考えています。</p>
<p><strong>一般社団法人　ペットパーク流通協会　上原勝三さん<br>
「持ち場、持ち場の人が力を出しあったら、助かる命がある。」</strong></p>
<p>しかし、行き場のない命は、ますます増えているといいます。近年、ペットの価格は高騰。購入する側の要求は厳しくなっています。目の色や耳の形など、ささいな理由で流通からはじかれる生き物が増えているのです。</p>
<p><strong>一般社団法人　ペットパーク流通協会　上原勝三さん<br>
「家族に迎え入れるのに、これくらいでいいだろう？だけどやっぱり、これが売れなくなった、今の日本は。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どう減らす？犬・猫の殺処分　いのちを守るために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">大本は、飼い主の意識にも問題があるということ？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>犬や猫っていうのは、野生動物と違って人間が作りましたから、犬なんかは１．５キロのチワワから、５０キロ、７０キロの超大型犬もいます。そういったものを作ったら、最後まで責任を持つのが人間の責務だと思っていますし、ファッションではなくて、独立した生命体で、それぞれの動物っていうのは、たぶん自分の夢や希望とかを持っているんじゃないかというふうに、私は思います。</p>
<h3 class="nsh3">改めて、犬や猫の殺処分数を減らしていくために、社会全体でどう取り組んでいけばいい？</h3>

<p><strong>山﨑さん：</strong>私としては、もう少し動物のプロフェッショナルな方が関わってくださる。もっと獣医師の方とか訓練士の方とか、そういった方々も譲渡団体とか愛護団体の運営とかにきちっと関わってくださるとか。それからあとはファッションを追わない。私、どうしてもプードルが欲しいわというような、ファッション性のある動物の追い方はやめてほしいと思うし、お互いに助け合う、行政と愛護団体のバランスのいい関係、お互いにやっぱり助け合っていくという、そういう構図をどうやって作るかというのを、両側から考えていかなければいけないのではないかなと、私は思います。</p>
<h3 class="nsh3">ファッションで飼うんじゃなくて、やっぱり１つの命に出会うんだということですね。<br>
殺処分ゼロの目標を実現する、これは決して簡単ではなく、社会全体で多くの課題を解決していくことが必要だと分かりました。動物を愛する１人１人が責任を持って考えていくべきだと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4090" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 24 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>トランプ大統領　禁断の“首都宣言”　～揺れる聖地・エルサレム～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>トランプ大統領によるエルサレムの“首都宣言”の波紋が広がっている。宣言の舞台裏でいったい何があったのか？影響を与えたとされるアメリカ最大の宗教勢力「キリスト教福音派」を徹底取材。一方、アラブ諸国では足並みの乱れが・・・。サウジアラビアがイスラエルやアメリカに接近する中、パレスチナは孤立感を深めるしかない。「世界の縮図」エルサレム、そしてトランプ政権発足一年を迎えたアメリカから、中東の新たな危機を考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>渡辺靖さん
                                    <span class="person2__note">（慶応義塾大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>高橋和夫さん
                                    <span class="person2__note">（放送大学教授）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ“禁断の宣言”　背後にある勢力が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>「エルサレムのために戦うぞ！」</strong></p>
<p>聖地エルサレムが揺れています。怒りの発端は、アメリカトランプ大統領のこの宣言。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「エルサレムをイスラエルの首都と公式に認める時がきた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>エルサレムの“首都宣言”は中東和平におけるいわば、禁じ手。さらに今週、ペンス副大統領がエルサレムを訪問し、大使館の移転を明言しました。その陰にあったのは、ある宗教勢力の存在。トランプ政権の奥深くにまで浸透しているのです。</p>
<p><strong>宗教勢力　指導者<br>
「トランプは我々の気を引くために、その思想を学んでいったんですよ。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">世界を揺るがすトランプ大統領禁断の“首都宣言”。その舞台裏でいったい何が起きているのか、迫ります。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">？？なぜ禁じ手？？　トランプ“首都宣言”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　渡辺靖さん（慶応義塾大学教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　高橋和夫さん（放送大学教授）</div>
<h3 class="nsh3">今回の首都宣言、なぜ禁じ手と言われるんでしょうか。</h3>

<p><strong>鎌倉：</strong>エルサレムは、こちらです。イスラエルと、パレスチナ暫定自治区との境に位置しています。拡大してみますと、東と西に分かれていて、旧市街といわれる地区には、ユダヤ教、キリスト教、イスラム教、３つの宗教の聖地が隣り合っています。特に問題になっているのが、東エルサレムです。東エルサレムには、もともとパレスチナ人が暮らしていましたが、１９６７年の第三次中東戦争で、イスラエルが占領。このとき、旧市街にあるユダヤ教、イスラム教の聖地も支配下に置きました。国際社会はこれを認めず、国連は撤退を求めてきましたが、イスラエルは占領を続け、２００２年以降は東エルサレムをパレスチナ側から切り離すかのように巨大な壁を建設しているんです。一方のパレスチナは、東エルサレムを将来の首都だと主張していまして、アメリカは両者の一致点を見いだそうと仲介してきました。世界で最もデリケートで難しいといわれるこの問題に対して、２０１７年１２月、トランプ大統領は、イスラエルの首都だと、衝撃の宣言を行ったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">アメリカ政治と社会に詳しい渡辺さん、トランプ大統領の首都宣言、どう受け止めた？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>１９９５年に、アメリカの議会のほうは“首都だ”というふうに認定をしました。そして、歴代の大統領も、選挙期間中は“そうだ”というふうに言ってきたんですけども、実際、大統領になると、中東情勢を勘案して、先延ばしにしてきたんです。それを今回、トランプ大統領が宣言をしたということになると、やっぱり驚きました。</p>
<h3 class="nsh3">歴代大統領がしなかったことに、あえて踏み込んだということですね。そして、中東問題に詳しい高橋さん、このトランプ大統領の宣言に対して、国連総会では日本を含め、圧倒的多数が撤回を求める決議に賛成している。国際的には全く認められていないという状態なわけですけれども、どう見る？</h3>

<p><strong>高橋さん：</strong>国際政治的には、やっぱり合理性はないです。世界中が反対しているわけですから。そして、もう１９４０年代から“この問題は難しいから話し合いに委ねよう”と言って、国際管理地区とされてきたわけですけれど、それを今、イスラエルの首都と認めるということで、そういう意味では、国内政治の合理性で、国際政治のコンセンサスを壊してしまったという衝撃は強いです。<br>
（内向きの判断で、今回の宣言をしたと見ている？）<br>
そうですね。</p>
<h3 class="nsh3">中東のパンドラの箱を開けるような宣言に、トランプ大統領はなぜ踏み切ったんでしょうか。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ“禁断の宣言”　背後に宗教勢力が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週、ワシントンで開かれた人工妊娠中絶に反対する集会。参加者の多くが福音派と呼ばれるキリスト教保守派の人たちです。トランプ大統領が、エルサレムを首都と認定したことを強く支持していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>福音派の参加者<br>
「エルサレムの問題に、トランプが初めてリーダーシップを発揮してくれました。」</strong></p>
<p><strong>福音派の参加者<br>
「今までの政権は福音派のことを無視していましたが、トランプはそうではない。」</strong></p>
<p>実は、福音派はトランプ政権に深く入り込み政策に影響を及ぼしています。首都宣言を後押ししたペンス副大統領も敬けんな福音派です。</p>
<p><strong>ペンス副大統領<br>
「イスラエルの首都エルサレムに来られて光栄です。」</strong></p>
<p>その影響を、トランプ政権みずからも認めています。</p>
<p><strong>ホワイトハウス　ホーガン・ギドリー副報道官<br>
「トランプ大統領にとって福音派は生命線です。“首都宣言”は、そんな福音派のために約束を守ったのです。」</strong></p>
<p>トランプ政権を支える福音派は、どのような思想を持つ人々なのか。バージニア州の南部にある教会の内部を取材しました。</p>
<p><strong>♪“神はすばらしい　本日私はゆるされる　私は神の慈悲によって生きている　神の聖なる名をたたえよう”</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コンサートのように見えますが、これが典型的な福音派の礼拝です。「メガチャーチ」と呼ばれる大規模な教会で信者を獲得。中絶や同性婚の反対など、保守的な教えを広げています。頭上に設けられたステージで行われているのは洗礼式です。</p>
<p><strong>牧師<br>
「洗礼の水で清め、生まれ変わってください。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>特に重視されているのが、聖書の内容を忠実に守ることです。</p>
<p><strong>牧師<br>
「エルサレムの平和のために祈りましょう。聖書にも、そう書いてあります。」</strong></p>
<p>聖書の一節を、福音派は“神がイスラエルをユダヤ人に与えた。世界が終末を迎えるとき、エルサレムの地にキリストが再来する”と解釈しています。つまり、エルサレムをユダヤ人の国イスラエルの首都として認めることは、福音派の長年の願いだったのです。“福音派の要求が実際にトランプ大統領の宣言に大きな影響を与えた”と証言する人物がいます。大統領のアドバイザーを務める著名な牧師のポーラ・ホワイト氏です。</p>
<p><strong>大統領のアドバイザー（福音派　牧師）　ポーラ・ホワイト氏<br>
「（首都認定に）圧力をかけたとは言いませんが、トランプは福音派の願いを分かっていました。今日もこれからホワイトハウスで会議に参加します。ニュースでは絶対に知りえない、いろいろな情報が手に入るんですよ。」</strong></p>
<p>原理主義的な思想を広める福音派とトランプ大統領との接点は、どのように生まれたのか。その経緯を知る人物が取材に応じました。福音派の代表的な指導者ジェリー・ファルウェル・Jr氏です。</p>
<p><strong>福音派　指導者　ジェリー・ファルウェル・Jr氏<br>
「今度、トランプの肖像画を飾るんです。」</strong></p>
<p>もともとトランプ大統領は、福音派の考え方を、あまり理解していなかったといいます。</p>
<p><strong>福音派　指導者　ジェリー・ファルウェル・Jr氏<br>
「トランプに『神にゆるしを求めたことがあるか？』と聞いたら『何のために』と言いました。福音派は、すべての人は罪人であり、神のゆるしを必要としていると考えています。トランプは、それが分からなかったのです。」</strong></p>
<p>しかし、人口の４分の１を占めるといわれる福音派の票は大きな魅力。大統領選のころから、福音派の主張に合わせた政策を打ち出すようになりました。就任後も支持率が低迷する中、福音派が運営するテレビ局に出演するなどして積極的にアプローチしているのです。</p>
<p><strong>テレビ出演者<br>
「福音派の８３％が、あなたに投票しましたね。」</strong></p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「福音派の意見を聞かせて欲しいんだ。今後はもっと主張できるようになる。」</strong></p>
<p><strong>福音派　指導者　ジェリー・ファルウェル・Jr氏<br>
「トランプは『祖母にもらった聖書を、まだ持っている』などと言い出しました。福音派に気に入られるためでしょう。福音派は、どこにでもいるアメリカ人で、自分が取り込むべきだと気づき、トランプは我々の重要な思想を学んでいったのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ政権に影響？　米・最大の宗教勢力</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">渡辺さんはメガチャーチも各地で調査してきたということだが、福音派とは、どういう集団なのか？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>簡単に言いますと、キリスト教本来の信仰を取り戻すということに力点を置いてまして、これまでは、なんとなく聖書っていうものを時代時代によって都合よく解釈し過ぎたんじゃないかと、もう一回、書かれていることを、そのまま信じようということです。それから一方で、これまでは教会が、ずいぶん堅苦しい場だったんじゃないかと、もっとカジュアルな場にして、誰でも神様を信じられるようにしようということで、VTRにあったような、非常にカジュアルな雰囲気になってます。私も行ってみると、教会っていうよりは、どっちかというとショッピングセンターにいるかのような雰囲気が漂ってました。<br>
（政治的な力も、やはり大きい？）<br>
やはりアメリカ国民の４分の１が福音派に属するといわれていますから、政治家にとっては、この勢力を無視して、選挙戦を勝ち上がっていくというのは、ちょっと難しい状況です。</p>
<h3 class="nsh3">福音派の求めに応じるような形で、いわば禁じ手に踏み切ったトランプ大統領。何を考えているのか？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>トランプ大統領はロシア疑惑ですとか、それから差別発言などで今、歴代政権の中でも非常に支持率が低くなっています。その中で、１１月には中間選挙もあるということで、自分たちの支持基盤である福音派を、もう一回奮い立たせるために、今回の発言に踏み切ったんじゃないかというふうに思います。<br>
（トランプ大統領の判断には、国内向けの思惑があると考えている？）<br>
思いますね。</p>
<p><strong>鎌倉：</strong>トランプ大統領の首都宣言を、一方のパレスチナはどう受け止めているんでしょうか。パレスチナはこれまで「インティファーダ」と呼ばれる抵抗運動でイスラエルの占領政策の問題点を国際社会に訴えてきましたが、今回は少し様子が違うようなんです。今週、ペンス副大統領がエルサレムを訪問したのに合わせて、パレスチナを取材しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ“禁断の宣言”　孤立深めるパレスチナ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>聖地エルサレムと隣接するパレスチナのベツレヘム。イスラエルが治安対策として建設した壁によって、ほとんどの住民はエルサレムに行くことができません。</p>
<p><strong>ムハンマド・マスリーさん<br>
「ここに来ると、エルサレムがなんと近くて、なんと遠いところかと思うよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この町に住む抵抗運動のリーダー、ムハンマド・マスリーさん。少年のころからイスラエルに対する運動に参加してきましたが、今、大きな無力感に駆られています。イスラエル軍が住民をチェックするために設けた監視塔。トランプ大統領の首都認定の宣言の直後、１，０００人以上が参加した抗議行動の現場となりました。しかし、１か月たったこの時期、デモの参加者は大きく減っています。イスラエルによって多くの人が拘束される中、活動は下火になりつつあります。フェイスブック上でのデモの呼びかけにも人々の反応はいまひとつです。ペンス副大統領の訪問に向けて、デモの参加者をどう増やすか議論していますが、具体的な方策は見つかりません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ムハンマド・マスリーさん<br>
「トランプ大統領の宣言直後のデモは、多くの人が参加して成功だった。」</strong></p>
<p><strong>参加者<br>
「しかし、勢いはすぐになくなってしまった。昔のように人が集まらない現実を直視すべきだ。」</strong></p>
<p>この状況に追い打ちをかけるように、トランプ大統領はパレスチナへの圧力を強めています。</p>
<p><strong>トランプ大統領のツイッターより<br>
“我々はパレスチナに、ばく大な経済支援を行っているのに、感謝も敬意もない”</strong></p>
<p>アメリカは、国連を通じたパレスチナ難民への支援金の半分以上を凍結すると発表。抗議行動のたびに、かえって悪化する状況が繰り返されています。マスリーさんは、デモが求心力を失っている背景には、これまでの運動に対する人々の失望感があると考えています。</p>
<p><strong>パレスチナ解放機構　アラファト議長（１９８８年）<br>
「パレスチナ国家の樹立を宣言する。」</strong></p>
<p>８０年代末のインティファーダ（民衆蜂起）。アラファト議長の下、人々は占領に抗議するため石を投げて戦いました。パレスチナ国家の樹立を目指したイスラエルとの和平交渉が始まる、大きなきっかけとなりました。しかし、それから四半世紀、カリスマ的な指導者がおらず、国家樹立に向けた成果もない中、抗議行動そのものに疑問を持つ人が増えているのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>パレスチナ市民<br>
「石を投げているところを見られたら、拘束されてしまう。僕にも生活があるんだ。」</strong></p>
<p><strong>パレスチナ市民<br>
「インティファーダは成功しなかった。もっと壁が造られ、もっと入植地が造られ、もっと締めつけられた。イスラエルは本当に巧妙なやり方をするよ。パレスチナ人に何ができるんだ。」</strong></p>
<p>これまでパレスチナを強く支持し、共に抗議活動を行っていたアラブ諸国の動きも、いまだ鈍いままです。</p>
<p><strong>パレスチナ暫定自治政府　アッバス議長<br>
「残念ながらアラブ諸国では、誰一人として、エルサレム問題で抗議の声をあげてくれない。」</strong></p>
<p><strong>ムハンマド・マスリーさん<br>
「この闘いはどこまで続くのだろうという人々の大きな不安があります。トランプの決定をすぐに覆すことはできず、経済的に苦しい状況で、これからも暮らしていくだろうという不安があります。闘いながらも孤独を感じます。世界に見放されたような感じです。」</strong></p>
<p>そして、ペンス副大統領のエルサレム訪問の日。マスリーさんたちは、再びイスラエル軍のいる監視塔の前で大規模なデモを計画してきましたが、中止に追い込まれました。思うように人を集めることができなかったからです。現場には、石を投げる若者が僅かにいただけ。パレスチナ全体でも大きなデモは起きませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「昔のインティファーダのようにはならないね。」</strong></p>
<p><strong>ムハンマド・マスリーさん<br>
「人々が生活を考えて抗議行動をためらうのは当然かもしれません。この２５年間、いつか自分たちの国ができると人々を説得してきましたが、結局、実現しませんでした。私たちは闘い方を考え直さなければなりません。」</strong></p>
<p>トランプ大統領の宣言で、アラブ諸国の中でも孤立を深め、行き詰まりを見せているパレスチナの抗議行動。マスリーさんは、それでも声を上げ続けることでしか展望は開けないと活動を続けていくつもりです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">トランプ大統領“首都宣言”　揺れる中東の行方</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>パレスチナが孤立を深めている背景には、これまで支援してきた中東の国々の状況が、大きく変わっていることがあります。パレスチナを取り囲む国々。隣国のエジプトは、７年前のアラブの春に端を発する混乱によって、また、シリアは長引く内戦によって、パレスチナを支援する余裕がなくなっています。さらに、アラブの盟主を自認してきたサウジアラビアは、地域の覇権を争うライバルのイランに対抗するため、アメリカとの協力を深め、敵であったイスラエルにも接近しています。パレスチナのアッバス議長は今後の和平交渉について、アメリカを外し、国連やロシア、中国を仲介役とする新たな枠組みまで模索し始めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4091/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">中東各国の足並みがそろわない中での首都宣言。今後のパレスチナ和平の行方にどう影響するか？</h3>

<p><strong>高橋さん：</strong>そもそも和平では、エルサレムの地を話し合おうというのが、ポイントの１つですから、それを前もって、もうイスラエルの首都とトランプ大統領が認めたということは言ってもしょうがないじゃないかという雰囲気が強くなって、パレスチナ側は和平には行きにくい。そして、親米のアラブ諸国もさすがにそこまで言われては参加できないということで、ある意味、もう閉じかかっていた和平の門がさらに閉まってしまったという気がしますね。</p>
<h3 class="nsh3">取材したスタッフによると、“必要なのは争いではないと、解決策を示してほしい”という声が多かった。パレスチナの人々は、どう受け止めるのか？</h3>

<p><strong>高橋さん：</strong>絶望感に駆られていると思います。和平路線がだめなのか、じゃあ絶望してそのままなのかというと、恐らくパレスチナの人々は今の自治政府より、あるいはハマスよりもさらに過激な方向に、IS的な方向に、アルカイダ的な方向に引かれていくんではないかというのが懸念です。</p>
<h3 class="nsh3">アッバス議長が考え始めているという、ロシアや中国を新たな仲介役として迎える枠組み。これは進んでいくのか？</h3>

<p><strong>高橋さん：</strong>確かにロシア、中国の存在感というのは、中東を回れば、ひたひたと増しているというのは見えるんです。ただ、中東和平の要というのは、イスラエルをいかに説得して譲歩させるかということで、実はイスラエルに影響力がある国はアメリカ以外はいないんです。そういう意味では、掛け声としてはすばらしいんですけれども、実態はあまりないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">アメリカの中東の存在感。アラブ諸国からは当然、反発も出ると思うが？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>反米感情というのは高まると思うんですけれども、ただ、アメリカはこの地域の最大の支援国ですから、この地域でアメリカが孤立することによって引き起こされる不安定化ということも頭に入れないといけないと思うんです。トランプ政権は、恐らくそのことも分かっていて、結局、中東地域というのは１つになれないということで、かなり強く出ても大丈夫だという読みをしてるんじゃないかというふうに思います。<br>
（トランプ政権はある程度、中東各国の反応も織り込み済みで、今回の判断をした？）<br>
そうだと思います。</p>
<h3 class="nsh3">トランプ大統領の首都宣言。これからの世界や中東にどんな影響があり、どう進んでいくのか？</h3>

<p><strong>渡辺さん：</strong>今回、国連決議に反する形でアメリカが対応したということで、言ってみれば、一方的に現状を変更したということになります。これは恐らく、例えばイランとか北朝鮮からすると、アメリカと何かしらの合意を結んでも、いつかこういう形でほごにされるんじゃないかという、アメリカに対する信頼を低下させたという、非常に悪の影響というのもあるんじゃないかと思います。<br>
（今回の判断が、アメリカを巡るほかの地域の外交にも影響する？）<br>
そういうことですね。</p>
<p><strong>高橋さん：</strong>やはり、これでアメリカが中東和平を仲介できないということになると、アメリカは大国なんですけど、ただの大国になってしまって、ロシア、中国などの一大大国、そして、地元のイランやイスラエルなどの地域大国、新しい列強の時代、そういうゲームが新たに始まろうとしてるのかなというふうに見ています。</p>
<h3 class="nsh3">大きな歴史の中で、すごく大きな判断をしたと思うが、長年、中東を見てきて、どう思うか？</h3>

<p><strong>高橋さん：</strong>このエルサレムの問題でアメリカは、トランプ政権にしろ、長い目で見て、アメリカにしろ、歴史のしっぺ返しを受けるような気がするんです。<br>
（しっぺ返しというと？）<br>
テロの激化、それから親米政権の安定化を損なう。ですから、ますます中東が見えなくなっていくんじゃないかって心配です。</p>
<h3 class="nsh3">聖地エルサレムは誰のものか。この問題を巡っては、これまで多くの血が流されてきました。その歴史的な課題に、トランプ大統領が内向きな理由だけで判断を下したのだとしますと、あまりにも軽々しいという批判を受けるのは当然だと思います。この判断が世界に何をもたらすのか、予断を許さない状況です。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4091" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 25 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“ドラレコ”革命  ～危険な運転を炙り出せ～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ドライブレコーダーが捉えた決定的瞬間が、事故の真相究明につながるケースが相次いでいる。さらに“ドラレコ”の進化は「危険運転をするドライバー」や、「事故が起きやすい場所」の傾向を明らかにしようとしている。映像に加え、自動車の挙動を場所や時刻とともに記録しているためだ。番組では、研究機関と共同で“ドラレコ”が記録した膨大な走行データを独自に分析。危険運転の実態に迫り、命を守るためのヒントを探る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>川崎希さん
                                    <span class="person2__note">（タレント）</span>
                            </li>
                          <li>大慈彌雅弘さん
                                    <span class="person2__note">（日本交通事故鑑識研究所代表）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・鎌倉千秋
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ドライブレコーダー革命　真実刻む決定的瞬間</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>このあと、衝撃の瞬間が…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>観光バスに乗用車が直撃し、６０代の男性が死亡。事故の一部始終を目撃していたのは、ドライブレコーダーでした。<br>
前の車に対する執ようで危険なあおり運転。アクセルやブレーキの踏み間違いで、突然、前の車が。万が一、事故に巻き込まれた時、その瞬間を記録するドライブレコーダー。去年（２０１７年）、あおり運転による死亡事故が相次いで以降、販売台数が急増。累計２００万台以上が普及しているとみられています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>自動車用品店　店員<br>
「３か月か４か月ほどお待ちいただいている状況。」</strong></p>
<p>ドラレコは社会を変える可能性も秘めています。映像や運転データを集約し分析することで、交通事故の意外な要因も明らかになってきました。ベテランドライバーが陥っていたある運転の癖とは。身近な道路に潜んでいた盲点とは。<br>
あなたの運転は大丈夫ですか？ドラレコ革命の最前線です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”革命　危険な運転をあぶり出せ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>川崎希さん（タレント）</div>
<h3 class="nsh3">最近、すごく高性能なドラレコを車に付けたそうですね。</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>そうなんですよ。去年の３月に、主人がふらふら、どこか遊びに行ってないかなっていうのが心配になりまして、それで、車内も車外も３６０度録画できるドライブレコーダーを付けました。</p>
<h3 class="nsh3">小さい時に事故に遭った経験もある？</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>私が小学校２年生の時なので、約２０年くらい前に車にひかれまして、その時はドライブレコーダーって普及してなかったので、自分が何で事故に遭って、どのタイミングでひかれたとか、気付いたら地面にいたので、全然分からなかったんですけど、もしもドライブレコーダーが普及した今に映像が残ってるんだったら、自分が悪かったのかどうかも分からないので、１回、被害者の立場で見てみたいっていうのがありますね。</p>
<h3 class="nsh3">そのドライブレコーダーが記録した事故の瞬間をちょっと見てみましょう。子どもが道路を横断しようとしたら…。</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>すごいスピードですね。</p>
<h3 class="nsh3">怖いですよね、間一髪でした。そしてこちらは、青信号の交差点に車が突っ込んできたという状況です。</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>すごく危ないですね。</p>
<h3 class="nsh3">こうしてあらゆる映像が残るという時代になっているわけなんですけれども、このドラレコの映像が、交通事故の捜査で決定的な証拠となったケースがあります。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ドライブレコーダーが捉えた事故の真実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>一昨年（２０１６年）福岡県で起きた交通事故。交差点でミキサー車と軽自動車が衝突し、軽自動車に乗っていた男性が死亡しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この事故で命を奪われた、田﨑俊佑さんです。</p>
<p><strong>娘<br>
「パパ、ただいま。」</strong></p>
<p>妻と２人の娘が後に残されました。</p>
<p><strong>妻　田﨑由香理さん<br>
「みんなで遠出しようとか、しょっちゅう主人が話していたので。会いたいです。子どもたちの成長を一緒に見たいです。」</strong></p>
<p>ミキサー車を運転していた６０代の男は事故のあと、こう供述しました。</p>
<p><strong>“信号は青だった。”</strong></p>
<p>信号無視はしておらず、責任の一端は田﨑さんにあったかのように主張したのです。しかし、その供述は虚偽であることが明らかになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>交差点にいた別の車のドライブレコーダーが、事故の一部始終を捉えていたのです。交差点を右折しようとした田﨑さんの車に向かってきたミキサー車。その時、信号の色は赤でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>警察がドライブレコーダーなどの解析を進めた結果、交差点に進入した時の速度は時速７０キロを超えていたことが分かりました。動かぬ証拠を突きつけられた男の供述です。</p>
<p><strong>“本当のことを話します。私は嘘をついていました。事故の状況を見せられて、嘘がバレていることが分かった。”</strong></p>
<p>過失を認め、最も重い危険運転致死の罪で懲役７年の刑が確定。ドライブレコーダーが田﨑さんの無実を証明しました。</p>
<p><strong>妻　田﨑由香理さん<br>
「主人が何も悪くないと分かったのがドライブレコーダーだったので、ドライブレコーダーがなかったらと考えたら相手の刑も変わってきているかと思うと、本当に恐ろしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”が捉えた事故の真実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>大慈彌雅弘さん（日本交通事故鑑識研究所代表）</div>
<h3 class="nsh3">ドライブレコーダーで分かった真実、いかがでしたか？</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>すごく痛ましい事故だったと思うんですけど、もしも第三者の視点のドライブレコーダーがなかったら、加害者の方の証言だけだと、もしかしたら被害者の方にも非があったかのような証言があったので、家族の方も、すごくもやもやした気持ちがあったと思うんですよね。でも、第三者の視点のドライブレコーダーを解析してみたことによって、被害者の方に落ち度がないと思うと、家族の方はそれだけでもちょっと浮かばれたような気がするし、自分が付けてなくても、他人の事故のそういう証拠として役立つこともあるんだなって、この事故を見て思いましたね。</p>
<h3 class="nsh3">大慈彌さんは５，０００件以上、交通事故の鑑識にあたってこられたということですが、ドラレコの普及で、この捜査や調査はどういうふうに進化したのでしょうか？</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>今まではっきりしなかったことが、ドライブレコーダーで映像という形で捉えることによって、事実がそのままはっきり捉えられるというのが、ドライブレコーダーのいちばんの強みと思います。<br>
私どもがやっている鑑識というのは、事故が起きたあとのタイヤ痕だとか、車の変形や破損状況だとか、そういうものを基本にして、事故の真実を鑑識という形で皆さん方に伝えていたんですけれども、おのずから限界がございまして、先ほど放映されたビデオなどを見ても分かるとおり、信号の問題というのは時間的な流れのものですから、あの事故も、例えばトラックが３秒ぐらい遅かったら起きなかったとか、そういうことは今までやってた手法では分からない、もうドライブレコーダーしかないということですね。</p>
<h3 class="nsh3">実は大慈彌さんは、日本で初めてドラレコを開発した方でもあるんです。これがまさに、その最初の試作機なんですが。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>川崎さん：</strong>なんかすごく手作り感がある。</p>
<p><strong>大慈彌さん：</strong>まさに手で作った。簡単に説明しますと、これ（前に突き出ている部分）がカメラで、これがちょっと古い、今から２０年ぐらい前なんですけど、記録媒体。映像をこれに記録するということですね。</p>
<h3 class="nsh3">開発のきっかけは、遺族の方の声だったそうですね。</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>遺族の方というのは、先ほどのビデオにもありましたように、大切なお父さんだとか、それからお子さんがおありだと。要するに、大事な方が亡くなったことに関して、本当に真実を知りたいという心の叫びみたいなのを、私、たくさん経験しまして。私たちがやってることで何か真実を捉える方法はないかなと、そうしたらもう映像しかないかなということで、素人ながら、こういう手作りで開発したということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”革命　データが語る事故の真実</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>ドラレコといいますと、カメラで映像を記録するというイメージがありますが、実はそのほかにも車の速度やＧＰＳ情報、急ブレーキ、急ハンドル、急発進など、あらゆる走行データを記録する機能があるんです。今、ドラレコに記録されるデータを分析することで、交通事故がなぜ起きるのか、その原因を探ろうと、研究が始まっています。全国のタクシー会社や運送会社、一般ドライバーなどから提供される膨大なデータが、個人を特定しない条件の下、研究機関などに集められています。<br>
今回、ＮＨＫは研究機関と共に、事故やヒヤリハットに至った１０万件以上の走行データを分析しました。すると、意外な事実が明らかになったんです。まず、速度です。３０キロ以下の低速で起きていたケースが５７％ありました。さらに道路の状況を見てみますと、５２％が見通しのいい道路で起きていたことが分かったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一体なぜなんでしょうか。さらに分析を進めますと、経験を積んだドライバーが陥りやすい、ある運転の癖が見えてきたんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”ビッグデータ　浮かぶドライバーの盲点</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ドライブレコーダーに記録された映像を研究している、東京農工大学です。タクシー会社などから提供された６０万件の映像を分析したところ、意外な発見が。<br>
見通しのいい道路で、スピードが出ていないにもかかわらず起きた事故です。</p>
<p><strong>東京農工大学スマートモビリティ研究拠点　大北由紀子主任研究員<br>
「ドライバーはまず、左を見て右も見て、目で（歩行者を）捉えてるはずなんだけれども、歩行者と衝突をする。」</strong></p>
<p>左右に視線を送るドライバー。しかし、目の前の歩行者と接触してしまいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昼間の見通しのいい道路でも。ドライバーは、周辺の状況を何度も見ていました。経験を積んだタクシードライバーにもかかわらず、同様のケースは多数見つかりました。</p>
<p><strong>東京農工大学スマートモビリティ研究拠点　大北由紀子主任研究員<br>
「目に入っているはずでも、見落としをしているとしか思えない。視野に入っていても、うまく認識できないことがあると示すデータ。」</strong></p>
<p>なぜ、こうした不可解な現象が起きてしまうのか。交通事故のメカニズムを研究している東京大学大学院の小竹元基准教授に、映像をさらに分析してもらいました。</p>
<p><strong>東京大学大学院　小竹元基准教授<br>
「“操作の先行”だと思います。『もう大丈夫』という“思い込み”で発進している。」</strong></p>
<p>小竹准教授が注目したのは、ドライバーがアクセルを踏んだタイミングでした。交差点にさしかかりブレーキを踏んだドライバー。まず、左を確認。次に右を見ます。その直後、右を見たままアクセルを踏んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>目の前の歩行者に気が付いた時には、すでに接触。安全確認が終わらないうちにアクセルを踏んだことが、事故の原因だったのです。運転に慣れたドライバーだからこそ陥りやすい心理だと指摘します。</p>
<p><strong>東京大学大学院　小竹元基准教授<br>
「本来は安全確認をしてから状況を判断して行動を起こす。“操作の先行”はそれを全部省いてしまう行為。『大丈夫だろう』という思い込みが習慣という形になって、１つの事故を引き起こしている。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”ビッグデータ　ドライバーの盲点</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">運転の慣れや思い込みによる操作の先行は、どんな心理によるもの？</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong><br>
まず人間というのは、見てるようで見てない。それと、認識しなければ、目は見てても頭に入ってないと、やっぱり操作に移れないわけですね。われわれはそれを「心の脇見」と言ってますけれども、要するに脳が脇見してる。判断しなきゃいけない脳が脇見をしてて、正確に操作の方がいってないというのが、操作の先行になるんじゃないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ベテランドライバーでも陥ってしまう現象、どうご覧になりましたか？</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>私も去年、子どもが生まれて、いつか１人で子どもが横断歩道を渡る日が来ると思うと、すごく怖くてたまらないんですけれども、でも歩行者側から考えると、車を運転してる人って、すごいプロだな、だから私は歩いても大丈夫っていう気持ちがあったんですけど、こういう映像を見ると、車の人は見てるようで見てないから、歩行者側が気をつけなきゃっていう、歩行者側の勉強にもなる映像だなと思いましたね。</p>
<h3 class="nsh3">事故を起こしやすい心理を浮かび上がらせたドラレコ。さらに、ドライバーに安全運転を促すシステムにも活用されています。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”革命　あなたの運転が変わる</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>福岡市の運送会社です。配送を担当しているドライバーの新坂桐香さん。車につけていたドライブレコーダーが、危険な運転を検知していたことが分かりました。</p>
<p><strong>「危険挙動ということで、１８件ありました。残念ながら、うちのドライバーの中でいちばん多かった。このことに関して、どう思います？」</strong></p>
<p><strong>シティーアクト　ドライバー　新坂桐香さん<br>
「すごく情けないって思います。」</strong></p>
<p>新坂さんのドライブレコーダーの映像です。カーブでもスピードを落とさず制限速度ぎりぎりで走っていたため危険な運転と判定されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>事故につながりかねない急ハンドルや急ブレーキも。改善しない場合、懲戒処分もありうると伝えられました。</p>
<p><strong>シティーアクト　ドライバー　新坂桐香さん<br>
「ハンドルが荒いんですかね。あとはブレーキが遅いと。今まで２０何年そういう運転をしてきたと思うと、最低でもこの仕事で運転する時はきちんとした運転をしようって、まず思いました。」</strong></p>
<p>ドライブレコーダーで危険な運転を検知する、この仕組み。開発したのは大手保険会社です。ドライバーの運転を点数化し、契約先の企業に情報提供しています。<br>
新坂さんの場合、６９点と低い評価でした。ドライバーの点数が向上し事故が減った場合、企業が支払う基本保険料は最大で３０％ほど削減されます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>損害保険ジャパン日本興亜　リテール商品業務部　杉本光祐リーダー<br>
「ドライブレコーダーがあることによって、各種センサーでひとりひとりの運転者の運転の行動・運転のデータ・特性、これが全てとれますので、保険料が削減になるというところがモチベーションになり、ドライバーの方々に対する安全運転の啓もう活動にも使っていただける。」</strong></p>
<p>ドライブレコーダーに問題点を指摘された新坂さん。運転中、カーブが連続する山道にさしかかりました。ブレーキをこまめに踏んで減速。ハンドルは丁寧に操作していました。この日、うれしいことがありました。</p>
<p><strong>「表彰状。安全運転評価第３位、新坂桐香殿。よく頑張られました。」</strong></p>
<p>危険な運転は検知されなくなり、点数は２０点ほど上がりました。</p>
<p><strong>シティーアクト　ドライバー　新坂桐香さん<br>
「ドライブレコーダーは私の運転の癖を教えてくれるので、お守りであり、監視役です。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”革命　あなたの運転が変わる</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>この会社では、事故の件数を５分の１に抑えることができたうえに、保険料も４０万円以上安くすることができました。ほかにも、ドラレコを使ったサービス、こんなものがあります。例えば高齢のドライバーの走行データから、認知症の兆候をつかむ。事故があった時には自動的に救急車を呼ぶといったサービスのほか、居眠りや脇見運転を検知して、警報を鳴らすシステムの開発も進んでいるんです。</p>
<h3 class="nsh3">ドラレコが、いわばいろんなことを教えてくれる世の中になったが？</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>同乗者がいなかったりすると、教習所を卒業したあとって自分の運転を誰も指摘はしてくれないと思うんですけど。でも、ドライブレコーダーが教えてくれることによって、自分は急ブレーキが多かったんだとか、知るきっかけになりますね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”があぶり出す　危険な場所とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>鎌倉：</strong>さらにドラレコは、道路の危険な場所の改善にも活用されているんです。こちらの赤い点は、ドライバーが急ブレーキを踏んだ場所を表したものです。ドラレコのセンサーが検知したもので、全国でおよそ３５万か所に上ります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは新潟市の日和山地区です。国土交通省などが１１４か所の急ブレーキ箇所を特定。すぐ近くに学校があるため、子どもたちがいつ事故に巻き込まれてもおかしくない状況だったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこで新潟市が警察と協力し、３０キロの速度制限を設け、注意看板や標識を設置。朝の時間帯には交通規制も実施しました。その結果、車の平均時速が下がり、急ブレーキ地点は３０か所減少したんです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“ドラレコ”革命　事故のない社会へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">ドラレコを活用して、道路の危険な場所の改善にもつながる可能性があると。どんな意義がある？</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>ドライブレコーダーの映像というのは、人と車と道路、この３つを同時に録画してくれてるわけですよね。そうしますと、総合的に、今までは事故が起きた所の箇所を、ポイント的にただ事故多発地点ということで捉えてたんですけれども、ドライブレコーダーの映像を見ますと、どういう事故がどういう形で起きたのかっていうところまで分かるわけですね。だから非常に対策がつけやすいんじゃないかなと。ただ、多発地点というひと言でいうんじゃなくて、どういう事故がどういう形で起きたっていうのが、ドライブレコーダーの映像で如実に分かるんじゃないかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">具体的に多発という言葉の裏に、どんなデータがあるかが分かるようになったということですね。</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>そのとおりです。</p>
<h3 class="nsh3">ドラレコでこうした映像や情報が共有されることで、安全は飛躍的に高めることができると思うんですが、一方で、プライバシーをどう守るのかといったような、新たな課題も湧き上がってくると思うんですけれども、開発者という立場で、このドラレコがもたらす社会の在り方を書いていただきました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4092/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>私が今まで５，０００件近く、交通事故の解析をしたんですけど、なかなか真実を伝えるっていうのは難しい。その真実がゆがめられないために、ドライブレコーダーっていうのは、非常に役に立つものではないかなと思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ドラレコによって、ほかの車もそうですけれども、自分もちょっと注意しなきゃいけないという気持ちにもなりますよね。</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>やっぱり、いろんな車にドライブレコーダーがあると、もし事故を起こしても、今までは証言を、例えばうそをつけば免れていた方も、映像がちゃんと残っているので、うそをつけないという社会になっていくと、より安全な運転を皆さんしていくんじゃないかなと思いますけどね。</p>
<h3 class="nsh3">いろんなものが映るということに関して、ちょっと抵抗はないですか？</h3>

<p><strong>川崎さん：</strong>私はあまり抵抗ないですけど、やっぱりちょっと映りたくないっていう方もいるとは思いますね。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、やはり命を守るためにはドラレコが必要？</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>いろいろとプライバシーの問題だとか、肖像権の問題とかがございますけど、命には代えられないんじゃないかなと私は思っております。</p>
<h3 class="nsh3">やはり異論はあると思いますが、ぜひそういう方向で活用できるように、社会の側もきちっと使いこなすということが必要になってくるかもしれませんね。</h3>

<p><strong>大慈彌さん：</strong>そのとおりですね。</p>
<h3 class="nsh3">交通事故で亡くなる方は、毎年３，０００人以上に上っています。事故はなぜ起きるのか。人間はどう行動するのか。ドライブレコーダーによって記録された膨大な映像やデータに、まだまだ多くのヒントが眠っているのではないかと思います。それを生かして、命を守るということにつなげられるのか、私たちは問われていると思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4092" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 29 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>韓国から世界デビュー！？　スター☆新時代 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>日本の若者がスターを目指して韓国へ…そんな新しい潮流が生まれている。先駆けは、去年末に紅白歌合戦に出場した「ＴＷＩＣＥ」。メンバー９人のうち３人が日本、1人が台湾出身の多国籍グループだ。テレビよりＳＮＳでのプロモーションを重視し、女子中高生がネットで拡散して爆発的人気が出た。他にも男性グループ「ＢＴＳ（防弾少年団）」はＹｏｕＴｕｂｅやＴｗｉｔｔｅｒを駆使して、全米チャートで７位にランクイン、世界中にその名がとどろく。いま日本国内のダンススクールには韓国でのデビューを夢見る中高生が殺到、日夜厳しい訓練を積む。韓国の音楽シーンの何が若者をひきつけるのか？アイドルの卵に密着し、その最前線を追う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>古家正亨さん
                                    <span class="person2__note">（韓国大衆文化ジャーナリスト）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">韓国から世界デビュー！？　スター☆新時代</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ご存じですか、このポーズ？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>個性的なダンスで若者の心をつかみ、韓国から６年ぶりに紅白出場を果たした、ＴＷＩＣＥ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは全米ヒットチャートの上位に食い込み、世界中に熱狂的なファンを持つ、ＢＴＳ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、韓国の若手スターたちが世界の音楽市場を席けんしています。そして日本の若者たちも、韓国から世界に羽ばたきたいと、続々と海を渡っています。</p>
<p><strong>「これが本当にやりたいことだ。」</strong></p>
<p><strong>「歌とダンスが上手で尊敬していて、自分もなりたい。」</strong></p>
<p>若者たちを引き付ける韓国の世界戦略とは？その秘密に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">紅白でも注目ＴＷＩＣＥ　人気の秘密を徹底分析</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今月（１月）半ばに始まった、ＴＷＩＣＥの初めての日本ツアー。チケットが即日完売する人気です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>でも、つい最近まで知らなかったという方もいますよね。実は、テレビ出演は数えるほどしかありません。日本でＴＷＩＣＥが広く知られるようになったきっかけは、インターネットの動画サイトです。振り付けの中の泣き顔を示す、ＴＴポーズが大流行。中高生がまねをして踊り、さらにその動画がアップされて拡散。人気が爆発しました。<br>
国境を越えたＴＷＩＣＥの人気の秘密とは何か。その１つは、韓国人だけでなく、日本や台湾の出身者も在籍する、多国籍グループであることです。今回の日本ツアーでは、日本人メンバーが進行役を務めました。</p>
<p><strong>ＴＷＩＣＥ　ミナ（日本）<br>
「今回のツアーでは、初披露の曲もあるんですけど、どうですか？ジョンヨンちゃん。」</strong></p>
<p><strong>ＴＷＩＣＥ　ジョンヨン（韓国）<br>
「みなさんがいるから大丈夫ですね。」</strong></p>
<p>「誰のファンなの？」</p>
<p><strong>ＴＷＩＣＥのファン<br>
「モモのファンです。ＫーＰＯＰっていうと、韓国だけのイメージがあるけど、日本人も入っているから、すごく親近感がわくなって思います。」</strong></p>
<p><strong>ＴＷＩＣＥのファン<br>
「日本メンバーがいたら、韓国メンバーに日本語教えて、しゃべってくれるところとかが、めっちゃかわいい。」</strong></p>
<p>ＴＷＩＣＥの生みの親である事務所代表のパクさんが、多国籍であることのメリットを語ってくれました。</p>
<p><strong>ＪＹＰエンターテインメント　代表兼プロデューサー　パク・ジニョンさん<br>
「ファンがスターと結びつきを感じる一番のきっかけは、親近感です。特に３人の日本人メンバーとは、同じ言語、文化を共有できるわけですから、親近感はさらに増すはずです。」</strong></p>
<p>アジアを飛び出し、世界での活躍を目指すＴＷＩＣＥ。人気を支えるもう１つの秘密は、インターネットを駆使したＰＲ戦略です。来月（２月）リリース予定の新曲のミュージックビデオは、アニメとの本格的なコラボを試みた野心作。新曲発売の１か月前に、フルバージョンを無料で先行公開。すでに世界中で２，０００万回以上再生されています。監督には「ラブライブ！」などのヒットアニメを手がけた、京極尚彦さんを起用。国境を越えたファン獲得戦略です。</p>
<p><strong>ＴＷＩＣＥのビデオを制作した監督　京極尚彦さん<br>
「日本の人たちはアニメにすごく慣れているとは思う。でもＰＶ（プロモーションビデオ）でやるのは、探してみたけど意外とない。そこは結構、インパクトあるんじゃないかな。」</strong></p>
<p><strong>ＪＹＰエンターテインメント　代表兼プロデューサー　パク・ジニョンさん<br>
「（ＴＷＩＣＥは）アメリカやヨーロッパへも広がるでしょう。どんなコンテンツを作るにせよ。インターネットで世界中に伝え、反応を観察します。そして最も反応のあった国や地域へ進出するのです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アメリカで人気爆発！　ＢＴＳ　防弾少年団</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ＫーＰＯＰグループの中で最も先進的なＳＮＳ戦略で知られるのがＢＴＳ（防弾少年団）。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一糸乱れぬ激しいダンスが特徴の７人組ヒップホップグループです。去年（２０１７年）５月には、ビルボード・ミュージックアワードでトップ・ソーシャル・アーティスト賞を受賞。６年連続トップだった、ジャスティン・ビーバーを抑えての快挙でした。ＢＴＳは、ツイッターのリツイート数のギネス記録も持っています。メンバーのプライベートなつぶやきは、思わずシェアしたくなる魅力的なものばかり。アメリカをはじめ、南米や中東など、ＳＮＳ上で反応がいい国には、たとえ遠くてもすぐさま足を運びます。ＳＮＳのファンと、じかに交流を深めることで、世界中で熱狂的な支持を得ることに成功したのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">全米音楽チャートに君臨　韓国の世界戦略</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　古家正亨さん（韓国大衆文化ジャーナリスト）</div>
<p><strong>田中：</strong>世界の音楽市場に広がるＫーＰＯＰの人気を裏付けるデータがこちら、ソーシャル５０です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは、アメリカ最大の音楽チャート、ビルボードが、アーティストのＳＮＳでの人気、例えばフォロワー数や、動画再生回数などを調査したランキングなんです。その最新結果で、１位はＢＴＳ。なんと２８週連続、通算でも５８週にわたって、１位の座に輝いています。さらに上位５０位の中には、韓国のグループが、ほかに６つもランクイン。あのＴＷＩＣＥも入っています。ちなみに、日本のアーティストは入っていません。</p>
<h3 class="nsh3">韓国アイドルやＫ−ＰＯＰに詳しい、ジャーナリストの古家正亨さん。<br>
成功の鍵はＳＮＳということだが、どういうふうに使われている？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>ＳＮＳと動画投稿サイトの活用ですよね。簡単に言えば、アーティストがとにかくファンとのコミュニケーションを取るために、積極的にＳＮＳを活用しているということと、動画投稿サイトにとにかくあらゆるコンテンツを出し惜しみなく、どんどん広げていく。それがやはり、世界に通用するコンテンツと相まって、多くのファンを獲得するに至っているのかなという感じがします。</p>
<h3 class="nsh3">反応がいい所には、積極的に出ていくということだが、言語や文化の壁はないのか？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>スマホの普及によって、言語の壁というのはなくなってしまったのかなという感じがします。われわれ、僕４０代ですけども、昔、ＦＭラジオでかかる洋楽を必死に聴いて、意味も分からずＣＤを買いに行くっていうのが１つの流行だったと思いますけれども、同じような感覚で今、ＫーＰＯＰを言葉の壁を関係なく、聴いてるような感じがしますね。しかも、見る音楽という価値観で聴いてる人が多いんじゃないのかなという感じがするんですよね。聴く音楽の時代だとＫーＰＯＰは、もしかするとここまで成功しなかったかもしれません。</p>
<h3 class="nsh3">そして、ＴＷＩＣＥのほかにも、韓国人以外のメンバーを受け入れているグループというのが、こんなにもあるんです。例えば、アメリカ出身のメンバーもいる「ＧＯＴ７」、中国出身のメンバーがいる「ＳＥＶＥＮＴＥＥＮ」。<br>
多国籍化がこれほど進んでいるのは、なぜ？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>積極的な海外進出のためっていうよりも、実は２０００年代の初めから韓国の芸能事務所は、世界各地でオーディションをやっているんですね。その目的というのは、韓国人に限らず才能のある人を世界中から集めてグループを作ろうという目的があったわけなんです。ですから、その国のメンバーを入れることによって、その国への進出ということもあるかもしれませんけれども、それ以上に、クオリティーの高いグループを作ろうというのが背景にあると思います。</p>
<h3 class="nsh3">そもそも、韓国の音楽業界は、なぜ世界を目指さなければいけない？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>市場規模が日本に比べると２０分の１ぐらいというふうにいわれていますけれども、それ以上に、韓国の隣に、アメリカに次ぐ世界第２位の音楽市場である日本があったからっていうことが、すごく大きいと思うんですね。チャレンジしやすいですし、しかも、冬のソナタというドラマをきっかけに、韓国のエンターテインメントに対して、比較的受け入れやすい環境のあった日本で成功することで、それを足がかりに世界へというのはあったと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>このように、多国籍化が進むＫーＰＯＰグループにあって、最近、存在感を増しているのが日本人です。日本人が３人所属するＴＷＩＣＥだけでなく、「ＣＲＯＳＳＧＥＮＥ」のタクヤ、「Ｄ．ＨＯＬＩＣ」のレナ、「ＮＣＴ１２７」のユウタなど、現在１０人以上が活躍しています。世界での活躍を夢見て、韓国を目指す日本の若者たちに密着しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アイドル夢見る日本の若者　世界めざし韓国へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>大阪にあるＫーＰＯＰ専門のダンススタジオです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>生徒の多くは１０代の女性で、韓国デビューを目指す人もいます。生徒数は２年前から急増し、４００人を超えています。</p>
<p><strong>ＫーＰＯＰ　ダンススタジオ　社長　ジョン・ヨンスさん<br>
「ＴＷＩＣＥですね。」</strong></p>
<p>きっかけは、卒業生のミナさんがＴＷＩＣＥのメンバーに選ばれたこと。最近では、韓国の芸能事務所からスカウトがたびたび訪れるようになっています。</p>
<p><strong>ＫーＰＯＰ　ダンススタジオ　社長　ジョン・ヨンスさん<br>
「ＴＷＩＣＥがすごくうまくいったんで、他の事務所もＴＷＩＣＥみたいに日本人メンバーを入れてグループを作りたいという傾向になってきて、何人かは目をつけられて、声をかけられている子はいます。」</strong></p>
<p>講師は、ＫＡＲＡや２ＰＭも指導していたプロダンサー。レッスンに妥協はありません。</p>
<p><strong>講師<br>
「ダメだよ。死ぬほど練習して、体で覚えてからやる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>重視しているのは、ライブで２時間近く歌い踊り続けられる基礎体力。体幹を鍛える訓練など、体を徹底的に作り上げます。<br>
去年７月からこのスタジオに通う、高校２年生の福井菜々子さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>幼いころからのアイドル好きが高じて、去年から本格的なレッスンを始めました。</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「部活ですね、本当に。もう、しんどいです。」</strong></p>
<p>小学生のころは、日本のアイドルグループに入りたかったという菜々子さん。中学の時に、母親と行ったＫ−ＰＯＰのライブに衝撃を受けました。自分も韓国でデビューして、世界を目指したいと考えるようになったのです。</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「すごいクオリティの高さ。いろんな国でも認められる音楽で（世界に）出て行ったりしてるから、そこはすごい尊敬するし、憧れています。」</strong></p>
<p>「日本の（芸能）事務所に声をかけられたら？」</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「もう韓国の方に行きたいっていう気持ちがあったんで、もうそこはないですね。」</strong></p>
<p>母親と２人暮らしの菜々子さん。大きな岐路に立たされていました。先月（１２月）韓国の芸能事務所からスカウトされ、韓国に来てみないかと誘われたのです。</p>
<p><strong>母　美奈子さん<br>
「実際に行ってデビューできるのかみたいな、そっちの不安もあるし、デビューして売れるのかっていうのもあるし、途中であきらめて帰ってくるんじゃないか。」</strong></p>
<p>「お母さんと離れるけど？」</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「寂しいですけど、でも早く行きたいです。」</strong></p>
<p>今月１２日、菜々子さんは母親と共に韓国を訪れました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>芸能事務所にスカウトされてから１か月。正式な契約を決心したのです。</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「実感がまだないです。」</strong></p>
<p>事務所は、去年設立されたばかり。社長は、大手事務所で東方神起や少女時代を手がけた後、独立した人物です。菜々子さんに、なみなみならぬ期待をかけています。</p>
<p><strong>n．ＣＨ　エンターテインメント　代表　ジョン・チャンファンさん<br>
「実物の方が映像で見たときより魅力的ですね。外国に来て、はじめは言葉も通じなくて不便でしょうが、すべてを乗り越えれば、他の人より何倍も価値のある成功が待っています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「ここがレッスン場です。」</strong></p>
<p>韓国では、通常デビューするまでは練習生として事務所に所属し、レッスン漬けの日々を送ります。</p>
<p><strong>「このサラダは毎晩のメニューです。これと肉類です。体重は週に一度、はかります。木曜にはかって、金曜には全社員に知らされます。」</strong></p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「とりあえず、痩せなあかん事には変わりない。」</strong></p>
<p>今回、同時にスカウトされた韓国人のメンバーと初顔合わせ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いずれグループを組むことになる仲間です。ほかのメンバーは、３週間前からすでにダンスの練習を始めていました。</p>
<p><strong>「このレッスンを一緒にやるんだけど、出来る？」</strong></p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「やりたいです。」</strong></p>
<p>韓国で最初のレッスンは、ボイストレーニング。これまでダンスしか学んでこなかった菜々子さん。初めての経験です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「今の声は、自分で聞いて小さいと思わない？なぜ小さいか分かる？自信がないからだよ。」</strong></p>
<p>人前で歌った経験がほとんどないため、思いどおりに声が出ません。</p>
<p><strong>「涙ぐんでいるけど？緊張してる？緊張しているから？泣いても大丈夫だよ。」</strong></p>
<p>初日から、デビューを目指す厳しさを思い知らされました。</p>
<p><strong>福井菜々子さん<br>
「集中して、一個一個学んで、自信を持って舞台に立てるように、練習をもっとしていこうと思います。」</strong></p>
<p>菜々子さんより一足先に韓国に渡り、デビューを果たした若者もいます。<br>
高田健太さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、単身韓国へやって来ました。</p>
<p><strong>高田健太さん<br>
「こうやって韓国ではアイドルの誕生日にファンの人たちがお金を出しあって、広告を作ってくれるんです。」</strong></p>
<p>所属しているのは、期間限定で結成された６人組のグループ、ＪＢＪ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4093/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デビューからまだ３か月ですが、ファンを増やすため、多くの国でライブを行っています。</p>
<p><strong>高田健太さん<br>
「タイ、シンガポール、台湾、香港、フィリピン、日本。香港に行って帰ってきて、あさってフィリピンに行きます。」</strong></p>
<p>しかし、グループは春には解散する予定。その先は、まだ決まっていません。世界へ羽ばたく夢が実現するまで、健太さんは挑戦を続けます。</p>
<p><strong>高田健太さん<br>
「僕は『休みはいりません』って言いました、マネージャーに。自分が望んでいたことだし、これがやりたくて来ているし、あきらめなければ、絶対に幸せだと思いますし、気持ちひとつです。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アイドル夢見る日本の若者　世界めざし韓国へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">とかく内向きといわれることが多い日本の若者ですけど、「休みはいりません」と、ちょっと心配になるぐらい頑張っていますよね。<br>
こうした例は増えている？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>実は２０００年代前半から、本当に数多くの日本人が、韓国の歌手とかアイドル目指して、実際にデビューもして頑張ってきたんですね。ところが、当時は韓国、就労規制等々があって、なかなか外国人のメンバーが成功を収めることが物理的にできなかったという背景があって、でも、そういった先輩たちがいるからこその、今、みんな活躍できている状況があるっていうことを、まず分かってほしいっていうのがあります。それから何と言っても世界的に注目されている韓国のアイドルなので、韓国のアイドルになることで、世界で活躍できる、世界が近いっていう、１つのゲートウエーが彼らにとって、今、韓国のアイドルだっていうことだと思うんですね。<br>
（ただ、やはり厳しい？）<br>
厳しいですね。１００組以上アイドルが今いるっていわれている中で、テレビで活躍できるのは、本当に上位数十組といわれていますから、その中に入るのも大変ですし、デビューするのも大変ですから、みんな頑張っていると思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>韓国では、スターの国際展開を進めるため、海外のプロデュース戦略を貪欲に吸収しています。例えば、韓国で最近急増している、公開オーディション番組。視聴者投票でデビューするアイドルをふるいにかけていく仕組みで、アメリカのリアリティーショーのノウハウを取り入れるなどしています。中には、スマホのアプリでリアルタイムに投票できるよう、進化した番組もあるんです。また、人気オーディション番組の１つは、去年の１１月、日本の秋元康氏さんに声をかけ、「ＰＲＯＤＵＣＥ４８」という国際コラボ企画を立ち上げました。ＡＫＢ４８のように、ファンと共に育てる育成型アイドルを目指す予定です。</p>
<h3 class="nsh3">秋元さんのノウハウも取り入れようとしているということだが、ＡＫＢ４８のような育てるアイドルは、韓国には今までなかった？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>今まで韓国のアイドルって、どちらかというと、完成型アイドルを各芸能事務所がお金を費やして届けるっていうところが、１つの魅力だったと思うんですけれども、今回、このＰＲＯＤＵＣＥ１０１という番組で、本当に各芸能事務所の練習生たちがふるいにかけられて、視聴者投票の中でデビューするという、まさに育成型アイドルのノウハウを取り入れてやったところ、大成功しまして、昨年、大ブームになっちゃったんですね。なので、今後、こういった日本のノウハウも取り入れながら、独自の発展を遂げていくと思うんですけど、これまでの完成型一辺倒だった韓国アイドルの今後のデビューのさせ方は、少し大きな転換点に来ているのかなという気はしますね。<br>
（韓国のアイドルも、これからますます多様化して、なおかつ世界に打って出る？）<br>
オーディション番組のおかげで、より日本人、外国人のメンバーが参加しやすい環境が生まれているというのもあると思います。</p>
<h3 class="nsh3">日本から世界を目指すには？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>ただ、韓国のアーティストや音楽関係者にこの話をすると、口をそろえて、日本の音楽市場の多様性は本当羨ましいって言うんですね。ロック、ジャズ、ダンス、クラシック、アニメに、サントラ、そしてアイドルと、それぞれの市場がしっかり確立されていて、そして聴く人もリスナーも多いと。韓国の音楽界っていうのは、実はアイドル市場が今、大多数を占めてしまっていて、ちょっと偏り過ぎている、大きくなり過ぎてしまった。そこは日本から学ぶべきところが非常に多いし、日本ももしかすると、そういった日本の音楽市場の良さを生かして、世界へとアプローチする、いくらでもそういった世界への可能性っていうのはあると思うんですよね。</p>
<h3 class="nsh3">日本のエンターテインメントのレベルは高い？</h3>

<p><strong>古家さん：</strong>当然だと思います。ただ、韓国の世界での成功例っていうのは、ある種、ノウハウは十分に吸収して、それを日本なりに発展させて取り入れていくことが、世界への近道になるのかという気は、個人的にはします。</p>
<h3 class="nsh3">世界へ進出する新しい道を開いた韓国の音楽業界。そこに挑戦する日本の若者たちの姿。国境にこだわらない柔軟さと、たくましさを感じました。これから、どんなアーティストが世界に飛び出してくるのか、楽しみです。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4093" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 30 Jan 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>