<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>解説委員室ブログ</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/</link>
		<description>ＮＨＫの解説委員がニュースの意味や背景、今後の課題などを専門的な視点から読み解き、わかりやすく伝えます。解説委員が放送したニュース解説の原稿を、画像とともに掲載しています。（解説アーカイブス）
</description>
		<item>
			<title>「大学入試　指針はまだか！」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430650.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスによる休校の影響で、大学進学を目指す高校３年生の間に不安が拡がっています。</p><p><img alt="C200610_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_1-thumb-480xauto-1129418.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１．大学入試という山に雲がたちこめていますね？</p><p>Ａ１．文部科学省は大学入試が適切に行われるように、毎年５月末から６月初めにその年の大学入試の実施のルールなどを定めた「実施要項」をまとめ、各大学などに通知しています。この絵のように山登りに例えれば、ガイドブックのようなものですが、今年はまだ、通知のめどが立ちません。</p><p><img alt="C200610_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_2-thumb-480xauto-1129420.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ｑ２．ガイドができないわけですね？</p><p>Ａ２．そのため、受験生の準備に向けた最大の関心事である入試の日程がはっきりしません。新型コロナウイルスの感染拡大による学校の休校は、最も長いところでは３か月間に及びました。高校関係者や現役の３年生からは、入試全体の日程を遅らせるよう求める声が上がっています。一方で、５０万人が受験する大学入学共通テストの日程は、来年１月１６日から２日間とすでに発表されています。これを含めてどうなるのかは、日々の取り組みに直結します。</p><p>Ｑ３．それなら早くまとめる必要がありますね？どうして遅れているのですか？</p><p>A３．ウイルスの感染状況が見えない中で、直前に日程変更を余儀なくされる可能性があるからです。ただ、それでは受験生の不安は募るばかりですから、文部科学省は、全国高等学校長会に依頼して、高校側の意見を集約し、大学側と協議したうえで早急に結論を出すとしています。それでも実施要項がまとまるのは、今月末までずれ込む可能性があります。</p><p>Q４．どうすればいいのでしょうか？</p><p>Ａ４．大事なのは、受験機会の確保です。たとえば共通テストであれば、通常全国２か所の会場でしか行わない再試験を全国で受けられるようにすることや、個別試験の場合、同じ学部で複数の試験が設定されていれば、日程の振り替えを柔軟に認めることなどで受験機会を確保するといった工夫は可能です。大学にとっても入試ができなければ学生の確保ができないだけに、感染の第2波を見据え、2重3重の仕組み作りを検討しているということだけでも早急に示していく必要があります。</p><p><img alt="C200610_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200610_3-thumb-480xauto-1129422.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>（西川　龍一 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 07:05:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「激化する米中経済摩擦」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/430654.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウィルスへの対応や香港を巡る動きを背景に、米中関係の緊張が高まっています。<br>こうした中、両国の対立が経済、特に、金融分野でも厳しさを増しています。<br>トランプ大統領は今月４日、アメリカで上場している中国企業に対する規制強化策をまとめるよう指示。<br>また議会でも、中国企業の締め出しを狙った新しい法案が上院で可決され、中国への圧力を高めようという動きが相次いでいます。<br>最新の動きや今後の展望について、経済担当・櫻井解説委員とお伝えします。</p><p><img alt="i200610_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_01-thumb-420xauto-1129432.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q1　「米中新冷戦」ともいわれるなか、アメリカで中国への圧力が強まっているようですね。</p><p>A1　秋の大統領選。新型コロナウィルスや香港を巡る、中国の挑発的ともいえる外交姿勢。そして、景気の大きな落ち込み。という３つの要素を背景に、政府も議会も「誰が中国に対して、より強硬に出られるか」を競っているかのようです。経済面でも、これまでの貿易・関税を巡る摩擦だけでなく、最近は、資本市場にまで対立の影響が及ぼうとしているのが特徴です。</p><p><img alt="i200610_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_02-thumb-420xauto-1129434.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>例えば、議会上院では、株式市場に上場している外国企業への規制を厳しくする法案が超党派で提出され、全会一致で、可決されました。<br>これは、中国企業の締め出しを狙ったもので、ルールに従わなければ上場を廃止させる、つまりアメリカの株式市場から「退場処分」にできる、というものなんです。</p><p><img alt="i200610_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_03-thumb-420xauto-1129436.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Q２　中国企業を締め出す狙いですか。かなり厳しい姿勢ですね。</p><p>A２　それだけ、中国政府・中国企業に対する警戒感が広がっているんです。<br>アメリカの投資家の資金を糧に成長を遂げてきたのに、企業秘密の流出などを理由に、金融当局の検査や情報開示を中国企業が拒否してきたことに対する不満があります。<br>最近も、ナスダック市場に上場していた中国のコーヒーチェーン「ラッキンコーヒー」が売り上げを大きく水増ししていたことが発覚し、上場廃止を通告されています。<br>また、こうした企業の経営に、実は中国政府が関与しているのでは？という不信感も根強くあります。<br>そこでニューヨーク証券取引所などに上場している外国企業に対し、▼アメリカの規制当局の会計検査を受け入れることや、▼経営に外国政府の関与がないと証明することを求め、３年連続でこうした条件をクリアできなければ上場廃止にする法案を可決したんです。日本をはじめ、ほとんどの外国企業は、すでにアメリカ当局の検査を受け入れたり、情報開示をしたりしていますので、今回の法案は、中国企業を狙い撃ちにしたものといえます。</p><p>Q３　中国企業がアメリカの金融市場から退出した場合、どんな影響が出るのでしょうか？</p><p>A３　現在、アメリカ市場に上場しているのは、１５０社以上。<br>時価総額ランキングでトップ１０に入るネット通販大手のアリババグループや、石油化学大手のペトロチャイナなど有力な企業も含まれています。</p><p><img alt="i200610_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_04-thumb-420xauto-1129439.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>規制が強化されれば、中国企業のアメリカでの資金調達が難しくなることが、予想されます。<br>一方で、中国企業の成長から収益を得ていたアメリカの投資家も、実は、痛手を被ることになります。</p><p>Q4　中国企業を締め出せば、アメリカにもダメージはあるんですね。</p><p>A4　はい。金融業界からは「規制を厳しくしても、NYを避けロンドンやシンガポール、香港で上場する企業が増えるだけだ」と反対の声もあがっています。<br>実際、インターネット検索のバイドゥは、中国企業への規制強化を嫌がり、ニューヨーク以外の株式市場への上場も検討中だと報じられています。</p><p>Q5　ただ、トランプ政権も、今は中国との対決姿勢を強めていますよね。</p><p>A5　そうなんです。政府・議会、共和党・民主党問わず中国をたたくことがワシントン・コンセンサスとなっているように感じます。<br>トランプ大統領は議会の動きに呼応するように、中国企業への規制強化策を、６０日以内に策定するよう指示したばかりです。<br>また香港についても、アメリカが優遇措置の停止に向けた手続きを始めるとしています。現段階では詳細がわかりませんが、対応次第では国際金融ハブとしての香港の地位が低下するのではないかと懸念の声もあがっています。<br>ホワイトハウスはこのほかにも、▼中国の通信機器大手「ファーウェイ」への輸出管理を一段と強化することを先月決めています。アメリカの企業が政府の許可なくファーウェイへ輸出することを禁止するにとどまらず、アメリカ製の製造装置を使っている海外の企業にまで、ファーウェイへの販売を認めないと発表し、注目を集めました。<br>また▼アメリカの公務員年金基金の中国株への投資計画に待ったをかけ、アメリカの投資マネーが中国に流れこむのを阻止するなど、矢継ぎ早に圧力を強める手を繰り出しています。</p><p>Q６　となると、中国側の反発は避けられませんよね。</p><p>Ａ６　はい。経済面での対抗策としては<br>▼農産物や航空機の購入を止めたり、減らしたりする<br>▼政府調達の入札からアメリカ企業を締め出す<br>▼「信用できない企業リスト」を公表してアメリカ企業の中国での活動を制限する<br>といった報復措置をとることが考えられます。</p><p><img alt="i200610_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/i200610_05-thumb-420xauto-1129438.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府はこれまで、アメリカ企業に接近し、ビジネス界のロビイング活動を活用して、中国への姿勢を和らげようとしてきました。しかしここにきて、中国政府とアメリカのビジネスロビーがお互いに距離を置き始めていることに、注目すべきだと思います。<br>中国は、アメリカ企業にも依存しないことを前提に、大きく舵をきったのではないでしょうか。</p><p>Q７　両国の対立による日本への影響はどうでしょうか？</p><p>A７　はい、直接的な影響と、間接的な影響があると思います。<br>中国企業に対するアメリカの金融市場のルールの厳格化は、中国のスタートアップ企業に投資する日本のファンドや企業にも影響が及ぶことが予想されます。<br>またファーウェイに対する輸出管理の強化は、電子部品や通信の基地局を輸出し、新技術の共同開発にも取り組んでいる日本のエレクトロニクス関連企業にとって、大きな打撃となります。<br>新型コロナウィルスの影響、米中両国ともに景気後退局面にある今、対立の影響で、資金の流れまで滞るようになれば、世界経済全体をさらに冷え込ませることになります。これは、日本をはじめ各国にマイナスの影響を及ぼしかねません。</p><p>Q８　米中の対立は今後どうなっていくのでしょうか？</p><p>A８　やはりカギはアメリカの秋の大統領選にあると思います。<br>トランプ大統領は、メディアとのインタビューの中で「中国との関係を断つこともありうる」とまで言い放つ一方で、中国との通商合意の破棄までは言及していません。やはり情勢を見ながら、匙加減をはかっているように思います。<br>アメリカと中国との経済面での関係の深さを考えると、両国のデカップリングが一気にすすむ可能性はそう高くないと思います。<br>その一方で、世界経済の主導権をどちらが握るかという覇権争い、新型コロナウィルスの感染拡大でさらに深まったアメリカの中国に対する不信感は、長く続くことが予想されます。<br>それぞれが自らの経済圏を築きあげていく「ブロック化」の動きはゆっくりとながらも、すすんでいくことが考えられます。<br>日本が、米中の狭間で神経を尖らせる局面は、今後も、続きそうです。</p><p>（櫻井　玲子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 08:15:13 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「出生率１．３６　少子化対策に今　必要なこと」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430810.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>日本の出生率がまた大きく低下しました。<br>去年の出生率は１．３６。前の年より０．０６ポイント下がり、４年連続の低下です。<br>今後、新型コロナウイルスの感染拡大による経済の落ち込みが長引き、若い世代の所得や雇用への影響が大きくなれば、さらに少子化が加速するのではないかという懸念も出ています。</p><p><img alt="j200610_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_01-thumb-420xauto-1130486.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【解説のポイント】<br>「加速する少子化」の現状<br>実現への道筋が見えない「少子化大綱」と「コロナの影」<br>そして「働き方・暮らし方の変化への期待」です。</p><p>【加速する少子化】</p><p><img alt="j200610_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_03-thumb-420xauto-1130489.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>まず、少子化の現状です。<br>一人の女性が産む子どもの数の指標になる「合計特殊出生率」。<br>去年は１．３６。前年を０．０６ポイントも下回りました。去年一年間に生まれた子どもの数、出生数も、出産可能な年齢の女性の急速な減少もあり、過去最も少ないおよそ86万5000人。推計より早いスピードで減少しています。</p><p><img alt="j200610_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_05-thumb-420xauto-1130491.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>少子化の背景には、晩婚化、未婚化など様々な要因がありますが、今回の低下について政府は「去年は改元まで結婚を待った人が多く、前の年の婚姻数が減少したため出生数の減少につながった」と説明しています。しかし、人口問題の専門家からは「改元の影響はあっても、１．３６は下がりすぎだ」として、少子化がより加速しているのではと指摘が出ています。</p><p>【少子化大綱のポイント】</p><p><img alt="j200610_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_06-thumb-420xauto-1130494.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>では、この現状に政府はどう対応するのか。<br>５月下旬、政府が、今後５年間の対策としてまとめた、新たな少子化大綱の内容を見ていきます。<br>柱は、子育て世帯への「経済的な支援の拡充」。子育てにかかる経済的な負担が重いことが、出産を諦める理由の中で多くなっているためです。<br>具体的には、▽中学生までの子どもに支給されている児童手当の見直し。子どもの多い世帯への支給額を増やすことや、低所得世帯などの高校生にも対象を広げることを念頭に検討を進めるとしています。<br>また、▽今は低所得世帯に限定されている、大学生などに対する給付型奨学金や授業料の免除などの支援制度を、中間所得層にまで広げることを検討するとしています。<br>このほか▼若者の雇用環境の改善、正規で働く人を増やすことや▼待機児童の解消、▼男性の育児休暇の取得を進めるための給付金の引き上げ、▼不妊治療の費用の支援の拡充などが盛り込まれた他、およそ70項目にわたる数値目標を設定しています。<br>そして、これらの支援策を進めることで、「希望出生率１．８」、これは若い世代で子どもが欲しいと望む人たちの希望がかなった場合の出生率と政府が試算している数字ですが、この１．８の出生率の実現を目標に掲げています。</p><p><img alt="j200610_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_07-thumb-420xauto-1130496.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>幅広い支援策を盛り込んだ今回の大綱。<br>しかし、高い数値目標だけが先行し、財源の確保や実現への道筋は見えません。<br>新型コロナウイルスによる経済への打撃を抑えるための巨額の財政出動が続き、新たな財政支出につながる議論は難しいという事情はあります。<br>勿論、今の雇用、生活を守ることは最優先の課題です。<br>しかし、少子化は今も静かに、ですが確実に進んでいます。<br>加えて、新型コロナの影響で若い世代の所得の減少や雇用の不安定化が長期化すれば、結婚や出産に計り知れない影響が出てしまう、という見方も広がっており、新型コロナが少子化にも影を落としているのです。</p><p><img alt="j200610_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_08-thumb-420xauto-1130498.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、今、子育て世帯への支援が弱い部分が浮き彫りになり、若い世代に「子育ては“人生のリスク”」という強い印象を残しかねないとの指摘も専門家から出ています。<br>親の収入が大幅に減って生活費が足りなくなり、学業の継続を諦めざるをえないという高校生や大学生。学校の休校などで、子どもの多い世帯ほど食費や光熱費が増えて家計が苦しくなっています。この先、若い世代や子育て世帯の経済格差、教育格差の拡大や世代間の連鎖も懸念されています。これでは、若い世代の子育てへの不安が大きくなってしまいます。<br>今、民間の支援団体がこうした子どもたちを支える取り組みを懸命に進めていますが、政府も一時的な対策だけでなく、将来に向けて財源を確保し、若い世代や子育て家庭を守るための継続的な支援や、子どもを守るというメッセージを打ち出していく必要があるのではないでしょうか。</p><p>【優先順位の見直しを】</p><p><img alt="j200610_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_09-thumb-420xauto-1130501.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>また、財源の制約もある中で、政策の優先順位をどうするかという問題もあります。<br>例えば「待機児童対策」。当初は2017年度までの解消を目指していましたが、今も目途は立たず。去年10月に幼児教育・保育の無償化が始まって利用を希望する人が増えた地域もあり、「子どもの預け先がなければ働けない。無償化より、保育士の確保や施設の整備を優先してほしい」という声が保護者から出ています。また、いわゆる”ワンオペ育児“と言われる、多くは母親一人の育児で、うつ病や虐待につながるケースも社会問題になっています。しかし、専業主婦が子どもをひと時預かってもらうための施設も目標の４割しか届いていません。前回、5年前の大綱に盛り込んだ対策もまだ多くが目標に達しておらず、これまでの少子化対策をすべて検証して財源配分を見直し、必要度の高い対策から実行していくことも求められていると思います。</p><p>【働き方の変化への期待】</p><p><img alt="j200610_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_10-thumb-420xauto-1130503.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>一方で、今回、テレワークや時差出勤など働き方が変化したことを契機に、男女共に育児や家事を担う若い世代の増加に期待する声も出ています。<br>あるシンクタンクが今年３月実施した調査では、新型コロナの感染拡大以降テレワークなどが進み、共働き世帯の３０代・４０代の男性のうち『「家事」「育児」の量や頻度が増えた』と答えた人がそれぞれ２０％を超えました。　<br>これまで日本は、女性の家事・育児の時間が先進国で突出して長く、女性に家事や子育ての負担が偏っていることが長年少子化の原因の一つと言われてきました。<br>いまは子育て世帯の母親の７０％は仕事を持っています。</p><p><img alt="j200610_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_11-thumb-420xauto-1130505.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>２年前の内閣府の調査では、男性も「家事育児は妻も夫も同様に行う」と考える人が最も多く4割を超えています。また、独身の女性が結婚相手に望む条件も、1位の「人柄」に次いで、2位が「家事、育児の能力」。「経済力」と挙げた人を上回っているというデータが出ています。<br>そうした若い世代の生き方の希望が叶うように、▼テレワークなどをより柔軟に活用し、▼時間を軸とした人事評価も見直していく、そして、これまでの働き方や暮らし方を大きく転換していくことが、これからの少子化の行方を左右すると思います。</p><p>【まとめ】<br>結婚や出産は個人の自由な選択で決められるもので、誰からも強制されるものではありません。しかし、出生率はよく「社会を映す鏡」と言われます。</p><p><img alt="j200610_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200610_12-thumb-420xauto-1130508.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>人口問題に詳しい明治大学の金子隆一（かねこ・りゅういち）特任教授は、「出生率の低さは、家族を形成する若い世代の「生きづらさ」や「子どもの育てにくさ」が改善されていないことの現れだといえる。これまでの少子化対策は、経済の維持の観点から語られることが多かったが、今回の新型コロナをきっかけに、もっと子育て世代や子どもたち自身を主役にした支援のあり方と、将来世代を育むことへの社会全体のまなざしについて、考え直す時期にきている」と話しています。<br>少子化対策には長い時間がかかり、安定的な取り組みが国民に信頼されて初めて出生率に結びつくと言われています。出生率の低下が始まって以降、私たちの社会は、若い世代や子どもの声と十分に向き合ってきたのか。今回の新型コロナをきっかけに、若い世代が望む新しい社会のあり方をつくることが今の少子化対策に必要な視点なのだと思います。</p><p>（藤野　優子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 10 Jun 2020 23:19:01 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「感染症トリプル危機　国際社会の支援を」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430790.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスが猛威を振るう中、アフリカのコンゴ民主共和国ではエボラ出血熱が流行し、複数の感染症への対応を迫られています。</p><p><img alt="C200611_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200611_0-thumb-480xauto-1130375.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><div><p>Q.エボラ出血熱といえば致死率が高い危険な病気ですね。</p><p>コンゴ民主共和国ではおととし夏以降東部でエボラ出血熱が流行し、３４００人あまりが感染、その７割近くが亡くなっています。WHO・世界保健機関は去年、「国際的に懸念される公衆衛生の緊急事態」だと発表しました。今年２月以降は新たな感染がなく、ＷＨＯは４月１２日に終息を宣言する予定でした。ところが、宣言予定日の２日前に感染が確認され終息宣言は６月下旬に先送りされました。2度目の終息宣言のカウントダウンが始まってまもなく今度は北西部で流行し、これまでに５人が死亡しました。さらに新型コロナウイルスも猛威を振るっています。感染者は４０００人をこえ、９０人近くが亡くなっています。</p><p>Ｑ．トリプル危機のもう一つの感染症は何でしょうか？</p><p><img alt="C200611_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200611_4-thumb-480xauto-1130377.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>はしかの流行です。去年以降感染者は３０万人をこえ、６０００人以上が死亡しました。WHOは「世界最悪のはしかの流行だ」としています。コンゴ民主共和国は世界最低の医療水準と言われ、当局や援助機関は危機感を強めています。さらに感染症以外の脅威もあります。</p><p>Q.別の脅威ですか？</p><p>治安の悪さです。コンゴ民主共和国はダイヤモンドやコバルト、レアメタルなどに恵まれた世界有数の資源国ですが、武装勢力が資金源の地下資源をめぐって抗争を続けています。とくに政府の支配が及ばない東部は無法地帯で、国連によれば去年１０月以降１３００人の住民が犠牲になり、エボラ治療センターも襲撃を受けました。住民たちは感染症だけでなく暴力や武力衝突からも身を守らなくてはならないのです。</p><p><img alt="C200611_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200611_6-thumb-480xauto-1130379.jpg" width="480" height="270" class="mt-image-none"></p><p>治安の悪化は医療活動をも難しくしているだけに、国の安定と医療体制の充実に向けた国際社会の支援がこれまで以上に必要です。新型コロナウイルス対策の一方で、本来救えるはずの命が見捨てられるようなことがあってはなりません。</p><p>（二村　伸 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 07:11:51 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米中対立激化～日本のとる道は」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430804.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>中国の、新型コロナウイルスへの対応や、香港の反体制活動を取り締まる法制の導入などをめぐって、アメリカと中国の対立が激しさを増しています。その影響は経済分野にも及び、改善が進む日本と中国の関係にも波及しています。</p><p><img alt="j200611_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_01-thumb-420xauto-1130390.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br>１） 深まる米中対立<br>２） 中国経済の切り離しと包囲網<br>３） 米中の狭間で日本は</p><p>　まずは米中の対立の深まりについてみてゆきます。</p><p><img alt="j200611_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_02-thumb-420xauto-1130442.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>中国政府はさきの全人代・全国人民代表大会で、香港の反体制活動を取り締まる国家安全法制を導入することを決議しました。しかし香港は中国へ返還された後も５０年間は高度な自治が維持される取り決めとなっています。このためトランプ大統領は、中国の決定は、「いわゆる一国二制度を一国一制度に変えるものだと強く批判。香港に認めていた優遇措置を見直し、香港からの輸入品に対し中国と同様の高い関税を適用する方針を示しました。</p><p><img alt="j200611_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_04-thumb-420xauto-1130549.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ、香港からアメリカへの輸出は、全体の１割程度で貿易面への影響は限定的だという見方もあります。心配なのは、アメリカが「一国二制度」を前提に認めている香港の通貨香港ドルとアメリカのドルの自由な交換が、規制されることです。これが現実のものとなれば、香港の国際金融センターとしての地位が揺らぎ、マーケットに混乱が生じることが懸念されます。さらに中国が海外からの投資を引き込む際の玄関口としての役割を、香港が果たせなくなることで、中国経済にも大きな打撃を与えることになります。一方で、アメリカから香港に進出している１３００余りの企業の活動にも影響が及ぶことになり、トランプ政権としては、今後、中国がどのような形で国家安全法制を施行するのかを見極めながら、段階的に制裁を強化していくことが考えられます。<br>米中関係は、それ以前にも、新型コロナウイルスへの対応をめぐって激しく対立していました。<br>トランプ大統領は中国が感染初期の段階で情報を隠ぺいしてきたことが、世界的な感染拡大につながり、１１万人を超えるアメリカ人の命を奪ったと厳しく非難し、中国に対してウイルスに対する情報の公開を求めています。これに対し中国側は、中国は当初から公開、透明、責任という原則の下で、ＷＨＯ・世界保健機関と密接に連携協力してきた」として、情報の隠ぺいを否定。アメリカは自らの対応のまずさで感染を拡大させた責任を中国に転嫁しようとしていると反論しています。</p><p>こうした中でトランプ政権は、経済分野での中国の切り離しにつながる様々な措置を打ち出しています。</p><p><img alt="j200611_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_13-thumb-420xauto-1130468.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>先月、中国の通信機器大手「ファーウェイ」に対する新たな制裁措置を発表。アメリカ製の半導体製造装置を使ってつくられた製品は、アメリカ以外の国で作られたものであっても、ファーウェイに販売することは認めないとしています。半導体そのものの禁輸措置に加えて、製造装置まで制裁に結びつけることで、ＩＴ産業のコメといわれる半導体のファーウェイへの供給を断つ一段と厳しい兵糧攻めにでたのです。また先月末には、中国が長年産業スパイ行為を行ってきたとして、中国人留学生のうち、安全保障上のリスクがある人物の入国の受け入れを停止するよう命じると表明したほか、アメリカの株式市場から問題のある中国企業を締め出す可能性まで示唆しています。</p><p><img alt="j200611_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_06-thumb-420xauto-1130470.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに米中の間では今年１月、中国がアメリカからの輸入を２０００億ドル増やすことで合意し貿易摩擦がいったんは収まっていましたが、先月までの中国のアメリカからの輸入は去年より大幅に減っており、トランプ政権が合意を破棄する可能性も取りざたされています。</p><p><img alt="j200611_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_07-thumb-420xauto-1130473.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このように中国との関係が日増しに悪化する中で、トランプ大統領は、今年アメリカが議長国となって開かれる予定のＧ７サミットにロシアインドオーストラリア韓国ブラジルの５か国を招待し、中国について話し合いたい考えを明らかにしました。中国を露骨に外した枠組みを作ることで、中国包囲網を形成しようという思惑が透けてみえます。</p><p>こうした中で、日本もアメリカと方向性を一にする動きをとっています。</p><p><img alt="j200611_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_08-thumb-420xauto-1130475.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府は、今月7日、原子力や通信など、安全保障上重要な事業を行う企業に対して外国人投資家が出資する際に、事前の政府への届け出を義務付ける基準を厳しくする外国為替法の改正法の適用を開始しました。これまでは企業の株式の10％以上を保有する場合に届け出るとしていた基準を１％に引き下げたのです。欧米各国では、中国への情報や技術の流出を念頭に海外からの投資規制を強化する動きが広がっていて、日本も歩調をあわせた形です。</p><p><img alt="j200611_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_09-thumb-420xauto-1130477.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、日本政府は海外から製品や部品を調達するいわゆるサプライチェーンについても見直そうとしています。中国を念頭に、特定の国に生産が集中している製品や部品について、生産拠点を国内に回帰させたり、東南アジアに移転させたりする場合に、政府が移転費用の一部を補助する政策を打ち出したのです。同様の政策はアメリカ政府も検討を進めていると伝えられています。<br>こうした動きに対し、中国の製造業などを担当する閣僚は「国際的なサプライチェーンは経済的な原則にのっとるべきであり、政治的な要因とからめることがあってはならない」と述べ、強くけん制しています。</p><p><img alt="j200611_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_10-thumb-420xauto-1130479.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、きのう安倍総理大臣が衆議院予算委員会で中国が香港への統制を強めていることについて、「一国二制度を前提に考えていくことにおいて、Ｇ７で声明を発出していくという考え方で、日本がリードしていきたい」と述べたのに対し、中国政府の報道官は、「完全に中国の内政であり、いかなる外国も干渉する権利はない」と述べ、激しく反発しました。日本がアメリカに歩調をあわせることへの強い警戒感がうかがえます。<br>このように、日本としては自由や民主主義という価値観を共にするアメリカとの協調を重んじる中で、改善が進む中国との関係を悪化させてしまいかねないという、いわば板挟みの状態に陥っているように見えます。</p><p>では日本は今後どうしたらよいのでしょうか。世界はいま、未知のウイルスとの戦いの真っ最中で、問題の解決に向けては国際的な協調が不可欠です。</p><p><img alt="j200611_11.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_11-thumb-420xauto-1130481.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>それなのにアメリカは、感染症対策の先頭に立つＷＨＯが中国寄りだとして、脱退する意向を示しました。一方の中国も、各国にマスクや医療物資を支援して感謝するように求め、「中国から世界へ感染症が広がったというのに謝らないばかりか恩を売るのか」と一部の国から反感を買っています。各国の協調が求められる時に、世界はばらばらな状態となってしまっているのです。このままでは、世界的な感染収束が遅れるばかりか、世界経済のさらなる落ち込みにつながりかねません。<br>日本にとっても米中対立がこのまま激化の一途をたどれば、それだけ難しい立場に立たされることになります。</p><p><img alt="j200611_12.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200611_12-thumb-420xauto-1130483.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>６０年ほど前、アメリカが当時のソビエトと、いまの米中よりもはるかに激しく対立していた東西冷戦のさ中、大統領に就任したケネディは、人類共通の敵として圧政や貧困に加えて疫病を上げ、これらの敵に対して南北・東西を通じた世界的な同盟を構築しようと呼びかけました。<br>アメリカと同盟を結び、中国とも良好な関係を維持する日本としては、トランプ政権を国際的な枠組みの中に呼び戻し、中国に対しても、独善的ともとれる強気の外交姿勢を和らげるように働きかけて、未知のウイルスと戦う世界的な連携の構築に力を尽くすことが求められています。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Thu, 11 Jun 2020 23:20:42 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「アメリカ経済　回復までの道のりは？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430799.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカの中央銀行にあたるFRB・連邦準備制度理事会は今週、景気を支えるゼロ金利政策を、少なくとも２年は続けると、先行きに慎重な見通しを示しました。<br>櫻井解説委員です。</p><p><img alt="C200612_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200612_0-thumb-480xauto-1130423.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q１　景気を支えるための金融政策を２年先まで続ける。<br>ということは、アメリカ経済、それだけ状況が厳しい、ということですか。</p><p><img alt="C200612_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200612_2-thumb-480xauto-1130425.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A１　はい。１１日のNY市場でも、ダウ平均株価が１８００ドルを超える急落、となりました。FRBのトップをつとめるパウエル議長が前の日の会見で「経済の復活までは長い道のりになる」と述べたことがきっかけです。<br>新型コロナウィルスの感染拡大の影響で、４月の個人消費は過去最大の減少を記録。<br>輸出や生産も低迷しています。<br>景気の動きをリアルタイムで把握するのに注目される「GDP　Now」という指標によると、ことし４月から６月までの成長率は、年率でマイナス４８パーセントにまで落ち込む可能性があるとしています。</p><p>Q２　一方で、このところNY市場の株価、一時期にくらべれば、ずいぶんとあがっていましたよね。</p><p><img alt="C200612_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200612_3-thumb-480xauto-1130427.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A２　そうなんです。最新の雇用統計が予想に反して改善し、最悪期を脱したのでは？と、楽観ムードが漂っていました。<br>日本円にして３００兆円もの景気対策が実施され、現金の給付や、特例による失業手当の上積みで、個人所得が実は、増えていることも、背景にあります。<br>このため１人につき１２００ドルが配られた「コロナ給付金」なども元手に、株を買う個人投資家が急増して株価が上がり、経済の実態とは、かけ離れた動きをしてきた、という見方もあります。</p><p>Q３　となると、この先はどういったことが懸念されるのでしょうか？</p><p><img alt="C200612_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200612_4-thumb-480xauto-1130430.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>A３　およそ８人に１人が職を失っている中、失業給付金の積み増しは来月で期限切れとなります。第２波のおそれもある中、コロナウィルス拡大前と同じ水準の経済活動再開には、時間がかかると予想されます。<br>パウエル議長は「社会の構造的変化で、元の職場には戻れず、新たな職を探す人も出るのではないか」と追加策の検討にも言及しています。<br>このところ景気回復への期待が高まっていたアメリカですが、経済の本格的な復活に向けては、予断を許さない状況が続きそうです。</p><p><span>（櫻井　玲子 解説委員）</span></p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 07:44:08 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「藤井七段 タイトル初挑戦」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/430819.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>将棋の高校生棋士、藤井聡太七段が、自身初となるタイトル戦に挑んでいます。今月８日の初戦を白星で飾った藤井七段。このあとどんな戦いを見せるのでしょうか。</p><p><img alt="k200612_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_1-thumb-420xauto-1130518.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【タイトル挑戦の最年少記録を更新】<br>藤井七段は史上最年少で将棋のプロ棋士になり、これまでさまざまな記録を塗り替えてきましたが、トップ棋士の証しとも言える「タイトル」をかけた戦い＝タイトル戦に出場するのは、これが初めてです。今月８日、「棋聖戦」五番勝負の第１局に臨みました。<br>藤井七段はふだんどおりのスーツ姿で、特に気負った様子は見られず、対局が始まる際には、いつもと同じようにお茶を一口含んでから、初手を指していました。<br>相手は昨年度、最優秀棋士賞に選ばれた３６歳のトップ棋士、渡辺明三冠です。<br>夜まで及んだ対局は、藤井七段の勝利。終盤まで正確な差し手を見せて熱戦を制し、白星スタートを切りました。<br>この対局で、藤井七段は記録の更新を成し遂げています。</p><p><img alt="k200612_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_3-thumb-420xauto-1130520.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>藤井七段はこの時点で「１７歳１０か月と２０日」。これまでの最年少記録は平成元年に屋敷伸之九段が打ち立てた「１７歳１０か月２４日」なので、わずか４日ですが、最年少記録を３１年ぶりに更新したのです。羽生善治九段や、今回の対局相手の渡辺三冠よりも１年以上早い記録です。</p><p>【最高峰の戦いに参戦】</p><p><img alt="k200612_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_5-thumb-420xauto-1130522.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>将棋界には現在、８つのタイトルがあります。竜王、名人、叡王、王位、王座、棋王、王将、棋聖で、それぞれタイトル保持者がいます。藤井七段はこのうち棋聖のタイトルをかけて、渡辺さんに挑んでいます。タイトルごとに、保持者と挑戦者が戦う五番勝負や七番勝負が年に一度行われ、挑戦者が勝てばタイトルを奪うことになります。<br>渡辺さんは、棋聖のほかに棋王と王将のタイトルも持ち、現在最多の「三冠」です。このほか豊島さんと永瀬さんが二冠で、木村さんが王位と、８つのタイトルを４人で分け合っています。</p><p><img alt="k200612_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_7-thumb-420xauto-1130525.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>さらに、渡辺さんは１０日から始まった名人戦には挑戦者として出場し、棋聖戦と並行して七番勝負に臨むことになりますし、豊島二冠も２１日から始まる叡王戦への出場が決まっています。永瀬二冠は、棋聖戦への挑戦をかけて４日の決勝で藤井七段と戦った相手です。<br>タイトル戦は、棋士にとってはあこがれの大舞台で、藤井七段も大きな目標にしてきました。棋聖戦への挑戦を決めたあとの会見では、その思いを次のように話しています。</p><p>「タイトル戦というと、最高の舞台という印象があります。（プロである）四段になった当初はタイトル戦に出るのが目標で、現実的には難しくて、今回挑戦できることは非常にうれしいと思います」</p><p>【タイトな日程で強豪を連破】<br>今回の棋聖戦、藤井七段は合わせて１０局を勝ち抜くことで、挑戦者に選ばれています。<br>棋聖戦の挑戦者を決める戦いは、２つの予選と決勝トーナメントがあり、負けた時点で先に進むことはできません。</p><p><img alt="k200612_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_8-thumb-420xauto-1130527.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p><img alt="k200612_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_9-thumb-420xauto-1130530.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>藤井七段は１次予選を３回戦って突破。２次予選も３勝して決勝トーナメントに進みました。</p><p><img alt="k200612_13.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_13-thumb-420xauto-1130532.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>決勝トーナメントは１６人が参加し、４回勝つ必要があります。藤井七段は２月２９日に初戦を突破、３月３１日にも勝ってベスト４に進みましたが、ここで思わぬ事態に巻き込まれます。新型コロナウイルスの感染拡大によって、決勝トーナメントが中断してしまったのです。長距離の移動をともなう対局は延期されたことで、愛知県在住の藤井七段は東京や大阪での対局ができなくなり、４月１０日に別の棋戦の対局をしたのを最後に、およそ５０日間、対局がない状態が続きました。</p><p><img alt="k200612_15.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_15-thumb-420xauto-1130534.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>緊急事態宣言の解除を受けて対局ができるようになりましたが、待ち受けていたのは、非常にタイトな日程による、強豪との対局でした。再開後の最初の対局となったのが、今月２日の決勝トーナメントの準決勝。相手は、名人をこれまで３期獲得している佐藤天彦九段でしたが、勝ちを収めて決勝に進みました。決勝は中１日で行われ、叡王と王座のタイトルを持つ永瀬拓矢二冠に勝利して、棋聖戦の挑戦者に決まりました。</p><p><img alt="k200612_17.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_17-thumb-420xauto-1130536.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>そして中３日で五番勝負が始まり、渡辺三冠と対局。８日の第１局を白星で飾ったのです。</p><p>【１６回連続の王手をしのぐ】</p><p><img alt="k200612_18.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_18-thumb-420xauto-1130538.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>藤井七段は、長期間対局ができなかった間も、対局再開に備えてしっかり準備していたようです。２日の準決勝のあとの会見で「ふだん以上に将棋に取り組むことができた面もあるのかなと思っています」と話し、対局ができなかったことを前向きに捉えている様子でした。<br>また、師匠の杉本昌隆八段も、「この期間に今まで以上に将棋の研究に時間を費やしていたことが、今回の結果につながったのではないか」と指摘しています。<br>こうした努力に裏打ちされた藤井七段の強さ、冒頭にご紹介した渡辺三冠との五番勝負の第１局でも見ることができました。<br>終盤、藤井七段は連続して王手をかけられて防戦一方になり、さらには持ち時間を使い果たして、１分以内に次の手を指さなければならない状況に追い込まれました。１手でも間違えると負けてしまう局面の中、切り立った崖の上を踏み外さずに進むかのように、王を逃がしていきます。<br>渡辺三冠は１６回連続で王手をかけましたが、ついに投了。</p><p><img alt="k200612_23.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_23-thumb-420xauto-1130540.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>初戦を制した藤井七段は、来月にかけての残りの４局で先に２勝すれば、「棋聖」のタイトルを獲得します。</p><p><img alt="k200612_24.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_24-thumb-420xauto-1130542.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>その場合は、タイトル獲得の最年少記録を更新します。「タイトル獲得」の最年少記録は、屋敷九段の「１８歳６か月」。藤井七段は最後の第５局の時点でも、１８歳になったばかりです。</p><p>【王位戦の挑戦者を目指して】<br>藤井七段は、ほかにもタイトル戦に向けて好位置につけている戦いがあります。王位戦の挑戦者を決める戦いで予選を勝ち抜き、「挑戦者決定リーグ」に進んでいるのです。</p><p><img alt="k200612_27.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_27-thumb-420xauto-1130545.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>このリーグは紅白２組に分かれて、それぞれ６人による総当たりで順位を決め、１位どうしが２３日に挑戦者決定戦を行います。<br>藤井七段は白組で現在４戦全勝と、単独トップに立っていて、１３日の対局に勝てば、無条件で挑戦者決定戦に進みます。現在の紅組のトップは永瀬二冠なので、棋聖戦と同じ顔合わせで挑戦者が決まる可能性があります。</p><p><img alt="k200612_29.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200612_29-thumb-420xauto-1130547.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>藤井七段の昨年度の成績は５３勝１２敗で、勝ち数、勝率ともに１位。着実に勝ちを重ねていますが、頂上に近づくほど相手が強くなりますし、ほかの棋士もこれまで以上に研究を重ね、対策を取ってくるのは間違いありません。<br>タイトル戦という新たなステージに進んだ藤井七段が、トップ棋士としのぎを削りながら、この先どんな戦いを見せてくれるのか、本当に楽しみです。</p><p>（高橋　俊雄 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 11:41:32 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「米有人宇宙船成功　民間主役の新時代へ」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/430891.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>アメリカがスペースシャトル以来9年ぶりとなる有人宇宙船の打ち上げに成功、宇宙での復権へ向けて、第一歩。<br>そしてアメリカはそれを民間の力で成し遂げた、これが今回の最大のポイント。<br>今回の主役は民間のベンチャーだった点、それを可能にした背景にはアメリカの大胆な方針転換があったこと。さらに今回の動きから日本が学ぶべき点について。<br>以上３点から水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="j200612_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_1-thumb-420xauto-1130885.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>有人宇宙船クルードラゴンは飛行士が楽に操縦できるよう操作はスマホのようなタッチパネル方式。<br>緊急脱出用のエンジンもついて安全性が高められたのが特徴。<br>日本時間の31日、2人のアメリカ人飛行士を乗せて発射され、計画通り国際宇宙ステーションへドッキング、打ち上げは成功。</p><p>今回の意義は二つ。<br>① 宇宙でアメリカが復権への第一歩を記したこと。<br>② それが民間ベンチャーによって成し遂げられ、宇宙ビジネスの新たな時代が始まった点。</p><p><img alt="j200612_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_2-thumb-450xauto-1130887.jpg" width="450" height="253" class="mt-image-none"></p><p>①<br>アメリカはアポロやシャトルでの宇宙ステーション建設などで2000年代初めまで世界の宇宙開発をリード。これらは開発から運用まですべて国が行う形、コスト意識が甘く、事故も重なって打ち上げ費用がかさみ、2011年にシャトルは退役。アメリカは自前の有人打ち上げ手段を失った。<br>その後宇宙ステーションへはロシアの宇宙船に頼らざるを得なくなり、アメリカの存在感は低下。<br>さらにこの間、宇宙強国建設を目指す中国が、世界で初めて月の裏側に探査機を着陸させたり独自のステーションを計画するなど宇宙進出を強める。中国を牽制したいアメリカとしては、自前の有人打ち上げ手段を確保することが不可欠だった。新型コロナウイルス感染拡大の緊急時にありながらも、国家の優先事項として打ち上げは実施、復権への第一歩。</p><p><img alt="j200612_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_3-thumb-420xauto-1130889.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>②<br>この復権の一歩を、世界で初めて民間ベンチャーが成し遂げた点が2つめの意義。<br>その背景にはアメリカの宇宙人材の層の厚さに加え、ＮＡＳＡの大胆な方針転換。<br>今回のクルードラゴンを開発したのは起業家のイーロン・マスク氏が立ち上げた宇宙ベンチャー「スペースＸ」。<br>その最終目標は火星への移住。<br>実現には技術と人材、そして資金が必要。<br>アメリカには長年の宇宙技術とそれを知る人材が豊富。<br>マスク氏はＩＴ事業で得た資金を元にアポロ着陸船のエンジン技術を応用、ＮＡＳＡ出身の技術者や優秀な夢見る若者を集め、ロケット開発に取り組んだ。<br>ただ当初は失敗も相次ぎ、資金がつきかけたことも。<br>その時、救いとなったのが民間への移管というアメリカの大胆な方針転換。<br>宇宙産業を自国の主力産業にする方針が打ち出され、ＮＡＳＡはまず宇宙でも近場の宇宙ステーションへの物資輸送について、資金を出し民間に委託。<br>スペースＸはこれを請け負い、ロケットの1段を再使用する斬新な技術を確立し、コスト削減と技術の蓄積を進める。<br>続いてＮＡＳＡは有人分野も民間へ委託。資金出すだけでなく、スペースＸを含む2社を競わせることでコスト削減を目指した。<br>ただ開発途中トラブルも相次ぎ、計画は4年遅れに。<br>それでも国が開発するより200億ドルの節約になったという。<br>今後ＮＡＳＡはお客としてスペースXに宇宙飛行士を乗せてもらうことになり、その第一号として8月に予定される打ち上げには日本人飛行士の野口聡一さんが搭乗。<br>今回はＮＡＳＡだけでなく民間にとっても大きなメリット。</p><p><img alt="j200612_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_4-thumb-420xauto-1130891.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>スペースＸは民間人の宇宙旅行ビジネスにも意欲的。<br>先月には、映画俳優トム・クルーズさんが宇宙ステーションを訪問して映画撮影する計画が明らかにされ、スペースＸのマスク氏も「楽しみにしている！」とコメント。<br>スペースＸは月への旅行も計画しており今後宇宙ビジネスの幅が有人へ大きく広がるかも。<br>アメリカは民間活用へと大胆に方針を転換しただけでなく、積極的に民間を育成したことで、民間主役の時代が開かれた。</p><p>こうした政策には、日本も学ぶべき点。<br>ここ数年、民間ベンチャーの参入の動きも相次ぐ。</p><p><img alt="j200612_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_5-thumb-420xauto-1130893.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>超小型衛星で撮影したデータを農漁業に利用したり、人工流れ星を作り出すエンタテイメント事業などが計画され、こうした衛星を打ち上げる小型ロケットビジネスなど。<br>しかし、衛星が動作不良を起こしてビジネスが始められなかったり、エンジンの開発が難航して打ち上げ試験がうまくいかないケースも多く、実際にビジネスが軌道にのったところはほとんどない。</p><p><img alt="j200612_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_6-thumb-420xauto-1130895.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>去年、日本で民間として初めてロケットを宇宙に到達させることに成功した北海道のベンチャー企業も例外ではない。その後の打ち上げ試験に失敗。きょう、この週末に再挑戦することを発表したが、ビジネス開始に時間がかかっている。<br>苦労しているのは技術や資金。<br>社員は40人まで増えたが、一人一人の経験が浅いこともあって細かい不具合も多いという。また資金も潤沢ではなく、今回もクラウドファンディングで4000万円集めて打ち上げにこぎ着けた。<br>会社では2023年以降の超小型衛星打ち上げビジネス参入を目指して新型ロケットの開発も進めるが国の支援が重要。</p><p>その点国の政策はどうなっているのか。</p><p><img alt="j200612_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200612_7-thumb-420xauto-1130899.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>政府の宇宙開発戦略本部は、今月にも改定予定の宇宙基本計画で宇宙産業強化をあらためて打ち出し、現在1兆円あまりの国内市場規模を2030年までに倍増させる目標を初めて掲げることに。<br>これを受けてＪＡＸＡ・宇宙航空機構もベンチャーと超小型衛星や実験施設の運用で協力したり、共同研究を行う制度をつくってロケット開発支援に乗り出してはいる。<br>しかしその範囲は例えばロケットではエンジン部品の開発にとどまるなど、十分ではない。<br>アメリカを参考に、プロジェクト全体を民間に委託するなどもっと大胆な支援策を打ち出す必要。<br>例えば、ＪＡＸＡが年1回程度打ち上げる観測ロケットを全面的に民間に委託することも検討に値する。多くの資金や技術協力がいるが、競争させれば民間による技術開発が加速しコストダウンにつながって、双方にとってウィンウィンの関係になることが期待できる。<br>今回のアメリカの成功例をきっかけに日本でも民間主役の宇宙利用が進むよう、大胆な支援策を進めてほしい。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Fri, 12 Jun 2020 23:28:17 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「マイナンバー　１口座のみ連携へ　どうやって？」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/430886.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>政府は一人につき一つの預貯金口座とマイナンバーをひもづけることを<br>義務化する検討に入りました。竹田忠解説委員に聞きます。</p><p><img alt="C200615_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_0-thumb-480xauto-1130871.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Q①竹田さん、この話し、急に出てきたという感じがするんですけど？</p><p>おっしゃる通りです。<br>発端は一人１０万円を一律に配る特別定額給付金なんです。<br>これが遅い。予算が通って、ひと月以上たつのに、<br>まだ全世帯の４割にも届いてない。<br>これは、今回のためにわざわざ振り込み用の口座を<br>届けてもらうために時間がかかっている。</p><p>だったら、あらかじめ、<br>その人のマイナンバーと、一つの銀行口座をセットで登録してもらっていれば<br>何かあった時にすぐにスピード支給できるだろうと。<br>実際、アメリカでは、社会保障番号を使って、個人の口座に直接、<br>２週間程度でお金を振り込んでるんです。</p><p><img alt="C200615_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_1-thumb-480xauto-1130875.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Q②でも、この絵を見ると、一つの銀行だけでなく、<br>　他のたくさんの銀行も連携されているようにみえますが？</p><p>そこが今回、モメた所なんです。<br>実は、政府は一つの口座だけでなく、<br>全ての預貯金口座とマイナンバーを連携させたい、<br>義務化したい、と言ってたんです。<br>というのも、そもそもマイナンバー制度には、<br>その人の複数の口座をマイナンバーで連携させて<br>資産状況が把握しやすいようにして、<br>社会保障や税を公平に負担してもらおうという狙いがある。</p><p>例えば、お金がなくて困っている人には<br>負担を軽くしたり、給付を増やしたり。<br>逆にお金がある人にはもっと負担を求めたり。<br>そういうことができるように、話しを進めようとした。<br>しかし、与党の中からも、<br>まだ国民の理解は進んでいないという慎重論が出て。<br>結局、今回、コチラの話しは見送って<br>とにかく一つの口座と連携させることを先行させようということになった。</p><p>Q③で、今後、この話し、どうやって進めるんですか？</p><p>政府は来年の通常国会での法案提出を目指してるんですが、<br>最大の課題は、この１つの口座の登録を<br>「義務化」しようとしていることなんです。</p><p><img alt="C200615_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200615_3-thumb-480xauto-1130877.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>国民からすれば<br>重要な個人情報の登録を強制される、ということになる。<br>しかし、たとえば年金で以前、大量の個人情報が流出して<br>大問題になったことは記憶に新しいところです。<br>では今回は、どういう仕組みで、どう安心できるのか？<br>なぜ大丈夫なのか？<br>そういう説明が、今後重要になってくると思います。</p><p>（竹田　忠 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 07:04:18 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「コロナと財政～補正予算が問いかける課題」（時論公論）　</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431042.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスへの対応を強化するための今年度の第二次補正予算が先週末、成立しました。今回の予算では１０兆円という過去に例のない巨額の予備費の使い道や、支援金を給付する業務を民間に委託する仕組みの透明性が厳しく問われています。</p><p><img alt="j200615_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_01-thumb-420xauto-1131275.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>解説のポイントは３つです。<br>１）対策の内容と予備費の課題<br>２）問題はどこに　業務委託　<br>３）財政の悪化と求められる説明責任　</p><p>　まず補正予算の内容です。</p><p><img alt="j200615_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_02-thumb-420xauto-1131277.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>今回の補正予算では、追加の歳出が、３１兆９１１４億円にのぼります。<br>主な政策を見ますと、▼医療提供体制の強化に2兆９０００億円あまり、▼売り上げがおちこんだ事業者に賃料を補助する新しい制度の実施におよそ2兆円、▼企業から休業手当を受け取れない人を対象に国が直接「休業支援金」を給付する制度の創設など雇用の維持におよそ４５００億円がもりこまれています。さらに中小企業などの財務基盤強化や資金繰り支援を行うこと。<br>中小企業や個人事業主を支援する「持続化給付金」の対象の拡大などに対応する予算が盛り込まれています。</p><p><img alt="j200615_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_03-thumb-420xauto-1131279.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした使い道が詳細に決められている予算とは別に、今回の補正予算には１０兆円の予備費が盛り込まれました。<br>予備費とは自然災害への対応など、事前に見通すことができない事態に備えてあらかじめ確保しておく予算です。政府は、新型コロナウイルスの第二の感染の波が来た場合などに機動的な支出を行っていきたいとしており、予備費を組むこと自体に問題があるわけではありません。ただ使い道については、雇用維持や生活支援に1兆円程度、事業の継続に2兆円程度、医療提供体制の強化に2兆円程度と大まかに決まっているだけで、残る５兆円については政府にいわば白紙委任となる形です。さらに１０兆円という規模も、毎年度の当初予算に盛り込まれる予備費が３５００億円から５０００億円程度で推移してきたことを考えると、異例の大きさです。そもそも憲法では「国の財政を処理する権限は、国会の議決に基づく」と定められていて、野党各党は、予備費がこれほど巨額となるのであれば、改めて補正予算を編成し、国民の代表である国会の承認を得るのが筋だと主張しています。また専門家は「いったん予算が積まれると、使ってしまおうということになりがちで無駄の温床になりかねない」と指摘しています。政府は、この予備費の使用について、閉会中審査などを通じて適時適切に国会に報告するとしています。<br>しかし報告が事後となるのであれば、それが本当に必要な予算なのか国民にはかられることなく、いつの間にか、巨額の公金の支出が決定されていた、ということになるのです。政府としては、できるだけ事前に、あるいは事後になったとしても、予算の使い道を国民に対し丁寧に説明してもらいたいと思います。</p><p>予算の使い方と言えば、さきの予算審議の過程では、第一次補正予算に盛り込まれた中小企業支援策の透明性に焦点があたりました。　問題となったのは、売り上げが減少した事業者に最大２００万円を支給する持続化給付金の業務の委託費です。</p><p><img alt="j200615_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_04-thumb-420xauto-1131281.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>この事業は政府からサービスデザイン推進協議会という社団法人に７６９億円で委託されましたが、そこから大手広告会社電通に７４９億円で再委託され、委託の経緯が不透明だという声が聞かれます。さらに電通は5つの関連会社に外注し、そこからさらに外注を重ねた先の会社が実際の業務を行っています。そして再委託や外注ごとに、電通で１０４億円など、管理費や人件費などの経費が発生しています。このようにいくつもの階層にわたって支出が行われていることから政府のチェックが行きとどかないのではないかという指摘もでています。</p><p><img alt="j200615_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_05-thumb-420xauto-1131283.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これに対し、経済産業省では、「不明確、不透明な金額は一切ない」とする一方で、外部の専門家を交えて再委託先や外注先を含めた支出の妥当性について調査を行うとしています。国民の疑問にこたえる説明が求められています。</p><p><img alt="j200615_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_06-thumb-420xauto-1131285.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした給付業務に厳しい目が向けられている背景には、給付金の支給が遅れていることがあります。<br>経済産業省によりますと、先月１４日までに申請があったうち、一か月たってもまだ４万８０００件が支給されていません。経済産業省では、申請書類に不備があったためなどと説明していますが、再委託を重ねた事務作業の体制に問題はないのか、政府は現場の作業の実情をしっかりチェックできているのかという疑念も招いています。支給の遅れが長引けば、廃業に追い込まれる事業者も増えるおそれもあります。せっかく巨額の予算を組んでも、苦境にある企業にとっては必要な資金が間に合わなければ意味がありません。そしてこれから実施される賃料の支援策も業務を外部に委託して行われることになっています。委託の仕方に問題はないか改めて見直したうえで、迅速な資金の給付が行えるよう、取り組みを強めてもらいたいと思います。　</p><p>最後に今回の補正予算では、32兆円近い歳出の全額を、国債を発行して、つまり借金をして調達し、財政を一段と悪化させることになります。</p><p><img alt="j200615_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_07-thumb-420xauto-1131287.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これは去年までの政府の予算の歳出と歳入の推移です。高齢化に伴って医療や介護などの社会保障費が大きく膨らんでいることから、歳出が歳入を大きく上回り、赤字分を借金でおぎなう構図が続いてきました。このグラフはワニの口にたとえられますが、政府はこれまで消費税率を引き上げて歳入を増やし、歳出の伸びを可能な限り抑えることで、毎年の赤字額を少しでも抑えようと、つまりワニの口を閉じようとしてきました。</p><p><img alt="j200615_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_08-thumb-420xauto-1131289.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ところが今年度はワニの顎がはずれたかのように口が大きくに開いてしまうことになりました。今年度の国債発行額は、当初予算で３２兆円あまり、第一次補正予算で２５兆円あまり、それに今回の補正予算が加わって９０兆円あまりにのぼり、その一方で景気の悪化による税収の落ち込みが予想されるからです。今年度末の国債発行総額は、９６４兆円、国民の頭数で割ると７６９万円に達します。</p><p><img alt="j200615_09.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_09-thumb-420xauto-1131291.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>これについて麻生副総理兼財務大臣は「いま大規模な歳出をはからなければもっと経済は落ち込む。覚悟を決めて失業や倒産を防ぐ。」とし、財政の立て直しに向けては「景気回復によって、税収を伸ばしていく」という考え方を示しています。確かに税収の落ち込みが続けば、それだけまた国債発行つまり借金に頼らざるをなくなるわけですから、いまは財政が悪化することになっても経済の回復を最優先するというのは理解できます。<br>ただ過去には一時的に膨らんだ巨額の予算を国債の発行で調達し、その後特別な増税を通じて返済することになったケースもあります。</p><p><img alt="j200615_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200615_10-thumb-420xauto-1131293.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東日本大震災では復興のための国債を発行し、それを返済するために復興特別所得税などが創設されました。納税者が通常の所得税とは別に、所得税額に2.１％かけた金額を納税し、復興の財源とするもので、この制度は令和１９年度まで続きます。これとはケースは異なるものの、感染症対策のための政府の債務もいずれ私たちや子や孫の世代に重い負担となってのしかかることになります。</p><p>新型コロナウイルスの感染収束までまだ長い時間がかかるといわれている中で、追加の対策の予算が今後も必要となるでしょう。何のためにそのお金を使うのか、具体的にどんな効果が期待できるのか、効率的なお金の使い方ができているのか。政府には、説明を受けた国民が納得できるような予算の使い方をするよう求めたいと思います。</p><p>（神子田　章博 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Mon, 15 Jun 2020 23:19:41 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「関電　旧経営陣を提訴へ」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431047.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>関西電力の金品受領問題で、関電は当時の経営陣が会社に損害を与えたとして、賠償を求めて提訴することを決した。水野倫之解説委員の解説。</p><p><img alt="C200616_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_0-thumb-480xauto-1131317.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>会社が元の経営者を訴えるとはただごとではないが関電が過去のしがらみを断ち切って再出発するためにも、提訴は当然の判断。<br>この問題では、幹部が原発の地元の元助役から3億6000万円相当を受け取っただけでなく、業績悪化で減額した役員報酬もひそかに補填していた。</p><p><img alt="C200616_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_2-thumb-480xauto-1131319.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>第三者委員会は、▽関電のガバナンスの機能不全、▽極端に内向き体質だった点を厳しく指摘。<br>こうした点を根本から正して出直せるかが関電には問われているわけで、まずはけじめを一つつけたということ。<br>外部弁護士の委員会の調査では、八木前会長ら5人が、取締役としての職務を適切に行わなかったと認定され、元助役の関連会社への高額で発注するなどの損害が発生したとされた。<br>関電はこれに調査費用も加え、あわせて19億3,600万円を5人に賠償請求することにしている。</p><p><img alt="C200616_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200616_4-thumb-480xauto-1131321.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>ただこの提訴だけで出直しとはいかない。<br>関電は引き続き原発再稼働を経営の柱に据えて今後3基の再稼働を進める方針だが、第三者委員会は「原子力事業本部が独立王国のようになり病根だった」と指摘。<br>原発は社会問題になりやすく閉鎖的なムラ社会が形成され内向きとなっていたわけで、原子力部門の改革を進め信頼回復をはかることが不可欠。<br>関電は原子力本部にコンプライアンス担当の副本部長を置き、原発工事の発注も外部の専門家が毎月内容をチェックするとしている。信頼回復のためにはこうしたチェック内容もきちんと地元に説明して、開かれた組織に変えていくことが必要。</p><p>（水野　倫之 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 07:49:54 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「外出自粛　家計への影響は？」（くらし☆解説）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/700/431045.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大による外出の自粛で、家庭の消費にも様々な影響がでています。今井解説委員。</p><p><img alt="k200616_00.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_00-thumb-420xauto-1131296.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>【外出自粛で、支出が増えたもの。減ったもの。いろいろありそうですね】<br>はい。１世帯あたりの消費額。３月に、外出を自粛する動きが広がり、前の年と比べて６％減りました。それが、４月は、緊急事態宣言を受け、１１％あまりの減少と、一段と落ち込みました。統計が比較できる２００１年以降で最も大きな落ち込み幅でした。<br>ただ、中身を見てみると、支出が減ったもの、増えたもの。両方があります。<br>（家計調査）</p><p><img alt="k200616_01_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_01_1-thumb-420xauto-1131298.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【支出でいうと、うちは、やはり、外食が減りました】<br>はい、多くの人が外へ出るのを控えましたので、<br>▼ 外食は、食事代が６０％あまり。外で飲むお酒代も９０％あまり減りました。<br>▼ 美容院などへの支出も４０％あまり減りました。<br>また、移動の自粛もありましたので、交通費。<br>▼ 航空運賃、高速代、通学定期代も、いずれも、大幅に減りました。</p><p>【学校もお休みでしたものね】<br>そうですね。<br>▼ 旅行や遊びにも行けませんので、宿泊料や遊園地代も大幅に減りました。<br>▼ さらに、在宅勤務が増えたことから、背広への支出が８０％近く減ったほか、口紅への支出も４０％あまり減りました。在宅勤務の時だけでなく、外へやむをえず出る場合も、マスクを使うので、口紅は本当に使わなくなりました。</p><p><img alt="k200616_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_02-thumb-420xauto-1131300.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【ほぼ、家庭の支出がなかったと言ってもいい項目もあるのですね】<br>そうした商品やサービスを提供する側は、非常に厳しい状態だということが、この数字を見るとわかります。<br>一方、家で過ごす時間が増えたことで、家庭の支出が増えた項目もありました。<br>▼　まず、家にいるので、光熱費や水道代が増えました。<br>▼　そして、家で食事をしますので、パスタなどの食材、それからチューハイ・カクテルといった家で飲むお酒への支出が増えました。電子レンジも、３月には、前の年と比べてマイナスだったのが、４月はプラス３０％と増えました。<br>▼　また、こどもの学校が休みだったことから、ゲーム機やゲームソフトへの支出。<br>▼ それから、パソコンへの支出も３月のマイナスから４月はプラス７０％あまりと、大幅に増えました。在宅勤務の他、こどものオンライン授業が増えたことも背景にあるとみられます。</p><p><img alt="k200616_03_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_03_0-thumb-420xauto-1131302.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>▼ さらに、家で楽しむという点では、小麦粉や生地などへの支出も大幅に増えました。家でパンやお菓子を作ったり、マスクやフェルトのマスコットなどの手芸をしたりする人が増えたというのです。</p><p><img alt="k200616_03_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_03_1-thumb-420xauto-1131304.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【一時期、スーパーの店頭から小麦粉が消えたことがありましたよね。でも、確かに、家にいるからこそ、こどもと一緒にいろいろなものを作って、楽しむこともできました】<br>一方、買い物の方法にも変化が見えています。（家計消費状況調査）<br>▼ ４月にネットショッピングを利用したという世帯。全体の４７％あまりと、前の年と比べて５．１ポイントに増えました。１世帯あたりのネットショッピングでの支出額も５．９％増えました。<br>▼ 支出の内訳をみてみますと、食料品、そして、家電製品へのネットでの支出が、このように大幅に増えました。</p><p><img alt="k200616_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_04-thumb-420xauto-1131306.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【買い物はしたい。でも、外出は控えたいという方は、ネットでの購入が増えたのですね】<br>はい。でも、全体では、冒頭で紹介したように消費は、大幅に減りました。</p><p>【緊急事態宣言が解除され、今後はどうなるのでしょうか？】<br>まず、５月後半。きのう公表された調査の結果を見てみますと・・<br>（出典：JCB/ナウキャスト「JCB消費NOW」より）<br>▼ クレジットカードの利用情報をもとに算出した消費の動向を示す指数は、前の年と比べてマイナス１５．６％。まだ、減ってはいますが、４月の後半は、マイナス２８．２％でしたので、下げ幅が縮小していることがわかります。</p><p>【人の移動も増えていますよね】<br>はい。<br>▼ デパートも、６月に入り、すべての店舗の営業が始まり、回復の動きがみられます。例えば、伊勢丹の新宿本店では、先週末、客数は前の年の半分でしたが、売り上げは２０％程度の減少にとどまったということです。店が閉まっていたため買えなかったランドセルや宝飾・高級時計、家でゆっくり過ごすための調理用具やパジャマなどが売れているということです。</p><p><img alt="k200616_05.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_05-thumb-420xauto-1131308.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【店が開くのを待っていたという方もいるのでしょうね】<br>はい。消費は、一時より回復してはいます。ただ、元に戻るまでにはかなり時間がかかるという見方がでているのです。<br>というのも、家庭の支出が減った背景には、「外出を控えたため」というだけでなく、「雇用や収入への不安から出費を減らした」という家庭も多くあるからです。</p><p>【厳しいご家庭も多いですよね】<br>そうですね。<br>▼ まず、すでに解雇や雇い止めで職を失った、あるいはその見通しの人は２万４０００人を超えています。<br>▼ また、仕事はあるけれど、営業の自粛などで、仕事が休みになってしまった人も４月には５９７万人と、過去最大の規模に達しています。事態が改善しなければ、失業に追い込まれる懸念があります。<br>▼ さらに、仕事がある人も（フルタイムの人も、パート社員も）４月の賃金は減りました。夏のボーナスも大幅に減る見通しです。<br>特に、雇用や収入への不安を抱えている多くの家庭では、節約の動きが強まることが予想されるのです。</p><p><img alt="k200616_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_06-thumb-420xauto-1131310.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>【節約が強まると、店側の厳しさ、そして、そこで働く方たちの厳しさも続くことになりますね。どうにかならないのでしょうか？】<br>生活が厳しくても、買いたい物はある。でも、人との接触は避けたい。という、ニーズはあります。それにいかに応えるかが、１つ、ポイントになると思います。</p><p>【先ほどは、ネット販売が伸びているという話でしたね】<br>はい。ネット販売、そして、持ち帰り・宅配。力を入れる企業が増えています。<br>▼ 例えば、アパレル大手の「ユナイテッドアローズ」。多くの店舗で営業ができなかった中、ネット通販は前の年より５０％近く増えて、事業を支えました。中でも、例えば、「初夏のおすすめ仕事着」といったようにテーマと時間を決めて、販売員がネット上の生中継で商品を宣伝。お客さんが打ち込む質問に応じて、色違いの商品や、様々なコーディネートを紹介する手法が好評で、さらに強化する方針です。　<br>▼ また、回転ずしの「スシロー」は、店内での飲食が落ち込んだ中、宅配・持ち帰りは、前の年の２倍に増えました。ネットで注文した商品を、店員と接触することなく、店頭の冷蔵ロッカーで受け取ることができる仕組みを一部の店で導入しているのが好評で、今後、さらに多くの店に広げていく方針だということです。</p><p>【コロナとともに生きる暮らしがしばらく続きそうですので、安心して買いたいものを買える方法は、ぜひ広げてほしいですね】<br>はい。他にも、ネットで家を建築する相談をしたり、車を買う相談をしたりすることができる仕組みを導入する企業もでてきています。</p><p><img alt="k200616_07_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/k200616_07_2-thumb-420xauto-1131313.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>こうした取り組みができる分野、できない分野はありますが、できるところで知恵と工夫で、消費が増えれば、そこで働いている人の雇用や賃金を支えることにもつながります。今後、第２波、第３波がくることも想定して、企業は、ぜひ、今のうちに、感染のリスクを減らしながら、消費者が安心して買いたいものを買える仕組みを整えてほしいと思います。</p><p>（今井　純子 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 11:37:29 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「経済活動再開　世界で第２波への懸念」（時論公論）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/100/431054.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>世界各地での新型コロナウイルスの感染拡大は収まらず、感染者はあわせて800万人に達しました。経済活動の再開で再び感染が広がるという懸念が現実のものとなり始めているにも関わらず、世界各国で株価は上昇を続けています。<br>世界でなお続く感染拡大、世界経済の先行きとリスクについて考えます。</p><p><img alt="j200616_1.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_1-thumb-420xauto-1131357.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>① 経済活動再開と感染再拡大</p><p><img alt="j200616_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_2-thumb-420xauto-1131361.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界で最も感染者が多いアメリカでは、フロリダ州やテキサス州をはじめ経済活動をいち早く再開した南部や西部を中心に再び感染が拡大。感染者211万人を上回り増え続けています。アメリカＣＤＣ疾病対策センターは、人種差別への抗議デモなど大勢の人が集まる機会が増えれば、感染リスクが高まるとして参加者にマスクを着用するなど感染防止対策をとるよう強く促しています。<br>感染が落ち着いたかにみえた中国でも先週から首都北京の食品市場で集団感染が発生、１００人以上の感染者が確認され、当局は２０万人を対象にＰＣＲ検査を実施。首都で集団感染が発生したことについて、当局者は、「北京は非常時に入った」として危機感を強めています。<br>新興国の感染拡大も止まりません。アメリカに次いで感染者が多いブラジルでは、感染が収まらないまま経済活動を再開した結果、感染者が大幅に増え８８万人に達しています。外出制限を段階的に緩和してきたインドでも一日で感染者が１万人増えて３４万人に達し、医療体制が崩壊しかねない事態に直面しています。<br>世界全体の感染者は８００万人、死者は４３万人に達し、収まる兆しがありません。<br>感染の再拡大は、経済活動を続けながら感染の広がりを防ぐ難しさを示しています。</p><p>② 急回復する株価と世界経済のリスク</p><p><img alt="j200616_3.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_3-thumb-420xauto-1131363.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>１５日急落した東京市場の株価は、１６日は１０００円以上上昇し、感染の再拡大が今後の経済にどこまで影響を及ぼすのか、強気と弱気の見方が交錯しています。<br>日本時間１６日夜発表されたアメリカの先月の小売売上高は前の月に比べて１７．７％の伸びとなって、アメリカの個人消費に回復の兆しがあることを示す形になり、ニューヨーク市場でも株価が大幅に値上がりしています。３月に急落したニューヨークの株価は、３か月間で４０％以上上昇、東京市場も３５％以上急回復しました。</p><p><img alt="j200616_4.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_4-thumb-420xauto-1131365.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>急激な株高の背景には、世界各国が行った１０兆ドルを上回る巨額の財政出動に加えて、各国の中央銀行が市場に大量のマネーを注ぎ込んでいることがあります。アメリカの中央銀行ＦＲＢは今年３月事実上のゼロ金利を導入し、先週、この政策を再来年2022年末まで２年半続けるという見通しを示しました。ＦＲＢは市場に資金を送るために、国債や社債を大量に買い入れていますが、今回は特に投資に不適格とされるダブルＢと呼ばれる企業の社債まで買っているのです。ヨーロッパ中央銀行も、マイナス金利政策に加えて国債や社債の買い入れを拡大。注ぎ込こまれたマネーが、実体経済とかけ離れた水準まで株価を押し上げているという指摘も出ています。<br>中央銀行の積極的な動きによって、ひとまず市場の不安が取り除かれ、企業に、必要な資金を送ることができたことは確かです。</p><p><img alt="j200616_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_5-thumb-420xauto-1131367.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ただ一方でその副作用を指摘する声もあります。大がかりな金融緩和の結果、そもそも業績不振で経営を改革すべき企業も助けてしまい、企業の生産性を押し下げているのはないかという見方が出ています。<br>株高は、社会の格差を拡大させかねないという見方もあります。３か月間で、アメリカの億万長者の資産の合計は、6300億ドル増加しました。この間にアメリカでは4000万人以上が職を失っています。持てる者と持たざる者との間の格差が一段と拡大しているのです。</p><p><img alt="j200616_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_6-thumb-420xauto-1131369.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>東京市場の株高の要因の一つも、日銀による積極的な金融緩和です。日銀はマイナス金利を導入するとともに、市場に資金を送るために国債や社債に加えてＥＴＦ＝上場投資信託を買い入れています。ＥＴＦは多くの株式を集めて組み合わせた投資信託です。<br>日銀はこれを買い入れることで、急激な相場の変動を抑えようとしています。</p><p><img alt="j200616_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_7-thumb-420xauto-1131371.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日銀による今年の買い入れ額はすでに昨年を上回る４兆４千億円余りに達しています。<br>相場に楽観論が広がる背景には、株価が下がれば、日銀が買うだろうという安心感があるとも言われています。</p><p><img alt="j200616_8.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_8-thumb-420xauto-1131373.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>日銀が保有するＥＴＦの総額は今年３月末時点でおよそ30兆円、東証１部全体の時価総額の５％にあたります。このまま買い入れを続ければ、今年中には事実上の最大の株主になる可能性があります。存在が大きくなりすぎれば、多くの参加者で価格が決まるという市場の機能が損なわれる恐れがあると懸念する声も出ています。</p><p><img alt="j200616_9.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_9-thumb-420xauto-1131375.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>世界での感染拡大が続く中、ＯＥＣＤ経済協力開発機構は、第２波が起きれば世界経済は今年マイナス７.６％まで落ち込むという厳しい見通しを示しています。経済の低迷が長引けば、各国は追加的な対策を求められることが予想されます。その結果、未曽有の経済対策のツケが一段と膨らんでしまう恐れがあるのです。</p><p>③ アフターコロナと変わる社会の姿</p><p><img alt="j200616_10.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/j200616_10-thumb-420xauto-1131377.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>治療薬やワクチンが開発され経済活動が戻ったとしても、社会の姿は以前とは大きく異なっている可能性があります。オンライン会議の活用が広がれば、一つの会場に大人数を集めて会議を行う必要性は薄れていくでしょう。ネットでの物を買う人が増えれば既存の店舗のあり方も変わっていかざるをえません。変化は時代を先取りする形で一気に進み、デジタル化が社会の生産性を大きく高めることも予想されます。<br>一方でその変化が様々な分野で企業や職場のありようを変えることも考えられます。<br>米リッチモンド連銀のバーキン総裁は「経済活動が再開されば多くの人が仕事に戻るだろうが、今後なくなってしまう仕事もあるだろう」と述べて、職を失う人々に職業訓練の機会を提供すべきだという考えを示しました。<br>ＩＭＦ国際通貨基金のゲオルギエバ専務理事は「最も辛い状況におかれているのは弱い立場の人たちだ。全世界で一億人が極度の貧困に陥りかねないとして、医療や教育分野への投資を増やすとともに、デジタル化の恩恵をできる限りの多くの人が受けられるようにすべきだ」と提言しています。<br>コロナウイルスの影響を最も受けるのが弱い立場の人々というのは日本も同じです。<br>広がる格差にも目を配りながらアフターコロナをどのような社会を目指すのか、その変化に応じて働き方や生活を変え、厳しい状況の中でも、経済全体の成長力を高める動きを着実に進めていくことが、今、求められています。</p><p>（今村　啓一 解説委員長）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Tue, 16 Jun 2020 23:39:21 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「手探りの制限緩和の行方は」（ここに注目！）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/300/431049.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>新型コロナウイルスの感染拡大で、入国を制限していたヨーロッパの国々が、今週、相次いで、制限の緩和に踏み切っています。感染が再び拡大する恐れもあり、各国は手探りで緩和を進めています。<br>出川解説委員です。</p><p><img alt="C200617_0.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_0-thumb-480xauto-1131323.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><div><p>Ｑ１：<br>ヨーロッパの国々が、今、入国制限を緩和しているのはなぜですか。</p><p><img alt="C200617_2.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_2-thumb-480xauto-1131326.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ１：<br>はい。各国とも、夏のバカンスを前に、経済で大きなウエイトを占める観光業を立て直す必要に迫られているからです。<br>ＥＵ・ヨーロッパ連合は、３月以降、国境をまたぐ移動を制限してきましたが、今月中に、ＥＵ域内での移動を、全面的に再開することを目指しています。ただし、出入国管理の権限は加盟国にあり、国ごとに対応が異なります。</p><p><img alt="C200617_5.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_5-thumb-480xauto-1131328.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>イタリアは、今月３日から。フランスやドイツは、今週。スペインは、来週から再開します。一方、チェコは、感染者が多い国からの入国を禁止しているほか、ギリシャも、こうした国からの旅行者に、ＰＣＲ検査や隔離を義務づけるなど、一定の制限を設けています。<br>ＥＵは、次に、域外からの観光客も、来月１日から段階的に受け入れることを、加盟国に提案しています。</p><p>Ｑ２：<br>ＥＵ域外からの観光客ですか。どのように受け入れるのですか。</p><p><img alt="C200617_6.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_6-thumb-480xauto-1131331.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ２：<br>ＥＵの加盟国は、今後、どの国から入国を認めるかを協議して、リストを作る方針です。<br>その際、基準となるのは、相手国の感染が収まっているか、そして、相手国もＥＵからの入国を認めるかどうかです。ただし、加盟国ごとに方針が異なるため、統一されたリストを作るのは容易ではありません。<br>日本からの観光客を受け入れる方針の国もありますが、日本政府は、ＥＵ加盟国への渡航の中止を求めています。</p><p>Ｑ３：<br>各国にとって、感染が再び拡大するのをどう防ぐかは、大きな課題ですね。</p><p><img alt="C200617_7.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/C200617_7-thumb-480xauto-1131334.jpg" width="480" height="269" class="mt-image-none"></p><p>Ａ３：<br>はい。とくに、症状が現れていない感染者が入国し、感染を拡げるのを防ぐのは、非常に難しいと思います。出発前と到着後に、それぞれ健康診断や検査を行う体制を確立することが重要です。そして、感染者が見つかった場合、どこに収容し、同じ旅客機で到着した他の乗客をどう追跡するかなど、難問だらけです。とにかく、綿密な対策と国際的な協力体制が必要になると思います。</p><p>（出川　展恒 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 07:05:34 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>「新型コロナウイルスとプーチン政権・変わる権力の構図」（キャッチ！ワールドアイ）</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/900/431052.html</link>
			<description><![CDATA[<div><p>ロシアでは新型コロナウイルスの蔓延の中で延期されていた対ドイツ戦勝記念日の軍事パレードが今月24日に、そして憲法改正の全国投票が来月1日にかけて行われます。<br>軍事パレードと国民投票の準備が各地で始まりました。<br>（ロシアテレビより）<br>感染が収束しない中、なぜプーチン大統領は、二つの行事を強行しようとするのでしょうか。新型コロナウイルス対策でモスクワ市のゾビャーニン市長が台頭し、プーチン体制の権力の構図に変化がみられます。石川一洋解説委員に聞きます。</p><p><img alt="c200617_07.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_07-thumb-420xauto-1131337.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><div><p>Q新型コロナウイルス感染の状況が深刻な中でなぜプーチン大統領は2つの行事を強行しようとしているのでしょうか？</p><p><img alt="c200617_01.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_01-thumb-420xauto-1131339.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aこれ以上引き延ばしていては、政治のイニシアチブを失いかねないという危機感が大統領にはありました。<br>しかし感染状況は収束には程遠くとくに憲法改正の投票は全国で行われるだけに大変心配です。確かに一時は1万１千人を超えていた新規の感染者は８０００人台にまで下がりました。しかしそれは感染者の６割を超えていたモスクワは大きく減少して千人台にまで減ったからなのです。モスクワ以外の地方では最近まで感染者数はむしろ増加する傾向がありました。</p><p><img alt="c200617_02.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_02-thumb-420xauto-1131342.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>ロシアの感染状況を示す地図を見てみましょう。色が濃い方がまだ感染状況が深刻な地域です。感染が深刻な地域が点在していることが分かります。地方の選挙管理委員会の職員の中には全国投票の業務をボイコットする職員も出ているということです。</p><p>Qなぜ、大統領はそうまでして憲法改正にこだわるのです。</p><p>Aそもそもプーチン大統領は今年を新たな政治改革・運動の始動の年と位置付け、憲法の大幅な改正の全国投票をいわば自らの信任投票と位置付けていました。</p><p><img alt="c200617_03.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_03-thumb-420xauto-1131347.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>憲法改正の中身<br>▼議会の役割を強化する<br>▼国家評議会を憲法上の正式な組織として、外交内政の方向性を定める<br>▼大統領の任期を通算2期に制限する。<br>　その中でも大統領の任期を通算二期に制限するという改正が注目されました。しかし議会での審議などを経て、現憲法下で大統領、あるいは大統領を務めたものはその任期は改正憲法の通算二期には含まれない、いわば「チャラにする」という条項を付け加え、自らがさらに二期務めることを制度的に可能としました。任期の終わる2024年とそれ以降に向けてプーチン大統領が自らの手で政治の主導権を握り、自身に対する信任投票の色彩を強く持たせていました。しかし新型コロナの影響は急速に悪化、プーチン大統領は国民投票の延期を決定、戦略の変更を余儀なくされました。</p><p>Q戦略の変更とは？</p><p>A自らへの信任ではなくて憲法改正によってロシアは「社会的な国家に代わる」というスローガンに変えたのです。大統領は隣人愛や愛国心がロシアの国民性だとして憲法改正に賛成するよう国民に呼びかけました。<br>「国民性や歴史を憲法に加えようという提案は当然のことだ。わが国民の圧倒的多数がこの立場を支持すると確信している」<br>新型コロナウイルスの感染拡大の中で重要性が認識された医療や福祉、生活の保障などをより明確に明記することでロシアは「社会的な国家」になると訴えているのです。プーチン大統領への信任投票という性格を薄めようという戦略に変えたのです。<br>これに対して反体制派は賛成票を投票することは2036年までプーチンに大統領を続けさせることだとして、投票をプーチンへの不信任を表明する機会と位置付けています。反対票あるいは投票に行かないよう呼び掛けています。</p><p><img alt="c200617_04.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_04-thumb-420xauto-1131351.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>最新の世論調査による憲法改正の賛否をみてみます。賛成が４４％　反対が３２％となっています。政権側は投票率６０％、得票率６０％という控えめな目標を掲げています。大統領の思惑通りとなるかどうかは全く予断を許しません。もしも投票率、得票率が６０％を切った場合、大統領の権威は大きく傷つきます。</p><p>Q新型コロナウイルスの感染拡大はプーチン体制そのものにも変化を与えたのでしょうか？</p><p><img alt="c200617_06.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_06-thumb-420xauto-1131353.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aプーチン１強に揺らぎの兆しが見えました。今回のコロナウイルスの感染拡大の中で、ソビャーニンモスクワ市長が自らのイニシアチブでロシアにおける感染拡大を最初に警告しました。<br>「感染者の数が問題ではなく増加率が高いことが問題です。深刻な状況が生まれようとしています。実際の感染者ははるかに多いのです」<br>「外国からの来訪者は大きな問題です。従って今感染者の有る無しに関わらず、あらゆる地域で感染拡大に備えなければなりません」（３月２４日）<br>プーチン大統領は中国からの感染拡大はいち早く人の交流を遮断して感染を防ぎました。しかしヨーロッパからの感染流入への対処は明らかに遅れました。プーチン大統領が、憲法改正の国民投票を延期し、外出の制限など実質的な対策を取ったのはこの会議の後なのです。もしもソビャーニン市長の直言が無ければ対策が遅れ、モスクワがNYのようにより悲惨な状況になったかもしれません。<br>モスクワは厳しい行動制限を含む自己隔離措置とPCR検査の数を大幅に増やして感染拡大を抑え込もうとしました。ソビャーニン市長は、国家評議会の感染対策の責任者も兼任し、全国レベルでの対策にも影響力を持ちました。モスクワ方式と言われるこの対策は、感染を拡大している原因を調べること、つまり日本でいうクラスター対策を取ることなく検査を拡大してもなかなか感染の抑止には結びつきませんでした。また厳しい自己隔離措置は経済面での打撃も大きく市長の支持率を下げた側面もあります。ただ短期間に検査体制を整えたのは市長の功績であり、非常に効率的な行政能力を示したといえるでしょう。</p><p>Q今後ソビャーニン市長はロシアの政局でどのような役割を果たすのでしょうか</p><p><img alt="c200617_08.jpg" src="http://www.nhk.or.jp/kaisetsu-blog/image/saved/2020/06/c200617_08-thumb-420xauto-1131355.jpg" width="420" height="236" class="mt-image-none"></p><p>Aソビャーニン氏は、サンクトペテルブルクや治安機関からの同僚や部下の多いプーチン大統領側近の中では異色の経歴です。９０年代にシベリアの油田地帯の地方政治家として頭角を現し、知事にまでなりました。そして２００５年プーチン大統領によって大統領府長官に抜擢され、２００８年にかけてプーチン大統領が一度メドベージェフ氏へ大統領を譲るオペレーションで重要な役割を果たしました。プーチン首相の下で政府の官房長官も務めました。外様大名から内政を動かす最重要の要のポジションの譜代の重臣となったようなものです。その後、モスクワという反体制派の強い首都の運営を任されました。今回の危機において指導者、行政官としての能力を発揮したことは大統領も高く評価するでしょう。一方ソビャーニン氏だけでなく地方の首長が独自性を強めています。ロシアでは軍事パレードについては、これまでに１０以上の地方の知事が感染拡大の恐れがあるとして、行わないことを決めました。その中には第二次大戦の激戦地の知事も含まれます。これまでは考えられなかったことです。<br>これに対してソビャーニン氏の台頭を喜ばない勢力もあります。プーチン政権は様々な利益集団のバランスの上に成り立っているという性格があります。国民投票の実施に向けてモスクワも制限措置の多くを解除したのですが、制限措置の継続を考えていた市長にクレムリンが圧力をかけたという憶測も流れています。</p><p>Qプーチン大統領は憲法改正の目的は２０２４年以後も大統領を務めたいのではないのですか？その思惑が崩れるということですか。</p><p>Aプーチン大統領は国の安定を一番大切に思っています。自らが大統領になるためにあと制度的には二期務めることを可能としたのではなく、体制を安定させたまま２４年という移行期を乗り越えることが目的でしょう。自らが大統領を継続する、あるいは一度誰かに譲っても再び戻る可能性を残すことによって体制の安定軸として自らの役目を果たそうとしたものと思います。ただそれができるのもプーチン大統領が国民の高い支持を得ていればこその話です。これまで体制はプーチン大統領の高い支持に依存してきました。<br>しかし大統領への支持の低下が続けば逆にプーチン依存は体制にとってリスクとなりかねませんしかし今後体制の変革を目指す反体制派の抗議活動は激しさを増すでしょうし、また体制内でもモスクワ市長の台頭にみられるように大統領の求心力には陰りがみられます。プーチン１強体制が流動化する可能性が出てきたといえるでしょう。</p><p>（石川　一洋 解説委員）</p></div></div>]]></description>
			<pubDate>Wed, 17 Jun 2020 08:59:25 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>