<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>東京五輪へ“新星”登場！　～マラソン日本新・設楽悠太～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>30km以上は走らない。高地トレーニングはしない。“常識”とされる練習法にとらわれずに“自分流”を貫き、見事、男子マラソンの日本記録を16年ぶりに塗り替えたのが、設楽悠太選手だ。東京マラソンのレース中、肉離れを起こしながらも2時間6分11秒をたたき出した。大学時代は箱根駅伝などで活躍。社会人になってから伸び悩むランナーも多い中、躍進を遂げた秘密は何なのか？設楽選手、そして日本のマラソン界が、東京五輪に向けてさらに飛躍するためには何が必要なのか？</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>設楽悠太さん
                                    <span class="person2__note">（マラソン選手）</span>
                            </li>
                          <li>金哲彦さん
                                    <span class="person2__note">（プロ・ランニングコーチ／駅伝・マラソン解説者）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪へ　“新星”登場！　マラソン日本新　設楽悠太</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>実況<br>
「日本陸上界、男子の風を変えるランナーが現れました。」</strong></p>
<p>東京オリンピックに向けて現れた、期待の新星。</p>
<p><strong>実況<br>
「日本記録は目の前。出る！出る！いける！」</strong></p>
<p>１６年ぶりに日本記録を更新した、設楽悠太選手。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>設楽悠太選手<br>
「まだ１、２分は、記録は伸びる。」</strong></p>
<p>強さの秘密は？<br>
３０キロ以上の走り込みは…。</p>
<p><strong>設楽選手：</strong>しません。</p>
<p>高地トレーニングも…。</p>
<p><strong>設楽選手：</strong>しません。</p>
<p>自分流にこだわる、新世代アスリート。今日（１日）は、その魅力にとことん迫ります！</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">東京五輪へ　“新星”登場！　マラソン日本新　設楽が生出演</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　設楽悠太さん（マラソン選手）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　金哲彦さん（プロ・ランニングコーチ／駅伝・マラソン解説者）</div>
<h3 class="nsh3">マラソン日本記録保持者、設楽悠太選手です。<br>
おめでとうございます。本当にお疲れのところ、ようこそお越しくださいました。よろしくお願いいたします。<br>
日本記録を出して、もう４日。周りの環境や反応は変わった？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/02.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>設楽選手：</strong>たくさんの方からメッセージをいただいて、少しずつ、日本記録保持者として、実感は湧いてきています。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">視聴者からも「粘りの走りに感動しました」「１億円の使い道は？」という声が寄せられています。<br>
日本新記録でフィニッシュした設楽選手には、報奨金として１億円が贈られることになっているが、その使い道は？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>今、決まっているのは、友人にごはんをごちそうしたりとか、自分へのご褒美に何か買いたいと思っています。<br>
（何を買われる予定？）<br>
特にまだ決まっていません。<br>
（なかなか使いきれないですよね。）<br>
そうですね。</p>
<h3 class="nsh3">そして、金哲彦さん。<br>
マラソン界にも新星が現れたが？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>いやあ、本当に１６年間止まっていた時計が動いただけじゃなくて、設楽選手の今回の日本記録更新で、いろんな選手に勇気を与えて、１００メートルの１０秒の壁を破った桐生選手が、同じぐらいの、本当に価値はあったと思います。</p>
<p><strong>田中：</strong>今回、日本記録の更新は、実に１６年ぶり。マラソン界にとって長年の悲願でした。今日は、さまざまな角度から、その秘密に迫っていきます。まずは、「日本記録はなぜ出た？レース徹底分析」です。こちらに、東京マラソンのコースを用意しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>まずはスタート前ですが、目標は２時間９分台と、事前の取材で答えていましたね。</p>
<h3 class="nsh3">最初は、日本記録を狙っていなかった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>スタートラインに立った時も、記録にはこだわらずに、勝つことを一番に置いて走りました。</p>
<h3 class="nsh3">体調的にも、非常にコンディションもよかった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>体調は、特に問題はありませんでした。</p>
<h3 class="nsh3">そういう中で、もしかしたら日本記録を出せるのではないかと、考えなかった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>そこら辺は、全く考えてはいませんでした。<br>
（あくまで勝つことだけを考えていた？）<br>
はい。</p>
<p><strong>田中：</strong>いよいよレースがスタート。まずは、５キロ過ぎの様子です。先頭集団にはついていきませんでした。</p>
<h3 class="nsh3">これは、どういう狙いがあった？</h3>

<p><strong>設楽選手</strong>先頭のペースが安定していなかったので、村山君が近くにいたので、それを目安にして走っていました。</p>
<h3 class="nsh3">こんな展開だったらいいなというイメージはあった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>特にイメージはしていなくて、村山選手を目安にして走りました。</p>
<p><strong>田中：</strong>このシーンについて、増田明美さんからのコメントです。「実は、先頭集団のペースが乱れていた。レース中に冷静な判断ができるのは賢い」。そして、「お話をしていても、何を話したら相手が喜ぶかよく分かっている賢い方。この人はモテると思う！」というコメントがあるんですけど、設楽さん、どう聞きましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>設楽選手：</strong>特に。</p>
<h3 class="nsh3">バレンタインデーには、たくさんチョコをもらったということだが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>チョコレートはたくさんもらって、部屋にも残っているので。<br>
（それは、もう召し上がった？）<br>
少し食べました。</p>
<p><strong>田中：</strong>では続いて、１０キロ過ぎです。実はここで、大変なことが起きていました。この時点で、なんと足に強い痛みを抱えていたんですね。しかし、その痛みをこらえて、先頭集団に追いつきます。</p>
<h3 class="nsh3">何が起きた？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>僕も原因は分かりませんが、急に足に痛みがきました。<br>
（けがだった？）<br>
病院で診てもらった結果、疲労骨折の治りかけっていうのは言われました。</p>
<h3 class="nsh3">治りかけということは、それまでは気がつかなくて、この時に急に痛みが来たということ？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>設楽選手、東京マラソン以外に、かなりレースにたくさん出てましたから、その間にちょっと疲労がたまって、少しけがに至ってしまったかなということはあったと思うんですけど。私、解説してたんですが、ほとんどバランスは崩してなかったんですよね。この間は、５キロぐらい痛みに集中してた分、自分の走り、周りを気にせずに、自分に集中できたことも、結果的にはよかったのかもしれませんけどね。</p>
<p><strong>設楽選手：</strong>僕も初めての経験だったので、正直不安もあったんですけど、そこはもう何も考えずに、最後、走りました。</p>
<h3 class="nsh3">その痛みは、どのぐらい続いた？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>ゴールするまで続いたんですけど、そこはもう何も考えずに走ることをしました。<br>
（つらかったのでは？）<br>
つらかったですね。</p>
<h3 class="nsh3">かえって、それで無心になれたり、冷静になれたということもあった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>ありましたね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、その痛みの中、２０キロ地点でトップに躍り出ます。</p>
<p><strong>実況<br>
「設楽が出ました！設楽が出ました！門前仲町の交差点で、設楽悠太が、この集団を引っ張る。海外勢を全部なぎ倒してやろうというような走りを見せています。」</strong></p>
<h3 class="nsh3">ペースメーカーよりも前に出ているが、これには、どういう狙いがあった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>僕も集団で走るのが、あんまり好きではなくて、ストレスも少したまっていたので。<br>
（ストレス？）<br>
気分を変えたいという気持ちで、少し前に出ました。</p>
<h3 class="nsh3">では、このままロングスパートで突っ走っていこうということではなく？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>そこら辺は、あんまり考えていなかったです。<br>
（冷静に様子を見ようということ？）<br>
そうですね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、３１キロ過ぎです。先頭集団から遅れ始めます。</p>
<h3 class="nsh3">これは、ついていかなかったのか、いけなかったのか？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>きつかったからついていかなかったではなくて、外国人選手のペースが速かったので、そこは無理せずに、つく必要はないと思っていました。</p>
<p><strong>田中：</strong>その後、６位まで落ちたんですが、４０キロを前に、粘りの走りで順位を上げます。</p>
<p><strong>実況<br>
「設楽が捕まえるか！？」</strong></p>
<p><strong>田中：</strong>設楽選手、終盤になってもスピードが落ちません。去年（２０１７年）のレースで負けた井上選手を抜きます。さらに３位まで順位を上げた設楽選手。その後、不思議な行動を取っていました。何度も後ろを振り返ります。</p>
<p><strong>金さん：</strong>かなり見てますね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、また。２キロの間に４回も振り返っていました。</p>
<h3 class="nsh3">何が気になった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>井上選手の存在が一番気になりました。</p>
<h3 class="nsh3">どうして井上選手が気になった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>昨年、やっぱり負けているので、今年（２０１８年）は勝ちたいっていう気持ちが強かったです。</p>
<h3 class="nsh3">この辺りから日本記録も少し意識した？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>いや、井上選手を抜いた時は、特に日本記録は、まだ意識はしてなかったです。</p>
<h3 class="nsh3">こうして周りをよく見て、極めて冷静な判断をしているが？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>先ほど、３１キロでいったん離れたというのは、３０キロまでペーサーがいて、決められていたんですね、ペースが。その後、やはり駆け引きが始まって、上げ下げっていうのがあるんですよ。そこを設楽選手は、冷静に自分の走りを崩さないようにいっていたっていうことですよね。</p>
<p><strong>田中：</strong>そして、フィニッシュ直前、設楽選手を奮い立たせたのが、「ＬＡＳＴ　ＦＩＧＨＴ（ラストファイト）」という言葉です。４０キロの給水ポイントです。ドリンクを手にした設楽選手。これを飲んだ後なんですね。何かを腕につけました。そして、２位に上がります。</p>
<p><strong>金さん：</strong>腕振り、大きくなりましたよね、明らかにね。</p>
<h3 class="nsh3">今日、この時に右腕につけていたものを持ってきていただいます。<br>
「ＬＡＳＴ　ＦＩＧＨＴ」という文字が書いてあります。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>設楽選手：</strong>これは、いつも僕がマラソン走る時に、家族が作ってくれます。<br>
（これは腕につけるためのもの？）<br>
ものではないです。</p>
<h3 class="nsh3">ボトルにつける目印のようなもの？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>一番は目立ちやすいように。</p>
<h3 class="nsh3">家族の誰が作ってくれる？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>お姉さんが作ってくれました。</p>
<h3 class="nsh3">この「ＬＡＳＴ　ＦＩＧＨＴ」という言葉に、お姉さんはどんな思いを込めている？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>やっぱり最後はきついので、もう気持ちでいくしかないという気持ちで、たぶん作ってくれたと思っています。</p>
<h3 class="nsh3">設楽選手は、その気持ちをどう受け止めた？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>そこで、僕もこれを見ることによって、力ももらいました。</p>
<h3 class="nsh3">腕振りが大きくなったということだが？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>本当に、さっき大きくなってましたね。力をもらったっていう感じの腕振りでしたよね。</p>
<h3 class="nsh3">レース後のインタビューでも、最後は、家族や実業団の同僚、沿道の応援の方から力をもらったとおっしゃっていたが、やはり力になった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>本当に、３０キロ以降、苦しかったんですけど、もう一度、僕を動かしてくれたのは、沿道の応援が一番力になりました。</p>
<h3 class="nsh3">視聴者からも、「これは最後につけて走ろうと事前に決めていたんですか？それとも、とっさに力が欲しくて、捨てられずにつけたんですか？」という質問が来ているが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>特につけようとは考えていなくて、最後は家族の思いを背負って、一緒にゴールしたいっていう気持ちが強かったので、つけました。</p>
<p><strong>田中：</strong>増田明美さんが、これについてもコメントを寄せてくださっていまして、「ランナーはゴールに近づくにしたがって、１グラムでも軽くしたいものだ。なのに、あれをつけるなんて、信じられない」ということなんですが、重さとかは全く気にならなかったですか？</p>
<p><strong>設楽選手：</strong>全く気にならなかったですね。</p>
<h3 class="nsh3">逆に力になったということですね。</h3>

<p><strong>田中：</strong>そして、フィニッシュです。見事、２時間６分１１秒の日本新記録を打ち立てました。</p>
<h3 class="nsh3">日本新記録を出せた理由は？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>一番は、試合当日の体調だったり、気象条件、ペースメーカーがしっかりやってくれたので、全てが完璧に整っていたので、こうやって記録を出すことができました。</p>
<h3 class="nsh3">ただ、痛みもあったわけだが、その中で、何が突き動かした？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>一番は、沿道の応援が一番力になりました。</p>
<h3 class="nsh3">最後は倒れ込んでいたが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>倒れた時は、もう足の痛みが限界で、立つことすらできなかったです。</p>
<h3 class="nsh3">見事、１６年ぶりに記録が更新された。ただ、この間も、数多くのランナーが挑戦してきたが？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>ただ、日本記録にはほとんど近づかずに、逆に、ケニアやエチオピアの選手がどんどん記録を伸ばして、ついに２時間２分台まで、世界記録いって、今までのやり方では自信を失いかけたところに、今回、設楽選手が自分のやり方で、一気に突き破ったっていうね、そのやっぱりすばらしさですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン日本新　設楽悠太　“自分流”の貫き方は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>こうして、日本新記録を打ち立てた設楽選手。同世代には、ピョンチャンオリンピックで活躍した羽生選手や高木姉妹、野球では、大リーグに挑戦する大谷選手がいます。続いては、「日本記録を生んだ、自分流の貫き方は？」というわけで、設楽選手のこれまでの発言をピックアップしてみました。「練習では３０キロ以上走りません」「高地トレーニングはしません」「野菜は嫌い！お菓子が大好き」。</p>
<h3 class="nsh3">視聴者からも、「マラソンよりも短い距離しか走らなくて、大丈夫なんですか？」という声がたくさんあったが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>走り込みをして、マラソンで結果を残すっていうのは、それは昔の話であって、今は環境にも恵まれて、たくさんシューズがある中で、自分に合ったシューズを選び、効率よく練習することで、マラソンで結果を残す近道だと、僕は思います。</p>
<h3 class="nsh3">いつごろから、自分流というのを始めた？何かきっかけがあった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>きっかけは、昨年の９月から、ハーフマラソンで日本記録を出した時から練習方法を変えました。</p>
<p><strong>田中：</strong>設楽選手、実はこの２か月で５回もレースに出ているんですね。<br>
公務員ランナーでおなじみの、同じようにたくさんのレースに出ている川内優輝選手からも、激励のコメントが届いています。「私は批判されても、自分のスタイルを崩しませんでした。自分の信じる設楽方式を貫いて、結果を残し続けてください」ということです。いかがですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>設楽選手：</strong>川内選手もマラソンでたくさん結果を残している選手なので、こうやって言っていただいて、うれしいです。</p>
<h3 class="nsh3">長距離は、レースの直前に走る？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>長距離走は、レースの３日前には、必ず２５キロから３０キロ以上は。</p>
<p><strong>金さん：</strong>そこも今までのやり方とちょっと違いますよね。だんだんレースが近づくと、これまではスピードを上げていくことが多かったんですが、あんまり長い距離を走らない。設楽選手は逆に、直前にも長い距離を走ると。</p>
<h3 class="nsh3">ここで、実はある方と中継がつながっているので、お話を伺いたいと思います。<br>
所属する実業団のコーチの小川智さんです。<br>
設楽選手の躍進の鍵となったという自分流。これは、コーチとして指導する立場では、どう見ている？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/07.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>小川さん：</strong>やはり厳しい練習をやるので、本人のやっぱり強い意思がないといけないと考えていまして、例えば４０キロを何回やったとか、何十キロ走ったとかいうよりは、やっぱり本人が自信を、この練習をやったから、自分が走れるんだっていう部分を尊重したいと思いまして、彼のやり方といったところを尊重するようにはしております。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">ただ、コーチとして、やはりこうした方がいいんじゃないかという指導はしたくならないか？</h3>

<p><strong>小川さん：</strong>たまには、ちょっとここ減らした方がいいんじゃないかとか、もうちょっとやろうかという話はしますけど。彼は、自分の状態といった部分を、しっかり把握できておりますので、そこの微調整といったところはお互いに話ながらというか、調整をしながら進めていっております。</p>
<h3 class="nsh3">金さん、こういった自分流の練習法をどう評価する？</h3>

<p><strong>金さん：</strong>もちろん、指導するコーチとかいるわけですけど、言われたことを、ただやるのではなくて、結局、最終的にスポーツ選手っていうのは、自分が走んなきゃいけないですから、自分の中でそれをどう捉えるかっていう意味では、設楽選手はもう、練習の段階からとにかく自分の信念を追求してやったっていうことなので、もうこういうやり方を、本当に一流中の一流の選手がやっぱりやっているということがすごいですよね。</p>
<h3 class="nsh3">途中で迷ったりはしないのか？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>最初は迷いはありましたが、今は特に迷いもなくやっています。<br>
（結果も出て、これからもこのやり方を続けていく？）<br>
これからも、練習の取り組み方は変えずにやっていきたいと思っています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マラソン界の“新星”設楽　知られざるターニングポイント</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>田中：</strong>マラソン界の新星、設楽選手。実は、知られざるターニングポイントがありました。それを物語る３枚の写真があります。<br>
まず１枚目、これは小学生のころです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>左端が設楽選手。そして右端が、双子の兄の啓太さんです。実は設楽選手、同じ陸上選手のお兄さんの陰に、ずっと隠れていたといいます。今日は、この写真の中で、ご兄弟の間にいらっしゃる、幼なじみの伊藤銀河さんと中継がつながっています。</p>
<h3 class="nsh3">伊藤さん、よろしくお願いします。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/09.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>伊藤さん：</strong>よろしくお願いします。悠太、おめでとう。</p>
</div>

<h3 class="nsh3">今、初めて言葉を。</h3>

<p><strong>伊藤さん：</strong>サプライズで。もっとリアクションを大きくしてほしいけどな。</p>
<h3 class="nsh3">伊藤さん、日本新記録の瞬間、どう思った？</h3>

<p><strong>伊藤さん：</strong>感動しました。</p>
<h3 class="nsh3">小さいころ、こんな日が来ると思っていた？</h3>

<p><strong>伊藤さん：</strong>思ってましたね。<br>
（思ってなかった？）<br>
思ってました、思ってました。小学校、中学校、駅伝大会とか、マラソン大会に出ていて、本当にロードに関しては、強さを持っていたので、やっぱりマラソンや駅伝で結果を出すんじゃないかなというのは、一緒に走っていて思っていました。</p>
<h3 class="nsh3">伊藤さん、何か今一番かけてあげたい言葉は？</h3>

<p><strong>伊藤さん：</strong>かっこよかった。</p>
<h3 class="nsh3">ということだが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>うれしいですね。</p>
<h3 class="nsh3">逆に、伊藤さんに何か？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>もう結果が残せたのは、本当に銀河の応援も１つだと思っているので、うれしいです。</p>
<h3 class="nsh3">伊藤さん、どうもありがとうございました。</h3>

<p>ありがとうございました。</p>
<p><strong>田中：</strong>続いて、写真の２枚目に参りましょう。４年連続で出場した箱根駅伝での写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>控えめだった設楽選手に転機が訪れました。３回、区間賞に輝いたんです。大学時代の酒井俊幸監督は、「３年生以降は、レースでお兄さんに勝つこともあり、自信がついてきた」と話していました。ところが、その自信をつけた設楽選手を、失意の底に突き落とすべき出来事が、３年前に起きました。こちらの写真。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０１５年の世界選手権で、人生で初めて最下位になったんです。しかも周回遅れでした。</p>
<h3 class="nsh3">こうした挫折の経験、あるいは、壁になってきたお兄さんの存在、どんな意味があった？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>世界陸上でも陸上人生で初めての周回遅れ、最下位という結果で終わってしまったので、そこでもう一度、世界の舞台に立ちたいっていう気持ちが強かったです。兄貴の存在も、本当に陸上を始めた日も同じで、双子じゃなかったら、今も僕は陸上を続けていなかったと思っています。</p>
<h3 class="nsh3">お兄さんは、この週末にある「びわ湖マラソン」に出場して、一緒にオリンピックを目指されるということだが？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>昨年は故障で苦しんでいた時期もあったので、僕は兄貴の復活をいつでも信じているので、マラソンでしっかり結果を残してほしいです。</p>
<h3 class="nsh3">マラソンの世界記録は、２時間２分５７秒。まだ開きはあるが、今回、リオデジャネイロオリンピックやロンドンオリンピックのメダリストたちを破って、第２位。世界との距離が縮まっているなという思いはある？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>まだまだ世界と比べたら３分差以上はあると思いますが、やっぱり日本の陸上界のマラソンにとっては、こうやって日本記録を出したっていうことが大きな影響を与えたと思っていますし、これから先、２時間４分、５分台が当たり前になってくる時代が来ると思っています。</p>
<p><strong>田中：</strong>バルセロナで銀、アトランタで銅メダルを獲得した有森裕子さんは、こう語っています。「今回は安定したペース配分が功を奏して、いい記録が出た。しかし、オリンピックで勝つためには、自分のペースを崩してでも、ほかの選手との駆け引きが必要になることもある」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4103/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">この言葉、どう思う？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>やっぱり勝つためには、自分のペースでいくことが、僕は一番大事だと思っています。<br>
（自分の走りを貫く。それは、ふだんの練習もそうですよね。）<br>
ふだんの練習からも。</p>
<h3 class="nsh3">金さん、最後にひと言。</h3>

<p><strong>金さん：</strong>今回、設楽選手、すばらしい日本記録ですけど、井上選手も６分台なんですよ。本当に日本男子マラソン、ブレークスルーですから、次５分、４分目指して、世界と戦ってほしいです。<br>
（井上選手、「悔しい」と言っていたが？）<br>
悔しいっていう言葉が強いですから、これはもう、井上選手だけじゃなくて、ほかの選手も、設楽選手のライバルが、また頑張ってくれますよ。</p>
<h3 class="nsh3">東京オリンピックに向けた思いは？</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>東京オリンピックでは、代表にも、まだ選ばれていないので、まずは次の試合に向けて、結果を残すことだけを考えて、やっていきたいと思っています。</p>
<h3 class="nsh3">一歩一歩。どうぞ足、本当にけがもあって、大変だったと思うんですけれども、しっかり治して、また次も期待しています。</h3>

<p><strong>設楽選手：</strong>頑張ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4103" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 01 Mar 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>ピョンチャンが再び熱い！超人アスリートの流儀 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>９日に開幕するピョンチャン・パラリンピック。初めて正式競技となったスノーボード、30代の二選手の“生き方”にフォーカスする。共通するのは、逆転の発想で成長を続けようというマインド、そして、自分だけでなく、社会を変えていこうという強い思いだ。
一人は山本篤選手。夏季パラリンピックの陸上競技で複数メダルを獲得している義足アスリートの第一人者だが、去年、34歳で冬季への挑戦を突如表明し、国内大会で優勝。“カッコイイ”ことに徹底的にこだわり、社会の見方をも変えようとしている。もう一人は小栗大地選手。元々健常者のプロスノーボーダーだったが、仕事中の事故で足を切断。その不幸な事故を逆に再起の“チャンス”ととらえ、義足のスノーボーダーとして、再びゲレンデに立った。二人はなぜ、どうやって、“逆境”に挑み続けるのか。多くの人が参考になる生き方・考え方の秘密に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                          <li>田中ウルヴェ京さん
                                    <span class="person2__note">（メンタルトレーニング上級指導士）</span>
                            </li>
                          <li>越智貴雄さん
                                    <span class="person2__note">（写真家）</span>
                            </li>
                          <li>武田真一・田中泉
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                            </li>
                      </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ピョンチャンが再び熱い！　超人アスリートたちの流儀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>ピョンチャンが再び熱い！世界から超人アスリートが集まるパラリンピックがまもなく開幕します。今日（５日）は、その中から２人のスノーボーダーに注目。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１人は夏のパラリンピック陸上のメダリスト、山本篤選手・３５歳。夏のスター選手が義足のスノーボーダーとして参戦。あの大谷翔平選手と同じ、驚異の二刀流アスリートです。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「リスクはあるけれども、僕の人生の生き方なので。」</strong></p>
<p>もう１人は３７歳の小栗大地選手です。義足になる前はプロのスノーボーダー。成績不振でモヤモヤしていた時、右足を失う事故に。そんな事態を逆にチャンスと捉えたといいます。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「友だちには、メンタルが強いのか、もしくはバカなのかって言われた。」</strong></p>
<p>困難を乗り越え、人々を引き付ける超人アスリートたち。その魅力と流儀に迫ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">大谷だけじゃない！　超人“二刀流”アスリート</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>二刀流の山本篤選手。夏のパラリンピックに３大会連続で出場。走り幅跳びなどで３つのメダルを獲得した、パラ陸上界のスター選手です。３５歳の新たな挑戦。そこには、アスリートとしてさらに高みを目指したいという強い思いがありました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「陸上に関しては世界記録を出したり世界一になったり、パラリンピックでは銀メダルだったが、世界のトップで戦える自負はあるけど、どちらかと言うとアドレナリンが出にくくなっている。そういう意味で新しい刺激を入れることができたのが、スノーボードだった。」</strong></p>
<p>スノーボードは中学生のころに始めました。１７歳の時、交通事故で左足を切断したあとも趣味として続けてきました。去年（２０１７年）、初めて出場した国内大会で優勝し、強化選手に指定。冬のパラリンピック出場に大きく前進しました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ピョンチャンが再び熱い！　超人“二刀流”アスリート</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>しかし、陸上競技とスノーボードの二刀流の道は険しいものでした。パラリンピックのスノーボード競技は、複数の関門をクリアしながら滑り、そのスピードを競います。<br>
ターンの際にポイントとなるのが体重移動。山本選手のように片方のひざを使えない選手はそれが難しく、転倒が多くなります。最大２５０メートルもの標高差があるコース。転ばずに完走するだけでも高度な技術が必要です。しかも、筋肉の使い方が、これまで培ってきた陸上競技のものとは全く異なっていました。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「陸上はどちらかというと筋肉を爆発させて、自分で収縮させて前に進んだりジャンプをしたりということ。どちらかというとスノーボードは耐える方。滑っていくことに対してぐっと耐えて、力の方向をしっかり雪面に伝えてエッジで切っていく形なので、そこがものすごく違う。」</strong></p>
<p>さらに、スノーボードに手応えをつかみ始めた去年１１月。練習中の転倒で右腕を負傷します。２か月間、雪の上での練習ができませんでした。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「リスクはあるけれど、やる価値が自分の中ではあると判断したので。僕の人生の生き方なので。」</strong></p>
<p>ピョンチャンに向けて、山本選手が強くこだわっていることがあります。それは、義足を見せて滑ることです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「やっぱり義足だなみたいな滑りではダメだと思う。カッコよく滑れなければダメだと思う。」</strong></p>
<p>「カッコよくなければダメ」。この思いが、山本選手を大きく成長させてきました。<br>
今から１２年前、国際大会で表彰台に立った時の写真。仏頂面で写る自分の姿を見て、このままでは多くの人から応援してもらえないと感じたといいます。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「すごくふてくされているような顔をしていた。基本、海外の選手は表彰台に立ったら笑顔。それが僕は笑顔じゃない。なんかカッコよくないなって思って。」</strong></p>
<p>これをきっかけに、山本選手は変わります。競技中にサングラスをかけ始めました。そして、義足を前に出す走り幅跳びのフォーム。カッコよく写真に写ることを意識して始めたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>多くの人から注目を集めるにつれ、記録も向上。世界のトップレベルに上り詰めていきました。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「たくさんの人が見れば見るほど僕自身は燃えるので。パフォーマンスは上がる。」</strong></p>
<p>カッコよく見せることで成長できたという山本選手。「カッコいい」は周りの人たちも変えられると実感した出来事があります。２０２０年東京大会を盛り上げるために開かれたイベント。渋谷の街なかに設けられたピットで、跳躍を披露したのです。ふだん競技場に来ることのない若い世代から、大きな声援を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この時の様子はＳＮＳでも大反響。</p>
<p><strong>“かっこよすぎる”</strong></p>
<p><strong>“迫力あった”</strong></p>
<p>パラリンピックに興味のない人の心も動かすことができる。山本選手は手応えをつかみました。<br>
「ピョンチャンでも多くの人をあっと言わせたい」。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　山本篤選手<br>
「“おー”って思ってもらえるような滑りやジャンプをやれたらいちばんいい。普通を超えていかないといけない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ピョンチャンが再び熱い！　超人アスリートたちの流儀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>越智貴雄さん（写真家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>田中ウルヴェ京さん（メンタルトレーニング　上級指導士）</div>
<h3 class="nsh3">山本選手を１０年以上にわたって撮影してこられた、写真家の越智貴雄さん。スノーボードに挑戦してパラリンピックに出るとお聞きになった時はどうでしたか？</h3>

<p><strong>越智さん：</strong>もう、びっくりしましたね。趣味でやっていたというのは知っていたんですけど、東京パラリンピックが終わって次、北京パラリンピックを目指すのかなと思っていたんですけど、まさかピョンチャンパラリンピックに出場されるとは思ってもみなかったです。</p>
<p>----- そういう意味では常に、新しい道を開拓していくという精神なんですね。</p>
<p><strong>越智さん：</strong>パラリンピアンの方っていうのは本当にもう皆さん、道なき道を歩んでいく開拓者なんだなって感じるんですけど、篤さんの場合は、その中でもピカイチですね。いつも義足とかも変えたり、あと跳び方も変えたり、本当その貪欲さがもう、私は大好きなんです。</p>
<h3 class="nsh3">そしてもう一方、シンクロナイズドスイミングの銅メダリスト、田中ウルヴェ京さん。メンタルトレーナーとして、車いすバスケットボールの男子日本代表のメンタルコーチも務めてらっしゃいます。山本選手、「陸上ではアドレナリンが出にくくなった」と言っていましたよね。どういうことなんでしょうか？</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>実はそれって、どんなオリンピックでもパラリンピックの選手でも、とても大変なことで、アドレナリンって、怒りとか焦りとか恐怖とか、悪い感情の時に起きるものですけれど、それってよくないことなのではなく、そういう恐怖感のようなものがないと、アスリートはモチベーションを維持することができなかったりします。闘争する、自分と戦うというところがとても大事なので、その意味では恐らく、陸上でもっと頑張りたいからこそ、このスノーボードという競技で、ちゃんと恐怖感を感じて、二刀流とおっしゃってましたけど、でも、実は軸としては１つで、もっとさらにカッコいい自分でいたいみたいなことがあるのかなと思います。</p>
<h3 class="nsh3">越智さんが撮った写真の中で、いちばんその「カッコよさ」を表現できたという写真をお持ちいただきました。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>越智さん：</strong>この写真は世界記録を出した時の写真なんですけど、着地の瞬間、もう１センチでも１ミリでも距離を伸ばそうとする篤さんがそこにはいたんですね。それが私の中では、この写真はすごく好きなんです。ただ、篤さんからよく私の撮った写真について言われることがあるんですけど、頂点、いちばん高く上がった時の写真を撮ってほしいっていうことをよく言われます。</p>
<h3 class="nsh3">こちらの写真のように。</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>越智さん：</strong>やはり体がいちばん伸びきっているというところで、篤さんはすごく、こういったシーンが好きなんだろうなという。</p>
<h3 class="nsh3">「カッコいい」ということにこだわるというのは、ひと言で言うと、どういうことなんですか？</h3>

<p><strong>越智さん：</strong>それはやはり憧れの存在になっているっていうことだと、私はそういうふうに感じています。</p>
<h3 class="nsh3">ほかの選手たちの憧れの存在として引っ張っていきたいということなんですね。</h3>

<p><strong>田中キャスター：</strong>ピョンチャンを熱くする超人アスリート。今回、スノーボード競技に出場する選手の中には、義足になる前、プロのスノーボーダーだった選手がいます。小栗大地選手です。去年９月、ワールドカップで２位、１２月には４位、メダルの有力候補です。片足を失うという困難を乗り越えた裏には、驚異のポジティブ思考がありました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">逆境こそチャンス！　超人アスリートの流儀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>先週行われた、ピョンチャンパラリンピックの壮行会。二刀流の山本篤選手に金メダル獲得の期待がかかる成田緑夢選手。そしてもう１人が、小栗大地選手です。逆境こそチャンスと捉え、劇的な再起を果たしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「ピョンチャンでベストなパフォーマンスができるよう、頑張っていきたいと思います。」</strong></p>
<p>強みは安定した力強いターン。その技術は世界トップクラスです。実は、右足が義足になる前、小栗選手はプロスノーボーダーでした。そのころに磨いたコースの取り方や重心のかけ方などの技術が今も生かされているといいます。<br>
小栗選手が本格的にスノーボードを始めたのは、大学生のころでした。単身、ニュージーランドに武者修行へ。そして、２５歳でプロのスノーボーダーになりました。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「大会はやっぱり緊張するんですけど、緊張した中でいい滑りができて、いい結果が出た時は本当にテンション上がるというか、うれしい。」</strong></p>
<p>しかし、プロの世界で目覚ましい成績を収め、賞金を獲得することは容易ではありませんでした。このままでは生活していけない。小栗選手は３０歳の時、金属加工の会社に就職します。そして、スノーボードへの意欲も徐々に低下していきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「就職して、スノーボードを続けてはいたんですけど、練習もできない、とりあえず大会に出てるだけみたいな。」</strong></p>
<p>そんな中、気の緩みから仕事中に事故を起こします。台車に積み上げていた鉄の束を落下させ、小栗選手は下敷きに。鉄の束をどかすと、右足がありませんでした。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「事故にあった瞬間は、もう現場で足は取れていたので、やっちゃったという感じですね。」</strong></p>
<p>しかし、事故直後から小栗選手は発想を転換し始めます。</p>
<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「ちょっと考えたら、義足があるから、義足でスノーボードやればいいかなと。もしかしたら義足を履いたら今までよりも速く滑れたりとか、勝手に想像を膨らませて」</strong></p>
<p>その時、小栗選手の脳裏にはある人の姿が浮かんでいたといいます。１０年前、武者修行先のニュージーランドで出会った日本人の高校生。片足のスキーヤー・三澤拓さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スノーボード　日本代表　小栗大地選手<br>
「ニュージーランドのスキー場のいちばん急な斜面だったんですけど、そこを拓が片足で、ぎゅいんぎゅいんカービングしながら下りてくるところを見て、本当に衝撃を受けました。本当にかっこよかったですし、ましてやそれが片足で滑っている。さらにカッコよさが増して見えました。自分も義足になったりしても、プロスノーボーダーにもう１回挑戦したいという気持ちになっていました。」</strong></p>
<p>入院中、小栗選手は時折気分が沈むこともありましたが、義足のスノーボーダーになるイメージを膨らませ、ポジティブな気持ちを維持したといいます。２か月後、退院し、すぐに三澤さんに連絡を取りました。</p>
<p><strong>小栗大地選手<br>
“パラリンピックに出るにはどうしたらいい？”</strong></p>
<p><strong>三澤拓選手<br>
“パラリンピックスノーボードクロスはソチから正式種目なんだって！”</strong></p>
<p><strong>三澤拓選手<br>
“なんでも聞いてね！”</strong></p>
<p>事故から僅か４か月後、小栗選手は義足を履いて初めてゲレンデへ向かいました。その時の様子を友人は…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>友人　竹内誠さん<br>
「全然だめでしたね。片足なんで、全く、全然だめでしたね、最初は。だけど黙々なんですよ、黙々。やっていく姿勢がすごい。滑れることが楽しそうみたいな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、小栗選手はテクニックを磨き、事故の前より戦術を重視。成績を急上昇させていきます。去年１２月、フィンランドで行われたワールドカップ。世界２０か国以上から、前回のパラリンピックの金メダリストなど強豪選手が集まりました。小栗選手は４位。ピョンチャンパラリンピックのメダルを狙える位置につけました。<br>
そして、小栗選手の逆境を支えた三澤選手も、アルペン４度目の代表に選出。２人そろって挑む夢の舞台の幕が、まもなく上がります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ピョンチャンが再び熱い！　超人アスリートたちの流儀</h2>
                    <div class="vtr">
                        <h3 class="nsh3">足を失って、あそこまでメンタルを切り替えることができる強さ、どうご覧になりましたか？</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>事故直後に、スノーボーダーとしてまた（やりたい）って思ったっておっしゃってましたよね。ポイントは、それまでの自分を、すごくもんもんとなさったんじゃないかなということです。プラス思考の裏には、実は自分って結局何なんだろうとか、プロ選手としてやっていけるのか、あるいは工場で働いておられる時に、何やってるんだろうという、いろいろ自分と向き合ったということがあって、そして、おけがをされたことは、とてもよくないことでしたけれども、そのことがきっかけとなって、あっ生きがいってなんだろう、こういうことかもしれない（と思った）というような可能性はあるかと思います。</p>
<h3 class="nsh3">それまでの人生の積み重ね、自分に向き合ってきたことの重みがあったから。</h3>

<p>ちゃんと悩んだってことですよね。実は悩みって悪いことじゃない。でも、彼のメンタルの強さは、そのあとですよね。黙々と一生懸命向き合った。プロスノーボーダーとして、すでに健常者としてやっていた方ということは、つまりは両足でやれていた魅力を知っていたわけで、その点では、片足になった時にとても難しかったことがあるだろうに、それを乗り越えていった。ここはメンタルの本当にすばらしいところですよ。</p>
<h3 class="nsh3">パラアスリートのメンタルの強さ、どうお感じになっていますか？</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>いろいろな方がいらっしゃいます。骨肉腫で足を失って、つまりは、もしかしたら肺に転移をするかもしれないというような、死をいつも意識している方もいれば、事故で足を失った方もいます。ひと言で言えば、どんな逆境があっても、そのことをどう変えていくかということです。こういう心理学の用語があります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>よく「ＰＴＳＤ＝心的外傷後ストレス障害」っていいますよね。何かおけがをなさったりしたあとに、ストレスになってしまう、もちろんこういうこともあります。でもそのあと、「ＰＴＧ＝心的外傷後成長」というのがあります。「Ｇ」は「Gｒｏｗｔｈ＝成長」ですね。実は、何かけがをした、逆境のあとにも、われわれは成長するという意識がある。それはパラアスリートが学ばせてくれるところですよね。</p>
<h3 class="nsh3">小栗選手を撮った写真でお気に入りの１枚があるそうですけれども、どこが魅力なのでしょうか？</h3>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>越智さん：</strong>ボードが宙に浮いてるんですね。義足の方、大たい切断の方で、義足の方がスノーボードをするっていうのは、ものすごく大変なことだっていうふうに聞いたことあるんですけど、その中で本当に、重力から解き放たれて、自由になるっていうんですかね、その瞬間を多くの人に見ていただきたいですね。</p>
<p><strong>田中キャスター：</strong>いよいよ４日後に開幕が迫ったピョンチャンパラリンピック。スノーボードのほか、アイスホッケーやアルペンスキーなど、６つの競技、８０種目で１０日間にわたる熱戦が繰り広げられます。日本からは３８人の選手が出場。アルペンスキーやクロスカントリーなどでも金メダルの期待がかかっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">お２人が注目する競技や種目、選手は？</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>クロスカントリーの新田佳浩選手です。左手を失ってる方なんですけど、でも、両方の肩甲骨を使いながらクロスカントリーをするというふうにおっしゃってたので、ないながらも、実は両方使ってるというふうな魅力があるそうなので。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">どんなふうに使っているんですかね。</h3>

<p><strong>田中さん：</strong>ぜひ見たいですね。</p>
<p><strong>越智さん：</strong>私からは、視覚に障害のある方が行うアルペンスキーですね。前に滑っている方がガイドスキーヤーという役割の方で、背中に大きなスピーカーをつけてまして、その声を頼りに、後ろに、視覚に障害のある選手が滑っていくんですね。本当に人間ってこんなことができるんだって、すっごいなと思うのが、この種目ですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="http://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4104/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<h3 class="nsh3">まさに体力ももちろんですけれども、メンタル、いずれも本当に超人たちのすばらしいパフォーマンスを見ることができそうですよね。楽しみです。みずからの限界に挑み、そしてチャレンジし続ける山本選手、そして困難な状況に置かれたことで、自分の道を見いだしたという小栗選手。彼らの滑る姿もカッコいいんですけれども、生き方もカッコいいと思いました。４日後に始まるピョンチャンパラリンピック。選手たちの姿からどんなメッセージを受け取れるのか、楽しみにしたいと思います。</h3>

                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4104" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Mon, 05 Mar 2018 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>