<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss version='2.0'>
	<channel>
		<title>NHK クローズアップ現代</title>
		<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/archives/</link>
		<description>クローズアップ現代の全文配信</description>
		<item>
			<title>東証10連休　“令和マネー”はどう動く？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/reiwa/">令和</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kinyu/">金融</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>10連休明けの東京証券取引所で“令和マネー”はどう動くのか。連休中、米ナスダック市場の株価指数が過去最高値を更新する一方で、トランプ大統領が対中関税の25％引き上げを表明し、景気減速への警戒感が高まっている。番組では、国内のデイトレーダーや、海外の大物投資家の動きを取材。専門家とともに、市場が抱えるリスクを点検しながら、私たちの経済の行方を展望する。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>熊谷亮丸さん
                                  <span class="person2__note">（大和総研　チーフエコノミスト）</span>
                              </li>
                                  <li>大槻奈那さん
                                  <span class="person2__note">（マネックス証券　チーフ・アナリスト ／ 二松学舎大学　客員教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          栗原望
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マネーの総量５，０００兆円！世界の投資家はどう動く？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>１０連休明け、大きくを値を下げた令和最初の株式市場。新時代のマネーはどこへ向かうのでしょうか。</p>
<p><strong>個人投資家<br>
「一番ダメなのが来た。」</strong></p>
<p><strong>ヘッジファンド<br>
「ほとんどの投資家にとって、今日はひどい一日になるよ。」</strong></p>
<p>平成から令和へ。私たちは投資家たちの動きに密着してきました。<br>
世界中で大規模な金融緩和が進んだ平成。ここ数年、世界の中央銀行が大量のマネーを供給することで、株式や不動産などは安定した状態が続いてきました。その結果、主要国が供給するマネーの総量は５，０００兆円を超え、ＧＤＰなどの実体経済の伸びからは大きくかけ離れています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした異例の事態に拍車をかけるような、新たな理論まで登場。「現代貨幣理論＝ＭＭＴ」です。“どれだけ金を使っても、政府が破綻することはありえない”。にわかには信じ難い説が今、世界で注目されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大学教授<br>
「人々は巨額の債務を目の当たりにすると心配になりますが、全く問題ありません。この理論で、今より素晴らしい経済を作ることが可能なのです。」</strong></p>
<p>世界経済に今何が起きているのか。リスクはどこにあるのか。令和マネーの行方を読み解きます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">マネーの総量５，０００兆円！　１０連休　投資家に密着</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内に住む、会社員の阿部美里さんです。半年前、株でもうかったという両親の話を聞いて、日本株への投資を始めました。</p>
<p><strong>阿部美里さん<br>
「すごく株は下がるリスクはあるが、上がったらすごくうれしいし、人をハッピーにするツールなのかなと考えて、ちょっとやってみようかなと。」</strong></p>
<p>これまで独学で勉強してきましたが、前例のない１０連休を前に、どう動けばいいのか悩んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「それ（大型連休について）は（本に）書いていなくて、やっぱり１０連休ってすごい珍しい。何も書いていなくて、これについてはどうすればいいかわからない現状。」</strong></p>
<p>去年（２０１８年）は好調が続いていた日本の株価。１０月には、バブル後、最高値を更新しました。その後、年末に急落したものの再び上り調子となり、そのまま１０連休を迎えようとしていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>株高は続くのか、それとも…。阿部さんは、１０連休を前に決断しました。</p>
<p><strong>阿部美里さん<br>
「今から売りの注文を出していきます。７００株、全部売ってしまおうと考えています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「はい、完了しました。」</strong></p>
<p><strong>「１０連休中、身動きが取れない。日経が閉まっていて、ＮＹダウが本当に下がったら、どんなに売りたくても売れない。リスク回避のために売ってしまったほうがいいかな。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「大阪に来ました。今回の１０連休、リスクを回避するのではなく、チャンスと捉えている投資家もいるんです。」</p>
<p>個人投資家の村上直樹さんです。日本株を短期で取り引きすることで、この１３年間で２億５，０００万円の利益を上げてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日は、平成最後の取り引き日。終了まで残り３０分余りで、村上さんが動きます。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「これをちょっと買ってみます。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「今から買う？」</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「今から買いますね。」</strong></p>
<p>打ち込んだ数字は、１０万株。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「これ今、株を買ったんですけど。今ちょうど買った金額が、１，１８０万ぐらい買いました。」</strong></p>
<p>栗原リポーター<br>
「えっ、いきなりそんなに。１，１８０万。」</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「テーマパーク関連株です。例えば連休中に予想以上にお客さんが入って、いい感じで盛り上がりましたというニュースが出るかもしれないし、出ないかもしれないけれど、まあ大丈夫かなというイメージでしたので買いました。」</strong></p>
<p>トータルで３，３００万円余りの株を持ったまま、１０連休を迎えることになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>１０連休の３日目となった、先月（４月）２９日。世界最大規模の国際経済会議が開かれました。集まった巨大企業のトップや機関投資家らは、今年（２０１９年）の世界経済は明るいと口をそろえました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>カルパース ＣＥＯ<br>
「経済政策がいいですし、企業の業績もよく、市場ではマネーが活発に動いています。消費者も楽観的で、消費も旺盛ですから。」</strong></p>
<p><strong>ＰＧＩＭフィクスト・インカム チーフエコノミスト<br>
「世界経済はしっかりした基盤を提供できています。大きな成長は望めなくても、安定した状態は続くでしょう。」</strong></p>
<p>楽観視する最大の要因は、世界の中央銀行の金融政策です。<br>
今月１日に行われた、アメリカのＦＲＢの議長会見。ここでも、景気の減速につながるような利上げは行わないと発表されました。</p>
<p><strong>ＦＲＢ 連邦準備制度理事会　ジェローム・パウエル議長<br>
「今の世界経済の状況を見て、現在の金利を維持することを決めた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＦＲＢの元幹部、ジェフ・ラッカーさんは、経済を下支えするために今の金利が維持されると見ています。</p>
<p><strong>リッチモンド連邦銀行　ジェフ・ラッカー元総裁<br>
「今は長く続いた景気拡大期の終わりにさしかかっています。それでも、今の金利水準が続けばまだ経済成長することは可能で、現在の景気の安定が望めます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>連休７日目の今月３日、アメリカで、ある重要な経済指標の発表が予定されていました。この日、トレーダーの村上さんは、投資家仲間と一緒に発表を待つことにしました。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「令和元年、投資家会に乾杯！」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>集まったのは、２０代から５０代までの個人投資家４０人です。</p>
<p><strong>個人投資家<br>
「はじめて株をやったのは何歳やったっけ？」</strong></p>
<p><strong>「８歳くらい。」</strong></p>
<p><strong>「そんなんできるわけないやろ。」</strong></p>
<p><strong>「いやマジです。８歳で最初買って。」</strong></p>
<p>このあと発表されるのは、連休明けの日本の株価を左右するアメリカの雇用統計。アメリカのチャートを見ながら、その瞬間を待ちます。</p>
<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「あと２０秒くらいか？１０秒か？…爆上げ！爆上げ来てる！上がったで、上がってる、めちゃめちゃ上がってる。いいっすね！イェーイ！<br>
これはもう、いい流れが令和元年来たということで。」</strong></p>
<p>ところが、その直後…。</p>
<p><strong>「雇用統計、無事終わり…。えっ！？めちゃ下がってきた。せっかく喜んだのに、ぬか喜びやん。」</strong></p>
<p>一度は大きく跳ね上がったチャートが、瞬く間に下がっていきます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そしてこの３日後、あの人のツイートによって世界の株式市場に再び激震が走りました。<br>
連休の最終日だった昨日（６日）の早朝、アメリカのトランプ大統領が中国に高い関税を課すと表明。中国・上海市場の株価が急落するなど、各地で株安が進んだのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そして、１０連休が明けた今日。３，３００万円の株を持ったまま、１０連休に入った村上さん。平成最後の取り引きで買ったテーマパーク関連株が僅かに値を上げ、５０万円の利益を出すことができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>個人投資家　村上直樹さん<br>
「トランプさんのネタ（発言）があってもプラスになるのは、かなりラッキーだった。かなりよかった。」</strong></p>
<p>一方、連休前に手元の株のほとんどを手放した阿部さん。売却した株は、この日…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>阿部美里さん<br>
「すごい下がってます！えっ、売っといてよかった。本当に売っておいてよかった。」</strong></p>
<p>今日の日経平均株価は３００円以上下落し、２万２，０００円を割り込みました。令和時代のマネー、今後はどう動くのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">株価下落　今後は楽観？悲観？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>熊谷亮丸さん（大和総研 チーフエコノミスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>大槻奈那さん（マネックス証券 チーフ・アナリスト）</div>
<p><strong>武田：</strong>トランプ大統領のツイッターでの発言を受け、昨日のＮＹダウ平均株価はいったん大きく値下がりしたものの、日本時間のけさには値を戻しました。一方、日本ではといいますと、連休明けの日経平均株価、取り引き終了にかけて３００円を超える値下がりになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>株価がどちらに動くのかはっきりしない中で、今日はずばり、その株価の行方、そして今後のリスクに注目します。<br>
まず、株価の行方ですけれども、ゲストお２人の見立てはこうです。熊谷さんが「晴れ時々曇り」。そして大槻さんは「薄晴れのち曇り」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>熊谷さん、「リスクを抱えつつも上昇傾向」ということなんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/19.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>熊谷さん：</strong>まず「晴れ」の理由は、世界的に金融緩和の状況が続いているということ。加えて中国経済が大型の経済対策を、大体２兆元、３３兆円ぐらいの大型の対策によって今、底入れをしているということ。これらを受けて、日本経済も拡大をして、また日本株は相当割安であるということ。<br>
他方で「曇り」が入っている理由は、時々やっぱりリスクが顔を出してくる。例えばトランプ大統領の政策だとか、ブレグジット、イギリスのＥＵからの離脱などのリスクが山積している状況だと。結論として、恐らくのこぎりの歯のような形、上がるときはじりじり株は上がるんだけれども、落ちるときは、リスクがあると垂直に急落する。ちょうどのこぎりのような形で全体の流れは株価、上がってくるんじゃないかと考えています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして大槻さんは「もう少しだけ上昇余地」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>大槻さん：</strong>熊谷さんもおっしゃったとおり、まだやはり割安感はありまして、去年の最高値まで日本株はいっていないということも考えるし、あと今週は決算の集中週なんですけれども、もうすでに悪いほうが織り込まれているだけに、上昇余地があると思っています。ただ、先ほど熊谷さんがおっしゃった「のこぎり」なんですが、下がったあと上がってくればいいんですが、時としてショックが起こるというときには、このまますとんと下がってしまうんですよね。そういったところのリスクも、ちょっと気にしているところです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そこが「やや曇り」という意味ですね。<br>
アメリカのナスダックは、１０連休中の５月３日には最高値をつけるなど、上がり基調に見えますね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>熊谷さんはＶＴＲにもあった経済会議にも出席されたそうですが、本当に株価は安定して上がっていくのかなという思いも禁じ得ないんです。なぜ投資家の皆さんは、そんなに楽観的なんでしょうか？</p>
<p><strong>熊谷さん：</strong>最大の理由は、世界的に物価が安定している。つまりインフレが抑制されていて、それを受けて、世界中の中央銀行が、非常に緩和的な政策を続けるということ。市場では「中央銀行には逆らうな」という言葉があって、昨年までは中央銀行が金融を引き締めていたので、株価は弱かった。ところが年末年始ぐらいから、その中央銀行がスタンスを変えて、例えばＦＲＢ、アメリカの中央銀行は、引き締めを一旦停止して様子見に入っていると。こういうことを受けて、かなり強気論が広がっているという状況です。</p>
<p><strong>武田：</strong>つまりお２人とも、市場の豊富な資金によって、株価は当面支えられるという楽観論が支配的だということなんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“債務あっても問題なし”　注目の新理論</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>栗原：</strong>そうした中で、注目してほしいデータがあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界の債務のグラフですが、低金利でお金を借りやすくなったことで、どんどんと積み上がっているわけなんです。世界の国と民間の債務は、リーマンショック以降も増え続けて、去年は１７８兆ドル、日本円で２京円に上りました。すごい単位になっているということなんです。そうした中で、世界的な投資家、ジム・ロジャーズさんは、「借金の額は天文学的な数字だ、このままいけば、これまで経験したことのない金融危機が起きる」と警鐘を鳴らしているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、それでも問題はないという考えもあるんです。それが「ＭＭＴ（Modern Monetary Theory）」という考え方、日本語でいうと「現代貨幣理論」というんですが、この考え方が世界で注目されているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><br><br>
ＭＭＴを提唱する、ニューヨーク州立大学のステファニー・ケルトン教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「人々は巨額の債務を目の当たりにすると心配になりますが、債務を抱えても全く問題ありません。」</strong></p>
<p>ＭＭＴとは、国が借金をしながら支出を続けることで経済を活性化していく理論だといいます。</p>
<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「バスタブを想像してください。入ってくるのは政府による支出です。完全雇用の線に到達するまで支出を続けます。」</strong></p>
<p>国がいくら借金をしても大丈夫だというＭＭＴの考え方。１，０００兆円を超す借金を抱える日本を、その成功例だとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ニューヨーク州立大学　ステファニー・ケルトン教授<br>
「債務がいくら大きくても、債務不履行になることはありません。ＭＭＴは、期限がいつであろうと債務を返済できる仕組みなのです。今より素晴らしい経済をつくることが可能なのです。」</strong></p>
<p>なぜ、国はいくら借金をしてもいいというのでしょうか。</p>
<p><br><br>
<strong>栗原：</strong>この理論は、経済学の主流の考え方とは大きく異なっているんです。一般的に、借金が膨らみすぎますと、返済ができなくなって、国は破綻する、あるいはインフレが起きるリスクがあるとされているんです。ところが、このケルトン教授は違うと言うんです。ＭＭＴでは、自国で通貨を発行する国は、際限なく借金の返済に充てるお金を自国で発行できるために、破綻することはないと言うんです。なので、行き過ぎたインフレにならなければ、政府は赤字を気にせずに、積極的に財政出動をして、公共事業などによって雇用を創出するべきだとしているんですね。日本などの例を見ますと、実際にインフレは起きていないので、この理論は正しいと主張しているんですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>熊谷さん：</strong>これは、非常に危険な考え方だと思います。インフレというのは予測不能であって、一度起きると制御不能なところがあるということ。例えばこのＭＭＴを唱える人は、インフレが起きたら増税だとか、歳出カットをすればいいと言うけれども、現実の政治状況を考えると、この平時ですら財政再建ができないのに、その危機的な状況の中でそういう財政再建を期待するということは、非常に難しい。だからこそ、中央銀行の独立性が保証されて、それが近代国家の成り立ちであったという、それはやはり肝に銘じる必要があると。<br>
このインフレというのは、いってみればライオンのようなものなんです。平時は寝ているんだけれども、寝てるからといってどこまでも近づいていいか、柵を作らなくていいかといえばそうではなくて、あるときインフレが起きると、いきなりかみついてきて命を落とすということですから、その意味では非常に危険な考え方だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜこういった理論がアメリカの一部で支持されるという状況になっているのでしょうか？</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>これはやはり、目的が先にありきなところはあると思うんですね。今、もうすでにアメリカの債務というのは２，４００兆円ということで世界一なんですが、ここからトランプのメキシコの壁、その他、どうしてもこれからの財政出動というのは免れないと思うんですね。それを正当化するために出てきた一つの考え方ということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>財政状況というものが先にあって…。</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>それを正当化するための一つの考え方が提示されたということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>では、株価下落のリスクは一体どうなんでしょうか。リスクを想定して、すでに動き始めた投資家がいました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後にリスク？　投資家が注目</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>イギリス・ロンドン。１，０００億円を運用する、ヘッジファンドのマネージャー、シャノン・マコナキーさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「あと２０分で東京のマーケットは閉じます。」</strong></p>
<p>日本が１０連休に入る前、マコナキーさんは、日本株は今後大きく下落すると見て、「空売り」を仕掛けました。空売りとは、証券会社などから借りた株を売り値下がりしたあとに買い戻すことで、その差額分が利益になる取り引きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「市場はいつ大きく下落してもおかしくないと思います。１０連休で市場が急落すれば、大きなもうけになるでしょう。」</strong></p>
<p>マコナキーさんが株価の下落を予想するのは、世界経済が大きな爆弾を抱えていると見ているからです。「ＣＬＯ（ローン担保証券）」と呼ばれる金融商品です。</p>
<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「ＣＬＯはハイリスクです。世界中に出回り、経済の不均衡の象徴です。完全にクレイジーです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＣＬＯは、今、緩和マネーが向かっている金融商品です。ＣＬＯのもととなるのは、金融機関が企業に資金を貸し出したときの債権の中で主に経営状態に課題があり、格付けが低いものです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＣＬＯを発行する会社は、こうした債権を買い集めます。そして破綻するリスクに応じて、新たな金融商品を作ります。例えば、破綻しやすいが高い金利を得られるＣグループ、破綻しにくいが金利も低いＡグループなどの商品にします。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もともとが格付けの低い債権のため、Ａグループでもほかの金融商品に比べれば高い金利を得ることができます。そのため、金融緩和でだぶついたマネーが流入しているのです。</p>
<p>実際、低金利で資金の運用先に困る世界の銀行などが大量に購入し、アメリカのＣＬＯの残高はこの７年で２倍以上に急増。アメリカだけでおよそ７０兆円に上ると推定されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、リーマンショックで問題となったのも、ＣＬＯとよく似た、格付けが低い住宅ローンの債権（サブプライムローン）をもとにした金融商品でした。専門家は、ＣＬＯも今は安全と見られていますが、いったん経済が変調すれば損失が世界中に広がる可能性があると指摘します。</p>
<p><strong>ＵＢＳ 債権ストラテジスト　スティーブン・カプリオさん<br>
「今はうまくいっていますが、もしＣＬＯの格付けが下がれば状況は一変します。中央銀行ですら手に負えなくなる可能性があるのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ファンドマネージャーのマコナキーさんは、定期的に日本を訪れ、専門家に聞き取りをしています。実は、日本の金融機関がＣＬＯを購入している主要な投資家だからです。日本は多くのリスクを抱えており、その動向から目が離せないといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ホースマンキャピタル 運用責任者　シャノン・マコナキーさん<br>
「現在、日本の金融機関こそが最も貪欲にリスクを取っています。日本で起きていることは、もっと注目されるべきです。」</strong></p>
<p>連休が明けた今日。日本の株価は、マコナキーさんが期待したほど下落しませんでした。</p>
<p><strong>「まあまあだね。」</strong></p>
<p>しかし、近い将来、大きな下落が来ると見込んで、空売りを仕掛けていくつもりです。</p>
<p><strong>「市場が見ているのは、今後明らかになる問題の一端にすぎません。今は空売りすべき時です。」</strong></p>
<p>株価が大きく下がる…。本当でしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">今後のリスクは？　先行きを占う</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ＣＬＯについてなのですが、リーマンショックを引き起こした商品とよく似ていると聞くと、すごく不安になるんですけれども、どうリスクを評価されますか？</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>あそこまで思ってらっしゃる方というのは、さすがに限定的だと思うんですね。というのも、あのサブプライム、リーマンショックのころの商品に比べると、相当仕組み上、安全性を確保されているものに今回なっているんですよね。ただ、むしろ不確実性、不透明性というところが心配なところだと思いまして。<br>
先ほどの図にもありましたように、さまざまな債券が入っているんですが、大体１案件に２００社以上の債券が含まれています。そうすると、投資家の一人一人は、その一件一件をなかなか細かく見ることができないという意味での不透明性というのはあると思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お２人が株価下落のリスクとして挙げたのが、「トランプ政権の迷走」や「イギリスのＥＵ離脱」「世界の自国優先主義」といった国際情勢。大槻さんはそのほかに、先ほどのＣＬＯのような「高リスク債」、それから「世界の不動産価格」。これはどういうことでしょう？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4276/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大槻さん：</strong>２つとも共通しているのは、緩和マネーがとにかくいろいろなリスクを取ってしまっていると。ＣＬＯを含むような新興国の債券ですとか、アメリカの高リスクの社債などがそれです。それから世界の不動産価格は相当行き過ぎていまして。</p>
<p><strong>武田：</strong>日本にいるとあまり感じませんが。</p>
<p><strong>大槻さん：</strong>アメリカですと、今年最高の金額のマンションの一軒当たりの価格が、２６０億円とも言われています。ちょっと行き過ぎていることの寄り戻しというのが怖いなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>それがもしかしたら先ほどおっしゃったように、すとんと落ちる要因になるかもしれないということなんですね。熊谷さんは、この２つ以外では「中国経済の減速」を挙げていらっしゃいますが。</p>
<p><strong>熊谷さん：</strong>中国は過剰債務問題というのがあって、今、借金漬けの状況である。例えば企業と家計の借金を全部足し合わせると、国内総生産・ＧＤＰの２倍ぐらいまできている。この水準は、日本のバブルの一番悪いときと同じぐらいなんです。ですから、これは相当、深刻な問題を抱えている。<br>
全体を通していえることは、その市場で「ブラックスワン＝黒い白鳥」という言葉があって、想定外の最悪の事態が何かというと、インフレが起きることなんですね。なぜこういう状況が成り立っているかといえば、非常に物価が落ち着いている、それを受けて中央銀行が緩和的な政策を打っていますから、それによって、こうした（海外の）高リスク債なども支えられているわけですが、最大の問題は、もし世界でインフレが起きて中央銀行がどんどん利上げをするような状況になる、そうするとすべてのことが逆回転をしていく。例えば、中国の過剰債務問題なども深刻化をするわけですから、それらも含めて最も本質的に注目しなくてはいけないリスクは、世界でインフレが起きるリスクであると考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>今はなんとなく株価は緩やかに上昇基調だけども、どこに黒い白鳥が来るか分からない、微妙な状況だということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4276" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 07 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>アーバン・イノシシ物語　ワシらが都会を目指すワケ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kankyo/">環境</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jinkogensho/">人口減少</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>都市に突然イノシシが現れ商業地や住宅街を暴走する。そうした現象が全国で相次いでいる。通勤途中の会社員が体当たりされて咬まれたり、バイクと衝突する死傷事故なども続発。国の調査ではイノシシの生息数は30年で3倍に増え、全国41の都府県で市街地に出没するようになっていた。一体何が起きているのか。取材を進めると、私たち日本人の行動や社会構造の変化と深く関わっていることが分かってきた。視聴者がとらえた映像を徹底分析し、イノシシの都市進出の深層に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">衝撃映像！アーバン・イノシシ暴走　東京へも</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>朝の通勤途中でした。</p>
<p><strong>「危ない、危ない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに学校や…。</p>
<p><strong>「やばい、やばい。逃げろ、逃げろ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>コンビニ、町の商業施設でも。</p>
<p><strong>「下がってください、下がってください。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、山から離れた市街地に、突然イノシシが現れる現象が全国で相次いでいます。</p>
<p><strong>神戸市鳥獣相談ダイヤル<br>
「イノシシの目撃でございますね。何区でご覧になりましたか？<br>
大学の寮の前でイノシシに出会って、近くのコンビニエンスストアに逃げて。」</strong></p>
<p>イノシシの数は、平成に入って３倍にまで増えたとも言われ、全国４１の都府県で都市への出没が確認されるまでに。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人と接触し、死傷事故も続出。東京都心にも、ひたひたと迫りつつあります。都会に進出し始めた、アーバン・イノシシ。</p>
<p><strong>武田：</strong>私たちを取り巻く環境に、今一体何が起きているのか。視聴者が捉えた映像などから検証します。</p>
<p><strong>「（イノシシが）あそこぐるぐる回っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>去年（２０１８年）福岡市で撮影された動画には、アーバン・イノシシの特徴が克明に記録されています。</p>
<p><strong>「うぁ。」</strong></p>
<p><strong>「危ない、危ない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>人間に体当たり。両足を噛み大けがを負わせました。一部始終を目撃した、長坂奈津江さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>長坂奈津江さん<br>
「男性の方もすごい『あー』みたいな感じで大声出されて、それですごいんだな。恐怖でした。」</strong></p>
<p>本来、野生のイノシシは人を警戒し、自ら近づくことはないとされています。ところが…。</p>
<p><strong>長坂奈津江さん<br>
「（男性が）倒れて（イノシシが）逃げるかと思ったら、また攻撃して、かみついた。すごい落ち着きがない様子だった。」</strong></p>
<p>他の場所で撮影された動画からも、都会に現れたイノシシは、人に積極的に向かってくる様子がうかがえます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イノシシはこの時、パニック状態にあると専門家は指摘します。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「都会だと迷ってしまうことがある。そうなると、どうしたらいいか分からなくなってパニックになる。慣れていない場所で、慣れていない人間に遭って、あっという間に気が動転してしまって、暴れ回ってしまうことも考えられる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パニックに陥ったイノシシが襲いかかってくるとどうなるのか。動物の運動能力を研究する、濱部浩一教授です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前、道路などへの侵入を防ぐ柵の開発のため、野生のイノシシを分析しました。注目すべきは、そのスピードと衝突のエネルギーです。体重７０キロのイノシシが僅か２秒で時速２４キロにまで到達。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>鉄製のフェンスは瞬時に変形。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更に…。</p>
<p><strong>日本獣医生命科学大学 教授　濱部浩一さん<br>
「もし狙われたら、まずよけきれない。最初に体当たりを避けられたとしても、かすっただけでも、かなりのダメージを食らう。上の牙が、横に向いている。かすった時にざくっと切れる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>パニックに陥ったイノシシの強烈なスピードと破壊力。去年、静岡や福岡、兵庫など全国で、暴走したイノシシがバイクと衝突する事故が頻発。死者も出ました。<br>
都心から３０キロ圏内、人口１１万の埼玉県ふじみ野市です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここでも６年前、住宅地にいきなりイノシシが出現。暴走したあげく、小学生に噛みつき、けがを負わせました。半径２０キロに山はなく住宅や商業施設が混在する町。どこを通ってきたのか、大きな謎でした。その謎を解くため、今回イノシシの生態や行動に詳しい２人の専門家と現場を歩きました。２人が注目した場所がありました。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「こういったところ、狭いところ通るの大好き。」</strong></p>
<p>町を縦横に走る用水路。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>江口さん<br>
「こういった所を伝って、いろんな所から、ちょっと気が向いたら外に出る。」</strong></p>
<p>用水路の近くでは、目撃証言も得られました。</p>
<p><strong>埼玉県農業技術研究センター　古谷益朗さん<br>
「向こうに行ったんですね。」</strong></p>
<p><strong>目撃者<br>
「そうです。」</strong></p>
<p><strong>古谷さん<br>
「こっちの方が本流というか川に近い。」</strong></p>
<p><strong>目撃者<br>
「鴨川につながって、鴨川が荒川につながっている。」</strong></p>
<p>専門家と、その荒川に向かうと…。</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「江口さん、この辺もなんか下に敷いている。」</strong></p>
<p>河原には、イノシシの寝床のようなものもありました。</p>
<p>取材班<br>
「これのことですか？」</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「葉っぱが下にありますよね。この形で下にそれだけ落ちるというのはおかしい。何かが意図的に下に敷いたみたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際この６年間、荒川沿いでは、ふじみ野市以外の場所でも多くのイノシシが目撃されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>古谷さん<br>
「川を伝って海までというのは、日本中どこでもおきていますので、時間はかかりますけども、確実にやってくると。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一級河川をいくつも抱える東京も例外ではありません。近年、目撃情報が増え始めているのが、多摩川の周辺です。これはあきる野市の住宅街とみられる場所で撮影されたもの。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>府中市ではイノシシが朝の通勤電車に激突。交通にも影響を与えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都内に進出したイノシシ。行政などから対策を請け負う民間企業が、生息域の詳しい調査にあたっています。この日、都心から３０キロ西、昭島市の多摩川河川敷で、ドローンによる観測が行われました。早速、生き物の反応。</p>
<p><strong>「ウサギかな。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>違う動物でした。そして、調査開始から２０分。</p>
<p><strong>「動いた。これはイノシシぽいですね。たぶん２頭います。結構デカいですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>イノシシは、調査ポイントから僅か２０メートルほどの河原に潜んでいました。</p>
<p><strong>自然環境コンサルタント会社　佐々木孝太郎さん<br>
「これだけ近くにいるのは驚きました。多摩川を通って、下流のほうの市街地へ、いきなり（イノシシが）出てくることはありうる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>もしかしたら、あなたの周りにも？</p>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<p><strong>高山：</strong>見てください。これは本物のイノシシの剥製です。体長が１メートル５０センチで、推定体重は８０キロ。５歳ほどと言われているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これは大きい方なんですね？</p>
<p><strong>高山：</strong>山で捕獲されたものの中では結構大きいんですけれど、都会に現れるイノシシはこの一回りも二回りも大きいものが出没しているんです。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これが２秒で加速してくる。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>牙が思ったよりも鋭いですよね。完全に刃物ですよね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>このイノシシの大きさ、原付バイクぐらいありますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>体重も８０キロですから、ぶつかった衝撃はまさに原付バイク。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、このアーバン・イノシシの恐怖をどういうふうにご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/25.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>例えば今、中部地方で豚コレラが非常に猛威を振るっていると。その中で、原因が何かはまだ特定されてはいないんですが、この野生のイノシシに既に感染は確認されていて、対策を難しくしている。これは恐らく間違いないだろう。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>対策を難しくしている？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>豚を殺処分したとしても、イノシシが野生に放たれていて、豚コレラが１００頭単位で確認されているので、「じゃあ、そのイノシシをどうするんですか？」と。「ワクチンを食べさせますか？」「食べに来ません」みたいな、こういうような課題が既に出ています。</p>
<p><strong>武田：</strong>単純にイノシシに人がぶつかって危ないということだけではなくて、いろんな脅威が考えられる。</p>
<p><strong>高山：</strong>とにかく今、イノシシの数が増えています。都市、山に限らず、専門家が「増えている」という実感をおっしゃるんですが、環境省も３年前のデータ推計で８９万頭イノシシがいると発表しています。数字で言うと、１９９０年代から３倍に増えているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>増加の理由ははっきりと分からないそうなんですけれども、温暖化なども原因ではないかと話しています。これまで目撃証言が少なかった東北・北陸でも目撃されるようになっているということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>イノシシが川を伝って都会まで生息域を広げている。専門家の話では、東京の市街地、もしかしたら都心まで、その生息域が広がるかもしれないという指摘もありましたけれども、石井さんはどういう脅威を感じていますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/28.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>先ほどのＶＴＲで語られた脅威というのは、あくまでも人間から見た目線だと思うんですね。つまりイノシシがやってきて、生活を脅かされる。でも、イノシシの立場に立ってみた時に、彼らはどこを歩いていいか分からなくて、迷ってパニックになってしまっている。そこに人間がやってきた。自分の身を守るために必死になって戦わなきゃいけない。そう考えてみると、人間が追い詰められているというよりも、むしろイノシシが追い詰められているんじゃないか。そういった目線は必要なんじゃないのかなと思いますね。</p>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">アーバン・イノシシ物語　ワシが都会へ出る理由</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>人間どもの話は尽きぬようじゃが、そもそもワシらがなぜ都会を目指すのか、それは人間の行動と深く関係しておるのじゃ。<br>
ワシらの仲間が既に定住まで始めている神戸市。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>住民<br>
「イノシシそこのローソンにいることある。もうそりゃ相当大きい。怖いです。そこ通れないから裏から回って帰るとか。」</strong></p>
<p><strong>「主人がワンちゃんの散歩している時に出会って（イノシシが）向かって来たんで、犬に。やっつけようと思ったら、牙がひざに刺さって、ばい菌が入ったんで入院した。」</strong></p>
<p>市内で人と出くわすのは年２００回以上。悪さをする仲間もいるので、民間の警備員がほぼ毎日パトロールしておる。</p>
<p><strong>警備会社　多田建三さん<br>
「たくさんありますね。踏まれた跡なんですけど、あれは確実にイノシシのフンの跡。ひょっとしたら空き地の所でも、どこか（イノシシが）隠れている場所があるかもしれない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、ワシらがこの都会を気に入ったかって？それを研究する横山真弓教授が、ワシらの仲間を捕らえ、ふだん何を食べておるのか調べたところ…。</p>
<p><strong>兵庫県立大学 教授　横山真弓さん<br>
「アメの（包み）紙ですかね。これはお弁当を食べてしまって、その中に入っていた仕切りですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これは市内で捕らえられた、ワシらの仲間。体重は通常の３倍、１６０キロもあったんじゃ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>横山さん<br>
「通常イノシシというのは、ミミズとか土壌性の昆虫ですとか、木の根っこ、草の根っこなどで体が大きくなれる動物なんです。野生ではないような高カロリーな食物を一度食べてしまうと、麻薬のようにやめることができない。そういう状況に陥ってしまいます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>何よりうまかったのが生ゴミ。ルールを守らない人間もいるので、ある意味、食べ放題。更に人間は「かわいい」と、ワシらにエサまでくれたりする。味を覚えた仲間の中には、コンビニの外で人を待ち伏せ、出てきたところを追突。落とした袋から弁当を奪って食べる知恵者も現れておる。都会の人間と接することでワシらは変わった。</p>
<p><strong>横山さん<br>
「人は自分たちを攻撃してこない生き物。そして非常に栄養価の高い食料を持っている生き物。それを奪い取っても、自分には攻撃は来ないと。そういう生き物だという学習をしてしまう。」</strong></p>
<p>都会っていいなぁ。</p>
<p><strong>高山：</strong>実はこのアーバン・イノシシの現象は日本に限ったことではないんです。<br>
こちらは香港の中心部のショッピングモール。屋根裏に侵入して大騒ぎになったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらは韓国です。韓国料理のお店で暴走を繰り返して、配膳台で何とか食い止めようとするんですが、やっぱり力が強い。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こちらはドイツ・ベルリン。一説によると、ベルリンの市内には１万頭以上も住みついているという研究結果もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更にこちら、こんなふうに群れで我が物顔で道路の真ん中を歩いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした世界の都市で相次ぐ出没というのは原因ははっきりしていません。ただ、やはり日本と同じく、都市部への人口の集中、それから農業人口の減少といった社会構造の変化が一因ではないかと見られています。</p>
<p><strong>武田：</strong>アーバン・イノシシを生んでしまう社会構造の変化は、日本だけではなく、世界各地で見られることなんですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。都市化は全世界でずっと起こっています。これは１９００年、都市に住む人口は１３％だったんですが、２００５年〜２００６年辺りに５０％を超えたと。これはアフリカを含んだ全てのエリアでそうなってきていると。こうなってくると、都市と農村の境界線が崩れてきて、エリアをまたいでイノシシが直接都市にやってくる。こういったことが起こり始めるのかなというふうに思います。</p>
<p><strong>高山：</strong>体の変化もあったじゃないですか。とにかく巨大化しがち。エサを探すために動き回らなくて済むんですよね。プラス高カロリーなものを食べるので、人で言うとメタボに近い。先ほど冒頭にご覧いただいた８０キロというのは、大体、標準的な大人になった時のサイズなんですけれど、あれを上回るというのはちょっと異常なんだそうです。</p>
<p><strong>武田：</strong>自然界にはアメ玉みたいな砂糖を食べる機会は、そうはないですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>先ほど食料を「麻薬」と表現されていましたけれど、やっぱり麻薬となると、与えた方の責任は大きいですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>一度食べてしまうと、麻薬と例えられるぐらいですから、山に戻ってエサを探すという気分にもなれない。その象徴とも言えるのが、実は巨大化だけではなくて、こんな体の変化もあるんです。山育ちのイノシシと、都市育ちのイノシシの骨格、違いが一目瞭然だと思うんですが。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>石井さん：</strong>牙の大きさが全く違いますよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>イノシシは土を掘ってエサを探すことをしなければ、こんなふうに牙が伸びるんだそうです。自然で生きていくためには、土を掘ってエサを得なければいけないので、牙は摩耗します。都市では、コンクリートばかりで、土を掘る機会もないので、こうして牙が伸び放題。</p>
<p>人間どもが忘れておることがもう一つある。ワシらのふるさとである山が大きく変わりつつあることじゃ。ワシらのふるさと、荒川の上流、秩父山地。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「ゆうべ？」</p>
<p><strong>元農家　髙橋博司さん<br>
「たぶん、ゆうべ。ここです。濁っている所ある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最近では、誰に遠慮することなく、水浴びで里に下りている。実はここ、ほんの３０年前までは田んぼだった。そのころは、さすがに人目を恐れ、なるべく近寄らないようにしていた。でも、その田んぼもいつしか耕されなくなった。</p>
<p><strong>髙橋さん<br>
「もう遊び場ですから。イノシシにとったら水あるし、沢あるし、極楽みたいな所ですよ。さみしいという気持ちもあるし、元に戻したいという気持ちもあるし。ただ後継者そのものが（都市に）勤めに出ちゃっているから、戻すことは難しい。」</strong></p>
<p>里山で農業をする人は、最盛期に比べ８割も減ったという。ワシらイノシシに残されたのは、人気のなくなった廃屋。そして、誰からも邪魔されず、食べ放題となった果樹や木の実じゃった。</p>
<p><strong>埼玉県農業技術研究センター　古谷益朗さん<br>
「たぶん管理していない、このクリ。でもやっぱり実はつけますから、下にイガグリたまっていますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門家によれば、こうした環境からワシらは山で急増。一方で、密集して暮らすのが嫌いなワシら。それまで歯止めとなってきた里山が衰退すると、都会へ流れ始めたんじゃ。</p>
<p><strong>農研機構 研究員　江口祐輔さん<br>
「蛇口を開けてしまった状況から（イノシシが）流れていくと。ここが一番の上流になるわけで、ここで根本的にはいかに野生動物の人里に出てくるところを少しでも食い止めるのは大切。」</strong></p>
<p>しかし、山で繁殖を繰り返すワシら。１頭ずつ捕まえたところで、それを上回るスピードで増え続ける。解決するのはワシらではない。人間こそが自らの営みを見つめ直す必要があるんじゃ。</p>
<p><strong>古谷さん<br>
「動物対策、被害対策というと『動物が悪い』『動物だけなんとかすればいい』とすごく言われるんですけども、実際に行くともっと奥の深い問題であって、やっぱりそこに住む人の生活が変わったこと。これが結構、大きな実は問題。」</strong></p>
<p>この秩父の山奥には、ワシらと因縁の深いある動物が祀られておる。ニホンオオカミじゃ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>古くから人は、ワシらイノシシが増えすぎぬよう、天敵のオオカミを大切にしてきた。しかし、そのオオカミを害獣と見なすようになり、絶滅させた明治以降、自然のバランスは崩れた。人間の営みに翻弄されながら、山であふれたワシらは今、都会を目指す。</p>
<p><strong>高山：</strong>実は２０２３年を目標に、国は今いるイノシシの頭数を半分に減らそうと、それだけ捕獲をしていこうというような動きを見せています。更には今日ご紹介した神戸市も、実はパトロールと捕獲で、ある程度、数を減らすというところにつながっているんですけれど、神戸市、もう一つポイントがありまして、実は「イノシシ条例」という条例があるんです。これは、イノシシへのエサやり、ゴミの放置などはやめてくださいと。もしやった場合は名前を公表しますというものなんです。ハンターにお願いしたり、柵を作って山村で食い止めてというのではなく、都市の私たちも関係があるんだという意識を持つことも減少傾向につながるというんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>自然と人間がどう共存すべきだと思いますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕は「もののけ姫」という映画の中から、こういった言葉を引用したいと思います。「森とタタラ場、双方生きる道はないのか」という言葉です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>つまり「自然界と人間が共存できる道はないのか」ということです。自然環境の中で、イノシシを駆除しても、また違う問題が出てきてしまうんじゃないのかなと思うんですね。やはり駆除というのは根本的な解決策にはならないと思うんです。「もののけ姫」の映画の中で、イノシシの大群を人間が銃で殺してしまう。それを見た時に、恐らく多くの人が「なんでこんなことをするんだ」と思ったと思うんですよね。でも、「駆除してしまえ」という発想は、それと同じ発想だと思うんです。つまりイノシシを恐怖の対象として見るのではなくて、同じ社会の中で生きている生き物だというような目線が、まず必要なんじゃないのかなと。一人一人がイノシシを同じ生き物として考えた先に、新しい共存の方法を探していけるんじゃないのか、見つけていけるんじゃないのかなというふうに思っています。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>「自然に帰れ」ということだったり、「もののけ姫」の世界も美しいと思うんですが、それ以外の可能性を我々は考えてみるのも一つかなというところで、「都市化、その先」を考える一つの機会なのかなと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4277/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば今「自動運転」という技術がやってきました。都市の中でも道路が整備され尽くされているので、ここで走らせるのは簡単ではないと。であれば、農村部で実験をしてみると。電気自動車も今きていますと。共同保有して、電気が安いところに蓄電して、電気を皆で共有していこうと。地産地消ができるかもしれない。</p>
<p><strong>武田：</strong>もともとイノシシの住むエリアと、人間が住むエリアのある種バッファーになっていた地域が荒廃してしまって、イノシシがあふれ出しているという話がありましたけれども、宮田さんのお話は、そのバッファーをもう一回テクノロジーの力で何とか取り戻せないかということですか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。今の都市生活とは違う新しい価値というものが、これから地方でできるかもしれないですし、その時に動物たちと共存するという、また新しいスタイルを我々は作ることができるかもしれないなと。</p>
<p><strong>高山：</strong>専門家の方も「人の気配があることが一番大きな壁になる。人が消えてしまうことが一番良くないことだ」とおっしゃっていたので、住めと言われるとなかなか住みづらいんですけれど、住みやすさがそういったテクノロジーで担保されれば、気配をつくることもできるかもしれないですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今起きている、イノシシが都会で増えているということの裏に、私たちの社会の変化、生き方の変化、本当にこれでいいんだろうかということを、もう一回問い直すヒントがあるんだなというふうに思いましたね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4277" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 08 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密着！大谷翔平　二刀流復活への道 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sport/">スポーツ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>昨シーズンオフ、右肘の手術に踏み切った大谷翔平。手術から7か月、打者として復帰した。オフからエンジェルスのスタッフとともに、打者としてレベルアップをはかりながら、投手として復帰を目指すという前代未聞の復帰プランを実行してきた。スタジオに落合博満さんを招き復帰直後の打者・大谷翔平を徹底分析。打者として試合に出ながら、投手としてのリハビリをどう両立するのか、中日の監督を務めた経験から多角的に解析。大谷翔平二刀流復活への展望を占う。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>落合博満さん
                                  <span class="person2__note">（中日ドラゴンズ元監督）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">落合博満“オレ流”分析　ひじの手術の影響は</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　落合博満さん（中日ドラゴンズ元監督）</div>
<p><strong>武田：</strong>右ひじの手術から７か月で復帰した大谷翔平選手。２試合９打席で４三振。ヒットは出ていません。<br>
落合さん、ちょっと心配になってしまうんですけれども、大丈夫なんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>いや、大丈夫だと思います。打席を重ねていけば、感覚的に戻ってくると思うので、まだ２試合、３試合で、いい悪いっていうのは判断できないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>大谷選手の状態をどう見ればいいのか。<br>
落合さんが注目された打席が、ケガをした右ひじにデッドボールを受けた場面。なぜ、この場面が今の状態を象徴しているんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>時間的に間に合っていないんだと思います。去年（２０１８年）だったら逃げていると思う。ただ、感覚的に、まだ相当ズレがあるんだろうと思います。打席に立っていないですから。</p>
<p><strong>武田：</strong>それはボールのスピードに、ということですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>ボールの見える景色が多少変わっていると思います。それがひじの影響なのか、バッティングフォームを多少変えたところなのかは分かりませんけれども、打席に立つ以上は、ひじの痛みは、本人の中では、ないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>オレ流解説、後ほど詳しくたっぷりお伝えします。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">独自取材！前代未聞の“二刀流復帰プログラム”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>去年の秋の手術から７か月余り。大谷選手は、どのような過程を経て復帰に至ったのか。前代未聞の二刀流復帰計画はチームが主導して作られたとされていますが、練習の多くは非公開。秘密のベールに包まれています。本人にリハビリのことを質問しても…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>大谷翔平選手<br>
「今のところは順調にきている。」<br>
「問題ないです。」</strong></p>
<p>大谷選手と同じひじを手術し、共にリハビリを行った同僚のヒーニー投手です。二刀流のリハビリは投手だけをしている自分のプログラムとは大きく異なると明かしました。</p>
<p><strong>ヒーニー選手<br>
「自分がグラウンドにいる時、大谷はトレーニングルームにいた。僕と状況があまりにも違うので、理解できないよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私たちは、極秘メニューの一端をつかもうと、２月のキャンプから公開練習や大谷選手の動向をつぶさに取材。更に関係者への情報取材も行い、復帰までの詳細な道のりを記録しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２月８日、キャンプ地で素振りを再開した大谷選手。しばらくはボールを打たず、素振りとウエイトトレーニングを非公開で行っていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>キャッチボールを再開したのは、１か月後の３月８日。最初は６メートルの距離で２０球。３日後は９メートルで１０球。そして１２メートルで３５球。距離や球数は厳密に管理されていました。打撃と投球を同時に行う前代未聞のプログラム。リハビリは慎重に進められているように見えました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手の復帰プランは通常のケースとどう違うのか。去年の秋に行った手術は、側副じん帯を再建する、通称「トミー・ジョン手術」です。損傷したひじのじん帯を補強するため、骨に数か所の穴を開け、手首のけんなどを移植します。<br>
これまで１００例以上、トミー・ジョン手術を執刀した、馬見塚尚孝さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>術後、復帰までにかかる一般的な期間は、打者であれば半年ほど。投手は最低１年だといいます。今回、大谷選手のリハビリは、医師やトレーナーが通常より用心深くなっていることがうかがえると指摘しました。</p>
<p><strong>馬見塚尚孝さん<br>
「本人の評価、医療者の評価、コーチングスタッフの評価、３つオッケーで次のステップにいくようなことをやっているのではないか。ピッチャーとしてもバッターとしても、一流の選手のトミー・ジョン手術をするというのは、アメリカでも、そうそうあることではない。アメリカのドクターも悩みながら今回のプログラムを考えているのでは。」</strong></p>
<p>特殊な二刀流復帰への道筋。エンジェルスのオースマス監督も、その難しさを語っていました。</p>
<p><strong>オースマス監督<br>
「打撃と投球、別のものを同時にやる難しさがある。投手・大谷の将来性を考えると、一気に練習はさせられないんだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そこまで慎重になるリスクとはどのようなものか。ボールを投げ始めて１週間。力を入れずに投げているように見えた練習のあと、ある場面に出くわしました。</p>
<p><strong>トレーナー<br>
「もっと注意して。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>リハビリのトレーナーが「球が速い」「山なりに投げろ」と指導していたのです。医師の馬見塚さんは、トミー・ジョン手術を受けた投手の最大のリスクは、早い時期に力を入れ過ぎることだといいます。骨にけんが定着し、手術前と同様の働きをするようになるまでには１年近くかかるとされるからです。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「この時期は（投げる）強さのほうが心配なんですよ（球）数よりも。早く始めると、せっかく再建したものが、また痛んでしまうことが考えられる。」</strong></p>
<p>一方、投げることに比べ、ひじへの負担が少ない打撃練習。キャンプの当初行っていた素振りと並行して、大谷選手はボールに目を慣らす練習を始めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>更に、非公開でティーバッティングやトスバッティングなど段階的に負荷を上げボールを打つ練習に進んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この時期、ボールを打つことに不安はないのか。プロ野球、元巨人の野手、脇谷亮太さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手と同じ右投げ左打ちで、トミー・ジョン手術を受け、復帰。その後、７年にわたって現役を続けました。脇谷さんは手術のあと、しばらくの間は痛みから逃れることができなかったといいます。</p>
<p><strong>元巨人　脇谷亮太さん<br>
「ずっと痛いですよね。その痛みは例えろといわれても、なった人でないと分からないのかなと。」</strong></p>
<p>中でも、ひじを無理に伸ばす動きは、痛みが消えたあとも気になってしかたがなかったといいます。</p>
<p><strong>脇谷さん<br>
「変化球で抜かれて肘が伸びたあと、最後片手１本になるが、それでも三振したくないので、自分の腕を最大限に伸ばすけど、１回やってしまうと、伸ばすのが怖いので。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>リスクと向き合いながらリハビリを続けていた大谷選手。その後も、ボールを打つ姿は一切公開されないままでした。姿を捉えることができたのは、球場の片隅。黙々と体幹のトレーニングに励んでいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“二刀流復帰プログラム”打撃フォームに変化が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>シーズン開幕後の４月。初めて公開された打撃練習は、全力でボールを打つフリーバッティングでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３３スイング中、柵越えが９本。快音を響かせ、ひじへの不安は一切ないように見えました。<br>
大谷選手はリハビリの間に打撃の改造に取り組んだのでは、と指摘するのは、動作解析の第一人者、川村卓さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>筑波大学体育専門学 准教授　川村卓さん<br>
「よりバッティングフォームがメジャー流になった感じがすごくします。」</strong></p>
<p>川村さんが気付いたのは、両足の幅とテイクバックの位置。今年（２０１９年）のフォームは去年と比べ、スタンスは広く、テイクバックのトップがより後ろに引いた状態になっています。その姿勢から、ケガをしていない左腕を前に押し出すようにスイングするフォームに変わりつつあるといいます。</p>
<p><strong>川村さん<br>
「“ラウンチボジション”とよく言うが、打ち出す体勢を作っておいて、そこから、そのままいくような打ち方。よくメジャーの選手がやるが、押していくという、バットのヘッドをそのままグンとぶつけていくようなイメージ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大谷選手はリハビリをしながら、打者としてより成長する方法を模索していたと、川村さんは考えています。</p>
<p><strong>川村さん<br>
「ケガでのリハビリ期間を、さらに自分がステップアップするための期間というふうに捉えてやっているのでは。」</strong></p>
<p>復帰のあと、打席に立ったのは延べ９回。ヒットはなく、三振が４つと、今のところ結果は出ていません。対戦した相手は、去年打ちあぐねた左投手がほとんどでした。ただ、大谷選手は、今日の試合の打席に前向きな兆候があったと話していました。</p>
<p><strong>大谷選手<br>
「タイミングは徐々に良くなっている。ただファウルになっているものが結構多いので、自分の中で捉えたと思ってもそうなる部分が多い。早く（ヒットを）１本打ちたいという気持ちを抑えながら、やるべきことをしっかりできるかが大事だと思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">手術の影響は？ “オレ流”落合博満が斬る！</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>「タイミングは合っているが、ファウルになってしまう」。この言葉、どういうふうにお聞きになりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/28.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>落合さん：</strong>今までは、練習を積んで、ゲームをやって、公式戦でしょ。今回は、練習をやって、すぐゲームですから、感覚的に元に戻せっていうほうが無理です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>実戦形式のバッティング練習をかなりやってきていますが。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それはある意味、死に球ですから。真剣勝負じゃありませんから。ある程度、こういうボールを放ってくれとか、いろんなことを言いながらでもやっていけるだろうし。結果を求められない練習と、結果を出さなきゃいけない試合の違い。気の入れ方が変わります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう状態で、なぜ、いきなり実戦なんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>バッター・大谷というよりも、ピッチャー・大谷を見据えての、１年間でどういう状況で物事を進めていけばいいっていう１つのステップなんだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>綿密な計算のもとになされている。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>日本の野球の考え方とは、大谷選手の場合は多少違うと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ひじの手術の前と後で、大谷選手の打撃のフォームに変化がありました。落合さんはどういう点にお気付きですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>私は、こっち（手術前のフォーム）のほうが好きです。</p>
<p><strong>武田：</strong>どういうところが？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>顔の位置が違うんです。ピッチャーを見る角度が違う。普通に見れば、こっち（手術前）は両方の目でピッチャーを見ている感じ。こっち（手術後）は、はすから見てる。だから、肩を入れた分、テイクバックを後ろにした分だけ、手じゃなくて肩が入ってしまう。だから（手術前のフォームは）ここ（首の下）に隙間があるでしょ。（手術後のフォームは）ここ（首の下）に隙間がないでしょ。これの違いだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>こうなると、どうなるんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>もう１回バットを振る時に反動が欲しくなるので、あおっちゃう。これ（手術前のフォーム）だったら、振ろうと思えば、前にバットが出てくるんだろうけれど、これ（手術後のフォーム）は出づらいです。</p>
<p><strong>武田：</strong>準備期間の映像の中で、落合さんが理想的だと思うフォームもあったそうですけれども、その映像がこれですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>落合さん：</strong>これ最高にいい。なぜ、この練習の打ち方をゲームでやらないのか。１回、バットを肩に当てて上にいくでしょ。予備動作があるの。間が取れる。右の肩がそんな中に入っていかないでしょ？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>目の前の視界があるんです。ところが、肩が入ることによって、目の前の空間がなくなってしまう。この打ち方ができるんだったら、ゲームでこれをやれば結果は出ると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、ＶＴＲにもあったように、大谷選手は、最短距離でボールに向かっていくような、左手を押すようなフォームに変えてきているんじゃないかということでしたけれども、なぜ、実戦でこういうフォームを取り入れないんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>落合さん：</strong>物足らないんだと思う。力量感を求めるのであれば、もっと引きたい。</p>
<p><strong>武田：</strong>力量感って、どういうことですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>自分はバットを振っているんだっていう自己満足をしようと思えば、もっと強く振りたいとなるのは、人間みんなそう考えるんです。だから、よくゲームで「あれ？打ったつもりないんだけれど、えらいボールが飛んでホームランになった」というのがあるでしょ。あれは、本人は気付いていないんだけれども、力が抜けて、バットの先がポンッと走ってくれた打ち方なんです。ややもすると人間は、力いっぱい振って、スタンドの向こうへ打ちたいっていう感情が出てきちゃう。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、大谷選手も、手術から７か月ぶりに復帰して、やっぱり打ちたいという思いはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>力負けしたくないっていうのもあるだろうしね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが、左肩が中に入ってしまうフォームに出ているんじゃないかと。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それと、ひじの状態がどうかですよ。一番簡単な言い方をすると、バッターはバットを持っているでしょ。このバットの重みを使ってバットって振れるんです。ところがピッチャーっていうのは、自分の手で、指でボールを持っていますから、これを投げるのには全身を使わなきゃいけない。だから、長いバットを持っているのと、小さいボールを持っているのとでは、体の使い方に違いはあると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということは、今はバッターとして試合に出ていますけれども、同時にピッチャーとしてのリハビリも続けているわけですよね。その影響がバッティングにも、今の段階では出ているというふうにご覧になっている？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それもあるかもしれません。これは本人でなければ分からないけれども、本人は絶対「痛い」「かゆい」は言わないはずです。バッターは痛くてもバットを振れるんです。自分でどの角度だったら体に痛みが出てこないか、そういう場所をバッターは探すんです。でも、ピッチャーは自分で投げなきゃいけないから、ここから投げたら痛いけれども、ここから投げたら痛くないっていう。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>じゃあ大谷選手、ここからボールを放れます？ここになるまでリハビリするでしょ。これがバッターとピッチャーの最大の違いだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど予備動作とおっしゃいましたけれども、肩にポンと当てるのは何がいいんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>１回下がって、肩が上がって、手首が上に上がってくるでしょ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そうすると、上がっていくことによって、バットを上から振ってこれる。でも、これがそのままだと、大谷選手の肩のラインって下がりますよね。下がって上からバットを出そうと思っても無理なの。やっぱり肩の延長線でバットを出そうとしますから。それと、野球をやっているころから、ボールは近くへ近くへ呼び込んできて、しっかり見て振らなきゃいけないですよっていう、それがどこかで邪魔しているのかも分からない。でも、これは打席の数をこなしていく間に、対応力はすごいものがありますから、徐々に変わっていくと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>変わっていく。そうなんですね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>並外れた対応能力はあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>じゃあ、まだ最初の一歩を踏み出しただけということでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>そうやって考えてください。だって、野球やってないんですから。急にゲームいくぞって言われたので。ちょっと長い目で見てやりましょうよ。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">投球フォームに変化が　新たな“境地”へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>二刀流復活に向けた、大谷選手のプログラム。打者として試合に出場しながら、来シーズン、投手としての復帰を目指しています。手術後、投球練習を再開してから１０日余りたった３月２０日。大谷選手は投球フォームの見直しに、投手コーチと共に取り組んでいました。コーチが繰り返し指導するのは、ひじからではなく、手首から先に上げる動きです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>昨シーズンの大谷選手。投球の際、ひじが先に上がっていました。<br>
数多くのトミー・ジョン手術を執刀し、負担のかからない投球フォームに詳しい医師の馬見塚尚孝さんです。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「コーチから『こういうふうに上げたほうがいいよ』と。『こういうふうじゃなくて』と習っている。」</strong></p>
<p>去年までの、ひじから先に上げるフォームでは、腕を更にひねり上げる動作が必要になるため、より負荷がかかると指摘します。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「（大谷選手は）肩を内側にひねって上げる選手なんですね。こういうふうに上げて投げる選手に（けがの）リスクが高いので、大谷選手はその投げ方をされていたので、ちょっとリスクが高い。逆に言うと、改善の余地が、そこにあるんだろうと思っています。」</strong></p>
<p>一方で、このフォーム改造によって、大谷選手の投球にある影響が生じるのではと懸念しています。それは１６０キロを超えるストレート。</p>
<p><strong>馬見塚さん<br>
「（球速が）数キロ落ちる可能性はある。数キロを求め腕を思いきり振る投げ方をしてしまう。ただ、これ（去年のフォーム）のほうがスピードがちょっと速いと思う。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">待ち受ける試練　その先の進化へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>コーチからフォームの指導を受けた１か月後。大谷選手のフォームは、去年とは違うものになっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>元巨人　桑田真澄さん<br>
「いまはすごくいい感じになってますよね。」</strong></p>
<p>巨人のエースとして活躍した桑田真澄さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>桑田さんも、右ひじのトミー・ジョン手術を経験。復帰後、最優秀防御率のタイトルを獲得しています。手術をしても負担のかからないフォームを身につけ、投手としての新たな境地を切り開くことができる。桑田さんは、自らの経験を振り返ります。</p>
<p><strong>桑田さん<br>
「同じというのは僕はありえないと思います。ましてや手術をしたわけですから、手術前のいいときのイメージは、僕は捨てたほうがいいと思います。ピッチャーの目的は、打者を抑えることですから、そうするとコントロールとかキレとか、打者にボールをできるだけ見せないフォームはどういうフォームかとか、いろんなことが見えてくるんですよね。」</strong></p>
<p>その桑田さんが心配するのは、打者として試合に出場しながら、二刀流復活を目指すリスクです。</p>
<p><strong>桑田さん<br>
「打者として試合に出始めると、試合で打つことが最優先になりますので、フォーム作りとか、リハビリとかはなかなか集中できないと思いますよ。デッドボール当たったり、スライディングしたり、いろんなケースは瞬時に出てくる。また接触する時もありますし。」</strong></p>
<p>今日の試合では、桑田さんが懸念した通り、手術した右ひじにデッドボールを受けるシーンも。二刀流の復活、どう進めていけばいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“オレ流”落合博満が斬る！さらなる進化へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>あのデッドボールのシーンは何度見てもヒヤッとしましたけれども、打者として出場することで、投手としての復帰に影響が出るというリスクはあるんでしょうか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それはないと思います。逆に、野球をやっている環境の中で、毎日、自分の状態を見ていけますから、彼にとってはいい。</p>
<p><strong>武田：</strong>むしろバッターとして出続けることが復帰への近道？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>すんなりピッチャーのリハビリに入っていけると思います。あまりにも「あれやったらケガするんじゃないか」「これやったらケガするんじゃないか」って、みんな心配してたら、何にもできなくなりますから、そういう意味で、今日のデッドボールはよかったと思いますよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>よかったですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>早めに当たってくれて。「あ、こんなもんなんだ」っていうのを、本人が経験したわけでしょ。そしたら今度、あの辺のボールを当たらないようにするにはどうしたらいいのかを考えていきゃいいんだから。</p>
<p><strong>武田：</strong>ケガを機会に、大谷投手はもしかしたらピッチングのフォームも変えようとしているんじゃないかという話でしたけれども、落合さんは去年、大谷投手の魅力はストレートだというふうにおっしゃっていました。大谷投手が取り組んでいる投球フォームの見直しはどうご覧になっているんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>逆にいい方向に出てくるかも分かりません。一番簡単な言い方すると、よくアマチュアの方とか、お子さんが、ひじが下がっていると。どうやって、ひじを上げたらいいですかって言う。そうすると、難しい言い方をするんです。一番簡単な方法って、何だか分かります？例えば、先生が「この問題が分かる人」って言ったら「はい」って手を上げるでしょ。手を上げた時に、ひじってどこにあります？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ひじはここにあります。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>ここにボールを持っているわけでしょ。「はい」ってボールを上げたら、ひじは上がるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4278/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そういう考え方をすれば、何も「ひじはこうやって上げなきゃいけないんだ」「ボールはこうやって上げなきゃいけないんだ」っていう、それを考えてなくていい。</p>
<p><strong>武田：</strong>これでいいんですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>これでいいじゃないですか。そこまでの過程の間に、どういう動作をすればいいかっていうだけであって、ただ単純に「ひじを上げるためにはどうしますか」って言ったら「手を上げなさい」「ボールを持っている手を上げれば、ひじは上がりますよ」って。ボールを投げる時、このまま投げれませんから、必ずこういうふうに畳んでいきます。それでいいじゃないのっていう。子どもさんに教える時は、これが一番分かりやすい教え方だと思いますよ。だから、ひじがああだこうだって今までしみついたものが、もっと単純に彼が取り入れてきて、いらないものが全部そぎ落とされていったら、逆にもっと速いボールを放る可能性は出てくると思います。ケガのリスクは少なくなるんじゃないかという、逆にそっちのほうを考えます。</p>
<p><strong>武田：</strong>三冠王を３回獲得された落合さんからご覧になって、大谷投手の進化は、打者の立場では、どう進化すると脅威だなと感じますか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>もっと力量感を求めない打ち方になったら、力じゃなくて、もっと簡単に放るっていうのを、つかまえる場所があって、つかまえられるんだよっていうものが本人が分かったら、とてつもないバッターになるんじゃないかなと。</p>
<p><strong>武田：</strong>ピッチャーとしてはどうですか？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>やっぱりコントロールでしょう。日本の野球と違って、アメリカの野球（打者）は、インサイドなのか、アウトサイドなのか、高めなのか、低めなのか。だから、バッターをもっと細かく研究していったら、もっと勝つんじゃないのかと。今はまだ手探りの状態だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>二刀流で大リーグ挑戦。そして前代未聞の二刀流リハビリに取り組んでいるわけですけれども、大谷選手の挑戦をどういうふうに見守ったらいいんでしょう？</p>
<p><strong>落合さん：</strong>彼を見て、「野球はピッチャーだけじゃないんだ」「バッターだけじゃないんだ」「両方やれるんだ」っていう、それを作り上げた功績は、アメリカでも日本でも、全世界で野球をやっている人たちには、最高の希望の光なんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>希望の光の一歩一歩だと思って見守るということですね。</p>
<p><strong>落合さん：</strong>それが一番いいと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4278" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 09 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>密着！住宅ローン破綻　サラリーマン危機最前線 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kinyu/">金融</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>住宅ローンが払えなくなった人の“駆け込み寺”、任意売却の相談現場にカメラが密着する。見えてきたのは、収入が安定しているはずのサラリーマンに忍び寄る危機の実態だ。「働き方改革」で年収が100万円単位で減ったり、転職したものの収入が大幅に減ってしまったり、副業で始めた不動産投資で思うような収入が得られなかったり…。家計再生プロの処方箋も交えて、サラリーマンに忍び寄る危機の最前線を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>佐藤留美さん
                                  <span class="person2__note">（NewsPicks副編集長）</span>
                              </li>
                                  <li>深田晶恵さん
                                  <span class="person2__note">（ファイナンシャルプランナー）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">家計がピンチ！“サラリーマン危機”最前線</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>「住宅ローンが返せない」。サラリーマンの相談が殺到する現場に、カメラが密着しました。働き方改革による残業の減少で、年収が５００万円も下がったという４０代後半の男性です。</p>
<p><strong>残業減でローンを滞納した男性<br>
「７０～８０時間の残業をベースに描いていた（住宅ローンの）資金収支が行き詰まってしまった。」</strong></p>
<p>少しでも収入を増やしたいと転職したものの、年収が１００万円以上減ってしまったという、５０代の男性も。</p>
<p><strong>転職で収入減少した男性<br>
「自分は意外といけるかなと思っていた。計算が甘かったと思った。」</strong></p>
<p>相談者の告白から見えてきたのは、サラリーマンの家計がピンチに立たされている現実です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>不動産会社　社長<br>
「皆さん貯蓄を切り崩しながら（住宅ローンを）払っていくので、今ちょうど切り崩している方が多いと思う。<br>
今から、もっと増えてくると思います。」</strong></p>
<p>サラリーマンを待ち受ける落とし穴。その防衛策を徹底的に探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">残業代減で行き詰まり…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この日、横浜にある不動産会社に相談に訪れたのは、映像制作会社で正社員として働く石井孝さん（仮名）、４８歳。</p>
<p><strong>ＴＶ映像制作会社 勤務　石井孝さん<br>
「銀行から『督促状』が届きまして。手持ちのお金もないので。」</strong></p>
<p>残業代が減少したことで、住宅ローンを５か月滞納。金融機関からローンの残額２，６００万円を一括で支払うよう、督促が来ていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>不動産会社 代表取締役　峯元竜さん<br>
「状況としては（住宅ローンの）残代金を、全額（一括で）払いなさいと。これが一括で返せないと、競売の申し立てをしますと。」</strong></p>
<p><strong>ＴＶ映像制作会社 勤務　石井孝さん<br>
「うわさでは（督促状）そういうのが来るって聞いたことありましたけれど、実際に自分がその身になってみると、焦るものですね。」</strong></p>
<p>石井さんは２０年前、都心に５，０００万円で一戸建てを購入しました。母と姉の３人暮らし。月にすると２１万円のローンを３人で分担し、石井さんの負担は６万円でした。当時、石井さんの手取りは月２５万円前後。そのうち、残業代は６万円程度でした。ここからローンを返済しても貯蓄などにお金を回すことができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、１年前。働き方改革で、石井さんの会社では残業時間を規制するようになったのです。それまで月４０時間だった残業は、多くて月１時間ほどに。収入は１９万円にまで落ち込みました。<br>
さらに、母親が認知症と診断されます。介護や医療の費用を姉が負担することになり住宅ローンはすべて石井さんの負担になってしまったのです。</p>
<p><strong>ＴＶ映像制作会社 勤務　石井孝さん<br>
「基本給では生活が厳しい。残業でまかなっていた、そもそも。残業しなくても生活できる給金くれと思いますよ。」</strong></p>
<p>石井さんの相談を受け、不動産会社は金融機関と協議して家の差し押さえを猶予してもらいました。そして少しでも高く買ってくれる買い主を探しました。<br>
４か月後、２，８００万円での売却がようやく決定。ローンの残額をすべて返済することはできました。しかし、今月中に自宅から退去しなければなりません。母と姉はすでに引っ越し、石井さんは１人、家の片づけに追われています。</p>
<p><strong>ＴＶ映像制作会社 勤務　石井孝さん<br>
「１人の食事ってさみしいなって。会話がないとか最近思う。あとは孤独死。何年後かは分からないけれど。」</strong></p>
<p>民間のシンクタンクの試算では、残業時間の規制によって給料は日本全体で年間５．６兆円減少。１人当たり月７万円程度減るとされています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">低金利時代の落とし穴</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>残業代削減によって、高年収のサラリーマンも住宅ローン破綻に陥っています。金融機関で働く４０代後半の坂元淳一さん（仮名）。以前は年収が１，４００万円ありました。しかし…。</p>
<p><strong>金融機関 勤務　坂元淳一さん<br>
「７０～８０時間の残業をベースに描いていた（住宅ローンの）資金収支が行き詰ってしまった。月々で（収入が）４０～５０万円ぐらい違う。」</strong></p>
<p>高校生の息子と中学生になる娘の、４人暮らしの坂元さん。都心に近いマンションを購入したのは４年前でした。会社の家賃補助が４０代で打ち切られるため、賃貸に住み続けるよりは持ち家にしたほうが資産にもなると考えたからです。新築の４ＬＤＫで８，４００万円。金融機関から、０．８％の低金利でローンを組むことを勧められました。当時の手取りは月７０万円。ローンを返済しても、十分余裕のある生活ができるはずでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>金融機関 勤務　坂元淳一さん<br>
「『それくらいの年収です』という話をすると、『じゃあこれくらいの物件が買えますね』というところで、そこから選んでいくことをやってしまった。本当にわずか数年の話ですから、それでこんなに変わってしまって。」</strong></p>
<p>さらに驚いたのは、金融機関から請求される遅延損害金の額でした。利率は年１４％。１か月滞納するごとに８０万円ずつ増えていきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかも、マンションの売却は思うようにいきませんでした。都心に近く、高く売れると考えていた坂元さんのマンション。周囲には新たなマンションが次々と作られていました。</p>
<p><strong>不動産会社 代表取締役　飛田芳幸さん<br>
「新築が建って、そのあと築が新しい物件でも売りに出すと、やっぱり思った金額で売れない。ある程度（価格）を下げないと。下げないと新築を買う人のほうが多い。」</strong></p>
<p>結局、４年前に購入したときよりも大幅に安い７，０００万円で売却。残りの返済額１，０００万円は、親戚から借金することになりました。</p>
<p><strong>金融機関 勤務　坂元淳一さん<br>
「借りられる額が返せる額とは必ずしも限らない。肝に銘じたほうがいい。どういう収入の変動があっても余裕だとふんぎりがつく額しか借りないのが、安全な策だった。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">支出をどう減らす？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>そもそも、サラリーマンの手取りはこの２０年近く減り続けているという指摘もあります。年収７００万円の場合５０万円減少。社会保険料が上がったことや、子どもの扶養控除の縮小などが原因と見られます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした中で、家計の見直しをどう進めればいいのか。不安を感じる家族の駆け込み寺になっているファイナンシャルプランナーの事務所です。ここでは、毎月の収入と支出を事細かに聞き取り、むだを減らす方法をアドバイスしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ファイナンシャルプランナー　横山光昭さん<br>
「通信費とか生命保険料とか、そこの見直しは面倒ですけど、そこを切り込んでいくと安定して下がっていく。」</strong></p>
<p>この家族は、携帯電話を格安に変更。食費や日用品費も見直し、さらにシャワーを節水型に変えることで、ガス代と水道代も節約。こうして月に６万円ほど支出を減らすことができました。</p>
<p><strong>大手精密機器メーカー勤務（５０代）<br>
「今までと同じ感覚で使うと、毎月足らなくなる。その中でやりくりをするしかない。」</strong></p>
<p>家計を守るには、子どもの教育費について家族で考えることも必要です。相談に訪れた４０代の女性です。</p>
<p><strong>４０代女性<br>
「自分のうちの家計が危ない、ボーナスでなんとかなっていたので。子どもが大きくなるにつれて、本当にまずいかもと思いだした。」</strong></p>
<p>３５年ローンで買った自宅のマンション。夫婦共働きで月１４万円ずつ返済しています。今年（２０１９年）の春から、小学４年生の娘が学習塾に通い始め、月々４万円かかることになりました。</p>
<p>「塾に行きたいのはどうして？」</p>
<p><strong>子ども<br>
「獣医師になりたいから。」</strong></p>
<p>獣医師を目指すという子どもの夢をかなえるために、家族は徹底的に話し合うことにしました。</p>
<p><strong>４０代女性<br>
「塾がこれだけかかるの、わかる？」</strong></p>
<p>まず決めたのは、レジャーの回数です。</p>
<p><strong>「だからディズニーランドは、今年１回ね。それも運動会、頑張らなきゃダメだよ。運動会で頑張ったらだからね。」</strong></p>
<p>さらに、こんなことも。</p>
<p><strong>「あと抹茶アイスも我慢して、少し。あとはパパもお菓子控えないとね。」</strong></p>
<p><strong>子ども<br>
「うん。」</strong></p>
<p><strong>４０代女性<br>
「家族が納得しなければおかしな話なんで、やっぱりみんなで話し合っていかないと。本当に獣医師になるのかならないのか、進路を決めたときにはきちんと話していきたい。シビアにお金の話をしたい。」</strong></p>
<p>住宅ローンを返せないほど追い込まれるサラリーマンの家計。危機は、どこまで広がっているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">サラリーマンにいま何が？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>佐藤留美さん（NewsPicks 副編集長）
</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>深田晶恵さん（ファイナンシャルプランナー）
</div>
<p><strong>武田：</strong>サラリーマンの手取りが減少しているという試算がある中で、基本給だけでは足りないという人が６割にも上るという調査もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>サラリーマンの実態を取材されている佐藤さん、働き方改革は確かに重要だと思うんですけれども、それによって残業代を前提にした生活が苦しくなる、家計が苦しくなるという実態も見えてきました。今、どんな変化が起きているのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/18.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>佐藤さん：</strong>昔は社員の暮らしに合わせて、お給料が設計されていたと思うんです。一番お金が教育費などでかかる５０代あたりに頂上が来るように設計されていたと思うんですが、今は何年働いたとか、何時間働いたということではお給料が決定しなくなった。前提が変わったというのが、働き方改革の本質だと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>単に時間を切り詰めるということではなくて、給料の払い方そのものが変わった？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>お給料は、その仕事の難易度や希少性といったことに呼応して払われるようになった、あるいはそうなるということだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>住宅ローンというのは、長年払い続けるわけですよね。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>なので、残業代を見込まないほうがいいということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>何十年も払い続ける中で、社会や働く環境の変化というのも大きく影響しているということですね。<br>
そして、ファイナンシャルプランナーの深田さんによりますと、サラリーマンをさらに追い詰める２つのポイントがあります。<br>
１つ目が、教育費の上昇です。子ども１人当たりの平均は年間３７万円。この２０年で７万円程度増えているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深田さん、教育費を削るというのは親としては忍びないんですけれども、検討するうえでどんなことが大事になるのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>深田さん：</strong>先ほどのＶＴＲのご家族はすばらしいですね。話し合っています、しかもお子さんと。塾代の４万円が毎月増えるということは、何かほかの支出を見直さないと家計が苦しくなる一方なんですけれども、この家族で話す、子どもと話をするということができていない家が多数で、それができていない人が住宅ローンの破綻に追い込まれるという一因にもなると思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>破綻の原因が「話していない」ということにあるというのは、ちょっと単純すぎて驚きますけれども、それが実態なんですか。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>１つの要因ではあります。ローンの返済をしている人は、ぎりぎりまで抱えてしまう。</p>
<p><strong>武田：</strong>家族で共有せずに、自分１人で抱え込んでしまっているということなんですね。<br>
そしてもう１つ、追い詰めるポイントがこちら、低金利の落とし穴。深田さんによりますと、例えば６，０００万円のローンを組む場合、２００６年の金利２．８％だと、月々の返済は２２万円。それが２０１８年には、金利１％だと、月々１７万円。住宅ローンを組んで家を買うことに、抵抗感が減っているということでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>深田さん：</strong>２００６年の２２万円の返済額だと、これはもう無理と思う方がほとんどなんですが、金利が低くて１７万円だと、返せそうと思う方も中には多いです。特に今は共働きが増えているので、もともと借りていた家賃が多かったら、高い所に共働きの人で住んでいたら、１７万円だったら、なんか返せそうというふうに（思ってしまう）。</p>
<p><strong>武田：</strong>家賃と同じぐらいだからと思ってしまいますけれども。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>その家賃と低金利で本当に返せそうって、いいことばかりではないんです。このようにちょっと無理しちゃいがちなのですが、家賃並みの返済額で借りると、貧乏になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>え！？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>びっくりですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>でも返済額って、大体皆さん、そういうふうに決めているんじゃないですか？僕、実はそうなんですけれども。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>マンションだったら管理費、修繕積立金がほかにかかりますし、持ち家になると固定資産税もかかるわけですから、ローン以外の住居費の分だけ、きちんと貯蓄ができていないと、貯蓄ができなくなる、もしくは貯蓄額が減るということになるので、家賃並みの返済額は危険なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>手取りが増えにくくなる中で広がっているのが、転職や投資です。ここにも落とし穴が潜んでいます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“転職ブーム”の落とし穴</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この日、不動産会社が訪れたのは、４か月にわたってローンの返済を滞納していた藤田俊秀さん（仮名）、５４歳。きっかけは、転職による収入の大幅な減少でした。</p>
<p><strong>不動産会社 代表取締役　富永順三さん<br>
「収入はどれくらい？」</strong></p>
<p><strong>転職した　藤田俊秀さん<br>
「がっくり減ったんですけど、（月に）手取りで１８万。」</strong></p>
<p><strong>不動産会社 代表取締役　富永順三さん<br>
「１８万？」</strong></p>
<p><strong>転職した　藤田俊秀さん<br>
「もう無理です。にっちもさっちもいかなくなって、ちょっと探し出した。どうしたらいいか。」</strong></p>
<p>藤田さんは２０年前、３，０００万円で一戸建てを購入。サービス業の会社で課長として働きながら、妻と４人の子どもを養ってきました。転職する前の手取りは月３２万円。１２万円のローンを支払っても貯蓄は可能だったといいます。<br>
しかし、３年前。突然、会社から役職定年を宣告されます。給料は月１０万円減額すると言われたのです。転職を決断した藤田さん。転職ブームの中、元の給料と同じくらいの仕事は見つかるだろうと考えました。人手不足の中、転職者は４０万人以上増加しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>転職した　藤田俊秀さん<br>
「そんなに不安じゃなかった。自分は意外といけるかなと思っていた。」</strong></p>
<p>退職して転職活動を始めた藤田さん。しかし、厳しい現実が待っていました。ようやく見つかったのは、月２１万円の清掃会社の仕事。妻もパートを始めましたが、ローンの返済はできなくなりました。<br>
実は、中高年の転職は容易ではありません。これは年代ごとに、転職で収入が増えた人と減った人の差を示したグラフです。収入が増えるのは２０代から４０代前半。５０代を超えると下がる人が多くなります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>藤田さんの家は売却が決まったものの、１，０００万円の借金が残りました。引っ越しは今月。高校生の娘から「私もアルバイトを始める」と言われました。</p>
<p><strong>転職した　藤田俊秀さん<br>
「申し訳ないと思うが、出るものも出ないので、みんなで協力しないと。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“不動産投資ブーム”の落とし穴</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>低金利が続く中、不動産投資に乗り出し、破綻を招いたケースが相次いでいます。関西で営業マンとして働く横山佑一さん（仮名）、４５歳です。４年前から不動産投資を始めました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>不動産会社 代表取締役　貝阿彌佳則さん<br>
「今どんな状況になっているのでしょうか？」</strong></p>
<p><strong>営業職　横山佑一さん<br>
「３軒持っていて、１軒が空き家の状況。今、正直、貯金を切り崩してお金を工面している状況。」</strong></p>
<p>妻と２人の子どもと暮らす横山さん。年収は６００万円ありますが、老後の資金に不安を感じていました。そのとき、会社の先輩から勧められて始めたのが不動産投資。都心にあるワンルームマンションを、妻にはないしょで３部屋、ローンを組んで買いました。</p>
<p><strong>横山佑一さん<br>
「基本的に１０年くらい、ほぼ（収入が）変わっていない状況なので。今のままでずっと維持できればいいが、不安な部分をなんとか補えるような形で、家族のために残せるものは残したい。」</strong></p>
<p>そのとき不動産会社からは、家賃収入があるので、自己負担はほとんどなくマンションが手に入ると説明されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実際に、月２６万円近いローンのほとんどが、家賃収入で支払うことができました。さらに、ローンを返済し終わったあとは、家賃収入が得られると言われたのです。しかし、買ってすぐに１つのマンションが空き室に。家賃収入が減り、毎月８万円近い赤字が続くことになってしまったのです。</p>
<p><strong>横山佑一さん<br>
「自分の考えだけで突っ走ってしまうと、何の知識もなくやるのは非常にリスクがある話だと分かった。一歩立ち止まって、家族に１回相談する。ほかの意見を聞くのもすごい大事だと。」</strong></p>
<p>収入が増えにくい時代。家計をどう守るのか。住宅ローンを返せなくなった４人の失敗談をもとに探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">失敗からどう学ぶ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>皆さん、どこで失敗したのか。まず「残業代頼みの生活」。それから「借りられる額と返せる額は違う」「転職の見通しが甘かった」「投資の知識なく、妻にもないしょにしていた」ということなんです。ローンを抱えて転職を試みる人は多いと思うんですが、収入を維持するために、どんなことに気をつけたらいいのでしょうか？</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>転職で収入を維持するためには、伸びる業種・職種に移ることだと思うんですけれども、その場合、同一業種、同一職種にこだわらないということがポイントだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>自分のもといた業種にこだわらない、伸びる業種。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>例えば呉服屋の営業だった方が、介護施設の施設長として活躍なさっていらっしゃるとか。それは、お年寄りの方へのホスピタリティーとかが共通している。そういった伸びる業界で使えるスキル、意外なところで使えるスキルというのがあると。ほかにも、例えば塾講師の方がキャリアカウンセラーとして活躍されているとか。それは人のポテンシャルを引き出すというところが共通なんですよね。そういった移動ができるということも、希望だと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そうすれば、収入も維持してローンも（払える）。希望を持てる。</p>
<p><strong>佐藤さん：</strong>業種にこだわらず、広く視野を持つということが大事だと思います。それが厳しいようだったら、社内でまず副業をしてみるというのも重要かと思いますね。社内で例えば横断的なプロジェクトとかに挑戦してみることによって、自分の持っている能力って、この別の職種のこんなところに生きるんだとか、こんな仲間がいて、こんなふうに支えてもらえるんだとか、人脈もできますし、自分の意外な得意（分野）を発見することができるのではないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>深田さん、借りられる額と返せる額が違うという言葉も印象的でしたけれども、ローンを組むとき、どんなことに気をつけたらいいのでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4279/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>深田さん：</strong>短期の視点と長期の視点を持ってチェックすることですね。短期の視点は、ローンを返済しながら貯蓄ができるかどうかというのを考えてから借りるということですね。ローンを組みながら貯蓄ができると、不測の事態、例えば収入がダウンするとか、支出が増えるといった家計の変化にも、貯蓄額がバッファーになるわけなんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは月々いくらぐらい貯金すればいいんですか？</p>
<p><strong>深田さん：</strong>専業主婦かパートで妻が働いている場合でも、年間で少なくとも５０万円ぐらい（貯蓄をする）。</p>
<p><strong>武田：</strong>長期の視点というのは？</p>
<p><strong>深田さん：</strong>長期の視点は、自分のローンの返済期間は６５歳まで。</p>
<p><strong>武田：</strong>３５年ローンで借りていて、７０歳、８０歳まで借りる人もいますが。</p>
<p><strong>深田さん：</strong>年金生活になったら、１０万とか１５万とか返せないじゃないですか。なので、どんなに長くても６５歳まで。６５歳までの返済期間で試算をしてみたら、こんなに返せないよということであったら、そもそも「借り過ぎ」のシグナルになるというのが、１つの目安になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>本当に延滞しそうになったら、どこに相談に行けばいいのでしょうか？</p>
<p><strong>深田さん：</strong>銀行に行ってください。延滞はいけません。銀行で返済計画の見直しをしてもらえる体制は今、整っていますので、遠慮なく行ってください。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4279" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 14 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>化学物質“水汚染”　リスクとどう向き合うか - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kankyo/">環境</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>焦げつかないフライパン、水をはじく衣類、消火剤・・・。こうした便利な製品にかつて使われていた「有機フッ素化合物」の一つPFOA。環境への蓄積性や発がん性などがあることが分かり、今月、国際条約で禁止された。いま、日本の各地で河川などから検出されているが、基準がないために対策が遅れている。便利な生活と隣り合わせの化学物質の問題とどう向き合えばよいのか考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">便利な物質が水汚染　首都圏・近畿でも検出</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>アメリカのニュース番組　記者<br>
「朝７時から水の緊急配給が始まりました。」</strong></p>
<p>今、ある物質によって飲み水が汚染される事態が世界各地で相次いでいます。今月（５月）開かれた国連の会議。汚染の原因となる物質の製造と使用の禁止が決議されました。</p>
<p><strong>「ＰＦＯＡの禁止に異議は？<br>
（禁止を）決定します。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>有機フッ素化合物の１つ「ＰＦＯＡ（ピーフォア）」。２０年ほど前まで、焦げ付かないフライパンや、水をはじく服など身近なものから、自動車、半導体まで、幅広い用途に使われていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自然界ではほとんど分解されないため、工場などから漏れ出したこの物質が、今も環境中に残り、水を汚染。それを長期的に飲んだ人の中に、がんなどの健康被害を訴える人が出てきています。</p>
<p><strong>被害者<br>
「私のような人は、もう二度と出てほしくない。」</strong></p>
<p>国内でも、関東の河川や関西の井戸などから、この化学物質が検出されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>便利な化学物質が引き起こしている水の汚染。その実態に迫ります。<br>
水や油をはじく性質を持ち、熱に強いＰＦＯＡ。ご覧のような幅広い用途にかつて使われていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした製品からの人体への影響は小さいとされていますが、分解されることがほとんどないことから、永遠の化学物質「フォーエバー・ケミカル」とも呼ばれ、今も環境中に残っていることが問題になっています。有機フッ素化合物は数千種類あり、その中で特に毒性が明らかになったＰＦＯＡは、今月、国際条約で製造、使用が原則禁止されました。同じような物質には、１０年前に禁止された「ＰＦＯＳ（ピーフォス）」というものもあります。今、その影響が国内外に広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回の有機フッ素化合物、ＰＦＯＡの禁止のきっかけの１つとなったのが、２０００年にアメリカで起きた健康被害です。大手化学メーカー「デュポン社」。かつて、調理器具などを作るために、大量のＰＦＯＡを製造していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>排水に混ざったＰＦＯＡが川に流され、飲み水を汚染。周辺の住民の体内に取り込まれていったのです。<br>
工場の下流５０キロの町に住む、アール・ボドキンさんです。およそ１０年間、汚染された水を飲み続けていました。２２年前、下痢や下血が続く難病、潰瘍性大腸炎を患い、大腸を摘出する手術を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>被害者　アール・ボドキンさん<br>
「病気は、私の人生を完全に変えてしまいました。私はいつもトイレの近くにいなければなりません。食事をはじめ、できることはずっと限られてきました。私のような人は、もう二度と出てほしくない。」</strong></p>
<p>ＰＦＯＡと健康との関連は、工場周辺の住民７万人の調査から明らかになりました。住民たちの血液中のＰＦＯＡの濃度の平均は、アメリカ人全体の２０倍に達していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中でも、血中濃度が高い人たちでは、低い人たちに比べて、６つの病気の発症率が上昇していました。ボドキンさんが発症した潰瘍性大腸炎や腎臓がんなどです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>ブラウン大学　デビッド・サビッツ教授<br>
「大きな懸念は、血液中に長く残ること。影響が出るまで何年もかかるかもしれません。人々が経験したことのない、新しいタイプの汚染。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判では、６つの病気にかかった３，５５０人に対して、ＰＦＯＡによる健康被害を認定。合わせて７６０億円の和解金が支払われました。<br>
こうした事態を受けて、２０１６年、アメリカの環境保護庁は、飲料水の健康勧告値を定めました。１リットル当たり７０ナノグラム。このレベルの水であれば、１日２リットル７０年飲み続けても健康に影響しないとした値です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この勧告値をもとに、アメリカ各地で調査が行われ、深刻な汚染地が次々と見つかっています。その１つミシガン州ベルモント市。防水加工の靴を作るメーカーが、ここに廃棄物を埋めていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＰＦＯＡなどの有機フッ素化合物が地下深くにしみ込み、７００世帯の飲み水が汚染されていたのです。今、住民をどのようにケアしていくのかが大きな課題になっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マクノートンさんの一家は、勧告値のおよそ７０倍の濃度の水を飲んでいました。今は、靴メーカーによって設置された高性能の浄水器で有害物質を取り除いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、汚染された土壌の処理など、それ以上の対策は義務がないとして、企業は拒んでいます。この日、３歳の誕生日を迎えたジャックちゃん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>両親は、長期にわたる健康調査など、さらなる対策を訴えています。ジャックちゃんの血液中の濃度は、アメリカ人の平均の５５倍に上っているためです。</p>
<p><strong>マクノートンさんの妻<br>
「息子はこんなに小さいのに、体の中にたくさん蓄積している。まだ何も理解していないと思うと、胸がはりさけそうでした。息子が健康で居続けられるのか、それが一番の心配です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカで深刻な健康被害をもたらした有機フッ素化合物、ＰＦＯＡによる水の汚染。日本国内ではどうなのか。２０年以上前から、全国の水質調査を続けている、京都大学の小泉昭夫さんの研究グループです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、小泉さんが調査したのは、大阪市内の寺の井戸水です。</p>
<p><strong>京都大学 医学研究科　小泉昭夫名誉教授<br>
「２０１６年に（調査を）したときには、アメリカの（勧告値の）２１倍だった。」</strong></p>
<p>参拝した人が誤って飲まないように注意を呼びかけています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この地域は、基本的に地下水を飲み水に使っていません。しかし、この地区の複数の場所から、地下水の汚染が見つかっています。３年ぶりの調査の結果は、ＰＦＯＡの濃度は、最大でアメリカの勧告値の１２５倍を超えていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>近くには、かつてＰＦＯＡを製造していた工場があります。４年前に製造・使用を停止。さらに、汚染物質が漏れ出さないように、地下に鉄板を埋め込むなど、汚染を低減する対策も行っています。しかし小泉さんは、過去に敷地の外に広がった汚染が、今も地下に残り続けていると考えています。</p>
<p><strong>京都大学 医学研究科　小泉昭夫名誉教授<br>
「土壌に対する汚染はなかなか頑固だと思う。やっぱり（元に戻るまでに）数十年はかかると考えたほうがいい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>水道水にも影響が及んでいる地域があります。沖縄です。浄水場の取水源となっている河川で、ＰＦＯＡなどの有機フッ素化合物が、最大でアメリカの勧告値の１０倍近く検出されています。沖縄県が汚染源の可能性があると考えているのが、アメリカ軍基地。基地の周辺に濃度の高い場所が集中しているからです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>航空機事故に備えて基地に貯蔵されている、有機フッ素化合物を含む消火剤。消火訓練などの際に、環境中に大量に放出されます。さらに、消火剤がタンクから漏れ出す事故も繰り返し起きています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>那覇市などに飲料水を供給する沖縄最大の浄水場。３年前から１億７，０００万円をかけて、独自にＰＦＯＡなどの除去を行っています。使っているのは活性炭です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「活性炭というのは、無数の穴があいていて、その穴にＰＦＯＳ・ＰＦＯＡが入り込むことで除去される。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうして水道水に含まれる２つの有機フッ素化合物を、アメリカの健康勧告値のおよそ半分にまで減らしています。</p>
<p><strong>沖縄県企業局　志喜屋順治配水調整監<br>
「ＥＰＡ（アメリカ環境保護庁）の健康勧告値（７０ｎｇ／Ｌ）があるが、３０ｎｇ／Ｌはそれよりも低い値なので、健康被害は今のところないものだと理解。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国内に汚染された場所は、ほかにないのか。１０年前、関東地方の８０か所で調査を行った、益永茂樹さん。全国の実態把握がなかなか進んでいないことに危機感を抱いています。この日、かつて高い濃度が検出された場所を改めて調査したところ、神奈川県大和市の引地川で、アメリカの基準の１．７倍。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>千葉県市原市の用水路では４８倍と、いまだに高い濃度が検出されることが確かめられました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>いずれも水道水には使われていません。益永さんは、全国的に詳細な調査を行う必要があると考えています。</p>
<p><strong>横浜国立大学　益永茂樹名誉教授<br>
「くまなく国内で調査が行われているわけではなく、まだ（汚染地が）見つかってくるという可能性はある。自治体などの広い調査が重要。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<p><strong>高山：</strong>番組では今回、全国の都道府県に、「環境中の有機フッ素化合物の水質調査を行っていますか？」という質問を投げかけました。すると、「継続して行っています」と答えたのは、６の都県にとどまったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>環境省も全国調査を行っていまして、調査ポイントが１都道府県当たり１か所から３か所ととても少ないので、これで全体を把握できているのかなという印象を受けました。何より気になるのは、私たちが飲む水、水道水なんですけれど、監督する厚生労働省に聞きました。調査を行っている浄水施設は１２２か所。ここから情報を得て確認していると答えたんですが、番組が調べると、全国には６，４００を超える浄水施設があるので、これだけで十分に状況を把握できているのかなという印象を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>日本では、どの程度、環境中に存在するのか十分に把握されていないというのが現状ですけれども、イタイイタイ病に関する取材をされたこともある、石井さん。こうした状況をどう捉えていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/29.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>イタイイタイ病とはレベルが違う物質なんですが、構造は全く同じかなと思うんです。どういうことかというと、用水路や川などで汚染が分かっていますけれども、汚染源が分かっていないんです。汚染源が分かっていないので、声が上げられないんです。イタイイタイ病のような昔の公害も全く同じで、病気の発生から３０年間ぐらい汚染源が分からないで、ずっと苦しんで、たくさんの犠牲者が出た。ようやくそれが分かっても、国や企業がなかなか認めない。それゆえ裁判が長く続いてしまう。そういった問題は、そこから半世紀たった今も同じような構造が続いているのかなという印象があります。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>原因となる事例が起きてから問題が起きるまで長い時間ですよね。だから今のうちに何とかしておかないといけないわけですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>もちろんです。</p>
<p><strong>高山：</strong>今回、番組では日本の水質の値をアメリカの勧告値と比較してお伝えしているんですけども、じゃあ、日本に基準はないのか調べたら、ないんです。なぜなのか、厚生労働省の担当者に聞きました。まず、「ＷＨＯがガイドライン値を設定していない」。さらに、「日本の水道水のＰＦＯＳ・ＰＦＯＡの測定値は、アメリカなどの勧告値を大きく下回っており、健康影響上の問題となる可能性は低い」という回答だったんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>基準が日本にないということをどう見ればいいですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/31.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>担当の行政官としては、手順に基づいた適切な対応だと思います。一方で、世界を安心と安全でリードする、あるいは水ビジネスを打ち出していくという国家であれば、ＷＨＯの基準を待つのではなく、提案していくようなポジティブさが必要だと思います。ただ、これも担当官個人で抱えるのは非常に難しくて、データを活用する人材が今、行政には決定的に不足していると。問題を発見して、対策を考えて、その対策を評価していく。こういったデータ誘導型社会における必要人材の教育、専門性の育成が必要になると思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>調査地点の数だけではなくて、その質を担保することも必要だと。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>その通りですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>長期的な実態の把握が必要だと感じる、こんな研究もあるんです。</p>
<p>化学物質の赤ちゃんへの影響を調べている北海道大学の岸玲子さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>札幌市の妊婦５００人を対象に、母親と、へその緒の血液などを調べました。有機フッ素化合物、ＰＦＯＳの母親たちの血液中の濃度は、日本人の平均と変わらない程度でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが、その分布を詳しく見てみると、母親のＰＦＯＳの濃度によって、ある傾向が浮かび上がりました。母親の濃度が比較的高いグループは低いグループに比べ、赤ちゃんの体重が軽くなったり、精子の形成に関わるホルモンの濃度が４割低かったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>赤ちゃんが成長しても、こうした影響が続くのか。継続的な調査が重要だと、岸さんは考えています。</p>
<p><strong>北海道大学　岸玲子特別招へい教授<br>
「お母さんのおなかの中にいるとき、予想以上に広い範囲に影響をおよぼしていることはわかりました。（影響が）思春期や成人になるまで続くのか、丁寧に追跡してみないとわからない。リスクがどのぐらいなのか、心配ないのかどうかも含めて研究継続していく。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>ご紹介した北海道大学では、調査の規模を２万人に拡大することにして、子どもが親になるまで調査をしていきたい、長期的に見ていきたいと話していました。さらに環境省も、全国１０万人規模の子どもの成長を追跡する調査の中で、数種類の有機フッ素化合物の影響についても調べているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>お母さんの血中濃度は平均の範囲内なわけですよね。それで子どもに何らかの影響が出るのだとしたら、これは本当に、継続的にしっかり調べてほしいですね。<br>
リスクが続くこの２つの物質。追跡を続けると、新たな問題も浮かび上がってきました。</p>
<p>アメリカ軍基地周辺で高濃度の有機フッ素化合物が検出され、水道水の対策を余儀なくされている沖縄。先月（４月）基地周辺の地域で、初めて住民の調査が行われました。全国で有機フッ素化合物の調査を行ってきた、京都大学の小泉昭夫さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>住民およそ４０人に協力してもらい、血液中の有機フッ素化合物の濃度を測定したのです。結果は意外なものでした。ＰＦＯＳ、ＰＦＯＡの値は、日本人の平均の２倍程度。とりわけ高い値ではなく、心配はないと小泉さんは考えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ところが…。</p>
<p><strong>京都大学 医学研究科　小泉昭夫名誉教授<br>
「ＰＦＨｘＳが２０．０。ＰＦＯＡやＰＦＯＳはかなり落ちているが、ここは高い値であるのが非常に驚いた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「ＰＦＨｘＳ（ピーエフ・ヘクス・エス）」という別の有機フッ素化合物が、日本人の通常の値の６５倍含まれていたのです。ＰＦＨｘＳは、１０年前に禁止されたＰＦＯＳの代替物質として使われているものです。<br>
最新の国連の報告書は、肝機能への悪影響や、コレステロールの値を上昇させるなどの健康への影響を指摘。次の国連会議で、使用・製造を禁止すべきか議論が始まっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この代替物質は、２つの禁止物質よりも分子が小さく、活性炭による処理で吸着しにくいため、水道水に多く残留する可能性を指摘する専門家もいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＮＨＫの取材に対しアメリカ軍は、一部の消火剤にＰＦＨｘＳを含むことを認めた上で、「任務に支障のない範囲で削減に努めている」と回答しました。一方、沖縄県は、２つの禁止物質の検査は行っているものの、現段階では、ＰＦＨｘＳについては検査そのものを行っていません。</p>
<p><strong>京都大学 医学研究科　小泉昭夫名誉教授<br>
「常に規制されていないものを使おうとする。『規制されていないもの』＝『安全』とする。ＰＦＯＳ・ＰＦＯＡを規制すると、規制されていないＰＦＨｘＳに走っていく。（健康影響は）まだ十分に検証されていないので、今後さらに深く検討していく必要がある。」</strong></p>
<p>血液の数値を知った住民は…。</p>
<p><strong>宮城達雄さん<br>
「怖いことですね。僕なんか８０も過ぎているからあれですが、孫たちはちょっと心配ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮城園子さん<br>
「小さい子があんなのだったら、蓄積されていって心配ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>調査に当たった小泉さんによりますと、「ＰＦＨｘＳの血中濃度が６５倍高いからといって、健康リスクが上がるとは言い切れない。分からないからこそ、実態の解明が非常に重要である」とおっしゃっていました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回、石井さんは、沖縄の地元の方々に直接お話を聞かれたそうですけれども、どんなことをおっしゃっていましたか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>地元の住民の方は、「これは倫理の問題だ」と言っていました。沖縄の基地の中で、実際にその物質が使われているのは明らかなんですよね。汚染されているわけです。だけれども、日米地位協定の中では、土地を返還する時に、米軍は元どおりにして返す必要はないということを言っています。つまり、汚染されたまま、元の持ち主に返されてしまうんです。でも、その時に、米軍に文句を言いたくても言えない。じゃあ、日本政府がやってくれるのか。やってくれない。でも、本人たちだって、ずっと「日米地位協定を何とかしてくれ」と言っているんだけれども、立ち入り検査もきちんとやってくれない。そういった矛盾の中で彼らは生きているんですよね。そして、諦めてしまう。もう、言うこと自体も諦めてしまっている。やはり、こういった状況がある以上、我々、外の人間がアメリカに対して、きちんと問題を見つめて正すということを訴えかけていかなければいけないのではないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>基地の返還の際に、土壌をどう回復していくのかは大きなテーマになると思いますけれど、行政がきちんと対応していく必要があるということですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>今日ご紹介した化学物質を分子構造で説明します。ＰＦＨｘＳは、ほかに比べると、少し短いという特徴があるんですよね。メーカーは、ＰＦＨｘＳのほうがより分解されやすく、環境への影響が小さいと主張しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、京都大学の小泉さんはこんなことをおっしゃっています。「これはイタチごっこである」。というのも、「研究段階ではその有害度が低いとされていても、たくさん使われ始めると、予期せぬリスクがどんどん生まれてくる可能性があるんだ」と。ですから、規制と開発の現状は、まさに「イタチごっこである」ということなんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>有機フッ素化合物も数千種類に上ると言われる中で、この未知の物質に対して、どう安全性を評価していけばいいんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>先輩の科学者たちが行ってきた疫学調査は必須だと思います。どういうメカニズムで人体に影響を及ぼすのか。一方で、有機フッ素化合物の関連物質ということなので、ある程度、影響が想定されるだろうと。そういった時に、この物質を出さないということだったり、あるいは先ほど、どこが出したか分からない状態から始めるよりは、どこが製造しているのかということを視野に入れる。そして我々科学者としても、予防的な対応、例えば環境における暴露量、摂取量をシミュレーションしていくといったことも考えなくてはいけないのかなというふうにも思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>結果が出る前にできることもあるということですね。</p>
<p><strong>高山：</strong>どう向き合っていけばいいのか、専門家に聞いてきました。<br>
まずは、有機フッ素化合物の分解技術を開発されている、堀久男さん。「企業は、なるべく環境中に出さない努力が求められる。分解して無害化する技術開発を進めていきたい」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに、条約の専門家会議のメンバー、早稲田大学の高月峰夫さんは、「安全なものを見極めるためにも、毒性のデータが不足している。官民あげて研究して、情報を共有していくことこそ重要である」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4280/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>暮らしを便利にする化学物質であることは間違いないと思うんですけれども、そのリスクをにらみながら使い続けるのか。あるいは、だからこそ慎重になるのか。これは、やはり我々の選択だと言えると思います。お２人はどう考えますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>よく、てんびんで測るように、「健康」か「豊かさ」かという言い方をします。健康の中には、例えば風評被害によって経済的にもダメージを被る。あるいは、子どもが障害を持ったりすることによって差別を受けてしまうなど、いろんな社会的、複合的な問題があるんですよね。だから、二者択一の中で考えるのではなくて、少しでもリスクがあるということが、どれだけたくさんのリスクを生んでしまうのかを考えた時に、じゃあ、新しい物質にすればいいだろうということではなくて、すぐに停止して、物事を根本から見直していかなければいけないのではないのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>１回、立ち止まったほうがいいということですね。<br>
「日本の水はすばらしい」と多くの方が思っていると思うんですけれども、それをどうやって維持していけばいいでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>私自身も非常に誇りを感じているんですが、ＷＨＯだったり、イエール大学の調査では、日本の水は２０位以下のランクになってしまっているという現状もあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>世界の２０位以下？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>水のおいしさ、品質だけじゃなくて、生態系、環境への影響も評価軸に入っているんですが、今、医療、介護、交通インフラ、そして水など、こういったものを世界に向けたビジネスとして出していくという日本の動きがある中で、この世界からの評価を受けなくてはいけない。人口減少によって市場が縮小し、多くの分野が世界に出なければいけない状況の中で、日本の品質を客観的に考える必要があるのかなと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4280" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 15 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“魂の殺人”　性暴力・無罪判決の波紋 - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenhanzai/">事件・犯罪</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/horitsu/">法律</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今年3月、名古屋地裁岡崎支部が出した判決に波紋が広がっている。19歳だった娘への性的暴行の罪に問われた父親に無罪が言い渡されたのだ。背景にあるのが、刑法で定められた犯罪の要件。2年前の法改正の前に議論されたが要件は改正されず、性犯罪被害の当事者などからは、「実態とあっていない」という批判があがっていた。番組では、法改正について議論した法律家などメンバー12人に緊急アンケートを実施。今回の判決をどう受け止めているのか聞くとともに、「魂の殺人」と言われる性暴力被害者の声を伝える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>山本潤さん
                                  <span class="person2__note">（実父からの性暴力被害者、一般社団法人Spring代表理事）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田桂子さん
                                  <span class="person2__note">（弁護士・「性犯罪の罰則に関する検討会」委員）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          合原明子
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">同意していないのになぜ？焦点となったのは…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親に言い渡された無罪判決。大きな波紋が広がっています。<br>
番組の中で、性被害に遭われた方が気分が悪くなるような場面があるかもしれません。あらかじめお伝えします。</p>
<p>義理の父親に幼いころから性暴力を受け続けたという女性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「幼稚園ぐらいの時に、父が覆いかぶさってきて、目の前に父の顔が来たところでパッと記憶が真っ暗になって。父親と二人きりになって、もう固まっちゃうような恐怖感。」</strong></p>
<p>繰り返される暴力の中で、抵抗する意思さえ奪われたといいます。</p>
<p><strong>「父親の気持ちを損ねないように、父親が気持ちがいいように存在しているのが、私の普通だった。それが身を守るすべ、生きていくすべだった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>性暴力に反対するデモ<br>
「私たちは黙りません。黙りません。」<br>
「これは本当に許しがたいことです。」</strong></p>
<p>今、性暴力に対する怒りの声が各地に広がっています。きっかけは、今年３月に出されたある判決でした。実の娘に性的暴行をした罪に問われた父親に対する裁判。娘が性交に同意していなかったとしながらも、無罪を言い渡したのです。</p>
<p><strong>合原：</strong>望まない性行為を強いられていたにもかかわらず無罪となった今回の判決。根拠となったのが、刑法が定める「抗拒不能（こうきょふのう）」という要件でした。</p>
<p>「被害者が抵抗できない心理状態」を意味する「抗拒不能」。判決では、「必ずしも抵抗できない状態だったとは認められない」と判断したのです。日本の刑法では、今回のような性暴力が有罪になる要件として、「同意がないこと」、そして「抗拒不能」の２つが必要とされています。海外では、同意がないだけで罪に問える国もある中で、なぜ、日本は「抗拒不能」を要件としているのか？ＮＨＫは、かつて撤廃の議論を行ったメンバーにアンケートを実施。判決をどのように受け止めるのか、性暴力に司法はどう向き合うべきか、尋ねました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今日は「抗拒不能」の要件は必要だという弁護士の宮田桂子さん。そして、父親から性暴力を受けた経験があり、要件の撤廃を求める山本潤さんと共に考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">同意していないのになぜ？ “抗拒不能”めぐり…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>名古屋地裁 岡崎支部で開かれた裁判。父親が、平成２９年の８月と９月、当時１９歳だった娘に、自分の勤め先やホテルで性的暴行をした罪に問われました。父親の弁護士は、「娘は同意していて抵抗できない状態ではなかった」と主張。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、検察は、「父親の立場を利用して、娘が抵抗できないことにつけ込み、行為に及んだ」と主張しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>裁判では、今回の事件に至るまで、娘が父親に支配されていく過程が明らかになりました。殴る蹴るの暴行は、小学生のころから始まり、中学２年からは、性交を強いられるようになりました。「やめて」と言ったり、服を脱がされないように押さえたりしましたが、望まぬ性交は頻繁に繰り返されました。高校卒業後は、学費や生活費を返すよう父親に求められたことで、経済的な負い目を感じるようになり、さらに追い詰められていきました。</p>
<p><strong>合原：</strong>今回の裁判を担当した、鵜飼祐充裁判長。判決の中で、娘が同意していなかったことは認定しました。しかし、刑法の要件をもとに、娘が抵抗できない状態だったかどうかについて、厳格に判断したのです。</p>
<p>裁判長の判断は、どのようなものだったのか。</p>
<p><strong>裁判の判断理由<br>
「事件の前に、大きなあざができるほどの暴行はあったものの、性交を受け入れざるをえないほどの恐怖を感じさせるものではなかった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに…。</p>
<p><strong>裁判の判断理由<br>
「弟や友人に被害について相談したり、一人暮らしを検討していたことなどから考えると、父親に逆らうことがまったくできない心理状態だったとは言えない。したがって、父親の強い支配による従属関係にあったとは言いがたく、心理的に著しく抵抗できない状態だったとは認められない。」</strong></p>
<p>こうして無罪を言い渡したのです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“実態わかっていない” 現場からの叫び</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、無罪判決に対する波紋が広がっています。名古屋市内の病院にある性暴力被害者のための支援センターです。</p>
<p><strong>電話：「出血するようなことがあって、ということですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>専門の看護師やソーシャルワーカー、医師、支援員たちが２４時間、相談に対応しています。</p>
<p><strong>相談に来た女性<br>
「怖くて、次の日、全然動けなくなっちゃって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日行われた会議では、無罪判決に対して、疑問の声が相次ぎました。</p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ　片岡笑美子センター長<br>
「これ（判決）を聞いて『父親は子どもに性的なことをしていいのか？』って、逆に認めている感じが受け取られた。」</strong></p>
<p><strong>「いまの（社会）背景をおさえた上での判決とは全く感じられなかった。」</strong></p>
<p><strong>「同じことが繰り返されるような気がして、不安な部分がある。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は性暴力は、上下関係につけこまれて起きるケースが少なくないといいます。このセンターが過去３年間に対応した２５３件のケースです。父親や祖父などの親族。職場の上司や学校の教師など、上下関係にある人からの被害はおよそ３割に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０代の女性のケースです。就職活動中に被害に遭いました。加害者は、内定している企業の６０代の経営者。ほかの社員もいた食事会の後、部屋に連れ込まれ、突然「服を脱げ」と怒鳴られました。女性は恐怖のあまり、言われるがまま、性交を強いられました。</p>
<p><strong>合原：</strong>上下関係があると、なかなか抵抗しづらい。</p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ　片岡笑美子センター長<br>
「力関係があるから（嫌だと）言うことで、仕事を辞めなければいけないのではないか、そのあとの人間関係が悪くなったらどうしようとか、そういうことをすごく皆さん感じる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>このセンターでは、無罪判決が出たことで、声を上げても無駄だと感じ、諦めてしまう被害者が増えることを懸念しています。</p>
<p><strong>性暴力救援センター 日赤なごや なごみ　片岡笑美子センター長<br>
「『じゃあ、どういうものが有罪になるの？』というのが本当の気持ち。長期的な被害を受けたにもかかわらず、それが無罪になる。（相談する方も）『無罪？もう相談できない』と受けとめられると困る。」</strong></p>
<p>１つの無罪判決が呼んだ、大きな波紋。「抗拒不能」の要件、あなたはどう考えますか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">なぜ無罪に？判断の分かれ目 “抵抗”とは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　山本潤さん（実父からの性暴力被害者、一般社団法人Spring代表理事）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田桂子さん（弁護士・「性犯罪の罰則に関する検討会」元委員）</div>
<p><strong>武田：</strong>性暴力被害の当事者として、山本さんは、今回の判決をどういうふうに受け止めていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/12.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>山本さん：</strong>１２歳から性的な被害を受けながら、そして、父が娘に同意のない性交をしたということが裁判で認められながら無罪になったことは、本当にありえないことだと思っています。このようなことは、社会が決して許してはいけないことではないでしょうか。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中で、「ほかの被害者の方が相談に行けなくなるんじゃないか」「声を上げられなくなるんじゃないか」という声もありました。この判決の影響は大きいと考えますか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>私のようなケースでは言ってはいけないのではないか、すごく冷たく扱われてしまうのではないか、そのように思う方はとても多いと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＶＴＲの中で、「子どもに性暴力をすることを認めているような印象を受ける」という声もありました。この判決をどう見ればいいんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/13.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>そもそも刑事裁判の判決というのは、この人に刑罰を与えるのが妥当か、この人は有罪か無罪か、そして与える刑はどんなものかを決めるものです。そして、刑罰という、ものすごく大きな制裁を与えるものですから、国が「この人は真っ黒だ」ということを立証しなければなりません。ですから、灰色であるという場合も無罪になるんです。道徳的に正しいから無罪になるとか、そういうものではなく、検察官が裁判官に「これは黒だ」ということを印象づけることができなかったから無罪になるんです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>つまり、今回の事件で父親が行ったことを、裁判で認めたというわけでは必ずしもない。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>行為は正しいと認めたのではない。罰することができないという判断があったと思います。</p>
<p><strong>合原：</strong>日本の刑法で性暴力が有罪になる要件は、大きく言いますと、こちらの２つになります。１つ目が「同意がない」。そしてもう１つが「抗拒不能」つまり、抵抗するのが著しく困難な状態だったことです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この抵抗できない状態にさせる手段というのが、「暴行・脅迫」、あるいは「酒や薬」、そして「精神的な支配」によるものなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今回のケースは「精神的な支配」に当たるわけですね。</p>
<p><strong>合原：</strong>ちなみに海外ではどうかと言いますと、抵抗できない状態かどうかを問わずに、同意がなかったことだけで罪に問える国もあります。例えばイギリス、カナダ、そしてドイツやスウェーデンでも、最近、法律が改正されました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>今回の裁判所の判断は、「同意がない」という要件については認めました。一方で、「抗拒不能」の要件を認めずに無罪となったわけですけれども、こうした要件を求める今の司法の在り方を、被害者の皆さんはどういう思いを持つのでしょうか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>先ほど宮田さんがおっしゃったように、罰することができないということですね。今回も「同意がない」ことは認められた。しかし、抵抗できる状態だったのにしなかったというふうに言われてしまったわけです。そう言われることは、被害者にとっては、司法から「あなたは被害者ではない」と否定されるように感じて、とてもショックなものです。どうして抵抗できなかったことを証明する必要があるのか。「同意がない」ということで、海外のように罪に問えるようにしてほしいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そもそも、抵抗すること自体とても難しいことなのではないかと思うのですが、なぜ、こうした要件があるんでしょうか？</p>
<p><strong>合原：</strong>それは、「確実に同意がなかったと言えるケースだけを処罰するため」とされています。もし、この要件がない場合、宮田さんは次のような問題が起きる恐れがあると指摘しています。１つ目が「えん罪」。例えば、同意の有無だけが問題になりますと、その時は同意をしていたのに、あとになって被害者が「同意していなかった」と訴えた場合、えん罪の恐れが生まれるということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>だから、この「抗拒不能」という要件が必要だと。宮田さん、これはどういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>「抗拒不能」の要件というよりも、同意そのものがかなり厳しく証明されなくてはいけないという部分も含めてなのですけれども。性犯罪の被害者として被害を申告する人の中には、例えば、自分のパートナーに、ほかの人との性関係がばれてしまった、あるいは、その人との関係を解消したくなったということで性被害を訴え出ているケースもあります。ですから、同意がなかったと言っている人が、そう言っているというだけで処罰される場合には、えん罪が生まれる可能性がある。そこでスクリーニングをしていく作業は必要になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>虚偽の申告じゃないというスクリーニングをしていく必要があると。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>しかも、抵抗できない状態だという要件を加えることによって、「誰が見ても、これは犯罪行為だ」というコンセンサスというか、皆さんからの了解が得られる。「社会から見ても、これは非難すべき行為だ」と言えるということです。</p>
<p><strong>合原：</strong>そして理由の２つ目が、「犯罪の立証が難しくなる」。被害者の「同意していなかった」という証言だけでは十分な証拠になりません。例えば、暴行や脅迫を受けていた、あるいは精神的な支配を受けていたことを証明すれば、同意がなかったことを示しやすくなるということなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>「抵抗できない状態である」という要件があるからこそ、同意の有無を証明しやすくなるとは、どういうことなんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>「同意がない」と被害者の方がおっしゃっているだけでは、証明にはならないというふうに海外の国々でも扱われています。つまり、さまざまな事情から、その方どうしの関係であるとか、性行為に至る経緯であるとか、さまざまな状況から、同意があったかどうかが判断されるんです。「同意がなかった」という主張を、検察官が的確に組み立てることができなければ、無罪になってしまうということです。つまり、検察官の選択肢がものすごく広がるということのために、かえって、裁判を維持していくことが難しくなる可能性があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>抵抗できない状態かどうかという要件がなくなると、検察官が、それとは違う何かで事実を組み立てていかなくてはいけなくなる。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>その通りです。「誰から見てもこの人は同意がなかったと言えるでしょう」ということを言わなければならないということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ということなんですが、山本さんはどういうふうにお感じになりますか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>えん罪というのは、決して起こってはいけないことで、それは殺人であろうが、性犯罪であろうが変わりはないと思います。その時に、適切に捜査がされたとか、事実認定が正しくされたとか、そういうことが問題なのであって、同意がない性行為が性犯罪になるというルールが作られたからといって、えん罪が増えるというのは、論理としておかしいのではないかなと思います。あと、同意ということについてなんですけれども、やはり性行為に至る過程というのは、確実に立証していかなければいけないもので、どういう状況でその行為が行われたのか、そして、それが同意のあるものなのか、ないものなのかというのは、事実認定を正しくする必要があると思います。その時に、海外では、性暴力をどのように判断するのかにおいては、同意の有無と、相手との対等性の有無、上下関係があると、そこで「イエス」と言わざるをえないような状況もありますし、また、そこで強制性があったかなかったかということを見ながら、同意の有無を判断していくことになります。</p>
<p><strong>武田：</strong>同意があるかないかということだけでも、ちゃんと２人の間の関係性などを細かく見ていけば、それは立証が可能だということですね。</p>
<p><strong>山本さん：</strong>対等な関係であるのかということですよね。性暴力が行われる現場では、やはり対等でない関係があるからこそ、被害者を下として、言うことを聞かせて、物のように扱うことができるということがあります。</p>
<p><strong>合原：</strong>抵抗できない状態という要件については、２年前の刑法改正の議論の際、撤廃を求める声もありましたが残されました。改めて実態に合わせて改正を求める声が上がっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“抵抗などできない” 被害者の訴え</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今週、山本さんたち被害者の団体が、法務省などを訪れ、要望書を提出しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その中で抗拒不能の要件について撤廃を含めた見直しを要望。抵抗できたように見える状況でも、抵抗できない場合があると訴えました。支配関係の中で起きる性暴力。そもそも抵抗する意思さえ奪われるのだと言う女性が取材に応えてくれました。４０代のユミさん（仮名）。義理の父親から長い間性暴力を受けてきたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>合原：</strong>いつごろから？</p>
<p><strong>ユミさん<br>
「幼稚園ぐらいの時に、父が布団に入ってくるところまで覚えてるんです。『ああ父が迫ってくるな…』までは覚えてるんですけど、その後は真っ暗で何も覚えてないです。」</strong></p>
<p>日常的な暴力や暴言によって、ユミさんは逆らえない意識を植え付けられていきました。</p>
<p><strong>ユミさん<br>
「（父に）『俺はお前の何なんだ？』って言われたことがあって、殴られてる最中に。『お父さんです』って言った時に『違う。俺はお前の教育者だ』って言ったんです。」</strong></p>
<p><strong>合原：</strong>抵抗しようと試みたとか、そういう記憶も？</p>
<p><strong>ユミさん<br>
「ないです。もう抵抗…、父に対して抵抗というのはもうないですね。もう、浮かばない。」</strong></p>
<p>４人家族だったユミさん。逆らうことで家庭が崩壊してしまうのではないかという恐れも抵抗できない理由の１つでした。</p>
<p><strong>ユミさん<br>
「父親の気持ちを損ねないように、父親が気持ちがいいように存在してるのが私の普通だった。それが身を守るすべ、生きていくすべだったので。」</strong></p>
<p>ユミさんは性暴力を受けている間、自分の心と体の感覚を閉ざすようになっていたといいます。ユミさんのカウンセリングを担当している専門家は、こうした反応は、強いショックや恐怖から身を守るためのもので、性暴力被害者の多くに起きることだといいます。それが、他人からは相手の行為を受け入れていると誤解されてしまうのだと指摘します。</p>
<p><strong>女性と子どものライフケア研究所代表　長江美代子さん<br>
「あまりにつらいので意識を切り離す。体と心を切り離す。痛みもよくわからないとか、被害に遭っているときに、被害に遭っている自分を上から眺めている自分がいたり、嫌な思いをせず短い時間で（被害に）耐えられるように頑張っている。その方法を使って、頑張って生き延びるわけなんです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>つらい記憶を２０年以上封印し続けたユミさん。ＰＴＳＤと診断され、今も働くことができません。</p>
<p><strong>合原：</strong>どういうことを、いちばん伝えたいですか？</p>
<p><strong>ユミさん<br>
「いちばん身近な身内がそんなひどいことをする所で育っていて、そういう被害に遭ったら、どういう状態になるのかというのを、もっと人間というものを知ってほしいなと思います。」</strong></p>
<p>被害者が訴える刑法の見直し。このあとスタジオで考えます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">刑法改正　必要か？不要か？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>合原：</strong>実は来年（２０２０年）刑法改正から３年になるタイミングで、見直しが必要かどうか議論される見通しです。こちらの方々が、前回の改正の際に議論をした法務省の検討会のメンバーなんですが、改めて、改正が必要と考えるかどうか、アンケートを行いました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>そのうち、宮田さんを含む６人から回答がありました。このうちの４人は、今も「抗拒不能」の要件は「存続すべき」と回答しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先ほどの議論にあったような、えん罪の可能性などを踏まえた上で、「裁判官や捜査機関の教育によって、適切に対応できるはず」「裁判所は『抗拒不能』という言葉の意味を広く解釈しており、そうした運用に任せるべきだ」。つまり、裁判官が適切に判断しているということなんです。<br>
一方、２人が「抗拒不能」の要件は「撤廃すべきだ」と回答しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その理由として、「こういう判決が出ている以上、個々の裁判官の判断に委ねるのは問題がある」「抵抗することができないという、精神医学や心理学の知見を踏まえてほしい」と挙げています。</p>
<p><strong>武田：</strong>刑法をもう一度見直すべきかどうかについて、「裁判所は『抗拒不能』を幅広く解釈している」とありましたが、これはどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>先ほど、「支配関係のある方が抵抗できない」「被害者はそういうような例がある」ということがＶＴＲで紹介されていましたが、例えば、医師と患者、あるいは宗教者と信者の関係であるとか、あるいは就職をさせてやると言っている人であるとか、あるいは親に嫌われると思って関係に及んだり、先生に逆らえないと思って関係に及んだ例についても、実は幅広く「抗拒不能」の要件の中に含めている。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう事例があるわけですか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>あるんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回の一件は認められなかったけれども、実は、ほかの事例では幅広く認められていると。<br>
山本さん、いかがですか？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>このような無罪判決が出ながら、このまま存続の状態でいいと法律家の方が思っていること自体、私にはよく理解ができないです。</p>
<p><strong>武田：</strong>理解できないとは？</p>
<p><strong>山本さん：</strong>納得できないですし、言ってみたら、この状態でいいと言われてるように感じて、とても苦しいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回の判決は大きな波紋を呼んでいますが、ほかにはたくさん、そうじゃない例があるんだということですが、この１件だからこのままでいいと考えるのか、１件でもあってはならないと考えるのか、宮田さんはどう思われますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>この事件はまだ地裁の判決なんです。検察官は控訴しました。まだ高裁や最高裁の判断があります。これが本当に不当な結果になるのかどうかというのも、被害者の目から見た不当な結果になるのかどうかもまだ分からないと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>もう少し見極める必要があるということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">これ以上被害者を生まないために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>傷ついた被害者を救い、あるいはこれ以上、被害者を生まないために何が必要なのかを２人に書いていただきました。ひと言ずつご覧いただこうと思いますが、まずは宮田さん、「刑法の改正よりも、まだやることがある」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>刑法の中では救われない被害者がいます。証拠がないとか、さまざまな形で。ですから、被害者対策はもっと別な形のもの、被害者の生活支援などももっと図られるべきだと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして山本さんは、「まずは法改正を」ということですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山本さん：</strong>やはり、このような判決が出ないためにルールを見直していく必要があると思います。そして、性暴力を受けた被害者が、性犯罪として認められるような日本になってもらいたいと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さんは、そのためにも被害者の支援策の充実とか…。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうですね。むしろ性教育とか、社会の常識が変わらなければ、裁判官は、「これは同意がある」と考えてしまうということです。</p>
<p style="background-color:#f5f5f5;/* margin-top:20px; */padding: 20px;font-size: 16px;">性暴力被害にあい、苦しんでいるあなたへ。あなたはひとりではありません。
各都道府県に置かれている<a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4281/pdf/01.pdf" target="_blank">ワンストップ支援センターの一覧</a>です。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4281" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 16 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>刑務所が“ついの住みか”に！？　～おひとりさまが危ない～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/ninchisho/">認知症</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/jikenhanzai/">事件・犯罪</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/koreisha/">高齢者</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>ひとり暮らしの高齢者が増え続ける中、貧困・孤立・認知症などを抱え、万引きなどの犯罪を繰り返し、刑務所が居場所になってしまう人が目立って増えている。とりわけ、男性よりも寿命が長く、ひとり暮らしの数も男性の2倍という高齢女性が深刻だ。刑務所、そして出所後の高齢者の密着ルポからその実態に迫る。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>村木厚子さん
                                  <span class="person2__note">（津田塾大学客員教授）</span>
                              </li>
                                  <li>浜井浩一さん
                                  <span class="person2__note">（龍谷大学法学部教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着取材！増える高齢の“おひとりさま”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>刑務所で今、一見、介護施設のような光景が広がっています。増えているのがおひとりさまの高齢女性。刑務所の密着取材から女性たちが置かれている厳しい現実が見えてきました。</p>
<p>認知症のリハビリを受けている７６歳の女性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この女性は２度目の服役。３年前の前回、刑務所で認知症と診断されました。</p>
<p><strong>介護福祉士<br>
「今日は何曜日？」</strong></p>
<p><strong>女性<br>
「水曜日。」</strong></p>
<p><strong>介護福祉士<br>
「残念でした。火曜日です。」</strong></p>
<p>今、万引きなどを繰り返し、何度も服役する高齢女性が増えています。頼れる家族のいない一人暮らしの高齢女性たち。介護などの支援も受けられずに孤立し、再び罪を犯すことを止められない人が増えているのです。</p>
<p><strong>刑務官<br>
「２回も３回も見ると、やっぱり悲しくなるというか、またかって思っちゃう部分はあります。もう刑務所に来ないようにと思って、毎日接してます。」</strong></p>
<p>おひとりさまの女性たちにとって、刑務所がついの住みかに成りかねない。今、そんな事態が広がっています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">密着取材！高齢の“おひとりさま”　なぜ急増？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>３６０人余りの女性が服役している、この刑務所。５人に１人が６５歳以上で、日常生活に支えが必要な人も少なくありません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>毎日全員が行う体操の時間。座り込んでしまったのは冒頭で認知症のリハビリを受けていた女性です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>刑務官は、体操ができない女性を連れ出しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>認知症など、高齢の受刑者は、集団行動が難しい人も多く、刑務官は特別な対応を取らざるをえないといいます。</p>
<p><strong>介護福祉士<br>
「７から６引く。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>認知症の症状が進行した女性は、今では簡単な計算もできなくなっています。</p>
<p><strong>介護福祉士<br>
「あぁ、違うな。」</strong></p>
<p>７０歳を過ぎてから、食料品など、日用品を万引きするようになり、何度も逮捕された、この女性。７２歳の時、執行猶予中に再び万引きをして逮捕され、１年ほど服役することになりました。</p>
<p><strong>女性<br>
「悪いことをしてしまいました。ぬいぐるみをとりました。」</strong></p>
<p>認知症と診断されたのは１度目の服役の時。出所した後、僅か６日の間に万引きや置き引きを繰り返し、刑務所に戻ってきてしまいました。</p>
<p><strong>笠松刑務所　駒井刑務官<br>
「最初に入所したときより、認知症が進んだかなって思うのも、毎日見てているので、今回で最後になればいいなって思う。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日中、受刑者たちには刑務作業が義務づけられています。しかし、女性は認知症もあり、ほかの受刑者と同じ作業につくことはできなくなっています。刑務作業の時間は何かさせないといけないため、簡単な作業を探して、手を動かしてもらうことを優先しているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>笠松刑務所　駒井刑務官<br>
「手足のリハビリだとかを兼ねて作業をやらせているつもり。受刑するっていう意味がなくなると、やっぱり困ると思うんです。」</strong></p>
<p>食事の時間も、女性には特別な対応が取られています。ほかの受刑者とは離れた席に座っていました。以前、人の食べ物に手を出し、トラブルになったことがあるからだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>デパートの店員や、化粧品の販売員をしながら２人の子どもを育ててきた、この女性。夫を亡くし、子どもと疎遠になった老後、頼れる家族はいません。</p>
<p><strong>女性<br>
「私は１人で自分のうちにおります。つらかったです。情けなくて泣きました。」</strong></p>
<p>出所の日が近づいている女性。これ以上、罪を繰り返さないために、刑務所では身の回りの世話をしてもらえる福祉施設を探すことにしています。</p>
<p>おひとりさまの犯罪が増えている背景には、単身世帯の急増があります。一人暮らしの高齢女性の数は男性の２倍。４００万人を上回ります。女性は男性よりも長寿で、離婚や未婚も増加しているため、今後も増え続けると予測されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>高齢女性の犯罪を見ると、７０歳以上の場合、８２．５％が万引き。さらに、置き引きなども加えると、９割以上を窃盗が占めることが分かっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“おひとりさま”　なぜ窃盗を繰り返す？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>この日、刑務所を出所したばかりの女性。８５歳の田中さん（仮名）です。上品なたたずまいや、服装に気遣う様子からは、万引きを繰り返したとは思えません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>田中さんは、出所者を支援する団体のスタッフに付き添われ、かつて住んでいた場所に向かいました。認知症の診断を受けている田中さん。窃盗を繰り返し、１年半服役していました。</p>
<p><strong>「ここでしょ？」</strong></p>
<p><strong>田中さん<br>
「あぁ、そうですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「そこでお弁当もらったんでしょ？」</strong></p>
<p><strong>田中さん<br>
「万引きした。お手伝いした。そこ（スーパー）で知り合った人のお手伝いをした。」</strong></p>
<p>服役するまで住んでいた家は荒れ果てていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「家の中は全然変わらないでしょ？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>田中さんにとっては２年ぶりのわが家です。</p>
<p><strong>「屋根が崩れている。」</strong></p>
<p>老朽化した家は住むことができる状態ではなく、片づけを終えたら、いずれ処分せざるを得ません。長年、スナックで働きながら１人で生きてきた田中さん。部屋中に飾られたぬいぐるみは、かつて自分で集めたものだといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>近所付き合いもなく、訪ねてくる友人もいないため、認知症の症状に気付いてくれる人はいませんでした。</p>
<p><strong>「茶わんがいっぱい…、冷蔵庫に。こんなの初めて見ました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「認知症特有のアルツハイマー型の特徴。」</strong></p>
<p>部屋には金庫もありましたが、長年使っていなかったため、開きません。業者に頼んで、ようやく開けることができました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中に入っていたのは大切にしていたアクセサリー。そして、預金通帳。老後、年金がなかった田中さんは、預金を取り崩して生活していました。しかし６年前、残高は３８１円に減っていました。認知症で孤立を深め、経済的に困窮していた田中さん。</p>
<p><strong>田中さん<br>
「嫌んなっちゃったな。」</strong></p>
<p>しかし、本人がＳＯＳを発することはなく、支援を受けられないまま、万引きを繰り返していたのです。</p>
<p><strong>田中さん<br>
「悲しくなっちゃったな。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">孤立・生活不安…高齢の“おひとりさま”に何が</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　村木厚子さん（津田塾大学客員教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　浜井浩一さん（龍谷大学法学部教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>罪を犯した人とはいえ、ごく普通の人に見えますよね。本当に同情を禁じえない思いがします。村木さんは、どうご覧になりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>村木さん：</strong>普通に暮らしていた人が刑務所にいる。自分たちの暮らしの、人生の延長線にそういうことが起こりうるということが、とてもよく分かりました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>村木さんは、各地の刑務所をご覧になったり、ご自身も勾留された経験がありますけれども、どんな様子なんでしょう？</p>
<p><strong>村木さん：</strong>刑務所のことを知らないと、あそこには怖い人、悪い人がいるというイメージですよね。でも、実際に見ると、高齢者の方がたくさんいらっしゃるし、明らかにこの人は障害があるなという方もいらっしゃったりして、私が、福祉の分野でよく言う「生きづらさを抱えた人」とか「困窮している人」という人たちと、ものすごく重なっている気がします。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは万引きをした高齢女性の背景となった事情を調査したものなんですが、中でも多いのが「心身の問題」、それから「近親者の病気・死去」「家族と疎遠・身寄りがない」「収入減」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>村木さんは、この背景となる事情をどうご覧になりますか？</p>
<p><strong>村木さん：</strong>福祉分野で「困っている人」というのには共通点が２つあると言われているんですが、１つは「いろんな課題が重なっている」。例えば「困窮してる」「経済的に苦しい」ことと「病気が重なる」とか、あるいは「自分の大事な家族が亡くなる」「離別をする」というような「困難が重なる」ということ。もう１つは「社会から孤立をしている」ことが共通点だと言われているんですけれど、この調査結果を見てもよく分かりますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>これは、万引きをした高齢女性の動機についての調査です。複数回答で「節約」が最も多く、「自己使用・費消目的」「盗み癖」「生活困窮」というふうに続いています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>浜井さんは、ここからはどんなことが見えてくると思いますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/23.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>浜井さん：</strong>ここでは「節約」という言葉が使われていますけれど、その背景を、さらに詳しく聞いていくと、「生活に対する不安」があるんです。そういった生活に対する不安感、安心感の乏しさから、少しでもっていうところで万引きをしてしまう。それが「節約」という言葉に表れているんです。</p>
</div>

<p><strong>村木さん：</strong>若い時にきちんとした仕事に就けていないと、高齢者になってから、もらえる年金額も非常に低いということになります。そうすると、貯金を少しずつ取り崩していく。そして、どんどん不安になっていく。「貯金が減るのを止めたい」あるいは、貯金がなくなったところで犯罪に手を染めるということになるんでしょうね。ですから、刑務所に行く前に福祉にうまくつながっていない、あるいは、そこで非常に大きな不安を抱えていることがとても大きな問題だというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>高齢化した女性の孤立が、なぜ犯罪に結び付いてしまうんでしょうか？</p>
<p><strong>浜井さん：</strong>「人に迷惑をかけてはいけない」と思う気持ちがあまりにも強すぎて、外に出ていかない、人に相談しない、うちにこもってしまう。うちにこもってしまうと、いろんな問題を抱えているところが見えない。認知症がどんどん進んでも誰も気がつかないという問題が起きてきて、それが初めて、いろんな意味で抱えきれなくなった問題が万引きという形で表れてしまうと。</p>
<p><strong>村木さん：</strong>「人に迷惑をかけてはいけない」というのは、日本の社会をよく表した言葉だと思うんですが、もっと早くＳＯＳを出していれば、病気と一緒で、早期発見・早期治療のほうが、ずっと早く治る。軽くて済むわけです。ところが、ずっと我慢をして、ギリギリのところまで追い詰められて、犯罪へいってしまうことがとても多い。ＳＯＳを出せるかどうかは、すごい大事だと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">介護・リハビリ…出所後の自立のために</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>出所後に高齢受刑者が自立して生活できるように、刑務所では、リハビリなどに力を入れるようになっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>外部の理学療法士が個別の状態に応じ、マンツーマンで歩行訓練などのリハビリを行っています。</p>
<p><strong>理学療法士<br>
「だいぶ歩けるようになりましたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>服役中に歩けるようになった、この女性。本人もここまで回復するとは思っていませんでした。</p>
<p><strong>受刑者<br>
「絶対に何かにつかまらないと立てもしないし、歩けもしなかった。ずいぶん進歩しました。ここ（刑務所）がいいです。ありがたいです、本当に。」</strong></p>
<p>さらに、６５歳以上の元気な受刑者には、介護が必要のない状態を維持できるよう、介護予防のプログラムも用意されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>参加している受刑者は、体調管理にもつながり、助かっているといいます。</p>
<p>取材班<br>
「（受講は）何回目ですか？」</p>
<p><strong>受刑者<br>
「（プログラムの受講は）３回目です。楽しいです。」</strong></p>
<p>一方、刑務所でも、介護の人手不足が深刻です。この刑務所では、元気な受刑者を介助係として養成し、人手不足を補っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>職業訓練の一環として、介護福祉士の講座を学んでもらい、支えが必要な受刑者の身の回りの手伝いをしてもらおうというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>受刑者<br>
「頭上げます。<br>
大丈夫ですか、気分悪くないですか。」</strong></p>
<p>受刑者は、介護を学ぶことで、出所後の就職活動にも役立つといいます。</p>
<p><strong>受刑者<br>
「自分でも介護の仕事があっていると思う。（出所後も）ずっと続けていきたい。」</strong></p>
<p><strong>笠松刑務所　駒井刑務官<br>
「職員が困っているときに、手伝いますっていう収容者がいたり、訓練で勉強してきたことが役に立ってよかったですっていう収容者もいるので、それはありがたいなとは思います。」</strong></p>
<p>すでに１５人余りの受刑者が介護の戦力になっています。若い受刑者が減っている今、元気な高齢受刑者が介護を担う「老老介護」も広がっています。</p>
<p><strong>笠松刑務所　細川隆夫所長（当時）<br>
「どこに行くにも車イスの人がぞろぞろ出てきてしまうと、刑務所として、どう処遇していいのか難しい。健康な受刑者も活用、外部の専門家も活用、職員も一生懸命やることで、何とか持ちこたえていく。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">出所後の孤立を防ぐために　最前線では</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>出所後、身寄りがない元受刑者を支援するために、都道府県ごとに設置されているのが「地域生活定着支援センター」です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>刑務所を出たあと、家族や頼れる人がいない一人暮らしの高齢者や障害者をセンターのスタッフが支援。住まい探しや福祉サービスを受けるための手続きを手伝い、地域で暮らしていける環境を整えています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>愛知県にあるこのセンターでは、自宅にぬいぐるみがあふれていた田中さんの支援に乗り出すことになりました。自宅が住めない状態のため、センターが管理するアパートで、一時的に暮らすことになった田中さん。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここにいられる半年の間に、住まい探しや介護サービスの手続きを終え、地域で暮らしていく準備をすることになっています。ここは自治体の補助金などを受けて運営され、食事の提供や見守りのサービスを受けることができます。センターでは、適切な支援を続ければ、一人暮らしの高齢女性の犯罪は減らせると考えています。</p>
<p><strong>愛知県地域生活定着支援センター　岡部昭子所長<br>
「高齢の女性が最終的に行き着く先が、本当に悲しくて、悲しみと不幸とに暮れていくのは忍びない。力はそれほどないけど、寄り添う支援はこの先もできたらいい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この日、センターのスタッフたちが、田中さんの８５歳の誕生日会を開きました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>支援を受け、万引きをしなくてもいい落ち着いた暮らしを取り戻しつつあります。</p>
<p><strong>「こういう風に誕生日祝ってもらうの、いつぶりですか？何年ぶり？」</strong></p>
<p><strong>田中さん<br>
「２０年ぶりぐらい。」</strong></p>
<p><strong>「２０年ぶり。おめでとう。」</strong></p>
<p>今後は介護サービスを受けながら、地域で自立した暮らしを目指すことになります。</p>
<p><strong>田中さん<br>
「おいしい。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？安心できる老後の居場所</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>刑務所が介護施設そのもののように見えました。受刑者の「ここがいい、ありがたい」という言葉にはホッとするんですけれども、やはり違和感もありますよね。</p>
<p><strong>村木さん：</strong>今見て分かるように、あれだけケアしてもらえば、「ここは何ていい所だろう」という気持ちにもなりますよね。確かに、健康を維持して介護度を減らす、あの努力はものすごく大事なんです。出所後、きちんと暮らしていくために。でも、当たり前ですけれど、あれを刑務所へ入る前にやっておきたかった。そういう意味では、介護とか生活保護とか、そういう福祉の施策につなげられていない今の刑務所の外の問題がよく見えてきたかなと思います。</p>
<p><strong>浜井さん：</strong>日本の社会にあって刑務所にないものってなんだろうと考えたときに、そこにあるのは「孤立」だと思うんです。刑務所の中では、「孤立」あるいは「誰かから無視される」「誰にも気にされない」ということはないんです。犯罪の背景に社会的孤立があるということが先ほど出てきましたけれども、やはり「孤立」ですよね。誰も心配してくれる人がいないんです。そういう状況から逃れたくて刑務所に戻ってくる人たちがいる。これはある意味、日本社会の抱えている問題性を刑務所という所が表しているんだろうと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>刑務所が罪を繰り返す高齢女性のついの住みかになってしまわないように支援する取り組みもご覧いただきましたが、村木さんはどうすればいいと考えますか？</p>
<p><strong>村木さん：</strong>こういう言葉があるので、ちょっと見ていただきたいと思うんですが、「負の回転扉」という言葉です。周りが誰も面倒を見てくれない、気にかけてくれない。困窮したり、追い詰められて食べ物を盗んだりする。そして、刑務所に入る。懲役刑で刑期が終わったら、「ご苦労さま。もうあなたはきれいな体です」と言われて、そこから出される。門が閉まったその場所は、スゴロクの振り出しなんです。また最初の所へ戻っているだけ。これを「負の回転扉」。出たと思ったけれど、元の場所に戻っていて、また扉の前に立っていると。何とか、この扉を止めなきゃいけない。刑務所の中では、あれだけきっちりと世話をしてもらえるわけですから、そのことが刑務所を出たあともつながるように、刑務所の外でも福祉にちゃんとつながれるようにする。そうすると、ぐるっと戻ってこなくて済む。この「負の回転扉を止める」のが、非常に大事なことだと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">お年寄りを犯罪者にしないために…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>万引きを繰り返す高齢者に、従来にない対応を始める現場もあります。大手スーパーのイオングループでは、認知症のお年寄りが１人で買い物に来た時、どう対応するのか、スタッフの訓練を進めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>認知症の人が支払いを忘れてしまったり、レジを通さずに食べ物を食べてしまったりするトラブルが増えています。しかし、こうした事例に対し、犯罪として警察に通報するのではなく、家族や支援者に連絡するなど、福祉の視点も入れながら対応することにしています。</p>
<p><strong>店員<br>
「今までお店に認知症の方がたくさんいらしていたんですけれど、（認知症の）対応の仕方が分からなかった。気になるお客様には積極的に声をかけて、認知症の人にも楽しく買い物が出来るようにしていきたい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4282/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“おひとりさま”が安心して暮らせる社会へ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>浜井さん：</strong>罪を犯した人たちは、私たちと全く同じ人間です。彼らを、仮に刑務所に入れても、必ず社会に戻ってくるんです。自分もいつ、ああなるか分からない。社会的に孤立してしまった時に、あるいは認知症になった時に、もしかしたら、そうなるかもしれないということに気が付いてもらって、自分の問題として、きちっと考えてもらうことが何よりも大切です。</p>
<p><strong>村木さん：</strong>「刑務所から出てきた人たちにとって一番大事なことは何か」ということでよく言われるのは「居場所」と「出番」。味方がいて、自分が居づらくない場所があるということと、それだけではなくて、自分が少しでも誰かの役に立てるとか、誰かに感謝される、「ありがとう」と言ってもらえる場所が大事だと言われています。これは、定年退職したお父さんも同じ。だから、みんな同じだと思うんです。「居場所」と「出番」を作っていくことが大事だと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4282" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 21 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>追跡！ネット広告の闇　水増しインフルエンサー - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/sns/">SNS</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/nettokokoku/">ネット広告</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/kuchikomi/">口コミ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>今年、テレビを抜いて広告の王者になることが確実なネット広告の闇に迫るシリーズの第3弾。今回深く掘り下げるのは、インスタグラムなどSNSの口コミ広告だ。「同世代の身近なインフルエンサーの感想の方がリアルで信頼できる」と考える若い消費者を取り込もうと、多くの企業が導入している。しかし、そのインフルエンサーの価値基準であるフォロワー数が、水増しされているケースが少なくないことがわかった。化粧品や健康食品のPRを行うインフルエンサーのある女性は、かつてフォロワーを千人購入したと証言。広告と明示しない「ステルス・マーケティング」を行う事例もあるという。番組では、売買されたフォロワー3万人を徹底追跡。そのカラクリに迫る。SNSを舞台に成長著しいインフルエンサー・マーケティング、健全化するには何が必要なのか。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>NHK記者
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ネット広告の闇　水増しインフルエンサー</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>（若者の声）</p>
<p><strong>「今どきグーグル使っているのは…。」</strong></p>
<p><strong>「グーグルはない。」</strong></p>
<p><strong>「ごはん屋さん探すときに、インスタグラムで調べる。」</strong></p>
<p><strong>「口コミだと、ＣＭより伝わってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>インスタグラムの口コミ。若い世代を席けんしています。</p>
<p><strong>「フォロワー多い人の方が、影響力大きいのかな？って。」</strong></p>
<p><strong>「（フォロワー）多い方が信用できるというか、マネしたくなる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>フォロワー数＝影響力。しかし…。</p>
<p><strong>読者モデル<br>
「（フォロワー）１万人を６，０００円で買いました。３か月ごとに買ってます。先輩たちがやっているので、有名な方も。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この女性が紹介した健康食品は、痩せるとうたうなど、不当な表示をしていたとして行政処分を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>フォロワーの販売業者<br>
「注文が来たら納品させてもらってます。１億人とかいけますね。今の時代で言うと、数があれば正義。」</strong></p>
<p>売買された３万人のフォロワーを徹底追跡。たどり着いたのは、地球の反対側。</p>
<p>取材班<br>
「ジロー・シブヤを知っていますか？」</p>
<p><strong>「いや、聞いたこともない。何か…盗まれている感じだ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今や広告の主戦場とも言われるＳＮＳ。その熱狂の舞台裏で何が起きているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">稼ぐインフルエンサー！　ネット広告の舞台裏</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>インスタグラムを使った広告の全てが怪しいわけではありません。例えばこちら、３人の子どもを育てる主婦が発信するインスタグラムでフォロワー数、２３万人。こうした口コミの影響力が大きい人は、「インフルエンサー」と呼ばれて注目を集めています。この方が投稿しているのは、洋服のコーディネート写真です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/48.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この一部は、実はアパレルメーカーから報酬をもらって商品の宣伝をしているものなんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>身近に感じられるインフルエンサーのお薦めは、テレビＣＭなどとは違う「口コミ広告」として消費者の心を捉えています。世界には、１回の投稿あたり数千万円稼ぐとも言われるセレブもいるんですね。信頼の目安となっているフォロワー数。実は、その「水増し」が横行しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">ネット広告の闇　水増しインフルエンサー</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今月（５月）初め、インスタなど、ＳＮＳのフォロワーを販売する業者が取材に応じました。</p>
<p><strong>フォロワー販売業者<br>
「注文数としては、１日に１００（件）以上はあって、高くて、１人あたり６．５円ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「例えば１，０００人の（フォロワーを）いま付けていただくことはできますか？」</p>
<p><strong>フォロワー販売業者<br>
「簡単に出来ますね。すぐに納品できるやつを選んで、じゃあ、１，０００人。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「もう付きましたね。１０秒たたずに、フォロワーがいま、７７人ですね。どんどん増えていきますね。１４９人。こんなに早いんですね。いま、１，０００人超えましたね。６分ほどで。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>罪悪感はないのか聞くと…。</p>
<p><strong>フォロワー販売業者<br>
「自分たちは法律を害していないわけだし、使うか使わないかは利用者の判断ですし、需要があって、うちはやっています。」</strong></p>
<p>実際にフォロワーを買ったインフルエンサーが、買う理由を明かしました。人気モデル似の３０代の主婦。フォロワー数はおよそ１万５，０００人です。</p>
<p><strong>３０代 主婦<br>
「１０００人ちょっとだけ、１回フォロワーを買ったことがあります。１万人超えると機能的に使えるものがあって、そのほうが圧倒的に見に来てくれる人が増えるというのがあって、大台（１万）に乗せるときだけ利用したことがあります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>投稿するのは、主に化粧品の話題。広告主のメーカーから、多い時で月２０万円報酬を得ているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>３０代 主婦<br>
「お小遣いのプラスにしようかなくらいはいただけます。別に、いま（フォロワー）買うの普通だよって言ったらおかしいですけど。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>僕インスタやらないんですよね。なので、インスタ、利用規約。どんなルールがあるんだろう。利用者による誓約、このあたりですかね。ご自身のアカウント（ユーザーネームを含む）の一部分の購入、販売または使用を試みることは禁止されています。なるほど。今回は番組で検証するために、フォロワーの購入やってみたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>フォロワー水増しの実態を解明するためあえて買ってみることに。<br>
※法律では禁止されておらず、投稿もしていません。</p>
<p><strong>高山：</strong>インスタグラムフォロワー１万人、税込み１万５００円。送料無料でお届けしますってどういうこと？１００人増加購入で９８０円。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>３つのアカウントを作り、異なる３つの業者から１万人ずつフォロワーを購入。アカウント名は仮に、渋谷一郎、渋谷二郎、渋谷三郎としました。<br>
※アカウントは、すでに削除しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>携帯がすごいことになっています。こんこんと湧くようにフォロワーが付き始めています。ちょっと怖いです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>購入から２日後。</p>
<p><strong>高山：</strong>なかなか１万に届いていなかった最後の１業者が１万フォロワー達成いたしました。フォロワーにどんな人がいるのか見てみると、外国の人がとても多いですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>購入したフォロワーはどんな人たちなのか。３万人の“フォロワー”を追跡調査することにしました。データ解析の結果、３つのアカウントで、それぞれ特徴が見つかりました。渋谷一郎のアカウントは、世界１５０か国からフォローされていることが判明。渋谷二郎アカウントは、９５％が、なぜかブラジルという結果に。渋谷三郎アカウントは、多くが中東から。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本人の何も投稿していないアカウントを、なぜ言語の異なる世界中の人々がフォローするのでしょうか。取材班は、渋谷二郎のフォロワーが集中したブラジル・サンパウロで、フォロワーたちへの接触を図りました。</p>
<p>取材班<br>
「電話番号は存在しませんって。出ないですね。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>プロフィールに載っている連絡先はデタラメばかり…。</p>
<p>取材班<br>
「私は日本のテレビ局の取材班です。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>僅かに実在するアカウントが判明しました。</p>
<p>取材班<br>
「よかった。会ってくれそう。」</p>
<p>そこは、市内でも治安が悪いと言われるエリア。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「こっち？本当に？<br>
デイジマさんの家はどこです？」</p>
<p><strong>住民<br>
「彼女の家はあそこだよ。」</strong></p>
<p>昼なのに暗い廊下を行くと…。</p>
<p>取材班<br>
「こんにちは。」</p>
<p><strong>「どうぞ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>渋谷二郎のフォロワーの１人は、夜間学校に通う、１６歳のアガタさんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>母親が１本３０円の自家製アイスを作って生計を立てる一家。アガタさんは、そのアイスを宣伝しようと、インスタのアカウントを作ったといいます。</p>
<p>取材班<br>
「渋谷二郎のアカウントをフォローした覚えはありますか？」</p>
<p><strong>アガタさん<br>
「いいえ。なにが起きたか、正直わかりません。間違っているわ、こんなこと。だって友達以外、誰もフォローしたことないんだもの。」</strong></p>
<p><strong>母親<br>
「危ないし、怖いわ。」</strong></p>
<p>次に向かったのは、海沿いの町。ブラジルのフォロワー２人目を訪ねると…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>来店客<br>
「あまり切らなくていいよ。」</strong></p>
<p><strong>チアゴさん<br>
「坊主頭にならないくらいだろ。」</strong></p>
<p>３４歳の理容師、チアゴさんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「渋谷二郎というアカウントをフォローしたことは？」</p>
<p><strong>チアゴさん<br>
「いや、そんな覚えはないよ。ＳＨＩＢＵＹＡ…、確かにフォローしてる…。変だな…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アカウントが、フォロワーの水増しに利用されている可能性について伝えると…。</p>
<p><strong>チアゴさん<br>
「許せない。勝手に俺のアカウントで知らない誰かが金もうけしているなんて許せない。俺には何の得もないんだろ？」</strong></p>
<p>取材班はさらに、アガタさんやチアゴさんたちが、渋谷二郎のほかに誰をフォローしているのか調べました。すると、本人たちには覚えがないにもかかわらず、１００人近くの日本人アカウントをフォローしていました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">一体、どういうカラクリなのか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<p><strong>武田：</strong>地球の裏側までつながるとは驚きでした。この売買されているフォロワーは何なんですか？</p>
<p><strong>高山：</strong>３万人を調べると、２つの傾向が見えてきたんです。「のっとり」と「架空」。「のっとり」をされているのは、ブラジルを中心としたアカウントです。実在する人物のアカウントが盗まれた可能性があるということが分かってきました。</p>
<p><strong>武田：</strong>それは、パスワードか何かを盗まれたということですか？</p>
<p><strong>高山：</strong>そうなんです。<br>
それから「架空」とされるのは、中東を中心としたアカウントです。よく見るとＩＤが連番だったり、投稿が同じ写真だったり、業者が居もしない人物のアカウントを勝手に作った、いわゆる「ボット」というものであろうという見方が出てきたんです。こういったものが、お金を払った人たちに大量に届けられている現実が見えてきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>海外の貧困地域の取材をされてきた石井さん。今回はブラジルにも追加で電話取材をされたそうですけれど、どんなことを言っていましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/28.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>まず、ブラジルの人たちは、小学校１、２年生ぐらいから携帯電話を持ってＳＮＳをするそうです。治安の悪い所に住んでいたりすると、親が早いうちから子どもに携帯電話を渡して安全を守るという習慣があるんです。子どもたちは、すぐにＳＮＳに登録をしてフォロワーを増やしたい、そういうのはやっているんです。なぜ、その彼らがＳＮＳを使うかというと、ＶＴＲにあったように、アイスクリームを売って少しでもお金を稼ぎたいとか、昔はサッカーで一躍有名になりたいというのがありましたけれど、今はインフルエンサーになってお金を稼ぎたいという夢を持っているんです。それが貧困から抜け出す夢になっているんです。彼らは、そう思ってＳＮＳをやっているんですが、日本人がそれを搾取する、あるいはその夢を食いつぶすような形で現金に換えてしまっている。そこに、ものすごい不自然さというか怖さを感じるなと思っています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>取材に当たった藤目記者、インフルエンサーは、なぜ、そこまでしてフォロワーを増やさなければいけないんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/29.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>藤目琴実記者（ネットワーク報道部）：</strong>多くのインフルエンサーは、水増しすることなく、実際の自分の投稿でフォロワーを増やしているわけなんですが、フォロワー数によって仕事の依頼、それから報酬が変わってくるというのは同じです。例えば、同じ１つの投稿でも、フォロワーが１万人の方と５万人の方だったら報酬に差が出てくるんです。実際にフォロワーを購入したインフルエンサーの方に聞きますと、「フォロワーの購入費は、仕事をもらうための登録料のようなものだ」「罪悪感は全くない」と話していました。彼女たちとしても、投稿の中身で頑張っても、数で判断されてしまう苦しさもあるのだと感じました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>「勝手に自分のアカウントでもうけているのが許せない」と、ブラジルの方の声がありましたけれども、フォロワーの売買で具体的にどんな被害が広がっているんでしょうか？</p>
<p><strong>藤目記者：</strong>こちらをご覧ください。まず、第一の被害者は、インスタグラムを信頼しているユーザーだと思います。そして、そのインフルエンサーにお金を出している広告主の企業も被害者と言えます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＳＮＳは本来、人と人を結ぶ信頼に基づいたコミュニティーで、だからこそ、そこに企業が注目して、広告宣伝の場となっているわけですが、フォロワーの水増しという嘘が混じることによって、ここにいる皆がだまされているという状態なんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ＳＮＳを運営する企業の姿勢にも課題があるのではないかとも思うんですが、宮田さんはどうご覧になりますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/31.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>世界を席けんする「ＧＡＦＡ」と呼ばれるこの４社の中で、今回取り上げたインスタグラムを傘下に治めるフェイスブックとグーグルは、この広告を主な収入源にしています。ソーシャルメディアを活用した広告は、世界のビジネスモデルを激変させたんですが、これが登場したのはごく最近で、さまざまな課題が言われています。特にデータ、ＡＩを活用して収益を上げることを優先する中で、フェイクニュースだったり、プライバシーの侵害の対策は不十分なのではないかということが言われています。先月（４月）、フェイスブックのＣＥＯ、マーク・ザッカーバーグが「プライバシー対策を事業戦略として最も重視する」という話をしているんですが、２日前にも流出のニュースがあったり、これからイタチごっこが続いていきます。我々も、無料でつながり、楽しさを得ている一方で、個人情報を企業に渡していると。その時に、プライバシーの侵害というのも１つの問題なんですが、気付かぬうちに不正な組織の信用に手を貸していたり、悪意の運び手になっているかもしれない。こういったことも注意する必要があるのかなと思います。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/45.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>視聴者の声をご紹介します。<br>
２０代の女性、もももももさん。「インフルエンサーの言葉には確かに説得力がある。経験に基づく言葉だから刺さるものがあるのも事実。でもフォロワーの数が多いのを利用して、もっぱら自分の宣伝しかしていない人に関しては若干疑いを持ったほうがいいと思います。その言葉を自分が信仰しだしたら危険信号。その言葉は本当に意図があるもの？ないもの？その裏に隠された意図や問題も見ないと私たちは情報に飲まれてしまう」。</p>
<p><strong>武田：</strong>既存の広告よりも、口コミとかインフルエンサーの言うことを信頼するという社会の変化もあるんですね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>インフルエンサーには２つ種類があると思います。本でいうと、以前は、プロの書評家と、街の口コミで井戸端会議の中に「あの本、いいよ」と薦めたりする人がいる。この井戸端会議にお金を広告会社が投入することによって、彼らのセーブが効かなくなってしまったのが一番の問題なんじゃないかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>一方で、今、既存のメディアに対する不信もあるんでしょうか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>あるでしょうね。だから、逆に反動でそれはできたんですけれども、まだまだ、そこがきちんと安定しないのかなという印象です。</p>
<p><strong>高山：</strong>今度は、渋谷一郎のアカウントをご覧いただきたいんですが、こちらには１万人中１５０人の日本人フォロワーが確認されました。このうち、連絡が取れた５０人と向き合ううちに、ひと事とは思えない、ある事実が浮かび上がってきたんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本人フォロワーの中に、都内の洋菓子店のアカウントがありました。渋谷一郎をフォローした理由を聞くため、店を訪ねます。</p>
<p><strong>高山：</strong>インスタグラムで、ここにたどりついたんですけど、こちらのお店で間違いないですよね？<br>
実は私インスタをこの間始めたんですけど、何も投稿していないんですけど、こちらのお店から急にフォローしていただいたんですよ。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「そうでしたか。」</strong></p>
<p>突然の話に驚いた様子でしたが、気になることがあるといいます。</p>
<p><strong>「飛び込み（の営業）で『フォロワー数に悩んでませんか？』ということで。」</strong></p>
<p>見せてくれたチラシは、毎日のようにやって来るＰＲ業者から渡されたもの。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年前に店を開き、インスタを始めたばかりだった夫婦。フォロワー数を増やして集客をアップするというこのサービスを試してみることにしたといいます。</p>
<p><strong>「最初は（フォロワー）増えると、お客さんが興味をもってくれてると思ったけど。」</strong></p>
<p><strong>「関係のない人、外国の方が多いので、もういいかなと。」</strong></p>
<p>すぐに契約を解除。フォロワーの増加は止まりました。しかし、今度は店のアカウントが、勝手に知らない人をフォローしていることを発見。夫婦は日々、大量のフォロー外しに追われ、困っていました。</p>
<p><strong>「気持ち悪いのもあるんですけど、怖さはありますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班がこのＰＲ業者に確認すると、「契約解除後のフォローについては関わっていない」と答えました。フォローの経緯は不明のまま。次に見つけたのは、都内にあるという沖縄料理店のアカウント。</p>
<p><strong>高山：</strong>ここのはずなんですけど、沖縄料理屋さんじゃないですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>場所探していて、沖縄料理屋さんって。</p>
<p><strong>店員<br>
「あったんだけど、やめちゃった。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>そうなんですか！？</p>
<p>近所の人によると、その店は確かにこの場所にありましたが、およそ１年前に閉店していました。一郎アカウントは、すでに存在しない店からフォローされていたのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>真相に迫る手がかりはないのか。取材班は、連絡先が判明している日本人フォロワー５０人全てに取材を行いました。すると共通点が浮かび上がってきました。</p>
<p><strong>“あるパソコンのソフトを使った”</strong></p>
<p>詳しく話が聞けたフォロワーのほとんどが、そう話したのです。それは、海外の無料ソフト。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>インスタは、スマホからしか投稿できませんが、これを使うと、パソコンから写真を投稿でき、写真の加工もやりやすいとして、日本でも利用が広がっています。英語の利用規約を読むと、「あなたのアカウントで他人をフォローする場合があります」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>勝手にフォローが増える原因の一つが、この無料ソフトにある可能性が見えてきました。先ほどの洋菓子店を再び訪ね、そのことを伝えると…。</p>
<p><strong>「あー！入ってます。これですよね？」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例のソフトがそこに。果たしてこれが原因なのでしょうか？</p>
<p><strong>高山：</strong>「フォローが勝手に増えていった」とおっしゃる方のほぼ全員が海外製と思われる無料のソフトをインストールして使っていたということが分かりました。このソフトの供給元に問い合わせをしたんですが、残念ながら、本日までに裏付けは取ることができませんでした。なので、このソフトが原因となって、フォロワーを勝手に増やしているとは言い切ることはできません。ただ、このソフトを利用していた皆さんに共通点がありまして、「利用規約を知らない」「見落としていた」という方ばかりだったんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>なかなか読まないですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>そうなんですよね。利用規約って、なかなか隅から隅まで読む方は少ないと思うんですが、ネットのセキュリティーに詳しい、トレンドマイクロの岡本さんによると、「自分のＩＤとパスワードが求められている場合には、利用も含めて、慎重に検討したほうがよい」というふうにおっしゃっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>藤目記者：</strong>実は、水増しに使われていたアカウントの中には、行政のものも見つかりました。こちらの４つの地方自治体なんですが、このうち２つの自治体は同じソフトを使用していました。さらに１つの自治体もその可能性があるということを認めていまして、いずれの自治体も、私たちの取材を受けて、アカウントの削除ですとか、パスワードの変更といった対応を取りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、インスタグラムの運営元のフェイスブック社の見解がこちらです。「フォロワーの販売、購入は禁止している。第三機関のサービスを使ってフォロワー増加を図るアカウントは今後、規制がかかる可能性がある」ということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>視聴者の声をご紹介します。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/46.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>文蔵さん、６０代の女性。「この頃の方は、ネットの怖さも拡散力の速さ、広さも実感していないのでしょう。ネットの進み方に人間の対応が追いつかないのでしょうか？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/47.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>トモさん、５０代の男性。「便利さや娯楽性を強調するＣＭが氾濫し、簡単に扱えるがゆえに、考えなしに使う方が多々おられるが、ネットリテラシー教育にもっと力を入れて頂きたいですね」というご意見も頂きました。</p>
<p><strong>武田：</strong>「フォロワーの水増しに罪悪感がない」というインフルエンサーの方の声がありましたけれども、発信することに恐れみたいなものを感じるべきだと思うんですが、石井さんはどう思いますか？</p>
<p><strong>石井さん：</strong>番組では、日本人が被害者になっているという視点ですが、例えばあのソフトを使った時点で、日本人が海外のサイトとかＳＮＳに自動的に「いいね」をしている可能性も出てくるんです。中東には、ＩＳというテログループがあります。このテログループは、ＳＮＳを使って資金集めをしたり、兵隊を集めたり、宣伝をしたりしています。そこに対して、知らない間に「いいね」をしている可能性がある。ブラジルであれば、ＳＮＳを使って誘拐する相手を探したり、ひったくりをする相手を探したりしている。そういった組織に対して「いいね」をしてしまうこともある。そういったものすごい危険をはらんでいるんですね。今、フェイスブックにしても、いろんな規約の中で、違法なことをしていないというふうに言いますけれども、これは放っといていい問題ではなくて、インターネットを使う、あるいはＳＮＳを使う人間の責任として、そこまで考えた上でいろいろ行動していかなければいけないのではないかと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういう部分も含めたネットリテラシーは、まだまだ足りないんですか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>おっしゃる通りだと思います。我々、使う側も、情報を発信する側も、フォロワーの数だけではなくて、やはり正しい情報を発信できているかといった軸を考えていかなくてはいけないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>フォロワーの水増しを見破ることは難しいんですか？</p>
<p><strong>藤目記者：</strong>実は、見破る方法もいくつかあります。こちらは、フォロワー数の増減をグラフにしたものなんですが、急激に２回数が上がっていますよね。こういった不自然なグラフは購入が疑われます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4283/images/44.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>これは何かで見ることができるんですか？</p>
<p><strong>藤目記者：</strong>無料のサイトで見ることができます。こういったサービスがいくつかあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>これを見れば、そのアカウントがフォロワーの水増しをしているかどうかが分かると。</p>
<p><strong>藤目記者：</strong>実際にフォロワーを購入していたインフルエンサーの方も、「企業やユーザーはきっと分かっている」と言っていたんですが、取材で出会った中高生はインスタグラムの中のキラキラした世界にすごく憧れを持って、実際に参考にもしているんですね。なので、インフルエンサーを名乗る以上は、ユーザーに対する責任があるなと、私も感じました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今年（２０１９年）は、ネット広告がテレビ広告を追い越すとまで言われています。そういった中で、ネットやＳＮＳの広告は健全になっていかなければいけないと思うのですが、宮田さんは、今、何が必要だと考えますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>今、データの世界では、大転換が起こり始めています。今まさに世界経済に影響を与えているものなんですが、これまで、国や企業といった主体がデータを持っていたんです。我々は限られたアクセス権を持つという状態だったんですが、ＥＵが昨年（２０１８年）５月に施行した新しい規則によって、例えば個人によってデータがアクセスできる、あるいはデータをほかの場所に移動できる権利が規定されました。これは恐らく、いずれ２１世紀の基本的人権になってくると思います。この原則が社会に浸透してくると何が起こるのかというと、先ほどのように、個人の知らないところでお金やデータが回っていたということがなかなか難しくなって、本人を軸にデータが活用されるので、信頼が得られないと難しくなるだろうと。私も１人の研究者として、今、ＫＤＤＩと共同研究をしているんですが、例えば、これまでアルコール中毒の人に、アルコールを売れるからって見せてしまって、なかなか制御できなかったのが、これを止めることができるようになってきたと。健康、安心、持続可能な価値に貢献する中で、新しい信頼を作っていくことが、ビジネスにとって重要になるのかなと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4283" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 22 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>泥沼の米中“貿易戦争” ～ファーウェイショックの行方～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/keizai/">経済</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/china/">中国</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/america/">アメリカ</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>6年2か月ぶりに景気動向指数が「悪化」へ引き下げられた日本。米中の貿易摩擦が深刻化する中、中国経済の減速によって、日本企業の生産が落ち込むなど、影響が広がっている。既に生産拠点を中国から移そうと対策を進める企業も現れ、米中の対立が長期化することに備える動きが出始めている。さらに、ここに来て、トランプ政権は、中国の通信機器大手・ファーウェイに対しても厳しい姿勢を強めており、世界や日本の企業へのさらなる影響が見込まれる。果たして、米中の激しい対立はいつまで続くのか？“貿易戦争”の最前線を追い、私たち日本や世界にどのような影響があるのかを考える。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>吉崎達彦さん
                                  <span class="person2__note">（双日総合研究所　チーフエコノミスト）</span>
                              </li>
                                  <li>小柴満信さん
                                  <span class="person2__note">（経済同友会  副代表幹事）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“狙い撃ち”の波紋　影響は日本に…世界に…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>ファーウェイショックが世界を揺るがしています。中国を代表する企業への制裁にまで踏み切ったトランプ大統領。エスカレートする米中の対立に打開の道はあるのでしょうか。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「中国にとっては大きな代償だ。彼らはハッピーではないが、それでいいんだ。すべてうまくいく。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>中国外務省　報道官<br>
「さらに圧力を強めるなら、どこまでもつきあう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一昨日（２１日）東京で行われた、ファーウェイの新型スマートフォンの発表会です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>詰めかけた１００人以上の報道陣が注目したのは、ファーウェイ幹部のアメリカ政府に対する発言でした。</p>
<p><strong>ファーウェイ日本法人 製造部門トップ　呉波氏<br>
「ファーウェイは、アメリカ側の決定に反対する。世界のサプライチューンの信頼と協業が分断される。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ファーウェイが反発しているのが、先週、トランプ大統領が下した決断です。ファーウェイの製品によって機密情報が奪われると警戒するアメリカ。国内の企業に対し、政府の許可なく取り引きすることを禁止すると発表したのです。</p>
<p>ファーウェイは、スマートフォンの出荷台数で世界第２位。通信設備では世界トップのシェアを持つ通信機器メーカーです。中国・広東省にある研究開発拠点は、社員が専用の電車で移動するほど広大。全従業員１８万人のうち、半分近い８万人が研究開発に従事しています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカの一方的な決定は、ファーウェイと関わる世界の企業にまで影響を及ぼしています。ファーウェイの取り引き先は、パナソニックや三菱電機など、日本だけでも１００社以上。世界中で１万３，０００社近くに上るとされています。グーグルが、ファーウェイのスマートフォンへの基本ソフトの提供を取りやめると報道され、波紋が広がっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ＫＤＤＩとソフトバンクは昨日（２２日）ファーウェイの新機種の発売を延期すると発表しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界に広く普及してきた、ファーウェイ製品。アメリカも例外ではありません。アメリカ西部で、インターネットや電話などの通信サービスを提供する会社です。</p>
<p><strong>アメリカ　通信会社ＣＥＯ<br>
「この種のケーブルシステムを作っているのはファーウェイだけです。他社製品に交換するためには、ネットワーク全体の設計を見直さなければなりません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社では、ファーウェイとの取り引き禁止で、設備全体の見直しを迫られています。</p>
<p><strong>アメリカ　通信会社ＣＥＯ<br>
「たとえば（ファーウェイの）装置を交換することになった場合、設置にどのくらいの期間がかかると思う？」</strong></p>
<p><strong>社員<br>
「交換だけで１年から１年半は必要です。」<br>
「無理ですよ。未知の領域です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>アメリカ　通信会社ＣＥＯ<br>
「通信網からファーウェイを撤去することになれば、会社の経営に多大な影響が出ます。」</strong></p>
<p>なぜアメリカは、中国を代表する企業を狙い撃ちする実力行使に踏み切ったのか。その背景には、中国の台頭がアメリカの覇権を脅かしているという強い危機感があります。</p>
<p><strong>アメリカ　トランプ大統領<br>
「これまでアメリカは最も大切な産業と技術を中国に不当に奪われてきた。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国は、２０２５年までに、情報通信やＡＩ・人工知能などの先端技術で世界トップ水準を目指す国家戦略を掲げています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ファーウェイが世界をリードする次世代通信５Ｇは、その中核を担っているのです。</p>
<p>トランプ政権で安全保障政策を担当していた、マクマスター前大統領補佐官です。中国の国家戦略は、将来的にアメリカの軍事的な優位も揺るがしかねないと懸念しています。</p>
<p><strong>アメリカ　マクマスター前大統領補佐官<br>
「中国は民間の先端技術を軍事に融合する戦略を推し進めています。中国共産党の政策は、アメリカの国益と繁栄を脅かすものです。中国の政策に対抗しなければならないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本企業の経営者は、ファーウェイショックをどう捉えているのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">広がる影響　いま何が起きているのか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　小柴満信さん（経済同友会 副代表幹事）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　吉崎達彦さん（双日総合研究所　チーフエコノミスト）</div>
<p><strong>武田：</strong>グローバルにビジネスを展開されている小柴さん。半導体製造用の素材を作られているということですが、今回のファーウェイショックをどうご覧になっていますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/14.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>小柴さん：</strong>我々がグローバルにビジネスを展開する場合、昔は市場の機会を見て、検討しながらやっていましたが、２０００年以降になって、Ｇゼロという世界の中で地政学＝ジオポリティクスをいろいろ考えるようになって、たぶん業種によっても違うと思うんですけれども、我々のような設備産業の場合には、長い間ビジネスをしなければいけないのでサスティナビリティは非常に重要になってきます。そこに加えて先端技術は、我々の世の中の進歩にも役立つし、生活もよくする。ただ一方で、それが武器としても役立つという、先端技術の二面性によって、世界の勢力地図が変わってくると。そういった状況を、我々は事業展開する中で考えていかなければいけないと思い知らされる、一つの象徴的な事例じゃないかと思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>一方、アメリカの政治・経済に詳しい吉崎さんは、ファーウェイが、いわゆる５Ｇの分野で世界をリードしている現状を、「アメリカにとっての第２の“スプートニク・ショック”だ」と指摘されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>「スプートニク」とは、旧ソビエトの人工衛星ですけれども、これはどういうことでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/16.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>吉崎さん：</strong>ちょっと古い話なんですが、昔、アメリカとソ連が対立していた時代に、アメリカは当然、宇宙開発では自分が一番進んでいると思っていた。そしたら、人工衛星をソ連のほうが早く打ち上げたと。そのことに大変ショックを受けて、そこから一念発起して、アポロ計画を作って、月面着陸へというストーリーがあるわけですけれども、今回、５Ｇもまさしくそうで、気が付いたら中国のほうが進んでいるじゃないかと。そのことにちょっと焦りを感じているように思います。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>アメリカにとっては大きなショックなんですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">エスカレートする応酬　第４弾も</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>互いに関税を引き上げる応酬を続けてきた米中両国ですけれども、トランプ大統領は第４段の関税引き上げについて、早ければ来月（６月）の下旬にも実施できるように手続きを始めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この第４弾は、これまでとはレベルが違います。ほぼ全ての中国からの輸入品に対して関税をかけるというものだからです。これまでの応酬で、すでに影響が広がる中で、この第４弾を避ける道はあるんでしょうか。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">エスカレートする応酬　対立は解消するか？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>世界の工場と呼ばれてきた中国。製造業が集中する深センで、今、異変が起きています。一昨日、深センのメーカーと取り引きがある日本の商社マンが現地を訪れました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/20.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>自動車やスマートフォン向けの工作機械を生産している、この工場。毎年１割ほど売り上げを伸ばしてきましたが、今年（２０１９年）に入って受注の伸びが止まりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>工作機器メーカー　社長<br>
「この先どれだけ注文があるかわかりません。」</strong></p>
<p>貿易摩擦が激しさを増す中、今後、事業はどうなるのか。商社マンは社長に尋ねました。</p>
<p><strong>工作機器メーカー　社長<br>
「今まだどの程度かわからないで、そういう事が設備が止まるとか、半年後スタートとか、いろいろ止まってる仕事が多いですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>航進エンジニアリング　大石忠秀さん<br>
「仕事が減ったのかもしれないし、そこら辺の把握はまだ彼らがしている最中だと思います。制裁とかいろいろな形があると思うんですけど、それは全く僕らは読めないというのが怖いじゃないですか。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/23.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>貿易摩擦による影響は中国だけにとどまらないと、専門家は指摘します。</p>
<p><strong>日本総合研究所 上席主任研究員　三浦有史さん<br>
「メイド・イン・チャイナ、実際はその製品Ａには中国だけでなく、台湾、韓国、ＡＳＥＡＮ、日本から調達された部品が組み込まれて。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>世界の企業は、中国を中心としたサプライチェーンでつながっています。アジア各地で作られた部品は中国で組み立てられ、アメリカへ輸出されています。このため、関税の引き上げで輸出が落ち込めば、アジアを中心とするサプライチェーン全体が打撃を受けるのです。今後、ほぼ全ての輸出品に関税がかかると、影響はどこまで広がるのか、専門家が独自に試算しました。影響は中国だけでなく、多くの部品を供給する台湾や韓国、マレーシア、そして日本にも及ぶことが明らかになりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>日本総合研究所 上席主任研究員　三浦有史さん<br>
「中国を最終的な組み立て拠点としてアメリカに輸出するという従来のグローバルチェーン。このグローバルなバリューチェーンに乗っている企業に対して（影響が）集中的に現れる。そういう電気、電子産業において、部品を供給する役割を担っている企業は大変大きな影響を受けることになる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方、アメリカでも深刻な影響が出始めています。中国への主要な輸出品だった大豆。中国が報復の関税をかけたことで、廃業する農家が増えているというのです。</p>
<p><strong>大豆農家　クリストファー・ギブスさん<br>
「大豆の価格は３割下落しています。」</strong></p>
<p>これまでトランプ大統領を支持してきた、この男性は、自国の産業が打撃を受けても強硬姿勢を貫く大統領に怒りの声を上げています。</p>
<p><strong>大豆農家　クリストファー・ギブスさん<br>
「不安な気持ちでいっぱいです。今はもうトランプ大統領を支持していません。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに影響は、消費者にも及びかねません。トランプ大統領が、中国からのほぼ全ての輸入品に対して、関税を引き上げる可能性があるのです。中国でスニーカーなどを製造するアメリカの１７０の企業は、関税が引き上げられれば、大幅な値上げを余儀なくされるとして、トランプ大統領に連名で抗議の書簡を送りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカの調査会社のエコノミスト、ローラ・ボフマン氏。トランプ大統領が関税を引き上げることで、アメリカ経済がどれだけの打撃を受けるのか試算しました。今後、関税がほぼ全ての輸入品にかけられると、４人家族の世帯では、年間の支出がおよそ２５万円増加します。仕事を失う人も２１５万人に上るというのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>調査会社エコノミスト　ローラ・ボフマン氏<br>
「多くの企業が新たな社員の採用を見合わせています。関税の引き上げから１年が経ち、打つ手がなくなっているのが現状です。この関税によってアメリカ経済は徐々にむしばまれていくでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大きな影響が出る、第４弾の関税引き上げ。なぜアメリカは、そこに踏み込もうとしているのか。先月（４月）まで、中国との貿易交渉で中心的な役割を担ってきた、クリート・ウィレムズ氏です。交渉の中でアメリカは、中国がアメリカの先端技術を不当に入手しないよう、法改正まで迫ったといいます。</p>
<p><strong>アメリカ　ウィレムズ前大統領副補佐官<br>
「かつての中国との協定はおおざっぱで具体的ではありませんでした。その結果、中国は協定に従ってこなかったのです。ですから今回のアメリカの目標は、強制力のある明確な約束をとりつけることです。アメリカは中国が構造改革をおこなうよう、力を入れているのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方の中国にも譲れない一線があります。２０２５年までに、製造業を世界トップ水準に育成する国家戦略を掲げる中国。それを実現するカギは、政府が国有企業に支給する補助金です。アメリカからは「過剰な補助金が公正な競争をゆがめている」と是正を求められています。</p>
<p><strong>「こんにちは。国家健康医療ビッグデータセンターにようこそ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中国の市政府から、およそ１，０００億円の支援を受けている医療研究の企業です。最先端の遺伝子検査機器を導入し、急成長を遂げています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>政府からのばく大な支援によって、世界の企業との競争で有利な立場に立っているのです。</p>
<p><strong>広報担当者<br>
「私たちは国有企業ですから、政府の投資によって成り立っているといっても過言ではありません。投資は今後も増えるでしょう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国有企業への補助金などの優遇策は、年間数兆円に上ると見られています。アメリカによる関税の引き上げが続き、補助金まで廃止させられれば、国有企業は大きなダメージを受けると専門家は見ています。</p>
<p><strong>天則経済研究所　盛洪所長<br>
「長期的に見ると（関税は）中国の経済発展にマイナスの影響を与えるかもしれません。政府による優遇策の廃止は、国有企業にとって当然受け入れられないのです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>アメリカと中国の厳しい対立。どう決着するのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">対立は解消するか？米中の思惑</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>トランプ大統領と習主席は決着させることはできますか？</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>第４弾の関税は、要するに残り全部ですから、３，０００億ドルぐらいと、すごい規模なんです。ただ、これを実行するのは１か月後と言われていて、ちょうどその時期には、大阪でＧ２０の首脳会議があって、そこに米中首脳会談が重なるわけなんです。トランプ大統領としては、関税の引き上げをテコにして、新たな譲歩を引き出そうという、いつもの作戦だと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこでは何らかの決着を見る可能性もありますか？</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>中国側が大人の返事をする可能性は、私は十分あると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、構造的な改革も求めているわけですから非常に根深いですね。</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>そうなんです。ですから、トランプ政権の側にもいろんな意見があって、トランプ大統領はどっちかというと「赤字が問題だ」と言っている。ところが、いろんな人がいて、ライトハイザー通商代表は「とにかく、この構造的な問題を直さなければいけない」と言っている。それから、先ほどの先端技術の問題じゃないですけれど、「安全保障がより問題だ」と言っている人がいる。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>全体として、中国に対して、ガツンと出なければいけないという意識はあるんだけれど、じゃあ、戦略がちゃんとアメリカの中にあるかというと、そこはちょっとおぼつかない感じがしますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>とすると、これは相当長引くことが考えられますかね。</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>通商交渉に関して言えば、どこかで折り合いをつけることはできるかもしれませんが、こういう米中の対立は、１０年、２０年かかると考えておく必要があると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>来年（２０２０年）アメリカ大統領選挙を迎えます。貿易戦争の影響が自らの支持層にも広がっている中で、トランプ大統領はこのまま対中強硬路線を続けていくことができるんでしょうか？</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>大豆農家の方が大変怒っていましたけれども、トランプ大統領という方は、機を見るに敏な方なので、そういうところを見ながら上手に立場を変えていくんじゃないかなと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">対立は解消するか？日本企業はどう備える</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>アメリカは中国に対して、経済や産業の商習慣や仕組みそのものを改革するよう求めています。小柴さんも経営者として、こうした改革の必然性は感じますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>今、一番問題になっている技術の強制移転とか、知的財産の保護とか、こういうものに関しては、私のパートナーや友人から聞くと「競争は歓迎するけれども、やはりフェアであろうよ」と。そういう意味でいうと、フェアな競争をする環境を作ることに関しては、結構支持が強いですね。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>技術移転が問題になっていますけれども、中国にどういうことを求めますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>例えば、我々が中国で工場を建てようとすると、そこで作る製品の内容を全て開示しないと、なかなか製造許可が取れないとか。</p>
<p><strong>武田：</strong>それが企業秘密であったりするのに開示しろと。</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>そうですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そこは、トランプ大統領の言っていることも、ある種、一理あるとお感じになるんですね。<br>
この米中対立は、１０年、２０年続くかもしれないという指摘もありましたが、こういった状況をどう捉えて、どう備えますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>やはり政治とビジネスは切り離して考えるべきであって、今、政治は、Ｇゼロの世界から、先端技術の二面性に明らかにレジームチェンジがあるわけです。</p>
<p><strong>武田：</strong>レジームチェンジ？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>世の中の枠組みが変わってくる中で最適解を探していくのだと思うんですけれども、現実的には、ビジネスを地域的にも事業領域においても多様化して、かつ、そういう意味で言うと、ポートフォリオで事業をくみ上げていくのが、一番現実的な解じゃないかと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>いろんなところにリスクを分散させるということですね。<br>
米中対立の長期化を見据えた動きも起きています。</p>
<p>今週、日本の精密機器メーカーの社員があるプロジェクトを任され、ベトナムの工場に向かっていました。</p>
<p><strong>オプテックス・エムエフジー　林出幸治さん<br>
「工場もどんどんできていますね。いまから行くノイバイ工業団地も、新しい工場がいくつもできていますね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/38.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「ここが先週から通常量産を開始したラインになります。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/39.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで、自動ドアなどのセンサーを中国で製造し、アメリカに輸出してきた、このメーカー。ベトナムでの生産を拡大することにしたのです。協力企業の生産ラインを増設し、作業員の教育にも力を入れています。背景にあるのは、関税の相次ぐ引き上げ。上乗せ幅は、去年（２０１７年）９月に１０％、今年５月には２５％になりました。この負担を回避するため、中国中心の生産比率を見直し、この１年でベトナムの割合を大きく引き上げる計画です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/40.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>オプテックス　上村透社長<br>
「いまの試算でいくと、われわれが何も対策をしなければ、アメリカの利益の半分以上が、税金、関税で飛んでいくくらい大きな影響を受けます。やっぱり（中国から）分散をしておかないと、非常にリスクが高いということで、ベトナムへの比率をこの１年で一気に上げたいと考えています。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/41.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">対立は解消するか？日本はどうする</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>小柴さんの会社は、どちらに分散させているんですか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>我々は、特に設備産業である合成ゴムの製造設備は、タイを選択しました。</p>
<p><strong>武田：</strong>これまでも中国以外に拠点を持つ「チャイナプラスワン」という考え方はあったと思うんですけれども、そのプラスワンの部分だけで、うまくシフトできるのか、中国を中心としたサプライチェーンに代わる仕組みは作ることができますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>その製品の性質にもよると思うんですけれども、中国は市場としては非常に重要な所なので、マーケティングとか販売とかは強化はしていますけれど、エレクトロニクスの場合は、非常に中国が深く組み込まれているので、時間はかかるけれども、新しい組み直しは、私は可能だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>吉崎さんはどのようにお感じになりますか？</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>アメリカと中国がこんなに激しく競り合う時代では、やっぱり規模感を正しく身につけなくてはいけなくて、今、ＧＤＰでいうと、アメリカが２０兆ドル、中国が１２兆ドル、日本で５兆ドルですから、４倍と２．５倍の相手が競っていると思わなければいけない。そういう中にあって、相対的な弱者であることを自覚しつつ、その中で、いかに選択肢を増やして柔軟にやっていくか。そういう知恵が問われる時代かと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>米中の貿易交渉が行き詰まる一方で、アメリカは日本とも新たな貿易交渉に入っています。トランプ大統領は先週、こんな気になる指示を出しました。「日本などから輸出される自動車は安全保障上の脅威だ」としまして、日本からアメリカへ輸出される自動車の台数を減らすような対策を協議するように求めています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4284/images/42.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>小柴さんの会社も自動車関連の企業との取り引きをされていると思いますけれども、日米の貿易交渉の行方をどう受け止めていらっしゃいますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>これは正直言って、新しく出てきたことだし、ポリティカルに言っているような面もあるので、行方を冷静に見守るしかないんじゃないかなという気はします。</p>
<p><strong>武田：</strong>トランプ流の強引なやり方の矛先が日本に向くんじゃないかという懸念について、どう考えますか？</p>
<p><strong>吉崎さん：</strong>客観情勢で言うと、今はむしろ中国に専念して、日本、ヨーロッパ、カナダ、メキシコはちょっと抑えておこうという感じが見えます。ただ、今回の訪日の時はともかく、中期的、長期的に見て、日米の貿易不均衡は大きいですから、また蒸し返されることはあるだろうなと。それに対して準備をしておく必要があるかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>アメリカと中国という大きな経済大国同士が対立する中で、日本はどうすればいいと思いますか？</p>
<p><strong>小柴さん：</strong>日本はグローバルに市場を求めなければいけないので、その中で、市場における機会と地政学。それから技術の二面性による世界の枠組みの変化を考えながら経営をやっていくんだと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4284" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 23 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>川崎殺傷事件の衝撃　～子どもの安全を守るために～ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>川崎市の路上で、スクールバスを待っていた小学生や大人が男に次々と包丁で刺された事件。男は両手に包丁を持って近づき、次々と襲う様子が目撃されている。登下校中の子どもが犠牲になる事件は過去にも相次いでいる。警察庁によると、１３歳未満の子どもが通学路などで事件に巻き込まれたケースは去年全国で５７３件にのぼり、５月には新潟市で小学２年生の女の子が下校途中に殺害される事件も起きた。事件はどのようにしておきたのか、子どもの安全をどう守っていくか、最新情報を交え、専門家の知見を聞きながら深めていく。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>諸澤英道さん
                                  <span class="person2__note">（常磐大学前理事長）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田美恵子さん
                                  <span class="person2__note">（日本こどもの安全教育総合研究所理事長）</span>
                              </li>
                                  <li>ＮＨＫ記者
                              </li>
                                  <li>武田真一
                                  <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                              </li>
                                  <li>栗原望
                                  <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                              </li>
                                  <li>合原明子
                                  <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">スクールバスを待つ小学生や大人に次々と…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>カリタス学園　齋藤哲郎理事長<br>
「本当に、このなんともいえない蛮行によって、落ち度のない子どもたちと、愛情深く子どもを育んできた保護者がこうした被害にあったことを、怒りのやり場もないぐらいの気持ちであり、痛恨の極みです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>カリタス小学校　内藤貞子校長<br>
「私は毎朝、学校の前で立っていますが、『おはよう』と声をかけたとき、（亡くなった）彼女は本当に笑顔いっぱいで『おはようございます』と返してくれるお子さんでした。本当に信じられません。今日も元気のいい挨拶が聞けるかなと思っていました。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>校内の防犯対策に万全を期してきたというこの学校。警備員による見回りや、保護者に対する名札携帯の徹底などを行ってきました。しかし、今回の事件は通学途中で起きました。事件当時、現場にいた教頭は、無言で襲いかかってきた容疑者になすすべもなかったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>カリタス小学校　倭文覚教頭<br>
「私は子どもたちの先頭におりまして、そこから６人ほどの児童をバスに乗せたとき、列の後方で子どもたちの叫び声が聞こえてきた。そのとき私の目の前に、犯人が両手に長い包丁らしき物を持って、無言で児童に刃物を振りながらバスの乗り場の方に走って行く姿を確認し、彼（容疑者）は何を話すでもなく叫び声をあげるでもなく、どなり散らしもせず、無言でした。だから子どもたちも気がつかない。大声をあげてやってきたら子どもたちも逃げることができたが、走りながら切りつけてくるやり方が、大勢の子どもたちを巻き添えにした。」</strong></p>
<p>警察庁によると、通学路などで１３歳未満の子どもが事件に巻き込まれたケースは、去年（２０１８年）、全国で５７３件に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>平成１３年に大阪教育大学附属池田小学校で、８人の児童が殺害された事件。これをきっかけに、学校の安全対策が進められてきました。その一方で、登下校中の安全をいかに守るかという課題が浮き彫りになってきているのです。</p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「決まった場所に、決まった時間に、子どもたちが十何人くる。狙う人にとっては狙いやすい。」</strong></p>
<p>今回の事件は、なぜ起きたのか。そして、子どもたちの命を守るために私たちは何ができるのか。専門家とともに緊急検証していきます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">小学生や大人を次々と…　専門家が現場で注目したのは</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>事件を起こしたのは、川崎市に住む岩﨑隆一容疑者、５１歳。この事件を検証するため、犯罪心理学が専門の桐生正幸さんが現場に向かいました。桐生さんが注目したのは、事件が起きた場所の特徴です。</p>
<p>合原<br>
「人通りも多いですよね。そういう中で、こうした犯行が行われたというのは？」</p>
<p><strong>東洋大学 教授　桐生正幸さん<br>
「何気ない風景で車が通っていて、子どもたちがそこにいて、もう何か大きなことが起こるまでは、なかなか人はそれに気づかない。むしろそれが当たり前になってしまっている。ですから、日常生活の中で、このエリアというのは、ある意味、リスクの非常に高いエリアだったというふうに考えられるかもしれません。<br>
実は人間の心理としまして、例えば人が多ければ多いほど、責任の分散というのが起きます。人が多ければ多いほど、無関心な状況を作ってしまうという心理的な状況があるんですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>現場は川崎市の住宅街の一角。駅からも近く、朝の時間帯は、通勤や通学で特に人通りの多い場所でした。さらに、近くには防犯カメラも設置されていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東洋大学 教授　桐生正幸さん<br>
「通常、犯罪者というのは、リスク、つまり危険性と利益をてんびんにかけて犯行を行うわけですが、犯人は自分の姿が見られてもいいと。むしろ自分の犯行を達成するほうが、非常に自分にとっては有益だというふうに考えて、その時間帯を選んだというふうに考えていいんじゃないでしょうか。」</strong></p>
<p>なぜ、人に見られてもいいと思ったのか。この点こそ事件の動機を読み解く鍵だと、桐生さんは指摘します。</p>
<p>近年起きた大量殺傷事件として桐生さんが挙げたのは、平成２０年、秋葉原で起きた通り魔事件や、平成２８年、相模原の障害者殺傷事件。いずれもあえて人目につく所で犯行に及ぶことで、社会に自分の主張を訴えるという意図があったといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一方で、今回の事件は、犯行後、男はすぐに自分の首を刺して死亡。メッセージも見つかっていません。なぜ事件は起きたのか。現場を検証した桐生さんに、さらに聞きます。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">小学生や大人を次々襲い…　専門家が読み解く事件</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>栗原<br>
「現場には、犯罪心理学がご専門の桐生正幸さんにお越しいただいています。<br>
まず私たちが立っているこの場所に、バス停があります。まさにここが現場なんですが、地元の方々に話を聞きますと、毎朝、子どもたちはこちらにきちんと列を成して並んでいたと。低学年の子どもたちが利用していたので、小さな子どもたちが並んでいる姿が目撃されていました。今回、保護者、そして子どもたちが犠牲になったわけですが、今回の犯行のねらいというのは、どんなものだったと見ていらっしゃいますか？」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/18.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>東洋大学 教授　桐生正幸さん<br>
「なんらかの動機を持って、この時間、この場所をまず選定して、ここに容疑者が入ってきた。たまたま居合わせた人が犠牲に遭ってしまったというふうな状況が考えられると思います。」</strong></p>
</div>

<p>栗原<br>
「そして子どもがいるスクールバスのバス停が狙われた、これはどういうことなんでしょうか？」</p>
<p><strong>桐生正幸さん<br>
「これは、いわゆる大量殺人の場合、できるかぎり短時間に多くの人を傷つけるという、『スプリー型』の犯行というのがあるんです。まさにそれを表すかのような状況ではないかと思っております。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「この場所を狙っていたと？」</p>
<p><strong>桐生正幸さん<br>
「この場所を、まさに選択していたというふうに考えられると思います。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「改めて、今回、この事件の特徴をどのように見てらっしゃいますか？」</p>
<p><strong>桐生正幸さん<br>
「実はこれまで大量殺人事件は、なんらかの自己アピール、社会に対するアピールといったものがあってそのような犯行があったんですが、どうも今回の事件は、そういったものがあまり見えてこない、なぜそのような犯行を行ったのかといったことが、やや分かりにくいという側面を持っている犯行ではないかと思います。そういった意味では、これまでになかったようなタイプの犯行が、また出てきてしまったのかという、ちょっと懸念を抱いております。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">専門家が読み解く事件　いったいなぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>諸澤英道さん（常磐大学 元学長）</div>
<p><strong>武田：</strong>スタジオでも議論を深めていきたいと思います。まずは犯罪学がご専門の諸澤英道さん。亡くなった方、そしてけがをした皆さんのことを思うと、胸が潰れるような思いがしますけれども、それだけではなくて、突然、事件に巻き込まれた子どもたちや居合わせた人たち、または家族の皆さんにとっても、今夜は本当に大きなショックの中で過ごすことになると思うんですね。皆さんのこと、どういうふうに思っていらっしゃいますか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>諸澤さん：</strong>私も犯罪に遭った被害者がどういうふうになっていくかということを３０年、４０年研究してきましたけれども、この事件を見て、今、この時間、夜の１０時に、その現場にいたお子さんはもちろんだけれども、そのご家族の方や近くにいた通りかかった人も含めて、そういう方々が心の傷を負って、今どういう状態かということが、ものすごく気になります。<br>
阪神・淡路大震災のとき、２４年前に日本でもようやくＰＴＳＤ（＝心的外傷後ストレス障害）ということについての認識が広まってきて、見えている傷、血が出ていたり傷を負っていると誰にでも分かると。でも心の傷というのは、周りからは分からないんだというレベルから始まったと思うんですけれども。大事なのは、その事件直後、あるいはそれからしばらく、１か月、２か月ぐらいは続くわけですけれども、その状態の被害者、特に今回は子どもが多いわけですね。そういう人たちが、体が震えてしまってもう止まらない、それからものを飲めない、のどが渇いている、そしてこういう時間ですから、眠ることができないなどなど、夜中に失禁をする子どももいるでしょうし。そういう状態が今、多くの現場にいた人たち（の中）で起こっていると、そういうことについて思いを致さなければいけないし、そういう人たちがこれから１か月、２か月、３か月、場合によっては１年、２年、３年、どういうふうにしてそこから元の生活に戻っていくかということを、関係者がみんなで真剣に考えなければならない、そういう事件を私たちは今、突きつけられたような気がしますね。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そしてスタジオ、社会部事件担当の渡邊デスクにも聞きます。ここまでの最新情報を聞きたいと思うんですけれども、まず亡くなったお２人について。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/22.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>渡邊和明デスク（社会部）：</strong>栗林華子さんは、カリタス小学校の６年生でした。先ほど、学校側が記者会見をしたんですけれども、その中で栗林さんの話を紹介され、その１つが先週、編入を希望している子どもを案内していた際、栗林さんが子どもの父親と母親に対して、外国語がたくさんできて、宿泊もたくさんできますと、この学校について笑顔で紹介していた、語っていたそうなんです。またこの件については、何もお願いはしていなかったんですけれども、たまたま休み時間に来て、来ている家族を見て、学校のいいところをいっぱい話してくれたそうです。<br>
また小山智史さんですけども、子どもをカリタス学園に通わせていた保護者でした。今日（２８日）は子どもを見送りに来ていて、事件に巻き込まれたと見ています。外務省の職員で、外務省に１０人ほどいる、ミャンマー語の専門家の１人でした。平成２５年には、ノーベル平和賞を受賞したアウン・サン・スー・チーさんが来日した際に、担当官として京都に同行していたこともある方です。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>そして、子どもたちを刺した男についてですが。</p>
<p><strong>渡邊デスク：</strong>この男についても、先ほど警察が、岩﨑容疑者と確認されたと発表しています。小学生と中学生のときの同級生の話によりますと、岩﨑容疑者は、子どものころから怒りやすい性格だった、学校でトラブルを起こすこともあったということなんです。同級生は、その男が中学校卒業したあとの進学とか、生活の状況は知らなかったとしていますけれども、今回、事件に関わったと聞いても、特に驚くことはなかったと話していました。</p>
<p><strong>武田：</strong>なぜ男がこんな事件を起こしたのか、諸澤さんはどうお考えですか？</p>
<p><strong>諸澤さん：</strong>今回の事件は、めったにない事件なんですけれども、多くの通り魔事件や無差別殺傷事件というのは、先ほどもちょっと解説がありましたけども、なんらかのメッセージがあるんですね。何かをアピールしたいために目立つようなことをやるというケースが多いんですけれども、今回の事件は実はそうではなくて、本人が自殺しているので分かるように、死ぬ気でやっているんですね。これは結局、自分の人生をここで終止符を打ちたいと。その時に多くの人を道連れにしていきたいという思いでやっていると思います。（大阪教育大学附属）池田小学校の宅間守も若干それに近いんですけれども、そういう事件と、そうではなくて生き残ってアピールするという事件をしっかり分けて考えなければいけないし、この種の事件に対する対策というのは、実は今はこの予備軍がたくさんいるんじゃないかと考えられています。現にこの報道の在り方によっては、なんらかの悪い刺激を与えることもある。特に、この種の事件というのは、３、４、５、６月にかなり集中しております。世の中が春になって、浮き足立ってきた時期に、実は世の中をはかなんでということですね。自分の人生に絶望感を持って、そして最後にこういう派手なことをやって、命を絶っていくという、そういう一握りの人たちがいる。それに対する対策というのは真剣に考えないといけないと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>学校の外で子どもたちの安全をどう守っていけばいいのか。現場での専門家との検証から見えてきたものは？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子どもの安全どう守る？　専門家が現場を検証</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>どうすれば子どもたちの安全を守ることができるのか。地域や学校における子どもの安全について研究を続ける、宮田美恵子さんです。先ほど、事件現場の周辺を歩いて、検証を行いました。宮田さんが指摘したのは、朝の登校時に潜む意外な危険性でした。</p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「普段から平日は決まった場所に、決まった時間に、子どもが十何人くる。子どもを狙おうとすれば、朝のほうが狙いやすい。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今回、被害に遭った子どもたちの多くは、駅からバス停まで決まったルートを歩いて通っていました。</p>
<p>栗原<br>
「事件が発生した通りから１本、線路側の道に来たのですが、子どもたちの朝の動きは、いつもどのようなものなのでしょうか？」</p>
<p><strong>不動産会社 男性<br>
「低学年の１・２年生とみられるお子さんが、１０人から１５人のグループでここを歩いています。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「こちらが駅ですよね。駅のほう（手前）から、あちら（奥）の方に子どもたちが歩いていく。」</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材をもとにした子どもたちの通学ルートです。登戸駅に数十人が集合。車の少ない線路沿いの道を進み、バス停へ向かっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>バスを待つ間は、いつも行列ができていたといいます。そして、子どもの人数が最も多くなる時間帯も毎朝、決まっていました。</p>
<p>栗原<br>
「いつもバスは何時に停まるんですか？」</p>
<p><strong>住民<br>
「私がゴミを出す７時半頃には並んでいますよ。ずっと並んで待ってるんですよ。３０人か４０人が乗ってね、乗れない子は次のバスを待っている。」</strong></p>
<p>規則正しい登校であればあるほど、子どもの行動が予測しやすく、下校時よりも危険性が高いというのです。</p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「下校時は、一般の小学校はバラバラと学年ごとに下校になりますから、まとまっているかと言うとバラバラ帰るけれども、朝は決まった時間帯に、決まった道を通って子どもたちが移動しますから。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>実は、過去にも似た事件がありました。平成２２年、茨城県で、学校に向かうバスで起きた事件。車内に男が乗り込み、刃物を振り回し、中学生や高校生ら１４人がけがを負いました。この時も、時間は７時４０分。場所も通学用のバス停と、今回と似通った条件で子どもたちが狙われました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">見守りを強化していたのに…　安全をどう守る？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>登下校時の子どもたちの見守りは、どのように行われていたのか。事件が起きた川崎市では、いち早く防犯アプリを導入するなど、対策に力を入れていました。警察に届いた不審者情報などを保護者や学校関係者などに配信する仕組みです。ただ、今回は突然の事件を察知することはできず、危険を知らせる情報は配信されませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>宮田さんは、ＩＴツールの有効性は認めつつも、事前の予測には限界があると指摘します。</p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「事後のニュースになるので、これを見て保護者が駆けつけても、それが残念ながら事後になっている。」</strong></p>
<p>前触れもなく起きる事件に対し、全国では人の目による直接の見守りも重視されてきました。<br>
去年５月、新潟市の小学生が下校途中に殺害された事件。これを機に、国の指導の下、各地で通学路の安全点検を強化する動きが広がりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/35.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>川崎市でも、警察のＯＢなどを中心としたボランティア、スクールガードリーダーを配置していました。事件が起きた地区でスクールガードリーダーを務める、秋田谷隆二さんです。</p>
<p><strong>スクールガードリーダー　秋田谷隆二さん<br>
「今回の事件もそうだし、車が突っ込んだり、小さい子を巻き添えにしすぎ。気持ちのもって行き場がない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/36.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>スクールガードリーダーは、学校の防犯態勢を指導するほか、登下校中の見守りも行うボランティアです。国の方針では、小学校５校に１人の割合で配置することが目標とされています。ところが秋田谷さんは、１人で７校を担当。手帳にはぎっしりと巡回エリアが書き込まれていました。<br>
秋田谷さんが担当するのは、川崎市内の７つの公立学校。事件が起きたバス停も、巡回エリアの１つでした。しかし、今月中旬、担当している別の場所で不審者情報があり、秋田谷さんは、そこを重点的に巡回していました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/37.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>スクールガードリーダー　秋田谷隆二さん<br>
「全域をパトロールすれば一番いいのだが、そういう時間的な制限もあるし、事案の発生の多いところを選んでというか、そういう場所になる、どうしても。」</strong></p>
<p>栗原<br>
「こういう事件が起きたことについては？」</p>
<p><strong>秋田谷隆二さん<br>
「残念だ、すごく悲しい。力不足を感じる。」</strong></p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「一般の方々には、もうこれ以上頼んでも、もう限界、無理です。いろんなことを頼み過ぎています、現在でも。ですから、ここからは防犯という専門性を持った、例えば警察官という制服を着た方が具体的に姿を見せてくれるだけでも、抑止力になりますね。これをやったら特効薬ということはありませんけれども、犯罪を起こさせないという観点で、できることはいくつかあると思うんですね。」</strong></p>
<p>事件を受け、小学校は会見で今後の対策を強化すると語りました。</p>
<p><strong>カリタス小学校　内藤貞子校長<br>
「今後、登下校の教員による見守り態勢を強化いたします。また警備員も増員して強化をしていきます。」</strong></p>
<p>対策を重ねても起きてしまう事件。どう子どもを守っていけばいいのか。</p>
<p><strong>日本こどもの安全教育総合研究所 理事長　宮田美恵子さん<br>
「今すぐできることがあります。」</strong></p>
<p>その方法とは？スタジオで詳しく解説します。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">子どもの安全をどう守る？いま何をすべき</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>宮田美恵子さん（ＮＰＯ日本こどもの安全教育総合研究所 理事長）</div>
<p><strong>武田：</strong>現場で、本当にこういった事件に対処することの難しさもお感じになったということですけれども、まだできることがあると？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>本当に今回の事件は、対策には難しさがあるというふうに思います。しかし、その中でできることを少しずつやはり進めていくということが必要ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>そのポイントがこちらです。まず「朝も巡回を」。夕方だけではなくという意味ですね？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4288/images/43.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>宮田さん：</strong>これまでやはり子どもたちが外で被害に遭うというと、下校時、例えば広島、奈良、栃木など、またこの前の新潟の事件もそうですが、下校時に多く起こっていましたので、やはり下校時間帯を中心に、パトロール活動などを地域で行ってきました。ですけれども、やはり朝の時間というのは、時間帯も経路も一緒なので、狙いやすさというのがあります。ですから、やはり朝にも、今あるパトロールを少しシフトしていくようなことができればいいなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして「“見せる防犯”へ」というのはどういうことでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>それは今、地域の方々、一般市民の方々が本当に子どもに寄り添って見守りということをしてくださっています。これからはそれにプラスする形で、防犯の専門性を持っている警察官などが制服姿でもっと防犯ということを見せていくということができると、もっといいなというふうに思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>そして「抑止力のある時間・場所で子どもたちを行動させる」ということですが？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>これは、朝の時間帯には見守り活動ですとか、パトロールなどの大人の対策が今あります。そこに子どもたちが、その時間に行くということで、安全が担保されますから、例えば寝坊して遅れてしまうと、そこに乗り遅れてしまいますので、家庭でもその時間にちゃんと登校できるように支援してほしい、そういうことです。</p>
<p><strong>武田：</strong>子どもたちにしっかりと、自分の身を守れる時間帯や場所を教えるということですね。諸澤さんは、今回のような事件、どういうふうに防げばいいというふうにお考えですか？</p>
<p><strong>諸澤さん：</strong>今、宮田さんがおっしゃったように、９０何％のほとんどの事件では、大人たちの目が行き届いていれば、犯人がそれを避けて、別な場所へ移動してしまうということがある。そういう意味では、非常に防犯効果があるんですけれども、今回の事件は実はそうではなくて、もう堂々と白昼、多くの人の目の前で行っている。こういう一握りの犯罪者に対してどう対処するかというのは、これはちょっと目だけではなくて、もっと組織的に動かなければいけないし、万一、危険な状態になったら、体を張ってそれを守るような、そういう例えばセキュリティー関係の会社もいろいろありますけれども、そういう人たちを雇って、しっかり守ってもらうというようなこともやらなければいけないと思うんですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>宮田さん、今回はその地域の人たちが見守ってはいた、しかしその実力を行使できるような立場ではなかったということですよね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>やはり地域の方々は、本当に一般市民として子どもに寄り添ってくれるということが１つの大きな役割ですので、そういう中で子どもの安全というと「地域ぐるみ」という言葉で、ある意味まとめてきました。しかし、地域ぐるみという言葉は非常にあいまいなんです。ですので、もっと多くの人たちが、見守りしている人たちだけではなくて、当事者意識を持って、もっとみんなができることを、もっとやっていくということが大事です。<br>
それから今回は、地域ぐるみというと、公立の子どもたちを見守るという視点になっていますけれども、今回は私立でもあったということで、地域の中で見守り方が縦割りになっている気がします。やはりそういう意味でも、地域ぐるみという言葉をむしろそっちに使って、この地域にある子どもたちをみんなで守る、そういう意味で使っていきたいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今回も現場には、保護者の方がいらっしゃいました。</p>
<p><strong>諸澤さん：</strong>そういう態勢は取られたけれども、事件は起きてしまう。</p>
<p><strong>武田：</strong>保護者としてはどうしたらいいのかと思いますよね。</p>
<p><strong>諸澤さん：</strong>これは国の問題であり、社会の問題であると思うんですね。この種の事件に対する対策というのは、個人レベルで対応はとてもできるわけじゃなくて、国はもっと真剣に議論していかなければいけないし、システムを作っていく、非常に安全性の高い社会を作っていくということをもっと真剣に考え、議論していかなければいけないなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>先ほど宮田さんが、地域ぐるみという言葉では済まされないとおっしゃいましたが、より具体的に、こういった事件を、不測の事態を防ぐための仕組みを議論するということですね。<br>
本当に保護者としては、子どもの命を守れないということに関してはつらいことだと思います。しっかり考えていかなければならないと思います。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4288" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Tue, 28 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>カスタマーハラスメント！客の暴言で心が壊される - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hitodebusoku/">人手不足</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/hatarakikata/">働き方</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/customerharassment/">カスタマーハラスメント</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>暴言や土下座の強要など、客からの悪質クレームや迷惑行為 “カスタマーハラスメント”を取り上げる第2弾。スーパーや飲食店などの事例を紹介したところ、交通機関、介護現場などからも、恒常的に被害に遭っているとの声が多数寄せられた。バスやタクシーの業界ではその密室性から暴言やセクハラを受けやすく、精神的に追い詰められ退職する運転手があとを絶たないという。介護現場では利用者に加え家族からもハラスメントを受けるケースが相次ぎ、厚労省も調査に乗り出している。なぜ “カスハラ”が繰り返されるのか。さまざまな被害の現場や、元加害者への取材などから、不安定な社会に生きる現代人の負の側面が見えてきた。人材の流出を促し、人手不足に苦しむ社会を直撃するカスタマーハラスメント。その深層と対処法を掘り下げる。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>石井光太さん
                                  <span class="person2__note">（作家）</span>
                              </li>
                                  <li>宮田裕章さん
                                  <span class="person2__note">（慶應義塾大学教授）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                            、
                                          高山哲哉
                                    <span class="person2__note">（アナウンサー）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カスタマーハラスメント！客の暴言で心が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>客<br>
「謝んなさい、土下座して。」</strong></p>
<p><strong>店員<br>
「申し訳ございませんでした。」</strong></p>
<p><strong>客<br>
「だめー。頭をもっと下げなさい。床つけなさいよ、ちゃんと、もっとさ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/01.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>犯罪にもなりかねない、行き過ぎたクレームとして投稿された動画です。客からのこうしたハラスメントが、今、さまざまな業界に広がっていることが分かってきました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/02.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>バスの運転手<br>
「『お前ら運転手だろ。俺は客だよ』ていうのが多いですね。」</strong></p>
<p><strong>「発車しようとしているとき、傘でたたかれたりとか。」</strong></p>
<p><strong>「実際、殴られたとか、腕つかまれたり、本当に殴られて、怖くて乗務できない。」</strong></p>
<p>さらに。</p>
<p><strong>コンビニ<br>
「『お前、接客がだめだ』と何度も言われました。『今まで使った分を返せ。１００万円払え』と。」</strong></p>
<p><strong>衣料品店<br>
「（腕を）たたかれて、大声で『これ不良品じゃないの。この店はこんな不良品を売ってるの？』。」</strong></p>
<p>追い詰められ、心を病む人や、職を失う人たちもいました。</p>
<p><strong>元タクシードライバー<br>
「本当に行き詰まった。生活できない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/03.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>客からの悪質なクレーム、「カスタマーハラスメント」。果たして、お客様は本当に神様なのでしょうか？</p>
<p>番組で取り上げてほしいと寄せられた、カスタマーハラスメント被害の声。中でも目立って多かったのが、介護の現場でした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/04.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>西日本にあるグループホームで働く、山本さん（仮名）です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/05.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>利用者からのハラスメントは日常茶飯事。前歯を折られたこともあるといいます。さらに…。</p>
<p><strong>山本さん<br>
「私たちがもっと精神的にダメージを受けるのは、利用者さんからよりも家族からのハラスメント、言葉の暴力のほうがもっと痛いですね。」</strong></p>
<p>ある日、入所する高齢の女性の息子から、山本さんに電話がありました。「仕事が忙しいので、サービスとして母親の着替えを毎朝、家まで取りに来い」というのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/06.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>山本さん<br>
「『そういうことはできないんですよ』とお話しをしたんですけど、『じゃあ、いつまでも汚いのを着とけというんか、お前らは』って。」</strong></p>
<p>さらに息子は、母親を施設から外食に連れ出す際に、こう言い出しました。</p>
<p><strong>山本さん<br>
「『終わったら連絡するから、そこの店まで迎えに来てよ』と言われて、『え？』と。『車がないから、ちょっと何時になるかわからないけど』『ついでにうちの家に回って、僕だけ先に降ろして、母親連れて帰ってくれたらいいから』。」</strong></p>
<p>この施設では、送迎サービスを行っておらず、資格を持たない山本さんが利用者などを送り迎えすると違法行為になります。そのことを説明すると…。</p>
<p><strong>山本さん<br>
「『はあ？』という、急に激怒されましたね、本当に。『それぐらいして当たり前なんじゃないの？料金払ってるじゃん』『お前バカじゃないの？』と言われましたね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/07.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最近では、ほかの家族からも、グループホームでは対応しきれない過剰なサービスを求めるケースが増えているといいます。</p>
<p><strong>山本さん<br>
「『私たちのお金で、あんたたちは生活しているんでしょ』って、平気で言う方もいらっしゃいますし、人として扱ってくださらない方もいらっしゃいますし、どんどん、やっぱり悲しくなってきますよね。やりがいを感じられなくなってきている。」</strong></p>
<p>今年（２０１９年）国が行ったアンケートでは、訪問介護に携わる人のおよそ半数が、身体的・精神的な暴力を経験。そのうちの半数が、利用者の家族からも繰り返しハラスメントを受けていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/08.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こうした状況が、福祉業界からの人材流出に拍車をかけるという事態まで引き起こしています。</p>
<p><strong>熊本県ホームヘルパー協議会　高橋宏典会長<br>
「介護の現場としては、非常に困惑している。今どこも人手不足なので、新しく次の方が入ってくることも見込めない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/09.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>運輸業界も、深刻なカスタマーハラスメントに悩まされています。路線バスの運転手、鈴木さん（仮名）です。今年３月、乗客から執ようなハラスメントを受け、精神疾患の診断を受けました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/10.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木さん<br>
「夜になって寝ようと思っても、なかなか思い出して寝られない。あの時に受けた記憶、それが戻ってくる。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/11.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その日、鈴木さんはいつもと同じ路線を走っていました。すると突然、後ろの座席に座っていた男性が、鈴木さんの真横にまで歩み寄ってきました。そして…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/12.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>鈴木さん<br>
「『運転があらい、ブレーキがきつい』。一方的な攻撃をされているような感じ、聞かないようにはしていても、どうしても耳に入ってくるし、そういうような状況がずっと続いていた。ほかのお客様の乗車、降車等も確認しなきゃいけないし、やはり精神的に事故になってしまうんじゃないかと恐れがあって。」</strong></p>
<p>クレームは、それで終わることはありませんでした。営業所に戻った鈴木さんに電話が。相手は、先ほどの乗客。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/13.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>電話口で鈴木さんがいくら謝罪しても納得せず、数時間後、営業所に押しかけてきたのです。会社から直接対応することを指示された鈴木さん。乗客から罵声を浴びせられ続けました。</p>
<p><strong>鈴木さん<br>
「『ここ最近では、お前が一番ワーストで運転が下手だ』と。『こんなこと言われて恥ずかしくないのか』と。謝って、その場を切り抜けるしかないと思っていたので、ひたすらに謝っているだけでした。」</strong></p>
<p>さらに、カスタマーハラスメントがきっかけで職を失った人もいます。タクシードライバーをしていた、佐藤さん（仮名）です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/14.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ある日、佐藤さんは若いグループ客を乗せました。乗車したのに、若者たちははっきり目的地が決まっていない様子。佐藤さんは思わず、「目的地を決めてから乗るようにしてください」と言ってしまいました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/15.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>佐藤さん<br>
「サービス業だから、やりとりのやり方にも気をつけなきゃいけなかったけど、どうしても忙しいときはね。やっぱりそういうところが、ちょっとできなかった。」</strong></p>
<p>その数時間後でした。ネット上に佐藤さんの名前と顔写真がアップされているのを、会社の担当者が見つけます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/16.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その会社の車には乗らないように、と呼びかける文章とともに拡散していました。</p>
<p><strong>佐藤さん<br>
「『運転手のサービスが悪い』ということを全国へ流しちゃったわけですからね。もう（タクシーに）乗ることはできないわけですよ。」</strong></p>
<p>結局、会社を辞めざるを得なくなったという佐藤さん。顔と名前がネットにさらされ、その後もタクシー業界で仕事が見つかりません。</p>
<p><strong>佐藤さん<br>
「本当に行き詰まった。生活できない。考えもつかなかった、ネットに流されるということは。あそこまでやるかなと思った。」</strong></p>
<p>ネットを使った客からのカスタマーハラスメントは、バス業界でも多発しているといいます。</p>
<p><strong>バスの運転手<br>
「自分の思いどおりにいかなかっただけで、それをツイッターにのせられちゃうと、ひとりの運転手の人生が全部狂っちゃう。」</strong></p>
<p><strong>「今は弱いところをたたく風潮になってきて、それに対して、萎縮してしまったりとか、そういうところも出てきて、全部が負の方向に行っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/17.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>深刻化するカスタマーハラスメント。その背景に何が。</p>
<p><strong>武田：</strong>介護サービスの枠を理解していない理不尽な要求であったり、運転を妨害するような悪質で危険な行為ですよね。去年（２０１８年）も、この問題を取り上げたんですけれども、ここまで来ているのかというふうに思いました。</p>
<p><strong>高山：</strong>ますますエスカレートしている印象を受けます。<br>
クレームには、消費者が伝えるべき正当な意見があります。一方で、悪質な犯罪に近いものが「カスタマーハラスメント」＝「カスハラ」と言われるものです。中には「土下座しなさい」と執ように迫る、強要罪に問われる可能性があるものですとか、あるいは、お金を要求する、慰謝料を要求する、脅迫罪や恐喝罪に当たるものまで出始めているんです。こうしたカスハラは、流通サービス業で７割の人が経験しているというデータもあります。しかし今、流通サービス業以外でも、介護、運輸、交通の業界でじわじわと広がりを見せ続けているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/18.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　宮田裕章さん（慶應義塾大学教授）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　石井光太さん（作家）</div>
<p><strong>武田：</strong>こうしたカスハラによって不快な思いをするだけではなく、心を病んだり、あるいは職を失う人まで出ているとすると、これは何とかしなければならないと思います。そこで、なぜカスハラが横行してしまうのか、ゲストの宮田さん、石井さん、そして、こちらの専門家の方々の見方も交えて議論していきたいと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/19.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>宮田さんは医療福祉政策がご専門でもありますが、そうした現場では、この問題をどう捉えられているんでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/20.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>宮田さん：</strong>医療の分野では、２０００年代の初め、患者さんを「患者様」と呼び換える運動がありました。ただ、「『患者様』という呼び方は、ハラスメントを助長するんじゃないか」という意見も上がり、実際に調査したところ、ある調査では、患者さん側がそういう呼び方は求めていないという結果も示されました。医療は公共財の側面もあるので、医療者と患者さんが医療を作り上げていくということで、今、少なからずの病院が「患者さん」という呼び方に戻し始めています。一方、介護では、最近、大きく問題視されるようになっています。この一年、労働組合や厚生労働省が、相次いで数千人規模の調査を行ったんですが、結果として示されたのが、この１年の中でカスタマーハラスメントを受けた方の２〜４割が離職を考えたということで、現場の方々がやりがいを持って働く上でも、非常に重要な問題であると考えられます。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>大事な仕事が成り立たなくなる可能性もある深刻な問題ですよね。</p>
<p><strong>高山：</strong>専門家が考える背景をご紹介していきたいと思います。<br>
まずは、労働社会学がご専門の阿部教授です。「企業がお客様の存在を強く意識するがあまり、消費者の存在感が増し、逆に働く人や働き方への想像力が薄れてきている。労働組合の弱体化もその一つではないか」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/21.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それから、「低成長時代が影響している」と指摘するのは、精神科医の片田珠美さんです。「昔に比べて所得がなかなか上がらないために、消費者のコスパ意識が高まってきている。そのために、対価以上のサービスが提供されるべきだという考え方が広がっているのではないか」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/22.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>社会の状況が変わっていることが背景にあるという見方ですが、石井さんはどういうふうにお考えですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/23.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>石井さん：</strong>僕も、実際に働いてクレームを受けた方々に取材をしたんですけれども、そのときに感じたのが、仕事格差みたいなものが世の中にあるのではないのかなということだったんです。クレームを受けたお店の方に聞くと、例えば、高級レストランはクレームをつけられないのに、コンビニだとつけられる。あるいは大学病院だとつけられないのに、訪問介護だとつけられる。レストランだとつけられないのに、ファストフードだとつけられると彼らは言っていたんです。「自分たちはものすごくいじめられているんだ」「社会の中ですごくいじめられている立場にあるんだ」と言うんです。それって確かに、社会の中の弱い立場の人たちを強い者がいじめるとか、あるいは弱い人がまたさらに弱い者をいじめるといった構図があるんじゃないかな。恐らく、無意識のうちにそういったようなものが成り立ってしまっている部分もあるんじゃないのかなというふうに思いました。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>いじめや虐待と同じような構図が見えてくるということですか。</p>
<p><strong>高山：</strong>今回、かつてカスハラを繰り返していたという人物に話を聞くことができました。なかなか先が見えない状況の中から見えてきたのは、心の空白でした。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カスタマーハラスメント！元クレーマーの告白</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内に住む、堀さん（仮名）５０歳です。一時期、病院やコンビニなどでカスタマーハラスメントを繰り返していたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/24.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>堀さん<br>
「『ちょっと違うだろう』ということに、攻撃モードが自分の中に入るので、正論を振りかざすじゃないですけど、当然、責める強い口調になったりとか、深い責めになってしまう。」</strong></p>
<p>例えばコンビニで、少しでも店員の接客態度が気に入らなかったり、手際にミスがあると、その場で長々と抗議。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/25.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>それでも納得がいかない時は、家に帰って、コンビニの本部に、店名と共にクレームのメールを入れました。</p>
<p><strong>堀さん<br>
「本部へのクレームメールというのは、お店からするとダメージ大きいんですよ。結構、大騒ぎになるので。」</strong></p>
<p><strong>高山：</strong>何で繰り返してしまったんでしょうか？</p>
<p><strong>堀さん<br>
「自分の言っているクレームの正当性が認められたと。認められるというのは、ある意味クセになるんですね。日常の中では、満たされない欲求だったんでしょうね。」</strong></p>
<p>実は、堀さんもかつて、コンビニのオーナーとして働いていました。しかし、重い病を患い、失業。そのころから、自分は周りから見下されているのではないかという思いを抱くようになったといいます。</p>
<p><strong>堀さん<br>
「自分の中の閉塞感が、周りから評価を得て自信をつける必要がある。自分が優位に立てる立場で虚栄心を満たそうと。自分の心を満たそうと。」</strong></p>
<p>今は反省しているという堀さん。当時を振り返ると、いくら他人を責めても心が満たされることはなかったといいます。</p>
<p><strong>堀さん<br>
「相手をやっぱり根底的には責めているものですから、非常に自分の中では罪悪感というか『ああ、また言ってしまった』と、罪悪感は残りますね。」</strong></p>
<p>あなたはカスタマーハラスメントの加害者になっていませんか？</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カスタマーハラスメント！客の暴言で心が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>高山：</strong>お話を伺った堀さんは、その後、病気のことを何でも相談できるお医者さんに出会えて、就職もできてから、カスハラをしてしまった自分を客観的に見られるようになってきたと。</p>
<p><strong>武田：</strong>私は決して、こういった行為をする人たちを擁護したくはないんですが、「周りから見下されているのではないか」といった不満が背景にあるということは、やはり見つめていかなければいけないのかなと思いました。石井さんは、どうですか。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>実際にクレームをつけた人の何人かに取材をしたんですけれども、共通するのは、複合的な問題を抱えているということでした。例えば、社会的なマイノリティーに生まれて、差別を受けて、いじめを受けて、仕事もうまくいかず、家庭もうまくいかず、精神疾患を抱える。こういう人たちに共通するのは、自分でどうしていいか分からない、解決策が分からないんです。そして、もんもんとしたものを抱えてしまう。それを社会にぶつけないと気が済まないから、ぶつけてしまうんです。ただ問題なのは、彼らはぶつければ全てが解決すると思うんですけれど、根本的にある問題は何も解決していないんです。だから、またもう１回ぶつけてしまう。また解決しないから、もう１回ぶつけてしまう。本人もつらいんですけれど、それをやり続けてしまう。つまり、１回だけクレームを言う、普通に文句を言うことと、それが何回も何回もやってしまうことによって連続したクレーマーになってしまうということ、また違う部分があると思うんですけれども、そうやってクレーマーは成り立ってしまっているのではないのかなと。問題の根本的な解決は、本人が抱えている複合的な問題をどうするかというところが重要なんじゃないのかなと思っています。</p>
<p><strong>高山：</strong>心の中に開いた空白が埋まらないから繰り返してしまうということですが、取材して印象的だったのは、高齢者にも心の空白があるということでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/26.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>座談会を行ったバスの運転手の皆さんは口々に、「カスハラは高齢者の方が目立つ」とおっしゃっていたんです。このことに詳しい方にお話を聞いてきました。社会心理学がご専門の池内裕美さん。民間企業のお客様相談室では、苦情を寄せる人の特徴として、高齢男性を挙げた人が最も多い。リタイアした後も現役感が残って、権威をかさにきて、ものを言う傾向がある」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/27.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>精神科医の片田さん。「知恵も経験もあるのに必要とされないという、リタイアしたシニアが抱く疎外感を『シルバーモンスター現象』」というふうにおっしゃっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/28.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>武田：</strong>高齢化社会が背景にあるんじゃないかという話ですけれども、宮田さんはどういうふうにご覧になりますか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>高齢化社会の中で、全体の分母としてのシニア人口も増えているので、一概にこの点だけとは言えないと思いますが、「心の空白」だったり、低経済成長、低賃金社会といった、さまざまな問題が複合して起こっていることが考えられます。ただ、ここで一点注意しなくてはいけないのは、問題の源流だけを対策すればいいというわけではないと。例えば企業の視点で言えば、労働者を迅速に確保したいという方向を重視すると、低賃金労働でも納得してくれる外国人労働者を確保しようということだけが先行しがちになるんですが、その対策だけをやって、現場で働く人々のリスペクトを欠いてしまうと、この問題が人種問題をはらんで、格差だったり、あるいは差別という、さらに深刻なものになっていってしまうだろうと。やはり、労働の価値を高めて、働く人々がリスペクトされて、安心して充実した環境で働くことができる、こういったことを真正面から取り組むことも必要なんじゃないかなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、まさに従業員を追い詰めるカスタマーハラスメントにどう対処すればいいんでしょうか。各企業がさまざまな取り組みに乗り出しています。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">カスタマーハラスメント！客から社員を守れ</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>都内にあるタクシー会社の新人研修です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/29.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「（客の態度が）あまりにもひどい場合は、『運行を中止させていただきます。降りていただきます』きぜんとして言わせていただきますよ。」</strong></p>
<p>この会社では、急増するカスタマーハラスメントを受け、３年前から、悪質な乗客には、きぜんとした態度を取るよう会社の方針を変えました。きっかけは、４年前に行ったアンケートでした。深夜勤務に当たる女性ドライバーのほとんどが、乗客から暴言やセクハラなどの被害を受けていたのです。人手不足の中、積極的に採用していた新卒の女性ドライバーが、次々、辞めていきました。<br>
入社５年目の岡本望紗さんです。</p>
<p><strong>岡本望紗さん<br>
「（乗客から）すごく見下されて、人格否定までされるような、結構ひどいことまで言われたことはあります。（同僚の）女性ドライバーで、お酒で酔っている男性のお客様に後ろから抱きつかれてしまった。それが怖くてトラウマになって（会社を）辞めてしまったという人がいます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/30.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>日本のタクシー業界では、一度乗せた客は、目的地まで送り届けるというのが原則でした。しかし、このタクシー会社では、昭和２８年以来の約款を変え、目に余る迷惑行為があれば、途中で降ろしてもかまわないというルールを設けました。それを乗客にも通知することでハラスメントは減りました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/31.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>女性ドライバーの離職率も下がり、結婚した岡本さんは、将来、子どもができた後も、ここでドライバーとして働き続けたいといいます。</p>
<p><strong>岡本望紗さん<br>
「何かあったときには約款によって会社が守るよというふうにしてくれているので、ドライバーたち１人ひとりのことを考えてくれて（約款を）変えたんだな。」</strong></p>
<p>この会社の取り組みがきっかけとなり、関東の４００余りのタクシー会社が同じ仕組みを導入。全国にも広がっています。</p>
<p><strong>国際自動車　西川洋志社長<br>
「『お客様は神様です』と当たり前のように言っていた時代と、今、少しずつ変わってきているようなところがあって、業界の中を変えることによって、若い人たちが、そこへ一歩踏み込んでくれるような、そんな環境を作らなきゃいけない。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/32.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>高山：</strong>カスハラ対策にはこんな動きもあります。厚生労働省の調べによると、運輸業では、弁護士との連携や警察に通報、介護業では、契約を解除するという措置などにも乗り出しています。そして中小企業の中には、顧客や取り引き先に「きぜんとした態度で問題が減少した」という報告もあるんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/33.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ポイントは、「従業員１人に背負わせない」。企業の問題として受け止め、例えば上司に相談して一緒に対応するなど、労働者を守ろうという動きが出始めているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4286/images/34.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>国も、厚生労働省が今年度中に企業の取るべき対策について指針をまとめたいとしているんです。</p>
<p><strong>武田：</strong>カスハラを防ぐ具体的な取り組みはどんなことが考えられるんでしょうか？</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>介護の現場では、プライバシーに配慮して映像データを使うことによって、カスハラだけではなくて、虐待の防止も期待されています。</p>
<p><strong>武田：</strong>映像に撮るということですね。</p>
<p><strong>宮田さん：</strong>そうです。これに加えてＡＩを活用することで、介護の価値を客観的に評価できるようになってきました。今まで日本は、介護の質ではなくて提供量で評価してきたんですが、これだけで見ると、よいサービスが評価されない、やりがいが感じにくい、あるいは受け手側は、お世話をするという側面が強調されて低く見られるという課題があったんですが、例えばサービスが自立度に貢献できたのか、その人の生き方や大事にするものにどう貢献できたのか、こういうことを評価することによって、よいサービスが現場で報われるような形でお返しする、待遇を改善することができるんじゃないかということを、今、行政ともお話しています。人生を支える重要なパートナーとして、日本が誇るべきサービスの価値は介護だけではないんですが、これを高めていくことは、カスハラの抑止を含めて、現場で働く人たちの誇り、未来につながっていくんじゃないかと考えています。</p>
<p><strong>武田：</strong>さまざまな技術でサービスの質を高めることで、誇りを高め、カスハラも減らせるんじゃないかと。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>僕はあるバスの運転手から「すごく過剰かもしれないけれど、いいサービスをしているのは社会のためなんだ」と言われました。例えば、時間をきちんと守ってバスを運行する。あるいはコンビニであれば、社会インフラとして一生懸命頑張る。彼らが言っていたのは、「安月給でも頑張っているのは社会のためにやっているというプライドがあるからだ」と。僕たちはそのプライドを尊重しなきゃいけないと思います。クレームは、それを壊してしまうものです。でも、ある運転手は「僕はやはり、昔はクレームを言う人がいても、必ずバスを降りるときに『気にするな』とか『あいつはちょっと嫌なこと言ったけど大丈夫だよ』というふうに言ってくれる、そのひと言で救われた」と言っていました。会社とか政府に任せるのではなくて、僕たち、現場にいる地域住民として、そういったひと言によって、働いている人たちを支えることが重要なんじゃないのかなと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった声で、カスハラの罵声を聞こえなくすることもできますよね。</p>
<p><strong>石井さん：</strong>場合によっては消すこともできるということですよね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4286" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Wed, 29 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
		<item>
			<title>“都会のマンション”に異変！あなたはどうする？ - NHK クローズアップ現代＋</title>
			<link>https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/</link>
			<description><![CDATA[<div class="column__main">
                <!-- タグ -->
                <ul class="taglist -has-border">
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/fudosan/">不動産</a></li>
                    <li><a href="https://www.nhk.or.jp/gendai/tag/tawamanshon/">タワーマンション</a></li>
                </ul>
                <!-- // タグ -->

                

                <!-- 概要 -->
                <div class="bodyText">
                    <p>いま、都会のマンションに“異変”が起きていることをご存じですか？人気が衰えない新築マンションの平均価格はバブル期以来の高い水準。しかし、その一方で、所有者がいるのに空いたままの「空室数」が過去最高を記録。老朽化に悩む“空洞化マンション”も目立ち始めています。さらに、都心を中心に急増するタワーマンションでも、「修繕積立金が十分ではない」という危機感を抱く管理組合まで・・・。マンションの価格高騰の裏でいったい何が起きているのか？そして、私たちは、「マンションの終活」とどう向き合っていけばよいのでしょうか？専門家と解決の糸口を探る45分拡大版スペシャル。</p>
                </div>
                <!-- // 概要 -->

                <!-- 出演者 -->
                <div class="person2">
                    <h2 class="person2__title">出演者</h2>
                    <ul class="person2__list">
                              <li>荻原博子さん
                                  <span class="person2__note">（経済ジャーナリスト）</span>
                              </li>
                                  <li>長嶋修さん
                                  <span class="person2__note">（不動産コンサルタント）</span>
                              </li>
                                  <li>深山州さん
                                  <span class="person2__note">（マンション管理士）</span>
                              </li>
                                  <li>
                                  武田真一
                                    <span class="person2__note">（キャスター）</span>
                                              </li>
                          </ul>
                </div>
                <!-- // 出演者 -->

                <!-- 本文 -->
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“空室”増加で悩み続出！タワマン修繕は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今夜は、あなたの知らないマンションの最前線。オリンピック選手村の跡地にタワーマンションも建設される晴海フラッグ。モデルルームには働き盛りの人々が殺到しています。</p>
<p><strong>購入を検討する男性<br>
「花火と海と夜景ですよね。すごく魅力的ですよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/75.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>首都圏で建設されたタワーマンションは、およそ７８０棟。その一方、都内のマンションでは異変が…。誰も住んでいない空室が増えているんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/76.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その数、過去最高のおよそ７０万戸。管理費の滞納に、危険な老朽化。マンションの空室は、住民だけでなく、地域社会に重くのしかかります。</p>
<p><strong>「あの壁、これが落ちている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/77.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>やっとのことで空室の持ち主を探し当てても…。</p>
<p><strong>「上海。この人が所有になっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/78.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに建設ラッシュの裏では、修繕に必要な積立金が不足するタワーマンションも出ています。</p>
<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「ちょうど修繕積立金を使い切ってしまう。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/79.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>あるタワマンでは、住民たちが自ら解決に向けた模索を始めています。</p>
<p><strong>「かなり大きな変更になります。」</strong></p>
<p><strong>武田：</strong>私たちの身近でひそかに進むマンションの異変に、どう向き合えばいいんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">追跡！“埋もれた空室”なぜ？所有者は？問題が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>今、東京のマンションで急増する、空室の問題。空き家に関する情報収集を行う民間企業の調査員です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/80.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>渋谷区・恵比寿駅周辺の調査に同行しました。都内有数の人気エリアですが、空室が次々と見つかります。</p>
<p><strong>空き家調査会社　調査員<br>
「この状態ですね。テープが張ってあるところが空き室。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/81.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「黒い点が２つありますでしょう。それが電気メーター停止（という印）。電気もガスも止まっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/82.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>見つかった空室は、外観写真とともに、その場でデータベースに登録します。この会社が探しているのが、不動産市場に出回っていない“埋もれた空室”と呼ばれる物件です。賃貸や販売に出ていない空室や所有者の情報を調べ、不動産会社などに提供。データをもとに、不動産会社が所有者に売却を促すことで取り引きにつなげようとしています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/83.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、築４０年のこのマンション。空室として販売・賃貸情報に載っているのは１戸だけ。しかし、この会社が調べたところ、さらに６戸が不動産市場に出回らないまま放置された“埋もれた空室”になっていました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/84.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>空き家調査会社　調査員<br>
「結構ありますよね。空き家の調査をしていて、新築がボンボン建っているのを見ると、もったいないなと。」</strong></p>
<p>“埋もれた空室”は、これまでに調査しただけで、東京２３区で５，０００戸に上るといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/85.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>最も多いのが新宿区で６７７戸。次いで多いのが杉並区。人気エリアの港区でも２６８戸もの“埋もれた空室”を見つけました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/86.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>空き家活用会社　和田貴充社長<br>
「５，０００件という情報は（実際の）１％くらいなのかなという感じですね。（埋もれた空室が）どんどん増えいく可能性はあると思います。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/87.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この会社のデータベースに登録されている“埋もれた空室”を訪ねました。新宿区にある築３０年以上のマンション。最寄り駅から徒歩１０分以内と好立地です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/88.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>一昨年（２０１７年）マンションの管理組合の理事長となった女性。いつの間にか、この部屋が空室になっていることに気づいたといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/89.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「もう電気が切れてますよね。メーターが動いていませんもんね。給水停止となっていますね。平成２７年…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/90.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>水道や電気は４年前から止められていました。部屋の所有者は、共用部分の清掃などにかかる管理費などを４年半にわたって滞納。未収額が１３０万円近くに上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/91.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「階が違うと、マンションなので時間帯が全然合わないので、たぶん面識のない方だと思います。」</strong></p>
<p>理事長は、マンション管理士の国家資格を持つ専門家に助けを求めました。管理士が入手したのは、問題の部屋の登記簿。所有者は女性で、２０年前に購入していたことが分かりました。</p>
<p><strong>マンション管理士　中山孝仁さん<br>
「高齢化で病院に入院したり、老人ホームに行かれたりして、いない方。その病院でお亡くなりになって。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/92.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション管理会社　加藤政彦さん<br>
「外部に住んでいる方や、連絡が取れない方が多々増えている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/93.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>その後、所有者の親族の住所を探し当てた理事長たち。この日、訪ねることにしました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/94.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>「いらっしゃらないみたいですね。」</strong></p>
<p>あきらめかけていたその時、１人の男性が話しかけてきました。</p>
<p><strong>男性<br>
「うちの親です。」</strong></p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「そうなの、あのね…。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/95.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>男性<br>
「所有。」</strong></p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「所有、居住されてましたよね。」</strong></p>
<p>息子だという男性に、放置されたままのマンションの空室について尋ねました。</p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「転居届が出ないまま使われていないんですか？」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「はい、使ってないです。」</strong></p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「空き部屋になっていますよね？」</strong></p>
<p><strong>男性<br>
「（母親が）田舎のほうに戻っているので、こっちの管理がよくわかっていなかった状態で。」</strong></p>
<p>４年前、所有者である７０代の母親が地方の実家へ帰ったのを機に、部屋の管理を任されたという男性。母親は売るつもりがなく、男性も何もせずにそのままにしているといいます。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/96.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>理事長たちは、滞納してきた管理費について話し合いを続けることにしました。</p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「組合として、きちんと対応していこうと思います。ほとんどの理事会の人は素人になるわけですから、なかなか難しいですよね。」</strong></p>
<p>日本のマンションで進む、所有者の高齢化。国のマンション調査が先月（４月）発表され、７０代以上の世帯主が、初めて２割を超えたことが分かりました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/97.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マンションの管理組合をサポートしている、マンション管理士会です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/98.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>副理事長の若林雪雄さん。注目しているのが、世代交代による相続放棄です。マンションの所有者が借金を残して亡くなった場合、財産を相続する人は、部屋の所有権とともに、借金も引き受けなければなりません。それを避けるために、相続を放棄すると、マンションの部屋の所有権が宙に浮くケースがあるのです。<br>
マンション管理士会の若林さんが相談に乗っている、築４０年を超えたマンション。今年（２０１９年）１月、ある出来事をきっかけに相続放棄の問題が持ち上がりました。</p>
<p><strong>東京都マンション管理士会 副理事長　若林雪雄さん<br>
「１１階の部屋の方から、排水が漏れてくるという訴えがあった。原因を調べたら、１０階の天井裏の排水管がつまっているんじゃないかと。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/99.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>水があふれる原因となった部屋。調べてみると、７０代の所有者は５か月前に亡くなっており、親族からは「相続を放棄したので自分には関係ない」と告げられました。水漏れに対応するため、６０万円を負担した管理組合。空室を売却することも検討しましたが、容易ではないことが分かってきました。相続する人がいない部屋を売却する場合、家庭裁判所に申し立て、弁護士などに依頼する必要があります。そのためには、１００万円ほどの費用がかかります。たとえ売却できたとしても、所有者が抱えていた借金の返済に当てられ、全額戻らない可能性もあるのです。</p>
<p><strong>マンション管理組合　理事長<br>
「未来永ごう、ずっとマンションは大丈夫だという観念がありましたから、僕にとっては非常に頭の中、白紙の状態ですね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/100.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東京都マンション管理士会 副理事長　若林雪雄さん<br>
「そういう（借金のある）方が残したマンションという資産を、誰がどういうふうに処分するのかというのは、非常に重い問題だと思います。」</strong></p>
<p>都会のマンションで起きる“埋もれた空室”の問題。どう対応すればいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“空室”増加で悩み続出！あなたはどうする？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　荻原博子さん（経済ジャーナリスト）</div>
<div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　長嶋修さん（不動産コンサルタント）</div>
<p><strong>武田：</strong>マンションで空室が増えますと、こんな大変なことになります。<br>
まず、「管理費などが滞納されやすくなる」。管理費で賄われている共有部分の清掃やゴミ出し、メンテナンスなどが困難になっていく恐れがあります。そして、「長期的な修繕計画に影響が出て、老朽化に手を打てない」ということにもなりかねず、マンション全体の資産価値が下がってしまうということにもつながりかねません。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/101.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>私が住んでいるマンションは、高齢の方も多いですし、私自身もどんどん年を取っていきますので、今のＶＴＲは本当にひと事ではないなと思いました。<br>
経済ジャーナリストの荻原さんは、この空室の問題をどうご覧になりましたか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/102.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>荻原さん：</strong>マンションって、少し前までは皆さん「仮の住まい」というイメージがあったんですよ。まずマンションに住んで、値上がりしたら売って、一戸建てに移るという。ところが今、マンションそのものが値上がりしなくなってきている。特に中古マンション。ですから、ローンを目いっぱい抱えちゃうと、そこから動けなくなってしまうんですね。動けなくなってしまった方は、ずっとそこにいるしかないということで、マンションの老朽化と住んでいる人の高齢化がダブルでくる。そうなったときに、その先にあるのは相続の問題とか、もしかしたら、マンションを払えなくなったという問題もあるかもしれません。ですから、そういうのでぽつぽつぽつぽつ空室が出てきていってしまって、管理組合もそれを買い取るわけにもいかないので、非常に今、大きな問題になっています。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>全体の高齢化が背景にあるということですね。</p>
<p><strong>荻原さん：</strong>高齢化は大きいですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>不動産コンサルタントの長嶋さん。都内のマンションでは、７０万戸が空室となっていると。その中には、いわゆる“埋もれた空室”も増えていると見られているんですが、どんなことが起きてるんですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/103.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>長嶋さん：</strong>みんな最初は、マンションって鍵一本で、管理が楽だっていって入るんですけれども、言い換えると、そのマンションのドアの内側がどういうふうになっているか、よく分からないんですよね。住んでいらっしゃるのか、いないのか。いないのだとすれば、じゃあどこにお住まいなのか。あるいは相続が発生して、その人の所有じゃないかもしれない。こういう状態が分かりにくくなっている。その数が増えてきてしまうと、マンションの管理そのものがやりにくくなるという状況なんです。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>例えば、どんな事例があるんでしょうか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>ＶＴＲにあったような、所有者が実家に帰ってしまった。あるいは介護の施設に入られたとか、あるいは相続になって、息子さんが本来持っているはずなんだけれども、彼らと連絡が取れないとか、ケースバイケースでたくさん事例があります。</p>
<p><strong>武田：</strong>そういった事例が増えていくと、全体としては大変なことになりませんか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>個別に１軒１軒当たって、その状況を伺いながらやらないといけないので、これは大変な労力になります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“空室”増加で悩み続出！管理費滞納どうする？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <div class="guest">
<span style="font-weight: bold; padding-right: 10px;">ゲスト</span>　深山州さん（マンション管理士）</div>
<p><strong>武田：</strong>マンションの管理費の滞納に悩んでいらっしゃるという、埼玉県６０代の男性から、こんなメールが届いています。<br>
「アンテナが折れて、衛星放送が視聴不能になった。管理組合の予算がないため、修理が行われていません。管理費を払わない悪質な居住者もいて、対応は難しいと感じます」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/104.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>この管理費の滞納問題について、マンション管理士で、管理組合の問題に詳しい深山さんが挙げるポイントはこちらです。「滞納の時効は５年 早めに対応を」ということで、そのためには、こういうような項目を挙げていらっしゃるんですけれど、深山さん、これはどういうことでしょうか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/105.jpg" alt=""></div>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/106.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>深山さん：</strong>時効は、法律で５年といわれているんですけれども、そもそも５年近く経ってから回収しようとすると、先ほどのＶＴＲのように、１００万円以上たまってしまう。たまり過ぎてしまうと、返すにも返せなくなりますので、とにかく早く動き出すことが大事かと。</p>
</div>

<p><strong>武田：</strong>「管理会社まかせにしない」というのはどういうことですか？</p>
<p><strong>深山さん：</strong>まず、毎月の管理費と修繕金を集める。管理会社が早め早めに「１か月、２か月滞納されています」という情報を上げてくると思うので、それを管理組合で報告を受けた上で、早めに次の手段を打つように仕掛けていくことが大事になります。</p>
<p><strong>武田：</strong>管理組合が仕掛けるということですね。それでも足りなければ、「登記簿を取り寄せ、所有者に連絡する」。これを管理組合はやっていいんですか？</p>
<p><strong>深山さん：</strong>実務は管理会社や、その顧問弁護士などがやるんですが、その指示をするのは管理組合になりますので、決断を早くすることが大事かなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>弁護士に相談するにしても、住民である管理組合が動かないとダメだと。</p>
<p><strong>深山さん：</strong>そうですね。同じ屋根の下に住んでいる人同士なので、人間関係も出来ていると、なかなか言いづらいと思うんですが、それでも早め早めに動くことが大事かなと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>管理組合のメンバーも素人ですから、そこまでやるのは大変じゃないかと思うんですけれども。</p>
<p><strong>荻原さん：</strong>そんなことを言っていると、マンションの老朽化とか、いろんな問題が噴き出してくるので、そこはビシッとやらないとダメですよ。</p>
<p><strong>武田：</strong>頑張ります。<br>
空室が増えている一方で、実はマンションの供給は続いています。象徴的なのがこちら。都心を中心に急増しているタワーマンション。現在およそ７８０棟、２２万戸に上っています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/107.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今後さらに、少なくとも３４棟のタワーマンションの建設が予定されています。将来、こうしたマンションが直面することになる問題が老朽化です。全国にある築年数３０年を超えるマンションは今後２０年で、およそ３倍に増加するんです。２０００年代に建てられたタワーマンションもここに含まれることになります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/108.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>老朽化したマンションに住む住民は、どんな問題に直面するんでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">進む老朽化！建て替えに“あるカベ”が…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東京・台東区。繁華街から程近い場所に、マンションの部屋を複数所有している、白井茂さんです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/109.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白井茂さん<br>
「真ん中に、でんと建物が建ってるでしょ。」</strong></p>
<p>築５０年以上のこのマンション。近づいてみると…。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/110.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>取材班<br>
「コンクリート落ちてる。」</p>
<p><strong>白井さん<br>
「実際に落ちたのが。」</strong></p>
<p>取材班<br>
「どこですか？」</p>
<p><strong>白井さん<br>
「あの壁まだ落ちたまま。こんなのがずっとあるわけだから、危険は危険ですよ。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/111.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>新築当時から、管理組合がなかったこのマンション。建物の修繕に備えて積み立てる修繕積立金を集めていなかったため、エントランスは３年前から水浸しです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/112.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白井さん<br>
「もっとひどいのがね、この電気。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/113.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>漏電の恐れがあるため、廊下や階段の電気はつけられません。数年前から修繕を諦め、マンションの建て替えを目指す白井さん。立ちはだかったのが、所有者の同意をどう取り付けるかという問題でした。マンションの建て替えには、部屋の所有者の５分の４の同意が必要です。同意を取り付ける中で白井さんは、複数ある空室の所有者にも連絡を取ろうと考えました。登記簿を取り寄せると、思わぬことが分かりました。所有者の１人の住所が、中国・上海だったのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/114.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>白井さん<br>
「上海に所有がなっている。最終的にはここが最大のネックになるだろうとみてる、最後に。だから、どうしようと。」</strong></p>
<p>この日、白井さんが訪れたのは、古くからある地元の不動産会社。所有者に連絡を試みました。しかし…。</p>
<p><strong>不動産業者<br>
「違いますか。ああ、申し訳ないですね。ありがとうございます。失礼いたします。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/115.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>結局、所有者の居所は分かりませんでした。白井さんは、建て替えを実現するためには、態度を保留しているほかの所有者から、自分が部屋を買い取るしかないと考え始めています。</p>
<p><strong>白井さん<br>
「いつの日か、僕が生きているうちに、きれいなマンションになってもらいたいというのが本音です。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？タワマン修繕　“積立金”に悩みが…</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>修繕の問題はタワーマンションでも…。建設ラッシュから１０年以上が経ち、今、一斉に修繕時期を迎えています。</p>
<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「海が見えると気持ちが違いますよね。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/116.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>都内のタワマンに住む男性です。数年前まで、管理組合の理事長を務めていました。修繕積立金が今後不足し、工事ができなくなる恐れが出ているといいます。</p>
<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「この赤いのが工事費累計（工事に必要な費用）。」</strong></p>
<p>青で示された修繕積立金で、１度目の大規模修繕工事を賄えたものの、４年後には、赤で示された工事費用が積立金を上回ってしまうのです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/117.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「修繕積立金を使い切ってしまう。」</strong></p>
<p>その原因は、修繕費の積立方式にありました。それが「段階増額積立方式」です。多くのマンションで、入居当初は積立金が低く設定されています。その後、修繕計画上、必要な費用を捻出するためには、積立金を段階的に引き上げていくことになります。値上げするには原則、そのたびに所有者の合意が必要です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/118.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>しかし、このマンションでは、一度も値上げできていないといいます。理事会で反対されたからです。</p>
<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「（反対する理事が）『この金額って大丈夫なの？安くすることもできるんじゃないか』とか。」</strong></p>
<p>入居開始から１０年以上が経ち、所有者の高齢化が進む中、一刻も早く引き上げ始めなければ、マンションが維持できなくなると感じています。</p>
<p><strong>マンション管理組合　元理事長<br>
「（修繕積立金の支払いを）かなりため込んでしまった方がいらっしゃいましたが、最終的には（マンションを）売って出ていきました。マンションを維持するには、やらなきゃいけないことをやっていかなきゃいけない。」</strong></p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうする？タワマン修繕　“積立金”解決の模索</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>積立金不足の問題に直面し、解決策を模索しているマンションがあります。東京都内にある２４階建てのタワマン。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/119.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>５１５戸の所有者で構成される管理組合です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/120.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>代表理事の應田治彦さん。７年前、積立金の値上げを実現しました。１年の間、何度も説明会を開き、所有者に値上げの必要性を訴えることで合意しました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/121.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>應田さんは今、新たな事態に直面しています。</p>
<p><strong>マンション管理組合 代表理事　應田治彦さん<br>
「足場の値段が約２．６億円。３０％くらいのアップになっている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/122.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２年後に迫った大規模修繕工事に向け、詳細な見積もりを取ったところ、当初の見込みより６，０００万円高くなっていたのです。こうした事態は、タワマンの修繕工事では珍しくないといいます。法律で、高層階は一般的な足場が組めないため、ゴンドラなど、特殊な機材が必要になります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/123.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マンションの形状によっては、特注で部品を作ったり、ゴンドラの数を増やしたりしなければならないため、費用が高くなりがちだといいます。</p>
<p><strong>マンション修繕施工会社　川島賢司さん<br>
「１軒１軒のマンションによって、工法も違えば、やり方も違う。一概にこれという形で言えないのが、タワーマンションの難しいところ。マンションによっては（仮設費は全体の）５割近くの比率になってしまう。タワーマンションは仮設費が非常に噴騰してしまうというかたちです。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/124.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>應田さんのマンションは、このままでは積立金の値上げが避けられません。しかし、すでに一度値上げしているため、踏み切れないでいました。修繕工事の費用をどう確保すればいいのか。今月（５月）管理組合の理事会が開かれました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/125.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>マンション管理組合 代表理事　應田治彦さん<br>
「計画の変更です。ただかなり大きな変更になります。」</strong></p>
<p>提案したのは、大規模修繕工事の計画の見直しでした。建物の検査で、状態が予想より良いことが分かったため、工事の時期を当初の３年後とし、その間に不足する６，０００万円を積み立てようと考えたのです。</p>
<p><strong>マンション管理組合 代表理事　應田治彦さん<br>
「値上げというのは、ものすごくハードルが高いです。今もらっている範囲内でやれるにはどうやればいいかなっていうものを現実的に考える。そういう考え方です。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/126.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>修繕積立金不足に悩むタワーマンション。解決のヒントを探ります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">タワマンでも…　あなたはどうする？“修繕”問題</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>今回ＮＨＫでは、４０余りのタワーマンションの管理組合の理事長を対象にアンケートを行いました。こちらでも多くの方が問題意識を示しています。<br>
「管理を行ってもマンション内で反発が出る。頑張れば頑張るほど損」「管理費・修繕積立金を安くして“今よければいい”とするほうが、短期的には価値が高いという不条理」「管理の悪いマンションが廃虚になり、明暗を可視化するしかない」。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/127.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>皆さん、本当に苦労していらっしゃいます。住民の皆さんの合意を取る、共通の認識を持つということが、何をするにも出発点だと思うんですが、どうしたらいいんですか？</p>
<p><strong>深山さん：</strong>そもそも分譲マンションというのは、たまたまその立地で、その部屋が気に入って買った人が集まっているので、共通の目指すところが何もない状態で住み合っているじゃないですか。ですので、シニアになって、お金がないから値上げもしたくないとか、投資で持っていて、先に出てしまうので値上げしたくないとか、いろんな価値観の方がいるので、そこをうまく１つにするのが一番大変なところだと思いますね。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば、どんなアイデアがありますか？</p>
<p><strong>深山さん：</strong>「自分たちのマンションはどこに向かうんだ」「こういったマンションを目指したいよね」というものを作って、「だから積立金の値上げは必要なんだよね」という大きな目的を示さないと人は動かない、動きづらいですよね。</p>
<p><strong>武田：</strong>いろんな立場があるとは思いますけれども、少なくともそういったことはやるべきだということですよね。</p>
<p><strong>深山さん：</strong>必要ですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>その積立金をどう確保していくのか。ＶＴＲでご紹介したのが、段階的に積立金が上がっていく「段階増額積立方式」。当初の負担は少ないんですけれども、値上げのたびに合意が必要になるという方式です。実はもう１つありまして、それが「均等積立方式」。数十年先までの修繕費用を月ごとに割って、定額を積み立てる方式です。当初から修繕積立金は割高になるんですが、毎月の額は変わりません。国の調査では、現在、７割のマンションで「段階増額積立方式」が採用されているということです。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/128.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>なぜ、こちらのほうが多いんですか？</p>
<p><strong>荻原さん：</strong>まず、売る業者さんにとっては、売る時にいろんな経費がかかります。その時に「積立金が安い」というのは１つの売りになるんです。それと、買うほうは、物件を買って登記をしたり、いろんなことをするとものすごいお金がかかります。積立金が安いというのが、一瞬、「本当に助かるな」と感じるんですよね。ですから、「将来は何となく上がっていくだろう」というのは分かっていても、「今、安ければいい」という形で「段階増額積立方式」が採用されるんですが、今、給料が上がっていかないですよね。それから、職も不安定になっています。意外とこの方式でやっている所は多いんですが、将来的には、上げる時に難航するという状況が出てくると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>国はどちらかというと「均等積立方式」を推奨しているそうですね。</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>「段階的に上げる予定だ」といっても、５年後、１０年後にみんなの同意が取れて上げられるかどうかも分からないんですよね。だったら、最初から毎月均等にして、ブレのないように計画的にやりましょうということです。</p>
<p><strong>武田：</strong>ただ、住民の合意は取りやすいんですか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>ケースバイケースですよね。今の積み立て金額が安ければ、「そちらのほうがいいわ」という方が多いと、そちら側に移行できないケースもあります。</p>
<p><strong>武田：</strong>目安として、積立金はいくらぐらいがいいんでしょうか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>占有面積平米当たり２００円です。例えば、６０平米のマンションだったら、６０平米×２００円で１万２，０００円。これを第１回目からためていた場合、２回目、３回目の大規模修繕も大体対応できます。ただし、タワーとか、豪華な共用施設が付いているものは、もっと高くなります。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">国の住宅政策　いびつな構造</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>取材に当たった社会部の藤島記者。こういった管理には課題がある一方で、建設ラッシュが続いている。これは対策が必要なんじゃないですか？</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--right"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/129.jpg" alt=""></div>
    <p><strong>藤島新也記者（社会部）：</strong>行政は建設を後押しして、事業者もマンションも供給を続けています。その反面で、維持管理は所有者や住民に事実上“丸投げ”になっているのが現状なんですね。</p>
</div>

<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/130.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>所有者に、維持管理の責任があるのは当然のことだと思うんですが、ＶＴＲで見た通り、多くの所有者がいるマンションの場合には、所有者だけでは解決が難しい問題があるのも事実です。ですから、例えば公的な機関がマンションの老朽化についてチェックして、管理組合に修繕の必要性を助言し、住民の合意形成を支援するという政策も今後必要になってくると思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>今も続くタワマン建設。東京の新築マンションの価格は、バブル後、最高値となっています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/131.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これまで自治体はタワマン建設を後押ししてきたんですけれども、ここに来て変化も見えてきました。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">続くタワマン建設　支える“パワーカップル”</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>東京湾岸で建設が進む、オリンピック・パラリンピックの選手村です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/132.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>大会後、跡地に整備されるタワーマンションを中心とする街「晴海フラッグ」。１万２，０００人が暮らす計画です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/133.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>先月、公開されたモデルルーム。５，０００万円台から１億３，０００万円台の部屋が展示されています。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/134.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>２０００年代に入って急速に増えた、都心のタワマン。その人気を支えてきたのが、海外からの投資マネーでした。</p>
<p>外国人投資家向けに不動産を紹介している会社です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/135.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>今、その流れに変化が現れているといいます。</p>
<p><strong>不動産仲介会社　田中吉社長<br>
「おととしの後半かな、そこから市場は多少流れが変わった。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/136.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>ここ数年、海外からの買いが減っただけでなく、物件の売却を考える人も出てきているといいます。</p>
<p><strong>不動産仲介会社　田中吉社長<br>
「７，０９０万円ぐらいなら売りますよと。一度手放すという段階に計画的に入っている。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/137.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>海外の投資家に代わって、マンション市場を支えているのは“パワーカップル”。ともに高い年収を稼ぐ共働きの世帯です。晴海フラッグの購入を夫婦で検討している男性です。夫婦ともに都内で働いているため、職場に近いタワマンは魅力的だといいます。</p>
<p><strong>晴海フラッグの購入を検討している男性<br>
「老人ホームやら学校やらいろんなものが全部そこで集約してできるわけですから、それは便利だと思いますよね。将来を思って買える。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/138.jpg" alt=""></div>
</div>

                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">続くタワマン建設　ある自治体が“方針転換”　なぜ？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p>タワマンが増え続けてきた背景には、住民を増やそうという自治体の政策がありました。晴海フラッグが建設される東京・中央区には、５８棟ものタワマンが林立しています。そのおよそ３分の１は、再開発事業として区が支援したもので、合わせて１，１０２億円の補助金が投じられました。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/139.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>さらに建設を後押ししたのが、容積率の緩和です。容積率とは、敷地面積に対し、どのくらい床面積を作れるのかを定めた基準です。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/140.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中央区の晴海地区の場合、かつては５階を超える建物はほとんどありませんでした。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/141.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>容積率を大幅に緩和したことによって、５０階建てのマンションの建設も可能になったのです。</p>
<p><strong>中央区 地域整備課　栗村一彰課長<br>
「全部で大体４，０００人から５，０００人ぐらいの人が住んでいらっしゃいます。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/142.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>中央区では、各地でタワマン中心の再開発を進めた結果、人口は２０年あまりで倍増しました。この中央区が今、方針の転換に動き始めています。人口が急増した結果、駅のホームは人であふれ、学校や保育所の不足も問題になってきたからです。このままでは、暮らしへの影響が深刻になりかねない。中央区は、住民の増加に歯止めをかけるため、住宅の容積率緩和の廃止を決定しました。</p>
<p><strong>中央区　吉田不曇副区長<br>
「人口増加はおさえて、いまの都市スタイルにあった行政サービスを、どういうふうに提供するかを考えてみようじゃないか。住民の人たちもこれ以上人口が増えることが本当にプラスになるのかという疑問をもっている。その気持ちをわれわれも行政として、きちんとつかんでブレーキを踏んでいく。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/143.jpg" alt=""></div>
</div>

<p><strong>東洋大学　野澤千絵教授<br>
「容積率を緩和していくと、どんどん積み上がっていくわけで、その“積み上がっていく全体をどうコントロールするのか”という仕組みが、日本には残念ながらなかったということが、いまのタワマンの林立につながっているのかなと。住宅ばかり建てさせるような、そういう政策は見直すべき。」</strong></p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/144.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>住宅をめぐる東京・中央区の方針転換。どう見ればいいのでしょうか。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">どうみる？“方針転換”　再開発の行方は？</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>中央区は方針を転換しましたが、東京２３区の容積率の緩和など、再開発を現在も行っているエリアがこの赤い印がついた所で、まだこれだけあります。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/145.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>こういった現状をどう思われますか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>１つは、世界の中での都市間競争もあるんですけれども、全体としてビジョンがないんですよね。住宅をここに、これぐらい建てると、全体として住宅の量がどうなるというコントロールを、自治体も国も行っていない状況です。そのことを受けて、今、中央区は事実上の住宅総量コントロールをし始めたということですね。</p>
<p><strong>武田：</strong>人口減少社会で、１つ家が建てば、１つ空き家になるわけですよね。そういった調整が行われていない。</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>住宅総量のコントロールをしていないのは、先進国では今、日本だけです。</p>
                    </div>
                </div>
                    <div class="bodyText">
                    <h2 class="bodyTitle">“空室”に“老朽化”　いま何が問われているか</h2>
                    <div class="vtr">
                        <p><strong>武田：</strong>新しいマンションが次々に建つ一方で、空室や老朽化が問題になる。これが今の状況ですけれども、２０２５年には、東京でも人口が減っていくと言われてます。本当にこのままでいいのかどうか、皆さんにお伺いしたいと思います。</p>
<p><strong>荻原さん：</strong>私は、「マンションは運命共同体だ」ということを再認識しなきゃいけないと思います。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/146.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>マンションというのは、昔はプライバシーを守って、個人生活ができる器みたいなイメージがあったと思うんですけれども、震災を経て、「マンションは運命共同体なんだ」と。自分ができることってすごく少なくて、マンションそのもので、みんなで助け合っていかなければいけない部分がものすごく多い。ですから、それを再認識すれば、マンションの老朽化をどうやって防げるのかを、リアルに自分のこととして考えられるんじゃないかと思います。</p>
<p><strong>深山さん：</strong>私は、「ビジョンとチームワークでビンテージを目指せ！！」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/147.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>これはマクロというよりは、ミクロの話になるんですけれども、東京と言えども人口が減ってきて、それで勝ち組、負け組マンションはどうしても出来てしまうと思うんですね。自分が住んでいるマンションを勝ち組に、心地よく資産価値を上げたいのであれば、マンション住民が仲間となって、「こういったビジョンを持って、逆算してやっていこうよ」というチームワークと継続性が必要になってくると思いますし、それを継続することによって、年数が経っても、古いマンションではなくて、渋いビンテージのようなマンションにしていくんだという発想が大事かと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>おしゃれなビンテージマンション、最近はやってますよね。</p>
<p><strong>深山さん：</strong>そこに向かうという意識が大事かと思います。</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>私は、「『管理力』で資産格差」と。</p>
<div class="layout">
    <div class="layout__img--full"><img src="https://www.nhk.or.jp/gendai/articles/4287/images/148.jpg" alt=""></div>
</div>

<p>例えば、ＡＢという隣り合わせて同じ条件のタワーマンションが建っていて、Ａのマンションは１戸当たり修繕積立金が３００万円たまっているけれど、Ｂのマンションはマイナスになっていると。この２つのマンションの持続可能性も、将来の資産性も同じはずがないんですよね。ここを評価する仕組みを、国、あるいは金融評価としてどういうふうに持っていくかが、今後の課題だと思っています。</p>
<p><strong>武田：</strong>例えば、銀行からお金を借りる時に、管理がいいマンションは金利を安くしてもらえるとか、そういうイメージですか？</p>
<p><strong>長嶋さん：</strong>金利を安くするでもいいですし、逆に、持続可能性がないと判断できるマンションは「融資できないよ」というようなことでもいいと思います。</p>
<p><strong>武田：</strong>立地だとか、築年数だけで判断されているけれども、これからは管理も資産の一部として見るということですね。<br>
取材した藤島記者はどんなことを感じましたか？</p>
<p><strong>藤島記者：</strong>老朽化したマンションをどう長生きさせるのか、どう最終的に終わりをつけていくのかという問題について、目を背けたままでは将来に大きな付けを押しつけることだと思います。性能のいい新たな住宅が出来るということは歓迎すべきことです。ただ同時に、こうした課題について、みなが考えていく時期に来ていると思いました。</p>
<p><strong>武田：</strong>今、東京って、どんどん姿が変わっていますよね。どうしても新しいものに目が向きがちですが、これから年老いていく建物も、健やかで魅力的なビンテージになれるように、私たち１人１人、そして社会全体で考えていかなければいけないということですね。</p>
                    </div>
                </div>
                    <!-- // 本文 -->


                

                <img src="http://bc.nhk.jp/gendai/kiroku/content/bc.gif?id=4287" style="width:0px; height:0px; margin:0px; padding:0px;">

            </div>
]]></description>
			<pubDate>Thu, 30 May 2019 22:00:00 +0900</pubDate>
		</item>
	</channel>
</rss>